<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong students to choose how much of Chinese history exam to take]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261405/hong-kong-students-choose-how-much-chinese-history-exam-take?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/48e09a03-5c20-4999-b506-2fb633267fa6_9246fdfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生参加 DSE 考试。据香港考试及评核局统计，今年有5,852名DSE考生参加中国历史考试。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育部长表示，允许学生在大学入学中国历史考试中回答更少问题的举措将有助于提高对这门学科的兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;教育工作者表示，这一调整将允许学生只参加涵盖该科目必修部分的考试，并跳过另一项测试他们对更先进思想的掌握程度，这将更好地满足学生的不同需求。&lt;/p>;&lt;p >;“很多专家都表示，提高学生对某一学科的兴趣也非常重要，”教育局局长蔡玉莲周五表示。 “除了使用考试方法……学生还可以根据自己的兴趣学习历史的不同方面。”&lt;/p>;&lt;p>;部长发表此番言论的前一天，政府宣布学生将可以选择写一篇论文，而不是写一篇论文。目前两人正在参加中学文凭中国历史考试。&lt;/p>;&lt;p>;试卷一占成绩的百分之七十，试卷二占其余部分。如果学生只考第一门，他们的最高成绩将为 5，而不是满分 5**。这项安排将于下学年开始从中五学生开始。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 认为，这一改变将为学生提供更多学习科目的选择，同时也满足他们的不同需求。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/b6ecc880-b6b8-4c52-a180-e04f97cc489c_5fb2f6f5.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育部长 Christine Choi 也否认由于对该科目的兴趣下降而做出这一改变，并指出这是最受欢迎的选修课之一。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们希望创造一个空间，让更多有兴趣的学生学习中国历史，或者让学生根据自己的能力集中学习中国历史， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;政府对于改变后有多少学生参加试卷 2 没有目标。&lt;/p>;&lt;p>;Choi 还否认这一改变是由于对学生兴趣下降而做出的。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港考试及评核局的数据，共有 5,852 名来自学校的 DSE 考生，占总数的 13.5%，选修了中文课程。今年历史考试的考生人数为 12.7%，即 2023 年的 5,493 人。&lt;/p>;&lt;p>;拥有约 30 年经验的资深中国历史教师陈志华 (Chan Chi-wa) 预测，这一变化的主要困难将是激励一些人”可能相信他们有能力做到这两点。&lt;/p>;&lt;p>;“老师应该鼓励学生也参加试卷2，还是应该尊重学生的意见，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;圣士提反女子中学中国历史系系主任温兆贤表示，让学生选择有助照顾他们不同的需要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于能力较差的学生来说，允许他们不学习卷二会给他们更多的空间……这意味着考试压力会更小，”他说。 “这也意味着这些学生可以将时间更多地集中在必修部分的学习上。”&lt;/p>;&lt;p>;这位拥有大约 20 年经验的老师补充说，他怀疑教育工作者在规划课程时会遇到任何困难。 &lt;/p>;&lt;p>;国史教育中心（香港）校长何汉权表示，预计课程调整将吸引更多学生选修该科目，因为课程会更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这个安排很好，给了学生多一个选择。”他说。 “他们可以自己做决定，成为自己的老板。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strive and Rise mentoring scheme found to give needy Hong Kong students a lift in financial planning skills, self-confidence and sense of belonging]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261404/strive-and-rise-mentoring-scheme-found-give-needy-hong-kong-students-lift-financial-planning-skills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/e56ece22-d60a-4d24-8bdd-7ecef2b30db7_5451c0c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(从左至右) 计划参与者李清波秘书劳工及福利局孙宇晨、布政司陈家伟、理大崔世昌及参加者梁元山在发布会上公布评估结果，摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在提升员工素质的师徒计划香港第二号官员表示，香港贫困学生脱贫工作帮助他们在所有八个目标方面都有所提高，财务规划能力、自信心和归属感都有显着进步。&lt;/p>;&lt;p>;政务司司长表示“奋斗与崛起”项目的负责人陈国基周五也透露，第二批将组织更多中国大陆交流活动，预计将有 4,000 名学生，比第一轮的 2,800 名学生多出约 43%。 &lt;/p>;&lt;p>;“学生取得的进步与我们在2022年施政报告中设定的目标一致，这确实鼓舞了我们，”陈说，指的是政府确保不少于70%学生的目标&lt;/p>;&lt;p>;“我希望该计划能够继续下去，目标是到2025-26年累计覆盖12,000名学生。”&lt;/p>;&lt;p>;第一轮该计划是政府、商界和社区之间的合作项目，招收了 2,800 名中一至中三学生，其中大部分居住在劏房，以提高他们的社会流动性。&lt;/p>;&lt;p>;从 2022 年 10 月至去年 11 月今年，每个年轻人都被分配了一名导师，并在整个计划中获得了 10,000 港元（1,278 美元），其中包括必修课程以及选修课程和旅游。学生们决定如何使用这笔钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03 /5d49766f-23a4-4a2c-b1b1-5a86602b629e_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布政司陈家伟表示，他希望该计划能够继续下去。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项评估比较了 2,458 名学生在课程前后的自我评估，发现在所有八个目标方面都取得了进步：自我、信心、韧性、责任感和同理心、社交网络能力、归属感、财务规划能力、目标设定和自尊。&lt;/p>;&lt;p>;其中，财务方面的得分增加了近12%计划技能，按 1 到 6 的等级进行评估，最高分。学生们对自己的评分为 4.22 分，而计划前为 3.77 分。&lt;/p>;&lt;p>;自信心和归属感方面的分数上升了约 5%。&lt;/p>;&lt;p>;接近评估还显示，94％的学生承认他们至少在一个目标领域取得了进步，70.4％的学生至少在三个目标领域提高了能力。&lt;/p>;&lt;p>;学生的照顾者和导师也被问及评估该计划，前者同意孩子在财务技能提升方面的看法，而后者则认为学生在自尊方面获得最多。&lt;/p>;&lt;p>;“学生、照顾者和导师都认为小组活动负责评估的理工大学应用社会科学系系主任Eric Chui表示，“我们为学生提供了最大的帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，学生们普遍关心的问题集中在安排上。因为他们必须平衡学习和与导师会面的时间，尤其是在期末考试期间。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有提供任何关于学生和导师之间会面次数或平均会面时间的数据。每一个。该计划计划在一年内为每个学生举行 12 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，12 次会议是期望的结果，而不是“指标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数导师都是高度敬业和奉献。由于我们的计划本质上是自愿的，我们的导师不会获得任何经济补偿。”陈说，并补充说，他理解有些人可能会因为工作繁忙而无法安排 12 场会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”不认为学生有任何抱怨。陈说，只有不到 1% 的入学学生因为忙于学业而退学。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 11 月完成了第二批学生的招生工作，但尚未完成宣布了开始日期。&lt;/p>;&lt;p>;第二批将有 4,000 名从四一到四年级的学生，比上一轮多一个年级，陈表示，高年级学生的进步更为显着。&lt;/p>;&lt;他又透露，第二期政府已收到商界和社会各界的捐款3,000万港元。该计划第一轮的资金为1.4亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据人口普查处的数据，到2023年，将有222,600名18岁以下儿童被列为贫困儿童，占总人口的23.8%。年龄段。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Personal data of 110,000 people leaked after breach at Hong Kong’s Companies Registry, investigation finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261403/personal-data-110000-people-leaked-after-breach-hong-kongs-companies-registry-investigation-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fbf536c0-4e66-4436-b4ca-a8f519222989_ff0eebcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港公司注册处正在咨询私隐专员公署有关该事件的个人数据。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对香港公司注册处的调查显示，该在线门户网站泄露了11万人的个人数据，包括姓名、护照和身份证号码以及居住地址。&lt;/p>;&lt; p>;这是一周内第三起报告的公共机构安全漏洞，会计界立法者 Edmund Wong Chun-sek 称其“确实是一个严重错误”。&lt;/p>;&lt;p>;登记处表示，电话号码和电子邮件地址也被泄露&lt;/p>;&lt;p>;“公司注册处非常关注个人资料外泄的风险，”发言人表示。 “公司正在咨询个人资料私隐专员公署和政府资讯科技总监办公室，以期对事件进行全面审查。”&lt;/p>;&lt;p>;注册处发言人补充说，其承包商的系统设计不仅为客户提供了搜索相关信息，还提供了额外的个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些额外的个人数据不会显示在搜索结果页面上，但可以使用网络开发者工具获取他说，还可以通过“机器人搜索”获取一些个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;注册局于 4 月 19 日宣布，将暂停对其在线门户的访问，以进行紧急维护，表示已发现个人数据泄露风险。&lt;/p>;&lt;p>;注册局当时表示，经初步调查，尚未收到任何个人数据泄露报告。&lt;/p>;&lt;p>;注册局指出，受影响的居民可致电其求助热线8201 8273或发送电子邮件至helpdesk@e-services.cr.gov.hk。&lt;/p>;&lt;p>;黄议员还呼吁登记处全面检视所有现有系统，并消除所有可能的漏洞。 &lt;/p>;&lt;p>;个人资料私隐专员公署一天前宣布，将调查机电工程署的安全故障，导致登记处遭窃。&lt;/p>;&lt;p >;由于政府部门的密码登录系统出现错误，在Covid-19大流行期间收集的17,000名居民的个人信息（包括姓名、电话号码、身份证号码和地址）被泄露。&lt;/p>;&lt;p>;数据收集者该部门于2022年3月至7月进行“限制测试申报”行动。&lt;/p>;&lt;p>;周四，该办公室透露，消费者委员会在一次泄露470多人个人信息的事件中违反了隐私规则。 &lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示，黑客于去年9月4日成功获取了该委员会IT人员的管理员帐户的访问权限，并在几周后利用该帐户进行了各种恶意活动，同时试图强制立法会资讯科技及广播事务委员会主席、立法会议员葛佩丽表示，接连发生的事件暴露了政府部门内部网络安全的严重问题。 &lt;/p>;&lt;p>;她还敦促当局进行安全漏洞演习，以提高公务员的意识和反应能力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Human rights group begins legal action over UK’s Rwanda migrant policy, before PM Sunak can launch plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261400/human-rights-group-begins-legal-action-over-uks-rwanda-migrant-policy-pm-sunak-can-launch-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/fa20b101-fd3f-4812-9a5b-3c139ef8342b_ef30a585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士抗议英国政府的卢旺达驱逐计划。庇护援助组织对该政策发起了法律挑战，总理里希·苏纳克计划在几周内发起挑战。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人权组织庇护援助组织周五表示，已对英国政府向卢旺达派遣寻求庇护者的政策发起法律挑战，首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 计划发起这一政策几周内。&lt;/p>;&lt;p>;议会上个月通过了一项法律，为英国将未经许可抵达卢旺达的寻求庇护者送去铺平道路，苏纳克表示，这将阻止移民乘坐小船前往英国进行危险的旅程。 &lt;/p>;&lt;p>;新法律称英国议会已宣布卢旺达为安全国家，旨在推翻英国最高法院去年关于该计划非法的裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/c4af8ce4-f2b5-4963-b51d-330da9fd31fb_de742912.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克计划尽快启动将寻求庇护者送往卢旺达的政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但庇护援助组织表示，政府本周发布的一份文件告诉社会工作者他们现在必须考虑卢旺达的安全，这与允许寻求庇护者的新法律中的措辞不一致在有限情况下的上诉权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提出这一法律行动，是为了确保内政部适当考虑任何反对遣返回卢旺达的个案，包括以他们将从卢旺达被遣返为由庇护援助执行董事艾莉森·皮卡普 (Alison Pickup) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克已将该计划作为其关键政策之一，他希望第一批航班将在未来 10 年内飞往12周。他表示，该计划将打破人口走私者的商业模式，他们用小船将数以万计的寻求庇护者带过英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/d5a85440-6b39-4f31-a4df-afc3b6d61903_4cca64d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周一，据信是移民的人们从英国边境部队的船只上抵达英国多佛的多佛港。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的反对者称这项已经让政府花费数亿英镑的计划是一个代价高昂的噱头。&lt;/p>;&lt;p>;本周，政府表示已开始拘留移民，准备将他们送往卢旺达。&lt;/p>;&lt;p>;庇护援助组织并不是第一个针对新法律采取法律行动的组织，FDA 工会也采取了行动，称其公务员成员可能被要求违反国际法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/03/cb255dc0-09b1-498c-954f-19c73ac696f6_11ce87a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民在水中行走，试图登上走私者的船试图穿越英吉利海峡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前缺乏关于飞往卢旺达的航班何时起飞以及搭乘人员的信息，但政府已明确表示已决定皮卡普说：“我们必须迅速采取行动，因为我们已经看到内政部实施了强制拘留。”来自法国的旅行。今年已有超过 7,500 人抵达，仅周三就发现了 711 人，这是今年迄今为止单日最多的一天。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU turns up the heat on China as Xi Jinping readies for 3-nation tour, with fiery Paris talks on the cards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261372/eu-turns-heat-china-xi-jinping-readies-3-nation-tour-fiery-paris-talks-cards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/09203c3f-cb63-4880-89cb-dfda7e55e199_d63881cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平、法国总统马克龙和欧盟委员会去年四月，乌尔苏拉·冯·德莱恩总统在北京。三人定于下周在巴黎再次会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在习近平主席周日开始欧洲三国之行之前，布鲁塞尔通过一系列猛烈的炮火加大了对北京的压力，旨在发出强有力的政治信号向中国领导层传达的信息。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟贸易、竞争和数字当局一直在以越来越戏剧化的方式打压中国企业，而其制裁官员则加大了对被指控输送欧洲制造产品的企业的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;下周，欧盟委员会主席冯德莱恩将在巴黎会见习近平和法国总统马克龙，讨论中欧关系中的重大问题，这可能会引发一场激烈的讨论。 .&lt;/p>;&lt;p>;“巴黎毫不掩饰其对欧盟去风险政策的支持，也不掩饰其担心中国电动汽车（EV）将因不公平做法而获得的竞争力而涌入欧洲市场， ”法国国际关系研究所中国问题专家马克·朱利安（Marc Julienne）在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在巴黎和法国南部比利牛斯山脉举行的为期两天的峰会将达成一系列商业协议签署后，观察家和官员正在密切关注马克龙将如何解决经济不满。&lt;/p>;&lt;p>;“在外交外表下，障碍不断堆积，两国之间的合作领域正在缩小，”朱利安说，指的是法中关系。&lt;/p>;&lt;p>;本周在布鲁塞尔，冯德莱恩听取了有关快速部署一系列主要针对中国企业的贸易和竞争工具的情况介绍。&lt;/p>; &lt;p>;争论的核心是这样一种信念，即中国经济的补贴正在扭曲欧洲市场，人们根深蒂固地担心中国产能过剩将意味着相对开放的欧盟将充斥着廉价的中国进口产品。&lt;/p>; &lt;h3>;“不要急于下结论”：中国需要在美国、欧盟产能过剩担忧中保持平衡&lt;/h3>;&lt;p>;据 Politico 报道，欧盟委员会预计将在下个月欧洲选举前对中国制造的电动汽车征收进口关税周五，中国公司拒绝配合欧盟委员会的调查。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟秘书处根据其外国补贴法规对中国公司进行了突击搜查，最终对欧盟位于荷兰和波兰的办公场所进行了大规模突击搜查。上周，半国有安全设备制造商同方威视。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业团体称，这些突袭行动连续四天进行，是经过精心调整的，目的是向北京传递政治信息。&lt;/p>;&lt;p >;追查一家与中国共产党关系密切的公司——同方威视是清华大学的一个分支机构，此前由中国前国家主席胡锦涛的儿子胡海峰经营——被视为表明了欧盟对日益严重的党派混为一谈的担忧和企业利益。&lt;/p>;&lt;p>;同时，由于习近平的访问预计将导致更多的中国高科技制造业在欧洲土地上建立，同方威视的突袭行动也被指出。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，欧盟对该公司的货物扫描系统征收反倾销税，称这些系统在欧洲的销售价格低于在中国的销售价格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟官员指出随后同方威视在波兰的制造基地的扩张是今天值得关注的一个教训：如果受到反补贴调查的中国电动汽车公司在欧洲设立工厂，那么如果国家补贴持续有增无减，它们将无法免受反补贴监管。 &lt;/p>;&lt;p>;证监会还对中国医疗器械采购领域的市场准入进行了调查，并对大型科技公司 TikTok、Shein 和速卖通的行为进行了数字调查。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通的母公司该公司是阿里巴巴，该公司还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧洲议会投票通过了针对强迫劳动的严格新法律，其中还要求大公司对其在中国的供应链进行法证审计以及其他侵犯人权、环境和劳工的​​行为。&lt;/p>;&lt;p>;一项关于研究安全的提案预计将于本月晚些时候提出，该提案将阻止欧盟内部与中国国家相关行为体的合作。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;在各个方面，该委员会都得到了马克龙的大力支持。&lt;/p>;&lt;h3>;德国对中国的冲击：随着肖尔茨离开北京，对经济关系提出了警报&lt;/h3>;&lt;p>;“在经济安全方面，法国政府从一开始就同意了其中的大部分（如果不是全部的话）。法国一直是这一议程的坚定支持者，并且在欧洲对公共合同的偏好等问题上走得更远。”巴黎智库蒙田研究所亚洲项目主任 Mathieu Duchâtel 说道。&lt;/p>;&lt; p>;“成员国和委员会之间存在谁决定什么的问题，但对我来说，法国对此的做法具有很大的一致性。”&lt;/p>;&lt;p>;在法国之后，习近平将前往塞尔维亚和匈牙利与中国主要欧洲伙伴的谈判可能不会那么令人不安。但布鲁塞尔最受关注的是法国的约会。&lt;/p>;&lt;p>;官员们对德国总理奥拉夫·肖尔茨上个月访问北京感到失望，人们认为他在访问期间对中国态度软弱。当欧盟的立场变得更强硬时。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士表示，他的直播新闻发布会“就像一段人质视频”，因为他被认为不愿意批评中国政策并表示支持欧盟去风险化议程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/b97da4cc-2084-41e9- 86b5-2c89b9a7d1fb_21487b59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布鲁塞尔的一些人担心奥拉夫·肖尔茨最近与习近平的会面会导致他对中国态度软化。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，马克龙和肖尔茨周四与妻子在巴黎共进晚餐，期间交换了有关中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;美国德国马歇尔基金分析师诺亚·巴金 (Noah Barkin) 本周在一份时事通讯中报道称，马克龙将邀请德国外长与冯德莱恩一起前往巴黎。&lt;/p>;&lt;p>;这样的配置将这与习近平2019年最后一次访问法国类似，当时马克龙与时任欧盟委员会主席让-克洛德·容克和德国前总理安格拉·默克尔一起。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最新报道称肖尔茨拒绝了邀请，理由是计划改为访问波罗的海国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Chinese debt trap? Sri Lanka’s Hambantota port set to debunk narrative with its success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3261398/chinese-debt-trap-sri-lankas-hambantota-port-set-debunk-narrative-its-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.03 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/cd4a91b6-c0d2-4b3e-95e2-dd2e21498a15_6952a915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港的一艘中远海运船舶。图片来源：汉班托塔国际港口集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当斯里兰卡于2017年7月宣布将表现不佳的中国建造的汉班托塔港出租给一家中国官联公司、西方和印度公司时，租期为99年媒体纷纷将这笔交易标记为北京“债务陷阱”的典型例子。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿很快就传播了这一说法，特朗普政府成员指出汉班托塔是对中国战略利用的警告的债务。 2018 年，时任美国副总统迈克·彭斯 (Mike Pence) 将其称为“债务陷阱外交”——他一直使用这个词直到政府的最后几天。&lt;/p>;&lt;p>;由于其战略位置，汉班托塔被一些人视为“债务陷阱外交”。印度和美国评论家将其视为中国出于军事目的利用的门户。&lt;/p>;&lt;p>;然而，斯里兰卡汉班托塔的支持者表示，该港口已成为印度洋繁荣的转运枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;支持者认为，西方的叙述很容易忽视斯里兰卡和中国之间协议的一个关键方面。该交易并不以斯里兰卡拖欠中国进出口银行外债为条件；相反，它是一项为期 99 年的租赁安排，费用为 11.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/03/da9b24f6-d6ee-47fc-8027-6bb831b8b003_cf4db93f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯里兰卡汉班托塔港的港口。图片：汉班托塔国际港口集团&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这笔资金用于增强斯里兰卡的外汇储备，因为该国因从国际债券市场借贷巨额债务而面临国际收支危机（ISB）主要由美国金融机构控制。&lt;/p>;&lt;p>;科伦坡大学经济系讲师普里扬加·杜努辛赫 (Priyanga Dunusinghe) 告诉《亚洲周刊》，债务陷阱的说法之所以被允许传播，是因为当港口建立时，“斯里兰卡没有制定商业计划，但中国有一个”。&lt;/p>;&lt;p>;杜努辛赫警告不要称该交易为债务陷阱的一个例子，他指出，中国无意中促成了这一说法因为它“过度”向斯里兰卡提供基础设施建设贷款，“没有要求对项目盈利能力进行可行性研究或经济评估”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国……在向规模较小的国家贷款时没有表现出负责任的行为。由腐败政客统治的国家，”杜努辛赫说。 “因此，在汉班托塔的案例中，斯里兰卡以 99 年租约放弃港口，获得了大约 12 亿美元，但不是用来偿还中国债务的。”&lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡酋长 Tissa Wickramasinghe汉班托塔国际港口集团 (HIPG) 运营官告诉《亚洲周刊》，该港口“正在按计划交付其设计目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经实现了业务多元化，并且前景光明。我们工业区和港口的未来。”他说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/2ed5c14e-cd2e-4a0b-9573-0ad9b5cec941_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汉班托塔国际港口集团办公楼。图片：HIPG&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;HIPG是招商局港口（CMPorts）与斯里兰卡政府合资成立的合资企业，招商局港口持有87%股权，斯里兰卡政府持有剩余13%股权。除港口外，合资企业还拥有 302 公顷毗邻土地，租期为 99 年，目前正在开发为工业区。&lt;/p>;&lt;p>;招商局港口是一家在香港上市的国有企业自 1992 年以来一直在交易所运营，是世界上最大的港口管理公司之一，在希腊、比利时和法国等 25 个国家的 42 个港口拥有股份。&lt;/p>;&lt;p>;由于其广泛的港口网络，HIPG 可以扩大其在斯里兰卡的港口网络Wickramasinghe 表示，员工人数从 2017 年接手时的 300 人增加到目前的 1000 多人，并派出员工到海外接受培训。&lt;/p>;&lt;p>;HIPG 接手该港口时，每年向斯里兰卡进口约 10 万辆汽车。通过终端月。该国目前禁止汽车进口，但汉班托塔已成为每月吞吐量达 70 万辆汽车的转运中心。&lt;/p>;&lt;p>;“大型船舶停靠多个港口是没有意义的。大型承运商所做的就是外包支线网络，将货物从多个港口运送到一个地理位置优越的地点，该地点相对于东西向航线来说地理位置优越。”维克拉马辛赫说道，他引用了汉班托塔在印度洋的理想地理位置。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2020-23 年度斯里兰卡驻华大使帕利萨·科霍纳 (Palitha Kohona) 向《亚洲周刊》表示，两国结盟并不令人意外在贸易、港口管理和其他领域有着密切的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“与许多其他发展中国家一样，由于中国先进的技术水平、令人惊叹的技术和成本，斯里兰卡决定与中国公司合作并不罕见。科霍纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在斯里兰卡债务中的作用被严重夸大，并被恶作剧地利用以获得政治优势。但是，如今，随着[汉班托塔]港口获得了该地区主要车辆转运港的地位，它正在成为一项宝贵的海上资产”。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔刚建立时，缺乏适当的加油设施被认为是吸引船舶到港的一个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;但中国石油巨头中石化最近进入斯里兰卡的石油零售、石油炼制和加油业务“将改变游戏规则” ”，Kohona 说道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 11 月，斯里兰卡内阁批准中石化在汉班托塔侧翼开发一座耗资 45 亿美元的炼油厂。建成后，该炼油厂将成为斯里兰卡有史以来最大的外国直接投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/03/fde30c21-949e-4c51-a802-e746844c52ab_37ac8685.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中石化天津液化天然气接收站的液化天然气运输船。这家中国石油巨头从斯里兰卡（Sri Lanka）进入炼油和卧床业务，将成为一个改变游戏规则的人。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，港口在Hipg将其Bunkering设施租给Sinopec后，港口处理了近60万吨的床位业务，Wickramasinghe说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;不一定必须进入港口才能做床。有一些驳船从这里开始取石，然后去供应船。 Wickramasinghe补充说。&lt;/p>; &lt;p>;除了成为转运和石油掩体的港口外，汉巴托塔还有可能成为巡航枢纽。根据Wickramasinghe的说法，“几乎所有从科伦坡召集的巡航船也在这里呼唤”。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，有10艘游轮在汉班托塔（Hambantota）打电话，包括海洋小夜曲，这是世界上最大的巡游之一。船只，以及从印度，泰国和马尔代夫航行的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese coastguard keeps up pressure on Taiwan with latest ‘regular’ patrol near Quemoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261388/mainland-chinese-coastguard-keeps-pressure-taiwan-latest-regular-patrol-near-quemoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/eee53f02-6b25-43c6-adf5-dc92f275ba17_5f0a4304304.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”近几个月来附近的Quemoy。照片：微博/中国海岸警卫队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京继续在中国大陆海岸附近的台湾拥有的岛屿附近的水域进行“常规巡逻” Ching-te的就职典礼本月晚些时候。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆的海岸警卫队说，位于最近台湾的福建的单位在Quemoy附近的水域进行了“常规执法”巡逻，也称为Kinmen ，在星期五。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾推迟了北京警告说“皮疹”法案&lt;/h3>; &lt;p>;这是自2月14日事件以来，这是同类的第六任任务，两名大陆渔民在台湾海岸警卫队的追捕中死亡，他们的船进入了Quemoy群岛被禁止的水域。&lt;/p>; &lt;p>;这也是本周的第二次，此后的第二次在周一进行了类似的巡逻，大陆海岸警卫队表示打算“”加强了相关水域的管理”。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，他们连续两天进行了两次涉及八艘船的背靠背巡逻。 &lt;/p>; &lt;p>;在2月下旬与巡逻任务（总部位于福建的海岸警卫队）在Quemoy和Quemoy and The The Patrorcement练习的同一天，他们都被台湾同行警告。&lt;/p>; &lt;p>;。附近的大陆城市Xiamen，以“测试其船只的快速响应和紧急响应能力”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着人民解放军的继续保持，海岸警卫队的活动增加了台湾军事的压力在5月20日在莱（Lai）就职典礼之前，来自独立的民主进步党，他经常被北京谴责为“麻烦制造者”和“顽固的分离主义者”。&lt;/p>; &lt;p>; taiwan的国防部说周五早上，它在过去的24小时内发现了26架PLA飞机和5艘军舰。&lt;/p>; &lt;p>;该部还报告说，17个战机越过了台湾海峡的中间线，接近41个航海基隆（Keelung）的迈尔斯（75公里）是该岛东北部的主要海军基地。 &lt;/p>; &lt;p>;周四，台湾国防部说，PLA在岛附近进行了“联合战斗准备巡逻”，这是一周的第二个。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;北京将海岸警卫队从杜远（Diaoyus）派往Quemoy附近的巡逻&lt;/h3>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必须与大陆团聚 - 如有必要作为独立国家。但是，许多人，包括其最重要的国际合作伙伴，美国及其盟友，反对武力的任何变化。&lt;/p>; &lt;p>; lai的就职演讲将受到北京的关注，因为它正在寻找有关有关的线索他将在未来四年中采用哪种方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s state trade union and Logory Logistics initiate first collective contract for truck drivers nationwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3261393/chinas-state-trade-union-and-logory-logistics-initiate-first-collective-contract-truck-drivers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/290F5E04-D744-4422-BBFF-88EE7AD11B5C_6C53EDE0.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;这些工人的权利和利益。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆卡车司机的首个全国性合同已由香港上市的数字货运平台运营商Logory Logistics Technology完成监管机构发布了旨在保护这些工人权利和利益的指南后的几年。&lt;/p>; &lt;p>;集体合同是在全中国工会联合会（ACFTU）的指导下启动的，该合同对中国共产党的答复党和该国唯一的法律劳工联盟 - 并在5月2日在阿纳伊省东部首都赫菲（Hefei）举行的一项工人国会上签署，这是金融报纸证券时代的一份报告。 >;“集体合同的签署是该公司帮助保护卡车司机权利和利益的重要倡议，这也可以进一步促进我们平台的可持续运营和开发。”活动中的媒体有121名工人代表参加，其中包括70名卡车司机。&lt;/p>; &lt;p>;该合同预计将使380万司机在Logory Logistics网络上受益，标志着国内货运行业首次尝试在全国范围内覆盖卡车司机的权利。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/03/290F5E04-D744-4422-BBFF-88EE7AD11B5C_4191F798.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;这些工人的权利和利益。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它旨在保护基本劳动权和改善卡车司机的福利，并提供有关基本运输收入，运输安全，咨询和协调机制的规定，并访问&lt;/p>; &lt;p>;在中国卡车司机对冗长的工作时间，低薪和缺乏适当的劳动保障措施的长期投诉中，开发是由2022年的调查进行的中国物流和采购联合会的5,600辆卡车司机每天平均工作八个小时或更长时间。根据72.4％的受访者的工作强度，提高的工作强度导致职业疾病的发生率更高，包括胃肠道问题，宫颈脊椎病和高血压。&lt;/p>; &lt;p>;被调查的人的一半表示，他们的收入低于10,000元（1,381美元）平均每月。约64％的人表示对收入不满意。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/3262CC2C-33BA-4935-8415-51480DA79054_E2077168.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”小薪和缺乏适当的劳动保障措施。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管运输部和其他18个其他政府部门共同颁发了卡车司机的投诉，但仍在卡车司机的投诉仍然存在卡车司机的权利和利益。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对大陆的物流服务的需求持续增长，但工作卡车司机的数量却减少了。运输部的数据显示，目前，全国估计有1730万卡车司机，从2016年的大约3000万人下降了。&lt;/p>; &lt;p>; 2月，ACFTU是世界上最大的工会的ACFTU超过3亿会员 - 今年的主要目标是签署一百万卡车司机参加劳动联盟。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，诸如电子商务提供商等在线平台已承担负担Logory Logistics保护成立于2010年的演出工人和货运运输部门的基本权利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，运营着该国最大的数字货运平台之一，并拥有中国最大的卡车驾驶员社区之一，根据公司的网站。该公司为14,400多家托运人提供服务，并通过其平台记录了每月的平均每月交易量超过30亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers give green light to HK$6.8 billion Trunk Road T4 highway project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3261397/hong-kong-lawmakers-give-green-light-hk68-billion-trunk-road-t4-highway-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 21:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/F2B53417-C8-4620-AC3B-6176AF2E9CFD_62D1340B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>; trunk Road T4 Project的连接点的插图。照片：Legco &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港立法者批准了一项有争议的计划，以建造旨在缓解Sha Tin的交通拥堵的行李箱道路，耗资68亿港元（8.7亿美元），尽管三名议员由于价格标签而反对该项目。&lt;/p>; &lt;p>;周五在财务委员会举行了四个小时的会议之后，有61名立法者认可了Trunk Road T4项目，跨越2.3公里（1.4英里），这将链接MA &lt;/p>; &lt;p>; Doreen Kong Yuk-foon，Tik Chi-Yuen和Gary Zhang Xinyu在Shan上带有Tsing Sha Highway和Shing Mun Tunnel Road。 ，Connie Lam So-wai，Kitson Yang Wing-Kit和Reverend Canon Peter Douglas Koon。&lt;/p>; &lt;p>;绿灯是在运输和物流局将其71亿港元至68亿港元的运输和物流局削减后的绿灯之后。 &lt;/p>; &lt;p>;该局表示，它可以通过使用较少复杂的材料并放弃某些计划的社区设施来节省资金。它说，使用成本较低的材料来建造噪音障碍将节省1.2亿港元，同时消除骑自行车桥的计划和升降机的计划，将使另外1亿港元的价格降低了价格。该局还计划缩小某些园林绿化的作品，以削减价格额外的3000万港元。文件/D8/Images/Canvas/2024/05/03/1D20F49C-B547-47A2-989E-D5F55EF6486462E_68AEF08B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; TRUNK ROAD T4项目的连接点。照片：Legco &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但削减成本的深度不足以影响所有议员。立法机关中唯一的不建立成员Tik Chi-Yuen发现修订后的成本不可接受。&lt;/p>; &lt;p>;“您不是通过提高效率来降低成本。您只是做得更少，”他说。 “这不是公众所期望的。” &lt;/p>; &lt;p>;议员们回应了情绪，称政府必须仔细地花费，并指出香港正在争夺预算赤字。&lt;/p>; &lt;p>;立法者埃里克（Erik）伊姆·孔（Yim Kong）指出，该项目的成本转化为每公里约30亿港元。他指出，跨境高速铁路项目的价格为每公里33亿港元，而香港Zhuhai-Macau桥的相应数字为23亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;“应该有空间的空间进一步的削减。”在此阶段进行公众咨询和大修计划的结果是不可行的。林姆说。他解释说，与整体设计保持平衡。&lt;/p>; &lt;p>;他还强调，该项目不仅会减轻Sha tin的交通拥堵，还说这可以使所有东部新地区受益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;民主党联盟的p>; gary chan hak-kan旨在改善和进步的香港说，根据修订预算的预算中获得的储蓄是名义上的，而商业和专业人士联盟的洛瓦克（Lo Wai-kwok）则为香港质疑政府是否会质疑在以后的日期炮击更多以建立废弃的设施。但是，两位议员都与政党在高速公路上的立场保持一致，并支持资金请求。&lt;/p>; &lt;p>;自由党也支持该项目。他援引官方估计，T4项目可能会在10年内导致50亿港元的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;该项目主要包括一条双双车干公路，长达2.3公里，连接Shing Mun Tunnel Road的滑道长2.3公里，Tsing Sha Highway和Sha Tin Road。它还涉及将Sha Tin Road的一部分扩大到双四车道的高速公路。&lt;/p>; &lt;p>;该局最初寻求71.6亿港元的资金，但突然在3月的猜测中突然撤回了该请求，没有足够的立法者会支持它。在有人指出，成本是2006年原始港币11亿港元的六倍。&lt;/p>; &lt;p>;立法者工会联合会的立法者迈克尔·卢克·楚亨敦促政府密切监视该建筑，以防止成本超支。</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Xenophobic’ Japan? Biden’s remarks spark anger, debate over cultural differences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261394/xenophobic-japan-bidens-remarks-spark-anger-debate-over-cultural-differences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 20:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/99FCC753-F385-4210-B2E1-451990216656_CB2D5726.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。一位分析师说，日本的同质人口并不能使该国仇外恐惧症。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）发表的评论，他将日本描述为“ Xenophobic”，引起了日本人的骚动，有人说他使用“错误”该词虽然其他人认为接受更多的外国人可能意味着像“以色列和巴勒斯坦”一样最终。拜登（Biden）发表了这一说法的背景 - 但鉴于日本的独特文化背景和历史，这种立场并不等同于像仇外心理这样的“负载，负术语”。&lt;/p>; &lt;p>; biden在筹款活动中发表评论周三在华盛顿举行的活动，他呼吁亚裔美国人支持他在11月的选举中返回白宫的运动。&lt;/p>; &lt;p>;“我们经济增长的原因之一是因为您和许多其他人。”总统说。 “为什么？因为我们欢迎移民。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/05/03/fe5179e79-e79-e79-e79-e79-e79ee79ee79ee79ee79ee79ee79ee79ee79ee79ee79ee79-E 796B-4757-8106-7CB47C455B1B_AE37834E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理上个月在白宫的日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在明显未脚本的评论中，拜登补充说：“看，考虑一下。为什么中国经济如此严重停滞？日本为何陷入困境？为什么是俄罗斯？为什么是印度？因为他们仇外。他们不想移民。简单地将日本和印度（两个关键的美国盟友）与中国和俄罗斯属于同一类别。 /p>; &lt;p>;日本政府尚未对拜登的声明发表评论。本周在亚洲要求东京外交部的回应，但截至周五晚上尚未收到答复。 ，Yamanashi Gakuin大学的社会学讲师。&lt;/p>; &lt;p>;她说，拜登“将日本与俄罗斯和中国属于同一类别”，这是“非常不幸的”，指出中国被指控压迫其Uygur &lt;/p>; &lt;p>;“与十年或更长时间之前相比，日本对外国人变得更加热情，年轻人对海外文化更加开放，”她在本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p >;“但是，如果我们谈论的是移民政策，我同意在那里有更大的改变，因为日本是一个封闭的社会，一直是这样。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“也许拜登试图告诉她说，日本需要在移民方面做更多的事情，与接受更多移民和难民的西方国家保持一致，但日本与美国截然不同。” &lt;/p>; &lt;p>;“美国是一个国家移民很大；日本是一个小岛国，居住空间很小，人口基本同质。这两种情况非常不同，”她补充道。 “这不会使我们变得Xenophopic。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/03/03 /57006FA8-8640-4421-9318-171CAE0541B5_CE44B612.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在东京的shibuya crossing shibuya crossing in Tokyo。许多社交媒体使用者拒绝了仇外标签，同时表达了保留日本生活方式的愿望。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在线新闻网站和社交媒体被对拜登的陈述的回应所淹没，雅虎日本新闻网站上的彭博社故事吸引了8600多个评论。许多人拒绝了仇外的标签，同时表达了保留日本的生活方式的愿望。 “这是一个岛国，从建国之初就拥有几乎统一的文化。两国对移民政策有完全不同的看法是很自然的。如果人们有不同的宗教，价值观和文化，但想以永久居民的身份住在这里，我们可能会处于类似于以色列和巴勒斯坦发生的情况。&lt;/p>; &lt;p>;“移民在英国，美国，德国和法国并不是由于肤色的差异，而是思维方式的根本差异。” “如果移民可以接受日本文化和日本信仰，那将是很好的，但是我认为最好的解决方案不是让他们成为移民，而是帮助他们在自己的国家安全地生活。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;在《日本今日网站》上的一条消息中，另一条评论写道：“拜登在用这句话的方式上是错误的。这不是仇外心理。我认为这取决于日本能够看到多元文化主义的公然问题，然后决定“不，谢谢，我们不想这样做”。&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲长大的日本学者澳大利亚说，他当时经历了仇外心理和种族刻板印象，他不认为这是当今日本正在发生的事情。现在是一个问题。日本比美国更同质吗？我会说是的。但是那是仇外心理吗？我不一定会说。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/03/480f19ca -5D50-40FD-8533-BAFBFE5ED34B_A66CEC46.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; shibuya的行人。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;史蒂芬·纳吉（Stephen Nagy心态不是为来自海外的外国人保留的，并指出来自乡村的人们“可以抬起眉毛”，这些人来东京或来自关西的访客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这是日本等级社会的要素而且外国人，即使他们很好地说语言并遵守了所有文化规范，也总是看起来与众不同。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“很多日本人告诉我，他们对外国人感到紧张，因为他们担心他们不知道日本习俗，”他说。 “这只是缺乏与他人在一起的经验，我认为这越来越好，尽管还有很长的路要走。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas sending delegation to Egypt for truce talks in sign of progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261395/israel-gaza-war-hamas-sending-delegation-egypt-truce-talks-sign-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.03 20:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/FA31C5CA-31C2-4C21-BA30-A2C2405BF820_35EC937D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列士兵在与加沙地带边界的水箱上驾驶油箱。以色列和哈马斯似乎正在认真谈判结束加沙战争和遣返以色列人质。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯周四表示，它正在向埃及派遣代表团进行进一步的停火谈判，这是国际调解人企图敲定以色列与以色列之间达成协议的新进展的迹象激进组织结束加沙战争。&lt;/p>; &lt;p>;在停止进行了几个月的谈判之后，停火努力似乎达到了关键阶段，埃及和美国调解人在最近几天报告妥协的迹象。但是，达成交易的机会仍然纠缠在一起的关键问题是，以色列是否会接受战争的终结而不达到其销毁哈马斯的既定目标。&lt;/p>; &lt;p>;在新的联合国中，停火谈判中的股份明确了报道说，如果今天的以色列加沙战争停止了，直到2040年仍需要重建所有被近七个月的以色列轰炸和地面犯罪者摧毁的房屋。它警告说，损害对经济的影响将使世代相传，并且每月的战斗继续持续。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/5a5915fb-a483-483-4d5e-8d67-2cbd96cd96cd96cd3ea9_ae37834e.jpg thour “>;巴勒斯坦伊斯兰运动哈马斯的政治局长伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们和埃及教育者向哈马斯提出的提议 - 显然是在以色列的接受下 - 提出了一个三阶段的过程，该过程将立即带来六个 - 一位埃及官员说，一周停火和部分释放以色列人质，但也就“永久镇定”的谈判进行了谈判，其中包括某种以色列退出加沙。哈马斯正在寻求保证以色列的全部撤离并完全结束战争。但是在周四，其最高领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）在一份声明中说，他已经与埃及的情报负责人进行了交谈，并“强调了研究停火提议的积极精神。” &lt;/p>; &lt;p>;声明说，该声明说哈马斯谈判人员将前往开罗“完成正在进行的讨论，目的是努力达成协议。”哈尼耶（Haniyeh）说，他还与卡塔尔总理进行了交谈，卡塔尔（卡塔尔根据当地卫生官员的说法，杀害了34,000多名巴勒斯坦人，造成了广泛的破坏，并将该领土陷入了人道主义危机。他们还希望达成一项交易能够避免对拉法的袭击，在逃离该领土其他地方的战区后，加沙的230万人中有一半以上寻求庇护。&lt;/p>; &lt;p>;如果以色列同意在战争中结束战争返回全部人质，这将是一个重大的周转。自从哈马斯10月7日袭击震惊以色列以来，其领导人发誓不阻止其轰炸和地面犯罪行为，直到激进组织被摧毁为止。他们还说，以色列必须在战争结束后在加沙和安全管制中保持军事地位，以确保哈马斯不重建。&lt;/p>; &lt;p>;至少，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡继续坚持认为这是唯一可以接受的endgame.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ab0a9d79-5a70-4027- ace6-7ac1dc874e84_1126e908.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu似乎正在蒸汽。照片：Pool/ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他发誓，即使达到停火，以色列最终也会攻击拉法，他说这是哈马斯在加沙的最后据点。他在周三与美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）进行会谈中重复了他的决心，后者在以色列参加了区域性巡回演出，以推动这笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;该协议的立即命运对哈马斯是否会接受不确定性在最后的阶段，在战斗中引起了最初的六周停顿 - 至少推迟了对拉法的毁灭性攻击。&lt;/p>; &lt;p>;埃及一直在私下向哈马斯保证这笔交易将意味着一项交易意味着一项战争的全部结束。但是埃及官员说，哈马斯说，该文字的语言太模糊了，希望它从加沙的全加沙指定完整的以色列拉力。该官员在匿名的情况下谈论内部审议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在星期三晚上，这一消息看起来不那么积极，因为哈马斯顶级官员奥萨马·哈姆丹（Osama Hamdan）表示怀疑，说该小组的初始立场是“负面的”。他在接受真主党的Al-Manar TV上说，谈话仍在进行中，但如果以色列入侵Rafah。 /p>; &lt;p>;“没有时间进一步讨价还价。这笔交易就在那里。一家医院的美联社记者看到并计算了这些尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月7日，战争爆发了哈马斯武装分子闯入以色列南部并杀害了1200多人，大多数以色列人是以色列人，将大约250人人质劫持，其中一些人在11月的停火期间释放。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日突袭以色列的以色列加沙战争引发大约250个人质。据信，哈马斯仍然持有大约100人的人质，还有30多个人质。面对即将饥荒的人口，根据联合国80％以上的人口已被驱逐出他们的家。 /files/d8/images/canvas/2024/05/03/e466e82c-581a-4645-a8cc-5159aae5e8f7_6c685f7_6c685f32.jpg“在建筑物内，在以色列罢工中受损。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“经济的生产基础已经被摧毁”，巴勒斯坦人的贫困正在急剧上升。西亚的经济和社会委员会。&lt;/p>; &lt;p>;说，在2024年，包括加沙和西岸在内的整个巴勒斯坦经济 - 到目前为止，均签约了25.8％。报告称，如果战争继续下去，到7月损失将达到“惊人的”29%。以色列决定取消依靠以色列内部工作的数万名劳动者的工作许可的决定，西岸经济遭到了打击。战争确实如此，”开发计划署管理员Achim Steiner说。他警告说，“严重的发展危机危害了几代人的未来。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 03 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>