<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK election 2024: PM Sunak pledges tax cuts as Conservatives try to trim Labour’s lead in polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266209/uk-election-2024-pm-sunak-pledges-tax-cuts-conservatives-try-trim-labours-lead-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/5a69ac87-9359-4640-bca5-47f556f095aa_95f497ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保守党领袖英国首相里希·苏纳克发表该党选举宣言周二。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 承诺，如果连任，将为劳动人民减税 170 亿英镑（合 217 亿美元），这是最后一次掷骰子推翻的决定民意调查显示，他将在 7 月 4 日的英国大选中惨败。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，保守党始终落后凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 领导的工党约 20 个百分点，苏纳克试图通过减税来赢得工人和养老金领取者的支持。他表示，该党的宣言将通过降低福利支出、打击避税和提高公共服务效率来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;这位 44 岁的前投资银行家承认，人们对他感到沮丧，他之前的承诺也遭到了质疑，为什么该党在执政 14 年期间未能采取更多措施解决深层次问题。&lt;/p>;&lt;p>;英国的税收负担已升至最高水平（占总人口的比例）二战后不久，由于新冠疫情和能源价格飙升的双重冲击，经济陷入低迷，而公共服务的失败让人产生了一种不适感。&lt;/p>;&lt;p>;但苏纳克认为，经济最终正在复苏，并且如果再次当选，他将削减工人的工资税，以进一步重振经济增长。他指责中左翼工党计划增加税收来为其承诺提供资金，但工党否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/11/c5ee1f9a-2440-4865-9523-7ca4e7074db0_8445b2d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rishi Sunak，英国首相周二在英国银石推出保守党大选宣言。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我并非视而不见，人们对我们的政党和我都感到失望，”苏纳克在保守党宣言发布会上说道，阐述了未来的政策承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“事情并不总是那么容易，我们也没有把一切都做好，但我们是这次选举中唯一拥有让我们的国家变得更好的伟大想法的政党。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据周二在英格兰中部一级方程式赛车银石赛道推出的计划，苏纳克表示，到 2029 年，每年将减税 172 亿英镑/ 30，而福利支出每年将削减 120 亿英镑。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，解决避税和逃税问题每年将再削减 60 亿英镑。&lt;/p>;&lt;p>;过去，削减类似金额的福利法案的承诺（尤其是 2015 年前财政部长乔治·奥斯本 (George Osborne) 做出的承诺）未能实现。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克还承诺将移民人数减少一半，建造更多房屋并为首次移民提供财政支持购房者。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，苏纳克的信息未能削弱工党的领先优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/11/ec6d00a6-8c49-4a20-9992-189eccc23a69_61112f77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Keir Starmer 的劳动在选举民意调查中，该党领先保守党约20个百分点。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;之前的减税措施未能给苏纳克带来影响，民意调查显示许多选民希望进行变革并加大对公共服务的投资。&lt;/p>;&lt;p >;公众仍在努力应对过去三年中商店价格飙升 21% 的问题，以及苏纳克前任利兹·特拉斯 (Liz Truss) 混乱任期的影响，她的经济政策导致借贷成本上升和抵押贷款利率上升。&lt;/p>; &lt;p>;保守党现在还面临来自右翼英国改革党的挑战，该党在脱欧活动人士奈杰尔·法拉奇的领导下，誓言要领导一场针对保守党的“反抗”。&lt;/p>;&lt;p>;并且自从苏纳克提前离开法国诺曼底登陆纪念活动并接受选举采访以来，他一直处于不利地位，这激怒了退伍军人，并促使他所在政党的成员质疑他的能力。此后他多次道歉。&lt;/p>;&lt;p>;工党将于周四发布宣言。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong leadership row so far: timeline of events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3266210/university-hong-kong-leadership-row-so-far-timeline-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/95dd4772-7718-4e40-b957-59e034e30b7b_f233dfa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学主席黄佩诗（香港大学）校董会。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去三周内斗升级后，香港当局决定介入该市顶尖大学校长与其管理机构之间长达数月的争端。&lt; /p>;&lt;p>;去年 9 月，香港大学 (HKU) 校董会的 25 名成员收到多封来自批评者的电子邮件，指责校长张翔在一系列问题上存在不当行为，包括他对&lt;/p>;&lt;p>;但即使在议会主席黄佩诗成立的独立小组于四月份澄清了张的指控后，冲突仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，议会批准了在没有咨询张的情况下任命了几个临时副总统职位，促使总统在争吵升级时寻求法律建议。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，《华盛顿邮报》跟踪了正在进行的传奇故事的发展。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;香港大学校董会于 9 月 29 日召开特别会议，此前其成员收到了批评者对张提出大量指控的文件。&lt;/p>;&lt;p>;这些匿名电子邮件指控张处理来自某机构的捐款。中国大陆企业不恰当地从美国聘请猎头聘请一名负责机构发展的副校长和一名医学院院长，并优先选择具有美国大学学历的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;他还被指控绕过程序张先生要求推迟会议，称这些指控构成“极其严重的诽谤”，并促使他寻求法律建议并要求他让律师与他一起参加会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/11/29a654bc-a486-4245-83cd-7281181047e0_121effb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学校长张翔，在这里看到2018年在香港大学工作的第一天。图片：郑焜耀&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当时，香港特首李家超表示港大事务的管理是校董会的内部事务，需要张先生来解决。&lt;/p>;&lt;p>;会议两次推迟后，成立了一个五人小组来调查这些指控。委员会承诺在三个月内公布调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;调查小组由大学审核委员会主席吴永嘉领导，成员包括两名校董会成员和两名非成员。 &lt;/p>;&lt;p>;当时的校董会主席黄表示，小组将根据大学的“举报”政策和程序，通过“公正的基于证据的调查”得出调查结果，以确保结果&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专案组于4月12日，时隔近六个月向市议会提交报告，未发现有效证据支持对张的指控。&lt;/p>;&lt;p >;教育局局长蔡玉莲在理事会表示已接受报告后对此事发表了看法，呼吁领导层“吸取教训”并“放手”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此在她的评论中，张继续采取好斗的立场，并表示自己的名字“终于被洗清了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须指出，散布这些谣言的人已经进行了严厉的打击”通过匿名电子邮件对我自己和大学进行诽谤，”他说。 “这种行为值得强烈谴责。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;理事会在5月份的一次会议上投票通过了在没有咨询张先生的情况下任命多个临时副会长职位。&lt;/p>;&lt; p>;这次改组实际上使总统的得力助手、副校长黄裕谦降职，他自 2019 年以来一直担任临时教务长。&lt;/p>;&lt;p>;在张任职多年后，许多高级管理层成员都被降职。由于招聘工作一拖再拖，团队仍担任代理或临时角色。&lt;/p>;&lt;p>;意外的领导层改组再次引发了张与理事会之间的紧张关系，一位内部人士称之为“政变”。这促使总统再次寻求法律建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /11/b5be19f9-15bd-4525-910a-ae8d7c4500e1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府周二成立了一个小组，调查不断升级的领导层争吵。香港大学。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;主席其后猛烈抨击这次改组，称其“无视良好管治的基本原则”，并“严重损害”该机构的宗旨学术自主权。&lt;/p>;&lt;p>;但管理机构继续对张进行攻击，要求他解释自己在过去六年里几乎完全缺席学术委员会会议，以及未能提供 16 次出差的详细信息。长达147天的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这场冲突促使一些港大校友——包括前教育部长罗范椒芬——发出请愿书，呼吁市领导人李介入。&lt;/p>;&lt;周一，校董会向所有香港大学教职员工、学生和校友发出了一封公开信，反驳了张早前关于他没有被告知新任命的说法。该机构还强调，其任命高管团队成员是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;张在同日晚间回击称，他曾试图通过提交候选人名单来填补空缺。副总统，但理事会主席黄拒绝将他的建议纳入议程。&lt;/p>;&lt;p>;他还指责理事会散布“不真实的内容和不公平的批评”。&lt;/p>;&lt;p>;周二，政府宣布将成立一个小组来调查冲突，促进沟通并确保公立大学的资金得到适当使用。&lt;/p>;&lt;p>;在市领导人李表示他已尝试采取行动后不久，当局就采取了这一行动在过去的几周里，他“不止一次”单独会见张和黄，以帮助结束内讧。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai bourse bars chip maker S2C from listing for 5 years for falsely inflating profit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266208/shanghai-bourse-bars-chip-maker-s2c-listing-5-years-falsely-inflating-profit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/ebc9bc76-0653-4fac-a040-f9378c5f0555_e34a7595.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这是在大陆交易所对该公司及其子公司罚款三个月后高管因违规行为共被罚款1650万元。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海证券交易所禁止本土芯片制造商S2C在未来五年内上市，这是中国推出注册制以来的首次暂停上市- 2023年全面启动首次公开募股（IPO）制度。&lt;/p>;&lt;p>;专注于集成电路电子设计自动化（EDA）的S2C将2020年利润虚增1250万元人民币（170万美元）上海证券交易所周二发布公告称，该公司的股价上涨了 118.5%。&lt;/p>;&lt;p>;三个月前，内地交易所因该公司及其高管的违规行为对该公司处以总计 1650 万元的罚款。&lt;该交易所周二表示，这家芯片制造商通过伪造交易、提前确认盈利以及报告期内较低的成本来捏造业绩，并补充说这些行为“显然是主观和故意的”，并且明显违反了国家证券法。&lt;/p>;&lt;p>;证券交易所表示，未来五年内不会审核该公司的IPO文件，并认为该公司高管在未来三年内不适合担任类似职务。&lt; /p>;&lt;p>;2021年8月，S2C申请在上海纳斯达克科创板IPO。在中国证券监督管理委员会 (CSRC) 对该公司进行调查并发现其可能伪造财务业绩后，该申请于 2022 年 7 月被撤回。&lt;/p>;&lt;p>;S2C 的禁令是中国证券监管机构推出以来的首次禁令于2023年2月在所有内地证券交易所推行IPO注册制，以鼓励新股上市并增加企业融资。&lt;/p>;&lt;p>;新制度首先在以科技为主的科创板和随后被创业板创业板和北京证券交易所采纳，赋予证券交易所代替中国证监会审核 IPO 的责任。&lt;/p>;&lt;p>;针对 S2C 的判决是在中国最大的审计丑闻之一发生后做出的据证监会称，涉及破产开发商恒大，该公司在导致 2021 年倒闭的几年中虚增了 780 亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;恒大的审计师普华永道一直受到一系列问题的困扰最近出现了叛逃事件，中石油、招商银行和中国铁路等大公司与他们的公司断绝了关系。&lt;/p>;&lt;p>;自今年 3 月吴庆之后，中国证监会收紧了对潜在和现有 IPO 的监管绰号“券商屠夫”的他就任证监会负责人，誓言要淘汰掉不合格的公司，重振对9万亿美元股市的信心。&lt;/p>;&lt;p>;近期中国小盘股遭遇重创由于严格的审查，投资者纷纷抛售小公司的股票，担心这些公司可能会被消灭。证监会上周五发布公告称，预计退市数量“短期内不会大幅增加”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT on iPhones unlikely to boost Apple sales in China, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266170/chatgpt-iphones-unlikely-boost-apple-sales-china-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/315f4c0e-8a9e-45e2-a61d-4fe0469cae4c_687002b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克周一在公司全球开发者大会上发表讲话加利福尼亚州库比蒂诺。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果在 iPhone 及其其他设备上引入生成人工智能 (AI) 功能不太可能提高该公司在中国的销量，因为当地竞争激烈且可能有限分析师称，全球第二大智能手机供应商周一在年度全球开发者大会上公布了其人工智能蓝图，详细介绍了其设备中期待已久的新功能，包括智能文本生成和照片编辑。&lt;/p>;&lt;p>;但由于苹果将能够向中国大陆这个受到严格监管的市场推出哪些人工智能服务存在不确定性，分析师和业内人士表示，新功能可能对提振 iPhone 在中国遭受重创的销量起不了多大作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国对苹果来说将会很艰难……OpenAI 不太可能愿意为中国创建一个经过审查的版本，”软件发行商 AppInChina 联合创始人兼首席执行官 Rich Bishop 表示。 ChatGPT 背后的美国初创公司提供了一些支持苹果最新人工智能项目的技术。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面一直严格限制中国国内的生成式人工智能服务，要求企业遵守政府的广泛规定审查制度的要求。根据去年 8 月生效的一系列生成式人工智能法规，中国公司需要向监管机构注册相关服务并获得许可，然后才能向公众推出人工智能聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月，中国公司政府批准了来自中国大型科技公司和初创企业的超过 117 项生成式人工智能服务。 OpenAI 和其他美国公司（包括谷歌和亚马逊支持的 Anthropic）的类似产品在该国仍然无法正式访问。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，苹果一直在探索与中国搜索引擎和人工智能巨头百度的合作，以获得越过监管障碍。韩国公司 1 月份表示，百度是三星电子在中国销售的 S24 Ultra 智能手机所使用的人工智能技术的供应商。&lt;/p>;&lt;p>;百度和苹果周二没有立即回应置评请求。&lt;咨询公司分析师伊万·林 (Ivan Lam) 表示，苹果将生成式人工智能集成到其产品中的时间晚于其 Android 竞争对手，这意味着它“只是满足‘拥有别人拥有的’期望的第一步” Counterpoint Research。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，短期内，新发布的功能不会对 iPhone 在中国大陆的销售产生重大影响，部分原因是这些功能是否会在中国大陆推出还有待观察。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司 IDC 的说法，苹果的人工智能公告几乎没有什么新意，感觉更像是为了赶上竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;全球最畅销的智能手机品牌三星已经受益Canalys 分析师 Toby Zhu 表示，这得益于三星早期在 S24 和早期旗舰手机中采用人工智能技术，这有助于提高销量，并使该公司在与苹果的全球竞争中处于有利地位。&lt;/p>;&lt;p>;与三星在全球的受欢迎程度相反，占有中国智能手机市场不到 1% 的份额。朱表示，尽管如此，苹果的人工智能功能还是在中国手机行业的销售遇到增长瓶颈之际出现的。他补充说，苹果还需要时间来满足在该国推出人工智能功能所需的监管要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine flag pledge slammed as ‘repugnant’ with links to Japanese occupation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266206/philippine-flag-pledge-slammed-repugnant-links-japanese-occupation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/7b2ba599-58ab-41b1-920b-68fcb8d37e5a_f0be6047.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯此前称巴公菲律宾赞美诗为他的“政府的治理和领导品牌”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 引入强制性国旗承诺在该国引发了争议，一些人支持此举有助于建立国家团结，另一些人则认为这会影响国家团结。侵犯个人自由，并与日本占领时代有可疑的联系。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，名为“Bagong Pilipinas”或“新菲律宾”的新誓言和圣歌将在学校和政府机构每周举行的升旗仪式上朗诵6 月 4 日并于周六发布的总统备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;该备忘录称，该承诺的特点是“有原则、负责和可靠的政府，并得到统一的社会机构的加强”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯Jnr 此前曾将 Bagong Pilipinas 称为“政府的治理和领导品牌”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/11/91718b66-c49d-4a5f-9f49-67a1d38cb6c9_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在马尼拉学校外等候上课。新的誓言和圣歌将在学校和政府机构每周举行的升旗仪式上朗诵。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治风险分析师Victor“Dindo”Manhit表示，没有理由反对政府雇员和公立学校学生背诵誓言的要求。&lt;/ p>;&lt;p>;顾问和研究咨询集团 Stratbase 的创始人兼董事总经理 Manhit 周一告诉 ABS-CBN 新闻网，Bagong Pilipinas 强调了马尼拉对公共部门“负责”和“有原则”的期望。&lt;/ p>;&lt;p>;“我相信政府有权为[为其]工作的人定​​义它，”曼希特说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，公民自由主义者反对与前远征者的承诺。东部大学法学院院长 Mel Sta.玛丽亚在社交媒体上痛斥此举“具有强制性”、“违反宪法”和“两极分化”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，只有国会才能通过第 8491 号共和国法案强制采取这样的举措，该法案涵盖了正确使用和展示国家象征。&lt;/p>;&lt;p>;引用备忘录，Sta。玛丽亚指出，任何拒绝背诵誓言的人都可能被处以最高 20,000 菲律宾比索（340 美元）的罚款或最高一年的监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该誓言显然要求他说，菲律宾人支持小马科斯的社会和经济措施，而不质疑其优点。&lt;/p>;&lt;p>;引用《马哈利卡投资基金法案》的例子，根据该法案，国家银行和政府运营的公司将为主权投资基金提供资金，斯塔。玛丽亚询问一位认为该规定是“可能的大规模腐败”的渠道的学者所面临的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他受到谴责，这就是对他学术自由的侵犯，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;前国会议员巴里·古铁雷斯 (Barry Gutierrez) 同意这一“荒谬”的承诺违反了第 8491 号共和国法案。&lt;/p>;&lt;p>;历史学家里卡多·何塞 (Ricardo Jose) 告诉《亚洲周刊》，Bagong Pilipinas 曾被日本人使用过第二次世界大战期间占领菲律宾时，日本当局的目的是通过口号让菲律宾人相信他们与前美国殖民政府“不同”，该校历史学名誉教授何塞说。菲律宾大学。&lt;/p>;&lt;p>;在 2001 年为日本索非亚大学撰写的一篇论文中，Jose 将 Bagong Pilipinas 的起源追溯到日本人成立的一个名为 Kapisanan sa Paglilingkod sa Bagong Pilipinas (Kalibapi) 的协会，即协会为新菲律宾服务。&lt;/p>;&lt;p>;据该报称，Kalibapi 的目标是根除菲律宾的“不团结”和“派系主义”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，小马科斯 (Marcos Jnr) 和何塞说，他的政府希望消除“有毒政治”，并通过引入巴公菲律宾人来团结菲律宾人，却没有意识到其黑暗起源于日本占领。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一个迹象，表明历史没有得到很好的教育，而且[现在学校不再教授日本职业。这对他们来说听起来不错，但我认为他们没有意识到这个短语是在日本占领期间使用的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Damaged cable leaves some Hong Kong Telecom customers without internet, mobile services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266207/damaged-cable-leaves-some-hong-kong-telecom-customers-without-internet-mobile-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/427eb8df-9f07-4f6c-99d6-1bcee8f29c97_164a0ad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;HKT 工作人员正在现场尝试修复损坏的电缆。图片：电讯盈科。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于九龙地下电缆损坏，一些香港电讯 (HKT) 客户无法使用互联网、移动电话和电视服务。&lt;/p>;&lt;p>;通讯事务管理局办公室表示，周二中午左右接获香港电讯有关佐敦站附近受损情况的报告。&lt;/p>;&lt;p>;办公室发言人表示，行动要到午夜才会完成。&lt;/p>;&lt; p>;“该办公室将与电信公司保持联系，以确保服务尽快恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;香港电讯在其 Facebook 页面上表示，尖沙咀附近的建筑工地有光缆专营巴士公司九巴表示，其客户服务热线曾一度中断，并呼吁市民使用其智能手机应用程序或网站实时信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/aadc4bf6-ce75 -4cfd-860c-80692b0c61cd_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该公司表示修复工作很复杂。图片：电讯盈科。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电讯发言人表示：“受影响地区的一些客户在访问我们的宽带、移动和 Now TV 服务时可能会遇到暂时的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“如果有新信息，我们将提供进一步的更新。对于由此造成的任何不便，请接受我们的歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;该电信公司表示，截至下午 4 点，由于维修工作复杂，工作仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;HKT 在 Facebook 上发布的图片显示工程师视察似乎是连接油麻地和九龙东南部启德发展区的中九龙干线的地点。&lt;/p>;&lt;p>;该通道预计将于明年投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少客户受到暂停的影响。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系香港电讯和路政署征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China-backed Brics mulls Thailand membership, could more countries soon join the club?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265213/china-backed-brics-mulls-thailand-membership-could-more-countries-soon-join-club?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/ccd7db05-5bb7-4ff3-94ce-fb01d8478692_f6787c4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国内阁已批准曼谷有意成为金砖国家成员这是东南亚第二大经济体正在推进申请加入欧盟的计划的另一个迹象。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，泰国加入金砖国家的申请可能是更多美国非北约盟友拥抱中国支持的组织的前奏，呼应了减少对美元依赖的全球趋势尽管如此，这个由主要新兴经济体组成的十个成员国集团在全球治理中发挥更大作用之前还有“很长的路要走”，因为尽管如此，它仍然“相对边缘和脆弱”。分析人士表示，这是一个新型组织。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 28 日的会议上，泰国内阁批准了一份政府信函草案，表明曼谷有意成为金砖四国成员，这是第二大金砖国家的另一个迹象东南亚经济体正在推进申请加入政府间机制的计划。&lt;/p>;&lt;p>;下一次金砖国家峰会将于10月在俄罗斯喀山举行，这将为泰国加快入世提供契机，政府发言人 Chai Wacharonke 5 月 28 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国加入金砖四国将在多个方面给该国带来好处，例如提升该国在国际舞台上的作用，并增加其参与国际事务的机会。”泰国政府在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷此举是在该组织正式扩展到巴西、俄罗斯、印度、中国和南非等核心成员之外之后做出的。今年早些时候，又增加了五个国家——伊朗、埃及、埃塞俄比亚、阿拉伯联合酋长国和沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷总统哈维尔·米雷去年让该国退出金砖四国计划。尽管如此，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫上个月表示，已有 30 多个国家申请加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的入盟申请反映了“在安全方面依赖美国和中国的现象”北京人民大学国际关系学教授王义伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国非北约盟友加入金砖国家可能会成为未来的一种趋势，而不仅仅是个别案例。”他说，并补充说，甚至土耳其等北约成员国也表现出了加入该集团的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其外交部长哈坎·菲丹上周访问中国期间重申了安卡拉加入金砖国家的愿望。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着俄罗斯今年担任金砖国家轮值主席国，预计安卡拉加入金砖国家的申请将得到讨论。&lt;/p>;&lt;p>;王说，全球化现在正朝着更加“功能性”的方向转变。&lt; /p>;&lt;p>;华盛顿于 2003 年指定泰国为主要非北约盟友后，曼谷仍然是美国在东南亚大陆的唯一条约伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;泰国的入盟申请表明金砖国家的扩张总部位于北京的跨国独立智库安邦咨询分析师赵志江表示，“正在稳步推进”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中泰关系历来密切。正如泰国3月份宣布对中国永久免签一样，加入金砖国家是深化双边关系的重要一步。&lt;/p>;&lt;p>;2024年前四个月中国对泰国出口增长4.8%以美元计算，与去年同期相比，但根据中国海关数据，从该国的进口下降了 10.7%。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，他预计东南亚国家联盟的其他成员（东盟）将效仿曼谷，尝试加入金砖国家。&lt;/p>;&lt;p>;厦门大学东南亚研究院教授王钦同意泰国可以作为“典范”，并表示希望东盟最大的经济体印度尼西亚将加入金砖国家。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，雅加达表示仍在权衡该国加入金砖国家所带来的好处。&lt;/p>;&lt;p>;过去 15 年金砖四国已从一个与投资相关的缩写发展成为一个政府间合作的政治平台，其雄心是让全球南方在世界事务中发挥更大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;其扩张让人将其与美国和七国集团进行比较工业化国家，但金砖国家领导人表示，该集团无意成为富裕经济体的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;该集团也越来越被视为由中国或北京和莫斯科领导的平台，应对来自华盛顿的地缘政治压力。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平上个月在北京会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京后发表的联合声明中，两国同意“促进新成员融入现有的金砖国家合作”机制……增强金砖国家机制在国际事务和国际议程制定中的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国人民大学的王教授表示，中国和俄罗斯无法主导金砖国家，因为该集团是一个新的组织。与美国拥有否决权的国际货币基金组织等成熟机构形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;来自安邦的赵表示，曼谷的申办主要是出于其自身经济和金融发展的考虑。&lt; /p>;&lt;p>;“[泰国]可能不会拒绝西方主导的新世界秩序的出现，并愿意参与构建这样的秩序，但它并不寻求增强具有某种意义的地缘政治竞争力对抗。”他说。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这表明在加强与中国的合作时，泰国并没有放弃加强与西方的经济和贸易关系的机会赵说。全球政治和经济格局，金砖四国的影响，代表性和吸引力仍然相对边缘。这仍然是一个相对脆弱的国家联盟。和以前一样，指出金砖国家作为新兴国家的集合可以在促进改革和调整规则方面发挥“一定作用”。&lt;/p>; &lt;p>;“金砖国家框架仍然相对不成熟，”他说，他说，强调成员国具有多种利益和不同水平的发展，政治体系，意识形态和宗教。&lt;/p>; &lt;p>;“这很复杂，与G7不同，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;同时，金砖四国仍然是没有秘书处的聚集。&lt;/p>; &lt;p>; renmin University的王说，泰国的金砖国家的出价对美国和美元的不可靠性表示了广泛关注。 P>; 5月22日，中国和泰国中央银行签署了一份理解备忘录，以促进当地货币交易中的双边合作。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不意味着泰国试图完全放弃美元，”赵说。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，取代美元将是一个漫长的过程，但也说“债务化”由于美国货币问题的增加而加速了。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Europe’s rightward lurch offers China a mixed bag]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3266124/europes-rightward-lurch-offers-china-mixed-bag?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/4FACC961-F323-4CB6-8AB2-B8C818F528ED_A999CB3A.JPG“ ALT =”>; 6月10日，欧洲大选的结果。该党在欧盟议会选举中取得了重大收益。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲可能会转向右边，根据周末举行的欧洲议会选举的证据，以确定哪些政治力量将在未来五年内指导欧盟。&lt;/p>; &lt;p>;北京在布鲁塞尔期望更艰难。同时，它应该看到与欧盟成员国进行双边交易的更多机会，而不是近年来陷入中国关系的贸易，安全和经济冲突的泛欧亚人的回应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;撰写本文时的临时结果表明，中间派欧洲人民党获得了186个席位，比2019年增加了1O，从而控制了议会的四分之一。左倾的社会主义者和民主党人在135岁，份额约为19％。保守派和改良主义者（ECR）增加了四个席位，达到73。&lt;/p>; &lt;p>;更新欧洲，一个亲欧洲自由党，而绿党似乎遭受了最重的损失。根据临时结果，续签损失了23个席位，从102降至79，绿党失去了18个席位，占据53个席位。&lt;/p>; &lt;p>;，如果其联盟保持公司，则中心左翼仍将占上风自从欧洲议会的直接选举始于1979年。但是，正确和极右翼的人现在控制着ECR与身份和民主党之间的131个席位。&lt;/p>; &lt;p>;他们很可能会与15位议员一起加入。德国的替代方案是匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban）的菲德斯党的11个，来自波兰联邦党的6党，三个来自保加利亚的亲克里姆林宫复兴党。如果他们有许多裂痕和竞争，那么这个集团将是议会中的第二大力量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;立法机关中的所有720个席位都供应选举。没有一个小组赢得多数席位所需的361个席位，需要根据问题转移忠诚的联盟。右翼政党因通货膨胀，农民以及乌克兰和加沙的战争而抓住整个欧洲的焦虑。非洲大陆的经济前景，贫困，公共卫生，气候变化和欧洲的未来也可能在选民的思想上。&lt;/p>; &lt;p>;在法国，临时结果表明，极右派的国家集会赢得了法国的30次赢得欧洲立法机关的81个席位使其在2019年大选中的投票份额增加了10％。同时，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）的中间派更新联盟仅管理了13个席位和15％的选票。&lt;/p>; &lt;p>;社会主义者，绿党，自由主义者和保守派失去了由奥尔班（Orban），意大利总理乔治（Giorgia）领导的极右派政党的席位荷兰的Meloni和Geert Wilders。根据临时结果，德国的替代方案在该国当选中排名第二，赢得了29个席位。今年晚些时候改变其国家政府。为了回应他的重大失败，马克龙解散了法国立法机关，并在快速选举中赌博了他的政党的未来。德国总理奥拉夫·索尔兹（Olaf Scholz）和他的社会民主党人在第三名中获得了第三名，这是有史以来最糟糕的结果。比利时总理亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）在联邦和地区选举中表现不佳后辞职。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites/default/files/files/files /d8/images/canvas/2024/06/11/8caca4cc-5446-48d6-8203-d7496ffbb4ab3_b29c80e8.jpg“ alt =”德莱恩（Der Leyen）在6月10日在柏林举行的党派领导会议上从基督教民主联盟领导人弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）那里获得鲜花。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;初步人物表明，整个非洲大陆的选民投票率是50.8 2019年的百分比几乎与50.7％的投票率相同。欧盟委员会主席Ursula von der Leyen在确保第二五年任期的情况下面临艰巨的任务，因为支持她的联盟遭到了支持，而她的反对派已经获得了力量。她在2019年的胜利是一个狭窄的胜利，清除了9票所需的最低门槛，而其他主流欧盟机构的主流官员也将面临挑战。&lt;/p>; &lt;p>;与右翼党派的右派派对，期望布鲁塞尔将更多地推荐给成员国。由于欧洲怀疑论的声音更强烈。在中国。布鲁塞尔试图保护它所担心的技术会使中国能够跨越统治地位。欧盟去年是中国第二大贸易伙伴，占中国总贸易的13.2％。虽然欧洲的右派政党将中国视为重要的贸易伙伴，但他们也认为这是一个激烈的竞争对手和顽强的竞争对手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲权利往往更加怀疑经济一体化以及更深入的合作，导致中国政治和经济自由化。人们对欧洲与中国的关系有了更大的兴趣，von der Leyen的概念帮助普及了，但由于一些欧盟成员和商业领导人表示关注通过北京的报复而削减中国的机会，但一直在努力建立共识。 &lt;/p>; &lt;p>;因此，成员国可能更愿意与中国进行双边安排，以改善贸易并为经济不确定性提供缓冲。同时，欧洲的保守政府将很难平衡其经济增长的优先事项与对中国长期野心的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在布鲁塞尔和成员国之间欧洲的分裂增加，为中国提供更多机会在欧洲和美国之间推动楔子。担心美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）可以返回白宫会导致欧洲一些人推动更大的自给自足。欧洲向右倾斜将加速这些趋势，并带有中国的利益和成本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Assange’s UK appeal against US extradition to begin on July 9]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266203/assanges-uk-appeal-against-us-extradition-begin-july-9?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 19:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/d3081C01-AD07-4CE2-BBAC-886EAA1FCE6C_4A1EB268.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”裁定Wikileaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）可以对他因间谍活动被引渡到美国的命令上诉。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; WikiLeaks创始人朱利安·阿桑奇（Julian Assange）对英国法院裁决的上诉，该裁决批准了他引渡到美国因违反国家安全法而面临审判的司法发言人，将于7月9日开始&lt;/p>; &lt;p>;现年52岁的阿桑奇（Assange）赢得了上个月挑战该裁决的竞标，为期两天的听证会将于下个月在伦敦高等法院举行。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿因澳大利亚出版商的要求而被澳大利亚出版商宣布出版2010年以来的数十万美国秘密文件，担任吹口哨网站Wikileaks的负责对于言论自由活动家而言，本来可以在五年的法律斗争之后迅速被引渡。&lt;/p>; &lt;p>;在听证会的书面提交中，代表阿桑奇的律师爱德华·菲茨杰拉德（Edward Fitzgerald不要面临死刑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/06/11/11/118d73faf--faf--faf--faf-- 5099-4E8E-B78B-92BB9B3338500_595DE0FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;朱利安·阿桑奇（Julian Assange ，2019年，在伦敦。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他询问他的客户是否可以依靠美国宪法的第一修正案，该宪法涵盖了言论自由和新闻自由的审判。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;代表美国政府的詹姆斯·刘易斯（James Lewis）告诉法院阿桑奇的行为是在第一修正案中“完全没有保护的”。&lt;/p>; &lt;p>;它不适用于与非法获得的任何人“有关自2019年4月以来，&lt;/p>; &lt;p>;阿桑奇（Assange）在伦敦的高安全性贝尔马什监狱中被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;他在厄瓜多尔伦敦大使馆呆了7年后被捕，避免引渡到瑞典，在那里他面临最终被撤销的性侵犯指控。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/ad1b55537-037-0374-4698-bb7e-2def1622655b_3c109f20.jpg20.jpg gpg20.jpg“ “颜色：＃999;”>;一名抗议者于2024年5月20日站在伦敦高等法院外面。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当局希望将Assange放在审判中&lt;/p>; &lt;p>;泄露了有关伊拉克和阿富汗战争的美国军事秘密。各州根据1917年的间谍法指控阿桑奇，他的支持者警告说，这意味着他可以被判处175年监禁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China blacklists noted children’s charity over 10 million yuan donation fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266191/china-blacklists-noted-childrens-charity-over-10-million-yuan-donation-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/3B71F386-D047-41BA-9665-DE48C1C986A7_ADACEDE5.jpg“ alt =”>;是该国最著名的。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名前志愿者和一名高级官员在中国领先的儿童慈善机构指控捐赠欺诈后可能会起诉。&lt;/p>; &lt;p>;民事事务部监督中国慈善机构儿童援助基金会（CCAFC）的该组织还暂时暂停了其业务。&lt;/p>; &lt;p>;这是该部的调查，该部门发现志愿者姓氏是KE，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。去年，从生病的孩子的父母那里被骗了近1000万元人民币（138万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; ke一直在CCAFC的9958救援中心工作，该中心安排了针对严重病重的孩子的紧急援助。该部周二表示，他被拘留了，此后已将案件移交给检察官。&lt;/p>; &lt;p>;该案在慈善机构中暴露了管理问题，并指出调查还透露了“外面的活动”法规”和未根据法律披露信息。&lt;/p>; &lt;p>;该慈善机构已置于不诚实组织的黑名单上，暂停运营持续了三个月。&lt;/p>; &lt;p>;“在停赛期间，该部将派遣一个工作队，以确保慈善机构的协助的儿童权利得到很好的保护。”在该部的声明中。&lt;/p>; &lt;p>;成立于2010年，总部位于北京的CCAFC是中国最著名的儿童慈善机构之一。公共记录显示，该项目有150多个项目，其中9958个救援中心是最大的项目之一 - 在2022年筹集了2.2亿元人民币，并帮助了10,000多名儿童。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在“公开提示和媒体报告”之后进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>;虽然没有详细阐述，但去年9月，互联网用户首先强调了该慈善机构的捐赠欺诈问题，当微博网站微博声称，9958救援中心的一名雇员欺骗了超过1000万元人民币的家庭，他们空虚地承诺“匹配捐款”。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国媒体集团Caixin的“匹配捐款”曾经是慈善机构中流行的灰色区域战术，工作人员会向家人要求大量捐款。这些资金要么用于广告以换取公共捐款，要么向私人公司捐款，其中一定比例的回报将用于家人。&lt;/p>; &lt;p>;在KE的情况下，这些家庭迫切需要Caixin的说法，货币并将初始资金直接转移到他的私人帐户中，但据Caixin说，&lt;/p>; &lt;p>;涉及的孩子大多来自Hebei Yanda Lu Daopei医院和Shandong Cancer Hospital。 ，在线指控之后，治疗包括白血病在内的严重疾病。 ”。&lt;/p>; &lt;p>; ke在9月被审理的“强制性措施”打耳光，现在案件与司法当局有关。报告说，在调查后检察官。她去世之前的医院。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong buyer’s market for flats persists as Sun Hung Kai offers homes at 17% discount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266194/hong-kong-buyers-market-flats-persists-sun-hung-kai-offers-homes-17-discount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/3BD4E866668BF-4CD1-9790-65A69B939224_44992F1F.JPG“在2024年6月7日在香港的图恩芒（Tuen Mun）。照片：埃德蒙（Edmond）与以前的阶段相比，MUN的折扣高达17％，因为建筑商继续利用买方情绪上升来清除库存。&lt;/p>; &lt;p>; Novo Land Land 3B阶段3B包括两座具有769个单位的建筑物。该阶段中154台单位的第一个价格表的平均价格为每平方英尺11,598港元，比该项目前四个阶段的第一个价格列表低12％至17％。&lt;/p>; &lt;p。 >;列表包括10个工作室，10个单卧室单元，114个两居室公寓和20个三居室单元，从252到543平方英尺不等。这些房屋的价格在299万港元（382,850美元）和634万港元之间折扣，即每平方英尺的11,079港元至HK $ 12,290。&lt;/p>; &lt;p>;香港房地产开发商正在加速新的住宅项目的销售，以减少库存，因为乐观的利率今年将降低利率，从而促进了买方的观点。米德兰房地产公司（Midland Realty of Hong）房地产部门首席执行官萨米·波苏·梅（Sammy Po Siu-Ming）表示，本月新公寓的购买力应继续享有强大的购买力，6月的第一笔交易数量达到1,400至1,500，类似于5月。澳门。&lt;/p>; &lt;p>;新的Novo土地价格清单中最便宜的公寓是252平方英尺的开放式工作室，价格为298万港元，或每平方英尺11,856港元。&lt;/p>; &lt;p>;价格清单&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p>; &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p &lt;/p>;他补充说，P>;最小公寓的300万美元价格对于该地区的大型项目很少见，折扣表明开发商决心卸载库存并使用低价来启动市场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在米德兰的Po。po。&lt;/p>; &lt;p>;中，年轻人，用户和投资者应寻求Novo Land的位置方便，进入阈值低，Novo Land应该寻求土地他说，70％的公寓将被投资者购买，并补充说，每平方英尺的租金约为40港元，租金约为4％。&lt;/p>; &lt;p。 >;香港货币管理局的下一个税率决定将于6月13日与美国美联储锁定。尽管预计在该会议上不会发生任何变化，但越来越多的交易者希望美联储在2024年剩余的几个月中降低利率两次。根据米德兰（Midland）的数据，与去年年底相比，股票在5月份下降了3.6％，至21,102％。分析师希望开发人员继续采用销售策略，以折扣折扣以减轻供应。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>