<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Huge crane ready to clear Baltimore bridge debris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257282/huge-crane-ready-clear-baltimore-bridge-debris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/55d5775e-623c-4148-9825-0d1c8066e242_4bd3849c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;起重机正在清除巴尔的摩弗朗西斯斯科特基大桥上的碎片周五，马里兰州。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国东海岸最大的起重机周五准备好开始打捞工作，以清理巴尔的摩港的一艘货船撞上一座主要桥梁导致桥梁倒塌的情况。&lt;/p >;&lt;p>;自从事故以惊人的速度导致弗朗西斯斯科特基大桥倒塌，导致坑洞修复队六名工作人员丧生以来，繁忙的巴尔的摩港的船舶交通已无限期暂停。&lt;/p>;&lt;p>;道路交通也受到影响，每天都有数千名驾车者被转移到城市下方已经拥挤的隧道。&lt;/p>;&lt;p>;从帕塔普斯科河深水中清除数吨钢铁碎片的工作预计将困难和危险，四名工人的尸体尚未打捞，这使得事情变得更加脆弱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是巨大的浮吊的到来 - 能够举起一个人1,000 吨（907 吨）负载 – 将允许工作开始。&lt;/p>;&lt;p>;据信，四名失踪工人在悬挂新加坡国旗的 1,000 英尺（300 米）集装箱船中丧生周二早些时候，大理失去动力并撞上了桥梁支撑柱。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，随着起重机开始工作，还有两台较小的浮式起重机在途中，早期的挑战将是切割扭曲的桥梁残骸联邦政府已批准为复杂的清理和恢复行动提供 6000 万美元的紧急资金，而建造一座新桥梁的成本最终可能达到 10 亿美元。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国向马里兰州拨款 6000 万美元，用于重建倒塌的巴尔的摩大桥&lt;/h3>;&lt;p>;该工程可能分三个阶段进行：拆除桥梁上的桁架，以允许单向交通进出港口的；船上的桥段被抬起，以便船舶可以移动；然后清除河床上的钢铁和混凝土碎片。&lt;/p>;&lt;p>;该项目可能需要几个月的时间，尽管一位分析师告诉美国海军研究所，该航道可能会在短短一个月内重新开放以限制交通.&lt;/p>;&lt;p>;领导这项工作的陆军工程兵团表示，已启动应急计划，部署 1,100 多名工程、建筑、承包和运营专家。&lt;/p>;&lt;p>;该部队还派遣遥控车辆和声纳设备；多艘船只协助清除残骸； &lt;/p>;&lt;p>;这次事故对货物运输以及主要港口直接雇用的约 15,000 名员工的工作产生了直接影响，车辆、煤炭和糖的托运人立即受到影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30/cdec6d89-a25d-4ed7-b15e-a57737b29788_81c931c9。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，弗朗西斯·斯科特基大桥的残骸停泊在马里兰州巴尔的摩的 Dali 货船上。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国交通部长皮特·布蒂吉格称，巴尔的摩是美国最大的车辆装卸港口。&lt;/p>;&lt;p>;游轮线路也受到影响。皇家加勒比是使用巴尔的摩码头的四家游轮公司之一，该公司表示已将一艘返程游轮“海洋愿景号”改道前往弗吉尼亚州诺福克。&lt;/p>;&lt;p>;供应链协会首席执行官阿贝·埃什肯纳齐 (Abe Eshkenazi)管理层告诉 CNN，由于 Covid-19 大流行导致运输严重延误后所做的工作，该国的供应链如今更具弹性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Washington-funded news station Radio Free Asia quits Hong Kong, citing concerns for staff safety after Article 23 passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257280/washington-funded-news-station-radio-free-asia-quits-hong-kong-citing-concerns-staff-safety-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/8b740d90-7134-46a1-a5d5-2bf4b3ac420d_02286b8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自由亚洲电台，于 1996 年设立香港分社，已表示将“转向使用为封闭媒体环境保留的不同新闻模式”。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿资助的新闻电台自由亚洲电台 (RFA) 周五宣布关闭其香港分社，原因是其报道人员的安全问题，成为这是香港国家安全法颁布后第一家离开的媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“香港当局的行动，包括将自由亚洲电台称为‘外国势力’，引发了人们对我们的能力的严重质疑。随着第 23 条的颁布，我们将安全运营。”其总裁兼首席执行官 Bay Fang 在电台网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧促使我们重组了我们的机构”&lt;/p>;&lt;p>;政府很快谴责了所谓的危言耸听言论，并试图保证“普通记者”不会在无意中违反被称为第 23 条的安全法。该市小宪法中的条款要求通过立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/29/7395dc7d-4519-4b3d-baa0-40ef199d773a_b0a8ba19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧孔带领我们重组了当地的业务。”自由亚洲电台总裁兼首席执行官方方 (Bay Fang) 说道。图片来源：RFA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一消息是在国安法生效一周后发布的，证实了《华盛顿邮报》的报道，即该新闻媒体由美国全球媒体署资助，该机构是一家美国政府机构将于本月底离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;方表示，由于其实体办事处已关闭，他们在香港没有全职员工，但其官方媒体注册将保留.&lt;/p>;&lt;p>;自由亚洲电台于 1996 年设立了香港分社，她说，该电台将“转向使用为封闭媒体环境保留的不同新闻模式”。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士告诉我们《华盛顿邮报》周五报道称，香港四名全职员工中，两名最近被调往华盛顿，一名被调往台北，其余一名则被裁员。&lt;/p>;&lt;h3>;自由亚洲电台可能会退出香港，因为文章23号法律预计生效&lt;/h3>;&lt;p>;北京在2020年实施国家安全法后，也发生了多次人员变动，其中包括18个月前被调往台湾的两名记者。&lt;/p>;&lt;p>;A政府发言人周五表示，不会评论“个别机构的运作决定”，但表示强烈反对并谴责“一切针对国安法的危言耸听和抹黑言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“一般记者不会从事危害国家安全的行为和活动，不会无意中违反法律。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“专门针对香港，并暗示记者只有在这里工作时才会感到担忧，而在其他国家则不会即使不是令人愤慨，也会有严重偏见。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长抨击美国声称国家安全法将针对媒体&lt;/h3>;&lt;p>;当立法会本月早些时候举行马拉松式会议以推动为落实《维护国家安全条例》，该台内部人士向《南华早报》透露，记者最早在2月下旬就被告知离开香港，4月中旬将办公室交还给该台房东。&lt;/p>;&lt;p >;当被问及自由亚洲电台对新法律的报道是否可能构成外部干涉或间谍罪时，安全部长唐英伟上个月在该法案提交之前告诉媒体，他无法提供一般性评论，因为“每个案件都必须单独审查” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他上周在接受《华盛顿邮报》采访时表示，新闻机构只有与外部势力勾结并故意发布虚假陈述，才会构成犯罪，因为这样的新闻报道不会跨越法律界限。 “除非我们能够证明上述内容”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led team seeking elusive quantum of gravity finds first evidence of particles behaving like gravitons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257232/china-led-team-seeking-elusive-quantum-gravity-finds-first-evidence-particles-behaving-gravitons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/6a4bf32b-951b-4a84-b650-260daf84c4d9_2a440b97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国、美国和德国的科学家利用偏振激光测量量子材料中的类引力子激发和自旋。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导的研究小组首次发现了粒子行为类似于引力子的实验证据，引力子是一种长期以来备受追捧的粒子，它产生了引力，引力是宇宙中的基本力。我们的宇宙。&lt;/p>;&lt;p>;通过将薄薄的半导体层置于极端条件下并激发其电子一致移动，中国东部南京大学、美国和德国的研究人员发现电子以以下方式旋转：预计只存在于引力子中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该实验没有直接证实引力子的存在，但它是科学家迄今为止最接近的实验，也将为在实验室中寻找引力子开辟一条新途径，该团队本周在《自然》杂志上报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“自 20 世纪 30 年代概念化难以捉摸的粒子以来，我们的工作首次在凝聚态物质中对引力子进行了实验证实”，该研究的负责人南京大学的作者杜灵杰周四告诉国家通讯社新华社。&lt;/p>;&lt;p>;“引力子是连接量子力学和广义相对论的桥梁。如果得到证实，它将对现代物理学研究产生巨大影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该论文称，这项研究是高度合作的。普林斯顿大学的研究人员准备了高质量的半导体样品，而实验是在杜和他的团队花了三年时间建造的独特设施中进行的。&lt;/p>;&lt;p>;在阿尔伯特·爱因斯坦的广义相对论中，他描述了引力由于质量和能量引起的时空扭曲。这种在大尺度上完美解释引力的理论，对最小尺度上支配宇宙的量子力学提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;因此，引力子被提出作为一种专门承载引力的粒子。如果存在的话，引力子应该是无质量的，并且以光速传播——只不过，迄今为止，尚未在太空中观测到引力子。&lt;/p>;&lt;p>;杜2019年在哥伦比亚大学担任博士后研究员时，他的团队在量子材料中发现了一种特殊的激发现象，这使得理论物理学家认为它可能指向引力子的探测。&lt;/p>;&lt;h3>;这个困扰爱因斯坦的玩具如何激发中国对清洁能源的探索&lt;/h3>; &lt;p>;不过，进行此类实验的要求很高。该系统需要放置在温度接近绝对零的强大冰箱中，并暴露在比地球平均磁场强 100,000 倍的磁场中。&lt;/p>;&lt;p>;一些要求甚至可能显得矛盾。 “例如，我们必须在冰箱上安装窗户才能进行光学测量，但窗户会导致系统温度[容易升高]，”南京大学的论文合著者梁杰辉告诉新华社。&lt;/p>; &lt;p>;杜向新华社讲述了在该团队自行开发的设施中工作的情况。 “在 -273.1 摄氏度的温度下工作，像这样的特殊‘显微镜’可以捕获弱至 10 GHz 的粒子激发并确定它们的自旋，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员使用了砷化镓半导体平板，当受到低温和磁场作用时，会表现出一种称为量子霍尔效应的现象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半导体中的电子开始相互作用，并以高度组织化的方式移动。时尚，就像液体一样。&lt;/p>;&lt;p>;然后，研究小组将微调的激光照射到材料上，以研究电子的潜在激发。他们发现电子正在进行所谓的 2 型量子自旋，这种自旋只存在于引力子中。&lt;/p>;&lt;p>;然后他们测量了电子的动量和能量，并证实了它们在量子自旋中表现的证据。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国研究人员希望培养“真正的人工智能科学家”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们花了三年时间建造了这个实验装置。这是非常具有挑战性的，我们做到了，”杜说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待着用它来继续寻找引力子。希望这将在量子前沿带来更多前沿发现。”杜说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s president-elect Prabowo Subianto to visit China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257273/indonesias-president-elect-prabowo-subianto-visit-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/a2e23023-1fc2-47c4-aea0-eb80aa3f2530_b59f1ad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托已被确认为印度尼西亚总统选举的获胜者，尽管他的竞争对手正在挑战这个结果。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已邀请印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 从周日开始进行为期三天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的胜利面临着来自印尼的法律挑战。外交部发言人华春莹周五表示，落选的候选人将应中国国家主席习近平的邀请出席会议。&lt;/p>;&lt;p>;72岁的右翼民族主义革命党领导人被正式确认上周，选举委员会以略高于 58% 的得票率成为印度尼西亚总统选举的获胜者。他将于 10 月上任。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的两位竞争对手 Anies Baswedan 和 Ganjar Pranowo 已要求宪法法院在 4 月底之前重新进行投票，并取消他的投票资格。&lt; /p>;&lt;h3>;预计中国不会让过去的事情给与印度尼西亚新领导人的关系蒙上阴影&lt;/h3>;&lt;p>;普拉博沃目前担任印度尼西亚国防部长，他的竞选伙伴吉布兰·拉卡布明·拉卡是佐科·维多多总统的儿子。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;失败的候选人指责即将卸任的总统（俗称佐科维）通过默示支持普拉博沃并利用国家机器帮助他的竞选活动来干涉选举，但普拉博沃否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃输了维多多之前曾于 2014 年和 2019 年举行过两次选举。后者的结果引发了雅加达市中心的致命骚乱，造成 6 人死亡、200 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这位前特种部队将军是印尼政府的前女婿。前总统苏哈托，被指控在东帝汶侵犯人权，并在 1998 年造成 1,000 多人死亡的反华骚乱中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;他曾因他一直否认这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管印度尼西亚不是挑战中国对南海大部分领土主张的国家之一，但两国也有各自的立场纳土纳群岛附近海域存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;该地区属于印度尼西亚的专属经济区，与构成中国全面主权声索基础的“九段线”内的水域重叠。&lt; /p>;&lt;p>;然而，在维多多的领导下，北京与雅加达建立了牢固的关系。中国是印尼第一大贸易伙伴和第二大外国投资者。该国也是中国在东南亚仅次于新加坡的第二大投资目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;1998年的骚乱让一些印尼华人对普拉博沃保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;习近平和维多多在过去10年频繁会面一家中国公司建造了连接雅加达和西爪哇万隆的高速铁路线，并于去年开通。&lt;/p>;&lt;p>;中国称赞该项目是东南亚第一条高速铁路，是该项目的成功习近平的“一带一路”倡议是一个旨在促进该地区基础设施和互联互通的项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine and India, a historical ally of Russia, agree to restore ties to pre-war levels, discuss peace plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3257275/ukraine-and-india-historical-ally-russia-agree-restore-ties-pre-war-levels-discuss-peace-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/b4182762-80fb-448b-bd01-400396165cd2_b3600d25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度和乌克兰外交部长周五表示，他们已同意将贸易与合作恢复到俄罗斯入侵之前的水平，基辅寻求通过莫斯科的老朋友。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 正在印度进行自 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵以来基辅高级官员的首次访问，随后几个月可能举行国际峰会推进其和平蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;新德里传统上与莫斯科有着密切的经济和国防联系，并且不会就俄罗斯在乌克兰的战争问题批评俄罗斯。它敦促邻国通过对话和外交解决冲突，同时将廉价俄罗斯石油的购买量增加到创纪录的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;印度人被迪拜工作的承诺所欺骗，为俄罗斯而战&lt;/h3>; &lt;p>;“我们特别关注和平方案及其实施道路上的后续步骤，”库勒巴在与苏杰生会谈后在 X 上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“我们……同意恢复水平库莱巴说：“我们的目标是了解俄罗斯发动全面战争之前我们两国之间存在的合作，并确定新的有前景的项目，将我们的关系提升到一个新的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生表示，“我们的近期目标是让交易回到之前的水平”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/29/80478396-cff1-47ab-a3b5-6f8fe4c40327_09e0bc76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长 Subrahmanyam Jaishankar/ 照片：泳池/ EPA-EFE&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰希望在没有俄罗斯参与的情况下举行峰会，以推进和平方案，其中包括要求俄罗斯军队从其领土撤军。&lt;/p>;&lt; p>;俄罗斯认为这一倡议不可能成功。&lt;/p>;&lt;p>;库莱巴在会谈前接受报纸采访时表示，乌克兰并不反对印度和俄罗斯之间的合作，但敦促新德里支持基辅，并表示印度与俄罗斯的密切关系是建立在正在消失的苏联遗产的基础上的。&lt;/p>;&lt;h3>;对俄罗斯石油的新制裁给印度带来了“挑战”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的工作是向印度传达一个简单的信息新德里，”他告诉《印度时报》。 “当你决定与俄罗斯接触时，请知道乌克兰的红线是为俄罗斯的战争机器提供资金。”&lt;/p>;&lt;p>;他告诉英国《金融时报》，通过扩大与乌克兰的贸易和技术联系，印度可以获得很多好处，对进口重型机械感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;Kuleba 为印度公司提供了战后重建的机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s central bank keeps ‘cautious’ in bond trade despite Xi Jinping’s mandate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257251/chinas-central-bank-keeps-cautious-bond-trade-despite-xi-jinpings-mandate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/6d7db4a4-24b8-4560-be4f-c6b04af61a8e_ec13d34e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民银行，国家的中央银行，预计对政府债券市场的交易采取温和的态度。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管习近平主席指示恢复中央政府债券交易，但预计中国央行将采取谨慎态度，以减轻通胀和汇率的意外后果， &lt;/p>;&lt;p>;在去年10月举行的十年两次的金融工作会议上，习近平要求中国人民银行逐步增加二级市场中央政府债券的买卖——这一策略已被使用了二十多年——作为丰富货币政策工具箱的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;该指示于本周早些时候随一本新书的发布而公布，引发了人们对货币政策的狂热猜测。积极放松货币政策。这一连串猜想出现之际，许多观察家都在质疑中国能否实现今年 5% 的经济增长目标，同时提振疲软的私营部门的信心、解决房地产市场危机并应对沉重的债务负担。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，总统的要求并不一定意味着中国将像西方央行那样进入一轮量化宽松（QE）。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着这并不意味着中国将推出量化宽松或推出重大刺激措施。瑞银投资银行亚洲经济主管兼首席中国经济学家王涛在周四发布的一份报告中表示，2024 年的宏观政策基调是支持性的，但规模不大。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次会议上，习近平还强调了防范金融风险和去杠杆的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;风险与回报缺乏吸引力：中国不太可能大幅下调政策利率&lt;/h3>;&lt;p>;“这要求货币供应量保持在更加精准、合理。华泰证券周四在一份研究报告中表示，央行恢复国债交易将更加谨慎，考虑到通胀预期和对汇率的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在与资本打交道自美联储开始逐步加息以来资金外流。这一趋势也给人民币兑美元汇率带来了下行压力，而对国内经济增长动力疲软的担忧进一步加剧了这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“央行购买国债并不相当于QE”，华泰证券表示。 “特别是考虑到中国央行仍保留充足的货币政策正常操作空间，量化宽松还远未适用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京方面并未向市场注入大量流动性，以避免2009年和2010年上一轮高强度刺激措施所带来的副作用，例如工业产能过剩。目前，中国正在寻求创新和高科技行业来推动增长，保持经济向好轨道。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国人民银行2月底的资产负债表，其持有的中央政府债券为1.52万亿元人民币（2102亿美元），占央行总资产的3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这一比例远低于主要经济体同行的同等持有量——美联储为61%，78日本央行占 58%，欧洲央行占 58%。这三大机构在经济和金融危机中频繁使用量化宽松政策，通过购买长期债券或抵押贷款支持证券来改善资产负债表，将利率维持在低水平或负水平，维持信贷需求。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;但量化宽松也被一些经济学家视为将政府债务货币化并破坏央行独立性的一种手段。其他人甚至认为结束量化宽松本身可能对金融稳定构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银的王还表示，中国的政策意图更多的是扩大选择范围并提高央行管理流动性的灵活性&lt;/p>;&lt;p>;“央行在管理流动性方面需要更大的灵活性，需要更多的工具来扩大资产负债表，而且国债市场比以前更深，这使得央行交易中央国债甚至地方政府债更有必要比以前更可行。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民银行官员多次表示，该行的工具箱足够深入和有效，足以支持经济。官员们已经暗示将进一步降低银行存款准备金率（银行必须保留在金库中的存款比例），以释放银行体系内的资本。&lt;/p>;&lt;p>;东吴证券在一份报告中表示周四，美国和日本央行通常在“明显的宏观经济压力”和“没有降息空间”的情况下开始大规模购买国债。&lt;/p>;&lt;p>;它警告说，购买可能导致“路径依赖” ”对于央行来说，一旦采取这种做法就很难改变方向。&lt;/p>;&lt;p>;“根据国际经验，我们认为目前的情况还没有达到需要央行直接大规模干预的程度。购买国债，”该公司表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu approves new ceasefire talks with Hamas to take place in Doha, Cairo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257276/israel-gaza-war-netanyahu-approves-new-ceasefire-talks-hamas-take-place-doha-cairo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/fd8ef6ea-6f34-4030-bf13-12bdd644d937_84dd0013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡批准新一轮加沙停火会谈。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡(Benjamin Netanyahu)已批准在多哈和开罗举行新一轮加沙停火谈判，其办公室周五表示，几天前谈判似乎陷入僵局。&lt; /p>;&lt;p>;自联合国安理会周一通过决议要求“立即停火”以来，哈马斯和以色列就未能达成协议而相互指责。&lt;/p>;&lt;p>;调解人卡塔尔周二表示，哈马斯和以色列之间关于加沙休战和释放人质的谈判仍在继续，但交战双方和调解人此后几乎没有提供任何信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡办公室表示，总理与摩萨德负责人进行了交谈大卫·巴尼亚 (David Barnea) 介绍了此次谈判，但拒绝详细说明巴尼亚是否会前往多哈或开罗进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;战争开始于哈马斯对以色列发动史无前例的袭击，导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民，根据以色列官方数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方对哈马斯发动了报复性攻势，据哈马斯称，已造成加沙 32,623 人死亡，其中大多数是妇女和儿童。管理领土卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦武装分子在 10 月 7 日袭击以色列期间扣押了约 250 名以色列人和外国人质，但在 11 月为期一周的休战期间释放了数十名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列相信约有 130 人仍留在加沙，其中 33 人被推定死亡，其中包括 8 名士兵和 25 名平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 22:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance raises annual bonus for high-performing employees amid restructuring and latest TikTok crisis in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257247/bytedance-raises-annual-bonus-high-performing-employees-amid-restructuring-and-latest-tiktok-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/06f1e212-983f-47e1-a0b8-ffba6d2d1b68_a7e63457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;增加的奖金计划显示了字节跳动保留和保留的时间长度尽管公司今年继续重组其业务，但仍吸引人才。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体巨头字节跳动已承诺提高高绩效员工的年度奖金，这家科技独角兽公司继续裁员，并应对其旗舰应用 TikTok 面临的最新危机。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然员工已开始根据绩效评估领取过去一年的奖金，但那些获得“M”或更高评级的员工将获得 5% 的额外报酬《南华早报》看到了字节跳动人力资源主管华伟在周四发送的一封内部电子邮件中表示，他们的奖金为原来奖金的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的 M 评级，它代表“满足期望”，是大多数公司员工可以达到的八个分类中的第五个最高等级。两名不愿透露姓名的字节跳动员工表示，奖金通常相当于员工三个月的工资。&lt;/p>;&lt;p>;这笔额外奖金涵盖了字节跳动 11 万名全球员工中的很大一部分。默认情况下在共享选项中。华的电子邮件称，在某些情况下将提供现金，并表示经济激励可以区分“表现更好”的员工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动没有立即回复置评请求.&lt;/p>;&lt;p>;增加的奖金计划显示了字节跳动在留住和吸引人才方面所付出的努力，尽管该公司今年仍在继续重组其业务。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，字节跳动调整了工资单由于该公司的首次公开募股（IPO）计划仍悬而未决，因此制定了允许员工更快出售股票期权的政策。据两位知情人士透露，员工在工作满一年后将获得股票奖励总额的 20%，高于之前的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;另外，菜鸟智能物流网络本周表示该公司将在下一个财年将所有员工的年终奖金增加一倍，在母公司阿里巴巴集团控股公司取消该部门的首次公开募股计划后，此举预计将有助于提振员工士气。阿里巴巴还拥有《邮报》。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动将在办公工具部门飞书裁员 1,000 人，以“精简”运营&lt;/h3>;&lt;p>;不过，字节跳动最近开始在企业协作部门飞书裁员，影响了约据《华盛顿邮报》周二援引一位知情人士的话称，飞书将裁员 1,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;飞书预计将裁员 5,000 多名员工，其中大部分员工是报告称，此次裁员是在字节跳动去年 11 月决定退出视频游戏行业之后进行的，此举导致其旗舰开发工作室 Nuverse 裁员数百人。 .&lt;/p>;&lt;p>;同月，字节跳动在其虚拟现实耳机部门 Pico 进行了新一轮裁员，据报道裁减了数百名员工。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在美国，字节跳动将在美国参议院面临下一场战斗，众议院寻求强制出售 TikTok 美国业务的法案在参议院的支持似乎参差不齐，而且投票尚未安排。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Louis Gossett Jnr, first black man to win supporting actor Oscar for role in ‘An Officer and a Gentleman’, dies at 87]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257274/louis-gossett-jnr-first-black-man-win-supporting-actor-oscar-role-officer-and-gentleman-dies-87?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.29 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/453d3155-8871-4a0d-aa9f-1d1e3ec7bc81_1d8f61c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Louis Gossett Jnr，第一个赢得男配角的黑人因在影响深远的电视迷你剧《根源》中的角色而获得奥斯卡奖和艾美奖的他去世了。他享年 87 岁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;路易斯·戈塞特 (Louis Gossett Jnr) 去世，他是第一位因在影响深远的电视迷你剧《根》中的角色而获得奥斯卡男配角和艾美奖得主的黑人。他享年 87 岁。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特的侄子告诉美联社，这位演员于周四晚上在加利福尼亚州圣莫尼卡去世。死因尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;戈塞特一直认为他的早期职业生涯是一个反向灰姑娘的故事，他从小就获得了成功，并推动他不断前进，最终凭借《军官与绅士》获得奥斯卡奖.&lt;/p>;&lt;p>;当他因伤缺席篮球队时，他在布鲁克林高中制作的《You Can&#39;t Take It with You》中获得了他的第一个表演学分。&lt;/p>;&lt;p>;“我他在 2010 年的回忆录《演员与绅士》中写道：“我被迷住了，我的观众也被迷住了。”&lt;/p>;&lt;p>;他的英语老师敦促他去曼哈顿尝试《迈出一大步》。 1953 年，16 岁的他得到了这个角色，并在百老汇首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道的太少，不能紧张，”戈塞特写道。 “回想起来，当我走上那个阶段时，我应该害怕死亡，但我不是。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/03/29/d826964a-9023-4583-4583-8c16-968610c21f51_67efaac2.jpg， Gossett Jnr，在1983年4月11日在洛杉矶举行的年度奥斯卡金像奖颁奖典礼上与奥斯卡最佳男配角一起扮演“官员和绅士”的角色。 /div>; &lt;p>;戈塞特以篮球和戏剧奖学金就读于纽约大学。他很快就在由大卫·苏斯金德（David Susskind），埃德·沙利文（Ed Sullivan），红色纽扣，梅尔夫·格里芬（Merv Griffin），杰克·帕尔（Jack Paar）和史蒂夫·艾伦（Steve Allen）主持的电视节目中演唱和唱歌。&lt;/p>; &lt;p>;戈塞特（Gossett兰道（Landau）和史蒂夫·麦昆（Steve McQueen）在由弗兰克·西尔拉（Frank Silvera）教授的演员工作室的分支中。&lt;/p>; &lt;p>;在1959年，戈塞特（Gossett）在百老汇在阳光下的葡萄干（Sidney Poitier）以及米布尔·鲁比（Sidney Poitier）Ruby，Ruby Dee中的角色而受到了好评。和戴安娜·沙兹（Diana Sands）。&lt;/p>; &lt;p>;他继续成为百老汇的明星，1964年与萨米·戴维斯（Sammy Davis）少年（Sammy Davis Junior）接替了比利·丹尼尔斯（Billy Daniels 1961年，在阳光下制作葡萄干的电影版本。他对那次旅行有痛苦的回忆，住在一家蟑螂感兴趣的汽车旅馆里，这是允许黑人的少数几个地方之一。&lt;/p>; &lt;p>;在1968年，他回到好莱坞在噩梦中的同伴中扮演重要角色NBC的第一部电影由梅尔文·道格拉斯（Melvyn Douglas），安妮·巴克斯特（Anne Baxter）和帕特里克·奥尼尔（Patrick O&#39;Neal）主演。&lt;/p>; &lt;p>;这次，戈塞特（Gossett）被预订到比佛利山庄酒店（Beverly Hills Hotel），环球影城（Universal Studios）和环球影城（Universal Studios）租了他敞篷车。拿起汽车后开车回酒店，他被洛杉矶县警长的一名警官拦住，后者命令他拒绝广播并抬起汽车的屋顶。&lt;/p>; &lt;p>;在几分钟之内，他被八名警长的军官拦住，他们让他靠在汽车上，并在他们打电话给汽车租赁公司时打开靴子。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管我知道我别无选择但是，要忍受这种虐待，这是一种可怕的待遇方式，一种屈辱的感觉。”戈塞特在他的回忆录中写道。 “我意识到这是因为我是黑色的，并且一直在炫耀一辆高档的汽车 - 在他们看来，我无权开车。” &lt;/p>; &lt;p>;在酒店晚餐后，他去了散步，并被一名警官拦下一个街区，警察告诉他，他打破了一项法律，禁止在晚上9点后在居住的比佛利山庄（Beverly Hills）漫步。另外两名警察赶到，戈塞特说他被锁在树上并戴上手铐三个小时。当原始的警车返回时，他最终被释放。&lt;/p>; &lt;p>;“现在我与种族主义面对面，这是一个丑陋的景象，”他写道。 “但这不会摧毁我。” &lt;/p>; &lt;p>;在1990年代后期，戈塞特说，他在太平洋海岸高速公路上被警察拉倒，同时驾驶他的1986年劳斯莱斯·罗伊斯·康尼奇二世。警官告诉他，他看上去像他们正在寻找的人，但军官认出了戈塞特并离开了。 /d8/images/canvas/2024/03/29/1eb4c98c-e22f-482a-8df7-04e9c89842f7_4c97ed51.jpg“ alt =” 1977年9月11日，在电视，艺术与科学奖颁奖典礼上，他在电视剧“ Roots”中担任了艾米（Emmy）。 >; &lt;p>;他建立了抹黑基金会，以帮助创建一个不存在种族主义的世界。&lt;/p>; &lt;p>;戈塞特在诸如Bonanza，Rockford Files，Mod Squad，McCloud等节目上进行了一系列客座演出与理查德·普赖尔（Richard Pryor）在帕特里奇家族（Partridge Family）上的令人难忘的转变。&lt;/p>; &lt;p>; 1969年8月，戈塞特（Gossett）被邀请到演员沙龙·泰特（Sharon Tate）的家时与妈妈和爸爸的成员聚会。他先回家洗澡换衣服。当他准备离开时，他在电视上看到了有关泰特被谋杀的新闻报道。那天晚上，她和其他人被查尔斯·曼森（Charles Manson）的同事杀害。 1936年2月27日，在纽约布鲁克林的康尼岛区，搬运工路易斯·斯纳尔（Louis Snr）和护士赫伦（Hellen）。后来，他将JNR添加到他的名字中以纪念他的父亲。&lt;/p>; &lt;p>;戈塞特（Gossett）在小屏幕上以提琴手的身份在1977年开创性的迷你剧《扎根》中脱颖而出，这描绘了电视上奴隶制的暴行。庞大的演员包括Ben Vereen，Levar Burton和John Amos。 《绅士》与理查·基尔和黛布拉·温格演对手戏。他还赢得了同样的角色。戈塞特在戴夫·卡尔格（Dave Karger）的2024年书50年《奥斯卡之夜》（Oscar Nights）中说：“奥斯卡（Oscar）使我能够在电影，萨达特（Sadat）和铁鹰（Iron Eagle）等电影中选择好零件。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他的雕像在储存。&lt;/p>; &lt;p>;“我要把它捐赠给图书馆，所以我不必密切关注它，”他在书中说。 “我需要摆脱它。” &lt;/p>; &lt;p>;戈塞特出现在电视电影中，诸如萨奇·佩奇（Satchel Paige）的故事，白宫后面的楼下，约瑟芬·贝克（Josephine Baker）的故事，为此，他赢得了另一个金球奖，并赢得&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defeault/files/d8/mages/mages/canvas/2024/03/29/29/299/2999d6b1-06b1-0e4c-42a426b1 -A0B8-C5A2484E2577_637EE3A1.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; louis Gossett Jnr参加了2018年3月13日在Los Angelles Photo：AP &lt;ap &lt;ap &lt;ap &lt;ap &lt;ap &lt;ap &lt;ap &lt; /Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他说赢得奥斯卡奖并没有改变他所有角色都在支持的事实。&lt;/p>; &lt;p>;他在2023年的翻拍中扮演顽固的祖先在奥斯卡获胜后，多年来，戈塞特（Gossett）的颜色紫色。他去了康复，在那里被诊断出患有毒性霉菌综合症，这是他在马里布的房屋中归因于&lt;/p>; &lt;p>; 2010年，戈塞特宣布他患有前列腺癌，他说这是在早期阶段被捕的。 2020年，他在Covid-19上住院。&lt;/p>; &lt;p>;他由第二次婚姻的制片人院士Satie幸存下来，而Sharron和Sharron是一名厨师，他在见到7岁的厨师后收养在绝望的情况下，关于儿童的电视节目。他的第一个堂兄是演员罗伯特·戈塞特（Robert Gossett）。&lt;/p>; &lt;p>;戈塞特（Gossett）与哈蒂·格拉斯科（Hattie Glascoe）的第一次婚姻被废止。他的第二个是克里斯蒂娜（Christina）的杂交，于1975年以离婚结束，他的第三名是1992年的演员辛迪·詹姆斯·里斯（Cyndi James-Reese）。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s foreign ministry office in Hong Kong fires double-barrelled blast at top US newspaper after editorial on domestic national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257271/beijings-foreign-ministry-office-hong-kong-fires-double-barrelled-blast-top-us-newspaper-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 21:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/93AF63EF-6601-409C-B7CB-424272EB5349_0528E565.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在香港。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京在香港的外交部部门已经告诉《华尔街日报》，官员们对美国报纸对新国内国家安全的看法反击，不要成为“烦恼”法律及其对城市发展的严峻前景。&lt;/p>; &lt;p>;周五，中国外交部的专员办公室在八天内发表了第二份声明，在新闻媒体的社论“香港”上扫荡&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一消息是香港安全局的官员发表的，驳斥了一封有影响力的英国报纸《卫报》上的一篇文章，该消息强调了该市的警告司法负责人“在线批评”可能会违反《基本法》第23条，该市的迷你宪法规定。&lt;/p>; &lt;p>;专员办公室的发言人说，其陈述包括给《华尔街日报》的信再次拒绝了批评国家安全立法的社论及其“倒在香港的发展前景上的冷水”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;>;首席执行官约翰·李（John Lee）和立法委员会成员在《国内国家安全法》第23条被添加到法规书中。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“社论断言，香港首席执行官现在可以&#39;将注意力转移到经济上，但可能为时已晚，”专员的办公室信说。&lt;/p>; &lt;p>;“不要担心。 &lt;/p>; &lt;p>;这封信于周四在报纸上发表，责怪《华尔街日报》和其他西方媒体，因为香港在海外的形象扭曲了。&lt;/p>; &lt; P>;指控第23条立法正在“席卷”，其术语“方便地含糊”是双重标准的证据。&lt;/p>; &lt;h3>;北京对美国对香港第23条安全法的批评&lt;/h3 >; &lt;p>; 3月20日出版了美国报纸的社论，该论文吸引了专员办公室的双重谴责。律师，记者和当地公民”并警告读者“以您自己的风险进入香港”。&lt;/p>; &lt;p>;最新的爆炸类似于编辑发表后3月21日发给该期刊的另一封信&lt;/p>; &lt;p>; Apollonia Liu Lee Ho-kei是安全安全秘书，也写了一封信给《卫报》，以“强烈反对并谴责”一篇名为“新闻”的文章“香港官员警告在线批评可能会违反新的国家安全法。” &lt;/p>; &lt;h3>;“外国部队的笨拙努力不会使香港的繁荣之路&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; 25，最初来自法国新闻社的法国 - 普雷斯（Agence France-Presse），在与司法部长Paul Lam Ting-Kwok的电视采访中报道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;作品说，他警告说：“发布并分享对这座城市新近新的批评制定的国家安全法可能是违反立法的。她说，这篇文章的标题是Lam的言论的“严重失真”，并将其读者误导为信念，即对香港政府的批评被禁止。&lt;/p>; &lt;p>;“我们强烈敦促监护人确保有关香港的报告是公平的，公正的，停止发表恐怖的言论。” =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s excess clean energy production is ‘likely only temporary’, former central bank chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3257242/chinas-excess-clean-energy-production-likely-only-temporary-former-central-bank-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.29 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/F6DC337C-B13F-4F6A-8898-EBAEC2FE2FE2FE2FE2FE2FE2FE27EC_EE40086B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;但是，由于产能过剩，现在面临着艰难的贸易限制。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对全球对绿色过渡的需求成立，中国在清洁能源领域的过度产能将是暂时的应通过腰带和道路倡议来探索。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国的安装容量和出口太阳能电池板和风力涡轮机的出口以及电动汽车和锂离子电池的轰动一时。但是，北京一直面临大西洋两岸的贸易限制，因为指控中国廉价出口正在淹没国际市场。&lt;/p>; &lt;h3>;中国高级官员对美国关税表达了担忧，投资路缘&lt;/h3>; &lt;p>;据中国前人民银行Zhou Xioochuan称，太阳能部门的容量利用率仅为70％。导致超额容量的因素是升级电网和安装储能设施的进展缓慢。他说的。 -ba8f-fe1a7965ee83_e98fd668.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Zhou Xioochuan，前中国州长前州长，周二在BOAAO期间的小组讨论中讲话中国南部海南省亚洲论坛。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周还驳斥了西方的说法，即不公平的贸易惯例和国家支持的补贴正在扭曲清洁能源产品的市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他在工业发展的早期阶段，在研究与发展的早期阶段就介入了政府的水平，他说近年来政府的支持已撤回。&lt;/p>; &lt;p>;“中国太阳能公司现在已经做得硬。 Zhou说。&lt;/p>; &lt;p>;中国制造的太阳能电池板的专业知识和全球统治地位。他补充说，随着美国和欧洲关闭门的绿色产品。他说，在2001年。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;面临的产能，国内市场饱和度和加强竞争，更多的中国公司应该在国外倾向于利用潜在市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在最初的20年中（自加入世贸组织以来）中国增长的故事是关于中国出口的全球性，现在中国公司需要全球化……两位数出口增长的鼎盛时期早已消失。”讨论。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟已开始对中国EV出口的反抚养费调查，这可能是双位惩罚性关税的序幕。同时，美国官员加强了警告，警告中国的新能源产品对国家安全构成威胁，并指出了高关税的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;在12月的一次关键经济会议上，北京承认“过度能力一些部门”和需求不足在经济复苏的道路上困难。 20023年的百万辆汽车。根据该文件，当美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）前往中国时，中国的产能过剩很可能会在议程中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;h3>;分析人士说，美国对中国进口商品的关税可能会在2024年增加，德国咨询公司Roland Berger的全球董事总经理Roland Berger告诉BOAO的邮报，欧盟将限制中国进口量会减慢集团的绿色绿色， &lt;/p>; &lt;p>;在未来五年中，还需要另外七个可再生能源容量的七泰表，以保持与巴黎协定的承诺，以打击全球变暖。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“因此中国的过剩能力将被吸收。如果不是这样，随着时间的推移，市场将在一个充满活力、需求持续的环境中进行整合。这与过去可能发生的商品市场和情况大不相同。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>