<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bird in the hand a headache for Hong Kong authorities as they hunt for home for escapee emu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271286/bird-hand-headache-hong-kong-authorities-they-hunt-home-escapee-emu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/cdad452d-37a1-47fd-8d5b-73c9288d747d_83ffa782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头走鹃鸸鹋在天水围在警察和警察面前狂奔SPCA 捕捉它。图片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一只奋力争取自由的逃亡鸸鹋在被抓获一个多月后，仍在香港渔农自然护理署（AFCD）内，因为为该生物寻找合适的家的工作仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;该部门周五表示，没有人联系该部门要求认领该动物。&lt;/p>;&lt;p>;防止虐待动物协会（防止虐待动物协会）表示不会处理这只鸸鹋的领养安排。&lt;/p>;&lt;p>;嘉道理农场暨植物园亦排除给予鸸鹋一个家的可能性，据了解海洋公园不太可能为这只鸸鹋提供一个家。 &lt;/p>;&lt;p>;渔护署发言人表示：“涉事鸸鹋仍在渔护署照顾下，情况稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;“渔护署正与动物福利署联络” &lt;/p>;&lt;p>;这只鸸鹋被发现在天水围附近狂奔，于5月25日被警方和防止虐待动物协会抓获。&lt;/p>;&lt;p>;视频发布网上展示小鸟赛车和在公共屋村漫步。&lt;/p>;&lt;p>;元朗区议员、新界绿园农场（位于该鸟被发现地点附近）的业主陈家辉表示，他曾被告知他的财产“没有丢失任何东西”。&lt;/p>;&lt;p>;SPCA 上周二表示，它不会处理这只鸟的收养安排。该协会解释说，它只重新安置常见的家养宠物，其他生物由嘉道理农场或该部门处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/21/5327a833-0b10-45c6-8bcf-d46a93da0b23_e5558e57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嘉道理农场和植物园大埔花园已排除为无人认领的逃跑鸸鹋提供住所的可能性。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;嘉道理农场发言人周五表示，该农场是一个保育中心，不会收养“鸸鹋等大型宠物鸟类”。&lt;/ p>;&lt;p>;他补充说，此类动物往往是在中国大陆的农场饲养的，不能被视为从野外移走。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，农场的救援中心不会接受“野生动物”。 ” 圈养饲养的动物。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些动物将被转交给渔护署，该署将研究可用的长期选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实拯救濒临灭绝的动物。与渔护署合作保护野生动物——这些动物通常是通过非法野生动物贸易直接从野外带走的动物。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园发言人，该公园过去曾对在帕特捕获的一只鳄鱼进行了重新安置。向先生周二拒绝置评，并将有关鸸鹋的问题转介给渔护署。&lt;/p>;&lt;p>;但有消息人士表示，鸸鹋被送往海洋公园的可能性很低。&lt;/p>;&lt;p >;该部门的网站称，流浪动物在接受其照顾后，通常会在其动物管理中心饲养四天。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，之后，这些动物可能会被安乐死或通过动物福利组织重新安置.&lt;/p>;&lt;p>;2021年立法会有关流浪猫狗管理的背景简介文件称，只有健康状况良好并经兽医评估性情温和的流浪动物才会被收养。&lt; /p>;&lt;p>;文件补充说：“只有在流程结束时仍然无人认领或未被收养的动物才会被安乐死。”&lt;/p>;&lt;p>;渔护署没有回应有关鸸鹋是否会被收养的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;但该部门表示，该部门收养的流浪动物一般都会在其动物管理中心拘留至少一段时间。四天的时间让主人领回它们。&lt;/p>;&lt;p>;被发现适合领养的动物将通过动物福利组织重新安置。&lt;/p>;&lt;p>;美国史密森尼国家动物园和保护生物学研究所表示鸸鹋在其祖国澳大利亚的野外分布广泛。&lt;/p>;&lt;p>;它们以种子、水果、花朵、嫩芽、昆虫和蜥蜴等小型脊椎动物为食。&lt;/p>;&lt;p>;圣地亚哥动物园，在美国，野生鸸鹋的平均寿命可达 20 年，但在圈养条件下它们通常能活到 35 岁左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian pageant embodies Chinese community’s hopes of wider acceptance under Prabowo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3271174/indonesian-pageant-embodies-chinese-communitys-hopes-wider-acceptance-under-prabowo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/fd008851-9ff6-4f51-bf47-542aab409edf_c9f3217a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hendri Wijaya（左二），亚军东爪哇省的 Koko Cici 选美比赛，与泗水副市长 Armuji MH（最左）和 PTSMI 主席 Pepeng Wirawan（最左）合影。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;选美往往与魅力联系在一起，但对于印度尼西亚华人社区的一部分来说，它们代表着在这个穆斯林占主导地位的国家获得更广泛接受的门户。&lt;/p>;&lt; p>;东爪哇省的一项日益受欢迎的活动体现了印尼华人日益融入社会的情况，以及他们对当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 政府领导下的未来的希望。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 14 日，东爪哇省的印尼华人社区转向身着最好的土生华人服装，参加今年在该省首府泗水市中心举行的 Koko 和 Cici（闽南语“先生与小姐”）决赛。&lt;/p>;&lt;p>;东爪哇 Koci 基金会主席 Angie Laurentsia 表示：“今年的选美比赛已连续第四年举办。年复一年，我们不断壮大。”&lt;/p>;&lt;p>;这项比赛每年在印度尼西亚 37 个省中的 10 个省举行，其中包括东爪哇省。&lt;/p>;&lt;p>;东爪哇省副省长埃米尔·达尔达克 (Emil Dardak) Java 说：“我每年都会来 Koko Cici，它所取得的进步一直给我留下了深刻的印象。”&lt;/p>;&lt;p>;此次活动的主宾由他的女演员陪同- 妻子阿鲁米·巴赫辛 (Arumi Bachsin) 表示，科科·西奇 (Koko Cici) 是“对印度尼西亚多样性的庆祝”，也是“提醒人们将这个国家的所有民族团结在一起的粘合剂”。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选美是几个世纪以来的见证”埃米尔说：“感谢华人社区对我们社会的贡献。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/19/de38129b-158e-4899-960f-c8eb1a014487_d7e09048.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼华人社区领袖与政府官员启动总决赛2024 年 Koko Cici 在东爪哇泗水举行。照片：Johannes Nugroho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚的华裔少数民族估计占该国2.7亿人口的1.7%至3%，在前者的统治下受到压迫强人总统苏哈托。从1967年到1998年，华文学校关闭，中国文化表现形式和节日庆祝活动被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托时代之后，随着官方对印尼华人群体的歧视结束，印尼华人获得了社会更广泛的接受。现在，越来越多的印尼华人投身政治和公共服务领域，而农历新年等节日活动也被允许在该国举行。&lt;/p>;&lt;p>;土生华人是指定居在印尼的华人移民后裔群体。几个世纪以来，马来群岛包括印度尼西亚，并与当地居民通婚。他们的文化融合了中国和当地的传统，具有独特的做法、美食和语言。&lt;/p>;&lt;p>;Emil 举了印度尼西亚的同义词菜肴的例子，例如 bakso（肉丸汤）和 Lumpia（春卷），其起源于土生华人文化。&lt;/p>;&lt;p>;“印尼华人传统已融入印尼身份，因此两者现在无法区分。”&lt;/p>;&lt;p>;成功组织了埃米尔说，近年来科科西西选美比赛是当地华人社区无缝融入印尼的证明。他补充说，印度尼西亚华人也可以成为连接他们的国家与世界各地华语社区的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;“我毫不怀疑，这里的华人侨民举办的活动将对我们的国家产生积极影响。”与中国及其他华语国家的关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /19/13f01ccd-78ad-49a8-bdb6-e76aa27a55f1_8b1af384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sherly Angelina，2022 年东爪哇 Cici 冠军、2024 年印度尼西亚小姐参赛者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的这番言论是在近年来印尼与中国贸易关系日益密切的背景下发表的。&lt;/p>;&lt;p>;中国是印尼第一大贸易伙伴和第二大贸易伙伴——最大的外国直接投资来源地。 2023年，中国对印尼的出口总额为364亿美元，而印尼对世界第二大经济体的出口额为660亿美元。截至 2023 年的五年间，中国已在印尼累计投资 302 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 Cici 东爪哇冠军头衔获得者、今年印尼小姐选美大赛的参赛者雪莉·安吉丽娜 (Sherly Angelina) 表示，此次活动是在当选总统普拉博沃十月就职之前，及时为印尼华人社区开启一个充满希望的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信我们的社区将继续为国家做出宝贵的贡献，一如既往。”&lt;/p>;&lt;p>;对于 Sherly 来说，Koko Cici 是她宣传印尼华人社区的平台，并通过该活动的慈善工作对社会产生积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃赢得二月份的总统选举后，一些印尼华人对他成为该国领导人表示谨慎，因为他据称参与了该国 1998 年 5 月的悲惨骚乱，这场骚乱导致数千个华人住宅和企业遭到袭击和抢劫，一百多名华人妇女也受到伤害。被强奸了。超过 1,000 人也在暴力事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃坚称他对骚乱不负有责任。然而，他承认同年参与绑架学生民主活动人士，导致当时的将军被军队开除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高迪国王，一位长老泗水的印尼华人社区对普拉博沃领导下的社区未来持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃和他的所有前任一样，并不是针对印尼华人的种族主义者。这个国家没有多少人是种族主义者。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位 81 岁的老人说，对华人抱有偏见的少数印尼人往往比宽容但沉默的大多数人更敢于直言不讳。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;24 岁的 Hendri Wijaya 在 2024 年 Koko Cici 比赛中获得第二名，他表示自己一直在思考如何扮演印尼华人文化大使的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我的使命是让年轻的印度尼西亚华人重新熟悉我们祖先的传统，其中许多传统已经随着时间的推移而消失。”&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的参赛者米歇尔·普林西莉亚·赫鲁 (Michelle Princessilia Heru) 表示，该社区在网上获得了更多知识近年来受到关注，尤其是通过印尼华人影响者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经看到不少‘Chindo’（俚语，意思是印尼华人）影响者和网络名人在社交媒体上崭露头角，并且这是一个积极的信号。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/89091c94- 7288-4f61-a747-2c0f8f2f4b14_bb5ed376.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年东爪哇亚军 Koko Hendri Wijaya（左）和 2024 年东爪哇入围决赛选手 Cici 切尔西弗洛伦西亚.照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在社交媒体上拥有广泛影响力的印尼华裔影响者包括 Evelyn Hutani、Steven Wongso 和 Indah G。&lt;/p>;&lt;p>;虽然米歇尔表示，这些影响者通常讨论土生华人传统，但他们应该确保其内容不会过度简化社区丰富的历史。&lt;/p>;&lt;p>;IPTI（印度尼西亚华人青年协会）东爪哇分会秘书 Kevin Sugiantoro 对&lt;/p>;&lt;p>;苏吉安托罗呼吁印尼华人展望未来：“重要的是我们如何让自己成为优秀的印尼社会贡献者。我敦促所有年轻的印尼华人将此作为优先事项。”&lt;/p>;&lt;p>;高迪国王也响应了印尼华人为该国更广泛社区服务的呼吁。这位退休人员在泗水经营着 Medayu Agung 图书馆，这是一家私人经营的机构，致力于保存有关印度尼西亚土生华人历史的书籍和手稿。&lt;/p>;&lt;p>;“将历史传承给年轻一代非常重要，以免他们忘记。”&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers mock family business accused of repackaging tofu in poor hygiene conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271293/hongkongers-mock-family-business-accused-repackaging-tofu-poor-hygiene-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/cc9b166e-efcc-4f77-89c9-6be85456d430_00b1fd52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中心是119岁的刘马记食品安全中心披露了更多令人震惊的消息。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家以发酵豆腐产品闻名的第四代香港企业在卫生当局透露其进口腐乳而不是自己生产腐乳后受到进一步批评，并且转售时在卫生条件很差的情况下添加了添加剂。&lt;/p>;&lt;p>;上周突然关闭油麻地店后，拥有 119 年历史的家族企业六马记成为了更多令人震惊的爆料的中心人物。食物安全中心此前曾表示，从西营盘零售商处取出的几瓶腐乳的蜡样芽孢杆菌含量不理想。&lt;/p>;&lt;p>;一名家庭成员对政府的调查结果提出质疑。 TVB 电视节目《独家新闻》指责当局“一夜之间让这家商店下地狱”并破坏了顾客对该品牌的信任。&lt;/p>;&lt;p>;但在周六的新闻发布会上，食品安全中心进一步指出据透露，7月4日检查该店工厂时，发现该公司并没有生产自己的白腐乳，只是在从另一家大豆厂购买的豆腐中添加了玫瑰酒等调味料。&lt;/ p>;&lt;p>;当局还对工厂的卫生状况提出质疑，指出工厂包装区域发现灰尘和铁锈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/391155a7-b7ab-4741-ab23-68a175ca7a47_8628f625.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;一罐六马记腐乳。该公司通过电视广播节目挑战当局早前的警告，结果又面临新的批评。图片：Facebook/刘马记&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中心透露，部分稀释后的玫瑰酒还与其他杂物一起在塑料桶内常温存放三天。 .&lt;/p>;&lt;p>;廖马记家族第四代传人廖丰业周日表示，该公司将取消原定于第二天举行的新闻发布会。&lt;/p>;&lt; p>;不过，他仍然会出现在早间广播节目中，谈论如何制作一瓶“美味”的腐乳。&lt;/p>;&lt;p>;此事的曝光引发了网络上的强烈批评，网友纷纷涌向刘马记的 Facebook 页面，并痛斥这家曾在香港旅游发展局宣传传统企业的活动中亮相的商店。&lt;/p>;&lt;p>;“你原本得到了我的支持，直到我发现你只是重新包装了你在其他地方买的腐乳。这太过分了。”一位用户写道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户对其他地方生产的豆腐没有异议，但表示“问题是该公司一直强调它是‘本地的百年老豆腐’” &lt;/p>;&lt;p>;还有人嘲笑刘马记的成功秘诀，讽刺说刘马记已经通过在酱油产品中添加调味料来赚钱。上架并重新装瓶出售。&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有一些顾客表达了支持和忠诚，表示只要产品味道好，他们就会继续从商店购买。&lt;/p>;&lt;p>;腐乳又称腐乳，是一种中国传统调味品，由豆制品加盐、米酒等配料加工发酵而成。&lt;/p>;&lt;p>;成品具有独特的辛辣香气，口感似熟软。奶酪。是炒空心菜、腐皮羊肉等传统粤菜的必备食材。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Nepal’s new coalition government tip the scales of the India-China rivalry?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271132/will-nepals-new-coalition-government-tip-scales-india-china-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/e611561d-708c-47f8-b5bf-a161440ee0cc_d1f904b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新宣誓就职的尼泊尔总理卡德加·普拉萨德·奥利是北京，但他与倾向印度的尼泊尔国大党组建了政府。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，在新政府联盟组建和新总理本周宣誓就职后，尼泊尔将继续在印度和中国之间采取微妙的平衡行动。&lt; /p>;&lt;p>;在尼泊尔共产党（统一马列主义）脱离与尼泊尔共产党（毛主义）的联盟并与尼泊尔共产党（毛主义）结盟后，这些变化表明议会摆脱了以前的共产党主导的统治。中间派、倾向新德里的尼泊尔国大党此前是该国最大的反对党。&lt;/p>;&lt;p>;由于新联盟目前掌握着权力平衡，此举意味着领导人的更替。因此，联合马列总理卡德加·普拉萨德·奥利于周一宣誓就职——这是他第四次担任该职位——接替前任毛派领导人普什帕·卡迈勒·达哈尔。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有什么不好的。此前组建政府的两个共产党之间的血缘关系，对于尼泊尔的邻国来说，意味着尼泊尔政府从亲北京政府转变为北京和德里混合效忠的政府。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据对观察人士来说，这种转变不太可能从根本上改变现状，因为加德满都在经济和安全方面都依赖于这两个亚洲强国。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学南亚研究中心副主任林民旺教授复旦大学表示，尼泊尔的外交政策是一种“实用主义”。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，无论谁成为尼泊尔总理，加德满都对中国和印度的政策都不太可能改变。这些政客越来越精明、务实。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去尼泊尔外交一直是平衡中印，这是其基本路线之一。不同政府的倾向印度或倾向中国可能会略有不同，但他们绝对不会因为对一国更友好而得罪对方。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，尼泊尔不断采取行动领导人更迭频繁的政治格局也使得政策难以产生重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“尼泊尔的这一轮政治更迭是很正常的。尼泊尔已经很长时间没有出现一个任期满的政府了，”他说。 “目前，尼泊尔政客已经不再那么关心宣扬自己的意识形态，而是更加关心本党的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去的16年里，尼泊尔已经发生了14次这样的权力转移。奥利十年内四次担任总理；达哈尔曾三度担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学南亚研究所研究员阿米特·兰詹博士表示，虽然尼泊尔不能与任何一个国家交锋，但加德满都的亲华派亲印度的治理“值得关注”。&lt;/p>;&lt;p>;“[尼泊尔大会党]被认为是亲印度的，奥利被认为是亲中国的。因此，看看他们如何行动将会很有趣。”兰詹说。&lt;/p>;&lt;p>;德里长期以来一直认为这个南亚内陆国家属于印度的势力范围。印度与尼泊尔三边接壤，加德满都在贸易和能源供应方面严重依赖德里。&lt;/p>;&lt;p>;印度也是帮助结束 1996 年至 2006 年尼泊尔内战的关键参与者。达哈尔的毛派企图推翻尼泊尔君主制。正是德里帮助达成了一项和平协议，使该国成功地将共产党纳入其政治体系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ranjan 表示，从历史上看，尼泊尔更加依赖印度，长期以来保持的密切关系是中国无法抗衡的。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，奥利在 2015 年担任第一个总理任期时，他因新宪法将印度分为七个邦而激怒了德里，导致印度马德西组织发起抗议，其中大部分是印度裔，他们表示他们没有获得足够的领土。结果，印度对尼泊尔实施了经济封锁，阻止药品和其他物资进入该国。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国的朋友，奥利也表示尼泊尔愿意在“一带一路”框架下与北京合作。倡议是德里一直批评的全球基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;虽然尼泊尔于2017年加入该倡议，但由于加德满都尚未与北京签署实施协议，因此尚未启动任何一带一路项目。据《印度时报》报道，奥利签署该计划的可能性是德里的主要担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但兰詹怀疑奥利会采取任何激进的行动，因为他与倾向印度的尼泊尔国大党结成新联盟。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一个不自然的联盟，因为双方完全不同。他们是截然相反的。他们在意识形态或政治上不一致；他们互相争斗。所以这很难管理。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在前政府和倾向中国的达哈尔领导下，尼泊尔采取了一些重大举措来与中国结盟，达哈尔和他的外交部长都访问了北京。&lt; /p>;&lt;p>;根据兰詹的说法，虽然在两个拥有相同意识形态的共产党的先前联盟下采取此类行动没有问题，但在与尼泊尔国大党的新联盟下，那些日子现在已经结束了。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump shooting a reminder in Hong Kong of harm of divisive speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3271166/trump-shooting-reminder-hong-kong-harm-divisive-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/2e1be47f-800d-4f4e-9806-7d71468d1f31_3a3232b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在密尔沃基费瑟论坛举行的共和党全国代表大会上7月15日，美国威斯康星州。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月13日，宾夕法尼亚州发生了“难以想象”的事件：美国前总统、共和党稳坐总统候选人遭暗杀未遂为了总统选举。最终造成两人死亡——枪手被特勤局狙击手和一名旁观者“制服”——另外两人重伤，唐纳德·特朗普的右耳受伤。&lt;/p>;&lt;p>;美国和世界各地的领导人谴责这一政治行为暴力。包括总统乔·拜登在内的政治家宣称，民主美国“没有政治暴力的立足之地”。&lt;/p>;&lt;p>;但这一切有那么难以想象吗？四位在任美国总统——亚伯拉罕·林肯、詹姆斯·加菲尔德、威廉·麦金利和约翰·肯尼迪——被杀。罗纳德·里根、西奥多·罗斯福和现在的特朗普都在暗杀企图中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;美国并不是唯一一个政治历史变得致命的国家。 2022 年，日本前首相安倍晋三在一次政治活动中被暗杀。&lt;/p>;&lt;p>;总统和政治职位的寻求者并不是唯一面临风险的人。在过去三年中，针对特朗普相关案件中法官受到威胁的令人震惊的报道，针对美国联邦法官、检察官和法院工作人员的严重威胁增加了一倍多。特朗普在社交媒体攻击中发布了默查女儿的名字和照片后，对特朗普发出了禁言令。特朗普一直在攻击法庭案件中的检察官、法院官员，甚至潜在证人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在特朗普枪击事件后发表讲话，表示需要缓和政治言论。但美国政治上的尖酸刻薄已经酝酿多年 — — 而且特朗普对这些词汇非常熟悉。这种腐蚀性和分裂性言论的缓和会持续超过几周的时间吗？&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普标志性的政治风格。 2021年袭击国会大厦的暴徒来自特朗普集会。那些成为目标和攻击的人，比如美国前众议院议长南希·佩洛西的丈夫保罗，都遭到了特朗普的嘲笑。拜登被指控煽动暴力，他因在枪击事件发生前几天表示“是时候将特朗普置于靶心”而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;恐惧的语言为悲剧埋下了伏笔。自特朗普担任总统以来，由于攻击非法移民的政治言论，美国少数族裔一直生活在不必要的恐惧之中，并在美国心理中灌输了对这些人摧毁国家的恐惧。这也造成了致命的后果——从随机的暴力行为到出于种族动机的杀戮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/21/6b0680b5-3a2c-4f25-b7fa-5ce2967ca1d8_38454790.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德7 月 18 日，特朗普在威斯康星州密尔沃基举行的 2024 年共和党全国代表大会最后一天在移民问题图表前发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;歧视性的政治言论一直让美国少数族裔保持警惕。对于亚裔美国人社区来说，像特朗普将 Covid-19 称为“功夫流感”这样的例子只会增加他们的焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;当纽约一家小报错误地报道特朗普的枪手是“中国人”时，它把亚裔美国人社区正处于危险之中。这种仅仅因为自己是亚洲人或长得像亚洲人而对普通美国人构成的威胁在美国政治或民主中也没有立足之地。&lt;/p>;&lt;p>;关于言语的力量以及多年来纵容其破坏性影响如何创造了一种环境，有很多话要说。人们将恐惧、愤怒和沮丧诉诸街头，政治分歧和公共机构之间的信任已经瓦解。&lt;/p>;&lt;p>;言语可以杀人。当我们用它们来表达观点、支持我们的立场和诽谤他人时，我们需要记住这一点。虽然政治暴力不能纵容，但我们需要认识到，我们谴责的不仅仅是拔枪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，我们经历了政治分裂的黑暗日子。 ，煽动性语言在立法会议厅内传播，并散布到我们的街道上，并刊登在我们的报纸上。我们不能把注意力集中在难以想象的事情上，而必须认识到即将发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;空中飞舞的汽油弹、袭击立法机关和被围困的大学校园的日子可能已经过去了，但我们我们必须接受我们如何延续仇恨，这种仇恨使这座城市分裂并几乎摧毁了这座城市。无论是针对警察家属、谩骂非人化还是默默纵容这一切，我们大多数人都发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;节制我们的言论并不一定是自我审查。只有真正认识到语言的力量并接受自由使用语言所带来的责任，我们才能有所作为。它从我们开始——让我们拒绝煽动性言论，明智而负责任地选择我们的措辞。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden raises and spends more money than Trump in election campaign in June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271290/biden-raises-and-spends-more-money-trump-election-campaign-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/31b82f2e-e4b7-4df5-a905-ecd544daaa5a_7ba43a50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党总统候选人美国总统乔·拜登作为共和党总统候选人聆听并美国前总统唐纳德·特朗普 6 月 27 日在佐治亚州亚特兰大举行的辩论中发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登上个月的竞选活动在竞选费用上超过了他的挑战者唐纳德·特朗普。披露显示，即使在一场灾难性的辩论表现之后，总统的金库也开始膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人拜登的主要竞选账户 6 月份收入 6400 万美元，支出 5900 万美元，主要用于竞选广告，根据周六提交给联邦选举委员会的一份文件，截至月底，该银行的存款为 9500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;共和党特朗普的主要账户报告称，6 月份筹集了 2100 万美元，支出约 1000 万美元，而截至月底，他拥有 1.28 亿美元现金。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登在 6 月 27 日与 78 岁的特朗普进行辩论后的三天内筹集了超过 500 万美元的资金，而总统在这场辩论中结结巴巴。未能积极挑战特朗普的攻击，其中包括大量虚假言论。&lt;/p>;&lt;p>;但本月，拜登面临民主党议员要求退出竞选的一波呼吁，据报道，他的筹款活动迄今已陷入停滞。本月。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普在全国民意调查中陷入了激烈的竞争，尽管特朗普在可能决定 11 月 5 日总统选举获胜者的摇摆州的几项民意调查中处于领先地位。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/b173f8a0-27d1-4218-9c5e-d8d392b03fd4_dd256962.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 9 日，副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在拉斯维加斯名胜世界举行的竞选活动中发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;自7月初以来，已有35名国会民主党议员公开呼吁拜登结束连任竞选，其中许多人提到拜登年事已高且在辩论舞台上遇到困难。据报道，拜登的几项筹款活动因一些大笔捐助者敦促拜登退出而被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;如果拜登退出竞选，其竞选资金的控制权可能会转移到他的竞选搭档副总统手中卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris），如果她成为民主党候选人的话。或者，拜登可以将他的战争资金转移给民主党，民主党已经是他连任努力的主要筹款人，据报道 6 月份通过其主要筹款团体筹集了 3900 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;主要筹款账户特朗普所在的共和党本月筹集了 6700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 5 月份的捐款超过了拜登，当时这位前总统的支持者在他 5 月 30 日因商业欺诈指控被定罪之前加大了捐款力度，特朗普在没有证据的情况下谴责该案具有政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;支持特朗普的最大超级政治行动委员会 (PAC) MAGA Inc 报告称，本月筹集了超过 2200 万美元，其中包括 5 美元酒店老板罗伯特·毕格罗 (Robert Bigelow) 和前职业摔跤企业家琳达·麦克马洪 (Linda McMahon) 捐赠了 100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;拜登方面，LinkedIn 联合创始人里德·霍夫曼 (Reid Hoffman) 向 FF Pac 捐赠了 300 万美元，FF Pac 是一个超级 PAC，支持总统的重新选举。联邦选举委员会的一份单独文件显示了选举努力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paralysed China boy tearfully tells stepmother to have new baby if he dies during surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271106/paralysed-china-boy-tearfully-tells-stepmother-have-new-baby-if-he-dies-during-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/921bd750-84ed-45df-86dd-0b7e21fef13f_636710f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名瘫痪的12岁男孩收到了海浪在手术前他告诉继母，如果他不能完成手术，她应该再生一个孩子，这引起了人们的同情。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一个瘫痪的12岁男孩，即将进行大型手术，并泪流满面地告诉他的继母生一个孩子，只有一个孩子，他没有通过活着做到&lt;/p>; &lt;p>;这个男孩的绰号是汉汉（Hanhan），他来自中国东南安海省（Anhui Province），他于7月中旬在上海的医院接受了臀部骨手术。 /p>; &lt;p>;一件未指定的医疗事故六个月大，左汉汉（Hanhan）从腰上瘫痪了。&lt;/p>; &lt;p>;“我的母亲，如果我不把它从手术台上拿下来，你应该不应该t要难过。您必须有一个孩子来保护自己的生活。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/19/f5ff3986-a053-4307-8c87-b251e3916e3916e5c_09eb340b.jpg.jpg“不得不在臀部进行艰苦的六个小时的大手术。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的继母王王告诉他：“那不会发生。你一定会顺利出来的。我在门口等你。在这种情况下，他最担心的人是我。这让我非常感动。” -  Hanhan和他的姐姐。&lt;/p>; &lt;p>;她的杜伊因帐户，@hanhanxiaoshuaige，这实际上意味着英语中的汉汉小帅哥，记录了男孩的日常生活，并吸引了500,000多个追随者。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;男孩是对他的继母的货币，甚至在他吃之前就向她提供了他的第一口食物。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/207/19/0370686C-37CF-4C54-8D92-5D92-5D7BDCFF924A_B2486A06.JPG “>;年轻人通过该程序做到了，并且恢复良好。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;汉汉（Hanhan）使用必须走动的小车时，总是笑着。他的一只腿比另一只腿长约三厘米。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望他能像其他孩子一样走路。这是我一生中最大的愿望。”王说，他补充说，汉汉通过手术进行了六个小时的康复。&lt;/p>; &lt;p>;这个男孩的故事在线融化了。&lt;/p>; &lt;p>; “当他说&#39;我的母亲&#39;时，我流泪了。小王子，请恢复好。”一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fatal stabbing of Chinese doctor fuels calls for stronger laws to protect medical staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271288/fatal-stabbing-chinese-doctor-fuels-calls-stronger-laws-protect-medical-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/21/3A0B6-0E96-43C8-9077-1221F2974D74_561AB109.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”最新的受害者在一系列针对中国医务人员的袭击中。照片：微博/温医温医&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部的医生在被据报道是患者的亲戚刺伤后死亡，激发了公众的愤怒和加油电话&lt;/p>; &lt;p>;致命的刺伤是近年来对医务人员的一系列攻击中的最新刺激，这是反映中国医疗体系中的缺点，而由于缺乏紧张局势的趋势，这一趋势是对医务人员的一系列攻击，这一趋势是对医务人员的最新惩罚。医疗资源。&lt;/p>; &lt;p>; Li Sheng是Wenzhou医科大学第一家附属医院的心脏病专家，他在门诊诊所工作时在周五下午被刺伤。该医院在周六的一份声明中说，他在紧急治疗失败后的那天晚上晚些时候去世。&lt;/p>; &lt;p>;当地警察周五说，袭击者在刺伤LI后从建筑物上跳下来，仍在接受治疗。他的身份和动机尚不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;在星期六晚上，国家卫生委员会（NHC）对李​​的死亡表示慰问，并强调对医务人员的暴力行为是一个严重的犯罪。&lt;/p>; &lt;p >;“此类事件不仅损害医务人员的法律权利，而且破坏医疗服务的命令并损害了公众的权利，” NHC在一份声明中说。 “我们对医务人员的任何攻击都有零容忍。”提高安全性。&lt;/p>; &lt;p>;根据经济观察家的说法，李在周五一直在加班，甚至没有时间吃午餐。&lt;/p>; &lt;p>;一位同事告诉报纸李很热情，总是加班工作以查看尽可能多的患者。同事观看了一段袭击的视频，该视频已经在网上流传，并将攻击者确定为前患者的家人。&lt;/p>; &lt;p>; li受到了多次伤害，包括他的肝脏，肠子，胰腺和腹主动脉，医生说。&lt;/p>; &lt;p>;一位总部位于深圳的医生告诉邮政许多医院没有足够的安全措施。她说，她所在的医院入口太多，而且并不是每个入口都设有安检。当紧急情况发生时，保安人员通常无法及时到达。 。文件/D8/Images/Canvas/2024/07/21/AACEB6B5-921C-40D5-B66D-00D186DB9825_CD0202ED9F.JPG.JPG“ alt =”说他经常加班，以查看尽可能多的患者。照片：微博/温医温医&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多人指出的是系统性缺陷，以激发对医生的这种情感。中国的公立医院获得了有限的政府资金，并必须通过政策来保持较低的医疗费用。&lt;/p>; &lt;p>;迫切需要赚钱才能生存，医生经常面临沉重的工作，几乎没有薪水。这在一些领域助长了腐败现象。同时，有些患者认为他们在治疗期间没有得到足够的关注，或者负担不起大笔账单，并将其归咎于医生。&lt;/p>; &lt;p>;根据人民人新闻学院的2020年分析，有295个媒体报道在过去的十年中，对医务人员的攻击。这些袭击总共造成 362 人受伤、24 人死亡，其中 99 起事件中袭击者使用了武器。报告的最常见的惩罚是拘留和罚款。&lt;/p>; &lt;p>;没有针对医生袭击的具体法律。攻击者通常被指控犯有刑事犯罪，包括谋杀，故意伤害或挑选争吵和引起麻烦的所有犯罪。&lt;/p>; &lt;p>;在李的袭击之后，许多人要求更重的法律保障，例如单独的法律，以保护医疗专业人员的安全或刑法中的条款，以相称的惩罚解决此类袭击。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =&#39; https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Philippines’ inflation woes deepen, is Marcos Jnr in danger of history repeating itself?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271210/philippines-inflation-woes-deepen-marcos-jnr-danger-history-repeating-itself?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/19/EFACFE40-7428-42AA-8D37-BCD8A5E5E06_F22276081.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;马尼拉5月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos JNR）将为菲律宾提供他的第三个国家地址（SONA），但他在几乎一半的商标上的真实情况可以被收集地毯又新的大理石大厅的国会及其周围的街道而不是在他发光的成绩单中。&lt;/p>; &lt;p>;预计会有巨大的街道抗议活动，当局加强了国会大楼之外的安全性，马科斯JNR将在周一发言。 ，从去年的5,000个部署的警察人数将四分之一倍到22,000。 “不，我不会参加。我被任命为指定的幸存者。在这部热门剧集中，萨瑟兰饰演美国内阁官员托马斯·柯克曼，他是美国总统国情咨文指定的幸存者。在爆炸爆炸后，柯克曼（Kirkman）担任最高的政治职务。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/19/b27435ac-d04f-444d-86fe-86fe-05D518ED2293_595DE0FF.jpg.jpg jpg“ alt =” alt =“副总裁萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）表示，她不会参加国家州的讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它还强调了该国两个最强大的政治氏族之间日益紧张的联系。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）担任教育部长自从前总统罗德里戈·杜特尔特的女儿1月份表示她计划参加明年的中期选举以来，6月19日引发了人们的猜测。自从她担任副总统和总统的任期以来，她没有解释她的评论，直到2028年才到期。&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）随后提出了她父亲，前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的想法。杜特尔特营地周五宣布，两个兄弟计划在明年的中期选举中进行。&lt;/p>; &lt;p>;使安全组织者进一步复杂化。马尼拉的市政厅，距离总统宫殿5公里（3.1英里）。&lt;/p>; &lt;p>;随着马科斯·德特特联盟（Marcos-Duterte Alliance）的解散，总统的民意调查收视率仍在下滑，即使他的副总统副总裁获得更多的选民支持。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Marcos JNR的批准率从3月的55％下降到6月的53％，而他的信任评级从57％下降到52％，据私人民意测验者亚洲对2400名受访者的调查显示。相比之下，从6月17日至24日进行。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，杜特尔·卡皮奥的批准率从67％上升到69％，而她的信任评级仍为71％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;菲律宾人的主要松鸡是Marcos JNR未能驯服通货膨胀，如72％的受访者所表明的那样，随后需要提高工资为44％，这是根据17个“最紧迫的国家担忧”的清单。 &lt;/p>; &lt;p>;同一项调查询问了受访者Marcos JNR的八项运动承诺他的政府已完成。他承诺将大米的价格降低到每公斤20比索。脉冲调查。人们将收益较少视为食品通货膨胀的叮咬。亚洲。 “如果你看一下所有的调查，他在这方面的得分很低，这拉低了他的支持率。这是关于粮食通货膨胀，工资，就业，腐败，这是关于肠道问题的。 。颜色：＃999;“>;客户选择各种蔬菜在7月初在马尼拉大都会马里基纳市的乡村市场购买。摄影说：epa-efe &lt;/epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在该国经济困境的背景下，较高的粮食价格上涨了一半以上的菲律宾通货膨胀。 $ 342,000）翻新法案，以使Marcos JNR&#39;SONA演讲的众议院大楼的一部分变得刺激了菲律宾人，其中包括前远东大学法律院长迪恩·梅尔·斯塔（Dean Mel Sta）。律师在在线帖子中说，玛丽亚。在线发布的几个翻新工程视频都在摇晃舌头，展示了通往会议厅的房屋的巨大外观，完全散发出大理石地板和豪华的深红地毯。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; >; &lt;p>; Marcos JNR有望在他的演讲中解决各种经济问题，包括通货膨胀，在对他未能实现其2022年选举活动的批评中持续批评以降低粮食价格。&lt;/p>; &lt;p>; fermin Adriano，前身联合国粮食和农业组织的政策专家在本周在亚洲表示，较高的食品价格促成了该国一半以上的通货膨胀，6月份从5月的3.9％降低到3.7％。&lt;/p>; &lt;p。 >;政府无法降低粮食价格可能是由于诸如农场收益率低，进口肥料成本较高的因素以及人口上升的因素。 &lt;p>; 2023年，而马科斯·吉恩（Marcos JNR）担任农业部长农业部长的内阁投资组合，菲律宾首次成为世界上最重要的水稻进口商，并有望由美国农业部的全球谷物市场数据保留最高&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾人的一半以上，由于通货膨胀而使自己视为贫困，这种看法的比例上升到58％，或1600万个家庭 - 根据民意测验者社交天气站（SWS）在周五发布的一项调查中，6月的46％或1,290万家庭。&lt;/p>; &lt;p>;这是自我评价贫困水平最高根据SWS的说法，自2002年阅读66％以来，由菲律宾家庭进行。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; llamas说，迄今回到美国和其他志趣相投的国家，这帮助菲律宾“成为地缘政治的重要参与者”。&lt;/p>; &lt;p>;，但这并未转化为Marcos JNR的更好评分，因为捍卫了捍卫的完整性菲律宾对外国人的领土”仅是同样的脉搏亚洲调查中的15项紧急国家关注的问题。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯·吉尔（Marcos Jnr）与杜特尔特斯（Dutertes）的行相处理并没有很好地处理他的行。 “他们现在正处于公开战争之中。在我政治上的所有年份中，我没有看到前总统[罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）]公开威胁着一名（现任）总统，以起义，肢解，政变，分裂，甚至暗杀。” &lt;/p>; &lt;p>; llamas预测。与Worsen的关系应马科斯JNR决定将杜特尔特交给国际刑事法院，该法院正在调查他的致命毒品战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/19/a7b8b33e-e2b1-4afa-9a7e-0E020EB8CF8A_7835332323.jpg“费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）与菲律宾军事酋长罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner JNR）在奎松市的阿吉纳尔多军事总部（Quezon City）与菲律宾军事酋长jnr一起行走。照片：Malacanang总统通信办公室通过AP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; >; &lt;p>; Marcos JNR政府还不得不解决负面叙述，菲律宾的武装部队谴责了7月4日在总统举行的指挥会议上走出的官员作为“假新闻”。&lt;/p>; &lt;p >;美洲驼说，这种报道可能来自杜特尔特营和他的支持者。 “但军方不会支持杜特尔特。他们中的大多数是反中国的，杜特尔特人与中国一起确定。然后是约瑟夫·埃斯特拉达（Joseph Estrada）总统于2001年。埃斯特拉达（Estrada）的副总裁格洛里亚·麦卡帕加尔·阿罗约（Gloria Macapagal Arroyo）也从内阁辞职。&lt;/p>; &lt;p>;“他很脆弱。这是历史的重演。分析师谈到Marcos JNR。</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea first lady Kim Keon-hee questioned over US$2,200 Dior bag, stock manipulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271287/south-korea-first-lady-kim-keon-hee-questioned-over-us2200-dior-bag-stock-manipulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 13:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/ac1cf5e4-6881-4f67-b6cb-0d8f59469f72_f841958f.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” -HEE于7月10日到达安德鲁斯空军基地，参加了华盛顿的北约峰会。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国的第一夫人金·基恩·赫（Kim Keon-Hee）因涉及2,200美元的豪华手提包的指控而受到质疑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;质疑是因为反对派要求对第一夫人进行特别调查，后者因违反政府道德规范而接受Dior袋，并涉嫌在股票操纵计划中扮演角色。&lt;/p>; &lt;/p>;。首尔中央地区检察官办公室在一份声明中说，检察官在周六对金正日进行了“面对面的询问”。&lt;/p>; &lt;p>;去年发布的隐藏摄像机镜头似乎显示了金正日接受美国接受美国的接受。 2,200美元的豪华设计师手提包，后来被当地报纸称为“ Dior Bag丑闻”的举动。&lt;/p>; &lt;p>;丑闻热门总统Yoon Suk-Yeol本来已经很低的认可等级，为他的聚会造成了刺痛的失败在四月份的一般选举中，由于未能赢得议会多数席位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的礼物将违反韩国法律，禁止公职人员及其配偶接受任何值得更多价值的东西&lt;/p>; &lt;p>;金的助手本月早些时候告诉调查人员，第一夫人告诉她在她收到的同一天返回袋子，但她忘记了，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;在二月份对袋子丑闻的第一次讲话中，尹被视为“政治计划”，并说他的妻子只接受了袋子，因为她很难拒绝它。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;但他后来在五月份的一次罕见新闻发布会上道歉，称他的妻子对袋子的接受为“不明智”。&lt;/p>; &lt;p>;这不是金正日第一次面临公众审查。在Yoon的总统竞选期间，她被迫对伪造的证书道歉。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bars, restaurants hope Paris Olympic Games TV coverage will bring customers out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271271/hong-kong-bars-restaurants-hope-paris-olympic-games-tv-coverage-will-bring-customers-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 11:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/20/1CA88A87-A648-4660-A099-2F4E0BD74F23_A18C245F.JPG“ alt =”>;酒吧和餐馆的贸易。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的酒吧和俱乐部已将他们的希望固定在巴黎奥运会上，以使他们的下垂命运提高。&lt;/p>; &lt;p>;他们正在促销促销以及特别优惠，包括主题食品和饮料菜单，游戏和赠品，以说服人们在观看世界顶级运动员的行动时享受一些时间。为了放弃他们通常的封面指控，香港酒吧和俱乐部协会主席Chin Chun-Wing说。 。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但他说仍然希望世界上最大的体育赛事之一将有助于贸易罢工黄金。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管这次的奥运会将可用于每个人都可以观看，我们确实希望它仍然可以将业务提高约20％至30％。”在7月26日至8月11日之间举行。&lt;/p>; &lt;p>;此举将允许香港人在自由到空中电视台，VIUTV和HOY TV以及公共广播公司RTHK上观看广播，就像2021年一样当政府购买东京奥运会的广播权时。 。一年，以及在拥挤的氛围中为城市的团队加油的前景，将有助于开展业务。&lt;/p>; &lt;p>;，但在街上，居民不确定。&lt;/p>; &lt;p>;“你看着足球足球在酒吧，因为您希望这是一个小时的经历，您可以在喝几杯饮料的同时与朋友一起享受。 &lt;p>; Arnold Wang，也有33岁的金融工作，他补充说：“奥林匹克赛事感觉短得多。例如，如果您观看100m的比赛，它只能持续几秒钟。他们将前往酒吧度过一个夜晚。&lt;/p>; &lt;p>;香港奥林匹克委员会有望将约70人代表团送往巴黎，其中包括击剑手舒恩·卡长东京奥运会和游泳运动员西奥布·豪伊（Siobhan Haughey）在日本赢得了两张银色的冠军。&lt;/p>; &lt;p>;辛迪·黄（Sindy Wong）30多岁，在中央的一家酒吧里工作，他会很激动地观看人群，如果她说，一名城市运动员正在争夺一枚奖牌。&lt;/p>; &lt;p>;她说，2020年东京奥运会围栏中的城市金牌使人们发烧了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/20/d7c43aeb-5636-409c-8109-bf5310fac37b_1126e908.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;埃德加·夏（Edgar Cheung）是2020年特洛科（Toyko）奥运会的金牌得主，他的目标是在巴黎重演他的壮举。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当Cheung ka-long争取他的金牌时，我办公室里的每个人都在看着，尖叫和欢呼，”她补充说。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“我认为如果我们可以在酒吧里喝几杯饮料，那将是超级有趣的。 ，排球和围栏定于巴黎的下午或晚上进行，这意味着它们将从下午10点或更晚，香港时间发生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;时差使餐馆怀疑这些游戏会增强他们的业务。 -Chun说。&lt;/p>; &lt;p>; Leung说，如果他们想开放迟到&lt;/p>; &lt;p>;，购物中心的餐厅将不得不与购物中心运营商进行安排今年有希望的人，香港人会对游戏更感兴趣，这将激发餐馆提出特价来吸引客户。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/9039d6ee-84cf-4cc2-4cc2-9b42-eb536836836c1f4_1126e908.jpg.jpg“ >;香港奥林匹克委员会预计将向巴黎发送约70个代表团。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是酒吧，俱乐部和餐馆将不是人们可以在家外聚会观看奥运会的唯一地方。&lt;/p>; &lt;p>;休闲和文化服务部将在几个政府体育中心建立18个“奥运会焦点网站”，以展示从7月27日到奥运会结束的广播。&lt;/p>; &lt;p>;铁路运营商MTR Corporation，MTR Corporation已提供了所有人香港团队运动员每年免费游乐设施，将在其9个购物中心展示比赛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;将在Elements，Telford Plaza，Maritime Square，Popcorn，Lohas，the Lohas，wai，wai，wai，the elements elements上有大屏幕Southside，Paradise Mall和Luk Yeung Galleria。&lt;/p>; &lt;p>;亨德森土地购物中心MCP Central和MCP Discovery，大多数人将在开放时间在大屏幕上播放大型游戏。&lt;/p>; &lt;p>;他们还将举办与奥运会有关的研讨会，照片展览和表演。&lt;/p>; &lt;p>;在Kwun Tong的APM购物中心还将进行放映，该中心将拥有南非艺术家Naydine Bosman的3,000平方英尺的艺术装置，其中包括A 40英尺的假游泳池。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>