<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers urge authorities to boost overseas confidence in city as they review budget]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260235/hong-kong-lawmakers-urge-authorities-boost-overseas-confidence-city-they-review-budget?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/0151ccb2-8849-4213-b486-d41f507e7cb4_cf6bf3ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟立法会综合大楼。图片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员呼吁政府增强海外对香港的信心，回应外国批评者的“抹黑”，并呼吁政府加大对香港事件的解释力度。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周三在立法会辩论通过 2024-25 年度财政预算案时，还审查了前市领导人林郑月娥提出的费用。&lt;/p>;&lt;p >;香港工商专业联盟主席卢伟国借此机会呼吁当局勇敢地面对反对者，以帮助确保香港的长期繁荣和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府能够以实际行动和优异成绩，作为对外国势力抹黑香港“香港已死”、“复苏无望”的最有力反驳。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员表示政府必须增加收入并减少开支，因为截至 3 月 31 日，政府已录得 1,016 亿港元（174 亿美元）的“巨额”赤字。&lt;/p>;&lt;p>;当局还应采取多管齐下的策略，他补充说，推动经济增长，例如发展国际电子商务业务和重建香港作为活动之都的地位。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，这些努力将使外国人才和投资者更有信心考虑香港，因为并帮助这座城市实现北京第十四个五年发展规划中提出的成为八个产业中心的目标。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，摩根士丹利亚洲区前主席史蒂芬·罗奇 (Stephen Roach) 写道一篇题为：“我很痛苦地说香港已经结束了”的评论文章。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章引起了香港政界和商界重量级人物的强烈反对，其中包括行政会议召集人叶刘淑仪和洪香港交易及结算所主席查施美隆。&lt;/p>;&lt;p>;罗奇后来为自己的言论辩护，称其为“警钟”，并将其立场归因于对香港未来的“日益增长的焦虑暗流”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/eb90d8a5-7ed9-4416-b37d-6860561bff78_8f8f231e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府为前领导人林郑月娥在金钟的购物中心和办公大楼租用了一间2,874平方英尺的甲级办公室。图片：谭咏麟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，民建联主席兼立法会议员陈克勤表示，政府应加紧解释&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在当前国际环境复杂多变的情况下，国家安全的解释工作还需要不断做好。”香港有可能出现国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员表示，希望官员们能够继续解释国家安全立法在当前环境下的适用性和保护，特别是对&lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，这将进一步增强后者对香港投资的信心，并坚信香港拥有更多机会、安全和稳定。 &lt;/p>;&lt;h3>;陈茂波表示，香港第一季度经济增长在2.5%至3.5%之间&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员唐飞表示，西方媒体和机构利用了北京实施的2020年国家安全法以此为契机唱衰香港，劝阻一些投资者和人才来港。&lt;/p>;&lt;p>;“政府或立法会除了正面反驳外，还应进一步强调与香港的积极关系。” “保护国家安全，保护境外投资”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“正是有了国家安全法的保护，来港投资的资金无论在什么情况下都能比以前得到更好的保护。”无论是来自内地还是海外。”&lt;/p>;&lt;p>;他认为，这种更好的保护是由于政治对经济环境的影响减少，而私人资产也由于法治的加强而更加安全。 .&lt;/p>;&lt;p>;周三的辩论还涉及前领导人林郑月娥办公室的开支，立法会议员李子敬质疑在财政赤字的情况下是否有必要进行此类开支。&lt;/p>;&lt;p>; “香港现在面临如此大的赤字，经济环境如此糟糕，我们低收入居民的生活环境如此糟糕，”他说。 “为什么前特首的办公室要租这么一个超豪华的空间？&lt;/p>;&lt;p>;“为什么他们不考虑把它搬到其他地方或政府财产？”&lt;/p>;&lt;h3>;香港前领导人林郑月娥需要900万港元预算的办公室“以匹配地位”&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥的五年任期于2022年结束后，政府在金钟购物中心为她租用了一间2,874平方英尺的甲级办公室，并在&lt;/p>;&lt;p>;香港政务总监早些时候透露，林郑月娥的办公室在2023-24财政年度估计给香港带来了917万港元的损失，其中包括金钟太古广场空间的租金567万港元以及286万港元的员工开支。&lt;/p>;&lt;p>;这笔款项约占四位前领导人办公室总开支的44%，2023-24年度的开支为2,099万港元。&lt;/p >;&lt;p>;李周三表示，他对政府不就此事发表评论的决定感到不满，只是说立法会已经批准了这笔费用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们每人使用接近 1,000 万港元，立法会议员田北辰也对林郑月娥的开支表示担忧，并建议当局将她的办公室设在政府物业或购买更便宜的空间可以容纳前城市领导人未来的办公室。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Audio deepfake’ of Marcos Jnr ordering military action against China prompts Manila to debunk clip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260229/audio-deepfake-marcos-jnr-ordering-military-action-against-china-prompts-manila-debunk-clip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/24a4ac9c-1881-43ca-84b1-3f62aef602e8_b34e3d5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在巴丹省的菲律宾退伍军人旁边发表讲话本月初。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯指挥军队对中国采取行动的“深度伪造音频”片段引起了马尼拉政府官员的严重关注，他们警告说可能会影响该国的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;在经过篡改的音频中，可以听到小马科斯的深度伪造声音，称他已向军方发出信号，如果中国袭击菲律宾，他将“采取行动”，并补充说他不能再这样做了。让菲律宾人受到北京的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;深度伪造是一种合成媒体，其中一个人的特征（例如面部或声音）被人工智能替换为其他人的特征。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能仅仅为了保护正当属于我们的东西而损害哪怕是一个人的利益，”伪造音频中的声音说道。据报道，该音频是通过 YouTube 频道发布的，拥有数千名订阅者。该音频还附有一张幻灯片，显示中国船只在南海。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频是在马尼拉和北京之间因南海频繁争端而紧张局势加剧之际发布的。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾大学在面向台湾的省份为中国学生辩护&lt; /h3>;&lt;p>;总统通讯办公室 (PCO) 于周二晚对受操纵的媒体发出公开警告，确认其完全是假的。&lt;/p>;&lt;p>;“这已引起总统通讯办公室的注意PCO 在一份声明中表示，在一个流行的在线视频流媒体平台上发布的视频内容经过了精心设计，听起来像小费迪南德·马科斯 (Ferdinand R. Marcos Jnr) 的音频。&lt;/p>;&lt;p>;“音频深度伪造试图让人觉得总统已指示我们的菲律宾武装部队针对特定外国采取行动。不存在也没有制定过这样的指令。&lt;/p>;&lt;p>;根据 PCO 的说法，它正在通过媒体和信息素养运动制定打击假新闻、错误信息和虚假信息的措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们还与政府机构和相关私营部门利益相关者密切协调和合作，积极解决视频和音频深度假货及其他生成人工智能内容的扩散和恶意使用问题，”它说。&lt;/p>;&lt;h3>; “我感到受伤”：菲律宾第一夫人在与副总统的关系上打破沉默&lt;/h3>;&lt;p>;北京及其支持者表示，达沃市雅典耀大学政治学和历史系主任拉蒙·贝雷诺三世菲律宾的民众不太可能是假音频传播的幕后黑手，因为进一步加剧紧张局势不符合他们的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“如果西菲律宾海发生什么事，谁会受益？菲律宾和中国都没有，”他说。西菲律宾海是马尼拉对南中国海部分的术语，定义了其海洋领土并包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;该学者敦促视频背后或煽动西菲律宾海紧张局势的个人停止此类行动，因为它们无助于解决马尼拉与北京的争端。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不明白为什么有人想要麻烦。激化矛盾是不好的。我们现在有“肩并肩”了。有争议海域有很多军队。也许我们不应该激化局势。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周一，菲律宾和美国开始了一年一度的“肩并肩”联合军事演习，美国约有 11,000 名士兵和菲律宾有 5,000 名士兵参加。作为澳大利亚和法国武装部队的参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果煽动导致全面冲突，我们就无法再控制了。正如我一直在说的，我们应该保持理性，冷静的头脑会占上风。”Beleno 强调。&lt;/p>;&lt;p>;周三，PCO 助理部长 Dale De Vera 表示，病毒式深度伪造可能会产生严重后果。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个大新闻，因为那里的外交政策受到了影响，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及这是否是第一次制作总统的深度伪造品时，德维拉表示，已经有之前也发生过其他事件，但没有像最近的事件那样具有潜在危险。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是第一次，但这一次很严重，因为其他人本质上只是开玩笑，只是他[Marcos Jnr]所唱的歌曲唱歌和跳舞，但这一次因为主题而非常不同。”De Vera 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/24/4a18a5e4-0e42-4131-bed9-51d03ebe26fb_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和菲律宾代表在奎松市一年一度的菲律宾-美国联合军事演习或“肩并肩”开幕式上，军队和美国大使馆挽着手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;认真对待此事&lt;/h3>;&lt;p>;信息和通信技术部助理部长阿博伊·帕拉伊索表示，马尼拉将认真对待深度造假问题&lt;/p>;&lt;p>;“在这种涉及国家安全和公共福利的特殊情况下，我们正在与安全部门进行协调，”帕拉伊索说，并补充说，根据该国的网络犯罪法，马科斯深度假货背后的各方可能会入狱。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾 Scam Watch 联合创始人乔塞尔·德古兹曼 (Jocel De Guzman) 是一个致力于提高对该国诈骗和欺诈活动认识的组织。更可用。&lt;/p>;&lt;p>;“现在可怕的是它在发展，而且不仅仅是复制，而是更加先进。我们无法阻止人工智能的发展，因此我们需要教育人们有关检测欺诈的逻辑。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;德古兹曼表示，在线用户可以通过检查媒体剪辑的来源并进行检查来评估媒体剪辑是否为假。 .&lt;/p>;&lt;p>;“通常来源不可信。检查口中的音频是否同步，脸部和眼睛是否模糊，因为它们通常不自然且不动。”&lt;/p>;&lt;h3>;杜特尔特毒品战争审判“向前推进”，国际刑事法院呼吁菲律宾翻译&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾的国防和安全官员长期以来一直对该国的网络安全准备表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;去年，国防部长小吉尔伯托·特奥多罗警告军事和安全人员不要使用利用人工智能的应用程序生成个人肖像，称它们可能“被恶意用来创建虚假个人资料，从而导致身份盗窃、社会工程、网络钓鱼攻击和其他恶意活动”。&lt;/p>;&lt;p>;三名立法者 - 甲米地代表 Lani Mercado- Revilla 和 Ramon Revilla III 以及 Agimat 众议员 Bryan Revilla – 通过一项法案寻求对使用 Deepfake 技术实施的犯罪行为进行更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;该法案草案将“deepfake”定义为“任何音频、视频或音频-通过技术手段创建或更改的视觉记录，例如录像、电影胶片、录音、电子图像或照片，这些记录非常令人信服，以至于理智的人会将其误认为是个人言论或行为的真实再现。 ”&lt;/p>;&lt;p>;该法案称，非法深度假货可能“侵犯版权、违反数据保护、诽谤个人并侵犯隐私”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cause for concern: US watching China’s ‘breathtakingly fast’ space development ‘very, very closely’, top commander says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3260227/cause-concern-us-watching-chinas-breathtakingly-fast-space-development-very-very-closely-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/359c4932-0969-4622-9e27-3c12feb2d611_bdae0d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;神舟十八号飞船和长征二号F运载火箭照片摄于中国西北部的酒泉卫星发射中心。美国太空司令部负责人表示，中国反太空武器的快速发展正在使美国的太空能力面临风险。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国太空指挥官警告称，中国在太空领域“惊人的快速”发展引起了美国太空军的“担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;美国太空司令部司令史蒂芬·怀廷将军在周三的新闻发布会上表示，过去六年来，中国在地球轨道上的情报监视和侦察卫星的数量增加了两倍，同时还提高了这些卫星的杀伤力、精度和射程。国家的地面部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/e34b5fa3-e8b1- 4a1a-bf46-7e2294382439_1d64478e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国太空部队将军斯蒂芬·怀廷表示，中国的发展“明显令人担忧”。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中华人民共和国正在太空中以惊人的速度前进，他们正在迅速开发一系列反太空武器以应对危险，我们的太空能力，”怀廷在访问韩国和日本时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还利用太空来打造他们的地面部队、陆军、海军、海军陆战队和空军，更精确，更致命，射程更远……这显然是令人担忧的原因，也是我们正在非常非常密切地关注的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民解放军解放军增加了军事航天资金，以实现 2027 年（建军一百周年）设定的现代化目标，为中国到 2049 年成为“世界级”军事强国铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国上周解散了解放军战略支援部队（SSF），这是近十年来最大规模的结构性改革，该部队成立于 2015 年，负责管理解放军的网络、太空、电子和心理战能力。&lt;/p>;&lt;h3>;美国空军预算推迟让中国缩小空中优势差距：官方&lt;/h3>;&lt;p>;新的信息支援部队于同一天成立，接管了战略支援部队的部分职能，而两支部队——军事航空航天和网络空间部队 - 将保持独立，在新的指挥结构下直接向中央军事委员会报告。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部发言人吴谦大校表示，空天军将负责“加强安全保障能力” &lt;/p>;&lt;p>;怀廷表示，华盛顿注意到中国太空军的新架构重组。&lt;/p>;&lt;h3>;中国透露神舟十八号机组人员将执行下一次空间站任务&lt;/h3>;&lt;p>;“他们做出这些改变是为了进一步增强解放军太空和信息战以及网络作战的重要性，”怀廷说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们想要了解这对长期意味着什么。希望[中国]能提供一些透明度。”&lt;/p>;&lt;p>;怀廷补充说，美国及其亚洲盟友，例如韩国和日本，对于面临来自中国的威胁有着“共同的理解”。中国以及太空对于“不仅对我们如何保卫我们的国家，而且对实现我们已经习惯的现代生活方式”的重要性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s government accused of targeting foreign reporters who have ‘crossed the line’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3260198/indias-government-accused-targeting-foreign-reporters-who-have-crossed-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/5b316531-75ad-4e33-a217-179dab36625a_b8042c37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体监控室内电视屏幕前的官员印度大选前夕，卡纳塔克邦班加罗尔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚广播公司（ABC）南亚记者阿瓦尼·迪亚斯（Avani Dias）正忙着工作，上个月接到印度外交部的电话，告诉她：她的例行签证延期将被拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;《澳大利亚人报》3 月 27 日被告知，她最近的在线新闻报道“越界”。&lt;/p>;&lt;p>;她一天就接到了电话印度政府屏蔽了她在该国的 YouTube 新闻剪辑。迪亚斯去年曾报道过加拿大锡克教分离主义者哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 被杀一案，渥太华指控新德里特工参与了这起谋杀案。&lt;/p>;&lt;p>;迪亚斯的经历以及法国记者凡妮莎·道尼亚克 (Vanessa Dougnac) 最近的经历，引起了人们的担忧，即印度针对某些未经当局的报道而针对媒体。&lt;/p>;&lt;p>;周二，至少 30 名外国记者写了一封公开信，抗议他们认为对签证和新闻许可的限制增加，坚称迪亚斯的案件“令人担忧”，并呼吁德里“根据印度的民主传统，促进自由媒体的重要工作”。&lt;/p>;&lt;h3>;印度选举：胜利与总理之间的阻碍莫迪的执政党印度人民党？&lt;/h3>;&lt;p>;当记者联系到迪亚斯时，她拒绝再次就她的经历发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“《亚洲周刊》”的目标是查看迪亚斯的录音声明和剪辑。&lt;/p>;&lt;p>;“我的签证迪亚斯原定于 4 月 20 日到期，1 月份我申请了例行的一年延期，这是常规程序。”迪亚斯自 2022 年 1 月起一直在 ABC 驻德里，回国后在她的最后一个播客《寻找莫迪》中回忆道上周末与伴侣飞往澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;同月，她还声称，印度犯罪情报官员“恐吓和施压”了美国广播公司(ABC)的工作人员，该工作人员正在旁遮普邦拍摄有关外国锡克教分裂分子袭击事件的调查报道。据称是纳伦德拉·莫迪总理政府订购的土壤。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在澳大利亚政府的游说下，印度在最后一刻将迪亚斯的签证延长了两个月。据该记者称，当时她知道自己无法在该国继续担任独立记者。&lt;/p>;&lt;p>;“阿瓦尼·迪亚斯 (Avani Dias) 的案件以及法国记者凡妮莎·杜尼亚克 (Vanessa Dougnac) 等人也被迫离开。美国非政府组织保护记者委员会 (CPJ) 的印度代表库纳尔·马宗德尔 (Kunal Majumder) 告诉《亚洲周刊》：印度年轻的耆那教徒放弃一切，过着寻求施舍的孤独生活&lt;/h3>;&lt;p>;报道涉及德里的棘手话题的外国记者经常面临骚扰和压力，马琼德说。他补充说，此类事件侵犯了记者的权利，并阻碍公众获取重要信息和不同观点。&lt;/p>;&lt;p>;“印度政府必须停止使用签证规定作为镇压工具，尊重记者报道的能力自由，维护国际新闻自由标准，并进行建设性对话以保护记者权利。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 YouTube 3 月份发布的社区准则执行报告，印度是全球删除视频最多的国家，有超过 200 万个视频片段从 2023 年 10 月到 2023 年 12 月被删除。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，其中 96% 的视频是通过“自动标记”进行标记的，而组织提出了约 52,000 个视频，其中只有 4 个视频是由政府机构提出的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自 2014 年执政的印度人民党 (BJP) 上台以来，批评人士警告说，驻印外国记者面临压力，一些记者因对德里进行批评报道而收到较短的签证和谴责，或者面临访问印度等邦的禁令。 &lt;/p>;&lt;p>;根据保护记者委员会的一份报告，自 2014 年以来，至少有 15 名记者根据印度《反恐非法活动（预防）法》受到指控，该法允许在不经审判或指控的情况下进行拘留长达 180 天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;年度监狱普查数据显示，印度在过去三年中关押了 7 名记者，这是自 1992 年有记录以来的最高数字。&lt; /p>;&lt;p>;Majumder 在报告中表示，有 6 家正在报道印度唯一的穆斯林占多数的克什米尔地区，自政府 2019 年废除该地区的宪法自治权以来，该地区的记者面临着巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;去年2月14日，在播出一部关于莫迪在2001年古吉拉特邦骚乱中所扮演角色的纪录片后，BBC位于德里和孟买的办事处遭到印度税务机关的突击搜查。德里还利用紧急状态法在网上禁止了这部纪录片。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，在印度生活了 22 年的杜尼亚克在政府拒绝她的工作许可并威胁取消她的海外工作后离开了印度。印度公民 (OCI) 卡，称她的报告是“恶意的”，损害了国家的“主权和完整”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我将离开印度，这个我 25 年前来到的国家我是一名学生，作为记者在那里工作了 23 年。我结婚、抚养儿子的地方，我称之为家，”法国出版物 LaCroix 和 Le Point、瑞士报纸 Le Temps 和比利时日报 Le Soir 的南亚记者 Dougnac 在一份声明中说道。&lt;/p >;&lt;p>;《亚洲周刊》已联系了 Dougnac，但她没有发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;谁发明了黄油鸡？印度连锁餐厅卷入辛辣的法律剧&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度外国记者俱乐部 (FCC) 主席 S Venkat Narayan 表示，媒体行业总体上可以自由运营&lt;/p>;&lt;p>;“印度有数千名记者、10万份出版物和1000个电视频道。因此，如果出现问题，他们所有人都会遇到麻烦，但我认为这种事情不会发生，”纳拉扬告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;纳拉扬表示，记者必须遵守规则，而不需要担心。越线。 “FCC 始终支持新闻自由，反对对记者的任何镇压，但你必须遵守规则。”&lt;/p>;&lt;p>;据 Narayan 表示，当他提出涉及 Dias 和在与印度外交部的杜尼亚克会面时，官员们告诉他，这两名记者没有遵循政府规定的准则。&lt;/p>;&lt;p>;例如，迪亚斯没有获得访问瓦加边境拍摄纪录片《纳拉扬》的许可。引用德里的评论说。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部没有回应就此问题发表评论的多项请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai thought his arrest would boost global attention, sales of Apple Daily, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260228/hong-kongs-jimmy-lai-thought-his-arrest-would-boost-global-attention-sales-apple-daily-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.24 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/24/e4942b50-dec8-4963-b78e-236b21b7dfa4_8412cae3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年七月黎智英在赤柱监狱。他对两项与外国势力勾结的共谋指控和第三项共谋印刷和分发煽动性出版物的指控表示不认罪。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港媒体大亨黎智英认为，他根据国家安全法被捕是一件好事，因为这可以吸引国际关注，并促进其现已解散的销量《苹果日报》小报，一名主要控方证人向法庭表示。&lt;/p>;&lt;p>;律师助理 Wayland Chan Tsz-wah 周三表示，黎智英的得力助手 Mark Simon 曾与他讨论了这位大亨于 2020 年 8 月被捕的影响陈说，曾在美国海军情报部门工作的西蒙认为，随着西方商人和政界人士开始断绝联系，未来的道路“非常艰难” &lt;/p>;&lt;p>;“这对我们来说是一个巨大的打击，”同谋证人告诉西九龙法院。 “因为没有黎智英，我们可能无法再从美国政府获得内幕信息，我们可能会失去在美国及其他地区的所有政治关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/24/420c9d91-092e-4d62-8f39-10343a6d743f_fd93baba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英被指控策划反华运动，幕后操纵西南香港，煽动针对香港和北京的制裁和其他敌对行为。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈补充说，黎智英在美国的关系让“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）倡导团体更容易推动“他们两人都觉得这是一件好事，因为这会吸引更多人的关注，苹果的销量也会增加。”证人在谈到赖和西蒙时说道。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师马克·科莱特 (Marc Corlett) 对事实的真实性表示担忧陈对这位大亨的想法的说法。审理此案的三名法官之一的法官杜来萍女士也指出，据称黎智英告诉西蒙的话纯属道听途说。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英被指控幕后策划一场反华运动。港交所煽动针对香港和北京的制裁和其他敌对行为。&lt;/p>;&lt;p>;这位76岁的大亨还涉嫌利用陈作为中间人，向前线活动人士传达他的指示，其中包括港交所核心成员李宇安-hin.&lt;/p>;&lt;h3>;“香港国安法生效后黎智英选择继续制裁”&lt;/h3>;&lt;p>;黎智英对两项与外国势力勾结的共谋指控和第三项罪名表示不认罪密谋印刷和分发煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;陈周三解释了在国家安全法于 2020 年 6 月 30 日生效后，他试图按照黎智英的建议扩大个人网络。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他曾试图接触当时美国驻香港领事馆工作人员艾伦·布林克(Alan Brinker)，准备接替李的职务，游说外国官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;陈透露，社工香港成员曾多次敦促李离开香港，因为担心如果活动人士被捕，他们的个人信息会泄露给警方。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有人提出在美国的一个非政府组织工作，但李坚持留在香港，证人继续说道&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的助手西蒙还向陈介绍了李被捕后的后备计划，其中包括驻英国的活动人士刘祖迪在美国大学发表演讲，宣传反华战略。 .&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，在黎智英和西蒙的推荐下，陈还在2020年6月或7月加入了SWHK美国分会，以进一步推进该组织的事业。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英策划了中国大陆的政治崩溃，香港法院听证会&lt;/h3>;&lt;p>;陈讲述了西蒙解释为什么他和黎智英都支持美国共和党政客而不是民主党对手的情况。&lt;/p>;&lt;p>;西蒙告诉陈，共和党通过了法庭获悉，该国的反华政策更加一致，并且更倾向于对香港和中国政府实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据称，证人还被告知美国民主党曾在包括香港问题在内的问题上寻求中国的合作。经济、环境和气候。&lt;/p>;&lt;p>;“这不利于我们的中国内爆目标，”他告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;但西蒙建议 SWHK 无论如何都要与民主党政客建立关系，因为据称，该党当时希望将其在香港的网络扩大到现有的学生领袖之外，包括来自现已解散的香港众志团体的学生领袖。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，香港社会香港的美国分部由天体物理学家雪莉·何 (Shirley Ho) 领导，遵循西蒙的建议，试图通过向官员提供对香港的负面描述来影响华盛顿对香港的评估。&lt;/p>;&lt;p>;这位律师助理于 2020 年 10 月首次被捕，因涉嫌协助李成功乘船逃往台湾。&lt; /p>;&lt;p>;他说，在他被警方保释后，西蒙鼓励他继续游说工作，并告诉他黎智英将为他“安排各种支持”，包括逃往美国的计划。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港大亨吉米·莱（Jimmy Lai）支持2020年非正式初选，法院听到&lt;/h3>; &lt;p>;陈说，他与西蒙的最后一次对话是在2020年11月的，当时后者告诉他有关莱的计划下一步辞职的计划数字董事长在一份有问题的苹果每日报告中声称，当时正在为美国总统竞选的乔·拜登（Joe Biden）的儿子与中国进行了可疑的商业往来。&lt;/p>; &lt;p>;证人补充说，他没有做出回应，因为他“当时并不关心LAI。多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 19:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Most damage caused in 2019 Hong Kong protests repaired; protective fencing also removed from some bridges after review by authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3260220/most-damage-caused-2019-hong-kong-protests-repaired-protective-fencing-also-removed-some-bridges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /04/24/1D170318-DC08-4FD1-8115-0B7AC6024C7C_822138E4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从中扔出来。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在2019年反政府抗议期间修复了大多数公共便利设施，并在审查后也删除了六个桥梁的临时围栏。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;代理运输和物流秘书刘·春 - 桑周三在对立法委员会的书面答复中说，整个城市的几乎所有损害均已固定。&lt;/p>; &lt;p>;当局在2020年透露了维修法案。在七个月的社会动荡中，反政府抗议者遭到了6500万港元（840万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; MTR Corporation Corporation财产在政治动荡中经常成为抗议者的目标，因为他们为车站举起了火灾入口和砸碎的售票机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/24/24/24/4afddddddddddddddddddddddddf9- CF47-4BD7-8045-36C8679B12E3_B1FABD4E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;售票机在2019年的社交腐败期间在MTR KOK MTR站砸碎。照片：ky &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;铁路巨头 - 政府是大股东 - 不得不为维修工作提供5亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;损失到涉及85个重型火车站和63个轻轨站，以及20个电梯或自动扶梯和1,320个垃圾桶。&lt;/p>; &lt;p>;全市的破坏还包括740套交通信号灯，2,000平方米（21,528）（21,528）人行道上的铺路块，60公里（37英里）的人行道，2,700个交通船柱和300个交通标志。&lt;/p>; &lt;p>;大约700个高速公路结构，1,500台灯柱，公共交通工具，公共汽车站和设施交换也是针对的。计划在炸药中使用2枚炸弹炸弹炸弹杀死香港警察&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;“例如，运输部已经为交通信号控制器安装了保护设备，并在某个主要道路上为行人交通信号头安装了保护网格他补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;刘在车辆或行人桥上增加了一些临时围栏，以阻止人们将导弹扔到附近的道路上破坏交通，并在“与警方协调之后被删除并考虑到各种因素。对于相关措施，”他说。对于公共工程并加强了设计以最大程度地减少损坏的风险。&lt;/p>; &lt;p>;更改包括更换一些更耐用的混凝土或使用关节稳定密封剂的铺路块和栏杆连接器的增强。&lt;/p >; &lt;p>;还要求供应商在制造新的回收垃圾箱中使用更坚固，耐火的材料。&lt;/p>; &lt;p>;抗议者经常使用栏杆作为障碍和挖掘铺路砖，用作与导弹的冲突，并警方在2019年6月开始的动荡期间。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动是由一项引渡法案引发的，后来撤回，但该运动发展成为更广泛的反政府运动。&lt;/p>; &lt;p>; yau抗抗议活动期间，TSIM MONG在该市的18个地区中遭受了最大的破坏。&lt;/p>; &lt;p>;该地区的交通信号灯损坏了121组，挖出了9,900平方米的铺路板。&lt;/p>;>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Can’t change you’: adult China son caught peeping into women’s toilet violently slapped by mother during police call-out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3258756/cant-change-you-adult-china-son-caught-peeping-womens-toilet-violently-slapped-mother-during-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/12/972ECF5E-4474-45C8-AA97-E968AE09C01C_8F51CC3B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被捕获在公共厕所的女性厕所中。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;成年儿子的故事，他在警察逮捕他偷偷进入妇女的公共厕所后被他的愤怒母亲拍打，在大陆社交媒体上趋向于&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;该男子来自中国中部的湖北省，于4月5日在他的家中拜访了当地警察。&lt;/p>; &lt;p>;当他的母亲发现自己所做的一切时，她很生气，并在他报道了他，Jiaodian视频。&lt;/p>; &lt;p>;“你知道我们为什么在这里吗？”一名警官问他。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道”，儿子回答。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/12/f8f69f42-825e-4b06-a1e1-2615135418d1_f75b4f21.jpg在警察对他的家中的警察讯问期间，母亲向儿子猛烈抨击。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一名警官在手机上播放了一个视频剪辑，该剪辑是由一个女人拍摄的，她看到他蹲在女子厕所的地板上。&lt;/p >; &lt;p>;当他意识到自己已经被发现的那个男人从厕所里跑了出来，而女人叫警察。&lt;/p>; &lt;p>;“这个人在宿舍三楼的妇女厕所里，就是你？”官员问男人。&lt;/p>; &lt;p>;他看视频并回答：“是的，是的。 &lt;/p>; &lt;p>;坐着并反复拍打他。&lt;/p>; &lt;p>;当军官阻止愤怒的女人时，他仍然保持沉默。&lt;/p>; &lt;p>;“你无法改变。她一遍又一遍地做，”她说，踢了他。&lt;/p>; &lt;p>;“你想激怒我致死吗？”母亲问。&lt;/p>; &lt;p>;她的儿子最终从椅子上站起来，跪在母亲面前，说：“我做错了什么。对不起。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/12/1b11400d-e127-4260-4260-4260-86fa-86fa-80ecccb80eccb80d80d80d80d80d33_1e1ebcc9bal5.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;该男子被警察带走，后来被行政拘留。照片：百度&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这真的很糟糕，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“更糟糕的是，他是一个惯常的罪犯，”另一个人说。 &lt;/p>; &lt;p>;“他的母亲对他打耳光是正确的。”是非法的，但在中国不被认为是犯罪。</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ex-Tibet propaganda chief charged with bribery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3260190/chinas-ex-tibet-propaganda-chief-charged-bribery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/24/155D3D48-2402-45A8-BED9-2CF8A10462B5_9CAE68BF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;去年接受调查。图片：微博/现实&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曾负责推广其在西藏和人权的官方范围的前中国宣传负责人面临贿赂罪。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; dong Yunhu后来成为上海的顶级立法者，在Anhui省的一个城市Hefei被起诉。去年7月对涉嫌腐败的调查，使他成为2022年10月在第20党大会举行的主要共产党改组后，将他成为第一位部长级官员。&lt;/p>; &lt;h3>;中国州立媒体媒体变更“西藏”对&#39;to&#39;&#39;&#39; Xizang&#39;北京白皮书&lt;/h3>; &lt;p>;他所谓的罪行可以追溯到1999年，当时他负责规划和宣传北京关于人权和藏族事务的官方信息，担任中国州议会信息办公室主任，检察官说。&lt;/p>; &lt;p>;据称，腐败持续了其他领导角色。&lt;/p>; &lt;p>; 61岁的指控是被指控的指控，他利用他的立场来寻求“对他人的不当福利非法接受大量财产”，尽管它没有说他涉嫌贿赂多少。&lt;/p>; &lt;p>;他接受了哲学家的培训，并在共产党学校开始了他的职业它在1990年代的马克思主义和人权研究中心。&lt;/p>; &lt;p>;他出版了几本有关人权的书籍，包括2011年对各个国家人权中心的历史和职能的研究，并共同撰写2008年关于西藏的事实和统计数据的汇编。&lt;/p>; &lt;p>; dong于1999年在中国国务院信息办公室担任领导职务，并曾担任中国人权研究协会的办公室主任领导的研究机构。&lt;/p>; &lt;h3>;在印度，数百名流亡的藏族游行要求中国在2011年离开西藏&lt;/h3>; &lt;p>;，他离开北京，管理西藏自治区的沟通和宣传工作。他于2015年继续在上海担任同样的角色，后来成为其立法机构的负责人。&lt;/p>; &lt;p>;几十年来，关于待遇包括藏族在内的少数民族的待遇，已经成为了少数民族的待遇，一直是紧张的根源。中国尽管北京近年来一直在稳步收紧对该地区的控制权，并在抗议活动上策划。它有关该地区的英语语言消息，部分是因为如果看到“西藏”这个名字与该地区流放的精神领导者达莱喇嘛相关。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean woman conned out of US$50,000 by fake Elon Musk she fell in love with on Instagram]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260197/south-korean-woman-conned-out-us50000-fake-elon-musk-she-fell-love-instagram?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/24/52AC4FD4-69E9-4FD0-B950-32F747B1D35B_DC2C2C24444.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 50,000 美元。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位韩国妇女说，她损失了50,000美元，这是一位冒充埃隆·马斯克（Elon Musk）的骗子。&lt;/p>; &lt;p>;“去年7月17日，马斯克补充说我是Instagram上的朋友。尽管读完马斯克的传记后我就成了马斯克的忠实粉丝，但一开始我对此表示怀疑。”这位拒绝透露真实姓名的女士在 4 月 19 日播出的《深入 60 分钟》采访中告诉韩国广播公司 KBS ，根据《韩国先驱报》的翻译。&lt;/p>; &lt;p>;那个女人说，她开始相信她正在与真正的麝香交谈后，她与她交谈后，她的照片发送了她的照片&lt;/p>; &lt;h3>;埃隆·马斯克（Elon Musk或太空X，”她告诉KBS。 “他还解释说，他随机与粉丝联系。” &lt;/p>; &lt;p>;这位假麝香说，甚至分享了有关曼斯克与韩国总统Yoon Suk-Yeol的会议的细节。模仿者说，尹告诉“马斯克”，在首尔和耶稣中建造特斯拉的千万。当我们打一个视频通话时，”这位女士说，引用了一个可能是麝香的录像电话。&lt;/p>; &lt;p>;该名女子说，骗子最终说服她转移了7000万韩国奖金或50,000美元，他说，他说属于他的一名韩国雇员。假麝香背后的人声称他会通过投资自己的钱来使女人有钱。&lt;/p>; &lt;p>;爱骗局在美国也是一个非常真实的问题。根据联邦贸易委员会的数据，浪漫史上的骗子在2022年以13亿美元的价格从受害者那里付出了。&lt;/p>; &lt;h3>;哪一个是埃隆·马斯克？亿万富翁想结识他的中国人外观&lt;/h3>; &lt;p>;这一事件也不是有人希望通过引导马斯克第一次获得名望或财富。在中国，名叫Yilong MA的麝香Doppelgänger一直在Tiktok上发布自己的视频。&lt;/p>; &lt;p>;这些视频引起了马斯克本人的注意，他质疑马是否是真实的人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我想见这个家伙（如果他是真实的话）。如今，很难用深层效果来讲述。</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 members of thwarted Hong Kong bomb plot stole chemicals from university laboratory to make explosives, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260215/2-members-thwarted-hong-kong-bomb-plot-stole-chemicals-university-laboratory-make-explosives-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/24/1B148B1A-D9E5-4E1A-BF49-0F70DED0DED0ECED_8A475FB2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在高等法院中听到了案件。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在2019年反政府抗议活动中，针对香港警察和平民的两名成员，针对香港警察和平民，从当地的大学实验室偷走了化学药品，以制造炸药，以制造爆炸物，高等法院已经听说。&lt;/p>; &lt;p>;检察官朱利安娜·乔·霍林（Juliana Chow Hoiling）周三表示，根据联合国（反恐怖主义措施）法令，lau pui-ying的七名被告（反恐怖主义措施）的唯一妇女的处理方式超过了2000万港元（255,230美元）通过众筹，在2019年8月至12月之间，以支持购买枪支和弹药。&lt;/p>; &lt;p>; lau被指控犯有一项串谋提供或收集财产来实施恐怖主义行为的罪名。 -1AD5DEF84CD2_798E21ED.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;抗议者于2019年12月8日从堤道湾前往中央&lt;/div>; &lt;p>;其他六名被告 - 春春，张明，Yim Man-him，Christian Lee Ka-tin，Lai Chun-Pong和Justin Hui Cham-wing-被共同指控&lt;/p>; &lt;p>;串谋轰炸规定的物体。据检察官说，犯罪嫌疑人计划在其中一枚炸弹爆炸并收集其服务武器后杀害军官。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的计划策划了Ng Chi-Hung和Wong Chun-Keung，情节成员David Su和Eddie Pang Kwan-Ho早些时候对指控表示认罪。&lt;/p>; &lt;p>;法院以前还听说NG负责寻找枪支和武器。&lt;/p>; &lt;p>;周三，周三引用了涉及NG的小组聊天记录，Pang，Lai和至少五个人，建议Pang和Lai于2019年11月14日闯入浸信会大学的一家实验室，并从其储藏室偷走了化学药品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;检察官声称这对夫妇偷走了易燃化学物质，以制造易燃化学物质。爆炸物，正如聊天表明一名小组成员建议pang避免在阳光直射的棕色瓶中存放的爆炸。&lt;/p>; &lt;p>;聊天记录还建议其他一些成员同时闯入城市大学的实验室，但是他们努力寻找任何有用的东西。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;绘图师计划在炸药中使用2枚炸弹炸弹杀死香港警察&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; chow说，警察从莱的电话中检索了聊天记录并发现他和NG讨论了制造炸弹。她声称，莱甚至要求NG找到更多化学品。 /p>; &lt;p>;周还播放了一个简短的剪辑，该剪辑从被告的一部手机中取回，该手机显示一个人在楼梯上引爆了一个小炸弹。她补充说，后来确认试跑是在2019年11月27日在莱办公室的后面进行的。&lt;/p>; &lt;p>;根据轰炸计划，SU将向警察总部对面的高架职位向警官开火。检察官说，12月8日。 NG和SU之间的电报聊天表明，他们已经讨论了SU的逃生路线。乔告诉了九名陪审员的小组。&lt;/p>; &lt;p>;她要求他们审查被告的聊天记录和其他电报渠道的其他订阅者，其中讨论了该计划，因为证据表明他们的可能性表明他们的可能性进行地块。&lt;/p>; &lt;h3>; 7否认对杀害香港警察在2019年&lt;/h3>; &lt;p>;的指控&lt;/h3>; &lt;p>;检察官还敦促陪审团注意劳的罪魁祸首，她说这是劳的罪魁祸首。负责为团队处理资金并通过众筹支持枪支购买。&lt;/p>; &lt;p>; Chow表示，劳和黄已经建立了一个公共渠道来促进团队并呼吁捐款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当年8月和12月，以Lau的名义以劳的各种帐户收到了938个存款，总计超过200万港元。劳将其中一些钱转移到了黄的帐户中。&lt;/p>; &lt;p>;“没有那笔钱，很难进行计划，”检察官说。&lt;/p>; &lt;p>; chow告诉陪审团仅专注于确定LAU是否承认这笔钱将用于进行恐怖活动。&lt;/p>; &lt;p>;起诉将在周四致电警察作证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Train services reduced on Hong Kong’s East Rail line because of signalling system faults]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3260214/train-services-reduced-hong-kongs-east-rail-line-because-signalling-system-faults?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.24 18:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/24/8A6BDEC1-FF12-4F45-A19E-875E-875E2338752F_5982C0F3.PG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;轨道操作员要求旅客有更多的旅行时间。照片：Felix Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在香港东部铁路线上的金钟和Lok Ma Chau之间的服务已从5.30pm从5.30下午从5.30下午减少到15分钟。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; MTR Corporation还表示，金钟和太极拳市场之间的服务将每四分钟以及周三每四到八分钟之间每四分钟和Lo Wu之间进行一次。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; MTR Corp展览在香港田径铁路操作员&lt;/h3>; &lt;p>;由于周三晚上的赛马，一些火车将通过赛马场旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“经过审查后，维护人员将调整Sheung Shui Station附近的信号系统组件在今晚的交通小时结束后完成恢复工作，”这家铁路巨头说。&lt;/p>; &lt;p>;“可以预期在东铁路线平台上等待更长的等待时间。请留出更多的旅行时间……对于给您带来的任何不便，我们深表歉意。</description><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>