<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore Income Insurance’s deal with Allianz raises fears of profit over social mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3272684/singapore-income-insurances-deal-allianz-raises-fears-profit-over-social-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/a2f86cfe-9ba2-4f47-a338-06faa047f666_91290dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安联公司标志挂在卢加诺的一座建筑物上。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国保险巨头安联集团出价收购新加坡本土收入保险公司的多数股权，引起了保单持有人和专家的担忧，他们担心是否应该允许出售具有社会使命的机构他们表示，Income 最初是一家社会企业，其长期目标是为新加坡人提供负担得起的保险，将其出售给上市公司可能会改变其优先事项。 &lt;/p>;&lt;p>;7 月 17 日，安联宣布将以每股 40.58 新元的价格收购 Income Insurance 51% 的股份，交易价值 22 亿新元（16.4 亿美元）。这比去年年底 Income 的每股资产净值 29.55 新元高出 37%。&lt;/p>;&lt;p>;“预计持有多数股权将提升安联在快速增长且有吸引力的新加坡的影响力安联集团当时说道。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学商学院会计学教授兼投资者保护中心主任 Mak Yuen Teen 告诉《亚洲周刊》：对于营利性上市公司来说，这可能是拟议收购的准确理由。&lt;/p>;&lt;p>;“这当然不是为了推进 Income 的社会目标 - 他们不想为此支付溢价。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/b265c6a1-5b9e-42b7-8018-0a6f938acd1b_741ac6ff .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在新加坡麦克斯韦小贩中心用餐。收益保险与安联交易的批评者表示，这家新加坡保险公司可能会冒着放弃保持保费负担得起的社会使命的风险。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者对将社会企业出售给外国逐利参与者提出了质疑，一些人声称这笔交易似乎使 NTUC Enterprise 和其他股东受益套现并获得可观收益。 NTUC Enterprise 持有该保险公司 72.8% 的股份，其余股份由机构股东和少数股东持有。&lt;/p>;&lt;p>;收入保险母公司 NTUC Enterprise 的董事长林文兴周一告诉当地报纸《海峡时报》该交易旨在为该提供商在竞争激烈的市场中提供急需的推动力，从而帮助 Income 继续履行其社会使命。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了人寿保险协会的数据，这表明 Income 在新加坡人寿保险领域的年度市场份额在过去 10 年中按收入计算一直低于 10%，并且正在下降。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 表示 NTUC Enterprise 预计将获得约 S如果交易成功，将获得 10 亿美元，这将被用于“教育和健康方面的可能投资，特别是老年人服务”。&lt;/p>;&lt;p>;收入保险成立于 1970 年，是第一个合作社。由新加坡劳工运动成立，其使命是为工人和家庭提供负担得起的保险。&lt;/p>;&lt;p>;前身为职总收入保险合作社，拥有约 200 万客户，提供人寿、健康和一般保险以及投资联结产品。 NTUC Enterprise 持有该保险公司 72.8% 的股份，其余股份由机构股东和少数股东持有。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，NTUC Income Co-op 成为一家公司实体，理由是保险行业面临日益严峻的挑战.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它表示，公司化将使其能够更灵活地与其他保险公司竞争，因为作为合作社限制了其对机构成员的资本获取选择，而机构成员必须是合作社和工会。成为公司实体后，它可以从其他类型的机构投资者那里获得资本。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 1 月《海峡时报》的一封论坛信中，Income 首席执行官 Andrew Yeo 表示，此举只会改变 Income 的“法律形式”，新实体仍将是 NTUC 社会企业。&lt;/p>;&lt;p>;“NTUC Enterprise 将继续是新实体的大股东，”Yeo 当时写道。&lt;/p>;&lt;p>;上周六，在当地广播公司 CNA 的评论中，曾于 2013 年至 2017 年担任该职务的 NTUC Enterprise 前集团首席执行官 Tan Suee Chieh 也表示，在 Income 公司化时向他传达的理解是 NTUC Enterprise 将仍然是大股东。 /p>;&lt;p>;“在收入保险公司化后不到两年的时间里，这一谅解就被打破了。在这些背景下，很难认真对待任何进一步的承诺。”Tan 写道。&lt;/p>;&lt;p>;Tan 在周三的 LinkedIn 帖子中写道：“收入保险的作用是为新加坡人民服务，新加坡资深外交官许通美 (Tommy Koh) 也曾在 7 月 23 日在 Facebook 上发帖表达了他对这笔交易的不满，此后该帖子被转发了 660 多次，并吸引了众多关注。 2,600 个赞让他认为这不是一个好主意。 “[Income] 的成立是为了服务社会目的和社会需求。它们至今仍然有效。”&lt;/p>;&lt;p>;Koh 在周三的另一篇文章中指出，Income 于 2010 年为有幼儿的低收入家庭推出了免费保险计划，并于 2013 年成为第一个为儿童提供保险的提供商患有自闭症。 “我不认为外国保险公司会推出这样的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;Koh 还辩称，Incom 一直都是盈利的，不需要财务救助。&lt;/p>;&lt;p>;“作为作为一名年长的新加坡人，我感到悲伤的是，对于许多年轻的新加坡人来说，没有什么是神圣的，一切都是可以出售的。”Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新加坡国立大学商学院战略与政策教授劳伦斯·洛 (Lawrence Loh) 认为， “成为一家多功能的大型公司并不一定与强大的社会基础相矛盾”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/31/e96d701b-cd7d-40c9-bf70-564e4d9706f7_90ce3164.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡资深外交官许汤美。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Loh补充道：“Income Insurance并不是第一个被出售给海外实体的新加坡标志性品牌，也可能不是最后一个。问题是任何商业实体是否都是需要新加坡拥有或管理的战略性国家资产。&lt;/p>;&lt;p>;“对于收入保险来说，所有权和使命的争论是有效的，采用南洋理工大学保险风险与金融研究中心副教授 Shinichi Kamiya 表示，安联在新加坡个人保险市场的影响力较小，但结合其全球业务，安联在新加坡个人保险市场的影响力较小。 Income 在新加坡人中拥有强大地位的品牌提供了“增加其在新加坡市场占有率的显着优势”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些新加坡人可能对此次收购持负面态度，因为 Income 与新加坡的基础和发展密切相关，但这Kamiya 表示，不会对该交易产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，正如 Lim 所说，投资 10 亿新元可能有助于实现利润和社会目标。 “对教育的潜在投资可以帮助提高客户的风险意识并促进他们的健康，从而减少索赔和成本。同样，对老年人医疗保健的投资可以通过帮助控制医疗保健成本通胀来产生积极影响。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，Mak 还指出，虽然 NTUC Enterprise 可以将销售所得收益用于其社会目的，但更大的问题是，考虑到安联的既定目标是建立一个利润丰厚的业务，它将寻求获得投资回报。&lt;/p>;&lt;p>;“令人担心的是，他们将获得收入来支付巨额股息，而且只做赚钱的事情，而不是完成社会使命的事情。”Mak 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/31/822a3df7-3434-4299-b0d5-740f606b573c_2d35ac07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们沿着新加坡国会大厦。议会议员将在八月份的下一次会议上辩论收入保险与安联的交易。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕该交易的另一个争议涉及可能的利益冲突。 Income董事长罗纳德·王(Ronald Ong)也是投资银行公司摩根士丹利(Morgan Stanley)的高级管理人员，摩根士丹利保险公司被任命为安联集团拟议收购的财务顾问。&lt;/p>;&lt;p>;上周六(7月27日)，Income表示，Ong回避了该公司的董事职务。董事会决定任命摩根士丹利作为其与安联交易的财务顾问，并且审计委员会在董事会批准之前审查了摩根士丹利的任命。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 表示：“冲突涉及Income董事长提出了一些问题，例如摩根士丹利在竞聘财务顾问职位时是否具有不公平的优势，建议是否客观和独立，以及董事长是否以任何方式直接或间接参与摩根士丹利方面的事务。提供建议。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡议员将于下周就该问题进行辩论。&lt;/p>;&lt;p>;来自工人党的反对党议员何廷如已向总理兼财政部长黄循财提出质询新加坡金融管理局对该交易对 Income 社会使命的影响以及保单持有人表达担忧的途径的评估。&lt;/p>;&lt;p>;家庭主妇 Susan Lee，60 岁，拥有 Income 保单持有人 30 多年，表示担心保险公司可能会优先考虑股东的利润而不是投保人的需求。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，收入已成为其他公司保持保费负担得起的基准。 “一家外国公司可能在这里没有股份，也可能认为没有必要为了公民的利益而维护此类基准。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，收入控制保费以制作保险，这是新加坡许多人都可以使用的必需产品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity contracts for first time in 9 months amid weak demand: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272718/chinas-factory-activity-contracts-first-time-9-months-amid-weak-demand-caixin-pmi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/01/160dddec-0ffe-4193-917b-d28ccaea7189_fb9f467e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;XX.图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的一项私营部门调查显示，由于新订单下降，中国 7 月份制造业活动出现九个月以来的首次萎缩，这对中国第二季度的增长势头来说是一个不好的兆头2024 年下半年。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从上月的 51.8 降至 7 月份的 49.8，为 10 月份以来的最低读数，低于分析师预测的 51.5。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该数据主要涵盖规模较小的出口导向型企业，与周三公布的官方 PMI 调查结果一致，显示制造业活动跌至五个月低点。&lt;/p>;&lt;p>;据财新网报道调查显示，制造业产出扩张为九个月来最慢，原因是新订单一年来首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;参与者将业绩不佳归咎于需求疲软和客户预算削减。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;分行业数据显示，新订单再度下降主要影响投资和中间品，而消费品行业7月份略有扩张。&lt;/p>;&lt;p>;为提振消费，中国上周宣布约1万亿人民币超长期特别国债发行中的1500亿元人民币（208亿美元）将补贴旧家电、汽车、电动自行车和其他商品的更新换代。&lt;/p>;&lt;p>;尽管新订单总体不温不火，但出口7月订单继续增加，但增速较6月略有放缓。&lt;/p>;&lt;p>;“最突出的问题仍然是有效内需不足、市场乐观情绪不强。”财新智库经济学家王哲表示，呼吁采取政策措施稳定增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体第二季度增长低于预期，面临通货​​紧缩压力，零售销售和进口大幅落后于工业产出和出口。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;下半年中国外贸增长面临重重障碍，包括地缘政治风险高、保护主义导致供应链中断、航运拥堵、运费上涨等。海关发言人陆大良表示，财新调查显示，采购活动自 10 月份以来首次下降，导致采购库存再次枯竭。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，成品库存下降。商品再次上涨，尽管部分原因是出境发货延迟。&lt;/p>;&lt;p>;在竞争加剧的情况下，一些中国制造商降低了售价以支持销售，同时投入成本通胀有所缓解。&lt;/p>;&lt;p>;就业率下降由于失业率与 6 月份相比没有变化，连续 11 个月处于收缩区域。&lt;/p>;&lt;p>;生产商对来年产量保持乐观，乐观程度较 6 月份有所改善。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can’t afford to lose out on generative AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272443/hong-kong-cant-afford-lose-out-generative-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/f495f228-ec92-4b40-b57c-2e5b00b567a2_8fee2109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;OpenAI 和 Google 等一些世界领先的科技公司已决定将香港排除在提供 ChatGPT 等先进生成人工智能 (AI) 服务的市场名单之外。&lt;/p>;&lt;p>;此类决定这些产品是由这些公司自己制造的，而不是香港政府制造的。不幸的是，这些限制可能是私营部门与香港政府之间缺乏沟通和误解的结果。&lt;/p>;&lt;p>;不到两年前，OpenAI 推出了 ChatGPT，当时生成式人工智能可以说正在成为人工智能的主流。需求最热门的技术，将影响许多行业和人们的生活。除香港外，OpenAI 还限制了其他少数市场的服务，包括中国大陆、伊朗和朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;为什么 ChatGPT 等国外 AI 服务在中国无法使用也是可以理解的。鉴于北京对互联网的严格控制是众所周知的，中国大陆。 Facebook、Instagram 和 WhatsApp 等全球社交媒体平台在中国大陆已被官方禁止多年。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国香港，我们确实享受“已故最高领导人邓小平为香港从英国移交到中国而设计的“一国两制”，最终于1997年实现。正是因为一国两制，香港人实际上拥有了免费访问互联网，与中国其他地区形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;数据和信息的自由流动对于香港至关重要，香港是与纽约齐名的世界领先金融中心之一，伦敦和新加坡，过去两年，ChatGPT 或 Google Gemini 等生成式人工智能服务已越来越多地融入许多企业的运营和人们的日常生活中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大型银行摩根大通和花旗集团等公司已开始使用生成式人工智能来帮助他们更有效地进行交易并梳理监管建议。如果香港在生成式人工智能的新时代因缺乏准入而被孤立，这将对香港作为领先金融中心的地位产生长期影响。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，香港官员们确实认识到生成式人工智能的重要性，这就是为什么创新科技及工业局局长孙东最近透露，本地已经开发了一款类似ChatGPT的工具，以帮助支持政府官员的日常工作。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个充满希望的发展，尽管香港政府每年投入足够的资金来达到 OpenAI 和谷歌所达到的生成式人工智能开发的先进水平可能具有挑战性。香港应该欢迎本地开发的人工智能服务，因为多样化的工具也可以促进行业的更多创新。&lt;/p>;&lt;p>;不过，另一方面，我们的政府也应该更积极主动，接触诸如OpenAI 和 Google 就如何将香港纳入他们的服务交换更多意见，这些服务可供世界上大多数其他地区使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果对香港存在误解香港的法律法规，政府有责任予以澄清，讲好“香港故事”。北京肯定会支持这样的努力。&lt;/p>;&lt;p>;香港用户长期以来一直享有免费访问国际媒体和社交媒体平台的权利。这就是当我们思考一个国家、两种制度对我们日常生活意味着什么时，香港脱颖而出的原因。&lt;/p>;&lt;p>;随着我们进入生成人工智能的新时代，香港不应被排除在外。此外，当我们与世界其他地区交往时，看到香港能够在一个国家、两种制度的框架内继续发展，也符合北京的利益。全球生成式人工智能的发展可以惠及香港的经济发展，这是中央政府表示的重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;同时，我们也应该欢迎阿里巴巴、百度、腾讯等中国人工智能开发商，包括香港市场的产品试验和发布。如今，许多香港人同时使用 Meta 的实时通讯应用程序 WhatsApp 和腾讯的微信进行日常交流。 WhatsApp 可能更适合与国外的朋友和同事联系，而微信则是与中国大陆的联系人联系的必备选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/ec52ec5c-59f8-4da4-bb78-14d51abfd0ca_dadc7b0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2023 年 4 月 14 日，一个人在纽约市中央车站的 Apple 徽标旁边使用 iPhone。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时拥有 OpenAI 的 ChatGPT百度的 Ernie Bot 也可以达到同样的目的。最糟糕的情况是香港最终被排除在OpenAI的ChatGPT以及百度的Ernie Bot的服务范围之外。毕竟，百度及其同行也可能会选择更多地关注中国大陆更大的市场。&lt;/p>;&lt;p>;苹果预计将在今年秋天推出新款 iPhone，并将人工智能集成到其操作系统中。公众。如果未来在香港销售的iPhone无法得到OpenAI或百度的支持，香港可能会面临更多这样的困境。然后，香港人将会嫉妒新加坡等其他金融中心的居民如何获得更多样化的人工智能服务。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，香港能否获得或缺乏这些服务对于我们的竞争力和与世界的相关性来说，这将是一个严重的问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘I don’t care about the big power rivalries,’ East Timor leader Ramos-Horta says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272662/i-dont-care-about-big-power-rivalries-east-timor-leader-ramos-horta-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/dc117a90-498a-4588-be79-7040fde69efc_a0f7ac0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东帝汶总统何塞·拉莫斯-奥尔塔（左）与中国领导人习近平周一在北京人民大会堂。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统若泽·拉莫斯-奥尔塔表示，东帝汶没有卷入中美竞争，也不会选边站。&lt;/p>;&lt;p >;在一次独家采访中，他表示帝力与这两个大国都拥有“异常良好”的关系，“就像我们与澳大利亚、印度尼西亚、印度等国家的关系一样”。&lt;/p>;&lt;p>;拉莫斯-奥尔塔也驳回了对以下问题的担忧：中国与东帝汶（又称东帝汶）的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;“讽刺的是，在东帝汶有军事存在的国家不是中国，而是澳大利亚、美国和葡萄牙——三个西方国家”周二，这位 74 岁的诺贝尔奖获得者在对北京进行国事访问期间说道。&lt;/p>;&lt;p>;9 月升级外交关系后，中国和东帝汶同意加强在各个领域的合作拉莫斯-奥尔塔周一会见中国国家主席习近平后发表的联合声明称，从基础设施、农业和贸易到减贫。&lt;/p>;&lt;p>;两国还承诺“在各个层面密切互动”军警部门加强人员培训、装备技术、联演联训、警务执法安全等领域合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/6851b142-af8a-4e6b-bbfa-b2ac2dd21d56_8b1e63dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉莫斯-奥尔塔和习近平在双方同意加强合作后握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该岛国自 2002 年获得独立以来的第五任总统拉莫斯-奥尔塔表示，军事合作的一个潜在领域可能是培训东帝汶陆军工程师。这还没有讨论过。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是训练的本质，让我们的军队能够在我们自己国家的自然灾害中提供援助，就像美国海军海蜂[建筑营]一直在做——建造学校、修缮学校、建造诊所、修缮诊所和道路。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;作为亚洲最年轻国家的领导人，拉莫​​斯-奥尔塔表示，他与中国合作的首要任务是将是卫生、教育和农业等发展部门，帮助解决东帝汶的赤贫、营养不良、水和卫生问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国要在五年内让我们摆脱赤贫，消除儿童营养不良、发育迟缓，并解决新鲜清洁水卫生的挑战，我将永远、永远感激，因为我不关心大国竞争 - 我关心简单的人民，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;“如果中国能够帮助我们简单的人民，那么中国就是我的英雄。”&lt;/p>;&lt;p>;曾经是葡萄牙殖民地的东帝汶于 1975 年宣布独立，但九天后就被印度尼西亚入侵。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1999 年，东帝汶人在联合国监督的全民公投中以压倒性多数投票支持独立。经过印度尼西亚军队及其支持者的一波暴力行动以及为期三年的联合国使命，东帝汶于 2002 年获得独立。&lt;/p>;&lt;p>;东帝汶位于东南亚和大洋洲之间，取得了长足的经济进步从那时起，主要来自石油和天然气收入，但它仍然是一个“最不发达国家”，并继续努力解决粮食不安全和缺乏基础设施等问题。&lt;/p>;&lt;p>;同时，与印度尼西亚的关系也显着增强东帝汶的情况有所改善，并于 2018 年与澳大利亚签署了一项历史性协议，划定一条中线作为帝汶海的永久边界，结束了邻国之间长达十年的关于该海域丰富石油和天然气储备权利的争端。&lt;/p>; &lt;p>;根据该条约，东帝汶还从大日出油田（帝汶海已知最大的石油资源）获得至少 70% 的特许权使用费收入。此前，收入由两国平分。&lt;/p>;&lt;p>;周二，拉莫斯-奥尔塔表示，东帝汶和澳大利亚之间的协议可以为解决南海的海上争端提供灵感，该地区局势紧张。敌对声索国之间的争端不断加剧，尤其是中国和菲律宾之间的争端。&lt;/p>;&lt;p>;北京对资源丰富的南海（世界上最繁忙的航线之一）的广泛领土主张与菲律宾、越南、马来西亚的主张重叠&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家联盟（东帝汶预计明年加入）正在与中国就该航道的行为准则进行谈判，但进展情况&lt;/p>;&lt;p>;拉莫斯-奥尔塔表示，分歧应通过声索国之间的双边对话解决，域外国家不应介入。&lt;/p>;&lt;p>;“与南方接壤的国家中国海是南海的监护人，而不是任何其他额外的地区大国，”他说。 “因此，他们是地表和地下事物的监护人，他们有责任避免采取威胁和胁迫行为。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果解决方案得到解决，敌对的声索国将不得不做出让步。 &lt;/p>;&lt;p>;“双赢很难达到 100% 的胜利，”Ramos-Horta 说道。 “双赢意味着准备做出让步，以便建立一个被所有人接受的南海治理机制。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s deadly landslides expose country’s weak project planning: ‘disasters in the making’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3272689/indias-deadly-landslides-expose-countrys-weak-project-planning-disasters-making?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/a6e647fd-28a6-405e-8676-8c15037f60fa_c87e046d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着搜救行动的继续，人们试图移除树干7 月 31 日，印度南部喀拉拉邦发生山体滑坡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度南部喀拉拉邦暴雨引发的致命洪水是印度南部喀拉拉邦一系列灾害中最新的一起。专家表示，通过更好的规划本可以避免灾难。&lt;/p>;&lt;p>;虽然灾难的严重程度很难确定，但媒体报道称死亡人数超过 150 人，救援人员在泥泞和废墟中涉水寻找救援人员。数百人仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;瓦亚纳德区总统萨姆沙德·马拉卡 (Samshad Marakkar) 表示，经过长时间的大雨，该地区于周二凌晨遭遇山体滑坡，大部分房屋已被夷为平地。当地区议会的。他说，剩下的一切已经无法修复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度努力实现其最偏远地区的现代化，像瓦亚纳德这样的生态脆弱地区越来越容易出现无计划的开发。研究人员对极端事件的脆弱性增加了。&lt;/p>;&lt;p>;像本周在喀拉拉邦发生的灾难与该国其他地区发生的灾难类似，例如北阿坎德邦山区乔希马斯镇的沉没，他说Abinash Mohanty，研究公司 IPE-Global 气候变化和可持续发展部门负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是正在形成的灾难，而不是一次性事件，”他说。当新的、设计不良的定居点给本已脆弱的环境带来负担时，“小小的冲击或压力就足以使情况恶化，你会经常目睹像瓦亚纳德这样的事件。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/ad93b7b7-b5e8-4c39-96cb-4e818adacbe0_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一名男子拿着印度山体滑坡后失踪亲属的照片。照片：EPA-EFE/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度研究人员长期以来一直在全国范围内绘制山体滑坡易发地区的地图，沿海邦喀拉拉邦也已采取了防备措施容易出现极端天气。但莫汉蒂表示，当前的发展规划方法已经过时。&lt;/p>;&lt;p>;“您需要进行超细粒度的气候风险评估，以绘制这些灾害的级联影响”，其中包括天气变化以及对土地脆弱性的分析。&lt; /p>;&lt;p>;过去两天的暴雨，气候科学家预测未来将会加剧，就是此类不明压力源的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;在气候变化下，空气变得更温暖印度最大的私人天气预报机构 SkyMet 的首席执行官约格什·帕蒂尔 (Yogesh Patil) 表示，它可以容纳更多的水分。这导致垂直云的形成，可以在短时间内释放出非常大的降雨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通常在 24 至 48 小时内发生的降雨正在发生在两到三个小时内，”他说。 “在丘陵地区，倾盆大雨更加危险，因为水被引导到溪流中，而森林覆盖率的减少则加剧了这种脆弱性。”&lt;/p>;&lt;p>;随着喀拉拉邦西部的救援工作继续进行，萨姆沙德·马拉卡 (Samshad Marakkar) 表示，灾难发生了。社区现在期望得到适当的恢复和搬迁方案，因为该地区的重建根本不可能。&lt;/p>;&lt;p>;“在同一地点重建房屋几乎是不可能的。没有土地剩下，只有一条河，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stepmother unconditional love transforms lice-infected China girl into confident youngster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272593/stepmother-unconditional-love-transforms-lice-infected-china-girl-confident-youngster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/fc078202-b019-4a0a-a947-62cdb1200372_ef5f7258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一个悲伤而被忽视的小女孩发生了显着的变化感谢继母的爱和照顾。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个中国无人照顾的小女孩因继母的爱而变成另一个人的故事，在大陆社交媒体上融化了人们的心。&lt;/据新闻媒体《浙江新闻》报道，继母翁姓于 2021 年与女孩的父亲结婚，当时两人离婚，各育有一女一子。&lt;/p>;&lt;p>;女孩现在是10岁，是新家庭中最小的孩子，她被昵称为“老四”。&lt;/p>;&lt;p>;翁说，2020年她第一次见到这个女孩时，她的心很痛因为她太瘦了，像个“豆芽”，个人卫生也很差。&lt;/p>;&lt;p>;“她穿的衣服很脏，身上还有虱子。她皱着眉头，看起来对于这么年轻的人来说很悲伤。”翁说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/31/a000a1e7-08c3-4b93-ae6a-df1414a7055a_9fe675da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为一个被忽视的六岁孩子，小女孩总是皱着眉头。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时，由于生母离开、父亲离开，女孩和弟弟跟着祖父母住在河南省中部的一个村庄。离家打工。&lt;/p>;&lt;p>;翁表示，女孩儿时就学会了做家务，有时还帮忙照顾比她大两岁半的弟弟。&lt;/p>;&lt;p>;翁决定带着两个孩子一起生活，并全身心地照顾他们和自己的两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;继母说，她给女孩买了漂亮的衣服，送她去上舞蹈和小提琴课，还陪她画画。 &lt;/p>;&lt;p>;四年来，他们一家人一起旅行，感情深厚。&lt;/p>;&lt;p>;“渐渐地，她变成了一个自信、笑容满面的女孩。” ，”旺说。&lt;/p>; &lt;p>;“她第一次打电话给我妈妈，我发誓我会尽力保护她，无论将来有多么艰难。” &lt;/p >; &lt;p>; 6月，Weng要求四个孩子写一个愿望清单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/图像/帆布/2024/07/31/b40ac65a-d87b-4e22-910a-fbe01030297d_597d_597d_59afac3d.jpg“ alt =”>;一个快乐而满足的10岁儿童。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他孩子希望获得书籍或玩具的礼物，老挝说她想和母亲一起在同一张床上睡一周。女孩的愿望得到了实现。&lt;/p>; &lt;p>; Weng和她的丈夫姓氏居住在十多年前，但在2011年分居并与其他人结婚。&lt;/p>; &lt;p>;他们在2020年再次见面当旺前往河南并赞扬了由郭驾驶的出租车。他们开始了恋爱关系，并于2021年结婚。&lt;/p>; &lt;p>;所有四个孩子相处得很好，如旺（Weng）在杜林（Douyin）的视频中所示，现在家人现在住在中国东部的江西省，旺克的家乡。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，她生了一个小儿子，后者称为劳沃（Laowu），意思是“第五”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to preserve good-quality farmland at Northern Metropolis site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272694/hong-kong-urged-preserve-good-quality-farmland-northern-metropolis-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/AF3E3A5D-C39C-44F5-B485-1CC2FE996FBE_7F0BDCF9.jpg“ Liber Research Community的Chan Kim-Ching将网站的可行性视为农田。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两个香港非政府组织呼吁当局保护大约340公顷（840英亩）的优质农田，该地区属于北大都市巨型项目下根据Kadoorie Farm和Botanic Garden，Liber Research Community和其他四个绿色团体，寄养了城乡农村共生和增强当地粮食供应。&lt;/p>; &lt;p>;根据一项为期9个月的研究耕地和另外265公顷的闲置农田。&lt;/p>; &lt;p>;本文还发现，75％的土地质量很好，两个非政府组织敦促政府保护此类地点。&lt;/p>; &lt;p >; Kadoorie农场再生农业部经理Yip TSZ-Lam说：“这项研究可以作为政府建立农业优先领域的参考。” &lt;/p>; &lt;p>;当时的香港领导人Leung Chun-Ying首先在其2016年政策讲话中提出了指定的农业优先领域的想法，该提案旨在开发当地农业，优化土地使用，并为公众提供替代品质的当地新鲜农产品的替代来源。&lt;/p>; &lt;p>; yip说非政府组织使用科学方法（例如检查表土深度）评估了农田的质量，注意，优秀的土地应至少具有20厘米的深度。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，Sheun Shui的一个优质地点在Sheun研究的表层土壤厚度为40厘米。&lt;/p>; &lt;p>;，但YIP说，香港农田数据落后于其他地方，研究中的一些地块由于附近棕地遗址的发展而有恶化的风险。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他指出了7月在沙塔科克（Sha Tau Kok）的研究人员的访问地点，发现土壤被剥落的活动损坏了，这是指建筑和拆除材料的非法沉积&lt;/p>; &lt;p >;“我们观察到受影响的农田的土壤变成黄色，这表明它的质量恶化了，可能不适合耕种。”他补充说，高质量的土壤通常具有较深的颜色。&lt;/p>; &lt;p >;非政府组织表示，尽管规划部门发出了通知，要求当地利益相关者于去年发出通知。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该部门周三表示，它已经起诉了。 &lt;/p>; &lt;p>; yip还敦促当局考虑转动总数约340公顷，位于Sheung Shui，Fanling和Ta Kwu ling进入农业优先区域。 /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/07/31/516484b1-925f-1-925f-431e 。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该地点属于北大都市拟议地的地点，该地点旨在将新地区的30,000公顷土地转变为住房和经济强国。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果我们现在试图保护农田，我们仍然有一个拯救它们的机会，” Yip说，此举补充说，这将有助于确保城市的城市和农村地区之间的平衡。&lt;/&lt;/他说，P>; &lt;p>;此举还可以为当地农民提供更多的工作机会，并增加当地种植的水果和蔬菜的供应。布朗菲尔德行动的结果是，当局采取了一种宽松的方法来执行相关法规。团体创始人Chan Kim-Ching说。 2018年，政府启动了一项有关农业优先领域的咨询研究，该研究最初预计将于2022年完成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审计委员会后来表示，该研究已推迟了大约两年，并将在2024年完成。 &lt;/p>; &lt;p>;委员会已敦促相关部门密切监视顾问对农业优先领域的研究的进展，以确保该文件按时完成。&lt;/p>; &lt;p>;农业，渔业和保护部门说当局计划在今年年底之前就有关农业优先领域的研究建议咨询利益相关者。大都市项目可能会影响当前的土地用户。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police to charge 17-year-old with murder over Southport child killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3272712/uk-police-charge-17-year-old-murder-over-southport-child-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 07:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /08/01/21E07696-95E8-42D9-BC8E-A697D182C314_75C569E9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三，伦敦唐宁街10号的入口是为了反应政府对绍斯波特儿童致命刺伤的反应。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国的皇家检察局周三表示，已授权警察指控这位17岁的男性因怀疑三名年轻女孩死亡而受到拘留刀在英国绍斯波特袭击了三项谋杀罪和10项未遂谋杀罪。&lt;/p>; &lt;p>;英国警察周三被部署，以防止重复过夜暴力，在大规模刺伤之后，数十名军官受伤在一个杀死了三个孩子的泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）主题舞会上。&lt;/p>; &lt;p>;虽然在英格兰西北部利物浦附近的绍斯波特（Southport）没有发生任何事件&lt;/p>; &lt;p>;瓶子在伦敦附近。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/01/01/8c8a8701-3A33333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333量>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们在周三在伦敦的怀特霍尔（Whitehall）的&#39;足够&#39;足够&#39;的抗议活动开始。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;之前，默西塞德郡警察局长塞雷娜·肯尼迪（Serena Kennedy &lt;/p>; &lt;p>;周二晚上的冲突。 >; &lt;p>;一个100人的团体袭击了警察和财产，将砖块扔向清真寺，并将车辆和其他物体烧毁。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，有53名警官受伤，至少八人认真对待，并且他们逮捕了四名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;英国总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）宣告暴力的场景受到广泛谴责，那些负责的人将“面对法律的全部力量”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/7fe58f2f-4209-40a4-86e8-d54c26fadf1f_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot; “>;”照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周三访问期间，肯尼迪说她的军官已经“充分准备”，并具有“足够的资源”。&lt;/p>; &lt;p>;但是她补充说：“昨晚出现的人很快得到了加固，很快就升级了。” &lt;/p>; &lt;p>;承认绍斯波特的社区“真的很担心”进一步的干扰，她补充说，默西塞德郡警察将继续她补充说，要得到其他地区力量的支持。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，这将确保“我们看不到昨晚的重复”。驱散任何试图聚集在该地区的人群。&lt;/p>; &lt;p>;在市中心举行守夜后不久，暴力爆发，在那里，数百人沉默地向刺伤袭击的受害者致敬，这也受到了严重伤害儿童和两个成年人。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，他们没有将其视为恐怖有关的。&lt;/p>; &lt;p>;关于可疑攻击者的几个细节，除了他今年17岁，出生于威尔士首都卡迪夫。据英国广播公司（BBC）称，他的父母来自卢旺达。他不能因为年龄而被命名。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/01 /28e784aa-e69f-4930-8c8d-8ae3888888F94C9_464CD35B.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在致命的刀攻击后发生冲突的第二天。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;袭击后数小时，有关嫌疑人背景的未验证信息开始在社交媒体上传播。&lt;/p>; &lt;p>;极右翼影响者安德鲁·泰特（Andrew Tate）发布了近1500万人观看了社交媒体上的视频，将刺伤归咎于“非法移民”。&lt;/p>; &lt;p>;英国穆斯林委员会（MCB）说，伊斯兰恐惧症的反弹始于一个虚假的在线谣言。俄罗斯新闻网站的错误信息错误地将犯罪与穆斯林联系在一起。扎拉·穆罕默德（Zara Mohammed）将军说。&lt;/p>; &lt;p>;默西塞德郡警察助理局长亚历克斯·高斯（Alex Goss）说，关于犯罪嫌疑人的“很多猜测和假设”，而“许多不居住在当地的人”在周二晚上参加了比赛。暴力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/01/5886f886f8b5-5c04-5c04-4202-2c04-4202-2c04-4202-4202-4202-2c- 97E7-3AC734BF3179_997490E7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在袭击中死亡的三个女孩，从左派死亡，左Elsie Dot Stancombe，Bebe King，Bebe King和Alice Dasilva Aguiar。照片：通过路透社通过默西塞德郡警察/讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们做什么应得的？我们已经失去了孩子。镇上吗？ &lt;/p>; &lt;p>;阴影内政部长詹姆斯巧妙地敦促政府对骚乱和在线误解做出“努力和在线误会。&lt;/p>; &lt;p>;同时，副总理安吉拉，雷纳（Rayner）建议政府可能正在“看”是否根据反恐法律禁止EDL。&lt;/p>; &lt;p>;第二天，周一袭击的年轻受害者被命名 - 警方说，周二早些时候，爱丽丝·达西尔瓦·阿格尔（Alice Dasilva Aguiar）在医院死亡，六岁的贝贝·金（Bebe King）和七岁的埃尔西·多特·斯坦科姆（Elsie Dot Stancombe）周一去世。 >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China narrows AI gap with US despite chip restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3272633/tech-war-china-narrows-ai-gap-us-despite-chip-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/38C2C19F-A718-46A7-9FBC-9D807EAF6FAF_7FB8A44E.JPG“ ALT =”>; ，2023年7月6日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在通过部署应用程序的快速进步和国家支持该技术的采用来缩小与美国的人工智能（AI）差距，尽管据行业专家和分析师称，无法获得高级芯片。声称要匹配或超过其美国同行，这在美国对AI系统培训至关重要的高级芯片的限制中，这都是一种新兴趋势，即中国缺乏[高级]图形处理单位根据《数字战争》一书的作者，在美国对出口的限制，导致AI的动力并推动AI的效率。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/31/fc21cf60-8289-4e12-9773-6b418ff60f1b_54712eed.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名工作人员在2024年7月4日在上海举行的2024年世界AI会议期间展示了一个手势控制的机器人。照片：xinhua &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个例子中，北京一家鲜为人知的初创企业Shengshu AI本周推出了其文本与视频工具，成为最新的当地公司，提供Sora - 在Kuaishou和Zhipu ai之后，用于无限公共使用的式服务。该工具称为Vidu，能够从中文和英语文本提示中生成剪辑。&lt;/p>; &lt;p>;虽然Sora率先启用了文本到视频，但这三家中国科技公司已经能够使用其AI视频工具在全球用户手中。相比之下，总部位于旧金山的启动OpenAi是第一个展示该功能的启动，尚未使其工具广泛使用。 LLMS，任何人都可以构建自己的AI系统。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股公司于6月推出了其QWEN2开放源LLM家族，当时，当时排名第一的是，Hugging Face是开放源代码的开发人员社区人工智能模型。阿里巴巴拥有南中国晨报。 /p>; &lt;p>;分析师部分将中国在AI中的快速进步归因于其围绕芯片限制的能力，以开发培训当地LLM所需的智能计算能力。&lt;/p>; &lt;p>;，因为美国对Nvidia的出口限制了A100和H100芯片（被认为是培训复杂的AI系统的黄金标准）在2022年中，后来包括功能较低的A800和H800芯片，北京以及美国某些技术冠军已经设法建立了大量的智能计算能力，即&lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上要感谢“从数字来看，国内计算能力一直在迅速增加，因为许多国家拥有的企业和区域性[政府]的任务是[开发]智能计算Power，”位于北京的技术顾问Li Yangwei说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/31/AFED86-F668-4260-AD4D-2FBB3D531E2A_E2A_E2077168.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;美国通过部署应用程序的快速进步。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li补充说，当地公司开发的芯片（例如华为技术）已经越来越流行，而华为的上升解决方案是中国在开发房屋方面的最佳镜头 - 种植AI基础设施。江苏昆彭生态系统创新中心在6月的Nanjing世界半导体会议的旁观中说。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Yi。与其他国家相比，&lt;/p>; &lt;p>;与其他国家相比，中国对人工智能的巨大市场规模和公共部门的需求及其应用有利于该国进一步的AI进展，这有助于减轻对缺乏先进芯片的焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;“中国拥有一个全面而完整的工业生产系统……[而且]许多实体迫切需要提高其效率，因此可以利用AI的地方。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong keeps base rate unchanged, as US Fed paves way for a cut ‘as soon as’ September]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3272711/hong-kong-keeps-base-rate-unchanged-us-fed-paves-way-cut-soon-september?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/d663efd2-eba2-4d39-befd-0053908bdb17_fe397619.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ：sam tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的事实上，中央银行在周四的第八个，可能是最后一次，在预计9月份的政策抵达之前，其基本利率保持不变。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据香港货币管理局（HKMA）的数据，该市的基本利率保持在5.75％。美国美联储在几个小时前表示，在今年联邦公开市场委员会（FOMC）第四次会议之后，它将保持其目标利率在5.25％至5.5％的范围内。&lt;/p>; &lt;p>;“问题将是数据，不断发展的前景以及风险平衡是否与对通货膨胀的信心提高和维持稳定的劳动力市场相一致，”美联储主席杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）在FOMC会议后说。 “如果满足该测试，我们的政策利率可能会在9月的下一次会议上降低。” &lt;/p>; &lt;p>;美联储的决定是广泛预期的，因为95.9％的交易者期望这一决定根据CME Group在周三的FED Fund Futures Futures合同基于CME集团汇编的数据，美国中央银行在其政策会议之后保持不变。 9月18日，有85.8％的人预计将降低25个基点，降低50个基因的赌注，而0.4％的赌注降低，而0.4％的人认为美联储将以75-BASIS的降低。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/canvas/canvas/2024/08/01/85c87fe3-91b6-91b6-45999942-4942-4942-49a49a49a45bb115b115b11616.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国美联储主席杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell 2024年7月31日在华盛顿特区。照片：通过Agence France-presse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美联储的正信号驱动着华尔街的集会。标准普尔500指数攀升1.6％，而纳斯达克100指数上涨了2.8％，以NVIDIA的每年11％的速度领导。&lt;/p>; &lt;p>;“最近的通货膨胀数据，包括最新的个人消费价格指数，包括最新的个人消费价格指数，在FOMC决定之前，瑞银全球财富管理首席投资办公室的一份报告说：“已经表明，已经进行了广泛的解散。” “我们预计，国内需求，持续的解散和冷却劳动力市场的稳定减速将使美联储在9月开始缓解政策。” &lt;/p>; &lt;p>; HKMA自1983年以来一直遵循美联储在Lockstep的货币政策。其链接的汇率系统将当地货币的钉子保留到美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; HKMA和美联储将其主要贷款利率保持在2023年7月以来的当前水平，当时他们将利率提高了25个基点。在2022年3月至2003年7月之间，美国和香港提高了11倍，将它们提升到2007年12月以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;美国通货膨胀，其中包括食品和能源以外的所有物品，每人增加3.4 5月的美分，4月份为3.6％。略低于3月的3.8％增长，但仍高于美联储的目标2％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个月的希伯尔（Hibor）或香港国际银行（Hong Kong Interbank）提供的速率降低到4.5163％。周三从今年年初开始的4.9853％。根据香港银行协会发布的数据，三个月的希伯尔从同期5.0716％降至4.5736％。 （Bochk）和其他贷方今天将宣布他们是否计划调整其主要利率和存款利率。他们可以决定何时更改其存款和贷款利率，这通常是在美国降低税率的几个月后。&lt;/p>; &lt;p>;该市的贷方从2022年9月至2023年7月提高了五次的质量利率，总计87.5.5基点，达到了2007年以来的最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的[商业]银行没有压力与美国降低的税率相连。”上海商业银行的研究。 “香港贷款人首次降低其最高利率可能是2025年中期。” &lt;/p>; &lt;p>; Bochk，HSBC及其子公司Hang Seng Bank的最高利率定为5.875％。东亚银行，花旗集团，CCB亚洲和其他贷方的标准特许税率为6.125％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump attacks Harris’ racial identity, saying she opted to ‘turn black’ for political gain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272710/trump-attacks-harris-racial-identity-saying-she-opted-turn-black-political-gain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.01 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/01/966CBACA-FD9A-4B46-A910-B37434F688CE_898E702E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;右，在周三在芝加哥举行的黑人新闻工作者协会年度大会上看。照片：AFP / Getty Images / TNS &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周三建议，副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在一次攻击他的民主党白宫竞争对手的情况下决定“变黑”以获取政治利益与芝加哥的非洲裔美国记者的好斗和炎症互动。&lt;/p>; &lt;p>;共和党前总统的挑衅标志着这位78岁的老人对哈里斯的硫酸升级，他错误地指控他被认为是印度人，但随后是印度人“突然之间，她转过身，成为了黑人。”然后，特朗普在全国黑人记者协会会议上说：&lt;/p>; &lt;p>;“所以我不知道，她是印度人还是黑人？” &lt;/p>; &lt;p >;特朗普的身份攻击是与黑人记者进行敌对互动的核心，他指责他询问他关于黑人的进攻历史。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是可耻的，”他说。询问。 “自亚伯拉罕·林肯（Abraham Lincoln）以来，我一直是黑人人口的最好总统。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普（Trump）渴望提高他在黑人选民的表现的好斗言论很可能会在2024年通过2024白宫大赛。&lt;/p>; &lt;p>;他们是前总统，两个月前裁定与欺诈有关的欺诈与付给色情明星付款有关的欺诈，努力在选举前不到100天制定新的策略。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他于周三晚些时候在宾夕法尼亚州举行了一场竞选活动，这是一个战场，他在本月初暗杀企图中幸存下来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/01/f580a76f-e1df-e1df-413b-9dc2-65138ad06976_8111f711f761f762.jpggg“ 999;“>;美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周三从马里兰州安德鲁斯（Andrews）的联合基地出发。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;共和党的白宫出价于7月21日陷入混乱，当时美国总统81岁的乔·拜登（Joe Biden）撤回了他的候选人资格，支持哈里斯（Harris）作为民主党候选人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;从那以后，现年59岁的哈里斯（Harris）看到她的最爱评级跃升并获得了2亿美元的竞选捐赠。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普（&lt;/p>; &lt;p>;特朗普）将拜登的健康置于核心选举现在发现自己与他的大三近二十年的人抗衡，他是一位开拓者，成为该国的第一位黑人，女性和南亚 - 奥丁副总统。&lt;/p>; &lt;p>;地震的改善迫使特朗普和特朗普和共和党人迅速进行重新校准，看来他们正在努力地定居在攻击线上。&lt;/p>; &lt;p>;作为“ lyin&#39;Kamala”，“ Laughin&#39;Kamala”和“ Crazy Kamala”，都没有坚持下去宽阔的事物已经变得越来越燃烧，不受现实的束缚。&lt;/p>; &lt;p>;在过去一周中，特朗普错误地指责副总统是反犹太人的 - 尽管她与犹太人长达十年的婚姻，第二个绅士道格·埃霍夫（Doug Emhoff） - &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯竞选活动抨击特朗普的周三言论为“人身攻击和侮辱”，也是“相同的敌意相同的敌意，哈里斯竞选活动都抨击了特朗普的周三言论，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他一生都表现出来。她是在抚养两个黑人女孩，成为两个黑人妇女，她为我们的文化和文化感到骄傲。政治攻击，强调了哈里斯在试图在2020年拥挤的2020年民主党总统提名竞赛中开出一条车道时所采取的职位的枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯不再支持废除私人健康保险或政府的枪支购买计划。她还否认职位不反对压裂，并赞成扩大最高法院的职位。 x。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/01/e0683092-a41e-a41e-483a -84fe-e580ec2c6a29_ac8c92f8.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;特朗普在弗雷斯诺国际机场登上特朗普2周三。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的Getty图像，特朗普在本周与Fox News的采访中提出，Harris将被其他世界领导人视为弱者，并且“像玩具”。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们将要在她身上行走。”根据新的彭博新闻/早晨咨询民意测验，成为推定的民主党候选人以来的日子。&lt;/p>; &lt;p>;周六将看到特朗普前往乔治亚州的亚特兰大，在那里他将与跑步的Mate JD Vance一起竞选。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;来自俄亥俄州的39岁参议员曾经是特朗普的坚定批评者，但改变了他的曲调，成为他最声音的支持者之一。&lt;/p>; &lt;p>;自万斯选择特朗普竞选伴侣，一系列有争议的过去陈述的视频已经出现，其中包括他嘲笑一些民主党妇女为“无子女猫女士”。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯周三晚些时候前往德克萨斯州休斯敦，以解决非洲的聚会 - 美国学生。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>