<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Catching out errant public housing tenants may help Hong Kong companies secure property management contracts: official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248683/catching-out-errant-public-housing-tenants-may-help-hong-kong-companies-secure-property-management?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/77110d17-7249-4faf-a6cd-ca8d012ccfdf_84f234a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港近年一直严厉打击违规公屋租户年。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受雇于公共屋村的香港物业管理公司，若能成功识别租户在一项鲜为人知的政策下滥用资源的案例，将更有机会获得政府合约，据一名官员透露。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署署长罗淑佩周二表示，物业管理公司将根据新标准每月进行评级，并将其表现作为日后与房屋委员会签订合同的参考。 ，该市主要的公共住房提供商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这些公司能够识别这些滥用案件并向我们报告，特别是在追查和跟进过程中，最终导致收回公寓，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以激励他们更多地关注[住房滥用问题]，并帮助政府进一步解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/91c37d3b-1507-48e1-98cb-4dd1738169c8_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住房署署长 Rosanna Law 表示，将激励物业管理公司找出违规的公屋租户。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法律没有说明新评级标准何时生效。&lt;/p>;&lt;p>;但一位行业代表表示，新标准已于&lt;/p>;&lt;p>;根据现行规定，公屋租户入住超过三个月以上，以及转租房屋或从事非法活动的，均被视为滥用公共资源。 .&lt;/p>;&lt;p>;住户如被发现滥用公共房屋资源，必须搬出单位。&lt;/p>;&lt;p>;有不当行为（例如乱扔垃圾、阻碍公共区域、造成噪音滋扰）的居民必须搬出单位。如果针对其名字的攻击次数超过一定阈值，他们也会搬出自己的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，如果物业管理公司发现了违规住户，他们的月度业绩也可以获得更好的评分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港公营房屋供应商预计4年后赤字达40亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;行业资深人士李文光表示，这项措施可能会给物业管理人员带来更大压力，因为他们不得不担心&lt;/p>;&lt;p>;“如果当局能够为物业管理公司提供操作和检查指南，那就更可行。”他举例说，并列举了为居民设定基准的例子&lt;/p>;&lt;p>;香港物业管理公司协会前会长陈志高表示，业界已开始巡查公营单位，并向当局举报可疑案件。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府于上季度推出激励措施，加强打击滥用公屋资源的措施。&lt;/p>;&lt;h3>;当局发现近60个香港公营家庭拥有私人住宅&lt;/h3>;&lt;p>;除了现有的住房规定外，去年 10 月，被谋杀模特蔡天凤的前岳父 66 岁的邝九 (Kwong Kau) 被发现拥有一套豪宅后，又颁布了新的规定&lt;/p>;&lt;p>;一项规定规定，公屋租户每两年申报一次是否在香港拥有住宅物业。&lt;/p>;&lt;p>;拥有私人物业的人士必须放弃其在香港的住宅物业。出租公寓。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minibus operators urged to boost pay for drivers to attract more local workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248682/hong-kong-minibus-operators-urged-boost-pay-drivers-attract-more-local-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/e2790ee5-b3ef-4ab3-86b0-1a25f58f5e54_e2ceaab3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多年来，香港的小巴运营商在雇用足够的司机方面遇到了问题。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工会敦促小巴营办商提高司机薪酬，以增加本地招聘，指出第一批外地工人的路试通过率不佳，以及大量外劳。 &lt;/p>;&lt;p>;汽车运输总工会公共小巴分会周二表示，由于工资低且工作条件恶劣，只有 5% 的小巴牌照持有者积极工作.&lt;/p>;&lt;p>;工联会议员陆仲雄和该团体呼吁提高薪酬，因为运输署最近透露，六名来自中国大陆的司机中，只有两名参加了当地驾照所需的路试。通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/cb148d2e-3257-4489- 8ac4-dc0da535e2cc_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小巴分会主席陈凤源（中）及立法会议员陆伟文（左二）等工会人士呼吁改善支付司机费用。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这六人是首批50名小巴司机中的一员，他们是缓解人力短缺的输入劳工计划的一部分，从内地抵达香港。&lt; /p>;&lt;p>;根据该计划雇用的人员的月薪不得低于该行业的中位数，即小巴司机的月薪为 14,300 港元（1,830 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;除薪水外，陆说，小巴运营商必须承担培训、驾驶考试和住宿费用，每个外地司机每月的费用可能高达 3 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对内地小巴司机进行路考很棘手，贸易主管说&lt;/h3>;&lt;p>;“为什么不支付更高一点的钱呢？为什么不提供更好的治疗呢？”陆先生表示，建议本地司机的月薪为18,000港元至20,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，18,000港元更接近巴士司机的收入以及运输行业其他人的收入中位数。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陆补充说，14,300港元的收入中位数对内地司机来说也没有太大吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你开出租车、网约车或卡车，你可以赚到钱。” 8,000 元 [1,120 美元] 甚至高达 10,000 元，”Luk 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们来到香港，就必须离开家人并支付一系列行政费用。&lt; /p>;&lt;p>;“我们促请小巴业界不要绞尽脑汁引进外劳，而应改善本地司机的薪酬及待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;小巴分会主席陈凤源汽车运输职工总会公共小巴分会援引运输署的数据显示，持有小巴正式牌照的有166,187人，但驾驶的人只有约8,000人。&lt;/p>;&lt;p>;“工资低、待遇差、工作环境差”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;陆和陈还呼吁运营商为九小时轮班的司机提供一小时午休时间，并安排不超过四个小时每天加班的次数。他们补充说，连续两个工作日之间的休息时间不得少于10小时，年假应为7至14天。&lt;/p>;&lt;h3>;香港交通运营商为首批内地司机做准备&lt;/h3 >;&lt;p>;合发小巴有限公司的谢卓宇表示，他正在内地培训约十几名司机，并已在荃湾租下一间600平方尺的单位，为即将抵达香港的司机提供住宿。&lt; /p>;&lt;p>;“在内地雇用和培训司机是一项艰巨的工作，”谢说，并补充说，由于长期劳动力短缺，而且他们无法以 20,000 港元的工资在当地雇用司机，他仍在这样做。&lt; /p>;&lt;p>;“除了短缺之外，我们的司机也面临着老龄化问题。这不是今天发生的问题。陆议员应该知道，我们已经多次指出这些问题，但一直没有解决方案。”谢说，并要求陆议员不要轻视那些努力解决问题的人。&lt;/p>;&lt;p>;他是这么说的这不是一个简单地提高工资就能解决的问题，因为存在一个更具结构性的问题，即为什么包括出租车在内的交通行业未能吸引年轻人加入。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人愿意在香港开车，态度好，我一定会雇用他们。”他补充道。 “即使我们导入驱动程序，它们也只占很小的比例。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/16/9e4aac1d-0efb-44df-970f-966ecdf2fc38_0b8c558e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该行业发现很难吸引年轻人人们作为司机。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他不同意陆的说法，认为在香港当小巴司机对内地人来说没有吸引力，因为如果他们工作的话，可以赚到17,000港元至18,000港元&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，每位司机来港之前，他必须为每位司机投资至少2万港元。他们在城市的第一个月将进行培训和考试，并提供住宿和工资。一旦他们开始工作，他们的工资和住宿费用每月约为20,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;引进内地司机是政府去年推出的计划的一部分，该计划旨在进口20,000名工人，以缓解香港的劳动力短缺。建筑业、航空业和运输业。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，当局为交通运输业批准了 969 个配额名额，其中 461 个配额给小巴司机。其他空位供长途汽车司机使用。&lt;/p>;&lt;p>;建造业将获准从内地引进12,000名工人，而香港国际机场则可引进6,300名工人，以填补清洁工和其他前线岗位的空缺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In US-China space race, success depends on lunar landings and orbital ‘parking spots’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248637/us-china-space-race-success-depends-lunar-landings-and-orbital-parking-spots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/cb51a0fd-9c9f-464a-94eb-93116af8e60d_67c74c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 1月8日凌晨，世界上第一个渴望登陆月球的私人任务从佛罗里达州卡纳维拉尔角升空。这一刻也标志着美国自 1972 年以来的首次登月尝试。&lt;/p>;&lt;p>;然而，游隼一号任务的兴奋是短暂的，因为该飞行器未能调整其太阳能电池板的方向。随后发生了不可挽回的燃料泄漏，使载人送入太空的努力推迟了至少一年。&lt;/p>;&lt;p>;这一挫折与中国的天体记录形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;自 2007 年以来，北京已成功地向月球轨道和月球表面（包括月球背面）发射了多次任务。&lt;/p>;&lt;p>;它还在近地轨道上拥有一个永久载人的天宫空间站——使其成为唯一在运行的空间站当国际空间站于 2030 年左右退役时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /16/b86d4699-05fc-4b81-9e6b-50fb90f1ca8a_8f6e7b94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;搭载 Astrobotic Technology 的 Peregrine 月球着陆器的火箭从卡纳维拉尔角升空，佛罗里达州，周一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国官方媒体报道，今年夏天另一次登月任务的准备工作“进展顺利”。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治争吵中美在南海、台海、印太地区的对峙，以及联合国在地球上的对峙愈演愈烈，两国互相警惕，争夺太空中具有独特优势的特殊“停车位”，包括控制地球和月球之间的路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最好小心，他们不会打着科学研究的幌子到达月球上的某个地方，”美国宇航局高级官员比尔·尼尔森警告说作为 2001 年至 2019 年间来自佛罗里达州的前宇航员和美国参议员。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你对此表示怀疑，看看他们对南沙群岛做了什么，”他说，这里指的是位于南沙群岛海岸的一个有争议的群岛。菲律宾、马来西亚和越南。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在进行太空竞赛。”&lt;/p>;&lt;h3>;陷入困境的游隼任务可能会让美国在月球竞赛中落后于中国：专家&lt;/h3>;&lt;p >;最近，拜登政府高级官员、分析人士和美国各政治派别的立法者都对北京的“天文政治”意图发出了警报。&lt;/p>;&lt;p>;12月，众议院中美竞争特别委员会发布了一项具体建议：对抗中国共产党的“太空恶意野心”。&lt;/p>;&lt;p>;该小组的两党决议敦促华盛顿资助对战胜中国至关重要的项目，“包括确保美国是第一个永久部署资产的国家”拉格朗日点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/525df183-c508- 488a-a48d-3a2854a5cb17_58d1c877.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局管理员、前宇航员、佛罗里达州前参议员比尔·尼尔森警告说，北京和华盛顿之间的月球领土争端。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法者没有详细说明资产是什么。&lt;/p>;&lt;p>;但太空专家表示，了解拉格朗日点是什么可以提供线索.&lt;/p>;&lt;p>;L 点以 18 世纪末意大利天文学家和数学家约瑟夫·路易斯·拉格朗日的名字命名，美国宇航局将 L 点描述为太阳、地球和月球之间空间区域的“停车位”。&lt; /p>;&lt;p>;日地系统和地月系统各有五个 L 点。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和中国大使确定合作领域和危险区域&lt;/h3>;&lt;p >;根据马萨诸塞州史密森天体物理观测站的天文学家马丁·埃尔维斯的说法，这些位置是两个天体的引力相互抵消的地方。&lt;/p>;&lt;p>;这种力的平衡或平衡使它们相对他说，稳定，因此适合放置卫星和望远镜。航天器可以驻扎在那里，不需要太多燃料。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔维斯说，这些优势使这些点成为“太空城市”的理想选择，这个概念几十年来一直吸引着人们的想象力。&lt;/p>;&lt;p>;他描述了太空城市就像一个巨大的圆柱体，“会缓慢旋转，你可以站在内表面上，离心力会感觉像重力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而 L 指向太阳-地球尽管地月系统被认为对研究太阳有用，但专家表示，地月空间（地月系统中的点）具有战略价值。其中，L1 和 L2 由于靠近月球而最为珍贵。&lt;/p>;&lt;p>;俄亥俄州空军技术学院的肖恩·威利斯 (Shawn Willis) 在上个月的一份报告中指出，“地月区域的未来用途包括在拉格朗日点轨道上运行的军用卫星，用于监视并可能控制地球和月球之间的访问。&lt;/p>;&lt;p>;定位、导航和授时卫星可能是适合这些地点的另一项任务，因为它们能够他补充说，这些卫星可以到达月球的近侧和远侧，从而实现像地球一样的月球制导能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2018 年将鹊桥中继卫星部署在地月系统的 L2 点，与月球进行通信嫦娥四号月球探测器，第一个到达月球背面的探测器。&lt;/p>;&lt;h3>;爱因斯坦探测器：中国发射强大的太空X射线观测站&lt;/h3>;&lt;p>;鹊桥计划寿命为五年。鹊桥二号预计将于今年发射，以支持嫦娥六号任务，该任务将尝试从月球背面采集第一批土壤和岩石样本。&lt;/p>;&lt;p>;北京还计划开始建造未来五年内建立月球基地，并在 2028 年左右建造至少一块由月球土壤制成的砖块，然后在 2030 年将人类送上月球。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks) 表示俄罗斯和中国都在“发展其军事理论以扩展到太空”并“部署可以瞄准 GPS 和其他重要天基系统的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;他们的“侵略行动”试图将太空变成一个“作战领域”，她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/ 6d629fe0-d43a-4724-9ede-c0df7321491b_acd6471b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玉兔二号月球车于2019年1月11日拍摄的照片，显示了嫦娥四号&#39;e 4号探测器登陆月球。照片：新华社/中国国家航天局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;GPS，即全球定位系统，由美国政府创建、拥有和控制，是一个卫星星座，提供关键的定位和定位服务。军事、民用和商业用途的导航信息。&lt;/p>;&lt;p>;当今世界上大多数现代设备都内置 GPS 接收器。尽管如此，美国并没有袖手旁观。&lt;/p>;&lt;p>;美国渴望在地月 L2 点上占据一席之地，因此正在与商业和国际合作伙伴合作开展网关计划，作为重返月球的阿尔忒弥斯任务的一部分。月亮。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 是参与其中的私营公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局表示，Gateway 计划需要建造一个小型空间站，该空间站将绕月球运行，为“月球表面任务提供必要的支持”。&lt;/p>;&lt; h3>;中国凭借地球上最大的天文台在空间天气研究方面取得了领先地位&lt;/h3>;&lt;p>;监测地月体系、在地月体系中自由通信并安全地航行对于实现不断增长的科学和经济机会至关重要，查尔斯·加尔布雷斯 (Charles Galbreath) 表示弗吉尼亚州米切尔航空航天研究所。&lt;/p>;&lt;p>;加尔布雷斯注意到南中国海的事态发展，并同意美国宇航局对北京对月球“采取领土性做法”的最担忧，他表示，该评估是基于一位中国高级官员将月球比作有争议的钓鱼岛，日本也声称拥有钓鱼岛主权，并将其称为尖阁诸岛。&lt;/p>;&lt;p>;“宇宙是海洋，月球是钓鱼岛，火星是黄岩岛。如果我们现在不去那里，即使我们有能力去那里，那么我们会受到子孙的指责，”中国探月工程负责人叶培建在 2018 年表示。&lt;/p>;&lt;p>;“别人去了，他们就占了，你想去也去不了。这是足够的理由。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛又名黄岩岛，是南海的一个环礁，已成为中国和菲律宾之间有争议的问题。&lt; /p>;&lt;p>;史密森天体物理观测站的埃尔维斯认为，竞争集中在月球南极，因为月球表面的这一部分可以获得“永久的阳光”，这意味着那里将有“永久的电源”和不太严重的温度。&lt; /p>;&lt;p>;然而，月球两极也有深坑，无法接受任何阳光。这些地点预计蕴藏着古老的冰矿床和有用的矿物。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度声称成为第一个成功在月球南极进行硬着陆的国家。大约在同一时间，俄罗斯尝试到达令人垂涎的月球区域，但失败了。&lt;/p>;&lt;h3>;中国太空飞机的信号似乎瞄准了北美。但为什么呢？&lt;/h3>;&lt;p>;美国宇航局的阿耳忒弥斯 2 号原本计划今年派遣四名宇航员飞越月球，现在预计将于 2025 年 9 月起飞。&lt;/p>;&lt;p>;阿耳忒弥斯 3 号，有史以来第一次将人类送至月球南极附近，从 2025 年推迟到 2026 年。中国预计将在 2027 年搭载无人驾驶着陆器抵达那里。&lt;/p>;&lt;p>;也许期待在地球上空进行一场高风险的竞赛2022 年发布的白宫战略文件呼吁在太空建立“基于规则的国际秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;就像在地球上一样，美国一直在寻求盟友，为远离太空的地区制定新原则行星。&lt;/p>;&lt;h3>;美国计划比中国提前一天发射秘密航天器。 SpaceX推迟了&lt;/h3>;&lt;p>;目前，包括印度和巴西在内的33个国家已经签署了华盛顿主导的《阿尔忒弥斯协议》，该协议于2020年推出，旨在促进“和平”的国际太空合作。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国不是一个作为该协议的成员，它已邀请国际合作伙伴就其月球任务进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;无论是月球还是拉格朗日点，全球合作都是必要的，埃尔维斯说，他将地球上方的整个区域称为“真正的” “在太空中的“庄园”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于某些时候的拥挤，你可以到达那里的卫星数量将会受到一些限制，”他补充道。 “碰撞和碎片对双方都不利”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky centre stage in Davos as he rallies support for fight against Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3248677/ukraine-war-zelensky-centre-stage-davos-he-rallies-support-fight-against-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/6aa2310d-49a7-42f3-a971-c526225f2ded_73190084.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基出席达沃斯世界经济论坛。照片：乌克兰总统新闻处/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在瑞士达沃斯滑雪胜地举行的世界经济论坛年会的第一天，与企业高管和世界领导人挤在一起。周二，来自美国、欧盟、中国、中东及其他地区的高级官员就解决冲突和拥抱人工智能等技术发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基正在努力让该国长期陷入僵局。正如以色列与哈马斯的战争本周突破 100 天大关，吸引了世界大部分注意力，并引发了对中东更广泛冲突的担忧。&lt;/p >;&lt;p>;“您与我们站在一起很重要，我感谢您的支持。据泽连斯基办公室称，来到这里对于增加对乌克兰的投资并支持我们的经济非常重要。”泽连斯基在仅限受邀参加的“乌克兰首席执行官”会议上表示。士兵：到 2024 年底，俄罗斯将损失 50 万军队：英国&lt;/h3>;&lt;p>;这是泽连斯基继前几年通过视频发表讲话后首次以总统身份前往达沃斯，尽管周围有大批安全部队，但他正在绘制媒体和其他试图从他嘴里抢话的人的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;与卡塔尔和约旦总理的对话将结束当天最引人注目的活动，中国总理李强、欧盟委员会主席乌苏拉将发表讲话冯德莱恩和美国国家安全顾问杰克·沙利文介于两者之间。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩周二表示，随着美国和欧盟未来支持的问题出现，乌克兰的盟友需要保证基辅的稳定支持。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩周二表示，乌克兰的盟友需要保证基辅的稳定支持。 p>;&lt;p>;“乌克兰人需要 2024 年及以后的可预测融资。他们需要充足且持续的武器供应来保卫乌克兰并夺回其合法领土，”冯德莱恩在达沃斯论坛上表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/8524a0be-702d-489b-81f4-ec184bca810a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 周二在达沃斯举行的世界经济论坛 (WEF) 年会期间，乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在“乌克兰首席执行官”会议上与欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩进行了交谈。图片来源：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯在周二与泽伦斯基的会晤中承诺美国将持续支持乌克兰，尽管美国国会在批准新资金问题上发生了争执.&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在 X（前身为 Twitter）上的一份声明中表示，特别强调了防空和远程能力。&lt;/p>;&lt;p>;他通知了布林肯和美国国家安全顾问杰克沙利文介绍了战场形势、2024年计划以及实现这些计划所需的手段。&lt;/p>;&lt;p>;基辅正在加大力度提高国内军事生产，以确保供应稳定，并减少对外国合作伙伴的依赖。泽连斯基表示：“我们……强调加强国防合作和共同生产将增强乌克兰的自力更生能力，同时减少对外国军事和财政援助的依赖。” /p>;&lt;p>;“我们决心维持对乌克兰的支持，并且我们正在与国会密切合作，以努力做到这一点。我知道我们的欧洲同事也会做同样的事情，”布林肯在瑞士告诉泽伦斯基。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基在达沃斯峰会上表示，即使战事在广阔的前线暂停，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京仍将继续入侵乌克兰。 &lt;/p>;&lt;p>;“2014年之后，有人试图冻结顿巴斯战争。有非常有影响力的担保人，德国总理、法国总统。但普京是一个对冷冻产品不满意的掠夺者。”泽伦斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统周二还表示，西方需要帮助乌克兰获得对俄罗斯的空中优势，以便让他的军队有机会获胜在战场上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须为乌克兰赢得空中优势。正如我们在黑海取得优势一样，我们可以做到。这将使实地取得进展……合作伙伴知道需要什么以及数量。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国表示，俄罗斯使用朝鲜导弹袭击乌克兰&lt;/h3>;&lt;p>;卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·阿勒萨尼表示，集中关注也门胡塞叛军在红海对船只的袭击 — — 这引发了美国和英国的报复性打击 — — 是“只关注表面现象，而不是解决以色列战争的真正问题”关于哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该关注加沙的主要冲突。一旦它被化解，我相信其他一切都会被化解，”他说，并补充说需要两国解决方案来结束冲突。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫穆罕默德还警告说，军事对抗“不会”遏制”胡塞武装的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我认为我们目前在该地区所面临的情况会导致各地局势升级。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基曾经不愿离开他的国家。饱受战争蹂躏的国家，最近进行了一次旋风般的访问，试图为乌克兰反对俄罗斯的事业争取支持，原因是西方的捐助疲劳，并且担心美国前总统唐纳德·特朗普 — — 他自诩与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京关系良好 — — 可能会回来在爱荷华州党团会议中取得压倒性胜利后，他将于明年入主白宫。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向为俄罗斯而战的外国人提供公民身份&lt;/h3>;&lt;p>;周一，泽连斯基在瑞士首都伯尔尼停留总统维奥拉·阿赫德承诺，她的国家将开始与乌克兰合作，帮助组织乌克兰“和平峰会”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基继前几年通过视频发表讲话后，首次以总统身份前往达沃斯.&lt;/p>;&lt;p>;他希望利用这次活动的高知名度来展示乌克兰的迫切需求，而盟友们也将排队：在他下午的演讲之前，举行了仅限受邀人士参加的“乌克兰首席执行官”会议。 &lt;/p>;&lt;p>;美联社、法新社、路透社报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping lays out road map for becoming ‘financial superpower’ – but warns risk can throw efforts off-track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248669/chinas-xi-jinping-lays-out-road-map-becoming-financial-superpower-warns-risk-can-throw-efforts-track?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/77c77f14-8c9f-42b2-aa0d-9a5c2adb9dee_76b2b206.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席在高层会议上作出部署中国成为“金融超级大国”的路径。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，在提出目标两个月后，习近平主席对中国如何成为金融超级大国给出了具体定义，并称其体系“有别于西方模式”在中央金融工作会议上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他在北京中央党校举行的高层会议上表示，世界第二大经济体在化解不断上升的金融风险方面面临着更加紧迫的任务&lt;/p>;&lt;p>;国家媒体新华社援引习近平的话说，“金融超级大国必须建立在强大的经济基础之上”。 “它必须具有世界领先的经济、技术和综合国力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;强大的七位政治局常委中的六位以及数十位省级领导出席了此次活动。另一位常委李强总理因出席在瑞士举行的世界经济论坛而缺席。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，与西方模式的主要区别包括共产党的领导和对经济的重视。为实体经济提供融资支持。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了基本面，称强势货币、央行、国内外金融机构是超级大国地位的关键，还有强有力的监管和人才。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了基本面。 >;&lt;p>;金融强国建设需要长期努力，习近平强调，要防范系统性金融风险，金融监管部门和行业主管部门要明确职责，加强合作。&lt;/p>;&lt; “金融监管必须有力度，”他说。 “各地要立足本地区、统筹全局，切实做好风险管理、维稳工作。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席还表示，要进一步加强反腐败斗争，推动全面去风险化。 “在风险管理过程中，要坚决惩治腐败，严防道德风险。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;房地产增速放缓，中国力求提振租赁市场&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，中国将重点增强自身竞争力和对国际规则的影响力，推动“高水平”金融开放。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们将]简化限制性措施，增强透明度、稳定性和可预测性“我们的政策，规范海外投融资活动，加强对‘一带一路’倡议的金融支持。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;北京对其金融体系的脆弱性感到担忧，特别是在中国面临着日益严重的动荡的地缘政治环境，以及房地产市场和地方政府的债务危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，中国面临着包括外资外流在内的多重金融挑战。人民币兑美元汇率仍然很弱，尽管其汇率自去年下旬稳定下来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局通过改组监管制度做出了回应，并设立了一个中央金融委员会来监督多种&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国的绝大多数银行，证券房屋和保险公司都由政府在不同层面的政府控制。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;安装地方政府债务也已有引发了人们对区域经济前景和银行业潜在的溢出的关注，银行业具有很大的曝光率，并且可能对经济周期敏感。&lt;/p>; &lt;p>; fitch评级上周表示，许多中国银行都看到包括资本压力加剧了，包括&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望当局能够继续采用有针对性的信贷分配方法，而监管机构指导选定的银行将信贷引导到战略部门，尤其是考虑到政府专注于维持系统稳定并推动风险推动风险国际评级机构在一份报告中说。 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is hoping to resurrect a controversial visa scheme for Shenzhen residents. But could a new start bring back old parallel trading activities?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248676/hong-kong-hoping-resurrect-controversial-visa-scheme-shenzhen-residents-could-new-start-bring-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 21:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/cc45bfcf-f6fc-4204-9ca1-c5da846d46d46e0_cbec7dea.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;专家说，如果不可能进行平行交易，则不可能返回旧的Visa Schece重新启动，指出大陆游客的支出习惯的变化。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港当局希望为深圳居民带回有争议的多次入境签证计划，以帮助恢复当地旅游业，几乎在边境重新开放后一年&lt;/p>; &lt;p>;帖子的结束。 &lt;h3>;香港从大陆获得了多项允许返回大陆的“正反馈” &lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;从2003年，香港从严重的急性呼吸综合症或SARS中恢复过来后，2003年大流行，中央当局引入了一项独奏旅行计划，该计划允许大陆人进行单独前往城市的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;该计划授予大陆人的认可，以在三个月或一个月内对香港进行一次或两次访问年度窗口，每次旅行都不得超过7天。&lt;/p>; &lt;p>;申请人一旦旧的认可就可以获得新的认可，而无需限制他们可以申请的次数。&lt;/p>; &lt;p >;该政策是一系列措施之一，旨在在大流行之后恢复香港的残废经济。&lt;/p>; &lt;p>;六年后，也引入了深圳居民的多入签证计划，并允许申请人无限制旅行香港一年之内以额外的100元的价格。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/16/F4C0BEEE-4F4D-47C9-B52D-E0629C8A8A824E_61BA30303030.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。 &lt;/p>; &lt;p>;邻里居民还对平行贸易商的上升提出了一些担忧一系列示威活动始于2012年，经常由亲独立团体领导，随着时间的流逝，抗议活动变得越来越暴力。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府在2013年引入了对婴儿罐头的限制可以从城市中取出的奶粉，将阈值设置为两个，以帮助解决短缺的抱怨。&lt;/p>; &lt;p>;发现该产品在2008年发现了一些婴儿配方符合边界的一些婴儿配方，在2008年在大陆人群中流行&lt;/p>; &lt;p>;当局还试图通过限制每日旅行的数量和逮捕数百名可疑的平行交易者来限制情况，但在2015年取代了多项签证计划，以限制了这种情况。每周访问年度通行证。&lt;/p>; &lt;h3>;香港居民居住在边境附近的居民担心交易者和购物者的回归&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港旅游业一直在努力诱惑自从该市于去年2月全面重新开放边界以来，大陆游客。&lt;/p>; &lt;p>;来自北部的旅行者在大流行前后，近80％的游客占该市的所有游客。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;香港在2019年的前六个月中欢迎来自大陆的2700万游客，而2023年同一时期的1010万游客。&lt;/p>; &lt;p>;自从大流行以来，该市的零售业也与游客之间的支出习惯的变化，许多大陆人在北部经济较弱和相对昂贵的香港货币中寻求文化经验，而不是购物。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/16/c21b21b21b21b21b21bc3-ecec-ec-4212-4212-96da-87b87b87b87b69a5b69a5b69a5_5fe436ee.jpg “颜色：＃999;”>;香港希望将大陆人带回城市重新恢复旅游业。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星空李·韦·金（Starry Lee Wai-king），香港的唯一代表是国家人民国会常务委员会（该国最高立法机构）深圳居民的入境许可证。&lt;/p>; &lt;p>;政治重量级人物要求重新启动该政策，因为经济发展是“重中之重”。&lt;/p>; &lt;p>;该提案还从该市代表们那里得到了支持。 &lt;/p>; &lt;p>;周二，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）说，在讨论有关将计划带回的讨论中，他从大陆当局获得了“积极的反馈”。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;如果深圳居民的多重入境签证重新启动&#39;&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专家说，香港和大陆上的情况发生了变化，无法保证相同的情况，&#39;花费习惯或障碍将卷土重来。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的气氛与以前有很大的不同，”林南大学经济学家霍·洛说。 “确实，当时有些事情还没有得到很好的管理，但是现在的环境已经改变，当局将更好地管理人们的流动。” &lt;/p>; &lt;p>;其他经济学家Andy Kwan Cheuk-chiu和Terence太极拳也有类似的观点，告诉帖子，大陆人士之间的支出习惯的变化意味着他们不太可能在香港进行并行交易。大陆应该努力建立更加平衡的关系，因为香港人可以自由地自由地向北行驶，因为他们希望由于房屋返回许可证而希望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/e113cd53-a905-405-4066-96bb-6fc78221822182218ddd_30cf6e72.jpggg&#39; >;一位议员呼吁在香港和大陆之间建立更平衡的关系，因为城市居民可以享受其房屋返回许可证的特权。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但香港边境城镇的一些居民表示担心旧问题可能会在一个重新推出的计划下重新浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>;北区议员Yiu明说，他的选民的“最大关注”是交通问题和公共交通工具被收拾好。 “他们担心未来人口是否会大幅增加。如果有太多的话，那么人满为患会发生吗？ &lt;/p>; &lt;p>;“如果允许大陆劳动者经常来回旅行，我们的就业机会将被他们带走，这将降低我们的工资并降低我们的生活质量。” p>; &lt;h3>;&#39;香港关于恢复深圳居民的多重入境签证的谈判&#39;&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;经济学家何说，他相信签证可以帮助吸引更多的访客，但经济利益将受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;“支出将保持较低。我不希望人们来购买奢侈品牌产品，因为如今在国外进行的，并且有很多渠道。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“主要是一般消费。对经济[国内生产总值]的整体贡献巨大——我不认为会有太大帮助。但这仍然是更多的业务。” &lt;/p>; &lt;p>; Meredith Chen的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military says it seized Iranian-made missile parts en route to Houthi rebels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248671/us-military-says-it-seized-iranian-made-missile-parts-en-route-houthi-rebels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 20:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/416B091B-9336-4152-BF4D-16150A411533_98351F3C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从阿拉伯海的一艘船上叛乱分子，这是自去年对商业船只袭击的开始以来的第一次行动。照片：美国海军视觉新闻服务/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国海军海豹抓住了伊朗制造的导弹零件和其他武器，从上周的一场突袭中，一艘乘坐也门的胡塞叛军的船只袭击了其中两个美国军方在周二说。 2023年。叛乱分子的货物汇集了一系列袭击，现在威胁着亚丁在加沙地带上对哈马斯战争的亚丁的全球贸易。被捕获的导弹组件包括可能在这些攻击中使用的类型。&lt;/p>; &lt;h3>; US-uk攻击对中东的Houthis筹集了战争赌注，这次突袭都加剧了整个中东地区的紧张局势，这也使伊朗在伊拉克​​和叙利亚进行了弹道导弹袭击。由无人机和直升机支持的拉特尔（Puller）和美国军方的中央司令部说它发生在阿拉伯海。&lt;/p>; &lt;p>;海豹突击队发现了巡航和弹道导弹组件，包括推进和指导装置，以及摇摆人，中央，中央指挥说道。它补充说，还发现了防空部件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/ 16/D9802192-A72D-4A17-AF6C-D0918873FED0_700CDE1D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;用伊朗的导弹描绘出波斯和希伯来语的伊朗导弹：您的棺材挂在伊朗德黑兰巴勒斯坦广场的一栋建筑物上。周二，美国军方表示，在运往胡塞叛军的途中缴获了伊朗制造的导弹部件。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“最初的分析表明，霍蒂斯已经使用了相同的武器来威胁和攻击无辜的水手在红海中过境的国际商船上，”中央司令部在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;由美联社分析的美军释放的图像显示，组件类似于火箭电机和以前被抓住的其他人。中央指挥官说，它还包括带有小型涡轮喷射发动机的巡航导弹 - 赫西斯和伊朗使用的类型。&lt;/p>; &lt;p>;美国海军最终在认为不安全的武器后，最终沉没了船上携带武器的船。 。该船的14名船员已被拘留。&lt;/p>; &lt;h3>;红海风险可能会提高石油价格，因为亚洲感到货物延迟&lt;/h3>; &lt;p>;霍西斯尚未承认持续的持有和伊朗的使命各国没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;联合国决议禁止武器转移给也门伊朗支持的胡塞叛军。德黑兰长期以来一直否认武装叛军，尽管有身体证据，众多癫痫发作和专家将武器绑在伊朗。&lt;/p>; &lt;p>;自11月以来，霍蒂斯一再针对红海中的船只，称他们是在报仇以色列的进攻性进攻性。在加沙对抗哈马斯。但是它们经常针对与以色列有微弱或没有明确联系的船只，这会破坏全球贸易的关键路线中的运输。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国领导的空袭针对的是针对胡斯和周五的职位周六。作为回应，胡希斯在亚丁海湾的一家美国拥有的散装运输工具中发射了一枚导弹船员上船。当地时间晚上 8 点左右，当他们在波涛汹涌的大海中登船时，一只海豹被巨浪击落，一名队友追了上去。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _空白” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Distinguished Hong Kong plastic surgeon killed in Wan Chai collision credited with putting city on the map for industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248672/distinguished-hong-kong-plastic-surgeon-killed-wan-chai-collision-credited-putting-city-map-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 20:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/16/36EA41BD-1B74-41C3-8D3C-856A89315C0A_5C34ADA7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;善良，关怀和田野先驱。周日，Ho在Wan Chai的一次交通事故中丧生。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;著名的香港塑料外科医生威尔逊·何·苏恩博士在周日晚上在万柴的出租车撞车事故中被杀他对整容手术部门的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;那些受到新闻感到难过的人包括1996年致命的Pat Sin Leng Hill Fire的幸存者。大约20年前的医院。&lt;/p>; &lt;p>; ho，59岁，一名47岁的女乘客在出租车后死亡，他们与Wan Chai的Harbour Road和Fleming Road的交叉路口与CityBus双层撞车相撞在周日晚上的9.25pm​​左右，该帖子早些时候学到了。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/16/0512257F-BE86-4A9F-B537-E8192CF3541F_EE250FF6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在海港路和弗莱明路的交叉路口与Citybus双层甲变在一起。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ho被送往pok fu lam的皇后医院，在两个小时后他被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警方正在调查案件并逮捕了这名33岁的出租车司机，涉嫌危险驾驶造成死亡。&lt;/p>; &lt;p>;以其专业知识认可，霍姆是医疗团队的成员，向受害者提供了重建手术1996年的希尔大火杀死了两名老师和三名学生，并炸伤了13人。&lt;/p>; &lt;h3>;著名的香港整形外科医生在出租车坠机中被杀害的2辆公共汽车&lt;/h3>; &lt;p>; Stanley Cheung Yun-hang中被杀。当他在火中遭受烧伤至60％以上的烧伤时，他对Ho的死亡表示悲伤。他回忆起对他和他的同学对待他和他的同学的医生之一。&lt;/p>; &lt;p>;“我们曾经称他为Hippo博士。我们都非常喜欢他。”他说，他解释说，河马的粤语发音与他的姓氏相同。&lt;/p>; &lt;p>;“他很友善。当我们不想因极大的疼痛而进行手术时，他会非常细心并过来说服我们。 /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/01/16/605BE3C6-EC81-4EB4-A59C-4D372AE511A8_D40E4BB7.JPG， >;史丹利·张（Stanley Cheung）在1996年的帕特·辛·林希尔（Pat Sin Leng Hill）大火期间遭受了超过60％的身体的烧伤。在Ho及其团队成员的照顾下，在Sha Tin的威尔士亲王医院进行重建治疗一年。接下来的几年中，在学校假期期间进行了操作。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常害怕针头，”他说。 “有一次，我行动起来，拒绝抽血。 。最后，他仅尝试了一次。 &lt;/p>; &lt;p>;“作为社会的代表，我对他的死感到非常难过。他说，我们都非常震惊，不敢相信这已经发生。关于汽车的儿童安全&lt;/h3>; &lt;p>; poon说，霍近年来一直是美学手术的专家，并专门从事注射剂，例如填充剂和肉毒杆菌毒素。&lt;/p>; &lt;p>;“他是他的先驱和专家这个区域，”他说。 “这对香港整形外科行业来说是一个巨大的损失。他还参加了许多国际会议，并在国际上被认为是该地区的专家。他与他建立了合资企业的美容公司。&lt;/p>; &lt;p>;，如果他在两年内犯下了任何进一步的纪律处分犯罪，他被判处缓刑，这将使他从医生的登记册中删除三个月。&lt;/p >; &lt;h3>;香港出租车与章鱼读者一起通过2 QR码钱包&lt;/h3>; &lt;p>;接受付款，尽管挫折，但霍的工作仍然受到行业的庆祝。&lt;/p>; &lt;p>;台湾，泰国和泰国，泰国和新加坡在其他地方还在Facebook上发布了慰问消息，称他为“世界知名的”整形外科医生和“聚会的生活”。&lt;/p>; &lt;p>;周一，医疗社会联合会表示深刻震惊他的死后说，他是一位杰出的整形外科医生，为香港的田野做出了重大贡献。&lt;/p>; &lt;p>;戈登·马方博士，香港塑料，重建和美学协会的理事会成员他说，外科医生对Ho的过去感叹为“突然”和“令人震惊”。&lt;/p>; &lt;p>;“他在整容手术领域的重要地位，” “在当地，他热衷于教导新员工。他是一个杰出的人。这是非常不幸的。非常著名。我们在新加坡有一些同行，他们也问这个消息是否真的。 &lt;p>;“他曾帮助将香港放在整形外科的世界地图上，”他说。 //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese city named and shamed for ‘white elephant’ tram as spending put under microscope]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3248653/chinese-city-named-and-shamed-white-elephant-tram-spending-put-under-microscope?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/21B5035F-79F3-42F5-92A2-ECABA8EDB08B_975F40DF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2020年，平均每年只有80万名乘客，每年收入约为160万元。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;西北城市天苏（Tianshui）已成为最新的中国地区，因支出过多而被命名和羞辱，因为该国不断加剧其竞选活动，以打击政府的奢侈。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。天舒伊（Tianshui）位于贫困省的贫困省，总共筹集了90亿元人民币（13亿美元），以资助公私合作伙伴关系的轻轨系统 - 此后一直困扰着这个项目新闻媒体新闻周一报道说，由于延误和现金流问题，&lt;/p>; &lt;p>;蒂安舒的电车是“鲁ck”借用的一个例子，导致“浪费”支出。共产党的办公室负责解决“形式主义”，这一行为是最高领导人认为数百万政党干部和政府官员中普遍存在的行为。 &lt;/h3>; &lt;p>;中国的当地官员经常因在“白象”项目上浪费的支出而受到谴责 - 从事快速经济增长和咖喱政治声望的备受瞩目的建筑企业。近年来，中国强调质量发展而不是快速增长，因为债务上升给许多地区施加了压力。&lt;/p>; &lt;p>;蒂安苏（Tianshui）电车线的第一阶段，该电车线于2020年5月开始运营，平均只有80万名乘客新华社说，一年的年收入约为160万元。建筑未能考虑到建造电车网络的河流的水管理，它造成了潜在的地质危害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二阶段于2020年11月开始并安排了要在三年内完成。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于现金流问题，天舒政府无法为该项目提供资金。这导致了必要的道路工作的延迟，造成交通拥堵和不便。选择在“单方面”追求“以牺牲长期发展为代价的短期福利”中“忽略现实”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“它不仅偏离该报告说：“新的发展概念，但也增加了基层的负担。”物业市场的低迷降低了土地销售的价值和频率。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia says ‘strong indication’ of safety violation led to fire at Chinese-owned nickel plant that killed 21 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248665/indonesia-says-strong-indication-safety-violation-led-fire-chinese-owned-nickel-plant-killed-21?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/44809A65-5A1A-4C9C-B408-1ACFEAB5637C_86A04A34.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在印度尼西亚的一家中国拥有的镍植物。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印尼政府周二表示，有很大的迹象表明违反安全程序，导致苏拉威西岛上的镍冶炼厂发生了大火，杀死了21名工人。&lt;/p >; &lt;p>; 12月24日，由Tsingshan不锈钢印度尼西亚经营的冶炼厂发生了一场大火，位于该国最大的镍枢纽，印度尼西亚莫洛瓦利工业公园（IMIP）。&lt;/p>; &lt;p>;有那里。&lt;/p>; &lt;p>;有人力部长艾达·富齐雅（Ida Fauziyah）在周二的一份声明中说，在实施安全要求时，有力地表明了违反标准程序的行为和疏忽。 18在爆炸中被杀&lt;/h3>; &lt;p>;她没有详细说明涉嫌违法行为。&lt;/p>; &lt;p>;在同一声明中，苏拉威西中部警察局长阿格斯·努格罗霍（Agus Nugroho火灾。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/16/f73a1f1a-5d42-4a69-a9f9-a9f9-4b6b0235548_e68e68eab29.jpg29.jpg “颜色：＃999;”>; Pt的鸟瞰图。印度尼西亚莫罗瓦利工业园（IMIP）是北科纳威最大的镍生产商之一。照片：世界上最大的镍生产商印度尼西亚AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚已禁止未经加工的镍矿石出口，以增加国内冶炼和加工，但该行业遭受了几个致命的损失近年来的事件。&lt;/p>; &lt;p>; pandjaitan呼吁执法部门采取公司行动以避免类似事件。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须表明我们确实需要投资，但他们必须遵守我们国家的法规。他们不能忽略规则。”卢胡特说。政府法规。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件发生在选举前几周之前，显示了印度尼西亚镍行业的突破性扩大所带来的隐藏成本。&lt;/p>; &lt;p>;被禁止的&lt;/p>; &lt;p>;矿石出口，该国已获得数十亿美元的处理设施的投资，主要由中国公司拥有和经营。&lt;/p>; &lt;p>;镍是电池金属，是能源过渡的关键。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们必须表明我们确实需要投资，但是他们必须遵守我们国家的现有法规。” P>;该行业的扩张已经使印度尼西亚在全球镍供应中的份额提高了50％以上，这使得金属成为现任总统乔科·维多多（Joko Widodo）的关键木板，以增加其商品出口的更多价值。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;，但设施一直是一系列事故的现场，同时还对其碳密集型煤炭能源供应进行了审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple gets deeper into China’s smartphone price wars with widening iPhone discounts, but rival Huawei stays above the fray]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248666/apple-gets-deeper-chinas-smartphone-price-wars-widening-iphone-discounts-rival-huawei-stays-above?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/c4e711a0-327a-47a-b6a0-db29992992594182_6f04d19f.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在线和离线零售活动中的各种Android手机的价格。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球最大的智能手机市场中国大陆的价格战，在在线市场为iPhone提供的折扣加剧，因为苹果圈式的竞争对手的竞争对手的竞争对手的竞争对手三星电子在全球范围内的年度行业运输&lt;/p>; &lt;p>;中国电子商务巨头JD.com在2023年第一次，在最新的iPhone 15型号上，在最新的iPhone 15型号上，在最新的iPhone 15型号上吹捧了高达800元（112.24美元）的更高折扣。在同一天，苹果公司愿意将价格降低500元，包括去年9月首次亮相的iPhone 13及其新手机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最新的iPhone摇摆不定为主要包括小米和荣誉在内的中国智能手机供应商在网上和离线零售活动中都降低了其各种Android车型的价格。去年在5G智能手机市场中卷土重来的华为技术没有采取类似的策略。&lt;/p>; &lt;p>;苹果在大陆上的非典型折扣驱动器表明，美国科技巨头的重点是在世界第二次获得地位最大的经济在全球iPhone销售缓慢的情况下，该公司在今年的第一周被两次降级。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/201/16/49690f1b-f395-4601-BAE1-BAE1-959EA3330C7D93_CA1BA25A.JPG“ ALT =” ALT =“” 2023 年 9 月 8 日，华为技术有限公司的 Mate 60 Pro 智能手机在其上海店展示。这家总部位于深圳的公司迄今为止尚未推动降低其最新 5G 手机的价格。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“与世界其他地区相比，苹果在中国面临更多挑战，” IDC亚太客户客户设备高级研究经理Will Wong说。 “它不仅面临着华为的竞争，而且消费者的情绪变化现在更加谨慎。” &lt;/p>; &lt;p>;在一年中的第一周，大陆的iPhone销量已经下降30根据1月7日发表的Jefferies研究报告，一年的百分比年份。经纪人表明，iPhone 14和14 Plus型号的“折扣大幅增加”，而新的iPhone 15和15 Plus型号则为“ &lt;/p>; &lt;p>;去年iPhone的总销量下降了3％，比2022年下降了3％，这转化为苹果的市场份额下降0.4％。 /p>; &lt;p>;担心智能手机的需求已将苹果的股票推向了本月的下跌，使微软在结束1月12日在美国的交易会议结束后，成为世界上最有价值的公司。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; Microsoft以2.89万亿美元的价格超过了苹果公司作为世界上最有价值的公司，&lt;/h3>; &lt;p>;仍然，苹果在周一收到了一些好消息，当时研究公司IDC报告说，这家总部位于加利福尼亚州的库比蒂诺公司去年在加利福尼亚州的全球智能手机运输中占据了多雷隆的长期。 -  &lt;/p>; &lt;p>;苹果去年的全球智能手机发货达到2.346亿辆，使该公司的市场份额达到20.1％，比2022年的2.263亿股增长了3.7％。苹果还是前四个排名中的唯一智能手机供应商，包括三星，小米和Oppo，可在2023年创下单位运输的增长。&lt;/p>; &lt;p>;在激烈的全球智能手机竞赛中，“整个Android Space都在多样化IDC全球移动性和消费者设备跟踪器部门的小组副总裁Ryan Reith说。 “华为又回来了，在中国境内迅速进军。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，总部位于阿伊瓦威的恢复智能手机市场的溢价部分是由去年8月的Mate 60 Pro 5G手机发起的，由一部由一部竞争对手提供支持违反美国技术限制的高级本土处理器。该公司的新5G智能手机及其高级筹码被誉为中国在违抗强硬制裁方面的胜利，忠于强烈的爱国热情，这转化为强大的国内销售。&lt;/p>; &lt;h3>; huawei的伴侣60 Pro对美国的制裁是一项打击但是，分析人士说&lt;/h3>; &lt;p>;华为仍然存在战斗，但是由于生产限制，MATE 60 Pro的供应短缺。受欢迎的5G模型仍受预订购买计划的约束，没有公司官方网站上的立即可用。&lt;/p>; &lt;p>;，苹果及其中国竞争对手在大陆上较弱的宏观经济环境中转向价格促销，而Huawei将需要根据IDC的Wong。 ]。</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>