<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lee Kuan Yew’s son claims Singapore authorities ‘weaponised’ laws against critics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284632/lee-kuan-yews-son-claims-singapore-authorities-weaponised-laws-against-critics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/86805b2a-1f7d-4555-a1f6-38d029e9daf8_0998be49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬已在英国获得政治庇护。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据前总理李光耀最小的儿子称，自前总理李光耀去世后的十年里，新加坡变得更加专制，亚洲金融中心的腐败现象更加严重。他逃往英国寻求庇护，以避免他所称的一场迫害活动，以使他保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;在英国获得政治难民身份的李显扬表示，新加坡当局已经“武器化”新加坡针对批评者的法律，他只是越来越多的新加坡人逃往国外寻求本国政府保护的最突出例子。&lt;/p>;&lt;p>;李引用了有关安全和集会和权利的法律收紧的情况。过去十年来，在他疏远的兄弟李显龙的统治下，来自这个城市国家的寻求庇护者人数急剧增加。李显龙在今年早些时候卸任之前一直担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡有着这样的外表，声称自己是一个富裕、民主、自由的国家。饰面非常薄，”他周一在伦敦接受采访时说道。 “在这个政权的本质下，有人在逃离它。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府周四做出强烈反应，指责李将“个人恩怨变成了针对他的国际抹黑运动”。父亲、他的家人和他的国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31 /ae00bf6a-5269-4cc0-aa71-a442f25ff00a_f2d674e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬在伦敦接受采访。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，李在其庇护申请中声称，他和他的家人受到新加坡政府的迫害，以阻止他的儿子李绳武成为总理&lt;/p>;&lt;p>;“他竟然提出这样的指控——尽管他的儿子一再表示他没有这样的野心——这表明他针对新加坡的行动并非基于原则，”声明称。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李上周宣布，他的兄弟领导的新加坡当局对他和他的妻子进行了他所谓的毫无根据的刑事诉讼、诽谤和监视，他被迫寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察表示新加坡在最近的选举中压制了不同的声音，并对积极执行一项全面的“网络虚假信息”法律表示担忧，该法律允许官员审查在线内容。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李氏兄弟自从他们因已故父亲的遗嘱发生争执以来，他们一直存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀于 2015 年去世，他既因其独裁策略而令人恐惧，又因为将这个城邦变成了世界上最伟大的国家之一而受到全世界的钦佩。世界上最富有的国家。他于 1990 年下台，但此后多年仍然在幕后发挥影响力。&lt;/p>;&lt;p>;官员指责李显扬及其妻子在宣誓时撒谎，并就其父亲的遗嘱提供虚假证据。李说，他的儿子因在社交媒体帖子中批评司法机构而被起诉。李本人在一场诽谤诉讼中败诉，并被勒令向两名政府部长支付赔偿金，他表示这两名部长因出租国有房产而腐败。他上个月表示，他已经支付了这笔款项，这样他名下的家庭住宅就不会被没收。&lt;/p>;&lt;p>;李称针对他的行为是“虚假的、虐待性的和毫无根据的”，并表示迫害活动2020年加入新加坡反对党后，事态升级。李说，他和妻子于2022年6月匆忙离开，并决定在英国申请政治庇护，因为他们认为自己需要保护。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都这么说是家庭世仇。嗯，对我采取的行动是国家机关采取的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在像新加坡这样受到严格控制的国家，我的兄弟担任总理并掌握着权力杠杆， “如果没有他的知情、同意和同意，这些事情是不可能发生的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/31/4a41c137-5b0d-4465-9d90-0e7857143c00_825483de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬接待朋友和2015 年 3 月 24 日，在新加坡总统府举行的私人家庭守灵会上，李光耀的家人向已故李光耀表示敬意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;李进一步声称，近年来，新加坡的银行和公司与越来越多的国际洗钱和腐败丑闻有关。&lt;/p>;&lt;p>;去年，新加坡当局查获了价值 17.5 亿美元的资产，包括金条、瓶子在涉及通过海外非法手段筹集资金的大规模洗钱案件中，李先生列举了其他例子，包括新加坡银行参与马来西亚国家发展基金 1MDB 的事件。腐败丑闻，以及两家在巴西石油和天然气行业运营的新加坡政府关联公司，据称这些公司涉嫌参与巴西大规模的“洗车行动”反腐败调查。&lt;/p>;&lt;p>;李说，这些案件和日益严厉的镇压表明，他的城市已经恶化——尽管他也承认缺乏政治自由是他父亲几十年领导的遗留问题，在这期间，资源匮乏的前英国殖民地转变为犯罪率低、腐败几乎为零的繁荣金融中心。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡保留了不同时代的立法和惩罚措施，”他说。 “我的父亲是那个时代的产物，但我认为，如果他今天还活着，其中一些事情很可能会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;人权观察组织去年表示，新加坡执行了最高的标准十多年来因毒品相关犯罪被处决的人数。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡政府表示，李所举的所有涉嫌腐败的例子都已通过法院或议会得到彻底解决。报告称，新加坡的反腐败立场并未动摇，并指出该国在国际腐败认知中的崇高地位，以及最近对一名前内阁部长的贪污指控和强有力的控制措施以侦查、威慑和起诉金融犯罪的起诉。&lt; /p>;&lt;p>;它称李光耀为“新加坡制度的主要受益者”，并指出他在 2020 年选举期间加入反对党，自由参与政治。&lt;/p>;&lt;p>;李光耀“不是受害者”的迫害。他和他的妻子仍然是公民。他们现在并且一直可以自由返回新加坡。”政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;李拒绝评论他是否认为自己可以担任反对党领袖。但他表示，尽管他担心进一步试图让他保持沉默，但他打算继续就新加坡政治“说出自己的想法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我毫不怀疑，每次这样做，我都会冒着进一步受到攻击的风险来自新加坡当局，”他说。 “我认为事情会改变的那一天将会到来。我希望它能在我有生之年实现，有一天我能够回到我的家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s third-quarter negative equity cases jump 34% to a 21-year high of 40,713 cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3284636/hong-kongs-third-quarter-negative-equity-cases-jump-34-21-year-high-40713-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/11d16661-44a4-4f6f-9844-0fbda00087e1_fbf08fb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港房屋协会 Tone 和谐坊项目单位长沙湾英皇大厦，2013 年 11 月 14 日。图片：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的按揭借款人发现自己陷入日益严峻的困境，因为他们的房产价值下跌速度快于房产价值下跌速度据香港金融管理局公布的最新数据，9月底负资产案件数量飙升至40,713起，较6月猛增34%。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局（HKMA）。这是自2003年第四季度以来21年来案件数量最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;这些案件主要与银行员工住房贷款或按揭保险计划下的RML有关，这些贷款的贷款利率通常较高。金管局表示，“价值比率”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，本地抵押贷款经纪商 mReferral 的首席副总裁 Eric Tso 表示，案件数量的激增并不令人担忧。&lt;/p>;&lt;p >;“这并不意味着业主无力偿还，因为香港业主的还款能力已经稳定了10多年。”曹说。&lt;/p>;&lt;p>;在负资产案例中，0.13%截至9月份，未偿还贷款拖欠时间已超过3个月，而8月份为0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;“仍处于较低水平，表明大多数业主的还款能力仍然稳定，银行贷款存在风险是可控的”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Viagra kick? Coffee with erectile dysfunction drug triggers Hong Kong warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3284640/viagra-kick-coffee-erectile-dysfunction-drug-triggers-hong-kong-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/b456e971-a546-4f41-af3d-324e5c6d6a92_885001e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Firstwell 东革阿里预混咖啡是在马来西亚制造的，根据其包装。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生当局正在调查在速溶咖啡混合物中发现勃起功能障碍药物的情况，敦促公众不要食用该产品。&lt;/p>;&lt;p>;卫生署卫生部门表示，测试显示 Firstwell Tongkat Ali Premix Coffee 含有西地那非，一种“未申报的受控药物成分”。&lt;/p>;&lt;p>;该药物通常以伟哥的品牌名称出售。&lt;/p>;&lt;p>;“西地那非是一种处方药该部门周三表示，该药物是用于治疗勃起功能障碍的药物，只能在医生的建议下使用，并在注册药剂师的监督下凭医生处方在药房出售。&lt;/p>;&lt;p>;Firstwell从包装上看，东革阿里预混咖啡是在马来西亚制造的。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》无法立即联系该品牌置评。&lt;/p>;&lt;p>;东革阿里或长杰克是一种草药补充剂来自东革阿里（Eurycoma longifolia）的根，这是一种原产于东南亚的绿色灌木树。&lt;/p>;&lt;p>;该植物以其壮阳功效而闻名，在东南亚的传统医学中用于治疗男性不育和勃起功能障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该植物以其壮阳功效而闻名。 p>;&lt;p>;卫生署发言人强烈呼吁市民避免食用成分或来历不明的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“已购买该产品的市民应立即停止食用。如果食用后感觉不适，他们应该咨询医疗保健专业人士的建议。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》只能在网上找到该产品，相信实体店没有这种混合物。 &lt;/p>;&lt;p>;据部门称，西地那非的副作用包括低血压、头痛、呕吐、头晕和短暂视力障碍。&lt;/p>;&lt;p>;西地那非可能与某些药物发生相互作用，会导致血压降至危险水平，而使用不当可能会造成严重的健康风险，尤其是患有心脏病的患者。&lt;/p>;&lt;p>;该咖啡产品并非香港注册药剂制品，而西地那非被视为第 1 部分毒药只能在药房出售。&lt;/p>;&lt;p>;非法销售或持有第 1 部分毒药最高可被处以 100,000 港元（12,870 美元）的罚款和两年监禁。&lt;/p>;&lt; p>;该部门表示已跟进公众投诉，并在网上获取了混合咖啡的样本。&lt;/p>;&lt;p>;邮报的检查发现，两家在其网站上列出 Firstwell Tongkat Ali Premix Coffee 的在线零售商截至周四下午，该产品已下架。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Partial recount in Georgia election confirms ruling party win amid fraud allegations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284641/partial-recount-georgia-election-confirms-ruling-party-win-amid-fraud-allegations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/deee4efc-ee3f-4dab-a88f-73c2226f4b95_69d8776f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投票结束后，选举委员会成员在投票站清点选票10 月 26 日，格鲁吉亚第比利斯举行议会选举。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在反对党指控违规后，格鲁吉亚有争议的议会选举中的部分选票重新计票确认执政党获胜。华盛顿和布鲁塞尔要求进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;周六选举后，格鲁吉亚陷入政治不确定性，亲西方反对派称选票被执政的格鲁吉亚梦想党“窃取”，并拒绝承认其结果。 &lt;/p>;&lt;p>;亲欧洲总统萨洛梅·祖拉比什维利（Salome Zurabishvili）与执政党发生争执，宣布选举结果“非法”，并指控“俄罗斯特别行动”干预选举。&lt;/p>;&lt;p>;中央选举委员会表示，约 12% 的投票站重新计票，涉及 14% 的选票，“并未对之前公布的官方结果产生重大变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“仅最终计票结果大约 9% 的重新计票站的投票结果略有变化。”一位发言人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/31/9911c19c-3fce-495d-861f-a86774458464_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党支持者参加第比利斯的抗议活动佐治亚州，10 月 28 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，数万人走上街头，抗议涉嫌欺诈。&lt;/p>;&lt;p>;国际观察员、欧盟和美国已谴责选举违规行为，并要求进行全面调查。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚内政部表示，有两人因省级投票站涉嫌塞票而被捕，而检察官表示，他们已对 47 个投票站进行了调查。涉嫌选举违规的刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;周三，格鲁吉亚检察官表示，他们已传唤祖拉比什维利接受讯问，因为她“据信拥有有关可能造假的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;但这位名义领袖总统拒绝了传票，称已有大量选举舞弊证据，检察官应集中精力进行调查并“停止与总统算政治账”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/ba0af4d4-7415-4940-88d8-890858fc22c4_fc5979b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 28 日，格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比什维利在第比利斯议会大楼外参加反对派集会，抗议选举结果显示执政的格鲁吉亚梦想党获胜。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党表示不会进入新的“非法”议会，并要求举行“新”选举。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔在选举前曾警告称，这将是一场“新”选举。这是对欧盟候选国第比利斯刚刚起步的民主制度的关键考验，并决定其加入欧盟的机会。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会在周三发布的一份报告中警告称，“除非格鲁吉亚恢复目前的方针，否则它不会建议开启入盟谈判”危害其欧盟道路的行动”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ probe on land-owning Chinese with fake citizenship stirs security fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284643/philippines-probe-land-owning-chinese-fake-citizenship-stirs-security-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/27e72dae-4dbe-4378-9a88-01f835b2b9fe_14b87664.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾卡加延圣安娜的海军基地。分析人士警告称，中国公民可能会在该国军事基地附近购买可疑房产。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾当局正在打击拥有假菲律宾公民身份的中国公民抢购吕宋岛的土地，观察人士称这种趋势已经持续了数十年，并且由于担心可能与此类销售有关的犯罪活动，构成安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体本周报道，几名中国人在马尼拉西北部的中央吕宋地区购买了数千公顷土地，并提供“虚假和虚假文件”以绕过所有权法，据参议院委员会调查离岸博彩运营商（Pogos）、可疑土地购买以及与前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）反毒战争有关的杀戮之间的联系。&lt;/p>;&lt;p >;立法者指出，中国公民 Aedi Tai Yang 和 Willie Ong 被发现参与邦板牙省的可疑土地交易。杨涉嫌伪造文件以获得菲律宾公民身份，他用这些文件购买土地并建立当地企业，而据说翁拥有多达 300 处房产。&lt;/p>;&lt;p>;总统反有组织犯罪委员会 (PAOCC)据透露，其调查显示，中国公民以每公顷或每 10,000 平方米 90,000 比索（1,547 美元）的价格租赁或购买了大片农田。&lt;/p>;&lt;p>;“农民不是在这些土地上种植作物，而是中国人付钱让他们租赁这些房产——这由他们自己决定如何处理这些房产，”PAOCC 负责人吉尔伯特·克鲁兹 (Gilbert Cruz) 上个月告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;总检察长办公室表示，正在审查参议院的文件并收集足够的证据以“开始适当的法律行动”，其中可能包括扣押此类财产并取消业主的出生证明。&lt;/p>;&lt;p>;观察家告诉《亚洲周刊》，此类非法土地购买外国人，尤其是中国人，几十年前就开始了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/31/724ac5b4-a430-49a6-9dc0-1db7ec8d11ce_4ced06e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾邦板牙省天使城的街景。照片：James Wendlinger&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国人一直在通过虚假手段获得公民身份，以规避菲律宾法律，该法律将大多数行业的外资所有权限制为 40%，并由菲律宾实体会计联合大学集团 (Associated Universities Incorporated) 的关键材料专家阿尔文·坎巴 (Alvin Camba) 研究了中国在菲律宾和亚洲的投资，他表示，剩下的 60% 的资产都是由中国人持有。&lt;/p>;&lt;p>;使用假菲律宾公民身份购买房产是很常见的情况。坎巴表示，这是针对参与赌博或诈骗活动的参与者的洗钱策略。 “很多人转换或购买公民身份，然后将这些来自在线赌博或诈骗化合物的资金转换成该国的实际经济资产。”&lt;/p>;&lt;p>;这种做法使得能够在该国快速建立与犯罪活动有关的企业。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国公民已经拥有土地，并且他们愿意与进入的外国公司合作，例如中国澳门和香港的公司进行网络诈骗，那么他们就会可以轻松找到合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果其中一些人已经是菲律宾人，他们就更容易将可用于犯罪活动的投资和资金带到国外，”坎巴说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，该策略使中国行为者能够掩盖其参与此类行动​​的事实，并使马尼拉更难处理“重大安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;坎巴引用了班班被解职的案例。镇长郭爱丽 (Alice Guo) 被指控为中国国家特工，并被发现其指纹与 2003 年进入菲律宾的中国公民郭华平 (Guo Hua Ping) 的指纹相符。&lt;/p>;&lt;p>;外交部以欺诈为由吊销了她的护照，总检察长办公室于 7 月提交了取消她出生证明的请愿书，尽管郭坚称她是在菲律宾出生的菲律宾人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/9599ff04-9c40-40d3-98f2-c39ebfdce955_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，班班市前市长郭爱丽在邦板牙省安吉利斯举行的听证会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;台湾国防安全研究院客座研究员舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示，许多此类财产收购可能是“更广泛的影响议程的一部分，甚至可能是间谍活动的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;奥纳指出，中国公民被发现购买了靠近军事基地和《加强防务合作协议》规定的地点的房产，后者是根据马尼拉与美国 73 年的条约联盟，允许美军在这些地点开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;据国防分析师圣地亚哥·卡斯蒂略 (Santiago Castillo) 称，使用非法资产为这些人的行动提供便利他补充说，反映了“中国情报剧本”，将位于菲律宾军事基地附近的网络博彩设施用作“中国情报行动的目标”&lt;/p>;&lt;p>;通过将网络博彩设施设在吕宋岛中部，与中国有关的非法活动能够卡斯蒂略说，远离马尼拉，那里的安全更加严格。&lt;/p>;&lt;p>;外国人非法获得菲律宾公民身份的问题此前曾在该国其他地区出现过。 7 月，国家调查局发现了自 2016 年以来在南达沃市圣克鲁斯镇当地民事登记处登记的近 1,200 份伪造出生证明，其中大部分属于中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“这些恶意活动是这种情况不仅发生在菲律宾，还发生在美国和台湾等其他国家，”德拉萨大学政治学系副教授奥纳告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;坎巴表示，早在最近的网络博彩公司突袭行动之前，中国犯罪组织就已在菲律宾从事走私、未经授权采矿等非法商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;坎巴援引他的调查结果补充道，早在 20 世纪 90 年代，一些中国公民就通过欺诈手段获得菲律宾公民身份，以购买土地或设立当地公司。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，他们会购买某些港口，而这些港口会给他们带来好处。”这些组织有机会走私货物，”他说。他补充说，在港口区附近（例如度假村）购买房产也可以为他们提供掩护。分析人士称，菲律宾普遍存在的腐败现象使中国公民能够非法获得公民身份。&lt;/p>;卡斯蒂略说，该国低效的官僚机构也允许这些国民的活动继续进行并危及安全。奥纳表示，该国的移民和民政系统之间需要更好地协调，以便帮助加强情报机构应对这一问题的能力。&lt;/p>;&lt;p>;当局的最新调查结果坎巴表示，涉及中国公民的非法活动只是“表面现象”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为政府尚未发现中国人或中国人开设的非法公司的绝对数量。”已购买菲律宾公民身份的公民，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finance officials, banks grow wary of reliance on tech providers, AI after global outage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3284639/finance-officials-banks-grow-wary-reliance-tech-providers-ai-after-global-outage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/08611e63-97c8-4497-a818-2179cbaff428_eea0d980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港金融管理局行政总裁余伟文，周四。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;微软第三方提供商 CrowdStrike 造成的大规模计算机中断等事件促使人们重新思考人工智能 (AI) 和云计算在行业中的日益使用。央行行长和高管在香港的一次会议上表示，金融界如此大规模的中断给金融服务业敲响了警钟，金融服务业需要更加关注运营弹性这些人士在周四香港金融管理局（金管局）和国际清算银行举行的联席会议上表示，金管局首席执行官余伟文表示，一个主要风险是已确定是使用第三方服务提供商。他表示，企业严重依赖大型科技公司的计算能力和处理与人工智能相关的大型数据集的能力。如果这些主要运营商出现故障，灾难性的后果可能会向外辐射。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这少数服务提供商中的任何一家遭受 IT 故障或网络攻击，后果可能会非常难以处理，”他说。 “这就像 CrowdStrike 的 10 倍大。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，美国网络安全公司 CrowdStrike 的一次拙劣的软件更新影响了全球 850 万台基于 Windows 的设备，对机场、银行和医疗保健提供商造成了重大干扰，依赖于其云计算服务。&lt;/p>;&lt;p>;“CrowdStrike 敲响了警钟，所有这些安全软件和网络监控工具在我们的整个资产中拥有高级别的特权和访问权限，并且在某种程度上，自动软件更新——我们对此感到满意，”伦敦证券交易所集团首席风险官 Balbir Bakhshi 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“有机会通过更具协作性的方法在这个领域做一些不同的事情”&lt;/p>;&lt;p>;加强对第三方的监管和增加公私合作伙伴关系将会有所帮助，他说。他补充说，如果有一套监管机构批准的行业控制标准，将会节省大量时间和精力。&lt;/p>;&lt;p>;岳表示，银行需要对人工智能服务提供商进行风险评估，以加强对人工智能服务的监管。汇丰银行的 James Elwes 表示，这些“基本的、常识性的”举措对于更好地保护公司和其他机构至关重要。亚太地区首席信息官。&lt;/p>;&lt;p>;“[第三方风险管理]首先要确定您的集中风险所在并记录下来，”他说。 “如果你没有这样做，你就不会采取任何重要的后续步骤。”&lt;/p>;&lt;p>;供应商多元化可能有助于解决一些问题，埃尔维斯说，但他补充说，科技公司往往最有能力成为第三方服务提供商。&lt;/p>;&lt;p>;“集中化有好处，仅仅是因为其中一些组织的性质——它们可以提供的规模和它们的投资可以投入，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对供应商的一定程度的集中，特别是在技术领域，可能会继续存在。”&lt;/p>;&lt;p>;英国央行副行长莎拉·布里登 (Sarah Breeden)英格兰在预先录制的演讲中表示，金融机构预计将对人工智能有“更强大、更严格”的掌握，因为它们在“业务影响力更大的领域”对人工智能的依赖程度越来越高。这些领域包括信用风险评估、资本管理和算法交易。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府周一公布了第一份关于负责任地使用人工智能的指导方针。他们表示，任何想要使用人工智能的金融机构都必须制定如何实施和使用系统的策略，并为本地部署提供咨询和培训服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Full-year forecast to be revised as recent strength in Hong Kong economy peters out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284624/hong-kong-economy-grows-18-third-quarter-recent-strength-peters-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 16:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/4e645317-3c5c-4cd6-abd8-7658a166cc18_b18beaaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前9个月货物出口增长10.7%与去年同期相比，进口增长了7.1%。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港经济近期的强劲势头在第三季度逐渐减弱，同比增长 1.8%，促使政府即将修订 2019 年全年预测。 &lt;/p>;&lt;p>;政府统计处于周四发布初步预测，表示将修订本地生产总值 (GDP) 数据，并于 11 月 15 日提供更详细的第三季度统计数据。 &lt;/p>;&lt;p>;GDP数据较第二季度3.2%的同比增速有所放缓。前九个月，经济较去年同期增长2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;政府预测全年增长2.5%至3.5%。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示：“2024 年第三季度，香港经济继续增长，但增速放缓。” “今年余下时间，经济应会继续增长。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然全球经济不确定性和贸易冲突可能影响香港的货物出口，但主要央行的货币宽松政策以及经济前景的改善近期推出一系列刺激措施后，中国内地经济将有助于支撑国内市场的情绪和活动。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长陈茂波早前将第三季度的经济数据描述为尽管他对未来持乐观态度，但“没那么好”。&lt;/p>;&lt;p>;作为GDP重要组成部分的私人消费支出同比下降1.4%，第三季度下降1.6% &lt;/p>;&lt;p>;今年首9个月，货物出口较去年同期增长10.7%，进口则增长7.1%。&lt;/p>;&lt;p>;香港迎来3,200万人次根据旅游局的数据，2024 年前 9 个月的游客数量同比增长 39.7%。其中，77%来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局此前预计，今年将有4600万游客来到香港，约占2018年创纪录的6516万游客的70%。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers to be offered HK$3,000 for information on tenants abusing public flat scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284627/hongkongers-be-offered-hk3000-information-tenants-abusing-public-flat-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.31 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/31/b5f4882c-0934-41b3-998c-504ed285a972_e228249d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去两年已收回约5,000个公屋，住房官员早些时候表示。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局将向任何居民提供3,000港元（386美元） &lt;/p>; &lt;p>;住房局周四表示，将于明年1月启动“珍贵的公共住房资源奖计划”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将提供奖励，当局在向立法委员会提交的一份论文中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，参与者补充说，提供了提供具体情报的非匿名线人。必须同意加入该计划，当局将进行初步审查和访谈以验证信息的准确性。&lt;/p>; &lt;p>;参与者可以通过包括在线表格和热线在内的各种渠道提供信息。&lt;/p>; &lt;p>;一项鼓励房地产管理和清洁公司报告涉嫌滥用平面规则的租户的计划。&lt;/p>; &lt;p>;在过去两年中，大约有5,000个公共公寓被带回了大约5,000个公共公寓。 &lt;/p>; &lt;p>;根据住房总监Rosanna Law Shuk-Pui的说法，收回的公寓数量相当于中型的公共房地产，建筑成本约为50亿澳元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong revellers voice privacy concerns over added CCTVs in Halloween party area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284629/hong-kong-revellers-voice-privacy-concerns-over-added-cctvs-halloween-party-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.31 17:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/31/124EDDA1-86E3-4CF9-8D2B-CEEDF9EBC28A_94981C1E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中央举行万圣节庆祝活动。照片：香港的果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;食客和狂欢者在城市的Lan Lan Kwai fong夜生活区域中的新监视摄像机中施加了重视，以便在万圣节对人群进行控制，并有一些表达的担忧，表达了这种担忧 - 安全措施可能会侵入他们的隐私并抑制节日的心情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔伊斯·陈（Joyce Chan）惊讶于在中央工作场所附近的娱乐枢纽中新安装的几台新安装的监视摄像头，并说设备可能是一个设备尽管有宣称在节日期间提高安全性的目的，但侵犯居民的隐私。 - 年龄说的。 &lt;/p>; &lt;p>; danica liu，众多的节日。&lt;/p>; &lt;p>;，计划在周四晚上第一次去兰卡·冯（Lan Kwai Fong）参加万圣节，并表达了类似的担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位24岁的年轻人在社会服务部门工作，他说，相机提出了隐私问题，并可能抑制她的心情。她呼吁当局在增强安全性和确保居民的隐私之间取得更好的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“我可能没有[没有摄像机]的乐趣，”她说。 “应在安全性和隐私之间达到平衡。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 10/31/D73BD27F-0693-495C-A221-95AE6EBD8D2D_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方早些时候说，预计约25,000名狂欢者将于周四在该地区庆祝万圣节，部队加强了安全措施，包括安装更多的监视摄像机&lt;/p>; &lt;p>;警察在整个Lan Kwai Fong和附近的地区安装了50台新的永久闭路电视摄像机，提供了直接传播给警察局地区运营指挥中心的实时多角度监控。 &lt;/p>; &lt;p>;相机具有新的人计数功能，该功能使用视频分析技术评估人群密度并确定何时实施人群控制措施。&lt;/p>; &lt;p>;公共地址系统也已安装在该区域对于紧急广播。&lt;/p>; &lt;p>;保险员工加里·杨（Gary Yeung）周四去了兰卡·冯（Lan Kwai Fong）享用午餐，他说他不希望新相机在晚上在庆祝活动中影响他的享受，但仍然怀疑他&lt;/p>; &lt;p>;“我认为相机不会影响我在万圣节之夜的时间，但我不知道监视镜头将用于哪些目的，以及哪些政府部门的目的这位42岁的老人说。&lt;/p>; &lt;p>;其他狂欢者，例如34岁的杰伊·郑当务之急。&lt;/p>; &lt;p>;“监视摄像机无处不在。我不介意，只要出于安全原因使用它们。</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Brics lacks in structural power, it makes up for in connections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3284289/what-brics-lacks-structural-power-it-makes-connections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.31 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/31/c7dafe3d-bd42-4133-a914-CAB42E59F454_46CADF32.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）（中心）和委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）（右中心）是金砖四国的参与者，并在10月24日在喀山举行的金砖四国峰会上为家庭照片的姿势参加会议。照片：afp &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt; P>;所有人的目光都在本月俄罗斯城市喀山新近扩展的金砖国家的第一次峰会上。自从小组成立以来，关于它是否代表基于务实，短期利益的便利婚姻的辩论，而不是任何深层的意识形态或历史统一。&lt;/p>; &lt;p>;批评家认为，尽管有愿望，为了改革全球体系并在西方霸权上淘汰，金砖国家缺乏与已建立的国际秩序相抗衡并有效实现其目标的必要结构性力量。&lt;/p>; &lt;p>;如果是这种情况，那么必须问为什么为什么更多超过30个国家对金砖国家成员的兴趣或正在寻求兴趣？为什么包括联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）在内的多个世界领导人参加今年的峰会？&lt;/p>; &lt;p>;结构力量的概念解释了权力在国际秩序中的功能。它是指国家或非国家实体塑造控制其他州，机构和个人相互作用的总体框架的能力。&lt;/p>; &lt;p>;它涉及建立影响期权，行为的游戏规则和更广泛的世界秩序中的国家的偏好。通过制定这些规则，具有结构性权力的实体可以显着影响国际关系，经济实践和政策决策的动态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国和其他西方大国已经在结构上行使了结构性权力核心领域，例如安全，生产，金融和知识，使他们能够以与他们的利益相符的方式来塑造全球秩序。这种结构性能力使与这些价值观保持一致的状态更容易成长，而那些差异的州通常会面临制裁或隔离。&lt;/p>; &lt;p>;如果我们在结构力量的框架内看到金砖国家，那么很明显，很明显小组仍然缺乏塑造替代世界秩序的能力。&lt;/p>; &lt;p>;，如果我们通过关系力量的角度考虑金砖国家，我们可以看到它有效地影响了其他国家和非国家的行为和决策国家演员。关系权力是指影响他人并通过建立和维持关系积累实现目标的能力。&lt;/p>; &lt;p>;关系权力的特征是其特殊性和情境性质。它在各个国家或国家群体之间的动态内部发挥作用，并且经常通过说服，外交，经济影响和建立集体立场来行使。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/1a3fa2ac-57ce-4760-99cc-1a66e66e54b6c27_5b65b65c7f8.5b65c7f8.jpg8.jpg.jpg“ “颜色：＃999;”>;俄罗斯和土耳其总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和Recep tayyip Erdogan于10月23日在喀山（Kazan）的金砖四国峰会上见面。 Div>; &lt;p>;国际关系的关系能力使其能够促进合作，建立伙伴关系并影响全球治理。结果，尽管在结构力量方面面临局限性，该小组正在逐渐提高其在世界舞台上的重要性。这种关系能力的能力使金砖能够导致国际动态，倡导其成员国的利益，并挑战建立的规范。&lt;/p>; &lt;p>;当多样化，多方面和多层关系能力在很大程度上积累时，国际机构可能会变成足够强大的能力可以实现结构性或在现有的电力结构中进行改革。&lt;/p>; &lt;p>;首先，现在，金砖国家现在至少占世界国内生产总值的35％，而全球人口的45％相比在7人群中不到10％。就人口而言，金砖国家可以说是全球多数的核心代表。&lt;/p>; &lt;p>;第二，金砖国家拥有世界上很大一部分能源储备。这为诸如长期购买协议和当地货币的使用等机制创造了新的机会。这样的发展可能会挑战我们对石油和天然气价格的控制，也许标志着石油的结束。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/ D8/Images/Canvas/2024/10/29/5E0F6C4C-B0A9-4C6D-BC57-2609CEE65404_BBBB5EF3BD.JPG 3BD.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎伊德·纳海恩（Sheikh Mohamed Bin Zayed Al Nahyan）于5月30日在北京人的大厅举行预计到今年年底，阿拉伯联合酋长国预计将达到2万亿美元。仅此一路就可以显着提高新开发银行的地位，而西方的金融机构。即使俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，金砖国家“没有，没有”，这是Swift的替代方案，但为该集团建立付款系统（如果被追捕）的提议最终可能会挑战美元的统治地位。&lt;/p >; &lt;p>;第四，中国通过其经济关系的关系权，尤其是通过腰带和道路倡议，允许北京在重塑全球贸易和投资规范方面影响全球经济体系，并挑战现有财务的权威机构。&lt;/p>; &lt;p>;第五，作为四边形安全对话的成员，尽管西方的压力隔离了莫斯科，但印度仍继续与俄罗斯进行贸易。这种立场主要是由印度对战略自治的承诺，其经济利益以及与俄罗斯的长期辩护和能量联系的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;印度最近与中国的和解的联系表明了其微妙的平衡行为，因为它与两者保持联系，以维持与两者保持联系。俄罗斯和中国在与西方的交往中是一种至关重要的议价策略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第六名，中国和巴西等金砖国家已经进行了乌克兰战争，重点是中立，主权和谈判。这影响了全球南部关于战争的态度，例如东南亚国家协会的立场。&lt;/p>; &lt;p>;最后，土耳其对加入金砖国家的兴趣重点介绍了涉及权力平衡的地缘政治复杂性。对于金砖国家而言，土耳其的入境可以增强该组织的影响力并提高其促进多极世界秩序的目标。&lt;/p>; &lt;p>;对于土耳其，金砖国家的成员可以使其伙伴关系多样化并增强其外交杠杆作用，将自己定位为东方之间的桥梁和西。但是，土耳其还冒着克服其作为北大西洋条约组织成员的地位的风险。新兴经济体之间的目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 dead as dozens of Rohingya refugees ‘stranded’ on Indonesia beach by traffickers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284618/dozens-rohingya-refugees-stranded-indonesia-beach-traffickers-6-bodies-found?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.31 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/31/817A30DC-3AAA-4745-94DD-54B9329FDE86_11CF6D70.JPG“ ALT =”>; 10月24日，他们从印度尼西亚亚齐省的拉甘哈吉（Labuan Haji）靠近水域的船上。照片：ap/file &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;人口贩运者留下了数十名罗兴亚难民，包括儿童，包括儿童，包括儿童，当地官员说，周四在最西部的印度尼西亚的海岸线上滞留，而在附近发现了六个尸体。东亚斯（East Aceh）的一名村庄官员塞夫·安瓦尔（Saifie Anwar）说，&lt;/p>; &lt;p>;黎明之前，难民在阿塞省的海滩距离黎明之前被遗弃。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;他说，该小组包括46名妇女，37名男性和7个孩子，而当地人在海岸上发现了两具尸体，四个尸体在海上漂浮。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“根据居民的信息，这些人是滞留在凌晨4点左右。似乎有一艘船带来了他们。” /2024/10/31/c5555687-5DC5-43B8-B2BC-4121CDB185F7_C45CACF7.JPG“一周在10月24日在阿塞省南部的Labuhan Haji海岸锚定上岸。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，八名患病的难民被接受治疗。&lt;/p >; &lt;p>;东亚齐地区负责人阿姆鲁拉·里达（Amrullah M. Ridha）告诉记者，难民将在海滩上保存在海滩上，直到当局庇护他们为止。&lt;/p>; &lt;p>;联合国难民局（难民署）表示，它知道到达者但不能提供其他信息。&lt;/p>; &lt;p>;以一个名字命名的Aceh Aceh州长Safrizal告诉记者“人口贩运黑手党的活动”是最新到来的责备。&lt;/p>; &lt;p>;是本月第三组到印度尼西亚的到来，有150多名难民降落在亚齐，另外140人抵达北苏门答腊省。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据难民署，罗兴亚（Rohingya在2023年1月至2024年3月之间，在阿塞的船只，与过去八年来到印度尼西亚一样，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大多数穆斯林族裔群体面临缅甸的迫害，许多人逃离了军事镇压，寻求庇护，寻求庇护&lt;/p>; &lt;p>;每年，成千上万的罗兴亚（Rohingya 。他们自己有几十年血腥冲突的记忆，对穆斯林的困境表示同情，但其他人说他们的耐心已经受到年度的考验。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>