<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How do whales sing? Scientists may have figured it out at last]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252759/how-do-whales-sing-scientists-may-have-figured-it-out-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/8f8ad0db-22d8-468e-b372-1f170286ea1e_5f395ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头座头鲸和她的幼崽出现在法属波利尼西亚帕皮提，2022 年 9 月。众所周知，座头鲸会创作精美的歌曲，跨越海洋和鲸鱼群。照片：Samuel Lam，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鲸鱼的歌声足够响亮，它们的歌声可以穿越海洋，但了解其背后的机制一直是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;科学家现在认为他们有一个想法，这是在其他动物身上看不到的东西：专门的发声器。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一发现虽然基于一项规模太小而无法确定的研究，但将指导未来的研究鲸鱼如何交流。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发表在《自然》杂志上的一篇论文中，南丹麦大学的科恩·埃莱曼斯及其同事研究了三头搁浅死亡鲸鱼的声带或喉部——座头鲸、小须鲸和须鲸，它们都是须鲸的类型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/22/d15e9ec0-ad4d-42c0-bc20-4ce010062bbf_7b4ee744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头南露脊鲸在大西洋附近跃出水面2011 年 6 月，阿根廷的巴塔哥尼亚村庄皮拉米德斯港。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在实验室里，科学家们在受控条件下向发声盒吹气，以观察哪些组织可能振动。研究人员还创建了塞鲸发声的计算机模型，并将其与在野外拍摄的类似鲸鱼的录音进行了匹配。&lt;/p>;&lt;p>;鲸鱼的祖先在大约 5000 万年前是陆地居民，然后才进入水中。埃莱曼斯说，这些动物在数千万年的时间里适应了它们的声带，以便在水下发出声音。&lt;/p>;&lt;p>;与人类和其他哺乳动物不同，须鲸没有牙齿或声带。相反，在它们的声箱中，有一个U形组织，可以让它们呼吸大量的空气，并且有一个大的脂肪和肌肉“垫”，这在其他动物物种中是看不到的。埃莱曼斯说，鲸鱼通过将组织推向脂肪和肌肉垫来唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;“这是迄今为止关于须鲸如何发声的最全面、最重要的研究，这是该领域长期存在的一个谜。”斯坦福大学海洋学副教授 Jeremy Goldbogen 没有参与这项新研究，他说道。&lt;/p>;&lt;h3>;抹香鲸、大量粪便和加勒比岛屿有什么共同点？&lt;/h3>;&lt;他指出，“考虑到鲸鱼极其多样化的声学能力”，还有更多东西需要研究。例如，众所周知，座头鲸会谱写复杂的歌曲，穿越海洋和鲸鱼群。&lt;/p>;&lt;p>;尽管鲸鱼的歌声很大，但模型表明座头鲸和相关物种无法发出比航运业更大的声音，埃莱曼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们确实受到[运输噪音]的影响，这大大降低了他们的沟通能力，”他说。 “它们根本没有办法变得更大声。”&lt;/p>;&lt;p>;海洋科学中心主任迈克尔·诺德 (Michael Noad) 表示，由于一些鲸鱼以求偶的方式歌唱，航运业对这些歌曲的干扰可能令人担忧。在澳大利亚昆士兰大学。他没有参与《自然》研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于像南极蓝鲸这样真正分散的鲸鱼种群来说，它们可能无法在喧闹的海洋中找到配偶。他说，并指出像座头鲸这样大量聚集的鲸鱼物种更有可能摆脱这种噪音污染。&lt;/p>;&lt;p>;测试的鲸鱼发声器来自幼鲸，而不是成年雄性。唱歌。因此，鲸鱼专家乔伊·雷登伯格 (Joy Reidenberg) 表示，需要对成年雄性进行进一步的实验来证实该研究的结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在伊坎医学院解剖学和功能形态学中心工作的雷登伯格纽约西奈山指出，实验室研究可能是我们能够复制鲸鱼歌唱方式的最接近的了。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们的技术包括将示波器插入鲸鱼体内，以观察到底是什么在振动。 ，“ 她说。 “因为你永远无法在野生动物身上做到这一点，所以这些实验是退而求其次的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Trident nuclear-deterrent missile system fails 2nd test in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252757/uks-trident-nuclear-deterrent-missile-system-fails-2nd-test-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/23d2febb-0f61-473f-be2c-20e95064999f_114e944c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三发布的一段视频显示，一枚非武装导弹从英国皇家海军“警惕”号。图片来源：美联社英国国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国的三叉戟核威慑系统在上个月的一次测试中失火，导致一枚导弹坠入佛罗里达海岸附近发射该导弹的潜艇附近的海域， 《太阳报》周三报道。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部证实试验期间出现“异常”，但表示英国“核威慑仍然安全、可靠和有效”。&lt;/p>;&lt;p>; 《太阳报》称，国防部长格兰特·沙普斯登上英国皇家海军“先锋”号亲眼目睹了此次测试，导弹上配备假弹头的第一级助推器未能点火。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果标志着连续第二次成功2016 年，据报道一枚三叉戟导弹偏离航向，随后试验失败，这对于一个曾经拥有世界上最强大海军力量的国家来说是一个尴尬的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/3afc782c-55e9-455a-a118-a96e5f0f96b2_53cccf6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国皇家海军先锋级三叉戟弹道导弹潜艇“复仇”号的船员们站在船上，沿着克莱德河返回苏格兰格拉斯哥附近的法斯兰海军基地。 2006 年 12 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它离开了潜艇，但就扑通一声掉到了他们旁边，”《太阳报》援引一位未透露姓名的消息人士的话说。&lt;/p >;&lt;p>;沙普斯在一份声明中表示，这次导弹测试是先锋号在经过长时间改装后进行的演示和整顿行动的高潮，旨在评估其武器和机组人员的性能。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，这次行动重申了英国核威慑力量的有效性，潜艇和船员“已成功获得认证”，准备好投入使用，但出现了“特定事件”的异常情况。&lt;/p>;&lt;p>; “这对更广泛的三叉戟导弹系统和库存的可靠性没有影响，”他说。 “如果出现需要我们发射核武器的情况，也不会对我们发射核武器的能力产生任何影响。”&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯以国家安全为由没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯从新潜艇试射洲际导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在国际紧张局势加剧之际，英国政府准备好试射洲际导弹，政府可能会因这次失败以及媒体报道这一事实而面临质疑。海军一旦卷入全面冲突，就会受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，英国两艘旗舰航空母舰之一伊丽莎白女王号不得不从北约最大的航母中撤出自冷战以来就螺旋桨问题进行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;国防与安全智库皇家联合三军研究所军事科学主任马修·萨维尔表示，核大国会互相关注对方的试验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国和俄罗斯将一直在关注这一点，他们几乎肯定会发现没有[成功]导弹发射，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;英国的核威慑力量由四艘核动力潜艇组成，装备有美国洛克希德·马丁公司制造的三叉戟弹道导弹系统。这些弹头在英国制造。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国表示，三叉戟导弹系统已成功进行了 190 多次测试。&lt;/p>;&lt;p>;英国的核威慑成本约为 30 亿英镑（3 美元）每年运营费用为 8 亿美元，大约相当于整个国防预算的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;议会于 2016 年投票批准建造新型潜艇，计划于 2030 年代投入使用，费用为成本最新估计为 310 亿英镑。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议会投票决定更换携带三叉戟核武库的潜艇舰队&lt;/h3>;&lt;p>;RUSI 的萨维尔表示，这意味着先锋舰队的运行超出了其预期使用寿命。&lt; /p>;&lt;p>;“他们的工作基础是先锋级潜艇的使用寿命将比原来的使用寿命至少延长十年，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会产生压力和压力”&lt;/p>;&lt;p>;根据英国皇家海军网站的说法，自 1969 年以来，英国海上一直有弹道导弹潜艇，并且“可信的核威慑力量取决于有能力威胁到有保证且有效的国家”。对攻击的反应”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Porn for ‘spiritual growth’: nuns detail abuse by renowned priest Marko Rupnik]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252758/porn-spiritual-growth-nuns-detail-abuse-renowned-priest-marko-rupnik?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/ae542402-57bd-4667-aa4a-cf6796a4dc10_ec9a9c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前宗教姐妹格洛丽亚·布兰恰尼（左）和米贾姆·科瓦奇，指控马科·鲁普尼克性虐待，周三在罗马举行的新闻发布会上首次公开露面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名前修女周三表示，一位世界知名的艺术家牧师让她们参加三人行并观看色情片，以便她们“在精神上成长”。&lt;/p>;&lt;p >;斯洛文尼亚马赛克艺术家 Marko Rupnik，69 岁，被指控在斯洛文尼亚的一个宗教社区近 30 年来对至少 20 名女性进行性虐待和心理虐待。&lt;/p>;&lt;p>;“他带我去色情剧院，帮助我‘成长’ 1994 年之前一直是该社区成员的格洛丽亚·布兰恰尼 (Gloria Branciani) 在罗马的新闻发布会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，如果我不能满足他的性需求，我就不会在精神上成长。” ”，她描述了他如何将宗教概念性化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/22/396b5b24-462e-4a0a-8d0e-516ec390a6e2_c037afaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marko Rupnik（左三）位于以下文件中周三，虐待追踪网站 Bishop Accountability 的联合主任安妮·巴雷特·多伊尔 (Anne Barrett Doyle) 在意大利罗马举行的新闻发布会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们让另一位修女与我们发生性关系，因为他说这就像三位一体，”布兰恰尼说，指的是基督教的中心教义中的三个人鲁普尼克是一位神。&lt;/p>;&lt;p>;鲁普尼克因赦免某人与他发生性关系而于2020年被短暂逐出教会，但在他正式悔改后又被恢复。&lt;/p>;&lt;p>;他最终被耶稣会开除——去年 6 月，方济各教皇是该组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，方济各放弃了犯罪时效，为潜在的纪律程序开辟了道路。&lt;/p>;&lt;h3>;梵蒂冈的教义领袖在描述性高潮的书引起了轩然大波&lt;/h3>;&lt;p>;虐待追踪网站 Bishop Accountability 的联合主任安妮·巴雷特·多伊尔 (Anne Barrett Doyle) 记录了天主教会内部的虐待行为，她将鲁普尼克描述为“一位受到最高层保护的强大神职人员” &lt;/p>;&lt;p>;这次新闻发布会是在梵蒂冈就教会性虐待问题举行史无前例的峰会五年后举行的，方济各在峰会结束时承诺将采取“零容忍”态度。&lt; /p>;&lt;p>;“鲁普尼克案表明情况几乎没有改变，”巴雷特·多伊尔说，他呼吁进行独立调查并公布调查结果。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to make it easier for solo travellers from mainland China to visit Hong Kong: source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252755/beijing-make-it-easier-solo-travellers-mainland-china-visit-hong-kong-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/b34f9a33-6309-47ce-91d7-fdb07b01678f_7e5e276d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国内地的旅客经罗湖口岸进入香港农历除夕夜。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京“积极响应”市政府吸引更多跨境游客的要求，可通过扩大个人游客计划，允许更多内地游客赴港旅游据《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;周三，政府消息人士发布了这一消息，此前该市二号官员陈国基周末表示，该市正在与内地当局就将该计划扩大到允许更多二三线城市居民赴港旅游，并可多次入境。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许内地部分城市居民以个人名义赴港休闲旅游&lt;/p>;&lt;p>;内地游客因喜爱香港琳琅满目的奢侈品和免税购物而享有“挥金如土”的美誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/4d546041-e7dd-4362-a3a6-bd33b77cfb01_45b6fa84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年假期期间，尖沙咀海滨挤满了游客。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但据说，在冠状病毒限制结束后，他们现在正在寻找预算有限的体验，而不是花钱购买高端商品。边境重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，尽管农历新年假期期间大陆游客数量回升，但依赖旅游业的城市部门仍能看到其回归带来的预期经济效益。&lt; /p>;&lt;p>;香港领导人李家超周二表示，2 月 10 日至 17 日期间，香港共接待游客约 143 万人次，其中 125 万人次（87%）来自内地。&lt;/p>; &lt;h3>;农历新年期间香港将迎来超过100万内地游客&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，农历新年期间每天约有157,000名内地游客到访香港，高于去年的数字2018年疫情爆发前的同一时期。&lt;/p>;&lt;p>;代表零售业的自由党主席邵家辉表示，如果更多内地城市纳入独行旅客计划，将会有所帮助城市经济，因为城市居民的消费是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们的能力有能力，游客越多，对我们经济的帮助就会非常大。”&lt;/p>;&lt; p>;“这不仅适用于零售、食品和饮料，甚至其他行业也会受到影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国内地边境延长营业时间缓解香港农历新年旅行困境&lt;/h3>;&lt; p>;独自旅行者计划于2003年推出，作为北京对香港在严重急性呼吸系统综合症爆发期间经济低迷时期的支持。&lt;/p>;&lt;p>;该计划为经济注入了一剂强心剂。 ，但却加剧了该市的跨境紧张局势和社会问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese team’s memory leap shrinks data centre storage capacity into DVD-sized disk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252737/chinese-teams-memory-leap-shrinks-data-centre-storage-capacity-dvd-sized-disk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/bbcbacf2-e811-499e-986c-cbe2f2105cf4_4c4c1627.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员构建了PB容量的3D纳米级光盘存储器，能够存储超过蓝光光盘 10,000 倍的数据。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;想象一下一张 DVD 大小的光盘，其存储的数据量是蓝光光盘的 10,000 倍以上，这一壮举可能会大大节省存储空间和能源。大数据和人工智能的时代。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一个研究团队表示，他们已经开发出一种技术，可以将相当于约 58 亿个索引网页的海量数据集存储在设备中“这项技术可以通过将纳米级磁盘堆叠成阵列来实现百亿级存储，这对于空间有限的大数据中心至关重要。”该团队在周四发表在同行评审期刊《自然》上的一篇文章中写道。&lt;/p >;&lt;h3>;储能、智能电网系统是中国能源转型的关键&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员来自上海理工大学、北京大学、上海光学精密研究院中科院力学与光化学重点实验室。&lt;/p>;&lt;p>;在数据存储单位中，1,024 GB 等于 1 TB，1,024 TB 等于 1 PB，而 1,024 PB 等于 1 Exabit。&lt;/p>;&lt;p>;据全球市场情报提供商国际数据公司称，到 2025 年，全球数据量预计将达到 175 ZB。一泽字节等于 1 万亿千兆字节。&lt;/p>;&lt;p>;光学数据存储 (ODS) 是 DVD 中常用的一种基于光的存储方法。它具有成本效益且耐用，但其容量有限，因为它通常将数据存储在单层中。&lt;/p>;&lt;p>;在新研究中，中国团队表示，他们创建了一个三维架构来跨层存储数据数百层而不是一层，从而使光学数据存储容量首次达到拍比特级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;磁盘的层间距仅为 1 微米，从而允许保持与普通 DVD 一样薄。科学家们使用激光束写入和读取数据。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在我们的超薄光盘的两面记录 100 层，ODS 的容量高达 1.6 [petabits]，可容纳 DVD 大小的磁盘区域。研究人员表示，它可以存储当今最先进硬盘驱动器 24 倍的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在房间内构建 Exabit 级数据中心将成为可能通过将 1,000 个拍比特级纳米级磁盘堆叠在一起，可以形成体育场大小的空间……从而形成大量具有成本效益的百兆数据中心。”&lt;/p>;&lt;p>;现有数据中心需要大量能源才能运行，而内部数据中心则需要大量能源来运行。设备会产生大量热量，需要更多电力来冷却。&lt;/p>;&lt;p>;国际能源署估计，到 2022 年，世界各地的数据中心消耗的电力约占全球总电力需求的 1%。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，国家能源局表示，2022年全国数据中心总用电量为2700亿千瓦时，几乎是三峡水电当年发电量的三倍电站——世界上最大的发电设施。消耗总量约占中国总用电量的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，新技术可以最大限度地减少数据迁移的需要，这是数据中心必须每三到 10 年执行一次的棘手过程，将数据面临被篡改或丢失的风险。&lt;/p>;&lt;p>;通讯作者之一、上海理工大学教授文静表示，新技术将提供更加节能的数据存储。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“由于 ODS 的固有特性，只有在将数据写入磁盘或从磁盘读取数据时才需要能量，而不是在存储数据时需要能量，”文说。&lt;/p>;&lt;p>;“磁盘也高度稳定，因此没有特殊的存储要求。新磁盘预计可以使用 50 到 100 年，而硬盘驱动器需要每 5 到 10 年将数据移动到新设备。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;硬盘驱动器也可能会发生故障由于物理损坏，例如跌落或暴露在过度潮湿的环境中。&lt;/p>;&lt;p>;文表示，新磁盘有一天可以让个人和家庭轻松建立自己的数据库。&lt;/p>;&lt;h3>;中国启动全国范围的数据资源调查，从人工智能公司到警察，“过去需要大量的空间和投资来运营数据库。但在未来，家庭可以保留一个磁盘来存储大量照片、视频和文档，而不是将它们保存在许多单独的外部硬盘驱动器上。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然制作流程新的光盘与现有的DVD技术兼容，文表示，团队将继续提高速度并降低从光盘写入和读取数据所需的能量。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将致力于制造用于访问的设备她说，磁盘上的数据更加便宜，希望在不久的将来能够投入商业使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China powers ahead on electric vehicles, it is also flagging likely health hazards at battery plants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252682/china-powers-ahead-electric-vehicles-it-also-flagging-likely-health-hazards-battery-plants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/371c6492-e4ef-4f0e-81f0-e94574a1625e_92d20c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;最近几天，电动汽车在由传统燃油汽车主导的中国竞争激烈的汽车市场中取得了两项重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;周一，新能源巨头比亚迪将其电动汽车 (EV) 的价格固定在以下水平： &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华为技术有限公司自 10 月份推出新型超快速充电系统以来一直掀起波澜，该系统允许电动汽车行驶一公里（0.6 英里）充电一秒即可实现充电。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措证明了中国电动汽车电池产能的爆发式增长和快速的技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;广泛的供应链和强大的实力等因素凭借人才储备，中国一跃成为全球最大的电动汽车电池生产国，去年占据全球市场60%以上的份额。&lt;/p>;&lt;p>;该行业因其高科技和低碳而受到赞誉”化学毒素、激光辐射和其他有害元素。&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现揭示了随着中国追求零碳目标，快速发展的行业对健康的鲜为人知的影响。&lt;/p>;&lt; p>;重庆疾病预防控制中心一位不愿透露姓名的研究员表示，电池制造行业的职业病风险一直被列为“严重”。&lt;/p>;&lt;p>;2019年中国安全科学技术研究院（政府管理的安全生产机构）等机构的研究人员进行的研究发现，自 20 世纪 90 年代初以来，电池制造是中国“群体中毒”事件频发的行业之一。&lt;/p>; &lt;p>;不过，重庆市疾控中心研究员强调，由于自动化水平更高、工作技术更先进，电动汽车电池的职业健康危害低于铅酸电池等传统产品。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》联系了中国最大的电动汽车电池制造商宁德时代和比亚迪，请求参观他们的工厂。但尚未得到宁德时代的回应，并被比亚迪拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪诞生于2003年，今年超越特斯拉成为全球最大的电动汽车生产商。它也是全球第二大电动汽车电池生产商，仅次于宁德时代（宁德时代）。&lt;/p>;&lt;p>;面临电动汽车行业潜在风险的一线工人表达了他们的担忧。在Quora中文版在线论坛“知乎”上，不少用户询问在动力电池工厂工作是否会损害健康。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户在2021年分享说，她在一家生产正极的工厂工作锂电池材料。当今大多数全电动汽车都使用锂离子电池，但其确切成分通常与消费电子产品电池的成分有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;发帖者表示，她的眼睛和喉咙总是因接触化学粉尘而感到刺痛，并补充道：“我不敢再呆在[工厂里]了。”仅仅五个月后，她就放弃了。&lt;/p>;&lt;p>;噪音水平也是一个问题，事实证明，频繁或大声的噪音会引起焦虑或压力。另一位同年发帖的用户表示，在一家嘈杂的电池工厂工作了三个月后，他因担心健康而精神崩溃，并且由于分贝水平较高而导致听力部分下降。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家的发现和公共卫生工作者证明了这种担忧是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月在中国学术期刊《职业健康与紧急救援》上发表的一项研究发现，江苏省东部泰兴市的一家锂电池制造厂存在潜在的职业健康危害。&lt; /p>;&lt;p>;这些发现是基于国家公共卫生机构 CDC 当地部门的研究人员进行的现场调查。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年建立的工厂生产了 4 亿个产品4条生产线每年生产安时动力锂电池，总共雇用114名工人。&lt;/p>;&lt;p>;锂电池生产涉及多个步骤，大致包括将原材料加工成电极板，然后将这些电极板加工成电极板。未激活的电池。经过充电和容量测试后，电池被包装并储存。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组在工厂发现了多种化学危害。例如，生产电极片的工人在称量、混合和搅拌正负极材料时，面临着烟灰和石墨粉尘窒息等风险。&lt;/p>;&lt;p>;在切割和焊接片材的焊接站电解液容器电池芯内臭氧最高浓度超过国家标准职业接触限值，属于“中度危险”。&lt;/p>;&lt;p>;在电池组装车间，根据论文中，平均环境噪声水平接近90分贝，允许水平低于85分贝，因此构成“中等风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“该工厂涉及职业风险严重的活动，暴露于臭氧、氟化氢和噪音的工人的处境值得特别关注。”作者表示，敦促可持续改进危险预防和应急救援设施，并加强个人防护。&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉将在美国开设电池工厂&lt;/h3>;&lt;p>;其他全球电动汽车电池制造商也面临着未能达到工人健康标准的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;韩国 LG Energy Solution，在全球能源电池市场排名第三继CATL和比亚迪之后，2022年与通用汽车在俄亥俄州设立了一家名为Ultium Cells的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂于10月被美国职业安全与健康管理局（OSHA）罚款27万美元。 OSHA 调查人员发现，该公司未能对员工进行安全和应急程序培训，也未能达到个人防护设备使用的联邦标准，使员工面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;另一位韩国人 SK On该公司在电池安装量方面排名第五，其美国工厂之一上个月被美国劳工部列为六项严重违规行为，并处以 75,000 美元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;提出的问题包括平均噪音水平超过每小时85分贝；未能为处理镍、钴和锰的工人提供呼吸保护；韩国报纸《亚洲商业日报》一月份报道称，接触腐蚀性物质的工人缺乏清洁和消毒的口罩和淋浴。&lt;/p>;&lt;p>;电池生产技术突破，特别是能量密度更高、寿命更长的锂离子电池生命周期，在很大程度上推动了全球电动汽车革命。&lt;/p>;&lt;p>;虽然锂电池的研究可以追溯到 20 世纪 60 年代，但该技术直到 90 年代日本公司将其商业化才得到广泛应用。到 2010 年，日本和韩国占据了全球市场份额的 80% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的竞争对手很快开始迅速进军，现已成为无可争议的市场领导者。&lt;/p>;&lt;p >;宁德时代 (CATL) 成立于 2011 年，其低成本电池目前为全球三分之一的电动汽车提供动力，并为特斯拉、宝马、大众和福特等品牌供应。&lt;/p>;&lt;p>;去年，排名前 10 的公司中有 6 家在市场追踪机构SNE Research的数据显示，全球电池使用量全部来自中国，占据全球锂电池市场近三分之二的份额。&lt;/p>;&lt;p>;其中，CATL和比亚迪合计占据一半以上市场.&lt;/p>;&lt;p>;中国还拥有全球电动汽车电池一些关键材料加工设施的最大份额。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括全球 65% 的锂、74% 的锂钴和 42% 的铜加工单位。它也是唯一加工电动汽车电池的另一个主要部件石墨的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳能电池、锂离子电池和电动汽车已成为拉动中国出口的‘新三巨头’”，万钢，原科技部部长、中国电动汽车发展关键人物去年在谈到出口市场时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车企业也在加快海外扩张，多家电动汽车企业近两年陆续在泰国、欧美等国家宣布新建锂电池生产线、原材料生产等项目。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，中国许多城市都在关注锂电池带动的经济增长。电动汽车产业，包括电池工厂。&lt;/p>;&lt;p>;在中国西南部的经济重镇重庆，当地政府将汽车尤其是新能源汽车作为支柱产业后，电动汽车电池企业蓬勃发展重庆市疾控中心研究员表示，“中国供给侧改革已经持续了10年左右”，并补充说，主要目标之一就是制造业升级。 。这淘汰了很多不符合国家生产标准的企业。&lt;/p>;&lt;p>;但是，研究人员表示，某些生产阶段仍然对个人和社会产生不良影响。例如，电动汽车产业链上游的锂矿开采和相关配件的制造环节，仍然对公众健康构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;从化石燃料到电池，汽车行业的能源转型已成为现实。成为不可逆转的全球趋势。但这一过程充满了争议，制造业的健康风险只是其中一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;例如，据说锂的开采会造成严重的环境污染，而且耗水量很高。 2022 年初，拟议中的比亚迪在智利的锂项目被暂停，部分原因是当地土著人民和社区担心污染和湿地退化的反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pioneering Hong Kong scheme to follow the lives of 2 species of horseshoe crabs launched]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252752/pioneering-hong-kong-scheme-follow-lives-two-species-horseshoe-crabs-launched?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 22:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/21/817BC475-3091-48A9-A7B9-8FA1E9DFFD08_E4A5BF98.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;保存会有帮助，保存在其中，这是一个标记的马蹄蟹，物种更好。照片：开采&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海洋公园已经启动了有史以来第一个在城市水域追踪两种马蹄蟹的计划，以帮助政府从事发展和保护工作。 /p>; &lt;p>;主题公园的保护基金会周三在城市机场的水域上释放了四只螃蟹，以便可以监视他们的动作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“香港是至关重要的基金会主任霍华德·舒克·舒（Howard Chuk Hau-chung）说：&lt;/p>; &lt;p>;“年轻的马蹄蟹的栖息地 - 泥板 - 泥板已经被摧毁，”他补充说。 “经常发现成年螃蟹是在海洋碎片中纠缠的，例如废弃的蚊帐，导致死亡。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/Images/Canvas/2024/02/02/b34db76d-ef2b-4b04-804-80f8-94760a382a382a3b_2e89596a.jpg of研究团队在Tung Chung Bay中发布了两种具有电子标记的马蹄蟹。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基金会说，它还安装了水下声学遥测系统 - 四个接收器，总面积为3平方公里（1.15平方英里） - 以监视螃蟹的活动，例如它们的位置和范围，以及包括水温和盐度在内的环境信息。&lt;/p>; &lt;p>; chuk解释说，螃蟹在野外很难观察到，因为当它们迁移到更深的水域时他们到达成熟，只回到海滩上产卵。&lt;/p>; &lt;p>;释放的第一组是两个三蜘蛛马蹄蟹和两个红树林。由于栖息地的丧失和过度捕捞而被认为是濒临灭绝的三脊。&lt;/p>; &lt;p>;这些生物（早于恐龙）是蜘蛛和蝎子的亲戚，并且被广泛认为是活着的化石，因为它们的外观在很大程度上保持不变。在过去的4.75亿年中。&lt;/p>; &lt;h3>;港口的生活反映了进度的潮流&lt;/h3>; &lt;p>;每年收获成千上万的螃蟹，以供他们的血液来检查，制药行业用来检查这些螃蟹。疫苗和药物样品中细菌引起的污染。 Chek Lap Kok Island的国际机场以及1980年代的商业捕鱼。科克。但是现在，一切都走了。”在该计划的建议下，香港城市大学的化学反应说，这项研究将帮助科学家了解螃蟹的行为，例如他们产卵，觅食并度过冬季的地方，以便社会可以正确保护他们。 /p>; &lt;p>;劳里说，该项目将对螃蟹的生活有一个“全新的见解”。&lt;/p>; &lt;p>;“与政府交谈，你必须给他们事实，”劳里说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“你不能说&#39;我认为&#39;或&#39;在我看来&#39; - 有了这样的项目，你可以给他们事实。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and India hold further round of border talks along disputed frontier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252749/china-and-india-hold-further-round-border-talks-along-disputed-frontier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.21 22:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/21/755F4F9C-CCE5-4E18-A089-A0A1B613C1E9_41EBA62.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”到拉达克。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和印度本周又完成了他们的马拉松边境谈判的另一轮谈判。&lt;/p>; &lt;p>;第21轮军团指挥官根据印度外交部的说法，&lt;/p>; &lt;p>;周一的谈判在周一举行了级别的会谈。 。 P>; &lt;p>;中国将演讲描述为“积极，深入和建设性”，而印度表示他们“处于友好而亲切的气氛中”。&lt;/p>; &lt;p>;双方表示他们同意同意继续通过相关的军事和外交机制进行交流。在过渡期间，他们致力于在边境地区维持地面和平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;两国在一个领土上有长期的边境争端沿喜马拉雅山脉的公里数，包括1962年的边境战争。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，沿实际控制线的一再反复进行对峙和冲突，这是一条松散定义的停火线，延伸了3200公里。但是，他们已经同意不要使用枪支来避免升级。&lt;/p>; &lt;p>;目前的会谈始于2020年5月，重点是沿着中国控制的Aksai Chin和Indian Controll的纠纷沿线的争端东部拉达克。&lt;/p>; &lt;h3>;中国部队之间未报告的边界冲突发生在2022年&lt;/h3>; &lt;p>;，但在第一轮谈判之后一个月，这是45年内中国与印度之间最致命的冲突2020年6月，在加尔万山谷爆发，当时至少有20名印度士兵和四名中国人在一场小规模冲突中丧生。基础设施，但也强调需要继续交谈以确保有争议的边境沿线的和平。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s top 2 parties clash over ex-Legislative Council president Jasper Tsang’s views on proposed national security legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252745/hong-kongs-big-two-parties-clash-over-ex-legislative-council-president-jasper-tsangs-views-citys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/21b4879c-355f-4d99-98aa-a9591f9111ba_3fefed77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曾钰成受到工联会议员的攻击关于新国家安全立法的专栏。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，香港最大工会的后起之秀批评前立法会主席曾钰成的观点后，香港两大政党的政界人士爆发口水战&lt;/p>;&lt;p>;在工联会议员陈永恩指出曾荫权对煽动罪的言论“令人费解”后，两方发生冲突。一段 YouTube 视频，并对他选择为一份“倾向反对派”的报纸撰写评论文章表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权也是民主建港联谊会前主席民建联拒绝对批评发表评论，但一名民建联议员在立法会打破沉默。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人经常利用【23条】博取流量，甚至攻击学者和政客民建联议员何俊贤在立法会向记者表示，对第23条表达合理意见。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是绝对不能接受的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/c2863bea-71b4-4276-baa3-babea75ce4c7_cd5e0d6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈祖菲对民建联资深政客曾钰成的攻击引起了一名党内同事的攻击。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何未透露陈先生的姓名，他表示曾荫权在《民意调查》中讨论“区分人民的真正关切和反对派的敌意攻击”。专栏文章表明，这位资深政客已经明确表达了他的建设性立场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的责任是消除疑虑，而不是称任何提出疑虑的人为23条立法的反对者，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;“我强烈谴责这种博取流量、违反爱国者治港原则的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;何是在上周五 33 岁的陈在 YouTube 上表示曾荫权的言论之后发表上述言论的。本月早些时候，一家中文报纸对煽动叛乱罪的评论“令人费解”。&lt;/p>;&lt;p>;她还对他选择“倾向反对派”的报纸发表评论表示怀疑。&lt;/p>;&lt; p>;“如果是为了说服[反对派支持者]，在倾向反对派的报纸上发表会更容易理解，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但曾钰成的文章似乎更具有质疑性支持23条立法。&lt;/p>;&lt;p>;“听到曾先生这样说有点不舒服，这似乎无助于人们理解23条立法。&lt;/p>;&lt;p>;”如果民主党说出同样的话也没什么奇怪，否则民主党对国家安全的理念并不清楚，但曾荫权一定更清楚，对吧？”&lt;/p>;&lt; h3>;“外部势力”预计将针对香港国安法进行更多“抹黑”：邓鸿强的视频还将这位 76 岁的建制派政治家与自由党领袖田北俊联系起来以及前财政司司长曾俊华，他在 2017 年竞选香港行政长官时赢得了反对派选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候曾俊华提出了一系列有关香港的问题，她对此进行了猛烈抨击。孔在一篇专栏文章中提出了本土的国家安全立法。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权的文章于2月6日发表在《明报》上，质疑新修订的煽动罪定义是否过于宽泛，以及国家机密清单是否110页的咨询文件中提出的建议不够详尽。&lt;/p>;&lt;p>;何先生是在陈先生和其他工联会议员准备在立法会与媒体谈论与高级官员的非正式交流之前发表上述言论的&lt;/p>;&lt;p>;陈不思悔改，坚称自己有责任捍卫23条立法，支持保安局局长邓炳强的“反驳”使命。&lt;/p>;&lt;p >;“作为立法会议员，我还有一顶关键意见领袖的帽子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须站出来驳斥任何针对二十三条的敌意抹黑，这是我们的责任工联会主席吴秋佩表示，媒体没有必要“炒作”陈氏的言论。 YouTube 片段，因为她已经非常清楚地表达了自己的论点。&lt;/p>;&lt;p>;民建联资深议员李惠琼后来告诉《华盛顿邮报》，何女士对“获取流量”策略的谴责并非政党立场，但拒绝了&lt;/p>;&lt;h3>;香港咨询中的大多数意见支持《港版国安法》第23条：李家耀&lt;/h3>;&lt;p>;两党成员之间的对抗很少见，但曾荫权对香港的态度显然是同情的反对派阵营遭到亲北京强硬派的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;曾荫权在 2021 年接受采访时呼吁北京调查香港移民潮背后的原因，遭到吴猛烈抨击，称其“误导公众”，“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;北京半官方智库中国港澳研究会顾问刘兆佳表示，尽管爱国阵营中的许多人对前立法会主席表示，“到目前为止，没有人认为曾钰成已经放弃了爱国阵营”。&lt;/p>;&lt;p>;这位资深政治学家表示，他认为这场冲突不会破坏香港统治者内部的团结。&lt;/p>;&lt;p>;这位资深政治学家表示，他不认为这场冲突会破坏香港统治者内部的团结。 >;&lt;p>;他补充说，表达不同的观点甚至可能有助于提高爱国阵营的吸引力，因为爱国阵营在公众看来缺乏异见。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然陈确实对曾荫权不尊重，但不能可以说她没有权利批评。”刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“阵营内有争议其实是一件好事，因为这有助于让更多人加入或支持爱国阵营。 ”&lt;/p>;&lt;p>;针对拟议立法的为期一个月的咨询期将于 2 月 28 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;计划中的立法是根据香港小宪法《基本法》第 23 条授权的，将引入五种新罪行，旨在补充北京实施的 2020 年国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;陈的 YouTube 频道于 2019 年 12 月创建，拥有约 313,000 名粉丝。包含袭击曾某的视频已获得超过 50,000 次观看。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong uses bamboo scaffolding in construction and what are the risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252746/why-hong-kong-uses-bamboo-scaffolding-construction-and-what-are-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/c711f5ae-aafd-4266-a310-50e08cde18fb_dc38aace.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德致命事件现场。周二，一栋 30 层建筑周围的竹脚手架倒塌，导致两名女工死亡，三人受伤。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二启德一栋30层楼宇竹棚架倒塌事件造成两人死亡，劳工处已定下计划，香港正在检讨建筑安全措施对全市范围内的工地进行为期两周的检查。&lt;/p>;&lt;p>;专家和关注团体对该结构的设计提出了质疑，一些人呼吁彻底禁止这种传统的竹脚手架。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》深入探讨了该市竹脚手架的使用情况、其潜在风险以及如何防止此类事故再次发生。&lt;/p>;&lt;h3>;1.为什么选择竹子？它安全吗？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然竹子在中国历史上被广泛用于建筑，但香港仍然是世界上少数继续使用竹子作为脚手架的地方之一。&lt;/p>;&lt;从业者表示，与钢铁相比，竹子更轻，更容易安装和拆除，而且成本只有钢铁的一小部分。但其他人则认为竹子已经过时，应该逐步淘汰，改用更安全的现代材料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/21/5e7d02ca-4434-4ad0-a852-6907542e606c_edde7f6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名建筑工人在工地油麻地。香港是世界上为数不多的使用竹棚架的地方之一。相片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工业意外受害人权益协会行政总裁萧仙文表示，金属棚架一般较竹棚架安全。 &lt;/p>;&lt;p>;“金属更稳定，不易损坏或移动，”她说，并补充说，竹子有时可能会承受无法察觉的磨损，从而导致断裂。&lt;/p>;&lt;p>;但是经验丰富的结构工程师魏学恩表示，这种担心是没有根据的。虽然主要材料是竹子，但他说所有脚手架结构都使用钢支撑和锚定螺栓来确保其安全。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他补充说，专家必须每两周检查一次结构，以确保其保持安全。 .&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，它们不应该那么容易摔倒，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;2。什么是桁架式脚手架？它的使用是否正确？&lt;/h3>;&lt;p>;劳工部表示，周二发生的罕见事故中，15 x 8 米（49 x 26 英尺）的倒塌结构是一个“桁架式脚手架”的例子。&lt;/p>;&lt;p>;常见的形式是从建筑物侧面伸出的“竹阳台”，当“不可能、不建议”时，就会使用桁架式设计。根据劳工部的竹脚手架实务守则，“从地面搭建”脚手架并不划算。&lt;/p>;&lt;p>;该文件还表示，这种设计通常适用于工期较短的小型工程。 &lt;/p>;&lt;h3>;“金属拉杆拆除不当可能导致香港脚手架倒塌致命”&lt;/h3 >;&lt;p>;根据屋宇署发出的指引，建议桁架式脚手架的高度不应超过六米。&lt;/p>;&lt;p>;然而，指引允许在指定参数之外建造脚手架，因此，只要它是由“采用基于性能的方法的设计工程师设计的”即可。&lt;/p>;&lt;p>;Ngai 表示，只要设计师添加更多的推杆、钢支撑和电线，高度超过六米就没有问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是标准设计，”他说。 “如果安装正确，应该是安全的。”&lt;/p>;&lt;h3>;3.事故背后是否还有其他可能的原因？&lt;/h3>;&lt;p>;香港建造业总工会安全顾问李光星表示，不当拆除支撑结构的大量金属拉杆可能是导致事故的原因。事故原因。&lt;/p>;&lt;p>;根据脚手架的尺寸，大约十二根木桩——一种包括支撑脚手架结构的竹支柱和固定在建筑物上的直径 6 毫米的金属拉杆的系统——应该被拆除。 &lt;/p>;&lt;p>;“这个脚手架上的木桩可能大部分都消失了，”他说，并补充说，它们可能被拆除，以便为安装幕墙玻璃板让路。 “否则就没有下跌的理由。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /21/2c5f2368-c347-44f1-a4f9-8129e5ab3e0b_36836c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皇后大道东旧楼维修工程使用竹棚架，湾仔。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，事故的其他潜在原因包括检查不足，但他补充说，这很难确定，因为自那时起脚手架上有大量施工活动。最后一次检查是在 2 月 14 日。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，很多人都可以在脚手架上工作，甚至拆除木桩。如果发生后者，将责任归咎于支票是不公平的。”Lee 说。&lt;/p>;&lt;h3>;4。脚手架法规是否应该更严格？&lt;/h3>;&lt;p>;劳工部表示，目前正在更新其竹脚手架操作守则，该守则上次发布于 2017 年。该文件涵盖了指定监督该结构的人员的资格，以及材料要求。&lt;/p>;&lt;p>;不遵守守则本身并不构成犯罪，但可在法庭上作为某人是否违反《工厂及工业经营条例》的决定因素。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;署方亦就桁架式脚手架的建造及使用发出安全措施指引。&lt;/p>;&lt;h3>;香港工地脚手架倒塌导致2人死亡、3人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;此外，大多数棚架工已被要求接受香港建造业议会为期一年的培训才能获得执照。&lt;/p>;&lt;p>;结构工程师魏和安全顾问李表示，现有法规基本上足以防止此类情况的发生。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，李说，他所代表的工会一直在倡导一项立法，要求玻璃幕墙建筑物指定用于固定脚手架的空间。&lt;/p>;&lt;h3>;5 。香港为何容易发生工业意外？&lt;/h3>;&lt;p>;过去一年，香港发生多起工业意外。工业事故受害者权利协会早些时候表示，去年已对 74 起因工死亡事件进行了追踪。在28名工业意外死亡者中，有25人是建造业工人。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还引用劳工部的数据，去年上半年共录得145人因工死亡，高于去年同期。 2022 年和 2021 年同期的数据。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建筑业“推出应用程序监控工人安全”&lt;/h3>;&lt;p>;Siu 表示，该行业的文化，包括运营&lt;/p>;&lt;p>;“操作中存在很多弊端，包括重速度、轻其他。”萧解释说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“以最低报价授予项目的原则是一个大问题，”她说。 “当没有足够的资源时，大量预算就会被挤出用于安全措施。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong launches plan to turn Lau Fau Shan near city’s border with Shenzhen into technology, eco-tourism hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252742/hong-kong-launches-plan-turn-lau-fau-shan-near-citys-border-shenzhen-technology-eco-tourism-hub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/892aa816-b107-468e-a21a-4a08aa38fd5a_db80b418.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流浮山海岸线的红树林和牡蛎养殖场。当局正在考虑将这片 411 公顷区域的部分区域改造成科技和旅游用途的空间。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据一项新计划，靠近香港与深圳边境的流浮山牡蛎养殖区将转变为数码科技和生态旅游中心，该计划也旨在吸引当局已宣布，将向私营部门开放。&lt;/p>;&lt;p>;发展局周三表示，正考虑采用一种名为“地方发展”的模式，将占地411公顷的流浮山地区的部分地段改建为指定地区该局发言人表示，该模式将允许开发商建造私人和公共设施，并在该地点开展商业活动，例如在生态旅游中经营酒店和零售商店&lt;/p>;&lt;p>;“它将涉及不同的土地用途，并使整个模式在财务上可行......我相信这对市场具有吸引力，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/1fda1a01-72ab-4099-a1cf-e02a7c8fc3bd_429295cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;流浮山的一个蚝棚。规划中的15公顷土地已用于建设数字技术设施。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于开发商参与地区规划，该地区将成为房地产项目的担忧，该局不予理睬。该公司表示，政府将在制定开发参数和确保适当的土地使用方面发挥主导作用，并承诺对该地区进行公开招标。&lt;/p>;&lt;p>;该发言人补充说，现在确定所涉及的建筑成本还为时过早，因为私营部门可能有助于开发该地区。&lt;/p>;&lt;p>;政府一直鼓励开发商参与新项目，以降低成本并增加土地溢价收入。&lt;/p>;&lt;p>;占地 411 公顷的土地计划涵盖流浮山、尖鼻咀及白泥。它属于“北部都会计划”，该计划旨在在新界北部靠近深圳边境的地区开发3万公顷土地。&lt;/p>;&lt;h3>;立法会议员质疑香港新界高速公路研究的标价&lt; /h3>;&lt;p>;规划建设数字科技设施用地15公顷，数字经济建筑面积38万平方米，为企业提供基于应用的技术解决方案&lt;/p>;&lt;p>;将在尖北咀和白泥沿海地区设立两个生态旅游节点，以度假村、周末市场和露营地为特色。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，并计划在10.7公里海岸线设立海岸保护公园，但其规模需待渔农自然护理署今年晚些时候完成研究后才能确定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>