<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Honduran president announces security measures after massacre of 11 in pool hall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3225344/honduran-president-announces-security-measures-after-massacre-11-pool-hall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 04:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/f5c3801c-9250-4f93-927d-1af35d511a75_bddf72f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪都拉斯总统西奥马拉·卡斯特罗周日宣布采取安全措施，包括突袭、检查站和宵禁枪手在该国北部的台球厅屠杀了 11 人，以平息一波与贩毒有关的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;武装人员深夜闯入科尔特斯省乔洛马市的台球厅警方称，周六晚上开始近距离射击。十名男子和一名妇女被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周四，圣佩德罗苏拉市的一家面包店发生了三人被杀事件，随后发生了大屠杀。受害者中包括埃里卡·朱莉莎·班迪·加西亚 (Ericka Julissa Bandy García)，她是前总统胡安·奥兰多·埃尔南德斯 (Juan Orlando Hernandez) 一名据称同伙的妻子，她因贩毒相关指控被关押在美国，等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;在洪都拉斯中部，46 名囚犯被关押。周二，巴里奥 18 帮成员在特古西加尔巴北部塔马拉的一所女子监狱中被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“SPS（圣佩德罗苏拉）和乔洛马：面对残酷的暴力，我已采取措施为你们提供安全保障总统说：“你们面临的是受毒枭训练和指挥的雇佣暴徒的无情恐怖袭击，这些暴徒在苏拉谷毒品走廊中逍遥法外。”&lt;/p>;&lt;h3>;至少 41 名妇女在洪都拉斯监狱骚乱中死亡。卡斯特罗宣布的安全措施包括“每天 24 小时进行突袭、抓捕和检查站”，以及乔洛马和圣佩德罗苏拉的宵禁。乔洛马的宵禁时间为晚上 9 点至凌晨 4 点。圣佩德罗苏拉的宵禁将于 7 月 4 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察发言人埃德加多·巴拉奥纳 (Edgardo Barahona) 证实了台球厅发生的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;对女囚犯的残酷屠杀导致卡斯特罗宣布采取措施控制监狱并阻止武器和毒品进入看守所。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A China-brokered peace deal on the Korean peninsula would be a victory for everyone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225063/china-brokered-peace-deal-korean-peninsula-would-be-victory-everyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/48cfce65-b9fe-4b11-9e30-20f524893127_8da72840.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国可以通过促成朝鲜半岛期待已久的和平。这是北京应该与首尔密切合作开展的一个项目，意味着消除半岛上的所有核武器，促进朝韩两国的经济繁荣，并为撤走所有美军铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;要做到这一点，必须满足三个条件。首先，中国必须停止敌对态度，转而奉行以地区共同利益为中心的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;正如前苏联领导人戈尔巴乔夫曾经指出的那样，外交政策是国内政策的延续。这使得意识形态与外交政策密不可分 — — 正如中国中将景剑锋最近在新加坡香格里拉对话会上谴责拜登政府试图“将世界划分为意识形态驱动的阵营并挑起对抗”所体现的那样。&lt;/ p>;&lt;p>;和平、发展、公平、正义、民主、自由是习近平主席在全球文明倡议中提出的诉求。这些可能是中国外交政策的主要原则，在涉及朝鲜半岛时尤其重要。如果习近平能抓住这个机会稳定半岛局势，这将体现他的政治家风范。&lt;/p>;&lt;p>;第二，中国必须与韩国建立战略伙伴关系，共同推出朝鲜无核化政策。这必须是包括美国在内的所有利益攸关方都会认可的提案。然后，北京在首尔、华盛顿和其他国家的支持下，可以提出平壤无法拒绝的一揽子协议。&lt;/p>;&lt;p>;该协议必须包括取消制裁、安全保障以及与韩国签订和平条约以及朝鲜经济现代化所需的充足资金。作为回报，金正恩政权可以实施市场导向的改革，用友好的意识形态取代敌对的意识形态。必须说服朝鲜作为无核武器国家为全球和平与发展做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;第三，朝鲜必须停止发射弹道导弹和其他此类挑衅行为，这为拜登政府提供了借口让美军在附近。一旦半岛实现持久和平稳定和经济共同繁荣，美国将不再有理由在韩国驻军。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，朝鲜半岛及其周边地区的局势正在恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;首先，冲突将世界主要分为两个阵营，从而加剧了地缘政治两极分化。中国拒绝谴责俄罗斯及其与莫斯科的“无限”友谊，这意味着它们被视为站在同一边，而朝鲜则热衷于鼓励与其两个邻国结成三边联盟。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，美国巩固了其在亚太地区的伙伴关系，包括与日本和韩国的三边联盟、四边安全对话和印太经济框架。随后，许多亚洲国家的安全严重依赖美国。&lt;/p>;&lt;p>;这种两极分化推动了美国的遏制中国政策，人们普遍认为这是为了阻止中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p >; 其次，中美两国都加大了利用经济胁迫来实现政策目标的力度。就韩国而言，中国的战略适得其反。 2017年，北京暂停了赴韩国的团体旅游，以回应首尔决定部署美国控制的萨德系统，萨德系统是一个由雷达和拦截器组成的网络，旨在拦截来袭的弹道导弹。据估计，在短短 2.5 年内，韩国的旅游收入损失就高达 240 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;韩国现在正在远离中国，向美国和日本倾斜。它与美国定期举行军事演习，并拥有美国现代战略军事资产。去年，美国自2004年以来首次取代中国成为韩国出口的最大市场。在首尔面对共同的安全挑战寻求缓和之后，韩国与日本的关系也迅速升温。&lt;/p>;&lt;第三，日益强硬的韩国促使朝鲜宣布自己为法律上的核武器国家，并增加军事挑衅和导弹试验，包括远程洲际弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这事态升级造成了严重的地区紧张局势，迫使各国考虑增加国防预算。关于韩国​​和日本发展自己的核武器计划的讨论不断扩大，这令中国感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;根据其全球文明倡议，习近平必须扭转这些趋势。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜半岛和平重复失败的强硬手段不会赢得半岛胜利&lt;/h3>;&lt;p>;中国必须坚持“人类共同价值观”，并将其应用于朝鲜半岛的外交政策指示中。只有实现半岛的永久和平、繁荣和经济共同发展，中国才能消除美军在朝鲜侵略时作为安全保障者的作用，并保持朝鲜作为中美在韩国影响力之间的缓冲区。&lt; /p>;&lt;p>;朝鲜无核化的伟大壮举不仅会结束美国在半岛的军事存在，还会结束美国在朝鲜半岛的军事存在。它还将为中国和平崛起为世界强国铺平道路，并在此过程中重新定义其与美国的关系。它还将为与台湾的统一创造有利的环境。&lt;/p>;&lt;p>;对于习近平来说，该项目的成功意味着他将因采取如此大胆的举措而被誉为世界杰出的政治家。他将通过领导和实施一项互惠互利的朝鲜无核化一揽子协议，留下最好的遗产。如此巨大的成就只能是韩国、中国、朝鲜和美国的双赢结果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sudan’s paramilitary RSF claims it seized police camp as fighting rages in capital Khartoum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3225342/sudans-paramilitary-rsf-claims-it-seized-police-camp-fighting-rages-capital-khartoum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 02:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/c6a9c46b-9611-44d3-a67a-85a1fe599675_6b63f966.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;苏丹准军事快速支援部队 (RSF) 表示已占领了一支重型部队的总部周日，武装警察部队在首都喀土穆的激烈战斗中寻求与军队的战争中的优势。&lt;/p>;&lt;p>;无国界医生组织在一份声明中表示，它已经完全控制了属于中央政府的营地后备警察在喀土穆南部部署，并发布了其战士在该设施内的镜头，其中一些人从仓库中取出了弹药箱。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法立即核实该镜头或无国界医生的声明。军队或警方没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;自周六晚些时候以来，随着军队之间的冲突，构成首都的三个城市——喀土穆、巴赫里和恩图曼——的战斗激增。无国界医生组织进入第11周。&lt;/p>;&lt;p>;目击者还报告称，西达尔富尔地区最大城市尼亚拉的暴力事件近日急剧增加。联合国周六对西达尔富尔州埃尔朱奈纳的马萨利特社区的族裔袭击和杀害事件发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;喀土穆和朱奈纳受战争影响最严重，尽管上周局势紧张达尔富尔其他地区和南部科尔多凡州的冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国和沙特阿拉伯在吉达举行的会谈中达成的一系列停火协议未能坚持，战斗加剧。会谈于上周休会。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，中央后备警察已被军队部署到地面战斗中。它此前曾在多个地区被用作战斗部队，并对抗 2021 年反对政变的抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;它去年受到美国制裁，被指控对抗议者过度使用武力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉 (Abdel Fattah al-Burhan) 领导的军队一直在使用空袭和重型火炮，试图将穆罕默德·哈姆丹·达加洛 (Mohamed Hamdan Dagalo)（又名赫梅蒂 (Hemedti)）领导的无国界支援部队从首都各地的社区赶走。&lt;/p>; &lt;p>;“从清晨开始，恩图曼北部就遭到了空袭、炮击和无国界医生组织的防空火力，”47 岁的居民穆罕默德·萨马尼 (Mohamed al-Samani) 通过电话告诉路透社。 “吉达谈判在哪里，为什么世界让我们在布尔汉和赫梅蒂的战争中独自死去？”&lt;/p>;&lt;h3>;捐助者承诺提供 15 亿美元，以遏制苏丹滑向“死亡和毁灭”&lt;/h3>;&lt; p>;2003 年之后，在达尔富尔爆发的冲突中，人们流离失所，尼亚拉因此而迅速发展。目击者称，过去几天安全局势明显恶化，居民区发生暴力冲突。&lt;/p>; >;&lt;p>;“今天我因为战争而离开尼亚拉。该市 38 岁居民萨利赫·哈龙 (Saleh Haroun) 告诉路透社，昨天街道上发生了轰炸，子弹射入了房屋。&lt;/p>;&lt;p>;上周军队和无国界医生组织之间还发生了战斗北达尔富尔州首府法希尔周围，联合国称人道主义工作者无法进入该地区。&lt;/p>;&lt;p>;在朱奈纳，近几周通信网络和援助供应几乎完全被切断，阿拉伯人发动袭击民兵和无国界部队已将数万人送往乍得。&lt;/p>;&lt;p>;周六，联合国人权事务发言人拉维娜·沙姆达萨尼 (Ravina Shamdasani) 在总结报告后呼吁为逃离朱奈纳的人们提供安全通道，并为援助人员提供通道城市和边境之间的处决以及“持续的仇恨言论”，包括呼吁杀死马萨利特人或驱逐他们。&lt;/p>;&lt;p>;在因苏丹冲突而背井离乡的人中，近 200 万人在国内流离失所，近 60 万人流离失所。根据国际移民组织的数据，逃往邻国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Belarus strongman Lukashenko sows future peril with Wagner PR success, say analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225339/belarus-strongman-lukashenko-sows-future-peril-wagner-pr-success-say-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/e400fd78-206e-4a39-a1a2-aebbeefdb4c1_75db1167.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科通过促成避免威胁的协议取得了宣传胜利观察人士称，俄罗斯爆发了内部武装冲突，但可能会对俄罗斯接待瓦格纳雇佣军首领叶夫根尼·普里戈津的协议感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;在周六晚间的一份令人惊讶的声明中，卢卡申科的新闻部门表示，他已经在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的批准下，瓦格纳老板花了一整天的时间与普里戈任进行谈判，瓦格纳老板同意停止向莫斯科推进。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息对卢卡申科来说是一个提振，他已经统治了一个国家与三个欧盟国家接壤近 30 年，但自 2020 年有争议的选举以来一直被西方视为贱民，现在还因为他支持俄罗斯入侵乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这也是在一个棘手的时期发生的上个月，这位 68 岁的领导人在莫斯科举行的一年一度的二战胜利仪式上，由于看上去很糟糕，他的健康状况受到了重大质疑，然后就从人们的视线中消失了几天。&lt;/p>;&lt;p>;根据卢卡申科斡旋的协议克里姆林宫宣布，普里戈任未来将流亡白俄罗斯。目前尚不清楚他是否会携带瓦格纳民兵成员。&lt;/p>;&lt;p>;据白俄罗斯总统称，普京在深夜的电话中感谢卢卡申科的工作，这对白俄罗斯人来说一定是美妙的音乐&lt;/p>;&lt;p>;但伦敦欧洲领导力网络的俄罗斯-西方政策研究员卡蒂亚·格洛德表示，普里戈任很可能是被普京“甩给”卢卡申科的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是卢卡申科本人的意愿。我认为他被克里姆林宫利用了。他宁愿没有普里戈任。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;他在白俄罗斯的存在将给这片土地带来“多重风险”，在 2020 年选举之后进行大规模选举后，安全部队的忠诚度至关重要。她说，街头抗议和残酷镇压。&lt;/p>;&lt;p>;“卢卡申科唯一的好处是，他可能想利用普里戈任作为私人军队来对抗任何潜在的叛乱。”&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达（该国下个月将主办北约峰会）警告说，“如果普里戈任或瓦格纳集团的一部分最终以不明确的计划和不明确的意图进入白俄罗斯”，该联盟将需要加强其东部边界。&lt;/p>;&lt; p>;自 2020 年以来，卢卡申科越来越依赖克里姆林宫对他未来政治生存的支持，在与普京的定期会晤中总是以小伙伴的身份出现。&lt;/p>;&lt;h3>;冒充俄罗斯人参加乌克兰战争的中国影响者曝光欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;在卢卡申科和普京达成协议后，白俄罗斯现在拥有俄罗斯战术核武器，这是政策的巨大变化，也是反对派认为白俄罗斯丧失主权的象征。&lt;/p>; &lt;p>;国际战略研究所 (IISS) 战略、技术和军备控制主任威廉·阿尔伯克 (William Alberque) 表示：“将核武器投入白俄罗斯领土意味着俄罗斯正在缓慢吞并白俄罗斯。”&lt;/p>;&lt;p>; “我认为卢卡申科已经感觉自己被逼到了墙角。显然，如果普京说‘帮我一个忙’，他就会这样做，希望这能为他带来某种筹码。”&lt;/p>;&lt;p>;对于白俄罗斯反对派来说，其领导人斯维特兰娜·蒂哈诺夫斯卡娅(Svetlana Tikhanovskaya)在事件发生后流亡在她声称赢得的有争议的选举中，卢卡申科对俄罗斯的完全依赖使他的举动变得危险。&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯安全危机迅速展开，美国与盟友进行磋商&lt;/h3>;&lt;p>;“普里戈任不是一个白俄罗斯前外交官兼文化部长帕维尔·拉图什科（Pavel Latushko）现在是反对派的一员，他表示，“因为独裁者普京永远不会原谅他在普里戈任手下所遭受的羞辱，所以卢卡申科出席了会议。”&lt;/p>;&lt;p>;“这对于卢卡申科来说，这是一次小规模的、战术性的、人为的、肤浅的胜利，这可能会变成独裁者本人的战略问题。”他在波兰 Nexta 反对派 Telegram 频道发布的视频评论中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;曾经描述过卢卡申科被美国称为“欧洲最后一个独裁政权”，他有时会削减在白俄罗斯的反复无常的存在，经常看到在田地里割草或种植蔬菜以及进行体育运动。&lt;/p>;&lt;p>;但活动人士表示，内部镇压已经加剧据维亚斯纳人权组织称，自 2020 年抗议活动以来，目前约有 1,500 人被当作政治犯关押，其中包括蒂卡诺夫斯卡娅的同僚反对派领袖玛丽亚·科列斯尼科娃。&lt;/p>;&lt;p>;格洛德将卢卡申科的统治描述为基于两大支柱：暴力和来自外部的支持俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在显然很担心，因为克里姆林宫并不像看上去那么强大，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;汉娜·刘巴科娃 (Hanna Liubakova)，大西洋月刊非常驻研究员委员会表示，虽然卢卡申科的地位可以通过调解得到加强，但“从长远来看，他的政权将面临后果”。&lt;/p>;&lt;p>;卢卡申科对克里姆林宫表现出了“坚定不移的忠诚”，但下了一个“冒险的赌注” ”关于俄罗斯迅速赢得乌克兰之战。&lt;/p>;&lt;p>;“随着普京权威的削弱，明斯克​​政权可能会发现自己得到俄罗斯的支持和支持减少，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greek conservatives lead in repeat election; Mitsotakis set to clinch second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225341/greek-conservatives-lead-repeat-election-mitsotakis-set-clinch-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/8610d3ad-4bca-464a-b511-a5788a8ff8b6_d34fadf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希腊保守派新民主党在周日的议会选举（出口民意调查）中遥遥领先前总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 即将连任。&lt;/p>;&lt;p>;新民主党以 40-44% 的得票率领先，左翼激进联盟党以 16.3-19.3% 的得票率落后，由六家民意调查公司联合为希腊电视台进行的出口民意调查显示。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票是过去五周内的第二次投票，因为 5 月 21 日在不同选举制度下举行的第一次民意调查未能成功。在300个席位的议会中给予单一政党绝对多数。周日民意调查中使用的系统根据选民的支持给予主要政党额外席位。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月份的民意调查中，新民主党以 20 个百分点的两位数优势领先激进左翼联盟 (Syriza)，后者于 2015 年至 2015 年统治希腊。 2019.&lt;/p>;&lt;p>;最近几天的民意调查显示，新民主党以约 40% 的选票获胜，亚历克西斯·齐普拉斯 (Alexis Tsipras) 领导的激进左翼联盟 (Syriza) 获得约 20% 的选票，与 5 月 21 日的民意调查大致相似。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯自 2019 年起担任总理，直到 5 月投票结果无结果后下台，转而支持看守总理。在一场严重的债务危机重创国家之后，米佐塔基斯发誓要推进改革，重建国家的信用评级。十年来。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯曾是银行家，出身于一个强大的政治家族，他承诺增加重要旅游业的收入，创造就业机会，并将工资提高到接近欧盟平均水平。&lt;/p>; &lt;h3>;希腊议员因船难后发表评论而被驱逐&lt;/h3>;&lt;p>;Covid-19 大流行和 2 月份致命的铁路事故也暴露了卫生和公共交通系统的缺陷。但生活成本危机和经济困难最近成为选民最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我对（新政府）寄予厚望，”养老金领取者 Giorgos Katzimertzis 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>; “最重要的是卫生系统和经济，这样我们才能（体面地）生活，因为事情很困难。我是一名养老金领取者，我曾在消防队工作过，现在我一毛钱都没有了。”&lt;/p>;&lt;p>;周日的选举是在本月发生的移民沉船事件的阴影下举行的，人们担心数百人会因此丧生。在希腊南部海域灭亡。这是多年来最严重的此类灾难之一，暴露了各党派在移民问题上的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;沉船灾难主导了这次选举前的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员发现了 104 个人幸存者并找到了 82 具尸体，但据信这艘摇摇欲坠的船上载有多达 750 人，该船正从利比亚开往意大利。这艘船一直受到希腊海岸警卫队的跟踪，希腊海岸警卫队表示，船上的人拒绝了所有提供的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯政府对移民采取了强硬立场，他将这场灾难归咎于“可怜的人口贩子”，并赞扬了海岸警卫队救援人员。齐普拉斯质疑海岸警卫队为何不早点干预。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No reason US and China can’t renew cooperation in health sciences and combating opioid misuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225115/no-reason-us-and-china-cant-renew-cooperation-health-sciences-and-combating-opioid-misuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/23b6248e-a5d7-4bed-8b13-53c0317a027d_73e08b15.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在最近举行的会议之后，并未强调恢复公共卫生合作作为可交付成果。中美外交官之间的北京合作，但值得双方共同努力，保持这一势头。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯出访前几天，美国和中国药品监管部门的高级官员在北京举行了会面。北京并“就2023年及未来的合作交换了意见”。这次会议标志着两个机构之间暂停接触的结束。&lt;/p>;&lt;p>;在促进两个社会之间的公共卫生合作方面有两个问题很突出。首先是科学合作协议的命运。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的四十年中，美国和中国的卫生科学家、大学和研究实验室之间的合作项目得到了 1979 年双边伞式科学技术协议的支持。 。随着医药和保健行业更加紧密地联系在一起，两国公民都受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在讨论续签定于今年 8 月举行的协议。这场争论一直在新闻中出现，因为上一次更新是在 2018 年，但在唐纳德·特朗普政府的“极限施压”行动中却被漏掉了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，政府认可的健康科学合作已经开始发展。遭受了严重的削减。部分原因是，2000年代，美国从中国采购药品（非专利药和活性药物成分）的水平不断提高，逐渐成为一个政治问题。确定美国的依赖程度本身就是一项复杂的任务。&lt;/p>;&lt;h3>;美国应该加强而不是切断与中国的科学联系&lt;/h3>;&lt;p>;更糟糕的是，除了对供应依赖的担忧之外，还出现了担忧关于中国将药品出口武器化的声音随着2019年针锋相对的贸易关税和出口限制全面启动而愈演愈烈。不过，到目前为止，没有证据表明任何一方对待药品或医疗产品贸易作为一个国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，更复杂的是，国家安全已经渗透到两国卫生部门之间剩余的合作中。正如中美医疗保健二轨对话的参与者在 2022 年协议中所写，“（美国和中国）政府基于数据安全和更广泛的国家安全考虑，限制了数据和研究的交换，且定义往往模糊” ”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，没有理由不续签协议——考虑到所有因素，医学和医学科学的进步应该占上风。即使在两国关系高度紧张的时期，中国作为世界上人口最多的国家之一的地位也使其成为美国研究人员和开发人员的丰富的医学和医疗数据来源。这一事实违背了外交偏好。&lt;/p>;&lt;p>;对中国同样重要的是，拜登政府将生物技术确定为“去风险”目标，不应限制与包括美国在内的任何人的合作空间。为了保护公共卫生和改善本国人民的生活，就续签协议进行善意谈判是正确的做法。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题与美国对疫情水平的评估有关。中国采取行动帮助遏制美国的阿片类药物流行。控制芬太尼前体从中国的流入是美国政坛的标准话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国于1996年首次制定芬太尼使用和出口法规。2015年，它涵盖了6种芬太尼类似物和110种其他医药化学品2018年，又对4种芬太尼类似物及芬太尼相关化学品实施管制。&lt;/p>;&lt;p>;2019年11月，中美禁毒执法机构联合破获一起芬太尼走私案，河北省邢台市对不法分子的一审结束。这是在政府间合作水平普遍较低的背景下发生的。&lt;/p>;&lt;p>;正如美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯上个月在谈到芬太尼的流动时所说，“北京政府没有做出贡献”到这个问题”。任务是加强国际合作，惩罚向美国运送非法前体化学品和产品的中国黑市公司和跨国犯罪网络。&lt;/p>;&lt;h3>;助长美国芬太尼流行的中国供应商&lt;/h3>;&lt;p>;这种合作并不是中国给美国的恩惠。相反，了解美国境内阿片类药物监管和治疗方面的挑战对于中国公共卫生从业者和监管者来说可能很有价值。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国人之间关注关系状况的未来讨论应该使阿片类药物 –尤其是芬太尼——医学研究、药品生产和贸易以及公共卫生方面专家的关注和参与。此类交流还应旨在就化学前体的跨境流动、止痛药物的制造以及非法跨境流动达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;最后但并非最不重要的一点是，政府与政府之间关系的解冻。 ——中美政府接触无论多么初步，都是以保护两国人民福祉为前提的。对于两国来说，有充分理由将续签科学协议和加强解决芬太尼和其他阿片类药物滥用问题的对话作为以人民为中心的外交的体现。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Airport worker dies after being sucked into passenger plane engine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225340/airport-worker-dies-after-being-sucked-passenger-plane-engine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/f885b0e6-9878-459a-aaee-8a2d8bbb176f_2f03a4a6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国监管机构周日表示，他们正在调查德克萨斯州机场工作人员被撞的事件被吸入客机发动机后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;达美航空的一架航班于周五晚上从洛杉矶抵达德克萨斯州圣安东尼奥市，正在滑行至登机口，其中一台发动机还开着，“当时一名工作人员国家运输安全委员会 (NTSB) 在一份声明中告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“NTSB 正在继续收集有关该事件的信息。”&lt;/p>; &lt;p>;据当地媒体报道，这名工人受雇于 Unifi Aviation，该公司与该航空公司巨头签订地勤业务合同。&lt;/p>;&lt;p>;达美航空告诉圣安东尼奥广播公司 KENS 5，该公司“深感悲痛”周五晚上发生的事件，并表示“正在配合当局开始调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;韩国机组人员使用套索束缚试图打开出口门的吸毒男子&lt;/h3>;&lt;p>;Unifi Aviation 告诉广播公司，该事件是“一场悲惨事故”。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我们的初步调查，该事件与 Unifi 的运营流程、安全程序和政策无关，”该公司表示。&lt;/p>;&lt; p>;周三，支线航空公司皮埃蒙特航空公司因去年在类似事件中导致一名地勤人员死亡而被另一监管机构职业安全与健康管理局 (OSHA) 罚款 15,625 美元。&lt;/p>;&lt;p>; OSHA 官员表示：“适当的培训和执行安全程序本来可以避免这场悲剧。”&lt;/p>;&lt;p>;皮埃蒙特是美国航空公司的子公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 killed, 7 injured in Sweden roller coaster crash, including children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3225338/1-killed-7-injured-sweden-roller-coaster-crash-including-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/ba396920-ee44-4e5c-a1a2-df4ca0a48e29_a348a358.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在一场过山车事故中，造成 1 人死亡、7 人受伤，其中包括儿童公园官员和警方称，周日，瑞典首都斯德哥尔摩的格罗纳隆德游乐园发生了事故。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，该公园的捷特线过山车在乘坐过程中部分脱轨，导致人们坠落到地上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一场悲剧，令人震惊，令人遗憾的是，我们得知有人死亡，”格罗纳隆德发言人 Annika Troselius 告诉公共广播公司 SVT。&lt;/p>;&lt;p>;救护车、消防车和一架直升机看到抵达公园，警方展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示受伤者中有儿童和成人，但拒绝就受伤程度发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;Grona Lund 说在一份声明中，这座拥有 140 年历史的公园已关闭，直至另行通知。&lt;/p>;&lt;p>;与家人一起参观该公园的记者珍妮·拉格斯泰特 (Jenny Lagerstedt) 告诉 SVT，她就在附近，听到了金属噪音，并注意到了跑道事故发生时结构正在摇晃。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫看到一辆过山车，里面的人掉到地上，”拉格斯泰特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们很害怕”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;钢轨 Jetline 过山车的速度可达每小时 90 公里（56 英里/小时），高度为 98 英尺（30 米），每年运送超过 100 万游客，该游乐园在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典文化部长帕里萨·利杰斯特兰德 (Parisa Liljestrand) 表示，这起事故的消息令人难以理解。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心与受影响的人及其家人同在”和亲人，”利杰斯特兰德在一份声明中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[6 Hongkongers in Russia seek immigration help after aborted mutiny by Wagner mercenaries, as tensions remain high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3225337/6-hongkongers-russia-seek-immigration-help-after-aborted-mutiny-wagner-mercenaries-tensions-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fa94149a-72a6-433e-8db2-dbfcdd55594f_e85452a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;瓦格纳雇佣兵在俄罗斯发动的叛变未遂，促使六名香港人向政府寻求帮助由于该国局势仍然高度紧张，香港保安局周日表示，目前没有计划立即升级对俄罗斯的旅行警告，但表示将密切关注事态发展，并向来自俄罗斯的旅客提供建议。入境事务处表示，到目前为止，已有六名在短暂武装叛乱后仍在香港的香港居民联系了他们，但他们不会透露讨论他们询问的性质或寻求的帮助。外交部补充说，已将案件转介至中国驻莫斯科大使馆，并提供了所要求的相关资料。&lt;/p>;&lt;p>;“外交部驻港特派员公署将与这六名香港居民保持联系。”声明称，香港和中国大使馆将密切关注事态发展，积极跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;目前，黄色警报是该市三级旅行警告中的最低级别系统 - 对俄罗斯有效，这意味着存在“威胁迹象”，计划前往或已经在那里的香港人“应监视局势，保持谨慎并注意人身安全”。&lt;/p>;&lt;p>; 2011年1月莫斯科多莫杰多沃机场发生致命炸弹袭击后，安全局于2011年向俄罗斯发布了黄色旅行警报。 2016年，该局还以“安全局势不可预测”为由，建议不要前往北高加索和乌克兰边境地区进行“非必要旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;该局周日表示将密切监控并呼吁需要帮助的居民致电入境处1868求助热线或致电中国驻俄罗斯大使馆领事保护热线7-499-9518661。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯巨型游艇Nord离开香港南非水域&lt;/h3>;&lt;p>;还建议旅客通过政府的在线门户注册其联系方式和行程。入境事务处表示：“入境处可在有需要时，通过适当渠道（包括短信）联系和协助他们。”&lt;/p>;&lt;p>;香港护照持有人可在俄罗斯免签逗留14年。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，旅游业议会表示，尚未收到旅行社的任何帮助请求。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系的一些当地旅行社也表示，他们在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;该国当地媒体报道了乌克兰的入侵以及随后西方的制裁，导致 2022 年组团游入境游客数量下降了 90%。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯竖琴家在香港举办音乐会纪念乌克兰战争周年&lt;/h3>;&lt;p>;在瓦格纳集团雇佣军领导人叶夫根尼·普里戈任同意作为协议的一部分流亡白俄罗斯后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京面临的前所未有的挑战被化解这保证了他和他的部队的安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该协议似乎消除了普里戈任的私人军队可能袭击莫斯科的直接威胁，但分析人士表示，有关普京对该国控制力的问题仍然存在。&lt;/p>;&lt; p>;除俄罗斯外，还有21个国家被香港政府列入黄色旅游警示名单，包括英国、法国、印度、缅甸、斯里兰卡和突尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家被列入红色旅游警示名单，这意味着存在“重大威胁”，居民应“避免非必要旅行”或“调整旅行计划”。这四个国家包括伊朗、黎巴嫩、巴基斯坦和土耳其东南部省份。&lt;/p>;&lt;p>;政府已要求居民“避免前往”叙利亚，该国已发布黑色旅行警报，表明存在“那里存在严重威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang’s Europe trip good for trade, but EU de-risking push makes matters ‘more complicated’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3225257/chinese-premier-li-qiangs-europe-trip-good-trade-eu-de-risking-push-makes-matters-more-complicated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/e09b5c00-6b79-45f6-926b-1904b307fa2d_68cd717a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强对欧盟两大经济体的访问有助于重启贸易分析人士表示，尽管布鲁塞尔与欧盟的关系有所改善，但在布鲁塞尔推行对华去风险战略的过程中，障碍依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;李克强上周访问德国和法国是他自三月份就任总理以来首次出访。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周日抵达德国，他与德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 等政府官员举行了高层会议，并拜访了宝马和西门子等当地制造业的一些知名企业。&lt;/p>;&lt;p>;本周晚些时候李克强当时正在巴黎，行程包括法国总统主持的全球融资协议论坛。&lt;/p>;&lt;p>;陪同李克强的高级官员包括国家发展和改革委员会主任郑善杰、商务部部长王文涛。在为期六天的访问中，双方签署了十多项合作协议，其中包括与德国建立气候变化和绿色转型对话机制的协议，以及与法国航空巨头空客公司深化合作的协议。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他的德国和法国东道主向李克强保证，他们不会寻求与中国脱钩，最近发布的欧盟安全路线图强调降低与北京关系的风险，但仍然给他的访问蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;h3>;包机和低空飞行重要出访标志着中国总理的新思路&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授、欧洲研究专家王毅伟表示，李克强此行将对中欧关系“重回正轨”产生积极影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“以中法、德关系为起点，中欧关系重回正轨。经贸将逐步回归成为中欧关系的基石。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲可以利用好中国巨大的市场和绿色转型的优势。”王说。 “与此同时，中国也可以抓住欧洲[即将出现的商机]。”德国墨卡托中国研究智库的经济分析师格雷戈·塞巴斯蒂安(Gregor Sebastian)表示，德国经济可能会受益于中国在电动汽车电池等绿色科技领域的优势，但此类合作可能与布鲁塞尔的去风险议程背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国可能会寄希望于德国——欧盟最大的经济体经济——根据塞巴斯蒂安的说法，帮助制定欧盟的去风险战略，更加强调自由和公平贸易。&lt;/p>;&lt;p>;“关于布鲁塞尔最近加强贸易防御工具的举措，中国可能会寻求德国在维护中欧自由贸易方面的支持，”他在该智库网站上发表的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;李克强访问欧洲之际，欧盟推出了一项收紧对外投资的计划。审查和出口管制，特别是敏感技术，此举被视为针对中国。&lt;/p>;&lt;p>;在德国期间，李克强在与高管的圆桌会议上讨论了“去风险”的想法，并表示“ “最大的风险”实际上是不合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解各方都有各自的安全关切，重要的是如何合理界定和防范风险，”李告诉德国商界领袖。 “不合作是最大的风险，不发展是最大的不安全感。”&lt;/p>;&lt;p>;他周三在法国会见工商界人士时更加坚定了这一观点，声称“相互依赖”是最重要的。这是全球化的必然结果，并承诺进一步开放中国市场。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的李强警告德国、法国访问期间要“去风险”&lt;/h3>;&lt;p>;肖尔茨经常被视为保持中国和欧盟之间的平衡，重申德国并不寻求脱钩，但需要确保德国企业的“公平竞争环境”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学的王表示，德国可能会仍然在很大程度上遵守欧盟的“去风险”战略，但其自己的“智能去风险”方法（由肖尔茨提出）将在不同行业中发挥不同的作用。他表示，这也将使德国企业在与中国打交道时拥有更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲问题专家、北京太和智库高级研究员丁一凡表示，德国的发展冒险的做法将继续给与中国的贸易关系蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为[减少德国对中国的担忧]不会那么容易，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“虽然德国没有说‘脱钩’，但实际上这是一种非常狡猾的做法……它可以随时以‘去风险’的名义结束合作。”&lt;/p>;&lt;p>;丁有一个鉴于法国总统埃马纽埃尔·马克龙的“温和”言论，人们对中法合作的看法更加积极。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙四月份与欧盟委员会主席冯德莱恩一起访华期间引发了强烈反对，当时他表示，欧盟不应在台湾政策上盲目追随美国，这在国内被视为有利于北京的言论。&lt;/p>;&lt;p>;他还反对北约在日本设立联络处的计划，这被视为一种尝试遏制中国在印度-太平洋地区日益增长的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;周四，马克龙和法国总理伊丽莎白·博恩在巴黎会见李克强，高度评价双边关系，并誓言将继续与法国进行高层战略和经济对话。北京。&lt;/p>;&lt;p>;李克强与博恩共同见证了航空航天、核能领域多项合作协议的签署。中国总理还加倍反对“脱钩”，同时呼吁欧盟和法国保持“战略自主”——这个词指的是独立于美国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“[法国和法国”中国]正在务实，”中国人民大学教授王说。 “中法明年将庆祝建交60周年。文化旅游活动正在如火如荼地进行中。经贸合作将加速。我认为这是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;p>;法国财政部长布鲁诺·勒梅尔周三出席欢迎李克强访问巴黎的中法工商界晚宴，也表示期待更多合作，同时敦促法国企业获得更大的市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员Philippe Le Corre表示，法国商界尚未恢复对中国市场的信心。在严厉的 Covid-19 控制措施下，外国企业基本上被拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为去风险是描述法国对华政策的正确方式，”勒科尔表示。&lt;/p>;&lt;p>;周五李克强在为期两天的巴黎新全球融资协定峰会闭幕会议上发表讲话，40 多位世界领导人和组织齐聚一堂，讨论发展中国家的债务和气候改革 — — 中国在这些领域发挥着越来越重要的作用。 &lt;/p>;&lt;p>;李在论坛上表示：“中国将明确反对贸易保护主义以及一切形式的供应链脱钩和切断。”&lt;/p>;&lt;p>;巴黎智库研究员让-皮埃尔·卡贝斯坦 (Jean-Pierre Cabestan)智库亚洲中心表示，中国与法国和德国的关系“比以前更加复杂、更具争议性和竞争性”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强的会见中提出了乌克兰和台湾等导致中欧关系紧张的问题与法国和德国官员。在联合新闻发布会上，李克强没有回应肖尔茨要求中国在乌克兰问题上向俄罗斯施压的要求，而中国的报道中也没有提到台湾或人权。&lt;/p>;&lt;p>;“去风险……是一个总体趋势，卡贝斯坦表示，推动“去风险”而不是“脱钩”可能并不能完全让中国放心。&lt;/p>;&lt;p>;“李强故意选择了这是他首次出国访问欧盟两个主要经济体。有一个明确的外交意图和信息：培养欧洲削弱美国领导的反华统一战线，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会奏效吗？在经济方面，在某种程度上；在安全方面，我对此表示怀疑。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host the head office of Saudi-China entrepreneurs guild, as city steps up its ‘value-added super-connector’ role amid warming ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3225334/hong-kong-host-head-office-saudi-china-entrepreneurs-guild-city-steps-its-value-added-super?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/0cd2ba23-437d-41ca-b534-dcf33693493e_f7d143f5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙中企业家协会总部设在香港，据知情人士透露，在双边关系升温之际，该市正在加紧连接两国的私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;该协会于 2 月份在行政长官 John Lee Ka 主持的 LEAP 2023 会议上成立。消息人士称，邱首次访问利雅得，是回应他在香港设立办事处的个人邀请，因为香港是沙特和中国游客举行面对面会议的最佳地点。&lt;/p>;&lt;p>;香港他们表示，香港允许所有沙特护照持有者免签证入境，与获得商务签证进入中国大陆所需的时间、成本和精力相比，这为游客带来了相当大的便利。同样，中国企业家前往香港参加会议比前往利雅得更容易。&lt;/p>;&lt;p>;该协会是一个非营利组织，旨在促进私营部门合作，以加强政府间的双边关系。它得到了沙特通信和信息技术部以及沙特网络安全、编程和无人机联合会的支持。根据二月份启动时的公告，该项目将由 eWTP 阿拉伯资本运营。&lt;/p>;&lt;p>;“我们热切支持香港、大湾区和沙特阿拉伯之间的交流与合作，以及沙特企业在亚太地区本地化或发展的任何计划，”eWTP 阿拉伯在回答《华盛顿邮报》关于其在该协会中的运营角色的询问时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还能够提供帮助该公司表示，在沙特阿拉伯设立的中国公司是为了利用“沙特 2030 年愿景”中提供的巨大机遇。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官办公室周日晚上没有立即回应《华盛顿邮报》提出的要求&lt;/p>;&lt;p>;该协会拥有100多家创始成员，包括沙特电信公司、中国移动、腾讯控股、中国国际金融公司、中银国际、阿里云在沙特的子公司以及快递公司J&amp;T Express。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该协会将由轮值主席领导，第一个角色是 eWTP 阿拉伯的创始人兼管理合伙人 Jerry Li。预计于7月2日宣布设立办事处。&lt;/p>;&lt;p>;协会计划定期在沙特阿拉伯和香港举办活动，以促进人文交流、商贸关系并增进了解，他们&lt;/p>;&lt;h3>;沙特部长呼吁加强人员往来，加强贸易&lt;/h3>;&lt;p>;继 2022 年 12 月访问利雅得之后，中国与沙特阿拉伯以及更广泛的中东地区的关系进入了新时代中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;沙特官方通讯社表示，习近平此行“体现了两国领导人加强双边关系和战略伙伴关系、将政治和经济潜力投资于服务共同发展的愿望”。两个月后，李显龙率领由内阁成员、政府官员和数十位香港商界金融服务、科技界大腕组成的代表团首次正式访问西亚。以及前往沙特首都的物流。访问期间签署了六项协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国在三月份促成了利雅得与其地区竞争对手德黑兰之间的和解，为沙特阿拉伯和伊朗恢复外交关系铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国取得了突破。 &lt;p>;李上周在中国会议：香港2023的主题演讲中表示，香港作为中国通往世界的门户的作用可以通过成为经济体、市场和公司之间的“增值超级联系人”来加强， &lt;/p>;&lt;p>;香港与海湾合作委员会成员国（沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、巴林、科威特、阿曼和卡塔尔）之间的商品贸易总额增至 1,000 亿港元（13 美元）十亿）。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>