<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dubai hosts first jet suit race for ‘Iron Man’ pilots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3253581/dubai-hosts-first-jet-suit-race-iron-man-pilots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 03:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/3fdc3fbe-48fe-43f9-88af-859ea48402ed_41adf9a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;喷气服飞行员在迪拜港的比赛中起飞周三。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，飞行员在迪拜的跑道上排队，启动了七个喷气发动机，发出震耳欲聋的轰鸣声。但他们并没有准备驾驶飞机——他们就是飞机。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国的这个城邦，以拥有世界上最高的建筑和其他奇迹而闻名，举办了一场所谓的“有史以来第一次喷气式飞机比赛。&lt;/p>;&lt;p>;赛车手沿着一条路线疾驰，迪拜码头的摩天大楼在他们身后若隐若现，控制着他们手上和背上的喷气发动机。&lt;/p>;&lt;p>;如果听起来很像因演员小罗伯特·唐尼而闻名于世的漫威漫画人物钢铁侠，飞行员们说它就是这样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/93e24d29-2d8d-4e55-bf1b-2e3d6c0d2757_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”重力工业公司的理查德·布朗宁准备周三在阿拉伯联合酋长国迪拜参加他公司的一套喷气式飞机比赛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最接近的类比是飞行的梦想......然后去任何你想去的地方，”创始人兼首席试飞员理查德·布朗宁说对于与迪拜展开竞争的 Gravity Industries 公司。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，漫威超级英雄和 DC 漫画的世界，他们用 CGI 创造了这本梦想之书，我们已经得到了最接近的我认为任何人都必须真正做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;重力公司曾在几年前为一艘英国皇家海军陆战队装备了一套喷气式飞机服，并在几年前降落在海上的一艘船上，从而引起了全世界的关注。 &lt;/p>;&lt;p>;从那以后，他们带着这些套装走遍了各地，并为它们寻求了其他军事应用，然后才提出了与迪拜体育委员会进行比赛的想法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/5e6a338e-15ca-49fa-91eb-9246f5cc3c39_b08bd0fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，喷气式飞机飞行员在阿拉伯联合酋长国迪拜进行比赛。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的比赛中，飞行员身穿 1,500 马力的喷气式飞机服，比大多数豪华跑车更强大，并且使用与迪拜基地使用的相同燃料长途航空公司阿联酋航空的空客 A380 和波音 777 飞机。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员在迪拜码头使用的 Skydive Dubai 跑道上排队，这是一家与酋长国王储哈姆丹·本·穆罕默德·阿尔 (Hamdan bin Mohammed Al) 合作的寻求刺激的公司马克图姆和一些跳伞员在准备喷气背包时降落。&lt;/p>;&lt;p>;然后就是飞行员伊萨·卡尔方所说的“关键时刻”。发动机轰鸣，飞行员们跳了起来，身体前倾。就像直升机起飞一样，飞行员在绕过场地附近水道中的障碍物时也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;组织者表示，他们选择水上场地是为了允许更高的速度和飞行员的安全。掠过水面一小段距离。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜“喷气机飞行员”的飞行让观众惊叹不已，在训练事故中丧生&lt;/h3>;&lt;p>;喷气服目前的速度可达 128 公里/小时（80 英里/小时），重力说。飞行员在预赛期间确实加快了速度，其中两人实际上互相碰撞，但仍然留在空中，观众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;“看到他们能在迪拜做到这一点真是太神奇了，而且“他们让这些家伙飞过水面，”50 岁的美国公民詹妮弗·罗斯 (Jennifer Ross) 说道，她是来自休斯顿、现居迪拜的美国公民。 “这有点像宇航员在太空中飞行。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然迪拜以其海滩、酒吧和集市而闻名，但长期以来一直是一座对飞行着迷的城市，特别是因为它拥有世界上最繁忙的国际旅行机场。这座城市多年来也一直在追求飞行出租车的想法。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜也已发展成为一个冒险之都。 XDubai 也与谢赫·哈姆丹 (Sheikh Hamdan) 合作，在迪拜码头及其市中心、世界最高建筑哈利法塔旁运营高空滑索景点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/9aadb490-be25-4931-961b-01c7eea8a687_b08bd0fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，阿联酋喷气式飞机飞行员艾哈迈德·阿尔·谢希 (Ahmed al-Shehhi) 在阿拉伯联合酋长国迪拜的一场比赛中坠入水中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，也存在风险。 2020 年，文森特·雷菲特 (Vincent Refeft) 是迪拜最初的“喷气机人”之一，作为独立企业的一部分，他因曾与阿联酋航空双层 A380 一起飞行而声名鹊起，但在训练期间死于坠机事故。&lt;/p>;&lt;p>;卡尔方 (Kalfon)，他最终赢得了比赛并举起了金色的喷气涡轮机，他承认在飞行前感到紧张，但他形容喷气服安全且易于操作。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都很热，正在运行，发动机在尖叫你，”卡尔方说。 “旗帜落下，这就是——你绝对要努力。”&lt;/p>;&lt;p>;周三的比赛期间发生了一起撞车事故。阿联酋飞行员艾哈迈德·阿尔·谢希 (Ahmed al-Shehhi) 在炎热的天气中坠入水中，双脚先行，但立即跳起来向救援人员竖起大拇指。&lt;/p>;&lt;h3>;“仅在洛杉矶”：飞行员报告说有人驾驶喷气背包机场附近&lt;/h3>;&lt;p>;一位播音员形容他在比赛前只进行了 12 天的训练。当技术人员随后将一艘船抬走时，飞机燃油的气味从他的单位中散发出来。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，旁观者目瞪口呆地看着喷气式飞机服，其中一些人说他们迫不及待地想亲自去兜风。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“你可以在迪拜看到最好的表演，因为人们在飞——他们在天上飞，”35 岁的普拉蒂克·维亚斯 (Pratik Vyas) 说，他来自印度古吉拉特邦，在一家进出口公司工作.&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种更高水平的技术。这真的非常非常好，因为如果你是钢铁侠的忠实粉丝，你知道，托尼·斯塔克，这就是钢铁侠技术。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mitch McConnell to step down as US Senate Republican leader in November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253580/mitch-mcconnell-step-down-us-senate-republican-leader-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 01:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/36c4002e-3ec9-415e-bf52-139f1c9456af_2ead7dd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔在国会大厦听取记者提问周二山。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 周三表示，他将辞去领导职务，这将导致他领导了近 17 年的政党出现权力真空，这一真空比任何政党都严重。商会历史上另一位政党领袖。&lt;/p>;&lt;p>;“我上周就已经 82 岁了。我的捐款即将结束，比我预想的还要近。”麦康奈尔在参议院发言，声音激动得沙哑。 “时间之父仍然不败。我不再是那个坐在后面希望同事记住我名字的年轻人。现在是下一代领导层的时候了。”&lt;/p>;&lt;p>;这位 82 岁的肯塔基州议员的离职将消除与民主党和白宫就支出协议进行谈判的核心人物，以保持联邦政府的资金并避免这也将标志着共和党总统提名领跑者唐纳德·特朗普和强硬派众议院自由核心小组在 11 月大选前的混乱做法的有序应对的退一步。总统、众议院全体议员和参议院三分之一的席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这将为一位因使用前所未有的策略来巩固 6- 3 保守派最高法院多数派采取积极行动，终止全国堕胎权并扩大持枪权。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，麦康奈尔两次在公开场合发表言论时僵住，引发了人们对他是否有能力继续执行的质疑。他的高级工作的职责。国会医生 8 月 31 日的一份报告并没有缓解这些担忧，该报告允许麦康奈尔继续工作。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着共和党必须选举新的党魁，保守派压力要求坚持反对适度支出协议与民主党的合作可能会对预算谈判和领导人选举产生更大的影响。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔猛烈抨击了两次弹劾的特朗普，因为他错误地声称广泛的欺诈行为使他输掉了 2020 年大选，这是当时总统演讲的主题2021 年 1 月 6 日，就在他的追随者冲进美国国会大厦前不久。&lt;/p>;&lt;h3>;米奇·麦康奈尔的僵直不是中风或癫痫症：医生&lt;/h3>;&lt;p>;参议院领袖投票宣告特朗普无罪煽动叛乱，但在参议院演讲中声称他对国会大厦骚乱负有“实际和道义上的责任”，从而疏远了他。&lt;/p>;&lt;p>;“美国公民攻击了自己的政府，”麦康奈尔当时说道。 “他们这样做是因为地球上最有权势的人向他们灌输了疯狂的谎言 - 因为他对自己在选举中失败感到愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔的强硬执政方式在 2016 年初就得到了体现。他策划了共和党阻挠时任总统巴拉克·奥巴马提名梅里克·加兰担任美国最高法院的空缺席位。&lt;/p>;&lt;p>;他认为 11 月距离总统选举太近了，选民应该留下来决定高等法院投票选举总统的方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/fecfab09-af10-4a94-bd81-b58e5ea7edc1_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯塔基州参议员米奇·麦康奈尔周三在参议院发言，说他将于11月辞去参议院共和党领袖职务。照片：美联社参议院电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦康奈尔毫不犹豫地在 2020 年再次出击，这次距离另一次总统选举仅几周。他采取相反的做法，强行通过了时任总统特朗普对艾米·科尼·巴雷特 (Amy Coney Barrett) 最高法院大法官的提名，巩固了保守派 6 比 3 的多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;他欣喜地接受了“死神”的绰号，因为他愿意石墙民主党的目标。&lt;/p>;&lt;p>;参议院二号共和党参议员约翰·图恩和约翰·科宁预计将争夺党内最高职位。目前尚不清楚其他哪些参议员可能会加入竞选。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump can’t post full bond in New York fraud case, offers US$100 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253578/donald-trump-cant-post-full-bond-new-york-fraud-case-offers-us100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 01:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/bb91046b-7b29-4f0f-8ad2-99c3ca7277ec_08eb0d28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在田纳西州纳什维尔的一次活动上发表讲话，2022 年 2 月。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 对法官在纽约州民事欺诈案中对他做出的 4.542 亿美元判决提出上诉，但无法缴纳全额保释金，他的律师周三表示，他希望获得 1 亿美元的保证金。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普正在对曼哈顿州法院法官 Arthur Engoron 2 月 16 日的裁决提出上诉，其中包括三年禁令禁止在任何纽约公司担任高层职务，或向在该州注册的银行寻求贷款。&lt;/p>;&lt;p>;恩戈龙在州总检察长利蒂西亚·詹姆斯提起的案件中做出了裁决，詹姆斯指控前总统及其家人&lt;/p>;&lt;p>;法官对特朗普处以 3.549 亿美元的罚款，截至上周，该罚款已增至 4.542 亿美元。兴趣。每天还会增加 112,000 美元的利息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 29/b91204f0-49a7-42c1-bec7-e9dfe1fd1228_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反特朗普抗议者在纽约特朗普大厦入口处举着标语2 月 19 日。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在向中级上诉法院上诉庭提交的文件中，特朗普的律师表示，“判决金额过高且具有惩罚性，加上非法且违反宪法的全面禁止借贷交易将导致无法获得并发布完整的债券”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，1亿美元的债券，加上特朗普持有的“大量”房地产以及政府机构的持续监督法庭指定的特朗普组织监察员足以确保判决的顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师也在上诉期间寻求暂时停止执行判决，称他将遭受“无法弥补的伤害”如果詹姆斯强迫出售他的房地产资产来筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯的办公室没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;如果他不能，特朗普的财产可能会被没收支付债务：纽约总检察长&lt;/h3>;&lt;p>;如果特朗普上诉失败并被证明无法付款，担保公司将面临任何付款的责任。&lt;/p>;&lt;p>;如果共和党总统候选人提名的领跑者特朗普从民主党人乔·拜登手中夺回了白宫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在对上个月 8330 万美元诽谤案的预期上诉期间寻求避免缴纳全额保释。作家 E. Jean Carroll 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;他已请求该案法官允许他在不提供任何担保的情况下提出上诉，或者提供最多 2450 万美元的无担保债券。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: innovation sector gets HK$24 billion investment boost to drive tech economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253574/hong-kong-budget-2024-25-innovation-sector-gets-hk24-billion-investment-boost-drive-tech-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 23:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/ead08dc6-6740-4fa2-a538-368b4d4cb0ba_ae147598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中国大陆边境的落马洲检查站。政府将于今年公布关于落马洲河套区港深创新及科技园发展的白皮书。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管对小企业的支持有所减少，但香港还是通过投资 240 亿港元（30.7 亿美元）加强了对创新的承诺，以推动科技驱动型经济。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在周三的财政预算案演讲中宣布了一系列创新科技（I＆T）举措，包括各种资助计划，以培育充满活力和多元化的经济，并承诺继续支持将香港打造成全球科技中心。&lt;/p>;&lt;p>;“创科是推动我们的经济和社会迈向高质量发展的关键引擎......以及成为国际创科中心的愿景，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “政府投入大量资源，重点加强创科基础设施、研究能力和人才，打造充满活力的创科生态系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/23f7c546-b6d3-4f8f-adfe-5a1d6ee4e96e_6cc44845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妈妈饺子店老板陈嘉玲在100%贷款担保计划下仍欠银行120万港元，她表示这笔钱帮助她度过了疫情期间的困难。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些新措施是在美国近年来收紧出口规则以限制中国获得尖端计算机芯片和制造设备之际出台的。 &lt;/p>;&lt;p>;一项重要的预算举措是推出100亿港元的新型工业化加速计划。根据措施，生命健康科技、人工智能与数据科学、先进制造、新能源科技等领域的企业将获得最高2亿港元的配套资金支持。&lt;/p>;&lt; p>;根据推动新型工业化的计划，合资格申请者需在香港投资不少于2亿港元，每家公司可聘请5名海外技术人员。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，他预计该计划将在五年内吸引50至100家企业在香港投资不少于200亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;数码港人工智能超级计算中心第一期预计投入运营今年，政府将推出为期3年的30亿港元人工智能资助计划，支持本地大学、研究机构和企业发挥算力，实现科学突破。&lt;/p>;&lt;p>;“该资助还将用于加强中心的网络安全和数据保护，并开展宣传教育活动等，鼓励内地和海外人工智能专家、企业和研发项目来港。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦将于今年公布落马洲河套区港深创新及科技园发展白皮书，首批建筑将于今年年底推出。&lt;/p >;&lt;p>;园区设立InnoLife健康科技中心，吸引顶尖团队和人才进行生命科学研究，将拨款20亿港元支持InnoHK研究集群在环线布局.&lt;/p>;&lt;p>;另外向参与相关孵化及加速计划的初创企业提供2亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他措施包括为初创企业提供60亿港元的补贴本地大学与内地及海外机构合作设立生命健康科技研究院。政府亦会推出30亿港元的前沿科技研究基建支援计划，资助政府资助大学进行人工智能、量子信息、集成电路、临床医学与健康、基因与生物科技等相关研究。&lt;/p>;&lt;p>;政府资助大学亦将获得不超过1,600万港元的技术转移资金。&lt;/p>;&lt;p>;除了加大创新投入外，陈肇始还寻求以1000亿美元推动香港绿色金融发展绿色及可持续金融资助计划。&lt;/p>;&lt;p>;交易所运营商香港交易及结算所也将在今年恶劣天气下继续交易。&lt;/p>;&lt;h3>;香港拨出 10.9 亿港元促进旅游业，将城市打造成文化中心&lt;/h3>;&lt;p>;而陈宣布将80％和90％贷款担保计划延长至2026年3月，以缓解中小企业的现金流问题，这涉及进一步的承诺100亿港元，百分百担保计划将于3月底结束。&lt;/p>;&lt;p>;元朗妈妈饺子店老板陈嘉玲，60岁，仍欠银行1.2港元百分百贷款担保计划下的 100% 贷款担保计划帮助我们渡过 Covid-19 大流行期间的困难。&lt;/p>;&lt;p>;“但由于香港人前往，我们的业务现在比 Covid 水平下降了 30% ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍处于水深火热之中，需要支持。但我们更愿意看到政府推出刺激消费的措施。”&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学潘苏通沪港经济政策研究所所长、研究教授何乐生表示，对政府在创新科技方面的巨额投资持乐观态度，并很高兴看到香港认识到该行业的潜力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港推迟大屿山填海工程，责令部门削减成本&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“我认为[回报]不会花太长时间，当然会有一个开发期，但不会持续太久，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在该领域的投资相对较弱，而内地在该领域的产出较强。但我认为我们在大湾区有潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;均富香港税务合伙人陈伟霆表示，香港需要建立一个强大的生态系统来吸引人才、初创企业和投资。 &lt;/p>;&lt;p>;“鉴于全球技术中心竞争的加剧，我们敦促政府加大力度，建立一个强大的生态系统，以吸引人才、初创企业和投资，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“香港与国家发展战略保持一致并培养敢于冒险的心态也很重要，这对于推动社区创新至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma的补充报道&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong finance chief offers budget to restore city’s fiscal health, look for new revenues and growth while axing property curbs in surprise move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253575/hong-kong-finance-chief-offers-budget-restore-citys-fiscal-health-look-new-revenues-and-growth-while?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.29 00:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/fc892e65-7bf3-4291-b5f6-3197a3381c3f_86eea3f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长周三取消了所有限制房地产交易的降温措施，公布了一项预算，旨在通过一系列紧缩政策和紧缩政策来恢复香港疲软的财政健康状况。开始寻找新的收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波宣布废除已有十年之久的房地产措施，他立即全面取消这项措施，这让市场感到惊讶，这是几项意想不到的措施之一支出蓝图中的举措。&lt;/p>;&lt;p>;他为增加政府资金而采取的另一项关键政策转变是与其他发达经济体一样，对富人征收更有针对性的税收。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/e0aef2bd-63f6-4b31-a4e9-47166e5f901f_b8815983.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈保罗周三公布了他的预算。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈透露，随着住宅物业累进评级制度的引入，年薪500万港元以上的个人薪俸税将提高，他避免提高公共服务和基本公用事业收费，这会影响更广泛的公众。&lt;/p>;&lt;p>;他的预算案主题为“坚定信心，抓住机遇，努力实现高质量发展” ”，财政部长将重点放在经济复苏和提振信心上，他公布了深化创新和技术、寻求新市场、吸引旅游和投资的计划，同时充分利用与中国大陆更紧密融合所提供的机遇。&lt;/ p>;&lt;p>;“今年财政预算案的目的是短期内稳定信心，以抵御外部因素导致市场疲软带来的影响，”陈先生在谈到取消房地产降温措施时表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“从中期来看，我们需要应对一些挑战......。我们的工作就是抢企业、抢人才、抢资本。这将是我们的主要任务。在这方面，我们正在取得进展。”&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，他透露，本财政年度香港不断膨胀的赤字将达到1,016亿港元。这将使财政储备达到 7,332 亿港元，为十年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;h3>;香港预算引发有关购房以及谁将缴纳更多税款的热议&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，他预计2024-25 年，香港的账簿将继续亏损，亏损 481 亿港元，随后通过发行债券和定向提高多项政府收费等措施，实现盈余。&lt;/p>; &lt;p>;陈预测去年增长 3.2% 的香港经济将进一步以 2.5% 至 3.5% 的小幅增长，​​2025 年至 2028 年平均增长 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;“香港由于全球加息、经济放缓以及持续的地缘政治紧张局势，香港去年的经济增长低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管疫情后政府总开支有所减少，但地价收入仍低于预期。”资产市场疲软，印花税减少，导致赤字较预期更大。”&lt;/p>;&lt;p>;本财政年度地价收入仅为194亿港元，远低于香港原来的估计656 亿美元。印花税收入为 500 亿港元，也低于最初估计的 850 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;回应地产界和商界日益高涨的要求放弃已有十年之久的市场降温措施的呼声，因为由于房价连续第九个月下跌至 2016 年以来的水平，陈采取了比预期更大胆的举措，即刻取消所有这些措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些包括针对非永久居民的买方印花税（BSD）和针对第二次购买者的新住宅印花税（NRSD）。房主如果在两年内出售房屋，也将不再需要缴纳特别印花税（SSD）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为在当前的经济和市场状况下，不再需要采取相关措施， ”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府预计交易量将增加，但未透露目标，并强调此举是为了在短期内“稳定人们的信心”，并防止市场负面情绪进一步蔓延。全面拖累信心。&lt;/p>;&lt;p>;政府面临的直接打击将是取消限制后印花税收入的损失——2020年至2023年期间印花税收入的年均收入为94亿港元。进一步削弱了香港不断缩水的储备，预计明年将进一步降至 6,851 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于国库规模较小，陈茂波大幅削减了一次性支出金额，标志着停止慷慨的救助措施甜味剂的销售额从去年的593亿港元增至115亿港元。去年的纾困措施中很大一部分是支付100%的工资和利得税扣除上限为6,000港元。今年这笔金额已减半至3,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;业主现在只能申请四分之一的差饷优惠，每幅土地最多可申请1,000港元，而不是去年的两个季度。连续三年发放、去年耗费公库330亿港元的消费券也已被取消。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，他对税收规模感到“遗憾”削减幅度比以前小，并补充道：“政府已经经历了好几年的预算赤字。我们提供更多支持措施的能力是有限的。”&lt;/p>;&lt;p>;陈提出了他所说的“财政整顿计划”，通过重新确定优先顺序或改进业务流程，对支出增长速度“实行更有力的控制”， &lt;/p>;&lt;p>;政府还决定推迟耗资 5,800 亿港元的填海工程，此举标志着基建优先事项发生了变化。交椅洲人工岛项目是由前市领导林郑月娥发起的一项雄心勃勃的项目，此前被称为“明日大屿”。最初计划于明年开始。&lt;/p>;&lt;p>;陈在寻找新收入来源时最引人注目的举措之一是罕见的增税，这将影响该市约 12,000 名高收入者。预计每年将为政府带来约 9.1 亿港元的额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;根据该措施，他们的首 500 万港元净收入继续适用 15% 的标准税率，而超过该数额的部分将按16%的标准税率征税。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的人包括大亨李嘉诚的得力助手霍建宁，他在2017年赚了2.04亿港元。 2022年，行政长官李家超的年薪为540万港元，而金融管理局行政总裁余伟文的年薪为1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈强调了2022年的影响。对城市竞争力的影响将是“微乎其微”。&lt;/p>;&lt;p>;“即使增加了这一幅度，与其他司法管辖区相比，我们的薪俸税制度仍然非常具有竞争力，”他说。 “为了通过参考支付能力获得额外收入，我们认为这是正确的举措。”&lt;/p>;&lt;p>;他提出立法修正案，引入累进税率制度，这将影响应课差饷价值为超过55万港元，约占相关物业的1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;烟草税亦即时提高至每支80港仙，令每包20支的成本约为港币94 美元。&lt;/p>;&lt;p>;但他驳回了公务员减薪的建议，尽管他透露这个想法已经被讨论过。 “无论是政府高官、政委，还是一般公务员同事，我们的薪酬如何调整，都会影响到私营部门。”&lt;/p>;&lt;p>;政府还恢复了住客缴纳的酒店住宿税。自 2008 年起，从 2025 年 1 月起，收费已被豁免，他认为 3% 的收费“非常实惠”，每年将产生超过 11 亿港元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;虽然陈早前曾表示，管理公众期望，但他表示他会检讨公共服务收费以帮助平衡收支，最终不再提高水费或病人账单，只将商业登记费每年增加200港元至2,200港元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他发誓检讨长者及残疾人士2港元交通补贴计划，以及开支逐年大幅增长的公共交通票价补贴计划。&lt;/p>;&lt;p>;政府亦会首次寻求立法机关批准动用未雨绸缪的未来基金的投资回报，该基金占香港储备的大部分，同时今年发行价值1,200亿港元的债券，作为新的收入来源，并为基础设施建设提供资金。 &lt;/p>;&lt;p>;为提振低迷的经济，陈先生预留10.9亿港元加强旅游业发展和举办活动，包括每月举办新的烟火表演和无人机表演，并为生命健康等尖端行业拨出额外的资金科技、人工智能、数据科学和先进制造。&lt;/p>;&lt;p>;在中美科技战持续不断的背景下，政府今年还将成立香港微电子研究发展中心，以引领第三代科技的研究合作。大学、研发中心和行业之间的新一代半导体。&lt;/p>;&lt;p>;陈在总结第八份预算时呼吁团结，正如他在过去的基础上所说：“很明显，我们所走过的道路，但是” &lt;/p>;&lt;p>;商界立法会议员、行政会议最高咨询机构林健峰表示，一旦楼市企稳，取消楼市限制，将吸引投资者，进而提振市场和整体经济。&lt;/p>;&lt;p>;民建联欢迎陈提出两级标准社区组织协会表示，虽然政府对富人征收更高的税收是件好事，但它对缺乏有针对性的扶贫措施和限制社会福利支出是不明智的。 “这将对我们的服务运营商产生负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;Harvey Kong 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: City will return to fiscal balance in 2 years by dipping into rainy day Future Fund, issuing bonds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253573/hong-kong-budget-2024-25-city-will-return-fiscal-balance-2-years-dipping-rainy-day-future-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/2CA878F1-2270-455B-A228-38C7069A6D63_99B3F5BC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; angong&#39;s victoria harbor。自2019-20年以来，香港几乎每个财政年度都出现赤字​​，今年赤字扩大至1,016亿港元。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将在两年内返回预算盈余，并在债券发行的帮助下以及削减成本和提高收入的措施。 &lt;/p>; &lt;p>;十年来，政府还表示，它计划通过使用雨天设置的未来基金的投资回报来进一步浸入储备。此举将需要立法委员会的批准。&lt;/p>; &lt;p>;自2019  -  20年以来，该市几乎每财政年度都记录了赤字。在2023  -  24年，由于土地保费和印花税收入大大降低，赤字膨胀至10016亿港元（1,74亿美元），远高于最初的540亿港元。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/02/02/28/3B36E734-8534-853D-4C3E-9148-9148-385F3A02222222aa3aa 3aa3aa 3aa3aa 3aa3aa 3aa3aa3a3aa3a3aa3a3a3a3a3a31319cbbb4468.jpg”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;财政大臣保罗·陈（Paul Chan）到达预算地址。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;赤字预计将持续到2027-28，但是未来几年的债券发行将使短缺较早降低。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;根据政府的估计，2024  -  25年将记录480亿港元的赤字，随后在2025-26财政年度盈余为63亿港元。在接下来的一年中，预计盈余将攀升至328亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;预测未考虑到未来四年内政府可以实施的任何纳税折扣或救济措施。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“政府债券的发行有利于债券市场的发展，并允许从市场上筹集的资本来推动绿色或可持续性和基础设施项目，”财务部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）说。 &lt;/p>; &lt;p>;“我强调，债券发行收益将不会用于资助政府反复支出的资金。” &lt;/p>; &lt;p>; chan补充说，政府没有决定发行债券的特定时间表。他说：“我们可能不会再发行一次债券，但确切的时间范围将取决于市场状况。 hub&lt;/h3>;&lt;p>;The HK$120 billion worth of bond issuance would comprise HK$70 billion of retail tranche that includes HK$50 billion worth of silver bonds and HK$20 billion worth of green bonds and infrastructure bonds.&lt;/p>;&lt; p>;剩下的500亿美元将是机构债券，但没有提供任何故障。&lt;/p>; &lt;p>;政府还计划在未来五年内签发约950亿港元至每年1350亿港元的债券，以驾驶北大都市和其他基础设施项目的发展。预计政府债务与GDP的比率将在2024-25至2028-29的范围内约为9％至13％，这比大多数其他发达经济体都低得多。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;在2023-24财政年度开始时，该市的债务与GDP比率为4.3％。截至 11 月，这一比例已增至 6%。自2018年以来，它一直保持在3％以下。&lt;/p>; &lt;p>;政府债务与GDP的比率在英国，美国和新加坡的100％以上。&lt;/p>; &lt;p>;政府消息人士补充说，债务金额将保持在较低的水平，因为政府将同时偿还部分债务。和2025  -  26年分别分别发行了当年的1,200亿港元和1350亿港元的债券。&lt;/p>; &lt;p>;在未来五年中，基于假设，政府估计收入增加了40％根据政府消息来源的数据，名义GDP将在2024年增长5.2％，至2028年的6.2％，每年5.5％。&lt;/p>; &lt;p>;预计支出仅增长4在采取一系列削减成本措施之后的同一时期的百分比。&lt;/p>; &lt;p>;“未来几年的财务负担主要来自资本支出，例如，建筑工程和债券消息人士说：“发行只能支付这些费用，但不能支付运营费用。至2024  -  25年的6850亿港元，相当于11个月的政府支出，这是十多年来的最低水平。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但随后它会反弹，达到2028  -  29年的8320亿港元，相当于12个月的政府支出。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的2024-25预算将甜味剂降低了80％以上&lt;/h3>; &lt;p>;消息人士补充说，维持相当于11至12个月的储量尽管与20个月以上的高峰相比，政府的支出是一个稳定且健康的水平，尽管他补充说没有硬性指标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市的财政储备是由经营储备组成的一般收入帐户，七个用于各种目的的资金和未来基金。在一系列赤字中，该基金已成为储备金的主要部分。&lt;/p>; &lt;p>; Future Fund成立于2016年，包括土地基金的初始捐赠和预算盈余的定期充值。 &lt;/p>; &lt;p>; Chan透露，他将采取罕见的举动将投资回报从未来基金转移到运营帐户，并将在下个月寻求立法者的批准。消息人士补充说，今年总共将转移到590亿港元。或809亿港元来自营业收入，在此收入将转移到。&lt;/p>; &lt;p>;，而利润税仍然是最大的收入来源，包括运营和资本收入在内的投资收入的份额显着增长多年，预计将占总数的14.2％。&lt;/p>; &lt;p>;，但消息人士强调，此举并不是要解决赤字，而是在以前适用于其他资金的常规实践。&lt;/p >; &lt;p>;“从技术上讲，我们没有使用未来基金，因为我们正在转移投资收入，校长不会被触及。” 350亿美元的投资分别在2021  -  22年和2022-23中回报了土地基金的运营帐户。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港的高收入者中的哪个将根据新的薪金税收制度分叉？&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt; P>;领先的经济学家早些时候警告说，即使使用退货，该基金也将被解锁，呼吁官员们谨慎处理未来的基金，甚至建立了“解锁”该基金的规则，该基金的增长比预期的要慢得多。预算盈余。&lt;/p>; &lt;p>;政府上次寻求批准，以在2003  -  04年和2004  -  05年撤回土地基金，以满足SARS爆发后的现金流量短缺。&lt;/p>; &lt;p>;教授特伦斯教授中国大学Lau Chor Tak全球经济与金融学院执行董事Chong Tai-Leung告诫不要发行债券，以使其资金从长远来看。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能打印钱来偿还债务，这就是为什么我们的债务与GDP比率不能像某些国家那样高[超过100％]。我认为我们的最高容忍度为50％，我们的债务等于两年的政府支出。”中国大学呼吁在浸入未来的基金并增加债券发行时采取更谨慎的方法。但是，如果我们不发行债券或向未来的基金发放债券，那么我们的年度储备会很快枯竭。政府的基础，并补充说，随着产品的增加，当局将需要提高其收入，以确保其能够偿还它们。&lt;/p>; &lt;p>;杰西·马·马（Jess Ma）的其他报告</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU fails to pass supply chain law that would have required firms to carry out human rights and environmental audits on Chinese suppliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253564/eu-fails-pass-supply-chain-law-would-have-required-firms-carry-out-human-rights-and-environmental?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/28/d141bc8c-5362-419d-af7e-8e47ff627bc4_850d2149.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;德国和意大利在旋转的国家中，既定是反对反对的国家。 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟周三未能确保有关一项有争议的法律的协议，该法律将使对供应链中的人权和环境滥用责任负责大公司。&lt;/p>; &lt;p >;该规则将要求拥有500多名员工和1.5亿欧元（1.627亿美元）的欧盟公司在全球范围内的净流动率（1.627亿美元）来对其供应商和合作伙伴进行详细审核，包括中国。&lt;/p>; &lt;p>;第一次。&lt;/p>; &lt;p>;随后，他们还将扩展到覆盖欧洲净营业额超过1.5亿欧元的非欧盟公司&lt;/p>; &lt;p>;，但是，周三，该集团在布鲁塞尔的27名成员的投票均未达到外交消息人士证实，&lt;/p>; &lt;p>;包括德国和意大利在其他10个国家（包括其他国家）在内的大成员国所需要的合格多数席位。 &lt;/p>; &lt;p>;的州人口至少有65％轮换欧盟总统职位。欧盟外交官在与欧洲议会协商时提出的。 &lt;/p>; &lt;p>;欧洲各地的亲企业政党对规则可能需要的行政负担担心。公司还警告说，与不必遵守的公司竞争时，法律将使他们处于不利地位。&lt;/p>; &lt;p>;计划于2月9日举行的较早的投票被推迟，包括德国和意大利在内的成员国，他们表示会戒烟。&lt;/p>; &lt;p>;这是一系列拟议的欧盟关于环境问题规则中的最新一项，在六月欧洲议会选举中未能获得其首都的支持。&lt;/p>; &lt;p >;在中国运营的企业，在这里，收集详细的供应商信息可能很困难，这会发现浏览尽职调查法特别棘手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/b6b125ef-8600-8600-44bf-94bf-94f9-22cdef2360A7_883B13B13DF.jpg.jpg“ “>;总部位于中国的企业将努力收集有关其供应商的必要信息。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲企业已经在争先恐后地确定如何遵守北京的反竞争法律和关于在该国境内收集的数据出口的严格规则。&lt;/p >; &lt;p>;不遵守拟议的欧盟规则的公司本来可以被受影响的团体起诉或以巨额罚款。如果无法解决不良效应，他们也将被迫终止供应商的关系。 /p>; &lt;p>;“该提案最有问题的方面在于，它要求主题公司沿着其全部价值链行使尽职调查，无论是直接还是间接地，都超出了他们的控制和能力，在2022年阅读中国商会的书面提交给欧盟的书面提交。避免了《尽职调查法》，以换取德国撤回对规范塑料包装的法律的支持。&lt;/p>; &lt;p>;德国2月初的最后一次喘不过气的弃权，引发了立法者，游说者和商业人物的疯狂竞选活动，他们支持法律。 。澳大利亚矿业集团Fortescue主席安德鲁·福雷斯特（Andrew Forrest）告诉《金融时报》。&lt;/p>; &lt;p>;，其他商业领袖的支持较少。在最近的一次采访中，西门子能源公司的首席执行官克里斯蒂安·布鲁克（Christian Bruch）表示，非欧盟运营商的1.5亿欧元门槛将偏爱中国竞争对手。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，在欧洲时说，要求企业对其“子供应商”进行充分审核，中国竞争对手“以完整的产品（进入市场）的中国竞争对手也不需要一样。欧洲理事会和议会将试图达成一项强迫劳动禁令的协议，这是另一个不直接命名中国的法律，但由于对新疆地区的这种做法的担忧。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在这里也很棘手。对于谁应该执行禁令存在分歧，欧盟成员国坚持认为欧盟委员会应该负责。但是，委员会的消息来源抱怨他们是人手不足的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong budget 2024-25: authorities earmark HK$1.09 billion to boost tourism trade, transform city into cultural hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253571/hong-kong-budget-2024-25-authorities-earmark-hk109-billion-boost-tourism-trade-transform-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 23:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/28/f6a8d0c3-b779-48f5-abc7-25959E436619_4317313D.JPG“ alt =”>; “灯光交响乐”节目。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过10.9亿港元（1.39亿美元）将朝着提高香港的旅游业贸易，因为政府迫使他们计划将城市转变为文化枢纽，以提供巨型，提供巨型 - 迎合新一代旅行者的事实。&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）在周三的年度预算演讲中宣布了这一决定，并表示该基金已指定“加强旅游业发展和组织活动” 。旅游行业表现良好，可以将高空游客带到这里，我们的零售，食品和饮料以及其他行业将受益。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/94a2a32-a7ea-a7ea-4335-aa30-df98124f98124f92ba_9b9b9b999999696e1.jpg gpg“ ＃999;“>;财政秘书保罗·陈（Center）表示，旅游业的良好业务对其他部门可能会产生滴滴的影响。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，香港打算与大湾地区的姊妹城市合作，这是多用途旅游业的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉这种情况的消息人士说，这意味着与澳门等邻居协调晋升工作和活动，尤其是那些满足国外市场的晋升。优质旅游服务计划是一种认可奖励计划，该计划于1999年启动，并符合符合其标准的餐馆，零售商和酒店等公认的经营者。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，当局正在探索通过分配来探索更加重视服务质量的重点该类别的更多点。&lt;/p>; &lt;p>;大多数资金（约9.71亿港元）将归给香港旅游委员会，在未来三个财政年度支持促销和发展项目。&lt;/p >; &lt;p>;这笔钱的细分表明，3.89亿港元将用于多样化的旅游经验，其中包括3.54亿港元，这将用于改造城市的每日“灯光交响曲”表演。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;内部人士说，新的灯光秀有望在明年透露。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士补充说，旅游局目前将组织每月的烟火和无人机表演来补充消息人士称，现有的灯光显示。&lt;/p>; &lt;p>;事件的规模将类似于Wan Chai的Harbour Chill Carnival上的规模，而不是全面展示，例如除夕庆典。 P>; &lt;p>;其他3500万港元的$ 3500万已被指定支持正在进行的促销活动，展示香港的各个社区，并提供深入的文化之旅，包括季节性的节日和活动，探索城市郊区和“ CityWalks”。&lt;/p >; &lt;p>;后者是指大陆游客的流行趋势，尤其是在年轻一代中，涉及探索一个地区的城市景观，并以更加悠闲的步伐更加循序渐进。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这笔钱还将投资于与电视工作室合作拍摄的“真人秀”，该工作室展示了该市的魅力。&lt;/p>; &lt;h3>;什么是新扩展的独奏旅行者计划，香港将如何利益？&lt;/h3>;如何受益？&lt;/h3>; &lt;p>;旅游委员会的资金另外还有3.04亿港元的资金将用于支持大规模的国际活动，而预留了1.76亿港元，以利用新的市场来源和促销机会，例如西安大陆城市和Qingdao 。随着城市领导人约翰·李·卡（John Lee Ka-Chiu）在10月的政策讲话，涉及计划启动年度香港时装设计周的计划，第一版定于今年下半年举行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说，品牌称来自大陆和世界其他地方将被邀请参加，但本地设计师将构成活动的主要展示柜。&lt;/p>; &lt;p>;根据消息来源，“签名表演艺术计划计划”也将支持当地制作的艺术和文化活动，促使它们成为长期运行的表演主食，“就像纽约的伦敦或百老汇的西区”。&lt;/p>; &lt;h3>;富人和由香港攻击新的收入增强的旅行者措施&lt;/h3>; &lt;p>;支持措施包括高达1500万港元的补贴，并为组织者提供至少两到三周的休闲和文化服务部门。&lt;/p>; &lt;p>; juno kim &lt;/p>; &lt;p>;是一位来自韩国的独奏旅行博客作者，他在2018年上次访问，他告诉《邮报》，她喜欢新的旅游业如何“强调当地艺术，食物场景和户外活动”。&lt;/p>; &lt;p>;“人们经常经常认为香港不过是一个巨大的市中心，但我真的很喜欢探索外岛和远足径的时间。 - 时间旅行者，有机会深入了解目的地。” &lt;/p>; &lt;p>; Harvey Kong和Angeline Jiang的其他报道</description><pubDate>Wed, 28 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scrapping Hong Kong property curbs will not lead to overheated market or encourage speculation, government says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253569/hong-kong-government-says-ditching-restrictions-property-sales-will-not-lead-overheated-market-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 22:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/44A0C817-55FE-4455-9C9C-1B1B1433A90D42_84EE1E23E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”物业机构照片的窗户：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在房地产行业的呼吁和连续九个月的呼吁之后，从周三起取消了对香港房地产销售的所有限制。在房价和当局向公众放心，此举不太可能加剧市场并推动猜测。&lt;/p>; &lt;p>;删除了十年历史的财产冷却措施包括买方的印花足税，旨在针对非永久居民，第二次购买者的新住院印花税，以及针对两年内将其财产转售的房主的特殊印花税。&lt;/p>; &lt;p>;该消息是在政府举起某些房地产市场冷却后四个月发表的。去年10月的措施，包括降低了50％的邮票关税，由不是首次购房者的非局部性公司和购房者支付的邮票职责。&lt;/p>; &lt;p>;财政秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）表示，市场已经改变了由于在2010年引入了冷却措施，因此当私人货币供应无法满足需求和房地产价格时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/28/f4d20502-2a8e-4004-923a-3f7baa819424_38d17bbd.jpg&#39;金融服务部秘书凯西·库（Cathy Chu），金融秘书保罗·陈（Paul Chan）和金融服务部秘书克里斯托弗·惠（Christopher Hui）现场有关今年预算声明的问题。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们已经考虑了当前的市场状况和经济，”陈在预算声明后说。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，固定供求相对平衡。我们不再需要需求侧管理措施了。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，该市预计将在未来三到四年内将大约109,000个私人公寓带入市场。&lt;/p>; &lt;p>; Kong Monetary Authority周三还放松了其规则，并放松了对购房者的抵押贷款要求，租金和办公室的财产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chan表示，减少财产限制的减少将增强人们对人们的信心市场。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府期望交易的数量增加，但没有对市场的增长估计。&lt;/p>; &lt;p>;政府内部人士表示，这将会难以估算限制对交易和房地产价格的影响。消息人士解释了。&lt;/p>; &lt;h3>;香港财务负责人将删除某些特性冷却措施&lt;/h3>; &lt;p>;内部人士增加了大规模，短期猜测的机会，因为变化较低。在一月份连续第九个月下降了1.57％，这将纽约市的正式房屋价格指数拖到了七年前的最后一个水平。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;消息人士补充说，每月的住宅物业交易从10月的2,100左右约为1月的3,500，但远低于2023年上半年的平均每月4,370。去年的交易总数 - 远低于2010年旨在针对这些房主的印花税之前记录的20％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;仅有0.8％的财产交易是由非本地个人进行的和非本地公司。该数字在2012年引入买方的印花税之前低于4.5％。&lt;/p>; &lt;p>;去年，向香港人销售的房地产销售只有3％。该数字也明显低于2016年引入新的住宅印花税之前记录的25％。&lt;/p>; &lt;p>;所有买家都承担着高达4.25％的印花税责任。删除路缘后的财产。&lt;/p>; &lt;p>;来源没有对更改后对收入的影响进行估计，而是取决于交易量。&lt;/p>; &lt;h3>;富人和消息人士称，由香港新的提高收入措施&lt;/h3>; &lt;p>;的旅行者表示，政府的平均年收入为2020年至2023年之间的财产限制产生的94亿港元（12亿美元）。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;消息人士补充说，政府将继续监控市场状况并在需要时施加新的限制。&lt;/p>; &lt;p>;香港房地产开发商协会表示，财产缘的报废可以帮助促进城市的经济。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/images/canvas/2024/02/28/285e0904-db37-44441-4441-894d-d1aeaa888888888888888888888888888e98ee.jpg” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港所有者俱乐部董事长戴蒙德·谢伊（Diamond Shea）说，限制和印花税税不足以说服他购买。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Diamond Shea Hing-wan，Hong Owners Club的主席，财产所有人协会，拥有二十年以上的财产投资经验，他说，尽管受益于变化。&lt;/p>; &lt;p>;“我只会考虑，”他说。 “房地产价格仍在下跌 - 我如何有信心进入市场？” &lt;/p>; &lt;p>; ho lok-sa​​ng，林南大学泛海上海上海经济政策研究所的主任兼研究教授他说，废除限制将带来轻微的提升。&lt;/p>; &lt;p>;“房地产价格可能不会飙升，”他说。 “虽然需求会增加，但预计供应也会上升。&lt;/p>; &lt;p>;“但是一件事是可以肯定的。交易数量将增加，这将推动市场。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: breakaway Moldovan region of Transnistria asks Russia for ‘protection’, raising fears of further conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253567/ukraine-war-breakaway-moldovan-region-transnistria-asks-russia-protection-raising-fears-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 21:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/28/e21619E1-CED5-48BB-A131-1EC828A8B2F8_6BE4D9FD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Tiraspol的Transnistria。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在摩尔多瓦（Moldova）的Transnistria脱离地区的亲俄罗斯叛军官员周三向俄罗斯呼吁“保护”，因为担心该领土可能成为莫斯科与邻近乌克兰的新闪点。该地区的国会（仅是其历史上的第七次），立法者通过了一项决议，要求俄罗斯议会“保护” Transnistria免受摩尔多瓦的压力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们说，他们说Chisinau的摩尔多瓦政府释放了一场针对Transnistria的“经济战争”，阻止了至关重要的进口，目的是将其变成“贫民窟”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“国际社会不能忽略当前国会的决定”共和国外交政策负责人维塔利·伊格纳蒂耶夫（Vitaly Ignatiev）在会议上说。&lt;/p>; &lt;p>;该决议是在弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）总统将在俄罗斯立法者面前进行年度讲话的前一天，因为乌克兰在战场上遭受挫折。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;分离主义领土上一次于2006年举行了国会，当时代表们宣布了与俄罗斯融合的全民投票。投票导致了绝大多数的赞成。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科的呼吁促进了与2022年2月的比较。根据国营媒体的会议的说法，在基辅的部队中，周三在会议上的代表们几乎没有提到乌克兰，而不是针对摩尔多瓦的愤怒，他们将其归咎于该领土的经济困境。 。跨国地区的情况。他们在电报上的一篇文章中说。 /p>; &lt;p>;自从莫斯科开始对乌克兰的全面攻击以来，Chisinau一直担心克里姆林宫可以使用Transnistria在Odesa的方向上使用Transnistria在西南部开设一个新阵线。&lt;/p>; &lt;h3>;乌克兰的Zelensky&#39;s Zelensky&#39;s Zelensky&#39;s Zelensky&#39;s说，31,000名士兵在第一官方官员&lt;/h3>; &lt;p>; 2022年被无法解释的爆炸所震撼，军事分析师认为，这可能是俄罗斯试图将该地区拖入冲突的企图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;然后，在2023年3月，特兰斯特里亚（Transnistria）的亲俄罗斯领导人指控基夫（Kyiv）对他们的领导人进行暗杀企图，这一指控乌克兰拒绝了。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫在该地区永久驻扎了大约1,500名士兵，并警告了乌克兰。和攻击他们的摩尔多瓦会造成严重的后果。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/02/ 28/d632aebf-8fff-45df-9eb1-491bbc5396f8_229b55a7.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; -Moldova边界点于2014年4月15日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯仍然用免费的天然气供应来促进Transnistria的经济，但脱离共和国发现自己越来越孤立莫斯科以来乌克兰的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;跨国官员的聚会是乌克兰面临着前线的巨大压力，最近它在不断增加的弹药短缺的情况下输给了俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周三访问了阿尔巴尼亚，参加了东南欧国家的峰会，他有望在那儿更新呼吁更多援助。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Time could soon be ripe for China to lead negotiations to end Ukraine-Russia war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252998/time-could-soon-be-ripe-china-lead-negotiations-end-ukraine-russia-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/28/200b5695-2ea8-4287-8f92-125c81d272d6_2211cfbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The war has dragged on for more than two years. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;As the war in Ukraine stretches into its third year, China&#39;s efforts as a mediator, offering its services to help bring about a cessation to the fighting, have yet to win much success.&lt;/p>;&lt;p>;Since Russia invaded Ukraine in February 2022, China has often billed itself as a neutral arbitrator, capable of playing a bigger role in ending the war.&lt;/p>;&lt;p>;To that end, last year Chinese President Xi Jinping met twice with his Russian counterpart Vladimir Putin, and in April he held a phone call with Ukrainian leader Volodymyr Zelensky.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing also published its version of a peace proposal and sent a special envoy to both Moscow and Kyiv, with former foreign minister Qin Gang earlier saying that Beijing could offer “Chinese wisdom” to ease the crisis.&lt;/p>;&lt;p>;Despite this, China&#39;s lack of success has been attributed by analysts to its limited sway over both sides of the battlefield, in particular Russia – even as the international community piled pressure on Beijing to exert its influence over Moscow to end the war.&lt;/p>;&lt;p>;But now there could be a turning point. Recent developments, including Ukraine&#39;s failed counteroffensive, could present a window of opportunity for Beijing to again play a “leading role” to broker peace, analysts have said.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zhang Xin, an associate professor of international relations at East China Normal University, said China&#39;s approach towards the war included pushing for peaceful negotiations, banning the supply of weapons to Russia and providing humanitarian aid to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;The lack of any major breakthrough was down to the parties involved in the conflict, who have “vastly different positions and so high stakes in claiming a final victory”.&lt;/p>;&lt;p>;“Any other party, China included, has extremely limited influence to swing the final result,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Western countries have repeatedly urged China – a close strategic partner of Russia – to tap its influence over Moscow, but so far Beijing has refrained from condemning the invasion. Instead, the Asian superpower has maintained close ties with its neighbour.&lt;/p>;&lt;p>;Just days before the war, China declared a “no limits” partnership with Russia. Then one month later, when the two leaders met in Moscow in March 2022, Xi called Putin “my dear friend” and the pair spent hours discussing bilateral cooperation and the war.&lt;/p>;&lt;p>;When Putin reciprocated with a visit to Beijing last October, Xi vowed to boost the development of the two countries and “safeguard international fairness and justice”.&lt;/p>;&lt;p>;Given that Beijing was “in the driver&#39;s seat with their relationship with Russia”, Finland&#39;s president-elect Alexander Stubb last week appealed to China to play a significant role in peace negotiations between Kyiv and Moscow.&lt;/p>;&lt;h3>;Russia makes its case to China social media users ahead of Ukraine anniversary&lt;/h3>;&lt;p>;But “such expectation is overplayed in the first place”, Zhang said of the West&#39;s calls for China to pressure Russia.&lt;/p>;&lt;p>;After all, he added, the two countries share similar views on key global issues and “often act together” 。 Russia has also been viewing China with growing importance on the economics front.&lt;/p>;&lt;p>;According to Fan Hongda, a professor at Shanghai International Studies University, unlike Western countries, China has the ability to communicate with Russia. But he did not think at present that Beijing could exert “significant influence” on Moscow to end the war.&lt;/p>;&lt;p>;Andrew Mertha, director of the China studies programme at the Johns Hopkins School of Advanced International Studies, noted that China&#39;s “unbreakable” relationship with Russia has made the West view China as “part of the problem and not the solution”.&lt;/p>;&lt;p>;But he said Beijing has, in fact, been “more constrained than we think”.&lt;/p>;&lt;p>;Mertha suggested there have been certain areas of potential conflict between China and Russia festering just below the surface which Beijing has sought to avoid disturbing.&lt;/p>;&lt;p>;One example is central Asia. The more occupied the Kremlin was on its “western front”, the less likely it would be to upend the region&#39;s status quo, lending China greater security.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/5e3e92ce-60df-44b8-a736-dd465301f966_8b45eecd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;With Ukraine&#39;s counteroffensive failing, now could be the right time for China to help broker a deal to end the conflict once and for all. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“An ignoble defeat by Putin may result in a need for him to show that he is in charge at the expense of Kazakhstan or its neighbouring countries,” Mertha说。 “That is precisely the type of backyard instability Beijing wants to avoid.”&lt;/p>;&lt;p>;For Cheng Chen, professor of political science at the University of Albany, China is the only major power that could exert “substantive pressure” on Russia, given that it is Moscow&#39;s “most important strategic, although not formal, ally”.&lt;/p>;&lt;p>;But according to Chen, China has been reluctant to prod Russia to make concessions to end the war as it valued Russia&#39;s strategic partnership within the broader context of heightened tensions with the US.&lt;/p>;&lt;p>;“The West and Ukraine would certainly want China to do more. But from China&#39;s point of view, it will only do so when it feels like it is in China&#39;s interest,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“As the current status quo on the battlefield seems to favour Russia, China probably does not see a lot of incentives to push Russia to make significant concessions.”&lt;/p>;&lt;p>;Chen suggested China&#39;s lack of progress in its mediation efforts could also be attributed to one other factor – timing.&lt;/p>;&lt;p>;去年，当中国派特使李辉出访欧洲时，双方仍相信能够在战场上取得“决定性胜利”。 At that time, she said, Ukraine and its Western supporters were actively preparing for a major counteroffensive.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s support for Russia &#39;very troubling&#39;, says US ambassador&lt;/h3>;&lt;p>;In other words, “the condition for a political settlement was far from ripe,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s top diplomat Wang Yi made similar remarks at a security conference in Munich last week, when he said that conditions were “not ripe” for a negotiation between the parties, while calling for a diplomatic solution to the war.&lt;/p>;&lt;p>;Since last year, however, things have changed significantly.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine&#39;s major offensive has largely failed, Western aid has started drying up and the Western-led sanctions have yet to crush the Russian economy, Chen said. On the battlefield, Russia has also made some recent tactical gains.&lt;/p>;&lt;p>;“All these present an opportunity for China to renew its push to play a leading role in achieving a political solution for this conflict that will define the future of Europe,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;If China succeeded, it would help convince the Global South group of developing nations and even some in Europe that its global diplomatic clout “now rivals that of the US”.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s foreign ministry on Wednesday announced that Li would embark on a second round of shuttle diplomacy next month, where he was expected to again visit Russia and Ukraine and other European states.&lt;/p>;&lt;p>;But Li Ziguo, director and associate research fellow of the Department for European-Central Asian Studies with China Institute of International Studies, argued is not up to China – which he said has a mindset of resolving conflicts – to broker peace, but instead, “the key is held by the US”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“If the US wants this war to continue, then it can put more resources into it. And if the US prefers a peace deal, then [it] will force Zelensky to talk,” he said, referring to the large amount of military aid Washington has given to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“What China can do is [direct] our attention to the situation and look forward to playing a role to resolve the problem. What the US is looking for is to drag Russia down, so I don&#39;t think China&#39;s mediation efforts could go any further if the US doesn&#39;t change its mind.”&lt;/p>;&lt;p>;Fan, from Shanghai International Studies University, echoed the sentiment, suggesting that China knows the war is not a conflict that exists only between Russia and Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“There is not much China can do to promote an early end to the war,” he said, noting that the US and some European countries have, in effect, extended the war by pledging military assistance to Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“China should not be blamed for the continuation of this war, because the fundamental reason for the outbreak and the continuation of the war has nothing to do with China,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Mertha from Johns Hopkins, said if China sought to improve its ties with Washington, it could halt its assistance to Moscow to help end the war. But that was “highly unlikely”.&lt;/p>;&lt;p>;“From China&#39;s point of view, the more [the war] weakens the US and the EU, on balance, the better it is for Beijing to increase its international reach,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Laura Zhou&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>