<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sex assault claims cast light on Australia’s macho politics, parliament’s ‘patriarchal environment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224607/sex-assault-claims-cast-light-australias-macho-politics-parliaments-patriarchal-environment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 17:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/bfb6c6da-82c7-4047-b271-6dd469cb99db_eb66a82b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚允许性别歧视文化在其议会内恶化，一位著名立法者表示，随着性侵犯指控再次在该国的权力大厅中响起。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年底，一项严厉的审查发现国会大厦充斥着大量饮酒、欺凌和性骚扰，突显了澳大利亚政治的男子气概。 &lt;/p>;&lt;p>;不到两年后，在一名保守派参议员遭到性侵犯指控后，该国再次与其政治阶层的行为作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;独立政治家 Zali Steggall 表示，女性有在议会内部工作期间经历了“可怕”程度的骚扰和性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚议会的文化在过去几年中已经暴露，而且还有很长的路要走”，她说. “这是一个压倒性的父权制环境”。&lt;/p>;&lt;p>;最初很少有人注意到莉迪亚索普上周三晚上在参议院发表讲话，但她的感叹很快就席卷了整个国家。&lt;/p>;&lt;p>;索普指责参议员同事大卫·范在 2021 年对她进行性侵犯，并随后描述了她是如何被“有权势的男人”求婚的。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚因性行为不端指控驱逐参议员&lt;/h3>;&lt;p>;截至周四，保守派参议员阿曼达斯托克还指责范在议会大厦的派对上对她进行了摸索。&lt;/p>;&lt;p>;前公关顾问范强烈抗议自己的清白，称这些指控是“可耻的”，“炮制的”和“完全不真实”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，澳大利亚的两个主要政党就前政治幕僚布列塔尼·希金斯 (Brittany Higgins) 在 2021 年提出的强奸指控的处理方式相互指责。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该案件于去年 10 月以无效审判告终，但在希金斯的私人短信被泄露给记者后的最近几周，这些指控又重新浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;Steggall，他在 1998 年冬季滑雪激流回旋比赛中获得铜牌奥林匹克运动会表示，看到强奸指控被用作政治利益的武器是“有害和破坏性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是议会非常令人失望和痛苦的一周”，她说。 “就工作场所的类型而言，这确实让我们倒退了。”&lt;/p>;&lt;p>;政治学家玛丽安·索尔 (Marian Sawer) 表示，澳大利亚议会的性骚扰程度与英国和新西兰报告的情况相似，威斯敏斯特式民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;Sawer 表示，这些国家的政治好斗性质可能使“侵略行为”正常化。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月发表的一项全面审查发现，三分之一的人在澳大利亚议会大厦内工作的人曾遭受过某种形式的性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚人权委员会的同一项审查还发现，由于经常酗酒，这栋大楼弥漫着一种小伙子文化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我经常将国会大厦描述为我工作过的最性别歧视的地方，”一位受访者告诉作者。&lt;/p>;&lt;p>;性别政治研究员布莱尔威廉姆斯说，修复性别歧视文化永远不会&lt;/p>;&lt;p>;“很难通过一两次修复来解决一个大问题，一个长期存在的问题”，她说。 “我们仍在听到这些关于权力大厅中发生的性骚扰和性侵犯的报道。”&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯说，在类似的“清算”重塑该国的商业部门 30 年后，澳大利亚议会严重落后于时代.&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚只有一位女总理朱莉娅·吉拉德在 2010 年至 2013 年领导该国期间遭到性别歧视嘲讽的无情轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚的人数有所增加女性在议会中的比例，迄今比其他国家慢得多。&lt;/p>;&lt;p>;根据各国议会联盟编制的排名，1999 年，澳大利亚议会中的女性比例排名第 15 位。到 2022 年，它的排名下滑至第 57 位。&lt;/p>;&lt;p>;Williams 说这是一个容易开始的地方。 “我觉得如果议会中有更多的女性，也许文化会好一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1MDB scandal: Malaysian judge who convicted Najib Razak had ‘no criminal wrongdoing’, probe finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224610/1mdb-scandal-malaysian-judge-who-convicted-najib-razak-had-no-criminal-wrongdoing-probe-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/b4982ccc-51ec-436e-b5da-26cd3ef60c79_7ec756a3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;对主持 2020 年 ex 定罪的备受瞩目的马来西亚法官的调查- 领导人纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 周一表示，纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 没有发现犯罪行为的证据，这是对为这位被监禁的政客开脱的努力的最新打击。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚反腐败委员会 (MACC) 去年引起了公众关注当有人透露该机构在未透露姓名的各方对他提出投诉后对上诉法院法官 Nazlan Ghazali 展开调查时，人们感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;该国的法律界团结起来支持这位法官，当时的律师协会也支持他称 MACC 的调查违反了权力分立。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家曾表示，这项调查是纳吉的盟友发起的更广泛运动的一部分，目的是诋毁司法机构并为他的完全无罪辩护。&lt;/p >;&lt;p>;这位前总理目前正在服刑 12 年，纳兹兰在将他与数十亿美元的 1MDB 金融丑闻联系起来的几起案件中判处了 12 年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的纳吉布开始 12 年监禁法院维持 1MDB 有罪判决&lt;/h3>;&lt;p>;在周一的议会中，总理安瓦尔表示反贪会对纳兹兰的“详细调查”“没有发现任何犯罪行为，这是总检察长办公室同意的”。&lt; /p>;&lt;p>;关于纳吉布关于法官据称未能披露过去在马来亚银行的职位和角色的另一组指控——纳吉布后来撤回了这一指控——安瓦尔指出，该国最高法院驳回了这些指控。&lt;/p>;&lt; p>;围绕纳吉布的最新进展正值效忠者——包括他的孩子——为寻求他们所说的为这位受污染的前领导人伸张正义而做出的新努力之际。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布被认为在他的联合王国中继续拥有相当大的影响力马来民族组织（巫统）是安华执政政府的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿 Nooryana Najwa 一直是“Free Bossku”（解放我们的老板）运动的先锋，并在本月党的大会敦促成员不要忘记她父亲的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“阿拉，我们求求你，请给拿督斯里纳吉布一个公道。立即将他从监狱释放。把他还给我和我们的家人。”申请对他的定罪进行复审。在纳兹兰于 2020 年在吉隆坡高等法院作出初步判决后，最高法院于 2022 年 8 月驳回了他的最终上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一起滥用权力、刑事背信的简单明了的案件和洗钱，”首席大法官 Maimun Tuan Mat 当时说。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布成为该国第一位被监禁的前领导人。这位 69 岁的老人获得自由的唯一希望现在寄托在王室赦免上，尽管他可能在其他正在进行的与 1MDB 相关的案件中被定罪并被判入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 arrested in Pakistan over Greece boat disaster, human trafficking network suspected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3224617/14-arrested-pakistan-over-greece-boat-disaster-human-trafficking-network-suspected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 17:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/089ba61e-97ac-4c34-b46c-95d501f4846b_5cf32a88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦当局逮捕了 14 人，他们涉嫌贩运数名溺水的移民上周，他们超载的船在希腊附近的海域倾覆后，警方说。&lt;/p>;&lt;p>;据信，包括巴基斯坦人在内的数百人在该船倾覆并沉没时丧生，这是欧洲最致命的航运灾难之一近年来。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫办公室的一份声明称，巴基斯坦政府已下令进行高级别调查，以调查据信涉及的人口贩运网络。&lt;/p>;&lt;p>;“我的谢里夫补充说：“思念和祈祷与失去亲人的家属同在。”&lt;/p>;&lt;h3>;为在移民船沉没中丧生的巴基斯坦公民宣布哀悼日&lt;/h3>;&lt;p>;其中至少有 21 人警方官员 Riaz Mughal 说，死者来自巴基斯坦喜马拉雅克什米尔地区的 Kotli 地区。在沉没事件中幸存的 12 名巴基斯坦人中有两名也来自同一城镇。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经逮捕了 10 名嫌疑人，他们属于将这些人送往欧洲的人口贩运网络”，地区高级警官塔希尔·马哈茂德·库雷希告诉路透社。 “我们正在追捕更多嫌疑人”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，其中一些人已经被追踪到，警方正在突袭逮捕他们，而其他人则躲藏起来。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦联邦调查局 (FIA) 的一名高级官员说，在东部旁遮普省又有四人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，沉没的渔船上挤满了 400 至 750 人距离希腊南部城镇皮洛斯约 50 英里（80 公里）。&lt;/p>;&lt;p>;希腊当局表示，104 名幸存者和 78 具遇难者尸体在事故发生后立即被带上岸。找到更多活着的人的希望正在破灭。&lt;/p>;&lt;p>;希腊政府官员说，翻船上的大多数人来自埃及、叙利亚和巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crime in Hong Kong: knife attack at McDonald’s outlet leaves residents feeling haunted, concerned for own safety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224606/crime-hong-kong-knife-attack-mcdonalds-outlet-leaves-residents-feeling-haunted-concerned-own-safety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/4f4c3327-ef3d-45a4-b1ae-3d2131d4b964_9ced8268.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;麦当劳周末发生持刀袭击事件，令在附近工作的香港人倍感不安对此事件，一些人甚至在嫌疑人被捕后仍对他们的安全表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，一名 29 岁男子据称抓起两把 30 厘米（12英寸）每个从一个肉店的摊位，并袭击了山路附近餐厅的 38 岁经理。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方消息，嫌疑人是快餐店的一名员工，并与经理讲述他在袭击前的工作表现。他们补充说，这名男子三周前才开始在那里工作，他没有精神病史。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局说，受害者头骨骨折，背部也有刀伤&lt;/p>;&lt;h3>;香港麦当劳员工涉嫌持刀袭击经理后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;邮政检查发现该餐厅截至上午仍处于关闭状态， &lt;/p>;&lt;p>;50 岁的韦以梅在隔壁经营一家蔬菜店，她说，袭击者从现场逃跑的景象仍然让她心有余悸。&lt;/p>; &lt;p>;“下午 3 点后的某个时候，我看到一名浑身是血的男子从麦当劳街对面跑过，”她说。 “然后一位从餐厅跑出来的顾客告诉我有人在那里遭到袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;店主说，这个街区以前很平静，但这次事件让她害怕出门。&lt;/p>; &lt;p>;“我现在有点害怕去公共场所或乘坐公共汽车和地铁，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的害虫防治人员郭楚泉说，他和在目睹离他们办公室如此之近的袭击事件后，他的同事们也为他们的安全感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们唯一能做的就是小心。我会保持低调，避免在公共场所激怒别人，”他说。 “你知道，许多香港人的心理健康状况不佳。”&lt;/p>;&lt;p>;办公室位于快餐店对面的社区志愿者 Sam Wong 说，他并不担心，但觉得这件事反映了一些香港人的想法。 Kong 很难与他人产生共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的人们生活节奏如此快，缺乏相互理解和良好的沟通，”这位 60 岁的老人说。 “这导致紧张局势，而紧张局势反过来又让人沮丧。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在一名女子在地下通道被砍伤后逮捕了 27 岁男子&lt;/h3>;&lt;p>;周日的事件发生在一串刀之后本月早些时候发生袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;一名 27 岁的男子上周因涉嫌在与彩虹港铁站相连的地下通道内用切肉刀袭击他的前主管、一名 43 岁的女子而被捕.&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 2 日的另一起事件中，两名妇女在钻石山的好莱坞广场购物中心被刺死。嫌疑人有精神病史，被控两项谋杀罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang arrives in Germany on first state visit to solidify relations amid ‘more chaos and changes’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224588/chinese-premier-li-qiang-arrives-germany-first-state-visit-solidify-relations-amid-more-chaos-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/c9f75b4d-74d2-4481-8762-48489715e154_354bdbc4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国总理李强周日抵达柏林，参加一系列政府间和据中国官方媒体报道，商务会谈旨在“妥善处理分歧”并加强与德国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国二号官员将会见德国总理奥拉夫·舒尔茨和总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔，并出席中国-据新华社报道，这是他自 3 月上任以来首次对德国经济技术合作论坛进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;此行期间，他还将会见德国商界领袖，并参观德国最大州巴伐利亚州的公司运动服装制造商阿迪达斯、保险巨头安联和汽车制造商奥迪等全球品牌的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿本着相互尊重的原则与德方进行坦诚深入的交流，求同存异，”李克强在抵达德国首都时说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调“发扬传统友谊”和“克服挑战”的重要性，让世界见证“更多的混乱和变化”。&lt;/p>;&lt;p>;上一轮政府间联合磋商大约在两年前由中国前总理李克强和德国前总理安格拉·默克尔在网上进行——这是自2018 年，以及北京与 Scholz 的社会民主党政府之间的首次交锋&lt;/p>;&lt;h3>;李强能否巩固欧洲对中国的“去风险而不是脱钩”战略？&lt;/h3>;&lt;p>;在李强为期六天的会议期间在欧洲之行之后，他还将前往法国并参加周四和周五举行的新全球融资协定峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这次计划已久的国事访问是在中国国家主席习近平与肖尔茨于李说，11 月，两国领导人达成“重要共识”。&lt;/p>;&lt;p>;在秋季会晤期间，习近平表示，双边合作应从传统领域向新能源、人工智能等新兴领域延伸、数字化，同时强调反对集团对抗。&lt;/p>;&lt;p>;舒尔茨是疫情爆发后第一个访华的西方国家领导人，并坚持德国不应与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;但这个欧洲国家周三首次发布称中国是“系统性竞争对手”，“一再违背我们的利益和价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;针对这一指责，外交部发言人汪文斌回应了第二天用温和的语气说，“中德关系在过去几十年里走过了漫长的道路，取得了丰硕的成果”。&lt;/p>;&lt;p>;“中德等国更加重要国家和行为体本着开放包容的心态开展互利合作，共同致力于世界和平与发展，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国欧盟特使否认承诺停止俄罗斯违反制裁的出口&lt;/h3>; &lt;p>;中国一直表示支持欧盟的战略自主权，并在面临来自美国越来越大的压力的情况下寻求改善与欧洲的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在政府间对话的筹备阶段，中国外交部长秦刚和外事委员会办公室主任王毅等高级官员与德国外长举行了会谈和​​电话，就从乌克兰战争到贸易合作等议题交换了意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indigenous New Zealanders fight to repatriate their ancestors’ stolen remains: ‘they were viewed as specimens’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224578/indigenous-new-zealanders-fight-repatriate-their-ancestors-stolen-remains-they-were-viewed-specimens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/59016da5-9986-4950-baea-7dbb91981817_6a51c6d8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被盗墓者抢走或被定居者作为令人毛骨悚然的古玩交易，新西兰的遗迹几个世纪以来，土着人民正在海外慢慢被带回家。&lt;/p>;&lt;p>;英国探险家詹姆斯库克船长于 1769 年抵达新西兰后，一些欧洲定居者对土着毛利人和莫里奥人的遗骸产生了强烈的迷恋，他们是原产于查塔姆群岛。&lt;/p>;&lt;p>;对于殖民地商人来说，最大的战利品是土著战士和领导人的纹身头像。&lt;/p>;&lt;p>;以原始科学研究的名义，盗墓者还从全国各地的墓地掠夺土著人类遗骸，主要发生在 19 世纪，这仍然是许多新西兰人愤怒和悲伤的根源。&lt;/p>;&lt;p>;自 2003 年以来，来自新西兰蒂帕帕国家博物馆的专家惠灵顿的居民已经在全球范围内寻找它们的位置。&lt;/p>;&lt;p>;“对于所有祖先被交易或收集并带到海外的土著人来说，将遗体带回家很重要，”管理公司的 Te Herekiekie Herewini 说博物馆的遣返计划。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该计划已经找回了近 900 具土著人的遗骸，并估计还有 300 至 400 具遗骸仍在世界各地的机构中。&lt;/p>;&lt; p>;“我们正在努力将他们带回家，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;拍卖的新西兰手提箱中的人类遗骸是 2 名儿童：警察&lt;/h3>;&lt;p>;上周，95 具遗骸古代新西兰人带着六个木乃伊化的纹身头像从德国的七个机构返回家园。&lt;/p>;&lt;p>;在毛利文化中，头骨、骨头和其他身体部位被称为 tupuna，即祖先遗骸。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;将遗体带回家不仅仅是一个后勤问题。&lt;/p>;&lt;p>;Te Papa 遣返负责人、总部位于哥本哈根的 Te Arikirangi Mamaku-Ironside 致力于找出哪些博物馆仍然拥有土著遗骸并协商释放他们。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个巨大的拼图游戏，试图找出新西兰祖先遗骸现在的保存地点——无论是在国家博物馆还是私人收藏中，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “一名盗墓者可能从一个地点盗走，但他们的藏品可能已分发到多个国家或大陆的多个博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“随着节目的进行，画面变得更加清晰。”&lt; /p>;&lt;p>;Mamaku-Ironside 解释说，新西兰早期的殖民地博物馆经常与海外收藏家交换手工艺品，遗骸最终进入外国博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个交流网络，”他说。 “这有点像一个犯罪团伙——除了它实际上并不被认为是非法的，因为当时人类遗骸交易并不被认为是不道德的。他们被视为标本。”&lt;/p>;&lt;p>;Mamaku-Ironside 说，他最初的方法是联系机构，以确定他们的藏品中储存了哪些遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;他的部分职责是“建立和确认”哪些物品“实际上是从新西兰非法收集和交易的”。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是不要以愤怒的毛利人的身份接近，而是要本着友谊的精神说我们将共同努力，所以我们相互理解，”Mamaku-Ironside 说。&lt;/p>;&lt;p>;政府支持的计划涵盖后勤和遣返费用，是一个具有精神层面的微妙过程。&lt;/p>;&lt;p >;在他们获释之前，Mamaku-Ironside 将请求与祖先遗骸单独相处的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们自我介绍 - 只是让他们知道我们是谁 - 然后我们放下我们的目标，帮助创造一条通往他们回家。这是非常精神的，非常情绪化的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他们到达惠灵顿后，在庆祝他们归还的 powhiri 仪式之后，遗体被归还给他们的 iwi 或部落。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国说唱歌手 Azealia Banks 猛烈抨击“破产、种族主义”的澳大利亚人：“我不会回来了”&lt;/h3>;&lt;p>;那是 Mamaku-Ironside 觉得他的工作完成的时候。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于治愈创伤，”他说，“祖先被偷走——被从他们的家中带走。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在他们去世后，他们的旅程仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“它不会完成，直到他们返回社区。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC among five banks teaming up with ECIC to widen insurance coverage to private mainland buyers in boost for Hong Kong exporters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224576/hsbc-among-five-banks-teaming-ecic-widen-insurance-coverage-private-mainland-buyers-boost-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/deb94c68-fe52-46e1-9dc8-986a3f77ee25_163902dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五家香港主要银行已与政府支持的出口信用保险合作信保公司 (ECIC) 为香港出口商提供更好的中国大陆私营企业拖欠付款保障。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一启动的“大陆国内风险风险分担安排”计划，汇丰银行、星展银行之一、恒生银行、中国银行（香港）或东亚银行，当香港出口商想为某些内地买家购买信用保险或出口贷款保障时，会与信保局分享他们对内地买家的信用评估。&lt;/p>; &lt;p>;如果内地买家未能向香港出口商付款，银行和信保局将平均分担风险并分摊赔偿。每个买家团的最高赔偿上限为 1 亿港元（1,288 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“内地一直是 ECIC 的重要保险市场，拥有最大的信用额度承诺，”Terence Chiu ，ECIC 的专员，周一表示。 “新安排有助香港出口商更积极参与国家双循环战略的发展，加强香港与内地的贸易关系。”&lt;/p>;&lt;p>;风险分担计划来了此前，香港特首李家超在去年 12 月表示，政府将出台更多政策，鼓励保险业推出更多产品和服务，进一步推动香港保险业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;邱说，信保目前为与内地上市公司进行贸易往来的出口商提供信用保险，这些公司必须披露其财务信息。然而，由于缺乏此类信息，该保险公司无法为私营企业提供保险，他补充说，新计划将解决这个问题。&lt;/p>;&lt;h3>;保诚开设第一家澳门分行以占领大湾区客户&lt;/h3>;&lt;p>;“内地一些民营企业的信用和财务信息披露水平参差不齐，给这些企业的信用和风险评估带来了很大的困难。”邱说。&lt;/p>;&lt;p>;与银行的合作将使 ECIC 获得更多有关内地私人买家的信用信息，并使保险公司更容易为希望在大湾区等地区销售产品的本地出口商批准信用保险，Chiu 说，他是周一与五家银行的高管举行了签约仪式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，我们与信保局的合作将使香港出口商的信用保险和出口贷款审批更快、更有效率，”Frank Fang 说，汇丰银行总经理兼香港和澳门地区商业银行业务主管。&lt;/p>;&lt;h3>;第一季度香港保险公司对中国游客的销售额猛增 28 倍&lt;/h3>;&lt;p>;“ ECIC 将为我们当地的出口商提供更多机会，因为保险范围的扩大将增加他们向买家提供灵活付款条件或在中国大陆寻求新客户的意愿，”Fang 说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆方说，中国是香港最大的贸易伙伴，占香港本地产品出口总额的近 40%。他补充说，新计划涵盖本地对大陆的出口，因此对许多本地公司来说至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;新计划将允许香港出口商在购买时在香港获得应收账款购买便利。星展银行董事总经理兼机构银行业务部负责人 Wallace Lam 表示，向大陆买家销售商品或服务。&lt;/p>;&lt;h3>;宏利将首席财务官移至香港，加入以城市为亚洲扩张基地的同行行列&lt;/h3>; &lt;p>;“这将使他们更容易抓住中国经济发展和大湾区的机遇，”林说。 “这可能会鼓励香港的贸易活动，因为供应商可以更容易地在香港获得银行融资。换句话说，更多的风险管理活动可能会在香港进行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken in Beijing: Wang Yi says US’  ‘erroneous perception’ of China to blame for worsening ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224560/antony-blinken-and-wang-yi-meet-beijing-us-and-china-push-mend-strained-relationship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 13:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/9e8c49e4-948f-4b88-a85a-525102d4d8d5_b91ee04e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高外交官王毅周一敦促美国“深刻反省”和处理与北京的分歧，同时将日益恶化的关系归因于华盛顿对中国的“错误认知”。&lt;/p>;&lt;p>;据中国国家电视台中央电视台报道，王毅告诉美国国务卿安东尼·布林肯，他对北京进行为期两天的访问是在美中关系处于“关键时刻”，“必须在对话与对抗、合作与冲突之间做出选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“本着对人民、历史和世界负责的态度世界各国要扭转中美关系下滑趋势，推动中美关系重回健康稳定轨道，共同寻找新时代中美相处的正确道路。” &lt;/p>;&lt;p>;王还敦促美国不要假设中国在寻求主导地位，华盛顿不应根据传统西方大国的轨迹“误判”北京。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关键，因为王说，“美国对华政策能否真正回归客观理性”。 .&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，他与中国主要官员的会晤也是为了敲定美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平之间可能会面的细节。&lt;/p>;&lt;p>;周六，拜登表示，他希望“在未来几个月内”与习近平会面，讨论“我们之间存在的合理分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Scratched and scalded’: Chinese woman accuses father-in-law, who took exception to her ‘hot pants’, of assault in video, sparking anger online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224367/scratched-and-scalded-chinese-woman-accuses-father-law-who-took-exception-her-hot-pants-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/2c4452af-3473-4934-b36a-26950bd7a582_773122ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名中国男子被控殴打他的儿媳，因为她是在炎热的夏日穿着“热裤”在内地社交媒体上引起了公愤。&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中国西南部四川省的徐姓女子在事件发生后在网上发布了一段视频，详细描述了她对事件的看法6月12日，飞点视频报道&lt;/p>;&lt;p>;视频中，脸上伤痕累累的徐某穿着白色短裤和绿色长袖上衣——这是她公公穿的衣服&lt;/p>;&lt;p>;Xu 说，这次袭击是因为她的公公（未在报告中透露姓名）在餐桌上责骂她穿着不合适的衣服，说她的短裤太短。&lt; /p>;&lt;p>;“如果你这样出去，邻居们会为你感到羞耻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Xu 说她对他的粗鲁无礼很生气，并为自己选择的着装辩护。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我把钱花在买衣服上。我按我的方式做，”徐告诉她的公公。&lt;/p>;&lt;p>;但他继续他的言语攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“真厚脸皮！” &lt;/p>;&lt;p>;许某提高嗓门说：“我们吃饭的时候你能不能别这样了？”&lt;/p>;&lt;p>;公公突然来了精神，扔了一把花生米在她的脸上，然后将一碗热汤倒在她身上。两人随后打了起来，公公抓她。&lt;/p>;&lt;p>;“我们俩都受了伤，”徐某说。&lt;/p>;&lt;p>;徐某九岁的儿子拉着她&lt;/p>;&lt;p>;据报道，徐的公公在她身后大喊：“今天我要杀了你。”&lt;/p>;&lt;p>;此时，徐打电话给警察在得知发生的事情后告诉她的公公，她的衣服没有造成任何伤害，并要求他不要骚扰或殴打她。&lt;/p>;&lt;p>;后来，当她打电话给正在上班的丈夫时，非但没有表示同情，反而站在了父亲一边，让她以后不要再穿这件衣服。&lt;/p>;&lt;p>;徐说，她让丈夫回家帮忙和公公平息事态-法律，她会给他第二次机会。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他有同样的态度，我可能会考虑离婚，”徐补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事引发了网上对这位岳父的广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;有人难以置信地问道：“我们不是生活在清朝，我们生活在清朝？”为什么她不能穿成那样？”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“他怎么敢威胁要杀了她？太可怕了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/ a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: home-grown C919 passenger jet, first locally built large cruise ship highlight China’s advanced manufacturing progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224537/global-impact-home-grown-c919-passenger-jet-first-locally-built-large-cruise-ship-highlight-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/19/1c739dc2-d77e-403c-9665-e27bb21383cd_7169448e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Global Impact is a weekly curated newsletter featuring a news topic originating in China with a significant macro impact for our newsreaders around the world. Sign up &lt;/p>;&lt;p>;In August 2008, China&#39;s first bullet train started running between Beijing and Tianjin. Four months later, the country kicked off the development of its home-grown passenger jet, the C919.&lt;/p>;&lt;p>;It took three years to build the Beijing-Tianjin high-speed railway, but 15 for the first C919 to make its first commercial flight at the end of last month.&lt;/p>;&lt;p>;Just over a week later, on June 6, China&#39;s first locally built large cruise ship, the Adora Magic City, left its dock in Shanghai.&lt;/p>;&lt;p>;Crossing off milestones one after another, Beijing has taken strides in advanced manufacturing as part of efforts to be more self-reliant in high-value-added industrial chains and to try to gain an upper hand in the tech war with the United States – a mission that, in Beijing&#39;s view, it cannot afford to lose as it seeks a new engine to power its economic growth.&lt;/p>;&lt;p>;Being self-reliant, though, is not a new thing for China, and the narrow-body C919, built by the state-owned Commercial Aircraft Corporation of China (Comac), was not the country&#39;s first effort to develop its own aircraft.&lt;/p>;&lt;p>;The four-engine, narrow-body Y-10 commercial jet made its first flight in 1980, but the dream to fly the country&#39;s own commercial flight was grounded in 1985 due to complicated political and economic reasons.&lt;/p>;&lt;p>;It was also the year that Airbus entered the Chinese market, and it was not until the early 2000s that Beijing decided to resume the project.&lt;/p>;&lt;p>;Designed to compete with the Boeing 737 and the Airbus A320 family of single-aisle aircraft, the C919 completed its maiden commercial flight on May 28 from Shanghai to Beijing, one of the country&#39;s busiest routes.&lt;/p>;&lt;p>;The second C919 is also likely to be delivered to China Eastern Airlines, which has initially put the first on the route between Shanghai and Chengdu, and domestic media reported it is expected to fly it on more routes in the future.&lt;/p>;&lt;p>;In contrast, Japan&#39;s Mitsubishi Heavy Industries in February abandoned its decades-long efforts to build its home-grown passenger jet, citing technical defects and high costs.&lt;/p>;&lt;p>;For China, despite the national pride hailed by state media in self-sufficiency and stronger competitiveness in the industrial supply chain, the C919 and Adora Magic City are products of international cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;The C919 is composed of more than 4 million parts, with key components such as the engine, avionics and control systems sourced from overseas, especially from the US. Some parts are subject to licences granted by the US Department of Commerce, and it may put production at risk if Washington tightens export controls against China.&lt;/p>;&lt;p>;More than 200 domestic companies and nearly 200,000 professionals are involved in the production and development of indigenous technology for the C919, while it also sources supplies from foreign partners and 16 joint ventures with overseas firms, Comac said.&lt;/p>;&lt;p>;With a unit price of 653 million yuan (US$91 million), C919 orders have surpassed 1,000, mostly from domestic buyers.&lt;/p>;&lt;p>;The huge market potential has raised expectations for a booming aircraft-production supply chain, and in particular, for increasing the proportion of domestic supplies.&lt;/p>;&lt;p>;Domestic research agencies said the C919 supply chain will inevitably lead to progress in new materials, aerospace technology and a talent pool at home.&lt;/p>;&lt;p>;The Adora Magic City is also following a similar pattern in production.邮轮所需的零件数量大约是 C919 的五倍。 Due to a lack of experience at home to meet the complicated and intricate requirements, most supplies for the ship needed to be imported.&lt;/p>;&lt;p>;Luxury cruise ships, together with liquefied natural gas vessels and aircraft carriers, are considered “the three pearls of the crown” in shipbuilding, and competition with South Korea is set to intensify as Beijing catches up with Seoul in the high-value shipbuilding market.&lt;/p>;&lt;p>;It took six years for Beijing to export bullet-train technology, and one decade to become globally competitive, but it may take longer for the C919 to substantially challenge the Boeing-Airbus duopoly.&lt;/p>;&lt;p>;Nevertheless, the C919 and Adora Magic City have marked China&#39;s advanced manufacturing progress, as the nation continues to take steps towards boosting its self-reliance in critical industries.&lt;/p>;&lt;h3>;60-Second Catch-up&lt;/h3>;&lt;p>;China&#39;s C919 passenger jet completes first commercial flight from Shanghai to Beijing&lt;/p>;&lt;p>;Explainer: China&#39;s C919: what is the home-grown passenger jet and can it compete with aviation giants Airbus, Boeing?&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s first home-grown large cruise liner undocks in Shanghai in breakthrough for shipbuilding, high-end manufacturing&lt;/p>;&lt;p>;Explainer: What is China&#39;s first home-grown large cruise liner, and why is it a breakthrough?&lt;/p>;&lt;p>;Infographic: How China built the world&#39;s largest high-speed rail network – a visual explainer&lt;/p>;&lt;h3>;Deep dives&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Chinese boat builders moved closer to putting the last – and the most precious – pearl onto “the crown of shipbuilding” this week, while also accelerating a shift in high-quality development that will take the world&#39;s second-largest economy to new waters.&lt;/p>;&lt;p>;Luxury cruise ships, together with liquefied natural gas (LNG) vessels and aircraft carriers, have long been considered “the three pearls of the crown” as they represent the highest levels in vessels carrying passengers, cargo and military equipment.&lt;/p>;&lt;p>;Read more&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s first home-built large cruise liner undocked in Shanghai on June 6 after nearly four years of construction.&lt;/p>;&lt;p>;The 135,500-tonne Adora Magic City, built by a subsidiary of the state-owned China State Shipbuilding Corporation, will conduct sea trials in July and August before it is delivered by the end of 2023 ahead of entering operation next year.&lt;/p>;&lt;p>;Read more&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;The successful commercial debut of China&#39;s home-grown C919 passenger jet has already prompted market expectations for a fast expansion of the domestic aircraft production supply chain, as Beijing seeks to to break its reliance on Boeing and Airbus.&lt;/p>;&lt;p>;Sunday&#39;s first commercial flight between Shanghai and Beijing has been seen as a critical step in China&#39;s bid for technological self-sufficiency in the face of intensifying trade tensions with the United States.&lt;/p>;&lt;p>;Read more&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;The Commercial Aircraft Corporation of China (Comac) was formed in 2008 to develop the C919 narrow-body passenger jet, which eventually completed its maiden commercial flight in May 2023.&lt;/p>;&lt;p>;But how did it take 15 years for the C919 to take the two-hour commercial flight from Shanghai to Beijing?&lt;/p>;&lt;p>;Read more&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Vice-premier Zhang Guoqing, who once headed a weapons supplier, has weighed in on China&#39;s advanced manufacturing for the first time, signalling the role he will take in the sector for the next five years.&lt;/p>;&lt;p>;During his inspection of major manufacturing companies in Shanghai this week, Zhang urged them to move up the value chain faster and speed up breakthroughs in key bottleneck technologies, state media reported on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Read more&lt;/p>;&lt;p>;Global Impact is a fortnightly curated newsletter featuring a news topic originating in China with a significant macro impact for our newsreaders around the world.&lt;/p>;&lt;p>;Sign up now!&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore ex-convict admits stalking prison officer he met in jail, pleasuring himself in public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224559/singapore-ex-convict-admits-stalking-prison-officer-he-met-jail-pleasuring-himself-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/19/3c2743ce-0a8e-441a-82bb-a7ec94636b74_5f6dbabd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Infatuated with a prison officer whom he met while incarcerated, Jee Chai Chai resorted to stalking her by creating Facebook accounts to send her direct messages and calling the Singapore Prison Service hotline to get her number, among other methods.&lt;/p>;&lt;p>;The 28-year-old Singaporean pleaded guilty on Thursday to one charge under the Protection from Harassment Act and another charge of committing an obscene act in a public place after he stood naked in front of a woman to pleasure himself.&lt;/p>;&lt;p>;Three other similar charges of committing an obscene act in a public place will be taken into consideration during sentencing.&lt;/p>;&lt;p>;Sentencing was pushed back to July 21 as both the prosecution and defence are seeking clarification on a psychological report by the Institute of Mental Health on Jee. A gag order has been issued to protect the victims&#39; identities.&lt;/p>;&lt;p>;Deputy Public Prosecutor Jeremy Bin told the court that between 2020 and 2022, Jee was serving a sentence in Changi Prison where he met the 28-year-old senior correctional unit officer.&lt;/p>;&lt;p>;Even though she was not assigned as his rehabilitation officer, Jee took a romantic and sexual interest in her, and repeatedly attempted to strike up a conversation with her.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the officer relaying instructions for Jee to speak with his assigned rehabilitation officer, he persisted in his pursuit, even telling other inmates and officers that he liked the victim.&lt;/p>;&lt;p>;She was subsequently transferred to a different correctional unit for her safety.&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore jails teacher for taking 170 upskirt videos of colleagues, students&lt;/h3>;&lt;p>;Court documents did not state why Jee was in prison.&lt;/p>;&lt;p>;After his release on June 28 last year, he decided to continue his attempts at contacting the officer by stalking her.&lt;/p>;&lt;p>;These included asking other rehabilitation officers for her phone number, sending a postcard to Changi Prison requesting that the officer contact him, and using four different Facebook accounts to send her direct messages.&lt;/p>;&lt;p>;Investigations also revealed that Jee had sat outside the Changi Prison Visitor Centre bus stop in hopes of meeting the victim after she finished work.&lt;/p>;&lt;p>;When he failed to meet her, he would then ask other prison officers where she was and give them his phone number to be passed along to her, Bin said.&lt;/p>;&lt;p>;Jee was eventually interviewed by the police after the correctional officer made a police report on December 13. Even during the police interview, Jee had requested for the investigation officer to reach out to the victim on his behalf, but he was warned by the police officer to stop trying to contact her.&lt;/p>;&lt;p>;However, Jee continued to make numerous phone calls to the public hotlines of the Singapore Police Force, Singapore Prison Service, Immigration and Checkpoints Authority, and the Singapore Civil Defence Force to ask for the officer&#39;s phone number.&lt;/p>;&lt;p>;The calls persisted until his arrest on May 5 this year. Jee never managed to get her number.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Apart from the stalking, the court heard that Jee had also trespassed into female toilets in various industrial estates on four different occasions between April 21 and May 2 this year.&lt;/p>;&lt;p>;Investigations revealed that on May 2, Jee entered the female toilet of a building in the Kallang Basin Industrial Estate, and had gone into a cubicle where he removed all of his clothes to pleasure himself while he watched pornography on his mobile phone.&lt;/p>;&lt;p>;While he was inside, a 41-year-old woman entered the toilet to change her clothes.&lt;/p>;&lt;p>;When she left her cubicle, she saw Jee staring at her as he pleasured himself while standing naked in front of her cubicle.&lt;/p>;&lt;p>;The woman ran out of the toilet and sought help from a cleaner before calling the police.&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore jails &#39;unknown Chinese male&#39; for masturbating outside ballet studio&lt;/h3>;&lt;p>;During Thursday&#39;s court proceedings, Jee periodically interrupted proceedings by speaking about the officer he was infatuated with and asking for his sentence “to run concurrently”.&lt;/p>;&lt;p>;When told about the postponement of sentencing, Jee told the court that he hoped to get a lighter sentence or a Mandatory Treatment Order so as to be able to spend more time with his grandmother.&lt;/p>;&lt;p>;Such a order is usually given to offenders who might be suffering from certain mental or psychiatric conditions and comes with psychiatric treatment at an institution instead of jail time.&lt;/p>;&lt;p>;This article was first published by &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>