<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong anti-graft agency marks 50 years with event offering slice of crime fighting life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274872/hong-kong-anti-graft-agency-marks-50-years-event-offering-slice-crime-fighting-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/c6713f2f-850f-44d8-b4ed-813fcf8c7c4d_e2317063.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名年轻女孩正与展出的攻城槌搏斗开放日期间廉政公署的武器设施。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港反腐败机构在 50 周年开放日活动中为居民提供了体验反腐生活的机会，展示了虚拟现实培训等技术.&lt;/p>;&lt;p>;此次活动吸引了众多参观者，他们被电影​​和电视中对廉政公署工作的通俗形象所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;来自内地的城市居民Vincent Yi广东省的一名官员表示，他是从类似于 Instagram 的中国社交媒体平台小红书了解到开放日的。&lt;/p>;&lt;p>;“我在电影中看过很多廉政公署，这激起了我的兴趣，”这位 25 岁的人说-老，从事咨询工作。&lt;/p>;&lt;p>;“他们使用的手枪感觉很重，能够拿起它们让我感觉自己在电影中。看到我以前在屏幕上见过的老一代手枪也很特别。”&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署社区关系部区域官员徐裕明表示，该机构预计将有约 6,000 名与会者参加开放日活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们本周末和下周末举办的四天开放日将迎来约 6,000 名申请者，”他说，并补充说，参观者是从 19,000 份门票申请中随机选择的，这是该机构活动有史以来人数最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;参观者可以参观该委员会的视频采访室和认人设施，其中展示了枪支、历史照片和有关廉政公署工作的电视剧。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还想向公众介绍我们新开发的虚拟现实 [VR] 调查培训系统，当需要即时反应和判断时，我们用该系统来培训我们的员工，就像他们在现场工作一样，”Chui 说.&lt;/p>;&lt;p>;巴士总站主管Yu Wong是开放日被选中尝试VR培训系统的参观者之一，他表示这次体验非常愉快和刺激。&lt;/p>;&lt;p>;“这需要我做出判断，看看（在调查案件时）要跟踪谁以及收集哪些线索，”黄说。 “得知7月开放日后，我立即申请了门票。”&lt;/p>;&lt;p>;这位37岁的人也对认人设施印象深刻，他说他从未亲眼见过，可以忍不住检查单向透视玻璃板的工作原理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/8e5e55f9-fccd-4253-ac1c-b49fa0619ef0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在审讯室停下来参加开放日活动。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;三十多岁的两个孩子的父亲叶金山表示，他第一次带着两个上小学的儿子参加廉政公署开放日因为他希望他们更多地了解当地历史和组织的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“通过参观开放日，我觉得这也有助于建立良好的价值观和态度，”这位 IT 专业人士说道，并补充道儿子们对枪械展示最为兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署每两到三年举办一次开放日，最近一次是第十一届，也是政府取消所有与疫情相关的限制以来的第一次。最后一次开放日于 2022 年举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese taxman’s secret weapon to crack down on evasion: phase IV of the Golden Tax System]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274806/chinese-taxmans-secret-weapon-crack-down-evasion-phase-iv-golden-tax-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/966892f1-fee3-429d-a938-9d6813f79880_42a0b80a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国30年金税制度的最新阶段将看到发票的全面数字化。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国在新一轮财税改革中努力利用数据的力量堵住税收漏洞，以提高税收收入，最新阶段的金税系统将成为提高税务执法和效率的关键。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的金税系统是一个广泛的税务信息化管理和监控系统，于1994年首次推出，现已推出其第三阶段运营。&lt;/p>;&lt;p>;一个关键功能是控制发票的创建，即发票——一种用作商品和服务购买证明的合法收据。&lt;/p>;&lt;p >;金税体系第四期旨在建立金融机构、纳税人、税务机关之间的信息共享体系。该集成系统将帮助税务机关收集和分析更多领域的涉税数据，以完善税务监管。&lt;/p>;&lt;p>;特别是第四阶段将实现发票的全面数字化。中国的发票流程是国家税收体系的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;到2023年底，全国所有省份均已启动数字化发票试点。全国电子发票提交和交换数字化发票的具体启动日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然第四阶段的全国部署尚未完全完成，但一些功能正在逐步完善。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国监管机构努力提高税收效率并简化流程，但逃税仍然是中国的一个问题。中国国家审计署在 6 月 25 日发布的年度报告中确定，海关和各税务部门的漏洞和监督已导致 508 亿元人民币（71 亿美元）的税收损失。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年备受瞩目的涉及中国名人的税务丑闻，以及最近上市公司被要求缴纳数十年之久的逾期税款的案件——所有这些都凸显了公众对地方政府债务困境的担忧，因为民众信心不足。 &lt;/p>;&lt;p>;中国还将推出消费税改革，以增加地方政府的收入，金税第四阶段将支持这一努力。&lt;/p>;&lt;p>;金税第四阶段将使监管机构更容易发现使用虚假银行账户和虚假发票的公司的税务违规行为。该系统还可以更好地评估空壳公司，标记异常纳税申报，并帮助确定公司的库存记录是否与其实际库存相符。&lt;/p>;&lt;p>;收入与成本严重不匹配的公司以及那些未按时缴纳个人所得税和社会保险费，也可以通过系统识别。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;数据共享系统引发了企业和企业对数据隐私的担忧。他们的所有者担心他们的银行账户以及海外资产和投资也会受到中国当局的监控。&lt;/p>;&lt;p>;金税第四阶段的整合涉及大量的收集、存储和处理企业数据量巨大，数据隐私成为关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;税务顾问表示，虽然企业在政府部门之间的数据共享方面几乎无法控制，但金税第四阶段已经实施了一系列在设计和实施过程中采取数据加密和访问控制等保护措施，以确保税务数据的安全性和完整性。&lt;/p>;&lt;p>;“税务机关可能需要提供人民法院出具的调查证明才能访问税务数据公司的银行账户信息。在这种背景下，我们认为企业不必过度担心。”Dezan Shira &amp; Associates 管理合伙人 Alberto Vettoretti 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;公司在中国运营的企业需要通过数字化转型和升级加大技术投入，分析师预计企业需要向技术提供商购买相关服务，以帮助发票数字化和相关云服务。&lt;/p>;&lt;p>;Vettoretti建议企业明确数据使用目的和范围，建立健全隐私保护机制，保护纳税人个人隐私和企业商业秘密，防止数据滥用或泄露。&lt;/p>;&lt;p>;金税阶段四、高净值个人和跨国企业的税务安排可能面临更严格的审查。他表示，外国投资者需要了解这些变化，并确保其税务安排符合法律要求。&lt;/p>;&lt;p>;“企业应该关注其财务和税务数据的真实性、准确性和完整性，因为以及财务和税务安排的合规性，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: aid groups aim to avert a polio outbreak with vaccination surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274871/israel-gaza-war-aid-groups-aim-avert-polio-outbreak-vaccination-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/371cc376-94dc-411f-b738-5d8131b88901_1738d86b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名也门卫生工作者为一名儿童接种脊髓灰质炎疫苗，作为预防脊髓灰质炎疫苗的一部分2020 年 11 月，也门萨那举行了为期三天的挨家挨户全国免疫活动。照片：DPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙地带的脊髓灰质炎威胁正在迅速上升，促使援助组织开展行动呼吁紧急暂停战争，以便他们能够加强疫苗接种并阻止全面爆发。已确诊一例，疑似其他病例，7 月份在六个不同地点的废水中检测到了该病毒。&lt;/p>;&lt;p>;25 年前加沙消灭了脊髓灰质炎，但 10 个月前战争开始后疫苗接种率大幅下降援助组织表示，该地区已成为该病毒的滋生地。数十万流离失所的巴勒斯坦人挤在帐篷营地里，缺乏清洁水源，也无法妥善处理污水和垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免疫情大范围爆发，援助组织正准备在未来几周内为超过 60 万儿童接种疫苗。他们表示，尽管如此，如果以色列和哈马斯之间的战斗不暂停，雄心勃勃的疫苗接种计划是不可能实现的。&lt;/p>;&lt;p>;可能的停火协议不可能很快达成。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计会达成。国际援外协会加沙应对主任弗朗西斯·休斯 (Francis Hughes) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和联合国儿童基金会、联合国联合国儿童机构在周五的联合声明中表示，至少需要暂停 7 天才能实施大规模疫苗接种计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/9632a4f6-60a0-4a38-9813-91d4516ba56e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五在纽约联合国总部就加沙小儿麻痹症向新闻界发表讲话。古特雷斯呼吁加沙“暂停脊髓灰质炎”，开展疫苗接种活动。图片来源：联合国&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国计划向加沙运送160万剂脊髓灰质炎疫苗，那里的卫生和供水系统已被破坏，拥挤的帐篷里留下了露天的人类排泄物坑营地。生活在难民营中的家庭几乎没有干净的水，甚至没有肥皂来保持卫生，有时用废水来饮用或清洗衣服和餐具。&lt;/p>;&lt;p>;加沙周围至少出现了 225 个非正式废物处理场和垃圾填埋场 -总部位于荷兰的非营利组织 PAX 7 月发布的一份报告显示，许多地点靠近家庭避难所，该机构使用卫星图像来跟踪这些地点。&lt;/p>;&lt;p>;脊髓灰质炎具有高度传染性，主要传播通过接触受污染的粪便、水或食物，可能会导致呼吸困难和不可逆转的瘫痪，通常是腿部瘫痪。它尤其袭击幼儿，有时甚至致命。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织 Mercy Corps 估计，自战争开始以来出生的约 50,000 名婴儿尚未接种脊髓灰质炎疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和联合国儿童基金会表示周五，三名儿童疑似被感染，约旦的一个实验室正在对他们的粪便样本进行检测。约旦河西岸拉马拉卫生部周五晚表示，在约旦进行的测试证实了加沙一名 10 个月大儿童的一例病例。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常令人担忧，”联合国儿童基金会发言人阿马尔阿马尔周六说道。 “在活跃的战区进行疫苗接种是不可能的，否则对加沙和整个地区的儿童来说是不合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;援助人员预计疑似病例数量将会上升，并且担心如果不采取紧急干预措施，这种疾病可能难以控制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不乐观，因为我们知道医生也可能错过警告信号，”国际关怀组织的休斯说。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/f4b2068d-05e7-4b06-89be-6bcbae0d1c3d_8d755548.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 6 月 20 日，巴勒斯坦人在加沙地带努塞拉特难民营的垃圾填埋场对垃圾进行分类。卫生当局和援助机构正在竞相避免在加沙地带的废水中检测到病毒后，该地区爆发了脊髓灰质炎疫情，并报告了三例疑似脊髓灰质炎症状的病例。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙的卫生工作者正在为大规模疫苗接种活动做准备，该活动将于 8 月底开始并持续到 9 月。据世界卫生组织称，目标是通过两轮疫苗为 64 万名 10 岁以下儿童提供免疫。&lt;/p>;&lt;p>;负责巴勒斯坦民政事务的以色列军事机构（简称 COGAT）表示，“准备支持全面的疫苗接种运动”，而哈马斯在周五的一份声明中表示，将支持为期 7 天的休战以促进疫苗接种。停火谈判将于下周在开罗恢复。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织于 7 月宣布，从位于苏丹南部和中部的汗尤尼斯 (Khan Younis) 和代尔巴拉赫 (Deir al-Balah) 的六个地点收集了污水样本，这首次引发了对脊髓灰质炎的警报。加沙，疫苗中使用的病毒变种检测呈阳性。据世界卫生组织称，疫苗中使用的弱化病毒可能会突变为更强的病毒，并在缺乏适当免疫接种的地区引发疫情。&lt;/p>;&lt;p>;脊髓灰质炎流行的国家只有阿富汗和巴基斯坦。但疫苗衍生病毒的爆发发生在饱受战争蹂躏的乌克兰和也门，那里的情况远没有加沙那么糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;加沙面临的挑战之一是，那里的脊髓灰质炎尚未得到控制。联合国表示，四分之一个世纪以来的目标是提高认识，以便卫生工作者识别症状。该领土的医疗保健系统因战争而遭到破坏，工作人员不堪重负，无法救治伤员、腹泻和其他疾病的患者。&lt;/p>;&lt;p>;战前，99% 的加沙人口接种了脊髓灰质炎疫苗。据世界卫生组织称，这一数字目前为 86%。目标是使加沙的脊髓灰质炎免疫水平恢复到 95% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;哈米德表示，虽然 12 月份有超过 440,000 剂脊髓灰质炎疫苗被带入加沙，但供应量已减少至略高于 86,000 剂世卫组织东地中海区域根除脊髓灰质炎主任贾法里。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织表示，运往加沙的 160 万剂口服疫苗将是疫苗的更先进版本，不易变异为疫情。 &lt;/p>;&lt;p>;将疫苗带入加沙只是第一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/17/29eaccf7-dc4d-42cf-8d70-6eebcb2d204e_673f2fd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因以色列空运而流离失所的巴勒斯坦人加沙地带的地面攻势旁边，一道黑色的污水流入加沙地带南部小镇汗尤尼斯的街道。在加沙地带的废水中检测到脊髓灰质炎病毒后，卫生当局和援助机构正在加紧努力避免该地区爆发脊髓灰质炎。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于以色列的军事袭击、军队与哈马斯之间的战斗以及日益严重的无法无天导致的抢劫，联合国工作人员在取回医疗用品和其他援助物资方面面临困难。车队。&lt;/p>;&lt;p>;此外，疫苗必须冷藏，这在电力匮乏的加沙变得很困难。一位以色列陆军高级官员表示，约有 15 至 20 辆冷藏卡车为整个加沙提供服务，它们还必须用于运输食品和其他医疗用品。该官员未获授权接受媒体采访，因此不愿透露姓名。&lt;/ p>;&lt;p>;巴勒斯坦人也面临出行困难。巴勒斯坦人医疗援助组织的 Sameer Sah 表示，他们无法到达医疗机构，这将成为疫苗接种活动的另一个障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“没有交通系统。道路已被摧毁，四轴飞行器向人们射击，”萨赫说，他指的是经常进行袭击的以色列无人机。以色列表示，其袭击目标是哈马斯武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织表示，暂停战斗对于使“儿童和家庭能够安全到达医疗机构以及社区外展工作人员能够帮助无法进入医疗机构的儿童”至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，加沙 36 家医院中只有约三分之一和 40% 的初级医疗设施在运转，但世界卫生组织和联合国儿童基金会表示，他们的疫苗接种活动将在加沙的每个城市开展，在 2,700 名工人的帮助下。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Desperate’ China courier begs guard for mercy on knees after toppling fence, sparking protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274864/desperate-china-courier-begs-guard-mercy-knees-after-toppling-fence-sparking-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/41dffea6-5537-482a-9aec-210b49237d9e_d3dd18aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名快递员向保安做出羞辱性的道歉在急于完成订单时不小心损坏了栅栏，引发了其他骑手的抗议。图片：南华早报综合/微博/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名送餐员在急于按时配送订单时不小心撞倒栅栏，跪下求保安饶命，引发网友热议&lt;/p>;&lt;p>;8月12日，来自浙江杭州的快递员为节省时间，穿过小区绿化带，不小心踩到了围栏。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;保安立即没收了司机的电动自行车钥匙，并要求他缴纳 200 元人民币（28 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;杭州警方表示，快递员担心延误送货，跪下讨回钥匙。&lt;/p>;&lt;p>;事件导致大量外卖骑手聚集在大楼附近抗议，迫使警方控制局势。&lt;/p>;&lt;p>;视频分享微博上显示，愤怒的骑手与警察推搡，高呼：“向快递员道歉！道歉！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/66b8e27b-1bd1-447d -abd6-19f8b202ddce_3b45dbd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;司机急于按时送货，导致围栏意外损坏。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;司机所在单位美团派出代表赶赴现场，支付维修围栏费用，并帮助警方驱散人群。&lt;/p>; &lt;p>;美团补充称，如果警方调查发现快递员受到不公平对待，他们将支持该快递员。&lt;/p>;&lt;p>;杭州警方在一份声明中表示：“我们希望人们在面对此类事件时保持冷静、理解和宽容。 ”&lt;/p>;&lt;p>;该事件迅速成为大陆社交媒体的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;有网友在微博上写道：“这太令人心碎了。没有人会愿意当众下跪，除非被逼到绝境。”&lt;/p>;&lt;p>;“保安为什么要为难快递员？另一位网友补充道：“由于对司机的要求很高，快递员常常被迫冒着违反交通规则、危及生命的风险，只是为了收入微薄。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，经济压力和就业短缺迫使成千上万的人进入食品配送行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/8af084ea-ced3-4c6b-9652-49edca203e0d_fc3f5235.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;该事件引发了该男子同事的抗议，警方不得不驱散抗议。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，中国两大外卖公司美团和饿了么分别雇佣了 745 万和 400 万活跃骑手。&lt;/p>;&lt;p>;快递员每笔订单最多可赚取 10 元人民币（1.4 美元），具体取决于送货距离。逾期送餐会引发投诉和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在采取措施改善外卖员的工作条件，但虐待的报道仍然屡见不鲜。&lt;/p>;&lt;p>;7月23日，一名外卖骑手湖北省一名男子的脚踝被保安用防暴装置锁住，作为“惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;2022年7月，一名顾客拒绝让女快递员使用大楼电梯，侮辱她的职业道德，并向她扔热面条。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 children among 10 killed by Israeli air strike on south Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3274869/2-children-among-10-killed-israeli-air-strike-south-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/19e2fb9e-05b7-4cd2-aa65-bcf7eecada4d_37c34723.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平民观看南部被以色列空袭摧毁的工业区周六黎巴嫩。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家通讯社 NNA 报道，以色列对黎巴嫩南部纳巴蒂耶市一栋住宅楼发动袭击，造成约 10 人死亡，其中包括两名儿童，五人受伤周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;自从加沙地带战争爆发后，真主党和以色列军队几乎每天都在边境交火，纳巴蒂耶地区的袭击造成了黎巴嫩南部最大的伤亡人数之一。十月。&lt;/p>;&lt;p>;国际调解员一直试图在以色列和哈马斯巴勒斯坦武装分子之间达成加沙停火，外交官表示，这可能有助于避免一场更广泛的战争，而黎巴嫩将成为其中的前线。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方在其 Telegram 频道上表示，空军连夜袭击了黎巴嫩真主党“位于纳巴蒂耶地区”的武器储存设施，该设施距离以色列边境最近点约 12 公里。&lt;/p >;&lt;p>;以色列军方表示，周五对黎巴嫩南部哈尼和马龙埃尔拉斯附近的“真主党军事建筑”进行空袭后，以色列炮兵袭击了黎巴嫩南部边境附近的其他目标。&lt;/p>;&lt;p>; 7月底，黎巴嫩南部真主党高级行动负责人福阿德·舒克尔和哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚接连被杀，导致真主党、伊朗和该地区其他德黑兰支持的组织发誓要进行报复，并指责以色列。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列声称在对贝鲁特南部的一次袭击中杀害了舒克尔，但没有直接评论哈尼亚在访问德黑兰期间被杀的事件。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免更广泛的冲突，西方国家阿拉伯外交官一直在该地区穿梭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 17/633a6eee-bf88-4fd2-89b4-e54d268f8e48_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瓦迪阿尔被以色列空袭摧毁的工业区-周六，黎巴嫩南部纳巴蒂耶省的克福尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，调解人提出新的努力，推动以色列和哈马斯在加沙实现停火。会谈在海湾卡塔尔酋长国举行，并于周五继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国调解人在联合调解中表示，谈判将于“下周末之前”在开罗恢复。声明。&lt;/p>;&lt;p>;法国外交部长斯蒂芬·塞茹尔纳周四在贝鲁特表示，加沙停火对于包括黎巴嫩在内的该地区的和平是“必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都担心Sejourne 在会见黎巴嫩真主党盟友、议会议长纳比赫·贝里 (Nabih Berri) 后说道。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩和以色列之间的跨境暴力已造成黎巴嫩 579 人死亡，其中大部分是真主党战士，但也包括据法新社统计，至少有 121 名平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;根据军方数据，以色列一侧，包括被吞并的戈兰高地，有 22 名士兵和 26 名平民被杀。&lt;/p>; &lt;p>;真主党和以色列在 2006 年爆发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s ‘absurd’ South China Sea play: challenging Beijing or undermining Asean?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274790/canadas-absurd-south-china-sea-play-challenging-beijing-or-undermining-asean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e3a9fb83-e846-480a-aac5-5ca6e6a440cc_72d065e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾水手在与美国进行海上演习期间观看加拿大护卫舰澳大利亚本月在南中国海。照片：菲律宾武装部队/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大正在涉足南海有争议的水域，与澳大利亚联手加强军事和国防工业合作。两国对中国在这条重要水道上的强硬主张表示震惊，并寻求对抗北京在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大国防部长比尔 8 月 8 日在温哥华与澳大利亚国防部长会谈后发表讲话布莱尔指责中国试图重塑国际体系以促进自身利益，并表示印度-太平洋地区的安全正以“许多重大而困难的方式”受到挑战。布莱尔誓言，他的国家将与澳大利亚更加密切地合作，以维护该地区的秩序。&lt;/p>;&lt;p>;外部势力更多地参与南海事务可能会制衡中国的自信。但一些观察家警告说，加拿大的兴趣可能“仅仅是象征性的”，指出其缺乏重要的区域防御资源。分析人士表示，此类举措还可能阻止东南亚国家以“同一个声音”说话，从而使北京更容易应对分歧的反应。&lt;/p>;&lt;p>;风险很高。东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉表示，每年约有 5.5 万亿美元的全球贸易经过南海战略海上通道，其中包括加拿大的很大一部分商业利益。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大还担心对其半导体供应链的潜在影响，该供应链与台湾有着密切的联系，世界上约 90% 的最先进芯片均产自台湾。&lt;/p>;&lt;p>;Nagy 表示，加拿大正在定位面对中国咄咄逼人的姿态，它自己是“基于规则的国际秩序”的捍卫者。近几个月来，南海紧张局势升级，菲律宾和中国船只发生直接冲突，中国人员部署水炮、手持斧头和砍刀登上菲律宾船只，并摧毁设备，扰乱马尼拉向有争议浅滩的补给任务.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/e3a9fb83-e846-480a-aac5 -5ca6e6a440cc_fe84ec44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月7日，菲律宾水兵在与美国和澳大利亚在南海举行的海上演习中观看加拿大皇家海军蒙特利尔号护卫舰。照片：菲律宾武装部队/EPA-EFE 的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大希望反击它所认为的中国“马基雅维利式的强权即公理”做法。纳吉表示，“该地区的外交事务”。但它的参与也可能使东南亚国家联盟（东盟）的中心地位受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚国家正在试图引入区域外合作伙伴来平衡中国的规模，”纳吉说，目的是防止美中紧张局势升级，从而对该地区产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，东盟宪章要求东盟仍然是外部伙伴关系的主要推动力，而不是东盟大国竞争的必然要求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，加拿大进入南海可能会让东盟更难达成统一立场。分析人士表示，分裂的集团最终对中国有利，因为中国可以更轻松地追求其首选的双边谈判模式，而不是与整个东盟打交道。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，加拿大已经加大了参与力度，为菲律宾提供了条件可以使用其尖端的“暗船检测系统”——卫星驱动的技术，旨在追踪最隐秘的非法渔船。纳吉表示，渥太华可能很快会将这种合作扩大到其他东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚外交政策分析师阿兹米·哈桑表示，非东盟参与者的存在使得该集团很难“实现一项目标”。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着加拿大的加入，东盟更难达成共识，这在某种程度上对北京有利，因为分裂的东盟将使中国更容易追求马来西亚全国教授委员会研究员阿兹米说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，问题在于东盟从根本上分裂——一些国家与美国结盟，另一些国家与中国结盟，而第三组“似乎不太关心，因为他们没有直接参与争议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/16/eee60035-e7c3-426c-91d2-541d3eb45acd_625b7527.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国和俄罗斯船只在7月在南海举行联合演习。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿兹米质疑南海是否真的是加拿大展示军事实力的最佳战场。 “如果维护国际秩序是主要原因，那么加强加拿大在北极地区的存在就更有意义，”他指出俄罗斯和中国不断扩大的极地足迹。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，美国最近的一份国防报告强调了这一点随着莫斯科重新开放苏联时代废弃的基地和机场并对其进行现代化改造，中俄深化北极合作的威胁，而中国则投入大量资金进行极地探险，以建设“冰上丝绸之路”。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北美和平与外交研究所的安全专家兼高级研究员杰弗里·里夫斯表示，加拿大根本上缺乏在南海扮演更强有力角色的能力。智囊团。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大海军被认为在整个亚太战区只有三艘军舰——里夫斯表示，“这样的力量微不足道，基本上毫无意义”，他称这一想法是“渥太华”可能会影响该地区的力量平衡，这是“荒谬的”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管加拿大继续承诺支持乌克兰，但它仍然未能达到北约的最低国防开支目标。今年，渥太华预计将仅将国内生产总值的 1.37% 用于国防——远低于跨大西洋安全联盟 2% 的基准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/2fa9fcd4-a193-45b8-94f1-133eb21ab91d_f275938c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;去年，一艘加拿大皇家海军护卫舰（前）在南中国海与一艘美国海军导弹驱逐舰并肩航行。照片：美国海军/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种不足并没有被忽视。上个月，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格呼吁加拿大增加军费开支，并提出具体计划，以“向独裁政权表明西方盟友是团结一致的”。&lt;/p>;&lt;p>;但即便如此由于国防开支落后，加拿大今年已承诺向乌克兰追加 5 亿加元（3.62 亿美元）的军事援助。除此之外，加拿大已承诺向基辅交付预计价值 40 亿加元（29 亿美元）的武器和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;在里夫斯看来，加拿大对南海的介入“完全是象征性”——更多地旨在向“其西方盟友和伙伴表明，无论其方式多么有限，它都支持他们的战略目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这方面，加拿大是美国‘自愿联盟’的一部分” ’在印度-太平洋地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于华盛顿来说，加拿大的参与为其提供了一定程度的合法性。在加拿大的支持下，美国可以说它是作为国家联盟的一部分行事，而不是单方面维护和平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cash in on Hong Kong athletes’ star powers to help develop sports sector: industry leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274866/cash-hong-kong-athletes-star-powers-help-develop-sports-sector-industry-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/eeeef68e-8199-4478-b15f-6900af7f8e03_b003b258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;APM 购物中心的顾客与奥运奖牌获得者的纸板人合影张家朗和西沃恩·豪伊。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家体育产业机构的负责人鼓励企业利用运动员的明星效应来帮助发展该行业，因为人们担心目前的补贴仍然太低，无法实现这一目标。留住有前途的人才。&lt;/p>;&lt;p>;香港体育学院行政总裁蔡玉坤表示，政府对运动员的补贴不应被视为运动员的薪水，并指出商业赞助将有助于发展产业。&lt;/p>;&lt;p>;“体育与表演艺术类似。当你看到像张家朗和西奥布汉·豪伊这样的体育明星时，越多的人认识他们，他们就越高兴，”他周六在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“人们会为他们欢呼并给予他们掌声，为他们的追求提供动力……拥有体育明星可以带动整个行业的发展，我们现在看到击剑学校激增。”&lt;/p>;&lt;p>;崔还驳斥了运动员可能会受到影响的担忧。花太多时间在名人代言上而不是训练上，认为他们会接受教练的指导如何管理自己的时间。&lt;/p>;&lt;p>;在本地击剑运动员张家朗和江维安之后，关于资助本地运动员的重新讨论再次出现文伟在巴黎奥运会上夺得金牌，游泳运动员西奥布汉·豪伊 (Siobhan Haughey) 赢得两枚铜牌。&lt;/p>;&lt;p>;私人界纷纷为奖牌获得者颁发奖项，其中包括香港赛马会、黄廷方慈善基金是由信和集团创办人及餐厅营运商LH集团成立的慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;体院副主席郑永信同意蔡氏的观点，并建议政府可提供免税优惠”运动员谋生。他们可能会发现仅依靠入门级政府补贴很难，因此体院一直在帮助他们获得一些认为合适的广告。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望鼓励更多商业机构提供支持例如除了政府补贴之外对运动员的资助或投资。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/17/c5b478a5-e220-4081-a6df-58d74c36b3e5_57dca3c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;羽毛球运动员李卓耀就是其中之一许多运动员由于经济支持水平较低而放弃了。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们担心目前的补贴能在多大程度上支持有抱负的运动员，有些人认为补贴金额太低，迫使有前途的候选人放弃自己的梦想.&lt;/p>;&lt;p>;羽毛球运动员李卓耀是感叹许多运动员因经济支持不足而放弃的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;这位27岁的球员曾说过退学成为一名全职运动员后，他每月仅获得 7,000 港元（898 美元）的政府入门级补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我 16 岁，7,000 港元就像零花钱大部头书。但对于级别不高的运动员来说，就是他们的月工资。”&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁这个数额至少要与本市最低工资标准持平。&lt;/p>;&lt;p>;香港体育学院的精英训练津贴，有资格参加奥运会的运动员每月可获港币11,520元。&lt;/p>;&lt;p>;金额随着运动会及其他比赛的排名和奖牌而增加，奖牌获得者为世界锦标赛及奥运会获得高达港币44,500元的标准补助金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/17/7ac4ad0b-fed2-4bf0-b747-dc11399b2d08_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港体育学院行政总裁蔡康永，不鼓励公众将运动员补贴视为工资。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Choi表示，该学院将在9月检讨其培训拨款，并于明年初发布报告，并于4月实施新安排，以配合学院的发展。组织寻求增加资助及调整资格门槛。&lt;/p>;&lt;p>;但他为政府资助机制辩护，称资助机制分为六级，7,000港元的资助只供初级青少年运动员接受训练，还有其他补贴，包括食宿、医疗费和学费。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些补贴不应被视为工资。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们是全职运动员， “我们会为他们提供接受培训的途径。”崔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，补贴并不能为他们提供舒适的生活，但我们还有其他支持措施，例如免费食宿和全面的补贴。”大学学习学费等支持。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China-US study finds urbanisation worsens extreme droughts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274826/china-us-study-finds-urbanisation-worsens-extreme-droughts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/079897c5-948c-4719-a47e-864a27344808_26f5dd00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员表示，城市化造成的植被损失可能会导致更多局地大气干旱严重。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美科学家的一项联合研究显示，随着城市化导致环境变暖和干燥，全球近40%的城市正在经历日益严重的干旱。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管众所周知，城市化会影响生态、环境和气象过程和系统，但其对当地干旱的影响仍缺乏研究。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国地质大学（武汉）等机构的研究人员，武汉大学和德克萨斯大学奥斯汀分校进行了定量分析，以了解城市化对当地干旱的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他们研究了 1980 年至 2020 年全球城市和农村地区气象站的数据，以及基于物理的天气研究和预报模型模拟。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现，在此期间，全球约 36% 的城市气象站的干旱严重程度恶化。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他们预计到 2050 年，世界一半以上的城市地区将面临日益严重的干旱。&lt;/p>;&lt;p>;这在大城市和绿化覆盖率较低的城市尤其明显。中国东部和美国西部等大都市群高度集中的地区与更严重的干旱有关。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果于8月7日发表在同行评审期刊《自然城市》上。&lt;/p>;&lt;p>;他们的研究结果发表在同行评审期刊《自然城市》上。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在《对话》上发表的一篇文章中，未参与中美研究的西悉尼大学环境科学研究人员伊恩·赖特 (Ian Wright) 指出，这项研究“高度“相关”，因为世界上一半以上的人（56%）现在居住在城市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这项研究有助于我们加深对城市发展对自然环境造成的许多负面影响的了解。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;通过模拟，该研究定量衡量了城市化对当地干旱的影响，揭示了从农村到高度城市化环境的转变导致极端干旱严重程度加剧3%至9%。&lt;/该论文称，研究小组继续调查了这一现象背后的主要驱动机制，发现城市化可能导致环境变暖和干燥，这“抑制了小雨，加剧了当地的极端干旱状况”。&lt;该论文称，植物在这一机制中发挥着至关重要的作用，植被的丧失可能导致当地更严重的大气干旱。这主要是因为植物可以从土壤中吸收水分，然后将其以水蒸气的形式释放到空气中，这一过程称为“蒸散”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，陈在接受中国新闻社采访时表示该研究的主要作者、中国地质大学（武汉）研究员能成表示，研究结果可以“为防灾减灾和城市可持续发展提供理论支持”。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，该团队的研究表明，增加城市植被有助于缓解城市增长造成的干旱，这表明城市规划者未来可以在创建绿色空间方面投入更多精力。&lt;/p>;&lt;p>;“这些重要发现表明需要改进我们设计和建设城市的方式，使它们更加宜居和有弹性，”赖特说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealthy China couples pay top dollar for ‘professionals’ to fulfil their parental duties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274836/wealthy-china-couples-pay-top-dollar-professionals-fulfil-their-parental-duties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/9d20d2dd-707d-43cd-ad73-ac0dabc3c977_c72372aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国富裕的事业型夫妇正在聘请“专业儿童陪伴者” ”帮助他们履行为人父母的职责。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国年轻的向上流动夫妇正在聘请被称为“儿童陪伴者”的“职业父母”，他们关注孩子的心理健康、学业能力和日常生活需求&lt;/p>;&lt;p>;一位心理学博士生面试了上百位童伴，他在小红书上写道，大多数申请者都是哈佛、剑桥、清华、北大等名校的毕业生。&lt;/p>;&lt; p>;他们拥有硕士学位或更高学位，精通多种语言，擅长体育运动，并且往往拥有儿童心理学的专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;与家庭教师和保姆的工作不同，这些同伴参与其中深入孩子的日常生活和感受。&lt;/p>;&lt;p>;他们的职责包括带孩子去看医生、辅导家庭作业、陪伴孩子旅行以及管理他们的情感需求，这些都是传统上父母的责任。&lt;/p>;&lt;p >;工作时间因家庭而异，工作包括现场服务和住家服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/16/7813d5b4-16fb-4aaf-855b-1aad62601d9b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“儿童同伴”有经常在中国或海外的精英大学接受教育。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国西南部重庆的童伴宋思雨表示，她的工作时间是工作日下午5.30至晚上8.30，在此期间她会帮助孩子据大陆新闻媒体凤凰新闻报道，一般月薪在 10,000 元（1,400 美元）到 30,000 元人民币之间。&lt;/p>;&lt; p>;国家电视台央视的报道也显示，儿童陪伴者通常是家庭直接从社交媒体平台雇佣的，缺乏机构的监管和保护。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，大多数客户都是高净值家庭，资产价值超过 1000 万元人民币（140 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;忙碌于自己的事业并为后代寻求最好的教育，这些父母中的许多人更愿意聘请专业人士，而不是依靠祖父母来照顾孩子。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位名叫舒拉的女伴告诉南方人物周刊，“职业妈妈”在行业中占据主导地位，因为育儿仍然主要被视为母亲的角色，对“职业爸爸”的需求很少。&lt;/p>;&lt; p>;“选择男孩陪伴的家庭通常是为了孩子的运动发展，但父母常常拒绝，因为他们认为男人可能不适合照顾女儿，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;不可避免的是，一些孩子对他们的“付费母亲”产生了更多的信任和感情。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫苏苏的女同伴精通营养，为她照顾的孩子准备了未来一周的膳食计划。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她和一个叛逆的男孩一起度过了一个夏天，她说这个男孩的母亲控制欲很强。苏苏帮他写作业，带他骑车，打篮球，他们经常谈心。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，男孩和妈妈吵架后，对她说：“我不”我不想像我妈妈一样，我希望你成为我的妈妈。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/16/e217118d-1e58-45ce-b02d-75d45aaac85c_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家们表示担忧，称没有什么可以取代真正的父母。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自湖北省的家庭教育专家潘兰告诉早报：“这样的孩子陪伴无法取代真正的父母陪伴。&lt;/p>;&lt; p>;“孩子身心的健康发展，需要父母的爱与支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“高质量的家庭教育是父母与孩子共同成长的过程。” &lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的人们对这份工作的看法褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该称他们为‘职业’父母。他们只是某些领域的受薪专家。 “父母”这个词有更深层次的情感意义。”一位网友在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的孩子有一个名牌大学的同伴，我就不会担心他们在学业上落后于别人。开始，”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What we know about the new mpox outbreak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274863/what-we-know-about-new-mpox-outbreak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 14:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/8a1e67e8-0db0-457b-abd0-2b24fb5f3be9_a3eb23c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名卫生工作者在一家诊所向妇女讲述预防麻疹的知识刚果东部穆尼吉，8 月 16 日。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织 (WHO) 和欧洲疾病预防中心本周宣布非洲爆发的 MPOX 疫情进入紧急状态欧盟机构欧洲疾病预防控制中心 (ECDC) 周五表示，欧洲“极有可能”出现更多输入性病例。&lt;/p>;&lt;p>;非洲疾病控制与预防中心 (Africa CDC) 宣布其有史以来第一个公共卫生部门针对这种致命疾病的大陆安全紧急状态（PHECS）。&lt;/p>;&lt;p>;这是自2022年疫情首次在全球蔓延以来世界卫生组织第二次发布公共卫生紧急警告。&lt;/p>;&lt;p >;现在该病毒已从刚果民主共和国的震中传播到其他非洲国家，并于本周在瑞典和巴基斯坦首次发现。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病以前称为猴痘，是第一个发现的疾病。 1970 年在刚果民主共和国的人类中检测到。&lt;/p>;&lt;p>;该病毒有两种亚型：进化枝 1 和进化枝 2。&lt;/p>;&lt;p>;最致命的进化枝 1 在中部刚果盆地流行。非洲数十年。&lt;/p>;&lt;p>;不太严重的 2 型已在西非部分地区流行。&lt;/p>;&lt;p>;Mpox 可通过性接触或密切身体接触在人与人之间传播。症状包括发烧、肌肉疼痛和大面积疖状皮肤损伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该病毒于 2022 年 5 月在国际上引起关注，当时一种名为 clade 2b 的致命性较低的菌株在世界各地传播，主要影响男同性恋和双性恋男性。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，2022 年 1 月至 2024 年 6 月期间，116 个国家记录了 208 例死亡和超过 99,000 例 MPOX 病例。&lt;/p>;&lt;p>;最新激增属于更致命的分支 1 及其新的突变变种。&lt;/p>;&lt;p>;这种新菌株称为分支 1b，于 2023 年 9 月首次在刚果民主共和国的性工作者中发现。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典本周报告了非洲以外首例该变种病例，欧盟卫生机构敦促各国加强防范。巴基斯坦报告了亚洲首例病例。&lt;/p>;&lt;p>;“毫不奇怪……各大洲之间的旅行将这种病例带到了欧洲，”剑桥大学免疫学副教授布莱恩·弗格森 (Brian Ferguson) 说。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，欧洲和其他地方的病例可能会激增，因为“目前没有适当的机制来阻止输入性 MPOX 病例”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，遏制疫情需要“迅速的国际合作”。伦敦大学学院遗传学研究所的弗朗索瓦·鲍卢克斯 (Francois Balloux) 补充说，“现阶段没有证据表明欧洲存在传播”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Clade 1 mpox“因引起更多英国皮尔布赖特研究所专门研究痘病毒的乔纳斯·阿尔巴纳兹 (Jonas Albarnaz) 说：“幼儿、孕妇和免疫功能低下的人会患上严重疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;1b 型分支由性传播驱动，主要感染年轻人， Albarnaz 说。&lt;/p>;&lt;p>;据记录，这种病毒还通过人与人之间的非性接触传播，包括儿童在学校一起玩耍。&lt;/p>;&lt;p>;1b 分支导致约 3.6% 的病例死亡，根据世界卫生组织的数据，婴儿和儿童面临的风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界卫生组织的数据，今年上半年报告的 MPOX 病例比 2023 年全年还要多。&lt;/p>;&lt;p >;政府表示，最近的病例发生在刚果民主共和国，今年迄今已有 548 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/fe7087fe-0652-4f72-a50c-d9d71e60aab7_c6cd44fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;健康8 月 16 日，刚果东部穆尼吉的一个治疗中心，工作人员正在照顾一名患有麻疹的女孩。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的一个月里，以前未受影响的国家，例如据非洲疾病预防控制中心称，布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达已报告疫情暴发。世界卫生组织表示，没有人报告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员周五表示，尼日利亚今年已发现 39 例较轻的 MPOX 病例。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典和巴基斯坦本周报告了这一情况非洲以外首次出现 MPOX 病例，世界卫生组织警告欧洲可能出现更多新毒株病例。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 MPOX 在全球传播期间，欧洲和北美部署了疫苗，这有助于控制疫情。 &lt;/p>;&lt;p>;但疫苗尚未在受MPOX影响最严重的非洲国家广泛使用。&lt;/p>;&lt;p>;美国卫生部周三表示将向刚果民主共和国捐赠50,000剂MPOX疫苗.&lt;/p>;&lt;p>;周二，非洲疾病预防控制中心负责人 Jean Kaseya 宣布与欧盟和丹麦制药商 Bavarian Nordic 达成协议，在整个非洲大陆分发 200,000 剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这还不够卡塞亚在媒体吹风会上表示，非洲可以获得另外 1000 万剂疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;巴伐利亚北欧公司周五表示，正在寻求欧洲批准在 12 至 17 岁儿童中使用其 MPOX 疫苗。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian doctors stage nationwide strike over ‘barbaric’ rape and murder of colleague]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274861/indian-doctors-stage-nationwide-strike-over-barbaric-rape-and-murder-colleague?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/76b588dc-51d6-451f-bb66-516e8ed5c15d_51aede4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子读到全国范围内的医院关闭后的通知印度医学协会宣布罢工，以抗议政府开办的医院强奸和谋杀一名实习医生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，印度各地的医院和诊所拒绝接受除紧急情况外的病人，医疗专业人员周六发起全国性罢工，在同事“野蛮”强奸和谋杀后，抗议活动升级这激起了人们对长期存在的暴力侵害妇女问题的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度医学协会的一份声明，这场于早上 6 点开始的罢工切断了选择性医疗程序和门诊咨询的机会.&lt;/p>;&lt;p>;8月9日，东部城市加尔各答一家公立医院发现了这名31岁医生血迹斑斑的尸体，引发了全国多个城市的激烈抗议。&lt;/p>;&lt; p>;许多活动由医生和其他医护人员领导，但数以万计的普通印度人也加入其中，要求采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;在加尔各答，数千人举行烛光守夜活动直至周六凌晨。&lt; /p>;&lt;p>;东部城市一名抗议者举着的手写标语上写着“治愈的手不应该流血”。&lt;/p>;&lt;p>;在医生集会上，另一个标语上写着“我们受够了”在首都新德里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/ed3b8732 -259c-4c81-8e6a-2cd1034ea08a_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;PGI护士福利协会成员在参加烛光守夜活动时高喊口号，谴责8 月 16 日，印度西孟加拉邦昌迪加尔发生一名医生被强奸和谋杀的事件。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被谋杀的医生在教学医院的研讨大厅被发现，表明她是一名医生在 36 小时轮班期间去那里休息。&lt;/p>;&lt;p>;尸检证实了性侵犯，受害者父母在向法院提交的请愿书中表示，他们怀疑女儿遭到轮奸。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周一，几个州的政府医院“无限期”停止了选择性服务，政府和私营系统的多个医疗工会支持罢工。&lt;/p>;&lt;p>;周六上午，印度医学协会 ( IMA）以24小时“全国范围内撤回服务”和暂停所有非必要程序的方式使抗议升级。&lt;/p>;&lt;p>;“我们请求全国人民理解和支持这场为正义而战的斗争。 IMA 主席 RV Asokan 在罢工前的一份声明中表示：“IMA 称这次杀戮是“野蛮的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/92df1ab4-5ece-4a9c-b56a-7b8b6a75f971_6bee538a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在谴责加尔各答强奸和谋杀一名医生的抗议游行中，活动人士高喊口号，警察挡住了去路。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“受害人36小时轮班，缺乏安全的休息空间……需要彻底整顿他们的工作和生活条件IMA 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;医生们要求实施《中央保护法》，该法案旨在保护医护人员免受暴力侵害。&lt;/p>;&lt;p>;广大公众本周还在多个城市举行了游行，包括在加尔各答举行的烛光午夜集会，该集会恰逢周四印度独立日庆祝活动的开始。&lt;/p>;&lt;p>;针对妇女的性暴力是印度的一个普遍问题 - 平均而言据报道，2022 年，这个拥有 14 亿人口的国家每天发生近 90 起强奸案。&lt;/p>;&lt;p>;对许多人来说，这起医院袭击事件的可怕性让人不禁将其与 2012 年可怕的轮奸和谋杀一名年轻女子的事件进行比较。在德里的一辆公交车上。&lt;/p>;&lt;p>;这名妇女成为这个社会保守国家未能解决针对妇女的性暴力问题的象征。&lt;/p>;&lt;p>;她的死在德里引发了大规模、有时甚至是暴力的示威活动以及其他地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>