<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Hong Kong can help its SMEs make a difference]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3279127/how-hong-kong-can-help-its-smes-make-difference?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/dda72b43-eb2a-4749-9b7d-f1649af9bb1a_6096b235.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南昌街社会住房项目前景2020年8月20日，它已准备好供居民入住。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;16年前，我辞去了一份高薪工作，勇气（或天真）多于恐惧。建立我的设计实践。从此，工作不再只是有固定时间的工作。&lt;/p>;&lt;p>;从最初的孤军奋战，到巅峰时期的10人团队，奋斗从未结束。公司一直以生存模式运作。想要攻读 MBA 学位的人应该考虑创办中小型企业的替代方案 - 他们会立即了解什么是沉或浮。&lt;/p>;&lt;p>;中小企业所有者通常是首席执行官，首席财务官、首席营销官、人力资源经理和IT技术人员集于一身。他或她很可能是准备交付成果和服务的人，如果打印机卡住了，他会修理它；如果厕所堵塞了，他或她会疏通厕所。&lt;/p>;&lt;p>;从前财政司司长曾俊华时代起，我一直期待预算案的演讲，特别关注中小企业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;演讲承诺提供大量资金支持中小企业的贷款。最近，立法会议员林健峰也因呼吁香港金管局向银行施压，向中小企业贷款而成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;不过，与大企业不同的是，大企业利用借来的资金投资于有预计收入的前景。为了支付利息和本金，中小企业需要现金流来支付工资、租金、设备和账单——所有这些都是没有预期回报的支出。除非中小企业主计划主要使用贷款来产生收入，否则他或她不会贷款。无论如何，用别人的钱来支付维持运营的管理费用是不可持续的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/20/49378181-8294-42a8-94cd-b41fb8055ec9_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们看到9月1日，从西九龙文化区海滨看香港天际线。中小企业占香港企业总数的90%以上，是经济的支柱。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，政府对中小企业最大的“帮助”是豁免商业登记年费，当时的年费为2,000港元。 &lt;/p>;&lt;p>;对于设计和建筑行业来说，政府卖地失败、内地开发有限以及融资成本高昂意味着项目机会减少。有关一家知名建筑公司要求员工休无薪假的报道，以及香港建筑师学会会长陈泽斌对公共项目的呼吁，凸显了我们行业近年来最糟糕的时期。&lt;/p>;&lt;p>;即使政府按照陈先生的主张推进新项目，也只有少数中小企业设计公司在赢得佣金方面具有竞争力，因为小企业的先决条件通常太多，无法获得资格。&lt;/p>;&lt;p>;在政府资金中对于中小企业来说，几乎没有什么适用于以咨询服务为基础的公司。最终，对中小企业设计公司最有帮助的不是贷款或资金，而是各个领域更广泛的工作机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，虽然私营和大型设计公司项目机会可能会减少，但无论经济是牛市还是熊市，社会项目总是相关且有需求的。它们可能包括社区中心、教育中心、职业培训设施、过渡性住房、公共户外空间或任何可以增强有需要的人的基本服务和机会的建筑环境。考虑到该市 20% 的总体贫困率，这一需求是巨大的。&lt;/p>;&lt;p>;但这些项目也面临着一系列挑战。一些香港开发商已拨出资金用于社区项目，但此类项目的数量有限，这是可以理解的。此外，一些非政府组织可能无力承担哪怕是微薄的设计师费用，导致中小企业设计公司难以提供专业帮助。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，我有幸与他们合作社区组织协会为贫困家庭提供社区中心和一些房屋改造。我们公司之所以能够在自愿的基础上参与这些项目，只是因为我们还有其他正在进行的营利性项目来维持这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;中小企业设计公司通常很谦虚，但具有使命感。虽然他们想为自己出名，但他们也寻找可以造福社区的有意义的工作、可以维持其运营的合理费用以及可以利用的认可来扩大其影响力和客户群。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/91060fa4-2f6d-4ffa-be4c-ef04e528ba1b_d8584319.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月13日，牛头角彩兴路的轻型公屋建筑工地。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;双赢的方法可能是将中小企业设计公司与社区组织合作开展社会项目。政府可以考虑对所提供的服务给予合理的咨询费补贴。通过这种方式，公共资金将帮助中小企业继续经营——钱是自己赚来的，而不是作为施舍而给予的——同时通过改善建筑环境使社区受益。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们认为经济衰退是这是市场的自然调整，也可能是重新思考我们做事方式并探索不同合作模式的时刻。其他专业行业也需要在绝境中坚定自己的宗旨和使命，政府有充分的动力支持各自行业的所有中小企业。&lt;/p>;&lt;p>;截至 7 月，香港的中小企业数量超过根据商务及经济发展局的数据，有 36 万人，占公司的 98% 以上，雇用了约 45% 的私营部门劳动力。他们对香港本地生产总值和低失业率的贡献不容小觑。&lt;/p>;&lt;p>;我期待行政长官下个月的施政报告中提出支持中小企业的创意，而不仅仅是增加贷款担保额。值得信赖的政府支持并不需要来自于盲目的资金支持，而是来自于需要工作的人和需要帮助的人的深思熟虑的匹配。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine hits Russian weapon depots, as Zelensky prepares to present victory plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279466/ukraine-hits-russian-weapon-depots-zelensky-prepares-present-victory-plan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/b5c8fc5e-72e5-44f7-a5ae-aa2c7440a297_9707b1f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周五在基辅出席新闻发布会。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周六表示，基辅袭击了俄罗斯南部和西部的两个武器库，其中包括莫斯科军队的一个关键地点，俄罗斯当局宣布进行部分疏散，并宣布当地紧急局势。&lt;/p>;&lt;p>;基辅还表示，俄罗斯对泽伦斯基家乡克里维里格的袭击造成一名12岁男孩和两名70多岁的妇女死亡。一名 12 岁女孩和一名 20 多岁的妇女也在尼科波尔市的一次袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生在泽伦斯基即将前往美国之行之前。提出他关于如何结束这场近31个月战争的“胜利计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在俄罗斯还有另一个武库，这对敌人来说是一个重要的武库，”泽连斯基在一份声明中说道。每日晚间讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是俄罗斯战术导弹和制导炸弹的储藏室——俄罗斯用来恐吓我们的城市和阵地的一切，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/6890e922-3104-407c-8e0e-95859b0e25fb_1d367caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，志愿者协助俄罗斯撤离人员从乌克兰无人机袭击的地区撤离。乌克兰表示，已成功袭击了克拉斯诺达尔南部和特维尔西部地区的两个俄罗斯武器库。照片：Telegram/@opershtab23 via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅军队表示，他们袭击了克拉斯诺达尔地区南部季霍列茨克市附近的一个军火库，称其为莫斯科的“三大军事基地”之一。最大的弹药储存基地”对于俄罗斯入侵乌克兰的后勤至关重要。它还说它袭击了特维尔西部地区的一个军火库。&lt;/p>;&lt;p>;“我想强调，我们正在用我们的能力和我们的武器来做到这一点，”泽伦斯基说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有我们的合作伙伴可以提供的手段，这可以通过摧毁俄罗斯的进攻潜力来显着加速这场战争的结束。”&lt;/p>;&lt;p>;在即将到来的美国之行中，泽伦斯基预计将做出最后的努力。试图说服华盛顿允许基辅使用西方交付的远程武器打击俄罗斯境内的目标。&lt;/p>;&lt;p>;特维尔和克拉斯诺达尔当局表示他们遭到了袭击，但俄罗斯没有具体说明遭到袭击的具体内容。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;克拉斯诺达尔州长维尼亚明·康德拉季耶夫 (Vieniamin Kondratyev) 宣布疏散 1,200 名村民，称无人机袭击在季霍列茨克 (Tikhoretsk) 附近引发火灾，并“蔓延到爆炸物”。&lt;/p>;&lt;p>;他后来表示，“当地进入紧急状态”被引入南部地区的季霍列茨克（Tikhoretsk）——一座拥有 50,000 人口的城市。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，村民已被疏散，其中大多数人与亲戚住在一起，而其他人则被安置在季霍列茨克（Tikhoretsk）的临时住处。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/8afde274-33a2-42a7-a45a-6a52743d991f_5e587b9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，俄罗斯克拉斯诺达尔地区的季霍列茨克发生紧急情况，居民在疏散期间登上公交车。照片：克拉斯诺达尔地区季霍列茨基区负责人 Anatoly Perepelin/Telegram，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上的视频显示，夜间发生的大规模爆炸一开始看起来像烟花，然后突然爆炸。&lt; /p>;&lt;p>;后来网上的视频显示，白天，吉霍列茨克周围警笛响起，远处烟雾升起。&lt;/p>;&lt;p>;当局公布了村民（主要是老年人）到达一个配有床铺的房间的视频。 ，以及志愿者迎接下车的撤离人员。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府表示，正在为他们提供医疗和心理援助。&lt;/p>;&lt;p>;克拉斯诺达尔地区与被占领的乌克兰被隔离墙隔开。亚速海相对来说没有受到俄罗斯边境或其他南部地区的袭击。但去年袭击事件有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;在特维尔西部地区，在托罗佩茨市附近发生乌克兰袭击事件后，当局宣布暂时关闭一条主要联邦道路。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/904775f5-7d5a-451a-8b8e-9a558a2f29cd_34f54c2a.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的克利维钻井平台遭受导弹袭击后，救援人员正在努力扑灭一所房屋内的火灾。照片：第聂伯罗彼得罗夫斯克地区军事管理局，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在第聂伯罗彼得罗夫斯克中部地区，当局表示，周六，俄罗斯袭击事件中已有五人死亡，其中包括两名儿童。&lt;/p>; >;&lt;p>;与此同时，在乌克兰中部城市克里格，官员称俄罗斯在夜间袭击了“私人房屋”，并发布了砖房被夷为平地的图像。&lt;/p>;&lt;p>;“被俄罗斯人杀害的男孩第聂伯罗彼得罗夫斯克地区负责人谢尔盖·利萨克 (Sergiy Lisak) 在 Telegram 上表示：“在 Kryvyi Rig 发生的事故年仅 12 岁。”&lt;/p>;&lt;p>;“导弹袭击还结束了两名分别为 75 岁和 79 岁的妇女的生命。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;利萨克后来宣布，尼科波尔市（位于同一地区的第聂伯河）发生的一次袭击导致一名 12 岁女孩和一名 25 岁妇女死亡。&lt; /p>;&lt;p>;一名四岁女孩也在袭击中受伤，他补充说，情况“严重”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris challenges Donald Trump to 2nd US presidential debate in October]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279465/kamala-harris-challenges-donald-trump-2nd-us-presidential-debate-october?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.22 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/22/ca3b08e7-0cd1-4be3-b4b3-5ae6acb6f674_cbd0d154.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普此前拒绝了辩论的想法美国副总统卡马拉·哈里斯再次发言。照片：《费城问询报》来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 周六向唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 发起了在美国总统大选前夕进行另一场辩论的挑战，她的竞选团队表示，她已接受了广播公司的邀请美国有线电视新闻网 (CNN) 将于 10 月 23 日主办该活动。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯副总统已准备好再次有机会与唐纳德·特朗普同台，”她的竞选主席珍·奥马利·狄龙 (Jen O&#39;Malley Dillon) 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“哈里斯副总统已准备好再次与唐纳德·特朗普同台。” p>;&lt;p>;“美国人民应该再有一次机会看到副总统卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普在投票前进行辩论。”&lt;/p>;&lt;p>;共和党人特朗普迄今为止已参加了两场辩论，其中一场是针对美国总统的乔·拜登和哈里斯一起反对哈里斯，哈里斯此后取代了她的老板成为民主党候选人的榜首。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普此前拒绝了再次面对哈里斯​​的想法。他的竞选团队没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;大多数专家认为哈里斯是 9 月 10 日举行的最后一场辩论的获胜者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/22/cb798163-7ae0-44b7-8fa9-28971ce177f2_b297b735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在北卡罗来纳州威尔明顿的一次竞选集会上，一名打扮成美国前总统唐纳德·特朗普的孩子与另一名支持者击拳。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登 6 月份在与特朗普的辩论中表现不佳，总统艰难地完成了一些判决，引发了人们对他年龄的担忧，并加大了对 81 人的压力59 岁的哈里斯宣布退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;此举使得 78 岁的特朗普成为目前最年长的总统候选人，与年轻得多的 59 岁的哈里斯展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>;周六的宣布是在弗吉尼亚州、明尼苏达州和南达科他州这三个州已经开始提前投票，这场竞争极其激烈。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的竞选活动中，哈里斯将特朗普和他的政党称为堕胎问题上的“伪君子”，指责特朗普在战场州佐治亚州实施堕胎禁令，她说该禁令导致两名妇女死亡。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常在竞选活动中吹嘘他的三名最高法院人选为 2022 年的选举铺平了道路推翻国家堕胎权，将问题移交给州政府。&lt;/p>;&lt;p>;此后至少有 20 个州实施了全部或部分限制，其中佐治亚州禁止大多数怀孕六周后的堕胎。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;竞选仍然势均力敌，特朗普在保守派宗教选民基础和其他选民的支持下竞选，其中许多人对该国的政治现状感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;强硬派反-移民言论已成为他竞选活动的核心内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管上周末一名持枪歹徒出现在现场，气氛紧张，但哈里斯和特朗普之间的竞选仍在继续。试图在佛罗里达州暗杀特朗普，这是几个月来第二次此类威胁。&lt;/p>;&lt;p>;每一张选票都将在竞选中发挥作用，特朗普再次拒绝表示如果他输了他会接受选举结果。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位美国前总统因涉嫌试图推翻 2020 年选举结果而面临刑事指控，此后他的支持者于 2021 年 1 月 6 日暴力冲击美国国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;结果预计取决于只有七个关键摇摆州，包括佐治亚州。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周五试图将任何潜在损失归咎于犹太裔美国选民，这引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我不这样做特朗普在周四的一次反犹太主义活动中表示，“如果不能赢得这次选举……在我看来，失败与犹太人民有很大关系。”他重申了他对犹太选民历来倾向于民主党的不满。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong picks action movie set in Kowloon Walled City for Oscars race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279462/hong-kong-picks-action-movie-set-kowloon-walled-city-oscars-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/8ba1efc5-04ca-49b8-bb7b-903710d202cf_9cdf38c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林峰在《武士黄昏：寨》剧照中在。图片来源：寰亚影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一部以臭名昭著的九龙城寨黑社会为背景的武侠大片，在戛纳电影节上获得全场起立鼓掌后，将角逐明年的奥斯卡奖。 &lt;/p>;&lt;p>;香港电影业协会周五宣布，《勇士暮光之城：围墙》已被选为代表香港参加即将举行的奥斯卡金像奖。&lt;/p>;&lt;p>;“暮光之城”该协会表示，《勇士：寨》得票最多，代表香港角逐第97届奥斯卡金像奖最佳国际故事片。&lt;/p>;&lt;p>;入围名单将于明年1月17日公布.&lt;/p>;&lt;p>;影片以20世纪80年代为背景，城寨被拆前不久，由郑保瑞执导，古天乐、林峰主演。&lt;/p>; &lt;p>;影片讲述了一位年轻的无证移民无意中闯入人口过剩的中国飞地的故事，他既结交了朋友，又结识了敌人，并进行了一系列战斗，保卫自己的新家免受不和的犯罪头目的侵害。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月 1 日首映以来，该片 7 月份的票房收入已超过 1.05 亿港元（1,300 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该剧在 5 月份的戛纳电影节上也获得了全场起立鼓掌，当时它被放映为午夜单元的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港电影制片人协会每年有权提交一部奥斯卡最佳国际故事片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/8ba1efc5-04ca-49b8-bb7b-903710d202cf_4c0589f6.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林峰在这部热门武侠电影中扮演一名年轻的无证移民。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合会由电影业界人士组成，选出获得评选委员会成员投票最多的影片。&lt;/p>;&lt;p>;Crucindo Hung Cho香港电影制片人联会主席-sing去年向媒体表示，电影艺术与科学学院禁止任何委员会成员为某部电影投票，如果他们对某部电影拥有既得利益的话。&lt;/p >;&lt;p>;曾参与香港奥斯卡金像奖《永不熄灭的灯光》评选委员会成员的演员​​任达华在片中饰演一名熟练的霓虹灯工匠。&lt;/p>;&lt;p>;该剧跟随张艾嘉饰演的霓虹灯工匠遗孀的旅程，她继承了已故丈夫制作霓虹灯的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;联合会最终决定不再提交任何参赛作品参加奥斯卡角逐，洪说，由于票数差异较大，提出季军电影《良心有罪》并不公平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strike on Gaza school-turned-shelter kills 21]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279461/israeli-strike-gaza-school-turned-shelter-kills-21?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/a337a2ce-963c-419b-af87-52da00d5416f_ca73e804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人在以色列袭击现场检查受损情况加沙城一所学校收容流离失所的巴勒斯坦人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙民防机构报告称，以色列周六发动袭击，造成 21 人死亡，这是对一所收容流离失所的巴勒斯坦人的学校的最新袭击，以色列军方表示，袭击目标是武装分子。&lt;/p>; &lt;p>;民防机构发言人马哈茂德·巴萨尔 (Mahmud Bassal) 表示，加沙城学校的死者中一半以上是儿童。据目击者称，一群孤儿早些时候聚集在大楼里，接受当地援助组织的赞助。&lt;/p>;&lt;p>;“民防人员找到了 21 人（尸体），其中包括 13 名儿童和 6 名妇女”巴萨尔说，其中一名孕妇怀孕了。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制的加沙地带的卫生部公布了同样的死亡人数，以色列军方称这是“对在以色列境内活动的恐怖分子进行的精确打击”。哈马斯指挥和控制中心......嵌入“邻近的一所学校。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，学校改建的避难所的底层覆盖着混凝土瓦砾和破碎的椅子和桌子，里面有一个大洞天花板看起来像是一间教室。&lt;/p>;&lt;p>;巴萨尔说，数千名因以色列-加沙战争而流离失所的巴勒斯坦人在那里寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;“约有 30 人受伤，其中 9 人受伤”他说，由于以色列对加沙城 Al-Zeitun C 学校的爆炸事件，儿童[需要]截肢。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/44e0493c-71f3-4718-a026-7dca3fe23589_cb8300fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;一名妇女抱着她孩子的尸体，她的孩子在以色列对流离失所的巴勒斯坦人学校的袭击中丧生。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，其目标是 Al-Falah 学校，毗邻 Al-Zeitun 学校建筑。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方的一名记者现场确认 Al-Zeitun C 学校遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;军方没有提及加沙民防和卫生部报告的伤亡情况，但表示已采取措施“减轻伤害平民的风险，包括使用精确弹药、空中监视和额外情报”。&lt;/p>;&lt;p>;流离失所的加沙兰达·纳迪姆告诉记者，她看到一名孕妇在空袭中丧生。 “这里有一名妇女殉难，这是她在楼梯上的血……我们发现她的腹部敞开，胎儿在楼梯上，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“胎儿是否与以色列作战？”&lt;/p >;&lt;p>;这是以色列对加沙流离失所者居住的学校建筑进行的一系列袭击中的最新一次，自哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部以来，加沙的战斗已经持续了近一年。&lt;/p>;&lt;p>;一次袭击9 月 11 日，在联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处表示，据报道的 18 名死亡人员中有 6 名该校工作人员后，9 月 11 日发生在加沙中部联合国开办的贾尼学校的事件引起了国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方指责哈马斯躲藏在数千名加沙人寻求庇护的学校建筑中，巴勒斯坦激进组织否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六谴责了对 Al-Zeitun C 学校的袭击，并在一份声明中描述了这一事件。声明称其为“美国掩护下的战争罪”，提及华盛顿是以色列最重要的军事支持者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/21/8a0ecd6c-1ff8-44a0-a55f-9f216d1e9e8a_857a2355.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人检查受损情况学校遭到以色列军队袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙地带 240 万人中的绝大多数人至少曾因 10 月 7 日袭击引发的持续战争而流离失所。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的另一起事件中，加沙卫生部表示，以色列空袭袭击了南部“人口稠密”地区的一座仓库，造成“三名卫生部人员和一名路人”死亡，另有六人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;“当医生和工作人员正在履行职责，准备将储存在那里的药品运送到面临严重短缺的医院时，数枚导弹直接瞄准了仓库，”一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;以色列军方没有立即对仓库袭击事件发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，自战争开始以来，至少有 41,391 名巴勒斯坦人在以色列对加沙的军事行动中丧生，其中大多数是平民由卫生部提供。联合国承认这些数字可靠。&lt;/p>;&lt;p>;根据记者根据以色列官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日的袭击导致以色列方面 1,205 人死亡，其中大多数是平民，其中包括在囚禁期间被杀害的人质。&lt;/p>;&lt;p>;当天被扣为人质的 251 人中，有 97 人仍被关押在加沙地带，其中 33 人被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US-China rivalry ‘impedes’ global efforts to regulate artificial intelligence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279368/why-us-china-rivalry-impedes-global-efforts-regulate-artificial-intelligence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/97b5c348-5c11-49f4-84e4-476884559d05_236692e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;60 多个国家在 9 月 10 日在联合国大会上签署了一项联合声明首尔军事领域峰会负责任人工智能结束。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当北京决定本月不签署一项国际宣言，以让人类而不是人工智能控制核武器决策时，引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚中国为何选择退出由韩国主办的第二届军事领域负责任人工智能 (REAIM) 会议结束时发表的不具约束力的联合声明，该声明得到了包括美国和乌克兰在内的 60 多个国家的认可。观察人士表示，这突显了北京面临的困境，因为它试图在与美国在军事人工智能领域展开竞争时做出与核相关的承诺的担忧，以及在快速发展的全球治理中拥有更大发言权的愿望之间取得平衡。不断发展的技术。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，这是两个大国之间日益恶化的不和如何阻碍全球监管人工智能的努力的一个例子，特别是其不断扩大的军事用途。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个方面“在现阶段，中国的做法是参与国际讨论，同时对做出可能在未来束缚自己手脚的具体承诺极为谨慎。”核专家、卡内基国际和平基金会高级研究员赵通表示。&lt;/p>; &lt;p>;“[中国]也有兴趣推迟参与国际法规，以抗议美国针对中国获取先进芯片的出口管制政策，这对于中国与美国在人工智能技术方面的竞争至关重要。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/ac49883d-3c9a-4fdf-8ace-60d21f99994c_b2caf628.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国外交部长赵太烈在闭幕式上致辞。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为期两天的首尔峰会有近 100 个国家参加，于 9 月 10 日结束时发表了一份“行动蓝图”宣言，表示有必要“保持人类对所有涉及核武器使用的行动的控制和参与”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强调需要防止人工智能技术被用来促进大规模杀伤性武器的扩散，并强调人工智能技术据韩联社报道，声明称：“技术支持而不阻碍裁军、军控和防扩散努力”。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能应用应符合道德规范并以人为本”以及军事领域的人工智能能力“必须根据适用的国家和国际法来实施”。&lt;/p>;&lt;p>;今年的协议被认为比 2017 年第一次 REAIM 会议上通过的温和的“行动呼吁”文件更加“以行动为导向”。去年在海牙举行的会谈得到了包括中国在内的约 60 个国家的认可。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯由于入侵乌克兰而没有被邀请参加在首尔或海牙举行的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此赵说，中国的核政策专家基本上支持不允许人工智能做出核授权决定的原则，但北京方面似乎有所保留。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能担心，承诺这一原则可能会导致更大的后果。”他说：“我们面临压力，要求其核武器以及核指挥、控制和通信系统保持透明度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/20/99114f78-3d91-447c-b0db-f102ff4a5102_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color:#999;&quot;>;北京可关注要求其核武器和系统更加透明的压力。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵说，其他可能的解释包括，北京可能希望避免支持由美国盟友组织的主要由西方主导的活动，以及它知道俄罗斯反对的主张。 &lt;/p>;&lt;p>;“话虽如此，很难判断中国决定不支持行动蓝图是否主要是出于对限制人工智能融入核系统的担忧，”他说。 “该蓝图还包括许多其他有关监管人工智能军事应用的一般性承诺，但中国尚未做好准备，担心这会限制其未来的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学研究员 Seong-Hyon Lee大学亚洲中心表示，尽管人工智能在军队中带来了作战能力的提高，但它也带来了滥用的风险，使其成为一把“双刃剑”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，与华盛顿的更广泛的紧张关系也影响了人工智能的发展。北京的立场，使其对加入美国主导的倡议犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能的军事应用已成为美中战略竞争的关键组成部分，两国都大力投资人工智能开发，以赢得更多机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他将北京的决定描述为“美中竞争如何阻碍全球人工智能监管努力的又一个例子，而这需要两国之间的合作”。&lt;/p>;&lt;p >;在谈到对人工智能军备竞赛和潜在冲突升级的日益担忧时，他表示，美国担心中国滥用人工智能，而中国则反对美国对人工智能技术的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“中美就军事人工智能达成协议“由于战略竞争、价值观不同和根深蒂固的不信任，两国面临着挑战。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，中国提出了一份题为《全球人工智能治理倡议》的简短政策声明，其中强调它的重点是“人类福祉”，而不是西方强调保护人权和法治。&lt;/p>;&lt;p>;北京的倡议呼吁确保“人工智能始终处于人类控制之下”。它反对“划定意识形态界限或形成排他性集团，阻碍其他国家发展人工智能”和“通过技术垄断和单边强制措施设置壁垒，扰乱全球人工智能供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;次月，中国出席在英国布莱切利公园举行的首届人工智能安全峰会，与美国和欧盟签署联合声明，呼吁全球合作减轻该技术带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;今年 7 月，裁决中共在三中全会后的政策文件中呼吁建立“确保人工智能安全的监管体系”。&lt;/p>;&lt;p>;李说，中国可能还会担心公开承诺不让人工智能进入核领域。鉴于北京和华盛顿在军事人工智能使用方面的差距，相关决策可能会限制其未来的战略选择。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，中国可能更愿意开发自己的……人工智能治理框架，而不是采用西方主导的建议，反映了其在这一领域获得更大自主权的愿望。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Manoj Harjani，新加坡拉惹勒南国际研究学院军事转型项目研究员兼协调员，同意。他表示，中国可能会集中精力在联合国大会上主导一项关于军事人工智能治理的决议。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，联合国大会通过了第一个关于人工智能的决议，该决议由美国和美国共同起草。 - 由包括中国在内的 120 多个国家未经投票一致同意发起，呼吁“安全、可靠、值得信赖”的技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国在去年 11 月的一项联合国决议中选择了弃权票，该决议旨在寻求解决人工智能在自主武器系统（也称为“杀手机器人”）中的使用问题，得到了包括美国在内的 164 个国家的认可。俄罗斯和印度等五个国家投了反对票，以色列和伊朗等八个国家投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;哈贾尼表示，美国并不是北京选择退出首尔宣言的重要因素。表示并不“必然表明中国绝对不同意其内容和 REAIM 进程”。&lt;/p>;&lt;p>;“与美国的差异肯定会成为影响中国对全球军事人工智能治理总体方针的因素之一，但 REAIM 进程“不是由美国领导的，所以我认为在这种情况下它的影响力并不大。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他指出两国之间的双边对话是解决问题的有效途径。 “增进相互理解，同时减少沟通不畅带来的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿五月在日内瓦举行了首次人工智能对话，美国副国务卿库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell) 称，这表明中国“可能已做好准备”围绕核问题讨论其他问题”。&lt;/p>;&lt;p>;据斯德哥尔摩国际和平研究所称，中国被认为“比任何其他国家都更快”地扩张其核力量。然而，它因缺乏透明度以及回避与美国就核问题进行战略对话而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;北京将日内瓦会谈描述为“深入、专业和建设性”的意见交换。美国官员对中国“滥用人工智能”表示担忧，而北京则“对美国在人工智能领域的限制和打压表达了严厉立场”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆表示，双方讨论了应用人工智能的问题。人工智能管理和部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;哈贾尼表示，最近宣布的第二轮人工智能谈判是“一个积极的迹象”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定它会带来什么结果达成一项具有法律约束力的协议，但事实上，有一个平台让两国达成共识并讨论分歧领域是有价值的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该假设一项具有法律约束力的协议解决军事人工智能治理的各个方面都需要一个平台——一个澄清立场和意图的平台可能足以解决某些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;由于不太可能达成全面的全球协议，哈佛大学亚洲中心的李表示，世界各国应现实地努力就特定人工智能应用达成有限协议，重点关注安全和道德。&lt;/p>;&lt;p>;“在全球范围内，在地缘政治紧张局势下，就人工智能监管（特别是军事应用）达成共识同样困难，尤其是在地缘政治紧张局势中。美国领导的西方国家与中俄联盟之间的合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，中国应该努力提高透明度，特别是在人工智能及其军事用途方面。&lt;/p>;&lt;他表示：“事实上，如果中国能够解释其保留意见以及它认为有问题或不公平的内容，将会是有益的。” “随着中国试图将自己定位为一个负责任的超级大国，其向国际社会表达其观点的能力对于其立场获得全球支持将变得越来越重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chittagong Hill Tracts sectarian violence sews fear among ethnic minorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3279458/chittagong-hill-tracts-sectarian-violence-sews-fear-among-ethnic-minorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/61a5bb03-7916-4950-8881-47fed8240982_b73cb3cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国原住民高喊口号，抗议要求撤军来自孟加拉国达卡吉大港山区（CHT）的军队。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方和目击者周六表示，孟加拉国南部丘陵地区的少数民族在冲突中生活在恐惧之中，冲突造成四人死亡、数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p >;他们说，周三一名孟加拉男子被私刑引发的宗派暴力，在与缅甸和印度东北部接壤的吉大港山区 (CHT) 的房屋和企业被纵火后，导致数十个少数民族家庭流离失所。&lt;/p>;&lt; p>;以学生为首的族群呼吁，在 CHT 的 Khagrachhari、Rangamati 和 Bandarban 三个丘陵地区实施 72 小时的道路和水路封锁，这里是多个土著部落群体的家园。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者呼吁惩罚那些对骚乱负责的人，骚乱于周四升级，导致至少四名少数民族男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;Khagrachhari 和 Rangamati 的许多家庭已经逃离，留下了燃烧的火焰。房屋和企业。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有大量军队、警察和孟加拉国边防部队巡逻，居民仍处于紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;“局势普遍紧张……警察和安全部队吉大港警区警察副总监阿赫桑·哈比卜 (Ahsan Habib) 表示：“我们正在联合巡逻，希望很快就能恢复和平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/d9759a70-6ea6-444e-8ef0-897599a58fd7_09f38109.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商店在孟加拉国吉大港山区兰加马蒂的一个部落群体与定居者之间的冲突中遭到破坏。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，孟加拉男子的私刑引发了对少数民族社区的报复性袭击。&lt;/p>;&lt;p>;数十座房屋和企业，主要属于佛教徒少数族裔遭到纵火或袭击。目击者称，佛教寺庙成为攻击目标，当地清真寺的扩音器被用来煽动孟加拉暴徒。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，地方当局在 Khagrachhari 和 Rangamati 实施了类似于宵禁的第 144 条措施。&lt;/p>;&lt;p>;由诺贝尔和平奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府在上个月导致谢赫·哈西娜总理下台的致命抗议活动后上台，对暴力事件表示深切遗憾。它已要求所有安全部队保持最大限度的克制，并优先考虑所有居民的安全。&lt;/p>;&lt;p>;内政顾问中将（退役）贾汉吉尔·阿拉姆·乔杜里 (Jahangir Alam Chowdhury) 表示，将成立一个高级别委员会来调查暴力事件。在与当地政治领导人和各种组织举行会议后。&lt;/p>;&lt;p>;20 世纪 80 年代，政府在 5,500 平方英里（14,200 平方公里）的 CHT 地区重新安置了数千名无地孟加拉家庭，加剧了新定居者与土著之间的紧张关系&lt;/p>;&lt;p>;1997 年，时任总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 领导的政府与部落游击组织 Shanti Bahini 签署了和平协议，结束了该地区长达 25 年的叛乱活动，寻求政治自治。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong puts taxi drivers on notice, but will frustrated cabbies simply quit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279454/hong-kong-puts-taxi-drivers-notice-will-frustrated-cabbies-simply-quit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/d99e7a18-6816-456a-9337-95e010087e25_6a100775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输署去年接获 1,006 宗针对的士司机的严重投诉，到 2022 年，这一数字几乎是 574 辆的两倍。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旨在确保香港的士司机专业行事的扣分制度将于周日生效，但行业领袖警告说，出租车司机担心一些乘客可能会受到影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在该制度下，出租车司机将因多收费、拒载等11类行为被扣分。如果在一定时间内累积积分过多，他们可能会被取消驾驶出租车的资格。&lt;/p>;&lt;p>;运输部长林世雄周六在博客上写道，呼吁司机继续为乘客提供良好服务.&lt;/p>;&lt;p>;“我相信大多数出租车司机都为乘客提供以客户为导向的服务，”他写道。 “我希望这项记分制度生效后，能有效打击行业中的一些坏羊，同时也鼓励守法司机继续提供优质的士服务。”&lt;/p>;&lt;p>;运输署去年，该部门收到了 1,006 起针对出租车司机的严重投诉，几乎是 2022 年 574 起的两倍，远高于 2021 年的 464 起。该部门收到的投诉中，略多于三分之一与出租车拒绝载客有关，另外三分之一集中在&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴联会主席周国强表示，他已呼吁出租车司机遵守法律，但很容易造成对司机意图的强调混淆。&lt;/p>;&lt;p>;他说，例如，当司机急于换班时，他们可能会被误认为拒绝收费，尤其是跨海行程。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;“一些出租车司机可能会急着换班，而忘记挂上禁止出租的牌子。这是最令人担忧的情况，出租车司机很容易被误认为拒收车费。”优步等无牌打车平台。&lt;/p>;&lt;p>;“当当局未能打击非法打车平台时，出租车行业认为自己受到了不公平的打击，”他说。 “相反，他们对我们提出了非常苛刻的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“这恐怕只会鼓励更多的出租车司机加入这些非法平台。”&lt;/p>;&lt;p>;网约车服务&lt;/p>;&lt;p>;香港的士联会副主席吴君星表示，其组织已提醒德士司机与乘客沟通，避免发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“有些与乘客的争执其实很琐碎。通过更多的沟通，我希望他们能够与乘客建立和谐的关系，减少争执。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴还敦促政府建立一个中央平台来处理来自监控摄像头的数据，这些数据必须安装在出租车内，以确保责任分配到正确的一方。&lt;/p>;&lt;p>;在新系统下，出租车司机若违反 11 项违规行为中的任何一项，将被扣 3 分、5 分或 10 分。多收费或故意拒绝或忽视接受载客将被扣 10 分。&lt;/p>;&lt;p>;拒绝载运所要求的乘客数量且总数在车辆容量范围内的将扣 3 分，而拒绝载客则扣 5 分。使用除最直接路线之外的路线。&lt;/p>;&lt;p>;累积 10 分或以上的人将被要求完成改进课程。&lt;/p>;&lt;p>;两年内获得 15 分或以上的出租车司机可能会被要求完成改进课程。取消出租车经营资格三个月。屡犯者将被处以六个月停学处分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian king breaks down as he remembers dead son during talks with China’s Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279448/malaysian-king-breaks-down-he-remembers-dead-son-during-talks-chinas-xi-jinping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/a362367e-98a9-40f2-89bf-1406802b9917_e88faa3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与马来西亚国王易卜拉欣·伊斯坎达尔苏丹周五在北京人民大会堂举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据马来西亚一家主要中文报纸报道，马来西亚国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔在与中国国家主席习近平会面时哭泣，因为谈话转向了他已故的儿子。 &lt;/p>;&lt;p>;据星洲日报报道，苏丹易卜拉欣在提到他的儿子时泪流满面，他的儿子因肝癌于2015年去世，享年25岁。他还感谢中方为他的医疗救治所提供的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;国王于周四抵达北京，开始为期四天的国事访问，纪念两国建交50周年。这是马来西亚君主10年来首次访华，也是易卜拉欣苏丹7月加冕后首次海外国事访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/e3236ac2-ab8f-4881-8027-1fd593340af2_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周五，苏丹易卜拉欣·伊斯干达在与习近平主席会面时泪流满面。照片：Facebook/Sultan Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在马来西亚的君主立宪制中，王位通常每五年在马来西亚九个州的统治者之间轮换，这些统治者以具有数百年历史的伊斯兰皇室为首。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五，马来西亚国王在人民大会堂会见习近平，并分享了对已故儿子东姑阿都加利勒依斯干达易卜拉欣的衷心回忆，他曾在中国一家医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p >;东姑阿都加里尔出生于1990年，是柔佛王室六个兄弟姐妹中的第四个。他拥有伦敦动物学会的动物学和保护研究学位，也是第一位在警察部队服役的柔佛王室成员。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年末，东姑阿都加里尔被诊断患有阶段性症状四肝癌。同年12月，他在中国南方广东省的中山大学附属第一医院接受了肝脏移植手术。虽然手术很成功，但一年后他就去世了。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹易卜拉欣对中方帮助已故王子进行手术表示感谢。&lt;/p>;&lt;p>;习主席和中国外交部长王毅据马来西亚报纸报道，易卜拉欣也参加了这次会议，两人都“深受感动”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，苏丹易卜拉欣还分享了他的家人与中国之间的“未知”联系。他告诉习近平，他的曾祖母是广东人，名字叫黄亚娇。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明我们的领导人有中国血统，习主席一听，立即指示中国政府《星洲日报》援引马来西亚住房及地方政府部长倪可明的话说，“在广东寻找苏丹易卜拉欣家族的家谱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/21/f8afa57a-fa52-4302-9674-189bbd690ac8_c326b7bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;苏丹易卜拉欣依斯干达和他的儿子东姑阿卜杜勒贾利勒在一张未注明日期的照片中。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国中央电视台报道，苏丹易卜拉欣向习近平表示，马来西亚愿意“与中国携手”，为维护和平与稳定做出建设性贡献&lt;/p>;&lt;p>;中国对这条繁忙、资源丰富的水道的大部分拥有主权，而马来西亚是多个地区国家中提出重叠主张的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;习近平承诺加强与南海的基础设施互联互通马来西亚在农业、扶贫、新能源、数字经济等领域加强合作。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay bans Cantonese couple over insults hurled at mainland passenger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279447/hong-kongs-cathay-bans-cantonese-couple-over-insults-hurled-mainland-passenger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 18:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/565aecb9-aaf0-4fdb-be30-b7ec00b00f95_7eee4172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空周六确认事件发生在9月17日CX253航班上并向受影响的人道歉。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空已道歉并禁止两名讲粤语的乘客登机，此前一名中国大陆旅客抱怨他们在本周早些时候的航班上侮辱了她并发表了歧视性言论。 &lt;/p>;&lt;p>;根据这位讲普通话的乘客周六在社交媒体平台小红书上上传的帖子，周二在从香港飞往伦敦的航班上，由于她倾斜了座位，引发了争吵。一对夫妇在后面指责她妨碍他们观看机上娱乐节目。&lt;/p>;&lt;p>;她的视频帖子中包含了对峙的场景。&lt;/p>;&lt;p>;这对说粤语的夫妇还推挤了她的座位”带有非常歧视性的语言，例如称我为“大陆女孩”。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她向空乘人员寻求帮助，但空乘人员仅建议她调整座椅靠背。&lt;/p>;&lt;p >;“我很震惊，因为当时不是用餐时间，但她要求我妥协，所以我拒绝了这个建议，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的行为引发了其他乘客的不满，一些人表达了他们的不满视频中用粤语和普通话批评。&lt;/p>;&lt;p>;一名乘客说：“这对我们香港人来说太尴尬了。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名乘客说：“别自称是香港人。”香港人。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然这位内地乘客最终被要求换座位，但她发现机组人员对事件的处理欠缺。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有人替我说话怎么办？难道我还要继续忍下去吗？” &lt;/p>;&lt;p>;“作为这么大的航空公司，国泰航空不知道如何处理这样的纠纷？歧视中国大陆难道不应该受到惩罚吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空周六在回复《邮报》时证实，此事发生在9月17日CX253航班上，并向受影响的人致歉&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，机上服务经理向两名涉事乘客发出了两次“严重”口头警告，并补充说，根据所列规则，他们将被拒绝登机未来的任何国泰航班。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的客户和船员的安全和福祉是我们的首要任务。我们对任何危害航空安全或不尊重其他乘客的行为都采取严格的零容忍政策。&lt;/p>;&lt;p>;去年，国泰航空解雇了三名机组人员，并在员工侮辱投诉后多次道歉。此举是由一名说普通话的旅客指控称，在从四川省成都飞往北京的航班上，一些机组人员嘲笑非英语乘客，从而引发了这一举措。香港。&lt;/p>;&lt;p>;大陆媒体广泛报道了这一事件，一些网友敦促航空公司解雇涉事空乘人员，另一些网友则分享了自己遭受国泰空乘人员歧视的经历。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges elderly to volunteer as workforce shrinks and population ages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3279445/china-urges-elderly-volunteer-workforce-shrinks-and-population-ages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.21 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/21/9861bdfe-6a42-46c1-b08d-fea77255d1b0_363ac04b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国鼓励老年人志愿参与儿童保育、老年护理、社区巡逻和残疾人帮助。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国应对人口迅速老龄化和劳动力萎缩的背景下，中国发布了指导意见，鼓励老年人志愿参与社区服务并帮助欠发达地区。&lt;/p>;&lt;p >;根据民政部周五的一份声明，国家老龄化委员会发布了一套白银时代行动倡议的指导方针，该倡议是二十年前推出的，旨在促进老年人志愿工作。&lt;/p>;&lt;p>;“升级“银龄行动”，提高行动质量和成效，保障老年人参与经济社会发展的权利，实现有意义的社会参与。”指导意见指出。&lt;/p>;&lt;p >;各地要把“银龄行动”纳入东西部区域合作和省内发展规划，引导知识老人支持欠发达地区。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励老年人自愿参加社区活动，并敦促地方当局帮助他们参与巡逻、托儿、养老、残疾援助以及对弱势儿童和“留守”儿童的支持，指的是父母外出时留在农村地区的儿童&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该指导方针出台之际，世界第二大经济体正在努力应对经济衰退以及人口迅速老龄化和劳动力萎缩所带来的日益严峻的压力。&lt;据政府统计，2023年，中国60岁及以上人口将达到2.97亿，占总人口的21.1%以上，65岁及以上人口将超过2.17亿，占总人口的15.4%数据。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库今年早些时候预测，到 2035 年，中国 60 岁以上人口的比例将达到 32.7%。&lt;/p>;&lt;p>;指导方针要求大型活动中的志愿者职位要为老年人保留。他们还鼓励当局创建一个在线平台，帮助匹配志愿者供需。&lt;/p>;&lt;p>;委员会还敦促该倡议加强研究和推广，通过收集实例“展示老年人的精神，他们喜欢&lt;/p>;&lt;p>;根据《意见》，到2026年，“白银时代行动”将成为“制度化、规范化”的长期项目，到2028年，将“白银时代行动”建设成为“制度化、规范化”的长期项目。旨在将自己打造成老年人参与社会、贡献专业知识的“重要品牌”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国最高立法机关批准了一项计划，到2040年逐步将退休年龄最多延长五年从1月份开始，退休年龄每年提高几个月。&lt;/p>;&lt;p>;从2030年起，领取基本养老金的最低缴费年限将逐步由现行的15年延长至20年。十年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>