<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Brazil drag queen fights hate with children’s stories in ‘political act of resistance’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248541/brazil-drag-queen-fights-hate-childrens-stories-political-act-resistance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/06590111-cbc0-4764-b0de-a80d548aee01_415075c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西变装皇后 Paulo Reis（又名 Helena Black）在巴西圣若泽杜斯坎普斯的 SESI 剧院。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西变装皇后海伦娜·布莱克(Helena Black)化着浓妆，戴着紫红色假发，正在为一群全神贯注的孩子们表演一个故事——但这不是典型的童话故事。 &lt;/p>;&lt;p>;“公主的真爱不是费波王子，也不是任何其他男人：而是裁缝，”表演者在圣保罗郊外圣若泽杜斯坎普斯的一个社区中心告诉年轻的听众。&lt; /p>;&lt;p>;“Helena Black”是 40 岁的艺术教师兼演员 Paulo Reis 的创作，他自称是一名边缘化的黑人同性恋者，他希望以一种创新的方式来对抗巴西的同性恋恐惧症，而巴西是一个反 LGBTQ 的国家。偏见可能会根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;雷斯在房间里踱步，使用玩偶和声音来表演这个故事，该故事改编自巴西作家 Janaina Leslao 的儿童读物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/f4db6ec4-a2a8-4335-9cf7-4075f8f441da_7ee38878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西变装皇后 Paulo Reis，又名 Helena Black，用玩偶和声音来表演这个故事，改编自巴西作家 Janaina Leslao 的儿童读物。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它与刻板的公主故事不同，但保留了幸福的结局。&lt;/p>;&lt;p>;“来自所有邻国的人们来到了婚礼：有些是出于友谊，有些是出于好奇看到两个女人结婚，”雷斯总结道。&lt;/p>;&lt;p>;观众爆发出热烈的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子并不是生来就有偏见的、 恐同或种族主义。他们只是从成年人那里学到这些。”雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;据人权组织 Transgender 称，巴西是世界上跨性别者暴力最严重的国家之一，截至去年 9 月，巴西有 100 人被谋杀。欧洲，监控了 35 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;Reis 自 2017 年以来一直为儿童和成人表演 LGBTQ 主题故事，并将他的表演带到了巴西各地的文化中心和图书馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;巴西经济首都圣保罗发起了这一倡议，名为“妈妈，有一个变装皇后在讲故事！”&lt;/p>;&lt;p>;“人们认为男人女扮男装一定很琐碎，但变装皇后还可以占据夜总会和性工作之外的空间，”雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他称自己的表演是面对偏见的“政治抵抗行为”。&lt;/p>;&lt;p>;Vanesa Marques，一位 44 岁的工匠和她的小女儿在圣保罗附近的瓜鲁柳斯参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我很好奇，但作为一名天主教徒，我有点担心，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很好奇，但作为一名天主教徒，我有点担心。” >;&lt;p>;但是“我打破了我的偏见，（这次活动）向我的女儿介绍了 LGBT 问题，并传达了我想教给她的同样的信息：我们必须彼此相爱，无论我们的喜好、种族或宗教如何”。 ”这也是一个展示经常被排除在外的人的艺术才华的机会。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/15/eec3a3c2-e95a-4d4d-8f45-a82a32d14927_7ee38878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西变装皇后 Paulo Reis，被称为海伦娜·布莱克（Helena Black）的她在表演前化妆。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他对那些不喜欢节目选择的人的回应：“让人们不舒服是艺术固有的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;Reis他还向企业界传达了他的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他曾经为国营公司巴西国家石油公司经营的炼油厂的工人表演了《公主与裁缝》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是能够在典型的异性恋环境中向主要男性观众讲述 LGBTQ 的故事是一次很好的经历。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他现在梦想着将自己的节目搬上银幕。&lt;/p>;&lt;他说，这将有助于确保“巴西不会像平常那样忽视另一位黑人同性恋艺术家……”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Nikki Haley to Vivek Ramaswamy, Indian-Americans ‘navigate’ identity amid rise in politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248519/nikki-haley-vivek-ramaswamy-indian-americans-navigate-identity-amid-rise-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/22f2a802-09f4-48d3-8f77-86cf581d06dc_533e5c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人妮基·黑利在爱荷华州的竞选活动中发表讲话，1 月 14 日。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在今年美国总统候选人之间的众多攻击中，其中最严厉的一些攻击是维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 与尼基·黑利 (Nikki Haley) 之间的对立。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米 (Ramaswamy)甚至在一场辩论中举起一块牌子，指责南卡罗来纳州前州长兼联合国大使在她的公司工作中腐败——她进行了猛烈回击，称他不值得信任，并斥责他提及她的孩子。&lt;/p>;&lt; p>;人身攻击在美国政坛司空见惯，海莉和从未担任过公职的 38 岁企业家拉马斯瓦米都面临着从前总统唐纳德·特朗普手中夺取共和党提名的艰难过程。&lt;/p>;&lt;但两人有一些共同点——都是印度移民的孩子。预计参加今年投票的还有民主党副总统卡马拉·哈里斯，她的母亲来自印度，父亲出生在牙买加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/580dd3d1-c5e5-4c57-b69b-fd17e3c8da1d_558e48ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;美国副总统卡马拉·哈里斯。图片来源：美联社《夏洛特观察家报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于拉马斯瓦米与海莉之间的不和是否会导致更大的社区紧张局势，印度裔美国人存在分歧，但无可争议的是，印度裔美国人他们在政治上比以往任何时候都更加突出，并且越来越自豪地展示自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;这是该社区成功的另一个标志，该社区的平均家庭收入是美国所有族裔群体中最高的。&lt;/p>;&lt;堪萨斯州前州议员、南亚裔政治团体“印第安人影响力”联合创始人拉吉·高尔表示，美国的族裔群体历来都在等待更大的舒适度和临界质量才进入政治。 &lt;/p>;&lt;p>;“在政治成功方面，印裔美国人实际上比其他移民社区走得更快，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，印裔美国人作为一个移民群体是不同寻常的因为许多人都是受过教育的专业人士，受到其他美国人的高度评价。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们第一波人当选时，我们必须考虑选民会对我们的种族有何反应，”高尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们第一波人当选时，我们必须考虑选民会对我们的种族有何反应。” p>;&lt;p>;虽然种族主义仍然存在，“现在，我认为有一个很好的论据可以证明这是一个巨大的优势”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很少有人给拉马斯瓦米赢得总统职位的机会，但他的候选资格标志着这是他拥抱宗教的分水岭。&lt;/p>;&lt;p>;在爱荷华州的一场辩论中被问及他的宗教时，拉马斯瓦米说：“我是印度教徒。我不会伪造自己的身份。”&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯瓦米因谴责“觉醒”政治而成为特朗普式的煽动者，他将自己的印度教视为与保守的基督教信仰一致，并表示反对同性婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;他还向举办全国首个党团会议的农场州爱荷华州的选民解释，他是如何因宗教信仰而成为素食主义者的。&lt;/p>;&lt;p>;同时，一位特朗普竞选助手克里斯·拉奇维塔 (Chris LaCivita) 告诉选民“小心”拉马斯瓦米的饮食，还称他为“骗子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/d951b452-f490-40cf-ba1e-9f7d48ad847a_3ab55cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党1 月 10 日，总统候选人维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 在爱荷华州的竞选活动中向选民发表讲话。照片：法新社 Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Haley 出生于南卡罗来纳州 Nimarata Nikki Randhawa，她发表了讲话皈依基督教，并随了丈夫的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;前路易斯安那州州长鲍比·金达尔（Bobby Jindal）是一位胸怀更高抱负的印度裔美国人，他也同样描述了他对基督教的接受。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯曾她详细阐述了自己的黑人身份，但也认同印度，在 2020 年大选期间录制了一段视频，展示了她烹饪马沙拉薄饼，这是像她母亲一样的泰米尔人的主食。&lt;/p>;&lt;p>;Maina Chawla Singh，学者美利坚大学研究印裔美国人政治的一位教授表示，候选人都在“探索”如何展现自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;她将社区的政治崛起追溯到巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的总统任期，他聘请了一些印裔美国人员工。&lt;/p>;&lt;p>;“印裔美国人已经在许多领域确立了自己的地位，这可能是最后的征服阶段，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/f062f7ac-0457-4ba0-9c0e-d974f358ee1b_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前南卡罗来纳州州长妮基·哈利。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管海莉、拉马斯瓦米和金达尔等共和党人声名显赫，但社区还是以压倒性多数投票给了民主党。&lt;/p>;&lt;p>;迪普卡·班巴尼 (Dipka Bhambhani)，一位印度裔 -驻华盛顿的美国作家表示，海莉和拉马斯瓦米之间的不和表明了社区内部的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;海莉从小在父母的服装店帮忙记账，而常春藤盟校毕业生拉马斯瓦米则在学校工作。出生于俄亥俄州，父亲是工程师，母亲是精神病学家，后来嫁给了一位印度裔美国医生。&lt;/p>;&lt;h3>;Vivek Ramaswamy 敦促经济独立于中国&lt;/h3>;&lt;p>;“当我第一次看到拉马斯瓦米对中国的敌意时海莉，我知道那是怎么回事。有些富有的印度人诽谤其他印度人的偏差，在结婚对象、崇拜方式等方面实行美国人的选择，”班巴尼说。&lt;/p>;&lt;p>;“拉马斯瓦米批评海莉一直是[一个来源]我们印度社区中的许多人都感到痛苦。在这个国家，有足够多的矛头指向有色人种。我们真的需要一个印度男人拿起武器对抗他的印度妹妹吗？”&lt;/p>;&lt;p>;但她说，印度裔美国候选人归根结底还是美国人，尽管他们带来了诸如承诺等印度价值观。 &lt;/p>;&lt;p>;“很高兴看到一个体现印度价值观的人担任总统，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China ties should not be ‘held hostage’ by Taiwan issue: Chinese political scientist and adviser to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248535/us-china-ties-should-not-be-held-hostage-taiwan-issue-chinese-political-scientist-and-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/f9dcdd75-ed02-4eb4-8ef3-6ac08167842b_9ce60785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘渔船在平潭岛北端航行，中国大陆距台湾本岛最近的点。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名政治学家和中国决策者顾问敦促北京不应让美国关系成为台湾问题的“人质”。&lt;/p>;&lt;p>;郑香港中文大学深圳分校教授永年表示，虽然台湾仍然是美中关系的“核心”问题，但这“并不是故事的全部”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，北京应该构建郑在台湾选择一位有独立倾向的候选人作为下一任总统后的第二天在社交媒体上发表的评论中表示，这是世界的“新台湾叙事”。&lt;/p>;&lt;p>;“[北京]必须做到这一点让世界清楚，台湾问题不是民主自由问题，而是不可讨论的主权问题”。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯后北京拨出台湾讯息，美国盟友为赖清德鼓掌&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;郑还表示，美国主要利用台湾作为“讨价还价的筹码……以遏制中国”，但建议华盛顿和北京可以找到新的共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须脱敏并冷静下来他说，台湾问题，降低其在中美关系中的比重，不要让这个问题成为中美关系整体状况的“人质”，特别是在敌对大国寻求重置关系的时候。&lt;/p >;&lt;p>;“在全球层面上，中美两国有太多的事情和领域需要合作，”郑说。 “双方目前都有稳定双边关系的意愿，不希望看到两国关系受到台湾问题的纠缠。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;郑建议北京探索一个解决方案以“切片萨拉米”的方式推动与台湾的和平统一，同时采取更多行动来赢得岛上年轻一代的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;切片萨拉米的策略涉及缓慢积累小、随着时间的推移，微妙的行动会累积成重大的战略变化。观察人士指出，北京对南海的其他声索国采取了这种策略。&lt;/p>;&lt;p>;郑说，虽然美国表示希望维持两岸现状，但它“经常支持甚至推动台湾”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京最有效的反制措施就是用切腊肠的方式来推动逐步一体化和统一。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦台湾被推向“独立”， ’，我们也必须利用这个机会，顺势而为，推动反独促统事业。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他提出的“新台湾叙事”将包括促统通过社会经济一体化，强调只有台湾倾向于独立，才会寻求武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;郑的观点于周日在中国社交媒体平台微信上发表。这些报告是由他担任院长的深圳智库国际事务研究所的一个研究小组编制的。&lt;/p>;&lt;p>;周六，台湾副总统赖清德，一位被称为“北京以其独立立场为由，在总统选举中取得决定性胜利。他还史无前例地连续第三次连任民进党主席，民进党在现任总统蔡英文的领导下加强了与美国的交流。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办在数小时内对选举结果做出了回应中国官方两岸关系机构发言人表示，这次选举“不会改变两岸关系的基本格局和发展趋势”。&lt;/p>;&lt;p>;“不会阻碍中国统一的必然趋势”。海峡问题说。 “我们对解决台湾问题、实现国家统一的立场是一贯的，决心坚如磐石。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾大选：赖智胜可能与北京关系进一步紧张&lt;/h3>;&lt;p>;在国务卿安东尼·布林肯向赖智表示祝贺后，中国外交部周日也向美国提出抗议，称华盛顿向“台独分裂势力”发出“严重错误的信号”。&lt;/p>;&lt;p>;北京与北京的关系华盛顿去年跌入谷底，台湾与美国高级官员的互动是触发因素之一。然而，恢复美中沟通与合作的努力不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;继中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登于 11 月举行具有里程碑意义的峰会后，两军对话已恢复。 &lt;/p>;&lt;p>;郑呼吁进行“重大谈判”，重新定位台湾问题在中美关系中的地位，使其不主导交流，同时认为赖智的总统任期可能会增加两岸冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;郑重声明：本文版权归原作者所有，转载文章仅为传播更多信息之目的，如作者信息标记有误，请第一时间联系我们修改或删除，多谢。 >;&lt;p>;他还警告说，如果不恢复交流，双方人民之间的关系将进一步疏远。 2016 年蔡英文开始第一任期后不久，两岸官方交流就被搁置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑还敦促北京积极争取台湾青年，称他们是“台湾的关键力量”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾年轻人可能“中国认同感较弱”，但他们认识到中国是世界强国，“不一定坚持独立”，他说。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，可以开放小红书、抖音等新媒体平台，“改变台湾青年的身份”，同时推动“单方面开放”，吸引他们到大陆学习和工作。&lt; /p>;&lt;p>;“如果有更多的台湾年轻人生活在大陆，他们自然会对大陆产生好感，这将使我们有机会在反独促统事业上创造新的高度。 ”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German farmers drive tractors into Berlin to protest fuel subsidy cuts: ‘government must resign’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248539/german-farmers-drive-tractors-berlin-protest-fuel-subsidy-cuts-government-must-resign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/72b10581-2727-4b2e-8fcf-7bf421a75e93_82f7d02d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国农民抗议削减汽车税补贴——位于柏林勃兰登堡门前的德国安佩尔联合政府。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，数千名愤怒的农民驾驶着拖拉机来到柏林，大声向政府部长发出嘘声，为为期一周的全国范围内针对削减农业税收减免计划的抗议活动画上了圆满的句号。&lt; /p>;&lt;p>;警方发言人称，截至上午，已有 5,000 多辆拖拉机封锁街道并鸣响喇叭。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner) 在抗议活动中为政府的计划进行了强有力的辩护。 ，坚称他们是关于“我们如何共同摆脱困境”。&lt;/p>;&lt;p>;但当他走上讲台时，他遭到了嘘声和口哨声，抗议者高呼“骗子”并呼吁政府将被罢免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/398d495c-8d9f -4197-bc1a-cd893f0acb9f_c54ddb00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在前面的农民和卡车司机抗议期间举着标语牌并展示横幅，要求立即进行新的选举柏林地标性建筑勃兰登堡门。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对我来说，政府必须辞职。他们不再有能力领导我们，”柏林东南部 73 岁的奶农保罗·布热津斯基 (Paul Brzezinski) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;农民于 1 月 8 日开始为期一周的抗议活动，抗议计划取消某些农业补贴，法院裁决迫使政府在 2024 年预算中寻求节省。&lt;/p>;&lt;p>;集会促使政府部分放弃削减开支，承诺恢复车辆税折扣并逐步取消柴油补贴” cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/76aaf329-d026-4a4e-8181-ff15ecda343e_e14d1e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;柏林全国农民罢工期间，抗议者高喊口号。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不仅仅是最近的削减。这简直就是压垮骆驼的最后一根稻草，”45 岁的汉诺威农作物种植者 Hendrik Pferdmenges 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，我们失去了太多补贴，监管和官僚主义也太多了。”到了某个时候，我们将不再能够应对，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我必须用一个词来描述我为什么在这里，那么那就是‘未来’，”Henrike Boersling 说26 岁，来自下萨克森州的一名农作物种植者。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我的孩子有一天能够成为农民。我希望能够从父亲手中接管农场。我希望能够妥善经营它并投资于我的企业。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;农民示威活动恰逢德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 不安的三路联合政府的支持率处于低谷之际。创历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;《图片报》最近的一项民意调查显示，64% 的德国人表示希望看到政府更迭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/4d9df73d-b227-4310-af0b-7e4d9bc9389b_8bdc0882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名头盔上戴着小型拖拉机的示威者在柏林地标性建筑勃兰登堡门前的农民和卡车司机抗议活动中摆出姿势。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，由于经济增长困难和物价上涨，从冶金、运输到教育等各个行业的工人都举行了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p >;上周铁路工人的罢工导致交通运输陷入停滞，而金属工人和公共部门员工则在 12 月举行了罢工。&lt;/p>;&lt;p>;周一的官方数据显示，由于能源昂贵，德国经济 2023 年萎缩了 0.3% 、高利率和外国需求降温造成了损失。&lt;/p>;&lt;p>;农民集会还吸引了极右示威者，引发了人们对极端分子试图利用抗议运动的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他们被指控幕后有争议的行为，例如在高速公路旁设置绞架和阻止经济部长罗伯特·哈贝克下渡轮。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上最大的学生团体如何将印度政治推向极右翼&lt;/h3>;&lt;p>;极右翼的德国选择党 (AfD) 的受欢迎程度正在飙升，在全国范围内的投票意向得分在 21% 至 23% 之间，在前东德的一些地区超过 30%。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Pferdmenges 表示，极右抗议者在农民抗议活动中仅代表“极少数”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，我们都不是右翼极端分子。这只是政客们散布的恐慌。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月份法院裁决导致政府预算出现数十亿欧元缺口后，柏林宣布了削减柴油和农用车辆补贴和税收减免的计划，迫使肖尔茨联盟寻找储蓄。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-UK attacks on Houthis fuel ‘dangerous situation’ in Middle East amid Israel-Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248538/us-uk-attacks-houthis-fuel-dangerous-situation-middle-east-amid-israel-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/dcdfb87f-8c9c-4da1-8a5c-cd397c8a9aab_222e0f86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞战士和部落支持者在最近针对美国领导的抗议活动中周日，胡塞武装袭击了也门萨那附近的目标。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自周四以来，伊朗支持的也门胡塞叛军与英美军队在红海交火，表明以色列-加沙战争正在升级为一触即发的地区战争，中间东方分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;无论未来几周发生什么，都将决定这场长达 101 天的冲突是否会演变成以色列和伊朗及其抵抗轴心盟友（包括胡塞武装）之间的全面战争。观察人士补充说，伊拉克和叙利亚的黎巴嫩真主党和什叶派民兵。&lt;/p>;&lt;p>;事态的发展也将削弱或凸显美国作为中东稳定力量的可信度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;解释器 |谁是也门胡塞武装？这个与伊朗结盟的组织为何受到攻击？&lt;/h3>;&lt;p>;“总体而言，当前局势对华盛顿作为中东稳定力量和安全保障者的信誉是一次非常重大的历史考验。华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者侯赛因·伊比什 (Hussein Ibish) 说。以色列，特别是其战时内阁中那些希望扩大战争范围，让真主党卷入的人”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国的空袭对于削弱胡塞武装的能力相对来说作用不大——正式名称为“胡塞武装”。分析人士告诉《亚洲周刊》，作为安萨鲁拉，攻击通过曼德海峡的商业航运，该海峡连接印度洋与红海和苏伊士运河。&lt;/p>;&lt;p>;安萨鲁拉“非常习惯战争”总部位于华盛顿的风险咨询公司海湾国家分析公司首席执行官乔治·卡菲罗 (Giorgio Cafiero) 表示，由于 2015 年至 2022 年也门内战期间面临空袭的经历，“迫于压力，其军事基础设施已遍布也门各地”。&lt; /p>;&lt;p>;“因此，我无法想象这些美国和英国的空袭能够有效地对胡塞武装建立威慑”，他说，胡塞武装已经在亚丁湾发动了袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这些空袭只会影响胡塞武装的叙述，并可能有助于该组织在也门国内和整个阿拉伯伊斯兰世界的受欢迎程度。”卡菲罗说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊比什说袭击“显然向胡塞武装发出了一个信息”，即该组织对世界上最繁忙和最具战略意义的水道之一的商业航运的干扰“是完全不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;安萨鲁拉对国际航运的破坏“肯定有助于加强他说，伊朗传达的信息是，如果德黑兰及其盟友不参与“整个阿拉伯半岛”的海上安全网络，“那么在当前这样的危机时刻就不会有这样的网络”。&lt;/p>; &lt;p>;言下之意，这意味着“如果伊朗不随意出售自己的石油，那么其他任何人也将无法不受干扰地参与国际贸易”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，来自伊朗的信息伊朗人非常清楚，国际社会的反应也必须非常明确。”伊比什说。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装在也门“必须停止，否则他们的自身利益将面临不断升级的威胁”。说。 “这是结束这场危机的唯一方法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /15/a9b2b836-81d4-4775-a7c1-8193d14cf2cc_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安指责美国和英国“试图”让红海变成血海”。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，在中东地区，华盛顿的大多数盟友都对空袭感到震惊，其中包括地区强国沙特阿拉伯和土耳其，以及美国。该地区的传统外交调解人阿曼。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得周五表示，它正在“高度关注地密切关注[局势]”，并呼吁“鉴于该地区正在发生的事件而保持克制并避免升级”。 &lt;/p>;&lt;p>;阿曼外交部长巴德尔·阿布赛迪表示，空袭“只会加剧极其危险的局势”。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安批评他的北约盟友美国和英国使用“不成比例的武力”，并指责他们“试图将红海变成血海”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/e5652ae4-0ee7-471c-a1b5-277ff22955e2_1fcfb3f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞战士和部落成员举行集会反对美国。英国周日对也门萨那附近胡塞武装控制的军事基地进行了袭击。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于华盛顿的大西洋理事会中东高级研究员沙希拉·阿明 (Shahira Amin) 将美英空袭描述为“令人担忧的升级”战争和对支持胡塞武装的伊朗的挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间的停火协议将“随后停止胡塞武装对船只的袭击”，因为他们正在红海袭击船只，以“抗议加沙的杀戮和破坏”，她评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“当美国和英国声称要缓和该地区的紧张局势时，他们却在攻击最贫穷的阿拉伯国家，这是荒谬的。”阿明说道。 “显然，美国希望将伊朗拖入更广泛的冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 1 月 7 日警告称，避免以色列对真主党发动军事行动的机会之窗正在迅速关闭，这是“另一个”阿明表示，这表明美国正在寻求与伊朗进行军事对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，伊朗拒绝被卷入冲突，看起来伊斯兰共和国不会进行报复，除非受到直接攻击， ”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡菲罗预计伊朗“在接下来的一段时间内仍希望避免局势进一步升级”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗经济将“遭受巨大打击”他说，德黑兰还“希望与沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的缓和”能够“保持在正轨上，不要因为这场地区危机而脱轨”。&lt;/p>;&lt;p>;科林·P·克拉克总部位于纽约的情报和安全咨询公司 The Soufan Group 的研究主管表示，红海局势对美国总统乔·拜登政府来说“确实是一个困难的处境”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要穿针引线” ”既要以武力回应，试图威慑一个“有些人称之为不可阻挡”的组织，又要“不放松对安萨鲁拉的压力”，因为安萨鲁拉“感觉更有底气、更加肆无忌惮地进行此类攻击”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/654d4847-70a9-43ba-834b-c24490a2abc4_6114a0af.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 2 日以色列空袭黎巴嫩南部 Kafr Kila 镇后受损房屋的景象。照片：EPA-EFE&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在某些方面，这增加了局势失控的风险，我认为我们已经陷入了一场温和的地区战争，”克拉克在美国表示CNN 广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是：事态是否会进一步升级，是否会演变成一场地区性的大火，而黎巴嫩真主党、伊拉克什叶派民兵和其他一些组织更积极地参与其中” “我认为，归根结底，以色列和伊朗似乎正处于某种冲突的轨道上” ，”克拉克说。&lt;/p>; &lt;p>;“美国在那里扮演什么角色？它是以色列的缓冲区还是力量乘数？他说。&lt;/p>; &lt;h3>;挑衅的内塔尼亚胡（Netanyahu分析师警告说，军国主义以色列战时内阁从与真主党发生战争，美国可能会发现自己陷入了另一场中东战争。加兰特（Gallant），“那希望战争得以蔓延”以来，哈马斯部队于10月7日袭击了以色列南部。&lt;/p>; &lt;p>;“很强烈看来，这个派系在战争内阁中占据了基础，并converted依了其他部长们”从他们的角度来看，伊比什说。&lt;/p>; &lt;p>;为了使80,000名公民返回以色列北部的房屋，以色列要求真主党罢免其战斗机 - 特别是精英Radwan Commando部队 - 到目前为止 - 到目前为止北方河上方，距离黎巴嫩边境29公里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /01/15/5715BEB3-CD98-4321-97EE-08BDEB553F95_0C42F09F.JPG“ ALT =”>;周一，在以色列和哈马斯之间的持续战斗中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这不会改变基本方程伊比什说，超前的指导，而不是与边境地区以色列军队作战的精英突击队。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个借口，进一步证明了这一点” 80,000以色列人没有发生“战争内阁中的升级派系”开始迫使以色列对真主党发动“先发制人”的罢工，以减少和降低其导弹武器库，从而减少对以色列对以色列的危险Ibish说。 “虚张声势，拜登政府可以限制以色列人吗？”他问。&lt;/p>; &lt;p>;如果华盛顿不能限制其最亲密的盟友，它将“对阿拉伯世界已经摇摇欲坠的信誉受到重大打击，看上去令人震惊，无能为力，无能为力，其自己的国内政治景观使其无能为力。拜登政府坚持认为符合其自身的利益，在以色列也是如此。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Communist Party must ‘win the hearts’ of people in Hong Kong, Macau and Taiwan: Xi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3248536/communist-party-must-win-hearts-people-hong-kong-macau-and-taiwan-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 21:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/DF781453-00D7-4149-8113-DC51561658DB_6838E9DF.JPG“ alt =”>;在香港和澳门。”照片：新华社必须通过加强爱国和团聚的部队来“赢得香港，澳门和台湾人的心”的中国共产党，习近平总统在一篇文章中说，在倾销独立候选人的几天后，自选岛屿的负责人。&lt;/p>; &lt;p>; XI撰写的12分文章中列出了三个地方的联合阵线工作策略周二，该党中央委员会的杂志Qiushi出版。&lt;/p>; &lt;p>;“在赢得香港，澳门，台湾和海外的心脏方面做得很好，” XI写道。 “在香港和澳门发展了爱国力量，并增强了他们的民族意识和爱国主义。” &lt;/p>; &lt;p>;他还写道：“发展并加强了台湾的爱国主义，统一的力量。反对“台湾独立”分离主义活动，并促进其与祖国的完全统一。 Images/Canvas/2024/01/15/D89E814-79C8-48FD-AB04-EC4BC56B0138_AC6ADB1A.JPG“ ALT =”>;周六台湾总统大选的获胜者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期六，台湾统治的民主进步党的威廉·莱·奇（William Lai Ching-te） - 通过北京对和平施加了威胁 - 赢得了总统大选莱伊（Lai北京台湾事务办公室说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京台湾事务办公室说，投票“不会阻碍中国统一的不可避免的趋势”，&lt;/p>; &lt;p>;姓名。&lt;/p>; &lt;p>;。 >; &lt;p>;在2022年的中央联合阵线工作会议上发表的XI演讲中，他呼吁努力“赢得心”和“加强非党派代表的团队建设”。&lt;/p>; &lt;H3>; XI敦促忠诚度从法院，执法人员到“解散”社会，财务风险&lt;/h3>; &lt;p>;将在周二发表的文章的标题为“对新时代中该党联合阵线工作的完整，准确和全面实施的重要思想”。&lt;/p>; &lt;p>; XI，也担任党总经理，他说，随着组织面临的内部和外部情况“巨大的改变”，联合的前线工作将变得“更重要”。&lt;/p>; &lt;p>;他该党的成功取决于其赢得心的能力，他认为这是“最大的政治”。他补充说，不是党员的知识分子应该“受到尊重和指导”以取得成果。祖国和和平统一的原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to send biggest military deployment to Nato exercises in decades over ‘menace’ posed by Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248533/uk-send-biggest-military-deployment-nato-exercises-decades-over-menace-posed-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 20:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/0D13DF01-DFD2-4B96-A88B-DB5BF0B65985_C4FB2F5C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。 Shapps说，Shapps的部署是四十年来英国对北约最大的部署，旨在“在入侵乌克兰后俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）造成的“威胁”。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国将派遣20,000名武装部队人员参加北约自冷战以来最大的演习之一，国防部长格兰特·沙普斯（Grant Shapps）周一宣布，警告说，对西方领导联盟的威胁增加了。说。&lt;/p>; &lt;p>;英国人员 - 来自皇家空军，皇家海军和陆军 - 将在欧洲及其他地区部署，以与来自其他31个成员国的人员一起为军事联盟的最新“锻炼坚定的后卫”和瑞典，这是加入跨大西洋联盟的候选人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“今天的北约比以往任何时候都更大，但挑战也更大，” Shapps在广泛的演讲中说伦敦，他警告“基于国际规则的命令”面临着危险的上升。 &lt;/p>; &lt;p>;“ 2024年，我决心做更多的事情，这就是为什么我今天可以宣布英国将派遣约20,000名人员领导自冷战以来北约最大的部署之一。 ” &lt;/p>; &lt;p>;英国特遣队将包括战斗机和监视飞机，海军最先进的军舰和潜艇，以及包括特种作战部队在内的各种陆军能力。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦将发送一个所谓的航母罢工小组（其中包括其旗舰航空母舰和F-35B战斗机和直升机），以北大西洋，挪威海和波罗的海。同时，批准瑞典的北约竞标&lt;/h3>; &lt;p>;，将从下个月到6月在东欧部署大约16,000名士兵，与他们一起使用坦克，火炮，直升机和降落伞。&lt;/p>; &lt;p>; Shapps使用了他的最多的Shapps自八月份被任命为邮政以来，备受瞩目的演讲辩称，冷战后的“和平红利”已经结束，西方盟友必须面对包括中国，伊朗，伊朗，朝鲜和俄罗斯的敌人。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“它被一段顽固的现实主义所取代。”他补充说，北约的对手“相互联系”，比以往任何时候都比以往任何时候都“站在十字路口”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的对手正在忙于重建障碍，古老的敌人被复活，战线正在重新绘制，坦克实际上是在乌克兰的草坪上，世界秩序的基础正在振作起来。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div >; &lt;p>; Shapps上周还谈到了对也门的伊朗支持的伊朗支持的胡塞叛军的联合罢工。霍蒂斯最近几个月反复袭击了红海的运输，以抗议加沙的战争。&lt;/p>; &lt;p>;英国部长说，罢工是“单一行动”。&lt;/p>; &lt;p >;但是问是否计划采取进一步的军事行动，他回答：“我无法预测您的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不会忍受一条主要的水路……永久关闭”在国际运输中，添加了Shapps。 “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan aims to ‘clear up doubts about city’ at World Economic Forum in Davos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248496/hong-kongs-paul-chan-aims-clear-doubts-about-city-world-economic-forum-davos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/15/A15AD5C7-8F17-4A7D-BED1-4F2681608D71_CAB8D2E5.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”相信”。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财务负责人将寻求打击有关城市的负面叙述，并在瑞士世界经济论坛上讨论他对当地和大陆中国经济的看法，该邮报了解。在未来几个月内制定本土国家安全法的计划的焦点。 “他还将为中国和香港经济体提供他的前景，以及逆风如何为这座城市带来机会。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/0373639f-8a3b-4b4b-4b4b-a8dd-518a5b4200420042_a8bde7777778.jpg“酋长保罗·陈（Paul Chan）周一抵达瑞士，预计将在为期五天的论坛上在两次会议上发表讲话。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周一在达沃斯举行的为期五天的论坛开幕，其主题是“重建信托”，重点介绍了透明，连贯和责任的基本原则。 /p>; &lt;p>;周一到达瑞士，预计在论坛期间将在两次会议上发表讲话。第一个主题是“是我的后院”，将涉及部长和其他五位发言人，讨论如何应对某些人居住在受影响地区的人认为不希望的发展。&lt;/p>; &lt;p>; chan也将加入瑞士国际金融国务大臣丹妮拉·斯托弗（Daniela Stoffel）在周五的“关于加密货币的清晰关注”讨论，该讨论将研究数字货币监管机构如何促进创新和保护消费者。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;hong kong是一个尽管市场压力&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;在去年的年度论坛上，但香港财务负责人的理想选择是讨论该市大流行后复苏的步伐，并表示乐观的是，人们对地方经济增长将“恢复非常好运”快速”。&lt;/p>; &lt;p>;，但香港的经济在2023年迅速恢复，在消费疲软，地缘政治紧张局势和国际货币政策的变化之中。&lt;/p>; &lt;p>;该市目前正在努力努力努力竞争的库存和财产下滑市场，人力短缺以及许多前往其他地方花钱的居民，例如大陆。&lt;/p>; &lt;p>; chan本月早些时在大流行期间大量支出之后，2023-24财政年度的1,100亿港元（1,41亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/15/4ab43589-4074-4074-46af-bcd5-bcd5-4b31fff370d1_cf35672b.jpg.jpg.jpg“ alt =”一年努力以先前预期的快速速度来恢复经济。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周六，地方政府说，其代表团与达沃斯的代表团将“积极地讲述香港和中国的故事”，并解释该市的经济和社会发展，除了它在连接大陆和世界其他地方的独特作用。&lt;/p>; &lt;p>;今年的活动将欢迎60多个全球政治重量级人物和数百名商业领袖，包括法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），中国总理李·昆格（Li Qiang）和美国国务卿安东尼（Antony）眨眼。&lt;/p>; &lt;p>;政治专家也在等待，看看陈在峰会期间是否有机会与李（Li）见面，总理与访问进行访问的活动跟进瑞士和爱尔兰的其余部分是北京与欧洲国家进行高级交流的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的论坛上，财务负责人参加了当时的特殊地址>;内部人士周一表示，陈会遇到“许多部长，首席执行官和受人尊敬的人物”，以解释香港的当前情况。&lt;/p>; &lt;p>;去年，他遇到了泰国财政部长Arkhom Termpittayapaiith，沙特穆罕默德·贾达安（Mohammed al-Jadaan）和多家国际私募股权公司和跨国公司的高级管理层。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的李·齐安（Li Qiang协会周一还发布了一份报告，该报告发现，跨国公司顶级公司的30名首席经济学家中有56％希望全球经济今年削弱。根据调查，有70％的人还预测，地球经济的速度将在2024年加速。&lt;/p>; &lt;p>;该报告还表明，有69％的受访者预计中国的中等增长是“弱消费，较低的工业范围生产和房地产市场的关注与更强大的反弹的前景”。&lt;/p>; &lt;p>;更广泛的东亚和太平洋地区以及南亚的前景分别为86％和93％的受访者，预计这两个领域的2024年中等增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping urges loyalty from China’s courts and law enforcers to ‘defuse’ social and financial risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248527/xi-jinping-urges-loyalty-chinas-courts-and-law-enforcers-defuse-social-and-financial-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/15/bbf77633-880a-4d44-8153-5e4444444444444444444444bde98d_5a06debe.jpg“ alt =”>;中国总统习近平为“坚决保护国家安全”，并“预防和解决重大安全风险”。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平敦促该国的司法和执法部门保护国家安全，呼吁法院，检察官和公共安全机构“消除”社会和经济风险，以及他们对共产党的持续忠诚。据国家通讯社新闻社新闻社报道，P>; &lt;p>;指示是由中央政治和法律事务委员会负责人Chen Wenqing在虚拟会议上发表的，该党派负责监督所有与安全有关的事务。 XI没有亲自讲话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的指示中，习近平说，司法和执法部门应“维护该党的绝对领导”，并利用他们的发展来他说，支持和服务于中国的现代化。尤其是在过去的一年中，尤其是在国家安全方面越来越重要。 XI还重复了高级会议上安全问题的重要性。&lt;/p>; &lt;p>; XI敦促部门“坚定地保护国家安全”和“预防和解决重大安全风险”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国和俄罗斯警察局长会遇到北京的执法网差&lt;/h3>; &lt;p>;他还呼吁努力“坚定地维持社会稳定”并“正确处理人民之间的内部冲突”，并指出“富兰应该维持和发展新时代。该概念可以追溯到毛泽东时代，并已被习近平作为改善社会治理不可或缺的一部分。基于法治的环境。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁加强该党对司法和执法部门的政治建构，以“锻造忠实，清洁和负责的铁军”。&lt;/p>; &lt;p>;公共安全部长王小大主持了会议，最高人民法院主席张朱（Zhang Jun）也参加了会议，以及最高人民的检察官的检察官扬·杨（Ying Yong）。从缅甸移交给北京&lt;/h3>; &lt;p>;会议还专注于新兴的经济犯罪，并对破坏该国社会主义市场经济的罪犯进行惩罚，例如违反财务管理规则，财务欺诈和侵犯知识产权根据州媒体的报告，权利。&lt;/p>; &lt;p>;参与者还讨论了加强对电信欺诈和跨境赌博的镇压。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first Catholic university seeks up to HK$800 million to build new Sha Tin campus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3248534/hong-kongs-first-catholic-university-seeks-hk800-million-build-new-sha-tin-campus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 21:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/e14d58eb-79f5-4605-b95b-cdcc8b60d544_e3bbad7c.jpg“ alt =”>;月。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的首个天主教大学计划在收到其大学生几天后，为在Sha Tin建设新校园的建设费用高达8亿港元（1.02亿美元）政府的地位。&lt;/p>; &lt;p>;圣弗朗西斯大学副主席Lo Tit-Wing教授周一表示，现任Tseung Kwan O的校园已经达到了全部负担，并且需要扩大其设施以帮助帮助的机构引入更多的学生。&lt;/p>; &lt;p>;该拟议的土地属于该大学的运营商Caritas Hong Kong，此前曾在Cari​​tas社区教育学院和Caritas Shatin Marden基金会中学之前曾在Sha Tin Branch的所在地他们分别于2020年和2008年关闭。&lt;/p>; &lt;p>;“最好拆除由卡利塔州所有的[sha tin]地块上的所有当前建筑物，因为我们可以充分利用土地和他告诉新闻发布会。&lt;/p>; &lt;h3>; 40岁的香港学院获得绿灯，成为圣弗朗西斯大学&lt;/h3>; &lt;p>;该机构表示，其目的是在该项目的7亿港元至8亿港元，但Lo强调，在此过程中，它在此过程中还为时过早。月份被批准成为该市第一所天主教大学。&lt;/p>; &lt;p>;成立于1985年，当时是Caritas Francis hsu College，该机构也是香港的第四座私立大学。&lt;/p>; &lt;p>;大学的Tseungs Tseung Kwan O校园跨越约7,500平方米（80,000平方英尺），总楼层面积约为30,000平方米。该网站于2017年完工，建造约8亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;拟建的Sha Tin校园的地点跨越约5,000平方米。&lt;/p>; &lt;h3>;让更多的非局限器录入香港第四私立大学的校长说，&lt;/h3>; &lt;p>;该大学的副校长表示，这是必要的，因为旧校园的当前设施不再容纳政府的学生，因为政府推动了提高健康才能的人才 - 相关行业。&lt;/p>; &lt;p>;还表示，目前现在不是接近商业领域的资金的好时机。&lt;/p>; &lt;p>;“现在香港的经济不好，”他说。 “过去，大型企业慷慨地捐款，现在我们很难筹集这么大的资金。” &lt;/p>; &lt;p>;寻求从香港天主教教区的资金，该教区建立了Caritas Hong他补充说，Kong也不是一个选择，因为它依靠其社区的捐款。 /Images/CANVAS/2024/01/15/d0dda6dd-b4fc-4d0e-b427-569504bfc641_641_641_686e78c9.jpg“ alt =” Caritas高等教育研究所。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该大学商业和酒店管理部负责人Susana Yuen Lai-Mei教授说，一种选择是基于SHA的大学生与健康相关的设施由于该网站靠近威尔士亲王医院（该市最大的医院之一），锡是锡。&lt;/p>; &lt;p>;大学将在即将到来的学年中介绍三个新课程，包括语言和文化学士学位，并应用&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大学负责人说，大学还将允许拥有三年或三年以上的工作经验学习款待的成熟学生来完成他们的学习&lt;/p>; &lt;p>;副总裁LO在获得学位之前的两年说，酒店计划将重点放在实用性上，因为该大学正在考虑成为一所应用科学大学，这是该市领导人在其期间提出的一种机构10月的年度政策讲话。&lt;/p>; &lt;p>;上周五的教育当局透露，他们将宣布学院大专院校在本月晚些时候获得UAS身份的标准。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么很难成为洪恩Kong University校长？&lt;/h3>; &lt;p>;人文和语言学校院长Chan Sin-wai教授说，该大学还专注于探索技术人类，这两个领域合并了，很少受到其他第三级机构的探索。他还将不纯粹是艺术专业的学生，​​他们还将知道技术如何帮助翻译，因为香港想要利用腰带和道路倡议的市场。 - 中心贸易网络。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 60% of lipstick samples from brands such as Chanel, Giorgio Armani found to contain metal contaminants, Hong Kong consumer watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248528/about-60-lipstick-samples-brands-such-chanel-giorgio-armani-found-contain-metal-contaminants-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.15 20:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/15/7ED2058D-02CB-4EBA-AB14-780CF7638C1A_528C4F8B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;发现含有过敏性重金属。洪孔的消费者观察员说，照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自香奈儿，Giorgio Armani和Estee Lauder等品牌的口红，至少包含一种可能引起皮肤刺激的过敏性重金属。 &lt;/p>; &lt;p>;消费委员会周一表示，测试了Giorgio Armani，Estee Lauder，Bobbi Brown的品牌样本，Cake Out Forever，Mac，Lancome，Ettusais和Nars的水平提高了两到三种过敏反应金属。 &lt;/p>; &lt;p>;发现L&#39;Oreal Paris，Chanel，Tom Ford和Charlotte Tilbury的样品具有比平均水平的一种类型的金属。&lt;/p>; &lt;p>;“理事会建议”制造商要特别注意可能包含过敏性重金属及其浓度的原材料，并努力不使用含有过敏性重金属的原材料或尽可能最大程度地减少使用此类成分的使用。” &lt;/&#39; p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/2024/01/15/67c22e8d-3fef-4704-9ba6fef-4704-9ba6-9ba6-cec6217555555df5f5_3f5_3f8888888c3f7。看门狗说，jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;测试的唇膏中有80％含有矿物油饱和的碳酸碳音碳碳（MOSH）。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;响应理事会的调查结果Ettusais，NARS，Lancome和Giorgio Armani说，他们的产品是安全的，并且符合全球标准。&lt;/p >; &lt;p>;香奈儿（Chanel考虑最大程度地减少引起过敏的物质，并在包装​​中增加到期日期。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子联系了Bobbi Brown，Estee Lauder，Lancome，Mac，L&#39;Oreal Paris，Tom Paris，Tom Ford和Charlotte Tilbury，以供评论。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港看门狗在40种经过测试的益生菌产品中有2种发现安全风险&lt;/h3>; &lt;p>;测试的看门狗大约30个口红，唇彩和液体唇膏产品可在香港提供，发现60％它们中的钴含量增加，而40％的钴含有镍。&lt;/p>; &lt;p>;镍和钴（已知的过敏原）会引起皮肤刺激。&lt;/p>; &lt;p>;重复使用含有镍产品的产品可能会引起皮肤刺激。看门狗说，引起皮肤刺激，例如剥离，裂缝，肿胀，燃烧和皮疹，并补充说，大多数人对镍过敏也对钴过敏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn 。颜色：＃999;>;宣传与社区关系委员会主席Victor Lam Hou-Cheung（左）和香港消费者委员会（右）首席执行官Gilly Wong Fung-Han参加了监督机构的新闻发布会。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;测试过的口红，Dior的HK $ 370（US $ 47）可再填充的水合式唇膏唇膏在测试中表现最好，没有发现过敏金属&lt;/p>; &lt;p>;根据看门狗，推荐的过敏型重金属的水平约为1mg/kg。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; a hk $ 320埃斯蒂·劳德（Estee Lauder）的纯色奶油唇膏包含两种金属的最高水平，镍为3.3mg/kg，钴1.7mg/kg。 Mac的hk $ 200 lustreglass口红是镍的第二高痕迹，巧克力中的金属为2.4mg/kg。&lt;/p>; &lt;h3>;金属？香港消费者看门狗警告Cadmium Traces &lt;/h3>; &lt;p>; Chanel和Georgio Armani的唇膏还含有镍的含量升高，后者的HK $ 380含量约为1.8 mg/kg和2.4mg/kg/kg/kg/kg/kg/kg/kg/kg/kg/kg/kg。另一种过敏反金金属。&lt;/p>; &lt;p>;夏洛特·蒂尔伯里（Charlotte Tilbury）是英国的Upstart Cosmetics品牌夏洛特·蒂尔伯里（Charlotte Tilbury）的液体唇膏，也发现以1.5mg/kg的含量增强了镍水平。看门狗说，该产品还含有“相对较高”的香气过敏原苄基苯甲酸酯。&lt;/p>; &lt;p>;看门狗还发现，该测试的80％的产品中有80％的产品含有矿物油饱和烃（MOSH）。发现九种口红的含量含有高于化妆品欧洲和欧洲消费者组织所设定的标准。&lt;/p>; &lt;h3>;香港消费者看门狗说，对化妆品纹身的投诉已经翻了一番，&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;p>; Mosh已知根据监管机构的说法，在包括肝脏，脾脏和淋巴结在内的人体组织中积累，但尚未与长期健康问题有关。护理产品如果他们开始发展发红，瘙痒，肿胀或脱皮。他们还建议人们容易出现过敏性皮肤反应，以避免众所周知的含有重金属的产品。&lt;/p>; &lt;p>;它问的消费者经常舔嘴唇，避免含有含有矿物质的油性的产品，并在进食前擦拭唇膏或喝酒以避免摄入物质。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>