<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Thailand, Pita’s PM bid stumbles as progressive-conservative showdown looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227405/thailand-pitas-pm-bid-stumbles-progressive-conservative-showdown-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/8e245868-7814-452e-baa0-70c4f55654f2_c488103c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国进入关键的几天，将决定是否由Pita Limjaroenrat 能否组建政府，或者顽固的保守派是否会违抗 1400 万人的选票并阻止他登上总理职位。&lt;/p>;&lt;p>;泰国选民对九年的军事生涯给出了令人沮丧的判决——在 5 月 14 日的选举中，巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 的联合政府支持进步党 (MFP)，该党目前领导着八个政党组成的联盟，担任候任政府。&lt;/p>;&lt;p>;巴育 (Prayuth) 2014年，他以陆军参谋长的身份发动了一场政变，随后更名为文职领导人。周二，他在民调中表现不佳，导致他领导的泰国统一党仅赢得了众议院 500 个席位中的 36 个席位，随后宣布“从政界退休”。 &lt;/p>;&lt;p>;在他任职的九年里，他一再承诺下台，但相反，他通过针对他的政府的大规模抗议和疲软的经济结果推动家庭债务激增，尽管主导东南亚第二大经济体的亿万富翁” >;但在一个自 1932 年以来平均每七年发生一次政变的国家，专家警告说，这并不意味着军队正在走向权力出口，特别是当它的任务是保护泰国的最高机构：君主制时.&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，皮塔成为泰国第 30 任总理的进程可能会受到一部专门设计的宪法的阻碍，该宪法旨在为保守派阵营在选举中失败时敞开大门。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示。 p>;&lt;p>;皮塔需要 376 票才能成为总理，但只能指望下议院 500 个席位中的 312 个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国议会定于 7 月 13 日投票，皮塔有信心成为总理&lt;/h3>;&lt;p>;这些人来自包括为泰党在内的联盟，该党是泰国最大的亲民主党，直到 MFP 通过从宪法开始的泰国权力结构改革的激进议程篡夺了其地位。&lt;/p>; &lt;p>;剩下的 64 票必须从众议院或由巴育任命的 250 名参议员组成的参议院中的保守派竞争对手那里获得。&lt;/p>;&lt;p>;当皮塔的提案通过时，参议员将能够投反对票或弃权票。周四提名首相人选。&lt;/p>;&lt;p>;几位最直言不讳的参议员已经表示，他们不会因为 MFP 呼吁改革（但不是废除）可怕的“第 112 条”皇家诽谤法而支持皮塔。 ，这实际上将对君主制的批评定为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在可以看到，政治中真正的断层线是君主制在泰国政治秩序中的作用，”曼谷朱拉隆功大学的政治分析师 Thitinan Pongsudhirak 表示。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，表盘现在可能已经决定性地转向激进民主党。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，很难想象一个明显有利于亲民主派的结果。”分析师 Napon 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[但是]MFP 仍然声称拥有 1400 万选民的授权，而且从长远来看，没有其他政党可以取代它的位置。”&lt; /p>;&lt;p>;总理投票可以再重复两次，直到新候选人可能挺身而出，即来自为泰集团的潜在房地产大亨 Srettha Thavisin。&lt;/p>;&lt;p>;但如果为泰集团也失败了为了争取参议院的支持，保皇党将军及其盟友可能会重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;在政治戏剧性的一周里，皮塔还面临着来自选举委员会的法律威胁，该委员会于周三，它将把针对他涉嫌持有媒体股份的投诉提交宪法法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法院有权禁止皮塔参与政治，甚至因媒体股份问题而监禁他。它有着清除亲民主政客并解散其政党的悠久记录，其中包括前进党的前身未来前进党。&lt;/p>;&lt;p>;但任何将皮塔从政治版图上抹去的举动都可能在严重分裂的情况下适得其反。政治抗议可能演变成暴力的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“如果皮塔没有被选为总理，我绝对确信我们作为一个国家将走向崩溃点，”来自 53 岁的塔纳瓦特·乔克拉托克 (Tanawat Jokekratoke) 说泰国东北部的那空帕农 (Nakhon Phanom) – 一位为泰党终身选民，在今年的选举中转投 MFP。&lt;/p>;&lt;p>;“这是关于独裁政权与人民之间的斗争。我们（作为选民）的使命应该得到尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;就皮塔而言，自赢得选举以来的几周时间里，他在全国范围内的大型集会上发表讲话，并坚称只有他才拥有执政的合法性。&lt; /p>;&lt;h3>;泰国的皮塔声称他获得参议院“足够的支持”，可以成为总理&lt;/h3>;&lt;p>;在投票前向议会发送的视频信息中，他说：“如果你无论投票给我与否，我都准备好成为所有人的总理。”&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的“前进”议员表示，在赢得选举和掌权之间故意拖延，暴露了泰国军队领导下的所有错误政治。&lt;/p>;&lt;p>;可笑的是，选举两个月后我们仍然不知道谁将成为总理。这对国家、经济或人民都没有好处，”曼谷议员陶皮普·林吉特拉康 (Taopiphop Limjittakorn) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;但无论皮塔或该党接下来会发生什么，变革运动“已经”赢了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的党就像一颗种子，一旦他们试图埋葬我们，我们就会成长。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk’s antics help give Mark Zuckerberg a PR makeover]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227406/elon-musks-antics-help-give-mark-zuckerberg-pr-makeover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/6106bfb4-b095-431b-af1e-e8ddc0896407_306f71f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过多年的负面报道和丑闻，马克·扎克伯格看到自己的声誉在科技世界变幻无常，这在很大程度上要归功于埃隆·马斯克 (Elon Musk) 越来越不可预测的行为。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克和 Facebook 创始人扎克伯格之间时断时续的竞争总是在表面下冒泡，已经沸腾了。 Twitter 克隆 Threads 的推出。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 的新应用程序激怒了这位特斯拉巨头，起诉扎克伯格，并在 Twitter 上展开了一系列大骂。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是佛罗里达大学助理媒体教授安德鲁·塞勒帕克 (Andrew Selepak) 表示，看到两个显然都是不敬虔的富有的人陷入这种恩怨的比赛是很罕见的。&lt;/p>;&lt;p>;“但这确实有点像他补充道，“片面”，马斯克显然有“幼稚的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;任何详细的叙述都需要深入了解社交媒体上经常发生的神秘的来回往来。&lt; /p>;&lt;h3>;在埃隆·马斯克笼斗谈话中看到马克·扎克伯格撕裂的体格&lt;/h3>;&lt;p>;当快餐连锁店温迪的官方账户对马斯克的牺牲做出友好的嘲笑时，一场争吵在线程上开始，扎克伯格对此进行了标记这很快就引起了善变的特斯拉老板的愤怒：“扎克是个混蛋，”马斯克在推特上写道，用极右翼所拥护的诽谤来诽谤扎克伯格是个托儿。 &lt;/p>;&lt;p>;马斯克随后提出“一场名副其实的d***衡量竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格忽视了这些挑衅，但并不总是置身事外。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两周前，在 Threads 发布之前，他提出要与马斯克会面，进行一场赤手空拳的笼斗，这也许是个玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;在 Threads 发布后的几个小时内，十多年来，他第一次在 Twitter 上发布了蜘蛛侠指着另一个蜘蛛侠的流行表情包，这默认了他抄袭了 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格， 39 岁的他现在树立了一个更加冷静的形象，作为大型科技公司肌肉发达的智者，他练习武术并照顾年幼的女儿，同时创造巨额利润。&lt;/p>;&lt;p>;“学习的一部分就是失败，”扎克伯格最近告诉 Lex Fridman 播客。&lt;/p>;&lt;p>;“当你决定自己会因为尴尬而不敢尝试新事物的那一刻，那么你就不会再学到任何东西了，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;剑桥分析公司丑闻以及扎克伯格在 2016 年美国大选期间被带到美国立法者面前为其公司行为辩护的记忆都已逐渐淡化。&lt;/p>;&lt;h3>;追踪马斯克飞机移动的 Twitter 帐户已被暂停与 Meta 的 Threads 竞争&lt;/h3>;&lt;p>;即使是去年，虚拟现实技术的失败，导致数十亿美元被注销，数千名员工被解雇，也已经从头条新闻中消失了。&lt;/p>;&lt;p>;但是马斯克的滑稽动作对于恢复 Facebook 创始人的名誉起到了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;科技行业分析师 Rob Enderle 表示，“马斯克的这些攻击除了提升扎克伯格的形象外什么也没做”。&lt;/p>;&lt;p>;Threads上周向 Instagram 的 23 亿用户（欧洲除外）推出，目前已有超过 1 亿用户注册。&lt;/p>;&lt;p>;那些赞扬帖子的人往往是多年来对 Facebook，尤其是该公司的行为表示担忧的人。密切跟踪用户并不断收集个人数据。&lt;/p>;&lt;p>;尚未显示广告的线程也不例外，用户被要求授予 Meta 权限，以便在互联网上密切跟踪他们。&lt;/p>;&lt; p>;这些要求推迟了该应用程序在欧洲的发布，欧洲的新立法限制了 Meta 在其平台系列中跟踪和共享数据的能力。&lt;/p>;&lt;h3>;Twitter 员工提起诉讼，要求获得“数千万美元”的奖金&lt;/h3>;&lt;p>;但对于该行业的密切观察者分析师 Carolina Milanesi 来说，“至少我可以理解以利润为导向的邪恶，而 Twitter 则只是一个自私自利的富人，拥有卑鄙的道德准则”科技行业的血海深仇并不新鲜，例如，苹果偶像史蒂夫·乔布斯和微软的史蒂夫·鲍尔默之间的争斗会让对方多年铭记在心。 .&lt;/p>;&lt;p>;“当人们前往 Google 时，巴尔默把家具扔得乱七八糟，在 Netscape 时代（20 世纪 90 年代末）肯定有一些有趣的故事，但这太疯狂了，”Enderle 说。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tokyo to New York in 1 hour? Hypersonic ‘Stargazer’ jet aims to best Concorde]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227395/tokyo-new-york-1-hour-hypersonic-stargazer-jet-aims-best-concorde?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/f295d7e7-4360-4691-83a2-e6dd9379f93f_efba358e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人类最后一次见证超音速旅行是传奇的协和式飞机，它于 1973 年运营至2003 年。这架超高速飞机配备了四个强大的发动机，可以在不到四个小时的时间内从纽约飞往伦敦，这在那个时代是一项巨大的壮举。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这架飞机的成本高昂、效率低下和危险的操作迫使航空公司将在服务 30 年后退役。目前还没有制造商能够重现协和式飞机的时代，但有些制造商正在尝试。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于丹佛的 Boom Supersonic 以其超音速的 Overture 喷气式飞机处于领先地位，已获得 100 多个订单联合航空、日本航空和美国航空。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些雄心勃勃的工程师希望飞得更快，包括欧洲初创公司 Destinus、总部位于佐治亚州的 Hermeus 和出生于德克萨斯州的 Venus Aerospace - 所有这些其中正在开发高超音速飞机。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是金星，它于 2020 年才成立，但它有 9 马赫飞行的宏伟计划。公司联合创始人首席执行官 Sassie Duggleby 和首席技术官 Andrew Duggleby 在 6 月的巴黎航展上接受了本文的采访，以了解有关他们计划中的喷气式飞机（称为“Stargazer”）的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;飞行至少五架飞机Stargazer 的速度是音速的 1 倍，其设计只需一小时即可从旧金山飞往东京，比今天的飞行时间快 11 倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据金星的说法，该喷气式飞机的飞行速度正在开发为 9 马赫，或九倍音速。这相当于大约 8,000 公里/小时（5,000 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，协和式飞机的飞行速度约为 2 马赫，Overture 的飞行速度为 1.7 马赫，Hermus 和 Destinus 正在设计马赫的高超音速飞机5.&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空公司将成为首批运营“协和式”超音速喷气式飞机的航空公司&lt;/h3>;&lt;p>;安德鲁表示，由于喷气式飞机和飞机的结合，一小时的全球运输将成为可能火箭发动机。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说观星者将使用传统的喷气发动机起飞。一旦离开市中心，它将切换到火箭发动机，爬升到 170,000 英尺（52,000 米）并达到高超音速。&lt;/p>;&lt;p>;令人难以置信的高度是传统喷气式客机飞行高度的四倍多将使乘客看到地球的曲线和黑暗的太空。&lt;/p>;&lt;p>;大多数客运航空公司的飞行高度约为 40,000 英尺，这意味着 Stargazer 的计划巡航高度大约高出 130,000 英尺 - 尽管仍然不足以触及太空。 &lt;/p>;&lt;p>;萨西说，高超音速想法始于 2018 年，当时萨西的妻子安德鲁作为美国海军预备役成员被部署到日本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当时部署在一天下午，当我们在日本眺望东京湾时，安德鲁转向我说，这款新型火箭发动机即将推出，”萨西说。 “而且，他说，如果这一点得到证实，那么我们就可以把它放在飞机上，一小时后回家。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，实现这一雄心勃勃的目标将是一项艰巨的任务，需要金星在此基础上再接再厉。安德鲁解释说，当今的火箭发动机以亚音速燃烧，这对于 Stargazer 来说是不够的。 &lt;/p>;&lt;p>;但是超音速燃烧将为高超音速飞行产生足够的推力。这促使金星建造了 RDRE。&lt;/p>;&lt;p>;根据安德鲁的说法，与传统火箭发动机相比，RDRE 会产生更高的温度和压力，因为它燃烧得更快，有效地产生更大的推力，同时使用更少的燃料。&lt;/p>;&lt; p>;一般来说，火箭发动机也是首选，因为与喷气发动机相比，它们在更高的高度提供更好的性能，因为它们不依赖外部氧气，而外部氧气在 170,000 英尺的高度要稀薄得多。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁说Stargazer 将携带“某种液态空气”为火箭发动机提供动力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国现在拥有世界上最强大的高超音速风洞&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年 10 月，金星成为第一家公司安德鲁当时表示：“我们现在拥有技术知识和工程技术，可以全面推进下一步的开发和飞行测试。”&lt;/p >;&lt;p>;萨西将这一概念与电影《壮志凌云：特立独行》中的一个场景进行了比较，汤姆·克鲁斯饰演的角色皮特·“特立独行”·米切尔使用喷气发动机驾驶一架军用测试飞机，速度达到 10 马赫。&lt;/p>;&lt;p>;这架虚构的喷气式飞机就是SR-72“暗星”，它实际上并不存在，而是洛克希德·马丁公司提出的无人高超音速飞机概念，作为SR-71“黑鸟”的后继者。&lt;/p>;&lt;p>;她说SR-由于高超音速飞行产生的 1,100 摄氏度（2,000 华氏度）的巨大热量，72 开始“融化”——尤其是在喷气发动机所需的较低高度。&lt;/p>;&lt;p>;Sassie 将 Maverick 的虚构行为描述为“飞过大气层”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，金星计划将喷气发动机更换为火箭发动机，这意味着它可以在高温之上飞行，并将飞机的表面温度降至 430 左右安德鲁说。&lt;/p>;&lt;p>;这也将有效地允许金星使用传统的轻质材料，如钛——不需要带有隔热罩或其他重型保护的坚固机身。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此外，金星自带氧气将解决乘客在高空需要空气的问题：尤其是在减压的情况下。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号潜艇被毁：“灾难性内爆”中会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;安德鲁还谈到了对大气中微陨石的担忧，但指出蓝色起源和维珍银河是“展示他们如何处理微陨石的公共工程”的例子。&lt;/p>;&lt;p>;金星最近宣布与欧洲飞机制造商的子公司空中客车风险投资公司 (Airbus Ventures) 合作，进一步开发其高超音速发动机。&lt;/p>;&lt;p>;萨西 (Sassie) 在一份新闻稿中表示，金星的 RDRE“在效率上实现了两位数的百分比增长”标准常规发动机，使高超音速经济成为可能”。&lt;/p>;&lt;p>;其他创新包括 Stargazer 的乘波器设计，这是一种“高效的助推滑翔飞行模式”，本质上帮助喷气式飞机驾驭自身的冲击波由高超音速创造。&lt;/p>;&lt;p>;竞争对手飞机制造商 Destinus 在其“Destinus S”和“Destinus L”客机上使用相同的设计，这两款飞机也至少在十年后推出。&lt;/p>;&lt; p>;就乘客舒适度而言，安德鲁表示 Stargazer 客舱将全部为商务舱，机上的“液态空气”将有助于为 12 名乘客的客舱降温。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁还解释说，爬升到 170,000 英尺的高度将平稳，以确保乘客不会感受到重力：“我们正在寻找适合普通人的飞机，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Sassie 解释说，飞机票将不可能在保持便宜，研究显示高超音速旅行的票价将是头等舱机票价格的两到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 90 年代末，一张典型的协和式飞机单程机票价格为 6,000 美元。最常乘坐协和式飞机的飞行员是弗雷德·芬恩 (Fred Finn)，他乘坐这架超音速飞机 718 次，在座位上花费了超过 250 万美元（相当于今天的 440 万美元），直到该飞机于 2003 年退役。&lt;/p>;&lt;p>;Sassie 指出该数据点基于当前的市场调查，维纳斯的目标是当前头等舱的价格。&lt;/p>;&lt;p>;维纳斯的研究显示，如果可以的话，商务旅客愿意支付比普通头等舱票价更高的价格将长途飞行缩短至一小时。目前阿联酋航空和新加坡航空等航空公司的头等舱机票价格为数万美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该公司相信需求存在，但预计 Stargazer 至少要到 2030 年代才会进入市场，有关高超音速旅行的法规仍然基本不存在。&lt;/p>;&lt;p>;机场基础设施和空中交通管制流程等尚未写入法律，需要大量的研究和测试。&lt;/p>;&lt; p>;但金星公司最近取得了胜利，它游说国会在 FAA 2023 年重新授权法案中添加措辞，为高超音速测试和开发“提供明确的框架”。&lt;/p>;&lt;p>;FAA 2023 年重新授权法案将修订2018 年之前的法案，对安全和技术等方面进行了改进，以及当前的指导和政策。&lt;/p>;&lt;p>;这对于像 Venus 和 Hermeus 这样的高超音速初创企业来说是一个重大胜利，特别是因为两家公司都抱怨缺乏允许在陆地上进行超音速测试的长距离“走廊”。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家根据二十年前废弃的设计制造高超音速发动机&lt;/h3>;&lt;p>;Hermeus 是一家美国初创公司由美国国防部建造的高超音速空军一号。它与金星竞争。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在国会获胜，金星承认高超音速旅行的发展仍有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;金星表示，其目标是将 Stargazer 引入美国2030 年代，与 Destinus 的“Destinus S”高超音速飞机时间表一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须克服大量的障碍，”萨西说。 “我们只是一次一步地迈出一步，团队继续取得令人难以置信的进步，我们正在达到我们想要达到的里程碑。”&lt;/p>;&lt;p>;Andrew 解释说，Venus 正在继续测试与空中客车风险投资公司合作开发的发动机，很快将被安装到无人机上进行进一步开发。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Medvedev warns Nato’s military aid to Ukraine brings WWIII closer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227401/russias-medvedev-warns-natos-military-aid-ukraine-brings-wwiii-closer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/5ea23a2a-5be6-4eee-a0c5-db248f760540_ac5100f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德米特里·梅德韦杰夫 (Dmitry Medvedev)，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 主持的强大安全委员会副秘书，表示北约联盟增加对乌克兰的军事援助使第三次世界大战更加临近。&lt;/p>;&lt;p>;评论以美国为首的联盟在立陶宛举行的峰会第一天，多个国家承诺提供更多援助武器和财政支持，梅德韦杰夫表示，援助不会阻止俄罗斯实现其在乌克兰的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“完全疯狂的西方想不出其他任何办法……事实上，这是一条死胡同。第三次世界大战越来越近了，”梅德韦杰夫在 Telegram 消息应用程序上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切对我们意味着什么？一切都是显而易见的。特别军事行动将继续实现相同的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯称其在乌克兰的行动是“特别军事行动”，而基辅及其盟友则表示，莫斯科正在发动一场无端战争，以夺取土地并主宰其领土。 &lt;/p>;&lt;p>;西方表示希望帮助乌克兰赢得战争，西方列强已经向基辅提供了大量现代化武器和弹药。&lt;/p>;&lt;h3>;英国官员是“合法军队”俄罗斯前总统称，梅德韦杰夫在 2008 年至 2012 年担任总统时将自己定位为自由主义现代化主义者，现在却将自己描绘成一名强烈反西方克里姆林宫的鹰派。外交官表示，他的观点表明了克里姆林宫精英高层的想法。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，梅德韦杰夫提出了核冲突的可能性，并表示，如果出现以下情况，俄罗斯将不得不发动先发制人的打击：西方给予乌克兰核武器。一月份，梅德韦杰夫表示，如果俄罗斯被击败，可能会引发核战争。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他还主张使用“非人道武器”，即集束弹药，此前他称有报道称乌克兰已经使用了集束弹药。 &lt;/p>;&lt;p>;美国宣布将向基辅提供集束弹药，这种弹药通常会在大范围内释放大量小型炸弹，并被许多国家禁止。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古表示，如果美国向乌克兰提供集束炸弹，莫斯科将被迫使用“类似”武器。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰此前曾相互指责对方在500天的战争中已经使用了集束炸弹。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unveils wish list to boost big tech, economy amid US curbs after ending probe into platform companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227403/china-unveils-wish-list-boost-big-tech-economy-amid-us-curbs-after-ending-probe-platform-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/86415403-900d-4c02-9ba9-c68ec612e4f2_758b1dd1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京首个阿里、腾讯、美团等项目背书，标志着为期两年半的平台企业调查正式结束，引发人们对中国将采取必要措施恢复国民经济增长的预期。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会(NDRC)周三赞扬了 10 家领先互联网巨头的项目。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 10 月以来，作为北京监管打压的一部分，阿里巴巴、腾讯和美团都收到了巨额罚款，并进行了大规模的业务重组。&lt;/p>;&lt;p>;这位最高经济规划师还提出了中国所谓的“绿灯项目”的初步边界——私营互联网巨头可以投资并获得政府支持，并对其在促进实体经济发展和支撑新闻报道方面的作用寄予厚望。 &lt;/p>;&lt;p>;“平台企业在通过投资获得丰厚回报、提升核心竞争力的同时，也为科技自立、实体经济和国家高质量发展做出了贡献。”国家发改委表示。 &lt;/p>;&lt;p>;该声明标志着对私营部门对技术进步和国民经济增长贡献的官方认可。&lt;/p>;&lt;p>;“下一步，发改委将发布平台企业典型投资案例，支持平台企业在经济发展、创造就业、国际竞争中发挥更加积极的作用。&lt;/p>;&lt;p>;发改委调查结果出炉自三月份以来，全国范围内的实况调查活动一直致力于解决中国的深层次问题，从私人信心的动摇到外国直接投资的重大障碍，以及失业、人口老龄化和医疗服务等社会问题。&lt;/p>; &lt;p>;“这明确了投资扩张的规则，也向私营部门和市场传递了一个重要信号，即监管变得更加清晰和宽松。”中国人民大学金融学教授赵锡军表示&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着之前的资本大修已经到位，这也是为了应对当前下行的经济环境。”&lt;/p>;&lt;p>;重点项目赵表示，国家发改委是中国经济的瓶颈，这意味着他们需要加大力度确保可持续增长。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度经济活动放缓，加剧了市场对后经济增速慢于预期的担忧。冠状病毒的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于地方政府陷入困境、债务压力加大以及房地产市场低迷，学术界和政策界对金融风险的担忧也有所上升。&lt;/p>;&lt;h3>;耶伦的中国之行看到了这些需求北京表示，尽管随着美国国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦最近访问中国以及即将到来的特别访问而恢复了双边谈判，但美国的技术限制仍然存在。气候变化特使约翰·克里。&lt;/p>;&lt;p>;发改委还发现，以市值衡量的前10大平台公司首先增加了对芯片、自动驾驶技术、新能源和农业的投资。季度，占比环比上升15.6个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们的研究来看，平台企业不断加大科技创新投入，赋能实体经济。”发改委补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“从我们的研究来看，平台企业持续加大科技创新投入，赋能实体经济。” p>;&lt;p>;过去三年，他们的研发投入总计达 5000 亿元人民币（693 亿美元），年增长率高达 15%。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些公司]成为数字技术创新的关键力量。”这位经济规划者补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI puts 27 per cent of jobs at risk of being automated, OECD says, amid rising concerns from workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227383/ai-puts-27-cent-jobs-risk-being-automated-oecd-says-amid-rising-concerns-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/1f4b658f-1182-4825-8272-fc511a50bee6_54027c12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经合组织超过四分之一的工作依赖于可以轻松实现自动化的技能经济合作与发展组织 (OECD) 是一个由 38 个成员国组成的集团，主要涵盖富裕国家，但也包括墨西哥和爱沙尼亚等一些新兴经济体。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，几乎没有证据表明人工智能的出现对就业产生重大影响，但这可能是因为这场革命还处于早期阶段OECD 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;女性可能在工作中感受到人工智能自动化的冲击：高盛报告&lt;/h3>;&lt;p>;自动化风险最高的工作占劳动力的 27%这家总部位于巴黎的组织在其《2023 年就业展望》中表示，经合组织国家平均面临风险，其中东欧国家面临的风险最大。&lt;/p>;&lt;p>;风险最高的工作被定义为使用 100 种技能中超过 25 种技能的工作，并且人工智能专家认为可以轻松实现自动化的能力。&lt;/p>;&lt;p>;经合组织去年的一项调查发现，五分之三的工人担心他们可能在未来 10 年内因人工智能而失去工作。该调查覆盖了 7 个 OECD 国家的 2,000 家公司的 5,300 名员工，涵盖制造业和金融业。&lt;/p>;&lt;p>;该调查是在 ChatGPT 等生成式人工智能爆炸性出现之前进行的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们对这一问题感到焦虑，随着人工智能的出现，三分之二已经使用人工智能的工人表示，自动化使他们的工作不再那么危险或乏味。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能最终将如何影响工作场所的工人，以及其好处是否会超过经济合作与发展组织秘书长马蒂亚斯·科尔曼在新闻发布会上表示：“风险，将取决于我们采取的政策行动。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须帮助工人为变革做好准备，并从人工智能带来的机会中受益。”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;经合组织表示，最低工资和集体谈判可以帮助缓解人工智能对工资带来的压力，同时政府和监管机构需要确保工人的权利不会受到损害。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can climate envoy John Kerry lower the heat in US-China relations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227391/can-climate-envoy-john-kerry-lower-heat-us-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/98b2a775-993e-4d49-9d07-7f0eee845389_9b887e0d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里将于周日抵达中国，开始期待已久的中国之行，希望两国关系在一系列高层交往后能够得到改善。&lt;/p>;&lt;p>;“在与中国官员会面时，克里国务卿旨在与中国就应对气候危机进行接触美国国务院在一份声明中表示，“包括加强实施和雄心勃勃，以及推动 COP28 的成功”。&lt;/p>;&lt;p>;中国生态环境部几乎在周三上午宣布了此次访问， which will last through next Wednesday, adding that the two sides will have an “in-depth exchange of views on cooperation to address climate change”.&lt;/p>;&lt;p>;Kerry, 79, will become the third senior figure in the administration of US President Joe Biden to visit China in recent weeks – Secretary of State Antony Blinken was in the Chinese capital last month and Treasury Secretary Janet Yellen was there last week. It would also make him the only Biden cabinet member to visit China three times, following his previous trips to Shanghai in April 2021 and then to Tianjin in September of the same year.&lt;/p>;&lt;p>;Analysts said Kerry&#39;s visit would be significant both for renewing climate talks between the world&#39;s two biggest greenhouse gas emitters and for moving beyond their political impasse.&lt;/p>;&lt;p>;But no breakthroughs are likely to come from the trip, with Beijing and Washington expected to continue to bicker over whether climate change should be viewed as a “critical stand-alone issue”, as Kerry suggested, separate from other bilateral disagreements.&lt;/p>;&lt;p>;Pang Zhongying, a professor of international affairs at Sichuan University, said climate still represented the best hope for bilateral cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the two sides need at least to show it is still possible for them to cooperate on some issues, such as climate change, when official and unofficial exchanges have been reduced to a bare minimum and there is almost no cooperation going on,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Pang said that as with the Blinken and Yellen trips, Kerry&#39;s visit was meant to help stabilise relations and would go beyond discussions about global warming and other climate issues.&lt;/p>;&lt;h3>;Scientists to reveal Anthropocene &#39;golden spike&#39;, defining human era&lt;/h3>;&lt;p>;The trips, according to Washington, are part of the White House&#39;s efforts to put a floor under US-China ties and keep lines of communication open with Beijing to avoid miscalculations.&lt;/p>;&lt;p>;China suspended climate and other bilateral channels in protest at former US House speaker Nancy Pelosi&#39;s visit to Taiwan in August last year.&lt;/p>;&lt;p>;Climate discussions have remained largely on hold since then, although Xi and Biden gave the green light for Kerry and his Chinese counterpart Xie Zhenhua to meet last year when they met on the sidelines of the United Nations climate talks in Egypt&#39;s Red Sea resort of Sharm el-Sheikh.&lt;/p>;&lt;p>;The pair spoke twice virtually this year, in January and April, but have not met since November. After the April talks, Kerry confirmed that Xie had invited him to visit China “in the near term” and the American hoped the two sides could “get back to where we were two years ago” with the visit.&lt;/p>;&lt;p>;Experts also noted that Xie, 73, had “something of a stroke” in January, Kerry told Foreign Policy magazine, adding uncertainty to bilateral climate talks.&lt;/p>;&lt;p>;A mainland climate expert, who spoke on condition of anonymity, said Kerry&#39;s trip was mainly aimed at strengthening personal bonds with Xie, while exploring the possibility of climate cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;“Both sides still hope to use climate cooperation to stabilise and improve bilateral ties, but that&#39;s a tall order. I don&#39;t think there is much expectation on both sides for any substantial outcome out of Kerry&#39;s visit,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He said joint efforts on climate issues, which had been allowed to move forward before Pelosi&#39;s Taipei visit, had been severely affected by the escalating tensions over Taiwan.&lt;/p>;&lt;p>;“There is simply no way for climate change to stay insulated from the overall political ties, as Kerry and the US side have consistently requested,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;But observers said Beijing might still have hopes for the former US top diplomat to help reset the relationship with his political influence in Washington.&lt;/p>;&lt;p>;Unlike Biden or many of his cabinet members, Kerry, who helped broker the historic Paris climate agreement under former president Barack Obama, has largely been seen positively in China.&lt;/p>;&lt;p>;Li Shuo, senior global policy adviser at Greenpeace China, said that aside from meeting Xie, there was a chance that Kerry would meet Xi, which would be a subtle but significant signal for the long-stalled climate talks.&lt;/p>;&lt;p>;Xi met Blinken during his China visit, but was in Jiangsu province when Yellen visited Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;But Li said there was another possibility – that Kerry would be greeted by executive Vice-Premier Ding Xuexiang, a member of the all-powerful Politburo Standing Committee. European Union climate chief Frans Timmermans met Ding in Beijing on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;“That&#39;d be important for the global climate agenda and US-China relations too. Kerry&#39;s visit is further proof that climate change still matters in bilateral ties and it has some good potential,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;But it would be unrealistic to expect a joint statement or any breakthroughs, Li said. “Apparently, the Chinese side is unlikely to make key concessions or give in to the US pressure at the moment,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The extreme heatwaves affecting both China and the US, including the unusually long streaks of hot weather in Beijing over the past three weeks, should give the rival powers an incentive to tackle the unfolding climate crisis together, Li noted.&lt;/p>;&lt;p>;According to Li, Kerry is expected to press China to accelerate cuts in carbon emissions, reduce its coal consumption and stop its support for overseas coal-fired power plants in other Belt and Road Initiative countries.&lt;/p>;&lt;p>;But the talks between the two climate envoys are likely to focus more on tackling methane, which has become a key part of global campaigns to limit global warming within 1.5 degrees Celsius.&lt;/p>;&lt;p>;In a rare joint declaration with the US in Glasgow two years ago, China, which produces about a fifth of the global total of the potent greenhouse gas, pledged to unveil “a comprehensive and ambitious national action plan on methane” by the end of last year.&lt;/p>;&lt;p>;Despite mounting international pressure, especially from the US, China has yet to unveil such a plan, with Xie admitting last year that China&#39;s ability to control the gas, mainly from coal mines, livestock and rice cultivation, remained “weak”.&lt;/p>;&lt;p>;Li said that while Kerry looked set to pile pressure on China to cut methane emissions, which the US diplomat said had been “front and centre” in his talks with Xie since Glasgow, Beijing was unlikely to budge.&lt;/p>;&lt;p>;“Technically, I don&#39;t think there&#39;s any problem for China to release the emissions-reduction plan. But a key reason why China has yet to do it is precisely because the US side has pushed too hard. China does not want to be seen as bowing to external pressure,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, he said, China might choose to unveil its action plan on methane in the lead-up to the UN General Assembly in September or the COP28 UN climate talks in Dubai in November.&lt;/p>;&lt;p>;More importantly, Kerry is expected to seek to hammer home the Biden administration&#39;s political message about addressing climate cooperation in isolation, according to Li.&lt;/p>;&lt;p>;“I think the most important message for the US side is to separate climate change from the overall political ties, or as Kerry once put it, both sides should &#39;find a way to compartmentalise to move forward&#39;,” he said. “There is nothing new about the demands the US side is expected to raise. The only part that is unknown is how China will react this time.”&lt;/p>;&lt;p>;During Kerry&#39;s trip to Tianjin, then-foreign minister Wang Yi was blunt about US attempts to divorce climate cooperation from other problems.&lt;/p>;&lt;p>;“The US side wants to turn climate cooperation into an &#39;oasis&#39; in China-US relations. But if the oasis is surrounded by desert, it will soon become &#39;desertified&#39;,” Wang told Kerry.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[‘Utter cruelty’: UN fails to agree Syria aid lifeline extension]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3227392/utter-cruelty-un-fails-agree-syria-aid-lifeline-extension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/12/0d2af145-788b-49e3-96de-cc4517b182bc_fb58b62d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The UN Security Council failed on Tuesday to reach consensus on extending a key Syria aid route, throwing into doubt a vital mechanism that provides life-saving support to millions of people.&lt;/p>;&lt;p>;Russia vetoed a nine-month extension of the agreement authorising the operation of the conduit during a vote at United Nations headquarters in New York, and then failed to muster enough votes to adopt just a six-month extension.&lt;/p>;&lt;p>;The UN-brokered deal that allows for the delivery of aid overland from Turkey into rebel-held areas of Syria expired on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Many council members including the United States, Britain and France have called for a full-year extension, but they backed a nine-month compromise proposed by Switzerland and Brazil.&lt;/p>;&lt;p>;The proposal was vetoed however by Russia, whose six-month offer only secured China&#39;s support.&lt;/p>;&lt;p>;US ambassador Linda Thomas-Greenfield called Russia&#39;s veto “an act of utter cruelty”.&lt;/p>;&lt;h3>;Russian jets release flares in close encounter with US drones over Syria&lt;/h3>;&lt;p>;Russian representative Vassili Nebenzia accused Western countries of a “complete disregard” for the interests of the Syrian people and accused them of “artificially” provoking Moscow into vetoing.&lt;/p>;&lt;p>;He also threatened to “close down” the mechanism if support for his country&#39;s draft was not forthcoming.&lt;/p>;&lt;p>;The 15 members of the Security Council had been trying for days to find a compromise to extend the deal, which since 2014 has allowed for food, water and medicine to be trucked to northwestern Syria without the authorisation of Damascus.&lt;/p>;&lt;p>;The vote, first scheduled for Friday, was postponed to Monday – and then again to Tuesday morning.&lt;/p>;&lt;p>;This means that with humanitarian convoys having wrapped up their operations Monday night, the future of the aid corridor is unclear – it cannot resume operations until the United Nations reauthorises it.&lt;/p>;&lt;p>;UN Secretary General Antonio Guterres said he was “disappointed” by the failure to reach agreement and called on all council members to “redouble their efforts to support the continued delivery” of the assistance.&lt;/p>;&lt;p>;The Swiss ambassador to the world body said diplomats would “get back to work immediately to find a solution”.&lt;/p>;&lt;p>;Floriane Borel of Human Rights Watch said “aid delivery should be based on needs, not politics”.&lt;/p>;&lt;p>;“Russia&#39;s cynical veto of a cross-border aid lifeline for millions of Syrians is a painful reminder that the Security Council should not be entrusted with decisions about humanitarian assistance,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;The crossing provides for more than 80 per cent of the needs of people living in rebel-controlled areas – everything from diapers and blankets to chickpeas. The government in Damascus regularly denounces the aid deliveries as a violation of its sovereignty.&lt;/p>;&lt;h3>;Syria&#39;s Assad gets warm welcome at Arab summit after years of isolation&lt;/h3>;&lt;p>;Russia has been chipping away at the deal for years. The accord originally allowed for four entry points into rebel-held Syria before being reduced to one, the Bab al-Hawa crossing.&lt;/p>;&lt;p>;The aid mechanism comes up for renewal every six months due to pressure from Damascus ally Moscow.&lt;/p>;&lt;p>;UN humanitarian affairs chief Martin Griffiths called again last week for the opening of more crossing points, for at least 12 months.&lt;/p>;&lt;p>;The situation “is intolerable for the people of the northwest, and those brave souls who help them to go through these ups and downs every six months,” he said, pointing out that humanitarian agencies have to bring pre-positioned stock into the country every time access is threatened, in case the crossing is closed.&lt;/p>;&lt;p>;According to the UN, four million people in Syria depend on humanitarian assistance to survive following years of conflict, economic strife and devastating earthquakes.&lt;/p>;&lt;p>;After an earthquake in February, which killed tens of thousands of people in the country, Syrian President Bashar al-Assad agreed to the opening of two additional crossings, which remain open despite the Security Council&#39;s failure to reauthorise the use of Bab al-Hawa.&lt;/p>;&lt;p>;The authorisation for these two other corridors is set to expire in mid-August.&lt;/p>;&lt;p>;Guterres&#39;s spokesman Stephane Dujarric said those two crossings “cannot match” Bab al-Hawa, which handles 85 per cent of aid.&lt;/p>;&lt;p>;Since the earthquake, more than 3,700 UN trucks carrying aid have passed through the three checkpoints. The majority have passed through Bab al-Hawa, including 79 on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;“That door is shut right now,” said Dujarric.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists say Canada lake is ground zero for the Anthropocene epoch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227388/scientists-say-canada-lake-ground-zero-anthropocene-epoch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/235f048b-b39a-4116-a2db-d8e58ba1391c_4cdb47a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;科学家周二将加拿大多伦多附近的一小片水域指定为零地人类世，即人类对地球造成的巨大且不稳定的影响所定义的拟议地质时代。&lt;/p>;&lt;p>;克劳福德湖底部的层状沉积物——其中夹杂着微塑料、燃烧石油和煤炭而散布的飞灰，以及人类世工作组的成员总结道，核弹爆炸的碎片是地球历史上新的、充满挑战的篇章已经开始的唯一最佳证据库。&lt;/p>;&lt;p>;“数据显示，从工作组成员、南安普顿大学教授安迪·康迪表示，“20 世纪中叶，地球系统超出了全新世的正常范围”，全新世始于 11,700 年前，最后一个冰河时代结束。&lt;/经过多年的审议，加拿大湖从世界各地的 12 个候选地点（包括另一个湖泊、珊瑚礁、冰芯和日本的一个海湾）中脱颖而出，作为人类世所谓的金钉子。&lt; /p>;&lt;p>;“克劳福德湖底部发现的沉积物提供了近千年来环境变化的精美记录，”工作组主席、伦敦大学学院教授西蒙·特纳说。&lt;/p>;&lt; p>;“正是这种精确记录和存储这些信息作为地质档案的能力，可以与历史上的全球环境变化相匹配。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国海洋化石迫使人们重新思考“大灭绝”的反弹&lt;/h3>;&lt;p>;这些变化目前正在显着地展现出来：上周是全球有记录以来最热的一周。失控的森林火灾已经在加拿大肆虐数月，而美国和中国正在同时应对前所未有的高温、洪水和干旱。&lt;/p>;&lt;p>;人类燃烧了如此多的化石燃料，导致与此同时，导致地球变暖的二氧化碳增加了一半。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周海面温度创下新高，上个月南极海冰比 6 月份的历史低点低了 17%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，科学家们报告称，从地下水库中抽出的水太多，导致地球地理北极每年移动近 5 厘米（两英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际水库的规则地层学委员会 (ICU) 于 2009 年授权一组地质学家评估人类世的证据，提出的边界必须有一个同步的“主要标记”，该边界几乎可以在地球上任何地方的地质记录中检测到。&lt;/ p>;&lt;p>;对于人类世，氢弹试验释放的钚提供了“全球指纹”，Cundy 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“单年最清晰的标记 - 它提供了一个突然且有效的瞬时快照– 是钚，因为自然存在的量太少了。”&lt;/p>;&lt;p>;这意味着 1952 年——美国首次在马绍尔群岛引爆了一枚巨大氢弹作为试验——可能成为人类世的边界年，他说。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前较小的原子弹爆炸大多留下了区域性的印记。&lt;/p>;&lt;h3>;世界上第一次大规模灭绝是由于缺氧：研究人员&lt;/h3>;&lt;p>;尖锐的， 20 世纪中叶，人类影响力不断增长的十几个指标（包括人口、用水、温室气体排放和森林丧失）呈曲棍球棒状增长，加起来就是科学家所说的“大加速”。&lt;/p>;&lt; p>;2002年，化学诺贝尔奖获得者保罗·克鲁岑（Paul Crutzen）首次提出的“人类纪元”在科学界被广泛接受为现实，但在获得地球官方地质时间线（万古、纪元、时期和纪元）的正式验证方面面临着令人畏惧的障碍，例如侏罗​​纪和白垩纪。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布克劳福德湖的新闻发布会上，科学家们表示，他们希望这一决定能够鼓励人们更深入地思考他们对地球的责任。&lt;/p>;&lt;p>;领导克劳福德湖研究的布鲁克大学教授弗朗辛·麦卡锡 (Francine McCarthy) 表示，这并不是人类第一次对湖泊产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“但从来没有出现过全球同步的情况。地球的行为方式发生了转变，直到 20 世纪中叶的这次大加速，”她说，并补充说，这标志着一个转折点，“地球系统不再像 11,700 年来那样运行”。&lt;/p>;&lt;p >;这些建议必须获得两个独立委员会的绝对多数投票批准，然后才能由国际地质科学联盟 (IUGS) 最终验证。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构的负责人迄今为止对人类世表示了尖锐的怀疑，其中大部分是&lt;/p>;&lt;p>;“工作组的投票属于最低级别的例行步骤，”IUGS 秘书长斯坦利·芬尼 (Stanley Finney) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;工作组尚未提交他指出，它向国际地层学委员会提出了最终建议。&lt;/p>;&lt;p>;“只有这样，它才能得到同行评审，证据和论据才能得到真正的评估，”芬尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia revives high-speed railway plan to link Kuala Lumpur with Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227390/malaysia-revives-high-speed-railway-plan-link-kuala-lumpur-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/2203d370-d37b-4f46-ad0b-123b65c82939_60c48a42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚表示正在寻求私营公司的建议，以在两国之间开发高速铁路其首都吉隆坡和邻国新加坡，恢复了两年多前被取消的一项耗资数十亿美元的项目。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚和新加坡取消了修建一条连接两国的 350 公里（217 英里）铁路线的计划各国未能就该项目的几项拟议修改达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;当时该项目估计耗资约 170 亿美元，来自中国、日本、韩国和欧洲的公司表示有兴趣负责建设、运营和融资火车和铁路资产的合同。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的一份声明中，负责该项目的马来西亚政府实体 MyHSR Corp 呼吁私营部门提交开发建议并通过公私合作模式运营吉隆坡-新加坡高铁项目。&lt;/p>;&lt;p>;MyHSR邀请本地和国际公司和财团提交提案。&lt;/p>;&lt;p>;“[流程]标志着政府主动通过新的融资机制和实施模式重新启动......项目，以进一步改善铁路运输基础设施并振兴国民经济。”它说。&lt;/p>;&lt;h3>;是什么导致新加坡-马来西亚高铁脱轨- 高速连接？&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡交通部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，新加坡去年表示该国对该项目持开放态度，接受马来西亚关于该项目的新提案当地媒体。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese diplomat in Hong Kong accuses city of ‘trying to win brownie points from Beijing’ with tough stance on Fukushima waste water discharge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227389/japanese-diplomat-hong-kong-accuses-city-trying-win-brownie-points-beijing-tough-stance-fukushima?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.12 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/12/7a5484ed-0d92-44e2-ae0e-7d20552b5f3b_0032a741.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;驻香港的日本外交官指责香港“试图赢得印象分” “北京”对日本计划向海洋排放放射性废水采取强硬立场，引发政府高级顾问的强烈反驳。&lt;/p>;&lt;p>;副总领事中原直人在行政长官李家嘉之后发表上述言论-chiu 周二警告说，如果日本继续实施有争议的计划，排放福岛核电站受污染的废水，香港将禁止从日本进口“大量县级海产品”。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，他愿意“宁可谨慎”。&lt;/p>;&lt;h3>;如果日本释放福岛水，香港可能面临更高的海鲜价格&lt;/h3>;&lt;p>;中原告诉日本新闻媒体《日经亚洲》，香港政府中国大陆上周宣布计划禁止从包括福岛县在内的 10 个日本县进口，所有来自该国其他地区的货物将全面停止进口。这位特使补充说，他和他在日本领事馆的工作人员已经“转变策略”来反驳市政府的说法，并“保护那些在日本销售日本食品的人的利益”。香港”。&lt;/p>;&lt;p>;政府最高决策机构行政会议召集人叶刘淑仪在没有点名中原的情况下，也在周二发表声明，猛烈抨击日本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港人少买日本食品，避开国家废水计划：民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;新民党议员叶问认为，香港政府的立场与国际社会的立场一致她说，日本应该尊重这一举措，日本政府不仅没有履行其国际义务，还试图将问题归咎于“一个国家”。 ”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们歪曲逻辑，这是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;叶女士周二，日本驻港总领事冈田宪一会见日本驻香港总领事冈田健一，敦促日本认真对待各方关切，立即暂停向海洋排放放射性废水的计划。&lt;/p>;&lt;p>;争议集中在日本计划最早在八月份将受灾福岛核电站处理后的受污染废水排入海洋。估计需要 30 年才能处理掉这 137 万吨水。&lt;/p>;&lt;h3>;如果污水处理计划继续推进，“香港人对日本食品的信任度可能会下降”&lt;/h3>;&lt;p>;香港香港领导人李称排放规模“史无前例”，风险“非常未知”，并表示迫在眉睫的日本产品禁令将“肯定超出”该市目前的限制。&lt;/p>;&lt;p>;目前有五个日本县只有在能够提供辐射证明的情况下，才允许向香港出口某些类型的食品。这五个县分别是福岛县、千叶县、群马县、茨城县和栃木县。&lt;/p>;&lt;p>;据接近政府的消息人士透露，内部正在讨论禁止来自“福岛以南”某些县的所有海产品，考虑到太平洋洋流的方向。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士补充说，日本商会代表正在该市说服政府采取一项计划，以尽量减少对两地贸易的影响，但消息人士指出当局没有“太多回旋余地”，因为他们的政策立场必须与北京保持一致。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>