<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tech war: US chip maker Micron to invest US$600 million on China plant despite Beijing’s partial ban on its products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3224291/tech-war-us-chip-maker-micron-invest-us600-million-china-plant-despite-beijings-partial-ban-its?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/b149ba52-262d-4ba5-9545-e91ebe7df6c5_a02524e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国存储芯片巨头美光科技表示计划投资43亿元人民币（602美元亿美元）升级其在西安的芯片封装厂，这一决定是在北京部分禁止其产品在中国销售后仅四个星期做出的。&lt;/p>;&lt;p>;周五在其官方微信账户上发布的一份声明中, Micron 表示将收购其外包合作伙伴 Powertech Technology 的业务，并在该地点增加新建筑，以“更好地满足中国客户的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;Micron 首席执行官 Sanjay Mehrotra 在声明中表示，该声明是只有中文，该计划显示了该公司对其中国业务和当地团队的承诺。最近任命的美光中国区总经理吴明霞表示，这笔交易将允许这家美国公司直接管理所有芯片封装和测试业务。&lt;/p>;&lt;h3>;中韩技术贸易在 5 月份下滑芯片供应链&lt;/h3>;&lt;p>;交易完成后，美光在中国的总工资将增至 4,500 人，其中 1,200 名来自 Powertech 的工人，美光表示。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾上市的 Powertech 表示，收购价格将基于其业务的账面价值，范围从 5000 万美元到 6000 万美元不等。&lt;/p>;&lt;p>;美光计划在中国国家网络安全管理局 (CAC) 以国家安全风险为由禁止关键信息基础设施供应商购买美光的产品之后，美光扩展了其西安工厂。 CAC 在 3 月下旬对美光的产品展开调查，此举被视为中国对美国对其科技公司实施制裁的报复。&lt;/p>;&lt;p>;北京的禁令可能会对美光的收入造成个位数的打击，公司管理层表示据称，中国贡献了美光全球销售额的 11% 左右。据《南华早报》早些时候报道，在北京作出裁决后，包括浪潮集团和联想集团在内的中国顶级服务器制造商要求其供应商暂停发货包含这家美国公司生产的芯片的模块。&lt;/p>;&lt;p>;中国的禁令还包括这具有地缘政治影响，因为据报道华盛顿已要求首尔劝阻韩国芯片制造商填补中国的任何市场空白。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美光在西安的 6 亿美元支出与其在日本的计划相比相形见绌，在日本该公司表示，未来几年将投资 36 亿美元用于下一代存储芯片工厂。&lt;/p>;&lt;p>;但是，与晶圆制造相比，封装和测试属于相对低端和低利润的业务。 2014年，美光与力成科技达成西安厂芯片封测外包协议，土地和厂房由美光所有，设备由台资提供，工人由力成科技提供。&lt;/p>;&lt;p>;外包协议根据 Powertech 去年的说法，该协议于 2022 年 4 月结束，但双方同意每季度续约一次。美光的收购将使 Powertech 能够从西安业务中套现。&lt;/p>;&lt;p>;台湾媒体今年早些时候援引 Powertech 董事长 DK Tsai 的话说，由于地缘政治紧张局势，台湾半导体公司正在考虑撤出中国大陆。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[45 airguns seized from Hong Kong flat, man arrested over hoax call wasting police resources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224293/45-airguns-seized-hong-kong-flat-man-arrested-over-hoax-call-wasting-police-resources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/18a8adbf-a937-4683-9c6d-910b95c576df_d417e5d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港人员从新界一个单位检获 45 支气枪，并逮捕了一名本地男子在调查一起与恶作剧电话有关的“浪费警察”案件时。&lt;/p>;&lt;p>;包含大约 30 支气动步枪的仿制枪支被送去进行测试，以确定它们是否可以产生超过 2 焦耳的能量在动能 – 在香港，该标志会将物品归类为火器。&lt;/p>;&lt;p>;根据《火器及弹药条例》，持有未经许可的火器最高可判处 14 年监禁。警方于周四深夜公布细节后，此案才曝光。&lt;/p>;&lt;p>;上周六，身穿防弹背心的警员接到电话，称有人看到数名男子携带出现的东西后，赶往牛头角一间购物中心&lt;/p>;&lt;p>;根据警方的说法，现场没有发现可疑人员，也无法联系到来电者。案件被归类为所谓浪费警力部署。&lt;/p>;&lt;h3>;香港颠覆审讯法庭遇袭案悬赏15万港元&lt;/h3>;&lt;p>;搜集证据后，探员突击搜查元朗一单位并逮捕了一名 39 岁的男子。官员还在该场所发现了 45 支疑似仿制枪支。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，一项调查表明，嫌疑人据称因对兵棋场地的个人恩怨而向警方作了虚假报告。他还被认为与 6 月 4 日的三份类似报告有关。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在选举前的突击搜查中缴获了 200 支气枪，逮捕了 10 人&lt;/h3>;&lt;p>;这名男子被指控犯有周四在观塘法院提堂。&lt;/p>;&lt;p>;根据《刑事诉讼程序条例》，该罪行最高可判处六个月监禁和 2,000 港元（255 美元）罚款。 &lt;/p>;&lt;p>;2月8日，西九龙走廊高架上一辆行驶中的车辆发射气枪子弹，击中西九龙法院大楼，擦伤一块玻璃。&lt;/p>;&lt;p>;气枪袭击引发部署多辆警车守卫深水埗法院附近的天桥。该法院是审判 16 至 47 名被控颠覆国家政权的反对派政客和活动人士的场所。&lt;/p>;&lt;p>;警方悬赏 150,000 港元，悬赏 150,000 港元，以征求能够逮捕参与袭击的任何人的信息。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security law: Beijing, city authorities warn EU politicians to cease ‘publicity stunts clamouring for sanctions’ against John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224290/hong-kong-national-security-law-beijing-city-authorities-warn-eu-politicians-cease-publicity-stunts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/79c5bc96-a89d-41e7-8c71-d246e5ae5426_41255039.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻香港外事办公室警告西方政客停止利用这个金融中心以人权为名的“宣传噱头”“叫嚣”制裁该市领导人。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局周五在欧洲议会以压倒性优势结束后的几个小时内与国家官员一起“严厉谴责”投票通过了一项关于自北京实施的国家安全法生效以来该市“令人担忧地恶化”的局势的决议。&lt;/p>;&lt;p>;在辩论中，辩论的焦点还集中在被监禁的媒体大亨黎智英和国家主席面对安全指控，欧盟立法者呼吁欧洲理事会就香港“基本自由恶化”问题对香港行政长官李家超和其他官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;措辞强硬周四晚些时候，中国外交部在香港发表声明说，这种努力“注定要失败”，指责欧洲政客忽视了对本国经济和民生的责任。&lt;/p>;&lt;h3>;北京、香港猛烈抨击“不负责任的”欧盟就同盟三人组入狱发表言论&lt;/h3>;&lt;p>;“他们反而打着‘人权’、‘民主’、‘自由’的幌子，把香港问题当做宣传噱头，恶意诽谤香港香港的国家安全法和法治，并呼吁对中国官员进行制裁，”该办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁欧洲政客立即停止“掩盖和美化罪犯的徒劳行为”， “以制裁相威胁的霸凌行为”，放弃利用香港遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;周五，行政长官办公室发言人也表态，表达强烈不满和严厉谴责。 “李光耀带领香港光明正大履行维护国家安全的责任没有错。&lt;/p>;&lt;p>;“是欧洲政客罔顾事实，抹黑香港国安法，歪曲事实为他们的政治目的和利益而破坏香港的局势。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港高等法院驳回黎智英撤销国家安全案的请求&lt;/h3>;&lt;p>;议会的决议题为“基本面的恶化”香港的自由，特别是黎智英案”，敦促香港政府释放并撤销对这位大亨和其他反对派活动人士的指控。&lt;/p>;&lt;p>;入狱的黎智英根据《反恐法》面临四项指控安全立法和殖民时代的煽动法。他曾表示，他将在定于 9 月举行的审判中拒不不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的投票率为 483 票赞成，9 票反对，42 名议员弃权。立法者投票通过了一项跨党派紧急决议，这是一项旨在表达欧洲议会对人权状况的看法的非约束性工具。&lt;/p>;&lt;p>;在辩论中，法国斯特拉斯堡的议员们排队批评要求香港和北京政府进行镇压，他们说镇压行动消灭了该市的政治反对派，清洗了批评当地的媒体，并监禁了数百人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian lawmaker slammed for saying nurse uniforms too tight, reveal body shapes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224280/malaysian-lawmaker-slammed-saying-nurse-uniforms-too-tight-reveal-body-shapes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/37c27595-1bfd-4829-82c6-ec883e27e0a7_c460c270.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚反对党立法者万拉扎里万诺的言论遭到多个组织的抨击星期四在议会讨论护士服装，声称它太紧身且不符合伊斯兰教法。&lt;/p>;&lt;p>;“护士穿的制服旨在实用，使他们更容易履行职责，马来亚护士工会主席 Nor Hayati Abd Rashid 说：“他们并不太紧，并遵守卫生部制定的指导方针。”&lt;/p>;&lt;p>;她说规则很明确，制服不能太紧，上衣的长度必须在腰部以下和膝盖以上，这是卫生部的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;“与 1980 年代护士穿裙子相比，这是一个重大变化，但裙子代码改为裤子，以更符合伊斯兰教法，”她解释说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚医院警察因拒绝治疗穿短裤的女性而受到抨击&lt;/h3>;&lt;p>;在辩论公共卫生改革白皮书时周四在议会中，来自伊斯兰伊斯兰党的拉扎利表示，政府应该考虑更换护士制服，因为它们太紧身且不符合伊斯兰教法。&lt;/p>;&lt;p>;他还说，女性的体型可以通过当前制服。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还在遵循西方的着装规范吗？可以改变一下，让护士制服‘放宽’一些吗？”他告诉议会。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚医学协会（MMA）主席穆鲁加·拉杰·拉贾图莱博士同时表示，卫生部目前的护士制服很实用，因为它不会限制护士在履行职责时的行动。 &lt;/p>;&lt;p>;“很遗憾，当每个人都在关注医疗保健的未来时，Wan Razali 却关心护士的着装要求，”Muruga 说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚保守派的目标是比基尼、酒, 赌客归来&lt;/h3>;&lt;p>;前卫生部副部长李文才医生也表示，目前的护士制服舒适、实用、得体，很好地迎合了每个机构和个人的喜好。&lt;/p>;&lt;p>;当我们期望国会议员在健康白皮书中专注于辩论重要的医疗改革时，伊党议员却专注于制服的剪裁，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表于 &lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing and Hong Kong hit out at US report criticising city’s anti-human-trafficking bid despite improved rating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3224284/beijing-and-hong-kong-hit-out-us-report-criticising-citys-anti-human-trafficking-bid-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 12:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/034ec56f-6c85-4d65-bae8-96fddb7b4c15_aa1ce0a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京外事办公室和香港周五反驳了一份美国批评反人类的报告-尽管评级有所提高，但该市的人口贩运措施仍然存在，州当局指责华盛顿将人权用作“污名化的工具”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国国务院周四发布的年度人口贩运报告中, 香港在被列入同一类别观察名单三年后升级为二级。&lt;/p>;&lt;p>;香港升级的努力包括增加对贩运者的调查和起诉，确定更多受害者，指定针对就业诈骗的网络热线，以及提高公众对海外就业诈骗的认识。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该报告仍然批评香港在保护外籍家庭佣工方面措施不足。它还指出国家安全法声称民间团体在与当局就人口贩运问题进行接触时保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻香港外交部发言人周五在一份声明中表示坚决反对，指责该报道带有政治偏见恶意抹黑中国，将人权作为“污名化工具”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促美方改弦更张，停止干涉香港事务和中国内政发言人警告说，以任何形式和任何借口停止恶意诽谤香港的法治和人权。 /h3>;&lt;p>;香港政府表示“强烈反对并坚决拒绝这些毫无根据的言论”，并补充说贩卖人口从来都不是一个普遍存在的问题，也没有迹象表明香港被犯罪团伙用作目的地或中转站。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为我们采用多立法方法来解决人口贩运而忽视我们的努力和成就，严重质疑美国报告的可信度和客观性，”市政府表示。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港保安局局长坚称香港有“足够”的反贩运遏制措施&lt;/h3>;&lt;p>;美国报告称：“2022 年，[香港] 政府发起了 114 起贩运调查，64 起案件性贩运案件、46 起劳工贩运案件和 3 起不明形式的贩运案件，而在上一个报告期只启动了一项劳工贩运调查，没有开展性贩运调查。”&lt;/p>;&lt;p>;不过它补充说，“ [香港]政府允许雇主和劳工招聘人员向外来务工人员收取招聘费用，但并未对此类费用、护照扣留和其他增加人口贩运风险的做法实施充分的限制”。该报告还称，一些家政工人成为“债务奴役和家庭奴役的受害者”。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全法和“对言论自由的更多限制”再次被列为一个因素，使公民成为公民社会组织在与当局就人口贩运和其他事务进行接触时更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;报告建议该市颁布立法，将所有形式的人口贩运定为刑事犯罪，并加强对外籍佣工的保护，例如为此类工人提供可以选择在工作地点以外居住。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，虽然二线国家的政府没有完全达到美国《贩运受害者保护法》规定的最低标准，但已做出“重大努力” &lt;/p>;&lt;p>;如果人口贩运受害者的估计人数很多，或者如果当局无法提供证据表明越来越多的努力已经&lt;/p>;&lt;p>;今年的报告中共有106个二级管辖区，包括孟加拉国、日本和罗马尼亚。中国大陆和澳门被列为第 3 级，最低的评级表明在打击人口贩运方面没有做出重大努力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人看到有人“中枪”试图逃避人口贩运的折磨&lt;/p h3>;&lt;p>;香港政府周五辩称，在政府订明的合同中，家庭佣工获得了法定保护和“额外福利”，而“留宿”规则反映了应优先考虑本地人就业的政策&lt;/p>;&lt;p>;“香港绝不容忍对外籍家庭佣工的剥削......[佣工] 受到虐待或剥削不应感到被禁止向雇主提出投诉，”一位发言人补充说。&lt;/p>;&lt;p >;市政府还猛烈抨击报告中有关国安法的言论“不过是对香港的纯粹政治抹黑”。&lt;/p>;&lt;h3>;立法会议员说，香港男子两次在国外提供虚假工作机会被骗&lt;/h3 >;&lt;p>;去年国际旅行开始恢复时，数十名香港人在东南亚陷入虚假就业和浪漫陷阱后，该市的法律专家和分析人士呼吁制定更严厉的法律来打击人口贩卖诈骗。&lt;/p>; &lt;p>;警方在 2022 年上半年收到受害者家属的求助后，于去年夏天加强了就业欺诈意识教育工作。政府周五表示，去年东南部有 31 名城市居民被确定为就业欺诈的受害者亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;今年 2 月，警方还逮捕了一名绰号为“庙街皇后”的 69 岁女子，她被指控是一个以虚假工作机会引诱泰国妇女进城的集团的头目然后诱使她们成为油麻地的性工作者。两名遇难者获救。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific pay rise, China’s mind-reading machine and a ‘mistress’ scandal — SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3224130/cathay-pacific-pay-rise-chinas-mind-reading-machine-and-mistress-scandal-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 12:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/8f40ff1a-cb7d-4cb9-b821-fbab59285935_66a76625.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区引起了我们读者的共鸣，并阐明了热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; p>;中国研究人员表示，他们已经开发出第一台能够将人类思想转化为普通话口语的读心机。脑机接口技术的进步已经使机器能够根据大脑活动的记录来表达英语和日语的简短短语，但迄今为止，普通话的独特挑战超出了它们的能力范围。&lt;/p>;&lt;p>;阅读此处全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;41 岁的 Nermen Amer 在逃离埃及的家后，于 2022 年 10 月带着四个女儿抵达香港。她说，他们在抵达机场后被拘留，三天后在没有人道主义援助的情况下获释进入该市。三月份，阿梅尔向社会福利部寻求食物和住所，但只得到两包饼干。非政府组织难民联盟的一位发言人说：“他们变得极度贫困和绝望。”&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;不太可能成为赢家源自中国一位已婚石油公司高管的故事，他在被镜头拍到与一名不是他妻子的女人手牵手后被解雇——这名女人穿的是活泼的丝绸连衣裙。两人的一段视频在网上疯传后，超过 1200 万人观看了这件被称为“解雇”或“手牵手”的连衣裙。&lt;/p>;&lt;p>;点击此处阅读全文。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;作为留住员工举措的一部分，国泰航空公司在加薪后每月可赚取高达 20,000 港元（2,550 美元）。香港的载旗航空公司雇用了 6,000 多名空乘人员，低于 Covid 之前的 10,000 多名，这还不包括那些为现已关闭的姊妹航空公司国泰港龙航空公司工作的人员。国泰航空在试图将公司恢复到大流行前的状态时遇到了多重障碍。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的科学家们一直在试验保护无人机和导弹免受激光攻击的材料，他们说他们发现了一种令人惊讶的潜在解决方案——粘合剂。涂有这种材料的样品在被武器级激光束轰击 15 秒后仍然完好无损。粘合剂涂层主要由硼酚醛树脂制成。根据中国的工业数据，近年来，树脂的平均价格已降至每公斤（2.2 磅）7 元（1 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国和中国应该放弃声称各自政治制度优越的“傲慢自大”，而是专注于合作以促进自身利益，新加坡高级部长尚达曼 (Tharman Shanmugaratnam) 已说。这位 66 岁的老人上周宣布，他将从长期占主导地位的人民行动党 (PAP) 辞职，以竞选主要是仪式性的总统职位——他说他将利用这个角色“投射新加坡的利益和声音”在日益动荡的世界中寻找理性”。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;36 岁的杰米·麦克唐纳最近创造了观看世界七人的世界纪录七日奇观，穿越四大洲九国公益。麦克唐纳一周只睡了 12 个小时，除了他狼吞虎咽的意大利辣香肠披萨外，他只吃飞机上的食物。尽管步伐狂热，但他在中国经历了极为罕见的宁静时刻，中国在 Covid 之后尚未完全向外国人开放。 “我们看到了太阳升起，我拥有了中国的长城。这真的很珍贵，因为我知道我们永远不会在其他任何地方得到它。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Fortress Europe’ policies blamed for Greece migrant boat tragedy as hundreds feared drowned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224287/fortress-europe-policies-blamed-greece-migrant-boat-tragedy-hundreds-feared-drowned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 12:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/616515c5-817f-418b-958a-1caaf3417713_01e1e9c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;布鲁塞尔将责任归咎于人口走私团伙，但许多非政府组织和权利群，最新的移民船在希腊附近沉没，是“堡垒欧洲”政策的错。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一艘满载移民的渔船在爱奥尼亚海倾覆沉没，至少 78 人溺水身亡，担心伤亡人数会进一步攀升。&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，倾覆沉没的渔船上有 400 至 750 人。希腊当局表示，已有 104 名幸存者被带上岸。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟领导人乌尔苏拉·冯德莱恩和查尔斯·米歇尔各自表示，他们对这场悲剧“深感悲痛”。米歇尔表示，两周后的欧盟峰会将讨论“结束走私者肆无忌惮的生意”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟内政事务专员 Ylva Johansson 称这是欧洲的“拆除罪犯的道德责任”她说，网络”是罪魁祸首，同时补充说，移民的“合法途径”需要投资。&lt;/p>;&lt;p>;致命的倾覆发生在欧盟部长们就早就应该对欧盟移民和庇护进行改革达成协议的几天后规则，其措施包括更容易地将被拒绝的寻求庇护者送往“安全的”第三国的方法。&lt;/p>;&lt;h3>;希腊海域移民海难的死亡人数可能飙升至数百&lt;/h3>;&lt;p>;包括国际救援组织在内的慈善机构委员会表示，一再遇难凸显难民在欧洲寻求保护时缺乏合法途径。&lt;/p>;&lt;p>;移民问题专家 Yves Pascouau 表示，希腊和地中海的溺水事件是“这些措施的结果”和行动”是欧盟自 2015 年至 2016 年以来实施的，当时大量寻求庇护者涌入，其中许多是逃离国内战争的叙利亚人。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策旨在“建立一个受保护的空间来自世界其他地区，”他说，欧盟国家希望实施离岸边境管制，驱逐​​无证移民，并增强欧盟边境巡逻机构 Frontex 的权力和资源。&lt;/p>;&lt;p>;谈论“开放合法移民”路径很好，但今天这些国家并没有一起讨论这个话题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，欧盟委员会提出了一项庇护政策改革，要求欧盟成员国分担负担收容寻求庇护者和加强外部边界。&lt;/p>;&lt;p>;它还制定了三个主要移民路线的行动计划——两条穿过西部和地中海中部，第三条穿过巴尔干——依靠与移民出发国和过境国的交易。&lt;/p>;&lt;p>;慈善机构乐施会在推文中表示，这些交易和规则“将继续引起阻力并加强欧洲堡垒”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟委员会和欧盟国家不断与人权记录可疑的国家达成协议，”其中一位移民专家斯蒂芬妮·波普 (Stephanie Pope) 说。&lt;/p>;&lt;p>;她批评布鲁塞尔利用其贸易、援助和签证影响力施压这些国家达成协议以阻止继续迁移并收回未成功的寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;h3>;Rishi Sunak 以英国服务压力为由采取行动遏制移民&lt;/h3>;&lt;p>;“经验表明，这些交易不会”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在希腊海域沉没的船只“不是第一次，也不会是最后一次”，她说，这样的悲剧发生了。&lt;/p>;&lt;p >;自 2014 年以来，联合国记录了超过 20,000 人在地中海中部死亡和失踪，使其成为世界上最危险的移民过境点。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰左翼欧盟议员 Tineke Strik 呼吁欧盟为地中海建立资金充足的搜救服务。&lt;/p>;&lt;p>;Frontex 在应对希腊船只倾覆事件中的作用也受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;它的一架侦察机在沉没前发现了这艘超载的船，但据希腊当局称，由于船上的人“拒绝任何帮助”，因此没有进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;但是一位国际海事事件专家 Nikos Spanos 告诉希腊国家电视台 ERT：“你不会问漂流船上的人是否需要帮助……需要立即提供帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;Frontex 的负责人 Hans Leijtens 周四飞往希腊， &lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4-year-old Taiwan People’s Party poised to shake up 2024 presidential elections, poll suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224238/4-year-old-taiwan-peoples-party-poised-shake-2024-presidential-elections-poll-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/0b825e9c-303f-47c2-9746-49424afea1b6_b66976ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;反对党台湾人民党 (TPP) 已成为台湾第二受欢迎的政党选项，在调查结果中预计将在明年的主要选举中引发“超级冲击波”。&lt;/p>;&lt;p>;执政的、倾向于独立的民进党 (DPP) 预计将在台湾总统和立法院投票中获胜1 月举行的选举，几十年来一直是与北京友好的主要反对党国民党 (KMT) 的两党较量。&lt;/p>;&lt;p>;但观察人士表示，最新的民意调查结果可能预示着潮流的转变， TPP 的立场可能会提供“有意义的第三选择”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾民意基金会——一个以其公正立场而闻名的主要民意调查机构——周四发布的调查结果显示，支持率相对北京-友好的 TPP 从一个月前的 15.6% 上升到 22.2%，而国民党从 26.2% 落后到 20.4%。&lt;/p>;&lt;p>;民进党的支持率也下降到 24.6%调查显示，支持独立的新力量党和台湾建国党的支持率有所上升，分别上升至 7.2% 和 6.3%，高于 5 月份的 31.1%。&lt;/p>;&lt;p>; %，分别高于上个月的 3% 和 2.09%。&lt;/p>;&lt;p>;根据基金会主席迈克尔的说法，这是台湾政治历史上第一次三个政党获得超过 20% 的支持游应龙。&lt;/p>;&lt;p>;“调查结果传达了一个重要信息，即台湾政党从传统的两党体制到三党体制的重组有明显迹象，”游说.&lt;/p>;&lt;p>;“这肯定会给2024年总统和立法机关选举带来超级冲击波。”&lt;/p>;&lt;h3>;台湾的“白衣”骑士能否打破岛内的蓝绿模式？&lt;/h3>; &lt;p>;对全台湾 1,080 名合格选民的调查显示，除了国民党落后之外，TPP 仅落后民进党 2.4 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，最近一波涉及民进党的争议，包括性骚扰和借贷平台欺诈的指控，以及党内围绕立法提名程序的争议，严重伤害了执政党。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都抹杀了民进党主席赖清平的努力- You 说：“过去六个月，我们一直在争取选民的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;不到 25% 的支持率反映了去年底地方政府民意调查之前的情况，当时民进党遭遇了最糟糕的选举setbacks.&lt;/p>;&lt;p>;This compares with the 41 per cent support rate after Tsai Ing-wen won her second term as Taiwanese president in 2020. The nearly 16 percentage point slide in voter support since then translated to a loss of support from 3 million voters, You said.&lt;/p>;&lt;p>;Lai, who is also Taiwan&#39;s vice-president, is the DPP nominee for president as Tsai finishes her mandated final term. But he has faced harsh criticism over the party&#39;s handling of sexual harassment complaints involving its members.&lt;/p>;&lt;p>;You said infighting also within the KMT over its presidential nomination process, and voter dissatisfaction with its presidential candidate – New Taipei mayor Hou Yu-ih – were the major reasons for its loss of support.&lt;/p>;&lt;p>;Hou, who wrested the candidacy after a fierce competition with Foxconn&#39;s billionaire founder Terry Gou, has come under fire for failing to swiftly address public outrage over the recent drugging of some children by a New Taipei day care centre to get them to sleep.&lt;/p>;&lt;p>;The KMT has also lost around 3 million voters since former Kaohsiung mayor Han Kou-yu represented the party in the 2020 presidential election, You said. The support rate for the KMT back then stood at 35 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;DPP legislator Liu Shih-fang acknowledged that the sexual harassment allegations and the controversy involving a group of children being given sleeping pills were the major reasons for the fall in popularity of the two main parties, but pledged the DPP would do its best to win back voters.&lt;/p>;&lt;p>;“The DPP and its presidential candidate William Lai are willing to tackle all the challenges and offer the best solution to [harassment] cases in order to win back the public support,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Liu also said the rise of the TPP was not a matter of just a week or two but the result of years of effort. The recent controversies implicating the DPP and the KMT had also played a part, she added.&lt;/p>;&lt;p>;You said it was surprising that voter support for the TPP had surpassed that of the century-old KMT and come close to that of the 37-year-old DPP, given that it was founded only four years back.&lt;/p>;&lt;p>;“This means Taiwanese voters hope to have a &#39;meaningful third choice&#39;,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The TPP is headed by ex-Taipei mayor and 2024 presidential candidate Ko Wen-je, who founded the party in 2019, a year after winning his second four-year term through the support of voters who disliked both the DPP and the KMT.&lt;/p>;&lt;p>;Ko, a former surgeon, was a DPP ally when he first ran for Taipei mayor as an independent in 2014. But he has gradually distanced himself over the years, believing Taiwan would be better off without ideological struggle and political fights between the pro-independence “green” camp and pro-unification “blue” camp.&lt;/p>;&lt;p>;During his stint as Taipei mayor from 2014-2022, Ko opted for closer exchanges and cooperation with the mainland in what he held up as the right way forward for better cross-strait ties.&lt;/p>;&lt;p>;He has been reported to be Beijing&#39;s preferred presidential candidate in the January elections, mainly due to his stated belief that Taiwan and mainland China are a family.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel set to gain US$11 billion in subsidies in Germany for chip plant as firm seeks to regain industry leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224265/intel-set-gain-us11-billion-subsidies-germany-chip-plant-firm-seeks-regain-industry-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/994c0e7c-8676-49d9-b780-acfbe70ecdfa_659168e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英特尔公司将从德国政府获得近 110 亿美元的补贴，用于据知情人士透露，该国东部的一家芯片制造综合体。&lt;/p>;&lt;p>;该公司推迟了该工厂的开工建设——该公司此前同意以 6.8 欧元在马格德堡建造该工厂十亿美元（72 亿美元）的政府援助——去年年底由于经济逆风而一直在寻求更多资金，知情人士说。因信息未公开而要求匿名的人士表示，德国现在表示愿意在谈判中提供大约 100 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;有关补贴的谈判可能会延续到其中一位知情人士说，周末和官方公告最早可能会在周一发布。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计算机公司宝立达表示，其 CPU 是在英特尔的支持下开发的&lt;/h3>;&lt;p>;“这是个好消息，许多人公司目前正在就德国的半导体行业做出重大投资决策，”德国总理奥拉夫·舒尔茨在柏林的新闻发布会上说。 “如果所有这些计划都成为现实，那么这里将会聚集很多东西。我们正在与一些人进行详细讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;在首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 的领导下，英特尔已着手进行大规模扩建，旨在重新获得其行业领导地位，并使关键部件的制造中心多样化，这些制造中心目前集中在东亚。马格德堡在出价高于欧洲其他地点后成为这些计划中的主要计划。此后，能源价格变得极度波动，通货膨胀导致建筑和材料成本飙升。&lt;/p>;&lt;p>;德国经济和财政部拒绝置评。英特尔推迟征求德国政府的意见。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·舒尔茨政府愿意向这家美国公司提供更多的国家补贴——但前提是英特尔大幅增加对工厂的整体投资，其中之一的知情人士说。其中一位知情人士表示，国家援助将通过价格上限等多种机制提供。&lt;/p>;&lt;p>;德国商报周四早些时候报道称，英特尔和政府已同意增加政府对该工厂的援助。&lt; /p>;&lt;p>;据知情人士透露，英特尔原先预计该德国项目将耗资 170 亿欧元，但现在预计将耗资 300 亿欧元。知情人士说，与大多数将通过欧盟芯片法案获得政府资助的项目一样，英特尔预计其项目的大约 40% 将获得补贴。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔去年宣布在欧洲扩张，在当时，价值 330 亿欧元，包括法国的一个研究中心和爱尔兰现有芯片设施的扩建。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划正面临延期，而美国正在向其他国家施压，要求其帮助保持中国在中国的地位。芯片制造能力的提高。去年，欧盟委员会宣布了一项名为《欧盟芯片法案》的计划，向欧洲大陆的半导体行业投入 430 亿欧元。美国同样制定了一项 500 亿美元的计划来补贴其国内生产。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jens Stoltenberg leaves open prospect of staying on as Nato leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224277/jens-stoltenberg-leaves-open-prospect-staying-nato-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/298ee227-fefc-456d-8730-fd6882e80e01_b7ab03e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约主席延斯·斯托尔滕贝格对延长其高级官员任期的前景持开放态度联盟成员国公开支持这一想法——包括他的一位潜在继任者。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格的任期已被延长三度，他将在担任军事联盟秘书长 9 年后于 9 月卸任，自俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，这一点变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;但北约一直在努力寻找能够在其 31 个成员国（从美国到欧洲再到土耳其）中赢得必要共识的继任者&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否在本周访问华盛顿期间被说服留下来时，斯托尔滕贝格说：“我对这个联盟必须做出的所有决定负责，除了一个。那就是我的未来。这是由 31 个盟国决定的。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，这项工作由一位欧洲高级政治人物担任，但如果没有北大西洋公约组织的主导力量美国的支持，任何人都无法担任该职位。 &lt;/p>;&lt;p>;挪威前首相斯托尔滕贝格在 2 月份表示，他不会寻求再次延长任期。&lt;/p>;&lt;h3>;北约驻日本办事处可能会进一步纠缠与中国的关系：分析师&lt;/p>; h3>;&lt;p>;周四，斯托尔滕贝格在布鲁塞尔举行的北约国防部长会议间隙对记者说，他坚称情况仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;但他一再拒绝透露如果被问及他会怎么做&lt;/p>;&lt;p>;据报道，英国国防部长本·华莱士公开表示他愿意接受这份工作，而丹麦首相梅特·弗雷德里克森一直被视为一个重要的竞争者，尽管她坚称自己不是候选人&lt;/p>;&lt;p>;但在周四，弗雷德里克森将斯托尔滕贝格留下来的想法描述为“一个非常好的解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常喜欢我的工作，我打算保留它。所以不，我不在去北约的路上，”她告诉丹麦广播公司 DR。&lt;/p>;&lt;p>;华莱士被认为是一个不可能的人，因为许多北约成员认为这个职位应该交给前总理或总统确保它拥有最高级别的政治影响力，尤其是当战争在联盟家门口肆虐时。&lt;/p>;&lt;p>;许多北约国家也坚称现在是联盟拥有第一位女性老板的时候了，将聚光灯转向了弗雷德里克森，一位社会民主党人，于 2019 年成为丹麦最年轻的首相，并于去年赢得连任。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些国家，特别是西欧国家，表示支持弗雷德里克森，但其他国家表示不满，因为丹麦远未达到北约的目标是将 GDP 的 2% 用于国防。一些人，尤其是东欧人抱怨说，她将成为连续第三位来自北欧国家的北约领导人。&lt;/p>;&lt;p>;德国国防部长鲍里斯·皮斯托瑞斯 (Boris Pistorius) 表示，如果没有迹象表明北约联盟围绕&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不能就继任人选达成一致，北约将无法在没有秘书长的情况下生存。”因此，我很自然地赞成延期，特别是因为我重视（与斯托尔滕贝格）的合作，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及斯托尔滕贝格的延期时，芬兰国防部长安蒂·凯科宁回答说：“这这个选项在我听来还不错”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential candidate Robert Kennedy Jnr tells Joe Rogan he takes ‘precautions’ to avoid CIA assassination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224266/us-presidential-candidate-robert-kennedy-jnr-tells-joe-rogan-he-takes-precautions-avoid-cia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/60e64a6f-d720-40bc-9f9f-df345bb00739_b24c0c3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统候选人小罗伯特·肯尼迪告诉播客主持人乔·罗根，他“意识到”中央情报局可能会杀死他并相应地生活。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪是被杀害的总统候选人鲍比·肯尼迪的 69 岁儿子和被暗杀的总统约翰·肯尼迪的侄子，多年来一直与众多阴谋论有关，包括对他著名家庭成员死亡的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;周四，在乔·罗根体验播客节目中，肯尼迪——他在 4 月宣布参加 2024 年总统竞选——表示他意识到这种可能性他可能会被美国政府特工枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;这位毕业于哈佛大学的环境律师坚称，他“根本不害怕”被暗杀，但表示这确实影响了他的行为方式。&lt; /p>;&lt;p>;“我得小心点，”他说。 “我并不傻，我会采取预防措施。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管他的家族在民主党政治中的地位令人敬畏，但小肯尼迪的候选人资格正在努力获得支持。 A Quinnipiac University Poll published Wednesday shows him trailing party front runner and sitting President Joe Biden by more than 50 points.&lt;/p>;&lt;p>;In November 2021, people threw Kennedy&#39;s late cousin John F. Kennedy Jnr&#39;s name into the mix for the 2024 presidential race with a rally in Dallas where QAnon supporters believed he would show up with former president Donald Trump to announce a joint candidacy.&lt;/p>;&lt;p>;Neither Trump nor JFK Jnr, who died in a 1999 plane crash, appeared at that event.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>