<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine fishermen warn Beijing of ‘10 times’ retaliation over its detainment order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263502/south-china-sea-philippine-fishermen-warn-beijing-10-times-retaliation-over-its-detainment-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/9cc093be-091c-4411-a8b1-e56874376bfe_130479b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾渔民在木船上挥舞菲律宾国旗，驶向有争议的南海黄岩岛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当马尼拉准备就北京涉嫌破坏南中国海环境的行为对北京采取法律行动时，菲律宾渔民发誓要对中国扣押任何渔民的命令进行报复。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然分析人士表示菲律宾政府的法律行动可能会成功，但他们警告北京可能会对马尼拉及其人民采取反制措施。&lt;/p>;&lt;p>; “预计中国将通过限制性贸易措施、骚扰在华菲律宾工人以及在争议地区进行更严重的欺凌行为进行报复，”马尼拉圣贝达法学院政治分析家兼教授埃德蒙德·塔亚奥(Edmund Tayao)说，周一，菲律宾指责北京破坏了黄岩岛周围的海洋环境，黄岩岛是位于西菲律宾海的一个有争议的海洋地物——马尼拉是有争议的南中国部分地区的名字。菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚告诉记者，菲律宾当局正在收集证据，对中国破坏浅滩及其其他海域珊瑚礁的行为提起诉讼。非法行为，包括中国渔民捕捞濒临灭绝的巨蛤。&lt;/p>;&lt;p>;Tayao 表示，正如两国在南海争端中涉及的法律先例所表明的那样，此类案件的结果可能有利于马尼拉。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/e1e6f5fb-4cf4-4a44-93b2-e531d2cd9e0e_78353323.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疑似中国海上民兵正在运输他们在有争议的南海黄岩岛捕获的巨蛤。照片：菲律宾海岸警卫队来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们之前赢得了仲裁案，所以我们应该有很好的机会。还要考虑到国际舆论站在我们这一边，因此政治因素也可能成为一种优势。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾、中国、马来西亚、文莱和越南都有相互竞争的主张在南中国海。 2016年，海牙常设仲裁法院驳回了中国对中国地图上划定的南海的主张。中国拒绝了这一裁决，坚称其对所谓九段线所示的水道拥有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;Tayao 指出，在马尼拉多次提出针对中国提起诉讼后，已经讨论了一段时间。针对北京的外交抗议一直被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来亚没有提供立案时间表，但他提到司法部正在评估此案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感到震惊和担忧那里正在发生的情况……他们就是现在在那里的人。他们阻止我们进入泻湖，”马来亚在挑战中国开放黄岩岛接受国际监督以便评估其环境状况时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以要求第三方环保组织或甚至联合国也派出实况调查团来确定巴霍德马辛洛克的环境状况，”他补充道，他指的是菲律宾的浅滩名称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;防务分析师兼印度-太平洋研究人员联盟研究员何塞·安东尼奥·库斯托迪奥表示，马尼拉处理西菲律宾海问题的战略可能有助于使争端国际化，并迫使中国改变其做法。&lt;/p>;&lt;p>;“紧张局势，尽管这是否会导致公开冲突值得怀疑。但预计中国将继续在西菲律宾海集结并骚扰菲律宾船只和驻军，两国之间的外交交流也将变得简短，”库斯托迪奥在亚洲本周表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将进行一场在菲律宾开展大规模虚假信息运动，旨在削弱菲律宾人的决心，并用中国的力量吓唬他们。更重要的是，他们将为菲律宾的亲华卖国贼提供资金，以确保在2025年和2028年，亲北京的政客将由菲律宾人民选出。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;上周，中国海警发布一项将于 6 月 15 日生效的命令，授权其人员对被发现侵入其认为的北京领海的外国人进行最多 60 天的拘留.&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾立法者和官员谴责了这一命令，其中一些人威胁说，如果中国海警在马尼拉专属经济区进行任何扣押，他们将对北京采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾渔民组织甚至威胁，北京每拘留一名菲律宾人，就会绑架 10 名在该国的中国公民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/21/732e5d16-6449-4abd-bc4a-b99dcb7c148f_e0442627.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾志愿者分发救灾物资在有争议的南中国海水域，一艘木船上的渔民。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对西菲律宾海的新马辛洛克镇渔民协会领导人莱昂纳多·夸雷斯马(Leonardo Cuaresma)在中国海警宣布这一消息后发布了这一警告。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们并不害怕这项新政策，因为首先，他们无法在我们领土内的传统渔场这样做。它在我们的专属经济区内，”夸雷斯马说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们要逮捕并拘留我们的菲律宾渔民……对于每一位菲律宾渔民，我想向他们转达，我们将绑架、拘留或扣押10名中国公民，”他强调。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有做违法的事情。我们以和平、清洁的方式捕鱼。我们将捍卫我们的权利，直至死亡。如果他们对我们这样做，我们就知道我们国家有很多中国人。如果他们想要的话，我们将采取报复行动。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士一致认为，中国没有法律依据实施拘留威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/0ea335c5-17b5-4377-8c39-81671c2441ec_be559187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;中国在南海的所谓九段线。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国立大学国家安全学院专家助理詹妮弗·帕克 (Jennifer Parker) 告诉《亚洲周刊》，北京实施这样的制裁措施是违法的。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国经常采取违反《联合国海洋法公约》的行动，但从专属经济区与中国九段线重叠的国家抓捕公民将帕克说。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我不认为中国会在短期内对菲律宾渔民使用这项法律，因为它会涉及升级的规模，但这确实意味着菲律宾将需要做出更加协调一致的努力，在中国有争议的地物附近拥有存在。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福大学国家安全创新快结中心海事安全分析师雷·鲍威尔(Ray Powell)，表示中国海警的扣押令的宣布是北京方面的一次重大升级。&lt;/p>;&lt;p>;“受影响国家和广大国际社会必须明确表示，任何此类扣押都将被视为非法且令人愤慨。违反国际秩序，”鲍威尔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to host over 100 mega events in second half of year, including many ‘value for money’ attractions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263509/hong-kong-host-over-100-mega-events-second-half-year-including-many-value-money-attractions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/f1bf5b92-ec35-4ff1-9859-f0498ecb4d3e_5e1dcd71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在下午巴塞尔艺术展开幕时欣赏艺术品2024 年 3 月 28 日，湾仔香港会议展览中心 (HKCEC) 第一天向公众开放。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将举办超过 100 项大型活动下半年，包括15个新的展览、会议和展览，政府称这些活动在吸引游客和为城市带来经济效益方面“物有所值”。&lt;/p>;&lt;p>;副财政司司长黄伟纶周二宣布了 7 月至 12 月期间添加到该市日历中的大型活动清单。其中包括42场大型会议、25场艺术创意活动、15场体育比赛、13场与金融、经济和创新科技领域相关的活动以及11场节庆活动。&lt;/p>;&lt;p>;吸引游客参观黄说，政府还在与“有关方面”讨论保留该市屡获殊荣的武侠电影《武士黄昏：寨中》的套路，并将其转化为展览品的可能性。&lt; /p>;&lt;p>;算上已举办的大型活动，到年底，全市将举办大型活动210场。预计这将吸引 170 万旅客，刺激消费 72 亿港元（9,230 万美元），并为当地经济增加 43 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 解释说，这些数字只是估计值，并强调大型购物中心这些活动对香港来说“物有所值”，因为与政府今年的补贴支出相比，香港获得的收益要多得多。&lt;/p>;&lt;p>;香港预计将花费约 2 亿港元黄说，本财年的活动补贴比上一财年的 3 亿港元有所减少。他补充说，当局将支持组织者举办场地和人群控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/21/6f1da78f-2bad-484c-8727-caab3ab0ca5a_6d9856ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港旅游发展局五月于湾上空举行无人机表演柴海滨长廊。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以将于 7 月至 9 月期间举行的功夫 x 舞蹈嘉年华 2024 为例，黄指出，即将举行的活动将有“更大的容量”吸引游客”，并刺激中国内地和海外旅行社组织更多旅游团。&lt;/p>;&lt;p>;日历上的亮点还包括 15 项新活动，预计将吸引首次到访香港的游客。其中包括运输及物流领袖聚会的Super Terminal Expo 2024，以及美国区块链公司Chainlink的年会SmartCon 2024，这将是其首次在亚洲举办。&lt;/p>;&lt;p>;香港时装设计周、美酒佳肴巡礼、香港演艺博览和WBSC棒球5世界杯也是香港下半年值得期待的大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;解决对当局支持的担忧文化体育及旅游局局长杨润雄表示，针对过去的一些赛事，例如足球巨星梅西未能参加二月份的一场友谊赛，政府已撤回给予比赛主办方的初步补贴，并强调在考虑支持哪些后续活动时更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是政府，所有活动组织者都应该谨慎行事，并为可能出现的[负面]情况做好准备，”杨指出，并补充说政府正在检讨大型活动的资助安排。&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港旅游发展局表示，自三月份成立大型活动发展及推进团队以促进更好的发展后，已收到超过 40 份来自主办方的询问。与赛事公司协调。&lt;/p>;&lt;p>;董事会执行董事郑定一表示，其中一半询问与体育有关，而五项国际赛事已初步确认可在香港举行，其中四项是&lt;/p>;&lt;p>;程说，这四项潜在的大型活动涵盖球类、锦标赛、娱乐和文化艺术。他补充说，“其中大多数”以前从未在香港举行过，进一步的细节将在“适当的时候”公布。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二早些时候表示，香港今年将举办“每两天一场大型活动”，活动超过210项。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔定邦表示，下半年是旅游旺季。 &lt;/p>;&lt;p>;崔世安指出，7月起的许多活动都是展览或会议，他表示，这些活动将提升香港作为“会议中心”的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;立法会民政文体事务委员会议员郑永舜促请政府加强与旅游及相关界别的合作，以最大程度地发挥未来大型旅游项目的经济效益。 &lt;/p>;&lt;p>;他列举了在内地和海外城市推出促销活动，以及推出大型活动和城市游旅游套餐以吸引过夜游客的例子。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mourners in Iran begin days of funerals for president Raisi and others killed in helicopter crash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263500/mourners-iran-begin-days-funerals-president-raisi-and-others-killed-helicopter-crash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/40dfa75b-9e74-4059-bdcb-4d4f2c77e0c4_396e3bab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 的照片出现在他的照片上伊朗大不里士举行的葬礼上的棺材。图片来源：西亚通讯社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，身着黑衣的哀悼者开始聚集，为在直升机失事中丧生的伊朗已故总统、外交部长和其他人举行几天的葬礼和游行，政府-领导了一系列旨在缅怀死者并在动荡的中东展现力量的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;对于伊朗什叶派神权政治来说，大规模示威活动至关重要，因为数百万人涌上德黑兰街头欢迎大阿亚图拉鲁霍拉霍梅尼上台。 1979 年伊斯兰革命期间。&lt;/p>;&lt;p>;估计 2020 年将有 100 万人参加游行，为已故革命卫队将军卡西姆·苏莱马尼 (Qassem Soleimani) 游行，他在美国无人机袭击巴格达时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;总统易卜拉欣·莱西、外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安和其他人是否吸引了同样的人群仍然存在疑问，特别是莱西在直升机失事中丧生，在该国历史上投票率最低的选举中赢得了总统职位，并主持了对所有异议的全面镇压。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官已经警告人们不要表现出任何庆祝他死亡的公共迹象，自坠机事件发生以来，德黑兰街道上出现了大量安全部队。&lt;/p>; &lt;p>;但 63 岁的莱西曾被讨论为伊朗最高领袖 85 岁的阿亚图拉阿里·哈梅内伊的可能继任者。&lt;/p>;&lt;p>;他的去世现在使这一选择受到质疑，特别是因为在计划于 6 月 28 日举行的选举之前，没有明显的继承人神职人员担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;“莱西的去世正值伊斯兰政权得到巩固之际，”中东研究所的伊朗问题专家亚历克斯·瓦坦卡 (Alex Vatanka) 写道。 “简而言之，德黑兰不会出现权力真空；尽管如此，后哈梅内伊时代的伊朗突然看起来比几天前更难以预测。”&lt;/p>;&lt;p>;周二早上，一辆载着死者棺材的半挂卡车带领的游行队伍缓慢地穿过市中心狭窄的街道大不里士，周日距离坠机地点最近的主要城市。&lt;/p>;&lt;p>;数千名身穿黑衣的人慢慢地走在棺材旁边，一些人向他们扔鲜花，主持人通过扩音器为他描述为烈士的人们哭泣。 &lt;/p>;&lt;p>;遗体将前往什叶派圣城库姆，然后于周二晚些时候前往德黑兰。&lt;/p>;&lt;p>;周三，哈梅内伊主持的葬礼将变成游行队伍，好吧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/262e750e-fbb9-41af- ac98-84e7a6ab6db9_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;直升机残骸。图片：西亚通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，莱西的家乡比尔詹德将举行游行，随后在圣城的伊玛目礼萨圣地举行葬礼和埋葬马什哈德的圣地是唯一埋葬在伊朗的什叶派信仰的伊玛目。&lt;/p>;&lt;p>;这座圣地长期以来一直是朝圣者的中心，每年都有数百万人参观。几个世纪以来，它的场地一直是波斯历史上英雄的最后埋葬地。&lt;/p>;&lt;p>;这是信仰中极其崇高、罕见的荣誉。伊朗总统穆罕默德-阿里·拉贾伊 (Mohammad-Ali Rajai) 是唯一一位在任总统，他在 1981 年的爆炸事件中丧生，被埋葬在德黑兰。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗神权国家宣布哀悼五天，鼓励人们参加公众活动哀悼会。通常情况下，政府雇员和学童会集体参加此类活动，而其他人则出于爱国主义、好奇心或见证历史事件而参加。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗各地，农村人口往往更拥护什叶派信仰和政府。然而，德黑兰长期以来对莱西及其政府的政策持有截然不同的看法，因为大规模抗议活动多年来一直困扰着首都。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一起事件涉及 2022 年 Mahsa Amini 的死亡事件，一名妇女据称因涉嫌强奸罪而被拘留宽松的头巾或头巾。示威活动后长达数月的安全镇压导致 500 多人死亡，22,000 多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，联合国调查小组发现伊朗应对导致这场示威的“人身暴力”负责。阿米尼去世。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/d74f14e2-8a3d-43e7 -8145-c18746b36d8e_fb3f4178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一名男子在伊朗德黑兰市中心哭泣。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，随着直升机坠毁的消息传开，一些人在夜间高喊反政府口号。&lt;/p>;&lt;p>;烟花可能是在首都的一些地方可以看到，不过周日也是对伊玛目礼萨的纪念，这也可以看到他们出发。关于坠机事件的批评信息和黑色笑话也在网上流传。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗最高检察官已发布命令，要求对那些“发布虚假内容、谎言和侮辱”的人提起诉讼，这些人针对莱西和坠机事件中遇难的其他人“发布虚假内容、谎言和侮辱”据半官方的 ISNA 通讯社报道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，周二，伊朗新一届专家会议在选举决定新会议后召开了第一次会议，拉伊西和大不里士周五都参加了专家小组会议领导人穆罕默德·阿里·阿勒赫舍姆 (Mohammad Ali Ale-Heshem) 是成员。&lt;/p>;&lt;p>;鲜花坐在了 88 名成员小组会议上本应占据的席位上，该小组的任务是选举该国下一任最高领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese President Xi Jinping and Russia’s Vladimir Putin to meet again in July to build on Beijing visit: Lavrov]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263493/chinese-president-xi-jinping-and-russias-vladimir-putin-meet-again-july-build-beijing-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/44b551d4-32a2-4068-adb1-f9eb985d62a7_bb47d609.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京于5月16日至17日访华中国国家主席习近平誓言要在能源和金融领域建立更加紧密的联系，并从其他领域的伙伴关系中获取更多利益。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高外交官周一在与中国外交部长会面时表示，中国国家主席习近平预计将于 7 月在哈萨克斯坦会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/ p>;&lt;p>;这将是继习近平接待普京对中国进行国事访问后，中俄两国最高领导人在大约两个月内举行的第二次会晤，双方都誓言在压力日益增大的情况下扩大政治、外交、经济和军事关系来自西方。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的接触日程非常非常密集。部长先生、亲爱的朋友，我们期待着在不到一个月的时间内在[俄罗斯]下诺夫哥罗德举行金砖国家外长会议上欢迎您。据俄罗斯国际文传电讯社报道，谢尔盖·拉夫罗夫在与中国外交部长王毅会面时表示，我们的领导人将于 7 月在阿斯塔纳举行的上合组织峰会期间举行会晤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和俄罗斯是上海合作组织的创始成员国，该组织是一个由中国、俄罗斯和四个前苏联中亚国家于2001年建立的地区性政治、经济和安全组织。 2017年，印度和巴基斯坦成为成员国，去年伊朗获得正式成员国资格。&lt;/p>;&lt;p>;周一，王毅在上合组织外长会议期间对拉夫罗夫表示，中国和俄罗斯应加大支持力度。双方应加强相互配合，共同维护共同地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“双方要做好年内双边交往准备，继续加大相互支持力度，稳定合作基础，维护好两国关系的稳定发展。”据中国外交部称，王说，一个紧密团结的上合组织“不仅符合成员国的共同利益，也符合中俄共同邻里的安全与稳定”。顺应世界多极化潮流”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿与俄罗斯等成员国密切合作，保持上合组织稳定发展，共同维护地区安全大局。”俄罗斯外交部称，两国外交官还就“包括中东问题在内的各种紧迫问题交换了意见”。东方和平进程、红海地区事态发展以及朝鲜半岛局势”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还强调需要建立“欧亚大陆新安全框架，特别是考虑到欧元停滞不前” -大西洋机制”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/8b58b2e6-e52d -4aba-af7c-dbb93d31d2bc_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在外长会议期间会见中国外长王毅周一在阿斯塔纳举行的上海合作组织会议。照片：俄罗斯外交部/路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在对抗美国主导的印太地区遏制的努力中，中国越来越多地转向加强与中央的关系亚洲幅员辽阔、资源丰富，中国认为亚洲对于扩大贸易和能源安全以及维护西部新疆地区的稳定至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;去年，习近平接待了五位前领导人苏联国家——哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦——在中国西部古城西安，他承诺向该地区提供经济、基础设施和安全支持。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在与哈萨克斯坦外长努尔特勒夫高度评价两国之间的信任。&lt;/p>;&lt;p>;“中哈政治互信不断加深，在共同核心利益问题上相互支持，在彼此遇到困难时相互帮助” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国外交部消息，中方同意扩大同哈萨克斯坦的能源合作，进口更多能源。 &lt;/p>;&lt;p>;同时，双方同意“积极磋商建设第三条跨境铁路”。&lt;/p>;&lt;p>;北京和阿斯塔纳承诺进一步升级跨境运输服务中欧班列连接了中国100多个城市和欧洲200多个城市，其中大部分途经哈萨克斯坦，“创造更多有利条件，进一步加强合作”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong looks back at Beyond’s legacy after vandals target grave of Canto-rocker Wong Ka-kui]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263501/hong-kong-looks-back-beyonds-legacy-after-vandals-target-grave-canto-rocker-wong-ka-kui?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/623c5653-ed06-48e4-919f-2f3adf1796db_fe357408.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Beyond 在 20 世纪 80 年代和 90 年代非常流行，并且继续享受为香港及其他地区留下永恒的遗产。图片来源：TVB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Beyond 是一支超越时代的香港乐队，从本周人们对其主唱坟墓遭到破坏的愤怒就可以看出，这位歌手已于 31 年前去世。 &lt;/p>;&lt;p>;周日，一名男子和一名 15 岁男孩因涉嫌污损乐队歌手黄家驹的坟墓而被捕，公众、乐队成员和忠实粉丝在社交媒体平台上纷纷谴责。将液体倒在他的纪念牌上。&lt;/p>;&lt;p>;一些歌迷，包括来自中国大陆的歌迷，前往坟墓查看损坏情况，并含泪表达敬意。&lt;/p>;&lt;p>;该乐队 1993 年的单曲“Boundless” 《海阔天空》是一首粤语摇滚经典，也是香港集体记忆中不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌是卡拉 OK 派对和抗议活动的主打歌曲，歌词深入探讨了追随梦想和生活的重要性&lt;/p>;&lt;p>;黄家驹、黄家强兄弟于20世纪80年代初与叶世荣、黄冠忠组成乐队。多年来，该乐队欢迎并告别了多名成员，最终于 1988 年确定了最终的组合。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/21/84fe9f39-29ac-4267-82fa-1f9fcfa6b4c7_7dd38b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄家驹的17 岁时，一位邻居送给他第一把吉他，他的音乐之旅由此开始。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄家驹的音乐之旅始于17岁，当时邻居送给他第一把吉他。&lt;/p>;&lt;p>;他和叶，该乐队的鼓手于 1983 年创立了 Beyond，并于次年鼓励弟弟加入担任贝斯手。吉他手 Paul Wong 最初是一名设计学生，后来加入了乐队。&lt;/p>;&lt;p>;该乐队尝试了从朋克到重金属的各种风格，并与各种地下音乐家合作。&lt;/p>; &lt;p>;Beyond自筹资金于1985年在明爱中心举办首场演唱会，但最初在谭咏麟、张国荣和梅艳芳等粤语流行歌星占据统治地位时，举步维艰。 .&lt;/p>;&lt;p>;但乐队确实吸引了一些音乐推广者的注意，于1986年发行了首张录音带专辑《再见我的梦想》。&lt;/p>;&lt;p>;歌曲的歌词大部分是自己写的。家驹的音乐，模糊了硬摇滚、新浪潮、后朋克和实验之间的界限。&lt;/p>;&lt;p>;他们的音乐一直难以在当地听众中取得进展，直到 1988 年发行专辑《秘密警察》，其中包含更多旋律曲调和流行民谣。&lt;/p>;&lt;p>;资深音乐人和DJ黄志忠是最早在电台播放Beyond歌曲的DJ之一，他称赞黄家驹是香港最优秀的DJ之一。最伟大的音乐英雄。&lt;/p>;&lt;p>;“他的声音代表着青春和叛逆，尤其是在草根和弱势群体中。他的存在和影响力超越了香港的界限，”Elvin Wong 在 2018 年的一次采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他有能力融合多种不同风格的音乐，并将其转化为易于理解且高品质的粤语音乐。摇滚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/bd036ce1-1268-490e -8b85-90dafbf9e2a7_3fff67ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Beyond 的音乐一直难以在听众中取得进展，直到 1988 年专辑“Secret Police”发行为止。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然Beyond的旋律流行后来被一些人批评过于商​​业化，但黄家驹实际上开始创作涉及贫困、和平等社会问题的歌曲这些具有社会意识的歌曲中最主要的是向南非前总统纳尔逊·曼德拉致敬的《光辉岁月》。&lt;/p>;&lt;p>;“家驹试图适应外国音乐风格”Elvin Wong 在 2008 年的一次采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我最尊重他的是，尽管他经历了巨大的困难，但他实现了自己的梦想，并创造了音乐每个人都可以联系到。”&lt;/p>;&lt;p>;Beyond 在 20 世纪 80 年代末期逐渐成为摇滚传奇，加入了达明组合和太极乐队等乐队，因为他们提供了粤语流行歌曲之外的摇滚乐替代品占据了排行榜的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;乐队的音乐借鉴了他们的生活经历和世界观。&lt;/p>;&lt;p>;诸如“大地”和“长城”之类的歌曲颂扬了中国的历史和风景，而《Amani》是在非洲旅行后写的，讲述了战争对儿童的影响。&lt;/p>;&lt;p>;Beyond 也通过努力将音乐带到世界各地，从而与其他香港乐队区分开来。 1988年在北京举办首场演唱会，成为最早在中国大陆演出的本土团体之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/72b45587-622a-485d-a24a-3507fb744516_df0c9bf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超越，这张照片是 1988 年在北京举行的一场音乐会上演奏的，是最早在中国大陆演出的香港乐队之一。图片来源：Bilibili&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Beyond 也在将其影响力扩展到亚洲时，在乐队名声鼎盛之际的一次海外推广活动中发生了悲剧。&lt;/p>;&lt;p>; 1993 年 6 月 24 日，乐队在参加东京富士电视台的游戏节目时，黄家驹和日本演员内村照吉从 2.7 米高（8.85 英尺）的舞台上坠落，头部严重受伤。&lt;/p >;&lt;p>;内村幸存下来，但黄陷入昏迷并于一周后死亡。他年仅31岁。&lt;/p>;&lt;p>;香港演艺圈和他的忠实粉丝哀悼黄之锋的去世。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》于当年7月1日发表了一篇报道，标题为“粉丝付钱”向Beyond歌手致敬”，其中谈到歌迷如何在旺角洗衣街的乐队工作室外守夜。&lt;/p>;&lt;p>;两天后，该报报道：“流行乐队Beyond的歌迷为Kai哭泣昨晚，主唱黄家驹的遗体从东京运回德机场。超过 100 名粉丝，其中大部分是十几岁的女孩，在到达大厅等待……尸体。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/21/21/05CAF923-FABE-4A2C-B363-AE25C05143EF_319069DE.JPG“ 2014年“占领中央”运动期间的大规模示威活动。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在7月5日的葬礼上，该邮报叙述了“尖叫迷在警察障碍”当Wong的灵车穿过采石场时。&lt;/p>; &lt;p>;“超过3,000名令人心碎的球迷在国王路的fun仪馆外面打包了人行道，电车停下来，大喊“ Ka-kui”，并演唱了乐队的歌曲，”该论文写道。&lt;/p>; &lt;p>;史蒂夫·王（Steve Wong）在悲剧发生后接管了首席歌手，乐队继续作为三人组。他们发行了两张专辑，并在世界各地演出了十二场音乐会，直到他们决定在2005年解散独奏项目。一半时间。虽然那些日子过去了，但他们的遗产一直持续下去。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Internet firms have complied with injunction against ‘Glory to Hong Kong’ protest song, city leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3263495/internet-firms-have-complied-injunction-against-glory-hong-kong-protest-song-city-leader-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 17:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/A2081220-4613-498B-84C5-494C969D75C2_AD7ECBB1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2019年的动荡。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;互联网服务提供商已遵守了针对2019年社会动荡的流行抗议歌曲的禁令令，即使不同版本的不同版本它仍然很容易在许多在线平台上获得。&lt;/p>; &lt;p>;“我们注意到，与歌曲有关的任何本地平台上都没有显示链接，而且Google搜索也没有显示任何指向歌曲的链接提出的问题，”首席执行官约翰·李·卡古（John Lee Ka-chiu）周二说，指的是“向香港荣耀”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续监视情况法院命令。” &lt;/p>; &lt;p>; Lee在该市主要决策执行委员会每周会议之前发表讲话，他说，如果注意到任何不合规，政府将通知有关法院命令的相关平台。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;政府后来澄清说，李仅指在香港规定的链接和Google搜索中指定的链接。&lt;/p>; &lt;p>;上诉法院在本月早些时候禁止“荣耀对香港”它已成为一种可以用来引起反政府和分离主义情绪的“武器”的理由。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/05/21/42446FFC-1890-4D7F-B848-40628640EC4C4C_D1669C50.JPG“ ALT =”说政府将监控情况。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院文件列出了32首抗议歌曲的YouTube视频，可以在违反预期的禁令中找到，包括器乐封面和那些用普通话，英语，德语，荷兰语，日语和韩国人演唱的。&lt;/p>; &lt;p>;这首歌是错误地播放的，而不是近年来的几项主要运动中的中国国歌“志愿者”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;上周三，美国的视频流巨人YouTube表示，它通过阻止了该市观众32个剪辑的访问来遵守该订单。&lt;/p>; &lt;p>;，但周二仍发现了帖子检查这首歌的许多Google搜索结果，YouTube上具有不同的版本。自发布禁令以来，至少有30个版本已上传到标签“银行”。在Google和YouTube上搜索“香港国歌”时的最高结果。&lt;/p>; &lt;p>;询问当局是否有任何计划要求其他在线平台遵守禁令，李只是说政府会监控情况而且他认为一般情况下的运营商在法律中运营。&lt;/p>; &lt;p>;禁令，该禁令裁定有利于政府的禁令，禁止人们“广播，表演，印刷，出版，出版，出售，出售，发行，发行，分销，以任何方式传播，展示或繁殖[歌曲]”，目的是促使其他人将香港与全国其他地区分开，煽动煽动性行为或侮辱民族国歌，“志愿者的三月”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;它还禁止任何人以某种方式播放这首歌曲，这可能会导致“被误解为国家国歌，因为[香港]很关心”，或暗示该市“是一个独立的国家，并且拥有一个国家她自己的国歌” &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Goldman Sachs leads bullish chorus on Chinese stocks, as Morgan Stanley and JPMorgan’s private bank remain cautious]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3263472/goldman-sachs-leads-bullish-chorus-chinese-stocks-morgan-stanley-and-jpmorgans-private-bank-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/64F5C3F3-4B53-463E-87E7-B1012A6A7CC2_F6062E2E3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国股票的壮观经营已将全球投资银行分为两个营地，高盛，瑞银集团和汇丰银行牢固地在看涨的营地中，而摩根士丹利和摩根大通的私人私人 - 银行单位仍然谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;高盛（Goldman）在本周将其对MSCI中国指数和CSI 300指数的目标提高了至少5％，以反映尾巴风险和收入的降低。瑞银和汇丰银行还期望持续收益，认为集会将受到政策支持和沮丧的估值的基础。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，摩根士丹利表示，中国公司的收入增长将在今年和下一年令人失望，摩根大通私人银行更加悲观，认为流动性驱动的崛起在很大程度上已经在缺乏基本经济改善的同时开展了其课程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拆分观点表明，全球投资社区尚未达到即使在一些关键的计量量已经进入牛市和最高政策制定者之后，对中国股票的前景达成共识，对解决房地产市场危机的危机变得更加认真，这是对增长和股票的重大阻碍。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/mages/canvas/2024/05/05/05/0587-0587-0f4e-4942 alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;牛雕像位于2024年5月7日在中国深圳的深圳证券交易所大楼前。照片：彭博&lt;/small>; &lt; /div>; &lt;/div>; &lt;p>;海外投资者广泛使用的基准MSCI中国指数已从1月份的低点上升32％，而Hang Seng Index在同一范围内攀升了29％，两者都超过了高盛称，&lt;/p>; &lt;p>;历史数据有利于持续上升的20％的收益。在过去的二十年中，实例表明，股票进入牛市后有60％的概率将延长收益，在接下来的六个月中平均达到35％的峰值。&lt;/p>; &lt;p>;。 Kinger 领导的分析师表示：“有弹性的经济、宏观、住房和资本市场层面政策支持的有力体现，加上估值和投资者定位/情绪的起点受到抑制，是重新评级过程的关键因素。”投资银行的刘在周一发布的报告中写道。&lt;/p>; &lt;p>;高盛将其12个月的目标提高了17％，至70个中国指数，CSI 300指数提高了5.1％至4,100在元交易的股票中，说股票的驾驶员将转移到估值的收入。&lt;/p>; &lt;p>;目标意味着MSCI量规的目前7.7％的收益和12％的收益。 CSI300。&lt;/p>; &lt;p>;估值优势是将在香港交易的多种因素之一，即使在最近的增长之后，在香港的股票交易中，其价值的比率也低于五年的平均值。对于汇丰银行。汇丰银行Holdings的香港战略家Herald van der Linde说。 “这一切都表明，短期内，中国股市可能会上涨。 &lt;/p>; &lt;p>; UBS期望中国股票在习近平总统的共同繁荣倡议下将其折扣缩小到其他新兴市场的折扣。国务院策略师孟磊表示，国务院前所未有的九点文件概述了改革路径，确保了最高领导人对资本市场的关注，资本市场可能成为公民在房地产市场持续低迷期间保值的地方。瑞士银行。&lt;/p>; &lt;p>;在对面的营地，摩根士丹利说，由于中国的名义经济增长疲软和削弱的前景，它仍低于MSCI中国指数公司的共识收益预测。 Yuan。&lt;/p>; &lt;p>; jpmorgan私人银行呼吁结束反弹，并建议投资者出售中国股票，尤其是离岸股票，因为缺乏有意义的政策转变，这将恢复投资者的信心。&lt;/p>; &lt;p>;“大多数中国股票集会的大多数是由陆上投资者的流动性流和资产重新分配驱动的，但是这些因素不太可能在指数水平上提高有意义的收入，也不太可能对倍数进行结构性评估。”银行战略家亚历克斯·沃尔夫（Alex Wolf）。 “（全球）投资者的关键催化剂往往是潜在名义增长和企业盈利的基本面因素。目前，还有待观察。” &lt;/p>; &lt;p>;没有明确答案的市场方向，最好的策略可能是等待并衡量上周扫描的救援措施的影响根据瑞银全球财富管理的说法。这样的稳定​​将是基于广泛消费量和股票上升的基于广泛恢复的催化剂。瑞银Global在一份注释中说：“反映了提高的互联网名称的收益预测。” “我们建议投资者将其中国股权的敞口转移到具有增长名称和国有企业的更加平衡的杠铃。” &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Delhi shuts schools with ‘immediate effect’ amid 47 degree ‘severe heatwave’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3263497/indias-delhi-shuts-schools-immediate-effect-amid-47-degree-severe-heatwave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 16:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/0A80D33E-24AB-41AB-BD75-616FE53D553D55F1_DE3E0A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月15日在新德里举行的炎热夏日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首都的印度当局已下令在暑假之前早日关闭学校，温度达到47.4摄氏度（117华氏度）（华氏117度）根据《印度斯坦时报》周二引用的政府命令，德里市官员被德里抓住了“严重的热浪”。这个术语为几天。&lt;/p>; &lt;p>;印度的天气局在本周警告说，本周的“严重热浪条件”，汞在周一在德里的纳贾夫加尔（Najafgarh）郊区（全国最热门的温度下降）在德里的纳贾夫加尔（Najafgarh）郊区达到了47.4度的高峰。 &lt;/p>; &lt;p>;其他州的当局 - 包括哈里亚纳邦，中央邦，旁遮普邦和拉贾斯坦邦 - 也命令学校关闭。 /p>; &lt;p>;但是多年的科学研究发现气候变化正在导致热浪变得更长，更频繁，更激烈。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/c0d1ad31-b375-4c5a-890e-981f2EA52C04_86307824.jpg“ “>;一个男人在周一在印度新德里的炎热夏天用布掩盖自己，以防止暖气。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度气象部门警告热量对健康的影响，特别是对于婴儿，老年人和患有慢性疾病的人。&lt;/p>; &lt; p>;在2022年5月，德里的一部分命中了49.2度。 /p>; &lt;p>;投票的投票率下降了，分析师表明，高于平均水平的天气是一个因素 - 以及对总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的普遍期望，即&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;印度的选举委员会已经成立了一个工作组，以在每轮投票之前审查热浪和湿度的影响。&lt;/p>; &lt;p>;同时，印度的南部各州在内过去几天。&lt;/p>; &lt;p>;严重的暴风雨也袭击了该国的部分地区，包括在孟买金融首都，强风扁平了一个巨大的广告牌，造成16人丧生，并留下了更多的被困。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Isis sympathisers draw focus after deadly Ulu Tiram attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3263486/malaysias-isis-sympathisers-draw-focus-after-deadly-ulu-tiram-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 15:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/e35c1c25-9cf6-41af-a1da-761267ea1f19_7219a4d5.jpg“ alt =”>; 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周对马来西亚柔佛州警察局的一场致命袭击，强调了一个密切监视武装武装的国家的持久危险在过去的二十年中。&lt;/p>; &lt;p>;这位21岁的攻击者周五在乌鲁·蒂拉姆（Ulu Tiram）的约翰·巴鲁（Johor Bahru）郊区杀死了两名警察，在现场被枪杀。据报道，根据州法特瓦委员会的指示，他周一被埋葬在一个孤立的坟墓中，是一个谴责的标志。&lt;/p>; &lt;p>; ulu tiram是基地组织的前据点Jemaah Islamiah（ji），Jemaah Islamiah（ji）的据点。 2002年巴厘岛爆炸案背后的激进组织炸死了202人，其中包括至少11个香港居民。&lt;/p>; &lt;p>;卢克曼·哈基姆·哈基姆伊斯兰董事会学校，由JI的印尼创始人阿卜杜拉·桑格卡（Abu Bakar Bashir）和阿布·巴卡·巴希尔（Abu Bakar Bashir）建立。乌鲁·蒂拉姆（Ulu Tiram）在2000年代初关闭之前。它的校友包括印尼恐怖分子Amrozi和他的兄弟Mukhlas，他们因其在巴厘岛爆炸案中的角色而在2008年被处决，以及马来西亚炸弹制造商Noordin Moch Top，他们在2009年的一场突袭中被印度尼西亚反恐部队杀害。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;据调查巴厘岛爆炸案的一名退休的印尼警察局，本尼·曼本（Benny Mamoto）表示，该学校的激进学生从那以后在东南亚各地散布。当地媒体周二报道说，当局正在考虑拆除这座学校大楼，当地宗教事务委员会负责人说，尽管建筑物不再使用，但他收到了仍在运营的投诉。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/21/58A90081-0A2F-40A2F-40-40-40-40-8983-5D1BF8BF8B65998B65998B38B38B38B3B3B3CFE.JPF.” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察在2002年巴厘岛爆炸案中摧毁了丹帕萨的一家夜总会的废墟。在袭击中有200多人丧生。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚警察最初在周五的袭击中确定嫌疑人是JI的成员。但是在周日，内政部长萨福丁·纳斯特（Saifuddin Nasution）将其描述为“孤独的狼袭击”无关的“对某些大型任务或危险团体”。&lt;/p>; &lt;p>; ji估计在印度尼西亚有大约6,000-7,000名成员尽管该组织自2009年以来一直没有进行恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;p>;在其最后一位著名的领导人帕拉·维杰扬托（Para Wijayanto）下，该集团设立了企业来筹集资金并与印度尼西亚以外的任何分支机构削减联系。 ，激进主义与衍生过程研究中心执行主任。 Para Wijayanto于2019年被捕，导致Adhe说可能导致团体分裂的权力真空。&lt;/p>; &lt;p>;存在一个危险的危险，使一个分裂团体可以再次开始攻击，尤其是现在没有Adhe说。对于剩下的成员及其“心理教师问题”的高龄。匿名，因为他们无权与媒体交谈。 “即使是来自Luqmanul Hakim Village的年轻人现在也赞成现代生活方式，并认为与社交媒体保持时尚。” &lt;/p>; &lt;p>;当局尚未确定Ulu Tiram攻击者如何激进。安全消息人士说：“他不是任何恐怖组织的成员，也没有在社交媒体平台上发现他。一个ISIS标志。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/05/05/21/150D64F0-62E9-62E9-62E9- 4B71-BA3C-3D0EF9293185_16A20239.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;看到YouTube，Facebook和Twitter徽标的代表，现在称为X。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尽管吉在马来西亚的存在可能正在逐渐消失，但极端主义的威胁仍然存在，因为它不知道没有边界，前印度尼西亚武装Sofyan Tsauri本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>; tsauri  - 东南亚的Ji Splinter Group al-Qaeda的前成员，他从2005年开始掌管物流和武器采购，从2010年被捕到他于2010年被捕 - 现在监视社会社会社会媒体和黑暗的网络活动与伊斯兰国家有关，伊斯兰国家是激进的恐怖组织，以利用技术来进一步进一步议程。&lt;/p>; &lt;p>;，他发现了马来西亚ISIS同情者。&lt;/p>; &lt;p>;“这是危险的他说。自2015年从监狱获释以来，他一直在帮助印度尼西亚的反恐努力。区域安全消息人士在本周在亚洲表示：“潜伏在网络空间中”，寻求一个空间“培养他们的意识形态，无论是以修辞形式，还是通过要求人们实施圣战的身体形式……但是他们的人数很小”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/05/05/0f9dace5-3723-3723-4982-882-8821-88d1-88d1-88d1-88d1-88d1-88d1-88d1- 278C3316778C_F8FDF2A2.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;印尼前 - 苏菲派索菲扬·托里（Indonesian Ex-Militant Sofyan tsauri），他是东南亚洲的Ji Splanter Group al-Qaeda的前成员。照片：Sofyan Tsauri/anthout &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚执法部门与印度尼西亚当局保持对极端主义话语的标签，并发现涉及的数字“可管理警察监视能力”，消息人士说，同时承认加密的聊天可能会使他们的工作更加困难。&lt;/p>; &lt;p>; tsauri说，吉武装分子的孩子和一般年轻人的孩子往往比父母选择的极端主义组织更吸引ISIS较新的小组被认为更加“勇敢”，并提供更多的“行动”。他说：“ JI被视为提供宗教研究和准军事培训，但没有采取行动和攻击。”他补充说，年轻人认为JI是“不采取行动，只说话”。&lt;/p>; &lt;p>;“年轻人不耐烦使用JI并更喜欢加入Pro-ISIS组，要求他们进行攻击。 /Images/canvas/2024/05/21/e35c1c25-9cf6-41af-a1da-761267ea-761267ea1f19_6c038004.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2017年，伊拉克的一堵墙。恐怖主义专家说，年轻的东南亚人“更喜欢加入亲伊斯兰国集团”，而不是伊斯兰教。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已退休的印尼警察将军Mamoto说，“需要合作和密集交流信息来监视印尼和马来西亚武装分子的孩子的运动，尤其是在国家之间“我们不知道它们可能属于哪些网络”。 >;但是，区域安全消息人士坚持认为，马来语者中与ISIS相关的内容的兴趣下降。&lt;/p>; &lt;p>; ISIS附属的小组最近宣布推出马来语“媒体基金会”，以翻译ISIS内容消息人士说，为了提高兴趣。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns of floods as ‘dragon boat rain’ threatens to soak Pearl River region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263490/china-warns-floods-dragon-boat-rain-threatens-soak-pearl-river-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 16:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/31D09A5E-BE17-43F4-A104-0D4AD9A27DAD_F288B3C3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Nanning是中国广西Zhuang自治区的首都，周日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在接下来的30天内警告珍珠河南部支流贝伊河附近的洪水风险，因为当局准备紧急情况和撤离。&lt;/p>; &lt;p>;沉重的阵雨，被称为“龙船雨”，经常在龙船节时期袭击中国南部，该节通常落在6月中旬。但是今年，水资源部表示，由于最近几天的暴雨，水位，降雨量可能比珍珠河地区的平常高20％至50％。&lt;/p>; &lt;p>;。该部称，在河的主要支流比平常高0.5米（1.64英尺），该地区的水库增加了10％。它说，暴雨和计划预防措施相应。在接下来的几周中，它将努力及时发布警报，敦促地方政府安排在Rivers附近的大坝，水库和建筑项目周围进行监督，并密切关注山洪洪水和供水。&lt;/p。 >; &lt;p>;地方政府应提前执行早期警告并组织疏散，并增加监测和报告。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/21/21/458281b0-0ada-4b67-a33e-a33e-a33e-76a658de88888888883b13df.jpg.jpg.jpg“ “>;洪水席卷了南部省省广东的青尤恩市，次降雨了几天。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周六，州洪水控制和干旱救济总部激活了第四级紧急防洪响应，这是四层系统中最低的，是广东省&lt;/p>; &lt;p>;自那时以来，该地区的城市一直处于高度戒备状态。周末，深圳天气预报预计未来 30 天日平均降雨量为 345 毫米（13.6 英寸）。如果这些预测正确，跌倒将占平均年总计的18％。&lt;/p>; &lt;p>;它说，大暴雨将在5月19日，5月25日，5月25日，6月8日，6月8日和6月16日袭击该市预报员警告公众，暴风雨可能会在早晨发生，并且会突然出现，并影响交通。&lt;/p>; &lt;p>;广州政府周二警告说，大暴雨可能会导致内城洪水泛滥和警告公众避免在深水中行走。如果水位达到膝盖，人们应该携带棍子或杆子探查地面，以免掉进沙井或绊倒。它鼓励公众向当局报告倒下的电线。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，中国预测，贝伊河中的水流将在几天的降雨中达到创纪录的水平。青年，肖古安，惠佐和首都广州的城市受到了尤为严重的打击，促使洪水警报和暴风雨警告连续三天。当水上升起时，必须撤离800多人，但没有人员伤亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 16:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 after 10 residents duped out of HK$5.1 million over fake investment seminar tickets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263491/hong-kong-police-arrest-3-after-10-residents-duped-out-hk51-million-over-fake-investment-seminar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.21 16:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/21/787B9165-E7A2-4B5E-A228-BED8A8D64288_74E38964.JPG“ ALT =”>;警方说，每月返还7％的利息。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在欺诈集团据称欺骗了至少10名居民中的三名嫌疑人（653,900美元）中的至少10名居民，诱使他们诱使他们竞标一家虚拟的门票。投资脱口秀节目以获利为出售。&lt;/p>; &lt;p>;代理校长曼·梅·赫（Man Cheuk-Hei）是助理佐毛津领导人，他周二表示，骗子还哄骗受害者将钱存入与假设交易平台中&lt;/p>; &lt;p>;的承诺每月返还7％的利息。&lt;/p>; &lt;p>;说，这三名嫌疑人在周一和上周四被捕，三人组成的三人组成了两名涉嫌的头目和辛迪加的核心成员。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;据信该集团在2022年11月进行了行动。&lt;/p>; &lt;p>;被捕者因涉嫌串谋欺诈而被拘留 - 这是一项犯罪，可判处14年监禁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;据警方称，该集团的成员首先邀请他们的目标参加在九龙湾A级办公室举行的投资研讨会。通过竞标通过辛迪加控制的假交易平台招标投票票，进入欺诈计划，” Sau Mau Ping District District犯罪小组的Inspector Tam Ho-Yin说。&lt;/p>; &lt;p>; tam说每张门票的竞标价格始于100个系绳硬币，总计为780港元。&lt;/p>; &lt;p>;他说，随后指示售票员以300 tether的标价出售票证硬币，但他们被控以竞标的高度处理费用。&lt;/p>; &lt;p>;随着竞标价格上涨的上涨，欺诈者声称他们最终将以15,000个系绳币的高价回购所有门票。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“据称在此过程中受害者赢得的钱实际上属于其他受害者。”计划。&lt;/p>; &lt;p>;交易平台后来停止了辛迪加（Syndicate）未能找到新目标来维持欺诈计划的运营，而那些仍然在资金上投资于高利益回报并损失的人。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“当受害者试图取回他们的钱时，骗子发明了各种借口并拒绝了，”塔姆补充说，欺诈者甚至要求在处理任何请求之前要求高昂的行政费用。&lt;/p>; &lt;p>;警方在收到多个骗局后开始调查骗局。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;代理校长的调查显示，该集团在510万港元中至少有10名居民，其中最多的受害者占有13.6万港元。 /p>; &lt;p>;警方还敦促其他受害者取得联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/05/21/99CA180A-47D0-4E36-B8E1-D692D5555555BF8_ED18453D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;警方说，硬币为780港元。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警官在收集证据后，上周四逮捕了一名男子和一名妇女，然后在周一逮捕了第三名男性嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;警方也抓住了五张手机，以及15,000元和30,000元的现金。&lt;/p>; &lt;p>;这三名嫌疑人在33岁至40岁之间被保释，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这座城市记录了所有类型的欺骗提高了42.6％，去年的39,824份报告从2022年的27,923人提交。&lt;/p>; &lt;p>;欺骗案件的财务损失增长了89％，达到2023年的91亿港元。录制了前一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 16:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>