<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine counteroffensive is far from failure, top US general Mark Milley says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228163/ukraine-counteroffensive-far-failure-top-us-general-mark-milley-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 03:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/9afb76c0-5a0b-4d7c-93ec-3328c4edbc04_cb4ab34f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰对俄罗斯的反攻远未失败，但前方的战斗将是漫长的美国高级将领周二表示，尽管双方伤亡不断增加，前线也只是逐步移动，但美国和其他盟国花了几个月的时间将乌克兰打造为一座“钢铁之山”。武器装备并训练乌克兰军队进行联合作战技术，以帮助基辅在反攻过程中突破俄罗斯强大的防御。&lt;/p>;&lt;p>;被问及反攻是否失败（至少到目前为止）时，联合主席马克·米利将军表示参谋长们表示：“这远非失败。我认为现在做出这样的决定还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为还有很多战斗要做，我会坚持我们之前所说的：这将是漫长的。这会很难。这将是血腥的，”米利告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;自从乌克兰上个月开始反攻以来，基辅已经夺回了南部的一些村庄和东部巴赫穆特市废墟周围的领土，但尚未收复。试图突破俄罗斯戒备森严的防线。&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，它正在故意缓慢推进，以避免在布满地雷的坚固防线上造成大量人员伤亡，目前的重点是削弱俄罗斯的后勤和指挥能力。莫斯科称乌克兰反攻失败。&lt;/p>;&lt;p>;自乌克兰在东部和南部发动反攻六周以来，俄罗斯正在东北部发动地面攻势。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还花了几个月的时间挖掘防御阵地，用地雷包围它们，并建造全副武装的防御工事，这使得乌克兰在东部和南部的进展缓慢而血腥。&lt;/p>;&lt;h3>;打字错误向俄罗斯盟友马里发送了数百万封美国军事电子邮件，价格为 10米利表示，各种兵棋推演都预测了乌克兰的一定程度的进步，但纸面上的冲突与面对复杂雷区、铁丝网和俄罗斯战壕的现实不同。&lt;/p>;&lt;p>;“真实的”战争是不可预测的。米利说：“这里充满了恐惧、迷雾和摩擦。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，其部队已在库皮安斯克附近推进了 2 公里（1.2 英里），库皮安斯克是乌克兰在去年的攻势中夺回的前线铁路枢纽。 .&lt;/p>;&lt;p>;基辅承认该地区的局势“复杂”。路透社无法独立核实情况。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why India is succumbing to France’s charm offensive, for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228101/why-india-succumbing-frances-charm-offensive-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/c5a9160d-8a08-4c6e-82db-04ba4491e2ee_fd6c9443.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月14日，印度士兵以总理身份在香榭丽舍大街上游行，纳伦德拉·莫迪与法国总统埃马纽埃尔·马克龙一起参加巴士底日庆祝活动。莫迪此行距离华盛顿访问仅几周，显示了印度在西方印太政策中的核心地位。&lt;/p>;&lt;p>;这是莫迪自 2014 年当选以来第六次访问法国，也是第 25 次访问法国。法印战略伙伴关系周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;尽管法国与印度建立了数十年的关系，但这种关系直到1998年才成为伙伴关系。当时，印度因核试验而面临美国的制裁。时任法国总统雅克·希拉克拒绝谴责新德里，而是继续推进战略伙伴关系。此后，双边关系大大加深。&lt;/p>;&lt;p>;法国和印度在外交政策上有相似之处，特别是在寻求战略自主权方面。两国都坚定地保护自己的独立性，尽管都将自己视为自由世界秩序的代表，但各自与美国盟友的关系都很复杂。 1998 年和今天都是如此。&lt;/p>;&lt;p>;对巴黎来说，印度的伙伴关系超越了双边项目：该国是法国印太战略的基石。 2019年马克龙政府发布这一战略时，印度提供了“印度”航线，澳大利亚则代表了“太平洋”航线。但到了2021年，堪培拉、华盛顿和伦敦之间的奥库斯联盟促使法国和澳大利亚之间的潜艇交易被取消，并引发了重大外交争端。&lt;/p>;&lt;p>;法国与印度的伙伴关系因此变得更加平等。其亚洲战略更为核心。可以肯定的是，法国正在与其他当地合作伙伴建立密切关系：与印度尼西亚的防务合作正在迅速增长，巴黎与新加坡保持着强有力的战略对话，但这些都无法与它与印度的关系相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;对于新德里法国是西方的主要合作伙伴，允许其政策制定者实现印度外交选择的多样化。与美国相反，法国对印度-太平洋地区的态度并没有强加以中国作为核心驱动力的两极竞争的想法。巴黎推行的不是大国竞争，而是以临时区域合作为中心的政策。&lt;/p>;&lt;p>;这个欧洲国家将自己视为“第三条道路”的领导者，或者用法国外交术语来说，是“制衡力量” （均衡力量）。这种做法在四月份得到了充分体现，当时马克龙在从北京返回途中向媒体谈到台湾问题，并表示欧洲人不应该“只是美国的追随者”并“陷入不属于我们的危机”。同样，法国不愿支持北约在亚洲发挥更大作用，并反对在日本设立跨大西洋联盟办事处。&lt;/p>;&lt;p>;对于印度来说，法国的这一姿态带来了好处。具体来说，与法国的伙伴关系使印度不再仅仅依赖美国。新德里参与了美国的许多地区倡议，例如四边安全对话，但也正在与法国制定其他安排，例如与阿拉伯联合酋长国、澳大利亚甚至可能与日本的三边对话。换句话说，法国使印度能够推行多边结盟外交。&lt;/p>;&lt;p>;其好处在军事层面也很突出。莫迪最近一次巴黎之行发布了一些重大公告，例如为印度海军订购 26 架法国阵风战斗机和三艘柴电攻击潜艇。在此之前，2015 年向印度空军交付了 36 架“阵风”战斗机，这笔交易价值 90 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在过去五年中，法国已成长为印度第二大武器供应国，占其订单的 29%。这仍然远远落后于俄罗斯（45%），但远高于美国（11%）。这种崩溃可能会在未来几年发生变化；许多人猜测俄罗斯的份额将进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;新德里可能也在寻求增加从美国国防工业的进口，但其决策者担心过度依赖美国武器可能会让他们面临风险迫于来自华盛顿的政治压力。这就是为什么他们热衷于通过与法国的伙伴关系来平衡与美国的和解。&lt;/p>;&lt;p>;因此，印度空军和海军的现代化依赖于法国平台，而不是美国平台。此外，据报道，印度和法国正在讨论攻击核潜艇领域的合作。这将是一个重大举措，不仅对于印法战略关系的深度，而且对于该地区的军事平衡也是如此。&lt;/p>;&lt;h3>;印度获得法国核潜艇技术可能会破坏印度洋地区的稳定&lt;/h3>;&lt;p >; 尽管如此，法印伙伴关系仍将面临挑战。在经济层面，双边关系没有政界人士预期的充满活力。国防和航天领域的合作很密切，但其他领域的合作则较少。尽管法国对印度的投资稳步增加，但法国仅是印度的第11个投资者。法国公司经常感叹印度商业环境错综复杂，可能需要多年的努力才能获得利润。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，与法国的伙伴关系对印度来说仍然很有价值，只要它能够保持美国的地位中国陷入竞争并促进替代方案。两年前，澳大利亚政府越来越担心与中国的争端，似乎认为必须牺牲与法国的伙伴关系来换取奥库斯联盟。在此期间，印中关系也大幅恶化。&lt;/p>;&lt;p>;印度与华盛顿没有堪培拉的历史联系，因此不太可能复制这种情况。但如果印太地区的紧张局势升级，印度可能会认为与美国建立更紧密的伙伴关系是最安全的选择。在这种背景下，法国的“第三条道路”理念很快就会失去对印度的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US diplomacy push after Chinese balloon incident comes under bipartisan fire at House panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228161/us-diplomacy-push-after-chinese-balloon-incident-comes-under-bipartisan-fire-house-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 03:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/352be2ae-1aa0-49c7-b565-6e446e435b4b_e02264a8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国务院高级官员在美国国会听证会上遭到共和党和民主党的猛烈攻击周二，国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 试图摆脱中国气球事件的影响，该事件导致今年早些时候的双边接触搁置了数月。&lt;/p>;&lt;p>;负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 也面临着枯萎的命运。共和党人对乔·拜登总统的高级官员连续访问北京（包括 6 月份布林肯的访问）提出了批评，加州民主党众议员朱迪·朱 (Judy Chu) 称其为“追捕中国共产党官员的无果行动”。&lt;/p>;&lt;p >;“我担心国务院越来越不提供有关其与中华人民共和国接触的信息，或中华人民共和国采取的直接影响美国国家安全的行动，例如间谍气球和古巴间谍基地， ”众议院外交事务委员会亚太小组委员会主席 Chu 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，布林肯在接受 MSNBC 采访时谈到气球事件时表示：“我们做了我们需要做的事情来保护我们的利益”和“这一章应该结束”。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，该气球是北京全球监视计划的一部分。中国政府表示，该气球是民用的，在被吹离航线时意外进入美国领空。关于古巴问题，朱指的是拜登政府的一项评估，即中国至少自 2019 年以来一直在古巴经营间谍基地。&lt;/p>;&lt;p>;在众议院小组委员会关于拜登政府 2024 年预算请求的听证会上对于其印太战略，克里滕布林克坚称，“我们致力于使用我们可以使用的所有工具，并且我们确实打算使用所有可用的工具”来应对中国构成的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他说这些。 ，包括对被认为对维吾尔族和其他宗教少数群体侵犯人权负有责任的中国实体实施一系列制裁，以及对先进半导体芯片和其他敏感技术向中国的出口限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里继布林肯的行程于二月份（即他原定前往北京的前一天）因中国气球进入美国领空而被推迟后，成为最近几周访问中国的拜登政府中第三位高级人物。&lt;/p >;&lt;h3>;有关中国在古巴的间谍基地的报道遭到了拉丁美洲的耸肩&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦本月早些时候访问了中国首都，并且越来越多的人猜测商务部长吉娜·雷蒙多计划访问。 &lt;/p>;&lt;p>;周二的听证会正值越来越多的人（主要是共和党人）对恢复高层双边会谈是否符合美国利益持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;例如，肯塔基州共和党众议员安迪·巴尔（Andy Barr），问克里滕布林克是否有任何中国官员以保证联邦调查局不会公布有关气球的调查结果为条件重新安排行程。他要求该官员列举布林肯此行带来的“一个切实的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从未接受国务卿访问北京的任何条件，并且我们明确表示，只有在国务卿访问北京后，我们才会接受国务卿访问北京的任何条件。”克里滕布林克回答说，“拜登政府高级官员将会进一步访问”。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，气球传奇对美中关系产生了“巨大影响”&lt;/h3>;&lt;p>;加利福尼亚州民主党众议员布拉德·谢尔曼还就此事质问了克里滕布林克，并表示他希望美国情报官员就此事进行简报。&lt;/p>;&lt;p>;“我们故意没有在阿拉斯加或蒙大拿州上空击落气球，因为我们想看到一切就在上面，我们让气球飞过军事基地，所有这些都是为了找出气球上有什么。”谢尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有告诉你，他们也没有告诉你。”他告诉我气球上有什么，所以我期待着与该小组委员会和整个委员会合作，获得有关此事的机密简报。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人进一步批评克里滕布林克没有更快地采取行动履行国会授权，向台湾（北京声称对其拥有主权的自治岛屿）提供军事支持，并对被认为对涉嫌侵犯人权负有责任的中国实体实施制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arresting Vladimir Putin would be declaration of war, says South Africa’s Cyril Ramaphosa in BRICS dilemma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3228159/arresting-vladimir-putin-would-be-declaration-war-says-south-africas-cyril-ramaphosa-brics-dilemma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/f121cdc2-a50c-44fe-b9b1-50ffbc85f285_a32321c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南非总统西里尔逮捕弗拉基米尔·普京就相当于对俄罗斯宣战拉马福萨在周二发布的法庭文件中写道，当时该国正在就接待俄罗斯领导人的问题展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;普京已受邀参加下个月在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，但他是国际刑事法院逮捕令的目标 -如果他出席的话，比勒陀利亚作为国际刑事法院成员将需要执行这一条款。&lt;/p>;&lt;p>;南非的外交困境正在法庭上上演，主要反对党民主联盟 (DA) 正试图在法庭上解决这一问题。迫使政府采取行动，并确保克里姆林宫领导人在踏入该国时被拘留并移交给国际刑事法院。&lt;/p>;&lt;p>;但在回应的宣誓书中，拉马福萨称地方检察官的申请是“不负责任的”，并表示国家安全受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯已明确表示，逮捕现任总统将等同于宣战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这样做，将不符合我们的宪法。他说，这可能会冒与俄罗斯发生战争的风险，并补充说，这将违背他保护国家的职责。&lt;/p>;&lt;p>;这次逮捕还将破坏南非领导的结束乌克兰战争的使命，并且“拉马福萨写道，“排除任何和平解决方案的可能”。&lt;/p>;&lt;p>;南非正在根据国际刑事法院的规则寻求豁免，因为实施逮捕可能会威胁“国家的安全、和平与秩序”。拉马福萨说。 &lt;/p>;&lt;h3>;金砖国家峰会临近，南非面临普京的外交困境&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，拉马福萨率领包括埃及、塞内加尔和赞比亚代表在内的七国非洲和平代表团在基辅举行会谈和圣彼得堡。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院条约规定，成员国在发现可能妨碍执行请求的问题时应咨询法院，并且如果这会影响法院的执行，法院不得继续提出逮捕请求。要求一个国家违反有关外交豁免权的国际规则。&lt;/p>;&lt;p>;南非是金砖国家集团的现任主席国，该集团由重量级人物组成，其中还包括巴西、俄罗斯、印度和中国，金砖国家将自己视为制衡者西方经济统治。&lt;/p>;&lt;p>;普京因指控俄罗斯非法驱逐乌克兰儿童而受到国际刑事法院通缉。&lt;/p>;&lt;p>;南非副总统保罗·马沙蒂尔最近在接受当地媒体采访时表示，政府拉马福萨的宣誓书于 6 月签署，最初标记为“机密”，法院裁定公开后，于周二公布了该宣誓书。&lt; /p>;&lt;p>;DA 领导人 John Steenhuisen 赞扬了法院的裁决，称拉马福萨关于南非冒着与俄罗斯开战风险的论点是“滑稽的”和“站不住脚的”。&lt;/p>;&lt;p>;“当外交政策决策有能力Steenhuisen 在一份声明中表示：“这会损害南非的国际声誉……并损害我们的经济，政府必须履行公开和透明的义务，这一点至关重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;尽管有逮捕令，金砖国家峰会仍将举行“实体”峰会普京：南非&lt;/h3>;&lt;p>;南非与美国和欧洲有着密切的经贸关系。&lt;/p>;&lt;p>;与俄罗斯的贸易要小得多，但比勒陀利亚与莫斯科的联系可以追溯到几十年前，直到克里姆林宫支持执政的非洲人国民大会党反对种族隔离的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;拉马福萨在已故领导人的出生地库努举行的纳尔逊·曼德拉日庆祝活动间隙评论了这份宣誓书，称此案涉及“复杂的外交问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the US must revoke sanctions on China’s defence minister – now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228077/why-us-must-revoke-sanctions-chinas-defence-minister-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/3fc1f9d8-9458-49eb-90f1-696727618bf3_44a37859.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月6日，美国财政部长珍妮特·耶伦抵达北京国际机场时，这是罕见的出现了——阵雨后天空出现彩虹。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯立即向微笑的耶伦指出了这一点。中国总理李强在会见耶伦时也提到了彩虹，他说，“我认为中美关系不仅仅是风雨……我们一定会在经历风雨之后看到更多彩虹。”&lt;/ p>;&lt;p>;问题是要经历多少风雨，才能再次见到彩虹。虽然外交和经济领域似乎取得了一些小进步，但在一个关键领域——两军之间的沟通——上并没有“消除风险”的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;曾经有一段时间，双方相信军事关系甚至可以在政治或经济紧张的情况下充当压舱石。这种乐观情绪早已不复存在。在时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京以在台湾附近和周边地区进行数天的军事演习作为回应，并暂停了中美军事互动。&lt;/p>;&lt;p>;问题是，即使解放军现在想恢复对话，根本不可能。现任中国国防部长兼国务委员李尚福将军曾任中国人民解放军装备发展部部长。自2018年以来，他因从俄罗斯主要武器出口商俄罗斯国防出口公司购买战斗机和防空导弹系统而受到美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这太荒谬了。中国与俄罗斯的军贸不违反任何国际制度，两个主权国家之间的此类贸易与美国无关。&lt;/p>;&lt;p>;6月初在新加坡举行的香格里拉对话会上，很遗憾地看到李将军和美国国防部长劳埃德·奥斯汀简单地打了个招呼，然后面无表情地坐在同一张桌子旁，没有进行眼神交流。对话前四天，北京拒绝了五角大楼邀请中国国防部长与美国国防部长在新加坡举行会晤的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;如果历史提供了有用的教训，那么当代美国历史可以用另一种方式来解读——如何它对其他人的制裁屡屡失败。美国对朝鲜和古巴的制裁并未成功实现政权更迭。它们也没有努力改变缅甸、尼加拉瓜、委内瑞拉、叙利亚、也门和伊朗的行为。乌克兰战争以来对俄罗斯的制裁无论规模有多大，都阻碍了俄罗斯经济，但并未严重削弱俄罗斯经济。&lt;/p>;&lt;p>;对中国国防部长的轻率制裁正在关闭一扇窗户，而两国如果保持开放，这扇窗户将受益。试想一下，在比美国总统任期还长的五年任期内，中国国防部长将无法访问美国，也不会邀请美国国防部长访华。其他级别的交流即使有，也很少。&lt;/p>;&lt;p>;再想象一下，中美军事领导人不会在 2008 年设立的热线电话上进行交谈，该热线本应发挥至关重要的作用&lt;/p>;&lt;p>;在香格里拉对话会上，当被问及中国海军舰机在台湾拦截美国军舰一事时海峡，李请人们思考为什么所有问题都发生在中国附近，而不是其他国家附近。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，两国军队之间的对话有时就像是不同意见的人之间的对话。目的，但总比不说话好。缺乏沟通，必然会导致误解和误判。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在冷战时期也没有出现过。尽管存在绝对的敌意，两个超级大国仍保持开放的沟通渠道，并建立了一系列建立信任措施，其中一些措施，如《新削减战略武器条约》，尽管发生了乌克兰战争，但仍然有效。&lt;/p >;&lt;p>;华盛顿怀疑北京正在利用不沟通作为获取利益的策略。奥斯汀在香格里拉对话会上表示，“对话不是一种奖励。这是必要的”。但对北京来说，美国的制裁本身就是一个先决条件，甚至在谈判开始之前就制造了一种不愉快的气氛。&lt;/p>;&lt;p>;美国的立场是，制裁在技术上并没有禁止奥斯汀和李克强的会面，因此没有必要删除他们，是美国虚伪的教科书例子。&lt;/p>;&lt;p>;从技术上讲，取消对李的制裁并不是很困难，因为该制裁是拜登政府可以撤销的行政命令，但可能具有政治挑战性。对于美国总统乔·拜登来说，他不希望在对华鹰派眼中对北京表现出软弱，尤其是在 2024 年大选之前。冷战。但如果这两支最大的军队在未来五年内不相互对话，这种情况将比冷战期间的任何时候都更加危险。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月拜登和总统会面时，习近平同意为两国关系设置“底线”，以确保竞争不会演变成冲突。为了实现这一目标——用奥斯汀的言论来大体解释一下——取消对中国国防部长的制裁不是一种奖励，而是一种必要。现在正是正确的时机。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deputy minister in mainland China’s counter-espionage services new national security chief in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228157/deputy-minister-mainland-chinas-counter-espionage-services-new-national-security-chief-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/19/e7b712e7-18a9-47db-a1e4-311c0afdf452_11c9771b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大陆反间谍部门副部长已被任命为北京国家安全部门&lt;/p>;&lt;p>;北京市人力资源和社会保障部周二表示，董经纬已被任命为中央政府驻香港维护国家安全办公室主任。&lt;/p>;&lt; p>;一位熟悉这一任命的消息人士称，董曾任国家安全部副部长，自 2018 年起担任该职务。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的董接替同样 59 岁的郑彦雄，后者被提升为国家安全部副部长。一月份担任北京驻香港联络办公室主任，担任安全办公室主任。&lt;/p>;&lt;p>;他在家乡河北省的安全部门工作了很长时间。&lt;/p>;&lt;p>;董2017年至2018年任国家安全部政治部主任。&lt;/p>;&lt;p>;2006年至2017年3月任河北省国家安全厅厅长。&lt;/p>;&lt; p>;消息人士称，董的任命是在港澳事务办公室升级后才得到确认的，因为安全职责现在由改组后的香港监管机构负责。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超家超对这一任命表示欢迎，并表示他的政府将继续与董办公室合作，并尽最大努力执行香港的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;董的任命是在中国与西方之间紧张局势加剧的情况下做出的.&lt;/p>;&lt;h3>;驻港国家安全负责人执掌中联办&lt;/h3>;&lt;p>;双方在香港自治和人权等多项问题上发生了交锋。&lt;/p>;&lt;p >;预计董将在维护香港的稳定和安全方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;他的任命是在香港警方宣布史无前例的每人 100 万港元（127,988 美元）悬赏金后几周进行的。导致八名被指控违反国家安全法的反对派人士被捕并被起诉的信息。&lt;/p>;&lt;p>;这八人均在海外，据了解，他们最后居住在美国、英国、澳大利亚&lt;/p>;&lt;p>;董在2021年反间谍法规研讨会上敦促该国情报官员加大力度追捕与“反华”势力勾结的外国特工和内部人士。 &lt;/p>;&lt;p>;北京于 2020 年 6 月实施的香港国家安全法旨在禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的行为。&lt;/p>;&lt;h3>; 8 香港通缉活动人士应被视为“街上的老鼠”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;该组织中有七人被指控呼吁国际社会制裁香港。&lt;/p>;&lt;p>;李在7 月 1 日在纪念香港回归中国统治 26 周年时发表的讲话，指出香港必须警惕旨在威胁稳定的“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;香港学者刘兆佳教授政治学家表示，这一任命是正常的人事变动，以填补郑空出的职位。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，董在维护国家安全方面拥有丰富的经验，并且对香港面临的威胁有敏锐的了解&lt;/p>;&lt;p>;刘补充道，他预计美国和一些西方国家将继续利用香港试图破坏国家安全稳定。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，董的任命将增强香港的执法能力。国家安全警察，以及加强中央和城市政府之间的合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What the emergence of ‘full-time children’ tells us about modern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3228146/what-emergence-full-time-children-tells-us-about-modern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 23:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/d49cf8e5-c772-4f70-bb33-9037455f5199_0fe4ebe9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“全职儿童”或“付费儿童”的概念 – 参考近几个月来，针对没有全职工作并与父母住在一起的年轻人，这在中国引发了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;p>;他们提供家务等服务，以换取父母和父母的经济支持。在某些情况下，他们可能会继续学业或尝试找工作。&lt;/p>;&lt;p>;关于这一现象的许多讨论和媒体报道都集中在这些年轻人面临的挣扎以及为什么他们做出如此非传统的选择&lt;/p>;&lt;p>;一些全职子女表示，他们厌倦了大城市竞争激烈的工作环境、漫长的工作时间和高昂的生活成本。但对许多人来说，原因更为明显：即使想要工作也找不到工作，所以他们只能回家和父母住在一起。&lt;/p>;&lt;p>;由于二三十岁的人大多是独生子女，他们父母常常很高兴与他们共度时光。有些家长还给他们生活费，有时每月达数千元。&lt;/p>;&lt;h3>;“前景黯淡”还是一年4万美元？中国毕业生的情况截然不同&lt;/h3>;&lt;p>;典型的一天包括做饭、为父母购物、身体不适时带他们去看医生以及计划周末旅行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些社交媒体帖子这些全职孩子描述了离开工作生活的仓鼠轮子的田园生活，许多人也谈到了他们的挣扎，例如他们的焦虑以及来自父母或亲戚的压力，要求找到一份合适的工作并结婚。&lt;/ p>;&lt;p>;大多数年轻人和他们的父母都将这种安排视为工作间隙的临时解决方案，也是别无选择时的最后手段。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一位来自陕西的女士在网上写道去年年底，她在全日制儿童论坛上称，她7月份从澳大利亚一所大学毕业后一直找不到工作，最终只能为父母做饭，以换取每月3000元（420美元）的津贴。 &lt;/p>;&lt;p>;她剩下的时间都在看小说，但她仍然希望自己最终能找到一份工作。&lt;/p>;&lt;p>;这些父母中的许多人似乎已经六七十岁了，身体健康，但有时年轻人不得不辞去工作，照顾生病的父母。&lt;/p>;&lt;p>;“这三年，我要么带着爸爸，要么带着妈妈去看医生。我没有挣钱，全靠父母。吉林的一位网友在一月份在同一论坛上写道：“这很丢脸，所以我除了上网聊天之外没有任何社交生活。”&lt;/p>;&lt;p>;这种社会现象凸显了中国面临的两大问题：年轻人失业和人口迅速老龄化。&lt;/p>;&lt;p>;今年，中国约有1158万大学毕业生进入劳动力市场，而6月份16至24岁人群的失业率创历史新高，达到21.3 &lt;/p>;&lt;p>;虽然人们希望第二个数字可能开始下降，但上海财经大学校长刘元春警告说，青年失业已成为一个结构性问题，需要立即解决或解决。它可能会变成一个政治问题。&lt;/p>;&lt;h3>;中国能否通过征兵来解决青年失业问题？&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国社会正在迅速老龄化。到 2035 年，近三分之一的人口（即 4 亿人）将达到 60 岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;许多达到退休年龄的人只有一个孩子，这意味着一对已婚夫妇将不得不赡养四位老人&lt;/p>;&lt;p>;对于全日制孩子来说，这或许只是暂时的安排，但却为中国争取了时间。这种情况如果持续到10年后是不健康的，那时他们的父母很可能已经接近80岁，可能真的需要全职照顾。必须尽快找到适合年轻一代和老一代的解决方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China tech war: Washington’s curbs will only ‘travel towards tightening’ as national security trumps economics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3228116/us-china-tech-war-washingtons-curbs-will-only-travel-towards-tightening-national-security-trumps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/18/1b45200d-7183-48e6-8f56-5488db2ee6d1_cb114007.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Any easing of US tech restrictions on China will be an “uphill battle” due to national security concerns despite the recent resumption of high-level talks between Beijing and Washington, analysts said, as top chip firms urged the Biden administration to refrain from adding further curbs.&lt;/p>;&lt;p>;US Secretary of State Antony Blinken met with the CEOs of US chips firms Intel, Qualcomm and Nvidia on Monday to discuss supply chain issues and China&#39;s restrictions on the export of germanium and gallium, which are used to manufacture chips, according to the US Department of State.&lt;/p>;&lt;p >;Reports also suggested US Secretary of Commerce Gina Raimondo, National Economic Council director Lael Brainard and National Security Council director Jake Sullivan took part in the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;The Semiconductor Industry Association, a Washington-based trade association and lobbying group, on Monday also urged the Biden administration to avoid placing further restrictions on China and to allow the industry to have continued access to the world&#39;s largest commercial market for semiconductors.&lt;/p>;&lt;p>;“The Biden administration, and like the Trump administration before them, is justifying these controls on the basis of national security,” said Nick Marro, the lead analyst for global trade at the Economist Intelligence Unit, adding that US chip firms are facing an “uphill battle”.&lt;/p>;&lt; p>;“That rationale will always be tricky for companies to argue against, particularly these days, as US concerns around trade, technology and Taiwan increasingly characterise the downward trajectory in US-China relations.”&lt;/p>;&lt;p>;The world&#39;s two largest economies have recently restarted bilateral talks, with visits to China by US Secretary of State Antony Blinken, Secretary of the Treasury Janet Yellen and climate change envoy John Kerry.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing also remains open to a visit by Raimondo, who oversees trade issues related to China, including export controls on Chinese technologies that have strained bilateral relations.&lt;/p>;&lt;h3>;Will AI be China&#39;s ace in the hole to surpass the US and become the top economy?&lt;/h3>;&lt; p>;A key concern for semiconductor companies in the latest bilateral talks was how far Washington would continue to contain China&#39;s access to advanced technology, including further export controls to restrict the sale of some artificial intelligence (AI) chips to China.&lt;/p>; &lt;p>;The US is also mulling restrictions on investment in China&#39;s tech industries, including chips, AI and quantum computing.&lt;/p>;&lt;p>;Marro said US efforts to persuade Japan, the Netherlands and other markets to impose similar export restrictions on China reflects concerns that the existing measures are insufficient in stymieing access to certain types of advanced chips.&lt;/p>;&lt;p>;“The direction of travel is towards further tightening, not less,” Marro added.&lt;/p>;&lt;p>; In October, US President Joe Biden issued a sweeping set of rules designed to freeze China&#39;s semiconductor industry, while the US pours billions of dollars in subsidies into its own industry.&lt;/p>;&lt;p>;The Semiconductor Industry Association also called on both governments to ease tensions and seek solutions through dialogue, not further escalation.&lt;/p>;&lt;p>;“Our actions have been carefully tailored to focus on technology with national security implications, and designed to ensure that US and allied technologies are not used to undermine our national security,” the White House National Security Council said, according to Reuters.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s Ministry of Commerce announced its curbs on gallium and germanium from the start of August earlier this month to safeguard “national security and interests ” in a move viewed as retaliation for US-backed sanctions on the Chinese semiconductor industry.&lt;/p>;&lt;p>;Macquarie Group said on Friday that it would be difficult for China and the US to resolve structural issues in the bilateral relationship even as more high-level talks are expected.&lt;/p>;&lt;p>;“Going forward, the US will continue to de-risk and China will stick to self-reliance. The long-awaited executive order restricting US tech investment in China, as well as the export restriction on AI chips, could be rolled out later this year,” Macquarie Group said.&lt;/p>;&lt;p>;“After imposing export controls on two rare earth metals recently, China might retaliate with other measures.”&lt;/p>;&lt;p>;Ministry of Foreign Affairs spokeswoman Mao Ning said on Tuesday that China hoped that the US would create a “favourable environment for China-US economic and trade cooperation”.&lt;/p>;&lt;p>;Ning also reiterated China&#39;s opposition to “US politicising and weaponising trade and science-tech issues”.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chile zoo welcomes birth of endangered Somali wild ass]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3228147/chile-zoo-welcomes-birth-endangered-somali-wild-ass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/66d4a4e2-1946-4278-9988-48cc62e6c764_43094911.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A rare Somali wild ass has been born in a zoo in Chile, the fourth specimen of the critically endangered species to be born in the South American country, the zoo owner said.&lt;/p>;&lt;p>;The foal, named Julieta, was born in a private zoo on June 19, said Ignacio Idalsoaga, a veterinary surgeon and founder of the zoo.&lt;/p>;&lt;p>;With white, striped legs similar to those of a zebra, the Somali wild ass is critically endangered in its native East Africa.&lt;/p>;&lt;p>;There are less than 200 left in the wild, and a similar number in captivity. Seven of the latter are in South America, all at the Buin Zoo in Santiago, according to the International Union for Conservation of Nature (IUCN).&lt;/p>;&lt;p>;Hunting and crossbreeding with the common domestic donkey have reduced the populations of this animal to the point of placing it at a critical level of extinction, the last category on the IUCN register before extinction.&lt;/p>;&lt;p>;“In non-traditional medicine, their bones are used for soup that is said to improve rheumatism, tuberculosis, despite the fact that it has not been scientifically proven,” said Idalsoaga, the zoo founder.&lt;/p>;&lt;p>;Females can only have young around every two years, and the ass can live for about 30 years and weigh about 250 kilos (550lbs).&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK McDonald’s workers say they were sexually harassed – some as young as 16 – report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228155/uk-mcdonalds-workers-say-they-were-sexually-harassed-some-young-16-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 00:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/1f19bda2-b242-43f3-b2d5-b2b68c1d5dab_a015b2ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An explosive BBC article based on allegations from more than 100 current and former McDonald&#39;s UK workers paints a picture of a toxic work culture at the fast-food giant, with claims of harassment, sexual assault, racism, and homophobia.&lt;/p>;&lt;p>;In many cases, managers were responsible for the incidents, the current and former workers told the broadcaster. Workers as young as 16 said they were sexually harassed on the job.&lt;/p>;&lt;p>;During the BBC&#39;s five-month investigation, it heard claims that a restaurant manager suggested a 16-year-old male worker perform sexual acts in exchange for vapes, another manager tried to pressurise new 16-year-old female workers into having sex, and male managers and crew members at one restaurant in Wales joked about betting on which of them would be the first to sleep with a new hire.&lt;/p>;&lt;p>;A former worker told the BBC that a senior restaurant manager choked her and grabbed her buttocks when she was 17 and that a shift manager separately sent her sexually-explicit photos.&lt;/p>;&lt;h3>;UK business lobby, embroiled by rape claims, admits hiring &#39;toxic&#39; people&lt;/h3>;&lt;p>;One worker said that she was left with no choice but to quit her job after a male colleague slapped her on the buttocks when she was 19, leaving a bruise. The incident was caught on camera and she reported it to her manager, but she was still made to work with the colleague, she said.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s the expectation that if you work at McDonald&#39;s, you will be harassed,” a former worker told the BBC.&lt;/p>;&lt;p>;Some young female workers said that they felt they were constantly judged on their appearance, and were made by their managers to wear uniforms too tight for them.&lt;/p>;&lt;p>;“There is a saying at McDonald&#39;s, &#39;t*ts on tills&#39; – boys in the kitchen, girls on the counter,” a worker told the BBC. “The idea is to put attractive people at the front.”&lt;/p>;&lt;p>;The BBC reported that it also heard claims of racism, including staff at one restaurant pretending to imitate a worker originally from India by speaking “gibberish” and one worker calling a 17-year-old employee a racial slur and saying he wanted to make a “black and white” baby with her.&lt;/p>;&lt;p>;Some workers said that when they reported the incidents, the managers were simply transferred to another restaurant in the same franchise network. Some said they didn&#39;t complain because they worried about having their shifts cut.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement shared with Insider, McDonald&#39;s UK &amp; Ireland CEO Alistair Macrow said that each of the company&#39;s employees “deserves to work in a safe, respectful and inclusive workplace.” McDonald&#39;s has a “zero-tolerance approach to any kind of harassment,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“There are clearly instances where we have fallen short and for that we deeply apologise,” he continued.&lt;/p>;&lt;p>;Macrow added that McDonald&#39;s UK would investigate all the allegations. “All proven breaches of our code of conduct will be met with the most severe measures we can legally impose, up to and including dismissal,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to blame for poor relations, sanctioned Chinese defence minister tells diplomatic veteran Henry Kissinger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228152/us-blame-poor-relations-sanctioned-chinese-defence-minister-tells-diplomatic-veteran-henry-kissinger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.18 23:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/18/f9c24aee-3f4d-4e43-9d59-f11a7ed8f957_f00d227d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China wants a healthy and stable relationship with the United States but relations have been damaged by the American side, the Chinese defence minister has told Henry Kissinger.&lt;/p>;&lt;p>;General Li Shangfu, who is on Washington&#39;s sanctions list, told the veteran diplomat the China-US relationship is “hovering at the lowest point since the establishment of diplomatic relations” in 1979.&lt;/p>;&lt;p>;Li blamed the deterioration on “some people on the American side failing to move in the same direction as us”, according to a news release on the Ministry of Defence&#39;s official social media account.&lt;/p>;&lt;p>;Kissinger, as Richard Nixon&#39;s national security adviser and secretary of state, played a key role in normalising ties in the 1970s.&lt;/p>;&lt;p>;“The fact of interdependence between the two countries is being neglected, the history of win-win cooperation is being misinterpreted, and the atmosphere of friendly communication is being undermined,” Li added.&lt;/p>;&lt;h3>;China urges US to take &#39;concrete action&#39; to stop further decline in ties&lt;/h3>;&lt;p>;“China is taking a path of peaceful development and that&#39;s a blessing not a misfortune for the world, and the United States should make a correct strategic judgment.”&lt;/p>;&lt;p>;Li declined a formal meeting with his US counterpart Lloyd Austin at a defence summit in Singapore last month. A senior Chinese general cited US sanctions imposed on Li – for his alleged role in acquiring Russian weapons for the People&#39;s Liberation Army – as a reason for declining the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has also been resisting calls for the US military and the PLA to resume high-level communications after they were cut last August following former House speaker Nancy Pelosi&#39;s visit to Taiwan, something Beijing saw as a serious breach of its sovereignty.&lt;/p>;&lt;p>;“We have always been committed to building a stable, predictable and constructive China-US relationship,” Li said.&lt;/p>;&lt;p>;Referring to a meeting last year between Xi Jinping and Joe Biden, he added: “We hope that the US side will work with us to implement the consensus of the heads of state of the two countries and jointly promote the healthy and stable development of the relationship between the two countries and two militaries.”&lt;/p>;&lt;p>;Kissinger said he was visiting “as a friend of China”, according to the Chinese statement, adding that the two countries should “resolve misunderstandings, coexist peacefully and avoid confrontation”,&lt;/p>;&lt;p>;“History and practice have continuously proven that neither the United States nor China can afford to treat the other as an adversary,” said Kissinger, who turned 100 earlier this year.&lt;/p>;&lt;p>;“A war between the two countries would not bring any meaningful results to the peoples of the two countries.”&lt;/p>;&lt;p>;He suggested the PLA and the US military strengthen communication, and “do their best to create positive results for the development of relations between the two countries and maintain world peace and stability”.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 23:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>