<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iraqis tortured at Abu Ghraib awarded US$42 million from US defence contractor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286300/iraqis-tortured-abu-ghraib-awarded-us42-million-us-defence-contractor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 03:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/87be883e-3800-4f6e-8306-7e6c6fa3e879_ec70b035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前被拘留者萨拉赫Al-Ejaili（前景戴眼镜）四月在弗吉尼亚州亚历山大举行的 CACI 审判中。法庭草图：美联社 Dana Verkouteren&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，联邦陪审团下令一家美国国防承包商向在阿布格莱布监狱遭受酷刑的三名伊拉克男子支付 4200 万美元的赔偿金，他们的律师称.&lt;/p>;&lt;p>;CACI Premier Technology Inc 在一项长期审判结束后被认定对其 2003 年和 2004 年在这所臭名昭著的监狱中对三名男子实施酷刑的行为负有责任，宪法权利中心表示。&lt;/p>;&lt;p>;中学校长 Suhail Al Shimari、水果摊贩 Asa&#39;ad Zuba&#39;e 和记者 Salah Al-Ejaili 分别获得 1,400 万美元的奖金。该中心在一份声明中表示，赔偿损失。&lt;/p>;&lt;p>;这三人于 2008 年对位于弗吉尼亚州阿灵顿的私人公司 CACI 提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;阿布格莱布监狱，在有证据显示美国士兵在该设施中虐待被拘留者后，该设施成为美国占领伊拉克的一个强有力的负面象征。&lt;/p>;&lt;p>;大部分虐待发生在 2003 年底，当时 CACI 员工诉讼称，他们在监狱里工作。该公司的文职员工被指控鼓励美国士兵虐待囚犯，为他们接受审讯做好准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/7da4623e-3f83-4df7-a445-849511df0f87_2386b1b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林迪英格兰是2005 年 9 月，她因在阿布格莱布监狱丑闻中所扮演的角色而在得克萨斯州胡德堡被判三年徒刑，之后在一名保安人员的护送下离开。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11名低级警卫受到刑事指控，其中包括前陆军预备役专家林迪·英格兰(Lynndie England)，照片中显示她在赤身裸体的囚犯旁边摆姿势，微笑着。 &lt;/p>;&lt;p>;针对 CACI 的案件是根据美国法典中名为《外国人侵权法》的条款提起的，该条款允许非美国公民就发生在美国境外的事件侵犯人权向美国法院提起诉讼&lt;/p>;&lt;p>;CACI 声称，大部分涉嫌虐待行为都得到了时任美国国防部长唐纳德·拉姆斯菲尔德 (Donald Rumsfeld) 的批准，并纳入了监狱军事指挥官的交战规则。&lt;/p>;&lt;p>; Al-Ejaili 在一份声明中表示：“今天对我和正义来说是一个重要的日子。”&lt;/p>;&lt;p>;“这一胜利对于每个受压迫的人来说都是一盏明灯，也是对任何公司或承包商的强烈警告。”实施不同形式的酷刑和”&lt;/p>;&lt;p>;宪法权利中心的律师凯瑟琳·加拉格尔 (Katherine Gallagher) 对陪审团的裁决表示欢迎，称其“清楚地表明了 CACI 在我们历史上这一可耻部分中所扮演的角色”。&lt;/p>;&lt;p>;“加拉格尔说，私营军事和安全承包商被告知，当他们违反最基本的国际法保护措施（例如禁止酷刑）时，他们可以而且将会被追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;“对于 20多年来，CACI 拒绝为其在阿布格莱布监狱的酷刑中所扮演的角色承担责任。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Republicans ‘ready to deliver’ on Trump’s agenda, US House Speaker Mike Johnson says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286299/us-house-speaker-mike-johnson-says-republicans-ready-deliver-trumps-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8c58b64b-1431-49ce-a607-d7100ef7c322_600478cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普作为美国议长聆听众议院迈克·约翰逊四月在海湖庄园举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院议长迈克·约翰逊周二表示，共和党人已“准备好在当选总统唐纳德·特朗普当选后交付”他的议程，并坚称共和党不会重蹈覆辙。与众议院共和党领导团队一起站在美国国会大厦的台阶上，演讲者表示不会在工作前浪费时间始于特朗普的“美国”确保南部边境安全、在世界舞台上展示力量以及结束“觉醒和激进性别意识形态”的首要议程。&lt;/p>;&lt;p>;他预计共和党人将领导一个统一的政府，尽管众议院控制权还为时尚早。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已准备好履行美国的使命，”约翰逊说。 “我们将在第一天做好准备。这次我们准备好了。”&lt;/p>;&lt;p>;在国会大厦的支持下，他说：“我们将在这个地方举起‘美国优先’的旗帜。” &lt;/p>;&lt;p>;特朗普将于周三在国会大厦会见约翰逊，而当选总统正在城里访问白宫，约翰逊表示他将在海湖庄园与特朗普共度周末他们在佛罗里达州居住，为新的生活做准备年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8c58b64b-1431-49ce- a607-d7100ef7c322_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，唐纳德·特朗普在海湖庄园举行的新闻发布会上聆听美国众议院议长迈克·约翰逊的讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国会于周二回到了发生了变化的华盛顿，特朗普的极右翼议程正在迅速形成，而热切的共和党盟友则着眼于全面掌控国会大厦的权力。希尔，而民主党人正在解决问题所在。&lt;/p>;&lt;p>;即使最终选举结果仍在统计中，众议院和参议院领导层仍在推动特朗普的第二任期白宫和他所谓的授权用于治理，具有质量驱逐出境、行业放松管制和联邦政府的大规模裁员。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已经在总统过渡时期测试治理规范——告诉参议院放弃其建议和同意的角色，直接接受他的内阁提名人 - 他正在为他的政府配备人员，并寻找愿意改变这些公民传统的立法者。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普将实施驱逐、钻探、隔离墙 - 这将采取一切措施众议院自由核心小组的保守派成员、南卡罗来纳州国会议员拉尔夫·诺曼说。&lt;/p>;&lt;p>;但首先，众议院和参议院领导人将于本周为自己的职位举行内部党内选举。大多数共和党高层领导人的政治生计都依赖特朗普，并努力拉近与当选总统的距离，以提高忠诚度。&lt;/p>;&lt;p>;在参议院，共和党在选举之夜从民主党手中夺取了权力，三名争夺新共和党领袖的参议员纷纷同意特朗普快速确认总统提名人的计划。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，这不仅是对华盛顿权力中心的根本性重塑，也是对华盛顿权力中心的根本性重塑。的规则特朗普将于一月重返白宫，届时国会可能会由共和党领导，与八年前相比，国会对他的做法不再那么怀疑或警惕，而且更愿意支持他。&lt;/p>;&lt;p>;“这国会进步核心小组主席、民主党女议员普拉米拉·贾亚帕尔 (Pramila Jayapal) 表示：“这将是一个非常具有挑战性的时刻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她描述了特朗普向选民承诺的“可怕的移民政策”她坚持国会中的进步派将对新白宫进行“有效制衡”，就像民主党在第一个任期内所做的那样，反对废除《平价医疗法案》和其他政策。&lt;/p>;&lt;p>;同时，贾亚帕尔警告特朗普将“减少很多限制”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的成员已准备好再次战斗，”她说，并与几位新当选的进步议员站在一起，她称之为“明亮的灯光” ” 加入国会。&lt;/p>;&lt;p>;首次测试将在本届国会剩余几天的“跛脚鸭”期间进行，即为期八周的冲刺期，直到 2025 年 1 月 3 日新议员宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;取代即将离任的共和党领袖米奇·麦康奈尔(Mitch McConnell)的参议院领导权之争正在变成对特朗普忠诚度的考验，当选总统的盟友——包括亿万富翁埃隆·马斯克和“让美国再次伟大”的影响者——对参议员们施加压力选举佛罗里达州参议员里克·斯科特。&lt;/p>;&lt;p>;但斯科特并不是领导职位最受欢迎的候选人，参议员们一直聚集在两位“约翰”周围——南达科他州参议员约翰·图恩，第二位- 共和党领袖、德克萨斯州参议员约翰·科宁。周三闭门私下投票的结果高度不确定。&lt;/p>;&lt;p>;在众议院，一些保守派共和党人悄悄建议推迟自己的领导人选举，直到众议院选举的最终结果确定为止。民主党将在晚些时候举行众议院和参议院领导人选举。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊希望保留议长的权力，并在上周的一封信中告诉同事，他已准备好与他们一起“上阵”，以落实特朗普的议程。但预计他将在闭门后面临批评者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /13/0ba2332f-0170-4583-b75f-52a115016034_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月，美国国会女议员 Elise Stefanik 在华盛顿国会山发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;虽然约翰逊只需要在周三的私人投票中获得简单多数即可成为共和党议长提名人，但在 1 月份的众议院全体投票中，他需要获得 218 名议员的多数。&lt;/p>;&lt;p>;本周投票总数将显示自由核心小组成员和其他人必须迫使约翰逊让步的影响力，就像他们迫使时任议长凯文·麦卡锡在 2023 年延长投票表决一样。&lt;/p>;&lt;p>;尽管约翰逊预测明年将启动作为现代“最重要”的总统和国会，他今年在领导拒绝遵守计划的共和党人方面遇到了困难，迫使议长经常与民主党领袖哈基姆合作杰弗里斯。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊的麻烦部分源于他的微弱多数，但如果特朗普继续利用众议院共和党人来填补他的政府，这种情况可能会持续下去。特朗普已邀请国会女议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 担任驻联合国大使，并邀请国会议员迈克·沃尔兹 (Mike Waltz) 担任他的国家安全顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“我们几乎已经竭尽全力了，”德克萨斯州国会议员罗尼·杰克逊 (Ronny Jackson) 表示。 “每个人都明白这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;未来几周，国会面临另一个最后期限，即 12 月 20 日，为联邦政府提供资金，否则将面临政府关闭的风险，保守派正在加倍向约翰逊施压，要求他不要屈服于他们的要求削减支出。&lt;/p>;&lt;p>;众议院和参议院还将考虑补充救灾基金，以帮助在飓风海伦和米尔顿之后提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登正在做准备到如果退出以及民主党放弃对参议院的控制，将会面临确认更多司法提名人以及在特朗普上任之前排除任何其他可能成为法律的法案的压力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump picks Kristi Noem for homeland security chief, insiders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286297/donald-trump-picks-kristi-noem-homeland-security-chief-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 00:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/efad128a-e2a2-40c2-89f3-b035b8fd1c13_b505f231.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南达科他州州长克里斯蒂七月，诺姆在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位知情人士周二表示，美国当选总统唐纳德·特朗普将提名南达科他州州长克里斯蒂·诺姆担任下一任国土安全部部长，选择了一位坚定的盟友在国家安全舞台上缺乏经验。&lt;/p>;&lt;p>;诺姆曾被视为共和党特朗普的可能竞选伙伴，在连任选举中取得压倒性胜利后，目前正在担任南达科他州州长的第二个四年任期2022 年。在 Covid-19 大流行期间拒绝在全州范围内实施口罩指令后，她在全国范围内声名鹊起。&lt;/p>;&lt;p>;她将是拥有 26 万人的美国国土安全部及其庞大使命的新人。包括边境安全、打击恐怖主义威胁和网络安全。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在夺回白宫的竞选活动中高度关注边境安全，尖锐批评民主党领导下的大量非法移民美国总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在上周的选举中以压倒性优势战胜了哈里斯，他誓言从上任第一天开始实施大规模驱逐出境和其他移民限制。&lt;/p>; &lt;p>;诺姆的家乡距离加拿大比墨西哥更近，近年来她多次前往美墨边境，她在一月份将其称为“战区”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/30af5b09-202f-4846-978f-846c8d9b15c6_f50336b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普像南方一样微笑十月，达科他州州长克里斯蒂·诺姆在宾夕法尼亚州奥克斯举行的市政厅竞选活动中做出手势。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为南达科他州州长，她近年来部署了数十名国民警卫队人员协助共和党领导的德克萨斯州的边境安全，其中包括一次有争议的部署2021 年，由一位共和党亿万富翁资助。&lt;/p>;&lt;p>;诺姆在 4 月份在回忆录中写道，她在自家农场射杀了一只她“讨厌”的“无法训练”的狗，因此遭到了广泛的反对。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一些特朗普顾问们表示，他们相信诺姆在那之后在这位前总统眼中的地位下降了，当时她仍然是副总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队和诺姆的办公室都没有立即回应置评请求。特朗普周一任命前高级移民执法官员汤姆·霍曼为即将上任的政府“边境沙皇”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第一任期移民议程的设计师斯蒂芬·米勒也有望以白人身份加入新政府众议院负责政策的副参谋长。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese foreign ministry’s arm in Hong Kong hits out after UK official meets Jimmy Lai son]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286296/chinese-foreign-ministrys-arm-hong-kong-hits-out-after-uk-official-meets-jimmy-lai-son?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/893565ae-824d-40f9-8ad0-d4160536b5c8_0119b728.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英已入狱自2020年起在香港。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港部门猛烈抨击“虚伪”的英国政客，指责他们在被监禁的前香港人的儿子之后干涉香港事务媒体大亨黎智英会见英国外交大臣，寻求支持释放其父亲。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署发文外交大臣大卫·拉米上周在伦敦与塞巴斯蒂安·赖成恩会面后，周二发表了一份措辞强硬的声明。&lt;/p>;&lt;p>;周一社交媒体帐户#FreeJimmyLai上的一条帖子对拉米的“建设性会议”表示感谢与塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 及其父亲的国际法律团队成员会面，并表示“英国政府必须竭尽全力”。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的吉米·赖 (Jimmy Lai) 一直在自 2020 年 12 月以来，他因两项串谋与外国势力勾结的罪名和第三项串谋通过其现已解散的《苹果日报》小报印刷和分发煽动性材料的罪名而被还押。他持有英国护照。&lt;/p>;&lt;p>;拉米在周一的社交媒体帖子中说：“谢谢塞巴斯蒂安上周与我见面。你父亲的案件是英国政府的首要任务。我们将继续敦促他立即获释并获得领事探访。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/13/2d700763-86af-48fd-8360-690b81c21e42_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;David Lammy（左）上周见到了 Sebastien Lai。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部驻港公署对英国政客干预香港司法程序表示“强烈不满和坚决反对”。&lt;/ p>;&lt;p>;发言人表示，香港是法治社会，违法必有后果。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英是反中乱港的策划者和煽动者危害的破坏活动发言人表示，香港法院正在依法审理此案，维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室指责英国政客维持“虚伪的双重标准”，并试图&lt;/p>;&lt;p>;这些行为破坏了长期以来保障香港繁荣稳定的法治基础。这种行为严重违反法治精神和国际准则，他们的图谋注定不会得逞。”&lt;/p>;&lt;p>;敦促英国尊重香港法治，停止对司法发表不负责任的言论。 &lt;/p>;&lt;p>;“中方敦促英方……立即停止就香港司法案件发表不负责任的言论，停止一切形式干预香港司法程序，停止插手香港事务”。香港事务和中国内政。”&lt;/p>;&lt;p>;拉米上个月结束了英国对中国大陆的罕见外交访问，呼吁伦敦与北京恢复对话，敦促双方接触在“更多外交”中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University in Hong Kong recruits 100 overseas, mainland Chinese academics in 2-year drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286292/university-hong-kong-recruits-100-overseas-mainland-chinese-academics-2-year-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.12 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ad4beb96-12c4-42f4-bf24-76a7a2c0512a_f1f654ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科大开展了两年的招聘活动以前。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所大学透露，自两年前启动人才引进以来，已招募了近百名海外和内地学者。&lt;/p>;&lt;p>;科技大学（科大）周二表示，此次招聘将加强其在不同战略领域的教学、研究和创新方面的努力。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名新加入者表示，她被香港更加公平的环境所吸引性别机会和更慷慨的政府研究资助，另一位则警告说，考虑到唐纳德·特朗普担任总统对中美科学合作的潜在负面影响，香港必须保持其全球连通性。&lt;/p>;&lt;p>;科大安排七名新员工于周二与媒体会面。他们来自内地、美国、法国和韩国，专业领域从生物医学、人工智能到气象学。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括加入化学与生物系的Alicia Kyoungjin An教授八月工程。&lt;/p>;&lt;p>;这位韩国人专门研究膜技术和废水处理，曾在东京大学任教。她最初来香港是为了在将军澳开发一座政府海水淡化厂，随后加入城市大学担任助理教授。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/b6282031-ef42-46d6-a60a-74793729b6b4_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科大教务长郭教授Yike（前左二）与一些新成员，包括 Alicia Kyoungjin An（前右）、陈飞（右二后）和 Julien de Troullioud de Lanversin（左前）。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安说，香港在男性主导的领域为女性工程师提供更公平的机会，这是她留下来的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我我是一名女性，我是一名工程师。在这个领域，性别平衡和平等机会在许多地方仍然不是很透明，甚至在日本也是如此。”安说。&lt;/p>;&lt;p>;“据我了解，香港提供了一个真正公平和透明的[环境】，特别适合女教员，可以玩。我认为对我来说，香港是发展职业生涯的最佳地点。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，这座城市的其他优点包括英语的普遍使用，以及政府对项目的慷慨资助。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在安的团队参与的计划中，今年最大的一笔拨款——1,200万港元——来自香港创新及科技基金，用于开发氢动力移动站的项目，提供基本的能源和水服务。 &lt;/p>;&lt;p>;她补充道&lt;/p>;&lt;p>;法国学者、核政策专家Julien de Troullioud de Lanversin于2022年加入该校，担任公共部门助理教授&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，他是美国哈佛大学的博士后研究员。他曾是美国普林斯顿大学科学与全球安全研究团队的成员，并在北京清华大学学习。&lt;/p>;&lt;p>;他的研究重点是与核能等技术相关的风险，特别是在亚洲-美中紧张局势下的太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，在上届特朗普政府期间，地缘政治敌对行动阻碍了他的核安全与政策研究领域中敌对国家之间的学术交流。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ff7976cc-6f31-4348-94d1-63ad2c30fb2f_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普（左）和参议员马可卢比奥在本月的竞选活动中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，出于安全考虑，美国科学家不愿前往大陆参加会议，而中国同行则因政治压力而避免讨论敏感问题，并补充说，特朗普的贸易制裁使学术界很难获得某些类型的微芯片进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;他强调香港需要保持其在国际学术交流中的作用。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为特朗普的新授权将有一个整体“这对中美之间的科学合作产生了负面影响，但香港如何找到机会在未来继续保持科学研究和学术交流的联系纽带仍需拭目以待。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，科大没有对讨论敏感话题施加限制，同时呼吁对香港的国家安全法做出更清晰的定义，以安抚学术界。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国当选总统特朗普预计将任命对华鹰派参议员马可·卢比奥担任秘书&lt;/p>;&lt;p>;这位佛罗里达州参议员是 2020 年受到北京制裁的美国人之一，这是针对华盛顿对香港和大陆官员的制裁（被认为破坏了香港自治权）而采取的针锋相对行动。&lt;/p>;&lt;今年加入科大之前，曾在美国国家大气研究中心工作26年的气象学家陈飞也表达了对特朗普对研究影响力的担忧，但表示他的领域会减少&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在碳中和问题上，无论谁是美国总统，他们都无法回避与中国坐下来讨论这个问题，”现在担任该校教授的陈说。环境与可持续发展部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China tech giant Baidu applies to launch autonomous vehicle trials in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3286293/mainland-china-tech-giant-baidu-applies-launch-autonomous-vehicle-trials-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/d917ba6a-c0a6-418e-b89b-f400afc71850_e152b615.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百度运营着一支无人驾驶车队湖北省武汉市的出租车。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆科技巨头百度已申请在香港机场开展自动驾驶汽车（AV）试验。&lt;/p>;&lt;p>;该公司注册为百度阿波罗国际有限公司周二，香港离岛区议会会议上公布了计划细节，称预计测试将在今年年底前开始。&lt;/p>;&lt;p>;百度在跨境运营无人驾驶出租车，表示已于上个月申请启动 AV 测试并会见了首席执行官六月份的李家超。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在不太繁忙的时间进行测试。”百度智能驾驶战略海外发展与业务合作部负责人胡静在会议上表示。&lt; /p>;&lt;p>;她表示测试将从上午 10 点到下午 6 点以及凌晨 1 点到凌晨 5 点进行，但预定的时间很灵活，可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;测试路线预计从机场汽车开始公园，穿过天空第三街、天空之城&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经与机场管理局沟通了测试路线，”胡说，并补充说，测试预计将分阶段启动。&lt; /p>;&lt;p>;百度在湖北省中部省会武汉运营着一支由 500 多辆无人驾驶出租车组成的车队。&lt;/p>;&lt;p>;区议员周元国表示，他支持该项目，因为香港目标是成为一个聪明人&lt;/p>;&lt;p>;议员刘展鹏表示，该计划是一个良好的起点，并同意应对该项目进行更多测试。&lt;/p>;&lt;p>; “但是，百度将如何与（政府）部门协调？”他一边说，一边询问无人驾驶汽车在内地的运营与在香港有何不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/7934f8cc-4025-4fe9-a933-ce7d2112b3ce_5a64bf32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公司标志展示在百度总部 北京。图片法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，在测试过程中，接受过培训且拥有10年以上驾驶经验的当地操作员将作为后备人员对车辆进行监控。&lt; /p>;&lt;p>;百度补充说，鉴于北大屿山的道路运营量相对较高，如有需要，运营商可以立即做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;运输署告诉《华盛顿邮报》，百度已提交自动驾驶汽车申请最后试用的飞行员执照和 AV 证书该部门表示，“申请材料的提交已基本完成，申请仍在审核中。”&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，百度在该申请下的试点计划是安排一辆自动驾驶汽车将在机场岛上的指定道路上进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，车内将有一名后备操作员，以便在必要时接管。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还表示共批准20辆搭载自动驾驶系统的车辆进行试验从2017年6月到上月底，在11个不同地点进行。&lt;/p>;&lt;p>;政府修订了《道路交通条例》，并制定了一项新的附属法例，为自动驾驶汽车提供灵活的监管框架，并于3月开始实施.&lt;/p>;&lt;p>;新立法不会限制试验的区域或规模，但申请人需要向当局申请自动驾驶汽车飞行员执照。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s next top envoy says China needs to pay a ‘higher cost’ for backing Russia on Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286294/eus-next-top-envoy-says-china-needs-pay-higher-cost-backing-russia-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 00:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/d6f49368-f61b-4f3f-ae09-c4013f1a9d49_a54a05ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kaja Kallas，提名者周二在布鲁塞尔欧洲议会举行的听证会上，她竞选欧盟高级代表兼外交与安全政策副主席一职。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟下一任高级外交官周二在布鲁塞尔举行的确认听证会上表示，中国需要为支持俄罗斯对乌克兰的战争付出“更高的代价”。&lt; /p>;&lt;p>;“如果没有中国对俄罗斯的支持，俄罗斯就无法以同样的力量继续战争。中国也需要感受到更高的成本，”爱沙尼亚前总理卡亚·卡拉斯 (Kaja Kallas) 在欧洲议会举行的三小时听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯有望接替何塞普·博雷尔 (Josep Borrell)，成为欧盟成员国。欧盟外交事务和安全政策高级代表，在她的开场发言和回答数十名议员的问题时，她将自己定位为积极进取的人。&lt;/p>;&lt;p>;被问及欧洲应该如何应对欧盟与欧盟之间不断增长的合作中国、俄罗斯、伊朗朝鲜，卡拉斯说：“我们在全球范围内看到更多的是俄罗斯、朝鲜、伊朗，更隐蔽的是中国等国家之间的合作日益加强……我们必须非常清楚，这会产生后果……例如，关于中国对俄罗斯的支持，我们应该向中国发出信号，表明这会让他们付出更高的代价。”&lt;/p>;&lt;p>;“我看到中国和俄罗斯将相互依赖武器化，并利用我们社会的开放性来对付我们，“ 她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯赞同欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩在过去三年中使用的言论，后者引导欧盟在对华政策上采取更加自信的方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/035772de-ebb9-4a31-8aca-2f8e704c6eaf_fb497828.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯近年来，德莱恩寻求对中国采取更加自信的态度。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国在过去几年里发生了变化。现在它更像是一个竞争对手和一个系统性竞争对手——我们在关键领域对中国的依赖是我们的弱点。我们需要降低风险。”卡拉斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，当被问及欧盟是否需要新的中国战略时，她没有直接回答。&lt;/p>;&lt;p>;预计卡拉斯将顺利通过欧洲议会议员投票，并担任欧盟对外行动部门（欧盟事实上的外交部）负责人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然高级代表不制定政策，但该办公室为每月外交部长会议制定议程会议并代表周围的集团世界。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯将在一个棘手的时刻继承这个职位。以色列与哈马斯的冲突暴露了欧洲在中东事务上的分歧和惰性。此外，乌克兰战争继续肆虐，耗尽了欧盟的金库，并对其脆弱的团结造成了压力。&lt;/p>;&lt;p>;很快，欧盟也可能因美国候任总统唐纳德·特朗普的资助而陷入为基辅战争提供资金的困境中。在竞选过程中发誓要减少华盛顿的支持，并声称他甚至可以在 1 月份就职之前达成和平协议。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯被反复问及她将如何让特朗普参与被视为“和平”的事务。当他和美国寻求将重心转向亚洲时，欧洲发生了冲突。她曾四次使用同一句话的变体。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国担心南海发生的事情，他们最担心的应该是我们对俄罗斯侵略战争的反应“在乌克兰，”她有一次说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们回顾历史，那么孤立主义对美国来说从来都没有奏效……如果美国担心中国，他们应该首先担心俄罗斯，然后我们将与美国进行这些对话，”她&lt;/p>;&lt;p>;自始至终，卡拉斯都坚持认为，如果允许俄罗斯击败乌克兰，那么就会鼓励其他国家发动战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/8d3a519c-4216-46c4-ac91-8af04d805d1d_50a476a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和俄罗斯总统10 月 23 日，弗拉基米尔·普京在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会欢迎仪式上。照片：Sergey Bobylev/brics-Russia2024.ru/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们想要可持续的和平，因为如果我们只是向侵略者屈服并说“好吧，拿走你想要的”，那么世界各地的所有侵略者或潜在的侵略者都会得到注意：“好吧，这是有回报的”，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“你去争夺邻居的领土，你杀死了一些人，你自己的人民，然后你带着比以前更多的东西离开。 &lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们说我们必须支持乌克兰……如果侵略在某个地方得到了回报，那就等于邀请我们在其他地方使用它，”卡拉斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这位前爱沙尼亚领导人，谁一飞冲天在2022年俄罗斯入侵之后，她作为乌克兰最强大的欧洲支持者之一而声名鹊起，但她几乎没有透露她预计如何增加北京方面的成本的细节。总的来说，她的回答缺乏细节，口号较多。&lt;/p>;&lt;p>;卡拉斯一再表示，欧洲未能提供贸易协议或未能明智地投资新兴市场将为中国打开大门。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们不达成贸易协定，那么这一空白将由中国填补。我真的很惊讶地在我的材料中读到，从 2020 年到 2022 年，中国在拉丁美洲的投资增加了 34 倍。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是我的观点，如果我们不在那里，他们就在那里，”卡拉斯说，指的是欧盟与阿根廷、玻利维亚、巴西、巴拉圭和乌拉圭等南方共同市场国家之间长期停滞的贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;她还认为，该集团可以与北京的竞争非洲的基础设施投资，声称俄罗斯和中国正在就非洲大陆的方针进行协调。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们将俄罗斯在非洲的民兵和中国的投资的地图放在一起，我们看到它们是重叠的，”卡拉斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲是一个人道主义超级大国。我们做了很多事情，但我们谈论得不多，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fourth work death in week spurs Hong Kong labour rights groups to call for change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3286289/fourth-work-death-week-spurs-hong-kong-labour-rights-groups-call-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.12 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/d68ff576-14db-4202-881a-85e4936f709a_7055b029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人权利倡导者洪说Kong的多层分包体系也是工地安全不佳的罪魁祸首。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一周内第四起致命工伤事故促使香港劳工权益倡导者呼吁雇主和当局解决系统性问题，包括不合格的安全措施、不合理的低投标价格、对违法者的宽大处罚以及有缺陷的分包制度。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的新闻发布会上，四个工人权利组织和致命工业事故受害者的家属表达了他们的不满和担忧。 77岁男清洁工在昂船洲公共货运工作区堕海溺亡。&lt;/p>;&lt;p>;早上8时45分，同事发现男子尸体漂浮在海中。他其后在葵涌玛嘉烈医院证实死亡。将会进行尸检以确定死因。&lt;/p>;&lt;p>;这是自上周二以来第四起致命工伤事故。两名受害者分别从工厂大楼和机场航站楼的脚手架坠落，分别为 44 岁和 37 岁，而一名 41 岁的工人则在建筑工地被坠落的吊笼式升降机压死。&lt;/p>;&lt;p>;工业意外受害人权益协会行政长官费少仙文表示，情况“令人震惊”，该行业长期以来一直受到系统性问题的困扰，包括招标程序和对工业事故的宽大处罚。 &lt;/p>;&lt;p>;“投标总是授予报价最低的投标人，安全方面投入了多少关注和资源？”她说。 “我们不是把钱看得比安全重要吗？”&lt;/p>;&lt;p>;她还批评了紧张的工作时间和在同一地点进行多次作业的做法，以及使用不合格的安全装置，这些都是根深蒂固的。行业文化。&lt;/p>;&lt;p>;多层分包体系也是罪魁祸首，她说，因为项目外包时安全信息被严重淡化。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，分包的[数量]层数可以达到四层或五层。将其减少到仅两到三个将更容易传递安全信息并更有效地进行监控。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ken Chan 在 2022 年 5 月的一场工业事故中失去了弟弟，他也是出席吹风会。他表示，当局应检讨对忽视工业安全的违法者从宽处罚。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，他的兄弟在搭建脚手架时从高处坠落，但在他去世1.5年后，他的雇主才被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;陈先生上周才根据《职业安全及健康条例》被裁定犯有三项罪名，并被处以微薄的 90,000 港元（11,600 美元）罚款。 &lt;/p>;&lt;p>;雇主告诉法庭，他经济困难，并被允许在 7.5 年内分 90 次支付罚款，即每期 1,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常慷慨的一句话，”陈说。 “这算不上惩罚，毫无意义。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，正在为儿子寻求赔偿的父亲最近去世了，家人仍在等待正义。&lt;/p>;&lt;p>;据主办此次简报会的萧氏协会称，今年有 100 人在工作中丧生，其中 11 人来自建筑行业。&lt;/p>;&lt;p>;港九工会联合总会、香港的代表香港基督教工业委员会和香港自卸车司机协会也谈到了改善工作场所安全的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;资深电气和屋宇设备工程师何永业表示，香港的死亡率令人震惊建筑工人的死亡率从2016年的每千人0.093人飙升至去年的0.178人。&lt;/p>;&lt;p>;上周二，一名44岁的男性工人从每千人中坠落。 &lt;/p>;&lt;p>;两天后，一名37岁男工人从土瓜湾一栋11层厂房顶楼拆除脚手架时，从香港第二航站楼六楼堕下身亡。香港国际机场。据报道，他失足坠落到四楼。&lt;/p>;&lt;p>;周六，另一名 41 岁的男性工人被怀疑由住宅项目机器故障引起的吊笼式升降机坠落压死。 &lt;/p>;&lt;p>;邮报已联络劳工及福利局，请其回应团体的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court rejects Trump ex-aide Meadows’ bid to move Georgia election case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286290/us-supreme-court-rejects-trump-ex-aide-meadows-bid-move-georgia-election-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.12 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ce1661e9-2b55-4004-b7cf-65ba7c3486a6_d09f8a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普与幕僚长同行马克·梅多斯 (Mark Meadows)，2020 年 3 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的前白宫办公厅主任马克·梅多斯 (Mark Meadows) 未能将其佐治亚州 2020 年选举干预刑事案件从州法院移交至州法院审理。联邦法院可能是更友好的审判地，因为美国最高法院周二拒绝了他的请求。&lt;/p>;&lt;p>;法官驳回了前共和党国会议员梅多斯对下级法院的上诉法院的决定拒绝了他在联邦法院审理案件的努力。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，佐治亚州富尔顿县检察官在一场大规模敲诈勒索案件中起诉梅多斯以及特朗普和其他盟友，指控他们密谋推翻特朗普的 2020 年总统选举该州输给了民主党人乔·拜登。特朗普赢得 11 月 5 日美国大选，并将于 1 月 20 日重返总统宝座。梅多斯和特朗普均表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯已寻求根据美国法律在联邦法院审理此案这使得联邦官员可以将涉及其公务的案件移交州法院审理。梅多斯辩称，佐治亚州的指控涉及他作为参谋长的职责，并且他可以根据联邦法律进行辩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ecd0ac1a-4775-4215-982d-1369697332a4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿特区的美国最高法院维持了下级法院裁定，他引用的法律不适用于前官员。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国地区法官史蒂夫·琼斯拒绝了梅多的出价。总部位于亚特兰大的美国第 11 巡回上诉法院于 2023 年 12 月维持了这一裁决，裁定梅多斯引用的法律“不适用于前联邦官员，即使适用，引发这一刑事诉讼的事件也无关”梅多斯的公务。”&lt;/p>;&lt;p>;将案件移交给联邦法院可能会给梅多斯一个更友好的陪审团库，因为这样的审判将来自比富尔顿县，民主党大本营。梅多斯还可以在联邦法院辩称，他不受州起诉，因为这些指控涉及他作为联邦官员的职责而采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;他的律师告诉最高法院，建立豁免辩护至关重要法院在一份文件中表示，因为这是“联邦官员享有的主要保护，免受数千名州和地方检察官的突发奇想。”&lt;/p>;&lt;p>;与联邦检察官提出的指控不同，特朗普在恢复总统职务后将无法在州法院审理刑事案件。但他的律师已经表示，他将寻求暂停与特朗普相关的任何法律活动，理由是总统在任期间不应面临刑事起诉的负担。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/d7fe30bb-65ad-4067-a2ce-ab55ca01749f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富尔顿县地方检察官法尼·威利斯。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和他的一些同案被告已要求佐治亚州上诉法院取消首席检察官富尔顿县地方检察官法尼·威利斯(Fani Willis)参与该案的资格。涉嫌不当行为源于她与前副手的恋爱关系。&lt;/p>;&lt;p>;如果这一努力失败，该案将能够针对梅多斯和其他共同被告进行审理，法律专家预计针对特朗普的案件将继续进行。会在他担任总统的第二个四年任期期间不会继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;梅多斯是一位前共和党国会议员，在特朗普第一个总统任期的最后大约 10 个月中担任幕僚长。&lt;/p>; &lt;p>;检察官指控他安排电话和会议，称特朗普向选举官员施压，要求他们改变对他有利的计票结果，其中包括时任总统敦促佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格(Brad Raffensperger) “找到”足够的选票来让他上台。&lt;/p>;&lt;p>;检察官辩称，这些行为对于美国总统及其幕僚长来说并不是“必要且适当的”职责。梅多斯表示，他们是他作为特朗普白宫高级助手的职责的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[New York judge pauses proceedings in Trump hush money case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286291/new-york-judge-pauses-proceedings-trump-hush-money-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.12 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/57724ac3-a21f-483a-932b-2643c6c08bf9_fcb7a071.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普等待开始曼哈顿刑事法院的诉讼程序，4 月 23 日。照片：美联社/池&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约州一名法官暂停了候任总统唐纳德·特朗普已判决的刑事案件的诉讼程序，该案件的指控源于周二公开的一份文件显示，向一名色情明星支付了封口费。&lt;/p>;&lt;p>;纽约法官胡安·M·默昌 (Juan M. Merchan) 定于周二做出裁决。相反，他周二告诉特朗普的律师，他将把裁决推迟到 11 月 19 日。&lt;/p>;&lt;p>;根据提交给法庭的电子邮件，特朗普的律师要求在周末推迟裁决，认为“有充分的理由”请求暂缓审理，并最终为了正义而驳回此案。”&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官周日向默尚发送了一封电子邮件，要求他暂停诉讼程序，因为特朗普于 11 月 5 日赢得大选并于 2025 年 1 月就职。检察官写道，特朗普已要求办公室同意推迟。&lt;/p>;&lt;p>;“人民一致认为，这是前所未有的情况，”检察官写道。&lt;/p>;&lt;p>;“人民一致认为，这是前所未有的情况。” >;&lt;p>;由于最高法院 7 月份关于总统豁免权的决定，特朗普的定罪可能会被撤销。特朗普也原定于 11 月 26 日被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Church of England head Justin Welby resigns over handling of ‘horrific’ sex abuse scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286288/justin-welby-spiritual-leader-global-anglican-communion-resigns-over-sex-abuse-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.12 22:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/04b164da-aa25-46ba-a823-fde9fc66e3a7_5b58547e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坎特伯雷大主教，贾斯汀·韦尔比因处理性虐待丑闻而辞职。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;坎特伯雷大主教贾斯汀·韦尔比周二“悲伤”辞职，称他未能确保对数十年来基督教夏令营志愿者的虐待指控进行适当调查&lt;/p>;&lt;p>;韦尔比是英国圣公会的高级主教，也是全球 8500 万英国圣公会的精神领袖，上周的一份报告发现他没有采取足够的行动来阻止其中描述的一个人，因此他面临着辞职的呼声。作为可以说是教会最多产的连环虐待者。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几天，我对英格兰教会历史性的保护失败再次感到了长期的、深刻的羞耻感，”韦尔比在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我希望这一决定表明英国圣公会多么认真地理解变革的必要性以及我们对创建一个更安全的教堂的坚定承诺。当我辞职时，我对所有虐待事件的受害者和幸存者感到悲痛。”&lt;/p>;&lt;p>;韦尔比的任期经历了十年的重大动荡，他被迫在自由派和女性神职人员之间处理同性恋权利和女性神职人员之间的争执。教会，主要在北美和英国，以及保守派教会，尤其是在非洲。&lt;/p>;&lt;p>;乌干达和尼日利亚等非洲国家的英国圣公会可能会欢迎韦尔比的辞职，此前他们表示去年，他们不再对他有信心。&lt;/p>;&lt;p>;他的继任者的主要挑战将包括将全球日益难以相处的英国圣公会社区团结起来，并试图扭转教堂出席人数下降的趋势（自 2019 年以来，英国教堂出席人数下降了五分之一） .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/635e1cb5-b714-4716-ad40-55dd0db85ed8_b1684778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坎特伯雷大主教贾斯汀韦尔比在一份令人谴责的报告得出结论称英国教会掩盖了一系列虐待案件后辞职。照片：法新社/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;独立的《马金报告》点名批评韦尔比处理自 1970 年代以来的虐待指控的方式，五天后韦尔比辞职。&lt;/p>; &lt;p>;报告称，英国律师约翰·史密斯 (John Smyth) 在 40 年间对 100 多名男孩和青年实施了“残酷和可怕”的身体虐待和性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯报告称，他们用拐杖殴打一些受害者多达 800 下，并提供尿布止血。然后，他会将自己覆盖在受害者身上，有时会亲吻他们的脖子或背部。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯是 Iwerne Trust 的主席，该信托基金为英格兰多塞特郡的基督教营地提供资金，韦尔比在这些营地中作为一名报告称，史密斯于 1984 年移居非洲，并继续实施虐待行为，直到 2018 年去世为止。说。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰教会最高层了解 2013 年难民营中发生的性虐待指控，而韦尔比最晚在同年、也就是他成为大主教几个月后才意识到这些指控报告称，如果这些说法在 2013 年向警方报告，可能会进行全面调查，史密斯可能会在死前面临指控。 Makin 报告于 2019 年委托编写。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/12/ 2dd95e4d-e663-4a85-b41b-a8d0cf83156d_c63c4f67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;兰贝斯宫的入口，坎特伯雷大主教在伦敦的官邸。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦尔比为“失败和疏忽”道歉，但表示他“不知道或怀疑”2013年之前的指控。该报告得出的结论是，这不太可能，并指责他未能履行“个人和道德责任”来确保进行适当的调查。&lt;/p>;&lt;p>;教会任命新坎特伯雷大主教的程序需要由神职人员组成的团体和一名由主教提名的主席英国首相，提出两个人选。&lt;/p>;&lt;p>;诺维奇主教格雷厄姆·厄舍和切姆斯福德主教古利·弗朗西斯-德卡尼都被认为将接替韦尔比并成为第 106 任大主教坎特伯雷。&lt;/p>;&lt;p>;亚瑟赞成同性恋权利，并直言不讳地指出应对气候变化的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;Francis-Dehqani出生于伊朗，曾讲述过她的兄弟如何在伊朗革命后被谋杀。她将是第一位担任该职位的女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>