<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Young Japanese trapped by outdated work culture seek greener pastures abroad: ‘I want some freedom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243400/young-japanese-trapped-outdated-work-culture-seek-greener-pastures-abroad-i-want-some-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当 Jun Shigeno 从日本大学毕业后加入新公司时，他对业务充满热情，并对学习机会感到兴奋，开发新技能并为公司的发展做出贡献。读了四年大学后，他也期盼着银行存款能扭亏为盈。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，他永远疲惫不堪，很少有时间见朋友或家人，说出自己的心声。他的银行账户里的情况也只是稍微好一点。当 24 岁的茂野看着比他早几年加入他的科技公司的同事时，他担心对他的要求只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他开始去海外寻找工作，并已经询问了德国和加拿大的职位。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：随着过劳死案件的增加，日本工人谴责办公室文化&lt;/h3>;&lt;p>;随着日本面对日益严重的劳动力短缺问题，合格、有能力的员工正是公司应该留住的人才，但对于许多年轻人来说，过时的企业文化正在驱使他们走向更美好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;在茂野的招聘过程中，公司他说，公司希望员工能够享受工作与生活的平衡，但这种情况并没有持续多久。 “一开始还不算太糟糕，但现在我每个月加班时间最少 60 小时，最长可达 80 小时。”&lt;/p>;&lt;p>;雪上加霜的是，他据称，只支付前40小时的加班费，其余的都属于“服务加班”。几乎所有日本公司都运行相同的系统。&lt;/p>;&lt;p>;“薪酬并不比美国或欧洲的公司高，但我一周很忙，根本没有时间做我想做的事情，而周末我必须学习。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Shigeno 的雇主希望他每年获得三项额外的专业资格，唯一的学习时间是周末，他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的未婚妻，Nagisa Ota ，同样厌倦了她的陪伴，并且愿意去其他地方。然而，对她来说，原因略有不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是觉得这不适合我。我在澳大利亚完成了实习，在其他国家对工作的态度完全不同，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，没有人考虑工作时间以外或周末的工作，每个人都在工作日离开办公室。时间和工作并不是他们生活的重点。这就是这里的情况，这不是我想要的。我只是想要一些自由。”&lt;/p>;&lt;p>;政府没有关于离开工作岗位到国外寻找工作的日本年轻人数量的统计数据，尽管传闻证据表明这种情况正变得越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;为什么日本工人不愿意带薪休假？&lt;/h3>;&lt;p>;富士通全球市场情报部门首席政策经济学家马丁·舒尔茨认为，日本年轻人出国工作实际上可能是有益的。&lt; /p>;&lt;p>;“我想说，多年来，移居海外的日本人太少了，因为随着我们的世界更加紧密地联系在一起，我们需要年轻人出国，获得新的技能和观点，并发现事情是如何做的“不同的方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很少有日本人体验日本以外的世界，这阻碍了这个国家的发展，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在完全不同的环境中发展他们的能力将允许冒险精神舒尔茨表示，如果年轻人将来回到日本，他们将成为对全球商业有新认识的领导者，或者充当希望将其产品和服务推向新市场的日本公司的中间人。&lt;/p>;&lt; p>;“这些人可以被激励成为未来的创新者，这对日本也将是积极的，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Shigeno 最小的弟弟已经移居国外，正在法国完成家具设计课程。自从四个月前移居欧洲以来，他就表示不太可能再次回到日本生活。其他人似乎也将效仿。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的艾米丽·伊泽 (Emily Izawa) 在东京读大学三年级，正在开始找工作，但在呆了两个月后，人们对工作的不同态度让她感到震惊今年夏天在欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本，几乎每个人加入他们的第一家公司时都相信他们将在那里度过余下的职业生涯，但我了解到这并不是欧洲人看待未来的方式， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过与人们交谈，我们还清楚地了解到，在欧洲公司中，一个人的晋升取决于他们的表现，而与他们的年龄、想要上哪所大学无关。 ” 或他们的性别，这与日本也有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;“但外国的方式更好，因为它鼓励人们为公司竭尽全力并获得公平的回报，”她说。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Izawa 说她还意识到女性能够更好地平衡事业和家庭，而日本企业的女性往往不得不牺牲一个，而且很多企业不愿意提拔女性，因为她们认为女性员工结婚后就会离开。&lt;/p>;&lt;p>;她还发现人们彼此交谈的方式，即使是在商业环境中，也比日本人相互交谈的古板和过于正式的方式令人耳目一新。&lt;/p>;&lt;p>;“我在一家咖啡店兼职，我是当我在英国时，看到员工和顾客平等地聊天，真的很惊讶，”她说。 “这在日本是不可能的，但我认为这样更舒服。”&lt;/p>;&lt;p>;Izawa 英语流利，目前正在考虑毕业后进入旅游业工作，希望这能让她&lt;/p>;&lt;p>;她的哥哥 Issei 也在寻找日本以外的工作，但采取了略有不同的方法，加入一家大型国际连锁酒店担任初级经理，并打算调到日本在他积累了几年经验后，这是公司在国外的资产之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;Alyssa Hirata 毕业后在她的第一家日本公司工作了 18 个月，然后就辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，感觉就像被困在日本的一个小世界里，我想旅行并运用我的英语技能，”她说。 “我想要的比日本能给我的更多。”&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的平田正在学习一门课程，该课程应该会成为一家航空公司的空乘人员，并希望在一家外国公司找到一份工作&lt;/p>;&lt;p>;“在我以前的公司，对于我周围的每个人来说，工作就是他们的全部生活，”她说。 “我就是无法理解这一点，我违反了所有不成文的规则，比如每天准时离开。我的同事说我很勇敢，但我不在乎；我希望能够与朋友和家人共度时光。&lt;/p>;&lt;p>;“日本对我来说太保守了；我希望能够决定自己的未来，而我认为实现这一目标的最佳方式就是出国工作。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trainee Hong Kong police negotiators perfect the art of listening in intense 2-week course, let subjects do the talking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243427/trainee-hong-kong-police-negotiators-perfect-art-listening-intense-2-week-course-let-subjects-do?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五晚上，在香港警察学院大楼深处，几名警察聚集在天桥上一名沮丧的年轻女子周围。尽管她提出抗议，但警察们手无寸铁，身着便衣，轮流试图安慰她。&lt;/p>;&lt;p>;但戏剧性的一幕并不像表面上看到的那样。这些警官是警队新招募的 15 名警察谈判干部之一，他们的紧张努力是他们训练的一部分，在此期间他们将学习如何处理自杀未遂、家庭纠纷、绑架甚至恐怖袭击。&lt;/p>;&lt; p>;干部首席培训官张建斌表示，他的团队在执行任务时只有一个目标：倾听他们的主题。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“谈判并不在于我们的谈话能力如何。我们主要倾听当事人以及他们如何表达情绪。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个阶段，我们不再谈论谈判成功或失败，而是看谈判是否有进展。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果愿意跟我们说话，情绪稳定了，那就是进步。”&lt;/p>;&lt;p>;这个干部每两三年招聘一次，目前有95名成员来自整个部队的队伍。所有新入职人员都必须经过为期两周的训练营，并必须通过期末考试才能入队。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警察接收了137名内地大学的城市学生&lt;/h3>;&lt;p>;学员白天学习沟通策略，晚上则根据所学知识进行情景模拟，并进行日常笔试。&lt;/p>;&lt;p>;干部指挥官廖家基表示，实践课程一直持续到午夜，以模拟团队的辅助性质，因为所有成员都会在日常警察职责之外承担这一角色。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上的训练课程让新兵处​​理一名有自杀倾向的女大学生试图逃跑的场景出于学业压力和孤独，从天桥跳下。&lt;/p>;&lt;p>;几名见习谈判员未能说服该学生（由一名干部扮演）跳下天桥，因此他们寻求了一位熟悉的年轻人的帮助。 &lt;/p>;&lt;p>;这名年轻男子是香港演艺学院的一名真正的学生，他被警方邀请在实习过程中扮演朋友和家人等次要角色，并提供反馈&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方将调整候选人体能测试，邀请更多人申请&lt;/h3>;&lt;p>;廖先生表示，这是第一次邀请，因为他希望促进社区参与&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要他们扮演某个特定的角色。只要以他们自己或朋友的身份告诉我们真相，因为有时（谈判者）所说的话可能并不适合当前情况。”Liauw 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Liauw 说，除了提高谈判技巧之外，学员们还还必须学会如何控制可能在现场的其他各方，例如对象的家人和翻译。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个场景中，学员必须化解涉及一名巴基斯坦男子的事件，该男子在向警方报告他试图喝清洁剂自杀后非常愤怒。&lt;/p >;&lt;p>;学员必须聘请翻译才能与该男子沟通。谈判人员每讲完粤语就停顿一下，让翻译用乌尔都语重复。&lt;/p>;&lt;p>;但随后该男子向翻译大喊大叫，同时向自己挥舞刀子，翻译也变得焦躁起来。然后两人很快就用乌尔都语进行了一场争吵。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在测试我们的学员如何在事情失序时重新获得控制。口译员没有接受过任何危机谈判培训。在这种情况下，他们可能会感到焦虑或表现出意想不到的行为，这种情况经常发生。”Liauw 说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方 5 月份收到的求职申请是去年的“4 倍”&lt;/h3>; &lt;p>;谈判人员需要学习如何与口译员以及自杀者的朋友和家人沟通，以控制紧张局势并避免不必要的挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;对于实习生黎婉文来说作为一名拥有七年警察经验的退伍军人，和平解决危机的愿望让他在克服陡峭的学习曲线成为谈判代表时坚定了他的信念。&lt;/p>;&lt;p>;“课程非常激烈，但我学到了很多东西。我逐渐意识到，说不是最重要的，听才是最重要的。我们需要能够倾听人们的需求来帮助他们。”赖说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，培训场景的灵感来自于干部为新兵执行任务而处理的真实事件。&lt; /p>;&lt;h3>;香港警方誓言加大力度打击青少年犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;“真正的案件很少是由于单一原因而发生的。即使他们告诉我们一个原因，背后通常还有多层原因。我们的工作是分散他们的情绪反应并了解表面原因。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为培训目标，我们每天晚上为学员提供不同的主题。”&lt;/p>;&lt;p >;期末考试结束后，成功入职的新人仍需通过六个月的试用期，并每两年累计工作 48 小时，才能保住干部职位。&lt;/p>;&lt;p>;今年的前 10 个月一年来，该团队执行了 70 次任务，涉及自杀未遂、人员站在危险地点或被困等情况。成功救出当事人69起。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8 more Gaza hostages freed, but Hamas expected to set higher price for remaining captives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243437/8-more-gaza-hostages-freed-hamas-expected-set-higher-price-remaining-captives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 07:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周四共释放了八名人质，以换取根据延长期限的最后一刻协议释放更多巴勒斯坦囚犯他们在加沙的停火再延长一天。&lt;/p>;&lt;p>;但是，现在已经进入第七天，任何进一步延长休战可能会更加令人畏惧，因为哈马斯预计将为许多剩余的人质设定更高的价格。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯在周四下午释放两名以色列妇女后几小时释放了六名人质。以色列军方表示，所有这些人都已移交给加沙红十字会，并被送往以色列送往医院并与家人团聚。&lt;/p>;&lt;p>;每天至少有 10 名以色列人以及其他人休战期间释放了至少 30 名巴勒斯坦囚犯，以换取以色列释放至少 30 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及为什么哈马斯周四按照停火协议释放的人质少于 10 名人质时，军方首席发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 少将指出，12 名以色列公民已被释放”，这意味着总数已满足以色列的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚持每天的最大数量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将在晚些时候释放 30 名巴勒斯坦囚犯。 &lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯 10 月 7 日对以色列发动致命袭击并引发战争之后，以色列进行了数周的轰炸和地面攻势，国际社会压力越来越大，要求尽可能长时间地继续休战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;哈马斯交出了 2 名人质，但造成 3 人死亡的枪击事件威胁停战&lt;/h3>;&lt;p>;加沙地带数千名巴勒斯坦人被杀害，230 万人口中的四分之三以上被迫背井离乡，导致人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;以色列誓言一旦停火结束，将恢复战斗，目标是瓦解哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;停火定于周五早些时候到期，尽管国际调解员正在努力延长谈判期限。&lt;/p>;&lt;p>;谈判似乎变得更加艰难，哈马斯已经释放了 10 月 7 日绑架的大部分妇女和儿童。预计武装分子将提出更高的要求返回以释放数十名平民和士兵。据信约有 140 名人质仍被哈马斯囚禁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;埃及国家信息服务局局长迪亚·拉什万 (Diaa Rashwan) 表示，在调解中发挥关键作用的卡塔尔和埃及正在寻求将协议再延长两天。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡正面临紧张局势。人质家属施加压力，要求将他们带回家。但他的极右翼执政伙伴也在敦促他继续战争，直到哈马斯被摧毁，如果他被认为做出太多让步，他们可能会放弃他的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示将维持停战，直到哈马斯被摧毁为止。哈马斯停止释放俘虏，届时它将恢复旨在消灭该组织的军事行动，尽管拜登政府敦促其采取更加精确的行动。&lt;/p>;&lt;p>;最初的休战，周五开始，现已两次延长，呼吁释放妇女和儿童。以色列官员在周四人质获释前表示，加沙武装分子仍扣押着约 30 名妇女和儿童，按照目前的速度，这些人将在几天内全部获释。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列和哈马斯在停战协议达成前几分钟延长了停战期限。结束&lt;/h3>;&lt;p>;尚不清楚剩余的女性人质中有多少可能是士兵。对于仍被关押的士兵和平民，哈马斯预计将要求释放被判犯有致命袭击罪的知名巴勒斯坦人，以色列过去一直强烈抵制这一做法。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，仍有约 125 名男子被关押。以色列将于周四释放 30 名巴勒斯坦人，其中包括 22 名青少年和 8 名以色列巴勒斯坦妇女，其中包括数十名士兵。据人权组织称，以色列当局对此类帖子进行了打击，以涉嫌煽动暴力为由逮捕了 270 多名巴勒斯坦公民。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping’s investment promise, Mastercard, visa-free entry: 7 things from China’s economy in November]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243357/xi-jinpings-investment-promise-mastercard-visa-free-entry-7-things-chinas-economy-november?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在旧金山会见美国总统乔·拜登后，习近平主席承诺将推出更多措施吸引外国投资者来到中国。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在亚太经合组织工商领导人峰会上表示，中国将“努力拆除壁垒”。&lt;/p>;&lt;h3>;“下一个中国仍然是中国”：习近平承诺拆除投资壁垒&lt;/h3>;&lt;p>;他的讲话是在外国公司继续缩减在华投资规模之际发表的。人们对国家安全审查日益严格的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;第三季度，直接投资负债（一种广泛衡量外国直接投资的指标，包括外国公司在中国的留存收益）出现第一季度赤字自 1998 年开始记录以来。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;总理李强掌管中央金融委员会，这是共产党为监管金融部门而设立的一个新机构。&lt;/p>; &lt;p>;该委员会于三月份成立，由党直接监督，旨在加强对金融的控制，这是党和国家机构大范围改组的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理将风险防范放在第一位李说，新的党的财务机构应“全面加强金融监管”，并更好地协调不同部门。&lt;/p>;&lt;p>;同时，朱鹤新被任命为国家党总书记外汇管理局撤换央行行长潘功胜。&lt;/p>;&lt;p>;中国立法者罕见地对中小金融机构的资产质量发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;11 月份公布的数据显示，中国 10 月份出口连续第六个月下降，同比下降 6.4%，至 2,748 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，进口增长 3% 10 月份达到 2,183 亿美元，较 9 月份下降 6.2% 有所上升。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，与一年前相比，出口下降主要是由于价格影响，而进口的改善似乎是广泛的，他们补充道。&lt;/p>;&lt;p>; 11月中国国际进口博览会也举办了6天，签约金额创历史新高，达784亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国居民消费价格指数下降11月份公布的数据显示，10月份同比下降0.2%，主要原因是食品价格通货紧缩加剧。&lt;/p>;&lt;h3>;“还不算太晚”：直言不讳的经济学家余永定指出中国存在滞胀风险&lt;/p>;&lt;h3>;“还不算太晚”：直言不讳的经济学家余永定指出了中国的滞胀风险&lt;/p>; h3>;&lt;p>;与此同时，生产者价格指数（反映工厂向批发商收取的产品价格）10 月份同比下降 2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;前国家统计局顾问余永定央行还警告称，在当前经济放缓的情况下，如果中国不迅速采取扩张性财政政策刺激内需，将出现“滞胀”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国宣布计划允许来自以下国家的游客入境法国、德国、意大利、荷兰、西班牙、马来西亚享受15天免签入境政策。&lt;/p>;&lt;p>;该政策自12月1日起实施至明年11月30日。&lt;/p>;&lt;h3 >;从72小时到30天：海陆空5种免签方式前往中国&lt;/h3>;&lt;p>;10月和11月，官方还确认来自数十个国家的旅客可以通过其他几种方式再次进入中国免签证计划。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国批准了美国支付公司万事达卡在华合资企业的申请，开展人民币清算业务并发行人民币计价银行卡，以促进外国人就业&lt;/p>;&lt;h3>;中国批准万事达卡清算牌照，为外籍人士和游客带来福音&lt;/h3>;&lt;p>;“在中国工作的外国人、短期访问的高管和游客将比中国消费者更高兴这一消息，因为后者已经习惯了微信支付和支付宝的移动无卡支付服务的双头垄断。”市场咨询公司博通研究员王鹏博表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国要求出口商报告具有战略意义的稀土金属和氧化物产品的交易。&lt;/p>;&lt;p>;原油、铁矿石、铜精矿和钾肥的进口商也被要求报告订单和发货情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top anti-spy agency vows to safeguard critical minerals, slams Western tech containment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243421/chinas-top-anti-spy-agency-vows-safeguard-critical-minerals-slams-western-tech-containment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反间谍机构表示，保卫中国的关键矿产是其最重要的任务之一，同时抨击西方国家的“ “小场高围”遏制攻势直指北京。&lt;/p>;&lt;p>;“关键矿产资源是服务新兴产业发展的重要基础。中国国家安全部周四在其官方社交媒体账户上发帖称，它们是资源安全的重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;该微信帖子将锂、镓、锗和稀土列为贵重矿产资源——称它们推动了新能源、半导体、人工智能和航空航天等战略性新兴产业的发展。&lt;/p>;&lt;h3>;中国镓和锗出口在管制开始前激增&lt;/h3>;&lt;p>; “战略关键矿产已成为加快建设现代产业体系、推动经济高质量发展的重要引擎，直接关系国家安全。”&lt;/p>;&lt;p>;此前，中国下令对半导体制造中使用的重要金属镓和锗及其几种化合物实施出口限制，以报复西方对其芯片行业的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;从 8 月开始，中国这些元素的出口商需要向商务部申请许可，并提供有关最终用户和材料用途的信息。&lt;/p>;&lt;p>;安全部发文指出，关键矿产已成为全球大国竞争的新领域&lt;/p>;&lt;p>;关键矿产资源的稀缺和少数国家的垄断是全球矿产资源争夺的幕后黑手。&lt;/p>;&lt; p>;外交部进一步批评“一些西方国家”为谋取私利而设立“小圈子”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些国家]为获得准入而筑起‘小院高墙’” &lt;/p>;&lt;p>;“面对一些西方国家的打压……[中国]近年来实施了整体国家安全观”。年，把保卫国家关键矿产资源安全作为一项重要任务。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;最高间谍机构表示，官员们一直严厉打击与矿产资源有关的间谍活动，保护中国海外重要矿产合作项目。&lt;/p>;&lt;p>;“[国家安全机关]保证中国的矿产相关企业可以安全地“走出去”，确保国家关键矿产资源的供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部的微信公众号于八月推出，定期发布与矿产相关的内容在中美地缘政治紧张局势不断升级的背景下，该部门尤其致力于动员公众参与反间谍工作，北京方面早些时候批准了扩大其反间谍法的范围。&lt;/p>;&lt;p>;今年。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken urges Israel to create safe zones in Gaza when fighting resumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243435/blinken-urges-israel-create-safe-zones-gaza-when-fighting-resumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 06:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四来访的美国国务卿安东尼·布林肯敦促以色列在恢复“重大军事行动”之前为加沙巴勒斯坦平民建立安全区”在哈马斯统治的领土上。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间暂停战斗的第七天发表讲话时，布林肯还呼吁进一步延长停战协议，其中包括交换人质和囚犯以及向被围困的加沙地带运送援助物资。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，我们希望看到这一进程继续向前推进，”他在结束对以色列和被占领的约旦河西岸的访问后在特拉维夫对记者表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们想要第八天及以后，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除非达成延长暂停的协议，否则暂停将于周五早些时候到期，这使得哈马斯在对以色列南部的致命袭击中劫持的数十名以色列和外国人质得以释放&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯袭击爆发暴力事件以来，布林肯已第三次前往该地区，据以色列官员称，大约 240 人被绑架，1,200 人死亡，其中大部分是平民。 &lt;/p>;&lt;p>;作为回应，以色列发誓要消灭哈马斯，并发动空中和地面军事行动，哈马斯政府称这场行动已造成加沙超过 15,000 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯告诉记者。以色列“必须制定人道主义平民保护计划，最大限度地减少无辜巴勒斯坦人的进一步伤亡”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发布了关于以色列-加沙战争的第一份立场文件。它说了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;他说，这应该是“通过明确、准确地指定加沙南部和中部的区域和地点，使他们能够安全并远离火线”。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说，这意味着避免进一步“加沙境内平民大量流离失所”，以及“对生命[或]医院、发电站、供水设施等关键基础设施造成损害”。&lt;/p>;&lt;p>; “这意味着在条件允许的情况下，让加沙南部流离失所的平民可以选择返回北部。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，不应该出现“持久的国内流离失所”。&lt;/p>; >;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯表示，以色列“有能力消除以色列所构成的威胁”哈马斯同时尽量减少对无辜男女和儿童的伤害。它有义务这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调“美国必须确保我们在加沙北部看到的大规模平民生命损失和流离失所的情况不要在南部重演” ”。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，布林肯告诉以色列领导人，休战正在“产生成果”，应该继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一周，我们看到人质回家的情况非常积极，与家人团聚，”布林肯在会见以色列总统艾萨克·赫尔佐格时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯交出了 2 名人质，但导致 3 人死亡的枪击威胁停战&lt;/h3>;&lt;p>;“这也使得增加向加沙急需的无辜平民提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这一进程正在产生成果。这很重要，我们希望这种情况能够继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡在其办公室发布的一份声明中表示，他已向布林肯提出周四在耶路撒冷发生的致命枪击袭击事件，后来以色列政府声称对此事负责。哈马斯表示“没有什么能阻止我们”摧毁该组织。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续这场战争，直到实现三个目标：释放所有人质、彻底消灭哈马斯并确保不再有这样的威胁内塔尼亚胡说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;会议结束后，布林肯乘坐装甲车队前往位于约旦河西岸城市拉马拉的巴勒斯坦权力机构总部，与总统马哈茂德·阿巴斯举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;两人“谈到迫切需要采取措施，美国国务院发言人马修·米勒在一份声明中表示，“改善西岸巴勒斯坦人的安全和自由”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯重申，“美国仍然致力于为巴勒斯坦国推进切实步骤”。 &lt;/p>;&lt;p>;自 1967 年以来被以色列占领的西岸，随着以色列与加沙的战争，暴力事件激增。据位于拉马拉的巴勒斯坦卫生部称，自 10 月 7 日以来，已有近 240 名巴勒斯坦人被以色列士兵或定居者杀害。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the US needs to get Ukraine to swallow a truce with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243254/why-us-needs-get-ukraine-swallow-truce-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后，全球出现了明显的分裂，标志着冷战以来最激烈的新对抗。 140多个国家和国际组织谴责俄罗斯军队在乌克兰领土上的行动，许多国家和国际组织对俄罗斯及其盟友白俄罗斯实施了广泛的经济制裁，使俄罗斯成为世界上受制裁最严厉的国家。阻碍了俄罗斯经济，并导致了自 2014 年俄罗斯吞并克里米亚以来最显着的通胀飙升之一。此外，在美国及其盟国的大力支持下，乌克兰挫败了俄罗斯总统普京迅速夺取国家的野心。&lt;/p>;&lt;p>;但是，近两年后，前线局势陷入僵局，乌克兰局势陷入僵局。部队在精心策划和发起的反攻中失败了。俄罗斯士兵坚守防御阵地，迫使基辅冒着西方装备的风险，导致乌克兰军队的损失不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;这种状况表明，目前对乌克兰的支持水平已经不够了来改变战争的平衡。乌克兰总统泽伦斯基继续呼吁西方国家增加武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;但由于以色列和哈马斯之间的冲突，以及美国对看似无休无止的乌克兰冲突的厌倦，美国的资源正在被消耗殆尽。精疲力竭的情况下，媒体越来越多地讨论停火的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;因此，问题出现了：现在是基辅和莫斯科之间实现休战的时候了吗？有几个原因导致了这一结果。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，尽管各方作出努力，但前线局势长期停滞不前。俄罗斯已转向消耗战略，利用乌克兰的腐败问题及其对西方军事援助的无效使用问题。&lt;/p>;&lt;p>;只有在武装冲突大幅升级的情况下，战场才会发生重大变化，并可能涉及使用一方拥有更多致命武器。特别是，乌克兰和俄罗斯都在使用联合国公约所禁止的集束弹药。乌克兰可能为艾布拉姆斯坦克采购贫铀弹，这也可能是迈向核冲突的危险一步。&lt;/p>;&lt;p>;其次，美国说服各国政府将前苏联军事装备转移到乌克兰，从而耗尽了欧洲的库存。 。这一战略举措不仅带来了支持美国军事装备生产和维护的长期合同，而且还使俄罗斯公司处于边缘地位。&lt;/p>;&lt;p>;因此，美国军工联合体已成为欧洲新型军事装备的主要供应商。但值得注意的是，德国也在向基辅供应武器，这对美国未来在军火领域的主导地位构成潜在挑战。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，美国目前在欧洲天然气市场占据主导地位。乌克兰战争之前，俄罗斯是欧洲国家液化天然气（LNG）的主要供应国。然而，在北溪管道遭到袭击后，克里姆林宫失去了使用能源作为胁迫手段的能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责能源资源的助理国务卿杰弗里·皮亚特本月早些时候表示，欧洲现在占占美国液化天然气出口总量的 70%；他还强调了停止俄罗斯北极液化天然气2号项目的重要性。但实现这一目标需要大量财政资源，并可能面临与莫斯科关系进一步紧张的风险。&lt;/p>;&lt;p>;第四，事实证明，向乌克兰提供财政支持对美国纳税人来说代价高昂。去年6月，通胀同比飙升9.1%，创四十多年来最高水平；美联储的关键利率处于22年来的最高水平。根据盖洛普的数据，41% 的美国人认为乔·拜登总统向基辅提供了太多帮助，而且这一数字预计还会上升。&lt;/p>;&lt;h3>;如果特朗普或德桑蒂斯领导下的美国背弃乌克兰怎么办？战争？&lt;/h3>;&lt;p>;优先考虑对乌克兰的援助而不是实施更有效的抗通胀措施，这导致了公众对白宫的不满。欧洲国家也表现出对战争的厌倦，并且对于继续支持基辅是否明智存在日益分歧。此外，由于基辅的腐败程度很高，对基辅的财政援助的有效性被认为正在减弱。&lt;/p>;&lt;p>;最后，实现停火可能是拜登竞选连任的关键因素。最近的民意调查显示，由于中东冲突，政府的支持率已跌至40%的低点。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普一直在乌克兰局势问题上批评拜登，称总统与俄罗斯的关系处理不当，并表示可以在24小时内解决冲突。如果拜登能够促成乌克兰和俄罗斯之间停火，这将抵消特朗普的攻击并显着提升他的形象，提高他连任的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但白宫面临的主要挑战是说服泽伦斯基参与谈判。泽连斯基仍然坚决拒绝与普京举行会谈，并决心收回包括克里米亚在内的所有乌克兰领土。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国正式支持乌克兰的战斗，但基辅的愿望却因其军事资源的耗尽而受到阻碍。此外，乌克兰政界人士越来越多地讨论需要动员更多人，包括年轻人和更多女性。&lt;/p>;&lt;p>;因此，拜登面临着说服泽连斯基启动与普京谈判的关键任务。 ，同时也要小心不要公开向他施压。&lt;/p>;&lt;p>;尽管克里姆林宫在战场上占据优势，但白宫在信息领域占据主导地位。美国政府应该让国际社会为可能的停火做好准备，并在基辅和莫斯科之间达成和平协议，作为西方集体的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Opec+ slashes oil output further to boost flagging prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243434/opec-slashes-oil-output-further-boost-flagging-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;主要产油国沙特阿拉伯和俄罗斯周四宣布，将进一步减产，以支撑油价波动。欧佩克+会议。&lt;/p>;&lt;p>;根据石油输出国组织 (OPEC) 的声明，会议还宣布主要生产国巴西宣布从明年起加入该组织。&lt;/p>;&lt;p>;巴西出席会议的能源部长亚历山大·西尔维拉称这是“巴西的历史性时刻”，但他补充说，他的能源部仍需要“详细”研究加入该小组的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;虚拟会议结束后在来自 23 个成员国的欧佩克+联盟的部长会议上，利雅得宣布将把每天自愿减产 100 万桶的石油产量延长至 2024 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科表示将每天削减 50 万桶石油出口 –经过长达数小时的艰难谈判，产量从迄今为止的每天 30 万桶增加到 3 月份。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据彭博社报道，阿拉伯联合酋长国、科威特、哈萨克斯坦、阿尔及利亚和阿曼等其他国家也将进行较小规模的削减。&lt;/p>;&lt;p>;由于全球经济增长缓慢，分析师此前普遍预计欧佩克+产油国将延长或深化减产至明年，以阻止近期油价暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，紧张的谈判仍在继续，沙特阿拉伯承担了首当其冲的是供应削减，试图说服非洲国家通过接受较低的生产配额来提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;但安哥拉和尼日利亚是不愿签署的国家之一，寻求提高产量以确保重要的外汇在六月份同意减少配额后。&lt;/p>;&lt;h3>;欧佩克主席告诉气候活动人士“着眼大局”&lt;/h3>;&lt;p>;在六月份的会议上，阿拉伯联合酋长国获得了增加配额的授权产量。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年底以来，该联盟已实施了约 500 万桶/日的供应削减。&lt;/p>;&lt;p>;为了推动该组织的发展，欧佩克表示巴西将从明年开始加入。巴西是世界十大产油国之一，自 2016 年以来一直是拉丁美洲最大的石油生产国。&lt;/p>;&lt;p>;OPEC+ 于 2016 年底诞生，当时俄罗斯和其他九个国家与沙特领导的欧佩克联手提供支持价格下跌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡特尔面临最大的危机2020 年，由于 Covid-19 大流行，各国实行封锁，导致石油需求暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;该组织于 2020 年 4 月同意将产量削减 970 万桶/日，以提振低迷的价格。随着市场改善，2021 年开始再次增产。&lt;/p>;&lt;p>;在最近价格暴跌的会议上，OPEC+ 成员国宣布自愿减产以提振价格。&lt;/p>;&lt;p>;但投资者警告称”俄罗斯入侵乌克兰后，油价达到每桶 140 美元的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;但油价仍高于过去五年的平均水平，目前徘徊在每桶 80 美元左右，9 月份几乎触及 100 美元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;在欧洲和美国发出的喜忧参半的信号中，生产商对由于经济放缓而导致需求疲软的担忧持续存在，尤其是中国（全球最大的原油进口国）。&lt;/p>;&lt;p>;在供应方面，美国和巴西的原油产量达到创纪录水平，引发了一些分析师所说的力量平衡的转变。&lt;/p>;&lt;p>;Finalto 分析师尼尔·威尔逊 (Neil Wilson) 表示，欧佩克“并没有牢牢掌控石油市场”市场曾经占据主导地位”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Slapping therapist’ Hongchi Xiao charged with manslaughter over woman’s death in UK]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243432/slapping-therapist-hongchi-xiao-charged-manslaughter-over-womans-death-uk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一名提倡“拍打疗法”技术的另类治疗师因在他的一个工作室中造成一名妇女死亡而受到指控” 2019 年的肖。&lt;/p>;&lt;p>;他从澳大利亚引渡后被拘留。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;肖提倡拍打拉筋疗法，即患者被拍打或反复拍打自己，表面上是为了排出体内的毒素。&lt;/p>;&lt;p>;患者常常会出现瘀伤或出血。 。该技术起源于中医，但批评者称其没有科学依据。&lt;/p>;&lt;p>;肖来自中国，经营着位于加州的帕拉拉研究所，他在世界各地领导过拍打拉筋研讨会。 &lt;/p>;&lt;p>;71 岁的卡尔-戈姆 (Carr-Gomm) 在参加肖开办的研讨会时在英格兰西部的克利夫别墅 (Cleeve House) 乡村酒店去世。&lt;/p>;&lt;h3>;无执照的中国针灸师在患者死亡后入狱&lt;/h3>;&lt;p >;卡尔-戈姆的儿子马修在她去世后表示，她一直在寻求“治疗和处理糖尿病的替代方法”，因为她由于害怕针头而难以注射胰岛素。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道她是他不顾一切地尝试治愈自己的这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“她始终保持着健康的生活方式，并坚信没有什么可以阻止她过上充实的生活。”&lt;/p>;&lt;p>;警方称，60 岁的肖将于周五在英格兰西南部索尔兹伯里出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India vows to investigate US charge that New Delhi directed plot to kill activist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243433/india-vows-investigate-us-charge-new-delhi-directed-plot-kill-activist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 03:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;印度对美国的起诉书作出回应，该起诉书称一名印度政府官员策划杀害一名美国锡克教徒，并承诺进行调查“问题的所有相关方面”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，这种反应与加拿大在 9 月发表类似声明称印度政府特工可能是谋杀一名印度人的幕后黑手后爆发的外交爆炸形成鲜明对比。加拿大锡克教徒。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他们表示，这场争议不太可能削弱华盛顿与新德里不断发展的关系，因为在印太地区对抗中国仍然是战略伙伴关系的基础。&lt;/p>;&lt;p >;兰德公司的德里克·格罗斯曼认​​为印度“几乎没有什么可担心的”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，印度外交部发言人阿林达姆·巴格奇 (Arindam Bagchi) 在新德里称这些指控是“令人担忧的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度认真对待此类投入，因为它们侵犯了印度的主权。”他补充道：“这也关系到我们的国家安全利益，有关部门已经在研究这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国司法部在纽约宣布对 52 岁的印度公民尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 提出指控被控雇佣谋杀和共谋雇佣谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;作为起诉书的一部分，检察官表示，一名仅被描述为“高级现场官员”的印度政府官员曾指示古普塔策划一项阴谋杀害一名未透露姓名的美国公民，该公民被确认为古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，一名支持旁遮普邦从印度分裂的锡克教活动人士。&lt;/p>;&lt;h3>;美国指控印度国民密谋暗杀锡克教分裂分子&lt;/h3>;&lt;p >;他们说，作为阴谋的一部分，古普塔在 6 月份向一名杀手提供了 10 万美元，而这名杀手实际上是美国卧底执法人员。&lt;/p>;&lt;p>;同样，9 月份，加拿大总理贾斯汀·特鲁多建议“特工” “印度政府”可能是刺杀加拿大锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔（Hardeep Singh Nijjar）的幕后黑手，后者于 6 月在温哥华被枪杀。这场争议导致双方外交官被驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;司法部的文件显示刺杀 Nijjar 和 Pannun 的阴谋之间存在联系。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周四重申了他的主张，称美国的案例强调了“我们从一开始就一直在谈论的事情，那就是印度需要认真对待这一问题”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蒙特利尔麦吉尔大学法学教授弗雷德里克·梅格雷特 (Frederic Megret) 表示，与新德里的反应形成鲜明对比，“明显的答案”是特鲁多“只有模糊的指控，而美国法院却根据看似有力的证据起诉某人”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“当面对这样的证据时，就很难声称这些指控是荒谬的”。&lt; /p>;&lt;p>;美国立法者表达了担忧。 “政治暴力在我们国家没有立足之地，”美国锡克教国会核心小组联合主席、宾夕法尼亚州民主党众议员玛丽·盖伊·斯坎伦 (Mary Gay Scanlon) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够与我们的锡克教社区站在一起反对跨国镇压，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，即使是外国在美国领土上进行暗杀企图的前景也不会改变华盛顿对新德里的示好。&lt;/p>;&lt;p>;根据战略与国际研究中心的理查德·罗索的说法，纽约阴谋“早在美印一些重大交战之前就被发现了”。所以：棘手，但不足以引发方向改变”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，关键问题是：“美国公共利益是否会提高到足以向政府施加压力，要求其放慢参与？”兰德公司的格罗斯曼断言，“现实是，由于拜登政府针对中国的印太战略，华盛顿比其他地方更需要新德里”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，这种回旋余地并不是“无限的，更多的不良行为可能会削弱最近的成果”。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;美国和印度目前正在印度东北部梅加拉亚邦进行联合军事演习。 >;&lt;h3>;四国最高军事领导人就印太安全举行会议&lt;/h3>;&lt;p>;印度也是美国主导的包括日本和澳大利亚在内的四边安全对话的成员，美国称该对话的目标是“维护印太地区的和平与稳定”。北京将四国集团斥为“一心挑起对抗”的“小集团”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登已受印度总理纳伦德拉·莫迪邀请参加该国的共和国日阅兵1月26日作为“主宾”，第二天可能在新德里举行四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;一些印度评论人士指责拜登政府针对印度。&lt;/p>;&lt;p>;印度国家安全委员会前顾问布拉马·切拉尼 (Brahma Chellaney) 声称，美国司法部正在“被用来对付友好的印度”，并援引共和党人对该部门针对政治对手的“武器化”的抱怨。&lt;/p>;&lt;p >;新德里中国研究所的佐拉维尔·杜莱特·辛格(Zorawer Dulet Singh)称这一起诉书“滑稽”。&lt;/p>;&lt;p>;“只有美国拉拢一些印度人——这个可怜的印度人，这种奇怪的情况才会发生。官方的“CC-1”甚至可能是一个替罪羊——诽谤印度，”他在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia bans ‘LGBTQ movement’, sparking fears of new crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243429/russia-bans-lgbtq-movement-sparking-fears-new-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯最高法院周四裁定，LGBTQ 活动人士应被指定为“极端分子”，此举旨在让同性恋和跨性别者代表恐惧会导致逮捕和起诉。&lt;/p>;&lt;p>;审判长宣布，他已批准司法部的一项请求，禁止所谓的“国际 LGBT 社会运动”。&lt;/p>;&lt;p>;此举是俄罗斯对性取向和性别认同的表达日益严格的限制的一部分，其中包括禁止促进“非传统”性关系并禁止通过法律或医学手段改变性别的法律。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务负责人沃尔克·特克敦促俄罗斯当局“立即废除对人权捍卫者的工作施加不当限制或歧视 LGBT 人群的法律”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 预计很快将在三月份宣布寻求新的六年任期，长期以来一直在寻求与颓废的西方形成鲜明对比的是，他的国家树立了传统道德价值观守护者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的一次演讲中，他表示欢迎西方采用“在我看来相当奇怪的做法，普京的发言人德米特里·佩斯科夫在法院判决宣布前告诉记者，克里姆林宫“没有遵循”案件并没有对此发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;法院从诉讼开始大约花了五个小时才做出裁决。听证会不对媒体开放，但允许记者旁听判决。&lt;/p>;&lt;h3>;弗拉基米尔·普京将参加选举，至少执政到 2030 年：报告&lt;/h3>;&lt;p>;LGBTQ 活动人士已司法部在 11 月 17 日提出要求后，认为这一决定是不可避免的。司法部表示，在 LGBTQ 的活动中发现了“各种极端主义倾向的迹象和表现，包括煽动社会和宗教不和”，但没有举例说明。 &lt;/p>;&lt;p>;在法庭外，LGBTQ 活动人士艾达·布莱克韦尔 (Ada Blakewell) 表示，该裁决与官方声明不符，即俄罗斯不歧视 LGBTQ 人群并为他们提供平等权利。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她已经一年来，她在违背自己意愿的情况下接受了“转化治疗”，以说服她自己不是跨性别女性。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，在这起诉讼通过后，我将无法谈论转化疗法，”她说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;在莫斯科街头接受采访的人们意见不一。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望这个世界是一个自由的地方，人们可以爱他们想爱的人，尽管我对这一切的态度是中立的，因为我” “我不站在他们的立场上，”一位名叫莱拉的年轻女子说道。 “但如果我被禁止去爱，那会非常痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;20多岁的丹尼尔表示，同性关系“不正常”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信至少我认识的大多数人，我的朋友和熟人，都对同性恋持消极态度。这就是为什么这对我们国家来说是正确的决定。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京的敌人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 被判处 19 年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯已经禁止了 100 多个团体，因为“极端分子”。&lt;/p>;&lt;p>;之前的名单，例如耶和华见证人宗教运动和与反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼有联系的组织，都是逮捕的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;女发言人拉维纳·沙姆达萨尼 (Ravina Shamdasani)联合国人权高专办表示，俄罗斯 LGBTQ 群体的处境“每况愈下”，法院对“LGBT 运动”的定义缺乏明确性，导致法律很容易被滥用。&lt;/p>;&lt; p>;“这对 LGBTQ 群体来说意味着进一步压制他们的基本权利，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>