<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Republican congressman suggests dropping nuclear bombs on Gaza and ending humanitarian aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257349/republican-congressman-suggests-dropping-nuclear-bombs-gaza-and-ending-humanitarian-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/52975524-3146-46f6-b50c-58f6d04ae533_e8b5c59c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 7 日在华盛顿美国国会大厦的共和党议员蒂姆·沃尔伯格图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;密歇根州国会议员蒂姆·沃尔伯格建议向加沙投放核武器，他的办公室称这是“支持以色列迅速消灭哈马斯”的隐喻。&lt;/p>; &lt;p>;“应该像长崎和广岛那样。快点结束吧，”沃尔伯格在社交媒体上流传的一段视频中说道，视频中提到了美国在第二次世界大战结束时向日本投下原子弹的城市。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格是来自莱纳威县的共和党人，视频中还可以听到反对向加沙地带的人提供人道主义援助，加沙地带是巴勒斯坦领土，在以色列与哈马斯进行了五个多月的战争后，该地区正处于饥荒的边缘。哈马斯是一个激进组织，10 月 7 日袭击了以色列，引发了冲突。沃尔伯格说：“我们不应该在人道主义援助上花一分钱。”沃尔伯格发言人迈克·罗克（Mike Rorke）周六表示，这八人任期国会议员的回答是直接回应有关美国军队部署到加沙建设港口以向巴勒斯坦人提供援助的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“国会议员沃尔伯格强烈反对让我们的军队陷入危险。他对加沙无辜人民深表同情，他们因哈马斯袭击造成 1,163 名无辜平民死亡而陷入困境，”罗尔克说。 “直到今天，哈马斯仍然扣押人质，其中包括美国人。哈马斯应该投降并归还人质。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在他的社区聚会中，他明确地用了一个比喻来支持以色列迅速消灭哈马斯，这是拯救生命的最好机会罗克补充道：“这是长期的，也是实现该地区永久和平的唯一希望。”社交媒体上的视频日期为 3 月 25 日，沃尔伯格在邓迪发表了上述言论。沃尔伯格代表密歇根州南部第五国会选区，从贝里恩县延伸到门罗县。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格的公共日历显示，他于 3 月 25 日上午在邓迪村大厅举行了一次“与选民会面的社区聚会” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频由帐户@WhitchMI发布在X上，其用户写道：“一位坐在秘密市政厅的美国众议员在积极思考种族灭绝问题时感到很舒服。”&lt; /p>;&lt;p>;在视频中与一群人交谈时，沃尔伯格似乎是在回答有关美国花费税款在加沙海岸建造港口以更快地提供人道主义援助的问题——这是美国的一项倡议乔·拜登总统在本月早些时候的国情咨文中宣布。&lt;/p>;&lt;p>;联合国粮食机构本月警告称，加沙北部的饥荒“迫在眉睫”，那里三分之二以上的剩余人口在以色列与哈马斯的战争中，正在经历灾难性的饥饿。人道主义组织表示，需要在地中海建立一个港口，因为以色列封锁了通往加沙的食品、药品和其他物资的陆路通道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔伯格的一位众议院同事、民主党女议员黑莉周六，伯明翰的史蒂文斯在 X（前 Twitter）上发帖批评了沃尔伯格的言论，但没有提及他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“威胁使用、建议使用，或者上帝禁止实际使用核武器，都是不可接受的。” 21世纪的战争策略，”以色列的坚定支持者史蒂文斯写道。 “正如 WJ Hennigan 最近为《纽约时报》准确描述的那样，核武器的使用会造成人间地狱。”&lt;/p>;&lt;p>;国会女议员埃丽莎·斯洛特金 (Elissa Slotkin) 也谴责了前牧师沃尔伯格的言论。&lt;/p>;&lt;p >;“对于任何人来说，提出这样的建议都是应该受到谴责的，尤其是民选官员和自认为有信仰的人，”斯洛特金说。 “沃尔伯格应该收回他的言论，并尝试将自己置于许多密歇根人的立场上，他们认为自己是加沙伤亡者。”&lt;/p>;&lt;p>;密歇根州参议员达林·卡米莱里（Darrin Camilleri）在推特上表示，沃尔伯格已被视频捕捉到“支持并呼吁在加沙进行彻底的种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;p>;卡米莱里说：“他绝对是耻辱，需要辞职。”&lt;/p>;&lt;h3>;载有第二轮加沙援助的船只因饥饿而离开塞浦路斯担忧飙升&lt;/h3>;&lt;p>;美国伊斯兰关系委员会密歇根分会也发表了意见，称“国会议员明确呼吁种族灭绝，应该受到所有重视人命和国际法的美国人的谴责” .&lt;/p>;&lt;p>;CAIR 执行董事达乌德·瓦利德 (Dawud Walid) 表示，“如此随意地呼吁采取行动，将导致加沙所有人被杀害，这发出了令人心寒的信息，即巴勒斯坦人的生命毫无价值。”&lt;/p>;&lt; p>;“正是这种对巴勒斯坦人民的非人化，导致了我们每天在加沙和西岸看到的持续屠杀和苦难。”&lt;/p>;&lt;p>;国会议员丹·基尔迪称沃尔伯格的言论令人恐惧和震惊。&lt;基尔迪在一份声明中表示：“一方面反对向加沙人民提供人道主义援助，另一方面又呼吁对巴勒斯坦人民进行大规模屠杀，这是站不住脚的立场。” “我非常不同意这些极端和危险的言论。”&lt;/p>;&lt;p>;沃尔伯格在一月份也面临强烈反对，此前他告诉乌干达人“立场坚定”，不要理会来自美国的批评，民主党人说是对该国严厉的反 LGBTQ 法律的认可。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden wins North Dakota Democratic presidential primary vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257348/biden-wins-north-dakota-democratic-presidential-primary-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/3b3e8b6a-0b82-4d2e-a644-deadb6f6f09a_d69b73e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登赢得了北达科他州的民主党总统初选。&lt;/p>;&lt;p>;该州于周六公布了主要通过邮寄方式进行的初选结果。该党于二月份开始向需要选票的选民分发选票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管还有其他七名候选人参加了初选，但拜登的胜利几乎已经确定。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普赢得了选举北达科他州共和党 3 月 4 日举行总统预选，获得全部 29 名代表。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普已经为各自政党的提名获得了足够的代表，为 1956 年以来的首次总统复选做好了准备。&lt;/p>;&lt; p>;参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders) 在 2016 年和 2020 年赢得北达科他州民主党党团会议。&lt;/p>;&lt;h3>;“煽动政治暴力”：特朗普发布了带有被绑住的拜登图片的视频&lt;/h3>;&lt;p>;周六，康涅狄格州首次允许人们在选举前提前亲自投票，数年前，该国几乎所有其他州都向选民提供了这种选择。&lt;/p>;&lt;p>;周六是最后一天周二总统初选之前的提前投票和迄今为止的投票率很低。投票前三天后（由于耶稣受难日假期，周五没有提前投票），超过 120 万登记的民主党人和共和党人中有 13,476 名选民亲自投票。&lt;/p>;&lt;p>;由于投票率相对较低，州官员表示他们很高兴，并指出新系统没有出现重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要求选民帮助我们测试系统并表达他们的声音，并且康涅狄格州的选民响应了号召。”州务卿斯蒂芬妮·托马斯 (Stephanie Thomas) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;现在只有四个州——阿拉巴马州、特拉华州、密西西比州和新罕布什尔州——不允许提前亲自投票，尽管他们可能会为符合资格的缺席选民提供选择。特拉华州此前允许提前投票，但州法院在 2 月 23 日的裁决中以违宪为由驳回了这一规定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Worrying malaise’: China’s economic and social fortunes rest on its youth, but they are lying flat and ‘letting it rot’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257238/worrying-malaise-chinas-economic-and-social-fortunes-rest-its-youth-they-are-lying-flat-and-letting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/1fd722b5-0ed9-4e32-825c-421bd5fa7581_382b123f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;宋亮青春期的大部分时间都在追求学术卓越，在成堆的教科书和课外教材之间交替，以获得竞争优势并晋升到排名靠前的大学。&lt;/p>;&lt;p>;她现在是在大学读二年级的学生。中国北方城市天津的一所顶尖学府。但自从入院以来，她的健康状况有所下降。她的体重增加了 23 公斤（50 磅），并放弃了跳舞——从她五岁起，她母亲就要求她每天练习跳舞，以保持良好的体形——只做很少的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“每天我都觉得太累了，”宋说，​​“我对什么都不感兴趣。我现在考上了一所好大学，实现了父母的梦想——仅此而已。”&lt;/p>;&lt;p>;和中国数以百万计的年轻人一样，宋先生多年来勤奋刻苦学习。她在中国艰难的大学入学考试中取得了成功，但和许多同龄人一样，她也遭受了倦怠和抑郁的困扰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人口统计学家和分析人士表示，中国年轻人的心理健康可能会影响国家的经济发展。未来的“人力资本”，以及更广泛的经济道路，北京必须采取措施认真对待这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;没有关于中国患有心理健康问题的年轻人数量的官方数据。根据美国国家医学图书馆网站去年发布的一份报告，湖南省中南大学的研究人员估计，在 1.56 亿中国 10 至 19 岁青少年中，超过 900 万人患有抑郁症或焦虑症。&lt;/p>;&lt; p>;官方报纸《人民日报》和北京脑疾病研究所联合发布的《2022年全国抑郁症蓝皮书》将青少年抑郁症主要归因于学业压力以及与同龄人和家庭的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;同时， “平躺”和“让它腐烂”等短语分别指的是做最低限度的要求和自我放纵。这些网络流行语描述了年轻人中流行的生活方式，揭示了普遍存在的悲观情绪和缺乏动力。&lt;/p>;&lt;p>;这与习近平主席对中国年轻人的要求形成鲜明对比：愿意接受恪尽职守，努力工作，干好工作。他在过去几年的多次演讲中重复了这些观点，呼吁推动中国实现“民族复兴”。&lt;/p>;&lt;h3>;空闲时间比金钱更有价值：随着经济放缓，中国年轻人“躺平”&lt; /h3>;&lt;p>;“如果中国年轻人在动力和动力方面出现萎靡不振，那就令人担忧了，”牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“造成这种情况的原因不适通常与缺乏机会和/或对期望信心不足有关，这主要与整体经济有关，特别是与职业和社会流动性有关。”马格努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;如果根本原因马格努斯和其他分析师认为，普遍的萧条问题仍未解决，普遍的萧条预示着低生育率，损害社会活力和创新，使中国的困境比日本长期经济停滞更糟糕。&lt;/p>;&lt;p>;对于宋来说，萧条来自高水平学业压力、就业和人生前景黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“残酷的竞争永远不会结束。”她叹息道。 “工作难找，公务员、研究生的竞争也越来越激烈。即使你有幸在这些考试中获胜，面对高房价和沉重的抚养孩子的负担，你也会感到无助。”&lt;/p>;&lt;p>;当中国经济从强劲增长中明显放缓时在过去的几十年里，人们找工作也变得越来越困难。国家统计局表示，自2020年以来，16-24岁年龄段的失业率逐渐攀升。6月份创下历史新高21.3%，但一个月后北京暂停发布数据进行调整。这些数字应不包括寻找兼职工作的学生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近六个月后，中国恢复发布该数据。根据国家统计局的数据，12 月份青年失业率为 14.9%，1 月份为 14.6%，2 月份升至 15.3%。 2月份中国总体失业率为5.3%。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国毕业生的数量不断打破记录。 2022年首次突破1000万，去年这一数字达到1160万。未来几个月将有创纪录的1170万大学生毕业。&lt;/p>;&lt;p>;当面临就业困难时，许多毕业生选择推迟就业或碰碰运气，在政府、工作岗位上找到一份工作&lt;/p>;&lt;p>;去年，超过300万考生参加公务员考试，竞争中央国家机关及其直属事业单位的3.96万个职位空缺。这意味着平均有大约 77 名候选人竞争一个职位。此外，去年全国约有 470 万名研究生参加了研究生入学考试，招收了 76 万个职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;随着就业前景变得更加黯淡，家长们更加努力地督促孩子获得竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>; 41 岁的北京居民陈旭庚是一名 10 岁男孩的父亲，他说，他每年为孩子的课外数学和英语课程以及击剑训练花费 8 万元人民币（11,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“和很多中国家长一样，我希望我的孩子能有一个光明的未来，我相信对教育的投资。”陈说。 “毕竟，教育为中国的社会流动提供了难得的公平机会，特别是对于没有权力或政治特权的普通人来说。”&lt;/p>;&lt;p>;陈出生在西南部四川省的一个偏远村庄。 ，从首都一所著名大学毕业后，加入了北京的一家保安公司。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国经济快速增长的时期，教育改变了我的生活。现在经济正在放缓，教育变得更加重要，因为机会越来越少，而且只适合那些做好充分准备的人。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高孩子的竞争优势，陈为孩子支付了课外课程的费用。儿子“学得早点学得深”。&lt;/p>;&lt;p>;“我为儿子每天都要学习到晚上10点感到难过。但我们别无选择。我们身边的很多孩子学习更加刻苦。如果没有多余的钱，我们就会被抛在后面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国网民借用了社会学术语“内卷”，将教育程度的竞争比作电影院的观众：有人站出来反对获得更清晰的视野，这迫使他们身后的每个人都站起来。然后人们爬上座位和梯子。但最终，尽管他们竭尽全力，还是没有人能看清楚屏幕。&lt;/p>;&lt;p>;大学生王占星说，他曾经在内娟中幸存下来，但现在正在重新考虑其成本。高中三年，每天跟导师一对一辅导三个小时，他在高考中取得了好成绩。&lt;/p>;&lt;p>;他将于今年夏天从北京一所大学毕业，并表示自己已经现在决定退出内娟。去年考研时，他全身颤抖，最后退考了。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能再这样了。我厌倦了考试、考试，甚至拿起教科书。够了，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有立即的计划：“我会混过一段时间。可能养只猫。”&lt;/p>;&lt;p>;“结婚？或许。孩子们？绝不。养孩子需要花费大量的金钱和精力，我不想让我的孩子感受到我的压力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人越来越不愿意生孩子。根据联合国的数据，生育率（女性一生中预计生育的孩子数量）从 20 世纪 80 年代末的 2.6 人下降到去年的 1.19 人。它远低于2.1的更替率，甚至低于日本1.31的生育率，而日本几十年来一直在低出生率和人口老龄化问题上苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;育儿成本正在飙升。北京智库友娃人口研究所测算，去年养育第一个孩子到18岁的平均成本为53.​​8万元。这是中国人均 GDP 的 6.3 倍，仅低于韩国。&lt;/p>;&lt;p>;人口学家、人口学家约瑟夫·夏米 (Joseph Chamie) 表示，预计本世纪中国的生育率将保持在 1.5 以下。联合国人口司。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会遵循与日本和新加坡等其他东亚国家类似的模式，即人口下降和人口老龄化，”查米说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国为将生育率提高到接近更替水平附近的各种尝试都不太可能成功，因为这些措施太晚且太有限。”&lt;/p>;&lt;p>;2016年，中国取代了已有四十年历史的生育率。独生子女政策，每对夫妇最多生育两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国转向三孩政策，并推出现金补贴、税收减免和更长产假等激励措施。还推出“双减”政策，严格限制家庭作业的数量和难度，以及课外补习的范围和规模，减轻家长的经济负担。但这些措施并没有起到多大作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人口学家、宇娃人口研究所创始人梁建章表示，中国应该推出更有力的政策，包括取消中考。强制高中入学考试，并减少学年——以此来减少夫妇生育孩子的意愿，并缓解人口老龄化对创新和经济增长的负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;Magnus 说与日本、韩国和其他亚洲“四小龙经济体”的相似之处具有启发性。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些国家拥有中国目前的人均收入时，他们能够期待多年不断增长的教育和职业流动性， “劳动年龄人口不断增长，经济结构发生深刻变化，这有利于家庭、私人消费和服务，进而刺激了生产性私人投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在正处于一个十字路口，现状很可能导致中国偏离日本和[亚洲]四小龙所走过的道路，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家和人口学家指出，中国正在未富先老，因为&lt;/p>;&lt;h3>;在就业市场困境中，中国将新增 1180 万毕业生加入劳动力队伍&lt;/h3>;&lt;p>;“如果年轻人是未来，那么至关重要的是对人力资本的投资与对物质资本的投资一样多，甚至更多。不这样做的问题是冰河而不是悬崖边缘，但它仍然是一个大问题。”马格努斯说。&lt;/p>;&lt;p>;独立政治分析人士陈道银表示，对下一代前景的普遍悲观情绪将损害社会活力， &lt;/p>;&lt;p>;“到了某个时候，当经济发展受到严重阻碍而爆发金融危机时，被排除在党内体制之外的群众和精英很可能会爆发社会爆发” ，”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of 8 Chinese migrants found on beach in Mexico after boat capsized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257347/bodies-8-chinese-migrants-found-beach-mexico-after-boat-capsized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 06:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/f04d7e7d-d093-4df1-a689-9d8aec92360f_339cf199.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名边境兽医志愿者持有在美国发现的中国护照-墨西哥边境。周六，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，他们乘坐的船翻了。图片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周六表示，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，他们乘坐的船翻了。&lt;/p>;&lt; p>;检察官办公室补充说，周四，这七名妇女和一名男子乘坐一艘由墨西哥人经营的船只，离开了与危地马拉边境的恰帕斯州的塔帕丘拉。&lt;/p>;&lt;p>;尸体所在的海岸周五在瓦哈卡州发现的，该州位于人们试图到达美国经常使用的路线沿线。&lt;/p>;&lt;p>;另一名移民在这场磨难中幸存下来。没有任何关于驾驶这艘船的墨西哥人发生了什么事的消息。&lt;/p>;&lt;h3>;美国最高法院允许德克萨斯州驱逐拜登出境的法律&lt;/h3>;&lt;p>;数千名无证移民 - 往往是为了逃离家乡的暴力和贫困。祖国 - 每年都会经过墨西哥试图到达美国边境。许多人来自中美洲。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，去年在穿越墨西哥时被捕的移民还包括中国、印度和乌兹别克斯坦以及其他远离美洲国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;不断增加的移民数量使墨西哥移民设施和庇护所不堪重负，而随着非法移民成为美国总统竞选活动的中心议题，墨西哥政府面临着来自美国的越来越大的压力，要求其打击移民潮。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Pakistan projects won’t be safe if local feelings are ignored]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256910/china-pakistan-projects-wont-be-safe-if-local-feelings-are-ignored?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/39a96d1a-dc88-421d-9245-41186c89f0c5_574c6fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在自杀式袭击后，医务人员搬运装有受害者尸体的棺材3月26日，中国工程师在巴基斯坦比沙姆。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3月26日，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的汽车撞向在达苏号工作的中国工程师车队巴基斯坦西北部开伯尔-普赫图赫瓦省水电项目。这次袭击导致五名中国工程师和他们的司机死亡。中国外交官要求伊斯兰堡展开彻底调查，惩罚肇事者，并采取措施确保中国公民的安全。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击发生在俾路支解放军（BLA）试图进入巴基斯坦失败之后。 3月20日的瓜达尔港务局综合体。该综合体居住着中国工人和工程师，以及巴基斯坦情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;瓜达尔位于俾路支省，是全长3000公里的中巴经济走廊的顶点（中巴经济走廊）是始于新疆维吾尔自治区的“一带一路”倡议的核心部分。中巴经济走廊包括铁路、公路、能源和其他基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班于 2021 年接管阿富汗后的头两年，巴基斯坦境内的袭击事件增加了 73%，使该国陷入混乱。塔利班的接管对巴基斯坦塔利班运动 (TTP) 等圣战组织以及俾路支分离主义组织产生了重振影响。&lt;/p>;&lt;p>;周二的爆炸事件是自 2022 年 4 月以来针对中国公民最具破坏性的袭击之一。当自杀式炸弹袭击者莎里·俾路支袭击了卡拉奇大学孔子学院时。去年8月，瓜达尔的武装分子袭击了一辆载有中国工程师的巴士，全部幸存。&lt;/p>;&lt;p>;BLA的自杀小队马吉德旅自2018年以来一直在巴基斯坦对中国的经济利益、工人和工程师进行恐怖袭击。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/7c1c4007-2439-4380-875c- 596aaed48e00_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 4 月 28 日，人们参加烛光守夜活动，悼念在针对孔子学院的自杀式爆炸袭击中丧生的受害者卡拉奇大学。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦境内大多数重大反华恐怖袭击都是由马吉德旅实施的，包括达尔本丁公交车上的袭击和巴基斯坦中国领事馆的袭击。 2018年的卡拉奇事件，以及2019年中国公民经常光顾的五洲明珠酒店遇袭事件。该旅还声称对2020年巴基斯坦证券交易所和2022年孔子学院袭击事件负责。武装分子还发动了另外两起袭击，但他们要么没有认领，要么就其意图发出了含混不清的信息。&lt;/p>;&lt;p>;TTP 声称对 2021 年奎达塞雷纳酒店爆炸事件负责，但收回了针对外国官员的说法。该酒店接待了时任中国驻巴基斯坦大使农融，但袭击发生时他并不在场。同样，2021 年与大苏水电项目有关的中国工程师公交车发生自杀式袭击事件，也没有任何恐怖组织声称负责。值得一提的是，巴基斯坦将此次爆炸事件归咎于TTP。&lt;/p>;&lt;p>;最新的袭击再次针对在大苏水电项目工作的中国工程师。去年7月，巴基斯坦政府决定组建一支由巴基斯坦陆军、旁遮普游骑兵、吉尔吉特-巴尔蒂斯坦侦察兵、警察和征兵部队人员组成的特遣部队，以确保该项目“万无一失”的安全。周二的袭击将使特别工作组的效率成为人们关注的焦点，并可能恢复中国过去的要求，即允许私营保安公司保护巴基斯坦的中国公民和项目。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦拒绝允许中国私营保安公司保护在巴基斯坦的中国公民和项目。在该国开展业务，特别是在冲突地区。消息人士称，巴基斯坦当局担心，允许中国私营保安公司入驻不仅会对其领导力产生不良影响，还会强化有关中巴经济走廊的阴谋论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，西方一些人会看到中国私营保安公司的到来是中国人民解放军军队抵达巴基斯坦的先兆。&lt;/p>;&lt;p>;对于正在努力复兴的巴基斯坦新成立的脆弱联合政府来说，这次袭击的时机再糟糕不过了摆脱经济螺旋式下滑。它寄希望于中巴经济走廊的第二阶段，包括开放经济特区和其他领域的合作来重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国和沙特阿拉伯是巴基斯坦新总理上任后通常访问的两个国家。最近的袭击可能会将谢赫巴兹·谢里夫总理即将访问北京的重点从新的经济项目转移到当前针对中国居民和项目的安全措施的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;俾路支分离主义者将中国视为新殖民主义国家通过与巴基斯坦国家勾结，加深了他们的疏远感和经济剥夺感。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/27/ab90d8ce-0dcd-46a0-9bee-db599e167550_c44f181d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因山洪爆发而流离失所的儿童在睡觉2022 年 9 月 2 日在俾路支省避难。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分离主义团体认为，中巴经济走廊等项目将使俾路支人在自己的省份沦为少数民族。值得一提的是，俾路支省尽管矿产资源丰富，占巴基斯坦国土面积的44%，但却是该国人口最少、最不发达的省份。它也是最贫困的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;对于分离主义者来说，中巴经济走廊及其开发项目加剧了他们的社会经济不满。尽管巴基斯坦政府将中巴经济走廊称为“游戏规则改变者”，但中巴经济走廊尚未给俾路支省带来物质利益。深海港口所在的瓜达尔缺乏基础设施、清洁饮用水和基本卫生设施。&lt;/p>;&lt;p>;瓜达尔的电力从邻国伊朗进口。 2月份的暴雨引发的山洪再次暴露了瓜达尔基础设施薄弱的问题。中巴经济走廊在俾路支省的认知与现实差距使得分裂分子能够利用当地的不满情绪进行招募、筹款和宣传。&lt;/p>;&lt;p>;随着圣战组织的加入以及俾路支分裂组织攻击中国人民和财产，巴基斯坦新政府将很难说服北京启动新项目。如果不解决俾路支人的真正不满，不与阿富汗塔利班政权合作应对 TTP 带来的挑战，安全局势就不可能改善。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis leads Easter Vigil at Vatican after health concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257346/pope-francis-leads-easter-vigil-vatican-after-health-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 04:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/bb28d07f-c4af-46a8-8688-2d0abad26118_1a5f7b64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在圣彼得大教堂主持复活节守夜庆祝活动周六在意大利罗马的梵蒂冈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周六参加了梵蒂冈的复活节守夜仪式，一天前，他在一次重要的耶稣受难日游行中最后一刻被取消，这再次引发了人们对他的质疑。身体健康。&lt;/p>;&lt;p>;87 岁的教宗抵达圣彼得大教堂，在来自世界各地的数千名朝圣者面前主持复活节守夜活动。&lt;/p>;&lt;p>;取消活动一天后教皇弗朗西斯身穿白衣，在两小时的仪式前不久，坐在轮椅上出现在苦路（“Via Crucis”）仪式上。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈当天早些时候证实，教皇将出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/d090bf46-e081 -4f3f-a515-bdd922d95c44_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为梵蒂冈圣彼得大教堂圣周庆祝活动的一部分，牧师们在复活节守夜期间手持蜡烛周六。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大教堂举行的光明仪式陷入黑暗，象征着基督从死到生的过渡，教宗方济各将进行讲道，然后为八名信徒施洗周日的复活节弥撒以及随之而来的“Urbi et Orbi”祝福将在世界各地现场直播。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的一份简短声明中，梵蒂冈表示： “为了在明天的守夜和复活节周日弥撒之前保持健康，教皇方济各将于今晚从他居住的圣玛尔塔官邸沿着斗兽场的十字架之路”。&lt;/p>;&lt;p>;最后-教皇的椅子已经在游行中就位，而声明中缺乏细节增加了人们对方济各健康状况的怀疑，以及他能继续领导天主教会及其 13 亿追随者多久。&lt; /p>;&lt;h3>;教皇在最后一刻跳过耶稣受难日游行“以保持健康”&lt;/h3>;&lt;p>;“脆弱教皇的十字架之路”是意大利日报 La Stampa 的周六头条，而 Il Messaggero谈到“放弃方济各”。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈消息人士周五告诉法新社，对他的健康“没有特别担忧”，退出的决定“只是一个&lt;/p>;&lt;p>;这位阿根廷耶稣会士还取消了参加2023年的“十字架之路”活动，但这是在因支气管炎住院三天之后提前宣布的。几周后，他接受了疝气手术。&lt;/p>;&lt;p>;圣周是天主教日历的支柱，包括复活节周日之前的一系列仪式。&lt;/p>;&lt;p>;直到周五，圣周教皇参加了他的各种圣周活动，但他最近显得很疲倦，有时将演讲任务委托给同事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从不度假的弗朗西斯最后一次旅行是在9月，前往法国南部城市马赛。 12 月，他取消了备受期待的在阿拉伯联合酋长国迪拜举行的 Cop28 气候峰会的出席。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯此前曾表示，如果他无法再胜任这份工作，他可能会辞职。这将效仿他的前任本笃十六世，后者于 2013 年成为中世纪以来第一位自愿退位的教皇。&lt;/p>;&lt;p>;但在本月出版的回忆录中，方济各写道，他“没有任何严重到足以让我考虑辞职的原因”。&lt;/p>;&lt;p>;辞职是一种“遥远的可能性”，只有在“严重的身体障碍”的情况下才是合理的，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;他写道。 >;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hostage drama in Dutch town ends with armed suspect arrested, 4 freed from cafe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257345/hostage-drama-dutch-town-ends-armed-suspect-arrested-4-freed-cafe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.31 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/31/3f2112c7-0a64-4426-b814-90f3dbea59b2_88867082.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰警方在 Café Petticoat 附近拘留了一个人，那里有几个人周六在荷兰埃德被扣为人质。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;荷兰一场持续数小时的人质闹剧于周六结束，四名人质全部获释，嫌疑人被警方拘留，没有发生流血事件。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，没有理由怀疑这起苦难事件有“恐怖主义动机”，事件发生在荷兰中部小镇埃德的一个深受年轻人欢迎的夜总会。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们收到了关于发生一起事件的报告。当地时候上午5:15在咖啡馆衬裙上的潜在人质情况，当地媒体说，当工作人员在聚会后清理时，一个“困惑”的人突然出现。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/31/5057ED82-6CAF-6CAF-4DDF-4DDF-8ABC-0029F6F6D9C62C_FA8BE8BE8BE8BE8BE8BE8BBE “颜色：＃999;”>;周六在荷兰埃德（Ede）的Cafe Petticoat造成人质的局势后，警察特别干预迫使一个犬齿单位。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官玛西·昆斯特（Marthyne Kunst）在市政厅的新闻发布会上告诉记者。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;警方还正在调查他随身携带的黑色背包，在据报道，人质劫持者威胁要使用炸药。&lt;/p>; &lt;p>;当局后来确认，背包中实际上没有炸药。谈判的详细信息。&lt;/p>; &lt;h3>;枪手在阿姆斯特丹苹果商店的人质戏剧&lt;/h3>; &lt;p>;嫌疑人是警察知道的，并因威胁行为而被定罪。昆斯特说，正在对其动机和心理状态进行调查。部长马克·鲁特（Mark Rutte。爆炸物专家。&lt;/p>; &lt;p>;警察清除了市中心，并撤离了咖啡馆附近约150座建筑物的居民。火车作为预防措施被转移到城镇中。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/03 /31/773CD995-6307-4E22-8C9B-920F5B7DC3B1_A081F98A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六在乌得勒支附近的荷兰城市Ede的一家咖啡馆里。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;折磨开始后的几个小时，最初的三人释放了一组，公共广播员NOS的照片显示他们用手悬空离开建筑物。 &lt;/p>; &lt;p>;不久之后，第四人的人质被释放，可疑的人质劫持者随后被捕。&lt;/p>; &lt;p>; nos图像显示，当官员约束时，一个男人跪在地上，双手跪在地上，他用手铐。&lt;/p>; &lt;p>;“对所有这些人来说都是一个可怕的情况。我对他们和他们的亲人表示关心和思念。市长说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“镇上的情绪很高”说：“我希望这种情况现在得到迅速而安全的解决。 ” &lt;/p>; &lt;p>;他说，他很快就会访问咖啡馆的雇员。用刀。他们完全感到震惊。” Verhulst说。欧洲国家，例如法国或英国。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年，该国在乌特雷希特市的一辆电车上遭到枪击事件震惊，夺取了四次生命。&lt;/p>; &lt;p>;最多。&lt;/p>; &lt;p>;涉及恐怖袭击的严重事件，直言不讳的荷兰反伊斯兰电影导演西奥·梵高（Theo Van Gogh 27岁的男子手持两把枪在阿姆斯特丹的一家苹果商店绑架了几人人质，引发了一个紧张的五个小时的磨难。&lt;/p>; &lt;p>;当犯罪嫌疑人被警车击中时，这一僵局结束了当他追捕最后一个人质的人质，他为自由而绝望地休息并跑出了商店。&lt;/p>; &lt;p>;后来他因受伤而在医院死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ships with a second round of aid for Gaza have departed Cyprus as concerns about hunger soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257344/ships-second-round-aid-gaza-have-departed-cyprus-concerns-about-hunger-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 02:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/31/329F9373-42C3-4520-9378-120EDB0C024D_058C536B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;注定要加沙的食物，周六从塞浦路斯拉纳卡港口航行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个三架车队在周六离开塞浦路斯的一个港口，有400吨食物和其他加沙的用品，因为人们担心该地区的饥饿。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;世界中央厨房说，这些船只和一艘驳船足以通过米饭，意大利面，面粉，豆类，罐头蔬菜和蛋白质等物品来准备超过100万顿饭。船上还有日期，传统上被食用以在斋月的圣月期间每天斋戒。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚船只何时到达加沙。本月初的第一艘船提供了200吨食物，水和其他援助。&lt;/p>; &lt;p>;联合国和合作伙伴在本月早期就警告了饥荒遭受饥荒，在很大程度上孤立了加沙。人道主义官员表示，通过海运和空运运送的物资还不够，以色列必须允许通过公路提供更多援助。联合国顶级法院已命令以色列开放更多的土地交叉口，并采取其他措施解决危机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/03/31/348b22c6-df9e-4e8e-8e-8be5-41075442fc32fc32_f19f19fc4e4.jpg“ alt =”拉法（Rafah）在周六与埃及边界的加沙南部。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，埃及国营的Al Qahera电视说，以色列和哈马斯之间的休战谈判将于周日恢复，并引用了一个未命名的埃及安全来源。该频道与该国情报部门有着密切的联系。&lt;/p>; &lt;p>;在10月7日以哈马斯领导的武装分子在以色列南部冲进以色列，杀死了1,200人，主要是平民，主要是平民，主要是平民，大多数是平民并抓大约250人人质。周六，一些以色列人，包括剩下人质的亲戚，再次集会，与总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）的政府表现出沮丧，敦促他辞职。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近六个月的战争破坏了包括医院在内的医院，包括医院，包括医院的关键基础设施学校和房屋以及道路，污水处理系统和电网。卫生部没有区分平民和战斗人员的损失，但大多数被杀的是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;h3>;冲突，饱受战争war饱的加沙的致命援助混乱。以色列罢工伤口联合国观察员&lt;/h3>; &lt;p>;以色列说，三分之一以上的死者是武装分子，尽管它没有提供证据来支持这一点，并且它将哈马斯归咎于平民伤亡，因为该组织在住宅区运作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;以色列的军队在周六承认枪杀了两名巴勒斯坦人，并在加沙海滩上炸伤了三分之一，他回应了本周早些时候的Al Jazeera播出的视频，该视频显示一名男子在开放的地方行走后跌倒在地上，推土机将两个尸体推入垃圾strewn砂中。军方说，据称这些人忽略了警告射击后，部队开火。&lt;/p>; &lt;p>;这场战争使加沙人口的80％以上流离失所，并将成千上万的人推向了饥荒，联合国和国际援助机构的边缘说。以色列的军队表示，在联合国安理会发出首次停火需求的几天后，它继续在加沙袭击了数十个目标。&lt;/p>; &lt;p>;援助也落在了加沙。美国军方周五表示，当天它释放了超过100,000磅的援助，总体上释放了近一百万磅，这是多国努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;美国也欢迎形成一个新的巴勒斯坦自治政府，表明它接受了经修订的内阁阵容，这是迈向政治改革的一步。拜登政府呼吁“振兴”西岸的巴勒斯坦当局，希望一旦战争结束，它也可以管理加沙。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局由巴勒斯坦人领导总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）本月早些时候攻读了我们受过我们教育的经济学家穆罕默德·穆斯塔法（Mohammad Mustafa）担任总理。但是，以色列和哈马斯 - 在2007年的一次接管中驱动了阿巴斯的安全部队 - 拒绝了它管理加沙的想法。由于其与以色列在西岸与以色列的安全合作，当局在巴勒斯坦人中也几乎没有受欢迎的支持或合法性。&lt;/p>; &lt;p>;自从以色列部队或西岸或东耶路撒冷的定居者杀死了400多名巴勒斯坦人。根据当地卫生当局的说法，10月7日。杰宁 Al-Razi 医院院长法瓦兹·哈马德 (Fawaz Hamad) 医生告诉当地 Awda 电视台，以色列军队周六早些时候在附近的卡巴蒂亚杀害了一名 13 岁男孩。以色列的军队说，这一事件正在审查中。目前尚不清楚加沙的谁愿意扮演这样的角色。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯警告了加沙的巴勒斯坦人不要与以色列合作管理该领土，说任何这样做的人都将被视为合作者，这是一个合作者，这被理解为死亡威胁。哈马斯呼吁所有巴勒斯坦派系在全国选举之前组成一个权力分担的政府，而这18年没有举行。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Government agents raid Peruvian President Boluarte’s home in luxury watch investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3257342/government-agents-raid-peruvian-president-boluartes-home-luxury-watch-investigation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 01:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/31/436EFB75-507A-4FDC-BC66-775551D235F86_15235FEE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六在秘鲁利马的总检察长办公室。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;秘鲁警察穿过总统迪娜·博鲁尔特（Dina Boluarte）房屋的前门，一夜之间撞到了豪华的公羊，以寻求豪华手表，以此作为对可能的非法富集的调查。&lt;/p>; &lt;p>;警方徒劳地等待了几分钟，以便有人在周五晚些时候打开门，数十名武装人员携带弹道盾和警棍。在午夜左右突袭后，军官去了总统宫殿，这次，他们被接纳而没有诉诸于武力。&lt;/p>; &lt;p>;该国习惯于在前总统的家中看到搜查，但这标志着这标志着这一标志秘鲁历史上的第一次警察强行进入了现任总统的家。袭击总统宫殿之前发生过。 /60E0F16D-EF3D-4B9B-B6DA-B19FF95FEA9B_E2077168.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;秘鲁总统迪纳·博卢特（Dina Boluarte）。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Boluarte因涉嫌在2021年7月成为副总统和社会包容大臣以来，因涉嫌收购了一份未公开的豪华手表而受到初步调查2022年。&lt;/p>; &lt;p>;博鲁尔特的律师MateoCastañeda在周六上午对RPP表示，警察甚至在总统宫殿的地毯下搜查，发现了大约10张“漂亮”手表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;秘鲁总统在周六上午在X上的消息中说：“政府宫殿的工作人员完全促进了总检察长办公室要求的勤奋。”外星人：秘鲁官员说，有2个被抓住的洋娃娃般的数字包含纸，金属&lt;/h3>; &lt;p>;在早期的一次不寻常的采访中，总理古斯塔沃·阿德里安岑（Gustavo Adrianzen）告诉RPP广播电台，他认为他认为突袭“非法和违宪”。 &lt;/p>; &lt;p>; Adrianzen补充说：“在没有任何情况下正在产生风暴”，而起诉的工作正在引起“影响投资的政治噪音”。&lt;/p>; &lt;p>; Boluarte在周五尚未在周五发表评论。搜索。&lt;/p>; &lt;p>; Boluarte最初声称至少有一个劳力士作为长期财产，并敦促媒体在3月的一次新闻发布会上不要涉足个人事务。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候。&lt;/p>; &lt;p>;在这一周中，总检察长胡安·维拉纳（Juan Villena）批评博鲁尔特（Boluarte）要求将她在法庭上延迟两周的要求，强调她有义务与调查合作。&lt;/p>; &lt;p>;在接受Boluarte的律师Castaneda的采访中，他确实做到了。&lt;/p>; &lt;p>;并不是说在宫殿中发现了多少手表是劳力士手表。&lt;/p>; &lt;p>;政治动荡在秘鲁并不是什么新鲜事物，在过去的六年中，有六位总统。但是，许多人认为博鲁尔特最近的陈述与她较早的保证与检察官说话相矛盾，这加剧了她无法解释的劳力士手表的所有权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/31/fa0ad659-3e54-4f3e-4f3e-ac64-6936e100474741_11_1126e908.jpg gpg“ 999;“>;秘鲁总理古斯塔沃·阿德里安岑（Gustavo Adrianzen）周六在检察官突袭了秘鲁利马总统迪娜·博鲁尔特（Dina Boluarte）的家后，周六与媒体进行了交谈。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总检察长强调了博鲁尔特迅速生产三种劳力士手表进行调查，警告他们的处置或破坏的义务。&lt;/p>; &lt;p>; boluarte，&lt;/p>; &lt;p>;一名61岁的律师于2021年7月从佩德罗·卡斯蒂略（Pedro Castillo）总统的副总统登上副总统，随后在卡斯蒂略（Castillo）弹each之后，他试图通过法令解散国会和统治。&lt;/p>; &lt;/p>;，在2022年12月担任总统职位。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的抗议活动中至少有49人被杀。&lt;/p>; &lt;p>;批评家指责博鲁尔特政府采取越来越专制的倾向，因为它对早期选举达成要求，并与国会议员合作，以威胁威胁的法律。 Castañeda告诉RPP。 ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK counterterrorism police investigate attack on Iranian TV presenter outside his London home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257341/uk-counterterrorism-police-investigate-attack-iranian-tv-presenter-outside-his-london-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 01:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/31/A9301974-6A28-447D-B7AD-0619894E8494_25AA907E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名大都会警察在伦敦巡逻。英国警方正在调查伊朗电视节目主持人 Pouria Zeraati 被刺伤事件。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国反恐警察正在调查他在伦敦家外的一位伊朗电视节目主持人的刺伤，因为人们担心对伊朗神权政府的波尔语语言卫星新闻频道的威胁越来越大&lt;/p>; &lt;p>; Pouria Zeraati是位于伦敦波斯语媒介国际国际伦敦的主持人，周五下午在腿上被刺伤，病情稳定，医院的状况稳定。 &lt;/p>; &lt;p>;“实际上，他的状况很好。他正在医院里从袭击中恢复过来。”贝利对英国广播公司电台说，周五的袭击是“一场令人震惊，令人震惊的事件，无论调查的结果揭示了什么事。派遣俄罗斯弹道导弹&lt;/h3>; &lt;p>;伦敦的大都会警察说，Zeraati的职业以及最近对英国伊朗记者的威胁，触发了反恐调查，即使袭击的动机仍然不清楚，鉴于伊朗先前的敌对威胁，反对感知到英国的反对者。&lt;/p>; &lt;p>;部队说，官员们保持着“开放的思想”，但“受害者在英国的波斯语言媒体组织中的记者的职业正在考虑”。 &lt;/p>; &lt;p>;“当我们继续评估这一事件的情况时，侦探正在遵循许多询问，我们目前的优先事项是尝试确定在这次袭击背后的人并逮捕他们的人，大都会反恐怖主义司令部负责人多米尼克·墨菲（Dominic Murphy）在一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;“我很感激这一事件可能引起的更广泛的关注 - 特别是在其他类似工作的其他工作和伊朗社区的事件中。 ” &lt;/p>; &lt;p>;伊朗在英国的D&#39;Affaire在周六表示，德黑兰否认与事件的任何联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗国际发言人亚当·贝利（Adam Bailie）说刺伤“非常令人恐惧”。尽管过去频道的记者过去受到威胁，但这是同类的第一次袭击，贝利告诉英国广播公司。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一次令人震惊的事件，无论调查结果表明，这是一个令人震惊的事件，他说。&lt;/p>; &lt;p>; Zeraati 30多岁，在他位于伦敦西南部温布尔登的房屋外面的午后袭击中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;在伊朗国际社交媒体上宣布这一事件指出，这是在德黑兰在2022年杀死其两个电视主播的阴谋中。 IRGC）。&lt;/p>; &lt;p>;“与BBC波斯人的同事一起，伊朗国际国际公司一直受到威胁，威胁很大，自IRGC说“我们为您服务”以来添加的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/31/65892CEB-8856-4C66-4C66-4C66-4C66-4C66-4C66- 95CB-9D988654BB31_B12D6D37.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;伊朗伊斯兰革命后卫（IRGC）的成员。总部位于伦敦的新闻频道伊朗国际发言人表示，其记者多次受到伊朗革命卫队的威胁。照片：伊朗总统/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贝利说，准军事安全部队“通过代理人取得联系”，其策略包括吸引伊朗的亲戚来询问和威胁。&lt;/ p>; &lt;p>;“在过去的几个月中，其规模急剧增加。他补充说。德黑兰。&lt;/p>; &lt;p>;去年12月，一个奥地利国民被定罪，因为一个可能正在准备攻击伊朗国际的团体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;伊朗政府在其之后宣布媒体是一个恐怖组织报道了22岁的马哈·阿米尼（Mahsa Amini）死亡引发的抗议。&lt;/p>; &lt;p>;她因涉嫌违反伊斯兰共和国的严格着装妇女而在德黑兰被捕后于2022年去世。&lt;/p>; &lt;p>;去年，英国政府对伊朗对涉嫌侵犯人权的行为和对其在英国土壤上的反对者的敌对行动进行了更严厉的制裁制度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/31/f494e543-beb6-beb6-beb6-beb6-43a4-9c31-c31-c60b4c2fb46b46b_323a0521.jpg“ 999;“>;一名抗议者在2022年在伊朗大使馆面前拿着马萨·阿米尼的肖像。阿米尼因涉嫌违反了伊斯兰共和国严格的女性着装规定而在德黑兰被捕后去世。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方说，他们在英国被视为杀害或绑架的人的“许多地块”，被视为伊朗政府的敌人。警方说，官员们正在与情报机构合作，破坏未来的地块并为目标组织和个人提供保护。它被描述为“伊朗国家支持威胁”的升级。该车站于去年9月在伦敦的一个新地点恢复了运营。&lt;/p>; &lt;p>;一名奥地利男子在12月被定罪，试图收集可能对恐怖主义有用的信息，因为保安人员发现他对前总部进行了监视伊朗国际。 31岁的Magomed-Husejn Dovtaev被判处三年零六个月徒刑。&lt;/p>; &lt;H3>;乌克兰战争：G7威胁伊朗派遣俄罗斯弹道导弹&lt;/h3>; &lt;p>;艾丽西亚·凯恩斯（Alicia Kearns）主席，下议院外交委员会对英国仍然不足以保护伊朗政府的反对者表示关注。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管我们不知道这次袭击的情况，但伊朗仍在继续狩猎那些勇敢地反对政权的人，”基恩斯在X上说：“以前是Twitter的X上说。 “然而，我和我们的盟友有明确的策略来保护我们国家免受他们的侵害，并保护我们在国外的利益。”英国广播公司（BBC）波斯服务部门对伊朗伊斯兰共和国的宣传指控的10名记者称其为“完全不可接受”。卡梅伦在上议院中说： “在我看来，这两个方面都是有罪的。” &lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 taken to hospital after ‘severe turbulence’ aboard United Airlines flight from Tel Aviv to Newark]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257329/7-taken-hospital-after-severe-turbulence-aboard-united-airlines-flight-tel-aviv-newark?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.31 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/30/AC814DF6-7DB4-4512-9880-FA1E6630E841_9DC0DD0E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”严重的湍流&#39;。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;官员说，纽瓦克的一艘联合航空公司的航班在周五经历了“严重的湍流”后被送往医院。&lt;/p>; &lt;p>;飞行从特拉维夫到达，在联邦航空管理局说的是“旅客医疗紧急情况”之后，被迫在纽约斯图尔特国际机场（SWF）降落。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中报道。&lt;/p>; &lt;p>;根据报告，据报道，纽瓦克周围有大风。&lt;/p>; &lt;p>;新温莎紧急医疗服务负责人迈克尔·比格（Michael Bigg）说：“到达后，我们现场的第一个EMS单位是由一名飞行人员遇到的降落在纽瓦克（Newark）并被转移到纽约国际机场时的严重动荡“我们评估了大约30人，我们将7人运送到当地医院进行观察，没有严重的伤害或疾病，” &lt;/p>; &lt;p>; Bigg说，大约319人参加了飞行。&lt;/p>; &lt;p>;“我们评估了约30人，我们将7人运送到当地医院进行观察，没有严重伤害或疾病，”他补充说。 “大多数人只是想在当地的急诊室进行检查。” &lt;/p>; &lt;p>;飞行跟踪器Flightradar24的数据表明，飞机在纽瓦克机场经过，然后恢复自身并降落在SWF。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p NBC新闻报道，>; &lt;p>;飞机随后在继续前往纽瓦克自由国际机场的旅程之前进行了加油。曼联仅在三月份恢复了特拉维夫和纽瓦克之间的航班，在以色列加沙战争爆发后，于10月暂停了航班。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该航空公司表示，在进行了“详细的安全分析”后，它已做出了决定。 ”并且它将“继续监视特拉维夫的局势，并根据需要调整时间表。” &lt;/p>; &lt;p>;商业内部人士已与联合航空公司和联邦航空管理局（FAA）联系以发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;从旧金山飞往巴黎的曼联航班在周四晚上也面临转移加拿大边境转身降落在丹佛。&lt;/p>; &lt;p>; FAA说，飞机“在机组人员报告了可能的机械问题之后”安全地降落。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;航空公司最近一直受到额外审查&lt;/p>; &lt;p>;最近的安全事件涉及其机队以更新其安全程序和培训。有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>