<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Details of Malaysian climber’s death in 6,000-metre high Alaskan snow cave on Denali revealed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265046/details-malaysian-climbers-death-6000-metres-alaskan-snow-cave-revealed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/23bc6793-b024-49d4-801d-910777ca1b39_193241d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北美最高峰阿拉斯加的德纳利峰是海拔6,190米。照片：Dreamstime/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名马来西亚登山者本周早些时候可能死于暴露和与海拔相关的疾病，他在北德纳利山顶附近的雪洞里避难了几天，身上只带了最少的救生装备据公园官员称，这是美国阿拉斯加最高的山峰。&lt;/p>;&lt;p>;公园发言人 Paul Ollig 表示，36 岁的 Zulkifli Bin Yusof 很可能于周三在德纳利国家公园和保护区海拔 19,600 英尺（5,974 米）的洞穴中死亡。周六。奥利格说，国家公园管理局在周五晚上找到了他的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;Zulkifli 是三人登山队的一员，他们的地址都是雪兰莪州梳邦再也的马来西亚高山俱乐部，奥利格表示，马来西亚。尤索夫的两名伙伴幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;周二凌晨 1 点，公园护林员首次收到登山队发来的求救信息，表明登山者在到达阿拉斯加山脉 20,310 英尺（6,190 米）的山顶后体温过低，无法下撤.&lt;/p>;&lt;p>;其中一名 48 岁男子于周二晚上下降到 17,200 英尺（5,243 米）高的营地后获救。公园称他患有严重冻伤和体温过低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/23bc6793-b024-49d4-801d-910777ca1b39_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北美最高峰阿拉斯加德纳利峰的顶峰是海拔6,190米。照片：Dreamstime/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚些时候，公园的高空直升机飞行员在雪洞附近投放了一个装有救生装备的袋子，看到一名登山者向他挥手致意。公园称，但当时强风阻止了救援。&lt;/p>;&lt;p>;另一名登山者是一名 47 岁的登山者，在经历了多日的多云多风天气后，于周五早上获救。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;奥利格说，三人中的两人之前曾有过麦金利峰的经历。他说，这三人之前都曾攀登过其他高海拔山脉。&lt;/p>;&lt;p>;周五获救的登山者被送往安克雷奇一家医院接受额外护理，“他的身体状况出人意料地强健，甚至可以自己行走，考虑到他所忍受的一切，”奥利格此前说道。公园表示不会透露登山者的姓名或有关他和另一名幸存者的其他信息。&lt;/p>;&lt;p>;另一名登山者也在医院康复。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong star couple Stephanie Ho, Fred Cheng share story of son’s Angelman Syndrome diagnosis to raise public awareness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3265045/hong-kong-star-couple-stephanie-ho-fred-cheng-share-story-sons-angelman-syndrome-diagnosis-raise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/f2e3e954-7bee-4728-9aaa-a51a4eb71ca2_6011cc60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港明星夫妇何鸿燊和郑祖俊与儿子亚瑟。图片来源：Facebook/Stephanie Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港粤语流行歌星何燕姿和郑俊云透露，他们的儿子被诊断出患有天使综合症，以提高人们对天使综合症的认识罕见的遗传性疾病。&lt;/p>;&lt;p>;31 岁的歌手兼演员 Ho 周六在 Instagram 上写道，现年两岁的 Asher 在去年接受检查后被诊断出患有这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;她说，患有天使综合症的人往往有快乐的举止，但不会说话，并且容易癫痫发作。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况是一种罕见的神经发育障碍，其特征是缺乏功能性 UBE3A 基因，并导致发育障碍。 、行为和医疗挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“发现他的疾病让我们心碎，我们为我们曾经想象的健康孩子感到悲伤，跑步、演奏音乐、上大学，但这也给了我们更清晰的方向”何写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现他的病情是随机基因突变的，并且在早期妊娠测试中被错误地识别为阴性，但这让我们深入了解计划生育”&lt;/p>;&lt;p>;香港天使综合症基金会表示，这种综合症通常不会在婴儿早期被发现，因为那个时期的发育问题往往不具体。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织表示患者通常在两岁到五岁之间被诊断出来，此时该病症的特征行为和特征变得更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;Ho 和 Cheng 在在线采访中表示，他们去年发现 Asher 的发育进展与其他同龄孩子相比，速度明显慢了。&lt;/p>;&lt;p>;程说，家人原本以为亚瑟多一点时间和耐心就能赶上，但后来选择了专家评估，发现了他们的儿子患有罕见的遗传性疾病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/00c8a5fb- b79f-4e76-9ced-032561a80417_04673462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明星何和郑分享了他们的故事，以提高人们对天使综合症的认识。照片：Facebook/Stephanie Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是Ho说这对夫妇不能要求一个更完美的孩子了。&lt;/p>;&lt;p>;“Asher是一名战士，我们对他的成就感到非常自豪。我们知道，照顾有特殊需要的孩子可能会让人感到孤立，我们希望其他照顾者知道，他们在这段旅程中并不孤单。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须共同为我们的孩子挺身而出帮助他们争取更美好的未来和更好的生活质量。我们积极并希望在不久的将来能够治愈这种罕见疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前没有针对这种情况的具体疗法或药物，但正在进行中以发现此类选择的临床试验.&lt;/p>;&lt;p>;目前的治疗通常集中在患者的症状上，包括帮助控制癫痫发作的药物。&lt;/p>;&lt;p>;何表示她相信儿子的力量和恢复力，说她知道他有能力克服困难。路上有任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将永远在你身边。我们非常爱你，宝贝亚瑟。”何在 Instagram 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;香港卫生署表示，该市已记录超过 50 例天使综合症病例，平均每年确诊三到五例过去五年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Zelensky meets Indonesia’s Prabowo, US officials at Singapore’s Shangri-La Dialogue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265040/ukraines-zelensky-meets-indonesias-prabowo-us-officials-singapores-shangri-la-dialogue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 10:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/889b95de-9695-4000-8d78-17dcaed3a1b3_1f9001e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基与印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托握手周六晚些时候，他们在新加坡香格里拉对话期间举行了会谈。照片：乌克兰总统新闻服务讲义/来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周六晚和周日早些时候在新加坡会见国家元首和立法者，寻求安全援助和对和平峰会的支持泽连斯基在抵达香格里拉对话会后突然访问。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基在社交媒体平台X上表示，他会见了印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托；美国国会代表团；以及东帝汶总统何塞·拉莫斯-奥尔塔。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，开始建立公正和平的进程非常重要，”泽伦斯基说。 “俄罗斯不想结束战争。因此，我们必须与全世界共同努力，让和平更加接近。”&lt;/p>;&lt;p>;他说拉莫斯-奥尔塔已同意参加定于 6 月中旬在瑞士举行的峰会。在去年的香格里拉对话上，普拉博沃提出了印度尼西亚结束乌克兰战争的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/02/231c659e-2b81-4ffe-8306-207725c40465_c4504ebd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泽伦斯基与普拉博沃交谈，现任印度尼西亚国防部长，香格里拉对话期间。照片：乌克兰总统新闻服务处/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部长董军在周日向代表发表讲话时表示，中国一直很谨慎，不支持俄罗斯或俄罗斯乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;“在乌克兰危机上，中国一直本着负责任的态度劝和促谈，”他说。 “我们从未向冲突任何一方提供武器。我们对两用物项出口实行严格控制，从未做过煽风点火的事情。我们坚定地站在和平与对话一边。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯自 2022 年入侵乌克兰以来就没有出席在新加坡举行的安全峰会。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基及其国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫一位美国国防官员表示，由于问题敏感，他还将于周日在会议间隙会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这位官员表示，他们将讨论乌克兰当前的战场局势，奥斯汀将“强调美国致力于确保乌克兰拥有抵御俄罗斯持续侵略所需的资源”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基也计划参加在周日安全峰会的最后讨论会上发表题为“重新构想全球和平与地区稳定的解决方案”的演讲。乌克兰正面临俄罗斯军队的新一轮攻击，特别是在东北部城市哈尔科夫周围。美国最近放宽了对使用美国提供的武器打击俄罗斯目标的限制，专家表示，这将有助于乌克兰在攻击势头增强之前将其遏制住。&lt;/p>;&lt;p>;由伦敦组织的香格里拉对话总部设在国际战略研究所，周日结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police probe death of motorist who crashed into Yau Ma Tei fire station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265041/hong-kong-police-probe-death-motorist-who-crashed-yau-ma-tei-fire-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/6c7c9d0b-4dcd-4b09-bc29-8b0c065d589b_74238674.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;油麻地消防局事故现场。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查油麻地一名驾车者的汽车撞上消防局后死亡的事件。&lt;/p>;&lt;p>;警方周日表示，受害人是一名 67 岁男子，前一天晚上 11 时 30 分，他沿着 Waterloo Road 向西行驶，据报道当时他的车失去控制，撞上了大楼。&lt;/p>;&lt;p>;该男子当时已失去知觉。腿部严重受伤，被送往广华医院，但事故发生一小时后被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方西九龙交通特别调查组正在跟进案件。&lt;/p>;&lt;p >;警方呼吁目击者或知情者致电3661 9062与调查人员联系。&lt;/p>;&lt;p>;警方临时数据显示，今年首四个月，香港共发生了5,277起导致受伤的交通事故，这些事故还造成 33 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市共发生了 17,189 起致伤交通事故，比 2022 年的 15,107 起增加了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;相关死亡人数同期也增长了 6%，从 2022 年的 90 增至去年的 96。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tether co-founder Brock Pierce teases possible return to Hong Kong, says China will open to cryptocurrencies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3264679/tether-co-founder-brock-pierce-teases-possible-return-hong-kong-says-china-will-open?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/dc1743b1-6710-4a1e-afbe-95fe7e2bf05b_73a48fbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加密货币投资者 Brock Pierce 在 Solowin 和 Sequire 亚洲投资者峰会上发表讲话2024 年 5 月 29 日。照片：Solowin 和 Sequire 亚洲投资者峰会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十年前在香港共同创立了稳定币 Tether 的加密货币投资者 Brock Pierce 开玩笑说，他正在考虑随着政府努力吸引加密行业回归，他第三次回到这座城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;同时担任比特币基金会主席的皮尔斯对于他的新企业将要做什么或将做什么含糊其辞。香港是否会成为其永久营运基地。他表示，这座城市是“持续对话”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周三在香港举行的 Solowin 和 Sequire 亚洲投资者峰会后，他对《南华早报》表示，“这可能会带来重大成果”。 “我要去我认为我的时间最有价值的地方。我对香港正在发生的事情充满热情，这意味着我对在这里工作充满热情，这意味着现在发生事情的可能性很大。”&lt;/p>;&lt;p>;皮尔斯的评论是在多个大型加密货币交易所之后不久发表的根据证监会去年出台的规定，大多数与中国大陆有联系的公司终止了成为香港持牌虚拟资产交易平台的竞标。监管机构本周表示，在香港获得许可的交易所不应为内地居民提供服务，这实际上消除了在当地设立商店的主要动机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的潜力Kong作为进入中国大陆市场的门户，对许多业内人士来说很有吸引力，而中国大陆的商业加密活动是被严格禁止的。这个想法在加密货币爱好者中仍然很受欢迎，并且是今年比特币亚洲会议上的热门话题，尽管大陆监管机构没有表明他们可能会做出这样的转变。&lt;/p>;&lt;p>;不过，皮尔斯表示他仍然相信这会发生。&lt;/p>;&lt;p>;“中国会开放[加密货币]吗？ ……我想说这是不可避免的，”他说。 “问题不在于是否，而在于何时。”&lt;/p>;&lt;p>;皮尔斯表示，香港最近为投资者提供监管确定性的举措令他感到鼓舞。他认为这座城市正朝着正确的方向前进，并且相对于新加坡、日本和韩国而言，在该地区处于有利的地位——所有这些国家都推出了自己的加密货币政策。 Pierce 表示，贸易融资 (tradefi) 仍然是香港加密​​市场的一个特别强大的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港在很多方面都处于领先地位，”他说。 “我认为香港的主要机会在于tradefi，这就是香港数字美元稳定币具有巨大潜力的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出中国的供应链优势是原因。 “如果建立了正确的系统，这里显然存在一个非常大的机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到香港许可制度的高成本以及其他可能阻止公司来到香港的因素，皮尔斯表示，他认为这些都是暂时的障碍，并表示他希望这些政策会随着时间的推移而软化。&lt;/p>;&lt;p>;“香港处于非常有利的位置，但需要领导力，”他说。 “我认为香港已经迈出了一些第一步。”&lt;/p>;&lt;p>;皮尔斯在香港有着悠久的历史。这位曾经的童星因在电影《The Mighty Ducks》和《First Kid》中的角色而闻名，他首次涉足虚拟货币领域，通过他的初创公司 Internet Gaming Entertainment 销售在大型多人在线角色扮演游戏 (MMORPG) 中交易的虚拟货币。 ，总部位于香港。他于 2012 年将自己的另一家企业——成立于 2003 年的视频游戏社区建设公司 Zam 出售给了腾讯控股。&lt;/p>;&lt;p>;世界上交易最广泛的稳定币 Tether 背后的公司也始于香港。皮尔斯在投资一家参与创建稳定币的公司后成为联合创始人。皮尔斯于 2015 年出售了自己的股份，在公司成立一年后离开了公司。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管他声称热爱香港，但对于香港是否会再次成为任何公司的大本营，他仍然守口如瓶。他已经蓄势待发的新项目。&lt;/p>;&lt;p>;“第三幕通常是任何伟大故事中最重要的，”皮尔斯说。 “这是第三幕；让我们看看会发生什么。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t allow cold or hot war in Asia-Pacific, Chinese Defence Minister Dong Jun says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3265038/china-wont-allow-cold-or-hot-war-asia-pacific-chinese-defence-minister-dong-jun-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/58af28de-1cf7-447b-be9b-e2201619bd38_dbd065ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会上致辞在星期天。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部长董军周日在新加坡举行的国际安全会议上表示，中国不会允许任何国家在亚太地区挑起战争，无论是冷战还是热战。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不会允许霸权主义和强权政治危害亚太，不会允许地缘政治冲突、冷战或热战传入亚太，也不会允许任何国家董在香格里拉对话会上表示，“任何势力都不能在这里制造战争和混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，地区国家有能力、有信心解决地区问题。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，地区国家有能力、有信心解决地区问题。 >;&lt;p>;一天前，董的美国国防部长劳埃德·奥斯汀在论坛上表示，美国致力于改善该地区的伙伴关系和联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;董和奥斯汀周五在活动间隙会面，这是两国国防部长两年来首次面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;在中美军事关系方面，董表示，中国已经中美双方始终对与美军的交流与合作持开放态度，但双方都需要缩小分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，正是因为两军之间存在差异，才需要更多的交流。”即使道路不同，我们也不应该寻求对抗。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，北京致力于与台湾“和平统一”，但前景正在变化。 “受到台独势力和外部势力的破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;解放军将坚决打击台独势力，“谁敢把台湾从中国分裂出去，谁就粉身碎骨，自取灭亡”。&lt; /p>;&lt;p>;当被问及解放军环岛演习是否表明北京真正有兴趣与台湾和平统一时，董表示，台独势力正在“单方面改变台海现状”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，台湾新领导人赖清德 5 月 20 日的就职演说“暴露了他们谋求台独的野心”。&lt;/p>;&lt;p>;董没有提及美国，而是指责某些国家“空心化台湾”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些险恶用心正将台湾引向危险”。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to redefine its tourism strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264569/hong-kong-needs-redefine-its-tourism-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/666894d4-c1cf-4887-a7a4-391411d7dc2d_24ad91b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在采石场的益昌大厦（又名怪兽大厦）合影5 月 4 日，海湾。将于 6 月中旬结束的旅游蓝图 2.0 磋商应特别关注支持旅游体验的数字化。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港长期以来一直欢迎来自世界各地的游客，近年来主要来自中国大陆。作为已有数十年历史的机制的一部分，我们的旅游促销大多是机会主义的，依靠年复一年计划的活动。但在缺乏统一战略的情况下，这些努力不再能产生满足城市经济增长需求的结果。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地，尤其是中国大陆的旅游模式已经发生变化。在线媒体发挥着巨大的影响力，需求也在不断变化，成熟、高消费的旅行者正在寻求更精心策划和身临其境的体验。为了迎头赶上，香港需要转变思维方式，重新定义旅游业的发展方式以及成功的面貌。需要制定统一的战略，将这座城市打造成迎合特定市场的旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席最近对法国的访问恰逢中法建交 60 周年，而这一周年纪念活动正值中法建交 60 周年之际。中法文化旅游年。此次活动提醒我们，文化联系对于提高我们对观众需求的了解以及增强城市关系的重要性至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;为了吸引游客，香港需要将自己与其他领先世界进行比较城市。我们的价值部分基于城市的机构信誉和国际连通性。因此，需要制定综合的旅游战略来让香港重新焕发活力。政府官员必须寻找其他方法来衡量旅游业带来的经济活动和增长，而不仅仅是跟踪游客人数。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游局局长夏宝龙表示，旅游市场的“深刻变化”澳门事务办公室最近表示，香港不能再依赖其对内地游客的吸引力——他们过去常常来购买奢侈品或配方奶，但现在可以轻松找到此类产品和体验，他们在网上和其他地方想要和需要。&lt;/p>;&lt;p>;如今，随着社交媒体预示着一个看似无国界的世界，游客越来越重视独特的体验。香港的一系列大型活动将有助于创造更多的炒作和动力来刺激经济。旅客细分，无论是豪华、商务、MICE（会议、奖励旅游、大会和展览）、休闲还是健康，都应纳入旅游活动的整体年度计划中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;旗舰航空公司国泰航空最近宣布，其航班运力已恢复至疫情前水平的80%，并有望在明年初达到100%。与此同时，预计到 2025 年，香港国际机场的私人飞机起降能力将增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;这些发展为香港提供了绝佳的机会，通过为全球游客提供优质出入境通道，瞄准高净值游客。贵宾。许多机场，包括迪拜和巴黎的机场，都提供此类收费服务，而香港拥有加入这个专属俱乐部所需的一切。&lt;/p>;&lt;p>;香港必须明智地利用其顶级设施 –包括即将开放的启德体育公园，以及从公园和市场到隐蔽小巷和充满活力的餐饮场所的独特文化体验，以庆祝这座城市在世界上的地位及其独特的个性。&lt;/p>;&lt;社区支持对于任何旅游活动的成功都至关重要，因为当地人是我们最好的大使，可以让游客感到真正受欢迎。通过在旅游营销渠道中广泛使用在线应用程序，我们可以更好地定义和阐明香港的独特体验，以突出这座城市在目标消费者眼中的独特之处。&lt;/p>;&lt;p>;将于 6 月 14 日结束的“旅游蓝图 2.0”咨询应被视为一种三方合作，旨在向企业界征求商业专业知识和向社区征求创新想法，特别是支持旅游体验的数字化。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于我们许多人来说，由于数字设备和视觉效果的广泛使用，旅行体验触手可及。设计整体旅游战略需要提前数年进行规划，以预测趋势并塑造香港的地位，利用区域伙伴关系和全球活动的机会。&lt;/p>;&lt;p>;上个月的几项活动为全球交流奠定了基础。习近平访问法国后，中美旅游领导人峰会在陕西省西安市举行，两国政府和旅游业领导人重聚，就支持旅游业进行会谈。&lt;/p>;&lt;p >;同周，香港财政司司长陈茂波率团前往巴黎和旧金山，参与与海外同行的大湾区发展对话，强化香港的“超级联系人”角色。&lt;/p>;&lt;p>;此外上个月，文化体育旅游局局长杨润雄率团前往巴黎，支持香港电影大片在戛纳电影节午夜放映。&lt;/p>;&lt;p>;这样的人文交流以文化、体育、旅游为核心，可以发挥香港的软资产，打造全新的香港形象。香港还有很多故事需要我们继续向世界讲述。通过这种方式，我们可以掀起一股支持浪潮，发出强烈的集体信号，表明香港已回归并欢迎游客。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘For my most beautiful mum’: cardboard cut-out late mother photo held by graduate Filipino man reignites online emotion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263029/my-most-beautiful-mum-cardboard-cut-out-late-mother-photo-held-graduate-filipino-man-reignites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/8309d0e0-4894-430c-8dc7-3763d9833ed7_578c58bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;重新显示菲律宾毕业生的照片他已故母亲的纸板剪纸在网上引发了新的情感浪潮。照片：X.com@Alinsog&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一张菲律宾年轻男子在 2019 年大学毕业典礼上拍摄已故母亲的真人大小纸板剪纸的照片在网上流传，引发争议&lt;/p>;&lt;p>;它的再次出现临近 5 月 12 日，被称为“最催人泪下”的母亲节形象。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的母亲永远在我们心中”，其中一位有人在 Instagram 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“即使他们不在身边，他们也和我们在一起。”另一位网友写道，这张照片让他想起了他死去的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片是五年前，保罗·约翰·阿林索格 (Paulo John Alinsog) 在菲律宾大学学院获得工商管理学位后，在毕业典礼上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/d74cb9ec-2ff6-459a-a851-373057184c97_2668f404.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保罗约翰·阿林索格 (John Alinsog) 与他已故且深爱的母亲的真人大小模型合影。照片：X/@Alinsog&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alinsog 用纸板剪出了他母亲卡门的一张照片，放大了她的照片，这样她就可以在重要的时刻和他在一起事件。身高157厘米，和她一样高。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体平台X（前身为Twitter）上发布了自己抱着卡门的照片，并说道：“献给我最美丽的母亲。妈，你大哥毕业了。我希望你在神的面前快乐。我完成了学业，因为这就是你想要的。我非常爱你。”&lt;/p>;&lt;p>;Alinsog 的母亲曾答应参加他的毕业典礼，但于 2016 年因肺炎去世。&lt;/p>;&lt;p>;他说她多年来一直是单亲家长，并且即使在她再婚后，她仍然独立支持他在私立学校和大学的学习。&lt;/p>;&lt;p>;这一举动是阿林索格感谢她并纪念她的方式。&lt;/p>;&lt;p>;他说剪下的人物让他感动得流下了眼泪，同时也承认这也让人感到“毛骨悚然”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，真人大小的人体纸板剪纸在中国大学里已经很常见了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/2f5519d7-e030-4a74-8712-710ac99a2949_2668f404.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿林索格说这个人物让他感动得落泪，但他承认这有点“令人毛骨悚然”。图片：X/@Alinsog&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它们通常是无法参加毕业典礼的学生的形象，由同学背着。&lt;/p>;&lt;p>;关于人的故事表达对已故母亲深切的爱，在社交媒体上引起了很多人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，一名马来西亚大学生决定提前33天毕业，这样她就可以穿着毕业礼服在母亲家拍一张全家福。葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;年轻女子贾欢在脸书上发布了一张她在母亲灵柩旁微笑的照片，并配文：“妈妈，你说你想让我们在我的毕业典礼上拍一张全家福天。你最大的孩子提前 33 天毕业了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Singapore singles seek ‘meaningful connections’ in dating events and shun matchmaking apps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3264951/more-singapore-singles-seek-meaningful-connections-dating-events-and-shun-matchmaking-apps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/ad49371f-104e-41b3-aec1-d0d2e004d6e0_ad744eea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越来越多的新加坡人避开约会应用程序，而是签名为想要与潜在伴侣面对面交流的单身人士举办的活动。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;内容创作者 Candice Gallagher 在浏览她的社交媒体时间线时，偶然发现了纽约的一位单打混音师，该混音师使用一种算法将活动中的人们匹配在一起。&lt;/p >;&lt;p>;这位英国侨民自 2019 年 1 月以来一直居住在新加坡，在 TikTok 上的用户名是@candi.licious，她联系组织者并获得了该技术的许可，可以在新加坡运行她版本的混音器。&lt;/p >;&lt;p>;5 月初，加拉格尔告诉她，这次她称之为 SinglePore 的活动在短短几个小时内就有近 3,000 人报名，TikTok 上的关注者超过 84,100 名。&lt;/p>;&lt;p>;“[纽约]活动形式主要是线下或面对面的，但其中融入了技术元素。它作为一种全新的约会方式立即引起了共鸣，因此我联系了最初的活动组织者，在新加坡获得了该技术的许可。”加拉格尔告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;她正在付费从美国获得该软件的许可。该公司名为 MatchBox，自 4 月份以来一直在其 TikTok 帐户 @matchboxparty 上发布有关在纽约举办的类似活动的信息。&lt;/p>;&lt;p>;SinglePore 目前在等候名单上有超过 2,500 人，并且是其首次现场活动定于下个月举行。加拉格尔将此次活动描述为“一次小型异性恋聚会”，男女比例为 50-50。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是创造一个亲密的空间，让与会者能够进行有意义的对话和联系”，30 多岁的营销专业人士加拉格尔说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;活动期间，参与者将填写一份包含 25 个问题的表格，算法将根据兼容性来匹配单身人士。结果将实时显示，参与者可以找出与他们匹配的人，并决定是否要在最初接触后继续跟进。&lt;/p>;&lt;p>;加拉格尔经常发布她在新加坡的约会生活，她希望在第一届 SinglePore 之后举办更多活动。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“我看到人们对面对面活动的兴趣越来越大，我相信这是由我们的后 Covid-19 时代和普遍的疲劳所推动的用于在线约会。无论是出于柏拉图式的原因还是出于浪漫的原因，人们都在寻找新的联系方式。”&lt;/p>;&lt;p>;SinglePore 是越来越多的现场约会活动中最新的一个，组织者称这些活动在这个城市国家越来越受欢迎。近年来，人们对约会应用程序的不满以及后流行病时代对面对面联系的渴望加剧了这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;喜剧节目“约会我的朋友”，其中参与者使用今年迄今为止，PowerPoint 展会已举办了两场场场爆满的活动，每场都吸引了约 50 名与会者。在大流行之前，演出通常会看到 30 人的观众。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/47e7c37f-3b3f-483b-b13a-9e1db8005045_153e446f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内容创作者 Candice Gallagher 将在新加坡推出她的单曲调音台 SinglePore数小时内就有数千人报名。照片：Candice Gallagher&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与会者每人支付约 20 新元（15 美元），可以在会议结束时填写一份表格，表明他们对朋友或演讲者的兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;“这首先是一部喜剧节目，所以没有压力。你可以买票，观看演出，然后回家。观众被喜剧的前提所吸引，但你永远不知道，你可能会遇到对的人，”创始人、运营和营销经理刘云清和计算机程序员达伦·D（拒绝透露姓氏）说道。&lt; /p>; &lt;p>;他们在一周内售罄了6月的演出，并将在7月举行另一场演出。&lt;/p>; &lt;p>;“自从大流行以来，我们肯定会在现场喜剧节目中看到更大的观众。他们可能正在寻找有关应用程序体验的更多面对面活动。 ” &lt;/p>; &lt;p>;在2023年情人节发起的另一项基础倡议，甚至在2023年发起，接待了70至90个单身人士，他们支付30至65新元的65新元，包括食物和饮料参加活动。&lt;/p >; &lt;p>;即使是UP创始人Lachelle Khaw，Calista ng，Sophie Tan和Sonia Tan说，最初是为了试图匹配来自不同团体的朋友的尝试，这是由于压倒性的回应而在过去一年中起飞的。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/17e14ae2-f638-42e5-42e5-b2f8-93b2f8-93b63004ca8888888888.6f7252.jpg” “>;” >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们的许多朋友都在谈论约会应用疲劳，表面连接和交易工作关系。我们想提供一条途径，将其带回良好的老式面对面会议的日子，以结束活动和良好的对话，并认为这不仅是一种趋势。” &lt;/p>; &lt;p>; “即使使用约会应用程序，这可能是有效且方便的，人们仍然可能会感到有必要通过与来自相同生活的人的有益健康的聚会来刷新事物。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;另一个约会活动的组织者iDatings iDatings一直在举办活动，包括自情人节2023年以来每两周举行的速度约会，最近几个月有更多的参与者。&lt;/p>; &lt;p>;创始人Charlotte Yap说，她开始iDatings，因为它更健康，因为它更健康”单身人士亲自见面而不是通过约会应用程序，那里许多人通常对自己的背景不真实或不想承诺建立关系。&lt;/p>; &lt;p>;她的活动的门票通常为男人的30新元在女性的$ 8到12新元之间。食物和饮料不包括在内。对其他单曲感兴趣的参与者可以让她在每个活动结束后进行对接。&lt;/p>; &lt;p>; iDatings活动的参与者Siva Nathan是43岁的律师，但他没有找到一个潜在的合作伙伴，他喜欢速度约会的经历。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这更像是一种非正式的约会，所以您可以认识他们，即使事情与他们交谈``锻炼了，您可以作为朋友锻炼。&lt;/p>; &lt;p>;“即使那个时间点还没有达到目标，谈话，分享想法和食物都很好。他说，这是一个星期六的花费。援引另一端缺乏用户细节的担忧。他说：“我听说过与某人聊天几个月的朋友和同事，只是发现他们甚至不是他们声称的性别。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新加坡面对面约会活动的普及起来，几个约会应用在美国因可疑的做法而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;在加利福尼亚州，对Match Group提起诉讼，该组织拥有约会应用程序，其中包括包括Tinder，Hinge and the League将于2月。 《华盛顿邮报》报道说，这些应用程序的六个用户被指控与其“掠夺性”商业模式进行了匹配，并故意“采用心理操纵性功能，以确保它们在付费订户中一直保持在应用程序上”。&lt;/p>; &lt;p>; norman li，新加坡管理大学的心理学教授认为，向新加坡面对面约会活动的转变可能是由反对约会应用程序的反弹造成的。这意味着他们有兴趣有机会面对潜在的伴侣。这也意味着约会应用程序对各种人来说并不是那么有用。 /files/d8/images/canvas/2024/05/31/4393fdb4-db4a-4a-4a-4ab8-b9cd-748b4d04e73a_f67d3284.jpg“对于新加坡梅里昂雕像旁边的婚礼前照片。越来越多的单身新加坡人选择面对面的约会活动来寻找他们的生活伴侣。照片：新加坡国立大学政策研究所的社会实验室负责人兼首席研究员马修·马修斯（Mathew Mathews）表示，AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;面对面约会事件可能不一定意味着从约会应用程序转移，因为这些应用程序仍然很受欢迎，并且仍然是“与潜在合作伙伴建立联系的可接受方式”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，使用约会应用程序仍然有缺点据Mathews说，例如用户对自己对其个人资料的意图并不诚实。&lt;/p>; &lt;p>;马修斯说：“您也不能排除约会空间中在线技术的其他应用程序的可能性已经使用了他们的算法……使人们沉迷于应用程序，并且可能创建的系统无济于事，这可以帮助人们旋转长期恋爱关系。根据马修斯（Mathews）的说法。因此，人们正在寻找新的方法来结识可能有兴趣建立长期关系的个人。但是她总是希望亲自与潜在的伴侣见面。她说。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police seize counterfeit banknotes with face value of HK$2.55 million, advise public to be on alert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265019/hong-kong-police-seize-counterfeit-banknotes-face-value-hk255-million-advise-public-be-alert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/01/1BB09791-97F3-448E-8DF0-3C2BC39CBFB4_C116F0B5.JPG“香港笔记上使用的金属线。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方警告公众注意伪造的钞票，因为今年1月至4月在纽约市的假货币迅速上升。&lt;/p >; &lt;p>;警方在四个月内扣押了3,396个伪造的票据，其面值为255万港元（326,130美元），高于去年同期总计166,220港元的553张账单。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;涉及加密货币交易的三起欺骗案件占了今年的伪造者的很大一部分，警方抓住了1,693个“培训笔记”和347个低质量的假票据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与这些案件有关的三人被捕。一名因涉嫌通过伪造票据作为真实的票据而被捕，而另外两个因通过欺骗而获得财产而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;培训笔记不是真正的货币，没有安全功能，据说主要用于培训银行工作人员。 HK $ 1,000的账单看起来像是真实的东西，除了三个说“练习优惠券”的汉字。&lt;/p>; &lt;p>;扣押的1,693个培训票据抓住了今年的伪造港元1,000张票据2,053。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;伪造的$ 500票据的数量比去年的头四个月从177拿到的四倍超过919。 $ 20票据和11 hk $ 10。 ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/91A2D213-1620-1620-42BBBBBBBBBBBBBBBADA-ED9D3CB34E71_8DEF6662424.JPG 64624.JPG style =“颜色：＃999;”>;除了安全功能外，香港货币还印刷以产生强烈的压花感觉，而假货则具有光滑的表面。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;敦促公众保持警惕。 p>; &lt;p>;根据货币当局，当真实的账单被相应地移动时，金属线的动态闪光模式将戒指倾斜，金属线上的大小环相应地移动。&lt;/p>; &lt;p>;除了安全功能外，香港货币印刷以产生强烈的压纹感觉，而假货的表面则光滑。&lt;/p>; &lt;p>;警察消息人士说，假货的质量太差了，人们应该能够通过他说，&lt;/p>; &lt;p>;伪造者通常针对便利店和出租车司机将伪造的流通式流通。出租车的票价作为零钱，”他说。 “他们通常会扫除账单，以免出租车感觉到光滑的表面。” &lt;/p>; &lt;p>;犯罪分子经常在夜间撞到，利用出租车内部的光线不佳。&lt;/p>; &lt;p >;“我们注意到伪造者最近在努力中使用了荧光墨水来模拟某些安全功能。” &lt;/p>; &lt;p>;根据当局的说法，截至3月的票据和发行硬币。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;消息人士认为，伪造票据的数量将随着电子支付方法的流行而减少。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，根据《犯罪条例》，伪造票据的生产，流通或传递，最高可处以14年的监禁。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“收到伪造的钞票，您应该立即将其交给警察或银行，而不要试图重新使用它。否则，您可能会犯下伪造笔记的罪行。去年7月，在Tsim Sha Tsui建立了假的加密货币商店的骗子，使用假票据欺骗了一名女会计师，该女会计师使用假票据。&lt;/p>; &lt;p>;那个女人想交换现金的加密货币，是由骗子服务的骗子在柜台上放了一堆似乎是港家1,000港元的票据。&lt;/p>; &lt;p>;受害人按照指示进行的操作，然后将价值100万港元的绳索货币转移到指定的电子托运帐户中。 >;她意识到这是一个人没有回来并变得无法接触的骗局。她做了一份警察报告。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子得知她在柜台上看到的一堆现金在顶部和底部只有两个真正的钞票，其余的则是培训笔记。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;上个月的类似案件中，一名35岁的男子报告说，在Tsim Sha Tsui的一家商店被欺骗了价值100万港元的系绳。&lt;/p>; &lt;p>;他看到了一堆似乎是HK $ 500的账单原来是地狱笔记，仪式性的纸币以纪念祖先或神灵的传统仪式燃烧。&lt;/p>; &lt;p>;警察在这种情况下逮捕了三名男子，并在这种情况下抓住了3,000张地狱笔记。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在2022年，TSIM SHA TSUI和HUNG HOM发生了两个类似的案件，当时有两个人报告说它们每人150万港元。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is it so hot in India now?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264960/why-it-so-hot-india-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 08:20 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/02/c3ffc0fb-5c12-4383-80ac-39dbd3fcbdc1_f42f4910.jpg“ alt =”>;上个月末在孟买。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的几个部分本周与异常高的温度斗争，迫使学校关闭，医院创建了特殊的单位来治疗与热有关的疾病，而在建筑工地上的工人则被给予下午一个“付费假期”。&lt;/p>; &lt;p>;这是一个造成该国史无前例的热量的原因。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;倾向于在5月和6月达到顶峰，本赛季在该国西北部和东部记录的热浪天数量是正常的两倍以上，印度东部也经历了记录的最热门的四月。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;印度宣布了一个热浪的日子，任何给定区域的最高温度均高于4.5 -6.4摄氏度高于正常温度。&lt;/p>; &lt;p>;该国部分地区的一部分在包括德里在内的最高温度方面触及了新的高点，在周三记录了该国有史以来最高的温度（127.22华氏度）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然随着官员的调查是否是由传感器造成的，但该数字可能会修订一天前还记录了49.9度 - 这座城市的历史最高水平。&lt;/p>; &lt;p>;在哈里亚纳邦北部，该州围绕着德里的三个侧面，罗尔塔克地区在周五的47.5度中记录了其最高温度。 -94e2bab58dbe_acbd7424.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人用围巾覆盖一个孩子，以保护他免受阳光的侵害，因为热浪抓住了新德里。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;来自印度天气部的科学家说，虽然5月和6月的温度升高是正常的，但通常由周期性控制西方干扰是起源于地中海的天气系统，带来了充满水分的风。&lt;/p>; &lt;p>;这些中和来自巴基斯坦和阿富汗进入印度北部的热空气的影响。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/然而，今年的p>; &lt;p>;在三月和5月初之间的西方骚乱比平时多，而在过去的“ 10-15天”中，他们的力量降低了，使来自邻国的风不受组织，并导致温度使温度降低RISE。&lt;/p>; &lt;p>;全球和印度的专家说，人体驱动的气候变化正在恶化这种天气变化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度在北部和东部的冲积平原，西部的塔尔沙漠和南部的阿拉瓦利山（Aravalli Hill）范围，德里人口约为2000万，是印度增长最快的地区之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;官员和专家说，除了其位置外，首都也特别容易受到伤害，因为它的人口众多，植被分散并增加了建筑，建筑面积从2003年的31.4％增加到更多&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据印度气象部门，西北，中部和东印度的温度将在未来三天内逐渐下降即将来临的西方干扰，降雨和西南风从阿拉伯海吹来。&lt;/p>; &lt;p>;季风降雨到达喀拉拉邦最南端的喀拉拉邦，为那里的居民带来了救济。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>