<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s next-gen sexbots powered by AI are about to hit the shelves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3266964/chinas-next-gen-sexbots-powered-ai-are-about-hit-shelves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/99a01992-7fba-43c9-86e4-03788816f7d2_dbc2a9b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的性玩偶生产商正在利用人工智能增强产品，以实现先进的用户体验。照片：Instagram/starperydollofficial&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家和工程师正在将类似ChatGPT的技术应用于性爱机器人，旨在创造交互式的、人工智能驱动的伴侣，以应对技术和伦理挑战。&lt;/在深圳，性玩偶主要生产商Starpery Technology目前正在训练自己的大型语言模型，以利用人工智能增强其产品。这些具有前所未有的功能的性玩偶 - 有男性或女性形式 - 很快就会上架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在开发下一代性玩偶，可以与用户进行声音和身体互动，预计会有原型到今年 8 月，”首席执行官 Evan Lee 本月初表示。&lt;/p>;&lt;p>;“技术挑战仍然存在，特别是在实现现实的人际互动方面，”他说。 “虽然简单的对话很容易，但创建互动响应需要专业软件公司复杂的模型开发。”&lt;/p>;&lt;p>;传统娃娃由金属骨架和硅胶外壳支撑，仅限于简单的响应，缺乏表达能力&lt;/p>;&lt;p>;“新一代性玩偶由人工智能模型驱动并配备传感器，可以对动作和语音做出反应，通过专注于情感联系而不是关注来显着增强用户体验。 ”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司一直专注于中国以外的市场，现在也瞄准了国内市场。&lt;/p>;&lt;p >;李说，尽管社会很大程度上保守，普遍不愿讨论此类话题，但中国拥有最大的性玩偶市场，超过了美国、日本和德国的销量总和。&lt;/p>;&lt;p>;“人们在业内人士都知道，中国拥有巨大的市场，各大城市的购买力超过许多欧洲国家。该市场也是开放的——尽管在审美上与欧洲市场不同。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Starpery 的路线图包括开发能够做家务、帮助残疾人和提供老年护理的机器人。该公司的目标是到2025年推出首款“智能服务机器人”，能够为残疾人提供更复杂的服务。根据该公司的计划，到 2030 年，这些机器人可以保护人们免受危险工作的影响。&lt;/p>;&lt;p>;李说，要实现这一发展水平，主要面临两个挑战：电池容量和人造肌肉。&lt;/p>;&lt;p>;首先，与电动汽车不同，仿人机器人缺乏容纳大电池的空间，因此要使其独立运行，电池的能量密度必须提高。其次，目前的引擎缺乏人体肌肉的灵活性，人体肌肉的发力范围大，可软可硬，与皮肤紧密贴合。&lt;/p>;&lt;p>;目前，为了保证真实感，娃娃的重量通常可达 40 公斤（88 磅），这对于电机来说太重，并且存在跌倒或伤害用户的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在第一阶段，我们重点通过以下方式减轻重量：材料和生产工艺的改进，”李说。到 2023 年 7 月，他们高 172 厘米的娃娃重量仅为 29 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，能够做家务的机器人是一个社会愿景，但距离实现还很遥远。机器人公司可以使用伺服电机来实现某些功能，但考虑到稳定性和成本，商业化还很遥远。&lt;/p>;&lt;p>;“整个行业需要大约10年的时间才能实现这一目标。”&lt; /p>;&lt;p>;除了技术困难外，Starpery 还面临成本和道德挑战。&lt;/p>;&lt;p>;减速器——在电机和机器人关节之间传递动力——是人形机器人机械系统的关键部件。它们通常占机器人成本的30%，并且可能需要在不同关节处使用多个齿轮。&lt;/p>;&lt;p>;“我们努力降低成本，以便更多的人能够买得起逼真的娃娃，而增加电机会增加成本在某种程度上，”Lee说道。&lt;/p>;&lt;p>;Starpery的娃娃拥有完整的供应链和较低的制造成本，售价在1500美元左右。美国Abyss Creations生产的高级Harmony娃娃起价6000美元。&lt;/p>;&lt;p>;Starpery位于广东省南部的深圳，这里是目前全球最大的成人用品生产基地，为该公司提供了价格优势。&lt;/p>;&lt;p>;“广东供应链完整，厂商对市场需求反应快。新技术通常可以在产品中看到，接下来的一个月就会出现在其他地方。”Lee 说。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Starpery，其他中国制造商也将人工智能融入到实体娃娃中。广东省中山市的WMdoll和辽宁省大连市的EXdoll也计划推出互动产品。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，大语言模型给各个行业带来了显着的进步，尤其是改变了人形机器人行业。&lt;/p>;&lt;p>;“由定制模型推动的创新，经过不同数据集的训练，引发了一波正在改变行业格局和用户交互的产品浪潮，”剑桥大学教授唐杰说。清华大学计算机科学系。&lt;/p>;&lt;p>;以仿人机器人行业为例，大语言模型在其发展中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;欧金燕，LimX Dynamics机器人发言人开发公司表示：“它不仅加速了机器人技术的迭代，增强了运动控制，而且还产生了一套用户友好的工具，可以显着[提高]开发人员的生产力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;除了技术问题之外，行业还面临着非常人性化的考虑。人工智能驱动的性机器人可能会模糊道德界限，并强化有关同意和负面性别刻板印象的有害态度。&lt;/p>;&lt;p>;批评包括这样的观点：过度依赖人工智能伴侣来实现性或情感满足可能会导致人与人之间的联系不那么真诚，从而影响用户与真人建立健康关系的能力。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能驱动的性爱机器人的快速发展超出了现有的法律和监管框架，导致在其使用、所有权和责任方面出现了法律灰色地带。中国信息通信研究院在其2023年论文《人工智能伦理治理研究报告》中指出：“在特定条件下做出决策的人工智能可能会挑战人类的自主性和自我意识。” -洞察力。大型语言模型还带来数据泄露和隐私侵犯的风险，因为来自用户的信息可能成为训练生成式人工智能的材料。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[And the Hong Kong Oscar for best train food goes to … kitchen to station platform delivery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266980/and-hong-kong-oscar-best-train-food-goes-kitchen-station-platform-delivery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/03828ef9-02b1-4e4d-bc67-095066d0a0e7_a524811d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首趟香港至北京卧铺列车服务的工作人员分发礼物食物沿途运送到站台。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当我得知自己将登上首趟从香港到北京的高速卧铺列车时，我无法抑制自己的兴奋。&lt;/p>;&lt;p >;但是，我几乎不知道，我三天旅行的亮点将是船上的用餐体验。&lt;/p>;&lt;p>;一位朋友和忠实的美食家在旅行前告诉我，我会看到独特的食品配送&lt;/p>;&lt;p>;拿破仑·波拿巴显然说过：“军队靠胃行军。”&lt;/p>;&lt;p>;这位法国皇帝在他那个时代并没有享受铁路旅行的奢侈，但原则上&lt;/p>;&lt;p>;所以，上周六晚上6点24分，当我登上D910次卧铺列车前往北京西站时，我的第一直觉就是还没安顿下来就找到了餐车。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;餐车上摆着一长串食品和饮料，从 15 元（2 美元）的辣鸡饭到 68 元的炒牛肉，价格不等。 &lt;/p>;&lt;p>;我猜总共 50 种选择足以满足 12.5 小时旅程中的几乎所有口味。&lt;/p>;&lt;p>;但直到我从北京返回香港时才发现这一点。周一上午10点的G79次全座高铁，我体验到了独特的就餐体验，热气腾腾的菜肴直接送到门口。&lt;/p>;&lt;p>;乘客可以通过列车服务点自己喜欢的菜肴平台 - 12305 应用程序 - 火车从途经城市出发并停靠的城市出发前两小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/17/0a1b955f-b827-45c9-b36f-c506f763b941_bb957289.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;餐厅登上卧铺还提供了约 50 种令人眼花缭乱的不同选择。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他外卖运营商也在微信上推出小程序，以满足饥饿的旅客。&lt;/p>;&lt;p>;北京到-的八小时香港火车在石家庄、郑州东、武汉、长沙南、广州南和深圳北停靠，在我的旅程中大部分运行速度为 348 公里/小时（216 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;与我同行的还有一名邮政摄影师和视频制作人旅途中，我们点了武汉的招牌热干面，或者普通话的热干面。&lt;/p>;&lt;p>;这是一碗有弹性的螺旋面，外面涂着厚厚的棕色烤芝麻酱和火红辣椒酱，泡菜，配牛肉或者饺子。&lt;/p>;&lt;p>;我们还和同行的20名其他媒体记者一起从长沙订购了冷奶茶。&lt;/p>;&lt;p>;令我惊讶的是，快递竟然送来了。火车到站时，工作人员推着装满外卖的手推车已经在站台等候了。&lt;/p>;&lt;p>;我车厢里的两名乘务员高速收集了大约50袋食物，在车门前回到了火车上。关门了。&lt;/p>;&lt;p>;面条还是热的，奶茶是冰的。&lt;/p>;&lt;p>;他们的效率和按座位分配食物的方式让我感到惊讶，这保证了为乘客提供井然有序、便捷的就餐体验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/ ebfae549-a2c2-4239-876b-809c9f939cb2_76c024f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卧铺列车停靠郑州后，列车工作人员按座位号高效分拣外卖送餐火车东站。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;广州艾媒咨询预计，2023 年中国外卖市场规模将达到 1.5 万亿元人民币，是 2020 年规模的 2.3 倍。&lt; /p>;&lt;p>;这是一个巨大的市场。但是，对我来说，送餐已经渗透到人们的生活中，为火车乘客提供了终极便利，这是令人震惊的。&lt;/p>;&lt;p>;其背后的创造力和技术确实令人惊叹。&lt; /p>;&lt;p>;回想起来，在我乘坐卧铺火车去北京的路上，我确实注意到有些乘客吃的不是餐车上的食物。&lt;/p>;&lt;p>;我发现他们还点了外卖并打包深圳北站和东莞南站是北京火车的前两站。&lt;/p>;&lt;p>;但我不得不说，如果飞行时间明显缩短的话，我不会选择长途火车。但火车上的用餐体验是飞机上的餐食无法比拟的。&lt;/p>;&lt;p>;下次，我会在目的地之前的每个火车站订购外卖。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong export credit insurer to cover trade loans made to e-commerce SMEs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3266958/hong-kong-export-credit-insurer-cover-trade-loans-made-e-commerce-smes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 08:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/37ebedf7-e511-4043-ac00-8275feba8294_b4dad604.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;FundPark 行政总裁孙安生 (左) 及信保局专员赵国伟。信保局和法国再保险公司Scor将为FundPark承保的香港电子商务企业贸易贷款提供保险。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港出口信用保险公司（信保局）为金融科技初创公司FundPark提供的贸易贷款推出了新的保险，这可以为金融科技初创公司FundPark提供急需的资金。 &lt;/p>;&lt;p>;作为与 FundPark 协议的一部分，信保局和法国再保险公司 Scor 将为 FundPark 为香港电子商务企业承保的贸易贷款组合提供保险.&lt;/p>;&lt;p>;Scor将分担ECIC的风险，这将在违约时对FundPark进行补偿。该保险将有助于降低FundPark面临的信用风险，从而鼓励向香港的网上商户提供更多贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“这是首个基于另类数据的信用贸易保险，旨在帮助香港-信保局局长赵文忠在接受《华盛顿邮报》采访时表示：他补充说，这将使中小企业获得支持其业务所需的装运前资金。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“ECIC 的任务是使用保险和其他解决方案来鼓励出口邱说：“香港的贸易。” “我们相信这个新的解决方案将解决许多电商难以从银行获得贷款的痛点。”&lt;/p>;&lt;p>;信保局于 1966 年成立，得到政府支持，最高可提供 80 港元的贷款为超过 100,000 家本地出口商提供 100,000 亿（102.6 亿美元）保险，以应对海外客户拖欠付款或延迟付款所带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;中小企业通常会向信保局购买保单来承保其风险，但新保单的结构有所不同，信保局为 FundPark 提供的电子商务贷款提供信用保险。&lt;/p>;&lt;p>;由 Anson Suen Wai-loi 于 2016 年联合创立的香港 FundPark 提供贷款缺乏财产等典型抵押品，但以中小企业的基础现金流、库存或应收账款为担保。该公司依靠人工智能驱动的信贷模型来评估借款人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，这家初创公司从高盛获得了 5 亿美元的融资，这是两年内第二笔来自美国投资银行的融资&lt;/p>;&lt;p>;邱表示，信保局已检视基金园的信贷模式，并对公司的风险控制感到满意。 FundPark与亚马逊、eBay、天猫等主要电商平台以及其他物流公司合作，获取这些公司的数据。&lt;/p>;&lt;p>;自成立以来，FundPark已支付25亿美元向近 17,000 家中小企业提供贷款，主要涉及有美元流动资金需求的跨境电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;FundPark 提供的贷款金额从少至 5,000 美元到超过 100 万美元不等，获得了约一半的贷款兼任首席执行官的孙先生表示，该公司预计未来几年将继续保持增长势头，并计划将贷款总额增加到 100 亿美元以上。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，违约率低于香港银行业的水平。根据香港金融管理局的数据，截至 2023 年 9 月底，香港银行的坏账率为 1.6%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然香港传统出口商近年来面临困难，但多年来，电子商务业务继续保持两位数增长。”孙说。 “新的保险和融资模式将有助香港众多电商继续发展。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，信保局将鼓励香港出口商拓展东南亚及东南亚等新市场。中东。&lt;/p>;&lt;p>;“电子商务为香港许多出口商提供了新机遇，让他们无需开设实体店即可在海外市场吸引新客户，”邱说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Date my cat: China youth host matchmaking events for pets to relieve stress, pressure to get married]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264502/date-my-cat-china-youth-host-matchmaking-events-pets-relieve-stress-pressure-get-married?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 09:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/29/f83f4eb3-9d98-4b64-a34c-95e25797bcfa_0fc92e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的年轻人正在为他们的宠物举办在线婚介活动旨在缓解现代生活的压力和压力。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的年轻人正在为他们的宠物举办相亲活动，这种做法被半开玩笑地描述为是为了释放他们的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;这一趋势甚至演变成年轻一代的一种新的社交互动形式。&lt;/p>;&lt;p>;5月25日发生的一个这样的活动被称为“据星视频报道，《非诚勿扰》在网上引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;这个想法的灵感来自于中国电视相亲节目《非诚勿扰》，其中男选手自我介绍视频片段中，女嘉宾通过开灯表示“是”、关灯表示“否”来表达兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在宠物相亲活动中，一只被描述为“有车”的公猫在他寻求合作伙伴时，“拥有房子和经济独立”成为理想的候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/29/8d357867-f0c3-4654-93b6-6e666fffd528_89ede5f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在线婚介广告展示猫并概述他们的“人格特质”。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;猫猫的交友简介搞笑地透露，自己“刚满两岁，事业有成”。&lt;/p>;&lt;p>;简介接着形容这只猫“性格内向，外表冷酷，内心温暖，性感害羞，安静热情，体格强健，热爱健身”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我公开在猫科动物世界中寻找合适的伴侣，希望能与一只温柔可爱的小猫携手共进，共同培育一个幸福的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;被该简介吸引的四只母猫描述了他们的家庭背景、才能和其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;这种趋势并不是中国年轻一代在为宠物寻找伴侣的同时为自己创造娱乐的唯一方式。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还转向二手网站，例如闲鱼，他们在闲鱼上发布“宠物约会”广告。&lt;/p>;&lt;p>;闲鱼隶属于阿里巴巴，该公司还拥有《南华早报》，约有 300 万人。每年都会利用其平台为他们的宠物寻找伴侣，甚至还创建了“宠物配对角”来促进联系。&lt;/p>;&lt;p>;网站上的广告通常富有创意和有趣，主人会强调他们的宠物的属性。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/29/889608f5-e8ae-4293-9d92- 00ef538cf483_f8d957f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宠物婚介趋势的在线观察者认为，这是缓解压力的一剂良药。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有的强调个性，比如“可爱又傻又诚实”，也有的展示纯种的照片，吹嘘它们“皮毛柔软如丝” &lt;/p>;&lt;p>;这一趋势在内地社交媒体上引发了热烈讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“宠物婚介市场竞争已经到了连公猫都必须成功且经济稳定的程度吗？”一位在线观察者开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是年轻人还是他们的猫，其中一个必须去约会。 “我单身比我的宠物更好。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“看来被迫结婚的年轻人正在把压力转嫁到他们的宠物身上，”第三位网友写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport urged to review contingency plans after 8-hour runway closure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266999/hong-kong-airport-urged-review-contingency-plans-after-8-hour-runway-closure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 08:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/86292442-6f75-40a7-8265-b76050b31de5_c584369f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港出发大厅查看航班显示屏周一国际机场。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，由于跑道关闭八小时，数百名乘客的旅行计划陷入混乱，香港机场管理局被敦促审查其应急程序一架货机在紧急迫降时轮胎爆裂。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员发出上述呼吁之际，一位航空专家也表示，当局本应尽早通知公众和其他航空公司，但他赞赏这么长时间考虑到安全问题，机场已采取全面恢复跑道运营的措施。&lt;/p>;&lt;p>;早上7点刚过，一架货机因液压系统故障紧急返航着陆，机场北跑道被迫关闭。着陆时轮胎爆裂。&lt;/p>;&lt;p>;跑道直到下午3.45才恢复正常运行。据当局称，早上 7 点至午夜期间，机场共处理了 932 架航班，其中近一半（即 450 架）因此延误。&lt;/p>;&lt;p>;由于紧急情况，只有香港国际机场的南跑道仍在运行。其中一条跑道于 2022 年关闭进行改造工程，并将于今年重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;有乘客表示，他们的行程受到严重影响，部分乘客抱怨错过了续程航班。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席陈汉潘表示，当局应审查其应急计划和程序。&lt;/p>;&lt;p>;“解决问题花了太长时间。当局应该彻底审查他们的应急计划，看看是否有其他方法可以加快跑道的清理速度。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是建议当局仓促行事而牺牲安全。 。但随着一条跑道的关闭，不仅离港航班受到影响，进港航班也受到影响。这些延误可能会对其他航班产生连锁反应。许多转机的乘客的行程可能会被彻底毁掉。&lt;/p>;&lt;p>;“现在还不是假期旺季，客流量也还没有恢复到疫情前的水平。否则，我们可能会遇到大麻烦。当局不应掉以轻心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 18/f1c7422f-de44-42c0-9a16-1b61bc1c7c5a_2ad05994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这架货机在发生液压故障和爆炸后被困在跑道上胎。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但理工大学航空及航空工程学系助理教授吴锦雄表示，全面恢复运作所需的时间并不长。不合理的长。&lt;/p>;&lt;p>;“该事件并不反映机场运营存在缺陷，因为其主要关注的是安全，”吴说。 “首先，在机场更换刹车和轮胎需要时间。工程师必须检查潜在缺陷并评估飞机和跑道状况，然后才能进行货物卸载和轮胎更换等操作。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，飞机遇到了其他问题，包括据报道的液压系统问题&lt;/p>;&lt;p>;“同样出于安全考虑，异物检测也是必要的，因为机场收到了关于南跑道的 FOD 报告。处理和消除 FOD 对航空安全至关重要，否则可能会导致严重后果。”&lt;/p>;&lt;p>;但是 Ng 同意当局在信息处理方面可以做得更好，并认为应该更频繁地发布有关信息的更新向公众和其他航空公司通报这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以让航空公司使用移动应用程序或短信等平台在乘客前往机场之前尽早通知他们，”他说。 “虽然这可能不会加快恢复过程，但会给乘客提个醒。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，前往中国大陆的人可以考虑其他交通选择，例如高铁。出境旅客可以修改航班计划，或者做好延误的心理准备。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，通过短信发送航班延误通知的做法在内地已经很发达。&lt;/p>; &lt;p>;周一的八小时封锁是近年来最严重的一次。去年六月，国泰航空一架飞往洛杉矶的航班因轮胎过热爆裂而中止在机场起飞。飞机返回登机口并疏散乘客，其中11人需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称南跑道不得不短暂关闭，导致部分航班延误30分钟。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;2019年9月，香港航空一架飞往印度尼西亚巴厘岛的航班起飞后发生液压故障，被迫紧急返航，随后因主轮胎爆裂而被迫停在跑道上。&lt;/p >;&lt;p>;随后跑道关闭了一个多小时，直到 280 名乘客全部下机、更换轮胎并将飞机拖离跑道。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年 4 月，一条跑道也关闭了约一架从曼谷起飞的阿联酋航空航班在着陆时轮胎爆裂四小时后。飞机着陆后失灵，乘客通过移动楼梯在滑行道下机。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s ‘destabilising’ North Korea trip unnerves Seoul with ‘existential threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266973/putins-destabilising-north-korea-trip-unnerves-seoul-existential-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/7a13629f-2473-4265-b16f-f5f39cb44ece_31593c34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩握手去年在俄罗斯举行的一次会议上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国向俄罗斯发出严厉警告，不要帮助朝鲜实现军事野心，因为总统弗拉基米尔·普京即将访问平壤，这标志着地区权力动态的重大转变，分析人士称，这可能会导致地区权力动态的重大转变。 “非常不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;据克里姆林宫和朝鲜媒体周一报道，普京将于周二至周三对朝鲜进行“友好国事访问”。&lt;/p>;&lt;p>;随后他将克里姆林宫和越南官方媒体称，周三至周四访问越南，以推进莫斯科和河内之间的“全面战略伙伴关系”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国外交部长赵太烈表示，首尔已发出“警告”向莫斯科发出的信息是“与朝鲜的谈判不应以破坏朝鲜半岛和平与稳定的方式进行”。&lt;/p>;&lt;p>;首尔将“根据普京访问的结果采取必要的反制措施”，赵周日表示，有人猜测普京和朝鲜领导人金正恩可能会讨论军事合作。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争和地缘政治局势升级后的需要推动了两国关系更加密切。 Cho 说，风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/f64b1055-5529 -4e05-adda-b65e7d4f34e6_bafb4f78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京和金正恩在俄罗斯远东阿穆尔地区东方航天发射场会晤时检查火箭组装机库去年。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这种合作是否会带来长期的战略关系，还是暂时的战术合作，还有待观察。韩国总统尹锡烈 (Yoon Suk-yeol) 的国家安全顾问张浩镇 (Chang Ho-jin) 周日表示，首尔已警告莫斯科不要越过未指明的边界线。与朝鲜谈判的红线。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，当乌克兰战争结束后，[俄罗斯]有必要仔细考虑哪一个对其国家利益更重要、更有帮助——张说。&lt;/p>;&lt;p>;但张强调，普京的访问并不一定表明俄罗斯、中国和朝鲜之间出现了三边联盟，以应对三边不断加深的军事关系。韩国、美国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;继尹恩惠和中国总理李强上个月达成协议后，中国和韩国将于周二在首尔举行第一轮外交与安全对话。梨花大学政治学教授朴元坤表示，韩国还在核实有关俄罗斯帮助朝鲜开发导弹和间谍卫星的指控，这将对韩国构成“生存威胁”首尔女子大学。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/806cf55a-9eda -484e-8cb3-bc1d13dce270_e8db8503.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和韩国士兵在非军事区联合警备区板门店停战村站岗分隔朝鲜和韩国。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战略与国际研究中心韩国主席悉尼·塞勒上周表示，普京的访问似乎强化了莫斯科和平壤展示的愿望他们在俄罗斯总统希望国际社会采取的“新方向上有合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩希望向西方表明，尽管面临国际孤立、制裁和压力，朝鲜仍能取得胜利，并且他有合作伙伴塞勒表示，“我相信中国对此有些担忧”，并补充说俄罗斯对朝鲜的援助“可能会非常不稳定，从而损害中国的利益” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人的希望是，中国寻求塑造这种合作的性质，以确保俄罗斯不会助长朝鲜参与更具冒险性和危险性的活动，”塞勒在《亚洲周刊》上表示.&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，短期内，平壤和莫斯科更紧密地合作“主要是象征性的”。&lt;/p>;&lt;p>;史汀生中心智囊团高级研究员珍妮·汤恩 (Jenny Town) 表示，金正恩表示在经历了“非常困难的时期”之后，包括朝鲜因疫情引发的孤立以及与美国的谈判失败，可以从与俄罗斯的关系中“获益匪浅”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;她说，“能够会见普京对金正恩来说是一项重大政治胜利”，因为俄罗斯的否决权为联合国安理会提供了掩护，并有助于展现朝鲜“在全球政治中扮演比应有的更大角色”的形象。 &lt;/p>;&lt;p>;镇表示，贸易、军事和农业合作也可能产生立竿见影的成果，在朝鲜摆脱最近一轮经济困难之际，支持金正恩声称的“强有力的领导”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从长远来看，她表示这次访问将使朝鲜能够“以更快的速度”将其经济转型为更加注重国防出口，而不是食品生产等轻工业。&lt;/p>;&lt;p >;但唐表示，她预计此次访问期间不会发表任何重大声明，因为两国之间的经济和军事合作受到国际制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的任何一方是否想要也值得怀疑。加深军事合作或将其正式化，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯认为朝鲜作为对抗西方的军事伙伴的价值，这激励它做更多的事情......而不仅仅是武器交易以补充它在乌克兰的作战努力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17 /a03b787a-cf98-4927-9a88-b7ce2b1d20c4_88a8d922.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在模拟核反击期间从朝鲜的一个秘密地点发射导弹看看官方媒体四月份发布的这张图片。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜上个月最新一次发射军事侦察卫星的尝试失败了。自去年9月金正恩访问俄罗斯会见普京并参观关键技术和军事场所以来，俄罗斯涉嫌为朝鲜的卫星和其他项目提供技术支持。&lt;/p>;&lt;p>;发射失败后，金正恩表示，这相当于试图依赖外国技术的“反革命”态度。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，他的言论表明朝鲜“不愿正式”与俄罗斯在军事技术方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，俄罗斯和中国对三月份提出的延长联合国安理会监督朝鲜制裁执行情况的专家小组任务期限的提议反应不同。莫斯科否决了该提案，而北京则投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在俄罗斯试图颠覆美国领导的世界秩序之际，朝鲜将俄罗斯视为其“第一外交政策优先事项”。中国试图成为全球体系的一部分，并在其中拥有一定的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“中国永远不会公开与朝鲜进行军事合作，”汤说。&lt;/p>;&lt;p>;中国将与朝鲜合作她说，朝鲜主要在政治和经济领域，“这使得俄罗斯愿意与朝鲜建立更深入的关系，包括军事合作，这对朝鲜非常有吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;而中国则维持支持无核化的立场。汤补充道，“俄罗斯承认朝鲜是一个拥有核武器的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“只要俄罗斯认为朝鲜作为军事伙伴的价值，朝鲜就会让俄罗斯继续作为一个有核国家。”这是目前的首要任务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin vows to take North Korea ties to higher level, pledges support ahead of Pyongyang trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3266998/putin-vows-take-north-korea-ties-higher-level-pledges-support-ahead-pyongyang-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/82ed0792-4bca-440a-8a8f-eab8039cead6_c11f31ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔普京。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤官方媒体朝中社报道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他计划将与朝鲜的关系提升到更高水平，并承诺坚定不移的支持周二，在他计划访问朝鲜之前报道了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;普京在朝鲜执政党劳动党喉舌《劳动新闻》发表的一封信中表示，两国过去发展了良好的关系和伙伴关系70年建立在平等、相互尊重和信任的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们高度赞赏朝鲜坚定支持俄罗斯在乌克兰进行的特种军事行动，”普京在转发的一篇文章中写道在俄罗斯领导人罕见访问平壤之前，官方新闻媒体朝中社报道称，两国正在扩大“互惠和平等的合作”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京感谢朝鲜的支持俄罗斯称其在乌克兰的特别军事行动，并誓言支持平壤捍卫其利益的努力，尽管他称之为“美国的压力、勒索和军事威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;两国“现在正在积极发展普京写道，“多方面伙伴关系”，并指出莫斯科和朝鲜领导人金正恩政权一直“在联合国保持共同路线和立场”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章发表的前一天，两国宣布普京将于周二晚些时候抵达孤立的朝鲜——该地区因金正恩的被禁武器计划而受到联合国连续几轮制裁——这是他自 2000 年以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p >; 据朝中社报道，俄罗斯领导人写道，这次访问“将在我们的共同努力下将双边合作推向更高水平，这将有助于发展俄罗斯与朝鲜之间的互惠和平等合作”。&lt;/p>;&lt;p>;历史性的专家称，自从朝鲜在二战后建国以来，莫斯科和平壤就一直是盟友，自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，随着普京变得越来越孤立并正在寻找朋友，莫斯科和平壤的关系变得越来越密切。&lt;/p>;&lt;p>;去年，金正恩乘坐防弹火车进行了一次罕见的海外旅行，在俄罗斯太空港与普京会面。&lt;/p>;&lt;p>;首尔、华盛顿和基辅随后声称朝鲜正在向俄罗斯运送武器，用于乌克兰战争，违反了联合国的一系列制裁，以换取对其新生卫星计划的技术帮助。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜否认了这一点，称这一说法“荒谬” - 尽管它感谢俄罗斯在三月份使用了联合国否决权就在联合国专家开始调查所谓的武器转让之际，有效地结束了对违反制裁行为的监测。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩还加大了武器测试力度，包括今年发射的一系列巡航导弹，分析人士称朝鲜可能向俄罗斯供应用于乌克兰的导弹。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼上个月的一份报告称，俄罗斯正在乌克兰使用朝鲜弹道导弹，并援引碎片分析。&lt;/p>;&lt;p>;援引克里姆林宫助手的话俄罗斯机构周一表示，两国领导人将在访问期间签署“重要文件”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫称，这可能包括一项“全面战略伙伴关系条约”，该条约将概述未来合作并处理“安全问题”俄罗斯国营新闻机构援引助手尤里·乌沙科夫的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/18/604b20ff-ffbd-4f0d-ada2-24c7063d2493_e2f4e20b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京（中左）和金（中右），检查俄罗斯远东阿穆尔地区齐奥尔科夫斯基市外东方航天发射场的发射台。图片来源：Sputnik，克里姆林宫泳池 图片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但专家表示，实际上，任何新协议都将侧重于促进两国的防务合作。&lt;/p>; &lt;p>;“莫斯科和平壤希望利用人们的看法，即他们的关系是长期的，并且在国防方面日益一体化，”哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁 (Patrick Cronin) 告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;他们也可能认为这种关系是全面的。当然，两国都面临着严重的经济困境。但无论用什么措辞，当前的关系将聚焦于防务合作。”&lt;/p>;&lt;p>;普京的朝鲜之行实际上是“两个经济疲弱的强人以领导人的身份晒出风头，交换军事技术，颠覆世界秩序”。美国主导的秩序”，克罗宁告诉韩联社。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The US wants to decouple its military supplies from China – but can it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266929/us-wants-decouple-its-military-supplies-china-can-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/24f529a4-b7b9-4ef3-8954-1f14a6f78696_6dc6c7ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这是关于中国军事发展的第四篇文章，从武器和飞机到其在全球供应链中的作用以及与美国的比较。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球供应链中的核心作用随着关系恶化，这一链条促使美国启动了一系列措施，以化解与世界第二大经济体的关系风险。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国国防工业来说，华盛顿想要走似乎是不可避免的。进一步并寻求完全排除中国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这是否有效是另一个问题。中国现在在全球经济中发挥着核心作用，作为各种产品的主要生产国，从用于制造基本设备和稀土金属的原材料到对生产美国一些最先进武器至关重要的高科技设备。&lt; /p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，在全球武器出口方面，中国仅占市场份额的 6.6%。&lt;/p>;&lt;p>;但是因为中国占了市场份额根据北京自己的数据，占全球制造业贸易总额的 20%，如果考虑用于制造武器的零部件，情况则截然不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/36628e4d-46c0-43f2-82ae-6e3460cff06c_36b1cf60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国是夜视镜等设备所用零部件的主要生产国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果现有武器以及国际军工供应链中全部撤掉中国制造的零部件，将会导致混乱的后果为世界各地的武器制造商提供服务。精确制导导弹制造商将很难找到足够的传感器，可能没有足够的红外镜头用于夜视镜，防弹纤维的短缺将对防弹衣的供应产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;也可能导致乌克兰战争突然停止。向乌克兰提供的大部分西方装备——从标枪反坦克导弹到爱国者防空系统——都将停止工作，同样的情况也适用于俄罗斯军火库的重要部分，从无人机到装甲车。&lt;/p>;&lt;p >;洛克希德·马丁公司的 F-35 闪电 II 是美国及其盟国的基石隐形战斗机，生产线将陷入停顿，而现有机队将耗尽替换零件。&lt;/p>;&lt;p>;飞机的发动机和飞行控制系统使用关键的高性能磁体，这些磁体由稀土材料制成，如钕、镝和镨，全部来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国也主导着全球稀土加工行业，因此不会立即出现这种情况。这些高级磁铁的替代来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国还“几乎完全垄断了镓，这是一种用于生产高性能微芯片的关键矿物，为美国一些最先进的军事技术提供动力”总部位于华盛顿的智库战略与国际研究中心在去年 7 月的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它生产了全球 98% 的原料镓和该中心表示，控制了从铝土矿中提取的大部分镓。兰德公司还表示，与国防应用相关的 37 种矿物中有 18 种集中在中国。&lt;/p>;&lt;p>;先进电池，美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks) 称，“对数千个军事系统至关重要”，例如无人机和电动汽车等领域是中国在从矿物开采、加工、零部件制造到电池组装的供应链中占据主导地位的另一个领域。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼今年早些时候发布的一份报告审查了美国军方的供应链漏洞并指出了减少的方法，称中国提供了世界上94%的氢氧化锂、76%的电池和76%的电解质。&lt;/p>;&lt;p>;即使在基本原材料方面，中国也拥有优势。这个世界第二大经济体也是世界上最大的中间金属产品生产国，这些产品对各种武器装备都至关重要，其产量超过了紧随其后的七个国家的总和。&lt;/p>;&lt;p>;它生产了世界一半的粗钢、根据数据收集平台 Statista 的数据，中国铝和精炼铜产量最大，这些材料的出口量是排名第二的生产商的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车行业的快速繁荣这是华盛顿的另一个担忧，华盛顿可能会发现自己在生产未来的军用运输车辆方面落后了。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于华盛顿和北京之间的紧张关系日益加剧，以及全球化供应链的明显脆弱性，应对 Covid-19 大流行、重建国内制造业以及减少对中国的严重依赖是美国跨越政治分歧的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在上任第一个月，乔·拜登签署了一项行政命令，以建立“尽管核武器、太空、人工智能和先进通信等一些关键技术的直接供应，但激光和微波武器等一些关键行业仍然依赖中国根据国防采购信息公司 Govini 的数据，尽管其他领域寻求疫情后的强劲复苏，但 2020 年至 2023 年期间确实出现了大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;兰德公司高级国际国防研究员蒂莫西·希思 (Timothy Heath) 表示由于全球化的生产链和复杂的分包环节，美国及其盟国在追查其武器和平台的任何部件或部分可能是中国制造时面临着“艰巨的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是“美国政府似乎决心减少其脆弱性，因此它做出了广泛的努力，将零部件生产从中国转移到更友好的国家。”他补充说，供应链重塑的成功将取决于供应链重塑的速度有多快。美国可以“识别和开发稀土和其他关键材料的替代来源”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“[美国和中国]都可能采取措施降低风险，并且，如果可能，与其他国家脱钩，以此减少脆弱性并确保供应链安全。”&lt;/p>;&lt;p>;就稀土而言，“更友好的国家”可能是澳大利亚，该国拥有丰富的稀土储量。并已与美国建立合作伙伴关系，开发稀土、钨和钴等“关键矿产”。&lt;/p>;&lt;p>;提出的其他措施包括加大对国内制造业和小型企业的投资，正如五角大楼 2022 年供应链行动计划所建议的那样，研发、STEM 教育、工业标准化以及与盟友的合作，以解决该国系统性的工业基础挑战，例如产能低下、技术依赖、劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/1c50ddad-cb33-47e4-8c50-95a1f42406b1_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国 F-35 使用一系列来自中国的材料和部件。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国也有其弱点，尤其是在芯片方面。&lt;/p>;&lt;p>;美国已采取行动限制中国进入最先进的芯片和用于制造它们的设备，促使日本和荷兰等关键零部件制造国纷纷效仿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京正试图通过开发在这一领域实现自力更生凭借自己的产业，中国大陆目前进口了全球近一半的半导体芯片，其中许多来自台湾。&lt;/p>;&lt;p>;让情况变得更加复杂的是，其中许多芯片随后被用来制造中国随后需要的电子产品或零部件。戈维尼表示，去年，美国武器系统和相关基础设施中 41% 的半导体来自中国。&lt;/p>;&lt;p>;这些可以美国一些最先进的武器中都可以找到这种技术，包括军舰（包括福特级航空母舰）、隐形轰炸机、弹道导弹和反舰导弹以及战机。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，制造商也会购买零部件五角大楼的报告发现，包括电子设备、软件、引信、雷管和数据链路。&lt;/p>;&lt;p>;印第安纳州圣母大学政治学副教授尤金·戈尔茨表示，美国仍然拥有显着优势，称这种关系“并不同样依赖”，因为美国经济更加灵活和创新，并且比中国拥有更多的替代供应商。&lt;/p>;&lt;p>;他还认为，华盛顿正在努力实现这一目标其目标是军事脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;“美国国防供应链实际上已经有很多理由不使用许多中国零部件和材料，而更广泛的美国和中国市场通过贸易和投资高度互联，国防供应链在很大程度上是‘脱钩’的，”戈尔茨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“当在美国武器系统中发现来自中国的部件的具体实例时，美国及其主要国防承包商通常能够寻找替代来源。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s urban growth has turned its cities into ‘heat traps’, making hot summers worse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3266975/indias-urban-growth-has-turned-its-cities-heat-traps-making-hot-summers-worse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/b8ebbf8a-8a0a-4113-9267-598d651fa1e8_44e63ad5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在印度门前走过海市蜃楼周一，新德里炎热的夏日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度城市已成为“热陷阱”，因为其不平衡的增长吞噬了水体并增加了温室气体排放，一名高级政府官员周一表示，炎热的夏季导致数十人死亡。该国部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;印度气象部门 (IMD) 预测，包括德里在内的该国西北部和中部地区 6 月份气温将高于正常水平，这使其成为最长的热浪期之一。 &lt;/p>;&lt;p>;自 5 月 12 日以来，首都的每日最高气温一直保持在 40 摄氏度（104 华氏度）以上，预计到 6 月 26 日才会低于这一水平。IMD 的热浪标准从 40 华氏度开始。平原地区气温为 30 度，山区气温为 30 度，由于海拔较高，这里的气温通常较低。&lt;/p>;&lt;p>;同样面临缺水问题的德里周一下午晚些时候录得约 44 度，但 IMD 表示感觉温度为 49.2 度国家灾害管理局成员 Krishna S. Vatsa 表示：“气候变化发挥着重要作用。”城市发展不平衡导致湿地和水资源减少瓦萨说，尸体是另一个因素。 “温室气体排放量有所增加。渗透空间大幅下降。城市实际上已经变成了热陷阱。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，他说，夜晚几乎和白天一样不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;根据科学与环境中心的一项研究（ CSE）上个月发布的报告显示，2001年至2010年夏季，德里、海得拉巴、加尔各答和孟买等城市的地表温度在夜间比白天峰值下降了13.2度。 2014 年至 2023 年间，气温仅下降了 11.5 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/17/18b2a3e0-a8bf-449e-82e9-fe860c71716f_d290c790.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女用水洗脸降温周一，新德里印度门附近炎热的夏日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“炎热的夜晚与中午的最高气温一样危险，”该中心的报告称。 “如果夜间气温仍然很高，人们几乎没有机会从白天的高温中恢复过来。”&lt;/p>;&lt;p>;Vatsa 表示，大多数印度邦正在实施高温行动计划，包括提供饮用水和更好的医疗设施，以及重新安排户外工作&lt;/p>;&lt;p>;但 CSE 执行董事 Anumita Roychowdhury 表示，没有明确的授权来实施长期战略。德里的长期计划包括加强建筑物的隔热、为城市贫民和贫民窟居民开发庇护所以及投资冷却水体。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会的 Vishwas Chitale 表示，这些计划需要得到财政支持。新德里的能源、环境和水智库。&lt;/p>;&lt;p>;“城市正在为自己的财政而苦苦挣扎，而且他们没有额外的预算来实施供热行动，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian suspect in plot to kill Sikh separatist pleads not guilty in US court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266996/indian-suspect-plot-kill-sikh-separatist-pleads-not-guilty-us-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 05:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/18/a6fc72af-5725-4d8d-b4a7-d20989e755db_2cb982c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼基尔·古普塔（中）在他的辩护律师杰弗里旁边的法庭草图周一，查布罗在纽约联邦法院受审。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名从捷克共和国引渡到美国的印度国民对参与涉嫌在美国境内刺杀锡克教分裂主义领导人的阴谋表示无罪。&lt;/p >;&lt;p>;52 岁的尼基尔·古普塔 (Nikhil Gupta) 于 2023 年 6 月根据美国逮捕令在布拉格机场被拘留，并于周五抵达美国。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔 (Nikhil Gupta) 周一在纽约出现在联邦治安法官面前根据法庭文件，他对受雇谋杀的指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;“这次引渡表明，司法部不会容忍压制或伤害美国公民的企图，”司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland)在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“尼基尔·古普塔现在将在美国法庭接受审判，因为他参与了一项由印度政府雇员指挥的涉嫌阴谋，旨在针对并暗杀一名支持美国公民的人印度锡克教分离主义运动的一部分，”加兰补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/18/1f0b6ec3-e590-491a-9cff-9465ab3b0c06_29d6b421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，锡克教分离主义领袖古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun) 在纽约的办公室。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;司法部于11月公布了对古普塔的指控，指控他与一名身份不明的印度政府官员合谋在纽约杀害一名印度裔美国公民据称，该阴谋的目标是古尔帕特旺特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun)，他是一名美国和加拿大公民，隶属于纽约一个名为“锡克教徒正义”的组织，该组织主张印度北部旁遮普邦的分裂。拥有大量锡克教徒的邦。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，一名仅被识别为“CC-1”的印度政府机构雇员于 2023 年 5 月招募古普塔来暗杀潘农。&lt;/p>;&lt;p >; 据称，古普塔联系了一名他认为是犯罪同伙的人，以雇佣一名杀手。该人实际上是与美国缉毒局 (DEA) 合作的机密消息来源。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大和印度去年在总理贾斯汀·特鲁多将新德里与加拿大公民被杀事件联系起来后发生了重大外交争执6 月，哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar)，也是锡克教分离主义者。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大当局逮捕了四名与 Nijjar 谋杀案有关的印度公民，该谋杀案发生在温哥华一座锡克教寺庙的停车场。&lt;/p>; &lt;p>;Nijjar 于 1997 年移民到加拿大，并于 2015 年成为公民。他主张在印度建立一个独立的锡克教国家，称为卡利斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;他曾因印度当局通缉而被通缉。涉嫌恐怖主义和阴谋谋杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国情报机构评估认为，在美国领土上发生的这一阴谋得到了当时印度最高间谍官员萨曼特·戈尔（Samant Goel）的批准，《华盛顿邮报》报纸四月报道。&lt;/p>;&lt;p>;印度否认参与谋杀阴谋，并承诺对这些指控进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有人向我们提供任何信息，我们肯定会调查印度总理纳伦德拉·莫迪去年 12 月向英国《金融时报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;潘努对古普塔的引渡表示欢迎，认为这是国际社会“追究莫迪领导下的印度责任”的“起点”。&lt;/p>;&lt;潘农在一份声明中表示：“在美国领土上对我的生命的企图是印度跨国恐怖主义挑战美国主权的公然案例，明确证明了莫迪领导下的印度相信使用暴力来镇压不同的政治观点。” &lt;p>;卡利斯坦运动在印度境内已基本平息，但在散居海外的锡克教徒中（其最大的社区在加拿大，约有 77 万人），它仍然得到了少数敢于发声的少数群体的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient artefacts can bridge US-China ties, if we tell the right story]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266572/ancient-artefacts-can-bridge-us-china-ties-if-we-tell-right-story?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/7b1fa748-ed09-4f46-9dd8-dd8983fa247f_4807980a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在交接仪式上检查中国古代文物的状况4月17日，在中国驻纽约总领馆，美国为中国文物返还发挥了有益作用。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国古代文物能否弥合中美关系日益扩大的鸿沟？老实说，这要看情况。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种方式只是展示中国文化艺术的最佳范例，那么效果将非常有限——即使这是第一次与外界分享这样的遗产。简而言之，这是一种片面的讲授。&lt;/p>;&lt;p>;参与演示的人可能会非常兴奋，但听众很快就会感到无聊。无论是作为父母、老师还是只是想提供帮助的人，我们都一次又一次地看到这种情况上演。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，这就是中国文物在美国的呈现方式。例如，旧金山的一个展览“凤凰王国：中国青铜时代的最后辉煌”展出了 150 多件周朝（约公元前 1046-256 年）的文物。&lt;/p>;&lt;p>;正如预期的那样，展览的组织者非常兴奋，强调其中一些文物迄今为止从未离开过中国，特别是考虑到这是美国观众欣赏中国丰富历史和传统的难得机会。组织者表示，此类交流有助于建立信任、开启对话，或许还能“弥合两国之间的鸿沟”。&lt;/p>;&lt;p>;坦白说，这是一厢情愿的想法。除了少数人，例如对自己的传统感到自豪的华裔美国人、对古代感兴趣的考古爱好者或相关领域的专业人士外，许多美国人不会在意。对他们来说，这也可能是古代苏美尔石碑的展览。这些都是非常老的东西，与他们的生活无关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/14/0bf3449b-cbba-43d7-b660-85018ad228b4_1fa3fa90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客走过《凤凰王国：最后的辉煌》 4月19日，旧金山亚洲艺术博物馆举办“中国青铜时代”展览。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这不是猜测。我们可以在另一场展览“安阳：中国古代帝王之城”中看到这种有限的影响，该展览两个月前在华盛顿结束，展示了约 200 件来自商代（公元前 1600-1050 年）的中国文物。&lt;/p>;&lt;p >;虽然没有提及参观者总数，但策展人表示，在两个月的时间里，来自华盛顿、马里兰州和弗吉尼亚州公立和私立学校的近千名学生和老师参观了，他认为这产生了深远的影响。值得一提的是，安阳被纳入这些地区学校的课程中。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿州、马里兰州和弗吉尼亚州有3500多所公立学校，学生人数远超200万。当然，这还不包括私立学校。当然，对于一些学校来说，组织一次实地考察可能并不容易，但两个月的时间里，数百万人中的1000人却是微不足道的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种展览的吸引力有限，但它并不这意味着如果我们知道正确的连接点是什么，中国古代文物就不能用来促进中美之间的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/15488c67-f913-4fd0-80f7-6e84569ff0bd_1a9098a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;这张照片摄于1月29日，展示了香港中文大学文物馆展出的一件文物，该馆正在举办庆祝龙年展览。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与其关注中华文明的悠久和辉煌，不如说美国如何通过归还悠久的历史来帮助中国恢复其文化身份。 -丢失的文物。&lt;/p>;&lt;p>;强调一些文物从未离开过中国是毫无意义的。一百多年来，它们从未短缺过。数以百万计的文物因战争和走私而流失。叙述的重点应该是归还。&lt;/p>;&lt;p>;中华人民共和国成立以来，通过各种渠道归还文物约15万件。美国在这方面也提供了很大的帮助。去年，美国官员归还了价值超过300万美元的被掠夺石刻。今年4月，美国归还了38件中国文物。&lt;/p>;&lt;p>;这有多艰难，需要多少专家的参与，可想而知。追查这些被盗文物，并追回、储存、保管它们，并办理必要的手续归还它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这一切都是值得的。曼哈顿地区检察官办公室古物贩运部门负责人马修·博格达诺斯（Matthew Bogdanos）表示：“将流失的文物送回原籍国是一种正义之举。美国愿意与中国合作，以保护人类的共同文化遗产”。因此，相互尊重，合作和信任。&lt;/p>; &lt;p>;因此，应该根据两个故事情节策划展览 - 展示宏伟的考古发现，中国人为此感到非常自豪，以及这些伪像曾经丢失并如何丢失并做出了自己的方式在美国人的帮助下回来。除了分享历史事实，应归功于遣返的人或机构。 。根据皮尤研究中心的说法，这种赞赏可能有助于改善美国的情绪，因为连续第五年，大约有十分之八的美国人对中国有不利的看法。&lt;/p>; &lt;p>;可以在其中组织此类展览这两个国家都将中国人和美国人民更加亲密。以及不同背景的两个国家如何共同纠正历史错误。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>