<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sri Lanka monsoon storms kill 14]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265072/sri-lanka-monsoon-storms-kill-14?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/4ee254a8-6c45-4f0e-aee0-c36090c35927_c65a2e2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山洪暴发、泥石流和倒下的树木已造成至少 14 人死亡在斯里兰卡。图片：X@SriLankaTweet&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡灾害中心周日表示，由于岛国遭受季风风暴袭击，山洪、泥石流和倒下的树木已造成至少 14 人死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;一些人溺水身亡，其中包括周日在首都科伦坡附近被卷走的同一家庭的三名成员。&lt;/p>;&lt;p>;其他人被活埋在泥石流中，其中包括一名 11 岁的女孩和一名灾害管理中心 (DMC) 称，这名男子为 20 岁。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月 21 日季风加剧以来，七个地区的另外 9 人被倒下的树木压死。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然斯里兰卡依靠季节性季风降雨进行灌溉和水力发电，但专家警告说，随着气候变化导致世界变暖，该国面临着更频繁的洪水。&lt;/p>;&lt;p>;DMC表示该国 25 个地区中有 20 个地区受到大雨影响，并向居住在主要河流沿岸的人们发出警告，要求他们转移到地势较高的地方。&lt;/p>;&lt;p>;抵达科伦坡主要国际机场的航班已改道至较小的机场机场和一些主要高速公路的多个出口被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/02/d5be4995-3ad7-4a38-90c8-5def4c2323fb_683d7667.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郊区大雨过后，居民穿过被洪水淹没的街道五月的科伦坡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还下令所有学校在周末假期后周一保持关闭，因为预计会有更多降雨。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会出现DMC 表示：“可能会出现更多大雨，并伴随着强风和雷电。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，野生动物管理局发现了七具幼象尸体，这些尸体被淹死，这是五年来最大的一次动物损失。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;西南季风的爆发引发了科伦坡东北约 250 公里（155 英里）处 Dimbulagala 大象栖息地的洪水。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Lantau ecotourism plan: better late than never?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264729/south-lantau-ecotourism-plan-better-late-never?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/afcc7c8a-9698-4852-9c7b-5c55fd574459_36cbf961.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月29日，海滩爱好者和牛群在贝澳海滩共享沙滩政府计划更多地利用农村地区的自然资源。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府最新提出将南大屿山发展为旅游及康乐目的地，迟到总比不到好。&lt;/p>;&lt;p>;上周，发展局宣布计划进一步开发贝澳、长沙、水口及石壁四个乡郊地区的自然资源。目标是创建一个“生态休闲走廊”，其中包括露营地、体育和休闲中心、人行道、遗产步道、教育中心和攀绳冒险度假区等功能。为期两个月的公众咨询活动已经开始。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划显然已经酝酿了一段时间，并不是对港澳事务办公室主任夏宝龙最近建议香港的回应。旅游发展规划需要更具创意。尽管如此，它们还是一个及时的回应。&lt;/p>;&lt;p>;立法者普遍表示支持，但对几十年来进展缓慢感到遗憾。自2004年以来，类似的概念计划和公众咨询活动曾多次出现，最近一次是在2016年。即使是最新的计划也没有实施时间表。&lt;/p>;&lt;p>;发展南大屿山的建议比我们许多立法者的历史还要早可能会意识到。四十年前，我在政府的第一个职位是担任海岛助理民政官，负责发展，当时我们也有一些相同的想法。&lt;/p>;&lt;p>;那时的发展机会很多。由于前往该岛南侧的交通更加有限，基本上只能从中部乘渡轮前往。从东涌到南侧有一条狭窄蜿蜒的道路，但无法容纳大量交通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着1998年机场启用，情况发生了根本性的变化赤鱲角的邻近新市镇发展及东涌港铁线兴建。东涌至贝澳以南的道路也得到了重大改善，允许建立更广泛的公共交通网络，但私家车的通行仍然受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;请记住，此时，超过一半的香港人口居住在新界。突然之间，南大屿山的有效集水面积变得更大了。我最近从东涌乘旅游巴士到大澳，这在几年前是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;那么我们现在去南大屿山哪里呢？立法者希望看到的主要内容是一个已计算成本的指示性时间表和一些正在实施的具体项目。&lt;/p>;&lt;p>;林少洛表示，现在承诺的大部分设施应该在2017年至去年之间完成。陈汉斌表示支持，谢伟全呼吁尽快建设基础硬件设施。这些要求是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;发展局副局长林志文回应时承诺，会在大纲中加入一些细节，并在未来两年内启动一些项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;随着南大屿山开发工作的进展，我们肯定会遇到一个经典的难题：你把一个地方打造得越有吸引力，它就会变得越拥挤，从而使其吸引力下降。更多的游客意味着对通道和交通设施的更大需求；改善它们将对环境产生影响并吸引更多游客。&lt;/p>;&lt;p>;我们在西贡区看到了这种情况的一个版本。破边洲岛位于香港世界地质公园内，以其垂直的悬崖而闻名。多年来，徒步爱好者发现附近的发山岬角风景优美，并开发了一系列非正式的行人道和观赏地点。&lt;/p>;&lt;p>;渔农处关注环境影响和公共安全，已启动建设观景平台的项目。顺便说一句，这往往会将通道集中到主人行道上。&lt;/p>;&lt;p>;人们已经担心，改善的通道和观看设施将吸引更多的人来到该地区，并且道路的某些路段相当接近悬崖边缘。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/d529e4a7 -fa32-46af-a4e4-391e83db3639_f7b58c3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万宜水库东坝附近破边洲观景台及相关远足设施的建造工程位于西贡东郊野公园的项目于上月动工，预计年底竣工。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计南大屿山的公众咨询会收到一系列意见。对于每一个喜欢不拥挤的氛围、新鲜的空气和美丽的风景的游客来说，都会有一个店主考虑所有额外的顾客和一个出租车司机梦想所有的额外费用。然后，就需要相关公务员及其政治主人来努力取得适当的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;其他创意创意的候选地点肯定包括蒲台岛，我第一次访问该岛超过一年40年前。这是约翰·勒卡雷（John Le Carre）著名间谍小说《光荣学童》中的一个关键情节的拍摄地。&lt;/p>;&lt;p>;我还记得新界北部的一座小山上有一架投币式望远镜。投入一枚硬币（是1港元吗？），你就有几分钟的时间欣赏“红色中国”边界的美景。无论望远镜是否还在（有人知道吗？），视野肯定已经改变，但这个位置肯定会吸引历史爱好者。&lt;/p>;&lt;p>;让我们希望私营部门能够在这里想出更多聪明的想法以及南大屿山。我很高兴有人很快就会从旧抽屉里翻出我们 40 年前制定的计划。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes 40 tourism representatives from mainland Chinese cities to promote expanded solo travel scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265066/hong-kong-welcomes-40-tourism-representatives-mainland-chinese-cities-promote-expanded-solo-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 16:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/132c1b43-2aa1-4305-8820-387bbda1fe43_8632e8bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅游部长杨润雄（中）欢迎业界代表及传媒八个内地城市位于香园围口岸旅游发展局游客中心。照片：ISD 讲义。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近期新增的内地八个城市的约40名旅游界代表及媒体，已抵达香港“深度探索”香港，当地旅游部长表示，促销中介将有助于吸引更多游客。&lt;/p>;&lt;p>;该团队于周日抵达，为期五天四晚的行程将参观多个景点，包括中环街市、大馆、香港香港迪士尼乐园、海洋公园、香港故宫博物院和M+。&lt;/p>;&lt;p>;它们是个人游计划扩展的一部分，来自太原、呼和浩特、哈尔滨、拉萨、兰州、西宁、 6月3日起银川及乌鲁木齐可单独来港，无需跟团。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎香园围口岸及香港国际机场的代表文化、体育及旅游杨润雄表示，希望通过这次交流，感受香港作为国际大都市和美食之都的非凡魅力。&lt;/p>;&lt;p>;杨润雄解释说，政府已安排此次行程让团员透过对这座城市的“深度探索”，亲身体验“‘旅游在香港无处不在’”。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游无处不在”是指这是北京负责香港事务的最高官员夏宝龙早些时候提出的概念。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/02/8b61f4bf-7d1d-4295-b35e-c022056dfdd9_dba12b22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在东香港迪士尼乐园度过愉快的一天钟.图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，国家港澳办主任夏在北京会见易杨文时，敦促特区政府振兴香港香港的旅游产品在市场“深刻变化”的情况下，将城市的每个角落都视为吸引游客的潜在地点。&lt;/p>;&lt;p>;杨周日表示，当局将继续与业界合作，为游客提供“多元化的旅行体验和高品质的服务”，让来自不同城市的旅客在香港有“宾至如归的感觉”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望他们将这种富有成效的高品质旅行体验带回来到他们的八个城市，在当地居民中分享和推广。这将加强八个城市与香港之间的双向旅游交流。”他谈到中介人时说道。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超此前表示，扩大个人游计划预计将为香港带来约 30 万名游客，每年带来高达 15 亿港元（1.92 亿美元）的额外收入。&lt;/p>;&lt;p>;行业领袖最近还敦促本地航空公司积极响应北京方面的有利措施，以促进香港旅游业的发展开通更多直飞内地八个城市的航班，促进本地经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;其中，目前只有太原、兰州、银川和乌鲁木齐四个城市有直飞香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;旅客从西宁、呼和浩特出发需要中转一次才能到达市区，而从哈尔滨、拉萨出发则最多需要乘坐两次中转航班抵达。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China hands over the keys to the railway as African countries take control of 2 major belt and road projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264793/china-hands-over-keys-railway-african-countries-take-control-two-major-belt-and-road-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/9e56a730-c2fd-44d0-bde2-cd9811fca231_9723458e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;控制埃塞俄比亚-吉布提铁路以及蒙巴萨-内罗毕标准轨距铁路正由中国运营商交还给地方政府。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过多年对基础设施项目运营的培训和观察，中国将把非洲两条主要一带一路铁路的控制权移交给埃塞俄比亚、吉布提和肯尼亚政府.&lt;/p>;&lt;p>;最近，连接埃塞俄比亚和吉布提的752公里（467英里）铁路的中国运营商在运营六年后将其移交给埃塞俄比亚-吉布提铁路股份公司（EDR）。&lt;/p>;&lt;p同样，在肯尼亚，中国路桥公司目前已将蒙内标轨铁路90%以上的运营权移交给该国国家铁路肯尼亚铁路公司，并预计完成交接出于对此类移交的预期，非洲各地主要“一带一路”项目的中国运营商正在培训数千名当地工人，传授基础设施运行和维护的技能和知识。观察人士表示，这是本地化战略的一部分，而本地化战略又是中国推动其发展模式的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但这仅止于此。观察人士补充说，知识转移仍然是“部分的”，以免放弃太多并危及未来的项目。&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚-吉布提标准轨距铁路，也称为亚的斯亚贝巴-吉布提铁路，由由中国铁路工程总公司（CREC）和中国土木工程建设总公司（CCECC）组成的联合体，耗资 45 亿美元。其中约 25 亿美元由中国进出口银行提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;这条铁路是东非第一条电气化跨国铁路，起始于内陆埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴，终点为多哈雷港。毗邻的吉布提，地理位置优越，位于红海与印度洋交汇处。中国对吉布提海运业进行了大量投资，并于2017年在那里建立了第一个海外军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;埃吉铁路执行董事阿卜迪·泽纳比在5月10日的交接仪式上称赞了该项目。&lt; /p>;&lt;p>;“铁路不仅仅是轨道和机车。它是合作、友谊和共同愿望的象征。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，铁路开辟了新市场、吸引了投资、创造了就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;“高效的铁路货物运输——无论是农产品、制成品还是矿产品——已经重振了我们的经济。”Zenabi 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国铁建股份有限公司 (CRCC) 埃塞俄比亚办事处称– CCECC 的母公司 – 中国运营商在过去六年中总共培训了 2,840 人，“这导致了机车车辆运营、维护和安全领域所有铁路专业的本地化”。&lt;/p >;&lt;p>;自2018年开始商业运营以来，该铁路承包商已运营了2,500列旅客列车，客运量达68万人次，并运营了7,700多列货运列车。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国运营商仍将继续提供技术支持&lt;/p>;&lt;p>;在肯尼亚，中国路桥旗下非洲之星铁路运营公司（Afristar）自2017年起运营蒙内标轨铁路，目前已移交大部分运营业务至肯尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚铁路公司自2021年起逐步接管SGR运营，从票务开始，然后是安保、加油业务和货物装卸。&lt;/p>;&lt;p>;这条480公里的铁路线由中国路桥及其母公司中国交通建设公司建造，耗资超过50亿美元，资金来自中国进出口银行。它从沿海城市蒙巴萨到首都内罗毕，并延伸到中部裂谷的奈瓦沙。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将于 2025 年完成从 Afristar 的接管业务。所有业务都将全面运营并肯尼亚铁路公司董事总经理 Philip Mainga 在 5 月 24 日在蒙巴萨启动该组织新的五年战略计划时说道。&lt;/p>;&lt;p>;ODI 研究员 Yunnan Chen（前身为肯尼亚铁路公司）研究员海外发展研究院）表示，一带一路项目不仅仅是硬技术的交接。在采用中国建造的新基础设施和中国技术和设备时，各国还需要采用围绕管理、维护、标准操作程序和协议的“软”基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;她在埃塞俄比亚和肯尼亚说，这在很大程度上是承包商公司本身的责任——他们主要是建筑承包商而不是铁路运营商——与中国的大学、职业学院和其他通过发展合作进行培训的机构一起负责。&lt;/p>;&lt;p>;但是，陈说，这涉及一个陡峭的学习曲线。国内铁路工程和管理能力相对较低，这是继法国修建的Chemin de Fer几十年前已经过时之后埃塞俄比亚拥有的第一条主要铁路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/8eb2cae7-a052-47a5-813d-93c56e44cae0_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;可选切口 亚的斯亚贝巴至吉布提铁路由中国铁路工程总公司和中国土木工程建设总公司建造，旨在使内陆埃塞俄比亚能够通往海港进行贸易。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“此外，中国和埃塞俄比亚员工在日常沟通和教学中存在多种语言和文化障碍，这意味着这并不是一件容易的事。” ”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，她表示移交仍然有限。&lt;/p>;&lt;p>;“从我自己的经验来看，虽然操作和维护培训一直是主要组成部分，但更高的要求“我在培训项目中没有看到层级管理、财务管理和票务等内容。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“铁路建设也不是培训项目的一部分。因此，虽然有技术转让，但仍然是局部的，也反映了承包商公司的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯大学国际与比较政治中心研究员 Tim Zajontz 表示在埃塞俄比亚，在亚的斯亚贝巴轻轨维护方面的挑战凸显之后，人们开始讨论大型基础设施项目的可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;他说，作为非洲的旗舰地带和公路项目中，中国对亚的斯亚贝巴-吉布提铁路未来的成功运营抱有浓厚兴趣。但基础设施的成功运营和维护最终不仅仅取决于训练有素的员工，尽管他们也很重要，Zajontz 说。&lt;/p>;&lt;p>;“EDR 管理结构的效率和维护资金的可用性将共同影响-决定两国铁路未来的成功。”同时也是弗莱堡大学全球政治经济学讲师的 Zajontz 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，知识转移、技术合作和人员技能发展已经中国南南合作的核心内容可以追溯到1964年周恩来经济援助和技术援助八项原则。&lt;/p>;&lt;p>;扎洪茨表示，近年来，中国政府和中国国有企业再次强调了当地能力建设和知识转让的重要性，作为中国在全球南方推广其发展模式的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这尤其重要“这是对非洲对更多技能工作、技术转让以及一带一路项目与当地经济更好融合的需求的反应，”《非洲铁路复兴：中国的作用和影响》一书的联合编辑扎洪茨说。&lt; /p>;&lt;p>;总体而言，结果好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;“中国项目的侧面是本地化战略，旨在提高维护和运营中国建造的基础设施的人员技能。然而，就像其他外国商业参与者一样，中国企业对技术转让兴趣不大，以至于无法让非洲制造商加入这些企业热衷于开拓的市场。”Zajontz 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Adhere Cavince内罗毕国际关系学者表示，中国与非洲国家实施合作项目的初衷是，只有当受援国没有当地人才来承接项目时，中国才引进工人。卡文斯说，“一带一路”价值链沿线项目实施的技术方面就是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“但即使技术工人来自中国，实施公司也有责任培训当地工人卡文斯说：“这两个‘一带一路’项目（埃塞俄比亚和肯尼亚）展示了中国企业在非洲开展的全面技术转让。这对于非洲大陆的可持续增长和发展非常重要，因为人力一直是非洲工业化进程中的主要赤字。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s merciless heat torments New Delhi’s homeless: ‘sun burns down on us like fire’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3264967/indias-merciless-heat-torments-new-delhis-homeless-sun-burns-down-us-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/72631098-75dd-4142-b8f0-5b00d33027ce_3b4f650c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无家可归的人在河岸的天桥下休息5 月 31 日，新德里亚穆纳河上的人们为了躲避阳光。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度首都新德里的无家可归者正在无情的热浪中艰难求生，气温已飙升至摄氏 47 度（华氏 116.6 度），水泥人行道被烧焦，晚上睡觉时仍然热得难以忍受。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳像火一样灼烧着我们，让街道变得难以忍受。 30 岁的 Naseema 与丈夫住在德里 Jangpura 附近的街道上，她说：“我们唯一的避难所是蚊帐，它不能缓解昆虫的侵害，但不能缓解炎热的天气。”纳西玛 (Naseema) 抱着一岁大的儿子整晚都抓着一把纸板扇，不懈地想让他保持凉爽。 “他经常被热醒，我睡不着，因为害怕大老鼠……我很害怕老鼠，担心它们会咬我儿子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/b81f4de2-08e0-4973-ac45-0cc7fb2a4e96_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;30 岁的 Naseema 试图和她一岁的儿子在新德里 Jangpura 附近的街道上睡在蚊帐下。照片：Durdana Bhat/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月每日气温飙升至 47 度以上，预计德里的无家可归者将无法获得足够的睡眠。&lt;/p>;&lt;p>;独立据估计，印度首都有 200,000 至 250,000 人无家可归，其中包括妇女、儿童和边缘群体。&lt;/p>;&lt;p>;德里城市住房改善委员会管理着 195 个庇护所，总容量仅为 16,675 张床位，远远低于德里城市住房改善委员会的规模。低于估计的无家可归人数。&lt;/p>;&lt;p>;尽管迫切需要庇护所，但该委员会在去年 3 月拆除了八间庇护所，导致许多人无处可住。批评人士称，持续的驱逐和强行拆除贫民窟和房屋使危机变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿夫扎尔·汗 (Afzal Khan) 是一名六岁孩子的无家可归的父亲，他亲眼目睹了自己的棚户区2014年被政府夷为平地。人行道上的临时避难所屡次被驱逐，使他们的处境更加恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“我的妻子和孩子依靠我，但我几乎无法支付我们的费用，我该带他们去哪里？在这无情的炎热中找到喘息的机会吗？”汗说。 “政府的不作为已经抛弃了我们，让我们变得脆弱，没有地方住。”&lt;/p>;&lt;p>;德里当局已让医院处于高度戒备状态，以应对与高温相关的病例激增。&lt;/p>; &lt;p>;45 岁的水管工 Shiv Dhayal 在户外工作时晕倒，住进 Ram Manohar Lohia 医院中暑病房，他说他在失去知觉之前突然开始发抖。&lt;/p>;&lt;p>;“没有力气了”留在我的身体里，”他告诉《亚洲本周》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/e2a0c7ac-4f2a-4eae-9bb1-b5d376c6df81_7a14bc4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医务人员在中暑病房准备充气冰床。新德里的拉姆·马诺哈尔·洛希亚医院。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ram Manohar Lohia 医院急诊科主任 Seema Balakrishna Wasnik 博士表示，患者经常出现高温、中暑、脱水和休克的症状.&lt;/p>;&lt;p>;“医院将这些患者引导到指定的‘红色区域’进行稳定，然后将他们转移到中暑病房进行进一步监测和温度调节，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/e394179e-8673-4322-8927-8a810e4b3ec9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名无家可归的人睡在印度的一辆手推车上。照片：Durdana Bhat/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;德里无家可归者在夏季热浪期间的困境清楚地提醒人们边缘化社区的脆弱性。提供庇护所和医疗保健的努力仍然不足，导致许多人暴露在恶劣天气中。&lt;/p>;&lt;p>;预计热浪只会加剧。根据 2021 年联合国报告，印度是最容易受到气候变化影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/02/15b6f9c0-3e18-4ef2-a28d-f2494dd80966_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个无家可归的人在休息上周，气温接近 48 度，德里洛迪路附近的一条人行道上有树荫。照片：Durdana Bhat/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，与热有关的疾病有所增加，德里医院的门诊和急诊部门报告患者数量增加了 10％ 至 15％，首都记录了一名与热有关的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着热浪的强度和频率增加，当局面临着优先保护弱势群体的压力。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括为政府运营的无家可归者收容所提供的规定德里政府于 4 月份宣布了夏季高温行动计划，但社会活动人士认为这些避难所人满为患，几乎无法居住。&lt;/p>;&lt;p>;“住在政府避难所的无家可归者更喜欢睡在户外，”苏尼尔·阿克勒迪亚 (Sunil Akledia) 说是无家可归者的权利活动家，也是整体发展中心的执行董事。 “这些避难所缺乏基本设施，结构破旧，卫生条件差。许多人甚至在其中感到不安全，在热浪期间，在这些避难所里睡觉是难以忍受的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/31/25f55167-913c-4c71-873a-ad3997f1657b_fcde725a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人洗澡周四，在酷热的天气下，印度首都的手泵里的水。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里庇护所家庭工人联盟秘书长维琪·夏尔马 (Vicky Sharma) 批评政府对因棚户区拆除而无家可归者的处理方式。&lt;/p>; &lt;p>;“政府正在欺骗这些人，”他说，并称给予非政府组织的合同是不充分的，只是一种“形式”。夏尔马本人也经历过无家可归的经历，他强调了吉塔殖民地避难所的差距，该避难所可容纳 500 人，但预计可容纳 65,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数无家可归者最终死在路上，许多人儿童和妇女受到性骚扰，其中大多数人最终沦为人口贩卖的对象。”夏尔马说道。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·阿克拉克的故事鲜明地提醒人们，印度许多最贫困人口在无情的夏季所面临的挑战。&lt; /p>;&lt;p>;这位 30 岁的年轻人 13 岁时离开了北方邦比诺尔 (Bijnor) 的家乡，前往德里，在那里磨练了自己的画家技巧。但在政府拆除他们的房屋后，阿克拉克、他的妻子和年幼的儿子发现自己住在马图拉路的一条人行道上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所有的棚屋都被德里政府当局夷为废墟，留下了另外 50 间棚屋。阿克拉克说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在无家可归，没有家，甚至没有风扇……我们唯一的避难所是一棵树，我们在晚上寻求庇护。”&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman living in subdivided flat killed in tenement building fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3265065/hong-kong-women-living-subdivided-flat-killed-tenement-building-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/3f997a52-1bbd-4702-a282-59283cc6eb2f_df594058.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于花园街的一栋唐楼发生火灾旺刚.图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日上午，一名住在劏房的香港女子其唐楼发生火灾，不幸身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方接获举报早上6时左右，旺角花园街大厦起火并冒出浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;消防员扑灭大火后，发现45岁蔡姓女子躺在房间内不省人事。 &lt;/p>; &lt;p>;受害人被带到夸瓦医院时，受害者处于昏迷状态，后来她被认证为死亡。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，大火促使其他三名租户驾驶以确保安全。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;现场的一名目击者说，崔在九楼的一个细分公寓住了。&lt;/p>; &lt;p>;隔壁公寓里的一个邻居在看到Choi的浓烟中涌出了浓烟后，他们打电话给警察房间。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚大火在哪里开始。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示他们仍在调查事件。&lt;/p>; &lt;p>;消防局说初步调查表明，大火的情况并不可疑。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数字，目前有215,700多人居住在香港的细分公寓中。&lt;/p>; &lt;p>;其他数据显示了约127,900户家庭。正排在公共住房的队列中，目前平均等待时间为5。7年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan calls for more ‘open interactions’ and tech collaboration between China, US bay areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265064/hong-kongs-paul-chan-calls-more-open-interactions-and-tech-collaboration-between-chinese-us-bay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 14:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/02/DF8CBBC9-247F-4BE9-8DAD-A9120299CD40_5C0A126C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;财务主管Paul Chan在5月29日在Berkeley to Berkeley to Berkeley to Berkeley to Berkeley to Berkeley to Severse促进旧金山湾区和广东大湾大湾地区之间的合作。照片：ISD讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港财务负责人呼吁在中国和美国湾区之间进行更多的“公开互动和协作创新”其他市场。&lt;/p>; &lt;p>;总结他在他的每周博客中为期四天的美国旅行，周日的财政秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）还说，“务实的话题”是合作的好起点，与碳市场和可持续金融等领域的合作伙伴以及青年交流和人才发展等领域签署的备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;他回忆起与硅谷科技公司和香港初创企业的企业家的会议。 &lt;/p>; &lt;p>;后者得到了香港科学园的选择和支持，并与硅谷同行一起参加了为期六个月的交流计划，以及来自更广泛的旧金山湾地区的其他科技公司。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“ [来自两国的企业家]都认识到彼此的湾区的大量机会。他们对获取潜在的新客户和探索彼此市场的合作表示强烈兴趣。 Chan说，这两个湾区“互相吸引”。&lt;/p>; &lt;p>;作为美国 - 国际气候行动的美国 - 中国高级活动的代表。澳门（Macau）和旧金山湾区“一致”认识到解决气候变化方面的“巨大潜力”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/02/CD77D2D1-209A-462D-9E40-69DEFBF71713_C5B07B60.JPG保罗·陈（Paul Chan）与加利福尼亚州伯克利（Berkeley）的海湾对话中的加利福尼亚州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）握手。照片：ISD讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;讨论谈判时，陈说他目睹了我们与中国合作伙伴之间在各种领域之间签署合作协议或谅解备忘录，以促进共同投资在技​​术和气候解决方案中。&lt;/p>; &lt;p>;“务实的话题始终是积极合作的良好开始，”他在博客中写道。&lt;/p>; &lt;p>; chan还指出，在该领域中如何指出绿色发展，两个海湾地区通过提供新的观点和思想来互相启发，从而“丰富”他们解决问题的方法。促进该地区的绿色转型，而加利福尼亚州通过政策框架和措施促进碳市场交易，从而加快了相关行业的碳减少工作。 &lt;/p>; &lt;p>; chan还说，来自中国和美国的参与者认为，在共享相似之处的同时，“也具有其独特的特征和优势，人才，技术和资本的条款”。&lt;/p>; &lt;p>;陈在旧金山和伯克利总共花了四天的时间，这是与广东和澳门官员一起晋升美国的第一个联合代表团的一部分，以促进大湾该地区。&lt;/p>; &lt;p>;在对《邮报》的较早采访中，他说，这次访问对于有效地促进了8700万地区的访问意义重大，这是北京计划将其变成科技强国，以竞争与美国硅谷相互竞争2035年。&lt;/p>; &lt;p>;问他遇到的美国商人和政客是否对香港新制定的国内安全法表示关注，陈说“没人关心国家安全”，他们的重点是“业务” - 相关问题”。&lt;/p>; &lt;p>;“实际上，这里的商业部门的关注和利益是关于香港的稳定，整个商业环境，高利率对香港的影响，也是&lt;/p>; &lt;p>;分别，金融服务部秘书和财政部的克里斯托弗·惠（Christopher Hui Ching-Yu &lt;/p>; &lt;p>;西班牙和葡萄牙。&lt;/p>; &lt;p>;他将宣传香港的金融科技领域，特别是可持续Web3生态系统的最新金融创新，包括虚拟资产行业的发展，以及真正的付款和代币化世界资产。&lt;/p>; &lt;p>; hui将于6月8日返回该市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue: in Singapore, Zelensky calls on Asia to join Ukraine peace summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265062/shangri-la-dialogue-singapore-zelensky-calls-asia-join-ukraine-peace-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 13:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/02/095A3BB6-C104-4501-A05F-D3541445E27_9CF4FF4FF38.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰总统的Volodymyr Zelensky在国际上宣传了国际策略策略性的策略性研究周日在新加坡进行的香格里拉对话。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周日呼吁亚洲国家参加即将到来的瑞士领导的和平峰会，并强调“时间已经用完了”。&lt;/p>; &lt; P>;在新加坡的香格里拉对话安全论坛上的15分钟讲话中，他还在美国在美国的总统乔·拜登（Joe Biden）在6月15日至16日的瑞士峰会上的出席和&lt;/p>; &lt;p>;批评试图破坏它。代表。&lt;/p>; &lt;p>;“时间已经用完了，孩子们在普京地区长大，在那里他们被教导讨厌自己的家园。” &lt;/p>; &lt;p>;新加坡国防部长NG NG与Zelensky分享舞台的Eng Hen没有说他的国家的领导人是否会参加，但确实指出，新加坡谴责了入侵，并为乌克兰提供了军事救护车。&lt;/p>; &lt;p>;“我们与您站在一起，我和您站在一起他说：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img，认为您在香格里 - 拉的对话中的出现是我们所希望的，这是一个基于规则的命令。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/06/02/5f6679a4-29a4-29a4-29a4-292a-4d15-b015-b015-b0e0-b0e0-b0e0-b0e0-b0e0-45223748974897979e7_cd8733ca5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Zelensky在周日在新加坡举行的第21届香格里拉与新加坡对话期间与新加坡国防部长Ng Eng Hen握手。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky在论坛上停止了一个惊喜，以建立雄心勃勃的和平计划，以结束俄罗斯入侵他的国家。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统到达香格里拉酒店，周六晚上被安全人员包围，并在大厅里被一群记者收到。这是他自2022年2月入侵乌克兰以来第二次到亚洲的旅行。安全，粮食安全和战俘的释放。&lt;/p>; &lt;p>;瑞士领导的和平峰会旨在建立Zelensky的10分和平计划，该计划呼吁恢复乌克兰的领土完整性和撤离俄罗斯军队，除其他条款外。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚哪些国家将向峰会派代表。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京不会将代表派代表作为“安排外交部发言人在周六的简报上说，会议仍然远远超过了中国的要求和国际社会的一般期望。中国国防部长邓·詹（Dong Jun）在一个讲话中说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在Zelensky讲话之前的几个小时。俄罗斯和乌克兰之间的一方，并补充说“从来没有向任何一个冲突政党提供武器”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，华盛顿表示对峰会的支持，但尚未确认拜登是否会参加Zelensky受到了严重的批评。 “和平峰会需要拜登总统，其他看美国反应的领导人也是如此。 &lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体平台X上发表的周六声明X上，Zelensky说，他计划与新加坡总统Tharman Shanmugaratnam举行会议部长劳伦斯·黄（Lawrence Wong）和城市州的投资者等。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的惊喜外表是在奥斯丁和印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto）谈论乌克兰战争之后的几个小时。美国国防部长劳埃德·奥斯丁（Lloyd Austin）在回答中国代表的一个问题时在单独的演讲中说，乌克兰危机是由俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin在那个时间点”，拒绝断言北约的东部扩张导致了冲突。那是两年多前的事了。到目前为止，他尚未实现他的任何战略目标。但这是由于普京先生做出的决定而引起的。对手低估了他的合法利益。” &lt;/p>; &lt;p>;“印度尼西亚远离该地区，但我们深深地对人道主义者的苦难，影响整个世界的地缘政治和经济影响，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统在周六在香格里拉对话的场外会见了普拉博沃。他还在周日会见了奥斯汀，以“讨论乌克兰当前的战场局势，并强调美国对确保乌克兰具有捍卫自己免受俄罗斯侵略所需的一切的承诺。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why do Japanese begin removing body hair from childhood? Excessive hair growth could result in bullying, shaming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263031/why-do-japanese-begin-removing-body-hair-childhood-excessive-hair-growth-could-result-bullying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/17/01D17D63-5EC7-489A-9AF6-302B321AB789_30D724BC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”甚至孩子都在接受治疗以摆脱这些东西。该帖子解释了原因。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在许多亚洲国家，光滑而无毛的皮肤通常被认为是主流美学，而过多的身体毛发与羞耻感有关。&lt;/p>; &lt;p>;中国，身体头发通常被视为表现出蓬松，懒惰，性交和衰老的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;韩国女性名人对“弱者管理”一丝不苟。当穿着无袖或短袖衣服时，如果它们变得可见，它们通常会用手遮住腋窝。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，即使是幼儿也是脱毛行业的潜在消费者。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;日本公司Dione，为三岁以下的儿童提供激光脱毛。它声称使用专门为嫩皮肤设计的低功率，柔和的设备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/17/b004bd666fb-4306-8c60-a5d8e1b71fd0_0_0cd0_0cde0fd1.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>;专家说，年轻时可能会造成破坏的治疗方法。照片：Weixin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管专家警告说，它可能会对儿童的皮肤和毛囊造成重大损害。&lt;/p>; &lt;p>; asahi，是领先的每日报纸之一在日本，最早于2010年5月宣布了该国“未成年人的脱毛美容时代”的到来。&lt;/p>; &lt;p>;日本接受治疗的小学和中学生的数量从2016年增加到八倍至根据脱毛机构Rize的一项调查，2023年。&lt;/p>; &lt;p>;近60％的日本父母说，他们的孩子想清除身体头发。&lt;/p>; &lt;p>;在青少年中，头发过多&lt;/p>; &lt;p>;“当我上中学时，我经常被称为毛球，人们会抬起我的衣服来取笑我。”一位在线观察员在日本上写道。&lt;/ p>; &lt;p>;“我的女儿不想去幼儿园，因为她班上的男孩取笑她。我能做些什么？”根据中国数字新闻媒体Huxiu的说法，另一本&lt;/p>; &lt;p>;日本的脱毛传统的历史可以追溯到1200年。妇女通常使用小刀和锋利的贝壳来脱毛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约400年前，在江户时代，男人会在洗澡时用光滑的石头从腿，腋窝和生殖器区域擦去。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;今天，日本的无发尸体已成为社会规范，甚至瞥见多发性的身体都会引起厌恶和羞耻感。&lt;/p>; &lt;p>;日本的NHK电视台报道说，当候选人没有时，潜在的雇主会感到尴尬脱毛前剃了腿。&lt;/p>; &lt;p>;脱毛公司雷罗尔（Rayrole）声称该过程可以使男人在工作场所变得更加清洁，更聪明，更专业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/17/5d782ae3-5496-41c1-9274 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;腋毛在亚洲的某些部分也是不可以的，如果显示出来，通常会被手覆盖。照片：Netflix &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;身体头发也已成为日本约会游戏中可取性的僵化指标。&lt;/p>; &lt;p>;日本脱毛公司的2020年调查QEEQ表明，大约90％的年轻女性偏爱身体较少的男性。通过使现代脱毛相对毫无痛苦的技术发展行业的发展。</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists’ cell therapy jab may treat asthma, keeping it at bay long term with a single shot: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265047/chinese-scientists-cell-therapy-jab-may-treat-asthma-keeping-it-bay-long-term-single-shot-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.02 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/02/21BD70E0-966F-4B92-BE74-120666B0B46B46C_995730AF.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;哮喘治疗中，一支中国团队开发了一种新的方法，将一组细胞因子与称为CAR-T的细胞治疗同时靶向一组。照片：ShutterStock图像&lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，在与癌症作斗争中广泛使用的免疫疗法治疗显示出可能是非癌症疾病的潜力，并且单次射击可以长期保护哮喘。 &lt;/p>; &lt;p>;哮喘是最普遍的呼吸系统疾病，在全球范围内影响超过3亿人，每年造成25万多人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在临床上，它的特征是咳嗽，喘息的间歇性症状，由于气道阻塞，胸痛和呼吸急促。但是，根据彭敏及其同事的说法，没有一种疗法只能通过一次剂量诱导持久的缓解。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，其中大多数来自Tsinghua，哮喘的基础医学科学学院在大约一半的患者中，包括一组细胞因子，包括IL-4，IL-5和IL-13。&lt;/p>; &lt;p>;细胞因子是信号蛋白，有助于控制体内的炎症，但是太多的细胞因子可以可以导致过度炎症和自身免疫性疾病等疾病。目前，靶向这些蛋白质的生物医学产品被批准用于治疗严重的哮喘，但需要终身给药。&lt;/p>; &lt;p>;在最新研究中，彭的团队开发了一种新的方法，可以同时使用细胞来靶向这组细胞因子代表嵌合抗原受体T细胞疗法的称为CAR-T。&lt;/p>; &lt;p>; CAR-T的治疗方法是通过基因工程进行患者自己的杀手T细胞的作用 - 一种对抗击感染至关重要的白细胞 - 识别和破坏敌人，例如癌细胞。这种新形式的免疫疗法已成功治疗了一些血液癌。&lt;/p>; &lt;p>;他们发现，在没有任何预处理的没有任何预处理的工程细胞中，小鼠就足以提供对肺部炎症的持续抑制和缓解哮喘的持续抑制。 &lt;/p>; &lt;p>;周一在同行评审期刊自然免疫学期刊上发表了结果。&lt;/p>; &lt;p>;新的细胞疗法代表了哮喘患者的一种选择。 -  &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了哮喘之外，他们说，症状的期限缓解并过着正常的生活。因素，例如过敏，特应性皮炎或阻塞性肺部疾病 - 可能会通过这种细胞疗法来治疗。&lt;/p>; &lt;p>;在同一期刊上发表的“新闻和观点”文章中，Bart Lambrecht，A比利时根特大学的医学专家，他的同事警告说，在诊所使用改良细胞之前，需要在这种方法的可行性和安全性上进行更多工作。&lt;/p>; &lt;p>;一个重要的考虑因素，他们指出，出去是患者的选择。他们说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong toy fans camping outside pier mistaken for mainland Chinese tourists sleeping rough]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265055/hong-kong-toy-fans-camping-outside-pier-mistaken-mainland-chinese-tourists-sleeping-rough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/a79ea56c-9cfa-41db-8bc4-fc23372afa37_9008df95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些当地媒体也转载了这些说法。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近约有 20 人在香港天星码头外露营，以获取限量版玩具，揭穿了这群人是不愿花钱入住酒店房间的中国大陆游客的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;周六的一篇脸书帖子引发了误解，称这个标志性的码头已成为大陆人露宿的地方。网上流传的图片显示，这群人带着随身物品躺在已关闭的码头外的纸板垫上。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》记者当晚前往尖沙咀码头和附近的香港文化中心，但没有发现任何迹象&lt;/p>;&lt;p>;天星小轮的一名员工表示，之前看到的露营者正在等待购买限量版玩具。&lt;/p>;&lt;p>;香港泡泡玛特于 5 月 31 日推出了限量版玩具的销售活动。限量版CRYBABY娃娃，带灯和盲盒。一间分店位于海港城的LCX，这是一个繁忙的购物中心，毗邻码头。&lt;/p>;&lt;p>;早前有当地媒体报道此事，并援引报摊老板的话说，这群人是大陆游客。他表示，这几天曾看到有人在该地露营，每天早上都离开。&lt;/p>;&lt;p>;摊贩猜测这群人“可能是大陆游客”，希望兑换优惠券或享受各种折扣.&lt;/p>;&lt;p>;脸书用户对该帖子作出反应，称这些卧铺者正在享受“新的旅行体验”，“以后去香港旅行可能不需要住酒店”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Facebook 图片背后的社交媒体用户尚未更新他们的帖子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/02/200ec8e0-192c-4d21-8a3a-51abf88e17e3_39994c96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邮报记者没有发现任何迹象周六晚上有人在码头露宿。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;横跨天星码头和星光大道的尖沙咀海滨，是Instagram上最受欢迎的旅游目的地之一-例如大陆社交媒体平台小红书，即英文的“小红书”。&lt;/p>;&lt;p>;周六的 Facebook 帖子再次将旅游趋势转变的主题置于聚光灯下，许多大陆游客选择短途旅行并专注于&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局的数据显示，2019 年每位过夜游客平均花费 5,818 港元（744 美元），一日游游客平均花费 2,004 港元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2023年过夜旅客人均消费增加18.6%至6,900港元，但单日游旅客人均消费则减少35.1%至1,300港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>