<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[A Chinese ‘asset’? Philippines raises alarm over mystery mayor suspected of links to Pogos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262875/chinese-asset-philippines-raises-alarm-over-mystery-mayor-suspected-links-pogos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/f3a7ed80-3f3c-4f09-80e8-d0395b73173f_65f9aa62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;班班市长 Alice Leal Mao 因其涉嫌链接而受到审查给一家可疑的游戏公司。照片：Facebook/AliceLealGuo &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于对菲律宾一个小镇的市长 Alice LealGuo 的公民身份以及她涉嫌与有争议的离岸博彩活动的关系产生怀疑，人们对她发出了警报。一位参议员暗示她可能是中国的卧底特工。&lt;/p>;&lt;p>;“她是否以及其他像她一样拥有 mahiwaga [神秘] 背景的人，是中国向我们政府注入的资产，以拥有在菲律宾政坛有很大影响力吗？”参议员 Risa Hontiveros 在 5 月 8 日的新闻发布会上问道。&lt;/p>;&lt;p>;Hontiveros 的评论是在参议院听证会的第二天发表的，郭文贵在听证会上未能提供有关她早年生活和背景的详细信息，这引发了人们对她与 Zun 的联系的怀疑。 Yuan Technology Corp 是一家菲律宾离岸博彩运营商 (Pogo)，位于马尼拉西北部城镇班班 (Bamban) 的保福大院，郭自 2022 年以来一直担任该镇的市长。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员指控离岸博彩运营商参与人口贩运，网络诈骗以及可能对政府机构的黑客攻击和监视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /16/08e86c04-6b9e-4127-94e2-f14c2d163a5c_279b8803.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尊源科技公司和宏盛游戏公司在班班镇的位置在菲律宾。照片：Google Earth&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 5 月 7 日的参议院听证会上，洪蒂维罗斯警告说，“情报界和各个执行机构的不同消息来源正在拉响大片土地的警报” EDCA 站点被持有菲律宾身份证件的中国公民购买，[涉及]延迟出生登记”。&lt;/p>;&lt;p>;EDCA 站点是美国和菲律宾联合军事设施，通过两国加强防务合作协议创建，允许美军轮流驻扎。班班位于巴萨空军基地以北 30 公里处，巴萨空军基地是该国九个 EDCA 基地之一。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的郭被传唤参加听证会，她似乎无法或不愿意解释自己背景中的空白。她作证说，她17岁时才申请出生证明，声称自己没有医院出生记录，因为她是在家出生的，并说她在家接受教育，没有留下正式的学校记录。她说，她的父亲有一个菲律宾名字——郭安杰利托——和一个中文名字——郭建忠。&lt;/p>;&lt;p>;郭的他加禄语很流利，她最初告诉参议院委员会，她只会说“一点点”普通话。在洪蒂维洛斯说她得知市长精通普通话后，她承认是从父亲那里通过“自学”学会了这门语言。&lt;/p>;&lt;p>;郭将她的生意描述为养猪。这位政治家还拥有一架直升机，据报道她在今年早些时候将其卖给了一家英国公司。当 Hontiveros 出示这架飞机的照片时，她最初否认这架飞机是她的，但后来承认是购买的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;市长经常用“Hindi ko po alam”（“我不知道”），这促使洪蒂维洛斯称郭的回答“不透明”，尤其是关于她的个人背景。她形容郭是一个“凭空冒出来的人，后来当上了市长”。&lt;/p>;&lt;p>;Bamban的官方网站也没有任何关于郭的背景信息。&lt;/p>;&lt;p>;最近在Bamban的照片郭文贵与总统小费迪南德·马科斯和参议员伊梅·马科斯合影的社交媒体也促使洪蒂维罗斯质疑网络博彩公司是否有“更高层的保护者”。&lt;/p>;&lt;p>;听证会结束后，这位参议员指责市长撒谎，称一些人郭的回复“鲜明且令人震惊”，尤其是那些否认她与宏盛有联系的回复，洪盛是一家在保福大院运营的网络博彩公司，于 2023 年遭到突击搜查。&lt;/p>;&lt;p>;郭于 2021 年被介绍并认可为候选人由该镇即将卸任的市长在第二年竞选公职之前提出。然而，选举委员会 (Comelec) 周二透露，郭的候选资格证明显示她只在 2021 年登记为选民。&lt;/p>;&lt;p>;Inquirer.net 报道称，Comelec 主席乔治·加西亚 (George Garcia) 表示，市长正在接受调查如果证明她不是菲律宾公民，可能会被指控作伪证。&lt;/p>;&lt;p>;洪蒂维罗斯的办公室告诉《亚洲周刊》，她目前不会接受任何问题，因为“我们仍在与情报机构协调并进行审查”很多信息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/bfc8316d- ce91-44a2-8f8f-bdc4e0af9a2e_279b8803.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;班班市市长郭爱丽的办公室，位于 Pogos 大楼前。图片：Google 地球&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统反有组织犯罪委员会 (PAOCC) 在一名年轻的越南男子举报后，于 3 月份突击搜查了保福大楼，郭的背景受到了密切关注。说他和其他人被迫在那里工作，充当网络诈骗者。&lt;/p>;&lt;p>;当局发现了一个由数百名菲律宾人和中国人以及来自马来西亚、越南、印度尼西亚、卢旺达、台湾和吉尔吉斯斯坦的人运营的在线网络。 &lt;/p>;&lt;p>;调查人员称，保福大院占地近八公顷（19.8英亩），类似于一座迷你城市，由 34 栋建筑组成，其中包括一座设有杂货店的办公楼、一座仓库和建造的豪华别墅游泳池周围。还有一个昂贵的酒窖。&lt;/p>;&lt;p>;在办公楼和仓库深处，调查人员发现了一排排计算机工作站，上面挂满了如何进行浪漫和加密诈骗的笔记和脚本，以及装满了数十部智能手机。&lt;/p>;&lt;p>;他们还发现这些别墅有隧道相连，并设有秘密的恐慌室——突袭几天后，四名中国公民从这些秘密室中出来，投入了仔细监视该地点的执法人员的怀抱。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/345b36a0-f9fb-494e-8fb0- 509e341a9dc8_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，中国公民走出菲律宾帕拉纳克市的一栋离岸赌博办公楼。照片：Martin San Diego&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;PAOCC高级技术顾问温斯顿·约翰·R·卡西欧(Winston John R. Casio)表示，尊远的“大老板”是中国罪犯黄志扬，他拥有中国、塞浦路斯和圣基茨护照。中国政府已对他发出逮捕令，但黄至今仍未被抓获。&lt;/p>;&lt;p>;当调查人员打开别墅内的 27 个金库时，他们发现的物品包括各种护照、手机、闪存盘、现金——以及寄给 Alice LealGuo 的电费、家政费和维修费等文件。在保福大院查获的 63 辆汽车中，其中一辆是一辆福特 Expedition，其注册人为 AliceGuo。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还找到了与其他网络博彩公司相关的记录，这些网络公司本应被关闭，但显然仍在继续运营。 &lt;/p>;&lt;p>;“4月5日，因为我们看到了Bamban现任首席执行官（郭）与尊远和洪升的运作有关的文件，所以我们成立了一个工作组来追究责任，如果有的话卡西欧告诉委员会。&lt;/p>;&lt;p>;郭否认了解离岸博彩公司的运营情况，尽管这个庞大的综合体位于她办公室后面。她承认自己拥有业主宝福公司 50% 的股份，但在竞选市长之前就将其剥离。&lt;/p>;&lt;p>;罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 2016 年就任总统后，向菲律宾离岸博彩运营商敞开了国家大门，声称他们将带来数十亿比索。但事实证明，网络博彩公司主要是由犯罪集团运营的，这些犯罪集团引进了数十万无证工人，进行非法诈骗，并参与卖淫、绑架、谋杀和腐败。&lt;/p>;&lt;p>;当局在听证会上表示，网络博彩公司继续尽管被吊销执照并遭到执法机构突击搜查，但仍以各种幌子进行经营。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers applying DEET-based repellents to keep mosquitoes at bay warned of potential side effects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262894/hongkongers-applying-deet-based-repellents-keep-mosquitoes-bay-warned-potential-side-effects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/4848b202-a809-49d2-9346-ffa342afccfa_b3dbd379.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者委员会已测试不同品牌的驱蚊剂。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者监管机构呼吁人们在使用避蚊胺驱蚊剂时要谨慎，尽管这种驱蚊剂是最有效的，但测试结果显示它们可能会引起副作用还表明至少有一种“天然”品牌能够吸引昆虫。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会周四表示，它测试了 25 种驱虫剂，发现 9 种基于避蚊胺或派卡瑞丁的驱虫剂中 90% 可以提供 80使用后四小时即可达到 % 或更多的保护。&lt;/p>;&lt;p>;3M Ultrathon 驱虫剂的避蚊胺浓度高达 30%，被发现非常有效，因为它可以让蚊子始终远离参与者的前臂。测试期间的时间。其价格介于每克或毫升 20 港仙至 2.80 港币（36 美分）之间。&lt;/p>;&lt;p>;但监管机构警告称，高浓度的避蚊胺可能会引起皮疹、水泡以及皮肤和粘膜刺激，儿童更容易受到副作用的影响。&lt;/p>;&lt;p>;它还呼吁人们避免将其用于婴儿，并表示浓度高达 30% 的避蚊胺驱虫剂只能用于 2 至 6 岁的婴儿如果他们前往寨卡和登革热等蚊媒疾病流行的地区旅行，则需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;派卡瑞丁是另一种被证明能更有效驱蚊的物质，被发现会导致皮肤减少据监管机构称，比避蚊胺更刺激，但仍可能伤害用户的眼睛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/16/e196ae7b-c8e9-4988-af4a-9b7c19eb47f3_88653809.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3M Ultrathon 驱虫剂已被发现非常有效。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西澳大利亚州卫生部不建议一岁以下儿童使用基于派卡瑞丁的驱虫剂，而加拿大卫生部则表示不应该使用用于六个月以下的婴儿。&lt;/p>;&lt;p>;这项测试是由监管机构根据世界卫生组织的指导方针委托在澳大利亚进行的，目的是检查针对常见黄热病蚊子和南方家蚊的驱虫剂。在香港，以传播丝虫病而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构描述了八种声称天然或标有植物成分的模型，其对南方家蚊的性能“令人满意”，但对黄热病的性能“不满意”一种以传播登革热而闻名的蚊子。&lt;/p>;&lt;p>;一种模型在使用后明显吸引了测试者前臂上更多的两种类型的蚊子，但该委员会表示，目前尚不清楚其中的哪种成分造成这样的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，天然成分的驱虫剂含有过敏原，还会轻微刺激皮肤、眼睛和喉咙，警告使用者在使用时要小心，尤其是对幼儿和孕妇。&lt; /p>;&lt;p>;监管部门建议，外出时应先涂抹防晒霜，待15至30分钟待其完全吸收后，再涂抹驱蚊剂。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military says Gaza floating pier completed, aid to soon flow as war rages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262895/us-military-says-gaza-floating-pier-completed-aid-soon-flow-war-rages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 14:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/9ed00438-5a3d-430b-b591-9be954c4298f_5edeb011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙城的巴勒斯坦人携带物品和面粉袋。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方周四完成了加沙地带浮动码头的安装，官员们准备开始向加沙地带运送急需的人道主义援助物资，该地区在七个月的激烈战斗中被围困。以色列和哈马斯之间的战争。&lt;/p>;&lt;p>;最后的隔夜施工设置了一个复杂的交付过程。两个多月前，美国总统乔·拜登下令该工程帮助面临饥饿的巴勒斯坦人，因为食品和其他物资无法到达。以色列最近占领了重要的拉法过境点，向埃及边境的南部城市推进。&lt;/p>;&lt;p>;这条海上路线充满了后勤、天气和安全方面的挑战，旨在增加获得的援助数量进入加沙地带，但它不被认为可以替代更便宜的陆上交付，援助机构称陆上交付更具可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;整船的援助将存放在以色列人建造的港口设施中位于加沙城西南部，然后由援助组织分发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/16/8e674b23-1d44-4509-8a94-238fb4c95daf_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月施工期间浮动码头的一部分。图片来源：路透社的美国中央司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员坚称，美国军队不会涉足加沙，尽管他们承认在战区附近行动存在危险。&lt;/p >;&lt;p>;联合国官员称，以色列军队与巴勒斯坦武装分子在拉法郊区发生的激烈战斗已导致约 60 万人流离失所，占加沙人口的四分之一。&lt;/p>;&lt;p>;目前另有 100,000 名平民逃离加沙北部部分地区以色列军队已在那里重新开始战斗行动。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼官员表示，加沙的战斗并未威胁到新的海岸线援助分发区，但他们已明确表示，将密切监视安全状况，并可能导致海上航线关闭，即使只是暂时关闭。&lt;/p>;&lt;p>;该地点在施工过程中已经成为迫击炮袭击的目标，哈马斯威胁要瞄准任何“占领”加沙地带的外国军队。&lt; /p>;&lt;p>;“保护参与的美军是重中之重。因此，在过去的几周里，美国和以色列制定了一项综合安全计划，以保护所有正在工作的人员，”美国海军中将、美军中央司令部副司令布拉德·库珀说。 “我们对这种安全安排能够保护相关人员的能力充满信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/16/1d4d7eda-f7b7-4adb-902d-cb712f4ce615_bbc52029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带被摧毁的建筑物。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美军中央司令部在一份声明中表示，美军于当地时间周四上午7点40分在码头停泊，并强调没有任何部队进入加沙地带.&lt;/p>;&lt;p>;“预计运载人道主义援助的卡车将在未来几天开始上岸，”声明称。 “联合国将接收援助并协调其在加沙的分配。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚哪个联合国机构将参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队将负责岸上的安全，但在东地中海地区附近还有两艘美国海军军舰，即“阿利·伯克”号和“保罗·伊格内修斯”号。&lt;/p>;&lt;p>;两艘船都是配备有多种武器的驱逐舰以及保护近海美军和海滩盟友的能力。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构表示，加沙南部的食物即将耗尽，燃料也正在减少，这将迫使医院关闭关键业务并停止卡车运输运送援助物资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/d6013c2b-c0a5- 4eff-9b17-bdcc1f2f82a7_72d49dff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女坐在加沙城的废墟中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国和其他机构数周以来一直警告称，以色列对位于埃及边境、靠近主要援助入境点的拉法发动袭击，将导致以色列对拉法的袭击。削弱人道主义行动并造成灾难性的平民伤亡激增。&lt;/p>;&lt;p>;超过 140 万巴勒斯坦人（占加沙人口的一半）一直在拉法避难，其中大多数人是在逃离以色列在其他地方的进攻后避难的。&lt;/p>;&lt;p>;第一艘满载 475 托盘食品的货船上周离开塞浦路斯，与加沙海岸附近的一艘美国军舰 Roy P. Benavidez 号会合。&lt;/p>;&lt;p>;MV 上的援助托盘萨加莫尔被转移到贝纳维德斯号。五角大楼表示，在船只之间转移援助物资是一项准备工作，以便在码头和堤道安装完毕后，援助物资能够快速流动。&lt;/p>;&lt;p>;码头和堤道距离海岸几公里，现在锚定在海滩上，由于恶劣的天气和公海，推迟了近两周。&lt;/p>;&lt;p>;海况使美国和以色列军队将堤道固定到岸边并进行行动变得过于危险。美国官员称，还有其他最终组装工作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16 /cafbc4a6-7d13-4505-bcce-f2d04bfc0956_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一台起重机将加沙的粮食援助装载到塞浦路斯的集装箱船 Sagamore 上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位国防官员称，Sagamore 号的第一批货物估计足以满足 11,000 人一个月的粮食需求。该官员要求匿名，以提供尚未公开的细节。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方领导人表示，援助物资的运送将缓慢开始，以确保该系统正常运转。他们将开始通过海路每天运送约 90 卡车的援助物资，这个数字将迅速增加到每天约 150 卡车。&lt;/p>;&lt;p>;但援助机构表示，这不足以避免加沙即将发生的饥荒并且必须只是以色列开放陆地走廊的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在 3 月 7 日的国情咨文演讲中命令军方在加沙海岸建立一个临时码头，建立一条海上路线来运送粮食和其他援助。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的限制和战斗加剧的情况下，粮食运输已在陆路过境点得到支持。&lt;/p>;&lt;p>;在新的海上路线下，人道主义援助抵达塞浦路斯后，将在拉纳卡港接受检查和安全检查。然后将其装载到船舶（主要是商船）上，并运送到约 320 公里外的美军在加沙海岸附近建造的大型浮动码头。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，托盘被转移到卡车上，驶上较小的美国船只军舰然后穿梭数公里到达由以色列军队锚定在海滩上的浮动堤道。&lt;/p>;&lt;p>;卡车由来自其他国家的人员驾驶，将沿着堤道驶入他们将在陆地上的一个安全区域放下援助物资，并立即掉头返回船上。&lt;/p>;&lt;p>;援助小组将收集物资并在岸上分发，联合国与美国国际事务署合作开发在海滩上建立物流中心。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人萨布丽娜·辛格(Sabrina Singh)告诉记者，该项目将耗资至少3.2亿美元，其中包括从美国运输设备和码头部分到加沙海岸，以及建筑和援助运送业务。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil servants in line for pay rises of up to 5.47% if survey findings endorsed, despite calls for salary cuts as deficit balloons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262897/hong-kong-civil-servants-line-pay-rises-547-if-survey-findings-endorsed-despite-calls-salary-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 15:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/8bc4f239-0567-4ac8-9734-a6660f7d0947_62d47938.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员的加薪幅度为 2.87% 至 4.65%去年分。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果当局认可薪酬趋势调查的初步结果，尽管在不断膨胀的情况下要求减薪，香港公务员今年的加薪幅度可能高达5.47% &lt;/p>;&lt;p>;根据过去一年113家私营企业、涵盖134,376名员工的薪酬趋势进行的调查结果显示，高级公务员的工资增幅为4.01%，中层公务员的工资增幅为4.32% &lt;/p>;&lt;p>;这一数字远高于去年的建议，去年建议高收入人员为 2.87%，中层人员为 4.65%，低收入人员为 4.5%。公务员事务局常任秘书长梁卓文周四表示，这项调查只是政府关键决策行政会议之前要考虑的六个因素之一决定公职人员的最终薪酬调整。&lt;/p>;&lt;p>;“薪酬趋势调查并不是行政会议唯一的考虑因素，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“其他因素包括经济状况、变化&lt;/p>;&lt;p>;“行政会议会权衡这些因素，再决定公务员的人选&#39; 今年薪酬调整。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/991e14f8 -9749-4d69-8ab0-6d60566e7343_c41169c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁俊仁表示，薪酬趋势调查并不是唯一的考虑因素。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由李路仁担任主席的薪酬趋势调查委员会将于下周验证调查结果，然后将其提交给政府。&lt;/p >;&lt;p>;2023年，行政会议批准高薪阶层加薪2.87%，中低层员工加薪4.65%，全年纳税人损失52亿港元（6.63亿美元）。加上反贪人员和资助机构的增加，总额将为115.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府在2023-24年度面临1,016亿港元的赤字，但财政司司长陈茂波早前表示拒绝削减公务员薪酬的呼吁，称他不想对市场产生任何负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;相反，陈的预算案建议公务员零增长，并削减1%的经常性政府开支连续三年，2026-27年度合共可节省高达117亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据公务员事务局资料，2022-23年度公务员薪酬及其他开支达1,491亿港元，或约占所有政府支出的22%。该比例较2021-22年下降约3.3个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indians pulled into Cambodia cryptocurrency scam demand more local jobs as ‘quick money dream’ sours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3262892/indians-pulled-cambodia-cryptocurrency-scam-demand-more-local-jobs-quick-money-dream-sours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 14:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/d39b41f1-954f-4be3-8484-081bacd3de1d_3dcba6fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨警察在一个诈骗中心站岗，逮捕了数十人金边一次突袭中的外国人。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪纳班杜·萨胡 (Dinabandhu Sahu) 挨饿并被锁在一个全天候视频监控的房间里，彻夜难眠，他想知道在他离开印度后是否还能再次见到家人在印度的家。在柬埔寨陷入了工作骗局。&lt;/p>;&lt;p>;去年 6 月，Sahu 在越南从事了一系列短暂的工作后，抓住了在越南担任数据输入操作员、每月赚取 900 美元、提供免费餐食和住宿的机会。 ” 类似的领域，支付的工资只是他在国外承诺的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我的家人坚持我不应该去，但当我得到这份工作时，我感到如释重负，”萨胡说，他希望新工作将帮助他还清 35 万卢比（4,190 美元）的债务。&lt;/p>;&lt;p>;“我开始想象一个美好的未来，”41 岁的萨胡在他位于东部奥里萨邦戈兰塔拉村庄的家中说道。 .&lt;/p>;&lt;p>;但抵达越南后，他和其他四名印度新兵被偷渡到邻国柬埔寨，护照被没收，他们被安排从事在线加密货币诈骗工作。&lt;/p>;&lt;p>;Sahu是最近几个月被政府解救并遣返的 250 名印度人之一，他们被引诱到柬埔寨进行欺诈性就业。&lt;/p>;&lt;p>;在印度，针对绝望求职者的在线求职诈骗不断增加，劳工和网络安全专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势突显了印度劳动力市场的严峻形势，失业和缺乏熟练的永久性工作（尤其是在农村地区）是 6 月 1 日结束的正在进行的大选的主要担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;随着选民前往投票站，萨胡敦促他们追究当局的责任，并要求为就业骗局的受害者伸张正义，以及在国内提供更好的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;“无论谁来掌权者必须解决这个问题，并确保此类悲剧不会降临到其他人身上，”他说。 “政府必须对欺骗求职者的代理人采取严厉行动。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度经济在主要同行中以最快的速度增长，但未能为其庞大且不断增长的年轻人口创造足够的就业机会。&lt; /p>;&lt;p>;网络安全和招聘专家表示，这为贩运团伙创造了肥沃的土壤，这些团伙经常利用社交媒体进行招聘，并利用求职者的绝望情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人觉得国外有更好的工作机会。印度 Avanzo 网络安全解决方案董事总经理 Dhanya Menon 表示：“他们对所提供的金额非常感兴趣，因此不会进行任何形式的交叉核对。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们追逐快速赚钱的梦想。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟买招聘公司 Placement Expert 的联合创始人 Jasmin Chande 建议求职者彻底研究公司并检查招聘人员是否合法。&lt;/p>;&lt;p>;他说，其他危险信号包括要求提供个人财务详细信息、培训或设备费用，以及在信息很少的情况下快速做出决定的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“候选人应该对那些看起来好得令人难以置信的工作机会保持谨慎。确实如此，”他在电子邮件评论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;成千上万的人，其中许多人拥有技术技能，被社交媒体广告所吸引，承诺在柬埔寨、老挝和缅甸提供高薪工作，结果却发现自己被迫这样做通过互联网诈骗世界各地的陌生人。&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 大流行期间助长人口贩运和网络诈骗中心“爆炸”的有组织犯罪团伙已从东南亚扩展到全球网络，金额高达 3 美元根据国际刑警组织的数据，每年有 1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;联合国去年表示，超过 10 万人被贩运到柬埔寨的在线诈骗中心。&lt;/p>;&lt;p>;Sahu 正在国外寻找工作时，他被添加到一个 WhatsApp 群组中，其中一名代理告诉他越南一家 IT 公司的职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>;他立即向他发送了所有文件，并支付了 150,000 卢比（1,800 美元）来安排工作，然后留下了7 月，他的妻子和女儿。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，他被带到柬埔寨西部城市波贝，在那里他被迫创建一个假身份，通过社交媒体联系数千名菲律宾人，以获取信息。赢得他们的信任并鼓励他们投资加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;他的每日目标是带来价值 100,000 卢比的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“这每天都是折磨。他们要求我带来生意，当我做不到时，他们就生气了。”萨胡一边擦着眼泪一边回忆起自己被关在一个小房间里、每天只得到一次食物的时光。&lt;/p>;&lt;p>;萨胡被救了。去年 9 月，他的家人向当地政界人士通报了他的病情。&lt;/p>;&lt;p>;当被要求对柬埔寨案件发表评论时，外交部 (MEA) 提到了之前的声明。它已发出多项警告，包括 4 月 4 日发布的警告，敦促印度人不要“落入人口贩运者的陷阱”。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨驻新德里大使馆没有回应置评请求，也没有回复劳工经济学家表示，虽然许多评论员将人口贩运骗局归咎于印度艰难的就业市场，但国内更好的就业机会不太可能足以阻止他们。&lt;/p>;&lt;p>; KR Shyam Sundar。&lt;/p>;&lt;p>;“人们普遍认为，更多的工作机会可以解决这个问题，但事实并非如此，因为这完全取决于地位渴望，以及更强大的职位所提供的金钱数量。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新德里附近管理发展学院的教授桑达尔敦促印度各邦建立一个国际事务部门，在村一级对农民工进行登记，并监控那些前往国外工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要可见且合法的移民来遏制虐待行为，”他说，并呼吁当局点名并羞辱虚假招聘机构，以提高认识。&lt;/p>;&lt;p >;萨胡现在在当地一家加油站担任便利店主管，年薪 13,000 卢比，他表示，他正在尽其所能阻止其他人落入类似的陷阱——提醒朋友注意潜在的诈骗，并帮助国家网络警察调查如何实施诈骗。欺诈性招聘人员在运作。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人应该经历我所经历的磨难，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi welcomes ‘old friend’ Putin to Beijing, affirms strength of China-Russia bond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262881/xi-welcomes-old-friend-putin-beijing-affirms-strength-china-russia-bond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 13:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/4dd47c35-90e3-4c3f-bef8-6261531e9b76_35fbca43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平欢迎俄罗斯总统弗拉基米尔·普京来到北京。照片：X/@SpokespersonCHN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周四在俄罗斯领导人的国事访问开始之际，欢迎他的“老朋友”弗拉基米尔·普京来到北京，并重申了中国作为值得信赖的国家的作用&lt;/p>;&lt;p>;习近平热情迎接普京，普京乘坐包括21辆安全车在内的随行人员抵达人民大会堂。两国领导人在进入双边会谈大厅之前，对双方官员和仪仗队进行了红地毯检阅——这是对国事访问的最高级别的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;周四上午早些时候，国务委员沉益勤和解放军仪仗队到机场迎接俄罗斯领导人抵达，开始为期两天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿永远做值得信赖的邻居、朋友，习近平在会谈开场白中表示：“我们是俄罗斯的伙伴……共同实现国家发展和民族复兴，共同维护公平正义。”习近平说，国际动态的变化”说，双边关系的稳定发展也有助于该地区和世界的和平，稳定与繁荣。动态并为邻国和邻国建立了相互尊重，诚意，和谐的共存和互惠互利合作的模型。这个月。最近的内阁改组还填补了与中国合作的官员。&lt;/p>; &lt;p>;这是普京对中国的第二次访问，因为两国在2022年建立了他们的“无限制”合作伙伴关系，不久之后俄罗斯入侵乌克兰。这种关系在10月的另一次旅行中得到了加强，预计将在最新的面对面交流中加深。 &lt;/p>; &lt;p>;强调它是建立在国家利益和深厚的相互信任之上的。 &lt;/p>; &lt;p>;正式担任俄罗斯联邦总统。 &lt;/p>; &lt;p>;普京的访问紧随习近平的欧洲巡回演唱会紧随其后，他在巴黎遇到了法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）和欧盟酋长乌尔苏拉·冯·德莱恩（Ursula von von der Leyen）俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;在与马克龙和冯·德莱恩的会议中，习近平还说，中国将做更多的事情来控制双重使用商品的流动，而西方对北京对俄罗斯及其国防工业的支持越来越大针对制裁。&lt;/p>; &lt;p>;中国 - 俄罗斯贸易在2023年达到了创纪录的2400亿美元，是2020年达到1008亿美元的两倍以上，这在很大程度上是由中国进口俄罗斯石油进口的驱动以及汽车，电子和工业的出口设备。&lt;/p>; &lt;p>;自2012年以来已经与XI见面超过40次的普京将参加双边贸易博览会以及第四届俄罗斯 - 中国 - 中国与中国最北端海伦吉安根省首府的区域间合作论坛，与俄罗斯有着牢固的文化联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists in China find extremely elaborate 2,200-year-old tomb from Chu state could have belonged to a king]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3262392/scientists-china-find-extremely-elaborate-2200-year-old-tomb-chu-state-could-have-belonged-king?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/12/34EAF48F-B75E-4DDE-971B-380AA807BA0BA08_B776082A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;研究人员发现了一个复杂设计的tomb，该杂志可追溯到2,200年状态，可能是为了国王。照片：SCMP综合/新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;数千年前，地区王朝主导了中国政治，最独特和最有力的是Chu状态（BC-223 BC 770 BC）。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在4月中旬，中国的考古学家宣布，他们已经挖掘了迄今为止发现的最大的Chu墓，它属于他们发现的最高级别的官员，可能是国王。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该坟墓在中国东部的Anhui省发掘，可以追溯到2200年，是同类最复杂的结构。&lt;/p>; &lt;p>;科学家在2019年开始了发掘过程，部分原因是掠夺者不断针对坟墓。 &lt;/p>; &lt;p>;该地点包含马和战车坑，牺牲埋葬地和公墓。发现的一个特别值得注意的人工制品是竹垫。&lt;/p>; &lt;p>;“竹垫的编织技术类似于今天。碳约会后，我们得出结论，竹垫的年龄范围从公元前400年到公元前232年。 P>;研究人员还发现了其他文物，例如青铜仪式，餐具，漆木容器，乐器和小雕像。&lt;/p>; &lt;p>;只有三分之一的坟墓被挖掘出来，因此考古学家预计，考古学家期望进一步的突破。未来几个月和几年。&lt;/p>; &lt;p>;虽然尚未确认，但考古学家假设该坟墓可能属于Kaolie国王（公元前262-238年）。高岭王入侵并吞并了卢国（公元前1042  -  249年），最著名的是孔子和莫兹的发源地（他们建立了拒绝儒教的职业生涯）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当Kaolie接管Lu州时，他迫使统治者杜克·清达（Duke Qing）以平民的身份生活了他的剩余几年。&lt;/p>; &lt;p>;科学家认为坟墓本来可以属于凯利国王（Kaolie）的一个原因是，国王将楚首都搬到了安海岛的舒克斯县省，他们在那里找到了坟墓。&lt;/p>; &lt;p>;然而，其他三位国王在肖克西亚统治下，以霍克斯国王为王：国王你，艾王和富祖王。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/12/52C77140-5E78-4370-4370-8741-AE3E3E8306ED2F_1F_1F1F1F1AC8D1.JPG style =“颜色：＃999;”>;在上面的武旺墓（Wuwangdun Tomb）工作的考古学家在今年4月在中​​国东部的安河省的Huainan发现，证实它是古老的Chu State的最大和最高水平的坟墓，可追溯到2200年。照片：通过Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;指向Kaolie国王的证据很强。学术界认为，他们已经知道国王You&#39;s Burial Ground的位置，该地点在1930年代被摧毁。&lt;/p>; &lt;p>;国王AI在登上王位时被国王fuchu谋杀，因此不可能授予AI这样一个精心制作的坟墓。&lt;/p>; &lt;p>;，最后，当楚州倒入秦朝（公元前221  -  207年）时，富祖国是领导人，他被视为战俘，这使得不可能这样。这个坟墓是为了荣誉而建造的。&lt;/p>; &lt;p>;锣Xicheng，安武省文化文物与考古学研究所副主任告诉记者：“目前，现场工作已经进入了第二阶段的第二阶段。棺材室，即棺材内部的发掘和清洁。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/05/12/a56e56e56e53b5b5b5-b6ce-42e1-bf-42e1-bf-200896f-200896f-200896f-200896f3c1bc1bc_57aae9a.apg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg jp “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新闻界成员捕获了最近在中国东部安海省的Huainan的最近发现的人工制品的图像，2024年4月16日。但是，对周领导人控制的国家特别困难，并且将成长成为王朝领导人最强大的挑战者之一。&lt;/p>; &lt;p>;当Chus在公元前700年左右开始向北扩展时，中国团结起来停止扩张，开始了一个合并过程，最终将导致交战国家时期，当时六个较大的州花了200年来争夺对中国的最高控制权。&lt;/p>; &lt;p>;最终，Qin State击败了该州两年后，公元前223年和中国联合。在征服期间，QIN摧毁了舒克西亚的首都。&lt;/p>; &lt;p>; QIN只能统治15年，当它降落时，其领导人安装了Chu统治众议院的前成员Xiang Yu，第二统治者。但是，徐只有几个月才能生存几个月，然后他的将军刘·邦（Liu Bang）篡夺了王冠并开始了汉朝（公元前202年公元220年）。&lt;/p>; &lt;p>; Chu文化以对萨满教的特殊亲和力而闻名，并且它的人民将崇拜被认为具有大量气的动物，它代表着所有东西，尤其是吉本。 Chu State，因此其文化将持续到Han Dynasty。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian diaspora welcomes dual citizenship plans but questions ‘political will’ to implement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262863/indonesian-diaspora-welcomes-dual-citizenship-plans-questions-political-will-implement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/9F14AF5D-A80F-4CF0-B313-E4B7C134A963_24F7E568.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国人说，每当他们必须在成为印度尼西亚或美国的公民之间做出决定时，她的孩子都会面临“内在的冲突”。照片：印尼侨民的Rulita Anggraini &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欢迎一位高级政府官员的宣布，该宣布计划允许双重国籍，但他们是否对是否有警惕足以使它实现。 ”，居住在英国的印度尼西亚人恩格吉·霍尔特（Enggi Holt）在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们还必须看到政府敢于改变范式，从单一公民身份转变为双重公民身份，因为费用将很高。 [法律的修正]是政府与立法机关之间的政治进程，因此，他们的观点是，他们有政治意愿还是政治运动？如果这是一场政治运动，那就不值得进一步挖掘。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/mages/canvas/2024/2024/05/16/adab3e85-4215-4215-4215-4d9d-ab61-bab61-49854543a4db33a4db33333333333333333333333333333_a666666666666666.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚海事和投资事务部长卢胡特·潘迪扬（Luhut Pandjaitan）在4月30日在Microsoft Corp在AI Technologies举行的活动期间发表讲话。照片：彭博&lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，印度尼西亚海事事务和投资协调部长Luhut Pandjaitan表示，政府正在努力对该法律进行更改。&lt;/p>; &lt;p>;很快就提供双重公民身份。在我看来，当他们（侨民）满足获得印度尼西亚公民身份的要求时，这将真正有助于印尼经济，并将高技能的印度尼西亚人（侨民）带回印度尼西亚。”雅加达于4月30日。&lt;/p>; &lt;p>;但是，他没有提供有关法律潜在变更的任何特定时间表或更多详细信息，此后没有宣布过任何其他信息。&lt;/p>; &lt;p>;卢胡特（Luhut）也被称为乔科·维多多（Joko Widodo）总统的右手人，在侨民成员中引发了希望，尤其是那些多年来竞选该国以“进步”采用双重国家原则的人。&lt;/p>; &lt;p>;立法者。对这个想法表达了不同的看法。戈尔卡党的议员克里斯蒂娜·阿里亚尼（Christina Aryani）支持该提议，称实施双重公民身份可以防止侨民的才华横溢成员之间的大脑消耗，否则他们可能会成为其他国家的永久居民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”克里斯蒂娜（Christina）在本月早些时候说：“仍然需要进一步研究，散居侨民对双重公民身份对经济增长的贡献也可能会增加，就像在实施双重公民身份的几个国家一样，”克里斯蒂娜（Christina）本月早些时候说。 P>; &lt;p>;她还指出，在2019  -  2024年的国家立法案例上列出了2006年公民法的修订，但要在议会中实际进步的修订草案“要求政治意愿”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，印尼移民局透露，在2019年至2022年之间，有近4,000名印尼人放弃了新加坡的护照，分析师称政府为政府进行了“唤醒电话”，以改造但是，该国的就业生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;但是，有些人还敦促雅加达谨慎，因为可能需要修改其他法律以适应散居侨民的涌入。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经与我们的侨民进行了交谈在国外的朋友，我们发现他们不仅是企业家。有些人贫穷和失业，所以我们必须考虑一下。如果散居侨民可以获得双重公民身份，那么所有侨民成员都应该能够，不仅是那些拥有业务的人。当选总统Prabowo Subianto党Gerindra的议员Fadli Zon批评了双重公民身份的想法，并表示应赋予侨民成员“特殊访问”。&lt;/p>; &lt;p>;其他国家，人口众多的国家，例如印度和中国。他们不是实施双重公民身份，而是为侨民提供特殊的访问权，”也是普拉博沃顾问之一的法德利（Fadli）本月早些时候说。&lt;/p>; &lt;p>;凯文·奥罗克（Kevin O&#39;Rourke每周在他的一个公告中写道，法德利的声明“很可能反映了普拉博沃的倾向，因此，这可能注定[luhut]执行他的承诺以使双重公民合法化的前景”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/05/16/6ddae152-07e2-4313-4313-ba2d-ba2d-d86548d86548d9c5222_0b0b0845845845 dt3.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;街道咖啡供应商在雅加达的一条大街上为客户提供服务。立法者说，双重公民身份的想法值得进一步研究。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度尼西亚国际法教授Hikmahanto Juwana建议政府可以给侨民一终身签证”代替双重国籍。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要考虑双方公民可能引起的所有问题。例如，在税收方面，双重国籍是否会导致逃税？双重公民持有者也可以摆脱被执法人员的束缚，例如在印度尼西亚，因为他们拥有另一种公民身份。每次混合婚姻的孩子都放弃印尼公民身份时，“泄漏”。&lt;/p>; &lt;p>;她敦促政府采用一个原则，即“一旦您是印尼人，您将继续留下印尼语”，这表明雅加达接受了这个概念“血统”而不是目前的出生规则。这种变化还将消除混合婚姻儿童选择公民身份的需求。&lt;/p>; &lt;p>;三岁的57岁母亲在布里斯托尔生活了16年，她所有的成年儿子都选择了英国公民身份。根据恩格吉的说法，英国护照使她的一个儿子成为一个可以在任何地方生活和工作的数字游牧民族。&lt;/p>; &lt;p>;“即使我需要获得签证，我也永远保留我的印尼护照如果我想去任何地方。在这里获得签证的过程可能需要数周的时间。 。这是我身份的一部分。我认为，散居者的成员在放弃公民身份之前就在他们的脑海中进行了漫长的辩论。 &lt;/p>; &lt;p>;恩格吉说，如果印尼政府能够提高该国护照的权力，目前仅允许无签证进入78个国家，并排名第67位，则不需要双重公民身份。在最新的亨利护照指数中的199个国家中，&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们的护照很强，我认为双重国籍不重要，除了混合婚姻的孩子，他们的血液已经是印尼人，他们的[对]印尼文化的理解一直非常强烈。在进行双重国籍讨论之前，我们确实必须首先探索许多途径。 ，例如阻止他们成为“军事，公务员，总统候选人或战略国有企业的主席”。她的两个大孩子选择了印度尼西亚护照，而她最小的孩子必须在2027年才能选择成为印度尼西亚公民或美国。 ]，总是有内在的冲突。当我的孩子选择印度尼西亚时，他们对父亲说：“对不起，爸爸，我被迫选择印度尼西亚。”以前的讨论很长，最多可能需要一年，这是一个困难的[一个]。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Phone apps that filter spam calls for Hong Kong users found to compromise their data: watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262885/phone-apps-filter-spam-calls-hong-kong-users-found-compromise-their-data-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 14:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/b299e23d-44fd-4d90-a394-ca761a3abaac_9376444ba.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;第三方可以访问数据库的信息。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两个流行的应用程序旨在过滤香港电话用户的垃圾邮件电话已将其个人信息和联系人上传到在线数据库，并使未经用户同意的第三方访问某些详细信息，该市的消费者看门狗已经找到了。&lt;/p>; &lt;p>; 2月至4月之间对五个广泛使用的垃圾邮件封锁程序应用程序进行的测试表明，其中两个，Callapp和Truecaller，披露了“姓名，电子邮件，电子邮件，诸如个人信息，地址甚至家庭地址... [使他们]完全可以被其他人访问，”消费者委员会宣传和社区关系委员会副主席肯尼斯·陈·金（Kenneth Chan Kin-Nin）周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促居民敦促居民阅读此类应用程序的服务条款和隐私政策以评估其可信赖性，即使他承认电话销售或垃圾邮件每天收到的用户都会引起极大的烦恼。&lt;/p>; &lt;p>; chan解释了Callapp，访问用户时，联系人列表，将所有联系信息自动上传到其数据库中，允许其他各方通过简单地输入电话号码来执行“反向查找”。&lt;/p>; &lt;p>;这些当事方可以跟踪所有者的姓名并查看其个人信息，并查看其个人信息，包括中文和英语的全名，电子邮件地址，社交媒体链接和其他详细信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/16/B5FE339F-2D2E-44DE-881B-9E431A4B8464_AAE37990.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>;消费者委员会宣传和社区关系委员会的副主席在5月16日解释了看门狗的调查结果。以及使用该应用程序时的联系列表中的亲戚，并允许访问[这些联系人]，即使[联系人]从未下载或授权使用此类使用，该应用程序也可以由应用程序访问和上传。此类行动“几乎不可能防止”。&lt;/p>; &lt;p>;该应用程序的隐私政策指出，如果用户授予开发人员从其联系人中收集数据的许可，那么他们，是他们，用户，他们成为了负责&lt;/p>; &lt;p>;通知他们有关开发人员的数据收集和共享实践的联系。 Chan说。应用程序并启用了“增强搜索”功能。&lt;/p>; &lt;p>;理事会的试验测试确认在两个应用程序的数据库中都找到了保存在新的SIM卡中的联系信息，该应用程序允许未经同意而无限制访问。研究中的所有应用程序都允许用户申请从数据库中删除其电话号码，但是Callapp的隐私政策表明，即使删除了用户的个人信息和数据，也可以保留长达五年。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“消费者应该在选择使用此应用之前三思而后行，” Chan补充说，Callapp和Truecaller的开发人员尚未回答理事会的询问。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更更rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pets perish after fire rips through Hong Kong flat, with 200 people evacuated from building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262887/pets-perish-after-fire-rips-through-hong-kong-flat-200-people-evacuated-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 14:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/cd9f66a1-412d-4f37-9bfc-019a069a47f6_d518f790.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”在火中。照片：有线电视新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在周四凌晨，在一只公寓里大火杀死了一只狗，两只猫，在周四凌晨，有200人从香港的公共住房疏散了200人，三只鸟和一只ther鸟。&lt;/p>; &lt;p>;动物以及另一只狗和两只猫幸存下来，被放在Kwai Chung的Kwai Tsui庄园的Bik Tsui House的11层公寓里警方说，&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此案的消息人士说，该公寓的房客当时正在上班，他的弟弟28岁，去了房屋喂养宠物。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/05/16/29D5215C-6811-6811-4793-99917-99917-99917--9917--9917--9917-- 9BB11381DE8F_AECC696C.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;两只猫和一只狗在大火中幸存下来。照片：有线电视新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当[弟弟]打开通向平坦的，浓烟的大门时。然后，他打电话给警察。消防人员用水喷气机将大火放在12.51am。在公寓里发现猫还活着，但其他宠物死在大火中。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发言人说，最初的调查表明，短路是造成火灾的原因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/05/05/16/df55a225a225a25a225-9348-41c6-91c6-91a7-48925b08925b08a08a0aeae_daae_daae_da0ae _da07759777777777594jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;已疏散了200多人。照片：有线电视新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kwai tsui房地产由住房管理局管理，该局在2003年引入了标记计划，涵盖了28个不当行为。每个人都根据所涉及的严重程度承担不同的惩罚点。&lt;/p>; &lt;p>;当公共住房家庭在两年内获得16分时，其租约责任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局说在其网站上，在未经警告的情况下将动物，鸟类或牲畜在未经同意的情况下保留在租赁场所内的租户将被分配五个罚款点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该职位已与房屋局联系以征求意见。&lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; /p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netherlands veers sharply to right with new government as Geert Wilders strikes coalition deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262879/netherlands-veers-sharply-right-new-government-geert-wilders-strikes-coalition-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 13:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/e4b7719e-9d52-4e9d-9811-3f2aee733567_868fe614.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;反伊斯兰火力盖特·怀尔德斯（Geert Wilders）和其他三个党的领导人在周四早些时候就一项联盟协议达成了同意，该协议将荷兰转向坚硬的权利，限制了半年的动荡仍然不清楚谁将成为总理的谈判。&lt;/p>; &lt;p>;“希望，勇气和自豪”协议介绍了有关寻求庇护者的严格措施，对难民的家庭团聚，并寻求减少学习的国际学生人数在该国。历史性的一天”声称他已经确保了包括即将离任的总理马克·鲁特（Mark Rutte）在内的其他三个联盟政党接受了他计划的核心。&lt;/p>; &lt;p>;“有史以来最严格的庇护政策”狂喜。他补充说：“荷兰人在第1位。”他坚持认为，他的竞选主题是如何经常对其他人授予优惠待遇。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以坚硬的权利和民粹主义的派对，现在是领导或领导的民粹派对他们在27个国际企业中有六个政府在6月6日至9日的欧洲议会选举中取得收益。&lt;/p>; &lt;p>;怀尔德斯已经勉强地承认他不会在Rutte上接替Rutte国家的掌舵。双方仍然必须就一名总理达成共识，总理有望成为党内结构外的技术专家。&lt;/p>; &lt;p>;猜测以罗纳德·普拉斯特克（Ronald Plasterk）为中心，从工党开始，他今年重新脱颖而出当他成为第一个与政治领导人就可能联盟进行会谈的“侦察员”。&lt;/p>; &lt;p>;交易称，下一届政府将继续采取现有计划来应对气候变化，包括继续支付气候变化基金成立于去年。但是，农民公民运动是联盟的一部分，该交易包括舒缓的语言和让人的让农民在破坏性抗议期间用拖拉机阻止城市的农民。&lt;/p>; &lt;p>;协议中的其他点包括增加社会住房，更严格的刑期&lt;/p>; &lt;p>;该集团打算继续支持乌克兰，并希望将北约的要求提高到国防部的2％的国内生产总值中的2％。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>