<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How China’s electric vehicle industry charged ahead to dominate the global market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254708/how-chinas-electric-vehicle-industry-charged-ahead-dominate-global-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/02c0ac73-a012-436b-9ff9-fb25684ef1ce_2efb12f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;中国目前是全球最大的汽车和电动汽车（EV）市场。中国制造的电动汽车销量也占全球总量的60%左右。&lt;/p>;&lt;p>;行业繁荣的背后是中国政府对产业自力更生和可持续发展的长期承诺。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但随着电动汽车政策即将到期，激烈的竞争给他们的盈利带来了压力。寻求海外机遇的中国汽车制造商面临着快速变化的市场、不断增加的成本和地缘政治紧张局势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan elects Asif Ali Zardari, widower of slain first female PM Benazir Bhutto, as president for second time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254810/pakistan-elects-asif-ali-zardari-widower-slain-first-female-pm-benazir-bhutto-president-second-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/eaf0ca18-b20e-403c-bb2f-9f2f003bd0b3_eae7ff4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿西夫·阿里·扎尔达里 (Asif Ali Zardari) 参加启动仪式伊斯兰堡乌尔都语报纸，2008 年 2 月 17 日。他是该国最具争议的政治人物之一，在 2008 年首次就任总统之前曾在监狱中度过了 10 多年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;巴基斯坦周六选举被杀第一位女总理贝娜齐尔·布托的鳏夫阿西夫·阿里·扎尔达里 (Asif Ali Zardari) 为该国未来五年的第 14 任总统。&lt;/p>;&lt;p>;扎尔达里，巴基斯坦人民党 (PPP) 联合主席），成为第一位连任总统的平民。他于 2013 年完成了第一个五年任期。&lt;/p>;&lt;p>;根据其儿子兼人民党主席比拉瓦尔·布托·扎尔达里 (Bilawal Bhutto Zardari) 公布的非官方结果，扎尔达里在全国议会和三个省议会中获胜后获得了 411 票。&lt;/p>; &lt;p>;对于至少六个主要政党组成的执政联盟的候选人来说，这次选举被视为一帆风顺，其中包括三届总理纳瓦兹·谢里夫的政党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/a7d023c0-37f1-413d-8adc-7e84c92653a3_037b9ea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦人民党主席比拉瓦尔·布托·扎尔达里（左）在发表 2018 年党宣言之前与父亲阿西夫·阿里·扎尔达里聊天。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;来自西南部俾路支省的普什图恩赫瓦人民党主席马哈茂德·汗·阿查克扎伊 (Mahmood Khan Achakzai) 得到了前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 领导的巴基斯坦正义运动 (PTI) 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;根据非官方结果，阿查克扎伊获得了 181 票。&lt;/p>;&lt;p>;总统由参议院、国民议会和四个省议会组成的选举团通过无记名投票选出。&lt;/p>;&lt;p>;大律师戈哈尔PTI 主席阿里·汗 (Ali Khan) 表示，扎尔达里的选举“违宪”。&lt;/p>;&lt;p>;该党正在就议会中为妇女和少数族裔保留席位的分配问题进行斗争，并对选举提出了反对意见。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎尔达里，68 岁，出生于卡拉奇，父亲哈基姆·阿里·扎尔达里是信德部落首领和政治家。 1987年，他以包办婚姻与贝娜齐尔·布托结婚。&lt;/p>;&lt;p>;他是该国最具争议的政治人物之一，曾入狱10多年，被称为“10%先生” ” 因为他在妻子担任总理期间据称被削减了工资。&lt;/p>;&lt;p>;尽管扎尔达里享有盛誉，但他领导了该党，并在 2007 年他的妻子在炸弹和枪支袭击中被暗杀后赢得了同情票。&lt; /p>;&lt;p>;他于 2008 年接任总统。在五年任期内，扎尔达里成功应对了众多挑战，包括塔利班的威胁、腐败指控以及军方威胁发动政变。&lt;/p>; &lt;h3>;巴基斯坦在陷入困境的选举后准备组建联盟，谢里夫落后于竞争对手汗&lt;/h3>;&lt;p>;他的政府面临的最艰巨的挑战之一是应对美国无人机袭击伊斯兰武装分子的后果。&lt;/p>;&lt; p>;他的人民党与军方的关系一直很紧张，而美国特种部队在 2011 年刺杀基地组织头目奥萨马·本·拉登的行动则进一步加剧了这种关系。&lt;/p>;&lt;p>;他发起了宪法改革，削弱了总统的权力，省级自治、联邦单位之间的资源分配以及为俾路支省人民提供的特别一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的政府是第一个完成五年任期的民主选举政府。&lt;/p>;&lt;p >;巴基斯坦总统曾经是一个权力很大的职位，但在 2010 年宪法修正案削弱其权力后，其权力已沦为傀儡。&lt;/p>;&lt;p>;总统是联邦和国家元首的象征，根据建议行使权力总理的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong domestic security legislation milder than Singapore version on external interference, says ex-leader CY Leung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254811/hong-kong-domestic-security-legislation-milder-singapore-version-external-interference-says-ex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/09ddc0ed-b5df-4340-9c37-3f3b2efb6a78_597d0aca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁振英。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的国内安全立法比新加坡温和，“天壤之别”，因为香港的独立司法机构将决定什么构成外部干涉，而不是行政机构”，前领导人梁振英表示。&lt;/p>;&lt;p>;但梁振英表示，但地方当局应该反思为何新加坡没有像香港那样招致广泛批评，认为新加坡因其法律而成为国际金融中心现任中国最高政治咨询机构副主席。&lt;/p>;&lt;p>;政府通过在《维护国家安全法案》上刊宪，加快了香港小宪法《基本法》第 23 条规定的立法进程。周五，并于当天提交立法机关审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外部干涉是该立法引入的五种新犯罪类型之一，与叛国罪一起；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；窃取国家机密和从事间谍活动； &lt;/p>;&lt;p>;梁振英在中国一年一度的政治会议“两会”期间在北京接受《华盛顿邮报》采访时表示，第 23 条法案不如新加坡反外国干涉的规定严格。 &lt;/p>;&lt;p>;他提到了最近的一起案件，新加坡援引其外国干涉法来对付香港出生的商人、59 岁的入籍公民陈文平 (Philip Chan Man Ping)。根据该法，他被指定为“政治人物”，这是自 2021 年该法通过以来的首次此类举动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第 23 条处罚与其他普通法司法管辖区类似&lt;/h3>; &lt;p>;内政部将陈的活动描述为“针对新加坡的政治目的”，并称他还“表现出容易受外国行为者影响，并愿意促进他们的利益”。&lt;/p>;&lt;p >;作为指定的政治重要人物，陈必须每年向外国和政治信息披露登记官披露某些信息。&lt;/p>;&lt;p>;“陈菲利普案表明，[新加坡]的权力已投入到一个梁振英说，“部委是行政机关，而第23条立法和现行国家安全立法的权力属于独立的司法机构。”&lt;/p>;&lt;p>;“两者之间有天壤之别。” &lt;/p>;&lt;p>;根据法案第23条规定，外部干涉是指以不正当手段与外部势力勾结，造成干涉效果的行为。最高刑罚为 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;如果立法机关通过，新法律将授权安全部长在有理由相信“有必要”的情况下禁止某个组织的运作。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;香港大律师公会和法律专家呼吁在立法中对外部干涉行为进行更清晰的定义。&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局敦促采取更多措施来解释拟议的国内安全法&lt;/h3>;&lt;p>;代表该市律师的团体表示，根据定义外部力量的方法，它可以合法地包括“在任何时间点受另一司法管辖区合法权力管辖的任何人”。&lt; /p>;&lt;p>;梁振英还认为，香港当局应该采取更多措施来缓解国际社会的担忧，以维护香港作为金融中心的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，新加坡的立法并没有吸引国际社会的关注。”国际社会的关注和批评。事实上，人们并没有说过这意味着新加坡国际金融中心地位的终结，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有更多的人说，新加坡在过去几年里已经能够做到这一点，吸引更多地区总部落户该国，而不是谈论其国际政治性质。”&lt;/p>;&lt;h3>;叶刘淑仪抨击香港第23条法案对“外部势力”的定义&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官上周参加两场会议的李家超、立法会议员和香港主要决策机构的高级顾问在经过一个月的咨询后不久，缩短了在北京的停留时间，返回香港参加特别会议，以加快立法进程&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波早些时候表示，快速立法不会削弱投资者对香港的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，[它]不会影响香港的吸引力和竞争力……让我们尽快行动。然后让我们继续前进，集中精力致力于经济和发展。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China jobs: push to raise incomes, social standing of indispensable skilled workers at ‘two sessions’ amid hi-tech drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3254675/china-jobs-push-raise-incomes-social-standing-indispensable-skilled-workers-two-sessions-amid-hi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/9965b52d-dd27-4a40-b3b9-9108ee2839c9_ca63d9f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国技术人员严重短缺，据官方统计，这一群体占劳动力总数的26%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正在召开的“两会”代表们提出，面对高技能人才短缺的紧迫问题，中国需要提高技能工人的收入水平和社会地位全国人大代表表示：“高技能工人……在推动国家技术创新、实现科技成果转化中发挥着不可或缺的作用。”据国有媒体《澎湃新闻》周四报道，全国人大代表陈大伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，高技能人才收入低、福利待遇低的问题长期存在，削弱了社会对技能人才的认可度。” ”&lt;/p>;&lt;p>;随着公务员岗位对高学历求职者的吸引力越来越大，外卖、网约车等新兴行业也吸引了低学历的年轻人。陈补充道，由于学历原因，许多人不愿意从事体力劳动。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致了技术工人的高度跳槽和技能传递的中断，”陈说。安徽省一家化工企业的生产经理。&lt;/p>;&lt;p>;“数据显示，我国就业人口中工人比例持续下降，引发人们对高技能人才比例的担忧。 ”&lt;/p>;&lt;p>;中国正面临着熟练技术人员严重短缺的问题，根据官方统计，这一群体占劳动力总数的 26%。&lt;/p>;&lt;p>;这正在挑战着人们的愿望。世界第二大经济体需要培养高素质劳动力并加强其高科技制造业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到 2025 年，预计将有近 3000 万个制造业职位空缺，占近一半根据人力资源和社会保障部的数据，该行业的所有工作岗位均已实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;陈敦促将技能工人纳入企业党委专家组，提高技术工人的社会地位和政治地位以及经营和管理决策过程。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应根据职称和技能对技术人员实行定额补贴，鼓励工人中高技能人才的发展，同时发放类似于高级管理人员标准的年薪和股票期权等激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;他进一步呼吁努力解决技术工人面临的挑战，例如住房、控制公共服务获取的户口文件等。 &lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表、熟练技工贾亮表示，“劳动模范”、“国技师”等荣誉称号的评选标准应该&lt;/p>;&lt;p>;职业学校教师也应考虑获得此类荣誉，旨在鼓励更多企业高技能人才加入中国职业教育。&lt;/p>;&lt; p>;国家主席习近平周二在会见江苏省人大代表时强调，要发展职业教育，改善技能工人待遇。&lt;/p>;&lt;p>;“工匠是中华民族的基石和脊梁， “ 他说。 “需要在一线培养一批批工匠。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China targets hi-tech and private sectors to drive job creation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254806/china-targets-hi-tech-and-private-sectors-drive-job-creation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/acc18296-32e1-40c0-a900-4c8629d08a83_42297640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人力资源部长表示人工智能领域对技术工人的需求还有大数据以及一些服务业。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在计划采取多管齐下的方法来解决失业问题并提升工业价值链，包括为私营企业提供更多支持，并为快速新兴的高科技行业培训更多人才.&lt;/p>;&lt;p>;周六在北京举行的“两会”期间，人力资源和社会保障部部长王小平表示，北京的目标是培养更多人工智能（AI）和大数据等领域的人才，满足未来高科技产业的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“中国整体就业压力尚未缓解，结构性问题仍需解决。”王在年会期间表示&lt;/p>;&lt;p>;“但值得注意的是，人工智能和大数据领域对人才的需求旺盛。”她补充说，人工智能和大数据领域的人才需求也在不断增长。包括养老和旅游在内的服务业的需求。&lt;/p>;&lt;p>;部长还承诺增加对寻求招聘的私营公司和企业的支持，例如担保贷款和税收减免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;王的评估是在中国努力应对低迷的就业市场（尤其是年轻人的就业市场）之际做出的。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局公布的数据显示，6 月份青年失业率达到 21.3% 的历史新高。 （国家统计局）停止发布这些数据，但没有做出任何解释。&lt;/p>;&lt;p>;这一比率意味着当时 16 至 24 岁的人口中至少有五分之一处于失业状态。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局恢复发布数据1月份的数据，但这次排除了高等教育，使12月份的比率下降至14.9%。&lt;/p>;&lt;p>;王援引教育部的话说，预计全国大学毕业生将达到1179万人为了帮助人们找到工作，当局举办了 32,000 个招聘会，为超过 1800 万人提供了职业培训补贴，并发放了超过 3000 亿元人民币（417 亿美元）来支持就业和创业&lt;/p>;&lt;h3>;空荡荡的村庄或就业机会稀缺的城市：中国农村的生活很艰难&lt;/h3>;&lt;p>;她说，另一个国家优先事项是扩大高技能蓝领工人的队伍，满足工厂、先进制造商和服务业不断增长的需求。&lt;/p>;&lt;p>;根据人力资源部的数据，熟练技术人员约占劳动力的 26％，并且对这些工人的需求正在增长。&lt;/p>; &lt;p>;到 2025 年，中国制造业预计将有 3000 万个职位空缺，约占该行业所有就业岗位的一半。&lt;/p>;&lt;p>;这些空缺的就业岗位正在阻碍中国实现其提升全球地位的愿望的能力&lt;/p>;&lt;p>;高科技制造业需要熟练的劳动力，随着美国挤压中国获得先进技术的机会，这一瓶颈正在日益恶化。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，中国将培训人才更多人才投身数字技术、智能制造、大数据、区块链、集成电路和未来产业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些目标得到了教育部部长怀进鹏的呼应，他也誓言要提高人工智能水平”怀说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，教育部将鼓励大学培养更多基础研究和工程技术领域的学生，这些领域对中国经济至关重要。&lt; /p>;&lt;p>;今年，中国城镇新增就业1200万人以上，城镇调查失业率控制在5.5%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to build US-funded port on island facing Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254808/philippines-build-us-funded-port-island-facing-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/ddd51795-8569-4acc-8249-27f7c0e33a5a_bd1d14c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾士兵在马乌利斯岛的菲律宾国旗旁拍照，巴塔内斯。巴丹群岛是菲律宾最小的省份，距离台湾不到 200 公里（124 英里）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾省长周六表示，正在计划在巴丹群岛建设一个由美国资助的民用港口。巴丹群岛是菲律宾最北端的岛屿省份，面临着将该国与台湾分开的关键通道。 &lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾海军活动中接受采访时，巴丹群岛省长 Marilou Cayco 表示，美国陆军将于 4 月底抵达该省，进一步讨论该省的新设施。该港口可以替代该岛西侧现有的港口。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹尼斯是菲律宾最小的省份，距离台湾不到 200 公里（124 英里），在发生冲突时具有战略意义”台湾遭遇危机。上个月，国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示渴望加强在巴丹群岛的军事存在。&lt;/p>;&lt;p>;周六，菲律宾海军在巴丹群岛举行了仪式。该省预计将成为菲律宾和美国四月和五月举行年度联合军事演习的地点之一。此举预计将引起中国的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使表示，菲律宾向美国提供扩大军事基地准入的机会，从而“火上浇油”，北京方面指责菲律宾试图这样做干涉其与台湾有关的内政。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军中将托里比奥·阿达西在周六的讲话中表示，菲律宾需要进一步提高能力，加强防御能力，抵御可能的征服或入侵威胁。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man, 62, dies after falling into sea during sailing race in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254805/man-62-dies-after-falling-sea-during-sailing-race-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 20:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/f20ff1e5-d3eb-43d1-9967-09f780efe41b_f666a787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该名船员被送往东区尤德夫人那打素医院，在那里他被证实死亡。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名62岁男子在帆船比赛中坠海身亡。&lt;/p>;&lt;p>;船员同事向警方报警周六下午1时47分，将该名男子从西贡马仔排的海上救起。&lt;/p>;&lt;p>;该男子当时已失去知觉，被直升机空运至柴湾东区尤德夫人那打素医院，经证实死亡。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，初步调查显示，该男子是在参加帆船比赛时从帆船坠海。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，死因将由尸检确定。说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police plan citywide distribution of tracking devices to households with family members suffering from dementia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254802/hong-kong-police-plans-citywide-distribution-tracking-devices-households-family-members-suffering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/2ab66e80-06be-4952-927b-dc75763d6fd4_addbd5b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位老年居民在约旦的公园里散步。作为 Pinpoint 项目的一部分，蓝牙跟踪设备将免费分发给家庭成员患有痴呆症的家庭。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;p>;在试点试验显示失踪人员的报告后，香港警方正计划发起一项全市范围的举措，为有需要的家庭提供智能定位设备，以帮助找到患有痴呆症的家庭成员。人口在城市整体上升趋势中下降。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六透露，试点地区九龙东的痴呆症失踪人数下降了6%，从2022年的100人减少到2023年的94人，而全市范围内的数字则增加了 24%，从 358 起增至 444 起。&lt;/p>;&lt;p>;“迷路对于老年人或精神上无行为能力的人来说可能很危险，并且会给他们的照顾者带来压力，”警察局长雷蒙德萧泽尔表示。&lt;/p>;&lt;p>;“警方希望这个项目能降低认知障碍症患者走失的风险，同时减轻照顾者的压力。”他补充道。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/4ca98291-6269-40f9-b6bf-894492971642_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为 Project Pinpoint 的一部分分发的跟踪设备。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2022年推出Project Pinpoint以来，已向九龙东的家庭免费派发555个蓝牙追踪器。&lt;/p>; &lt;p>;当与智能手机配对时，这些设备可以帮助护理人员实时跟踪弱势群体的位置。&lt;/p>;&lt;p>;“在这 555 份中，有 328 份是通过不同的慈善机构或非政府组织作为预防措施发放的，而 178 份是通过九龙东总区失踪人口调查组高级督察马仲英表示，“有49宗失踪案被市民直接联络警方带走。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在 74 起迷路事件中，有 34 人被发现使用该追踪设备，使用该设备的平均搜索时间为一小时。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有公布在全市范围内实施该项目的时间表但表示该项目可以扩展到其他可能需要服务的各方，例如有特殊教育需要的儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学生为痴呆症老人设计了屡获殊荣的互动应用程序&lt;/h3>;&lt;p >; 72 岁的黄文锐患有痴呆症，主要照顾他的是 58 岁的妻子。在使用该设备之前，黄女士分享了去年八月的一个晚上寻找丈夫的痛苦经历。&lt;/p>;&lt;p>;“台风即将袭击香港，但我却找不到他，我非常担心，”她说。 “他身上没带钱，只有一张八达通卡。他还需要定期服用药物来治疗血压。”&lt;/p>;&lt;p>;警方最终找到了黄先生，并建议这对夫妇使用跟踪设备，黄女士说这很有帮助。&lt;/p>;&lt;p>; “我的压力减轻了很多，我可以专注于做家务或做饭。他确实再次迷路，但我在没有警方帮助的情况下，自己用装置找到了他。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;基督教家庭服务中心助理总干事陈凤文表示，她的组织遇到了很多担心家人迷路的人。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 说，该小组向该项目介绍了大约 30 名用户，并收到了对该设备的积极反馈，她说这也可以让护理人员安心维持正常的社交生活。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导团队研发血液检测，可及早发现痴呆症&lt;/h3>;&lt;p>;马警官表示，该计划依赖于确保痴呆症患者佩戴” &lt;/p>;&lt;p>;2022 年至 2023 年间，全港 802 名失踪的痴呆症患者中，九龙东这个老龄化地区占了 24%。 &lt;/p>;&lt;p>;2017年，香港约有10万名60岁以上的老年居民患有痴呆症，当局估计，随着香港人口迅速老龄化，到2039年这一数字可能会超过30万人。&lt;/p>;&lt;p>;痴呆症是由神经病理引起的脑功能下降，影响患者的记忆力、理解力、语言、学习能力、计算和判断能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More star-studded events will lure tourists to Hong Kong, say golf fans at debut LIV tournament in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254798/more-star-studded-events-will-lure-tourists-hong-kong-say-golf-fans-debut-liv-tournament-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 18:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/09/437a386f-c4d0-4d7b-ad34-8d22d99e854b_fedc195f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高尔夫球手亚伯拉罕·安瑟 (Abraham Ancer) 周六在香港挥杆。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，至少有 1,000 名球迷涌入香港粉岭高尔夫球场，观看一场众星云集的锦标赛，还有一些游客专程飞来香港观看这场世界级赛事.&lt;/p>;&lt;p>;首次在本地亮相的LIV Golf Hong Kong是本月被香港主要体育赛事委员会授予“M”标志的三大国际体育赛事之一，另外两个是自行车赛的UCI田径国家杯和自行车赛。世界铁人三项杯。 “M”标志地位允许重大赛事寻求政府支持和资助。&lt;/p>;&lt;p>;观众表示，举办LIV高尔夫锦标赛等大牌抽奖活动将有助于提升香港作为旅游和体育赛事中心的形象.&lt;/p>;&lt;p>;球迷中包括来自菲律宾的 55 岁企业主格伦·林克泰 (Glen Limketai) 和他 14 岁的儿子查兹 (Chaz)，他们从周五开始将前往这座城市观看为期两天的比赛到周日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/09/61b17250-ff27-45d6 -8afd-6fc395758a7c_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Glen Limketai 和他的儿子 Chaz 在城里待了两天，只是为了打高尔夫球。照片：Oscar Liu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我对这项运动充满热情，我的儿子从七岁起就开始打青少年高尔夫，”Limketai 说道，手里拿着两袋纪念品和等待收集球员签名。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这样的活动可以完全促进旅游业。与其千里迢迢飞到美国看比赛，这里更近。基本上很多菲律宾或者亚洲的球员都会过来观看。”&lt;/p>;&lt;p>;他说两人会在周日晚上离开，这样他的儿子第二天就可以去上学了。&lt;/p>;&lt; p>;本周末参加香港高尔夫球会主办的赛事的顶级球手包括乔恩·拉姆 (Jon Rahm)、华金·尼曼 (Joaquin Niemann)、哈罗德·瓦尔纳三世 (Harold Varner III) 和亚伯拉罕·安瑟 (Abraham Ancer)。&lt;/p>;&lt;h3>;审查香港对大型体育赛事的现金支持今年完成&lt;/h3>;&lt;p>;36岁的新西兰人安娜·奎蒂(Anna Kuiti)在香港生活了五年，她说她因为丈夫打高尔夫球而进入这项运动，并指出这项活动与香港国际七人制橄榄球锦标赛。&lt;/p>;&lt;p>;“举办如此喧闹而有趣的赛事真是令人兴奋，因为它吸引了来自世界各地的许多年轻人。人们与朋友和家人一起来享受美好时光，就像人们去参加七人制橄榄球赛一样。”Kuiti 说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，来自台北的退休人员 Jonathan Hsu 表示，这项活动只会吸引高尔夫球迷，因为普通游客在旅行时寻求更多的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“仅靠一项体育赛事不太可能吸引一群游客，”67岁的老人说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可能会看到这里有几百人，但数量也不过是一撮沙而已。如果你想促进旅游业，你需要海滩上的所有沙子。”&lt;/p>;&lt;h3>;“运气不好”：梅西缺席香港比赛后打破沉默&lt;/h3>;&lt;p>;香港香港高尔夫球会队长郭永良表示，来自约30个国家和地区的观众来到香港观看这项赛事，并补充说，这项赛事为香港带来了“大量”直接投资和全球曝光度。&lt;/p>;&lt;一同观看高尔夫比赛的还有旅游发展局执行董事郑定逸，他表示很高兴看到国际体育赛事在香港举行。他补充说，董事会将继续推广和举办大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的摄影师 Jack Chan Hon-ki 表示，像 LIV 锦标赛这样的活动可以帮助提升香港的形象，因为它可以展示香港的形象。城市有能力举办世界级活动，但政府需要吸取过去的教训。&lt;/p>;&lt;p>;“促进经济增长和游客数量的目标应该放在首位，还需要拿出考虑到梅西缺席比赛造成的混乱，我们需要制定有凝聚力的促销策略，以及应急和危机管理计划。”陈说，他指的是上个月足球巨星梅西缺席一场大肆宣传的友谊赛的惨败。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China toddler with 1 leg puts on own prosthetic leg for first time as mother cheers on, melting hearts on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3254062/china-toddler-1-leg-puts-own-prosthetic-leg-first-time-mother-cheers-melting-hearts-social-media?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/f5395ac5-0887-4ce3-a691-f8ef96364ca7_5c3834fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国勇敢的单腿幼儿吸引了大陆社交媒体的关注在一段视频中，她第一次成功地戴上了自己的假肢。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名来自中国的两岁孩子首次独立安装假肢并成功站起来，在内地社交媒体上融化了人们的心。&lt; /p>;&lt;p>;一位来自中国东南部江苏省的化名“铁腿女孩欣禾”的网友分享了这段暖心视频，视频中，孩子在孔姓母亲的指导下，完成了接上肢体的过程。 &lt;/p>;&lt;p>;视频中，妈妈不断地夸奖女儿：“你先穿哪一部分？哇，宝贝，你太棒了！那么接下来会发生什么呢？你太有才华了！新河太不可思议了！”&lt;/p>;&lt;p>;在这个过程开始时，这名身份不明的幼儿最初尝试直接应用假肢的外壳，而不使用泡沫垫或合适的袜子进行保护。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，她的母亲耐心地引导她走上正确的道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/04/49c0784c-28fe-4a47-a5d7-6f10c7b420ab_5cd2c768.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个年轻人实际上出生了，减去了由于她在母亲子宫内患有某种疾病，她的腿和一些手指被截断。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“你能想到你还忘记穿什么吗？你不也穿这个吗？”母亲问道。&lt;/p>;&lt;p>;当小女孩找到假肢并站起来时，她兴奋地走来走去，并在床上做了一点旋转。&lt;/p>;&lt;p>;视频结束时，Kong 说： “母亲知道成长会给你力量。作为父母，我们努力精心为您铺平道路。愿你活得充实、真诚、勇敢、自信。”&lt;/p>;&lt;p>;孔向白鹿视频解释，她的女儿因为先天性羊膜带综合症，出生时就失去了右腿和一些手指。母亲子宫中的组织带缠绕正在发育的胎儿，最常见的是缠绕在手臂、腿、手指或脚趾上，从而限制了血液流动。&lt;/p>;&lt;p>;这可能导致受影响的身体部位与胎儿分离。胎儿或出生后截肢。如果血液无法到达重要器官，甚至可能导致胎儿在子宫内死亡。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿的病情直到出生后才被发现，孩子10个月大时就开始佩戴假肢。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“她戴假肢已经一年多了，已经换了四种不同尺寸。我们每天都为她穿上和脱下，”Kong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“那天早上，我女儿说她想尝试自己穿上，她就这么做了。这是她第一次戴上假肢，尽管她戴得不正确，但我最终帮助了她。她花了大约 16-17 分钟试图把它做好。”&lt;/p>;&lt;p>;截至撰写本文时，该视频已吸引了 61,000 个点赞和约 8,000 条评论，为小女孩赢得了一波支持和祝福。&lt; /p>;&lt;p>;“假肢对她来说只是鞋子。她真是个勇敢的女孩！”一个人说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/3f23ff23-4362- 48eb-8b0a-a09aaa8b5002_b416ed6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成功戴上假肢后，小女孩兴奋地在床上跳来跳去。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有人说：“这个小姑娘太棒了！每个人都为她少了一条腿而感到遗憾，但没有人注意到她还少了四根手指，这意味着她要用手掌和拳头来佩戴假肢。连我们大人用拳头穿袜子都困难。”&lt;/p>;&lt;p>;“孩子已经受苦了，希望她余生一切顺利！”添加了第三个。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s rise as world’s green factory has put West on the back foot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254577/chinas-rise-worlds-green-factory-has-put-west-back-foot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.09 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/0c91a105-13f4-4141-9dd8-a679602616d8_cda1fed6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工在位于中国的一家工厂加工准备出口的太阳能电池板1月4日，江苏省连云港。西方国家发现自己陷入了一场打地鼠游戏，他们试图阻碍中国关键产业的发展，结果却让中国巧妙地转向新领域。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国作为“世界工厂”的声誉正在给陷入困境的西方和日本竞争对手带来新的、不受欢迎的影响，这些竞争对手发现自己的地位在从汽车生产到汽车制造等领域受到侵蚀。 ” >;它们意味着中国在南半球国家的经济影响力将变得更加强大，中国在推翻西方国家从基础设施到制药等各个领域的主导地位方面取得了长足的进步。&lt;/p>;&lt;p>;西方发现自己处于一个随着中国巧妙地转向新产品和出口领域，它试图通过关税、其他经济制裁甚至国家安全壁垒来阻挠中国关键产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;这种反感已经成为一种打地鼠游戏。这是西方列强怀疑和愤慨的历史，认为中国自从放弃了毛主义的过激行为后，本可以实现大跃进。中国现在正承诺实现另一次伟大飞跃。&lt;/p>;&lt;p>;我必须承认，几十年前，当我被邀请在上海经济发展会议上发言时，我建议中国应该把重点放在向大众出口简单消费品上。发展中国家的市场。即使在当时，这种居高临下的态度也很常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导层现在强调的行业包括电动汽车（EV）、电池和太阳能电池板——被称为“新三电” ” 领域。&lt;/p>;&lt;p>;随着发展中国家和发达经济体都努力实现气候和其他绿色目标，此类产品的全球市场广阔。因此，这些产品可能会以中国提供的相对较低的价格受到消费者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;它们还为中国提供了一种实现经济多元化的途径，摆脱对房地产开发、房地产开发、房地产开发等行业的过度依赖。正如大西洋理事会非常驻高级研究员 Hung Tran 在最近的一篇论文中所指出的那样。&lt;/p>;&lt;p>;这些新生产力的产品约占中国国内生产总值的 11%，并且能够国际金融研究所前高级经济学家 Tran 表示，这将是一次重大扩张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;能源情报集团估计，新行业将占中国 GDP 的 18%到 2027 年，房地产行业将从 25% 的峰值缩减至更小但更可持续的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;以美国为首的越来越多的国家将中国视为问题所在。作为制造业的一个竞争性全面威胁，中国新批准的计划意味着它将拥有比满足国内市场所需更大的生产能力。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致中国对欧洲、美国和世界其他地区的低价出口激增。例如，Tran 表示，中国生产了世界上大部分的太阳能电池板组件，但消费量却只有其中的三分之一。其余的必须出口。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的电动汽车领先地位是无懈可击的 - 北半球根本无法竞争&lt;/h3>;&lt;p>;中国的电动汽车出口在过去三年中增长了 1,500% Tran 表示，帮助中国取代日本成为全球最大的汽车出口国。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟担心其市场将被享受国家支持的中国绿色能源产品所淹没，而其国内制造商将受到挤压，因此开始对中国进口电动汽车进行反倾销调查，并可能征收反补贴税。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国正在迈出近乎荒谬的一步，试图将中国电动汽车视为对国家安全的威胁。它已对使用“联网”汽车技术的中国车辆的数据泄露风险展开调查。白宫称中国电动汽车“为间谍和破坏活动创造了新途径”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;所有这一切都是美国与美国之间几乎生死攸关的斗争的一部分。随着美国总统大选的临近，美国和中国之间的矛盾只会加剧。然而，这与其说是一场争夺霸权的斗争，不如说是中国试图抵御来自美国和其他国家的敌对挑战。&lt;/p>;&lt;p>;由于欧洲大部分国家已站在美国一边，全球南方国家也面临着挑战。无论是亚洲、非洲、拉丁美洲还是中东，这都是中国需要关注的明显新战场。这场战斗的结果还远未明朗。&lt;/p>;&lt;p>;正如 Tran 所观察到的，中国提供的价格适中的电动汽车和其他能够实现绿色革命的产品可能对全球南方消费者和政府具有强大的吸引力。 .&lt;/p>;&lt;h3>;富裕国家不会通过回避中国公司来实现能源转型目标&lt;/h3>;&lt;p>;我们可能会看到西方国家进行报复，声称此类中国产品质量较差（更昂贵） ）西方产品，就像中国的“一带一路”倡议遭到破坏一样。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国正处于不利地位，因为它正在努力解决房地产行业和地方政府财政问题，此外，激怒的西方来源的一系列批评已将外国商业投资和证券投资从其境内转移。&lt;/p>;&lt;p>;但这些攻击似乎更多地源于防御弱点而不是自信，以及英美资源集团的竞争弱点-撒克逊国家加上股市可能引发的金融危机可能很快就会打破平衡。谁笑到最后，谁笑得最长。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>