<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australia steps up aid for East Timor amid China’s growing influence in the Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250174/australia-steps-aid-east-timor-amid-chinas-growing-influence-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/c7ba628e-97d1-479b-a4d9-52b8de1d6fd4_419b18d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东帝汶国旗将于 2022 年在帝力升起，在纪念独立 20 周年的仪式上。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府承诺提供 3500 万澳元（2300 万美元）支持东帝汶警务服务，并另外提供 400 万澳元（260 万美元）援助，帮助东帝汶工人融入社会在中国影响力不断增强的情况下，堪培拉继续履行其改善地区关系的意图。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在这些姿态的背后，是两国之间早已存在的紧张关系，特别是在发展问题上的分歧。有争议但有价值的大日出天然气田位于两国之间的帝汶峡。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉表示，周一宣布的资金将“继续澳大利亚联邦警察和澳大利亚联邦警察之间成功的警务合作伙伴关系”东帝汶国家警察，并将通过东帝汶警察发展计划进行部署。&lt;/p>;&lt;p>;“扩大我们的警务合作伙伴关系凸显了澳大利亚对东帝汶主权和安全的持续支持，”发布的声明称作者：澳大利亚国际发展和太平洋部长帕特·康罗伊。&lt;/p>;&lt;h3>;东帝汶表示，不寻求与中国建立军事关系，澳大利亚就可以“安然入睡”&lt;/h3>;&lt;p>;新的资金还将支持东帝汶根据太平洋澳大利亚劳动力流动计划在澳大利亚开始工作的工人，包括帮助他们培养金融知识技能。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚和东帝汶于 2022 年签署一项重大国防协议以促进双边军事合作之后，这种支持增加了堪培拉称两国关系“向前迈出了重要一步”，开启了两国关系的“新篇章”。&lt;/p>;&lt;p>;两国有着曲折的历史。澳大利亚曾支持印度尼西亚入侵东帝汶的计划，后来又对该国进行监视，以在大日出气田谈判中占据上风，从而使澳大利亚获得更大的份额。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，澳大利亚与东帝汶帝汶解决了两国在海上边界问题上的分歧，并建立了一个特殊制度，为东帝汶提供天然气收入的大部分份额，尽管双方没有就天然气加工地点达成一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/17944271-d3e1-4d55-8b36-85b99b4a575c_89c3ccc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;东帝汶总统何塞·拉莫斯-奥尔塔在 2022 年帝力恢复独立 20 周年纪念活动中检阅部队。照片：EPA-EFE&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但东帝汶总统何塞·拉莫斯-奥尔塔在 2022 年警告说，如果澳大利亚和澳大利亚伍德赛德能源公司（该公司参与了价值 500 亿美元的 Great Sunrise 项目），东帝汶将寻求中国的支持– 未能将天然气泵送到东帝汶而不是澳大利亚的达尔文。&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，所罗门群岛同意与中国达成一项协议，允许中国警察或军事人员帮助救灾和救灾。中国海军舰艇停靠，引发该地区担忧。&lt;/p>;&lt;p>;紧接着，东帝汶和澳大利亚签署了重大防务协议，伍德赛德同意将“大日出”天然气输送到东帝汶。&lt;/p>; &lt;p>;所罗门群岛事件迫使澳大利亚和其他西方盟友出手，他们被指责忽视该地区。除了东帝汶之外，堪培拉去年还加强了与其他区域国家的双边协议，包括图瓦卢和巴布亚新几内亚等太平洋国家。&lt;/p>;&lt;p>;更大的日出对东帝汶很重要，因为它承载着急需的经济好处。去年访问东帝汶期间，澳大利亚外交部长黄英贤再次就堪培拉对“大日出”的承诺进行追问。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，伍德赛德开始了该项目的概念研究。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国际关系分析师克林顿·费尔南德斯 (Clinton Fernandes) 表示，虽然澳大利亚与东帝汶及其太平洋邻国的薄弱外交关系因中国的存在而凸显出来，但它也给这些国家带来了利益。政治分析人士表示，这些好处可能包括间接好处，例如来自西方的更多关注。&lt;/p>;&lt;p>;像东帝汶这样的国家“不一定会担心与东帝汶更紧密的融合”。费尔南德斯说。&lt;/p>;&lt;p>;东帝汶已表示有意将与中国的关系提升为全面战略伙伴关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should private developers take over parts of Hong Kong’s ambitious Northern Metropolis mega project?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3250216/should-private-developers-take-over-parts-hong-kongs-ambitious-northern-metropolis-mega-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/ec8042fa-a1da-4005-b094-f66eff6fe305_751e14a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新界北部古洞区。北部都市项目预计将为250万居民提供50万套住房，并沿边境建立一个新的商业区。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，允许私人开发商接管香港北都大型项目的部分内容可能会改善政府的短期现金流，但可能会损害公众利益，同时对市场对此举的潜在反应表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;发展部长 Bernadette Linn Hon-ho 周一表示，当局正在考虑将部分项目外包给私营公司，作为减轻财务负担的一种方式&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆当局采用的这种模式下，私营公司被委托通过招标程序执行各种开发任务，包括土地平整和基础设施建设。开发商可以享受更优惠的土地溢价。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有助于政府的现金流，”林恩说。 “在开发大片土地时，私人开发商在招标和招聘方面也更加灵活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/2aa803a1-1ca5-40a1-881a-01750f2ac5cf_e355ae71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未来北方都市的所在地。政府计划该项目推动香港作为创新和研究中心的发展。相片：郑京基&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目预计将为250万居民提供50万个单位，并在边境建立一个新的商业区，致力于帮助香港成为创新型城市和技术中心。但政府尚未透露成本。&lt;/p>;&lt;p>;林恩表示，政府希望在北都会部分地区试行新融资模式，包括流浮山、新田科技城和新界北新区城镇，涵盖打鼓岭及坪輋。&lt;/p>;&lt;p>;如果试点计划成功，政府可能会将这一模式应用到大屿山人工岛发展的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;这种融资方式在香港并不新鲜——该市的几个主要住宅项目都是公私合作伙伴关系建设的，但规模较小。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“坚定不移”推动北方都会项目作为湾区一体化的枢纽&lt;/h3>;&lt;p>;但专注于土地和发展政策的非政府组织 Liber Research Community 成员 Brian Wong Shiu Hung 表示，这种模式将削弱政府对土地规划和使用的控制，最终损害公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;“北部大都会仍然是普通公众负担得起的社区吗？”他说。 “在这种模式下，政府几乎不可能提供经济适用房，而这是大型项目的主要目标之一。”&lt;/p>;&lt;p>;黄还认为，政府很难规定如果初期阶段涉及私人投资，则维持该项目预计的公私房屋7：3的比例。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前尚不清楚私人开发商是否也会承担清理和建设的任务。与深圳南沙区的内地公司一样，黄先生敦促当局澄清如何保护现有土地所有者和租户的权利，理由是对强制拆迁的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;黄先生表示，他相信有更有效的方法来改善现状&lt;/p>;&lt;p>;“发展规模真的符合香港人的实际需要吗？” &lt;/p>;&lt;h3>;中东国家渴望投资香港大型项目：陈茂波&lt;/h3>;&lt;p>;香港测量师学会土地政策委员会主席刘振江表示实施内地模式意味着大幅降低地价，因为开发商需要承担更大的成本。开发商已经不愿意从政府购买大片土地，本财政年度六次土地招标失败就证明了这一点&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，政府仍需要承担北方都市基础设施的成本，包括铁路线的延伸，以及水电供应，这些都不能外包给开发商。&lt;/p>;&lt;p>;亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波表示，他对由于经济低迷和利率高，市场一开始就会热衷于参与该项目。&lt;/p>;&lt;p>;“政府很难调整出对开发商足够有吸引力的土地溢价水平，同时从长远来看不会损害政府的财政。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但李同意，如果经济强劲，这种模式可以为开发商提供更高的灵活性，并有利于整体土地规划。&lt;/p>;&lt; p>;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长庄大亮教授表示，该模型可以在短期内帮助政府的现金流。&lt;/p>;&lt;p>; “开发商比政府更有效率，也许效率也更高，”他说。 “建设成本也可能会更便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“但缺点是，他们可能不完全遵循政府最初的规划，万一开发商未能交付公共基础设施，那就会妥协公众利益。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chong表示，他相信市场反应很大程度上取决于条款和条件的严格程度。他认为，如果提供更多时间和灵活性，市场反应会更好。&lt;/p>;&lt;p>;香港地产建设商会主席梁志坚对此想法表示欢迎，但强调开发商的反应将取决于政府规定的条件和市场状况。&lt;/p>;&lt;p>;“即使初始投资成本较高，开发商也可以以合资形式合作，分担成本，以及风险，”他说。 “作为开发者，我们当然欢迎这样的计划。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Neuralink implants brain chip in first human, Elon Musk says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3250226/neuralink-implants-brain-chip-first-human-elon-musk-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 07:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/87ac5d93-7e19-429f-829c-6bfde7dd45bb_ff96f407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自 Neuralink 在线直播的视频显示埃隆·马斯克站在旁边Neuralink 的亿万富翁创始人埃隆·马斯克 (Elon Musk) 表示，在 2020 年的 Neuralink 演讲中，他向手术机器人展示了手术机器人。照片：Neuralink / 法新社周一，社交媒体平台 X（前身为 Twitter）上发帖称，该公司目前恢复良好。&lt;/p>;&lt;p>;美国食品和药物管理局去年已批准该公司进行首次人体植入试验。 .&lt;/p>;&lt;p>;“初步结果显示神经元尖峰检测很有前景，”马斯克补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司的 PRIME 研究是对其无线脑机接口的一项试验，旨在评估植入物的安全性和手术机器人。&lt;/p>;&lt;h3>;马斯克的 Neuralink 表示已获准进行大脑植入物的首次人体测试&lt;/h3>;&lt;p>;该研究将评估接口的功能，该接口使四肢瘫痪或四肢瘫痪的人能够据该公司网站称，用意念控制设备。&lt;/p>;&lt;p>;Neuralink 没有立即回应路透社提供更多细节的要求。&lt;/p>;&lt;p>;路透社本月早些时候报道称，Neuralink 因违反美国运输部 (DOT) 关于危险材料运输的规定。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Javier Milei’s fiery Davos speech calling on the West to reject socialism has received unexpected attention in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250172/why-javier-mileis-fiery-davos-speech-calling-west-reject-socialism-has-received-unexpected-attention?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/bd4aa743-b3f0-4257-b733-856db0fdfc4c_568f9ae9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷总统哈维尔·米雷在瑞士达沃斯世界经济论坛上，1 月 17 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外国国家领导人的讲话很少成为中国讨论的热门话题，特别是当内容与该国没有直接联系时。但哈维尔·米雷最近在瑞士达沃斯的一次演讲，让这位阿根廷新总统成为了中国人民中不太可能的“意见领袖”。&lt;/p>;&lt;p>;自从米雷两周前在世界经济论坛发表特别演讲以来，他演讲的翻译文本和视频片段在中国社交媒体平台上广泛流传，引发了人们对集体主义、资本主义和社会主义概念的兴趣和交流。&lt;/p>;&lt;p>;一开始，20分钟的演讲完全是与中国无关——米莱警告说，“西方世界正处于危险之中”，因为其领导人已经放弃了“西方价值观”。不过，他对集体主义、鼓吹“自由企业资本主义”的激烈言论，却让中国公众有机会谈论相关话题。&lt;/p>;&lt;p>;米雷演讲的火爆，某种程度上与中国自身的社会和经济背景，而不是他试图传达的主要信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/29/b225a9f1-c51e-4779-b078-9b79edec2003_7531ace3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面中国国旗在中国上海飘扬。图片来源：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，“社会主义还是资本主义”的争论在32年前正式结束，当时的最高领导人邓小平在他著名的南方讲话中基本上宣布这个问题无关紧要。 1992年，邓小平访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平希望国家集中精力发展，从那时起，随着国家奉行实用主义并专注于增长，意识形态争论就从公共话语中消失了。&lt;/p>;&lt;p >;在“中国特色社会主义市场经济”的旗帜下，在“摸着石头过河”的进取精神下，中国摆脱了正统马克思主义学说的束缚，追求繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;有利的地缘政治和人口条件，中国的经济潜力被释放出来，剩下的就成为历史了。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，中国宪法仍然将“公有制”作为中国社会主义经济制度的基础，并定义了“社会主义” “公共财产”是不可侵犯的，但实际上，已经有很多旨在解决问题的创新。&lt;/p>;&lt;p>;至少，公有制的确立并没有阻止国家对国有企业进行私有化，公有土地出让“土地使用权”，允许私营企业家加入共产党。&lt;/p>;&lt;p>;一时之间，对私营企业的意识形态偏见已成为理所当然的事情过去的。许多成功的资本家成为榜样、模范公民和公共知识分子。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人们对日益扩大的贫富差距越来越不满，对金权勾结、将国有资产变成个人利益的行为感到愤怒。结果，关于资本、资本家和资本主义的问题在过去几年中开始重新出现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/29/caabe558-448f-4ee1-9a2e-d30f574b3a57_8c753371.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市场上的春节装饰品在中国中部湖北省武汉市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界第二大经济体对社会正义的追求变得更加明显。 “资本家”、“剥削”等在中国被视为应铲除的罪恶的词语重新回到话语中，一些中国意见领袖试图对某些私营企业家发起网络政治迫害，揭露他们的“罪恶”。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国对“自由企业资本主义”的敌意相对短暂，但对投资者信心的损害已经造成。北京的回应是向中国的私营企业家保证他们将受到重视和保护，但中国资本家面临的大问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;他们是否仍被视为社会主义初级阶段的“必要之恶”或者，北京有一天会完全认可它们的存在，停止将国民经济分割为“公有制”和“私有制”吗？&lt;/p>;&lt;p>;正是在这种不确定感中，米雷的讲话引起了人们的关注。中国人民的心声。阿根廷总统在撰写演讲时可能根本没有想到中国，但在中国分享演讲的人可能知道北京对此话题的看法对于该国的未来至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Congress negotiators reach deal on 12 government spending bills, Republicans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250225/us-congress-negotiators-reach-deal-12-government-spending-bills-republicans-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 07:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/1b313394-1167-420d-ba68-16f8250f4211_acd8c447.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿的美国国会大厦。美国国会的谈判代表已就支出水平达成协议，立法者需要通过该协议才能避免政府关门。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党议员表示，美国国会两党谈判代表已就立法者需要通过的 12 项法案的支出水平达成一致，以避免政府从 3 月初开始关闭&lt;/p>;&lt;p>;该协议是共和党众议院议长迈克·约翰逊和民主党参议院多数党领袖查克·舒默今年早些时候就 1.59 万亿美元的可自由支配支出水平达成一致后必要的下一步。 10 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;国会最终必须通过 12 项法案，为政府提供资金，并避免联邦机构于 3 月 1 日开始部分关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/5d5f470c-8365-4e13-af03-23e65e995404_595de0ff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议院多数党领袖查克·舒默（左）和美国众议院议长迈克·约翰逊。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在努力。我们将继续关注这一点，直到完成这些任务，”众议院国土安全拨款小组委员会主席、共和党议员戴夫·乔伊斯 (Dave Joyce) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有太多时间。 。将会出现很多非常非常有争议的问题，”众议院拨款委员会国家、对外行动和相关项目主席、共和党议员马里奥·迪亚兹-巴拉特 (Mario Diaz-Balart) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候召开的国会通过了第三项权宜之计的融资法案，以确保联邦政府在 3 月 1 日和 3 月 8 日这两个最后期限之前保持开放。&lt;/p>;&lt;p>;美国 34.4 万亿美元的国债正在迅速升级，这引发了人们的担忧，部分原因是目前由财政部承担巨额利息。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China boasts bubbling crude discovery – oil that is, 107 million tonnes – in Henan province, adding fuel to energy-security drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250189/china-boasts-bubbling-crude-discovery-oil-107-million-tonnes-henan-province-adding-fuel-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/064d6a25-cc09-4e8b-b397-99f352871e4f_163f57a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;河南省发现大量原油储量据中国官方媒体报道，有潜力维持新的石油和天然气资源基础。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着当局加大力度，中国在其中部地区发现了可能达 1.07 亿吨的原油，相当于 2023 年中国产量的一半以上据国营《河南日报》报道，在河南省三门峡盆地钻探时证实了丰富油田的存在，该报称，预计自然资源部中国地质调查局公布了该油田的规模。&lt;/p>;&lt;p>;中央喉舌中央电视台描述了这一发现，称“该油田具备建设新油气资源基地的基础”这是该省50年油气调查的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;原油是直接从地下开采的未精炼石油，广泛应用于服装、化工、医药和航空航天。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将在2024年引领全球石油需求增长，以满足经济复苏&lt;/h3>;&lt;p>;尽管从全球角度来看，中国的原油产量相对较高，但对自然资源的需求非常高，因为中国是世界上最大的工业生产国。&lt;/p>;&lt;p>;中国70%以上的原油需求依靠海外进口，去年进口量为5.64亿吨，逐年增加根据海关数据，到 2022 年，石油产量将达到 5.08 亿吨，增长 11%。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还取代沙特阿拉伯，成为中国最大的石油销售国。海关数据显示，去年中国原油进口总量的近19%来自俄罗斯，超过15%来自沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;美国也是中国十大原油进口国之一。石油销售国，去年中国从美国进口原油1428万吨，占进口总量的2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;面对外部不确定性，全球最大原油买家正在加大对国内原油的需求&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然能源安全已成为政策制定者避险策略的中心议题，但一些分析师预计，在北京推动新能源发展的情况下，中国的石油需求将有所缓解。 &lt;/p>;&lt;p>;报道称，河南发现的石油是轻质原油，不含水，提炼相对容易。&lt;/p>;&lt;p>;“此次发现的石油占全国石油总量的近三分之一。广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，“对于中国目前的油气总产量来说，这是一个很大的数量，对于严重依赖海外原油的中国来说是一个重要发现。”&lt;/p>; &lt;p>;彭说，北京强调培育“新三驾马车”——电动汽车、锂电池和太阳能电池——以帮助刺激经济增长，这将加快中国对原油需求的减少，与国家的碳减排目标保持一致。 .&lt;/p>;&lt;h3>;中国发现百万吨锂矿，有利于电动汽车电池行业&lt;/h3>;&lt;p>;“再加上中国也在探索新型化石燃料，包括页岩气和可燃物彭补充道，中国的石油需求将增长到临界点。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，去年中国石油和天然气产量超过3.9亿吨当量，其中原油产量为2.08亿吨国家能源局本月初发布。&lt;/p>;&lt;p>;根据自然资源部最新数据，2022年中国石油储量总计约38亿吨，约占全球储量的1.58% ，位居世界第13位。&lt;/p>;&lt;p>;储量仅为第一大委内瑞拉的9%，第二大沙特阿拉伯的10%。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is China mixing its economic messages when business confidence is so low?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250170/why-china-mixing-its-economic-messages-when-business-confidence-so-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/36b23d0d-8920-4f6c-bc12-3183dd2c2cda_b5151fe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;传统上，新年是中国经济乐观情绪的一个窗口，适逢 12 月份的共产党年度经济工作会议（通常是为增长和私营部门注入支持的舞台）和庆祝春节之间，通常在一月底或二月初。&lt;/p>;&lt;p>;但今年的新年感觉有点不同。&lt;/p>;&lt;p>;距离一年一度的中央经济工作会议仅10天，今年的中央经济工作会议制定了适度的支持政策在强调 2024 年经济增长的基调下，中国监管机构制定了规则草案，限制为科技公司带来大部分博彩收入的支出。&lt;/p>;&lt;p>;此举立即引发了市场对此类行业限制的担忧。 ”消息人士告诉《南华早报》，监管机构随后解雇了国家新闻出版署长期任职的官员兼出版局局长冯世新。另一位政府消息人士告诉《华盛顿邮报》，冯预计将继续担任其他职位，但该职位尚未得到证实。&lt;/p>;&lt;p>;国家公园管理局没有对此做出回应波斯特请求置评，也没有宣布人事变动。&lt;/p>;&lt;p>;这一逆转加剧了公众对北京在领导人所说的严酷地缘政治环境中平衡经济增长、规范市场和实现国家安全的意图的困惑。和“前所未有”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/6bb84a13-c315 -4751-8016-9cda4574fa2d_508d5be8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平于 12 月 12 日在北京举行的年度中央经济工作会议上发表讲话。图片：新华社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，中国经济同比增长5.2%，达到北京方面的目标。然而，商业信心依然低迷。中国股市是去年表现最差的市场之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着房地产危机的持续以及与美国和其他西方国家的地缘政治紧张局势的加剧，私人和外国投资已经萎缩，跌至 2017 年的最低水平。十多年了。私人投资同比下降0.4%，外国投资较2022年下降8%。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面对国内政策的立场不明确，加剧了悲观情绪。经过多年将安全置于发展之上，并严厉打击房地产、金融、补习和互联网技术行业以遏制民间资本“盲目扩张”后，北京去年表示将微调政策，以帮助国家步履蹒跚。疫情后的经济复苏。政府发布了各种文件，呼吁为私营部门提供更多支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但据观察人士称，政府模糊且混杂的信息使北京的优先事项产生了广泛的不确定性，甚至使其变得更加不确定。短期内恢复商业信心更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;不过，熟悉北京经济政策制定的官员和内部人士对这种混乱和信心下降不以为然，指出中国的多重政策目标、各部门之间缺乏沟通以及激烈的地缘政治环境是造成这种模糊认知的原因。他们说，支持增长的信息一直很明确。&lt;/p>;&lt;p>;“这些混合信息围绕着政府希望在经济发展和增长与安全之间的连续统一体上处于什么位置。”牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯 (George Magnus) 表示：“政府应该在两者之间保持平衡，但在他的言论和行动中，[中国国家主席] 习近平[金平]一贯倾向于后者。&lt;/p>;&lt;p>;“[总理]李强和其他一些官员，包括国家发改委[国家发展和改革委员会]，似乎有不同的倾向，但由于每个人都必须站在习近平的身后，我们有时会得到政府本身不团结的印象。”&lt;/p>;&lt;h3>;总理渲染中国的经济前景，猛烈抨击西方“去风险化”&lt;/h3>; &lt;p>;虽然李克强在瑞士达沃斯世界经济论坛期间试图​​说服世界精英信任中国并投资中国，但安全话题一直是在北京举行的几次年度国家会议的焦点，习近平敦促从外交部到国务院的机构。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中央经济工作会议的议程激起了北京将更多注意力放在经济上的希望，但也令人困惑马格努斯认为，观察家们用“先立新、后废旧”、“稳中求进”、“以增长求稳定”等空洞而令人困惑的措辞。&lt;/p>;&lt;p>;“它们包括言辞支持他表示：“我们的目标是促进经济发展——建立新的、进步的、增长的——但没有一个连贯的议程，并且不愿做出太大改变——而不是废除旧的、稳定的。”&lt;/p>;&lt;p>;在工作会议上，习近平承诺将发展作为首要政治任务，引导舆论，并渲染中国2024年的“光明前景”。国家安全部随后介入讨论，承诺对所谓的国家叙事战争进行反击&lt;/p>;&lt;p>;“此外，会议的宣读内容和其他公开言论都强调需要讲述有关经济和经济发展的好故事。这确实是政治的指挥，几乎没有迹象表明政府已经掌握了对发展模式进行广泛改革的需求。和改革，但是政府的安全和稳定偏见是对立面，当然似乎是习近平的意图和信念的含义。 /h3>; &lt;p>;为了提高市场信心，中国中央银行上周宣布，从2月5日起，所有银行从2月5日起削减了50个基点，以使所有银行在市场上释放1万亿元（1394.5亿美元），此后它跳过了两周前的普遍预期的政策税率。&lt;/p>; &lt;p>;政策制定者还敦促银行向符合条件的开发商提供商业物业贷款，以使他们能够偿还债务，以减轻面临陷入困境的房地产公司的流动性紧缩。 &lt;/p>; &lt;p>;这些措施受到市场的欢迎。但是，根据分析师的说法，他们无法从根本上改变经济和政策前景，这是股票市场的最终推动力，并且不足以恢复业务信心。说，交叉电线是由于近年来中国经济增长的重要性而降低了。优先事项。目前，出于周期性的原因，增长越来越受到关注，但基本取向并没有改变。”巴特森在本月的一份研究报告中写道。独立的政治分析师&lt;/p>; &lt;p>;陈·多杨（Chen Daoyin）说，优先事项已获得更大的权力来实现这些目标，并不愿将其屈服于经济豆类柜台。它的政策取向并使所有党组织和政府部门在去年没有召集。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最高领导层尚未宣布该党的两次十年中的第三次全民公司的日期中国的发展战略和优先事项将在接下来的五年中设定。&lt;/p>; &lt;p>;自1984年以来，该党在五年党国会之后的一年没有召集全体会议，通常是在举行的。 10月或11月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“缺乏公告可能表明该党内部的不团结。因此，所有利益相关者都不清楚这项工作，”陈说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，政府部门将最大程度地提高自己的利益，推翻其责任或不负责任，这预计将有望&lt;/p>; &lt;p>;国有企业的中国官员和高管通常不会在北京的消息传递中看到问题。&lt;/p>; &lt;p>;中央政府的三个来源，SOES指向“ XI在7月的政治局会议上的一句话，作为2024年经济复苏的主要主题。仅是由某个部门“对宏观经济学或其拟议法规的潜在影响有限的理解”。游戏行业不被认为是。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的三足竞赛，以抵御经济启示录的4 d d&#39;s &lt;/h3>; &lt;p>;政府的联系也指出，人事评估系统表明，人事评估系统表明与经济绩效直接相关可能是看似冲突的信号的一个因素。&lt;/p>; &lt;p>;“作为公务员，我们正在处理我们工作的不同评估系统。尽管我们正在努力管理该国的经济，但其绩效并没有直接转化为我们的职业发展或促进。信心。取而代之的是，他们将台湾问题和中国的长期经济问题命名为老龄化的人口和美国制裁的技术部门 - 作为商业投资者的主要关注点，证明了北京对安全和科学技术的重视。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;更接近中国经济困境的前线，江苏省制造业的企业家弗雷德·唐（Fred Tang）表示，他并没有对政府对增强信心和支持经济的言论印象深刻。&lt;/p >; &lt;p>;“最近几个月，我收到了有希望支持的政府文件。当我阅读细节时，我很快就失去了兴趣。获得各种许可以符合条件。&lt;/p>; &lt;p>;“整个过程将耗时且麻烦。最后，你还要与形形色色的政府官员打交道。他们是行业审查员、检查员和监督员。他们在看着你，而不是为你服务。阿尔卑斯山的美丽，唐更加关注短期。只要政府想成为一切的大老板，很少有人会放心地投资。” &lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK BASE jumper killed in Thailand after parachute fails to open during social media stunt near Pattaya beach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250211/uk-base-jumper-killed-thailand-after-parachute-fails-open-during-social-media-stunt-near-pattaya?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/29/facfa13d-9265-4b52-96a6-e464da56f98c_8405e1b7.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”泰国芭堤雅海滩附近的社交媒体特技表演。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位英国基地跳投在降落伞无法正常工作后在泰国去世的29个故事。&lt;/p>; &lt;p>; nathy Odinson，33根据当地新闻媒体Khaosod的说法，周六晚上7:30左右，在帕塔亚海滩度假胜地的一家公寓附近发现死亡。警察以前曾帮助Odinson访问了屋顶，以便他可以为他的社交媒体频道拍摄新的跳跃。&lt;/p>; &lt;p>; MailOnline发布的镜头显示Odinson检查了他的头盔摄像头，然后计算“三，两个，一，一个，一在他从大楼跳下之前，请参见Ya。 &lt;/p>; &lt;p>;当地的目击者说，当奥丁森撞到一棵树，然后是地面。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们发现奥德森降落伞旁边没有降落伞，他们听到了令人作呕的轰动。英国广播公司报道说，他的尸体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;公寓的雇员告诉Khaosod，奥丁森（Odinson）从建筑物“以前很多次”中跳了出来，似乎是为了创建视频内容。 /p>; &lt;p>;由媒体识别为属于奥丁森的Facebook页面，其中包括来自云上方高处的照片和视频，并链接到泰国天空冒险，商业广告跳伞培训和串联跳跃。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该页面的最后一篇文章是奥丁森（Odinson）跳跃的几个小时。现在，它被慰问消息淹没了。&lt;/p>; &lt;h3>;泰国在城市举办不明飞行物音乐节，Sect声称是“亚洲51区” &lt;/h3>; &lt;p>;基础跳跃是一项极端的运动，参与者从固定的固定运动中飞跃&lt;/p>; &lt;p>;悬崖或高建筑物之类的点比飞机降落在飞机上要危险得多，一项2007年的研究发现，死亡的风险比跳伞高五到八倍。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Harry Hongjindapong被列为Thai Sky Adventures的Drop Zone Operator，他在Facebook页面上说，将于2月4日在帕塔亚举行葬礼。&lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/p的原始文章>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s King Charles and Kate Middleton leave hospital after planned treatments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250224/britains-king-charles-and-kate-middleton-leave-hospital-after-planned-treatments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/46A6908C-C1DE-40C6-9EE1-8CB37E47821A_341CEE1CEE1CEE19.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;英国国王已经接受了扩大前列腺的程序。照片：PA Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国国王查尔斯和他的daughter妇凯特（Wales）威尔士公主在接受计划的治疗后，都从医院返回家中。&lt;/p>; &lt;p>;现年75岁的查尔斯（Charles）在接受纠正的前列腺校正程序后在医院住了三个晚上，在他离开伦敦诊所的陪同下，在妻子皇后卡米拉（Queen Camilla）陪同时笑着向人群挥手。&lt;/p>; &lt;p>; a几个小时前，凯特（Kate）在腹部手术后在同一家私立医院度过了两个星期后也回家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/01/30/91EE54EE-413C-413C-4D36-A294-F9496AF5B8B8AB_D5301715.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;威尔士公主的查尔斯和凯特·米德尔顿国王的伦敦诊所都是患者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;白金汉宫在一份声明中说，查尔斯每天都在卡米拉（Camilla &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“国王今天下午在计划的医疗后从医院出院，并重新安排了即将举行的公共活动，以允许一段私人修复，”白金汉宫说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;H3>;英国国王查尔斯在前列腺外科手术后做得很好&lt;/h3>; &lt;p>;凯特（42岁）是英国王位威廉王子的继承人的妻子，他正在取得“好进步”，她的肯辛顿宫殿办公室说，现在回到温莎的家中。&lt;/p>; &lt;p>;她在1月初在伦敦诊所进行了非指定但非癌性的手术。&lt;/p>; &lt;p>;英国的皇室成员通常会考虑所有人医疗问题是私人事务，但查尔斯选择宣传自己的状况，以鼓励其他男性进行医疗检查。&lt;/p>; &lt;p>;他需要对治疗扩大前列腺的程序的需求，这是50岁以上男性常见的良性疾病，白金汉宫于1月17日宣布。&lt;/p>; &lt;p>;国营国家卫生局表示，自查尔斯诊断以来，访问其网页的访问就增加了1000％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;凯特直到复活节后才能恢复公共职责。威廉王子（Prince William）推迟了他的订婚，以照顾他们的孩子，乔治王子，八岁的夏洛特公主和路易斯王子，5。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/30/f182cf4e-c3b6-4f7e-b7e-b7f7-cdba44443d1bc5_ef4d80b8.jpg“ “>; 2023年6月，伦敦高等法院劳斯莱斯大楼外的英国王子哈里王子。订购《每日镜像》小报的出版商，以支付近200万英镑（250万美元），以支付一部分法律费用，以证明镜像集团报纸通过黑客入侵他的手机并使用非法手段来挖掘他的隐私。 /p>; &lt;p>;该奖项只是他寻求的一笔奖金的一小部分，但代表了他针对英国媒体的法律十字军东征的重大胜利。这只是他对小报出版商的待审要中的几个案件之一，因为他震惊了家人对诉讼的长期厌恶，并于6月成为一个多世纪以来在法庭上作证的第一位高级成员。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;，现年39岁的哈里（Harry）是查尔斯国王（King Charles）的疏远儿子，很可能会在来年对太阳和每日邮报的出版商进行类似的审判中，以指控非法偷窥。在一项不利的审前裁决后，他最近对邮件出版商放弃了诽谤案。&lt;/p>; &lt;p>;周一的听证会超过了审判的法律费用，该审判涉及哈利作为四名索赔人之一，其中包括英国最长的两名演员 - 加冕街播放电视肥皂剧，他指责镜子黑客入侵手机并雇用私人调查人员非法收集有关其生活的信息。&lt;/p>; &lt;h3>;威尔士公主，凯特（Wales of Wales），腹部手术后住院&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;法官发现所有四位索赔人的隐私受到了侵犯，但他抛弃了由喜剧演员保罗·怀特豪斯（Paul Whitehouse）的前妻子尼基·桑德森（Nikki Sanderson）和菲奥娜·威特曼（Fiona Wightman）提起的案件，因为他们已提交得太晚。他授予了演员迈克尔·特纳（Michael Turner）31,000英镑（39,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;律师戴维·舍伯恩（David Sherborne）认为，他的案件“绝大多数成功”，他的客户应获得赔偿，因为镜子“基本上是根本上不诚实的案件”。 /p>; &lt;p>;镜子集团的律师罗杰·马拉利乌（Roger Mallalieu）认为，它只需要为其丢失的索赔部分支付法律费用。它说，桑德森和怀特曼应该为失去案件支付MGN的费用。他认为，特纳只能收到镜子提供的和解的成本，该协议将超过他在审判中的授予，他应该在那一点之后支付他们的费用。&lt;/p>; &lt;p>;蒂莫西·福库特大法官表示他会说他会以后的规则。&lt;/p>; &lt;p>;所寻求的费用主要是因为所有索赔人对镜子提出了更广泛的索赔，而不是为了为哈利的特定案件做准备和提出的法律费用，因为他的索赔尚未是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; fancourt发现，镜子在审判中检查了33篇有关哈利的报纸文章中的15篇文章中的15篇文章中使用了非法信息收集。这些文章是从近150篇文章中选择的代表性样本，他说&lt;/p>; &lt;p>; Sherborne要求试用试用剩下的115篇文章。法院文件中指出的镜子表明，它已经向哈利提出了解决方案，无法披露。&lt;/p>; &lt;p>;一旦解决了这些索赔，哈利将能够寻求额外的律师费。&lt;/p>; &lt;h3 >;哈里王子（Prince Harry）向镜子集团（Mirror Group）授予了154,000美元的电话黑客索赔&lt;/h3>; &lt;p>;英国报纸的电话黑客攻击可以追溯到二十年以上，直到不道德的记者使用一种谦虚的方法来打电话给皇家皇家，名人，名人，名人，名人，名人，名人，名人，政客和体育明星，当提示留言时，用默认的密封码在语音邮件上窃听。&lt;/p>; &lt;p>;在2011年，鲁珀特·默多克（Rupert Murdoch已经拦截了一个被谋杀的女孩，已故的英国士兵的亲戚和爆炸受害者的信息。默多克关闭了报纸。&lt;/p>; &lt;p>;后来发现报纸使用了更具侵入性的手段，例如敲击电话，窃听和获取飞行信息和医疗记录。&lt;/p>; &lt;p>;镜像集团报纸说它已经说过多年来，其他电话黑客诉讼的支付了超过1亿英镑（1.28亿美元），但否认在哈利案中犯了不法行为。它说，它使用合法的报告方法来获取有关王子的信息。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean, Beijing must address cyber threats in South China Sea talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250057/asean-beijing-must-address-cyber-threats-south-china-sea-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/29/3F1E47ED-6382-4A51-A7776-663585188C58_7EE53BACA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”随着中国和菲律宾之间的南中国海的冲突继续爆发，关注的关注主要集中在海上升级的风险以及同时的降级前景。东盟外交部长在2023年的主席的最后一个周末推动了印度尼西亚的声明，除其他外，其重要性是在东南亚的海上领域中保持航行自由的重要性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;对该地区的海事和空气柱的特定提及与许多其他与南中国海有关的东南部国家文件呼应。它直接与《联合国海洋法公约》的规定有关，东盟国家遵守该公约。但是，参考文献也令人不舒服地提醒人们对沿海国家主张所面临的各种挑战。 。近二十年来，东盟秘书处，东南亚政府和主要私营部门参与者的官员一直是损害计算机系统和网络的复杂网络运动的目标。&lt;/p>; &lt;p>;这些先进的持久威胁（APTS） - 隐秘 - 隐身 - ，通常是出于政治而不是财务动机发动的长时间攻击 - 已被网络安全公司充分证明。&lt;/p>; &lt;p>;威胁参与者众多。有时，它们对彼此的恶意软件基础架构重叠和背包。在其他时候，他们从事回报。他们的资源丰富，有组织和敏捷在收集信息以影响决策的方面。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/01/28/15C31034-7C33-481C-8EC0-ECA35901E59A_A66CEC46.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999穿透其计算机系统。图片：Dreamstime/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;例如，APT 30背后的威胁群体在10年内重复使用和完善其工具的寿命显着，这表明要么高度适应性，其目标缺乏相同的目标，或两者的组合。来自东盟和中国的高级官员于2012年6月在南中国海宣布宣布当事方，2012年12月的东盟印度纪念峰会以及2013年4月的第22届东盟峰会。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;在东南亚的另一个活跃的威胁行为者Naikon APT在2010年至2015年之间成功开采了信息，以最高级别的政治，军事，法律和情报机构为目标。随着土地开垦，人造岛屿建设和军事化活动，南中国海的紧张局势上升，网络活动的这种上升与岛屿及其周围的海景改变了海景。&lt;/p>; &lt;p>;也是如此。&lt;/p>; &lt;p>;也是如此。在东南亚沿海国家独家经济区中蜂拥而至的报道和骚扰渔船的报道激增，菲律宾在永久性仲裁法院提起了针对中国的诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不可能将南中国海的发展归因于这些网络运动。但是，鉴于地缘政治背景和融合时间表也很难分开两者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于长期以来一直围绕政治和安全竞赛的东盟政府来说即使技术专家将这些主要APT的策略，技术和程序追溯到该地区的特定肇事者。在南中国海，将在预期的行为标准中排除谈判中排除网络维度。毕竟，南中国海及其周围的任何预防冲突或缓解冲突的方法都必须从承认冲突本身的变化本身开始。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，技术在冲突中的越来越大只有战场的常规领域，也只有其演员，手段和方法。&lt;/p>; &lt;h3>;黑客帮助菲律宾人手不足的网络防御团队与中国威胁&lt;/h3>; &lt;p>;如果要适用行为准则一种全面，前瞻性的方式，然后是非国家参与者的参与，包括在和平时期和冲突区域中使用的数字基础设施，混合策略的使用以及在男子或自动系统中的机器学习整合的技术巨头&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海上灰带对抗在海上使用武力或武装攻击阈值在国际法中具有同样有问题的网络空间中的类似物。如果APT仅仅是间谍活动，而间谍活动通常在国际法中被忽略或豁免，那么各州可能有一系列选择惩罚肇事者的选择，而不是国际法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;州依靠国家法律，外交抗议或经济杠杆，但这假定政府首先愿意并能够命名和羞辱那些负责的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/201/28/52e0c89c-1a0d-47af-861b-861b-e5b2504f7777dcebc831.5cebc831.jpg gpg &lt;jpg &lt;pgg“ alt =” ：＃999;“>;东盟国家的领导人于2023年9月5日在印度尼西亚雅加达的东盟峰会撤退开始时聚集在一起。过去，东盟的聚会是APTS的针对性。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前，联合国在网络空间中的11个负责国家行为规范是和平时期行为的指南针。其中包括合作以提高网络空间的安全性，保护关键的基础架构，并避免损害或指挥计算机应急响应团队。至少，《行为准则》应包括在南中国海对这11条规范的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果东盟各州认真对待国际法原则，则是政府律师，与其他关键利益相关者一起，必须精确地旨在谨慎地国际法规定如何适用于网络空间，包括APTS的主要发生率。&lt;/p>; &lt;p>;东盟国家不一定必须发表法律立场文件，但他们应该在至少开始阐明自己对这些问题的民族思维。影响南中国海景观的网络行动是不再被驳回的现实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enemy drone that killed US troops in Jordan was mistaken for a US drone, report suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250223/enemy-drone-killed-us-troops-jordan-was-mistaken-us-drone-report-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.30 04:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/30/06c99b25-bec5-45c5-8646-a4ebec5cc6cb_5aed175b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”美国基地被称为塔22。照片：星球实验室PBC/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一架敌人无人驾驶飞机杀死了三名美军，约旦杀死了数十人，可能与美国无人机返回到返回美国两名官员周一表示，美国的装置。&lt;/p>; &lt;p>;当敌人的无人机在低海拔飞来时，一架美国无人机返回了被称为塔22的小沙漠装置根据官员们引用的初步报告，他们无权发表评论并坚持匿名。在星期日的早上。部队睡眠首当其冲的拖车之一，而周围的拖车则受到爆炸和飞行碎片的损失有限。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/8fee71c1-81b4-44bc-44bc-a83e-38c6f688bece_459f459f459f459f4abd.jpg.jpg“ >;美国国防部长劳埃德·奥斯丁。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员说，在34名受伤的部队中，大多数人有割伤，瘀伤，脑部受伤和类似的伤口。八人在医学上撤离，最严重伤害的服务成员处于危急但稳定的状况。&lt;/p>; &lt;p>;首先是《华尔街日报》报纸报道的初步结论。白宫拒绝对这一发现发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;解释了敌人如何在装置上逃避美国防空的方式，因为白宫周一说，即使是美国总统，也没有与伊朗战争乔·拜登（Joe Biden）誓言报复行动。民主党政府认为德黑兰是罢工的背后随着拜登政府试图阻止以色列 - 加沙战争扩大到更广泛的地区冲突。&lt;/p>; &lt;h3>;拜登誓言在杀害约旦的3个美军&lt;/ H3>; &lt;p>;“总统和我不会容忍对美军的攻击，我们将采取所有必要的行动来捍卫美国和我们的部队，”国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin五角大楼。&lt;/p>; &lt;p>;拜登面临着一种艰难的平衡行为，因为他希望以有力的方式反击德黑兰，而不允许加沙冲突发展。自10月7日哈马斯对以色列发动袭击并引发加沙战争以来，这起无人机袭击是中东美军遭受的数十次袭击之一。但这是美国服务人员第一个被杀的人。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）重申了拜登承诺“让所有负责一次性的人以我们选择“美国政府并没有试图陷入中东的另一场冲突。&lt;/p>; &lt;p>;，但柯比也明确表示，在伊朗代理人对我们袭击了两个多月后，美国的耐心磨损了伊拉克，叙利亚和约旦以及红海的美国海军和商业船只的部队。这些团体 - 包括也门的胡塞叛军和伊拉克的凯特布真主党 - 说这些袭击是对以色列在加沙的持续军事行动的回应。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不是在寻找与伊朗的战争。我们不打算让紧张局势进一步升级，”柯比告诉记者。 “也就是说，这是一次非常严重的袭击。它产生了致命的后果。我们将做出回应，我们会做出适当的回应。 /p>; &lt;p>;“这些主张是具有特定的政治目标，以扭转该地区的现实，”伊朗国营的IRNA新闻社引用外交部发言人纳赛尔·卡纳尼（Nasser Kanaani）的话说。伊朗经常否认参与通过民兵与更广泛的中东地区的武器相关的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;伊拉克当局周一谴责了这次袭击，政府发言人巴塞姆·阿瓦迪（Bassem al-Awadi）补充说，它愿意“愿意”合作制定基本规则，以防止该地区进一步影响并遏制冲突的升级。 “暴力周期的结束”。声明说，伊拉克已经准备好参加外交努力，以防止进一步升级。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊拉克外交部在周一晚些时候的声明中强调，“区域降级的重要性” 。在周一的一份声明中，美国应该“学习课程并今天离开……对于每一天过去，他们都会付出沉重的代价”。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>