<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong patient in a critical condition after tube detaches from ventilator machine in isolation ward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251437/hong-kong-patient-critical-condition-after-tube-detaches-ventilator-machine-isolation-ward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/b5aad6df-2c44-47dd-8b70-efa9c81e888b_41c5b334.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓锦成博士（中）解释光邝事件华医院。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名中年结核病患者因疑似医疗失误，呼吸机上的一根管子脱落，导致心脏停止跳动，生命垂危。&lt; /p>;&lt;p>;油麻地广华医院周四透露，该名51岁的病人独自在隔离病房，2月5日失去知觉，呼吸机管脱落导致心脏停止跳动。&lt;/p>; &lt;p>;医院行政总裁邓锦成表示，该男子被“救出”，恢复了心跳，并被送往重症监护室接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;邓锦城表示，当时呼吸机一直在工作。 &lt;/p>;&lt;p>;由于隔离病房是双门，当管道脱落时，医院工作人员没有听到安全警报，护理站也没有收到所连接的远程监控系统的警告到患者生命体征机器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/43a66556 -9dcf-4d9c-95d9-27c5c86a07d5_11e05e4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事件于2月5日发生在广华医院。照片：Jelly Tse&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐说，初步调查结果显示，即使病人用带子约束，但身体运动可能导致管子断开。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此事感到难过&lt;/p>;&lt;p>;他没有向家属道歉，也没有透露患者是否已经苏醒。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，医院已成立委员会调查此事。&lt;/p>;&lt;p>;据医院称，该患者于12月首次入院，出现败血症、休克和呼吸衰竭症状，情况危急。 。经过大约一个月的治疗，他的病情趋于稳定，并于2月5日从重症监护室转移到单人隔离病房。&lt;/p>;&lt;p>;随后，患者的双手被绑带固定，以尽量减少他的活动。扰乱呼吸机的运行​​。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能将患者固定得太紧，否则会伤害他的手和关节，”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Kishida’s disappearing Japanese premiership is a gift to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251165/how-kishidas-disappearing-japanese-premiership-gift-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/06/31f8d6d8-c01c-484c-be5b-f3e3a1a6b7e1_dc01210e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄在东京举行新闻发布会后离开12 月 13 日。他罢免了执政党最大派系的全部四名内阁部长，试图控制政治筹款丑闻造成的损失。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年到目前为止，习近平主席的进展并不顺利。中国经济跌跌撞撞地走出了国门。股市一直在暴跌。通货紧缩正在加深。而“恒大”再次成为热门搜索词。但让日本给习近平带来胜利吧。&lt;/p>;&lt;p>;日本首相岸田文雄的首相职位迅速消失，对习近平来说是一份礼物，对美国总统乔·拜登来说是一个打击。岸田政府去年结束时公众支持率低至17%。一项民意调查发现，公众对内阁的不满程度达到了 1947 年以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;东京的专家们认定，岸田所在的自民党 (LDP) 的融资丑闻是罪魁祸首。这是无稽之谈。问题是，在岸田在经济问题上犹豫不决两年多之后，日本正陷入衰退，或者说非常接近衰退。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，岸田的导师安倍晋三领导自民党上台，承诺推行改革派政策。 “大爆炸”;这个想法是为了提醒中国谁才是亚洲的老大。但安倍仅实现了一些小规模的积极变革。它们让押注日经 225 指数飙升的投资者致富，而不是家庭。由于工资涨幅落后于通货膨胀，股市目前处于 34 年来的高位。&lt;/p>;&lt;p>;不出所料，日本选民的情绪不佳。新的一年，同样的政治自满和冷漠。最新的金融丑闻加剧了人们对日本政治制度只为自身服务的看法。&lt;/p>;&lt;p>;在一个更健康的民主国家，岸田所在的政党会将他排挤在一边。但由于反对党陷入混乱，自民党也没有明显的继任者，17% 先生目前是安全的。然而，东京重返亚洲经济游戏的计划正在日益减弱，而且正中北京的下怀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去 28 个月里，岸田可以说是拜登的手下。最重要和值得信赖的盟友。东京是拜登包围崛起的中国的印太战略的基石。任何有关美国、日本、印度和澳大利亚之间四边安全对话伙伴关系的讨论都将岸田视为拜登重要的亚洲盟友。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，让我们不再谈论安倍与唐纳德·特朗普所谓的兄弟情谊。对于所有的拍照机会和高尔夫郊游，特朗普都给予安倍零贸易关税。特朗普启用了朝鲜的金正恩，这与日本的安全利益直接冲突。他吹嘘安倍晋三提名他获得诺贝尔和平奖——安倍没有否认这一点——羞辱了自民党。&lt;/p>;&lt;p>;岸田与拜登的关系处于更加平等的基础上，旨在从支持台湾和乌克兰到支持台湾和乌克兰等方方面面。限制北京获取重要技术。然而，随着岸田逐渐变得无足轻重，这种伙伴关系还有什么价值呢？&lt;/p>;&lt;p>;岸田的政党还忘记了，北京不太关心其军费开支计划。令人高兴的是，自民党正在增加日本的国防预算 — — 今年增加 16% — — 正如拜登所希望的那样。然而，经济实力胜过日本海军舰艇的规模或战斗机的数量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真正重要的是国内生产总值、创新和赢得科技独角兽战争。可悲的是，东京政府一个接一个地忽视了这一现实。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，一个充满活力、技术先进的日本通过其公司、FDI [外国直接投资]和各种自由贸易在该地区发挥着更重要的作用。理查德·卡茨在他的新书《日本经济之争》中写道：“贸易协定、经济实力平衡的改善可能会限制中国的行动，并增加北京回归过去‘和平崛起’立场的可能性。”未来。 “到目前为止，日本的经济困境已经削弱了它在亚洲的影响力，从而削弱了它制衡中国的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这个窗口已经关闭。岸田的政治资本几乎为零，无法促使不愿变革的立法者重振创业精神和生产力、削减官僚主义、促进初创企业繁荣、赋予妇女权力或将东京重新定位为不可忽视的亚洲金融中心。&lt;/p>;&lt;h3 >;我们不要将高涨的股市与真实的经济健康状况混为一谈&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国加快亚洲经济时钟，日本过去十一年缓慢升级的代价正在上涨。当然，习近平过去几年的失误已经伤害了中国，从严厉的 Covid-19 封锁和科技打击，到解决房地产危机的缓慢步伐。&lt;/p>;&lt;p>;但自民党未能提高竞争力或受欢迎的干扰是首要的弊端。东京重振经济所需的时间越长，对习近平领导的中国的优势就越大。随着中国的步履蹒跚，寻求增长引擎的亚洲各国政府更加失望。从韩国到印度尼西亚，日本拖累地区增长的幽灵将使经济前景黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;随着上海股市暴跌和违约困扰的房地产市场成为全球头条新闻，中国正在转向内向。由于德国表现不佳，欧洲在其他方面也陷入了困境。尽管美国稳住阵脚，但我们真的能指望全球最大经济体继续战胜困难吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 11 月的美国总统大选之前，拜登将寻求强调他的白宫已经开始对付中国了。其中包括切断北京对半导体技术和其他对卫星、武器系统和人工智能至关重要的商品的供应。&lt;/p>;&lt;p>;可以说，更大的胜利是拜登如何努力恢复与经历过艰难经历的亚洲经济体的关系特朗普任期内。除日本外，还包括韩国、菲律宾和越南。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着拜登寻求加大力度限制中国在东亚的影响力，岸田正变得不再是一个有效的合作伙伴。这对华盛顿来说是个不幸的消息，但北京长期以来一直拥有一些最好的消息。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s ruling BJP eyes new law for common civil code but is it fanning Hindu-Muslim divide?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251410/indias-ruling-bjp-eyes-new-law-common-civil-code-it-fanning-hindu-muslim-divide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/e248372d-0024-40a6-9a9d-29d63e0345be_24f3458b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度印度人民党支持者在北阿坎德邦议员通过制服后庆祝所有宗教的婚姻法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度执政党似乎将在北阿坎德邦引入一项有争议的法律，以制定包括婚姻在内的共同民法典，引发人们对以印度教与穆斯林分歧为中心的宗教和社区紧张局势的担忧.&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦很可能是第一个通过该法律的邦，该邦在全国选举之前采取了这一举措，两周前执政党印度人民党 (BJP) 总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi)在阿约提亚一处有争议的地点落成一座寺庙。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦政府和北阿坎德邦掌权的印度人民党预计将吸引印度教选民寻求连续第三次执政。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/dfbd69a6-3751-4c5e-ba62-c7ac8f0274b3_e2077168.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教信徒在阿约提亚的印度教主罗摩神庙落成后等待进入。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度 14 亿人民受到英国殖民时代制定的共同刑法的约束，但又受到基于不同刑法的拼凑而成的管辖。不同社区和信仰的习俗。&lt;/p>;&lt;p>;对共同民法典的要求一直是印度人民党的核心承诺，它提议统一管辖不同社区和信仰的婚姻、离婚、继承和收养的各种法律&lt;/p>;&lt;p>;“本法具有平等性、统一性和平等权利。对此存在很多疑问，但议会为期两天的讨论澄清了一切，”该州首席部长普什卡·辛格·达米(Pushkar Singh Dhami)表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项法律并不针对任何人。这是为了那些因社会规范而面临困难的女性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;达米说，州议会于周三通过了这项法律，并将其送交总统德鲁帕迪·穆尔穆批准。他补充说，只有在总统批准后，国家才会开始制定实施规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/08/bea3e20c-4e0c-4d04-914f-081bd59fb702_ebc3422a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米抵达德拉敦出席州议会特别会议，该会议通过了所有宗教的统一婚姻法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度宪法的指导原则——可取但不能由法院执行的规则——规定“国家应努力确保统一的民法典” ，但自该国 1947 年脱离英国独立以来，为了维护社区和谐，该法律从未得到执行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士称，这样的法律一直是右翼印度教徒议程上的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;印度各地妇女、儿童和家庭的权利根据其所遵守的法典而有很大差异。&lt;/p>;&lt;p>;共同民法典的支持者认为，习惯法，例如允许穆斯林男子有四个妻子，是一种倒退，而批评者则表示，这些习俗并未得到实践，新法律只会寻求维护印度教徒的统治地位。&lt;/p>;&lt;p>;“好处部分较小，噱头部分更强，作家兼独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示：“在议会选举前夕的时机让我非常怀疑。”&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，他们说穆斯林结婚次数太多，我们会阻止他们。这是一种没有事实依据的看法。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;详尽法律的众多条款中，有一项提议结束一夫多妻制。&lt;/p>;&lt;p>;“穆斯林社区的反对意见北阿坎德邦伊玛目组织主席 Raees Kashmi 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士表示，该法律可能会加剧社区紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;“穆斯林社区会说这是为了损害他们的利益。他们会说我们将决定我们的个人事务。印度一直在边缘徘徊。”Mukhopadhyay 说道，并指出，在阿约提亚寺庙建成后，右翼印度教徒已经声称拥有更多的宗教场所。&lt;/p>;&lt;p>;一座名为克里希纳 (Krishna) 的寺庙附近有一座清真寺。 Janmabhoomi——据说是克里希纳神的出生地——受到了法庭的审查，而印度教至上主义暴徒一直试图夺回瓦拉纳西的一座清真寺，他们说那里的一座寺庙被莫卧儿统治者拆毁了。&lt;/p>;&lt;h3>;Is印度设立委员会来解决人口增长问题？针对穆斯林？&lt;/h3>;&lt;p>;反对派还批评了法律的通过方式，没有给他们时间研究或建议修改。&lt;/p>;&lt;p>;Yashpal Arya，反对党领袖兼国大党成员表示，政府没有遵循纳入建议的正当程序，没有将法律提交众议院小组审查，然后再次提交批准。&lt;/p>;&lt;p>;“政府已经总是试图在不给公众时间做出反应的情况下带来这些重大变化。它破坏了民主进程。”Mukhopadhyay 说。&lt;/p>;&lt;p>;更多印度人民党统治的邦似乎将效仿北阿坎德邦的做法，东北部阿萨姆邦首席部长希曼塔·比斯瓦·萨尔马 (Himanta Biswa Sarma) 承诺，该邦将效仿北阿坎德邦的做法。成为第二个实施该法律的国家。&lt;/p>;&lt;p>;果阿是印度西海岸的海滩度假胜地，是印度唯一拥有共同民法典的地区，其历史可以追溯到葡萄牙人的统治时期。法律规定必须在民政当局进行婚姻登记，并有权获得一半的“共同资产”，包括离婚时由丈夫继承的资产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/dc489b6b-0f72-4ade-b1ce-017c588519ef_2e66129c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在果阿日落时沿着海滩散步。果阿是印度西海岸的海滩度假胜地，是印度唯一拥有共同民法典的地区，其历史可以追溯到葡萄牙人的统治时期。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北阿坎德邦的共同民法似乎是一个混合体，其中包含禁止童婚、单一离婚法以及妇女对祖传财产的平等权利等条款。它还寻求对同居关系进行强制登记。&lt;/p>;&lt;p>;律师表示，北阿坎德邦法律似乎存在漏洞，可能会引发一系列侵犯隐私等问题的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;独立政治评论员亚什万特·德什穆克 (Yashwant Deshmukh) 表示，印度人民党可能正在试水，将其引入北阿坎德邦，许多条款可能会在引入其他邦之前得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;“有人可能会争论共同民法典背后的动机，但人们无法质疑它的优点。早就应该这样做了，”他说，并补充说，在 1985 年向离婚穆斯林妇女提供赡养费的具有里程碑意义的 Shah Bano 案件中，最高法院法官建议引入共同民法典。&lt;/p>;&lt;h3 >;印度的仇恨犯罪正在被记录下来，莫迪的人民党希望让流亡者保持沉默&lt;/h3>;&lt;p>;当时在联邦政府掌权的国大党没有继续推进，因为担心穆斯林选民的强烈反对，他&lt;/p>;&lt;p>;Deshmukh 的研究公司 C-Voter 负责调查选民的情绪，他表示最新结果显示，大约 70% 的人支持引入共同民法典。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示可能会在印​​度人民党统治的邦引入该法律，但反对派统治的邦是否会效仿仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;印度选举监管机构可能会在 3 月份公布议会选举的日期，此后不会公布该法案。可以宣布重大政策决定。分析人士称，如果印度人民党重新掌权，它可能会寻求在全国范围内推出共同的民法典。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore court rules S. Iswaran can leave for Australia to help son settle into university, but with extra bail conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251438/singapore-court-rules-s-iswaran-can-leave-australia-help-son-settle-university-extra-bail-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/b8946994-e364-42db-ac21-8980fba0fb83_a1db3722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡交通部长兼贸易关系主管部长S. Iswaran 在一项腐败调查中被指控犯有 27 项罪行，一名亿万富翁酒店大亨也落网。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面临包括腐败在内的多项指控的前交通部长伊斯瓦兰已获准离开新加坡前往澳大利亚约两周，并附有额外的保释条件。&lt;/p >;&lt;p>;这名 61 岁的男子于周四返回法庭，等待法官对​​他的旅行申请做出决定，三周前，他因与房地产大亨 Ong Beng Seng 的交往而被提出 27 项指控。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰获准在 2 月 16 日至 3 月 4 日期间前往澳大利亚，以帮助他的儿子适应大学生活。&lt;/p>;&lt;p>;只要伊斯瓦兰遵守额外的保释条件，包括额外的保释金，检方就不会反对。在现有 80 万新元保释金的基础上，他还获得了 50 万新元（372,000 美元）现金。&lt;/p>;&lt;h3>;王明成与新加坡部长的“哥们儿”关系在调查中受到关注&lt;/h3>;&lt;p>;辩护律师高级律师达文德·辛格和首席检察官陈杰平 - 周四缺席法庭。&lt;/p>;&lt;p>;他们的下属出席了听证会 - 纳文·泰瓦尔代表伊斯瓦兰提出申请，副首席检察官江克岳为检方作答辩。&lt;/p>;&lt;p>;Thevar 表示，辩方提出让 Iswaran 离开该国的申请，主要是因为“他需要让儿子进入大学”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，辩方接受检方提出的条件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 08/1dcdd112-efb8-430e-a796-046f47671e74_3c40f351.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前交通部长易华兰（中）面临 27 项指控，其中 24 项一项作为公务员受贿罪、两项腐败罪和一项妨碍司法罪。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了额外的现金保释外，Iswaran 还必须向调查人员提供他的旅行行程和海外地址，并与调查人员保持联系。任何时候都是IO。&lt;/p>;&lt;p>;委托人是一位姓吴的男子，他表示他同意这些条件。当 CNA 要求解释他与 Iswaran 的关系时，Ng 没有回应。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官 Brenda Tan 批准了旅行申请，并施加了检方要求的保释条件。&lt;/p>;&lt;p>;Iswaran 的案件也将移交高等法院，检方以“强烈的公共利益考虑”为由。&lt;/p>;&lt;p>;双方就此事达成一致。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡在2019年最廉洁国家中排名第五。丹麦主导的 2023 年指数&lt;/h3>;&lt;p>;辩方补充说，伊斯瓦兰希望尽早进行审判，“以便证据能够充分公开，并尽快对此事作出裁决”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以现在检方已表示将将此案提交高等法院，我们对这一决定感到满意。我们绝对同意这是一个应该在高等法院审理的问题。”Thevar 说。&lt;/p>;&lt;p>;然后他询问检方是否同意在高等法院进行“早期审判”，表示辩方不明白为什么这种情况不应该或不能发生，因为调查已经“很长时间”了。&lt;/p>;&lt;p>;姜回应说，这是“正在考虑”，高等法院法官的日记“应该”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些问题我们不需要打扰您的名誉，我们可以在召开案件会议时在高等法院登记处解决这个问题，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;伊斯瓦兰于 1 月 18 日被指控，即对他的调查公开几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;他对所有 27 项指控均表示无罪，并在指控后表示，他将集中精力洗清自己的罪名。&lt; /p>;&lt;p>;周四，根据案件移交高等法院的要求，向他再次宣读了这些指控。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的 S. Iswaran 调查引发了对 F1 交易的审查以及对 2022 年比赛的审计&lt;/h3>;&lt;p>;在这些指控中，有两项罪名是向 Ong 腐败收受贿赂，24 项罪名是作为公务员获取贵重物品，另一项罪名是妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 拥有新加坡的权利。 Grand Prix 尚未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;这位前部长被指控腐败收受价值超过 166,000 新元（123,300 美元）的航班、酒店住宿和活动门票，以换取这位亿万富翁的商业利益。 &lt;/p>;&lt;p>;他被单独指控以部长身份获取价值约 218,000 新元的贵重物品，并与 Ong 先生及其公司打交道。伊斯瓦兰是 F1 指导委员会主席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08 /0e692995-1a0f-4f86-ba33-7d63f8da4b90_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;S.伊斯瓦兰是这个城市国家近四十年来最大的政治丑闻的一部分。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊斯瓦兰在受到法庭正式指控的两天前辞去了政府职务。此前，他已被休假，等待腐败行为调查局 (CPIB) 的调查。&lt;/p>;&lt;p>;该案的刑事案件披露会议将于 3 月 22 日在高等法院举行。&lt; /p>;&lt;p>;这是一个正式的系统，双方都会披露有关案件的信息 - 包括概述他们的案件和他们将依赖的证据 - 以促进审判过程。&lt;/p>;&lt;p>;如果被定罪作为公务员获取有价值的东西，伊斯瓦兰可被判处最高两年监禁、罚款或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;如果根据《防止腐败法》以腐败手段获取满足感的罪名成立，他可被判处最高监禁最高七年监禁，最高罚款 10 万新元，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;如果妨碍司法公正罪名成立，他可被最高监禁七年，罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初发布于 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rod Stewart’s last concert tour to skip Hong Kong in fresh hit to city’s bid to regain top tier status for big events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251439/rod-stewarts-last-concert-tour-skip-hong-kong-fresh-hit-citys-bid-regain-top-tier-status-big-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/a9cfdc99-ff2f-47d2-8fb6-a8adafae959a_0ea67867.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2009 年在香港表演的罗德·斯图尔特 (Rod Stewart) 已被砍掉他告别世界巡演的亚洲站从香港出发。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;资深摇滚歌手罗德·斯图尔特(Rod Stewart)取消了他的香港演出，以及他世界巡演亚洲站的一系列其他演出，这对这座希望恢复元气的城市来说又是一次打击&lt;/p>;&lt;p>;这位以《Maggie May》和《Sailing》等热门歌曲而闻名的 79 岁英国明星原计划在香港年会表演3 月 11 日，作为他的“Live in Concert，One Last Time”世界巡演的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会主办方 Live Nation 周四的网站显示，台湾、马来西亚、泰国和菲律宾的演出也已取消已取消。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡和东京的演出门票仍然有售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/08/65b4b69f-0335-40ec-8453-637b6f749dce_e7020fb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国摇滚明星罗德·斯图尔特1981年在香港足球会大球场演出。摄影：Sam Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巡演网站没有说明取消演出的原因，也没有说明是否会改期演出&lt;/p>;&lt;p>;“由于不可预见的情况，我们遗憾地宣布罗德·斯图尔特在香港的“最后一次演唱会”……已被取消，”Live Nation 通知称。&lt;/p>;&lt; p>;“对于给您带来的不便，我们深表歉意，感谢您的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;通知称，通过快达票销售平台购买门票的顾客可以申请退款。&lt;/p>;&lt;p >;门票价格从 899 港元（115 美元）到 2299 港元不等。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人李家超表示，需要付出巨大努力来吸引明星表演者来到香港&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 Live全国征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;此次取消是一系列绕过这座城市的国际音乐表演中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;美国流行巨星泰勒·斯威夫特和英国摇滚乐队酷玩乐队决定不举办将香港纳入其巡演的亚洲部分，这引起了歌迷的震惊。&lt;/p>;&lt;p>;但其他国际艺人今年仍计划在这座城市演出。&lt;/p>;&lt;p>;美国流行摇滚艺人OneRepublic 将于本月晚些时候在香港亚洲国际体育馆演出。&lt;/p>;&lt;h3>;香港吸引更多顶级艺人，如泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、碧昂丝 (Beyoncé)：旅游主管&lt;/h3>;&lt;p>;英国老牌巨星汤姆·琼斯 (Tom Jones)，83 岁，计划于 3 月在同一地点演出。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，荷兰 DJ Martin Garrix 将在中环海滨举行的 Creamfields Hong Kong 2024 电子音乐节上担任主角。&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人 John李家超承诺将尝试邀请歌手斯威夫特等娱乐巨星来香港演出。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，政府能否成功吸引大牌明星将取决于正确的“时间、地点”的结合。和人们”。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，旅游局可能更有能力为音乐会组织者提供一站式支持，以简化流程并使城市对主办方更具吸引力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public hospitals brace for service demand to peak mid-Lunar New break amid cool weather, fewer private doctors on call]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251432/hong-kong-public-hospitals-brace-service-demand-peak-mid-lunar-new-break-amid-cool-weather-fewer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/967be9c3-11c4-4044-8b90-9a05a4510a1d_362b6e07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，病人在伊丽莎白女王医院等待治疗。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生当局表示，香港公立医院服务的需求预计将在农历新年假期的第三天达到顶峰，并持续到下周。天气转凉，值班私家医生减少。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局总经理李立业医生表示，预计公立医院的季节性服务需求初期不会那么密集。休息时间从周六开始，周二结束。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通常初一、初二的病人比较少，但初三、初四的时候病人会增多。”他说。 “我们还看到更多患者在假期第三天和第四天后的一周内寻求医疗咨询和入院。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港卫生局局长考虑对急症室的轻微投诉收取更高的费用&lt;/h3>;&lt; p>;李说，由于气温下降，假期后期病例可能会增加，可能引发更多疾病和事故，假期期间待命的私人医生也会减少。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示，预计从周六开始气温将降至 12 摄氏度（53.6 华氏度），然后在假期期间逐渐攀升。&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，前往急症室的患者人数已经过去两周有所上升，截至 1 月 29 日当周日均人数达到 5,071 人次，下周则升至 5,589 人次。&lt;/p>;&lt;p>;同期，平均每人内科病房收治的急症室患者人数天数由 953 人次上升至 1,061 人次。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公立医院向放弃等候的居民提供退款&lt;/h3>;&lt;p>;当局早前表示将在周五至 2 月 18 日期间推出退款安排，如果被归类为“半紧急”或“非紧急”的急症 (A&amp;E) 患者在挂号后 24 小时内决定离开而不去看医生，则可以收回就诊费。&lt;/p>;&lt;p>;那些申请退款的人将在一个月内收回钱，官员们希望这项措施能让急症室在高峰期为病人提供更多便利，但承诺不会送走任何健康状况波动的人。&lt;/p>;&lt;p >;周四讨论该计划时，李说：“由于急症室的等待时间可能比平时更长，[不太紧急的患者]更有可能到其他地方寻求咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“如果患者的病情需要由急诊科处理，我们会鼓励他们留下来，而不是要求他们去其他地方。”&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，这一安排并不是为了减少等待时间——等待时间可能会超过八个小时。 &lt;/p>;&lt;h3>;“香港人应该在农历新年前接种 Covid XBB 变种疫苗”&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，政府将加强对公立医院老年病服务的支持，因为老年人休息期间寻求医疗帮助的患者中，大多数是这些人。&lt;/p>;&lt;p>;他说，养老院还将提供远程咨询支持，以帮助防止不必要的住院。&lt;/p>;&lt;p>;负责九龙中联网家庭医学及基层医疗部门的李炎柱医生表示，假期期间开放的18间普通科门诊诊所的病人名额为8,000人，比过去的14个有所增加。 &lt;/p>;&lt;p>;她指出，与公立医院类似，门诊服务的需求通常在大年初三和初四会增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong among first to propose crypto reserve requirements for banks aligned with new international standards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3251420/hong-kong-among-first-propose-crypto-reserve-requirements-banks-aligned-new-international-standards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/4F83E9F5-FE7A-49D9-96FB-D27C38BD50C9_CAD26D7E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hong hong hong toss proghto储备要求与全球标准相符。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的事实上央行概述了其计划使该市的银行业机构首先符合国际标准，该标准符合2022年12月首次提议的CryptoAssets的储备金要求。银行的加密货币持有。&lt;/p>; &lt;p>;根据风险和其他确定资本银行在储备金中必须拥有多少资本银行的因素，使用加密和分布式账本技术（DLT）分为四个不同类别的标准资产。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; BCBS是一个论坛，来自28个主要司法管辖区的银行和金融当局设定了审慎法规的标准。这些标准在法律上没有约束力，而是通常通过当地法律和法规来采用的。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的稳定规则对束缚而言是“极具挑战性的”，usdc &lt;/h3>; &lt;p>;，通过这份咨询文件，律师事务所King＆Wood Mallesons的合伙人安德鲁·费（Andrew Fei）表示，香港已成为首批采用巴塞尔加密标准的主要司法管辖区之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是一致的Fei说，“ HKMA和香港政府真正将香港变成虚拟资产中心。意义在于，该提案为香港银行提供了监管确定性，以便他们根据HKMA资本规定，他们必须为加密货币敞口留出多少。 ，将加密货物分为两个广泛类别，每个类别都有两个亚组。&lt;/p>; &lt;p>;第1组涵盖具有有效稳定机制（1B）的标记传统资产（1A）和加密集群。这些可能是从令牌的证券和债券到固定菲亚特货币的稳定币。对于该小组，密码学仅仅是已经有适用资本要求的传统资产的交付机制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据该提案，符合所有HKMA分类要求的授权机构可以治疗令牌资产基本上与非句子版本相同。 FEI称，这些是大型银行更激励持有的资产类型。人们最熟悉的许多加密货币（例如比特币和以太）都将进入第2组，因为它们没有潜在的资产。&lt;/p>; &lt;p>;更成熟的加密集团具有较大的市值，并且更大的流动性属于Group。 2a.根据这些要求，资产必须具有至少为hk $ 780亿港元（100亿美元）和上一年的每日交易量为3.8亿港元的均值10％的资本化。&lt;/p>; &lt;p>;均为3.8亿港元。其他加密资产进入第2B组，其资本储备要求可能大于资产本身的价值。 ，很可能会属于2B组。” Fei说。 “我要说的是，第2B组加密资产的美元资本处理是非常保守且高度严格的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;咨询对公众意见开放，直到5月6，HKMA计划在2025年7月1日或之后执行规则。&lt;/p>; &lt;p>;该论文增加了HKMA为制定属于其属性的加密货币治理的努力，其中包括stablecoins 。在本月底之前，该咨询供公众发表，但没有提出实施规则的时间表。&lt;/p>; &lt;p>;大多数其他类型的虚拟资产，包括加密货币，属于证券和期货委员会，已实施了自己的法规，要求将这些资产出售给散户投资者。寻求保留在城市运营的加密交易所必须在本月提交许可申请，或者在5月底之前离开。&lt;/p>; &lt;p>;有了许多新规定和建议，香港政府正在寻求提供一致的监管框架使Crytpo企业对市场的信心。&lt;/p>; &lt;p>;像巴塞尔标准一样，其他许多法规也与其他市场所采取的行动保持一致，因为监管机构试图控制加密货币的潜在不稳定影响。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iceland volcano erupts for third time in 2 months, spewing lava 50 metres into air, evacuating Blue Lagoon spa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251435/iceland-volcano-erupts-third-time-2-months-spewing-lava-50-metres-air-evacuating-blue-lagoon-spa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 18:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/08/1574CA57-687C-4A17-BF28-326137BA8C6E_374E374E35C8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”国家。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;冰岛西南部的一座火山自星期四自12月以来第三次爆发，将熔岩喷射射出高达50米的天空，并触发了蓝色泻湖水疗中心的撤离， &lt;/p>; &lt;p>;这是该岛国家最大的旅游景点之一。冰岛气象局说，森德努克山东北近两英里）说。该活动发生在格林达维克（Grindavík）东北约四公里（2.5英里），这是一个沿海地区，有3800人，在12月18日先前的爆发之前被撤离。&lt;/p>; &lt;p>;冰岛气象局说，熔岩正在流向西方，对格林达维克或该地区的主要发电厂没有立即威胁。民防官员说，冰岛国家广播公司Ruv报道说，据信在爆发时没有人在镇上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/08/b15a487c-4c6c-4b55-b55-b1a8-060617496177496177_ab891fc5.jpg5.jpg5.jpg5 >;周四，冰岛格林达维克以北的火山爆发的鸟瞰图。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们不是本意，我们对任何人都不知道，”冰岛民防负责人VíðirReynisson告诉冰岛国家鲁夫说，&lt;/p>; &lt;p>;伊斯兰教会议办公室在报道说，伊斯兰教馆本周早些时候说，&lt;/p>; &lt;p>;广播公司&lt;/p>; &lt;p>;附近的蓝色泻湖热水疗中心被关闭，所有客人都被安全撤离。在过去三周内监测地下岩浆的积聚后，可能的喷发可能发生。自上周五以来，该地区已经测量了数百次岩浆或半摩尔岩岩石的数量与一月份释放的数量相似。&lt;/p>; &lt;p>;数百个小地震。在最新喷发开始之前，大约半小时的激烈地震活动。&lt;/p>; &lt;p>;冰岛海岸警卫队的戏剧性视频显示，熔岩的喷泉飙升到黑暗的天空中超过50米（165英尺）。一盘蒸气正在火山上方约三公里（1.5英里）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/02/08/a7c60cf8-5cde-4fd9-aa73-c7f52d4361e_83e43484.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在冰岛西部撤离镇的郊区郊区的新火山喷发期间，新的裂缝。照片：冰岛海岸警卫队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是自12月以来雷克雅内斯半岛（Reykjanes Peninsula）的火山系统以来的第三次爆发，后者是冰岛主要机场Keflavik的所在地。 &lt;/p>; &lt;p>;冰岛没有任何破坏。最近，最具破坏性的是2010年的Eyjafjallajokull火山爆发，该火山将巨大的灰云喷射到大气中，并导致了欧洲的广泛空域封闭。&lt;/p>; &lt;p>;grindavík，西南约50公里（30英里）冰岛首都雷克雅未克（Reykjavik）在11月被撤离，当时Svartsengi火山系统在将近800年后醒来，发生了一系列地震，在城镇和Sylingarfell之间在地球上打开了大裂缝，北部的一座小山。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。 p>;火山最终于12月18日爆发，从格林达维克（Grindavík）流出熔岩。 1月14日开始的第二次爆发将熔岩带到了小镇。自第一次爆发以来一直在加强的防御墙停止了一些流动，但是半摩尔顿的流量消耗了几座建筑物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; REUTERS的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman slapped by father-in-law for asking to visit parents during Lunar New Year, told she is just ‘spilled water’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3250380/china-woman-slapped-father-law-asking-visit-parents-during-lunar-new-year-told-she-just-spilled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/31/FA5CF010-BFD5-49D4-ADD1-4DEB67330357_FC68F36A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在她愤怒的岳父拍打她的脸上暗示她拜访他们看见他们后，三年感到震惊。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个令人震惊的故事，一个女人被岳父拍打的女人，因为她在农历新年拜访了父母在大陆社会上蔓延开来媒体。&lt;/p>; &lt;p>;该名女子姓周（居住）是西南吉州省人的本地人，并嫁给了来自中国东部安河省的一个男人，她的岳父暴力反应使他震惊。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他的行为适得其反，当周和丈夫开车1,600公里到她父母的家中，后来决定搬到那里。 &lt;/p>; &lt;p>;知道中国文化期望妇女首先考虑丈夫的家人，她感到不尊重自己的家人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/01/01/0fa60-4fc2-4517-ad08-ad08-a-ad08-a508-a50ebdce9a8444_79c79c71f0b.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;尽管她的岳父对她的建议暴力反应，但女人和丈夫还是去了去看家人的旅行。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想在月球新年拜访我的家人，”周说。&lt;/p>; &lt;p>;“一个已婚的女儿就像洒水。她的岳父告诉她。 p>; &lt;p>;“没有人能阻止我今年回到他们身边，”周说。周真是太震惊了，她哭了起来。她说这是她一生中第一次被击中，这使她头疼。&lt;/p>; &lt;p>; Zhou的丈夫试图通过说他从未拍打过一个女人，只是这样做了，只是因为他情绪激动，血压很高。&lt;/p>; &lt;p>;她没有说服。支持她，知道她对家人有多关心，因为她经常让他们陪伴并花了很多钱。&lt;/p>; &lt;p>;“他们把一切都视为理所当然，” >;她的丈夫理解了她的绝望，因此他们决定搬回周的家人，出售他们的公寓并在她的家乡购买。&lt;/p>; &lt;p>;在写作时，视频剪辑吸引了43,000条评论在Douyin上。但是她的故事对大陆社交媒体的看法分歧。&lt;/p>; &lt;p>;“古老的岳父。他不知道是2024年吗？”一个在线观察者说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/31/3dc48ec8-bcb3 -43d4-9bd4-633fc4bc5​​301_741ac6ff.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;成千上万的人在网上评论了这个故事，但是关于岳父的看法行为已经分裂了。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果女儿不拜访他，岳父会感觉如何？”另一个人写道。&lt;/p>; &lt;p>;相反的观点也被许多贡献者带走了。&lt;/p>; &lt;p>;“他做得很好。周必须遵循长期的习俗。</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists build a powerful Stirling engine-based microwave weapon that can fire from a moving truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3251381/chinese-scientists-build-powerful-stirling-engine-based-microwave-weapon-can-fire-moving-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/08/8b823b0c-8187-46e1-aaa1-de016b0dc31a_4c2df68d.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国科学家在世界上首先使用高功率微波炉（HPM）武器。照片：CSSC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的研究团队开发了由四个紧凑型且高效的Stirling引擎驱动的高功率微波炉（HPM）武器。&lt;/p>; &lt;p>;这些引擎有效地将热能转换为机械能，作为一个反向热泵一起工作，可以帮助超导线圈产生一个磁场，其强度最多为四个Tesla。&lt;/p>; &lt;p>;，然后将其考虑到高频驱动高频电磁波足以抑制无人机，军用飞机甚至卫星。&lt;/p>; &lt;p>;这是世界上第一个基于Stirling Engine技术的全球公开报告的HPM武器。其连续，稳态磁场的强度达到了地球磁场的68,000倍，或者接近欧洲大型强子撞机（LHC）可以产生的磁场强度的一半。&lt;/p>; &lt; P>;可以轻松适合卡车的武器系统，与现有技术相比，可以大大减少产生强磁场的能源消耗。&lt;/p>; &lt;p>;根据项目团队的初步测试，它仅消耗当前方法所需的能量的五分之一，并且可以连续运行四个小时而不会衰减。&lt;/p>; &lt;p>;它的操作也不受严重振动的影响，即使卡车在高速公路上高速移动，也使敌人很难找到。&lt;/p>; &lt;p>;该武器是由西北核技术研究所开发的，西安和中国科学院的电气工程学院在北京。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;目前，由强烈磁场驱动的HPM武器“遭受了巨大的能耗和大尺寸的缺点”，由电子工程科学家Xu CE领导的项目团队在上个月发表的一篇论文中写道中国学术期刊高功率激光和粒子梁。&lt;/p>; &lt;p>;低能，紧凑的超导磁铁系统的发展将在大规模生产和使用此类武器中起重要作用。合作者。&lt;/p>; &lt;p>; Stirling引擎在此武器系统中起关键作用。它可以充当冰箱，迅速从一个位置移动热量。&lt;/p>; &lt;p>;，由于发动机根据热量而导致的气体膨胀原理运行，因此它需要很少的运动部件，并且可以很小，很小，但是，由于某些型号甚至在卫星和导弹中使用。&lt;/p>; &lt;p>;但是，斯特林引擎的缺点：其冷却极限只能超过绝对零的40度（减去273.15摄氏273.15摄氏或减去459.67 fahrenheit），但较低 - 用于产生强磁场的振动超导体必须在超过绝对零以上的四度范围内运行。&lt;/p>; &lt;p>;超导磁体使用流经零抗性线圈的强大电流来产生磁场。如果磁场不够强，那么微波武器生产的电子光束的质量将很差，并且它将无法走得更远。&lt;/p>; &lt;h3>;中国科学家推出了新电子战武器的设计对于世界&lt;/h3>; &lt;p>;解决这个问题，徐的团队使用了最新的超导胶带制作线圈。这种第二代，高温超导材料（称为Rebco）可以在40至50度之间达到绝对零的40至50度之间的零电阻。该磁带由上海超导体技术生产，是全球表现最高且成本最低的产品。&lt;/p>; &lt;p>;当Xu的团队将这种超导材料与Stirling Engine相结合时，他们的温度达到了48度，超过了绝对零的48度并产生一个超过四个特斯拉的磁场。同时，他们在论文中写道：“与传统技术相比，总体能源消耗减少了80％。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）。&lt;/p>; &lt;p>;中国第二代高温超导体的使用者非常依赖外国进口。 2017年，该录像带的年度生产能力只有几十公里，与西方（尤其是美国）相比，中国材料的质量苍白。&lt;/p>; &lt;p>;试图阻碍中国的高科技进步，美国政府于2018年发布了禁令，阻止西方公司向中国出口Rebco和其他尖端的超导材料。&lt;/p>; &lt;p>;这一禁令促使对中国供应商的需求激增，包括上海超导体。在不到两年的时间里，仅上海超导体就超过了400公里的胶带生产能力。随着收入的增加，该业务加剧了对研发的投资，并破坏了产品性能的世界记录。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;世界第一&#39;：中国科学家为无人机创建了高功率微波武器&lt;/h3>; &lt;p >;这些超导材料现在已经进入了中国的许多科学研究设施或基础设施，例如大型超导传输线，高速铁路和能够产生地球上最强大的磁场的设备。值得注意的是，即使是美国的一些国家实验室和商业融合公司，也抛弃了国内供应商，有利于中国新的超导电线。&lt;/p>; &lt;p>; XU的团队在该新技术将为战场做好准备时，也没有在报纸上披露。他们说，在测试期间，需要进一步完善的某些问题已经揭露，包括冷藏能力降低了初始设计目标和系统稳定性的显着倾斜，超过了四个小时的连续操作。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管它符合基本要求，整个系统仍然有增强的空间，并且在当前结构中可以实现进一步的小型化。”有效的低噪声Stirl Generator用于潜艇或太空武器。&lt;/p>; &lt;p>;上海超导体旨在在2024年底之前将其生产能力显着提高到每年2,000km，并进一步推动超导管胶带的价格。 &lt;/p>; &lt;p>;这些新兴技术和工业能力不仅具有提升中国电子战武器的性能，而且还可以加快建立关键的未来基础设施的建设，量子计算机和计划的对撞机四倍。 =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top legislative body to discuss ‘appointments and dismissals’ amid military purge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3251425/chinas-top-legislative-body-discuss-appointments-and-dismissals-amid-military-purge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 18:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/08/e28d5d3b-796b-4166-ac78-6dce41ee1ee13c4_87bf7643.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; the Beijing the Beijing de Beijing尚未解释为什么Li shangfu被解释为辩护人。在工作仅几个月后就牧师。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级立法机构将在本月晚些时候聚会，讨论一个正在进行的清除，该宣布涉及了几个高级军事人物。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;全国人民代表大会（NPC）常务委员会将于2月26日至27日开会，审查一周后整个立法机关的年度会议的议程和工作报告。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几个月中，会议在常设委员会之后，公告宣布了许多高级官员已被驳回。 NPC说。 &lt;/p>; &lt;h3>;前中国国防部长缺席农历新年列表的缺席Sparks问题&lt;/h3>; &lt;p>;这些包括火箭部队的前负责人李Yuchao和他的副手张Zhenzhong ，他们在今年早些时候被撤离了指挥职位。 《南中国晨报》此前曾报道说，他们正在调查可能的腐败。&lt;/p>; &lt;p>; 10月的另一次会议宣布，前国防部长李香富（Li Shangfu帖子。&lt;/p>; &lt;p>;同一次会议证实，秦帮（三个月前被宣布为外交大臣）也失去了他作为州议员的职位，是内阁最高的职位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; li和QIN仍在3,000名左右的NPC代表及其在立法机关上的席位的名单中。两人也是该党统治机构300人中央委员会的成员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这次会议也可能是新国防部长董德·少年（Dong Jun）的机会国务院议员排名并在中央军事委员会中席位 - 他所有前任的职位。&lt;/p>; &lt;p>;数十年来一直没有在这个规模上进行高级数字的改头换面。尽管NPC常设委员会的会议可能提供了难得的机会来阐明这一不透明的过程，但到目前为止，北京尚未提供解雇的理由。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;人员变更与去年的全面交织在一起。根据该邮报的一项统计，反腐败的镇压是在中央纪律检查委员会检查中的45名高级官员进行调查。从顶级机构开除&lt;/h3>; &lt;p>;总统习近平的努力表明，与腐败的更广泛的斗争不会放松，他告诉委员会的一次会议，它必须在解决“严重和严重和复杂的问题。&lt;/p>; &lt;p>; NPC常设委员会的议程还包括对国家机密法律的修订，这些法律扩大了法律规定的信息范围，同时添加了有关涉及国家秘密的人们的新规则。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>