<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[TikTok owner ByteDance retreats from video gaming with cuts at main studio amid a stagnating market dominated by Tencent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3242972/tiktok-owner-bytedance-retreats-video-gaming-cuts-main-studio-amid-stagnating-market-dominated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据四位消息人士透露，TikTok 母公司字节跳动正在大幅退出视频游戏，其主要游戏部门裁员数百人消息人士称，字节跳动的旗舰游戏工作室 Nuverse 已通知员工，将关闭大多数尚未上线的项目。开发一款新游戏并获得监管部门的批准通常需要数年时间，然后才能将游戏上线并在中国产生收入。&lt;/p>;&lt;p>;该工作室还将出售至少两款游戏的版权 -据一位消息人士透露，动漫风格的角色扮演游戏《阿特兰水晶》和科幻生存游戏《地球：复兴》。这两款游戏都是 Nuverse 在今年早些时候推出的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们定期审查我们的业务并进行调整，以围绕长期战略增长领域进行调整，”字节跳动的一位代表周一在给《华盛顿邮报》的一份声明中表示。 “经过最近的审查，我们做出了重组游戏业务的艰难决定。”&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动在游戏业务中削减了“数百个工作岗位”：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少人将被解雇。据一位消息人士透露，该部门有近 2000 名员工，但一些寻求留在字节跳动的员工可能会获准调到其他团队。另一位消息人士称，被解雇的人将根据工龄获得补偿，再加上一到三个月的额外工资。&lt;/p>;&lt;p>;中国最有价值的初创企业的撤退正值国内视频游戏市场曾经被视为利润丰厚、可能成为大型科技公司增长引擎的领域，但现在却陷入了停滞。&lt;/p>;&lt;p>;无论从收入还是人口来看，中国仍然是世界上最大的视频游戏市场，达到 203 亿美元上半年玩家人数分别为6.68亿和6.68亿。然而，北京多年的打压和新规定抑制了增长。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京限制18岁以下的人在周五、周六、周日和法定节假日每天只能玩一小时。所有新游戏在在该国上线和货币化之前还必须经过严格的审查。自八个月的游戏牌照冻结结束以来，每月新批准的游戏数量仍低于之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;为了使高度依赖抖音的公司收入多元化，作为中国版的 TikTok，字节跳动近年来在游戏领域下了大赌注，该行业在中国由网易和腾讯控股主导，而腾讯控股是全球收入最大的游戏公司。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年，该公司收购了 Moonton Technology，该交​​易估值为 40 亿美元，旨在通过其游戏《Mobile Legends: Bang Bang》让字节跳动在东南亚游戏市场站稳脚跟。据路透社本月报道，字节跳动正在寻求出售这家位于上海的工作室。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次裁员是在一年前，字节跳动从 Nuverse 旗下的上海无双和江南两家游戏工作室裁员数百人。早报此前曾报道过。&lt;/p>;&lt;p>;去年裁员后，该公司一位人士告诉《早报》，字节跳动只剩下了三大游戏工作室。该消息人士称，该公司通过提供高于腾讯和网易的薪酬来扩大市场规模，因此裁员可能会影响行业整体薪酬和人员流动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Struggling Hong Kong broadcaster TVB to cut 300 jobs, reduce number of channels to 4]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243003/struggling-hong-kong-broadcaster-tvb-cut-300-jobs-reduce-number-channels-4?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的免费广播公司将裁员 300 多名员工，占员工总数的 8%，并裁员在连续五年亏损后，作为重组计划的一部分，其电视频道数量增至四个。&lt;/p>;&lt;p>;TVB 周一表示，业务重组将在内容和其他方面节省 1 亿港元到 2024 年，其电子商务部门的年度固定成本和间接费用将达到 5,000 万至 6,000 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;此次计划裁员是在 3 月份早些时候进行的裁员之后进行的，当时该广播公司裁减了 255 名员工，即每人 6.5 名员工。截至 3 月 31 日，其员工总数为 3,599 名，全职员工为 3,599 名。&lt;/p>;&lt;p>;电视广播公司表示，这些举措反映了其优化服务的努力，“同时创建了一个更精简、更具成本效益的组织”可以长期为股东带来丰厚的回报”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;财经、体育及资讯频道将有超过200名员工失业，该频道将与以年轻观众为主的J2合并为“TVB+”。&lt;/p>;&lt;p>;该电视台表示，新的TVB+频道还将为数字平台提供内容，重点关注年轻观众，包括电视剧以及体育和资讯节目。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计 TVB+ 将吸引比我们目前的 J2 和 [该广播公司表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港无线电视上半年亏损扩大至 4.067 亿港元&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该台表示，一些与财经相关的内容，包括股票和房地产市场的节目，将在其翡翠频道和 TVB+ 频道播出。&lt;/p>;&lt;p>;TVB 表示预计将从五个频道过渡到五个频道新的四个频道 - 翡翠台、TVB+、TVB 新闻台和明珠台 - 从 12 月开始，须经通讯事务管理局批准。预计2024年第一季度获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;通讯事务管理局表示已收到无线电视的申请，并将按既定程序处理。&lt;/p>;&lt;p>;无线电视表示两频道合并预计到 2024 年将在今年年底节省 2.6 亿港元，并于 3 月份宣布再节省 1 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司合并后，另有 100 名员工将失业。 - 商务平台 ztore.com 和 Neigbuy.com，预计将于今年年底完成。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，从 12 月 19 日起，Ztore 网站和移动应用程序将不再可用，此举有助于节省 5,000 万至 6,000 万港元的成本。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 TVB 和美国 YouTube 频道联手连接远隔千里的亚洲人&lt;/h3>;&lt;p>;高级经济学家 Gary Ng Cheuk- Natixis Corporate and Investment Bank 的 yan 表示，TVB 的重组是传统广播公司如何应对流媒体平台激烈竞争的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;“如今的观众有更多选择，而且大多数选项只需点击一下即可实现。”他说。 “任何传统广播公司都需要通过制作优质的本地内容或从经济角度找到进入全球舞台的方法来使自己脱颖而出。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲经济研究所荣誉研究员、经济学家李兆宝中文大学太平洋商学院表示，广播公司面临的挑战之一是寻找更广泛的受众基础，考虑到香港的人口规模，这并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;“合并一些部门肯定可以降低固定成本，但我怀疑是否足够，”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;TVB 一直在为低收视率和广告收入而苦苦挣扎。此次疫情加剧了 2019 年反政府抗议活动造成的问题，当时一些互联网用户呼吁抵制他们所说的新闻报道中的亲北京偏见。&lt;/p>;&lt;p>;该广播公司报道了 406.7 港元上半年亏损 5,189 万美元，较 2022 年同期增加 81%，即 2.24 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;公司已连续五年亏损，继2021年6.47亿港元和2020年2.81亿港元之后，2022年赤字创纪录的8.07亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;上半年电子商务收入下降41%至2.71亿港元该广播公司表示，今年与去年同期相比，与大流行相关商品的需求减少了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan dad ‘shot dead’ daughter to preserve family honour after she took a photo with boys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242999/pakistan-dad-shot-dead-daughter-preserve-family-honour-after-she-took-photo-boys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，巴基斯坦警方逮捕了一名男子，原因是他开枪射杀了自己十几岁的女儿，当时她与男孩们一起出现在社交媒体上的一张照片中，这是另一起名誉杀人事件。&lt;/p>;&lt;p>;这名女孩据称年龄在 16 岁或 17 岁左右，周五在其位于北部城镇科希斯坦的家中遭到多次近距离射击，当地警察局长穆赫蒂亚尔·艾哈迈德 (Mukhtiar Ahmed) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这名妇女是在支尔格 (Jirga) 下令被杀的，支尔格是一个由村庄长老组成的部落团体，按照数百年的传统解决争端，命令她和一名朋友杀害她。也出现在照片中，被杀。&lt;/p>;&lt;h3>;伊拉克父亲对 YouTube 明星女儿的“荣誉谋杀”引发愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;“有人上传了两个女孩的照片，”马苏德·汗说科莱-帕拉斯区警察副局长。&lt;/p>;&lt;p>;“他们开枪打死了其中一人，警察营救了第二人，”他指的是村民。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德说。警察小组正在进行突袭，逮捕包括当地神职人员在内的支尔格成员。&lt;/p>;&lt;p>;他说，上传到社交媒体上的视频和照片似乎被篡改了。&lt;/p>;&lt;p>;科希斯坦，巴基斯坦与中国边境附近的一个山区，2011 年因类似事件成为全球头条新闻，当时四名女孩与男孩一起出现在视频中后被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦每年约有 1,000 名妇女被近亲杀害巴基斯坦人权委员会 (HRCP) 称，以维护家庭荣誉为借口。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚罕见的名誉杀人事件引发效仿恐惧&lt;/h3>;&lt;p>;此类杀戮经常发生尽管有人权组织的宣传和更严格的法律，但凶手仍因私奔、婚外恋或其他违反宗教和文化价值观的行为而被认为是犯罪行为，并采取了更严格的法律。&lt;/p>;&lt;p>;大多数情况下，凶手都逃脱了惩罚，因为据国际特赦组织称，法律中存在一项有争议的伊斯兰条款，该条款允许受害者亲属赦免肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦于 2016 年批准了一项法律，部分废除了该条款，但这并没有起到什么作用。 HRCP 表示，请停止这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;去年，上诉法院宣判社交媒体明星坎迪尔·俾路支 (Qandeel Baloch) 的兄弟无罪，这起 2016 年的谋杀案引发了全国愤怒，并修改了涉及荣誉的法律杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong exports grew by 1.4 per cent year on year in October, ending 17-month decline, but authorities warn challenges to persist amid geopolitical tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243000/hong-kong-exports-grew-14-cent-year-year-october-ending-17-month-decline-authorities-warn-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港10月份出口同比增长1.4%，结束了与香港贸易连续17个月的萎缩。中国大陆和美国的出口额有所增加，但市政府警告称，由于地缘政治紧张局势加剧，挑战仍将持续存在。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，海外销售商品价值增至 3,799 亿港元（487 亿美元），其中政府统计处周一公布，进口额增加 2.6%，至 4,056 亿港元，导致贸易逆差 258 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;但香港的出口在 2017 年下降了 11%。与 2022 年同期相比，今年首 10 个月的出口增长强劲。香港上次录得出口扩张是在去年 4 月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济仍在增长，但即使旅游业蓬勃发展，增幅也微乎其微&lt;/h3>; &lt;p>;在当天早些时候举行的 2023 年香港金融论坛上，财政司司长陈茂波警告未来出口将下降。&lt;/p>;&lt;p>;陈茂波表示，亚太经合组织的多位与会者本月早些时候在旧金山举行的峰会一致认为，2024年的经济增长将较今年放缓。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府早些时候将今年香港国内生产总值的增长预测下调至3.2%从 4% 到 5%。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府发言人表示，虽然上月出口按年小幅上升，但整体表现仍显疲弱，与内地及美国的贸易虽有增长，但与欧盟的贸易明显下跌。&lt;/ p>;&lt;p>;“展望未来，地缘政治紧张局势加剧和金融状况紧张，外部环境严峻，短期内将继续影响香港的出口表现。”&lt;/p>;&lt;p>;香港经历了亚洲整体改善，10月份对该地区的总出口增长5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;对内地的出口增长5.6%，对印度、越南和泰国的出口增长28.6%分别为百分之、15.2%和13.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的Paul Chan表示，2024年出口可能面临重大障碍&lt;/h3>;&lt;p>;香港对美国的出口小幅增长0.5 &lt;/p>;&lt;p>;法国外贸银行 (Natixis Corporate and Investment Bank) 亚太区高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示，虽然出口增长背后的基数较低，但势头仍在缓慢改善。&lt; /p>;&lt;p>;“全球科技周期已经开始转向，（大陆）需求正在逐渐回升，”他表示。 “随着疫情后库存压力的缓解，越来越多的公司在双十一销售和黑色星期五等节日之前再次下达出口订单。”&lt;/p>;&lt;p>;Ng 预测，香港可能会继续经历今年最后两个月出口有所增长，但由于全球消费者信心的不确定性，贸易环境仍将充满挑战。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Fujian aircraft carrier spotted in new position, bringing it a step closer to sea trial, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3242991/chinas-fujian-aircraft-carrier-spotted-new-position-bringing-it-step-closer-sea-trial-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最先进的航空母舰福建号已经从通常的停泊地点移动了数十米，分析人士称这可能是一个迹象该军舰正在进行海试。&lt;/p>;&lt;p>;11月19日，该国第三艘航母距离上海江南造船厂码头约27米（89英尺），然后在两天内返回正常位置根据欧洲航天局运行的 Sentinel-2 卫星的图像。&lt;/p>;&lt;p>;航空母舰是中国海军在公海作战目标的一部分。军事演习表明，他们还将在攻击台湾的任何战略中发挥关键作用，北京声称拥有这个自治岛屿，并誓言与中国大陆联合，必要时使用武力。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国巨型福建航母即将进入“2025年解放军交接”&lt;/h3>;&lt;p>;福建航母是中国第一艘配备电磁弹射器以从甲板上发射飞机的航母。其两艘正在服役的航空母舰“辽宁舰”和“山东舰”改用滑跃起飞坡道。&lt;/p>;&lt;p>;凭借这一技术进步，中国人民解放军超越了当时使用的低能效蒸汽弹射器。美国海军的尼米兹级航母于 1970 年代开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;周日，未注明日期的视频片段开始在社交媒体平台微博上流传，视频显然显示福建号向停泊在该海域的盆地发射了一个物体。可能是静载测试。测试涉及发射一个与飞机质量相当的轮式飞行器来模拟飞机起飞。&lt;/p>;&lt;p>;视频片段显示福建号船头前有水花，但没有车辆离开飞行甲板。该视频的真实性无法验证，但据了解，商用飞机上的乘客在飞机离开或接近附近的上海浦东国际机场时拍摄了福建号的视频。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一个注意到福建号被拖船移动的海军分析师 HI Sutton 在他的网站上说道这可能表明该船距离海上试航又近了一步。&lt;/p>;&lt;p>;海上试验测试船舶系统和部件的运行情况，而福建号的此类试验可能需要一年多的时间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;前解放军教官宋忠平表示，“福建”号本来可以离开码头来发射测试车辆。&lt;/p>;&lt;p>;“弹射小型车辆本身就是测试车辆的一个步骤。航母进行海试，”他说。 “我不知道视频是否属实，但这是最终需要做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;他指着福建舰支援舰李道远号停泊在后方的标志等。自3月份以来，福建在江南造船厂进行了试航，这预示着即将开始海试。&lt;/p>;&lt;p>;保护三个电磁弹射器的盖子在6月至10月期间被拆除。中国社交媒体上流传的照片也显示 9 月份福建号的烟囱冒出浓烟。&lt;/p>;&lt;h3>;来自解放军福建航母的“重大威胁”：台湾国防部&lt;/h3>;&lt;p>;福建号是 316-米级超级航母于2022年6月下水。&lt;/p>;&lt;p>;据分析人士称，航母可用于阻止外国军队从东部援助台湾，包括驻扎在关岛的美军和日本冲绳岛的军队。&lt;/p>; &lt;p>;今年 4 月，台湾国防部表示，在一次针对台湾的大型演习中首次发现了解放军的 J-15 战斗机，这是北京对美国前众议院议长凯文会面的回应的一部分麦卡锡和台湾总统蔡英文在加利福尼亚州。&lt;/p>;&lt;p>;由于 J-15 喷气式飞机被设计为舰载机，它们出现在台湾东部表明它们是从解放军的山东号航空母舰上起飞的位于附近。&lt;/p>;&lt;p>;PLA 已开发出一种改型，即 J-15T，可与弹射器一起使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic salvation lies in a ‘consumer-based society’ with market rules that don’t rattle investors: Beijing adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3242975/chinas-economic-salvation-lies-consumer-based-society-market-rules-dont-rattle-investors-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国需要培育更加开放、以规则为基础的国内市场，扩大中产阶级规模，以保持对外国投资者的吸引力并对抗一位著名的政治经济学家表示，随着世界供应链的重新调整，外部阻力正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;北京决策者顾问郑永年周六发表了他对中国应如何应对全球经济低迷的看法。 &lt;/p>;&lt;p>;这篇文章是由一个规模小得多、更独家的中国领先企业家社交网络平台的官方账户上传后，在占主导地位的社交媒体平台微信上广泛转发的， &lt;/p>;&lt;p>;“现在国际需求正在减弱，中国的首要任务是培育更强大的国内市场，”智库前海国际问题研究所所长郑说。总部位于深圳，与香港接壤。&lt;/p>;&lt;h3>;美国中产阶级感到自己正在“消亡”，而中国的中产阶级也有自己的问题&lt;/h3>;&lt;p>;应对前所未有的增长趋势郑预测，外部挑战将要求中国建立一个以消费为基础的社会，将不足 30% 的中产阶级比例扩大到总人口的一半甚至 70%。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国的中产阶级他表示，到 2035 年，高层次人口将从目前的 4 亿增至 7 亿至 8 亿，这将对海外投资者产生持久的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁北京加快培育高层次人才的进程。基于规则的统一国内市场，以打破市场壁垒，结束不一致且不可预测的监管变化，外国公司经常认为这些变化不利于在中国开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;“缺乏一致的规则“这反映了缺乏统一的市场，导致中国市场大而不够强”，他认为。 “关键在于一套共享的规则、监管、标准化和管理。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;中国于 2013 年首次提出统一国内市场的想法，随后北京于 2022 年 4 月发布了加快建立统一国内市场的指导意见，但郑对在地方层面实施该计划以及对一些中国企业缺乏规则合规性。&lt;/p>;&lt;p>;“这种规则缺乏一致性甚至影响了中国企业之间的交易——一些本土私营企业更愿意与外国企业做生意，因为与中国企业做生意有时会很困难。” ”郑补充道。&lt;/p>;&lt;p>;包括习近平主席在内的高层领导人重申，中国在继续开放市场的同时将更加符合国际规则和标准&lt;/p>;&lt;p>;郑说，北京应在培育国内市场的同时努力开放。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“只要中国继续拥抱开放，并正在成为世界上最大的消费市场，中产阶级迅速壮大，美国投资者就不会放弃中国市场。”郑补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，中国有空间推出更详细、更有针对性的措施，以满足不同行业的外国投资者的需求，满足需求并保留国家市场&lt;/p>;&lt;p>;它可以寻求吸引在金融和科技领域具有合作潜力的华尔街投资者，同时通过进一步开放制造业来吸引更多来自欧洲和日本的投资者。&lt;/p>;&lt;p>; “我们正在经历百年未有之大变局，这进一步要求我们开放、包容、坚持事实。”郑说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong maintaining international character is the ‘secret code’ for it to thrive and contribute to country, says Beijing’s top official in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3242992/hong-kong-maintaining-international-character-secret-code-it-thrive-and-contribute-country-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保持国际特色是香港繁荣发展、为国家做出贡献的“秘诀”。 &lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄周一也表示，在国际投资者眼中，香港因其角色而成为“不可忽视的地方” &lt;/p>;&lt;p>;这位北京官员在《华盛顿邮报》和香港经济日报联合主办的首届香港金融论坛上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“保持其国际地位” “品格是香港蓬勃发展的密码，也是香港信心的源泉。”郑在论坛上向约 300 名嘉宾表示。论坛的主题是香港作为国际城市的竞争优势。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，香港的国际主义，体现在与世界各地无障碍沟通的能力凭借其文化多样性和资本自由流动，成功地将这座城市从一个小渔村转变为今天的大都市。&lt;/p>;&lt;p>;这种国际主义对于香港作为中国现代化超级联系人的地位至关重要。 ”，郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“面对任何挑战或风暴，它不会也不能改变，”郑说。&lt;/p>;&lt;h3>;财政部长陈茂波在亚太经合组织上向习近平通报香港问题会谈&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，发挥国际主义对于香港从稳定走向繁荣至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“要更好地融入国家发展大局，香港必须充分利用&lt;/p>;&lt;p>;中联办主任还表示，香港利用好国际关系，是香港服务国家、贡献国家的“起点”。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，上海要努力加入全球最大的自由贸易协定——区域全面经济伙伴关系协定（RCEP），在国际舞台上作出新的贡献。&lt;/p>;&lt; p>;他补充说，香港还应加强其作为离岸人民币业务枢纽的作用，服务于国家推动人民币国际化的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员敦促香港成为发展目标的催化剂&lt;/h3>;&lt;p>;除了积极参与“一带一路”、粤港澳大湾区等国家发展规划外，郑还呼吁香港发挥财经媒体和智库的优势，打造品牌财经论坛&lt;/p>;&lt;p>;“我相信香港的国际朋友圈只会越来越大，国际舞台只会越来越广阔。” &lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”计划是一个旨在连接中国与亚洲、欧洲和非洲经济体的经济框架，而大湾区则是指北京连接香港和澳门的计划广东九市成为国家新的经济强国。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;行政长官李家超在湾仔会议展览中心举行的论坛上表示，香港回归以来，成为全球唯一一个汇聚中外力量的城市。中国和国际社会。&lt;/p>;&lt;p>;“在坚实的法治保障下，香港为投资者和企业家提供了安全稳定的营商环境。在这个自由开放的社会里，他们可以追求自己的抱负，实现自己的宏伟愿景。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，亚洲首只专注于沙特阿拉伯的交易所交易基金 (ETF) 将上市周三在香港证券交易所上市。在此类 ETF 中，它管理的资产是全球最大的。&lt;/p>;&lt;p>;李说，这种类型的合作足以证明香港是全球金融互联互通的重要增值平台。&lt;/p>; &lt;p>;论坛还设有三个讨论小组，主题涉及香港的新机遇、新的增长潜力以及利用城市的优势。&lt;/p>;&lt;p>;在关于香港增长潜力的小组讨论中，财政司司长保罗陈茂波告诉听众，香港作为一个规模较小但高度开放的经济体，可能会受到外部因素的显着影响。&lt;/p>;&lt;p>;他指出中东和东南亚是香港应该转向的市场未来经济发展，因为它们将成为未来全球经济的重要来源。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驻香港最高特使警告“外国敌对势力”仍在活动&lt;/h3>;&lt;p>;小组成员郭源国 (Rimsky Yuen Kwok)香港前律政司司长 - 强表示，国际仲裁服务是香港维持金融和商业中心地位的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际仲裁委员会联席主席袁强中心表示，该机构在2022年处理的344起商业仲裁案件涉及来自63个地区、10多个不同法律体系的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“香港法院就仲裁作出的判决经常被引用在其他国家。这表明香港法院制定的仲裁先例在国际上得到认可和权威。&lt;/p>;&lt;p>;私募股权公司云峰资本联合创始人兼董事长于峰表示，香港仍然是一个国际仲裁中心。对于内地企业拓展海外市场以及寻求进入中国市场的外国企业而言，这是一个重要的连接点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Israel, Hamas raise concerns over lists of people due to be freed, says official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3242993/israel-gaza-war-israel-hamas-raise-concerns-over-lists-people-due-be-freed-says-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯对定于周一公布的最终以色列人质和巴勒斯坦囚犯名单表示担忧一位了解此事的官员表示，今天是商定的暂停战斗四天的日子。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员告诉路透社，卡塔尔调解人正在与以色列和哈马斯合作解决冲突问题。问题并避免延误。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示希望延长停战期限。一名以色列官员周一重申了以色列的立场，即每增加 10 名人质获释，以色列将同意额外休战一天，并同意每次释放三倍数量的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;“有一个小问题今天的清单。卡塔尔人正在与双方合作解决这个问题，避免拖延。”了解此事的官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列早些时候表示，它已在一夜之间收到了待释放人质的最终名单。总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室表示正在审查该名单，并补充说将在可能的情况下提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;周日，哈马斯释放了 17 人，其中包括一名 4 岁的以色列裔美国女孩，自周五以来该武装组织已释放的总人数达到 58 人。周日，以色列释放了 39 名巴勒斯坦青少年囚犯，使自停战开始以来获释的巴勒斯坦人总数达到 117 人。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列政府发言人周一表示，目前仍被扣押在加沙的人质总数为 184 名人质，其中 14 名人质外国人和 80 名具有双重国籍的以色列人。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉停战谈判的巴勒斯坦官员表示，哈马斯和以色列都对延长四天停战期的要求表现出了积极态度，但他补充说“尚未达成最终决定”。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构外交部长 Riyad al-Maliki 表示，卡塔尔、埃及、美国、欧盟和西班牙都在努力延长停火期限，在巴塞罗那举行的一场专门讨论危机的会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须找到如何施加必要的压力，以便以色列政府不再继续杀害无辜人民，这样我们就可以继续清点尸体， ”al-Malki 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人质返回以色列，加沙被囚禁的细节浮出水面&lt;/h3>;&lt;p>;一名以色列官员告诉路透社，哈马斯有责任制定一份包含 10 名人质的新名单它可以在周二释放，以换取额外的休战日。该官员补充说，这一进程将在目前的休战期后最多再持续五天。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯发言人奥萨马·哈姆丹在接受黎巴嫩 LBC 广播公司采访时表示，该组织将努力寻找更多人质并释放他们。从而延长休战时间。哈马斯此前曾表示，它并没有扣押被带到加沙的所有人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周日移交的人质包括 13 名以色列人、3 名泰国人、1 名俄罗斯公民，以及国际委员会的成员。红十字会确认已成功将他们从加沙转移出去。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上周达成的休战协议是哈马斯袭击以色列、造成 1,200 人死亡、约 240 名人质被带回加沙以来七周以来的首次停止。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应针对这次袭击，以色列轰炸了该飞地，并在北部发动了地面进攻。加沙卫生当局称，约 14,800 名巴勒斯坦人被杀，数十万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;据巴勒斯坦通讯社 WAFA 报道，巴勒斯坦人在拉马拉热烈欢迎获释的囚犯。&lt;/p>;&lt;p>; 17岁的奥马尔·阿卜杜拉·哈吉（Omar Abdullah Al Hajj）于周日获释，他告诉路透社，他已经对外界发生的事情保持在黑暗中。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;那是我的儿子！&#39;泰国家庭释放了第二组人质&lt;/h3>; &lt;p>;“我们当时有11人被挤进了通常有六人的单人间。他说，我从来没有足够的食物，我从来没有告诉我要待多久，” &lt;/p>; &lt;p>;“我现在不敢相信我现在有空，但是我的喜悦是不完整的，因为我们仍然有我们的以色列司法部被指控属于伊斯兰圣战武装组织，并构成没有指定的安全威胁的艾尔·哈吉（Al Hajj）说。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦人周一说，他们是祈祷休战的延伸。有些人在数周的密集以色列轰炸中访问了瓦砾，而另一些人则以面粉和其他基本援助排队，并由联合国救济机构的救济机构提供。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“>; div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Al Sultan家族中，成千上万的人从加沙地带北部的家中流离失所&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们使用了这四天的休战，来到迪尔·阿尔巴拉（Deir al-Balah）的海滩，让我们的孩子玩得开心，”他们的母亲， Hazem Al Sultan说。 “我们预计这四天的结束，我们不知道接下来会发生什么。” &lt;/p>; &lt;p>;最近几周它刺伤了北加沙地带的哈马斯目标，以色列敦促居民向南行驶，但有些人留下来，包括加沙市卡马尔·埃德旺（Kamal Edwan）医疗综合体的一些医生和护士往往，倾向于在内我们没有食物，饮料或任何其他生活需求，甚至没有医疗用品。” Hashem Abu Warda。颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;欧盟的顶级外交官乔塞普·博雷尔（Josep Borrell）周一说，休战是重要的第一步，但要多得多需要减轻情况。&lt;/p>; &lt;p>;在巴塞罗那的地中海联盟论坛上讲话，博雷尔还敦促以色列不要“重新殖民加沙”，说在西岸建立了一个巴勒斯坦国家，东耶路撒冷和加沙是以色列和平与安全的最佳保证。&lt;/p>; &lt;p>; al-Maliki告诉论坛，国际社会必须向以色列无限期地延长停战。他补充说，如果战争在周二恢复，死亡人数将翻一番。加沙没有回到它的本质上。当然，我们所有人质的释放。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawmakers accuse Hong Kong tourism chief of poorly handling Kai Tak Cruise Terminal, including poor transport links, underused facilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3242995/lawmakers-accuse-hong-kong-tourism-chief-poorly-handling-kai-tak-cruise-terminal-including-poor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 20:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;议员们在周一猛击了香港旅游局长设施。&lt;/p>; &lt;p>;在回应中，文化，体育和旅游业部长凯文·杨云说，政府计划在2024年上半年制定一项行动计划，以对未来进行“详细说明”为该地区的安排。 &lt;/p>; &lt;p>;“政府尚未充分利用整体资源。纳税人投资了很多钱到航站楼……但是由于不便的运输和封闭的购物中心，香港很少去那里。为什么？” &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;城市当局和端口操作员在全球范围内今年早些时候，当皇家加勒比国际海洋的海洋范围首次返回香港时，邮轮码头面临着混乱的运输安排。&lt;/p>; &lt;p>; 8月4日到达该市的游客。&lt;/p>; &lt;p>;游客。长期等待出租车和其他公共交通方式，在政府部门，旅游委员会和邮轮终端的运营商之间紧急会议之后，引发了立即改进的临时额外公交路线和出租车司机的激励措施。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;但是惨败还导致了对更广泛的凯塔地区城市规划的进一步检查和批评，包括该地区的整体运输系统，为什么只有一条通往港口的道路及其未使用的设施。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;旅游部门议员Perry Yiu Pak-Leung也对部长提出了质疑&lt;/p>; &lt;p>;“如何使用？&lt;/p>; &lt;p>;何时使用？有发展时间表吗？现在，他们只是坐在那里，晒太阳。”他说。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在Cruise Terminal &lt;/h3>; &lt;p>; Michael Leung Chung-lap的额外服务的一部分，土木工程和发展部的项目经理&lt;/p>; &lt;h3>;。使用计划是“符合财产市场状况的约束”。 &lt;p>;议员李还表示，由于“大量居住在那里的工人”，每天都有往返凯塔的四条公交路线，每天都有每天的“崩溃”。&lt;/p>; &lt;p >;“运输部门能否在短期内立即改善情况？”她问。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; chow bing-kay，助手运输专员补充说，该地区还在运营绿色的小巴，而前往TSIM SHA TSUI的另外20倍路线也在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将继续关注该地区的运输需求并逐步扩展系统。”他说。公主克鲁斯的钻石公主，皇家加勒比海的名人冬至和度假村世界巡游世界一号。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese academics tout alternative path to modernisation at forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3242990/chinese-academics-tout-alternative-path-modernisation-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 20:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在替代现代化的替代途径，比西方发展模式更可持续，学者告诉国家赞助的论坛。 /p>; &lt;p>;中国研究会议由国务院信息办公室周五主持。总统的一封信在上海的数百名中国和外国学者的聚会上被宣读。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” >; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个小组活动中，福丹大学国际关系与公共事务学院教授苏·张赫（Su Changhe）表示，世界上有动荡的关键原因是许多国家试图复制西方发展道路。&lt;/p>; &lt;p>; su说，模型并不代表“政治文明”的未来。&lt;/p>; &lt;p>;“现在，随着国家探索自己的发展路径，包括中国的进步 - 他说。中国社会科学学院哲学学院主任&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Zhiqiang表示，中国的模式可以保证经济发展和社会稳定。&lt;/p>; &lt;p>;“在课程中西方的现代化，长期的经济发展不可避免地带来了冲突和两极分化。”他说。 “但是在中国，经济发展与长期社会稳定之间已经形成了积极的相关性。” &lt;/p>; &lt;h3>; XI强调了创新在&#39;中国风格的现代化&#39;&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; Zhang Guanzi中的重要性，同一学院信息研究所的主任说，中国的道路比西方的道路更可持续，西方“非常专注于现代化的物质方面”，从而导致了环境和其他挑战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在短短的几十年中，中国实现了发达国家几个世纪以来的工作，证明了潜在的和能力超过进步的能力。” &lt;/p>; &lt;p>;北京一直试图推动叙事它的发展道路为西方方法提供了替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;习近平总统在2月份表示，中国的进步揭穿了“现代化意味着西方化的神话”。他敦促执政的共产党成员宣传中国的道路，他在周五的论坛上说&lt;/p>; &lt;p>;在周五的论坛上，该党的宣传负责人li shulei读了一封信说：“中国文明的历史悠久，并且通过与世界其他文明的交流和相互学习的丰富，使中国风格的现代化具有深刻的遗产。” &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;组织者说，来自中国以及包括波兰，德国和韩国在内的国家的400多名专家和学者参加了会议。它的主题是“中国文明和中国的道路 - 全球视角”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管许多发言人强调了中国现代化方法的优势，但一些人强调了与其他国家合作的重要性。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;同样在小组活动中，上海国际研究学院学术委员会主任杨·吉米安（Yang Jiemian）表示，中国的发展不应被视为“国家独奏”，而应被视为“全球乐团”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;福丹大学的哲学教授吴小林说，中国在向其他国家学习后正在寻求适合其自身情况的途径。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，这并不意味着该国应该追求孤立主义。 “相反 - 这种独立意味着我们需要在向他人学习过程后真正建立自己。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong academics warn hot nights to increase by 50%, this year’s record rainfall will be outstripped and call for coordinated response]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3242982/hong-kong-academics-warn-hot-nights-increase-50-years-record-rainfall-will-be-outstripped-and-call?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 19:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;学者已向香港政府呼吁建立一个跨部门的工作组来解决未来的极端天气今年的记录是，到2040年，炎热夜晚的数量将增加50％。&lt;/p>; &lt;p>;周一在周一揭幕的建议下，该建议与建议清单一样，说政府必须开发“积极的方法“对于极端天气，包括其部门之间的“有效协调”，而不是预测和响应实施。领导研究项目的香港大学建筑学教授爱德华·恩·杨（Edward Ng Yan-Yung）表示。 ，”他添加。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这些发现已揭幕与香港大学（HKU）和香港科学技术大学（HKUST）合作的中国大学建筑学院。降至28摄氏度（华氏82.4度）的降至2040年至2049年之间的48天，从2011  -  2020年平均32天增加到48天。&lt;/p>; &lt;p>;团队的成员警告说，高温会持续很高对医疗服务的压力增加。 HKU建筑学院副教授Chao Ren说。 P>; &lt;H3>; 132个香港人发送到医院，在洪水泛滥&lt;/h3>; &lt;p>; ng之后取消的所有暴风雨警报说，新工作队应制定一套跨部门协议，旨在应对极端天气并使用未来香港天文台提供的统计数据是行动计划的基础。&lt;/p>; &lt;p>;预测说，连续炎热夜晚最长的持续时间将增加到平均每年10天，而过去十年的平均八天平均，并且每小时最高降雨的记录可能超过230毫米（9英寸），这将“显着”增加洪水和滑坡的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;现在设定了一个小时内的158毫米降雨记录在9月政府称之为“一年一年”的黑暴风雨中。 HKUST的数学和环境与可持续性部门说。在热浪期间并调整城市规划以考虑到极端天气的可能性。&lt;/p>; &lt;h3>;飙升的香港温度在需要寻找气候统一&lt;/h3>; &lt;p>;香港受到的热量受到影响。过去一年中，与气候变化相关的天气问题串。&lt;/p>; &lt;p>;自1884年开始记录以来，今年夏天是最热门的，平均温度在8月的平均温度为29.7摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>;秋天&lt;/p>; &lt;p>;最糟糕的是，最糟糕的是破纪录的16小时黑色暴雨，导致广泛的洪水和山体滑坡和数十人受伤的人。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰（John Lee Ka-chiu在上个月的政策讲话中说，政府将采用一种“更具先发制人和战略性的”方法来应对极端天气。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他还在探索大数据和人造的使用官员智力以增加对未来极端天气事件的紧急准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>