<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[MTR connects lives, witnesses growth and embraces the future  45 Years of Togetherness with Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/transport/topics/mtr-45th-anniversary/article/3283778/mtr-connects-lives-witnesses-growth-and-embraces-future-45-years-togetherness-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.28 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/10 /25/Key-Visual.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-1.jpg?itok=NGIAB7r3&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;港铁扎根香港45年来，持续不懈地为大众提供安全、可靠、便捷的铁路服务。轻铁最初只有一条线路，由观塘至石硖尾之间的 9 个车站组成，现已发展成为覆盖全港 18 区、共有 99 个车站和 68 个轻铁车站、全长 271 公里的庞大网络。港铁优质的铁路服务赢得了公众和国内外铁路业界的信赖，成为“香港的骄傲”。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，港铁每天早上六时至凌晨一时运营，不间断的交通流量，在这 19 个小时内提供了超过 500 万人次的旅客出行。随着铁路网络不断扩展，港铁与时俱进，在列车服务、旅客准点和列车正点等方面保持着99.9%以上的世界一流水平。港铁维持服务水平，投资更新和维护铁路资产，并积极引入人工智能和大数据分析等先进技术，监控铁路设备状况，提升乘客体验。港铁近年来一直朝着“Go Smart Go Beyond”的方向前进，通过创新科技为乘客带来更安全、更贴心的服务。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/样式/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-2.jpg?itok=529U5FVn&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>; 铁路服务拉近了社区之间的距离。港铁成立初期，采取“路随人走”的发展模式，建设连接人口密集地区的铁路线。观塘线、荃湾线、港岛线的发展正是基于此，成功缓解了香港的交通拥堵，支持了香港的经济腾飞。到了20世纪90年代，根据城市发展的需要，理念转变为“人走铁路”，建设新社区的铁路线，沿线开发住宅、商业和办公楼。 20世纪80年代，九龙湾车厂上盖的德福花园开始欢迎居民，体现了“铁路+物业”的发展模式，后来演变为强化的“铁路+社区”综合发展模式。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，政府以“基础设施引领”和“能力建设”的方式积极推动新的发展领域。港铁利用其丰富的经验参与相关研究和规划。一些新铁路项目已动工，例如港铁第100站古洞站，将连接东铁线及未来的北环线。屯马线亦将从屯门站向南延伸，新增两个车站。此外，东涌线将向西延伸，增设东涌西站，以配合北大屿山的发展。此外，东涌站与欣澳站之间将兴建东涌东站及蚝湾站。新铁路项目将同时带动多个新社区的发展，包括北部都会附近的洪水桥以及北大屿山的东涌东、东涌西和蚝湾。 “轨道+社区”的综合发展模式将为这些新社区注入活力，促进其蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;港铁将继续秉承45年来服务公众、推动城市运转的承诺。它致力为香港居民提供世界级的铁路服务，同时为香港的社会和经济发展作出贡献，不辜负香港地铁规划初期的期望和香港市民一直以来的厚望。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-3-Rex-Auyeung,--主席-MTR-Corporation.jpg?itok=ZvKtXz2M&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港铁公司主席欧阳先生&lt;/small>;&lt;/div>;欧阳先生，主席港铁公司表示：“45年来，铁路不仅为市民提供了安全便捷的交通方式，也支持了城市的发展。铁路所到之处，都会打造香港人安居乐业的社区。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8 /images/2024/10/25/Photo-4-Jacob-Kam,-CEO-of-MTR-Corporation.jpg?itok=TBXSRrzm&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;港铁公司行政总裁金雅各&lt;/small>;&lt;/div>;港铁公司行政总裁金雅各表示：“港铁将继续履行其使命，提供安全、可靠、高效的铁路服务。我们将透过铁路网络的持续发展，继续推动城市运转，为香港未来的繁荣作出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/2024/10/25/Photo-5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >; 20世纪80年代初，九龙湾是启德机场的停机坪和货运区、卸货区和工业区的所在地。港铁当时规划的九龙湾车厂上盖发展以德福花园为中心，附近兴建商业大厦及各类政府及社区设施。作为首个以铁路为核心规划的住宅物业，社区与车站无缝连接。除了为周边社区的居民提供住房和交通外，还有一个购物中心，提供衣物和食品等生活必需品。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /styles/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-6.jpg?itok=cJVY7N63&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>; 政府于20世纪80年代开始在将军澳发展新市镇。港铁支持政府的计划，兴建将军澳线服务区内居民，并在将军澳第 86 区规划和兴建日出康城。这个充满活力的社区以日出康城站为中心，该站是将军澳线的终点站之一。将军澳线，如今已发展成为一个拥有近5万名居民的社区，包括住宅物业、公园和综合商场“乐活”，满足居民的日常需求。&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-7.jpg?itok=wJJJHV7x&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; 鉴于铁路在长达数十年的资产周期中维护和修理所需的大量资源，全球铁路运营商在实现财务平衡方面面临着重大挑战，更不用说涵盖建设成本。香港的“铁路加物业”模式为整个铁路系统（从建造到维护和更新）提供了可持续的财务安排。在这种财务模式下，港铁公司利用在政府指定的铁路沿线土地上进行房地产开发所产生的利润来资助铁路项目，而不依赖直接的公共资金。这些开发项目的利润也分配给了数十年来铁路资产的维护和更新。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8 /images/2024/10/25/Photo-8.jpg?itok=2LQqAsZM&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;与与许多其他严重依赖政府财政和补贴的铁路系统不同，香港铁路的财务安排多年来表现出可持续性。作为上市公司，港铁向包括香港特区政府在内的股东派发股息。 2023年，公司共派发股息81亿港元，其中约75%归属香港特区政府，惠及公共财政，造福社会。&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/10/25/Photo-9.jpg?itok=29td4wG4&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;过去45年来，港铁一直致力有效利用和分配宝贵资源用于日常运营及新铁路建设。更重要的是，定期进行维护和资产更新，确保铁路资产和设施在老化过程中始终保持最佳状态，同时不断提高服务质量，创造可持续的社会价值。香港铁路的发展体现了政府的长远规划，并成功培育了在中国内地和海外享有盛誉的本地品牌。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strikes on Gaza kill 22 as truck ramming near Tel Aviv kills 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284081/tel-aviv-truck-ramming-kills-1-strikes-gaza-kill-22?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/33a14265-c77c-4a24-916e-93d644ba01ad_1b61c15c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名司机将卡车撞入后，以色列紧急救援人员保护了现场周日，特拉维夫北部拉马特哈沙隆的一个公交车站里聚集着一群人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦官员周日表示，以色列对加沙北部的袭击已造成至少22人死亡，其中大部分是妇女和儿童，以色列在受灾最严重的偏僻地区的攻势已进入第三阶段。一周后，联合国秘书长称那里的巴勒斯坦人的困境“难以忍受”。以色列称其目标是武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起事态发展中，周日，一辆卡车撞上了以色列中部特拉维夫附近一个主要十字路口的公交车站，造成一人死亡、数十人受伤，警方称他们正在调查此事。疑似恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列警方称，约40人不同程度受伤，其中部分人伤势严重，已被送往附近医院。&lt;/p>;&lt;p>;特拉维夫伊奇洛夫医疗中心称一名受害者因伤重不治身亡。近谢巴医疗中心 (Near Sheba Medical Center) 表示，该中心救治了 8 名平民和士兵。&lt;/p>;&lt;p>;袭击事件发生在上午 10 点左右，一辆卡车撞上了军事基地附近的一个公交车站，警方称，司机注意到了他的情况。拥有以色列公民身份 - 被附近平民的枪声“压制”。&lt;/p>;&lt;p>;“所有调查方向都在接受审查，重点是怀疑这是一次恐怖袭击，”警方表示。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/36243361-cadc-4868-98af-2546ca4c1b48_84ab9619.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名巴勒斯坦妇女在加沙地带中部代尔巴拉赫市的食品配送中心领取食物。据联合国称，随着以色列战机继续袭击巴勒斯坦飞地北部，加沙的饥饿已经达到饥荒的程度。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“初步调查显示，卡车司机当时在格利洛特基地（特拉维夫以北）附近从北向南行驶时，偏离了航线，撞上了一辆公共汽车和在车站等待卡车的人们。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列媒体报道称，袭击者是来自以色列中部卡兰萨韦的以色列阿拉伯人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在耶路撒冷，哈马斯袭击受害者的亲属尖叫着打断了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周日在希伯来历 10 月 7 日周年纪念日上发表的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在耶路撒冷举行的仪式上，内塔尼亚胡作为观众一动不动地站在讲台上据现场直播的演讲显示，人群中的喊叫声打断了他一分多钟。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名抗议者反复高喊：“我父亲被杀了”。&lt;/p>;&lt;p>;公众和外交压力一直对内塔尼亚胡政府施加压力，要求其采取更多措施达成一项协议，以确保释放仍被关押在加沙的俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列间谍头子戴维·巴尼亚 (David Barnea) 定于周日前往多哈，进行旨在达成目标的会谈。重启谈判以达成加沙人质释放协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /27/7d063008-910a-486a-9482-e7fa243baf96_0aab0e7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和妻子萨拉·内塔尼亚胡出席纪念仪式去年 10 月 7 日，哈马斯袭击耶路撒冷赫茨尔山军事公墓。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔被杀后，剩余人质的家人以及几位西方领导人呼吁以色列政府促成一项协议。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列和美国官员以及一些分析人士表示，辛瓦尔一直是一项协议的主要障碍，该协议允许释放仍被加沙武装分子扣押的 97 名人质，以色列军方称其中 34 名人质已死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列的批评者还指责内塔尼亚胡阻碍休战和释放人质协议的调解。&lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，以色列国防部长约夫·加兰特表示，军事行动本身并不能实现目标国家的战争目标，其中包括将人质带回家。&lt;/p>;&lt;p>;“并非所有目标都可以仅通过军事行动来实现......为了履行我们将人质带回家的道义责任，我们将不得不做出痛苦的让步，”加兰特在另一场纪念哈马斯 10 月 7 日袭击事件的演讲中表示，这次袭击引发了巴勒斯坦领土上的新一轮战斗。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China sanctions academy that urges Taiwanese public to prepare for war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283836/mainland-china-sanctions-academy-urges-taiwanese-public-prepare-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/eeec6d6f-d652-40d8-9122-a0378aaf744a_4f7c7554.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经批准的隈研吾学院的目标与台湾领导人赖清一致-te 的目标是鼓励台湾公众更多地参与岛上的民防机制。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周同一天，北京在台湾周边进行大规模军事演习，以回应台湾领导人赖清德的“挑衅性”讲话，同时北京还猛烈制裁一个鲜为人知的组织。&lt;/p>;&lt;p>;隈研院鼓励台湾公众做好与大陆开战的准备，并为台湾挺身而出，于 10 月 14 日因“传播分裂主义思想”和受到制裁的还有两位杰出的学术界人物——该组织的创始人之一沉彪马和该组织的主要捐助者、商业大亨曹兴正。直言不讳地批评大陆。&lt;/p>;&lt;p>;北京国台办发言人陈斌华表示，该学院“以教育讲座、培训、户外演习等为幌子，公然培养暴力台独活动人士，甚至亲子活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“[学院]公然从事分裂活动，毫无疑问是台独基地，”他说。沉和曹因支持北京认为的“暴力”支持独立情绪和活动而受到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该学院否认提供任何形式的战斗训练计划，但观察人士指出，其目标与黎的雄心一致。采取有弹性的、全社会的方法来精简台湾饱受批评的民防系统。&lt;/p>;&lt;p>;借鉴以色列在去年哈马斯袭击后仅 72 小时内迅速动员 360,000 名预备役军人的做法，以及复原力作为乌克兰平民的一部分，赖监督成立了一个特别委员会，以加强岛上的民防。&lt;/p>;&lt;p>;全社会国防复原力委员会于 9 月底举行了首次会议。其任务是整合民间力量，应对来自北京的潜在袭击，管理紧急情况，维护社会秩序和稳定。&lt;/p>;&lt;p>;该机构还招募了非政府组织，以进一步挑衅北京。 ，包括隈研吾学院和前进联盟，帮助提高公众意识并提高对台湾海峡潜在冲突的准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/dffd5812-0794-4950-841b-66a2352c2325_548d9b99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾领导人赖清德（左三）9月访问澎湖县的一个军事基地时观看了“毒刺”多管导弹发射器演示。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然专家强调改善台湾成熟但无效的民防系统的优点，但他们也指出，此举可能会加剧台湾与台湾之间的紧张关系。中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;隈研吾学院成立于 2021 年，但直到 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后才进入公众视野。当年晚些时候，北京上演了一周多的大规模实弹战争这场演习于 2022 年 8 月举行，是对时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾的回应，北京方面强烈抗议，北京认为台湾是其领土的一部分，如有必要，以武力与大陆统一。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括台湾最大的武器供应国美国，都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变台湾主权的行为。以武力维持海峡现状。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争和北京的军事演习为该学院提供了一个机会，吸引台湾公众注意为冲突做好准备的必要性。去年10月哈马斯袭击后爆发的以色列-加沙冲突进一步激发了公众的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰战争之前，没有多少人有防备意识，也不相信战争会发生。”尽管台湾在过去 70 年来一直受到来自中国的军事威胁，但迫在眉睫”，该学院联合创始人 Marco Ho 表示。&lt;/p>;&lt;p>;在周二公布的一项民意调查中，近 56% 的受访者表示台湾民意基金会表示，他们并不担心解放军可能封锁台湾。&lt;/p>;&lt;p>;同一项调查还发现，50.3%的受访者对台湾缺乏信心。台军守岛能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月19日，在台北军校举办的公开课程上，一名教官警告学员，缺乏防备意识可能会带来风险。战争。他要求匿名，因为他没有被授权代表该学院发言。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国和其他西方国家的一些专家警告说，中国可能会在五到十年内攻击台湾，这里的很多人仍然漠不关心。”该教官说道。&lt;/p>;&lt;p>;据该教官介绍，该学院的主要目标之一是提高公众对潜在冲突的认识和准备，同时鼓励对解放军的行为做出理性反应。 &lt;/p>;&lt;p>;“这门基础课程的目的是帮助人们了解中国的各种威胁，包括非军事灰色地带的威胁。”讲师说。&lt;/p>;&lt;p>;当天- 长期课程包括识别虚假信息和北京可能使用的其他策略来制造混乱和混乱，以及削弱公众对政府保护岛屿能力的信心的课程。&lt;/p>;&lt;p>;除了教人们如何在发生战争或紧急情况时保护自己并帮助他人，课程还包括他们可以做什么准备，在哪里寻找避难所，以及如果遇到敌军该怎么办。&lt;/p>;&lt;p>;“我想“我知道如何在战争或自然灾害时保护自己和家人。”该课程的 20 名学员之一张修文说道，这些学员大多是年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，学院已为近4万人提供了急救、媒体素养和危机应对方面的基础培训，这些培训可以在紧急情况下为政府和军队提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;讲师驳斥了学院教人们在冲突中使用武器的传言。 “这是无稽之谈。我们没有武器，训练人员进行战斗训练是国防部的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了训练课程外，学院还组织大型活动、论坛和户外活动，以提高紧急情况下的自我保护意识。&lt;/p>;&lt;p>;该学院在10月14日的Facebook帖子中宣布开展一项旨在“唤醒台湾社会抵抗精神”的活动，并发送向国际社会传达“台湾不想与中国在一起”和“台湾人民将保卫自己的国家”的信息。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究会智库负责人王恭义台北表示，该学院的目标与黎智英通过新委员会加强公众准备的意图一致。&lt;/p>;&lt;p>;“提高公众意识是黎智英政府的首要任务，政府强调了做好准备的必要性，因为许多台湾人仍然存在不愿意相信来自北京的潜在攻击迫在眉睫，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;王还指出，北京认为黎智英不可接受，因为他被认为是强硬的支持独立的立场。 “这就是为什么黎智英强调要做好战争准备。”&lt;/p>;&lt;p>;自5月上任以来，赖智多次表示台湾与大陆“互不隶属”，与北京的关系进一步紧张。 ” – 北京认为这一立场切断了台湾与大陆的历史联系。&lt;/p>;&lt;p>;新北市淡江大学国际关系与战略研究教授李大中指出，台湾的民防&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，尽管这些机制早已建立，但由于培训不足以及政府和动员人员之间的协调不力，这些机制在应对紧急情况方面效率低下。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过加强这些机制，赖清德还旨在向美国及其盟国发出信号，表明台湾正在提高其民防能力。这可能会让美国及其盟友在两岸发生冲突时更愿意提供援助。”李说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿似乎支持这一想法， 10月16日，美国副助理国防部长迈克尔·蔡斯在华盛顿智库全球台湾研究所主办的研讨会上赞扬了台北的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“美国强烈支持台湾为增强其整体社会水平所做的努力蔡斯说，乌克兰战争强调了全社会的韧性可以在“对抗更大的侵略者”方面提供显着的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“与以色列的民防系统不同，以色列的民防系统主要是军民结合的李指出，“台湾民防的重点是让平民做好应对紧急情况的准备。”战略物资供应，并确保能源和关键基础设施的保护。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的计划之一是动员 40 万人（包括现役和退役军人）在紧急情况下提供帮助。志愿者将来自警察局、消防部门、私人救灾团体以及隈研院等组织。&lt;/p>;&lt;p>;智库亚太和平研究基金会首席执行官董立文蔡英文在台北赞扬黎智英为台湾建立一支有韧性的民防力量所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“通过设立总统府委员会，旨在实现所有相关政府和民间单位的全面协调和整合，确保王智库的执行董事马克斯·罗指出，北京可能将赖的战备工作​​视为一种挑战。他强调：“虽然该战略有其优点，但赖以与北京进行对话以防止冲突至关重要。”王还建议赖以软化对北京的对抗立场。 “毕竟，大多数台湾人民不希望发生战争，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean Christian groups protest against rights for same-sex couples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284078/south-korean-christian-groups-protest-against-rights-same-sex-couples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/9e86af3f-71c7-4fe5-b8ad-8dc9c5ec377b_27ca9386.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国基督徒参加大规模礼拜仪式，抗议反政府行为周日，韩国首尔市中心的歧视立法和同性关系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，韩国基督教团体的数十万成员在首尔举行仪式，抗议一项具有里程碑意义的法庭裁决，该裁决承认同性伴侣的权利接受国家健康保险。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 7 月维持了高等法院的一项裁决，即同性伴侣有资格获得国家健康保险服务的配偶福利，此举被誉为 LGBTQ 权利的胜利这是一个落后于该地区其他国家的国家。&lt;/p>;&lt;p>;周日的大规模仪式吸引了来自全国各地的数十万基督徒，扰乱了首尔市中心几条主要道路的交通。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，有 23 万人参加。与此同时，组织者称有多达 110 万人参加。拨打首尔市警察局的电话无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;组委会发言人金正熙表示，该判决违宪，因为同性婚姻尚未合法化。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/eb60db5e-d216-472e-8c09-3d82f4c0e63e_1126e908.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，韩国基督徒在韩国首尔市中心参加大型礼拜仪式，抗议反歧视立法和同性关系。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为这只是同性婚姻合法化政策的起点，”金说。 “我们认为这不仅仅是一个基督教问题，而是一场动摇我们国家基础的巨大危机。”&lt;/p>;&lt;p>;法院表示，国家健康保险法中没有涉及同性的条款工会，剥夺此类人的福利构成基于性取向的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;一些参与者举着“反对反歧视法”和“保护我们的孩子免受性别污染、性别混乱和性别分裂破坏”的标语”。&lt;/p>;&lt;p>;由数百名 LGBTQ 活动人士以及天主教和圣公会组织组成的联盟发表声明，批评联合服务是否认包容性、多样性和尊重人权的价值观的行为，并试图侵犯人权。以多数人的名义维护少数人的人权。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA Navy tests South China Sea defences as Vietnam and Philippines expand footprint]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284072/pla-navy-tests-south-china-sea-defences-vietnam-and-philippines-expand-footprint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/2bab7ede-96ed-4d46-8ab2-d14c8e3bce7c_a8ed3857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南战区人员在据解放军海军称，深秋。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海军在南海进行了另一轮演习。南海是一条有争议的水道，菲律宾和越南等声索国正在南海加紧填海造岛和建设。&lt;/p>; &lt;p>;解放军海军没有具体说明演习地点和时间，仅表示演习是在“深秋”进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“南部战区海军某护卫舰支队进行了周日，中国在中国社交媒体上发帖称，演习内容包括对海上目标发动攻击当中国船只受到攻击时在空中进行，随后以另一艘船只作为对手进行搜索和攻击演习。&lt;/p>;&lt;p>;“[海军评估人员]……创造了一个现实的环境、动态的情况&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京声称几乎所有资源丰富的南海都在其“九段线”之下，这一主张与其大多数东南亚邻国的主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉以需要对抗北京日益增长的领土野心为由，计划升级基础设施并大幅增加该水域的海军和空军资产。&lt; /p>;&lt;p>;其中一个项目是扩建中业岛的机场跑道，中业岛是南沙群岛的一部分，在中国被称为南沙群岛。&lt;/p>;&lt;p>;将机场跑道延长至 1.5 公里（0.9 英里）将允许货机等大型飞机降落，这一升级对于将部队和物资运送到偏远的前哨基地至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还与其盟友签署了协议，在水域举行更多联合演习，并购买更多船只、飞机和雷达。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议是菲律宾对中国采取更加自信态度的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;两国过去曾发生过一系列对抗今年，包括仁爱礁和萨宾娜礁附近发生海岸警卫队冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，控制着南沙群岛 29 个岛礁中 11 个的越南也收回了超过 2 平方公里的土地据总部位于北京的智库“南海探测计划”称，过去五个月里越南在该群岛的活动。&lt;/p>;&lt;p>;SCSPI 主任胡波表示，自 10 月以来，越南已开始新一轮扩大其占领岛礁的范围2021年，没有显示出放缓的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;，但北京在河内的土地开垦工作中大为静止，因为近年来两者近年来设法改善了联系，并阻止了争端的整体关系。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Chen Xiangmiao是中国南中国海研究所的助理研究员，他说，自从总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）上任以来，菲律宾尽管是一个小国，但在有争议的水域中一直处于进攻范围内。 &lt;/p>; &lt;p>;“它采取的积极措施破坏了南中国海既定的发展速度，并构成了该地区最大的动荡来源，”他在民族主义中国媒体瓜奇卡（Guancha）的一份意见中说。 CN周六。&lt;/p>; &lt;p>;他说，两国之间的互动可能正常于同时进行“谈判和竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都必须花费大量的努力来管理他们的差异以及潜在的海事危机，并保持长期的谨慎控制。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paramilitary rampage kills more than 120 in east-central Sudan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3284076/paramilitary-rampage-kills-more-120-east-central-sudan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 21:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/0A61F635-A1F2-43E1-BAF2-42E291D39301D39301_F4C17604.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自臭名昭著的准军事快速支持部队的战斗机在苏丹东部的一次袭击中在一个城镇中杀死了120多人，一个医生团体，联合国杀害了120多人。这场战争已经进行了一年半，已经破坏了非洲国家，取代了数百万人口，并将其推向了成熟的饥荒的边缘。&lt;/p>; &lt;p>; RSF战斗机联合国在周六的一份声明中说，在10月20日至25日之间，在10月20日至25日之间，在盖兹拉省东部和北部的村庄和城镇横冲直撞。苏丹联合国人道主义协调员克莱门汀·恩克韦塔·萨拉米（Clementine Nkweta-Salami）在周六的一份声明中说，包括公开市场，包括公开市场。 “妇女，儿童和最脆弱的人正是冲突已经夺走了太多生命的冲突。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，袭击类似于2000年代初期达尔富尔种族灭绝期间犯下的恐怖包括强奸，性暴力和大规模杀戮。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/10/10/ 27/613A386F-E5E9-40C6-911F-D5BC2AD9BCEC_198EAE4E9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; sudanese>; sudanese>; sudanese，从吉兹拉（Gezira周六。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苏丹医生工会在一份声明中说，至少有124人被杀，另200人在萨里哈镇受伤，并补充说该团体四舍五入至少有150个。它呼吁联合国安理会向RSF施加压力，要求开放“安全走廊”，以使援助团体能够接触受影响村庄的人们。&lt;/p>; &lt;p>;“没有办法帮助受伤或撤离他们进行治疗，声明说。&lt;/p>; &lt;p>;在网上流通的录像带，其中一些人是RSF战斗机本身分享的，向准军事群体的成员虐待被拘留者。一段视频显示，一个男人穿着军装的男人在下巴抓住一个老人，并把他拖到周围，因为其他武装人员在后台高呼。&lt;/p>; &lt;p>; RSF没有立即回应发表评论的请求。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;民主力量的平民民主力量，一个亲民主党和团体的联盟，还指责RSF遭受暴风雨村庄，对平民开火，并围捕和虐待“大量居民”。 &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，联盟持有RSF“负责这些大规模违规行为”，并呼吁使肇事者负责。&lt;/p>; &lt;p>;对Gezira的袭击是军方成功采取的， RSF持有的返回区域。 -4E7D-4D5D-B846-7DC39C89B105_6DEAAC00.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;从2023年4月20日从AFPTV视频片段中获取屏幕截图，显示在两个敌对将军的部队之间的持续战斗 - 苏丹陆军酋长和事实上的领导人阿卜杜勒·法塔赫·伯尔汉（Abdel Fattah al-Burhan）和穆罕默德·哈姆丹·达格洛（Mohamed Hamdan Daglo）之间，喀土穆国际机场上升了黑烟，后者指挥了准军事快速支持部队（RSF）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月，军方在首都喀土穆及其周围开展了一项大规模行动，从RSF收回了大量地区。此外，本月早些时根据当地报告，指挥官吉兹拉（Gezira）的事实统治者阿布·阿克拉·凯克尔（Abu Aqlah Keikel 。通过大规模强奸和以种族动机的杀戮等暴行。联合国和国际权利团体说，这些行为构成了战争罪和危害人类的罪行，特别是在达尔富尔西部地区，这一行为一直面临着RSF的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;冲突造成的杀害超过了迄今为止，根据武装冲突的地点和事件数据，有24,000人，该小组对冲突的开始。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Halloween crowd plans revealed as 25,000 revellers expected in Hong Kong’s Lan Kwai Fong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284073/halloween-crowd-plans-revealed-25000-revellers-expected-hong-kongs-lan-kwai-fong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 20:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/3FB29996-99BB-4AFE-835E-0CEDA4ED314D_296CAE59.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lan kwai fong已经为万圣节提供了装备。照片：诺拉·塔姆（Nora Tam）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，预计将在香港的兰氏兰卡（Lan Kwai Fong）夜生活区域庆祝万圣节，庆祝万圣节。并首次使用人群计数技术。&lt;/p>; &lt;p>;在中央大众活动的年度人群控制计划中，助理地区指挥官Kitty Chik Hsia-Yu周日表示，该地区的道路将在从下午2点开始。&lt;/p>; &lt;p>;封闭区将覆盖D&#39;Aguilar街，温德姆街，惠灵顿街，惠灵顿街，史丹利街和皇后路中心。&lt;/p>; &lt;p>;单程行人可能会实施她说，随着人群的发展，可能包括关闭该地区的一些入口，需要访客穿过D&#39;Aguilar街，并通过Wyndham Street出口。&lt;/p>; &lt;p>;警察已经安装了50个新的永久性CCTV摄像头在整个Lan Kwai Fong和附近的地区，直接向警察区运营指挥中心提供实时多角度监控。&lt;/p>; &lt;p>;摄像机具有新的人群计数功能，该功能使用视频分析技术来评估人群密度和人群密度和确定何时实施人群控制措施。&lt;/p>; &lt;p>;也已为紧急广播安装了公共地址系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/27/7b0f1d1d19-D0BE-47ED-AF11-11-918CC0F6E56C_686E78C9.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;狂欢者在周末打包Lan Kwai Fong。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察局长Raymond Siu Chak-Yee在上周对《邮报》的独家采访中揭示了人群计数系统的使用，并指出其重要性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“为了有效地处理人群管理，我们已经在CCTV中安装了这些人员计数系统，以便我们对特定地区的人群密度进行整体了解。” SIU说。&lt;/p>; &lt;p >;他补充说，有计划将面部识别技术整合到明年的Lan Kwai fong摄像机中。&lt;/p>; &lt;p>; 50 CCTV摄像机是一项更广泛的警察倡议的一部分，该计划在2025年到2025年在香港安装2,000个每年为2500。目前，504台摄像机正在运行。将从战略上部署官员来执行法规并解决与出租车服务有关的任何违规行为。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whether Harris or Trump wins, US can recalibrate ties with Asia for the better]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283739/whether-harris-or-trump-wins-us-can-recalibrate-ties-asia-better?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/24/f74c9123-1c94-4dde-abe1-b0659b9558be_dded378d.jpg“ alt =” a>;最近。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;正如世界预期美国总统大选时，亚洲国家的感受不同。副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）和前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的优先事项和风格截然不同，这意味着亚洲首都必须为多种场景做准备。&lt;/p>; &lt;p>;仍然存在一个更大的问题：美国能否继续扮演领导才能当美国政策与该地区最大的经济和军事力量中国的战略竞争主导时，在亚洲的角色？这款在华盛顿获得两党支持的镜头必须被塑造，以更好地与亚洲的战略价值相匹配，作为21世纪经济和社会动态的发动机。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年期间曾担任韩国外交大臣美国大选，我敏锐地意识到，美国广泛的政策波动对美国领导力的可靠性造成了不确定性。但是，这些时刻也为重新校准了美国如何与亚洲政府合作。亚洲社会政策研究所通过探索即将到来的选举中的亚洲风险。发展需求。随着企业“脱离风险”，东南亚和南亚的新兴市场正在寻求加强其在供应链中的地位，并确保其经济弹性在有助于全球弹性的同时。&lt;/p>; &lt;p>;贸易协定是一项关键的事情。在这一策略中，但下一个美国政府将面临提供更大的市场访问的障碍，这与美国政治与中产阶级制造业的空洞有关。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;可以进一步加强哈里斯政府，印度太平洋经济框架（IPEF）和其他微小安排，以提供数字贸易中的共同经济利益和价值，而美国在G7的经济安全方面的领导才能减轻使用贸易的冲动和投资是一种胁迫的工具。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的情况下，双边贸易讨论将占主导地位，但仍可以谈判从中国多元化并为国外的美国产业创造价值。&lt;/p>; &lt;p>;前进的道路将取决于下一个美国政府如何将贸易定位为战略性而不是经济优先事项。提供有关如何在美国和全球供应链创造选择和弹性的如何创造选择和弹性的清晰度可能是使此问题向前推进并使IPEF和双边协议起作用的最佳机会。&lt;/p>; &lt;p>;其他问题呈现出更多的对比在两位候选人之间，也许只有我们联盟的价值和我们对气候变化和可持续性的关注。&lt;/p>; &lt;p>;美国联盟对于区域和平与安全是必不可少的。这些伙伴关系建立了一个志趣相投的国家网络，该网络有兴趣捍卫和维护法治，并防止在面对朝鲜的扩散和中国的核现代化的情况下，该地区不得不螺旋形成核升级。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/ div>; &lt;p>;但是，尽管该地区的我们盟友和合作伙伴欢迎美国的安全存在平衡中国的崛起，但他们不想被陷入巨大的权力冲突。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两个潜在的美国政府都在挑战：哈里斯表明她对联盟的强烈和持久的支持，但这需要与对中国保证的保证保持平衡，即加强联盟是防御性的。特朗普一直不屑一顾，尤其是他们的成本，很可能会对他的交易方法甚至放弃。 。在哈里斯（Harris）政府的领导下，一组更具网络的盟友和亚洲合作伙伴将在平衡中国的崛起中发挥重要作用。在特朗普政府的领导下，他们可能更有可能与长期美国不可靠性和不在意的担忧结合在一起。&lt;/p>; &lt;p>;国家仍然必须竭尽所能。在日本和韩国同样，第一个特朗普政府对日本和韩国同样的目标来承担更多的重量时，这一主张曾进行过测试。在没有美国领导的情况下，高度负责的东京塞尔关系可能会受到影响：在没有强大的三边形框架的情况下，第二届特朗普政府在首尔和东京需要更大的政治意愿来维持其双边势头。&lt;/p>; &lt;div>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，该地区和世界面临着存在的气候威胁 - 比太平洋岛屿更加紧急。如果哈里斯获胜，挑战将是平衡该地区的工业化与清洁能源过渡，并尽快进行。如果特朗普赢得并遵循承诺再次将美国退出气候协定，那么该地区将别无选择，只能依靠中国才能获得低成本的绿色技术。&lt;/p>; &lt;p>;根据我的经验，美国选举很少决定外交政策，但对如何看待和重视美国产生了巨大影响。亚洲没有任何国家都有意愿或能力告诉美国该怎么做或如何做。最好的课程是将亚洲的优先事项与下一个美国政府的优先事项保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;下一任美国总统需要注意不要忽视亚洲的不可思议的经济和战略价值，以促进和捍卫美国的利益。华盛顿面临的挑战将是专注于亚洲如何为开放，繁荣和稳定的国际体系的长期愿景做出贡献，即使在欧洲和中东爆发的冲突引起了人们的注意力和资源。&lt;/p>; &lt;p>;作为开始，美国必须在亚洲的首要聚会上以高水平出现，仔细聆听区域需求，并向美国国内受众传达伙伴关系的价值。现在，小型投资将随着时间的流逝带来巨大的股息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Georgia’s election undermined by ruling party amid EU aspirations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284075/georgias-election-undermined-ruling-party-amid-eu-aspirations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/2E677F96-E50A-40F5-8618-FFE10F66F830_41D6147D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，格鲁吉亚的梦想在4月29日。他在集会上的出现是为了反对关于有争议的“外国影响”法案的大规模反政府抗议活动的日子，布鲁塞尔警告该法案会破坏佐治亚州的欧盟愿望。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲选举观察员在周日的佐治亚州举行的“分裂”环境中举行了广泛恐吓和身体暴力实例，这会破坏可能决定的投票结果&lt;/p>; &lt;p>;中央大选委员会表示，统治的格鲁吉亚梦in赢得了54.8％的投票，近100％的投票都赢得了投票。经过分裂的选举前竞选活动，最初的数据表明，自执政党于2012年首次当选以来，投票率是最高的。&lt;/p>; &lt;p>;监视欧洲安全与合作组织（OSCE）的官员（OSCE）表示，他们表示他们表示他们说他们对选举的行为有多次担忧北约议会议会负责人安东尼奥·洛佩兹·伊斯库里斯·怀特（Antonio Lopez-Isturiz White）说，选举试图“破坏和操纵投票”。他说。 /2c36b862-6a64-4176-80c9-2ebbd6ab1993_d527a62d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eoghan Murphy, head of the OSCE/ODIHIR observer mission, speaks to the media after周六在佐治亚州第比利斯的佐治亚州议会选举。照片：ap。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;格鲁吉亚选举观察员，他们驻扎在全国范围内监视投票，还报告了多次违规行为，并说结果“结果“与意愿不符格鲁吉亚人民。” &lt;/p>; &lt;p>;格鲁吉亚梦已变得越来越独裁，采用了与俄罗斯用来破坏言论自由的法律。布鲁塞尔（Brussels）于6月通过了“俄罗斯法律”，无限期地暂停了乔治亚州的欧盟成员流程。说：“在世界上，在如此艰难的情况下取得如此成功的成功是很少见的。”他誓言在选举之前宣誓就职，以禁止反对党，如果他的政党获胜。 “偷走了格鲁吉亚人民的胜利，从而偷走了欧洲的未来。” &lt;/p>; &lt;p>;她表示，反对派不会承认结果，“将永远不会斗争我们的欧洲未来。” &lt;/p>; &lt;p>;联合国联合会党表示，其总部周六遭到袭击，而格鲁吉亚媒体报告说，两人在投票站外受到袭击后被住院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/27/2C5DDDD1D5D55-CD4A-41AE-9DB7-1DB7-1D0D3CC05C22_07347FF8.JPG 8.jpg“ “>;佐治亚州总统萨洛姆·佐拉比奇利（Salome Zourabichvili）周六在佐治亚州第比利斯的议会选举期间，在投票站填补了她的投票。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在南高加索国家举行的370万人（与俄罗斯接壤的人）的选举前竞选活动以外交政策为主，并以激烈的投票斗争为标志&lt;/p>; &lt;p>;一些格鲁吉亚人抱怨恐吓并被迫投票参加理事会。&lt;/p>; &lt;p>;格鲁吉亚的梦想得分最高，投票得分近90，每人近90份。 Cent  - 在佐治亚州南部的爪哇省地区，在首都第比利斯以西135公里处，在任何地区未能获得超过44％的选票。&lt;/p>; &lt;p>;选举前他们只会说亚美尼亚人，俄罗斯人和格鲁吉亚人有限的人向记者建议，他们被当地官员指示了如何投票。有一些人质疑佐治亚州为什么需要与欧洲建立关系，并建议最好与莫斯科结盟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据民意测验，约有80％的格鲁吉亚人喜欢加入欧盟，该国的宪法使其领导人迫使其领导人前往追求该集团和北约的会员资格。许多人担心格鲁吉亚的梦想将国家拖到威权主义，并杀死成为欧盟成员的希望。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[This small ground beetle is rekindling debate on Darwin’s theory of evolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283794/small-ground-beetle-rekindling-debate-darwins-theory-evolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/8081A02C-C8F6-437D-8781-D71E4830F57D_E5F4188C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据中国领导的研究，几年。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 6600万年前发生的大规模灭绝事件消除了幸存者中四分之三的世界动植物（包括恐龙）的四分之三是一件很小的黑甲虫。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;白垩纪灭绝事件引发了地球自然环境中最深刻的重组之一，而幸存的物种遵循查尔斯·达尔文（Charles Darwin）的进化论，必须在适应新世界秩序的情况下改变和进化。 &lt;/p>; &lt;p>;，但是那只小甲虫可能会把达尔文的理论转向其头上。根据几位中国研究人员及其国际合作者进行的两项最近进行的两项研究，这种共同的昆虫一直保持不变至少1亿年。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，研究人员称之为“进化性停滞”。 。 。在北半球，这些甲虫在潮湿的土壤中发现，主要以跳尾为食。将保留的标本与现代标本进行比较，研究人员发现，尽管其生活环境发生了巨大变化，包括大规模灭绝事件，但昆虫并未改变其形状，大小甚至喂食习惯。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;例如，现存的成年洛里奇（Loricera）物种触角的基础段含有长，坚固的刚毛或刷毛。天线陷阱的片段快速闭合在刚毛的“笼子”中捕食，从而有效地降低了被困的跳尾的能力，从而通过跳跃逃脱。他们发现化石中的这个“固定陷阱”几乎与活着的成年人相同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/25/25/975518B3-03EB-4B5C-BF0C-F096A401239F_AFA981BD.JPG“在琥珀中保存的牛皮甲虫，发现它们几乎与现代洛里奇甲虫相同。照片：Cell.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;罗伯特·史辛格（Robert Shedinger）是美国爱荷华州路德学院的宗教教授，他没有参与这项研究，他说这可能会挑战达尔文的理论。 &lt;/p>; &lt;p>;“超过1亿年，人们会期望选择压力变化会导致生物结构的变化。但这并非总是如此，正如我们用这种甲虫看到的那样。化石记录中相当普遍的事件，并且在他看来，“给达尔文人进化带来了挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;，但CAI说，该团队的发现无法推翻达尔文的理论，因为这些甲虫可能没有经过审查&lt;/p>; &lt;p>;他说，当自然环境发生巨大变化时，严格，草食性或严格的食肉动物（例如恐龙）就更有可能受到影响。相比之下，较小的生物通常更适合不利的环境。&lt;/p>; &lt;p>;他们的论文出现在创新中的纸张，推测甲虫的长期停滞可能部分是由于大量的Springtails，这些Springtails“ &lt;/p>; &lt;p>;“当人们想到达尔文进化论时，他们经常设想有机体不断发展和变化。但是，达尔文的科学框架也承认了进化性停滞的可能性，他称之为“活化石”。 /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/10/10/25/d59e45e0-93e4-4f72-83e8-3204e53b01b01b8_3d8c2063.jpg“ >;查尔斯·达尔文（Charles Darwin）在1859年的《物种起源》中提出了他的进化论。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;科学界广泛接受，大的小行星的影响 - 国际空间站的100倍 - 可能触发了地球的100倍大约6600万年前的大规模灭绝事件。由于没有阳光能够穿透这一全球尘埃云，因此光合作用将停止，从而导致绿色植物的死亡和食物链的破坏。&lt;/p>; &lt;p>;生存，它们必须适应。 &lt;/p>; &lt;p>;这就是查尔斯·达尔文（Charles Darwin）在他1859年的《进化论》中提出的关于物种起源的内容。他的“自然选择”的想法表明，更好地适应其环境的生物更有可能生存 - 这种过程会随着周围环境的变化而导致物种随着时间的流逝而发展。&lt;/p>; &lt;p>;诸如鳄鱼之类的生物以某种方式绕过了自然选择的力量，几乎没有从史前祖先中演变出来。&lt;/p>; &lt;p>;另一个例子是一群古老的射线污染鱼类，被称为gars。它们在化石记录中与1亿年前的同一物种的不同之处。数百万年的时间保持不变，可能是由于它们的分子进化速度缓慢。&lt;/p>; &lt;p>;越来越多的科学家一直在呼吁对达尔文理论进行重新评估。 2014年，在《自然》杂志上发表的一篇文章中，八位科学家提出了一个问题：“进化论需要重新思考吗？”他们的答案？ “是的，紧急。” &lt;/p>; &lt;p>;他们指出，没有扩展的进化框架，该理论忽略了关键过程。&lt;/p>; &lt;p>;宗教宗教教授Shedinger说：“现代进化论是一个更加复杂的理论理论比达尔文提出的理论基于达尔文基金会的理论，但它仍然被大多数主流生物学家所接受。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centre-left tipped to take power as Lithuanians vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284068/centre-left-tipped-take-power-lithuanians-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.27 19:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/27/1E79D172-5EB4-47B3-936A-991A07E518C8_A2A1DB1C.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;＃999;>;周日在立陶宛维尔纽斯的一个投票站。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;立陶宛在周日大选的第二轮比赛中投票，在对邻国俄罗斯的安全担忧中，可能会以中左派联盟取代执政的保守派。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;社会民主党在两周前的第一轮投票中赢得了最多的席位，并准备在转变中掌权，预计将使北约和欧盟成员对乌克兰的强烈支持保持完整。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该党已经在141个座位的议会中获得了20个席位，另外35名候选人已晋升为单人选区的径流。&lt;/p>; &lt;p>;波罗的海州立大学，居住在2.8百万人民一直在谨慎地观察俄罗斯，担心如果莫斯科在乌克兰取得成功，可能会成为目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在选举中竞选的所有主要政党都同意维持北约和欧盟成员对乌克兰的强有力的支持，并同意。政治分析师里玛·乌尔邦纳特（Rima Urbonaite）告诉记者。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/10/748c3918-1442-479a-479a-a2222222222222222222b-a22b-a22b-0dd8cbaba0fa78888888.88_da2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2a2epg alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;立陶宛总统吉塔纳斯·纳塞达（Gitanas Nauseda）在周日在立陶宛维尔纽斯的一个投票站举行的第二轮议会选举中投票。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据德国基尔研究所的说法，立陶宛在乌克兰的经济规模方面在全球排名前三的国家中排名全球，立陶宛在国防部的1.64％。 >; &lt;p>;社会民主党从2012年至2016年上次领导政府，目光与民主联盟“以立陶宛的名义”和立陶宛人民农民联盟举行了三方联盟。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;他们一起希望获得80个席位，社会民主党领导人Vilija Blinkeviciute有望使她作为欧洲议会议员的角色领导新政府。&lt;/p>; &lt;p>;社会民主党选民和学生Tomas Valiunas，18，18，18说布林基维克（Blinkeviciute）作为总理“不会是理想的，但也不是悲惨”。 Valiunas说。&lt;/p>; &lt;p>;退休人员Valerija Zaltauskiene是另一位社会民主党选民，希望在新政府的领导下提高养老金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/27/27/14d3a2e0-b633-487e-859a-859a-859a-2f69a22673f6_3e81ff481ff48.jpg ;“>; 10月14日在立陶宛维尔纽斯举行的新闻发布会上，社会民主党领袖Vilija Blinkeviciute。立陶宛社会民主党赢得了议会选举的第一轮，获得了19.36％的投票和18票。 70个座位。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我在立陶宛获得了300欧元的养老金。我该如何在这种钱上生存？”她说。&lt;/p>; &lt;p>;社会民主党人已承诺筹集养老金，并使税收更加进步，税收奢侈品并在社会服务上花费更多。&lt;/p>; &lt;p>;“选民归因于通货膨胀and other crises to the conservative government, and expect the Social Democrats to provide solutions that will improve their financial situation,” Urbonaite said.&lt;/p>;&lt;p>;Asked about a possible centre-left coalition taking power, President Gitanas Nauseda said as he cast his vote that he hoped that it “will be effective, that it will not disintegrate, that it will not diverge on fundamental, strategic issues in the life of Lithuania”.&lt;/p>;&lt;p>;The ruling conservative party is expected to finish a close second to the Social Democrats but faces limited prospects of forming a majority.&lt;/p>;&lt;p>;But the Social Democrats may also struggle to form a government, as analysts warn that their goal of building a three-party coalition may prove difficult.&lt;/p>;&lt;p>;“It is very probable that no one will really win this election,” Urbonaite said.&lt;/p>;&lt;p>;Preliminary results are expected later on Sunday.&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/61862e51-03b0-4546-a4b2-50f96c18ee1d_866fb45c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Remigijus Zemaitaitis, leader of the Dawn of the Nemunas (Nemuno Ausra). Photo: Xinhua&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The election has been marked by controversy surrounding a new populist party, Nemunas Dawn, led by former long-time lawmaker Remigijus Zemaitaitis.&lt;/p>;&lt;p>;In the first round, the party finished third with 15 seats.&lt;/p>;&lt;p>;While the Social Democrats have ruled out Nemunas Dawn as a coalition partner, analysts suggest it may be difficult to form a stable government without them.&lt;/p>;&lt;p>;“The arrival of Nemunas Dawn would solve the shortage of votes, but the party is now so controversial and toxic that it seems the Social Democrats are going to do everything to keep them out of the coalition,” said Urbonaite, the analyst.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Zemaitaitis gave up his seat in parliament after facing criticism over alleged antisemitic comments.&lt;/p>;&lt;p>;He is currently on trial for incitement to hatred, although he denies the charges, claiming he only criticised the Israeli government&#39;s policies in Gaza.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>