<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippine 4-day work week? Extreme heat reignites talks on flexible deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3262102/philippine-4-day-work-week-extreme-heat-reignites-talks-flexible-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/f2867109-f0b2-48a8-92ff-2f0234997932_504ded56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，压缩工作周在减轻影响方面有一些优点员工上下班时间减少，因此工作压力很大。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在菲律宾与厄尔尼诺天气模式造成的酷热作斗争之际，公务员每周工作四天的做法再次引发了关于是否应将这一安排延长至菲律宾卫生部表示，从 1 月 1 日到 4 月 29 日，与高温相关的疾病病例已激增至 77 例，其中 7 人死亡可能与高温有关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;厄尔尼诺现象是一种自然发生的气候现象，每隔两到七年就会使太平洋部分地区变暖。&lt;/p>;&lt;p>;在马尼拉以南 30 多公里的甲米地，省政府宣布暂时转向从四月底开始，其办公室每周工作四天。员工预计从周一至周四上午 7 点至下午 6 点上班，直至 7 月 31 日。&lt;/p>;&lt;p>;州长 Jonvic Remulla 指出，甲米地录得极高气温，其高温指数在 4 月 24 日达到 48 摄氏度的峰值。测量人体的相对温度，并考虑湿度。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方领导人也向附近的市政厅和政府工作人员发出了类似的每周工作四天的命令。其中不包括紧急救援人员、交通执法人员和卫生工作者等一线工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;由于孩子们适应带回家模块和异步学习等替代学习模式，天气炎热，公立学校已在全国范围内暂停面授课程&lt;/p>;&lt;p>;关于采用每周 40 小时压缩工作制（即四天 10 小时工作安排，而不是每周五天八小时工作）的讨论在菲律宾并不新鲜。在乌克兰战争导致燃油价格飙升后，社会经济规划部长卡尔·蔡 (Karl Chua) 在 2022 年提出了这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;即使没有政府命令，雇主也有权调整压缩的四天工作周和其他替代安排，劳工部表示。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的其他国家也在转向替代性工作安排。在新加坡，作为政府留住人才的一部分，工人将有权要求每周工作四天、错开工作时间和灵活的工作地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Virgel Binghay，菲律宾大学劳动与劳资关系学院的一位教授表示，压缩工作周有利于减轻高温对员工的影响，因为工人们花在通勤上的时间更少。&lt;/p>;&lt;p>;压缩工作他说，每周工作还可能有助于提高生产力和士气，而雇主和雇员的成本节省可能包括减少交通费用和与办公空间相关的管理费用。&lt;/p>;&lt;p>;然而，菲律宾人对缩短工作周的看法意见仍然褒贬不一，一些人表示该提案“纸面上很好”，但未能考虑到工人的现实，例如交通拥堵和缺乏有效的出行选择。&lt;/p>;&lt;p>;“我可怜我们公共通勤者。我通常晚上 8.30 到家，凌晨 4 点起床去上班。如果我的工作时间增加，我可能会在晚上 9 点到 10 点之间回家，”Reddit 在线论坛上的一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们实施[每周工作四天]，他们会更好地修复公共交通，也。另一位评论道，交通拥堵让我们不断遭受损失。&lt;/p>;&lt;p>;不过，其他人认为缩短工作周有助于他们抵消某些成本并节省更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;“对于对于很多人来说，不用多花一天的时间通勤确实是一个巨大的好处。即使他们必须稍微延长四天的工作时间，第五天也不必通勤，这是一种补偿。”一位写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/fc928eb6-b7cd-4639-8422-9ab7c1ba65fe_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在热浪中，孩子们在马尼拉街道上的临时游泳池里消暑。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Binghay表示，虽然一些部门和职位已经采取了灵活的安排，例如在家工作计划，但将工作时间改为每周四天董事会将需要“重大文化转变”，并且可能会遇到雇主甚至习惯传统时间表的员工的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;阻碍在全国范围内广泛采用的其他挑战包括维持远程工作方式的基础设施和技术有限。工作，特别是在农村地区。&lt;/p>;&lt;p>;Binghay 表示，新加坡等国家的情况对于菲律宾来说是独一无二的，突显了菲律宾在经济结构和基础设施以及技术可及性方面的巨大差异。&lt;/p>;&lt; p>;“新加坡是一个高收入经济体，重点关注技术、金融和服务业，而菲律宾则拥有更加多元化的经济，包括制造业、农业和业务流程外包。&lt;/p>;&lt;p>;“作为因此，实施四天工作周的可行性和影响在这些经济体之间可能存在很大差异。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡拥有高度发达的基础设施和广泛使用的数字技术。相比之下，菲律宾可能面临互联网连接有限和远程工作工具访问不均匀等挑战，这可能会影响四天工作周的可行性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Binghay 补充道，与菲律宾相比，新加坡可能会就雇主如何实现转型提供指导方针和激励措施，而菲律宾在应对劳动力市场挑战方面可能采取不同的方法。&lt;/p>;&lt;p>;承担家庭责任和通勤困难等社会和文化因素可能会影响雇主的转型。 Binghay 表示，由于工作时间较长，也会影响压缩工作周的可行性和接受度。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到平衡工作和个人生活承诺在菲律宾文化中的重要性，对工作时间表的任何改变都必须仔细考虑这些因素。”&lt;/p>;&lt;p>;“最终，菲律宾每周工作四天需要雇主和雇员做好准备，”Binghay 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 13:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In 2024 Trump vs Biden rematch, can we believe US polls?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262138/2024-trump-vs-biden-rematch-can-we-believe-us-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 13:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/b3a45328-9e11-4204-ab8d-8c434e403308_9884d65b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年的民意调查主要支持唐纳德·特朗普和美国总统乔·拜登并驾齐驱。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们能相信民意调查吗？距离美国总统大选还有六个月，民意调查机构正忙于准确了解投票给唐纳德·特朗普的人数，这个群体已经系统性地避开了他们八年，而且还在继续。&lt;/p>;&lt;p>;共和党战胜民主党希拉里2016年的克林顿让美国和世界大吃一惊。但最重要的是乔·拜登赢得的 2020 年大选迫使民意调查机构进行了清算。&lt;/p>;&lt;p>;那次投票产生了“异常严重”的民意调查错误——这是 40 年来普选结果中最高的一次，而且根据美国民意研究协会 (AAPOR) 的一份报告，州一级的估计为 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;直到选举前夕，尽管在 2016 年之后采取了纠正措施，民调高估了拜登的得票率，低估了对特朗普的支持率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/10/bc8bd013-7d92-465f-b24e-ff6b79369904_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者在密歇根州弗里兰举行的竞选集会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;所谓的“害羞的特朗普选民”——太胆怯而不敢向民意调查机构表达自己的偏好——并没有解释这种差异，正如 2016 年多次提出的那样锡耶纳学院研究所所长唐·利维 (Don Levy) 表示，到 2020 年，该研究所与《纽约时报》一起发布调查。&lt;/p>;&lt;p>;利维认为，特朗普的支持者只是更不愿意回答民意调查机构的问题 - 可能是因为多年来，共和党人一直告诉他们媒体正在密谋反对他。&lt;/p>;&lt;p>;“不管你喜欢与否……我们都属于假新闻、假媒体的保护伞，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;塞琳达·莱克（Celinda Lake）对此表示同意，他的民意调查公司为民主党工作，颇具影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普告诉他的追随者不要回答民意调查，坦率地说，我们以前从未遇到过这种情况，”著名的昆尼皮亚克大学民意调查负责人道格·施瓦茨 (Doug Schwartz) 解释说，2020 年，“受访者在回答”选民偏好问题时变得更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;他说昆尼皮亚克大学的民意调查结果显示，“受访者在回答”选民偏好问题时变得更加谨慎。在最近的调查中，这些努力“有助于减少拒绝率”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力——民意调查背后的方法，以及他们如何寻求纠正共和党选民代表性不足的问题——是其准确性的核心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/ 0e849d6a-9bd4-4e81-b6fb-d27c9d7f428d_284abe31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在白宫的杜鲁门阳台上敬礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社调查的民意调查人员一致认为，在智能手机时代，通过内置呼叫筛选功能吸引选民变得越来越困难且成本高昂。&lt;/p >;&lt;p>;锡耶纳学院的利维现在提出“赛马问题”——拜登还是特朗普？ – 预先。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的支持者完成调查的可能性较小，但他们至少可以回答第一个问题，即使他们随后挂断电话，他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他的首选方法是电话采访，基于样本中针对潜在特朗普支持者的选民名单，例如没有大学学位的农村白人选民。&lt;/p>;&lt;p>;民主党民意调查专家莱克表示，她建立了潜在的潜在选民名单共和党选民使用统计建模技术。&lt;/p>;&lt;p>;她拒绝将自己限制在电话中。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，您将获得更旧的样本，更难联系到年轻人，”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;电话采访也倾向于“更高档”，她补充道。 “你会得到定期轮班工作的人，而不是不定期轮班和零工经济。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，“我们打电话，我们上网，我们发短信，我们打电话给两个手机和强硬路线……我们尝试通过多种方式多次接触人们。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;一旦接触到选民，她的工作人员就会越来越谨慎地提出问题，她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说。 >;&lt;p>;这意味着“确保我们的调查问卷一开始就听起来没有偏见或自由主义。”&lt;/p>;&lt;p>;2024 年到目前为止，民意调查基本上显示特朗普和拜登势均力敌。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;从现在到11月，民调机构将最集中关注战场州。&lt;/p>;&lt;p>;美国采用选举人团投票制度：每个州不依赖全国普选，而是拥有自己的选举权投票选出下一任总司令，获胜的候选人将获得来自所有 50 个州的“选举人”，其数量等于每个州的国会代表团的人数。&lt;/p>;&lt;p>;候选人需要 270 名选举人才能入主白宫，选举往往在竞争激烈的“摇摆州”决定。&lt;/p>;&lt;p>;今年，这些关键战场似乎将是亚利桑那州、佐治亚州、密歇根州、内华达州、宾夕法尼亚州和威斯康星州。&lt;/p>;&lt;p >;但列维担心，将焦点集中在选民身上可能弊大于利。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些人会感到民意调查过度。这也可能产生影响，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Tadawul rates HKEX highly, saying it has ‘learned a lot’ from the Hong Kong bourse operator]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3262067/saudi-tadawul-rates-hkex-highly-saying-it-has-learned-lot-hong-kong-bourse-operator?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/ace66025-9892-4db1-b69e-642b09e09ad1_1fdede1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特 Tadawul 集团资本市场论坛首届国际版 ( CMF）于 2024 年 5 月 9 日在香港证券交易所的 Connect Hall 举行。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特证券交易所将在竞标时权衡其改革措施与香港证券交易所的类似情况交易所运营商沙特 Tadawul 集团的一位高管表示，沙特阿拉伯的目标是成为全球领先的资本市场。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们审视沙特阿拉伯的改革和变化时，在基准测试方面位居榜首。 Tadawul 集团首席销售和营销官 Nayef Al-Athel 表示：这座城市表示，Tadawul 从这家香港交易所运营商那里“学到了很多东西”。他表示，他特别钦佩该交易所针对首次公开募股的簿记建档框架及其对二次发行的规定。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的团队对我们非常开放，并分享了他们从过往经验中学到的教训和教训。”他周四在 Tadawul 集团在该市举办的首届资本市场论坛上说道。 “我们从香港交易所学到了很多东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/10/35803f05-07e5-4cb6-b​​af5-e2557ab53f2f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nayef Al-Athel，沙特 Tadawul 集团首席销售和营销官，于 2024 年 5 月 9 日在中环香港证券交易所互联大厅举行的资本市场论坛 (CMF) 期间接受采访。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Tadawul Group 希望作为中东最大的交易所，其市值在过去三年中增长了 11%，以提高其作为全球领先金融中心的地位。作为王储穆罕默德·本·萨勒曼根据《2030 年愿景》战略实现经济多元化、摆脱石油的计划的一部分，沙特王国还寻求向更多外资开放其股票市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们作为资本市场集团有连接东西方的雄心。为了做到这一点，我们需要合适的合作伙伴。我们认为香港交易所绝对是我们执行这一战略的最佳合作伙伴。”Al-Athel 说道。&lt;/p>;&lt;p>;继中国证监会上个月计划香港交易所首席执行官 Bonnie Chan 在同一论坛上表示，“促进中国领先企业在香港上市”。&lt;/p>;&lt;p>;香港是 Tadawul 旗舰资本市场论坛的第一个国际目的地，该论坛汇聚了约 300 名投资者和 650 名投资者来自政府、金融界和企业界的代表。此次活动举行了 600 多场双边会议，帮助公司和投资者更有效地了解两个市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对论坛在沙特[公司]和投资者之间的合作和成果方面所带来的成果感到非常兴奋Al-Athel 表示。&lt;/p>;&lt;p>;自行政长官李家超于 2023 年 2 月访问利雅得以来，香港与沙特阿拉伯之间的合作不断加强。CSOP 沙特阿拉伯 ETF 在在那次访问之后，香港交易所和 Tadawul 同意在金融科技、交叉上市和 ESG（环境、社会和治理）披露标准方面开展合作。香港金融管理局还与沙特中央银行签署了合作协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仍有增长空间，包括从沙特将更多资金引入世界各地，以及Al-Athel 表示，反之亦然，并补充说，Tadawul 希望利用论坛产生的势头，搭建一座桥梁，促进交叉上市和其他交易。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈希望建立一个沙特阿拉伯和香港的资本市场和生态系统之间的桥梁，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Scoot cancels several flights in May over shortage of spare parts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262126/singapores-scoot-cancels-several-flights-may-over-shortage-spare-parts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/1c0e48d9-fe1e-499f-9685-2949165ef9a2_0e088b45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷航已就旅行中断向所有受影响的乘客致歉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于“各种运营原因”，廉价航空公司酷航 (Scoot) 取消了 5 月份的几趟航班。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空 (Singapore Airlines) 的这家低成本航空公司于周四，该公司取消了一些航班，原因之一是整个行业的飞机零部件短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“由于各种运营原因，包括飞机无法使用、 “由于供应链问题导致备件短缺。”酷航表示。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司没有向 CNA 提供受影响的航班数量，但对旅行中断表示歉意。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“酷航对于此次中断造成的不便向所有受影响的乘客真诚致歉。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们主动联系了所有受影响的乘客，大多数乘客已被重新安排到其他航班，包括新加坡航空和酷航。 ”&lt;/p>;&lt;p>;对于没有重新安排的乘客，酷航表示已向他们提供机票未使用部分的全额退款。&lt;/p>;&lt;p>;全球航空旅行需求已接近恢复至之前的水平。 -新冠大流行水平——樟宜机场 2 月份的旅客流量比 2019 年同期更多。&lt;/p>;&lt;p>;预计今年全球航空旅行最终将超过新冠疫情爆发前的水平，亚洲预计将全面复苏-据观察人士称，太平洋航空​​业正面临零部件、劳动力和新飞机严重短缺的困境。&lt;/p>;&lt;p>;航空旅行的反弹促使航空公司订购更多飞机空客和波音等飞机制造巨头正在努力满足需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2月份的新加坡航展上，空客亚太区总裁阿南德·斯坦利 (Anand Stanley) 向 CNA 表示积压订单以及亚太地区是航空业增长最快的市场，也是最大的市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在谈论未来 20 年的 19,000 至 20,000 架飞机，所以 [说实话，需求势不可挡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦利说，疫情过后，对飞机的需求一直在上升。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在考虑购买 19,000 架新飞机，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我们的积压订单和订单数量创历史新高。我们现在有 8,300 架飞机积压。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦利还承认，虽然空客“正在努力满足需求”，但供应链尚未跟上，因此这是一个需要解决的领域。公司必须与供应商密切合作，以“解决，更重要的是，满足航空公司客户和消费者的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行期间熟练劳动力的流失以及战争导致的供应来源减少航空航天供应链公司 ALA 首席执行官罗伯托·托纳 (Roberto Tonna) 在新加坡航展上表示，“航空航天级钛短缺始于乌克兰战争”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;他补充说，铬镍铁合金（一种飞机行业公司用来制造发动机和排气系统的合金）和钢铁等材料以及熟练劳动力的缺乏都是持续存在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;此外乌克兰冲突、以色列-加沙战争以及全球日益加剧的地缘政治紧张局势也导致了全行业零部件短缺。&lt;/p>;&lt;p>;供应高性能金属的 Bibus Metals 表示，此类材料对于飞机制造至关重要，由于寻求加强国防能力的国家的需求增加，采购变得越来越困难和昂贵。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司 AlixPartners 的专家 Pascal Fabre 补充说，飞机维护，修理和大修行业“产能不足”。波音和空中客车公司的预订也已满，直到本世纪末，并且延误情况不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;美国航空航天巨头 RTX 的发动机制造缺陷也加剧了航空业的问题，导致了去年，数百架空客 A320neo 喷气式飞机停飞。&lt;/p>;&lt;p>;到 2026 年，这一障碍平均每年可能导致 350 架喷气式飞机停飞，2024 年上半年将有多达 650 架喷气式飞机闲置。&lt;/p>; &lt;p>;这个问题可能会加剧飞机工厂和维修店之间关于发动机的拉锯战，因为维修需要更长的时间才能修复。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月，酷航表示检查将影响其中的四个发动机为 A320neo 机队提供动力，并补充说受影响的发动机已停止商业服务。&lt;/p>;&lt;p>;酷航去年 11 月还表示，由于普拉特和普惠公司的问题，它正在寻求延长部分 A320ceo 飞机的租期。惠特尼发动机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在明年 2024 年回归的 A320ceo 方面存在一些灵活性，因此我们正在探索是否应该延长部分租约以减轻影响，”首席执行官 Leslie添加了 Thng。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 10 May 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing slams top US envoy in Hong Kong over ‘blatantly supporting Jimmy Lai and other anti-China disrupters’ after ‘soft repression’ claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262127/beijing-slams-top-us-envoy-hong-kong-over-blatantly-supporting-anti-china-disrupters-after-soft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 12:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/f30bfe01-9db3-4d63-b4b9-e7e08ba6d58f_d35338fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部驻港机构表示“坚决反对”对美国总领事的说法表示强烈谴责。图片：李华顿&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京猛烈抨击美国驻香港特使“公然”支持“反中乱港分子”并干涉内政，此前他指责香港政府“软镇压”并限制境外言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周四晚上在香港发表措辞强硬的声明，回应了美国总领事格雷戈里·梅在在线论坛上提出的批评&lt;/p>;&lt;p>;“现在正是司法当局进行公正审判、惩罚一小部分反叛分子的正确时机。 -中国在香港搞破坏分子，以消除潜在的国家安全风险，”中国外交部特派员公署发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国驻香港总领事公然支持黎智英[Chee-]发言人补充说，该办公室表示“坚决反对和强烈谴责”。&lt; /p>;&lt;p>;梅对在线活动的观众表示，美国将继续呼吁释放《苹果日报》小报创始人黎智英和其他“因和平表达政治观点而被拘留”的政治人物，同时也推动&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港当局决定撤销假新闻法计划，这是一个“好消息”，但媒体空间“肯定正在萎缩” .&lt;/p>;&lt;p>;“无论香港是否有假新闻法，香港媒体对其报道内容都受到越来越多的控制和限制，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当你看到这一点时，这一点非常明显。 “每周、每月都在这里。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，企业和个人希望获得“更强有力、更明确的保证”，即互联网将保持自由和开放，并且该市将避免限制性的数据控制对于跨境的外国公司来说，这“让日子变得非常困难”，因为这是香港相对于内地的“最大优势”。&lt;/p>;&lt;p>;梅表示，美国有兴趣稳定与香港的关系，但政府需要阻止“滑向更严重的镇压”。&lt;/p>;&lt;p>;“我注意到，权利和自由方面的倒退，这不仅仅是美国一个人的担忧，[而是]许多国家的担忧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还指责香港当局试图限制境外言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以告诉你，没有什么比这对美国-香港造成的损害更大了。”他说：“我任职期间与香港的关系，而不是香港警方试图在美国境内域外执行国家安全法。”&lt;/p>;&lt;p>;“这种通过赏金和恐吓进行的跨国镇压美国公民和美国居民的行为是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;梅还声称，当局一直在通过加大香港法律体系之外的压力来实施“软镇压”，以减少香港人享有的自由。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/57fa5f32-bcc8-4748-aeef-03a1880abef7_6e6bfa43.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总领事格雷戈里·梅表示，一些合法注册的团体在组织活动方面遇到困难，因为场馆不断在最后一刻取消预订。图片来源：CSIS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，一些合法注册的团体组织活动遇到困难，场地不断在最后一刻取消预订，而一名政治漫画家则被无故禁止发表作品&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，这种自我审查和当局的软镇压可以说同样削弱了香港的活力、开放和法治，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;高级特使最后乐观地表示，香港人的韧性为未来带来了希望，他们一直在努力保护这座城市的独特之处，例如语言和文化。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人表示，中国政府始终全面、准确、坚定不移地贯彻“一个国家、两种制度”和“港人治港”的原则，同时也保证香港的高度自治。 /p>;&lt;p>;他表示，在两部国安法的保障下，香港民主制度不断完善，自由人权得到充分保障，经济发展稳步回升，社会秩序恢复正常。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“回归祖国27年来，香港实践一国两制是世界公认的成功”。&lt;/p>;&lt;p>;智库举办发布题为《2020年以来香港自治受到侵蚀》的长达40页的报告几天后，该报告在网上发布。对美国的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;这份得到美国国务院支持的报告基于作者去年 9 月在香港进行的 35 次采访。该团队与前市政府官员、外国官员、商人、投资者、学者和记者进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，尽管声称保证了“高度自治”，但该市仍然具有一定程度的韧性自从北京在前一年广泛的社会动荡之后于2020年实施国家安全法以来，《基本法》小宪法所规定的基本法受到了严重削弱。&lt;/p>;&lt;p>;美国采取正确的战略至关重要作者说，保护剩下的东西。&lt;/p>;&lt;p>;当局还在今年早些时候通过了《维护国家安全条例》，这是北京实施的法律的国内对应条款。&lt;/p>;&lt;p>;该智库对通过制裁来惩罚北京侵犯自治权的“惩罚”方法的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;作者补充说，他们也不同意“辞职”策略，即逐步取消对待香港与香港不同的政策豁免。 &lt;/p>;&lt;p>;在这位外交官发表上述言论之前，法院还决定禁止有争议的抗议歌曲《愿荣光归香港》，该歌曲经常被在海外被误认为是中国国歌。主要互联网提供商现在面临着压力，正在审查是否从其在线平台上删除这首歌曲。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 12:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong rail upgrade, Japan’s friendship marriages, China military’s ‘wake-up’ call: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3262107/hong-kong-rail-upgrade-japans-friendship-marriages-china-militarys-wake-call-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/6fe59966-556d-41a7-97a3-8542d2554728_c8efd894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘家权插画&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从美国 B-2 隐形轰炸机发射的五枚 2,000 磅制导炸弹击中其驻贝尔格莱德大使馆的那一刻起，中国的安全观念和国防政策永远改变了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/10/d6ba9905-45b8-481d-923e-72cc57c3d21a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面中国国旗在中国第三架飞机附近飘扬航母，福建。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾应警惕中国最新航母福建号构成的“潜在挑战”，因为安全分析人士警告称，北京炫耀其海军力量这是“向各方发出的信息”，即已做好在该地区有争议水域进行空战和海战的准备。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港铁路运营商港铁公司将暂停观塘线服务7 月 28 日对四个站点进行了改造，这是该公司 45 年历史上首次大规模设备升级。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/135c26f0-0ac3-446c-8774-53f4728a816d_69645021.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;欧洲核子研究组织主席参与了围绕中国提议的粒子加速器的争论，该加速器将使欧洲的大型强子对撞机相形见绌（如图）。照片：Keystone via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列一位顶级物理学家参与了中国是否应该建造世界上最大对撞机的辩论，他表示他相信该国现在有能力实现这一壮举.&lt;/p>;&lt;p>;“中国科学家可以建造这台机器，”耶路撒冷希伯来大学物理学名誉教授、欧洲核子研究组织 (CERN) 主席埃利泽·拉比诺维奇 (Eliezer Rabinovici) 说。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;台湾当选总统赖清德周三表示，希望在任期内加强台湾与日本的合作，为双方创造经济繁荣，并“共同维护印太地区和平稳定”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/10/1eae1a54-a611-4c49-8808-b5ca51ac0c3e_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种新的关系趋势，称为“年轻人在没有爱情或性的情况下拥抱结合的“友谊婚姻”席卷了日本。 《华盛顿邮报》找出了原因以及它是什么。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多的日本年轻人正在接受一种不需要爱情和性的新型婚姻关系，这种趋势被称为“友谊婚姻” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10 /ad46609e-9059-4b18-bfb5-cf6e1818b66f_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金星，中国第一位公开承认的跨性别女性，被迫与德国人离婚丈夫18年前与她一生挚爱再婚。图片：南华早报综合/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国首位公开承认的变性舞者与十八年前被迫离婚的挚爱再婚。&lt;/p>;&lt;p >;“2006年为了孩子被迫离婚，18年后我们再婚，见证了我们的爱与责任之旅”，金在网上发帖写道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign firms in China see ties fray with overseas HQs as information gap and communication chasm quell trust]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3262045/foreign-firms-china-see-ties-fray-overseas-hqs-information-gap-and-communication-chasm-quell-trust?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/87d0dc1f-5dcb-4686-ad94-c1d9daad2144_8e36a91d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着跨国公司重新考虑在中国的投资，外国直接投资流2024 年第一季度中国的进口量同比下降 26%。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经历了三年严格的冠状病毒疫情之后，北京重新敞开大门并开始为全球商界领袖铺开红地毯进行实地评估以来的16个月里由于封锁，一些挥之不去的伤痕未能消失，而新的削减措施进一步削弱了中国对跨国公司的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;信息鸿沟不断扩大，以及与历史上强大的贸易伙伴采取更积极的去风险策略，加剧了令人担忧的犹豫感。外国公司和商人在中国土地上进行更多投资。&lt;/p>;&lt;p>;现在，外国公司在华业务的高管表示，随着全球供应链的发展，影响海外管理层的运营和投资决策变得越来越困难。变化和国家安全担忧等非商业因素对此类决策产生了巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;在一份新报告中，中国欧盟商会指出，经历“过去两年，其总部与中国业务“脱钩”。它表示，这引发了中国“现有业务的放缓以及利用新项目或投资计划的能力下降”。&lt;/p>;&lt;p>;“情况尤其如此，因为欧洲公司的中国业务可能会这份报告周五发布，并引用了 1 月和 2 月 529 家会员公司的回应。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，北京尽最大努力保持对外国人的吸引力，今年第一季度流入中国的外国直接投资较去年同期下降了26%，至3010亿元人民币（416亿美元）。中国已经一年多没有公布以美元计算的外国直接投资数据。&lt;/p>;&lt;p>;上海美国商会前会长克尔·吉布斯 (Ker Gibbs) 指出，中国业务关键岗位上的外籍员工数量减少，注意到这如何阻碍了与总部的沟通，并导致对该国实际情况的了解更加模糊。&lt;/p>;&lt;p>;“信息和投资是相辅相成的。你不会发现很多投资者对他们所使用的信息没有信心而愿意部署资金，”现任旧金山大学中国商业研究项目常驻执行官的吉布斯说。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国与西方的脱钩似乎正在加速，北京和华盛顿的政策都在朝这个方向推动。这不是商界想要的，但人们正在对政策和整体气候做出反应，”他解释道。 “对外国商业记者的限制也无济于事。我们从中国得到的报道越来越少，而且这些报道通常是来自首尔或新加坡的人，而不是来自中国境内的人。对经济数据的限制也无济于事。”&lt;/p>;&lt;p>;跨文化领导力顾问、《龙装：中国外籍高管的黄金时代》一书的作者 Gabor Holch 一直直言不讳地谈论过度领导力的风险。 “本地化”——用本地管理人员取代外国人。他的书于 8 月出版，基于五年来对企业高管的采访。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系到他时，他强调企业决策者需要谨慎“依赖既反映中国实际情况的数据”情况并将其置于更广泛的区域或全球背景中”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他说，这样做在过去几年中变得越来越困难，因为信​​息流受到严重限制和阻碍，并且“与中国的屏蔽数字生态系统需要大量的手动数据传输”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去十年由于多种原因扩大了差距，”他解释道。 “对中国出版内容的审查力度加大，国际研究人员无法获取当地资源。当地管理人员取代了外籍领导人，但他们对国际发布的数据的访问权限有限且持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“总部依赖全球新闻来源和研究，而这些来源和研究的作者经常因政治原因无法接触中国，因此倾向于高估风险。中国的高管接触到当地媒体策划的消息来源，因此大多看到了机会。”&lt;/p>;&lt;p>;霍尔奇指出，与此同时，双方的高管“必须努力克服对中国不切实际的恐惧和政治动机” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了在获取和传递高质量信息方面所面临的挑战之外，上海咨询公司 Young China Group 的创始人兼首席执行官 Zak Dychtwald 表示，企业必须重新审视他们对中国的态度，因为他们的董事会变得“比以往任何时候都更加不安”，而且在中国业务中采用的本地化策略可能会产生不可预见的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有本地团队的能力曾经是关键在中国取得成功，”Dychtwald 说道。 “随着我们看到外国人数量下降，这是很长一段时间以来的第一次，我意识到团队中有外国人的价值，这是建立信任的桥梁，以总部的方式进行沟通。能够理解和接受。&lt;/p>;&lt;p>;“与三年前相比，现在拥有外籍人士具有更高的价值——了解战略、脚踏实地、参与执行，然后负责&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年初中国重新开放边境后的几个月里，领导人公布了吸引外国投资的措施，同时还放宽了签证政策，但外国公司仍然表示在为中国业务招募外国人方面面临挑战。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在更广泛的去风险转移中，面对中国与其西方合作伙伴之间的国家安全法规日益分歧，越来越多的外国公司将其中国业务与其他全球业务分开。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟商会警告说，在这方面，中国业务雇用的欧洲人数量下降是脱钩趋势背后的一个关键因素，并补充说，这已经导致了相互理解和信任的丧失。&lt;/p>;&lt;p>;因此，商会最新调查中接受调查的公司中有 26% 表示他们必须调整或修改产品或服务，另有四分之一表示他们需要为中国和欧洲或第三方市场开发替代供应链。&lt;/p>;&lt;p>;该商会报告称，北京需要在恢复外国信心方面取得有意义的进展“变得越来越紧迫”。&lt;/p>;&lt;p >;咨询公司罗兰贝格全球董事总经理丹尼斯·德普表示，即使有更多的首席执行官访问中国，新的问题也会出现。&lt;/p>;&lt;p>;“在许多西方公司的中国办事处，经验不足的人员，尤其是外籍人士，轮换很少，我所说的是，当可能有新面孔时，与总部的“亲密程度”会降低，但[这些人]大多是没有去过总部或其他海外分支机构的初级人员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “尤其是美国公司，近年来在中国补充外籍人员的速度不如欧洲公司。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines to tighten visa control for Chinese nationals in move expected to spark retaliation from Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262117/philippines-tighten-visa-control-chinese-nationals-move-expected-spark-retaliation-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/97d638ad-f8fd-4943-8751-035c587b5c6e_7b16677c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;包括中国公民在内的数百名外籍工人在三月，突袭了打拉省班班的一个菲律宾诈骗中心。图片：PAOCC/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾收紧对中国公民签证发放的举措预计将引发北京方面的报复行动，因为两国在南海领土争端上存在争执。卡加延省的中国居民激增。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，移民政策不应被视为仇华政策，因为马尼拉有权过滤签证。当局表示，此举旨在打击欺诈行为，特别是打击对中国游客进行掠夺的猖獗的离岸博彩行业。&lt;/p>;&lt;p>;外交部 (DFA) 周四宣布对中国公民实施更严格的签证控制该法案将于下周开始实施，理由是发现了欺诈性移民申请，导致外国人非法入境和逾期居留。&lt;/p>;&lt;p>;“一个主要挑战是伪造文件，特别是来自中方的文件，”外交事务部国务卿加里·多明戈说道。 “为了帮助解决这个问题，我们实际上正在研究日本、韩国、美国和英国等其他外国大使馆使用的最佳做法，他们还要求申请人提交社会保险证明。”&lt;/p>;&lt;p >;新政策是在国家安全委员会上个月派出一个小组调查卡加延市首府土格加劳（位于吕宋岛北端，面向台湾）之后出台的，约有 4,600 名中国公民在私立大学就读。&lt;/p>;&lt;政府官员早些时候曾对在土格加劳市私立大学就读的中国公民数量激增表示担忧，该市还根据《增强防务合作协议》(EDCA) 设立了三个新校区，该协议与美国签订了一项协议，允许其进入土格加劳市。周四，当被记者问到新政策是否与北京在南中国海日益加剧的侵略行为以及据称在卡加延活动的潜在潜伏组织有关时，多明戈澄清说，此次镇压行动与北京的行动无关。多明戈表示，外交部将继续要求“提供财务能力证明，包括就业证明和银行对账单”，但当局在“审查”申请人时将更加警惕”文件。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是为了中国人的利益，因为这些能够逃脱的菲律宾离岸博彩运营商（Pogo）又是他们的受害者吗？他们的中国同胞”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;针锋相对？&lt;/h3>;&lt;p>;唐·麦克莱恩·吉尔 (Don McLain Gill)，地缘政治分析师、国际研究系讲师德拉萨尔大学将政府的行动描述为在人们对中国在该国的活动（包括网络博彩运营）日益担忧的情况下，政府的行动增加了一层保护。&lt;/p>;&lt;p>;“这是在中国继续升级其信息之际在菲律宾的业务。因此，正如任何负责任的机构一样，需要采取此类措施来确保合法性，”吉尔告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“中国有可能通过对菲律宾人实施某些限制或增加额外要求来进行报复。谁访问中国。北京在移民政策方面因其针锋相对的策略而臭名昭著。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，在菲律宾占领北京之后，中国对从菲律宾进口的香蕉实施了更严格的控制。向国际法庭提起诉讼，指控中国海军舰艇阻碍马尼拉进入黄岩岛。&lt;/p>;&lt;p>;国际法庭最终于 2016 年驳回了中国对包括其岛屿在内的南海的广泛主权主张，但北京方面却提出了竞争与文莱、越南、马来西亚和菲律宾就该航道主张主权的国家，已拒绝接受裁决。&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织创始主席、国防分析师切斯特·卡巴尔扎表示，希望中国和世界不会将马尼拉的新签证政策视为仇华或种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;“马尼拉有权提出质疑，也肯定有过滤签证发放的特权。外交部有责任保护我们的国家免受潜在的国家安全威胁。”卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾严格要求社会保险证明来描述游客并了解他们的意图，这是合理的在中国对我们的海上航道和经济热点地区进行接二连三的侵略的情况下，我们有机会前往关键战略地点旅行或学习。”他强调。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着运营商的发展，网络博彩业呈指数级增长。利用该国宽松的博彩法，瞄准了禁止赌博的中国客户。&lt;/p>;&lt;p>;网络博彩公司在鼎盛时期雇佣了超过 30 万名中国工人。据官方估计，合法居住在菲律宾的网络博彩业工人数量在 10 万至 15 万之间。&lt;/p>;&lt;p>;前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 在其六年任期内寻求与北京建立更密切的关系，这导致中国投资大量涌入，企业和游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/6f0eeb74-4117- 4308-ab98-7e3ab242804e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾帕拉纳克市一家网络博彩综合体外的中国公民。照片：马丁·圣地亚哥&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯坦福大学国家安全创新快结中心海事安全分析师雷·鲍威尔表示，马尼拉的新政策可能会略微加剧紧张局势。&lt; /p>;&lt;p>;“但这些似乎是处理严重且有据可查的安全问题的合理步骤。北京是否利用网络博彩公司作为进行间谍活动的中心尚不清楚，但有组织犯罪肯定是一个真正的威胁，”鲍威尔说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周二在参议院听证会上，立法者声称打拉省班班镇当局突击搜查了位于 7.9 公顷（19.5 英亩）土地内的离岸博彩运营商，该运营不仅与互联网欺诈有关，还与针对国家机构的监视活动和网络攻击有关。&lt;/p>;&lt; 3月13日，一名越南工人成功逃脱后，执法人员突击搜查了宝福土地开发公司拥有的房产。大约 800 名受害者获救，其中 427 名中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;“听到情报界有说服力的信息表明这个 Bamban 综合体被用于监视活动，我感到非常不安，”参议员Risa Hontiveros 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“离岸博彩公司现在被用来监视我们吗？我们是在用自己的油煎炸吗？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;在参议院的同一项调查中，最近针对政府网站的网络攻击事件被追溯到该大院。&lt;/p>;&lt;p>;“除了网络博彩和诈骗之外，还有更大、更险恶的结局吗？” ？这并没有减轻我的担忧，情报界和各个执行机构的不同消息来源都对 EDCA 地点周围的大片土地被持有菲律宾身份证件的中国公民购买发出了警报，”反对派参议员声称。&lt;/p>;&lt; p>;另一位议员 Sherwin Gatchalian 也有同样的担忧，并指责菲律宾娱乐和博彩公司始终未能阻止获得许可的离岸博彩公司实施犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;据他称，他获得了相关信息宝福大院内的一些机构与网络监控和黑客攻击有关。&lt;/p>;&lt;p>;“一些进入该国的技术和人员被用于针对菲律宾政府的网络攻击，”张侨伟告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;“在我们国家，他们显然正在从诈骗转向网络攻击。所以我们真的应该从这个角度来看。这就是为什么我认为网络博彩公司没有任何好处，因为各种犯罪都与之相关。&lt;/p>;&lt;p>;然而，菲律宾南部达沃东区的国会议员奇诺·阿尔马里奥 (Cheeno Almario) 表示，虽然他们确认一些袭击是由“中国行为者”发起的，但很难将这些袭击与马尼拉与北京的海上冲突联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要忽视，也有一些袭击来自其他地区。其中一些尝试具有恐怖主义性质。其中一些尝试也不仅仅是为了勒索金钱或向人们展示系统中存在漏洞，”兼任众议院信息和通信技术委员会副主席的阿尔马里奥说。&lt;/p>;&lt;p>;但是洪蒂维罗斯敦促总统小费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）如果政府有诚意打击犯罪和国家安全威胁，就禁止该国的网络博彩业务。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Malaysian consumers ‘missing the target’ in anti-Israel boycotts of Western brands?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3262003/are-malaysian-consumers-missing-target-anti-israel-boycotts-western-brands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/7d747d18-352e-48d2-ab48-13d560d7aa32_93aa9a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莎阿南高等法院外的抵制、撤资和制裁支持者在吉隆坡。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想知道抵制是否会让全球企业集团畏缩，那么马来西亚就是最好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;这个穆斯林占多数的国家的消费者已经在半年多的时间里，他们集体运用财务力量来惩罚那些被认为与以色列有联系的美国品牌，以抗议以色列-加沙战争，这场战争迄今已造成超过 34,000 人死亡，其中大部分是平民，其中包括许多妇女和儿童。&lt;/ p>;&lt;p>;快餐巨头肯德基是最新的受害者，上周宣布，由于“经济形势严峻”，该公司暂时关闭了穆斯林占主导地位的地区的门店。&lt;/p>;&lt;p>;此前，快餐业曾遭受过严重影响。竞争对手麦当劳和美国咖啡连锁店星巴克报告称，由于持续的抵制，损失惨重。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/09/87f753db-adee-4986-95fd-7bcc316b7a6e_6878bb9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚妇女坐在桑德斯上校旁边，吉隆坡著名的肯德基标志。由于反以色列抵制造成的“经济状况面临挑战”，肯德基暂时关闭了穆斯林占主导地区的门店。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;愤怒是一种有效的激励因素。&lt;/p>;&lt;p>;抵制活动的支持者认为这些公司要么直接支持以色列军方，要么代表以色列的利益。美国每年花费数十亿美元为其中东盟友提供军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;快速谷歌搜索会产生大量论文，阐述抵制的道德和伦理核心，将其视为一种合法且潜在强大的手段和平地反对实体，这些实体可能太大，任何一个人都无法独自解决。&lt;/p>;&lt;p>;该运动的前提很简单——打击他们最痛的地方，对于公司来说成为他们的底线。&lt;/p>;&lt;p>;这三个品牌都有一些共同点。他们在马来西亚经营了几十年，直到最近还是家喻户晓的名字，深受许多不同阶级和种族的马来西亚人的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是；它们完全由本地特许经营商经营，店员全部由马来西亚人组成，他们通常来自低收入家庭以及残疾人等弱势群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德基、麦当劳和星巴克是所有在至少数十个国家运营的大型跨国公司。虽然不同司法管辖区的业务安排可能有所不同，但在马来西亚，他们将经营业务的权利出售给当地公司。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，除了支付特许经营费并遵守质量控制措施和品牌代表之外，他们的马来西亚业务从供应链到营销，甚至在某种程度上甚至是产品开发，基本上都是马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然消费者有权基于道德信念而避开一家企业，但最终可能会达不到目标。 &lt;/p>;&lt;p>;以三个美国品牌公开宣称在马来西亚受到抵制的事件为例，承受损失的是当地的特许经营商。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止抵制活动除了哀叹富有的公司董事不得不承受的财务痛苦之外，还提出了这些公司在马来西亚数百家分店雇用的员工面临的更为严重的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/212cf212-54ce-44ac-8ada-55435896e691_eff20e7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡的一家星巴克分店。照片：Azneal Ishak&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《This Week in Asia》周三的检查显示，半岛各地的数十家肯德基马来西亚分店在谷歌地图上被列为暂时关闭。该公司表示，员工可以选择搬迁到其他分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;但在许多情况下，商店关闭意味着失业，因为从业务角度来看，这些员工很可能最终会被裁员。&lt;/p>; &lt;p>;世界各地的公司在削减影响盈利能力的零部件方面都是出了名的无情，马来西亚公司也不例外。&lt;/p>;&lt;p>;撇开所谓的以色列联系不谈，这些公司经常向员工的政府规定捐款私人退休基金和保险，如果这些工人最终进入零工经济，这些东西可能无法覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，管理该国最大私营部门退休基金的雇员公积金表示，只有 60该国 1700 万工人中有 % 获得了保险。&lt;/p>;&lt;p>;原则上，可以说抵制是为了崇高的事业。但它提出了一个问题——成本是什么、谁的？&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker falls from 2-metre-high stage while dismantling Taiwanese band Mayday’s concert site, loses consciousness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262108/hong-kong-worker-falls-2-metre-high-stage-while-dismantling-taiwanese-band-maydays-concert-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/2c7a8945-90bf-481a-9545-d5309c7c14bb_3a255e4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拆除台湾摇滚乐队使用的舞台的工作正在进行中五月天在中环海滨。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港工人在拆除台湾乐队五月天中环海滨最后一场演唱会的场地时，从两米高的舞台上坠落失去知觉。&lt; /p>;&lt;p>;警方表示，他们于周五凌晨 5 点接到这起事件的警报。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，这名 20 岁的工人失去平衡，从高度约两米的舞台上摔下来。警方发言人表示，该名昏迷工人已被送往薄扶林玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将案件列为工业意外。&lt; /p>;&lt;p>;台湾摇滚乐队五月天上周因恶劣天气和大型 LED 球体装置起火而被迫推迟演出，周四结束了其七场音乐会系列。&lt;/p>;&lt;p>;火灾一天前，天文台发布黄色暴雨警告，乐队首场演出的部分内容在大雨中转移到网上和室内。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Australia ties unlikely to deteriorate over Yellow Sea military skirmish, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262071/china-australia-ties-unlikely-deteriorate-over-yellow-sea-military-skirmish-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/200270a5-a676-49e2-8b83-6b8ea8e20f0f_0f915e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架直升机准备从霍巴特号甲板上起飞。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一架澳大利亚军用直升机与一架中国战斗机在黄海发生的空中对抗引发了新的紧张局势，但双方稳定的双边关系预计将缓解任何潜在的紧张局势分析人士称，事件升级。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，这一事件突显了随着地缘政治不确定性的增加，此类遭遇的频率越来越高，这表明这可能揭示中国防止空中相撞事件的军事方法，特别是在 2001 年发生致命事故之后海南发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部和总理安东尼·阿尔巴内斯本周谴责北京方面周六一架中国人民解放军战斗机的演习，该演习危及从澳大利亚海军霍巴特号起飞的澳大利亚海军直升机.&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国防部称，霍巴特号航空母舰当时正在黄海执行联合国安理会对朝鲜的制裁，当时中国飞机向直升机的飞行路径发射照明弹。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;该事件引发国内轩然大波，澳大利亚反对党领袖彼得·达顿敦促阿尔巴内塞直接向中国国家主席习近平提出担忧，而影子国防部长安德鲁·哈斯蒂则抨击阿尔巴内塞政府对华软弱。&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;北京为其行为进行了辩护，称这架澳大利亚直升机过于靠近中国领空，正在监视和“扰乱”中国在黄海（中国和朝鲜半岛之间的地区）的海军训练。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部发言人张晓刚表示，澳大利亚“混淆是非”，中国军方对澳大利亚直升机的警告是正确的。澳大利亚国防部长安格斯·坎贝尔周四驳回了北京的指控，称这架直升机的表现很专业。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏信息和情报，很难对此类事件做出准确的解释，就像很难知道一样澳大利亚研究所国际与安全事务主任艾伦·贝姆表示，中国飞行员是否是自愿采取行动，或者是否与上级或澳大利亚海军进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都认为这是” =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/0d1759a7-2711-471d-8dc2-b93c2e031545_a06339ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2001年6月28日，一架部分拆除的美国侦察机在中国南部海南岛与一架中国战斗机在空中相撞后紧急迫降。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对中国行为的解释可以从2001年海南事件中得出，当时一架中国喷气式飞机在海南岛附近撞上一架美国军机后坠毁，导致飞行员死亡贝姆说。&lt;/p>;&lt;p>;美国飞机紧急降落在该岛，引发外交僵局。&lt;/p>;&lt;p>;中国分析人士表示，这一事件推动了中国空军和军队的现代化进程。布莱斯·韦克菲尔德 (Bryce Wakefield) 表示，有时，中国的下级指挥官可能会“过于热心”，因为他们认为北京希望采取积极的应对措施，澳大利亚国际事务研究所智库国家执行主任。&lt;/p>;&lt;p>;“中国机构有时会采取未经中央政府授权的措施。尽管如此，这种挑衅行为的责任必须完全归咎于中国，”韦克菲尔德说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为中国需要控制自己的军队，即使有时战地指挥官做出的决定并不符合中国的意愿。 ”&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都有权进入黄海并无争议，但北京对其他国家的飞越和航行更加敏感是很自然的，Dylan Loh 说，新加坡南洋理工大学外交政策助理教授。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不会破坏中澳关系逐步正常化的总体轨迹，但它确实表明了意外事件阻碍两国关系发展的风险。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的关系正在从近期的外交低谷中恢复过来，但澳大利亚当地媒体继续将中国描绘成战争威胁。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个非常棘手的问题，但不太可能引发更广泛的冲突，”韦克菲尔德在谈到黄海事件时说道。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是在“不安全和不专业”的事件之后发生的。 11 月发生的小规模冲突中，澳大利亚海军潜水员被中国军舰在日本海岸附近的声纳脉冲打伤。&lt;/p>;&lt;p>;上周，澳大利亚国防部长理查德·马勒斯会见了美国、日本和菲律宾的国防部长，共同致力于“ &lt;/p>;&lt;p>;韦克菲尔德和贝姆相信，黄海事件将会平息，就像声纳事件一样，贝姆表示，阿尔巴尼斯采取了外交行动，始终坚持稳定局势的方针。双边关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>