<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Paraguay official resigns after signing agreement with fictitious country ‘United States of Kailasa’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243456/paraguay-official-resigns-after-signing-agreement-fictitious-country-united-states-kailasa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名巴拉圭政府官员被撤职，原因是他与一名逃亡的印度大师所在的虚构国家的代表签署了一份谅解备忘录，他们似乎还欺骗了这个南美国家的几名地方官员。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息在巴拉圭引发了丑闻，并引发了社交媒体的大量嘲笑，但这并不是第一次自称是曼联代表凯拉萨州欺骗了国际领导人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他们成功参加了在日内瓦举行的联合国委员会会议，并与美国和加拿大当地领导人签署了协议。&lt;/p>;&lt;p >;阿纳尔多·查莫罗 (Arnaldo Chamorro) 于周三被撤换为巴拉圭农业部参谋长，此前不久，有消息称他与凯拉萨美国代表签署了一份“公告”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除其他外，10 月 16 日的“公告”表达了“巴拉圭政府的真诚愿望和建议：考虑、探索和积极寻求与凯拉萨美国建立外交关系，并支持凯拉萨美国作为一个主权和独立国家加入包括联合国在内的各种国际组织”。社交媒体上发布的协议副本。&lt;/p>;&lt;p>;查莫罗在电台采访中表示，这个虚构国家的代表会见了查莫罗和农业部长卡洛斯·吉梅内斯。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，查莫罗承认他不知道 Kailasa 的位置，并表示他签署了一份他所说的“谅解备忘录”，因为他们愿意帮助巴拉圭解决包括灌溉在内的各种问题。&lt;/p>;&lt;h3>;比克拉姆谜题：为什么印度有这么多不光彩的大师？&lt;/h3>;&lt;p>;凯拉萨社交媒体账户上发布的照片​​还显示，这个虚构国家的代表与玛丽亚·安东尼娅和卡尔派市的当地领导人签署了协议。社交媒体账户庆祝了每一次签约。&lt;/p>;&lt;p>;在 Kailasa 的网站上，这个虚构的国家被描述为“古老开明的印度教文明国家的复兴，而来自世界各地流离失所的印度教徒正在复兴这个国家”。该组织由一位自称为大师的尼西亚南达 (Nithyananda) 领导，他因多项罪名在印度被通缉，其中包括性侵犯。他的下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，凯拉萨美国代表参加了 2 月份在日内瓦举行的两次联合国委员会会议。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，纽瓦克市政厅在纽瓦克举行会议。泽西岛承认在与凯拉萨签署姐妹城市协议时被骗。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 hurt in collision between minibus and KMB double-decker near park in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3243450/11-hurt-collision-between-minibus-and-kmb-double-decker-near-park-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，香港一公园附近一辆小巴与双层巴士相撞，造成 11 人受轻伤，被送往医院。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，九龙城马头涌道宋皇台花园外的车祸发生在上午7时24分左右。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;红色小巴在接近红绿灯时撞上九巴双层巴士的后部。&lt;/p>;&lt;p>;小巴事故中挡风玻璃被砸碎，前部也受损。双层巴士的后部受到了一些轻微损坏。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方正在调查造成 73 岁司机死亡的小巴车祸&lt;/h3>;&lt;p>;警方发言人表示，六男五女被撞&lt;/p>;&lt;p>;“他们都受了轻伤，在被送往医院时意识清醒。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七人被送往油麻地伊利沙伯医院。另外四人被送往同样位于油麻地的广华医院。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙交通组的人员正在调查车祸原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT one year on: how OpenAI’s chatbot brought generative artificial intelligence into public consciousness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3243449/chatgpt-one-year-how-openais-chatbot-brought-generative-artificial-intelligence-public-consciousness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;去年人工智能研究员 Sasha Luccioni 参加商业会议和演讲活动时，她会回答一些基本问题，例如：“什么是人工智能？”她说，现在，她遇到的人不仅熟悉人工智能，还担心它是否会“接管世界”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，改变的是 ChatGPT。去年 11 月 30 日，公众可以使用 OpenAI 的聊天机器人，该机器人可以针对用户的简单提示创建广泛的（尽管并不总是可靠的）书面响应。它从根本上改变了人们对人工智能的看法（如果他们曾经思考过的话）。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，科技公司利用人工智能来提出建议、检测在线有害内容以及为自动驾驶汽车提供动力。然而，对于 ChatGPT，人工智能不仅仅是在产品背后运行的东西；而是在产品背后运行的东西。这就是产品。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一夜之间，人们开始使用 ChatGPT 来写歌词、起草电子邮件、总结文件以及在婚礼上撰写演讲。有些人甚至把它变成了他们的私人治疗师。以前的聊天机器人常常令人烦恼，而 ChatGPT 以其简单的用户界面和快速多彩的响应，成为真正的敬畏和娱乐的源泉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一年后，根据 OpenAI 的数据，ChatGPT 每周有 1 亿人使用。&lt;/p>;&lt;p>;“ChatGPT人工智能进入公众意识的时刻，”在人工智能初创公司 HuggingFace 工作的 Luccioni 说道。但随之而来的是人工智能焦虑的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;有大量报告称，ChatGPT 基于大量在线数据来生成相关响应，可能会传播错误信息、延续偏见、威胁就业并帮助学生在作业中作弊。&lt;/p>;&lt;p>;学校禁止或取消禁止该服务。监管机构举行了有关人工智能的听证会和峰会。作家和演员举行罢工，部分原因是担心人工智能会贬低他们的作品。许多行业领导者签署了一份关于“人工智能灭绝的风险”的简短声明。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的前景与危险之间的紧张关系在 ChatGPT 一周年纪念日即将到来之际暴露得淋漓尽致。&lt;/p>;知情人士此前告诉彭博社，OpenAI 解雇了联合创始人兼首席执行官 Sam Altman，部分原因是与董事会在人工智能开发速度和货币化速度上存在分歧。 OpenAI 和 Altman 达成协议，几天后，在员工叛变后，他将恢复首席执行官职务。&lt;/p>;&lt;p>;先驱者李飞飞表示，“围绕人工智能的炒作会制造焦虑”人工智能领域的专家，斯坦福大学以人为中心的人工智能研究所的联合主任。&lt;/p>;&lt;p>;对一些人来说，像 ChatGPT 这样的人工智能工具突然预示着人工智能超越人类并可能造成严重破坏的未来。对于其他人来说，ChatGPT 及其同类产品只是自动完成功能的更强大版本，并且建立在以前的人工智能进步的基础上。 “这是人工智能的拐点，”李说，“但不是唯一的拐点。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些担忧都没有阻止人工智能的进步和投资。&lt;/p>;&lt;p>;自 ChatGPT 推出以来的一年里，OpenAI 推出了更强大的人工智能模型，构建定制 ChatGPT 体验的选项以及让聊天机器人用自己的语音响应口头问题和命令的功能。与此同时，越来越多的初创企业和大型科技公司正在竞相跟上。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，投资者向生成式 AI 初创企业投入了超过 210 亿美元，高于去年同期根据 PitchBook 的数据，去年的投资额刚刚超过 50 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其中大部分来自微软、亚马逊和 Alphabet 旗下的谷歌等科技巨头，它们在人工智能初创企业上投入了数十亿美元，以巩固自己的地位。在快速发展的市场中占据一席之地。这些交易重塑了科技领域的力量平衡，微软凭借与 OpenAI 的合作，在人工智能竞赛中领先于竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的狂热远远超出了科技行业的范畴。&lt;/p>;&lt; p>;摩根大通正在测试人工智能应用程序，该应用程序可以为该银行跟踪的每家公司生成收益摘要，以及提供问题解决步骤的帮助台服务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医疗保健专业人员正在使用人工智能自动将患者对话转化为笔记。媒体公司依靠人工智能来撰写文章，但在这个过程中犯了一些明显的错误。政客们开始利用人工智能来撰写演讲稿、竞选活动和筹款。&lt;/p>;&lt;p>;根据求职网站 Indeed 11 月份的一份报告，自 ChatGPT 首次推出以来，在标题或职位描述中列出人工智能的职位数量增加了 20 倍。 。这些职位不仅仅局限于科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能职位发布呈爆炸式增长，”Indeed 北美经济研究总监尼克·邦克 (Nick Bunker) 表示。&lt;/p>;&lt;p >;然而，总体而言，人工智能职位的数量仍然很少，在招聘网站上发布的 10,000 个职位招聘信息中，人工智能职位仅占 6 个。尽管 ChatGPT 引发了生成式 AI 的热潮，但市场比 ChatGPT 大得多。&lt;/p>;&lt;p>;如今，企业和日常用户可以转向越来越多的 AI 聊天机器人，包括 Bard、Claude、Pi、Grok最近，还有来自亚马逊的 Q。生成式人工智能将继续存在，而且只会变得更加先进。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该在负责任地使用这项技术方面处于领先地位，”李说。 “它大大增加了对话和辩论，但我们需要通过提供教育和背景来更深思熟虑地处理它。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean who sued woman for US$2.25 million after she spurned him charged with cheating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243451/singaporean-who-sued-woman-us225-million-after-she-spurned-him-charged-cheating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子因在一名女子拒绝他后起诉一名女子索要 300 万新元（225 万美元）而成为全球头条新闻，并被指控作弊周四发生的另一起案件。&lt;/p>;&lt;p>;K Kawshigan 是一名 31 岁的新加坡男子，因诱导一名男子将 2,650 新元（1,984 美元）存入银行账户而被判处一项欺诈罪。 MacBook Pro 被证明是假货。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 被指控与另一名名叫 Cheng Zie Sian 的男子合谋，在 10 月至 11 月期间欺骗 Tan Wei Liang。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 涉嫌订婚一名快递员将一台带有合法序列号的密封假 MacBook Pro 交付给 Tan，Tan 随后将钱转给他，因为他相信这台笔记本电脑是真品。&lt;/p>;&lt;p>;他被还押接受调查，并将于下周返回法庭。 &lt;/p>;&lt;p>;如果串谋欺骗罪名成立，Kawshigan 最高可被判入狱七年并罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡男子在女子拒绝爱意后起诉女子，要求赔偿 230 万美元&lt;/h3 >;&lt;p>;他在 2 月份发布了一份判决书，详细说明了他如何针对诺拉·陈淑梅 (Nora Tan Shu Mei) 提起了两起总计超过 300 万新元的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;陈淑梅曾浪漫地拒绝了他，他起诉了她。原因包括违反了改善关系的协议，以及在发现她只把他当作朋友后所遭受的情感创伤。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Tan 反诉 Kawshigan，要求赔偿她为保护自己而产生的费用因他所谓的骚扰，包括安装数字门禁器、警报传感器和智能视频门铃。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 在治安法院针对 Tan 的案件被驳回，而在地方法院审理的价值百万美元的案件则被驳回。高等法院最后一次出现在九月份损害赔偿案件评估会议的公开听证会名单中。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China factory activity surprisingly expands in November, hits 3-month high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3243443/china-factory-activity-surprisingly-expands-november-hits-3-month-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的一项民间调查显示，在订单增加的推动下，11月份中国工厂活动意外扩张，但外部需求疲软继续构成压力&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 10 月份的 49.5 升至 11 月份的 50.7，创下三个月来最快扩张速度，超过分析师预测的 49.8。 50点大关区分增长和收缩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国第三季度经济增长好于预期，但周四官方制造业PMI连续第二个月下降，制造业正在艰难复苏.&lt;/p>;&lt;p>;官方与财新调查样本不同，财新PMI重点关注沿海地区的出口型企业和中小企业。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管我们预计政策立场将保持不变，但各行业的经济运行速度不同汇丰银行经济学家周四表示：“积极主动的举措将有助于维持未来几个季度的整体增长势头。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商品生产商 11 月份收到的新订单出现 6 月份以来的最快增长，为该数据提供了支持。 &lt;/p>;&lt;p>;工厂主因此扩大了生产和采购活动，两个分类指数从 10 月份的收缩中反弹至 11 月份的增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的经济表现疲弱。 -房地产行业低迷、地方政府债务风险和全球经济增长放缓拖累了疫情复苏。今年政府出台了一系列政策措施来提振经济。&lt;/p>;&lt;h3>;投资承诺、免签入境：11月份中国经济的七件事&lt;/h3>;&lt;p>;中国消费价格大幅下滑10 月份，国内需求的关键指标显示出大流行以来未见的疲软，同时工厂通货紧缩加深。&lt;/p>;&lt;p>;对 12 个月前景的乐观情绪升至 7 月份以来的最高水平。调查显示，企业希望国内外更大的客户需求将支持来年的增长。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求疲软是影响工厂活动的重要因素，11 月份新出口指数为 49，连续五个月收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该行业的薪资削减已连续第三个月持续。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang building world’s longest highway tunnel in play for regional connectivity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243403/chinas-xinjiang-building-worlds-longest-highway-tunnel-play-regional-connectivity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;按照目前的标准，中国正在建设世界上最长的公路隧道——该项目将穿越地球上最长的山脉之一，为新疆维吾尔自治区与中亚地区的交往开辟新途径，专家称，中亚地区是对外贸易日益具有决定性的地区。&lt;/p>;&lt;p>;天山胜利隧道是乌鲁木齐至玉里高速公路的重要路段，将官方媒体称，它是连接该地区南北两半的关键交通枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;2025 年 10 月底建成通车后，穿越天山的旅行时间将缩短至 20 左右分钟，从首都乌鲁木齐到该地区人口最多的两个城市库尔勒的车程将从七个多小时缩短到三个小时左右。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该隧道竣工后预计全长 22.1 公里（13.7 英里），是目前在建最长的隧道。 &lt;/p>;&lt;p>;“竣工肯定有利于新疆欠发达地区的贸易和经济增长，”经济学人智库经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国与中国建立更紧密的外交和经济关系徐补充说，在与中亚的关系中，该地区将成为一个日益重要的支点，既是最终市场也是中转站，更多的基础设施建设可能会促进互联互通，包括建设中国-吉尔吉斯斯坦-乌兹别克斯坦铁路。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“重新包装的【一带一路”倡议】更加注重经营风险和投资回报。从这个意义上说，中亚提供了合理的回报风险组合，特别是其丰富的能源储备和可接受的安全状况。”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;新疆已成为中国与西方国家之间的地缘政治痛点。在被指控侵犯人权、从事间谍活动和支持俄罗斯在乌克兰的战争后，美国和欧盟分别对该地区实施了制裁和出口管制——北京方面否认了所有这些。&lt;/p>;&lt;p>;但这些措施遭到了蔑视。据乌鲁木齐海关统计，今年前 10 个月，该地区对外贸易额创下历史新高，达到 2870 亿元人民币（405 亿美元），同比增长近 50%，到 9 月就超过了 2022 年的累计总额.&lt;/p>;&lt;p>;中国还试图利用新疆独特的地理优势，特别是与俄罗斯、蒙古、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和巴基斯坦等八个国家接壤，这些国家都是中国“一带一路”的核心倡议。&lt;/p>;&lt;p>;加强交通网络将加强新疆与中亚更广泛的基础设施联系，与省政府有联系的智库广东省改革研究会执行主席彭鹏表示。&lt;/p>;&lt;p >;“铁路、公路、航空等渠道已经十分丰富，而团体旅游、自助游等文化交流则相对匮乏。新的途径可以使贸易方式多样化，甚至延伸到进一步的文化和旅游交流。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，新疆还公布了建设新自由贸易中心的计划，这体现了北京扩大其经济影响力的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;一项试点计划将在根据中国国务院网站上发布的通知，新疆可能需要在喀什、霍尔果斯和乌鲁木齐三个地区就业，新疆正式成为自由贸易区可能需要长达五年的时间。 /p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US judge halts Montana’s TikTok ban from taking effect on January 1]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243441/us-judge-halts-montanas-tiktok-ban-taking-effect-january-1?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚些时候，美国法官阻止了蒙大拿州首个禁止使用短视频分享应用 TikTok 的州禁令于 1 月 1 日生效，称其侵犯了用户的言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官唐纳德·莫洛伊 (Donald Molloy) 发布初步禁令，阻止对这款中国应用程序的禁令，称该州禁令“超越了国家规定” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国字节跳动旗下的 TikTok 周四没有立即发表评论。该公司于 5 月起诉蒙大拿州，以多种理由寻求阻止美国各州的禁令，称其侵犯了公司和用户的第一修正案言论自由权。蒙大拿州的 TikTok 用户也提起诉讼，要求阻止该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;州总检察长办公室为立法机关批准的禁令进行了辩护，理由是担心蒙大拿州用户的个人数据和潜在的中国间谍活动，但没有立即采取行动&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在法庭文件中表示“过去没有、也不会与中国政府分享美国用户数据，并已采取实质性措施保护 TikTok 用户的隐私和安全”。&lt;/p>;&lt;p>;莫洛伊，他被任命为替补席。民主党总统比尔·克林顿认为 TikTok 在他的观点中提出的众多论点都有道理。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月份的听证会上，莫洛伊质疑为什么没有其他州效仿蒙大拿州禁止 TikTok，并询问该州是否“家长式作风” ”，认为该禁令对于保护 TikTok 用户的数据是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州本可以对该州 TikTok 的每次违规行为处以 10,000 美元的罚款，但法律并未对个人 TikTok 用户施加处罚。 &lt;/p>;&lt;p>;国会中的一些人试图禁止该应用程序，或赋予拜登政府新的权力来施加限制或禁止它，但这些努力近几个月来陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;前任唐纳德·特朗普总统在 2020 年试图禁止 TikTok 的新下载，但一系列法院判决阻止了该禁令生效。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Shameless’: China public bondage couple with crawling man in dog headgear on leash held by woman brandishing whip detained by police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242760/shameless-china-public-bondage-couple-crawling-man-dog-headgear-leash-held-woman-brandishing-whip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警方拘留了一对年轻夫妇，因为一段视频疯传，显示他们沉迷于公开奴役角色扮演癖。&lt;/p >;&lt;p>;据报道，11月18日晚，中国中部河南省郑州叠湖大桥上发生了这一场景，一名戴着狗头套的男子在一名拿着鞭子的女子的带领下沿着地面爬行。 &lt;/p>;&lt;p>;据新京报报道，这名23岁的孙姓女子和她的20岁的男友于某最近在网上认识，警方称他们是为了刺激而表演这一噱头。&lt;/p>;&lt;p >;他们被桥上的一名行人拍摄，他在视频中表示“无法理解这对夫妇的行为”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“你看，那些年轻人只是在玩一个非常规的游戏，”行人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人穿着狗的衣服帽子上什至还有一根绳子系在帽子上。那个女人手里拿着一根鞭子，走在他身边，就像宠物主人遛狗一样。”&lt;/p>;&lt;p>;年轻人在地上爬了几分钟，从桥的一端爬到了桥边。另外，在他和女友上车离开现场之前，该行人补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的视频在网上疯传，微博浏览量达1.5亿次，抖音浏览量达900万次。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这对公众造成了“恶性”影响，并以“寻衅滋事”为由拘留了这对年轻夫妇。&lt;/p>;&lt;p>;这种捆绑角色扮演​​被谴责为大陆社交媒体上的人们感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为他们在玩什么新东西，但他们在做一些违反道德标准的事情。他们缺乏道德基础。”一位网上观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有见过像这两个人这样无耻的人。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;而第三位则写道：“他们不仅损害了公共秩序和良好风俗，也丧失了作为一个人的尊严。 &lt;/p>;&lt;p>;有人认为这对夫妇正在施虐受虐：“如果你想玩性虐待游戏，就在家里玩，不要出去，”一位人士建议道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Munich-Bangkok Lufthansa flight diverted to Delhi after man yells at his wife, tries to set blanket on fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243439/munich-bangkok-lufthansa-flight-diverted-delhi-after-man-yells-his-wife-tries-set-blanket-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据《印度时报》报道，周三，汉莎航空的一架航班在一对夫妻发生严重争吵后被迫改道。&lt;/ p>;&lt;p>;这架巨型空客 A380 正在德国慕尼黑和泰国曼谷之间飞行（行程 10 小时），此时争吵爆发。&lt;/p>;&lt;p>;这促使飞行员向英迪拉甘地国际机场的空中交通管制部门报告据《印度时报》报道，印度德里机场发生“情况和可能不守规矩的乘客”。&lt;/p>;&lt;p>;一名官员告诉该报，妻子向飞行员报告了丈夫的行为，寻求干预，因为她感到受到威胁&lt;/p>;&lt;p>;未透露姓名的消息人士告诉《印度时报》，这名 53 岁的德国公民的丈夫对妻子大喊大叫并扔食物，然后无视机组人员冷静下来的请求。&lt;/p>;&lt;p>;据报纸报道，他还试图用打火机烧毯子。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了一名试图贿赂登上阿姆斯特丹航班的中国游客&lt;/h3>;&lt;p>;两名男子据《印度快报》报道，他和他的泰国妻子在德里下飞机，并被移民官员和联邦警察带走。&lt;/p>;&lt;p>;《印度时报》报道称，汉莎航空正在与当地的德国大使馆协调，并且汉莎航空在一份声明中向《商业内幕》证实，航班因一名“不守规矩的乘客”而改道，该乘客“已移交给当局”，但没有提供事件的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;“乘客和机组人员的机上安全是我们的首要任务，”该航空公司补充道。&lt;/p>;&lt;p >;根据 Flightradar24 的数据，该航班比预定时间晚了大约两个小时抵达曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Japanese trapped by outdated work culture seek greener pastures abroad: ‘I want some freedom’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243400/young-japanese-trapped-outdated-work-culture-seek-greener-pastures-abroad-i-want-some-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当 Jun Shigeno 从日本大学毕业后加入新公司时，他对业务充满热情，并对学习机会感到兴奋，开发新技能并为公司的发展做出贡献。读了四年大学后，他也期盼着银行存款能扭亏为盈。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，他永远疲惫不堪，很少有时间见朋友或家人，说出自己的心声。他的银行账户里的情况也只是稍微好一点。当 24 岁的茂野看着比他早几年加入他的科技公司的同事时，他担心对他的要求只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他开始去海外寻找工作，并已经询问了德国和加拿大的职位。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是一场噩梦”：随着过劳死案件的增加，日本工人谴责办公室文化&lt;/h3>;&lt;p>;随着日本面对日益严重的劳动力短缺问题，合格、有能力的员工正是公司应该留住的人才，但对于许多年轻人来说，过时的企业文化正在驱使他们走向更美好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;在茂野的招聘过程中，公司他说，公司希望员工能够享受工作与生活的平衡，但这种情况并没有持续多久。 “一开始还不算太糟糕，但现在我每个月加班时间最少 60 小时，最长可达 80 小时。”&lt;/p>;&lt;p>;雪上加霜的是，他据称，只支付前40小时的加班费，其余的都属于“服务加班”。几乎所有日本公司都运行相同的系统。&lt;/p>;&lt;p>;“薪酬并不比美国或欧洲的公司高，但我一周很忙，根本没有时间做我想做的事情，而周末我必须学习。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Shigeno 的雇主希望他每年获得三项额外的专业资格，唯一的学习时间是周末，他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他的未婚妻，Nagisa Ota ，同样厌倦了她的陪伴，并且愿意去其他地方。然而，对她来说，原因略有不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是觉得这不适合我。我在澳大利亚完成了实习，在其他国家对工作的态度完全不同，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里，没有人考虑工作时间以外或周末的工作，每个人都在工作日离开办公室。时间和工作并不是他们一生的重点。这就是这里的情况，这不是我想要的。我只是想要一些自由。”&lt;/p>;&lt;p>;政府没有关于离开工作岗位到国外寻找工作的日本年轻人数量的统计数据，尽管传闻证据表明这种情况正变得越来越普遍。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;为什么日本工人不愿意带薪休假？&lt;/h3>;&lt;p>;富士通全球市场情报部门首席政策经济学家马丁·舒尔茨认为，日本年轻人出国工作实际上可能是有益的。&lt; /p>;&lt;p>;“我想说，多年来，移居海外的日本人太少了，因为随着我们的世界更加紧密地联系在一起，我们需要年轻人出国，获得新的技能和观点，并发现事情是如何做的&lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“很少有日本人能够体验日本以外的世界，这阻碍了这个国家的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;在完全不同的环境中发展他们的能力将允许冒险精神舒尔茨表示，如果年轻人将来回到日本，他们将成为对全球商业有新认识的领导者，或者充当希望将其产品和服务推向新市场的日本公司的中间人。&lt;/p>;&lt; p>;“这些人可以被激励成为未来的创新者，这对日本也将是积极的，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Shigeno 最小的弟弟已经移居国外，正在法国完成家具设计课程。自从四个月前移居欧洲以来，他就表示不太可能再次回到日本生活。其他人似乎也将效仿。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的艾米丽·伊泽 (Emily Izawa) 在东京读大学三年级，正在开始找工作，但在呆了两个月后，人们对工作的不同态度让她感到震惊今年夏天在欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本，几乎每个人加入他们的第一家公司时都相信他们将在那里度过余下的职业生涯，但我了解到这并不是欧洲人看待未来的方式， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“通过与人交谈，我们还清楚地了解到，在欧洲公司中，一个人的晋升取决于他们的表现，而与他们的年龄、想要上哪所大学无关。 ” 或他们的性别，这与日本也有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;“但外国的方式更好，因为它鼓励人们为公司竭尽全力并获得公平的回报，”她说。&lt; /p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Izawa 说她还意识到女性能够更好地平衡事业和家庭，而日本企业的女性往往不得不牺牲一个，而且很多企业不愿意提拔女性，因为她们认为女性员工结婚后就会离开。&lt;/p>;&lt;p>;她还发现人们彼此交谈的方式，即使是在商业环境中，也比日本人相互交谈的古板和过于正式的方式令人耳目一新。&lt;/p>;&lt;p>;“我在一家咖啡店兼职，我是当我在英国时，看到员工和顾客平等地聊天，真的很惊讶，”她说。 “这在日本是不可能的，但我认为这样更舒服。”&lt;/p>;&lt;p>;Izawa 英语流利，目前正在考虑毕业后进入旅游业工作，希望这能让她&lt;/p>;&lt;p>;她的哥哥 Issei 也在寻找日本以外的工作，但采取了略有不同的方法，加入一家大型国际连锁酒店担任初级经理，并打算调到日本在他积累了几年经验后，这是公司在国外的资产之一。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;Alyssa Hirata 毕业后在她的第一家日本公司工作了 18 个月，然后就辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，感觉就像被困在日本的一个小世界里，我想旅行并运用我的英语技能，”她说。 “我想要的比日本能给我的更多。”&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的平田正在学习一门课程，该课程应该会成为一家航空公司的空乘人员，并希望在一家外国公司找到一份工作&lt;/p>;&lt;p>;“在我以前的公司，对于我周围的每个人来说，工作就是他们的全部生活，”她说。 “我就是无法理解这一点，我违反了所有不成文的规则，比如每天准时离开。我的同事说我很勇敢，但我不在乎；我希望能够与朋友和家人共度时光。&lt;/p>;&lt;p>;“日本对我来说太保守了；我希望能够决定自己的未来，而我认为实现这一目标的最佳方式就是出国工作。”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trainee Hong Kong police negotiators perfect the art of listening in intense 2-week course, let subjects do the talking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243427/trainee-hong-kong-police-negotiators-perfect-art-listening-intense-2-week-course-let-subjects-do?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.01 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在周五晚上，香港警察学院大楼内的深处，几名警察聚集在行人天桥上的一个沮丧的年轻女子周围。尽管她进行了抗议，但徒手穿着穿着便宜的衣服，轮流试图安慰她。&lt;/p>; &lt;p>;，但戏剧性的场景比眼睛还要多。军官是该部队警察谈判加干部的15名新兵之一，他们的激烈努力是他们培训的一部分，在此期间，他们将学习如何应对自杀企图，家庭纠纷，绑架甚至恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;干部首席培训官P>; Calvin Cheung Kin-Pan说，他的团队在任务期间只有一个进球：听他们的主题。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“谈判与我们说话的良好相关。我们主要是在听这个主题以及他们如何表达自己的情绪，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在这个阶段，而不是谈论成功或失败的谈判，而是考虑谈判的进展。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果该人愿意与我们交谈，情绪稳定，那就是进步。” &lt;/p>; &lt;p>;干部每两到三年招募每两年来自部队的各个等级。所有新的新兵都必须经过一个为期两周的训练营，必须通过期末考试才有资格参加球队。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察在中国大陆大学接受137名城市学生&lt;/h3>; &lt;p>;受训者在白天和晚上在夜间进行沟通策略的课程，并通过每天的书面测试进行场景模拟。&lt;/p>; &lt;p>;干部指挥官斯蒂芬·利亚·凯·凯（Stephen Liauw Ka-kei）说，实用会议持续到午夜，以模拟午夜团队的辅助性质，因为所有成员都将担任通常的警察职责。&lt;/p>; &lt;p>;星期五晚上的培训课程使新兵处理一种自杀女性大学生寻求逃脱的情况&lt;/p>; &lt;p>;从学术压力和孤独开始。&lt;/p>; &lt;p>;几位受训者谈判者未能说服这位学生（由一名干部成员扮演）离开人行桥，因此他们招募了一个年轻人的帮助成为她的朋友。&lt;/p>; &lt;p>;年轻人是香港表演艺术学院的真正学生，警方邀请警察在实践会议期间扮演次要角色，例如朋友和家人等次要角色学员谈判者的努力。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警察将调整适应性测试，以邀请候选人更多地适用&lt;/h3>; &lt;p>; liauw表示邀请是第一个，因为他希望促进社区参与势力的工作并提高了团队与年轻人的沟通技巧。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不需要他们扮演特定的角色。只是做自己或朋友告诉我们真相，有时[谈判者]所说的事情可能不适合这种情况。还必须学习如何控制现场可能出现的其他政党，例如受试者的家庭成员和口译员。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在一种情况下，学员不得不将涉及一名巴基斯坦男子的局势降解，当时他的饮酒自杀未自杀时被愤怒地报告给警察。&lt;/p >; &lt;p>;学员必须与口译员互动与男人交流。谈判者在粤语中每句话都停了下来，让口译员在乌尔都语中重复。&lt;/p>; &lt;p>;，但随后，该男子在向口译员挥舞着一把刀时大喊大叫，而口译员也变得烦恼。然后，两人迅速降临在乌尔都语中的一场喊叫比赛中。口译员没有接受过任何危机谈判培训。在这种情况下，他们可能会感到焦虑或表现出意外的行为，这发生了很多事情。 &lt;p>;谈判者需要学习如何与解释者以及自杀人的朋友和家人进行交流，以控制紧张的状况并避免不必要的挑衅。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; for Traineee lai yuen-man ，这是一名七年的警察老兵，希望解决危机和平锚定他的陡峭学习曲线成为谈判者。&lt;/p>; &lt;p>;“课程非常激烈，但我学到了很多。我已经意识到说话不是最重要的事情，听是。我们需要能够倾听该人的需求来帮助他们。” /p>; &lt;h3>;香港警察发誓要促进针对年轻人犯下的犯罪的努力&lt;/h3>; &lt;p>;“由于一个原因，很少发生实际案件。即使他们告诉我们一个原因，背后通常还有多层原因。我们的工作是散布他们的情感反应并了解表面水平的原因，”张说。&lt;/p>; &lt;p>;“作为培训目标，我们每天晚上都有一个不同的主题。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;在期末考试之后，成功的新兵仍必须通过六个月的缓刑期，并每两年加入48小时的服务，以使其在干部中保持一席之地。&lt;/p>; &lt;p>;在此的前10个月中一年，团队进行了70项涉及自杀企图的任务，人们站在危险的地方或被困。有关人员在69例案件中成功救出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>