<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More than 100 Hongkongers seize last chance to buy subsidised flat under Home Ownership Scheme, despite falling property prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230995/more-100-hongkongers-seize-last-chance-buy-subsidised-flat-under-home-ownership-scheme-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/7b008606-86f9-4078-83e1-c29ff41bc6a8_ae7342c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过100位有志置业人士抓住今年最后一次购买资助单位的机会尽管楼价下跌，但与上一轮相比，政府计划的申请者有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;感兴趣的买家周一涌入房委会位于乐富的客户服务大楼，碰碰运气，以求获得其中一间居者有其屋计划出售9,000个单位。&lt;/p>;&lt;p>;不少人表示希望购买两房单位，而启德地区因其邻近观塘商业中心而成为最受欢迎的选择以及九龙其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;Thomas Chiu 于上午 9 点出现，是希望之人之一。他表示想在启德为家人购买一套两房单位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们目前住在大埔一套一房单位。我睡在客厅，而我的妻子和女儿则睡在卧室，”这位 57 岁的老人说道。 “我女儿16岁了，如果她现在能有自己的房间就更好了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他是在7月31日开始的申请期最后一天来提交表格的，因为他仍在决定购买私人单位还是公营单位。&lt;/p>;&lt;p>;房地产开发商长实集团周六以平均14,686港元（1,880美元）的价格出售了油塘海岸线II的全部626套房屋每平方英尺的价格创七年新低。&lt;/p>;&lt;h3>;居者有其屋计划禁止拥有房产的香港公屋租户&lt;/h3>;&lt;p>;部分单位的成本已降至400万港元，与补贴金额相近。&lt;/p>;&lt;p>;从事酒店业的邱表示，即使价格打折，私人房产对他来说也是遥不可及的。&lt;/p>;&lt;p>;“即使私人住宅变得更便宜，我们仍然没有机会。如果一个单位的价格为500万至600万港元，我们连首付都付不起。”邱说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们唯一能买得起的私人住宅是20或20年后竣工的私人住宅。 30年。”&lt;/p>;&lt;p>;今年政府计划以市价38%提供9,154个单位，分布于启德、观塘、屯门及元朗六个地点，较2022年的水平为低。 &lt;/p>;&lt;p>;启德两座大楼的启悦阁共有超过2,000个单位在售，而观塘北的三个发展项目则提供超过3,500个单位。&lt;/p>;&lt;p>;这些单位的售价预计于 2025 年至 2026 年竣工，耗资介乎 149 万至 490 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;立法会房屋事务委员会副主席梁文光表示，他预计不会有截至上周五，申请补贴住房的人数不到 110,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“这个数字比我和许多其他人的预期要糟糕，”他在周一的广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，去年有超过 20 万份申请，当时香港仍在努力应对 Covid-19 大流行和经济疲软。&lt;/p>;&lt;h3>;有关香港新的公私合作计划的信息，以应对这一问题房屋危机&lt;/h3>;&lt;p>;梁先生表示，他预计今年对资助单位的需求将会增加，因为六个屋村中有四个位于市区，可供出售的房屋超过9,000个，其中包括一些较大的单位。 &lt;/p>;&lt;p>;最新一轮的超额认购率为10.9倍，是当局自2014年恢复出售资助单位以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;去年批次的申请情况超过9,000个单位超额认购27倍。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，他相信一些人因近期楼价暴跌而决定不申请。&lt;/p>;&lt;p>;“当申请资助单位开始兴建，整体楼价……呈下跌趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“也有一些新私人单位以与资助房屋相若的价格出售。人们想知道，未来购买私人住宅是否会是一个更便宜的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，刘晓海与丈夫和儿子一起前往客户服务大楼提交申请，她说私人房产是一家人的长远目标，但他们决定同时购买资助单位。&lt;/p>;&lt;p>;她申请了启德的两居室单位，称该区交通便利。她的儿子上下学很方便。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来这里是为了碰碰运气。我的主要目标是长远购买私人住宅，我们的预算是1,000万港元，但目前我们会尝试在儿子长大后购买一套资助房产。”42岁的他说投资者，有两个分别为 9 岁和 13 岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;Elizabeth Cheung 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 13:50:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lioness escapes farm in South Korea, shot dead by hunters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230991/lioness-escapes-farm-south-korea-shot-dead-hunters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/3e692dda-2ba8-41dd-b811-b81ae472a381_e02a33e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一头母狮从韩国的一个农场逃脱，在她逃走之前启动了紧急搜查官员称，她于周一被一名猎人杀死。&lt;/p>;&lt;p>;东南部高灵县的农场主在发现她的笼子空了后报告了她的逃跑。高灵警方表示，当局迅速派出警察、紧急救援人员和平民猎人前往该地区。&lt;/p>;&lt;p>;人们被禁止进入据信母狮所在的山区，随后一名猎人在附近杀死了母狮。据县和警察官员称，县和警察官员都不愿透露姓名，因为他们无权就此事向媒体发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;没有有报道称母狮攻击任何人。人们最后一次在笼子里看到这只母狮是在周日晚上，当时她正在喂食，目前不知道她是什么时候逃脱的。&lt;/p>;&lt;p>;该农场没有其他狮子或母狮，主要饲养肉牛。&lt;/p>;&lt;p>;该农场没有其他狮子或母狮，主要饲养肉牛。 >;&lt;h3>;中国公民的 TikTok 狮子展示了柬埔寨的异国宠物问题&lt;/h3>;&lt;p>;高灵警方称，该农场的主人告诉调查人员，去年购买该农场时，这只母狮已被移交。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该农场的前任主人是否拥有饲养母狮的官方许可。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military scientists achieve laser ‘breakthrough’, Malaysia’s state elections: 6 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3230947/chinas-military-scientists-achieve-laser-breakthrough-malaysias-state-elections-6-weekend-reads-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/5214529f-9b46-40fa-b58e-888c485a217e_d7387c7c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解新闻遍及亚洲及其他地区。如果您想看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国军事科学家宣布激光武器技术取得重大突破，声称他们已经开发出一种新型冷却系统允许高能激光器“无限”运行，而不会产生任何废热。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与疫情爆发前挤满中国大陆游客时相比，台湾相对安静，迫使那些依赖旅游业的人适应新趋势。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，周六马来西亚地区民意调查的结果被解读为对总理安瓦尔·易卜拉欣(Anwar Ibrahim)执政联盟的打击，这是对选民的第一次真正考验，尽管投票结果表面上维持了现状。 &lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;即使在光天化日之下，对于一群摄影师拍摄裸体模特来说，没有任何地点是禁区。一位这样的摄影师说：“香港密集的城市感觉在拥挤的城市景观和裸露的身体之间形成了更大的对比感。”然而，就香港法律而言，这种活动是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一位领先企业的负责人半导体设备制造商认为，华盛顿不断升级的出口和投资限制背叛了美国的真正目标：让中国的芯片制造技术落后于尖端技术至少五代。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;49 岁的新婚香港人凯伦·戈德曼 (Keren Goldman) 几个月前就知道自己很快就会去世，并感叹这座城市对那些临终者缺乏选择。 “我不想死，”她说。 “但我也不想在无法控制自己生活的情况下连续几天呆在机器上。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s floods and massive wildfires are making home insurance unaffordable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3230983/australias-floods-and-massive-wildfires-are-making-home-insurance-unaffordable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 12:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/f6d6752a-3719-4cdc-9d37-17a67e567581_a79bb9d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;过去一年，澳大利亚的房屋保险费出现了二十年来的最大涨幅，新的研究显示，受天气灾难和建筑成本上升的推动。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一发布的一份报告，截至 3 月 31 日的一年里，家庭保险费中位数飙升 28%，达到 1,894 澳元（1,230 美元）。精算师协会。报告称，风险最高的房产（例如位于洪水或火灾多发地区的房产）的保费飙升了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“负担能力紧张”的家庭数量（即支出超过一个月的家庭）家庭保险支出占其年总收入的比例从一年前的 100 万户攀升至 124 万户，总体比例从 10% 上升至 12%。&lt;/p>;&lt;p>;平均而言，这些家庭的支出为 8.8几周的家庭保险收入。新数据发布之际，许多澳大利亚家庭已经在应对通胀上升、借贷成本上升和租金飙升的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“房屋保险费增长的一半与建筑成本通胀有关，建筑成本通胀在过去两年中飙升该报告的作者之一 Sharanjit Paddam 表示：“由于我们已经看到的气候变化影响，自然灾害也有所增加，再保险成本也有所上升。” .”&lt;/p>;&lt;h3>;蘑菇杀死了 3 名澳大利亚人吗？警方调查导致致命的家庭午餐&lt;/h3>;&lt;p>;研究显示，受灾最严重的家庭位于新南威尔士州洪水多发的北部河流地区，以及飓风风险较高的昆士兰州北部和西澳大利亚州&lt;/p>;&lt;p>;极端天气灾难在全球范围内变得越来越普遍，气候科学家警告说，除非大幅减少碳排放，否则百年一遇的灾难将会更加频繁地发生。&lt;/p>;&lt; p>;总理安东尼·阿尔巴内塞上个月宣布，澳大利亚将加入德国总理奥拉夫·肖尔茨的气候俱乐部，以帮助扩大在创纪录气温下应对全球变暖的国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;“基于科学，我们预计这些家庭保险的负担能力由于气候变化，压力可能会继续恶化。”帕达姆说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有保险，家庭将难以从灾难中恢复过来，而政府、纳税人、慈善机构和许多非正式的支持手段将只能依靠政府、纳税人、慈善机构和许多非正式的支持手段。协助。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US man steals ambulance, crashes into 13 other vehicles as he attempts to flee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230986/us-man-steals-ambulance-crashes-13-other-vehicles-he-attempts-flee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 12:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/5c35203e-a5f8-4940-9c3f-ca13c90cd4d8_4b1df919.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国一名司机被指控盗窃一辆救护车，该救护车响应了据新闻报道，8月12日下午，弗吉尼亚州警方接到电话，前往阿灵顿处理两车相撞事故。释放。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，其中一名司机被送往医院，但另一名参与车祸的司机驾驶一辆据称从弗吉尼亚州福尔斯彻奇被盗的卡车逃离现场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方称，被盗卡车是由一名 30 岁的马里兰州男子驾驶。&lt;/p>;&lt;p>;仅仅一分钟后，警方再次接到报警，称附近发生多车相撞事故，同样被盗的卡车警方称，卡车已被识别。据新闻稿称，这一次，有五人被送往医院，被盗卡车的司机弃车逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;几分钟后，警方再次收到报告称，另一名男子警方称，卡车沿道路逆向行驶时撞上了另一辆车。据新闻稿称，这辆卡车是由同一名马里兰州男子驾驶的。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，一辆正在前往上次事故现场的救护车在公园大道上看到了这起事故，并停下来提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，当医护人员从救护车上下来并开始照顾一名司机时，该男子从第二辆被盗卡车上跳下来，跳进救护车的驾驶座上，然后起飞。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我刚刚射杀了我的妻子。我明天不会在场”：美国法官被控谋杀&lt;/h3>;&lt;p>;“医护人员挥手示意一名正在处理坠机现场的[弗吉尼亚州警察]士兵，提醒他救护车被盗，”警方新闻稿中说。警方称，“警察追上了被盗的救护车。”&lt;/p>;&lt;p>;追捕速度加快，当警察逼近时，该男子拒绝停下来。&lt;/p>;&lt;p>;突然，救护车停了下来据发布的消息称，在路上，当警察从巡逻车上下来与司机交战时，该男子将救护车倒车。&lt;/p>;&lt;p>;该男子将救护车撞向巡逻车警方称，该男子再次起飞。&lt;/p>;&lt;p>;根据发布的消息，该男子驾驶救护车沿 I-395 公路行驶，并入快速车道，离开弗吉尼亚州，进入华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;追逐最终，司机正面撞上了一辆停放的汽车，州警和县警察可以介入并拘留他。&lt;/p>;&lt;p>;“在追捕过程中，被盗的救护车撞上了多辆车，再次撞击了警察的巡逻车，”警方说。 “目前，州警方已经查明并正在调查 13 起由被盗救护车造成的肇事逃逸事故。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，没有任何事故受害者或警察受重伤。 &lt;/p>;&lt;p>;根据新闻稿，该男子受到联邦和地方执法部门的指控，州指控正在等待中。&lt;/p>;&lt;p>;追捕行动始于阿灵顿县，与华盛顿隔波托马克河相望。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Goodbye to science funding bias in China? Graft-busters target the practice of ‘saying hello’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230939/goodbye-science-funding-bias-china-graft-busters-target-practice-saying-hello?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/a64cf16d-263c-466f-a409-494bf83235dc_704e5279.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国科学界可能会告别向资助“打招呼”的做法&lt;/p>;&lt;p>;中共中央纪律检查委员会和国家自然科学基金委员会今年已启动联合任务来解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“打招呼”涉及资助申请者试图通过个人关系接近和影响资助审核者。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会隶属于科技部，是国内主要的资助来源用于基础研究，并使用评审小组来决定支持哪些项目。&lt;/p>;&lt;p>;评审基于申请人的过往记录，而不仅仅是项目的价值，一些申请人会寻找评审人试图影响他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;根据该基金会去年 7 月的一份报告，在 2021 年接受调查的评审者中，超过 70% 的人表示在项目评审期间曾与他们接触过。&lt;/p>;&lt;该基金会本月早些时候表示，自与中纪委成立联合工作组以来，已收到 58 起有关此类做法的投诉。这些案件已被调查，涉及不当行为的人被暂时停止资助程序。&lt;/p>;&lt;p>;基金会还发布了一份目前被禁止的两打“募集”类型的清单，并做出了一些更改&lt;/p>;&lt;p>;例如，在评审过程中，申请人不得与评审员入住同一家酒店，评审员在入住期间必须将手机等电子设备交给酒店工作人员。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，评审人员在进入会议室之前不会知道申请人是谁。&lt;/p>;&lt;p>;科学已成为全国关注的焦点，与西方的竞争助长了自我竞争的推动力。 &lt;/p>;&lt;p>;据国家统计局称，中国是世界第二大研发支出国，去年的研发支出超过 3 万亿元人民币（4,170 亿美元），占国内生产总值的 2.55%。统计局。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，对该基金会资金的竞争仍在加剧。从 2011 年到 2016 年，大约 24% 的申请者获得了支持，但到 2021 年，这一比例已降至 16.51%。&lt;/p>;&lt;p>;一位研究科学社会学的教授表示，很少有研究人员从该系统中受益，因为其“赢家通吃”的结构。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的学者表示，院士和知名首席研究员等高层人士通常会获得大部分资源。&lt; /p>;&lt;p>;能够加入这些团体的年轻科学家可以获得资金，而其他人则必须争夺资金。&lt;/p>;&lt;p>;另一位研究科学资金分配和政策的研究人员表示，该基金会的规则在科学领域并不新鲜。 ”你好。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不能建立健全的审查机制，就会剥夺最优秀的研究人员的有效支持，这可能会对中国的基础研究产生深远的影响，”《中国新闻周刊》援引窦的话说.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore hiker dies from altitude sickness on Africa’s highest peak Mount Kilimanjaro]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230971/singapore-hiker-dies-altitude-sickness-africas-highest-peak-mount-kilimanjaro?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 10:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/30cf30e2-f92d-4ee5-8389-2ee5e932ab8e_1695bd97.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名新加坡男子在尝试攀登坦桑尼亚的乞力马扎罗山时死亡。&lt;/p >;&lt;p>;总部位于该城邦的旅行社Adventures Unlimited周六早些时候在Facebook上发帖称，它“收到了乞力马扎罗徒步旅行期间发生悲剧的悲伤消息”，预计该旅行将从8 月 3 日至星期五。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一名团队成员 Darrel Phee 先生在探险期间丧生，”该公司表示。一位朋友告诉 8World News，他今年 28 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 帖子中，Adventures Unlimited 表示 Phee 的生命体征“在徒步旅行的几天里都正常”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在登顶的那天早上，他的氧气水平下降了，他的心率增加了，”它说——这是高原反应的结果。&lt;/p>;&lt;p>;然后决定 Phee 不会爬山，然后他就回来了据 Adventures Unlimited 报道，根据安全协议，他在导游的带领下前往露营地，在那里他受到严密监视。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，由于高原反应的发作及其严重的健康并发症，他的病情恶化了，他旅行社称，Phee 因窒息和高原肺水肿 (HAPE) 去世。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚登山者因没有感谢从珠穆朗玛峰救下他的夏尔巴协作而受到猛烈抨击&lt; /h3>;&lt;p>;HAPE 是一种当液体进入肺部并抑制血液中氧气有效交换时发生的病症。美国国家医学图书馆 2012 年发表的一份期刊指出，HAPE 是“与高海拔相关的最常见死亡原因”。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部在周日的一份声明中回应询问时表示声明称“一直在向死者家属提供领事协助和支持”，并补充说“向死者家属致以最深切的哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;乞力马扎罗山海拔 5,895m（19,340 英尺），非洲最高峰。据攀登乞力马扎罗山网站称，虽然深受探险者的欢迎，但“超过 50% 的登山者患有高山病，这是一次极端海拔的山地徒步旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;乞力马扎罗山的致命事故非常严重Adventures Unlimited的Facebook帖子称，这种情况很少见，概率低于1%。&lt;/p>;&lt;p>;但该旅行社补充说，高海拔、极端天气、登山者的身体状况以及所带来的身体挑战可能是导致死亡的原因。&lt;/p>;&lt;p>;Adventures Unlimited 表示“仍然致力于对参与者的透明度和问责制”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望您能在这个困难时期支持我们，尽管存在固有的不确定性，但理解驱使我们作为徒步旅行者的冒险精神。”&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stocks continue slide as more disappointing economic data and property crisis weigh on sentiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3230976/hong-kong-stocks-continue-slide-more-disappointing-economic-data-and-property-crisis-weigh-sentiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/bf707c00-1201-47eb-ac8b-a22468755ab2_f47b0c49.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最新经济数据令投资者更有理由怀疑反弹，港股下跌增长放缓和房地产危机继续打压市场情绪。&lt;/p>;&lt;p>;截至当地时间上午 9 点 50 分，恒生指数下跌 1.8%，至 18,738.96 点，为三周来最低水平。科技指数下跌 2%，上证综合指数下跌 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;所有 80 家指数成分股均下跌。阿里巴巴集团下跌2.7%，至92.75港元，竞争对手京东下跌3.1%，至141.60港元，腾讯控股下跌1.5%，至331港元。电动汽车制造商比亚迪下跌 5%，至 241.80 港元，而澳门赌场运营商金沙中国下跌 4.7%，至 27.25 港元。&lt;/p>;&lt;p>;陷入困境的房地产巨头碧桂园股价暴跌 10%，至 0.88 港元，创历史新低。由于担心债务重组，投资者继续抛售该公司的股票。据深交所称，碧桂园房地产集团从周一起暂停其 11 只境内债券的交易。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份中国信贷增长远低于市场预期，新增融资总额为 528 笔7 月份为人民币 10 亿元（728 亿美元），不到市场预期的一半。与此同时，据高盛称，实体经济贷款骤降至364亿元人民币，为2006年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;周二公布的官方数据也可能显示中国经济疲软。彭博社数据显示，预计工业产出、零售销售和固定资产投资都将仅出现边际增长。&lt;/p>;&lt;p>;由于碧桂园和经济放缓担忧引发的房地产困境，恒生指数已连续两周下跌。投资者开始质疑北京的刺激措施能否帮助市场在下行压力加大的情况下扭转局面。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲主要市场周一走低。日本日经 225 指数和澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数下跌 0.4%。韩国综合股价指数下跌 0.6%&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court grants partial victory to Jimmy Lai, 6 opposition lawmakers over roles in 2019 anti-government protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230977/hong-kong-court-grants-partial-victory-jimmy-lai-6-opposition-lawmakers-over-roles-2019-anti?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/2aa82b38-3818-4bbd-bc77-8ad48f97044d_7a4e4705.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港法院已判出版业大亨黎智英部分胜诉，并六名前反对派议员因在 2019 年反政府抗议期间被禁止的示威活动而受到两项指控，其中一项被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院周一认定了这七名反对派人士，其中包括资深民主党人马丁李柱铭不能对2019年8月18日在港岛组织集会演变为游行的行为承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;但三名主审法官一致支持初审法院的裁决，即上诉人参加了未经批准的集会。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决意味着黎智英和其他三人的刑期会缩短，但所有七人均已服刑完毕。&lt;/p>;&lt;p>;这七人在 2021 年的审判中被定罪。组织和参加未经授权的集会，涉及约 170 万人聚集在维多利亚公园，表达对警方处理抗议活动的不满，抗议活动是由现已撤回的引渡法案引发的。&lt;/p>;&lt;p>;也被判有罪前反对派议员何俊仁、李卓人、何秀兰、“长发”梁国雄和吴霭仪。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高等法院驳回黎智英撤销国家安全案&lt;/h3>;&lt;p>;地方法院法官Amanda Woodcock对李柱铭、何俊仁和吴俊强判处缓刑，其余四人被判入狱8至18个月。&lt;/p>;&lt; p>;分别被判入狱10个月及缓刑的前政治人物区诺轩和梁耀忠没有提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;所有九名被告均已服满刑期，但黎智英、何俊仁、李卓人和梁国雄因涉嫌违反北京实施的国家安全法而仍在狱中。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk, Mark Zuckerberg trade barbs over wrestling match plan: ‘Zuck is a chicken’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230978/elon-musk-mark-zuckerberg-trade-barbs-over-wrestling-match-plan-zuck-chicken?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 10:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/630553ad-d060-4273-9a04-81821c78f476_8dbb7f80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亿万富翁和社交媒体业务竞争对手马克·扎克伯格和埃隆·马斯克在网上发起了新的攻击周日，Meta 创始人宣称 X（以前称为 Twitter）的所有者没有认真对待拟议的慈善笼式比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我们都同意埃隆并不认真，而且这是是时候继续前进了，”扎克伯格在他的 Threads 社交平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我提出了一个真实的约会……埃隆不会确认约会，然后说他需要手术，现在要求进行一轮练习而是在我的后院。”&lt;/p>;&lt;p>;马斯克很快在 X 上做出了回应，他去年购买了这个平台，以前称为 Twitter。 “扎克是一只胆小鬼，”马斯克发帖称。&lt;/p>;&lt;h3>;马斯克要求总理梅洛尼为扎克伯格之战寻找“史诗般的”意大利地点&lt;/h3>;&lt;p>;特斯拉老板表示，他将于周一前往硅谷：“等不及明天敲他的门了。”&lt;/p>;&lt;p>;当一名 X 用户表示扎克伯格对这场比赛犹豫不决时，马斯克提到了一家以鸡肉产品闻名的美国快餐连锁店。 &lt;/p>;&lt;p>;“他不能在福来鸡吃东西，因为那会吃人，”马斯克发帖说。&lt;/p>;&lt;p>;这两位科技巨头在社交媒体上就争吵问题争论不休。在一场大肆宣传的慈善比赛中彼此对战。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克周五表示，这场比赛将在意大利举行，意大利当局证实了有关举办“大型慈善活动”的谈判。&lt;/p>;&lt;p>; “我与意大利总理和文化部长进行了交谈，”马斯克写道，他指的是意大利总理乔治亚·梅洛尼。 “他们已经就一个史诗般的地点达成了一致。”&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，扎克伯格发布了一张自己赤裸上身并在他的“后院八角形”中压制对手的照片。&lt;/p>;&lt;p>;一位武术爱好者扎克伯格曾参加过柔术比赛，他说：“我喜欢这项运动，自从埃隆向我挑战的那一天起，我就已经做好了战斗的准备。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果他同意具体日期的话，你会从我这里听到的。在那之前，请假设他所说的任何事情都没有得到一致同意。”&lt;/p>;&lt;p>;意大利文化部长根纳罗·桑朱利亚诺(Gennaro Sangiuliano)证实与马斯克谈论“如何组织一场唤起历史的伟大慈善活动”，但表示任何比赛“都不会”在罗马举行。”&lt;/p>;&lt;p>;桑朱利亚诺表示，与马斯克合作的任何活动都将筹集“巨额资金，数百万欧元，这些资金将捐赠给意大利两家重要的儿科医院。”&lt;/p>;&lt; p>;这两位偶尔远道而来的科技大亨，在扎克伯格的 Meta 于 7 月初推出了类似 Twitter 的 Threads 平台后，成为了直接竞争对手。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示，他与马克·扎克伯格的笼斗将被直播周五&lt;/h3>;&lt;p>;马斯克周五指出，他可能需要接受“小手术”来解决“右肩胛骨摩擦肋骨的问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“康复只会需要几个月的时间，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;世界首富拥有一块将两块椎骨固定在一起的钛板，但他周五表示，目前“这不是问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Australia’s Lynas weighs its Malaysia operations’ future, a US rare earths option emerges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3230867/australias-lynas-weighs-its-malaysia-operations-future-us-rare-earths-option-emerges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/12/24bea34d-f441-47ec-b2dc-ac361b0cf40d_953fcd22.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国以外全球最大的稀土生产商澳大利亚莱纳斯公司预计将出现大幅增长尽管前进的道路崎岖不平，但该公司仍利用西方国家的努力来结束对中国矿产的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;其首席执行官阿曼达·拉卡兹 (Amanda Lacaze) 还告诉《亚洲周刊》，她希望马来西亚能够实现这一目标，该公司已经在马来西亚实现了制造工厂十年，将准备抓住行业持续转变中出现的机遇（绿色转型的重要部门），并暗示吉隆坡可能会重新考虑其在生产放射性副产品的业务上的强硬立场。&lt;/ p>;&lt;p>;稀土价格下跌导致莱纳斯的收入锐减至 1.575 亿澳元（1.0485 亿美元），大幅低于 2022 年同一季度报告的 2.945 亿澳元，但仍远高于 2021 年前的收入.&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 政府已要求该公司（该公司在其网站上将自己描述为“对环境负责的稀土生产商”）在 1 月份之前实现工厂无辐射。此前 7 月的最后期限已于 5 月延长。&lt;/p>;&lt;p>;稀土对于许多产品至关重要，有助于为电动汽车、风力涡轮机、智能手机、军用飞机和导弹提供动力。然而，精炼矿物通常意味着提取与它们一起混合的放射性元素。如果处理和处置不当，这些废物会对人类健康构成严重风险。&lt;/p>;&lt;p>;莱纳斯四月份要求马来西亚最高法院审查其许可证，称目前的辐射要求与最初商定的不同。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管有更新、更环保的方法从地下开采稀土，但提取和精炼通常依赖刺激性化学品，会产生大量废物，而且成本高昂且劳动密集型。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为，人们越来越认识到莱纳斯在马来西亚赋予了（政府）独特的地位，他们应该充分利用这一优势，”拉卡兹 8 月 2 日在亚洲《本周》节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位高管对该行业持乐观态度之际，莱纳斯于 8 月 1 日宣布与美国达成协议，将在德克萨斯州建设一座新的炼油厂，以换取高达 2.58 亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一笔贷款。这是一笔赠款，这更好。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于稀土的广泛使用和相对丰富，稀土的名称有些误导性。它们的数量相当丰富，但通常只在特定地点发现少量。&lt;/p>;&lt;p>;使用稀土制成的磁铁在高温下仍能有效工作，这使得它们可用于电动汽车和风力涡轮机。这些元素对于美国国防工业也至关重要。据美国国防部称，每架 F-35 隐形战斗机需要约 417 公斤（920 磅）稀土。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2010 年，美国就越来越担心中国在该行业的主导地位。那年日本和中国之间的争端促使北京实施了短暂的非正式禁运，因为世界各国政府逐渐意识到中国生产了 97% 的稀土氧化物。&lt;/p>;&lt;p>;稀土元素的开采从此开始多元化，巴西、印度和俄罗斯等许多其他国家也参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;但根据国际能源署的数据，中国仍主导后期生产阶段，2019 年生产了全球精炼氧化物的 87%。那一年，莱纳斯在其马来西亚工厂生产了 12% 的产品，其中大部分出口到日本。&lt;/p>;&lt;p>;据 Lacaze 称，美国、澳大利亚和欧洲国家缺乏支持该行业的政策&lt;/p>;&lt;p>;“中国和日本的独特之处在于，政策是长期制定并持续得到支持的。不幸的是，在澳大利亚、美国和欧盟，他们往往在选举周期上做得更多。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，她认为情况已经开始发生变化，至少在美国，其《2022 年通货膨胀削减法案》（旨在通过投资绿色能源部分抑制通货膨胀）以及一项补贴磁铁生产的拟议法案。&lt;/p>;&lt;p>;即使美国政府在明年总统选举后发生变化，拉卡兹预计坚持这些政策。&lt;/p>;&lt;p>;“2018 年我在华盛顿时，特朗普唯一真正成功的事情就是在中国问题上让众议院两党结盟。因此，我认为，当政府更迭时，他们改变主意的可能性要小得多。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，许多行业分析师私下里对德克萨斯州项目的可行性持怀疑态度。 &lt;/p>;&lt;p>;拉卡兹承认，如果没有现金激励，美国就不会成为莱纳斯新炼油地点的首选。与马来西亚不同，美国不是一个“低成本司法管辖区”，尽管她强调这并不是因为吉隆坡的环境标准较宽松。&lt;/p>;&lt;p>;简单的地理位置是另一个重要因素。美国距莱纳斯的澳大利亚矿场和东亚磁铁生产中心的距离比距马来西亚的距离还要远。另一方面，德克萨斯工厂面临着拉卡兹所说的“稀土旅游业”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;运往美国的矿石可以进行精炼，然后穿过太平洋运回日本或越南。&lt;/p>; &lt;p>;莱纳斯面临的另一个问题是，进入一个新国家并从头开始建立复杂的行业总是充满挑战。该公司在 2010 年获得日本投资后，直到 2013 年才开设马来西亚工厂，并于 2016 年达到最大产能。&lt;/p>;&lt;p>;莱纳斯在澳大利亚建设的新工厂也面临着延误，但 Lacaze 表示她“非常有信心”在马来西亚政府为莱纳斯设定的 1 月份截止日期之前启动并运行该项目，该截止日期将停止其位于彭亨州关丹工厂生产放射性废物的炼油业务。&lt;/p>;&lt;p>;她说，目前的计划是澳大利亚工厂于 9 月份开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;最初计划提前开业，但 Lacaze 称该完工时间表是“任意的”，并且是基于设定的最后期限”我们的立场一直是，我们是在一定条件下被邀请进入马来西亚的。我们在马来西亚投入了十亿美元。随意改变这些条件是不行的，”拉卡兹说。&lt;/p>;&lt;p>;莱纳斯工厂的放射性废物长期以来一直是人们特别关注的一个问题。尽管多次报告都没有发现污染证据，而且风险也很低，但过去的情况却很严重。一家曾经在马来西亚运营的三菱稀土工厂于 1994 年关闭，原因是被指控辐射当地社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;政治风向可能正在向有利于其的方向转变，这对莱纳斯来说是有帮助的。&lt;/p>;&lt;p>;曾经反对该工厂的政客们现在掌权后似乎正在改变态度。拉卡兹说：“马来西亚现在明白……这些[稀土]是新技术和新产业的关键驱动力”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚拥有自己的矿藏和产业——汽车、电子和石化——可以制造&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，拉卡兹还是谨慎行事，表示在“整理”许可证之前，该公司不会在马来西亚“再投入一美元”。&lt;/p>;&lt;p >;尤其是在美国铺开红地毯的时候。 “我忘记哪位总统说过这句话，但他说你可以依靠美国人做正确的事，但前提是他们用尽了所有其他选择。一旦他们决定这样做，他们就可以像其他人一样执行[行动]。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>