<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Green hydrogen: can China replicate its success in EVs, batteries and solar panels?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3266586/green-hydrogen-can-china-replicate-its-success-evs-batteries-and-solar-panels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/6594ecdc-0f9d-4dc7-9ef6-ceb4851036ac_a9311ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Brian Wang 插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;上周在上海举行的国际碳中和博览会上的一系列比例模型表明了中国对未来能源——氢的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一个这样的展览中，摆满了微型飞机、公共汽车、太阳能参观风电场、输电塔后，中国最大的电力生产商华能集团的讲解员热情地向上海青浦区的一群政府官员解释该公司的氢能计划。&lt;/p>;&lt;p>;在占地 20,000 平方米的另一部分。大厅里，是一辆由陕西汽车集团与美国能源科技公司Accelera合作开发的蓝色氢动力卡车。&lt;/p>;&lt;p>;整个会场，展示了比赛中地方政府的最新技术和发展为了绿色未来，至少有十几个展品向来自世界各地的参观者描绘了氢燃料的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年这里有一些与氢相关的公司，但“大多数人只是在谈论概念。”上海科欧环保科技有限公司副总裁陆宇飞表示。该公司是一家污水和废气净化设备制造商，今年 3 月份在上海启动了一个制氢试点项目。 “今年情况有所不同；他们带来了真实的[世界]产品和详细的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;本届博览会上有数十家氢能公司，而去年的不到 10 家。其中 20 多名来自上海临港区，该区因美国汽车制造商特斯拉超级工厂而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动展示了中国对氢能产业的雄心。世界上最大的温室气体排放国已经开始研究宇宙中最丰富的元素所带来的机遇。中国希望成为氢能领域的全球领导者，以提供实现碳中和的途径，减少对能源进口的依赖。它还将氢视为经济增长的支柱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;氢燃烧时不排放二氧化碳，被称为可利用的“瑞士军刀”用于发电、供热以及钢铁和水泥等行业的脱碳。根据国际能源署 (IEA) 的预测，为了将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度，到 2050 年，世界每年将至少需要 4.3 亿吨氢气，而 2022 年将需要 9500 万吨氢气。这可能会转化为许多巨大的商机，在氢燃料的未来中为全球创造数百万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，氢首次出现在中国政府的年度工作报告中，被列为“前沿”产业将加速布局。在此之前，北京于2022年至2035年首次发布了国家氢能战略。该战略要求到2025年部署至少5万辆氢动力汽车，每年生产10万至20万吨绿色氢。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国可能是最积极尝试普及氢能和发展氢能经济的国家之一，”总部位于巴黎的全球投资公司 Hy24 的亚洲董事总经理 Jenhao Han 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;4月份在北京举行的一次论坛上，清华大学教授欧阳明高表示，中国在率先制造电解槽、氢能等绿色氢相关产品和设备方面具有巨大优势。燃料电池和燃料电池汽车，以及氢的两种载体氨和甲醇。&lt;/p>;&lt;p>;他称氢是中国经济的“第四支柱”，继中国在太阳能电池板、电动汽车和燃料电池领域取得成功之后。锂离子电池去年的出口额达 1 万亿元人民币（1,380 亿美元），推动了中国 5.2% 的国内生产总值增长。&lt;/p>;&lt;p>;使用可再生能源生产的绿色氢也有助于缓解压力中国的太阳能和风能产能过剩问题。去年，中国新增可再生能源装机容量达到创纪录的 301 吉瓦 (GW)，接近全球总量的 60%。然而，该国的电力基础设施无法消耗大部分发电量。&lt;/p>;&lt;p>;“绿色氢能项目可以帮助吸收中国西北部地区生产的部分可再生能源，那里大部分是大型风能和太阳能发电站。绿色和平东亚分部驻北京的全球政策分析师姚哲表示：“项目分布广泛，电力需求较低。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国主导该行业的雄心反映了美国的雄心。美国、中东、欧盟等至少40个国家和地区。国际可再生​​能源机构称，这十年将引发氢能技术领先地位的竞赛，这有可能改变能源关系的地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;每个国家都有自己的优势，使其能够Hy24 的 Han 表示，从新兴但复杂的氢生态系统中分得一杯羹。他补充说，氢需求地区与供应氢地区之间的不匹配也增加了复杂性，这意味着没有一个国家可能主导整个供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的处境很有趣，因为“它有能力生产，也有需求。”韩说。&lt;/p>;&lt;p>;李静表示，虽然不能保证中国会成功，但它有潜力主导电解槽和燃料电池的生产。毕马威会计师事务所合伙人。 “这与半导体和人工智能行业不同，”他说。 “氢能相关装备从研发到制造并没有太多技术瓶颈。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国企业在高端领域装备研发方面落后于国外同行，但他们正在赢得优势李说，价格和质量也在快速追赶。&lt;/p>;&lt;p>;中国成熟、高效的制造业更容易快速建立供应链，这将有助于加速扩大规模。德国莱茵TÜV中国业务氢能工作组组长孟瑞表示，“随着中国许多公司生产汽车、电池和压力容器，他们可以将现有的供应转换为孟说。&lt;/p>;&lt;p>;中国氢能行业最大的优势是政府的支持，国有企业发挥着巨大作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国氢能行业最大的优势是政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果中国有一个非常明确和强有力的目标来实现这一目标，那么它就会实现，”法国外贸银行亚太区能源和自然资源行业集团联席主管亚伦·弗莱明(Aaron Fleming)表示。 “中国政府加大了参与力度，以取得积极成果。”&lt;/p>;&lt;p>;为了促进氢供应链的发展，北京已下令不同城市形成“集群”，并提供高达17亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的行业组织中国氢能联盟于2021年宣布了可再生氢能100计划，预计到2030年电解槽装机容量将达到100GW，可生产约770万吨绿色氢&lt;/p>;&lt;p>;石油巨头中国石油化工股份有限公司（中石化）宣布计划到 2025 年底成为中国最大的绿色氢生产商，年产量达到 12 万吨。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据IEA的数据，中国在装机绿色氢能方面已经处于全球领先地位，去年其装机容量接近7GW，远远领先于排名第二的沙特阿拉伯的2GW。上海研究公司 Integral 的创始人 Go Nakanishi 表示，根据目前的产能，中国可以通过以与其他地区相比最低的成本生产绿色氢，从而成为绿色氢的主要出口国。&lt;/p>;&lt;p>;但中国有潜力鉴于美国推出了一系列限制太阳能电池板、电池组件和电动汽车出口的措施，欧盟也紧随其后，因此面临其他国家的阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为太阳能电池板和电动汽车的发展Hy24 的 Han 表示，过去 20 或 30 年中国电动汽车的发展很大程度上取决于需求以及中国与全球市场合作的出口能力。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的情况要复杂得多， “ 他说。 “我认为与以前不同，许多国家对与中国合作存在很大阻力。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国电动汽车制造商正在海外开设工厂并转向友好市场作为解决方案由于出口限制，中国氢设备制造商可能会采取相同的策略。&lt;/p>;&lt;p>;上海燃料电池制造商 Refire 和氢能汽车制造商 Wisdom Motor 等公司一直在关注中东国家销售其产品。其他公司，例如总部位于上海的储氢公司 Hydrexia，一直在探索在马来西亚和越南建设加氢站的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，中国企业已经能够降低成本、高效运营并复制其经验其他国家的企业，”弗莱明说。 “中国企业没有理由不能去印度、澳大利亚或中东部署他们的专业知识和技术。”&lt;/p>;&lt;p>;中国实现氢能梦想的一个关键问题可能是需求。尽管从长远来看，对燃料的需求将是巨大的，但由于目前成本高、应用场景少以及缺乏将产品交付给最终用户的基础设施，短期前景不确定。这可能会影响中国补贴驱动的氢经济计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们将提供产品并降低成本，但这并没有解决向最终用户的运输问题，能源经济与金融分析研究所亚洲战略能源金融顾问格兰特·豪伯表示。 “补贴不会是无止境的。之后还会有需求吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国用了13年时间、近2500亿元的补贴打造电动汽车供应链，才成为当今全球最大的电动汽车产业。此外，由于经济不景气，政府紧缩开支，对氢能公司的补贴也大幅降低。&lt;/p>;&lt;p>;随着地方政府和企业雄心勃勃的生产，中国的氢能行业充满了产能过剩问题。花旗去年的一份报告警告说，计划的增长速度超过了基础设施和需求的缓慢增长。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这些问题并没有削弱政府和企业的乐观情绪，他们希望抓住机遇，抓住机遇。 &lt;/p>;&lt;p>;回到上海世博会上，耀眼的LED标语告诫与会者和投资者“规划未来产业，发展新生产力”。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，建设Natixis 的弗莱明说：“上升才刚刚开始。” “第四支柱的种子现在正在播下。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian prime minister dismisses Western concerns over doing business with Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266691/malaysian-prime-minister-dismisses-western-concerns-over-doing-business-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/03b78d0a-8eed-484e-bb0e-6f10d33c2176_91b87178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）马来西亚首相会见《华盛顿邮报》编辑- 首席 Tammy Tam 和内容总编辑 Yonden Lhatoo 在吉隆坡领导人办公室。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚领导人表示，马来西亚将通过加强与香港的经济联系而“受益匪浅”，他驳斥了西方国家对在新的国家安全框架下与香港开展业务的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在接受《华盛顿邮报》专访时表示，他并不赞同对香港未来的悲观评估，并一直对香港及其人民充满信心。&lt; /p>;&lt;p>;“人生有起有落，但人们可以渡过难关，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国制裁香港官员，并经常指责北京和地方政府通过香港破坏自由。实施国家和国内安全法，以防止 2019 年震撼香港的社会骚乱和街头暴力重演。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局现在将重点放在经济发展和吸引外国投资上，但他们正在与人们对这座城市的不良看法作斗争，这种看法阻碍了它从 Covid-19 的经济影响中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;但安瓦尔否认了香港可能不再是一个做生意的好地方的说法。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“我从香港（最后一任）总督彭定康时代（1997 年向中国投降之前）就听说过这一点。他说：“这并没有发生。”&lt;/p>;&lt;p>;今年是中马建交50周年，预计行政长官李家超将再次访问该地区。他去年7月访问了包括印度尼西亚、新加坡和马来西亚在内的东盟国家。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的初步讨论中，我们可以从香港在服务业和[作为]金融[中心]的优势方面受益匪浅，安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，在正在推出的新[金融]工具方面，例如伊斯兰债券和伊斯兰金融，我们拥有优势。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/208d1b7d-9775-422e-9a10- c48b73f295e2_26879ec5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔驳斥了西方对与香港做生意的担忧，并表示他对这座城市及其人民充满信心。图片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2014 年以来，香港已通过发行三只美元计价的伊斯兰债券（sukuk）筹集了 30 亿美元，以吸引更多投资者来自穆斯林国家。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰金融是一个按照信仰法律和原则运作的体系，促进道德和对社会负责的金融实践。&lt;/p>;&lt;p>;它已成为一个 4.5 万亿美元的规模全球市场，行业预测称，到 2030 年，预计每年增长 11%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该扩大和加强这种关系，我认为我们将继续这样做， ”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;这位马来西亚领导人补充说，他的政府正在与北京和香港讨论为科技初创企业的发展营造良好的环境。&lt;/p>;&lt;p>;他说，目标是利用马来西亚的优势以及香港和东南亚国家联盟等合作伙伴的优势，以双边或多边方式帮助初创企业在该地区建立业务。&lt;/p>;&lt;p>;香港有 4,247 家初创企业到2023年，包括金融科技、电子商务、供应链管理和物流技术业务，合计创造了超过16,400个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔提到中美紧张局势对香港的影响，并强调了好处欧洲与中国脱钩给东南亚带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟去年提出“降低与中国贸易关系的风险”，以减少欧盟对中国的经济依赖。&lt;/p>;&lt;安瓦尔表示：“去风险化不仅有利于香港，也有利于马来西亚和一些东盟国家。” “即使是我们的近邻新加坡也在蓬勃发展，但因为他们的繁荣，我们受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以不同的角度看待它。不是激烈的竞争，而是积极意义上的竞争，相辅相成。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港的发展和巨大潜力就是这样的。”&lt;/p>;&lt;马来西亚是香港第九大贸易伙伴。去年双边贸易额达239亿美元，比2022年下降14.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar talks Gaza, Hamas ties and ‘totally insane’ US-Israel nexus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266649/malaysias-anwar-talks-gaza-hamas-ties-and-totally-insane-us-israel-nexus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/2effbdcf-29b8-4615-a250-8d11bec06bba_930b5cae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在其办公室接受采访时发表讲话布城。照片：哈迪·阿兹米 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 称哈马斯为“自由斗士”，拒绝了美国与该激进组织断绝关系的要求，并无视外交礼节，严厉斥责以色列的西方盟友未能结束局势马来西亚总理已成为亚洲反对以色列对加沙战争的主要声音。追溯巴勒斯坦被剥夺的历史，他为自己的立场辩护，称其是对“殖民化”的原则性谴责。&lt;/p>;&lt;p>;这一立场在他的穆斯林占多数的国家中引起了广泛的共鸣。但这也使他与西方政府产生了分歧，西方政府曾将他视为民主捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;“问题现在不再是哈马斯了，”76 岁的安瓦尔在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示。他在行政首都普特拉贾亚的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的超级大国是美国......想象这种对儿童和妇女的杀戮可以继续下去是完全疯狂的，而这个超级大国是以色列的主要盟友，无能为力。没有人相信这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔在马来西亚的政治荒野中度过了数十年，直到 2022 年重返高位为止 - 安瓦尔是西方的宠儿，被视为在困难的东南亚邻里，他是一位博学、目中无人的亲民主领袖。&lt;/p>;&lt;p>;现在，他批评他的老朋友支持以色列袭击加沙 — — 甚至冒着在 10 月 7 日哈马斯致命事件后被视为哈马斯辩护者的风险袭击引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;他的立场使马来西亚和美国这一重要贸易和投资伙伴之间的关系变得紧张。但分析人士表示，这反映了安瓦尔长期以来对巴勒斯坦的个人支持，这种支持在他 20 世纪 70 年代作为学生活动家期间就扎根了。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚为羞辱西方国家而采取的外交行动现在已经然而，战争已经达到了上限，安瓦尔表示，只有美国才有足够的影响力来告诉以色列停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“暴行仍在继续。我们已经尽了一个小国能做的最大努力&lt;/p>;&lt;p>;据加沙哈马斯控制的卫生部称，马来西亚从一开始就明确表示反对这场迄今为止已夺走 37,000 多人生命的冲突，并导致超过 200 万巴勒斯坦人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓，在消灭 10 月 7 日杀害约 1,200 人并劫持约 250 人人质的组织之前，不会放松攻击行动。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔和他的政府指责以色列进行种族灭绝。去年 12 月，它禁止以色列航运巨头 Zim 和任何悬挂以色列国旗的船只在马来西亚港口停靠和卸货。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是少数几个拒绝正式承认以色列的国家之一，尽管这个东南亚国家与中东大国进行了有限的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚公众为巴勒斯坦事业慷慨解囊，并支持抵制美国咖啡连锁店星巴克、快餐巨头麦当劳和肯德基，这触及了被指控的公司的底线。与以色列有联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/5323091a-ee2d -406d-b70e-8256d8da3c80_22c16de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，吉隆坡人们在无声抗议中举着标语牌，声援巴勒斯坦人民。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德基关闭了数十家分店，星巴克削减了员工人数，特许经营权所有者试图将当地企业与美国公司董事会保持距离。 &lt;/p>;&lt;p>;带着公然支持巴勒斯坦的民族情绪，安瓦尔煽动了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;三月份在德国时，他斥责了这个国家并让东道主德国总理奥拉夫·肖尔茨感到尴尬。西方国家直言不讳地支持以色列对加沙的攻势，称他们对数十年来“对巴勒斯坦人的暴行、掠夺和剥夺”视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;他对西方领导人的​​公开批评得到了广泛的支持，而不是不仅在穆斯林国家，而且在美国和欧洲，学生和民间社会运动定期举行大规模集会，要求以色列停止袭击，并呼吁抵制向以色列军队供应武器的大多数美国公司。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/58c2d9db-a4da-4b9e-bdef-b4cb42bf4158_241a3d86.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔上个月在卡塔尔会见哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚。照片：Facebook/Anwar Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔与巴勒斯坦的关系早在他担任马来西亚总理之前就已存在。&lt;/p>;&lt;p>;作为马来西亚伊斯兰青年运动 (ABIM) 的创始领袖，他在该组织鼎盛时期在公开集会上支持巴勒斯坦事业，帮助将其提升为马来西亚人，特别是占多数的马来穆斯林的国家优先事项。&lt;/p>;&lt;p>; 1983年，安瓦尔代表马来西亚出席在阿尔及尔举行的巴勒斯坦解放组织（巴解组织）峰会，当时的巴勒斯坦领导人亚西尔·阿拉法特在会上宣布他为“巴勒斯坦之子”，以表彰他对巴勒斯坦斗争的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“理解马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示：“由于他在 ABIM 的背景，他一直全心全意地站在巴勒斯坦一边。” “因此，这本身并不是为了[国内]政治目的。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，拥有原则立场也能为安瓦尔带来政治好处，尽管该国的支持率存在赤字，安瓦尔还是在 2022 年激烈的全国大选后上台执政。马来人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/8d63aa42-134f-4a13- b47f-7b9087b677a2_75574284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔于十月在吉隆坡举行的“马来西亚与巴勒斯坦站在一起”声援集会上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在国际舞台上追求巴勒斯坦正义，帮助他在国内树立了一个强大的马来穆斯林领袖的形象，在一定程度上削弱了巴勒斯坦的进步。强大的马来民族主义反对派将他的多种族政府视为目标。&lt;/p>;&lt;p>;但马来西亚全国教授委员会研究员阿兹米·哈桑表示，国内政治回报将是有限的，因为大多数马来西亚人都期待自己的黄金时期部长们无论如何都要为巴勒斯坦发声。&lt;/p>;&lt;p>;他说，更重要的好处是安瓦尔与加沙哈马斯和约旦河西岸法塔赫领导人的密切关系可以为帮助结束冲突提供独特的窗口&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚支持[美国总统乔]拜登的三阶段[停火]计划，但哈马斯尚未明确是否愿意支持。马来西亚可以发挥作用，让哈马斯相信这对加沙有利。”阿兹米说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，因为安瓦尔总理与哈马斯关系密切，而这种关系在阿拉伯国家中并不多。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，因为安瓦尔总理与哈马斯关系密切。”&lt;/p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，联合国的一项调查得出结论，以色列在加沙犯下了反人类罪，包括“灭绝”，以及涵盖性暴力、利用饥饿作为战争工具以及故意制造战争等罪行。以平民为目标。联合国调查委员会还发现，哈马斯在 10 月 7 日的袭击中犯有战争罪和其他侵权行为，包括亵渎尸体、使妇女遭受性别暴力以及绑架儿童。&lt;/p>;&lt;p>;一天早些时候，联合国安理会以压倒性多数投票支持美国发起的停火决议，华盛顿表示哈马斯必须接受协议条款，以确保立即结束暴力。&lt;/p>;&lt;p>;该激进组织最初表示愿意达成协议，据报道随后提出了一系列拟议修正案，包括以色列撤军和释放以色列境内的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周三表示，在华盛顿看来，“讨价还价的时间已经结束了”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管达成了停火谈判，但以色列并没有放松对加沙长达数月的攻击，并将哈马斯的回应描述为等于拒绝&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔否认哈马斯独自应对这场冲突负责，称这种说法“荒谬”。他指出，自 1948 年犹太复国主义军队占领加沙和西岸周围的大部分领土并宣布以色列独立以来，巴勒斯坦人已经经历了数十年的占领。&lt;/p>;&lt;p>;“过去 70 年的殖民化、冲突升级[暴力]……在约旦河西岸，早在哈马斯诞生之前，杀戮和剥夺人民土地的行为就一直在持续，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你们为什么要抹去那段历史，[的] 10 月 7 日之前和 10 月 7 日之后发生了什么？这是我的论点。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚与哈马斯的关系由来已久，前任总理曾接待过该组织的领导人，安全分析人士称，哈马斯还通过马来西亚巴勒斯坦文化组织。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在 20 世纪 80 年代末第一次起义期间首次声名鹊起，当时哈马斯拒绝了与巴解组织达成的《奥斯陆协议》和平计划，选择建立一个巴勒斯坦国来取代它。以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/1411d870-6730-4f5d- 8059-d3fc1636d3c8_4250ad17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦领导人亚西尔·阿拉法特于 1997 年签署以色列-阿拉伯联合和平承诺，以纪念签署《以色列和阿拉伯联合酋长国》四周年奥斯陆协议与签署原始协议的被暗杀的以色列总理伊扎克·拉宾的遗孀利亚·拉宾一起签署。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1997年，哈马斯在特拉维夫和耶路撒冷制造了一系列致命的自杀式爆炸事件，造成超过100人死亡，美国国务院将哈马斯定性为恐怖组织。 20 人，数百人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国施加压力，马来西亚仍拒绝将哈马斯列为恐怖组织。安瓦尔在 10 月份的一次亲巴勒斯坦集会上透露，华盛顿已向马来西亚提出三项正式请求，要求马来西亚扭转其在该指定上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理在与哈马斯领导人举行公开会议时引发了进一步的争议在上个月对卡塔尔进行正式访问期间，分析人士警告称，此举可能会引发美国对马来西亚与该组织的金融关系进行更深入的审查，并可能导致制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在马来西亚官员一周后举行的。美国财政部前往吉隆坡表达了对哈马斯利用马来西亚作为筹款基地的担忧，并强调伊朗及其代理人在东南亚筹集资金的尝试“不断增加”。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔认为，西方目前对哈马斯的叙述与纳尔逊·曼德拉和爱尔兰共和军之前被诽谤为恐怖分子的方式相呼应，尽管两者后来都获得了主流合法性：曼德拉成为南非第一位后种族隔离总统，爱尔兰共和军组建了一个权力分享政府放下武器后通过其政治派别在北爱尔兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/14/cd87d6cc-9a61-4af9-84db-34c905035cb4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 9 日，巴勒斯坦儿童在家园的废墟中搜寻，以色列在加沙地带中部努塞拉特难民营采取行动的第二天。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“那么我是否认为任何团体都应该纵容杀害儿童的行为？不，我不。但请记住……曼德拉是一名恐怖分子，直到世界采取“好吧，他是一名自由斗士”的立场，并且[他]被认为是一位伟大的英雄和亲爱的，”他谈到这位诺贝尔和平奖获得者时说道。 1962年因密谋推翻国家被判处27年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“所以不要被西方媒体持续不断的宣传所欺骗。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔说他不与哈马斯的激进组织互动，但将该组织描述为“自由战士”，并表示他“在过去的许多年里”一直与其政治派别保持沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他说他“非常坦率” ” 与哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 讨论战争，哈马斯的子孙在最近的开斋节庆祝活动中被以色列空袭杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“我说，听着，我代表了一种观点，即你希望友好解决、立即和平以及人质返回，当然，这是为了换取和平以及以色列数千名政治犯的返回。”个人收藏。&lt;/p>;&lt;p>;“但首要条件是停止轰炸，但以色列拒绝了。”为什么现在不能关注[以色列总理本雅明]内塔尼亚胡和以色列？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/14/45a75643-5207-4cfe-9ca4-7205f3d4c626_e72a17bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在 10 月 18 日举行的联合新闻发布会上。安瓦尔表示，现在的焦点应该集中在以色列总理身上。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔表示，拜登支持最近停火决议的举动是“相对大胆的一步”，但最终未能满足长期的要求。坚持巴勒斯坦人的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，世界上的穆斯林国家尚未团结起来，成为一支有凝聚力的力量来支持巴勒斯坦的事业。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，代表不同群体的人之间存在共识阿拉伯联盟和伊斯兰会议组织等穆斯林国家要求立即停火；哈马斯和巴勒斯坦政治犯在以色列被扣押的人质被送回；尊重并追求永久的两国解决方案。安瓦尔说，哈马斯已经收到了这些建议。&lt;/p>;&lt;p>;“但这当然取决于以色列人接受他们不应该继续轰炸和杀戮，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“你怎么能说，‘我们想要和平，我们同意你的观点’，但你却继续杀人？你不能这样做……意图很明确。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/7e7aae54-424d-4594-8511-5fad2ed4201d_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭 Al Bureije 难民后，人们逃离爆炸6 月 3 日，加沙地带南部难民营。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在寻求真相的“人民智慧”的推动下，安瓦尔仍然对两国解决方案充满希望和正义，他说。然而，他承认，根据他在严重分裂的全国选举后上任的经历，让不同群体达成一致并不容易。该投票看到了该国马来多数的保守转变，他们占3300万人口中的近60％，并支持了议会中强大的民族主义少数民族集团。&lt;/p>; &lt;p>;这一趋势反映了全世界的发展，从复兴开始他说，欧洲法西斯主义在美国的极端右翼运动的兴起。要解决的问题……，但它不仅需要韧性，而且还需要解决这个问题的智慧。”安瓦尔说。 ，包括削减补贴以管理15万亿林吉特（3180亿美元）的债务。他还发起了一个备受瞩目的腐败镇压，这意味着他的政治竞争对手的家庭，盟友和支持者，前总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）。包括针对穷人的有针对性援助 - 已经开始在马来西亚的马来西亚多数派中扭转保守的潮流。他表达了谨慎的乐观情绪，这一势头将在2028年的任期结束时继续。&lt;/p>; &lt;p>;他的家人和同事长期以来一直指出他的不屈不挠的乐观情绪，这一特质在近十年的腐败和鸡奸指控中被降低了近十年他和支持者说是出于政治动机。安瓦尔说，他在单独监禁中的时光使他能够加深他的信念，即同理心，公平和正直对于马来西亚和人类至关重要。是人类，必须有人类的价值观，必须有同情和正义。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s CEOs join social media to learn how to win followers and influence people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266680/chinas-ceos-join-social-media-learn-how-win-followers-and-influence-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/4D1CE47B-8DD7-46C4-A9C6-1BE52222222687862_08E4B3B1.JPG“ alt =”>;中国社交媒体上的数百万追随者。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国网络安全公司Qihoo 360的联合创始人周Yi分享他成为在线影响者的雄心时，他任命了一个榜样，其行为在社交媒体上获得了赞誉和嘲笑 - 特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk。周在2月在微博上说，与马斯克平台X平台X相当，在来自世界上最富有的人的众多Mercurial转变之一中，在Twitter中更名。&lt;/p>; &lt;p>; Zhou现在在微博客网站上拥有超过1100万关注者，该网站超过1100万。以及蒂克托克（Tiktok）的中国先驱杜林（Douyin）的600万。他估计，随之而来的宣传最终将为他的公司挽救10亿元人民币（1.379亿美元）的广告费。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而过去，更保留的商业方法是中国的常态，大声，大声，一个更大的商业方法扎根于名人首席执行官现象的醒目风格在今天越来越流行。&lt;/p>; &lt;p>;像周一样，越来越多的高管们通过使他们对社交媒体的知名度提高，寻求更大的商业成功。 。这些创始人影响者已经知道，这些创始人不仅通过吹捧产品并提供行业评论，还通过分享个人经验并更广泛地解决时事。专家说，这是为了回应更高的经济依赖性对数字空间和用户的关注，但可能是短暂的。传统上，宁愿保持低调。 “但是他们现在正在学习改变。” &lt;/p>; &lt;p>;由于数字时代的上升，这种变化需要适应性。他说：“企业家必须准备好接受新事物，包括新媒体和新渠道，或者他们的公司和产品将很容易被边缘化。由现场流动人物支持的电子商务，最大的经济体变得更加重要。根据上海研究公司Iresearch的估计，该市场的规模在6月3日发布的报告中，该市场的规模膨胀至4.9万元人民币。 >;“今年对企业家的最大问题是他们是否应该是影响者，以及如何做得好。” >; &lt;p>;张是最早利用互联网名声来刺激其业务的中国企业家之一，他说，在影响者时代，“掌握经济脉搏”是业务领导者的责任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是对交通的这种渴望也表明，宏观经济的运作并不顺利。他说，当局鼓励汽车制造商在房地产市场中长达一年的漩涡之后，填补房地产留下的洞。关于个人声誉。&lt;/p>; &lt;p>;“这个人必须保持完美，”她解释说。 “智能手机制造商小米的创始人&lt;/p>; &lt;p>; lei jumi的创始人小米的创始人&lt;/phie &lt;/shi指出。&lt;/shi指出。&lt;/shi指出。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;亿万富翁被认为是这种新混合动力类型的最成功的高管之一，在3月下旬推出后，其第一辆电动汽车的销量超过了预期的，部分原因是他的在线存在。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 100ec.cn的cao还警告说，名人企业家应仔细选择他们的话，以介意严格的政府规则，涉及传统和新媒体，或者有可能被拒之门外。&lt;/p>; &lt;p>;“这对“对创造流量并增强影响力，但最终公司的成功依赖于其产品和商业模式的竞争力。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unravelling old China custom of ‘couvade’ when men recovered after ‘giving birth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3265465/unravelling-old-china-custom-couvade-pampers-husband-care-newborn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/05/00FC4433-5F56-40C8-B1D7-9859DCA4089F_16033E2C.JPG“ alt =”>;丈夫照顾新生儿，在具有传统的父权制规范的社会中建立了更牢固的纽带。照片：SCMP图形图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一种持久传统是产后限制期，称为“坐在月”，其中一位新母亲在怀孕后休息和康复。 /p>; &lt;p>;虽然今天几乎是女性所经历的文化，但并非总是如此，而中国男人也曾经坐在一个月中。&lt;/p>; &lt;p>;在中国古代，陈Zhi或“ Couvade的习俗”，允许男人经历“产后恢复”。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子调查了这种看似荒谬的传统来自何处。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >; &lt;p>;当男人会从事穆瓦德（Couvade）的历史可追溯至60年，他们经常会穿女人的衣服和模仿劳动力，而他们的伴侣出生，带有戏剧性的mo吟和痛苦的表情。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;出生后，这些人坐在一个月时遵守了严格的规则。例如，他们不允许他们离开床，需要避免辛辣或咸味食物，并避免任何劳动工作，除了照顾孩子。&lt;/p>; &lt;p>;实际上出生的母亲， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;通常会立即恢复工作，甚至支持丈夫。&lt;/p>; &lt;p>;曾经在中国许多种族中普遍存在这种习俗，包括Zhuang，Dai和藏族群体。但是确切的时间表是未知的。&lt;/p>; &lt;p>;意大利探险家马可·波罗（Marco Polo）曾经记录了他在元王朝（1271-1368）期间在中国西南部旅行期间坐在中国旅行期间坐在一个月的观察。他写道，在戴夫妇分娩后，她会在丈夫上床睡觉40天时恢复她的通常工作。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，丈夫会从亲戚和朋友那里得到良好的祝愿。&lt;/&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/9946e613-a518-4d7d-982c-06c76cb3531e_53933fe2. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在当代社会中，父母双方都分享了照顾孩子的责任。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;学者们建议，这种做法是在从母系到父权制社会的过渡期间出现的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，在妇女身份更高并占据社会角色的地方，男人处于下属的位置，家族树遵循母亲的血统。&lt;/p>; &lt;p>;，随着男人逐渐成为养家糊口的人，他们的地位得到了改善，他们试图改变&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的情况是，人们假装“坐在一个月”中，象征着“我是生育的人，孩子应该带有我的姓氏”，以强调他们的主要原则&lt;/p>; &lt;p>;传奇人物还说，通过“坐在月”，男人可以吸引可能伤害产后妇女的恶魔，从而保护妻子并确保他们养育新生儿的能力。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/06/05/62703afe-4f0b-4f0b-4626-4626-8ec0-8ec0-deeeb147a21212121292afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda2afda。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;在现代，couvade的实践中，一个男人在妻子实际上是在生育的时候就好像在分娩时被宠爱一样在中国消失。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; couvade的习俗不是中国独有的。&lt;/p>; &lt;p>;根据法龙的助理教授，&lt;/p>; &lt;p>;人类学家西安·什尤大学（Xian Shiyou University）发现了东亚，法国的比利牛斯山脉，南美东北部和北美高原的证据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本的ainus族群和印度南部的一些部落&lt;/p>; &lt;p>;在印度南部，丈夫在分娩期间穿着五颜六色的妇女衣服，躺在妻子旁边的躺椅上婴儿出生。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，在现代，库瓦德在中国大大消失了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How do hydrogen vehicles work? Are they the future of transport?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266670/how-do-hydrogen-vehicles-work-are-they-future-transport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/6D49CA80-C804-4EC8-BD9F-EF7B7FE0DE5_30757CBE.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上周，2023年5月27日在北京举行的展览中的车辆：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在国际氢燃料燃料电池汽车大会和上海展览会上，来自中国国家，包括中国国家的300多家公司日本，韩国和加拿大来展示其最新的技术和产品。&lt;/p>; &lt;p>;由氢燃料电池提供动力的车辆（仅发出水）吸引了政策制定者和寻求脱碳以将全球变暖限制为更少的政策制定者和公司的关注。 &lt;/p>; &lt;p>;一些汽车制造商认为氢车是零零运输的未来，但很少有人听说过这项技术，更不用说在街上看到此类车辆了。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这是您需要了解的有关氢车及其广泛采用的前景。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;可以直接燃烧作为燃料，因为它具有高度反应性可燃。但这不是它在氢能车辆中的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;氢车辆由内置燃料电池从氢产生的电力提供动力。简而言之，这些燃料电池将氢原子变成电和水分子。然后电力为电动机提供动力。这就是为什么氢车辆的常见缩写是FCEV（燃料电池电动汽车）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然电池电动汽车（BEVS）使用电池中存储的电力，而FCEVS则在储存的氢气中产生电力。 BEVS运行低时从电网上为电池充电，而FCEV必须补充其氢储罐。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;像Bevs一样，FCEVS在运行时不会产生温室气体的发射。它们的排气管唯一排出的就是水蒸气。当FCEV使用“绿色氢”（通过使用干净来源的电拆分水分子而产生的氢）时，它们会进一步减少排放，因为燃料的生产过程也是碳中性的。&lt;/p>; &lt;p>;是最大的优势使用者。 FCEV可能会注意到BEVS是短暂的加油时间。尽管这种情况因模型而异，但通常需要几分钟才能将氢储罐加油，而BEV可能需要数小时才能充电，即使是最快的充电器也需要大约20分钟。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/c506051f-d3ab-4163-af32-af32-af32-af32-af32-0a8bfcc0296fcc0296f_b8744ec62.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名工作人员在2022年2月11日在中国钦格利的一家北诺克填充车站为北京2022年冬季奥运会提供了运输工具。照片：Getty Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;长驾驶范围是氢车辆比BEV的另一个优点。丰田的 Mirai 是市场上首款量产的 FCEV，目前保持着氢动力汽车最长续航里程的世界纪录。它可以在5.65公斤氢气的全水箱上行驶1,360公里它们携带大量氢的能力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;氢燃料的可用性是FCEV的最大挑战。绿色氢通常是在可再生能源丰富的区域产生的，但是这些氢通常远离需求中心。&lt;/p>; &lt;p>;与电力不同，&lt;/p>; &lt;p>;通过氢的速度通过传输和分配线传递，氢具有氢的速度。通过油轮卡车或少量的管道拖车在路上旅行，或者通过管道拖车。支持这种支持的基础设施正在缓慢发展，运输和存储成本很高。&lt;/p>; &lt;p>;此外，使用汽油动力的卡车运输氢气罐将否定首先使用氢气的一些优势。因此，由可再生能源（或氢气）提供的电力驱动的电动卡车是理想情况下需要实现的，然后在氢的广泛分配之前就有意义。&lt;/p>; &lt;p>;氢车辆的另一个挑战是效率。每当能量从一种形式转换为另一种形式时，能量损失是不可避免的。智库 Trivium China 能源分析师科西莫·里斯 (Cosimo Ries) 表示，当使用太阳能和风电供电的电解生产绿色氢时，这种损失在 30% 至 40% 之间。然后，将氢转化为FCEV燃料电池中的电力会损失更多能量，从而进一步降低了效率。&lt;/p>; &lt;p>;此外，BEV的制造商并没有静止。 “近年来，随着纯电动汽车的发展，其电池技术屡屡取得突破并赢得了消费者的信任，”绿色和平东亚分部驻北京的全球政策分析师姚哲表示。 “尤其是在中型和短途乘用车领域，我认为有一个明确的共识是氢不是一个好选择。” &lt;/p>; &lt;p>;氢车和氢燃料的高成本也代表了障碍更广泛的采用。例如，在中国——全球最大的氢能开发商和最大的 FCEV 市场——董事长林罗宾 (Robin Lin) 表示，目前氢动力重型卡车的成本约为 100 万元人民币（138,400 美元），几乎是传统卡车价格的三倍。中国氢燃料电池技术供应商Refire Group的总裁。&lt;/p>; &lt;p>;高纯氢作为工业过程的副产品产生，在氢加油站的每公斤约25至40元的成本约为25至40元。根据Refire的说法，诸如行业繁重的山西省（Shanxi Province）和上海车站的每公斤50至70元的地方。这种氢被称为蓝色或灰色氢，因为其产量涉及碳排放。&lt;/p>; &lt;p>;氢燃料只会与柴油车竞争，如果价格低于每公斤30元以下，Yi Baolian，Yi Baolian，这是一所学者，中国工程学院在2023年的演讲中说。&lt;/p>; &lt;p>;中国的柴油价格平均每升10元低于10元。根据国际能源局（IEA）的数据，韩国以34,650辆FCEV的注册为世界。&lt;/p>; &lt;p>;中国的乘用车。根据IEA的说法，商用车。美国以18,220 FCEV占据了第三名，主要是乘用车。&lt;/p>; &lt;p>;在品牌方面，韩国现代的现代占据了FCEV市场的主导地位，占去年全球14,451辆氢汽车的三分之一以上，去年在全球销售，占地来在。根据Sne Research。日本的丰田是第二大FCEV建筑商，去年约占全球销售的27％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/14/A8AB9B2A-6BCB-4C03-B5C7-6091675E4285_B67AF0B8.JPG“ ALT =” 2024年6月14日，国际氢燃料燃料电池汽车大会和上海展览。 SNE说，去年，占全球总数的近40％。他们的计划。在中国的国家氢战略中，该国的目标是到2025年至少有50,000 fcev。重型和长距离运输中的最潜力，例如卡车，物流车辆，公共汽车和火车。&lt;/p>; &lt;p>;但是，高速公路价格，燃油成本以及缺乏氢燃料的基础设施运输和存储仍然是障碍。 >;政府补贴可能会给FCEV市场带来很大的推动。例如，中国政府正在鼓励城市形成氢能发展“集群”，为这些地区提供高达17亿元人民币的奖金，以促进FCEV的部署。在已经有补贴的城市中，氢卡车已经与柴油卡车的成本均衡根据Refire的Lin。 &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stanley Ho’s youngest son Mario sets sights on China’s first esports IPO in the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266695/stanley-hos-youngest-son-mario-sets-sights-chinas-first-esports-ipo-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/7AB80937-4F96-4808-816F-A90DBF462B36_15CE8CE8DA4DA4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2022年7月22日在丹麦哥本哈根举行的FIFAE俱乐部世界杯的一部分，瑞典队与德国FC Schalke 04之间的淘汰赛。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电子竞技企业家Mario Ho Yau-Kwan是已故的Macau Casino Tycoon Stanley Ho Hung的最小儿子，由于它在美国从事首次公开募股（IPO）。&lt;/p>; &lt;p>; nip是一家基于开曼群岛的控股公司，主要通过两个全资产的子公司进行运营：瑞典睡衣游戏的忍者，从事电子竞技团队的运营；武汉星景伟武文化体育发展有限公司，从事电子竞技队伍、人才管理和赛事制作运营。它的主要执行办公室位于斯德哥尔摩。&lt;/p>; &lt;p>;公司 - 联合创始人，董事长兼联合主管Ho持有的14.2％的股份 - 已向纳斯达克证券交易所的IPO提交了IPO，根据周三向美国证券交易委员会提交的文件。 IPO完成后，NIP将成为电子竞技行业中的第一家中国公司。联合主管执行官Hicham Chahine在一封信中说，该信件与该集团招股说明书有关的潜在投资者。 “电子竞技有能力改变世界，而NIP集团的我们有责任继续以可持续的方式发展行业。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/aec89289285-2ef6-406-4063-8244-4148fcccc2871_5a2d93b9.jpg g.pg. 999;“>; NIP Group的联合创始人，董事长兼联合主管Mario Ho Yau-Kwan。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然该集团的美国文件没有透露其打算筹集的资金，但中国证券监管委员会于5月发布了一份文件公司计划在纳斯达克股票上发行不超过2690万股普通股。&lt;/p>; &lt;p>; NIP打算将美国上市的净收益用于营运资金，扩大其电子竞技团队的存在，营销和增长他们的粉丝基础，潜在的战略收购和投资机会。 NIP招股说明书中引用的Frost &amp; Sullivan报告显示，全球电子竞技行业的市场规模预计将从2022年的579亿美元增至2027年的1024亿美元。该报告将NIP描述为“领先的电子竞技组织”，在亚洲，欧洲和南美的运营后面，全球足迹最广泛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/14/14/10f4c1e0-1c30-1c30-4efa-8418-166639c76c76c76ef25_190d2485.jpg gpg“ ：＃999;“>;从事电子竞技团队运营的睡衣游戏中的基于斯德哥尔摩的忍者，是NIP集团的全资子公司。照片：睡衣中的忍者&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NIP经营两个电子竞技品牌：瑞典的睡衣中的忍者，用于基于个人计算机和游戏机的电子竞技，以及中国的Estar Gaming用于移动电子竞技。该小组的电子竞技团队参加了视频游戏冠军，例如，，彩虹六和。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然去年的净收入为8,370万美元，而NIP IS是2022年的6580万美元，但仍然是一家损失企业。去年的净亏损扩大到1,330万美元，而2022年为630万美元。该公司的招股说明书表示，损失反映了“我们发展业务的大量投资”。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，收入是中国的电子竞技行业同比下降1.3％，至264亿元人民币（36亿美元）。根据电子竞技工作委员会的报告，这主要归因于电子竞技现场直播收入的下降，该收入占国内市场的最大比例。根据其招股说明书，P>; &lt;p>;在2023年1月，NIP完成了“电子竞技行业历史上最大的合并”。该小组将睡衣中的瑞典电子竞技品牌忍者与ESV5合并在一起，ESV5是中国最大的数字运动团体之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/14/A3C7C132-2970-4A15-9B3C-3128E96C08BC_686E78C9.JPG“ ALT =”说唱歌手和歌手杰克逊·王（Jackson Wang）。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，在新兴行业中获利的挑战并没有使香港出生的流行歌手杰克逊·王（Jackson Wang）从投资公司投资。根据公司的招股说明书的说法，王是最著名的K-Pop Band GoT7成员，他于2020年加入NIP，成为合作伙伴和有益的股东。大陆的地方政府正在加大对电子竞技的支持，这是开发和改变该国数字经济的更广泛努力的一部分。 -  Video and Digital Publishing Association是该国的半官方视频游戏贸易机构，旨在促进电子竞技的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，Hangzhou  - 吉吉安格省东部的首都，也是中国技术起点的枢纽之一UPS  - 承诺获得1亿元的年度资金，以支持视频游戏和电子竞技。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spotlight on China’s military development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/series/3266582/spotlight-chinas-military-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 08:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/2024/2024/06 /14/67014964-086A-4F70-B2AE-6B90E931DF1A.JPEG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China boat slip puts ‘negligent’ Taiwan coastguard on notice: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266585/mainland-china-boat-slip-puts-negligent-taiwan-coastguard-notice-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 08:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/5E8DA6B2-8AEB-4924-8721-D167AF508684_E1B788E4.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国快艇进入台北港。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾海岸警卫队需要改变心态并优先考虑对军事渗透的警惕，分析师说，岛上遇到了上周末在码头上一辆大陆速乘船到达的含义在台北以外。&lt;/p>; &lt;p>;该船的乘员（自称是前pla海军上尉）在宽敞的日光下至少在塔姆苏伊地区的码头前通过了至少三个海岸警卫队的安全监视哨所，仅从台湾人出发。领导办公室。&lt;/p>; &lt;p>;观察员说，这一事件是面对北京潜在侵略的岛屿捍卫沿海防御能力的挑战。他们补充说，它还强调了增强台湾海上监视系统的需求，他们补充说。&lt;/p>; &lt;p>;这位60岁的男子以他的姓氏鲁恩（Ruan）确定，告诉当局，他离开了福州省的Ningde的港口城市上周六，在第二天凌晨11点左右被逮捕的15小时内，大约250公里（155英里）航行。&lt;/p>; &lt;p>;议员们引起了严重的担忧，那个男子 - 声称自己是前皇家队长，他离开了大陆是因为他不满意北京 - 能够进入战略性的至关重要的塔姆苏河，该河直接通往台北市中心。&lt;/p>; &lt;p>;台湾总理Cho Jung-tai向公众道歉，以寻求海岸警卫队的疏忽大意，并承诺了改进的措施。 “我们已指示安全部队立即加强保护措施。” &lt;/p>; &lt;p>;讨论谁应该对这一事件负责，国防部长惠灵顿·库（Wellington Koo）指出，在战场期间部署部队时，对Tamsui河口的辩护至关重要。海岸警卫队使用其近海雷达系统来规范海洋活动，军队用作备份。在岛上的沿海防御措施中，立法机关“现在应该做的是澄清案件，保持警惕和绘制对策”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/aa68e791-bbd7-4ffd-4ffd-bba8-d52ffee0b81e_603Ad828282c.jpg.jpg gpg“ 999;“>;台湾当局正在调查一名从富裕省从中国大陆乘坐乘坐台湾海峡的人出发的人，并进入了直接通往台北的战略性河口。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一天前，监督海岸警卫队的海洋事务委员会负责&lt;/p>; &lt;p>;说，有10名军官受到了纪律处分。但她没有排除北京可能正在测试使用快艇在Tamsui河中浏览的可行性，“从以前的案件来看”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在周三的北京，大陆的台湾事务委员会发言人陈·宾法亚（Chen Binhua）说，鲁恩的行为“纯粹是他的个人行为”。&lt;/p>; &lt;p>;北京北京认为台湾是中国的一部分，应由武力团聚。与大多数其他国家共同，其主要国际合作伙伴美国不承认该岛是一个独立国家，而是反对对现状的任何单方面变化，并致力于向台北提供武器。&lt;/p>; &lt;p >;分析师说，这一事件暴露了一个严重的问题，揭示了该岛沿海防御和运营控制机制的明显漏洞。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“当操作员在发现船时未能立即采取行动时，发生了严重的疏忽”。说，强调塔姆苏河河口是一个至关重要的地方，直接连接到台北的主要政治和金融中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; shu hsiao-huang，国家国家国家高级分析师台北的政府智囊团国防与安全研究说，尽管Ruan的动机尚不清楚，但该事件可以作为北京的案例研究。&lt;/p>; &lt;p>;“它为PLA提供了一个机会他说：“有效地将两栖力部署到塔姆苏河。”他说。 p>; &lt;p>;“这一事件显示台湾的海岸警卫队，警察和军队必须具有更明确的司法管辖区，以帮助他们以及时的方式对此类事件作出回应。”新台北的塔姆孔大学的国际关系和战略研究在说，尽管应归咎于人员疏忽，但该事件也暴露了沿海安全机制本身的漏洞。&lt;/p>; &lt;p>;根据Chieh的说法，海岸警卫队的长期范围，高性能的热成像海上监视传感器系统在七个沿海地区可以识别距沿海6海里（11公里）的移动物体。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，没有这样的系统可用于淡水。这种缺失不仅造成了海岸监视的空白，也反映了海岸警卫队的心态。 Rather than prioritising defence, they focus more on anti-stowaway and smuggling missions.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chieh said that addressing this issue is crucial for the island authorities and pointed out that the island&#39;s navy cannot evade responsibility, considering its superior equipment for detecting vessels.&lt;/p>;&lt;p>;While the coastguard monitors the 12 nautical mile (22km) area surrounding the coast, the navy is responsible for the 24-nautical mile (44km) contiguous zone, making the navy&#39;s role critical to early detection.&lt;/p>;&lt;p>;“The navy should have identified the speedboat before it entered the 12-nautical mile zone.”&lt;/p>;&lt;p>;According to the island&#39;s navy, the boat&#39;s small size and low profile meant that it was able to elude the coastal surveillance radar system, an issue that needed to be addressed promptly, Chieh said.&lt;/p>;&lt;p>;He recommended that the coastguard dedicate a small vessel straight away to patrol the Tamsui River area, ready for swift interceptive action. Using commercial drones to monitor the region could also help.&lt;/p>;&lt;p>;But for a long-term solution, Chieh proposed the gradual implementation of more advanced mechanisms that would enhance coastal security and safeguard the area from further breaches.&lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: peace summit opens in Switzerland, without Russia, or its major ally China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266638/ukraine-war-peace-summit-opens-switzerland-without-russia-or-its-major-ally-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/87e16705-fc08-4b95-8c12-9fef3ecff025_6891e2e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The hashtag #PathToPeace is pasted on the glass panel of a balustrade in front of a resort building as final preparations are done for the “Summit on Peace in Ukraine” in Switzerland. Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Switzerland will host scores of world leaders this weekend to try to map out first steps toward peace in Ukraine, even though Russia, which launched the ongoing war, won&#39;t take part.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky&#39;s government didn&#39;t want Russia involved, and the Swiss – aware of Moscow&#39;s reservations about the talks – didn&#39;t invite Russia.瑞士坚持认为俄罗斯必须在某个时候参与其中，并希望有一天它能够加入这一进程。 Ukrainians, too, are considering that possibility.&lt;/p>;&lt;p>;The conference, underpinned by elements of a 10-point peace formula presented by Zelensky in late 2022, is unlikely to produce major results and is seen as a largely symbolic effort on the part of Kyiv to rally the international community and project strength against its better armed and numbered adversary.&lt;/p>;&lt;p>;But the question looming over the summit will be how the two countries can move back from the brink and eventually silence the guns in a war that has cost hundreds of billions of dollars and caused hundreds and thousands of deaths and injuries, without Moscow attending.&lt;/p>;&lt;p>;The conflict has also led to international sanctions against nuclear-armed Russia and has raised tensions between Nato and Moscow. The summit comes as Russian forces have been making modest territorial gains in eastern and northeastern Ukraine, extending the grip they already hold on about a quarter of the country.&lt;/p>;&lt;p>;Here&#39;s a look at what to expect from the weekend gathering at the Burgenstock Resort on a cliff overlooking Lake Luzern.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Among the stakes will be simple optics: How many countries the Swiss and Ukrainians can draw in. The bigger the turnout, the bigger the international push – and pressure – for peace will be, the thinking goes.&lt;/p>;&lt;p>;Swiss officials sent out some 160 invitations, and say about 90 delegations, including a handful of international organizations like the United Nations, will attend.大约一半将来自欧洲。 Volodymyr Zelensky led a diplomatic push in Asia and beyond to rally participation.&lt;/p>;&lt;p>;Several dozen attendees will be heads of state or government, including French President Emmanuel Macron, Polish President Andrzej Duda, Japanese Prime Minister Fumio Kishida, British Prime Minister Rishi Sunak, German Chancellor Olaf Scholz, and Canadian Prime Minister Justin Trudeau.&lt;/p>;&lt;p>;United States Vice-President Kamala Harris will meet with Volodymyr Zelensky on Saturday on the sidelines of the summit, according to a senior Biden行政官员。 Harris, who is making a quick trip to Luzern to take part in the opening day, is also expected to deliver an address before the gathering.&lt;/p>;&lt;p>;The official, who briefed a small group of reporters on the vice-president&#39;s plans on the condition of anonymity, said Harris intended to focus her engagements on “defending and strengthening the international rules-based order.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/aaf9ba04-71ec-4e27-8dbb-a4d0c5f3fad6_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ukrainian President Volodymyr Zelensky&#39;s government didn&#39;t want Russia involved in this weekend&#39;s peace summit. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;US President Joe Biden, who was wrapping up a visit to Italy on Friday for a Group of Seven summit, opted to dispatch Harris and national security adviser Jake Sullivan. The president, meanwhile, was headed to Los Angeles for a glitzy campaign fundraiser with actors George Clooney and Julia Roberts, as well as former President Barack Obama.&lt;/p>;&lt;p>;Biden and Volodymyr Zelensky signed a 10-year security agreement on Thursday at the G7 summit.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s key ally China will not attend.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese Foreign Ministry has said it believes any such international peace conference should involve both Russia and Ukraine, although Beijing supports efforts to bring the conflict to an end and is monitoring the developments in Switzerland.&lt;/p>;&lt;p>;The final list of attendees isn&#39;t expected until late Friday, and question marks remain about how key developing countries like India, Brazil and Turkey might take part, if at all.&lt;/p>;&lt;p>;But so far, under half of the 193 United Nations member countries are planning to attend, testifying to a wait-and-see attitude in many world capitals.&lt;/p>;&lt;p>;“Russia does not have a lot of allies in this particular situation,” said Keith Krause, a professor of international security studies at the Graduate Institute in Geneva. “It has a number of states that are susceptible to being pressured, and a few that actually wish to stand aside, from what they see as a northern, US-Russia, Nato-Russia confrontation.”&lt;/p>;&lt;p>;“They essentially don&#39;t have – what they would consider – a dog in the fight,” he added.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/03d435cb-7dfb-464c-aed8-6833e4cece80_74aaa4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Russian President Vladimir Putin will not have a representative at the peace summit in Switzerland. Photo: Kremlin Pool Photo via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Naysayers have harrumphed that the peace summit will be short on substantial achievements toward peace without Russia. Russian President Vladimir Putin&#39;s government doesn&#39;t believe Switzerland, which has lined up behind European Union sanctions on Moscow over the war, is neutral.&lt;/p>;&lt;p>;Vasily Nebenzya, Russia&#39;s UN ambassador, said peace talks without Russia&#39;s participation are “a road to nowhere.”&lt;/p>;&lt;p>;“In practice, the main goal is to present an ultimatum to the Russian Federation in the form of the so-called &#39;peace plan&#39;” from Volodymyr Zelensky, the ambassador was quoted as saying by Russian state news agency RIA-Novosti.&lt;/p>;&lt;p>;Participants are expected to unite around an outcome document or a joint plan, and Ukraine will have a lot of input into what it says. But ironing out language that delegations can agree upon is still a work in progress, and could explain why some countries aren&#39;t yet saying whether they will attend.&lt;/p>;&lt;p>;Andriy Yermak, Volodymyr Zelensky&#39;s chief of staff, said Ukrainian官员们希望尊重乌克兰独立和领土完整的国家受到邀请。 He said the basis of the talks should be a 10-point peace formula that Volodymyr Zelensky has presented, and he held out the possibility that Russia could be invited to a second such summit.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking to reporters late on Tuesday, Yermak said Ukraine and the other participants would be preparing a “joint plan” to unite around, “and we&#39;re looking for the possibility in the second summit to invite a representative of Russia, and together present this joint plan.”&lt;/p>;&lt;p>;Asked what would be the measure of a successful summit in Burgenstock, he replied: “We think it&#39;s already a success because it&#39;s a big number of countries [attending].”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/88f8dedb-2ecf-4251-8fae-f1a8108919d9_b5a58e64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Swiss Army helicopter is pictured above the Burgenstock hotel ahead of the Summit on Peace in Ukraine. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Ukraine&#39;s peace plan launched by Volodymyr Zelensky outlines 10 proposals that encapsulates the president&#39;s step-by-step vision to end the war against Russia&#39;s invasion, now in its third year.&lt;/p>;&lt;p>;The plan includes ambitious calls, including the withdrawal of Russian troops from occupied Ukrainian territory, the cessation of hostilities and restoring Ukraine&#39;s state borders with Russia, including Crimea.在这场战争的现阶段，这是不太可能出现的结果，因为乌克兰无法以强势地位进行谈判。 Moscow&#39;s army has the upper hand in firepower and number of troops, while Kyiv&#39;s momentum has been stalled by delays in Western military supplies.&lt;/p>;&lt;p>;That is likely why the most contentious elements of the plan are not being discussed.&lt;/p>;&lt;p>;Only three themes will be on the table at the summit: nuclear safety, including at the Russia-controlled Zaporizhzhia nuclear power plant;人道主义援助; and food security, not just in Ukraine but globally – notably the spillover effects of the war on Ukrainian agricultural production and exports.&lt;/p>;&lt;p>;Western officials in Kyiv said these themes cut across international interests and are easy for Kyiv to rally the international community around. But they do not encompass the tougher issues that can only be resolved with Moscow as a negotiating partner.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s hesitancy about the conference stems in part from its unwillingness to show any sign of acceptance of the Ukrainian peace formula, which it rejects, or any red lines set by Kyiv.&lt;/p>;&lt;p>;Putin has espoused a deal to be premised on a draft peace agreement negotiated in the early days of the war that included provisions for Ukraine&#39;s neutral status and put limits on its armed forces, while delaying talks on the status of Russian-occupied areas.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Krause, of the Graduate Institute, said Ukraine needs to emerge from the conference with momentum – a reaffirmation of commitment from its top allies and partners around its bottom lines on issues like territorial integrity and future relationships, even if membership may be far off, in Nato or the European Union one day.&lt;/p>;&lt;p>;He said Ukraine will want to see a reaffirmation that it&#39;s up to Kyiv to lay out the terms on which the war will end.&lt;/p>;&lt;p>;“I don&#39;t think anybody is particularly deluded that this is going to give birth to a new peace plan, or even to some kind of agreement that stops the hostilities on the battlefield,” Krause said. “But as past wars have shown, including as far back as World War II, discussions about the contours of the peace begin long before the fighting stops on the battlefield.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba, Xiaohongshu tout sales growth in China’s midyear e-commerce festival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266678/alibaba-xiaohongshu-tout-sales-growth-chinas-midyear-e-commerce-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/428e6e73-4aed-47ea-b26f-6e9509f17ddb_f63ea2e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alibaba has reported “encouraging” sales during the ongoing 618 shopping festival 。 Photo: CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Alibaba Group Holding said it is seeing “encouraging” user engagement and merchant growth during the 618 midyear online shopping festival, as rival Xiaohongshu, China&#39;s answer to Instagram, said its online sales have tripled from a year ago.&lt;/p>;&lt;p>;Taobao and Tmall Group, Alibaba&#39;s domestic e-commerce unit, has switched to a new strategy that focuses on consumers and small merchants during this year&#39;s festival, which runs from May 20 to June 20, as the company seeks to defend its dominant position in China&#39;s online shopping market.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba owns the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;Xiaohongshu, a social media app that lets users share lifestyle and travel content, has seen its e-commerce turnover triple during the festival by encouraging influencers to test out live-streaming e-commerce, the company said. Orders placed through the platform&#39;s live-streaming sessions from May 19 to June 10 jumped more than five times from last year, it said.&lt;/p>;&lt;p>;Neither Alibaba nor Xiaohongshu, also known as Little Red Book, disclosed their gross merchandise value (GMV), a measure of total online sales in a given period.&lt;/p>;&lt;p>;Sales performance during 618, the country&#39;s second-largest online sales season after Singles&#39; Day in the fourth quarter, is closely watched by analysts and investors as an indicator of a company&#39;s competitiveness in a cutthroat market.&lt;/p>;&lt;p>;In 2023, China&#39;s online retails sales amounted to 15.4 trillion yuan (US$2.12 trillion), up 11 per cent from the previous year, according to China&#39;s commerce ministry.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba faces the onslaught of rising competitors, including ByteDance&#39;s Douyin – the Chinese version of TikTok – and Pinduoduo, the domestic budget shopping app of PDD Holdings.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Alibaba&#39;s GMV reached 7.2 trillion yuan, compared to Pinduoduo&#39;s 4.05 trillion yuan and Douyin&#39;s 2.7 trillion yuan, according to a report by Chinese tech media outlet 36Kr. Newcomers such as Xiaohongshu and Tencent Holdings&#39; short-video platform have also expanded their presence in the crowded sector.&lt;/p>;&lt;p>;Shanghai-based Xiaohongshu is one of China&#39;s fastest-growing social platforms, especially among young female consumers. The firm, which counts Alibaba and Tencent as investors, had 312 million monthly active users in 2023, a 20 per cent increase from the previous year, according to a Financial Times report.&lt;/p>;&lt;p>;Sophia Meng, a 30-year-old Beijing resident who spends one to two hours a day on Xiaohongshu, said she has bought clothes and tote bags on the platform, recommended to her by the app&#39;s algorithm.&lt;/p>;&lt;p>;Another user, who only gave her name as Rose, said she spends nearly four hours a day on the app. “I buy products based on recommendations from influencers I follow,” she said, adding that she finds the package tracking system on Xiaohongshu inferior to those of traditional e-commerce platforms.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>