<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[New World promotes Eric Ma to CEO, replacing Adrian Cheng after reporting HK$19.7 billion loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3280053/new-world-promotes-eric-ma-ceo-replacing-adrian-cheng-after-revenue-plunge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/d45a43eb-0942-498a-ae6d-52db83a8b481_d6ed7ce7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新世界发展旗下K11集团开发的K11 Musea购物中心，2024 年 9 月 2 日在香港尖沙咀购物区。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新世界发展公布了有记录以来的最大亏损，持续经营业务的亏损严重破坏了资产负债表香港最大的房地产相关企业集团之一，并颠覆了该公司第三代接班人的继任计划。&lt;/p>;&lt;p>;郑志刚辞去新世界首席执行官职务，将公司业务移交给马兆祥他在 6 月份结束的财政年度中亏损了 197 亿港元（25.3 亿美元），并担任了四年。收入暴跌62%至357.8亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生在担任其父亲、主席兼执行董事亨利的法定继承人四年后，将担任新世界副主席的非执行职务。郑家纯.新世界由已故香港珠宝大亨、家族族长郑裕彤于 1970 年创立。&lt;/p>;&lt;p>;“大家族帝国的第三代继承人通常承受着巨大的压力，[尤其是]如果他们新加坡 IMD 商学院家族企业研究负责人 Marleen Dieleman 表示：“我们面临着经济逆风、家族成员的高期望以及在商界的显着知名度。” “无论一个人多么有才华，在这种环境下都很难取得成功。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/26/7c19455c-3608-40f3-86c8-048fe457d1fc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑志刚在2024年1月26日在香港添马舰中央政府合署举行大型活动经济新闻发布会。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郑于三月首次获委任为执行董事2007年上任，并于2020年5月晋升为执行副主席兼首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;他目前负责监督公司的大型开发项目，包括尖沙咀的Victoria Dockside和香港国际机场Skycity综合体、11 Skies、占地 380 万平方英尺的综合体被誉为香港最大的室内娱乐中心。&lt;/p>;&lt;p>;郑还成立了一家风险投资基金，将其财务实力用于各种投资，从不可替代的代币到所谓的空白代币接管一家血液诊断公司的检查公司。&lt;/p>;&lt;p>;新世界的最新人事变动完成了不到一个月前在其母公司周大福企业（CTFE）开始的高管改组，此举据称是为了“加速增长、强化运营”。&lt;/p>;&lt;p>;在早前的改组中，周大福设立了首席执行官办公室，由三名高管掌舵：何志恒、曾安业以及郑氏家族最年轻的成员之一郑志良。&lt;/p>;&lt;p>;新世界股价昨天（周三）在香港上涨 2.5%，创四个月新高，随后停牌等待全年业绩公布。&lt;/p>;&lt;p>;由于全年持续经营业务萎缩，新世界核心营业利润较去年下跌 18% 至 68.98 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;新世界资产负债表上的最大问题是其债务，截至12月底，债务为1,189.2亿港元。根据其中期业绩报告，由于利率上升，期内浮动利率和固定利率贷款的融资成本激增至 29 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的“高负债是由于]历史原因”晨星公司股票分析师张杰夫表示，“但近年来内地和香港投资性房地产的快速扩张导致了高杠杆率。”&lt;/p>;&lt;p>;为了削减债务，新世界采取了出售资产并为其借款再融资。截至12月的上半年，该公司再融资并偿还了350亿港元的贷款和债务。 2022年9月，该公司以30.7亿港元的价格将长沙湾一栋优质办公楼51%的股权出售给其合作伙伴——美国私募股权公司Ares Management旗下子公司。三个月后，新世界以20亿港元出售拥有695间客房的九龙贝尔特酒店。&lt;/p>;&lt;p>;今年，新世界将位于荃湾的愉景新天地购物中心及相关停车位出售给私人开发商华懋集团40.2亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“在Covid-19大流行爆发之前，其扩张速度相当快，因此由于香港和内地的资本支出，其净负债率迅速上升”，银河证券表示” 高级房地产分析师 Will Chu。 “它可能必须出售一些财产才能对其净负债率产生重大积极影响。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/26/e8fd0019-78c9-4340-bbe5-da4b0fde6358_b13d0c36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马兆祥, 主任新创建集团执行总裁出席于湾仔香港会议展览中心举行的新创建2019年中期业绩发布会。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了扭转局面，新世界正在向部落之外寻求帮助。即将上任的行政长官马云自 2022 年起一直担任公司首席运营官。&lt;/p>;&lt;p>;马云在梁振英执政期间曾于 2014 年至 2017 年期间担任香港副局长和发展局局长。他于 2018 年加入新世界百货中国有限公司担任首席运营官，去年帮助该公司在大陆的同名购物中心扭亏为盈。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将越来越多地看到非家族成员将在亚洲家族企业中发挥着领导作用，尤其是在新世界等大型企业集团中”，IMD 的 Dieleman 说道。 “正如我们从其他地方历史悠久的家族企业的发展轨迹中看到的那样，家族成员的角色随着时间的推移而发生变化。该家族更注重家族遗产的管理和创业精神，同时利用家族和非家族人才来发展遗产企业。”&lt;/p>;&lt;p>;敖玉露的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Greater Bay Airlines to serve 3 more destinations in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280056/hong-kongs-greater-bay-airlines-serve-3-more-destinations-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/c7078cf6-e5a9-490a-a0f6-5bad4ebe45a6_88f63c86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾航空目前有飞往 7 个目的地的航班。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大湾航空新任负责人表示，该公司将于今年最后一个季度在日本新增三个目的地，而备受期待的未来飞往北京和上海的航班仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司首席执行官 Liza Ng Shiow 表示，该航空公司将于 10 月 27 日开始飞往鸟取县西部地区米子市的航班，每周二、周四和周日运营。 lan周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几个月，我们计划在香港和日本市场推出一些新目的地。我们希望这能鼓励旅客借此机会来港旅游，为旅游业作出一点贡献。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“访港日本旅客人数大幅减少，因此我们希望通过展示这些新目的地，吸引来自日本的旅客在看到直飞香港的航班后被吸引。”&lt;/p>;&lt;p>;服务还将扩展到四国的德岛县，每周有三趟包机航班，宫城县仙台有四趟航班，分别从 11 月 16 日和 12 月 7 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;但该航空公司一年多前提出的运营飞往北京和上海航班的申请仍在等待批准。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们尚未获得飞往北京和上海的航班时刻，但我们将在扩大网络的同时继续争取这些航班时刻，”吴说，并补充说该公司计划于 2019 年运营飞往浙江省舟山的航班。 11月初飞往中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，该公司去年订购的 15 架波音 737-9 飞机中，有两架将于明年第二季度加入其机队，其余飞机也将抵达每年两到三架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的旅客量约占香港国际机场总交通量的 3%，”吴说。 “当我们所有的飞机都到位后，我们希望将数量增加到 10%。”&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司目前飞往七个目的地：台北、东京成田机场、大阪关西机场、首尔、曼谷素万那普机场、马尼拉和海南省省会海口。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司运营飞往新加坡的航班长达五周，并于 6 月初停飞。&lt;/p>;&lt;p>;“我们暂时停止运营飞往新加坡的航班，这纯粹是由于市场竞争而做出的商业决定。”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空、新加坡航空及其廉价航空公司酷航目前运营着往返香港的大部分航班和城邦。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s spy agency accuses New Zealand of ‘harassment, intimidation’ of Chinese citizens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280050/chinas-spy-agency-accuses-new-zealand-harassment-intimidation-chinese-citizens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 17:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/5e848f46-d29e-4561-b108-b991bc21924b_78dae3f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家安全局驳回了新西兰最近的安全威胁报告有关中国的谣言正在广泛传播。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;惠灵顿发布年度安全威胁报告，将中国列为“威胁国家”后，中国最高反间谍机构指责新西兰在对中国公民的调查中存在“骚扰和恐吓”行为。 “复杂的情报问题”。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部谴责新西兰毫无根据地声称“中国情报威胁”，并补充说此类行为损害了双边关系。中国国安部表示，这些指控反映了新西兰的“意识形态偏见”和“冷战思维”，损害了两国之间的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国公民在新西兰面临的骚扰和恐吓是极其恶意和恶意的。”周四，中国国家安全部在其微信帐号上表示：“这是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京本月早些时候向新西兰外交和贸易部提出正式外交投诉后，中国政府提出了批评。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻新西兰大使馆9月19日发表声明称，新西兰安全情报局（NZSIS）9月4日发布年度威胁报告后，收到有关中国公民在新西兰受到安全官员“骚扰”和“恐吓”的报告该报告将中国称为“复杂的情报关注点”，强调了“外国干涉”的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国通过欺骗性的幌子公司操纵新西兰华人社区内的观点，并通过中文宣扬叙事。据信该新闻媒体是在北京的影响下运作的。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻新西兰大使馆称这些说法“毫无根据”，坚称中国一贯避免干涉其他国家的内政，两国关系已经发生了变化。因牢固的经济联系而繁荣——以外交部长王毅和总理李强最近访问新西兰为标志。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆表示，NZSIS 的报告“不公平地贬低”华人社区和学生，“旨在挑起冲突、制造恐慌和分裂”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，国家安全部驳斥了这份报告，称其为有关中国的更广泛谣言传播模式的一部分。该部反驳称，五眼联盟成员新西兰正在从事间谍活动和窃取情报。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰在与“最大情报机构五眼联盟”合作的同时，宣扬有关“中国网络攻击”的虚假叙述。 MSS 在其帖子中援引爱德华·斯诺登泄露的文件称，新西兰与美国国家安全局合作破解了中国领事馆与其奥克兰护照办公室之间的数据链接。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;国安部敦促新西兰遵守道德标准，不要“误入歧途”，为中国公民创造公平的环境。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是出于迷信无论是别有用心，还是受外部势力煽动，制造中新之间的矛盾和分歧，推动别国议程，都解决不了自己的任何问题。相反，这会损害自身利益和双边关系。”国安部表示。&lt;/p>;&lt;p>;历史上，新西兰对其最大贸易伙伴中国一直保持包容立场。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自总理克里斯托弗·卢克森(Christopher Luxon)去年年底上任以来，新西兰出于对中国在太平洋地区日益增长的影响力的担忧，倾向于加强与以美国为首的盟友的关系。&lt;/p>;&lt;p>;惠灵顿正在考虑加入Pillar澳大利亚、美国和英国的奥库斯三向安全协定第 2 项，并与北约建立新的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰的警告是更广泛趋势的一部分，反映了对中国“独断专行”的担忧MSS 在周四的帖子中表示，正在采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，新西兰指责一个中国国家支持的组织策划了 2021 年的网络攻击，损害了敏感的政府系统。中国否认了这一指控，称这些批评者是华盛顿的代理人。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰在去年的第一份安全报告中强调了来自中国、伊朗和俄罗斯等国家的外国干涉威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian steelmakers seek higher tariffs as ‘predatory’ Chinese imports surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3280047/indian-steelmakers-seek-higher-tariffs-predatory-chinese-imports-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/3b9c8b79-b24b-4a1b-ab8a-327bd7b1a6cb_ca2f9b39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;背景中一艘集装箱船停靠在 Vallarpadam 的港口，印度南部城市高知。印度钢铁协会敦促财政部将钢铁进口关税提高一倍至15%。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据路透社看到的一家行业协会的一封信函，印度钢铁制造商呼吁政府将钢铁进口关税加倍，以遏制来自中国的廉价钢铁出货量激增。 &lt;/p>;&lt;p>;全球第二大粗钢生产商在截至 3 月份的财年中成为该合金的净进口国，并且这一趋势一直持续到本年度。&lt;/p>;&lt;p>;从中国进口的成品钢材4 月至 8 月期间，成品钢进口量创下 7 年来的新高，而成品钢材进口总量则达到 370 万吨，创 6 年来的新高。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月 2 日的一封信中，印度钢铁协会 (ISA) 呼吁财政部长 Nirmala Sitharaman 将钢铁进口关税提高一倍，达到 15%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/26/90887b68-9216-411a-89cf-9e11e2f4679f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易市场上的钢管束在上海郊区。随着中国过剩的钢铁进入全球市场，日本和欧洲钢铁制造商已寻求进口限制。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ISA 代表 JSW Steel、Tata Steel、ArcelorMittal Nippon Steel India 和国营印度钢铁管理局等主要钢铁生产商。&lt;/p>;&lt;p >;“业界对印度以掠夺性价格进口的钢材激增以及中国经济衰退带来的威胁感到担忧，”ISA 在信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;廉价钢材进口的趋势可能会持续下去，艾莎说。 ISA表示：“未来几个月进口量将面临进一步激增的迫在眉睫的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国过剩的钢铁进入全球市场，日本和欧洲钢铁制造商已寻求进口限制。美国对中国钢铁征收 25% 的关税将于周五生效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/26/0d1b56cd-0e64-41a6-b20b-444425118a01_42852073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人在生产自行车的生产线上工作杭州一家工厂的钢圈。 4月至8月，印度从中国进口的成品钢材创七年来新高。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钢铁部长 HD Kumaraswamy 本月表示，印度钢铁制造商因进口廉价产品而“蒙受损失”。&lt;/p>;&lt;p>;ISA 在信中还表示敦促西塔拉曼对钢铁额外征收 25% 的进口税。&lt;/p>;&lt;p>;ISA 还寻求取消“较低关税规则”，根据该规则，进口关税应固定在一个水平，以避免损害印度生产商没有以更高的税率固定进口税。&lt;/p>;&lt;p>;财政部和 ISA 没有回复路透社寻求置评的电子邮件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Germany’s economic issues run just as deep as China’s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3279996/why-germanys-economic-issues-run-just-deep-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/ced05d24-2b6a-46e6-9161-3b7f86ab26e6_2c08c2b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 25 日，购物者在柏林亚历山大广场的街头市场浏览德国的商业前景再次恶化，加剧了人们对欧洲最大经济体陷入衰退且看不到快速反弹的担忧。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国政策制定者再次给投资者带来希望。 9月24日，中国人民银行（PBOC）宣布了一系列货币宽松措施，以帮助应对近几个月来加剧的周期性和结构性衰退。就中国的刺激计划而言，这是自 Covid-19 大流行爆发以来最大胆的刺激计划之一。&lt;/p>;&lt;p>;与中国经常发生的情况一样，金融市场的立即反应是积极的，股市波动较大大宗商品价格受益最大。然而，中国人民银行一公布这些措施，分析师就批评该计划（该计划也为股市和房地产行业提供了支持）在提振内需方面做得不够。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券 (Nomura)在经历了无情的悲观之后，近几个月来对中国的态度变得更加乐观，他表示：“我们认为单靠这些货币和金融政策不足以阻止日益恶化的经济放缓。我们认为财政刺激应该占据主导地位......”。然而，野村证券警告说，设计不当的财政刺激计划，即使是规模庞大的财政刺激计划，对经济增长的影响也可能微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;对政策应对措施有效性的怀疑是更广泛担忧的一部分，即北京方面无法和不愿意解决经济衰退的根本原因。对中国经济模式的担忧，特别是对新增长动力能否抵消房地产及相关行业巨大拖累的担忧，正在加剧人们对“日本化”的担忧——需求疲软、通货紧缩压力和债务增加的恶性循环。&lt;/p>; &lt;p>;然而，中国并不是唯一一个因深层次问题和政策应对不足而陷入悲观情绪的大型经济体。德国在很多方面都处于更糟糕的境地，过去五年几乎没有增长。其央行上周警告称，欧洲最大的经济体可能已重新陷入衰退，因为它是唯一一个在 2023 年出现萎缩的主要经济体。&lt;/p>;&lt;p>;中国和德国面临着类似的挑战。两国都处于地缘政治分裂和去全球化的尖锐边缘。它们还面临着严峻的人口压力，并承受着政策错误的后果。此外，尽管两国政府都在应对家庭消费疲弱的问题，但他们更担心的是财政挥霍和道德风险，而不是经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国的问题主要是国内问题，而德国的问题则主要是国内问题。中国从德国制造企业的金矿转变为德国曾经主导的行业的激烈竞争对手，加剧了这一问题。欧洲没有其他国家对中国的依赖程度如此之高，德国对中国的出口占该国经济产出的比例是整个欧盟的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;经济急剧放缓的综合作用随着消费者转向电动汽车，中国自身快速增长的品牌对德国汽车制造商构成的竞争威胁给德国带来了沉重打击。当高利率、俄罗斯入侵乌克兰导致的天然气价格上涨以及德国消费者不愿消费放大了结构性弱点和僵化的影响时，“中国冲击”就出现了。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国经济正在付出代价除了房地产过度投资的代价之外，德国正在应对公共基础设施和数字化投资不足的后果。快速老龄化的社会、严重的技能短缺、向净零排放的拙劣过渡以及过度的繁文缛节，使经济学家越来越意识到德国正处于一场缓慢燃烧的危机中。&lt;/p>;&lt;p>;这种看法部分源于自 2017 年以来南欧经济表现强劲。这是在 2011-12 年欧元区债务危机期间很少有人预料到的壮举，当时德国对南欧国家的财政援助施加了苛刻的条件，作为保留欧元区的代价完好无损。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/2ce8f846-b777-46c2- 9f59-f01ef47fb55f_59498cab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会民主党候选人、勃兰登堡州州长 Dietmar Woidke 在地区选举后在党总部举行的新闻发布会上发表讲话9 月 23 日，柏林议会举行。社会民主党在与极右翼的德国另类选择党 (AfD) 的激烈角逐后，仍然是勃兰登堡州最强大的政党，阻止了德国选择党在州选举中获得第二次胜利。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;引发人们对德国担忧的另一个因素是极右翼德国另类选择党的支持率飙升，更令人担忧的是，德国的支持率大幅下降。德国总理奥拉夫·肖尔茨联合政府中的三个政党。这使得德国不太可能抓住急需的结构性改革的难题。&lt;/p>;&lt;p>;尽管德国面临着巨大的政治和经济挑战，但该国对财政审慎的痴迷依然存在，宪法规定的债务制动就是例证。这对预算赤字实行严格限制。欧元区最大成员国的持续停滞已经够糟糕的了。德国不愿采取一切措施来振兴和改革其经济，这对本身陷入停滞的欧元区构成了更大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;与中国的情况一样，有些政策可能会导致经济衰退。差别很大。北京方面应优先采取刺激消费和确保未完工房屋交付的措施，而柏林方面则应支持前欧洲央行行长马里奥·德拉吉 (Mario Draghi) 提高欧盟疲弱竞争力的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/c74d0dfd-eae6-4576-ace3-d121923b1964_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 11 日，德国国旗在柏林联邦议院外飘扬。政府的预算草案仍包含至少 120 亿欧元的融资缺口，财政部长克里斯蒂安·林德纳 (Christian Lindner) 表示，政府正指望由于经济增长和税收收入强于预期，缺口缩小。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月9日，德拉吉呼吁“欧洲制定新的工业战略”，包括每年增加8000亿欧元（8913亿美元）的投资和“新的共同资金和共同资产”，旨在提高生产力，阻止欧盟落后于美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，德国财政部长克里斯蒂安·林德纳很快谴责了德拉吉联合发行债务的呼吁呼吁“德国应该为其他国家付出代价”。然而，据 GlobalData TS Lombard 称，现实情况是，德拉吉的许多建议 — — 特别是他呼吁对创新、脱碳和数字化进行大规模投资 — — 相当于“德国经济救援计划的蓝图”。&lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，这并不能阻止德国反对该计划。对大幅增加公共支出的政治和意识形态抵制根深蒂固。中德两国都迫切需要恢复经济信心。这需要巨大的投资以及令人不快的选择和权衡。危急时刻需要危急措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes HK$150 million worth of smuggled electronics, other items]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280052/hong-kong-customs-seizes-hk150-million-worth-smuggled-electronics-other-items?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/f1f69f18-fea8-4f1a-a5bb-9a2de2303912_12d2c9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关人员展示该部门本月早些时候查获的走私货物。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员从两批运往新加坡的独立货物中没收了价值 1.5 亿港元（1,930 万美元）的走私货物，包括相机、手机和化妆品&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周四表示，此类违禁产品通常走私到中国大陆，据信中国大陆是被扣押货物的最终目的地。&lt;/p>;&lt;p>;检查员海关集团犯罪调查局的林振兴表示，他相信这些未申报的货物首先被运往新加坡和台湾，目的是为了避免被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“如果货物成功运往新加坡和台湾， &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，这两批货物是在打击利用远洋船只走私违禁品的犯罪分子时发现的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上周四发现了其中一批货物，当时一个声称载有屏幕、电脑和光盘播放器等多种物品的集装箱在装载到一艘前往台湾的远洋船上之前被选中接受检查。葵涌货运码头。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，海关人员在货运文件列出的申报物品中发现了藏匿的走私货物，例如手机、集成电路和电路板。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，查获的货物估计市值为1亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;9月9日发现的另一批货物价值5,000万港元，包括相机、手机、平板电脑和化妆品。走私物品在葵涌的两个集装箱内被发现，准备装载到一艘开往新加坡的船上。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物被申报运载家用电器。&lt;/p>;&lt;p>;尚未逮捕任何人已针对这两个案例进行了处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26 /74469acf-de23-4fec-ad31-052139c2e0da_c36c49fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局认为这两批货物的目的地是中国大陆。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海关表示，正在调查物品来源。&lt;/p>;&lt;p>;“两起案件中，未列舱货物的情况混杂在一起。以及装运文件中列出的物品。林郑月娥表示，不排除不法分子试图利用这种策略逃避侦查的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，海关会继续与内地及海外执法机构交换情报，打击走私活动。&lt; /p>;&lt;p>;在香港，进出口未列明货物的行为可被判处最高七年监禁和最高 200 万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，海关人员查获了 4 亿港元一批运往中国大陆的柠檬酸海运货物价值高达电脑和电子产品，这是今年迄今为止同类货物中最大的一批。&lt;/p>;&lt;p>;4月1日至8月15日期间，香港海关挫败了另外10起马来西亚案件- 涉及价值5.47亿港元违禁品的货物。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peter Mandelson on why UK’s U-turn on China was a big ‘mistake’, what Labour will do next]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3280012/peter-mandelson-why-uks-u-turn-china-was-big-mistake-and-what-labour-will-do-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/4fc5faf9-9fa2-479e-b9e6-8f45c43370d8_74a36bf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，英国工党政府正在寻求与中国接触的一致性凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的亲密助手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国工党资深人士表示，过去十年英国对华最大的错误是从求爱急剧转变为厌恶，他强调英国无力抵制北京.&lt;/p>;&lt;p>;彼得·曼德尔森 (Peter Mandelson) 是英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 的亲密顾问，也是托尼·布莱尔 (Tony Blair) 时代工党的影响力人物，他告诉《华盛顿邮报》，新工党政府将采取不同的做法 — — 寻求稳定关系并保证英国与中国关系的一致性。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着关系正常化，因为考虑到我们与中国的竞争程度，有时甚至挑战中国，这是不可能的……但我们需要一种能够使我们能够在需要和必要时与中国合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在对关系进行审核后，我们在与中国重新接触时所追求的正是这种明确性和连续性。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;十多年来，在历届保守党政府的领导下，英国与中国的关系随着英国日益将中国视为安全挑战而下降。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森，前贸易部长国务卿表示，过去的保守党领导人处理与中国的关系“非常不起眼”，前首相戴维·卡梅伦对中国的求爱很天真。&lt;/p>;&lt;p>;“它既不金也不长久，”他说，指的是卡梅伦在 2015 年担任领导人时宣布的所谓与中国关系的黄金时代。&lt;/p>;&lt;p>;“鲍里斯·约翰逊采取了一种更加工具性的做法，忽视了人权。莉兹·特拉斯强烈反华。然后她的继任者里希·苏纳克（Rishi Sunak）认为英国可以简单地抵制中国，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“[英国]最大的错误是它猛烈地从一边转向另一边。暴力求爱然后暴力反感。这既不明智也不现实。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，工党在选举中取得压倒性胜利后，斯塔默政府呼吁对该国与中国的关系进行“全面审查”。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国国家主席习近平自 2022 年以来首次与英国首相通话，斯塔默和习近平上个月就需要建立“稳定和一致”的中英关系达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森表示，即使贸易由于地缘政治的影响越来越大，英国——以其对自由贸易的自然倾向——“无法抵制世界上最大、增长最快的经济体”。&lt;/p>;&lt;p>;在与中国接触时，英国需要在追求经济利益的同时，始终如一地表达其对人权的看法。 “一个不应该压倒另一个，”他说，并补充说，这两个优先事项之间的紧张关系是可以控制的。&lt;/p>;&lt;p>;现任战略咨询公司 Global Counsel 总裁的曼德尔森也敦促中国采取行动其在国际体系中的作用和责任，包括为解决乌克兰战争等冲突做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;他说，俄罗斯侵犯乌克兰领土完整和主权的行为不仅对乌克兰而言“极其严重”东欧国家，但它也代表了“对整个欧洲的直接和持续的威胁”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一直主张领土完整和主权的中国......似乎是乌克兰是个例外。这是虚伪的，就像乌云一样笼罩在中国与欧盟的关系上。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年2月战争爆发以来，北京一直不愿公开谴责俄罗斯的行为，反而一直试图加深与莫斯科的联系。&lt;/p>; &lt;p>;曼德尔森描述了北京将其与莫斯科的关系优先级的决定是“令人惊讶的”，鉴于中国与欧洲之间的经济利益。&lt;/p>; &lt;p>;“这很短，这很短。 - 视线，我不敢相信北京是一项追求这项课程的思想，因为这与中国的中期和长期利益背道而驰。首都表明，中国通过支持俄罗斯经济及其继续对乌克兰的侵略的能力来维持俄罗斯的战争努力 - 即使北京坚持认为它没有提供军事帮助。&lt;/p>; &lt;p>;“这引起了政策制定者的最大关注在欧洲。我们认为，中国不仅与自己的原则相矛盾……而且要与欧洲的存在利益相反。”他说，并补充说，欧洲国家希望看到北京重新考虑其立场。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当被问及乌克兰战争与欧洲关系中的问题有多大，曼德尔森说：“很大。它比中国似乎要大得多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Qantas Airways duped nearly 1 million passengers in fake flights scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3280044/australias-qantas-airways-duped-nearly-1-million-passengers-fake-flights-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.26 16:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/26/07A12FB9-3E50-428F-B83B-AC3CC7EF879_76189C63.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;实际上预订了不存在的服务。照片：法庭上的幽灵范围丑闻有限公司的AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Qantas Airways Ltd.误解了近一百万个以成千上万的不存在的服务预订的顾客。不当行为和航空公司对问题的认识。&lt;/p>; &lt;p>;澳洲航空在5月份解决了诉讼，同意支付1.2亿美元（8200万美元）的罚款（8200万美元），并赔偿已经决定取消的航班上出售门票。这家澳大利亚航空公司还承认误导票持有人，没有及时告诉他们他们实际上是在幻影服务上预订的。&lt;/p>; &lt;p>;重磅炸弹指控导致了去年首席执行官艾伦·乔伊斯（Alan Joyce）的过早出发，但这不是当时清楚澳航对自己的票务不足有多少了解。该案是由澳大利亚竞争与消费者委员会提出的，该委员会要求罚款超过2.5亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;周四在澳大利亚联邦法院网站上发布的商定事实和录取的声明。澳航的“高级管理人员”集体知道对乘客的所有影响，但没有一个人对整个情况有所了解。&lt;/p>; &lt;p>;“澳航知道其系统操作的方式，”该文件说。 “由于澳航的违规行为，消费者遭受了伤害。” &lt;/p>; &lt;p>;尚未确定相关的经理，尽管澳航说现任首席执行官凡妮莎·哈德森（Vanessa Hudson）不在其中。哈德森此前曾担任该航空公司的集团首席财务官。根据文件，她于2023年9月被任命为首席执行官。文件显示，Qantas在决定废除后，Qantas在2022年5月至2024年5月在71,000架航班上销售机票。大约 87,000 人购买了假出发的机票或被重新预订。多达884,000名客户没有迅速获悉他们正在乘坐已经取消的航班旅行。法院文件显示，航空公司通常花费相同的时间来告诉乘客他们的航班已被裁定。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s vape sector pleads for ‘opportunity to breathe’ as strict smoking laws loom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3280023/malaysias-vape-sector-pleads-opportunity-breathe-strict-smoking-laws-loom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/a739b732-5d12-464c-b66c-8f671729de1b_8af8f1bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该立法还将要求电子烟产品不得在柜台销售马来西亚超市和杂货店。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该行业的利益相关者警告说，从下周开始，马来西亚将在全国范围内实施严格的新吸烟控制措施，这可能会摧毁价值迅速接近 10 亿美元的电子烟行业，因为该国正寻求杜绝18岁以下青少年的烟瘾。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部将于10月1日实施《公共卫生吸烟产品控制法》，该法将禁止与所有形式的烟草产品相关的销售、购买和服务以及烟草替代品（包括电子烟​​）给 18 岁以下的任何人。&lt;/p>;&lt;p>;控烟倡导者指责吸烟造成 2021 年估计 160 亿林吉特（39 亿美元）的医疗保健成本和生产力损失。政府还指责电子烟行业中的一些人在促销活动中以甜味和色彩鲜艳的产品来针对儿童。&lt;/p>;&lt;p>;但电子烟行业人士认为，过于严格的规定是在没有咨询和时间的情况下推出的，将导致对于被迫在如此短的时间内更换库存的企业来说，损失惨重。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，贸易组织正在寻求审查的措施存在两个问题——瓶装电子烟液体量的限制和一次性设备以及严格禁止在零售收银台公开展示电子烟产品。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说我们不同意法律。我们同意必须保护儿童，”马来西亚零售电子烟协会 (Mreca) 主席 Adzwan Manas 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们只被邀请参加一次行业参与会议……之后他们就直接去了听取有关新法律的简报。就好像他们说他们只会做他们想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律，电子烟液体只能以 15 毫升的瓶子出售，而一次性设备只能容纳 3 毫升的液体。商店通常以 30 毫升和 60 毫升瓶装出售液体，一次性电子烟大多装有 15 毫升液体。&lt;/p>;&lt;p>;该立法还要求电子烟产品不得在超市和杂货店的柜台上销售，并且只有超过法定年龄限制的顾客才可以提出要求。&lt;/p>;&lt;p>;Adzwan 表示，电子烟液体量的削减幅度太大，应该每两年逐渐减少。他还敦促政府在柜台后面为电子烟产品提供与传统烟草产品同等的展示空间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们长期以来一直要求制定这项法律。我们不想拖延，我们希望快速实现，但需要更多的行业参与，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个行业属于我们中小型企业，所以不要像这样挤压我们。给我们喘息的机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据马来西亚电子烟行业的数据，2023 年马来西亚电子烟市场的零售价值预计将接近 35 亿林吉特（8.5 亿美元）马来西亚电子烟行业倡导组织 (MVIA) 去年发表的研究。&lt;/p>;&lt;p>;由于过渡时间较短，改用 15 毫升瓶装可能会导致收入下降多达 40% ” 零售商 The Garden Vape 的运营经理约书亚·埃里克·约翰 (Joshua Eric John) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为他们需要通过重新装瓶或以大幅折扣出售来清理几乎所有库存，他说。 .&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们给我们一些时间，也许一两年，那就没问题。这实际上是一个好主意，但需要更多的时间和更多的讨论，”约翰说，他负责管理三个为多达 30,000 名客户提供服务的商店。&lt;/p>;&lt;p>;“电子烟领域的更多人需要与电子烟行业进行讨论。 MVIA 总裁 Rizani Zakaria 表示，小型企业可能会被迫永久关闭商店，因为突然需要处理无法出售的商品，本来就微薄的利润将面临更大的压力。库存和新的合规成本。&lt;/p>;&lt;p>;“现行法规可能会无意中扼杀创新，并将负责任的企业赶出市场，同时对控制非法产品几乎没有作用，”里扎尼说。&lt;/p>;&lt;p>;关于根据马来西亚卫生部今年发布的《2023 年全球成人烟草调查》的数据，马来西亚有 480 万成年人是烟草和电子烟产品的经常使用者。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的控烟法于 2022 年首次提出作为“终局之战”(GEG) 法案的一部分，该法案旨在禁止 2007 年 1 月 1 日或之后出生的个人消费烟草和吸烟产品。&lt;/p>;&lt;p>;这将使马来西亚成为该法案中的第二个国家。亚太地区强制要求为子孙后代预防吸烟。&lt;/p>;&lt;p>;政府去年修改了该法案，取消了代际禁令条款，此前企业和立法者担心吸烟对收入和合宪性的潜在影响而持续抵制。移动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s train commuters flustered by one of longest MRT service disruptions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280036/singapores-train-commuters-flustered-one-longest-mrt-service-disruptions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/0a4fa728-632c-4ab4-9171-a5a3225befdb_9f954fdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在一次重大铁路中断后，金文泰地铁站设置了屏障，自周三以来，这一直影响着东西线。照片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡正在努力应对有史以来最长的铁路中断之一，因火车脱轨而导致的服务暂停已进入第二天，数十万通勤者受到影响。&lt;/p >;&lt;p>;周三上午 9.25 左右，一列火车在返回车站时发生断电，导致东西线中断。成立于1987年的运营商SMRT公司后来透露，电力故障是由火车脱轨引起的。&lt;/p>;&lt;p>;董事长佘文明和首席执行官阮云平在一份声明中表示：“该事件是旧火车撤出过程中出现不可预见的问题，我们的第一代火车上有缺陷的火车轴箱掉落，导致转向架的车轮脱离运行钢轨并撞到轨道设备，包括第三根钢轨和点机，导致电力故障。”&lt;/p>;&lt;p>;转向架指的是火车的底盘。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断影响了线路上的九个车站，这是新加坡最繁忙的车站之一，并在受影响的车站之间运行免费替代巴士服务。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四下午1点30分，Buona Vista和裕廊东之间的停运仍在继续，距离火车正常运行已经超过28小时。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/3d7511ec-393f-42b4-bc47- 8d496158f6cd_b1586208.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在发生严重铁路中断后，新加坡波纳维斯塔地铁站提供免费过渡巴士服务，该事件影响了东西线周三。照片：Jean Iau &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里斯托弗·坦（Christopher Tan）是一位退休的退伍军人通讯员，新加坡社会科学大学专门从事土地运输的同事，他说此案是最长的中断迄今为止该国的捷运服务。 MRT（即公共交通系统）是这个城市国家铁路出行的主要方式。&lt;/p>;&lt;p>;当前中断的时间长度已经超过了 2012 年发生的事故，当时 2017 年电缆倒塌和隧道被淹造成了 12 和 14-他指出，在之前的这些事件中，交通运营商分别收到 40 万新元（311,000 美元）和 150 万新元的罚款。 8 名维护人员也在 2017 年的事件中被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在修复受损的轨道和轨旁设备，但现在谈论后果还为时过早，”Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>; Tan 注意到运营商 SMRT 煞费苦心地指出受影响的列车已有 35 年的历史，他表示，世界各地的地铁使用更旧的列车并不罕见，只要它们维护良好。 “例如，香港地铁仍在运营一些首批列车，今年已运营 45 趟。”&lt;/p>;&lt;p>;Tan 表示，数十万通勤者可能受到最近的中断影响。 2020年，东西线日均乘客量超过50万人次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/26/18e67cc0-8471-4d73-89a8-d14dc4786dd6_5fad55ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;指向免费桥接巴士服务的标志新加坡博纳维斯塔地铁站发生重大铁路中断事件，自周三以来影响了东西线。照片：Jean Iau&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沮丧的通勤者告诉《亚洲周刊》，他们周四早上的通勤因大雨而进一步受阻。&lt;/p>;&lt;p>;管理员 Esther Lai， 9月30日，她称她从裕廊东到肯特岗的受影响车站之间的旅程“不愉快”，因为人群争先恐后地换乘巴士服务。&lt;/p>;&lt;p>;“车上挤满了人，我不得不挤进去。这太糟糕了这也是本月的第二次中断。”Lai 指的是上周另一条线路的延误。&lt;/p>;&lt;p>;44 岁的清洁工 Kamala Subramaniam 表示，她从金文泰到卡基的上班路程武吉通常需要一个半小时，现在可能需要两个多小时。乘坐出租车对她来说是不可能的，因为太贵了。&lt;/p>;&lt;p>;“这很令人沮丧，因为我的路程已经很远了。庆幸的是我的老板很理解我。他昨天告诉我，我可以晚点来。”Subramaniam 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三晚上，陆路交通管理局在 Facebook 上发帖称，干扰将持续到第二天。然而，由于轨道损坏严重，需要更多时间进行必要的维修和更换。”当局表示。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断也发生在全国铁路书面文件的第一天。周四举行小学离校考试。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，学生已获悉现有安排，并向考生保证，他们不会因火车服务中断而迟到而受到处罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fiat and Jeep owner Stellantis’ CEO follows Chinese route to avoid EV tariff ‘trap’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3280037/fiat-and-jeep-owner-stellantis-ceo-follows-chinese-route-avoid-ev-tariff-trap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 15:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/1803ccfd-1b33-4ee5-b5f7-bde1f2fce27a_9931d102.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Stellantis 首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汽车制造商 Stellantis 希望采用中国电动汽车 (EV) 制造商的低成本思维，尽管首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯 (Carlos Tavares) 痛斥欧洲和美国的关税是反竞争的。&lt; /p>;&lt;p>;但这家世界第四大汽车制造商如果想取得成功，就必须克服大西洋两岸的贸易壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;塔瓦雷斯称关税是一个“陷阱”，认为这将损害传统汽车制造商的利益塔瓦雷斯在慕尼黑举行的路透社活动会议上表示，最好的竞争方式是“努力让自己成为中国人”。 &lt;/p>;&lt;p>;这种信念促使 Stellantis 去年 10 月购买了中国电动汽车制造商零跑汽车 21% 的股份，成立了一家合资企业，使 Stellantis 能够获得零跑汽车的技术以及在中国境外生产电动汽车的独家权利。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/e578215f-8cfb-4243-8c5b-981d0c3f6faf_bd4713fd。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024年9月18日，浙江省东部金华市零跑汽车工厂电动汽车生产线全景图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Stellantis 在欧盟和美国面临的挑战与所有汽车制造商所面临的挑战没有什么不同，因为他们寻求在全球范围内与中国竞争。然而，Stellantis 和其他一些公司更进一步，与中国汽车制造商建立了合作伙伴关系，以保持竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;Stellantis 正在其位于波兰蒂黑的工厂生产零跑电动汽车，同时生产来自更知名品牌菲亚特的车型。 、吉普车和阿尔法罗密欧。&lt;/p>;&lt;p>;塔瓦雷斯表示，Stellantis 可以在北美生产零跑电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;但在欧洲和美国采用相同的策略很困难，因为这些地区的情况截然不同中国电动汽车的方法和基础技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车已在欧洲销售；生产更多的工厂正在建设中——各个国家都在争夺工厂补贴。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲汽车制造商正在拥抱中国技术。大众汽车已入股中国小鹏汽车，共同为中国大陆市场开发更便宜的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;许多汽车专家将此视为未来合作的蓝图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/8d784020-0c6e-490d-96d0-aeb15a73ac41_a8c0939e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在小鹏汽车位于广东省南部的工厂的装配线末端对电动汽车进行最终检查。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们相信，我们的许多竞争对手将转向中国公司……在全球范围内使用他们的平台，”福特汽车公司首席执行官吉姆·法利 (Jim Farley) 在 7 月份表示，并补充道美国汽车制造商将开发自己的核心电动汽车技术。&lt;/p>;&lt;p>;这种合作伙伴关系在美国更具挑战性。拜登政府对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，通过 4300 亿美元的通货膨胀削减法案支持美国生产，并针对中国汽车零部件。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府现在提议禁止中国软件和硬件从美国道路上的车辆，这可能是尚未阻止中国电动汽车的最强大武器。 .&lt;/p>;&lt;p>;Stellantis 面临的真正问题是政治性的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国共和党参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 等人强烈批评计划在密歇根州建设福特电池工厂，该工厂使用的是中国公司许可的技术CATL .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/253aeec2-3207-4405- 8ff3-bc61d7e3f6ba_275451a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Stellantis 员工在这家汽车制造商位于法国梅斯的工厂的 e-DCT 电动自动汽车变速箱装配线上工作。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Stellantis 对比鲜明的美国和欧洲选择突显了大西洋两岸贸易战略的差异。&lt;/p>;&lt;p>;保护主义举措使汽车制造商和欧洲制造商产生了分歧。高管们，其中一些人（例如塔瓦雷斯）拒绝征收关税，特别是依赖中国获取利润的德国汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;宝马首席执行官奥利弗·齐普塞 (Oliver Zipse) 认为，随着中国在电动汽车原材料和零部件方面占据主导地位，贸易战将Zipse 在 5 月份表示：“如果没有中国的资源，欧洲就不可能达成绿色协议。”&lt;/p>;&lt;p>;但一些美国汽车制造商赞成征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;福特的法利表示，关税创造了公平的竞争环境，让美国汽车制造商有一个短暂的窗口期可以与中国竞争对手生产更便宜的电动汽车的能力相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;行业观察人士表示，无论关税如何，中国的电动汽车行业都将成为全球强国。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/a916e299-3561-497c-9337-a0700761baf7_a66cec46 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 5 月 14 日，美国总统乔·拜登在华盛顿举行的亚太裔美国人国会研究所晚会上。中国抨击拜登政府的此举旨在提高美国对多种中国进口商品的关税。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国高管表示，欧盟委员会今年发布的两份报告详细介绍了中国政府的援助，包括直接电动汽车购买补贴、廉价企业贷款、廉价电力和廉价或甚至免费土地——证明保护是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司主导着从稀土到石墨的原材料，在价格上低于西方竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，美国政府恢复了 25% 的关税对中国人造石墨和天然石墨征收百分之一的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“只要市场保持不平衡……关税就应该保持不变，”电池材料公司 Novonix 的首席执行官克里斯·伯恩斯 (Chris Burns) 表示，该公司已获得 2.03 亿美元的资金获得美国拨款和税收抵免，以扩大田纳西州工厂的合成石墨阳极生产规模。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/26/7673bbd4-679c-4427-9ba4-69349aaf141c_313dfe5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观吉利旗下展位电动汽车制造商 Zeerk 于 2024 年 9 月 11 日在德国法兰克福举行的 Automechanika 展会上。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂姆说，底特律的汽车制造商也需要更好的电动汽车车型来竞争通用汽车投资者 ACR Alpine Capital Research 的投资组合经理 Piechowski。&lt;/p>;&lt;p>;“这（关税）确实给了他们时间，”Piechowski 说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已提议征收高达到 35.3%，但不能将中国汽车制造商拒之门外，因为这个由 27 个国家组成的集团有一套共同的规则供成员国和外部人士遵守。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是对来自中国的竞争保持开放，欧盟委员会代表表示。&lt;/p>;&lt;p>;前日产首席运营官安迪·帕尔默 (Andy Palmer) — 现任斯洛伐克电池制造商 InoBat 董事长（中国国轩高科技持有部分股份） — 表示欧盟必须依赖“胡萝卜加大棒的结合，让中国人进来，所以至少他们在本地生产”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/26/dd09b983-4d14-43cf-8478-da6112f66df3_2e5f126c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Stellantis-零跑汽车投资的合资企业在意大利马尔彭萨展示了 T03 电动汽车，并于 2024 年 9 月 24 日在欧洲接受该车型的订单。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过， Stellantis 的塔瓦雷斯表示，关税会损害出口，因为受保护的汽车制造商没有降低价格的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“当你习惯了保护时，就很难摆脱，”塔瓦雷斯在 5 月份告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“当你习惯了保护时，就很难摆脱。” p>;&lt;p>;Stellantis 转而依靠更便宜的车型，例如即将推出的雪铁龙 e-C3，其起价为 20,000 欧元（21,342 美元），以及零跑电动汽车来竞争。&lt;/p>;&lt;p>;许多汽车制造商已经尽管在电气化目标上有所退缩，但 Stellantis 表示，到 2030 年，其电动汽车销量在欧洲达到 100%、在美国达到 50% 的目标仍然不变。&lt;/p>;&lt;p>;以色列电池材料公司 Addionics 首席执行官 Moshiel Biton，该公司计划耗资 4 亿美元在美国建立阴极材料工厂，该公司表示，传统汽车制造商必须开发更好的电动汽车才能竞争，而不是简单地采用中国技术。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们只是尝试复制和粘贴，他们就无法做到这一点在成本上与中国竞争，”比顿说。 “创新是强制性的，否则他们将面临死胡同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>