<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is Myanmar junta’s partial pardoning of Aung San Suu Kyi a ‘cynical ploy’ for goodwill?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229719/myanmar-juntas-partial-pardoning-aung-san-suu-kyi-cynical-ploy-goodwill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/db6e96a2-13ef-43f5-814a-b7c59b81c39b_72446172.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;部分赦免昂山素季被分析人士描述为“愤世嫉俗的人”策略”，并试图减少国际社会对缅甸军政府恢复秩序和回归民主的压力。&lt;/p>;&lt;p>;周二，缅甸执政军方赦免了前领导人昂山素季的 19 项罪行中的 5 项。据官方媒体报道，她被定罪，但仍将被软禁。&lt;/p>;&lt;p>;这次赦免意味着这位民主偶像的 33 年监禁将被减刑 6 年，并且是大赦的一部分，根据大赦，更多人将被赦免。在这个饱受冲突蹂躏的国家，超过 7,000 名囚犯被释放。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸政变周年纪念日：“对军政府的仇恨”在计划的投票之前加剧&lt;/h3>;&lt;p>;扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza)，缅甸国家战争学院教授华盛顿特区表示，以莫须有的罪名赦免昂山素季“只不过是军政府为了博取善意而采取的一种愤世嫉俗的策略”。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值国际社会对军政府的看法日趋强硬之际。阿布扎说，他们的空战，以及针对民众的恐怖活动加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“他们只是希望有足够多的国家将这视为他们立场的缓和，并表明他们正在采取行动。”专注于东南亚政治和安全问题的阿布扎说：“他们正在寻找出口，而他们所做的一切只是想为自己争取一些时间。”近几个月来，军政府针对日益增长的对其统治的武装和民间抵抗，增加了致命空袭的次数；人权组织表示，大多数目标和受害者都是平民。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国非政府组织武装冲突地点和事件数据项目的数据发现，仅 6 月份就报告了 40 多次军事袭击，比今年任何其他月份都要多。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，空袭烧毁了整个村庄，摧毁了诊所和医院，并夺走了数千名平民的生命。&lt;/p>;&lt;p>;亨特·马斯顿，澳大利亚国立大学一位专注于东南亚的研究员表示，军政府试图分化抵抗力量并削弱国际压力，“以展示真正的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯顿表示，通过减轻昂山素季的刑期，军政府可能会寻求在民族团结政府 (NUG) 内部制造分裂——该政府由 2021 年军方发动政变期间被赶下台的议员组成。&lt;/p>;&lt;p>;军政府希望“鼓励全国民主联盟 (NLD) 中的温和派”马斯顿说，他们可能愿意与军政府合作，质疑抵抗运动。他指的是被军方赶下台的民主选举的执政党。&lt;/p>;&lt;p>;“它也可能试图获得更大的支持。”他补充说，印度或中国等国际伙伴过去支持昂山素季，并将把任何宽大处理的迹象视为军方诚意的表现。&lt;/p>;&lt;p>;马斯顿表示，昂山素季得到了部分赦免符合军政府数十年的惯例，前国务委员将被释放并重新逮捕，“以适应其政治目的”。&lt;/p>;&lt;p>;“这没有什么不同，”马斯顿说。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军政府解散了昂山素季的全国民主联盟，其中大部分反对派&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于悉尼的洛伊研究所的非常驻研究员肖恩·特内尔 (Sean Turnell) 将这次赦免描述为“借鉴了缅甸的旧剧本”，写道，军政府因其无法克服对其统治的反对派而被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;“由于耗尽了外汇，没有可供牺牲的军队，也没有超出基本本能的思想，军政府正在试图建立一个旧的公众特内尔在其研究所的出版物《解释者》中表示，“这是一场关系游戏，并希望疲惫不堪、心烦意乱的世界可能陷入其中”。&lt;/p>;&lt;p>;特内尔补充说，“缅甸有可能实现真正的改变，但不会来自毫无意义的鼓掌。”新加坡前任无任所大使比拉哈里·考斯坎 (Bilahari Kausikan) 在社交媒体上写道，昂山素季可能已经开始与军方因为双方“在将全国民族联盟排除在任何解决方案之外有着共同利益”。国防军，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“昂山素季和缅军的共同点超出了双方愿意承认的程度，其中最重要的是统治权意识和对待人民的倾向考西坎说：“缅甸是臣民而非公民。” “但正是因为他们如此相似，所以他们很难相处，如果他们确实在谈判，不要指望很快就会有结果。”周一，军政府推迟了八月份承诺的选举今年早些时候，国家行政委员会（SAC）或军政府组成的政府表示，在人口普查完成之前他们无法举行选举于 2024 年 10 月进行。&lt;/p>;&lt;p>;阿布扎表示，这是“默认”，即执政军政府对其大片领土没有足够的控制权来举行选举，并补充说，SAC 试图举行选举”，“尽管如此混乱，对军政府来说将是一种耻辱”。&lt;/p>;&lt;p>;马斯顿表示，未来六个月到一年内不太可能举行选举，因为“即使是部分包容性的选举也需要“结束战斗”的地区比目前多得多。&lt;/p>;&lt;p>;“几乎不可能将此类民意调查扩展到正在发生激烈战斗的克钦邦、钦邦、实皆省和克伦邦的大部分地区，马斯顿表示，并补充说，军政府更有可能利用选举前景作为与外部势力讨价还价的筹码，以减轻压力并赋予其更大的合法性。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests director of tutoring centre chain Brilliant Education, as parents claim HK$2.5 million in prepaid fees after abrupt close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3229746/hong-kong-customs-arrests-director-tutoring-centre-chain-brilliant-education-parents-claim-hk25?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/750e13f2-4950-43cf-9339-406acd6c6abf_a27ba9d4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关拘捕私人补习公司Brilliant 50岁董事Education，该公司在周末倒闭，据称欠 310 名客户 251 万港元（320,710 美元）的预付费用。&lt;/p>;&lt;p>;该部门周三表示，该女子在前一天因销售预付费时错误接受付款而被捕辅导课程，违反《商品说明条例》。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三中午，该欠款金额是该条例自 2013 年生效以来涉及辅导中心的最大宗案件。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关就辅导集团突然倒闭展开调查&lt;/h3>;&lt;p>;个别辉煌教育客户索赔的最高金额为港币5万元，是一位家长为两个孩子支付的辅导服务和暑期课程费用。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“经调查发现，该中心7月份仍在销售预付费课程套餐。该公司宣布关闭后，负责人并没有提供任何适当的后续安排。”不公平贸易行为调查一大队队长曾海婷表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经有理由相信，涉事教育中心在无法维持运营的情况下，仍继续收取预付学费。”&lt;/p>;&lt;p>;Brilliant Education 成立于 1996 年，在柴康怡经营五间中心湾区、筲箕湾、何文田及小西湾于周六关闭了所有分行，令家长们震惊不已，迫切希望追回公司欠下的学费。&lt;/p>;&lt;p>;许多家长表示，关闭分行是因为教育局早前表示，该公司的何文田中心并未正式注册，也没有获悉关闭的消息。 &lt;/p>;&lt;p>;香港海关周一表示，截至当日下午6时已接获219宗投诉，并已展开调查。&lt;/p>;&lt;h3>;数百名香港家长在补习班后要求退款突然关闭&lt;/h3>;&lt;p>;其官员还试图找到公司管理层和其他员工。&lt;/p>;&lt;p>;愤愤不平的顾客和员工成立了一个 WhatsApp 群组，截至周一晚上 9 点已有 629 人加入&lt;/p>;&lt;p>;早前报道，群内有181名家长声称公司欠他们合共150万港元。 11名全职及兼职导师逾22万港元的薪水尚未支付。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育局指引，香港私立学校“提供非正规课程”应不早于课程开始前一个月收取第一期学费。此后，每期学费只能按月收取。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia drone strikes cause port fire in grain-transporting facilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229747/ukraine-war-russia-drone-strikes-cause-port-fire-grain-transporting-facilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 17:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/b25c023c-44a7-4d2c-a275-25c9e6292932_2ac6f297.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯军队用沙赫德无人机连夜袭击了乌克兰敖德萨地区的港口基础设施，乌克兰军方据报道，一架谷物升降机受损，并导致运输该国重要粮食出口的设施起火。&lt;/p>;&lt;p>;自从签署允许乌克兰通过敖德萨市向世界市场出口粮食的协议以来，俄罗斯一直在严厉打击该国的粮食出口。 &lt;/p>;&lt;p>;自 7 月 17 日以来，莫斯科军队已向敖德萨港和该地区的河港发射了数十架无人机和导弹，这些港口被用作替代路线。&lt;/p>;&lt;p >;“敌人的目标显然是该地区的港口设施和工业基础设施，”乌克兰南方作战司令部在脸书上的更新中写道。袭击导致工业和港口设施起火，谷物升降机受损。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，乌克兰空军夜间在全国上空拦截了 23 架 Shahed 无人机，其中大部分在敖德萨和基辅基辅市政府负责人谢尔希·波普科 (Serhii Popko) 表示，向基辅发射的所有 10 架无人机均被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;整夜听到许多巨大的爆炸声，因为防空系统遭到破坏。活性。波普科说，被击落的无人机碎片袭击了首都的三个地区，损坏了一座非住宅建筑。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯恐怖分子再次以港口、粮食设施和全球粮食安全为目标，”总统弗拉基米尔·泽伦斯基周三上午表示在电报上。 “世界必须做出反应。”&lt;/p>;&lt;p>;他证实，一些无人机击中了目标，其中乌克兰南部遭受了“最严重的破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;两名平民在乌克兰南部的炮击中受伤。赫尔松市州长亚历山大·普罗库丁 (Oleksandr Prokudin) 周三表示，该市在夜间发生了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;据州长帕夫洛·基里连科 (Pavlo Kyrylenko) 称，在顿涅茨克东部地区，过去一天有四人在俄罗斯炮击中受伤.&lt;/p>;&lt;p>;州长谢尔盖·莱萨克 (Serhiy Lysak) 表示，与俄罗斯控制的扎波罗热核电站隔河相望的尼科波尔市周边地区遭到了三次炮击。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese carmaker BYD faces Indian tax investigation over underpayment of levies on imported EV parts: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3229729/chinese-carmaker-byd-faces-indian-tax-investigation-over-underpayment-levies-imported-ev-parts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/bf48b388-f533-4317-a0e4-4dbdcb8348f5_12f71560.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国汽车制造商比亚迪因涉嫌缴纳过少税款而面临印度持续调查两名直接了解此事的消息人士称，印度收入情报局 (DRI) 声称，中国最大的电动汽车 (EV) 制造商其中一位消息人士称，由于新德里和北京之间的紧张关系，比亚迪的扩张计划受到了影响，少缴了 7.3 亿卢比（900 万美元）的税款。&lt;/p>;&lt;p>;尽管比亚迪在 DRI 初步调查结果出来后已存入这笔款项消息人士补充说，调查正在进行中，可能会导致额外的税收和处罚。 DRI 尚未向比亚迪发出最终通知，这可能会对调查结果提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;印度和中国的比亚迪没有回复多项置评请求。印度财政部没有回复寻求置评的电子邮件和 WhatsApp 消息。&lt;/p>;&lt;p>;税务调查的消息传出之前，新德里拒绝了比亚迪在该国建设 10 亿美元电动汽车工厂的投标，原因是印度的监管更加严格。来自包括中国在内的周边国家的外国投资。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年邻国之间爆发边境冲突以来，中国企业在印度成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;智能手机制造商小米受到指控&lt;/p>;&lt;h3>;比亚迪 10 亿美元电动汽车工厂投标失败后，中国敦促印度修复关系&lt;/h3>;&lt;p>;印度根据车辆价值对整车电动汽车的进口征收 70% 或 100% 的关税，但对在当地组装成电动汽车的汽车零部件进口征收 15% 或 35% 的关税。&lt;/p >;&lt;p>;然而，这些较低的税率仅适用于进口电池组或电机等未安装在车辆底盘上的零部件的情况。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士称比亚迪不符合这些条件，使其有责任根据汽车的价值支付较高的费率之一。&lt;/p>;&lt;h3>;中国汽车制造商比亚迪在拉丁美洲推出虚拟展厅&lt;/h3>;&lt;p>;所指控的违规行为确实发生了，受影响的汽车数量也不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪已在印度投资超过 2 亿美元，向企业车队和公司销售 Atto 3 电动 SUV 和 e6 EV计划在今年晚些时候推出 Seal 电动轿车。&lt;/p>;&lt;p>;政府注册数据显示，自 2022 年开始销售以来，该公司已在印度售出约 1,960 辆汽车。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 71, arrested after video of child steering vehicle in parking garage goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229738/hong-kong-man-71-arrested-after-video-child-steering-vehicle-parking-garage-goes-viral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/a134d95f-266c-4b26-8251-121945bad1f1_02a9f69a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名71岁香港男子因涉嫌允许据称事件的视频在网上疯传后，一名儿童坐在他的腿上驾驶一辆轻型货车。&lt;/p>;&lt;p>;周三，警方表示，该男子于周二晚上因涉嫌危险驾驶而在荃湾被捕。 - 深入调查。&lt;/p>;&lt;p>;“警方注意到社交媒体平台上流传的一段视频片段，显示一名儿童在停车场驾驶一辆轻型货车，坐在驾驶员腿上，”警方表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这段上传到Facebook群组的视频片段显示，孩子在右转时控制了方向盘，之后车辆又向前行驶了10秒，然后停在了停车位上。&lt;/p>;&lt;p >;可以听到一个据信是拍摄者的声音说：“你确实疯了”。&lt;/p>;&lt;p>;上传视频的人称，他是在私人住宅区丽城花园的停车场拍摄的。周二，荃湾。&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉汽车在香港市场撞上水果箱，司机幸免重伤&lt;/h3>;&lt;p>;该视频自发布以来已被超过120名互联网用户分享一天前上传。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，危险驾驶是一种严重的交通违法行为，最高可判处三年监禁并处以 25,000 港元（3,207 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;被捕男子已获保释，并须于九月初向警方报到。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong school worker pleads guilty to inciting copycat attacks on police after July 1 stabbing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229724/former-hong-kong-school-worker-pleads-guilty-inciting-copycat-attacks-police-after-july-1-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 16:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/4517027b-4f2b-4e39-8ed9-ea2be6cdba65_fc5b6503.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名前香港学校工作人员承认煽动他人模仿攻击两年前，在该市回归中国的周年纪念日上，一名单独行凶者刺伤了一名警官，然后自杀。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的黎捷 (Lai Chit) 于 2019 年 12 月 17 日在地方法院承认煽动故意伤人罪。周三，他在类似 Reddit 的在线平台 LIHKG 论坛上发表挑衅性帖子。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，在 7 月铜锣湾崇光百货外发生致命事件的第二天，他曾呼吁袭击警察2021 年 1 月 1 日，前维他奶采购员梁建辉用匕首刺入警员苏景祖的背部，然后刺伤自己的胸部。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学生，22 岁，因煽动罪被判入狱 10 个月对警察的模仿攻击&lt;/h3>;&lt;p>;陪审团在去年的一次调查中确定 50 岁袭击者的死亡为自杀。&lt;/p>;&lt;p>;在题为“技术讨论”的帖子中发表了两条评论：我们应该如何使用刀？”，赖写道，刀片需要锋利，具有适当的曲线，才能“刺穿胸部或背部的肌肉，以及布料”，并推荐厨师刀，因为它能够“轻松地切菜”大块鱼片”。&lt;/p>;&lt;p>;这位36岁的人还详细介绍了如何刺穿肉以达到最大的冲击力，并对梁的死亡发表了评论。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的不想要兄弟-在刺杀像梁叔叔这样的人后，武装起来自杀。然而，如果一个人陷入了绝望的深渊，其他人也无法完全劝导你。希望大家保重。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港前公务员因敦促更多刺伤警察而被判入狱 6 个月&lt;/h3>;&lt;p>;在他的第二篇文章中，在第一篇文章后两分钟内发表，黎回复了同一条帖子中的另一条评论，其中有一张图片显示一个人将刀片插入另一个人的脖子，以及一张有人使用刀子的屏幕截图。&lt;/p>;&lt;p>;检察官 Kathy Sum 告诉法庭，被告曾说过警方警告称，他发布这些帖子是为了分享屠夫的“烹饪技巧”并教其他人如何使用刀具。黎解释称，他提及“梁叔”是为了阻止其他人袭击警察。&lt;/p>;&lt;p>;被告是一所学校的前助理技术人员，他还表示，他发布的照片​​是“外国人” &lt;/p>;&lt;p>;辩护律师苏舜恩敦促法庭考虑黎智英对自己给家人造成的痛苦的悔恨，以及他当时的精神状态，以求减轻罪责。 &lt;/p>;&lt;p>;苏参考一份私人获得的精神科报告，上诉法院认为黎智英是出于压力而做出的行为，并称被告已被证明没有暴力倾向.&lt;/p>;&lt;p>;黎智英还表示，他很珍惜与患有慢性病的母亲共度的时光，她需要他的照顾，因为自他被捕以来，双方关系一直紧张。&lt;/p>;&lt;h3>;女子在放花后被拘留以及男子袭击警察的蜡烛&lt;/h3>;&lt;p>;辩护律师随后敦促法庭将赖的帖子视为单一评论，因为这两个帖子之间的间隔很短，并补充说他再次犯罪的可能性很低。&lt;/p>; &lt;p>;“被告是一个无名小卒——他没有参与政治行动。他只是一个普通公民，没有权力像名人那样煽动他人。苏说。&lt;/p>;&lt;p>;苏大律师呼吁暂委区域法院法官黄正宇考虑黎的案件不如22岁学生叶仙的案件严重。 -男子在袭击警官后因同样的罪行被判入狱十个月。&lt;/p>;&lt;h3>;在持刀袭击中受伤的香港警官表示“我无法原谅他”&lt;/h3 >;&lt;p>;检察官岑同意案件不太严重，因为叶提到使用枪支，并在网上发布一名警官的个人信息，从而违反了司法部禁止人肉搜索的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;还呼吁黄法官考虑减刑，因为从黎犯罪之日起已经过去了两年。&lt;/p>;&lt;p>;检方拒绝了这一提议，辩称辩护律师在整个审判过程中要求四次推迟，相当于七个月。&lt;/p>;&lt;p>;赖将被拘留直至 8 月 24 日宣判。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia invites China’s new foreign minister to Canberra, sees ‘no downside’ in Wang Yi’s return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3229714/australia-invites-chinas-new-foreign-minister-canberra-sees-no-downside-wang-yis-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/76a66c61-b60b-453b-a361-c6db08776d91_24d6e3c5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚驻北京大使馆已向她发出外交部长黄英贤的邀请据接近澳大利亚政府的消息人士称，新任命的中国外交部长将访问堪培拉，但具体日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;中共中央外事委员会主任王毅接替秦刚，秦刚被任命为​​中共中央外事委员会主任。自六月以来，他一直没有公开露面，上周担任外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部和澳大利亚外交和贸易部没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，本周发出的邀请是“取代取消秦刚访问的计划”。&lt;/p>;&lt;p>;“尚未确定日期”，该知情人士补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》5 月份报道称，秦定于 7 月份前往澳大利亚进行“互访”，这是两国关系解冻期间一系列备受瞩目的政治和贸易相关举措的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“从澳大利亚的角度来看，王毅回国并没有什么坏处，”悉尼科技大学澳中关系研究所所长詹姆斯·劳伦森教授表示。&lt;/p>;&lt;p >;“黄英贤已经很了解王毅，因为他们去年都试图稳定两国关系，而王毅在中国政治阶层中的影响力比秦更大。”&lt;/p>;&lt;h3>;中澳贸易关系在三年的风风雨雨？&lt;/h3>;&lt;p>;继王和王于 12 月在北京会面之后，预计将前往堪培拉。&lt;/p>;&lt;p>;向王发出邀请是“稳定和稳定局势的又一进展”。悉尼新南威尔士大学中国国际商法与经济法中心主任周伟焕表示，“重振双边关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“关系中的具体问题只能逐步解决。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在灵活性、妥协和互惠的基础上继续真诚地接触对于解决悬而未决的问题仍然至关重要，例如中国对大麦和葡萄酒的反倾销税以及澳大利亚加强对中国产品的审查”&lt;/p>;&lt;p>;莫里森政府在未与北京协商的情况下要求与其他世界领导人一起调查冠状病毒的起源，导致双边关系在 2020 年恶化。&lt;/p>;&lt;p>;中国的回应是强制实施2020 年 5 月对澳大利亚大麦征收 80.5% 的进口关税，2021 年 3 月对澳大利亚葡萄酒征收高达 218.4% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，中国表示将审查继续征收反倾销税的必要性。 - 对澳大利亚大麦征收倾销和反补贴关税，加急程序预计需要三到四个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚暂停了在世界贸易组织的诉讼，但 7 月，北京要求再给予一个月的时间完成审查。&lt;/p>;&lt;p>;“在接下来的一周左右，北京将需要决定是否取消大麦关税，”劳伦斯森补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“那么问题是北京是否仍然保留致力于搁置分歧，专注于互利领域，并继续使双边关系走上更积极的轨道。”&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚、英国和美国之间的奥库斯安全协定、中国投资被澳大利亚外国投资审查委员会阻止以及包括中国出生的澳大利亚人成蕾在内的澳大利亚记者被释放，这些都被认为给两国关系的恢复蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;6月，澳大利亚总理安东尼阿尔巴内塞表示，他将在“适当的时候”确定访华日期。&lt;/p>;&lt;p>;“没有什么比这更能为澳大利亚总理今年晚些时候访华营造积极氛围了。”释放像成雷这样被拘留的澳大利亚人，”劳伦森补充道。&lt;/p>;&lt;p>;新南威尔士大学的周还表示，“经济合作的进一步发展，在管理根本性和其他战略分歧的同时，也取决于这种接触.”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Average waiting time for Hong Kong public rental  flat remains at 5.3 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229722/average-waiting-time-hong-kong-public-rental-flat-remains-53-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 16:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/4e2b7de4-a4dc-45aa-a104-a13f5c76cefb_8c944b47.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公屋平均轮候时间维持在5.3年，根据最新政府数据。&lt;/p>;&lt;p>;房委会透露，截至6月份的一年期等待时间与3月份的数字相同。&lt;/p>;&lt;p>;等待时间达到去年3月，这是自1999年以来的最高水平，当时的数字为6.1年。&lt;/p>;&lt;p>;但当局表示，由于房屋供应情况、房屋数量等因素，持续时间将“在短期内波动”。申请人及其地区偏好。&lt;/p>;&lt;h3>;了解香港解决住房危机的新公私合作计划&lt;/h3>;&lt;p>;“新界[单位]的轮候时间普遍较短声明称，比[市区]少几个月至一年多。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于新界过去几个季度有大量单位可供分配，声明中写道：“当[申请者分配]新界公共租赁房屋时，他们的轮候时间被计入平均轮候时间，从而减少了。”&lt;/p>;&lt;p>;当市区单位增多时，这个数字就会增加。当局补充说，这些区域被分配给等待时间较长的申请人。&lt;/p>;&lt;p>;数据还显示，个别老年申请人的平均轮候时间一年来维持在3.9年。&lt;/p>;&lt; p>;当局表示，第二季度有 2,300 名普通申请者分配了公寓，其中包括 510 名老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;截至 6 月，该市正在处理约 133,100 份普通申请，主要涵盖家庭和老年居民，以及申请时年龄在 58 岁及以下的 96,900 人。&lt;/p>;&lt;h3>;备受争议的在香港高尔夫球场建造住房的计划下一步该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;北京最高官员夏宝龙两年前，负责监督香港事务的官员呼吁地方当局到 2049 年解决香港的住房危机，并指出许多居民仍然居住在不合格的劏房中。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平还呼吁当局建造更大的住房去年 7 月，香港行政长官李家超在就职典礼上阐述了对居民居住空间的期望。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府已确定 350 公顷（864 英亩）的土地在香港建设 330,000 个公共单位。未来十年，但预计只有三分之一的房屋能够在 2023-24 至 2027-28 财政年度之间完工。&lt;/p>;&lt;p>;李在去年 10 月的首次施政报告中专门介绍了“轻型公共设施” “住房”计划，为等待三年或三年以上才能搬入标准公屋的家庭提供政府建造的临时住房。&lt;/p>;&lt;h3>;随着公寓数量的增加，香港公屋的等待时间降至 5.3 年&lt;/h3>;&lt;p>;市领导推出了一个新的指数，绘制了“综合等待时间”，其中涵盖了等待临时公寓所花费的时间。&lt;/p>;&lt;p>;该指数目前为 5.3 年。搬入永久性公共公寓，因为所有轻型住房单元仍在建设中。第一批 2,100 个预计将于 2024-25 年前准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;八个项目的总共 30,000 个临时居住空间预计将于 2027-28 年前完工，当局旨在减少综合等待时间到 2026-27 年将达到 4.5 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can take its place as the Asian century’s financial linchpin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229646/how-hong-kong-can-take-its-place-asian-centurys-financial-linchpin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/aa870fc4-4d8b-4f2d-bac0-37100b259c31_45e2f0fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;行政长官李家超近期到访协会主要市场东南亚国家峰会是重新参与东盟地区的机会，对香港未来的成功至关重要。作为香港商界的一员，我很高兴与他一起参加这次访问，以加强我们与这个快速增长地区的联系。&lt;/p>;&lt;p>;自 2010 年以来，东南亚的产出几乎翻了一番，达到近 4 美元兆。国际货币基金组织在最新预测中将东盟五国（新加坡、马来西亚、越南、印度尼西亚和菲律宾）今年的增长预测从 4.3% 上调至 4.6%，比全球增速快 53%。多年来，东南亚的经济主要由资源工业和高产量、低利润的制造业决定，但三十多年的增长为该地区 6.9 亿人口带来了繁荣，使东盟成为全球消费的强大力量。曾经来到该地区生产出口商品的投资者现在也为东南亚消费者生产产品。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国向价值链上游移动，供应链将继续在亚洲内部转移，实现“南南”互联互通日益重要，特别是随着亚洲其他地区的消费者储蓄和支出增加。&lt;/p>;&lt;p>;东盟地区是香港的第二大贸易伙伴，仅次于中国大陆。去年，香港与东盟之间的商品贸易总额达 1.3 万亿港元（1,670 亿美元），占香港全球贸易总额的 13.7%。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港要充分利用固有的机遇在这一转变中，它需要提高自己的形象。&lt;/p>;&lt;p>;正如伦敦发展成为支持 19 世纪工业革命的全球金融之都，以及纽约随着美国成为主导工业强国而获得霸主地位一样20世纪，亚洲需要一个焦点，成为区域金融服务的清算所。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲是全球经济无可争议的引擎。如果国际货币基金组织对全球和地区增长的预测正确，亚洲新兴和发展中经济体今年将贡献全球增长的45%。 China will remain the single most important element – even at a maturing growth rate of 5.2 per cent, the mainland will contribute almost a third of global growth this year.&lt;/p>;&lt;p>;But if the region is to fulfil its potential, it will need local access to global capital, a place to recycle growing Asian savings into Asian investments, and deep and liquid financial markets to hedge risk and facilitate settlements.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong is the natural front-runner to become the region&#39;s financial clearing house.它拥有深厚、开放、透明的资本市场。它是亚洲最大的财富管理中心，全球仅次于瑞士。 It has the largest offshore yuan liquidity pool, and has unrivalled access to the mainland&#39;s vast economy and domestic markets.&lt;/p>;&lt;p>;But there is nothing inevitable about winning the crown. Part of the answer is in building up regional connectivity at all levels, but it is also about making sure we can offer the suite of financial products and services that Asean economies will need as they grow.&lt;/p>;&lt;p>;And we need to remain nimble as technology extends the digital frontiers of financial services.&lt;/p>;&lt;p>;The impact of digital finance is too big to go into in any depth here, but let me touch on two important areas where Hong Kong holds first-mover advantages: tokenisation, and the internationalisation of central bank digital currencies (CBDCs), including the digital yuan.&lt;/p>;&lt;p>;Tokenisation has the potential to open a new chapter in financial services – faster, cheaper and more accessible to more people – and it was great to see the Hong Kong Monetary Authority taking a global lead earlier this year with its tokenised green bonds.&lt;/p>;&lt;p>;Cryptocurrencies have been making headlines recently but we believe, in the long run, it will be CBDCs that will revolutionise financial services.&lt;/p>;&lt;h3>;A central bank digital currency such as e-HKD is the future&lt;/h3>;&lt;p>;China has thought longer and harder than almost any other country about how CBDCs are going to work, and that is likely to translate into a formidable first-mover advantage when it goes international. Thanks to the Monetary Authority&#39;s hard work, Hong Kong is a world leader in working out how CBDCs might be used across borders.&lt;/p>;&lt;p>;And for those who think the world would benefit from greater choices when it comes to settlement and reserve currencies, the internationalisation of the yuan is happening, and has started here in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;The other big opportunity we see is in green finance. Hong Kong is emerging as a nursery for the innovative solutions we will need if we are to raise the trillions of dollars the world requires to head off the threat of climate change.&lt;/p>;&lt;p>;But the most socially and financially valuable service we can provide is to establish a global centre with the expertise and infrastructure to package and trade sustainable financial products.&lt;/p>;&lt;p>;If Hong Kong is to fulfil its destiny to become the financial clearing house of the Asian century, we need to broaden our horizons to make sure we have a truly regional vision.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Khanun churns through Japan’s Okinawa as it bears down on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229696/typhoon-khanun-churns-through-japans-okinawa-it-bears-down-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/64a686ab-9c5f-493a-b5e0-c15b32f371e9_5d5ef512.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;强风袭击了日本热门旅游胜地冲绳的电线，导致更多地区停电周三早上，强大且移动缓慢的台风卡农逼近该国西南部岛屿，超过 20 万户家庭受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，已有 1 人死亡、11 人受伤的报道。据消防和灾害管理局称，一名男子被压在倒塌的车库下，导致心脏骤停。媒体报道称，他被发现死亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着风暴移动，位于日本首都东京西南约 1,600 公里（1,000 英里）的热门旅游目的地热带县的近 70 万人被建议撤离日本气象厅表示，风速为西北方向，风速为 10 公里/小时（6.2 英里/小时）。&lt;/p>;&lt;p>;电视画面显示，强风导致多个停车场的汽车翻倒。雨水袭击了空荡荡的街道，树木摇晃，风在被洪水淹没的街道上掀起波浪。据气象机构称，周三上午，冲绳部分地区的阵风速度接近 200 公里/小时（124 英里/小时），过去 24 小时内降雨量超过 250 毫米。&lt;/p>;&lt;p>;当地公用事业公司冲绳电力表示据其网站称，截至当地时间下午 1 点，约 21 万户家庭（占所有房屋的 34%）遭遇停电。&lt;/p>;&lt;p>;九州电力表示，奄美群岛 10,030 户房屋停电。冲绳岛北部的鹿儿岛县。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾预计卡努变成台风时将出现大雨&lt;/h3>;&lt;p>;移动运营商软银公司和 KDDI 表示，冲绳岛部分地区的电话和互联网连接因停电。&lt;/p>;&lt;p>;冲绳首府那霸机场周三连续第二天完全关闭。日本交通运输部表示，周二和周三共有 951 架次航班被取消，35 条渡轮线路暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;日本航空表示，周四和周五可能会停飞更多往返冲绳机场的航班以及。全日空还表示可能会进一步取消。&lt;/p>;&lt;p>;由于运输中断，主要快递公司 Yamato Holdings 和 SG Holdings 的佐川急便停止了从日本其他地区发往冲绳的所有包裹递送。&lt;/p>;&lt;p>;周三，冲绳县政府办公室、日本邮政的邮局、San-A 超市以及永旺的杂货店和药店都关闭了。&lt;/p>;&lt;p>;这场风暴是在今年夏季旅游旺季期间袭击的。游客数量恢复到大流行前的水平。冲绳经常遭受台风袭击，但通常是在今年晚些时候。&lt;/p>;&lt;p>;冲绳是驻日美军的大部分驻地，嘉手纳空军基地（最大的设施之一）的人员已被敦促采取一切必要的预防措施。&lt;/p>;&lt;h3>;台风“多克苏里”袭击中国，带来洪水和山体滑坡&lt;/h3>;&lt;p>;气象部门预计，台风将于周五通过东海向西移动至中国浙江、福建两省，但随后转向东北，可能前往日本第三大岛九州岛。&lt;/p>;&lt;p>;台风卡农在该地区遭受台风“多克苏里”袭击几天后到来，台风“多克苏里”袭击了中国北部地区，这是近几年来最严重的风暴之一。十年来，菲律宾的稻米生产受到损害。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s aircraft carrier forces strengthened as navy shifts assets, US report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229703/chinas-aircraft-carrier-forces-strengthened-navy-shifts-assets-us-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/16077a4a-e128-4cfe-9487-114fa05f6219_5172939c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国海军已完成大部分航空兵部队向空军的转业，美国空军专家表示，此举将使海军更加关注其航母。&lt;/p>;&lt;p>;根据空军大学中国航天研究院 (CASI) 周一发布的一项研究，作为美国空军旗下的专业军事教育大学系统，中国人民解放军今年年初开始将海军航空兵部队转入空军，包括战斗机、轰炸机以及雷达、防空和机场部队。&lt;/p >;&lt;p>;到目前为止，至少有3个战斗机旅、2个轰炸机团、3个雷达旅、3个防空旅和曾在解放军海军服役的机场站现已划归空军。&lt;/p>;&lt;h3 >;台湾国防部称，单日有 16 艘解放军舰艇派往台湾附近&lt;/h3>;&lt;p>;CASI 报告称，这些转移是现代化联合司令部空基海上打击能力和统一所有防御力量的努力的一部分空中作战由战区空军指挥，而不是将其分散到两个战区军种。&lt;/p>;&lt;p>;目标是加强中国的航空母舰力量。&lt;/p>;&lt;p>;“这次调整支持中国海军的[解放军海军]报告称，“中国海军的长期目标是建立一支成熟的舰载航空力量。”“通过剥离数千个钢坯、多个基础设施和众多机身，解放军海军现在获得了自由”报告补充说，转让的资产还为解放军空军提供了至关重要的能力，其中 H-6 轰炸机是此前在中国海军的领导下，空军可以制造更多能够携带核弹头导弹的轰炸机部队。&lt;/p>;&lt;p>;在与华盛顿及其盟友的紧张关系日益加剧之际，北京一直试图增强其航母部队的实力。亚太地区的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有两艘现役航空母舰。辽宁号是苏联库兹涅佐夫级航母的改进型，于2012年入役。中国第一艘国产航母山东号于2019年投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国下水了最先进的航母，正在进行海试的福建号。该船配备了电磁弹射系统，与两艘前辈的滑跃式坡道相比，该系统允许飞机更频繁地发射并携带更多燃料和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;山东舰最近在中国海军周五表示，该地区包括 J-15 战斗机、Z-8 直升机和 Z-18 直升机。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军向台湾派遣了数十架战机&lt;/h3>;&lt;p>;国有全球《泰晤士报》称，该航母可能很快“将在‘第一岛链’之外进行第二次远海航行”——这里指的是美国海军巡逻的东亚海岸线以外的岛屿和群岛。&lt;/p>;&lt;p>; 4月，山东舰首次航经台湾与菲律宾之间的巴士海峡，前往西太平洋进行反潜、联合火力打击和区域空中管制演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>