<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Shatin Inn Restaurant to close in September, calling curtain on 60-year history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273600/hong-kongs-shatin-inn-restaurant-close-september-calling-curtain-60-year-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/4d917ef5-1cfc-402c-9db5-ab0fbd445c0f_6894b6b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客在沙田宾馆餐厅自拍，餐厅设置为九月下旬永久关闭。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;曾在多部本地电影中取景的香港一家露天餐厅，在传出即将关门的消息时，宣布将在 9 月下旬关门，时隔 60 年吸引了大批食客。&lt;/p>;&lt;p>;沙田的沙田客栈餐厅在每周休息日休息一天后于周三中午开门前，已有数十名顾客在餐厅外排队，因为有消息称该餐厅即将关闭永远。店外停满了很多车，开业不久，餐厅的20张桌子就被占满了。&lt;/p>;&lt;p>;这家餐厅以印度尼西亚美食而闻名，尤其是沙爹串，隐藏在大埔道的树荫下，这是 20 世纪 60 年代至 90 年代许多香港电影中的热门场景，包括 1989 年由周润发和台湾女演员张艾嘉主演的电视剧《阿龙的事》。&lt;/p>;&lt;p>;不过，业主最近决定周三，一名工作人员告诉《华盛顿邮报》，该餐厅将在 9 月底永久停止营业。&lt;/p>;&lt;p>;“去年生意不佳，今年农历新年期间跌至最低水平，这促使我们最终关店吧。”一位在这家店工作了20多年的郭姓员工说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在很多人北上内地吃饭，影响了我们的生意。很多。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/72c20ac4-d0b9- 44dd-8dce-860547b22ee5_eff0095b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张艾嘉和周润发在 1989 年电影《啊啊啊》中在沙田店餐厅拍摄的场景-长的。图片：金公主电影制作有限公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭先生的言论与周末和公众假期前往深圳购物的趋势一致，以利用经济疲软的机会&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国连锁餐厅Outback Steakhouse宣布关闭其在香港的19家餐厅中的9家，并解雇了300多名员工。&lt; /p>;&lt;p>;郭表示，周一关闭的消息传出后，沙田​​客栈餐厅的生意“略有复苏”。&lt;/p>;&lt;p>;周三的顾客中有一位姓莫的 68 岁男子，他参观这家餐厅的一个特别之处是，他带来了一张1957年拍摄的照片，照片上是他小时候父母抱着他在大楼外。&lt;/p>;&lt;p>;“大楼和招牌根本没有改变。但外面原来有游乐场，当时地面还没有铺。”他回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;“沙田除了这家餐厅外，很多地方都没有了。我想念这些地方，但是，你知道，时代在变。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/d87d950f-d2e0-433a-953b-e8b996f3f970_8f7a5e75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位 68 岁的莫姓顾客展示自己的照片1957年，他与父母在餐厅。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫先生表示，他去年10月从加拿大返回香港后，多年来第一次到访这家餐厅。他在那里生活了大约二十年，当时已经有迹象表明“生意惨淡，只有四五张桌子”。&lt;/p>;&lt;p>;“树荫和古老的风格使这个地方与众不同，在香港已经很难再找到类似的餐厅了。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，另一位姓陈的顾客并不认同莫的怀旧之情，称这个地方“破旧”。&lt;/p>;&lt;p >;“没有空调，只有吊扇，食物的选择也很有限。”这位60岁的老人说，他是在得知关门消息后才第一次来的。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“内地很多餐馆都比较好，环境也比较舒适。”&lt;/p>;&lt;p>;一名28岁的何姓顾客与同事从九龙湾来，表示想来一趟。一起回忆之旅。&lt;/p>;&lt;p>;“我第一次和这些朋友来这家餐厅，我喜欢沙爹串和炒面。我们喜欢这里的环境，阳光不太充足，吹着风的感觉真好，就像在山上一样。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/30f07151-56ff-41a5-a702-7a6105570ad4_5c9f5b0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;沙田客栈餐厅的收银台，位于沙田大埔道沿线。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新官方统计显示，4月至6月餐厅收入为269亿港元（34亿美元），按年下跌2.1% 。餐厅收入也较去年同期下降4.6%。&lt;/p>;&lt;p>;上海商业银行研究部主管林俊旺表示，下降的原因是“多方面的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“青少年不渴望成为工作时间长的蓝领工人，这转化为餐饮行业的薪资压力，”林说。 “香港的消费者渴望不同的餐饮体验，而这些体验在跨境也很容易获得。”&lt;/p>;&lt;p>;林表示，租金压力也损害了该行业，因为房东往往不愿意降低租金。&lt;/p>;&lt; p>;“他们宁愿让商店空着，也不愿削减[新租户]的租金，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing US Midwest, Chinese state-owned firms seek new business amid tense ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273572/eyeing-us-midwest-chinese-state-owned-firms-seek-new-business-amid-tense-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/4afa80ab-93a8-4766-9671-6a3a8369e65a_021c06cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中粮集团是一家总部位于北京的食品加工和运输商，希望更多地参与美国农业，但“希望地缘政治环境会更容易”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家大型国有企业董事长表示，中国两家大型国有企业正在与美国中西部地区寻找新的商机，但对两个经济大国之间的政治关系感到担忧中国总商会主席倪频表示，总部位于北京的食品加工和运输商中粮集团希望更多地参与美国农业，但“希望地缘政治环境会更容易”芝加哥商会分会。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这家食品加工商已探索通过其国际港口网络增加从美国的食品运输。&lt;/p>;&lt;p>;而中车集团（CRRC Corp）是一家火车-倪告诉《华盛顿邮报》，这家总部位于北京的汽车制造商“希望扩大其在美国的业务”，目前该公司已经在芝加哥和波士顿开展业务。其美国子公司中车四方车辆六年前在芝加哥开设了基地。&lt;/p>;&lt;p>;“美国一直在谈论高铁，我们希望将他们的设施吸引到这里，”倪说。不过，他表示，该公司对现有的美国国会法案持谨慎态度，但没有透露是哪些法案。&lt;/p>;&lt;p>;由 200 名成员组成的商会代表团于 6 月会见了两家国有公司的代表，倪说，在为期一周的中国之行中。&lt;/p>;&lt;p>;与代表团会面的其他中国公司代表表示有兴趣投资中西部，该地区人口约 6900 万，长期依赖农业和制造业.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年发起的中美贸易战已影响价值超过3800亿美元的美国农产品和其他出口以及中国制造的商品和服务。贸易战期间，美国对来自中国的约5500亿美元商品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;此后，华盛顿在乔·拜登总统的“小院子、高墙”战略下继续瞄准中国高科技行业.&lt;/p>;&lt;p>;倪说，中国个人投资者可以帮助解决对美国更广泛的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是局外人，应该袖手旁观，等待环境发生变化。”说。 “事实上，我们都是改善中美关系的利益相关者，因此每家公司都应该成为自己的大使，以展示为什么这可以使双方人民受益的逻辑。”&lt;/p>;&lt;p>;要做他说，这些公司可以表明他们正在雇用更多当地人，缴纳“公平的税收以支持当地经济”和“成为优秀的企业公民”。&lt;/p>;&lt;p>;一些与会面的中国商人倪说，6 月份商会代表团计划对潜在的美国地点进行后续访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Asian nations’ UK travel warnings over anti-immigrant riots deter tourists?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3273580/will-asian-nations-uk-travel-warnings-over-anti-immigrant-riots-deter-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/cf6275fe-52d2-40b7-ad59-2470e3c73042_33d31e54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;防暴警察在布里斯托尔面对抗议者。骚乱促使一些东南亚国家，包括穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚，发布了旅行警告。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，在致命的骚乱导致在一年中家庭通常制定假期计划的关键时刻之前发出旅行警告后，亚洲游客可能会对访问英国持谨慎态度.&lt;/p>;&lt;p>;英格兰西北部绍斯波特爆发暴力事件，三名年轻女孩被刺死，另外 10 人受伤，导致虚假信息传播，称袭击者是移民，并错误地将嫌疑人识别为穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;极右翼支持者和反移民极端分子袭击了两个城市收容寻求庇护者的酒店，并与警方发生冲突，导致数百人被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/cf6275fe-52d2-40b7-ad59-2470e3c73042_d3b783ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;防暴警察在布里斯托尔面对抗议者。骚乱促使一些东南亚国家，包括穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚，发布旅行警告。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场多年来最严重的骚乱促使一些东南亚国家，例如穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚，发布了旅行警告。印度、澳大利亚和香港也警告其公民访问英国。&lt;/p>;&lt;p>;“穆斯林游客担心的是，这将引发骚乱之外更广泛的反伊斯兰情绪。这对新政府来说是一次严峻的考验，英国在种族多样性和宽容方面的声誉将采取强有力的法律措施来维护。” -旅游播客《东南亚旅游秀》主持人。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲旅行者优先考虑人身安全，尤其是长途旅行。鲍尔曼说：“新冠肺炎疫情初期，欧洲和北美针对亚洲公民的袭击事件至今仍令人记忆犹新。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国 10 月黄金周和圣诞节的到来，欧洲目的地正在寻求重建亚洲游客市场他强调说，中国的黄金周于 10 月 1 日国庆节开始，是全球最繁忙的旅行时段之一，因为有数百万中国人在国内和国际上旅行。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对游客抵达的影响将取决于“英国政府如何有效地遏制暴力的蔓延”，鲍尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，骚乱鲍尔曼指出，尽管伦敦和布里斯托尔等城市也出现过爆发点，但大多数发生在游客很少去的地方。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默已向社区承诺，他们将是安全的，而内政大臣伊薇特·库珀 (Yvette Cooper) 承诺，政府将支持警方，为警察加班提供额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;更多防暴警察待命，邻里警务巡逻也加强。&lt;/p>;&lt;p>;英国的犯罪情况据报道，该机构和科学、创新和技术部也在调查外国国家行为者在传播有关骚乱的错误信息和虚假信息中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/395add1d-dcb0-4c2a-a606-69d297e45d32_3294e669.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;游客参观伦敦白金汉宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“公众对目的地的看法是旅游业的一个关键因素，尤其是在后大流行时代，”鲍尔曼说，补充说，亚洲的消费者调查显示，在选择或推荐旅游目的地时，安全和保障是首要考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;如果暴力得到遏制，对旅行的影响可能会有限，因为“游客记忆力很差”，他说德国有意义的旅游中心主任沃尔夫冈·乔治·阿尔特 (Wolfgang Georg Arlt)。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有发生更严重的事情，入境人数只会出现短暂下降，”他说，但安全和安保将会受到影响。优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都关心安全和保障。更具体的是，这还包括受到不尊重和带有种族主义色彩的对待，特别是对于中国出境游客。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/5f5ef40c-0604-4f91-8474-a3ce2382685e_5b87b82c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个蒙版布里斯托尔，抗议者向防暴警察投掷一罐啤酒。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合董事总经理拉吉夫·科利 (Rajeev Kohli) 表示，只要暴力事件不蔓延到伦敦等城市，部分来自亚洲的游客可能不会太担心暴力事件总部位于新德里的创意旅游公司。&lt;/p>;&lt;p>;他说，骚乱也发生在印度学校假期结束时，并补充说印度政府对英国的旅行警告并未影响消费者情绪。&lt;/p>; &lt;p>;印度旅行者通常会计划至少六个月或更长时间的长途旅行目的地，例如英国，英国位居印度旅行者前五名的目的地之列。&lt;/p>;&lt;p>;印度也时常发生骚乱，因此英国的社会动荡科利说，除非影响到他们计划参观的地方，否则可能不会吓到旅行者。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Goldfinger’s maker says Hong Kong should ‘reflect’ why scams keep plaguing city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273620/goldfingers-maker-says-hong-kong-should-reflect-why-scams-keep-plaguing-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/a133f114-9e28-4d5b-bab7-c30268a1ca2a_58f8082c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梁朝伟（左）和刘德华在剧照中“金手指”。图片：英皇电影&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港最大的金融诈骗案之一改编的粤语金融犯罪惊悚片《金手指》，即使在今天，香港人似乎很容易受到金融诈骗的影响，仍然听起来很真实。 &lt;/p>;&lt;p>;这部去年年底上映的电影，讲述了美国证券交易委员会的佳宁欺诈案，被一些影迷称为“华尔街的亚洲之狼”。 1980 年代初，展示了香港在处理欺诈和腐败方面的脆弱性，以及犯罪的广度和复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港涉及诈骗案件的经济损失几乎翻了一番，创历史新高损失达 91.8 亿港元（11.5 亿美元），案件数量猛增 42.6% 至 39,824 起。其中投资诈骗造成的损失达 59 亿港元。香港警方正与科技行业专家合作，打击与人工智能相关的诈骗案件。&lt;/p>;&lt;p>;佳宁诈骗案是指香港企业集团佳宁集团在20世纪80年代初。通过复杂的欺诈和腐败网络，该公司的高级管理层人为地夸大了集团的感知价值，导致香港股市出现投机泡沫。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这是不可持续的。该公司于 1983 年因多项欺诈指控和一名银行审计师被谋杀而破产，给投资者和银行造成重大损失。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署 (ICAC) 及其专责小组进行了详尽的调查涉及腐败和欺诈的犯罪行为。廉署最终将罪犯绳之以法，历时近二十年，涉及问题贷款总额达六十六亿港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/f42c76c8-03c7-4946-9a45-b0c99885650a_9a5bca85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔治佳宁董事长陈顺仁于1984年7月被指控串谋诈骗债权人数百万美元。他于1996年被判处三年监禁。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;佳宁集团背后的主谋、商人陈顺仁 (George Tan Soon-gin) 承认两项串谋诈骗罪，并于 1996 年被判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;佳宁集团的主要管理人员马来西亚土著银行（Bank Bumiputra Malaysia Finance）的香港分行马来西亚土著金融公司（Bumiputra Malaysia Finance）也因串谋诈骗和收受贿赂而被判刑。其他外资银行的员工也参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然影片的情节相对简单，但现在的诈骗分子却采取了精心设计的手段，并严重依赖技术创新、冒充和资金的便捷流动来欺骗人们。 2024 年前 6 个月，香港涉及网络犯罪案件的损失较去年同期猛增 31%，达到 26.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;《金手指》导演兼编剧庄文强分享了他的想法邮报介绍了梁朝伟和刘德华主演的电影，以及佳宁欺诈案与当今诈骗案的比较。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/b6897de4-b2dd-4772-8b03-cc6754e528b5_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Felix Chong图为2018年9月，执导粤语大片《金手指》。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我从20世纪70年代还是个孩子的时候就被这种财经新闻所包围。即使在那时，我也注意到有些人通过股市一夜暴富，后来却背负着巨额债务。&lt;/p>;&lt;p>;正如我的一些在佳宁集团工作的朋友的家人所说的那样丑闻发生后，激起了我对香港金融史上这段丑闻的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港是一个允许资本自由进出的城市，就像一个斗兽场，有金融知识的人们在这里参与金钱游戏。在这个过程中，有些人在追求利益的驱使下，很容易越界，参与违法活动。&lt;/p>;&lt;p>;在拍摄过程中，我觉得佳宁案，或者说电影，实际上反映了香港的核心价值观，尽管我最初并没有打算这样做。很多香港人一味追求利润，我不是来评判这个价值体系的——它是香港成功的关键部分，但有时这可能是一些悲剧故事的根源。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;p>;就金融知识而言，以今天的标准来看，佳宁案的情节相对简单。这种简单性让普通大众很容易理解这个故事。&lt;/p>;&lt;p>;金融欺诈是法治与骗子之间的拉锯战。过去几十年来，香港完善和收紧了旨在打击新型金融欺诈和诈骗的规则和法规。&lt;/p>;&lt;p>;然而，金融欺诈者往往看起来先行一步，因为他们有更大的动机和愿意为自己的犯罪行为冒生命危险。&lt;/p>;&lt;p>;如果佳宁传奇事件没有发生在金融危机和股市崩盘期间，该集团的董事长就能毫发无伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasa weighs SpaceX rescue for stranded Boeing Starliner crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273638/nasa-weighs-spacex-rescue-stranded-boeing-starliner-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 07:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/05c31016-76f4-4156-9510-a9f82b896e08_0b3da030.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，波音公司的 Starliner 飞船停靠在国际空间站。照片：美国宇航局，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一批乘坐波音飞机前往国际空间站 (ISS) 的美国宇航局宇航员原定为期一周的旅行可能会延长至八个月，该机构正在考虑用 SpaceX 宇宙飞船将他们带回家。&lt;/p>;&lt;p>;预计将在今年晚些时候做出是否继续使用陷入困境的波音 Starliner 飞船的最终决定，该飞船在 6 月飞向轨道平台时遇到了令人担忧的推进问题。官员们周三在与记者的电话会议中表示。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司的竞争对手埃隆·马斯克 (Elon Musk) 旗下的 SpaceX 公司已经在制定详细计划，可能会在 9 月 24 日发射预定的 Crew-9 任务，仅用两架飞机宇航员，而不是通常的四名宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;载人龙飞船太空舱将能够在 2025 年 2 月与 Starliner 的布奇·威尔莫 (Butch Wilmore) 和苏尼·威廉姆斯 (Suni Williams) 船员一起返回地球 - 这对于航空航天巨头来说将是一个重大尴尬波音公司。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，Starliner 将在 Crew-9 发射之前在没有机组人员的情况下飞回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局商业载人计划的项目经理 Steve Stich，透露，已经就最佳前进方向进行了激烈的讨论，波音公司在进行地面测试以复制太空中遇到的技术问题后对其航天器表示了信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为美国宇航局社区总体上会喜欢更多地了解根本原因和物理原理，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，波音公司的代表缺席了简报，这加剧了人们对分歧的看法。&lt;/p>;&lt;p>; 8 月 2 日，该公司发布了一篇博客更新，表示“对 Starliner 航天器及其与机组人员安全返回的能力仍然充满信心”。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局和波音公司一直在白沙测试设施进行测试。新墨西哥州，以更好地了解为什么 Starliner 的一些推进器在接近国际空间站时会失去动力，以及为什么它会发生几次泄漏，用于为推进系统加压。&lt;/p>;&lt;p>;斯蒂奇说，最新的分析推进器失败的原因是燃料流被“提升”阀阻塞，以及过热导致一些燃料蒸发。&lt;/p>;&lt;p>;官员此前表示，氦气泄漏可能是由于使用尺寸过小的推进器造成的。密封件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/c989a7e2-d6b9-482b- a7cd-6309c279925e_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，美国宇航局宇航员布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯在佛罗里达州卡纳维拉尔角摆姿势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局太空作战任务理事会副局长肯·鲍尔斯索克斯 (Ken Bowersox) 坚称，搭乘星际客机返回仍然是“首要选择”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，如果威尔莫尔和威廉姆斯与 SpaceX 一起回归，这将标志着波音公司太空计划迄今为止最大的挫折，因为这家百年老公司继续受到影响其商用飞机的安全危机的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;波音公司都2014 年，SpaceX 和 SpaceX 获得了价值数十亿美元的合同，在 2011 年航天飞机计划结束后为美国航天局提供前往国际空间站的服务，这使得美国依赖俄罗斯联盟号火箭运送其机组人员。&lt;/p >;&lt;p>;SpaceX 于 2020 年成功进行了首次载人测试，此后已运载了数十人。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，波音的计划因软件错误导致飞船启动等挫折而面临多次延误。第一次无人测试时轨迹不佳，第二次后发现机舱里充满了易燃电工胶带。&lt;/p>;&lt;p>;载人测试本身经历了两次失败的发射尝试，每次都是在宇航员被绑好安全带时发生的，准备起飞。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can fulfil its crucial role in China’s modernisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273521/how-hong-kong-can-fulfil-its-crucial-role-chinas-modernisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/7e2c9cce-3458-46b7-af81-480a3e6cadbd_1772e3f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在7 月 1 日庆祝香港回归中国统治 27 周年的活动。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国共产党第二十届中央委员会第三次全体会议于 7 月 18 日闭幕，为国家未来五年及以后的发展制定了明确的长期规划。这次全会的宏伟设计范围全面、规模宏大、影响广泛、影响深远，对香港具有深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;改革是这次全会和路线图的核心，因为改革是全会和路线图的核心。自四十多年前就让该国走上了令人印象深刻的增长轨迹。中央委员会的决议中，“改革”一词被提及140多次，同时提出了实现“高质量发展”的新战略。&lt;/p>;&lt;p>;蓝图重申了国家全面改革开放的决心向上。它提供了经济和金融指令的路线图，并概述了与人民福祉、医疗保健、生态保护、社会治理、国家安全和党的领导等重要社会问题相关的政策。制定未来五年实施的300多项改革措施。&lt;/p>;&lt;p>;香港完全具备在国家深化改革中发挥不可或缺的素质和战略优势，作出更大贡献到其现代化。习近平主席近期回信给宁波籍香港企业家的信中强调了这一点。这是对香港商界贡献的认可，也是对香港各界为国家作出更多贡献的更广泛的号召，这需要社会各界的参与和参与。&lt;/p>;&lt;p>;随着国家进入新的增长阶段，香港需要走得更远。我们要成为内地与世界的超级联系人和超级增值者，引进人才、技术和资本。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;十一届三中全会通过的决议有四个条款，具体规定了我市的任务。第十九条、第二十七条、第二十八条、第三十二条，分别是“完善区域协调发展战略实施机制”、“优化区域开放布局”、“完善‘一带一路’高质量合作机制”。 &lt;/p>;&lt;p>;这些举措发挥了香港的优势，同时巩固了香港作为国际金融、航运、贸易中心和全球高素质人才中心的地位。随着国家进入下一阶段的改革和可持续增长，人才。香港可以通过投资新技术、筹集资金以及加强教育、学术研究甚至体育发展发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超承诺香港将尽自己的一份力量为国家现代化建设作出贡献。他总结这一承诺时说：“香港要牢牢抓住国家进一步全面深化改革、推进现代化建设带来的巨大机遇。香港要继续发挥背靠祖国、紧密联系世界的独特优势和在国家深化改革中的重要作用，更好融入国家发展大局。”&lt;/p>;&lt;p>;作为领先的国际金融中心，香港可以在改革议程概述的各个领域提供所需的专业知识。这些范围从金融科技到连接国内外金融市场。特别是，香港完善的金融体系和国际地位可以促进离岸人民币市场的增长。香港拥有全球最大的离岸人民币存款池和多元化的内地理财产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/07/9a12563b-327a-4c18-ae39-26c382c835f7_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过一张照片10月21日，上环一家货币兑换店外展示的各种纸币。摄影：杨亦文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在科技飞速发展的时代，香港必须进一步以“新的优质生产力”为主要动力推动产业转型升级。该市著名的教育机构可以加强与国际知名大学和企业的合作。这样做将有助于在人工智能和生物技术等领域取得突破，促进技术转让和商业化，以鼓励大湾区加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有丰富的专业知识和人才，可以在促进对外贸易、对外投资、“一带一路”和国际仲裁等方面进行部署。这些领域均在蓝图中得到强调，并让香港能够利用国家对新生产力的追求，吸引和支持大湾区的科技企业。&lt;/p>;&lt;p>;香港还需要开拓以下增长领域：如东南亚。政府正在带头加强区域合作，申请加入区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）以及最近由李显龙率领的代表团访问东南亚国家联盟（东盟）成员国越南、老挝和柬埔寨就体现了这一点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/d6371719-743c-44fe-9d50- 4c39d707c9bf_0388b838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南国家主席苏林（右）在总统府与香港行政长官李家超握手8月1日在河内。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东盟国家之行非常成功，与三个国家签署了55份谅解备忘录和协议。这些合作涵盖经贸伙伴关系、投资、海关合作、教育、文化交流、旅游推广等广泛合作领域。它们将有助加强香港在东南亚的网络，并吸引三个国家支持其加入RCEP。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界第二大经济体，中国已通过三中全会宣布其不断完善“中国特色现代化”定义的坚定决心。香港作为中国最国际化的城市，拥有成熟的“一国两制”框架，必须以实际行动为国家改革开放作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Xi Jinping’s crusade against corruption in the military is far from over]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273531/why-xi-jinpings-crusade-against-corruption-military-far-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/7449b959-9292-494c-b5ee-df80f2226065_36c32af6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;习近平担任中国执政党及其军队领导人的第一个任期十天后，就提拔了一位新将军。&lt;/p>;&lt;p>;那是 2012 年 11 月，魏凤和被授予新军衔。在北京军队八一大楼举行的小型仪式。&lt;/p>;&lt;p>;魏是中国人民解放军第二炮兵总司令，当时负责监督中国的核武库。官方通讯社新华社报道称，魏凤和看上去“秩序井然，精神抖擞”，而习近平则“热情地与他握手”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/72579774-5911-4abe-92df-a0a5515a88b4_11546739.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Xi Jinping（中心）在2012年11月23日在北京举行的仪式后，与新晋升的新晋升的Wei Fenghe（左第一）和其他高级军官合影。 Div>; &lt;p>;十年来，情况并没有什么不同。去年从公众视野中消失后，曾于2018年至2023年担任国防部长的魏凤和及其继任者李尚福已被开除党籍。在6月的宣布中，北京指责魏和李的贿赂和政治上的不忠。&lt;/p>; &lt;p>; WEI上的措辞特别严厉。声明称，他“背叛了党和中央军委的信任，严重污染了军队的政治环境，对党的事业、国防和军队建设以及军队形象造成了重大损害”。高级领导人”。&lt;/p>; &lt;p>;在XI的运动中，已经清除了许多顶级将军，以消除世界上最大的军队中的腐败。但是，魏（Wei）脱颖而出，是唯一被指控“不忠和失去贞操”的人 - 分析师说的奇怪措辞可能暗示他被敌对的力量妥协。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/e504fd52-0598-4243-4243-4243-9580-a4683f7a7a7a76aa_1126e908.908.jpg “颜色：＃999;”>; Wei Fenghe被指控“不忠和失去贞操”。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;军事腐败战争（现在是第二个十年）比在20世纪战场上丧生的人数降低了更多的将军。北京在与嫁接的斗争中宣布了“压倒性的胜利”，而PLA将军赞扬了XI对竞选活动的命令为“在关键时刻拯救了军队”。&lt;/p>; &lt;p>;，但仍有许多案件仍未解决 - 其中许多涉及习近平掌舵时被晋升的军官。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，这项运动还远远没有结束，指出了诸如习近平之前军方猖ramp的腐败之类的因素，大量的钱用于现代化武器，以及PLA作为党派武装翼的“孤立”文化。&lt;/p>; &lt;p>;上个月宣布了对一名高级官员Sun Jinming的另一项腐败调查派对会议，第三个全球。孙杨也被开除党籍，他曾担任负责监督核武库的中国人民解放军火箭军（前身为第二炮兵）的参谋长。自去年以来，至少有八名过去或服务高级官员对Graft进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>; Wu Guoguang是亚洲社会政策研究所中国中国中国中国中国政治高级研究员，中国中国分析中心，说“仍然可能有很多我们不认识的人已经在调查中”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/321D4470-B3D3-4150-9172-F5B0AD6FCBAB_DB9A95B6.JPG“ >;正在调查的Sun Jinming是PLA Rocket Force的参谋长。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在7月的网络研讨会上讲话时，吴指出了中央委员会成员资格在其第三次全体会议上的变化。他说，PLA火箭部队副副政治委员会丁宁顿（无投票替代成员）并没有成为正式成员，即使他根据代表的等级和票数。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; wu说，这可能表明“也可能参与腐败”。他说，军方正在进行的政治调查可能比迄今为止宣布的“更大，更严重”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; XI与此同时，它已经集结了顶级黄铜。 6月，在南北党（Shaanxi）的一场聚会上，该党在内战期间的据点 - 中国领导人呼吁数百名将军维持忠诚度并消除“繁殖腐败的条件”。&lt;/p>; &lt;p>;几周后，PLA，PLA宣布了一个完整的“纠正”，该过程将包括“思想，人事任命，组织，工作风格和纪律”。&lt;/p>; &lt;p>;分析师指出，军方的“孤立”文化是一个问题。 &lt;/p>; &lt;p>;源于PLA具有自己的嫁接战士，审计师，检察官和法院的系统，这可能是军队内部腐败根源的一部分。华盛顿智囊团战略与国际研究中心的中国电力项目。他说。 “ PLA内部也有强烈的激励措施使用贿赂来攀登队伍。” &lt;/p>; &lt;p>;哈特说，腐败仍然是XI加强军队雄心勃勃的主要障碍，它可能威胁PLA的战斗就绪。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/0a4bdf96-1bf7-499e-ad48-f86e7cb6b68d_89066a05 .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; guo boxiong（左）和已故的Xu Caihou是政治局和CMC副主席的成员。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在习近平与军事腐败作战的早期，最大的头皮 -  Xu Caihou和Guo Boxiong，政治局的前成员和CMC的副主席 - 都被指控贿赂以换取帮助他人的晋升。 2015年，徐在等待审判期间因癌症去世。第二年，郭因终身监禁。&lt;/p>; &lt;p>; 2015年政府经营的中国青年每天关于军方腐败的报告表示正在购买促销活动，并由等级确定成本。一名陆军指挥官说，根据报告，他已经向Xu授予了2000万元人民币（277万美元）的贿赂，以确保晋升。&lt;/p>; &lt;p>;。命令的经验，浪费资金，不被用来购买先进武器或维持武装力量，可能会影响PLA的战斗准备。 ，我们的军队会变成什么？”引用了退休少将的卢元。 &lt;/p>; &lt;p>;“由于腐败长期以来一直是该系统的特有，XI选择将受到腐败的污染，”他说。 “这不是XI可以简单地解决一些清洗的问题 - 需要花费时间来进行深层，持久的改变，以使其像这样的官僚机构进行。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; ，前国防部长李被指控接受贿赂，分析人士说，这可能暗示他试图贿赂更多人在军队中更高级。最后一次在公共场合出现，已经工作了七个月。李是一名在卫星和火箭发射中心工作了数十年的工程师，后来在军队的装备开发部门工作。 6月的公告还声称他已“污染”该行业。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/ 2024/08/07/5E7FAFDA-FE9E-4003-B441-38C567A06DC3_9B0303D5.JPG“ ALT =”>; 。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它是在12月从国家立法机构中罢免了九名PLA将军，其中一些来自火箭部队，以及三名高级航空航天人员&lt;/p>; &lt;p>;哈特说，军事现代化的速度很可能为军官从事嫁接的机会和激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;以如此迅速的速度建立您的部队，肯定会有腐败，尤其是在与设备采购有关的领域。”他说。 “这是一个最近备受瞩目的腐败丑闻的主要目标。” &lt;/p>; &lt;p>;中国的年度军事预算近年来一直保持在同一水平上，因为它试图赶上美国，即使在经济放缓的情况下，党派制度的其余部分也在收紧皮带。&lt;/p>; &lt;p>;军事支出将于今年增加7.2％，达到1.69万亿元人民币 - 与2023年的增长率相同，但高于今年的经济增长目标5％。他说，&lt;/p>; &lt;p>;“阳光是腐败的最佳药物，”他补充说，只有一小部分军队才需要保持最高机密。&lt;/p>; &lt;p>; “如果公众能看到你，自然会限制你的行为，”曾说。 “必须有透明度，而不是要受到严格的保护。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;虽然一些分析师指出了近年来的清除和腐败丑闻，这是弱点的标志军人和习近平的控制权，其他人说他的位置比以前的领导人更强。 ，《南中国晨报》以前报道了军事资料。&lt;/p>; &lt;p>;一个例子是，PLA在当时前往北京的旅行中进行了首次隐身战斗机J-20的惊喜测试飞行美国国防部长罗伯特·盖茨（Robert Gates）在2011年。盖茨认为，胡（Hu）与他的消息一样被新闻震惊，美国军事官员认为这是胡对PLA的微弱控制的标志。&lt;/p>; &lt;p>; XI的抓地力。根据新加坡南南技术大学的S. Rajaratnam国际研究学院的研究员詹姆斯·夏（James Char）的说法，军队的工作变得更加紧密。在他的任何前任（甚至毛泽东），如果我们研究了自2015年底以来他能够在整个PLA上进行的改革，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;这些改革改变军队的军事部队的统治地位数十年。&lt;/p>; &lt;p>; char还指出，XI的举动将中央军事委员会的成员人数从11减少到7。&lt;/p>; &lt;p>;“最新的人员清除不应被误认为是CMC主席的弱点，” Char说。他说：&lt;/p>; &lt;p>; Hayley Wong &lt;/p>; &lt;p>; Hayley Wong的其他报道&lt;/ p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panama arrests 15 for smuggling Chinese migrants through Darién Gap, a route to US border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3273636/panama-arrests-15-smuggling-chinese-migrants-through-darien-gap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 05:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/b297eea0-8b82-4d86-b70f-ac22cd55dcc3_8858fe49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴拿马边境警察在一次行动中拘留了一名男子周三，达连省圣达菲附近打击移民走私活动。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴拿马边境警察周三表示，他们逮捕了 15 名涉嫌经营走私团伙、通过达连峡运送中国移民的人。&lt;/p>;&lt;p>;危险、丛林覆盖的缺口连接哥伦比亚和巴拿马，是移民到达美国边境的主要路线。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国人已成为使用该过境点的第四大国籍群体。其中大多数是委内瑞拉人。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年有超过 500,000 名移民跨越了达连海峡，创下了历史纪录。&lt;/p>;&lt;p>;今年到目前为止，已有超过 212,000 名移民跨越，但有报道称7 月份的数据表明最近几周的流量可能有所下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴拿马国家边境服务局表示，在对巴拿马的突袭中，缴获了 11 辆汽车、两打手机、一支步枪和现金巴拿马总统发誓要打击大规模移民潮，边防警察竖起了约 4.8 公里（三英里）的铁丝网，封锁了一些通道，并将移民集中到一个接待处&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马总统何塞·劳尔·穆利诺于 7 月 1 日上任，承诺阻止从哥伦比亚进入巴拿马的移民潮不断增加，并与美国政府达成协议，支付遣返航班费用。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US man bought HarrisWalz.com in 2020 for US$10. It just sold for US$15,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273634/us-man-bought-harriswalzcom-2020-us10-it-just-sold-us15000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 03:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/2a253778-2762-4820-9edf-89f09c48725c_6da73b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯和她的竞选伙伴、明尼苏达州州长周二，蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 在费城坦普尔大学举行的竞选集会上登台。图片来源：The Philadelphia Inquirer via TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约的一位商标律师有一个爱好，就是为各种假想的政治候选人购买域名。现在，它第二次带来了相当大的发薪日。&lt;/p>;&lt;p>;杰里米·格林·埃奇 (Jeremy Green Eche) 在 2020 年以约 10 美元的价格购买了 HarrisWalz.com 网站，当时他认为哈里斯可能会赢得民主党总统大选他说，他还购买了许多带有不同竞选伙伴名字的网站，包括伊利诺伊州州长的 HarrisPritzker.com、宾夕法尼亚州参议员约翰·费特曼的 HarrisFetterman.com 和 HarrisWarnock.com佐治亚州参议员拉斐尔·沃诺克 (Raphael Warnock)。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当哈里斯当年没有赢得提名时，Eche 每年都会更新域名，希望有一天能得到回报。&lt;/p>;&lt;p>;并且四年后，HarrisWalz.com 终于做到了——在民主党候选人卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 本周选择明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 作为竞选搭档后的几个小时内，埃什 (Eche) 表示，他以 15,000 美元的价格出售了该域名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;截至周三早上，HarrisWalz.com 网站仍然显示为小孩子绿色背景，上面写着全小写的“walz”——正如 Eche 所设置的那样，以向 Charli XCX 的小孩子专辑致敬，哈里斯竞选团队开玩笑地采用了这种美学。&lt;/p>;&lt;p>;该网站链接到 Eche 的在线域名市场，该网站被列为“缺货”。&lt;/p>;&lt;p>;Eche 表示买家只是一个想要保持匿名的“随机的、无关联的美国人”。&lt;/p>;&lt;p>;“他与任何一个竞选活动都没有关联，但他是哈里斯的支持者，他购买域名是为了保护它，”埃什说。 “他称自己为领域保护者。所以他只是想避免特朗普竞选团队再次购买它，就像他们对 ClintonKaine.com 所做的那样。”&lt;/p>;&lt;p>;Eche 上次从他的一个政治域名——ClintonKaine.com 中赚了 15,000 美元——这个人购买该网站的人原来与特朗普竞选团队有联系。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队利用该网站对当时的民主党候选人希拉里·克林顿和她的竞选搭档、弗吉尼亚州参议员蒂姆·凯恩进行垃圾话，并附上了据美联社报道，底部有“唐纳德·J·特朗普为总统公司付费”标志。&lt;/p>;&lt;p>;通过经纪人出售该网站的埃切表示，他不知道买家是谁直到为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;“我对 2016 年感到厌倦，”Eche 说。 “当克林顿竞选团队甚至不想购买它时，很难表达我有多么沮丧。我只是以为我中了大奖，就是这样，然后钱就会出现，我只是想趁着还有很多炒作的时候把它卖给某人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/0a899caf-2fb4-41ce-af75-d5f9c5b5dfc6_751a1e12.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密歇根州州长格雷琴·惠特默 (Gretchen Whitmer) 一月份在密歇根州兰辛发表州情咨文。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但埃切表示，尽管他是民主党人，但他并不后悔这次出售，因为特朗普竞选团队本可以把这 15,000 美元花在其他地方，但却把它给了&lt;/p>;&lt;p>;埃什表示，他对哈里斯选择的竞选搭档感到满意，尽管他原本希望哈里斯竞选团队能够从他手中购买域名，但他只是松了一口气，因为他卖掉了域名。 &lt;/p>;&lt;p>;Eche 已经把目光投向了他的下一个大发薪日。他拥有密歇根州州长格雷琴·惠特默 (Gretchen Whitmer) 的一系列不同域名，有人猜测惠特默可能会在 2028 年竞选总统，他还拥有与 Walz 相关的多个域名，以防这位美国副总统候选人未来竞选总统。&lt; /p>;&lt;p>;埃切表示，他还拥有一些共和党主导的域名，但数量没有民主党那么多，因为共和党更难预测。在 2016 年选举周期，Eche 估计他总共花费了约 3,000 美元购买域名，而在 2024 年选举周期，他花费了约 500 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“如此个人投资真的很有趣在副总统赌注和初选中，”埃什说。 “这有点像当你在一场体育比赛上下注时，体育比赛看起来更有趣。”&lt;/p>;&lt;p>;“我愚蠢的小爱好现在两次被认为具有新闻价值，这真的很奇怪，”埃切补充道。 “这非常有效。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;最初发表于&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[WHO calls emergency committee on mpox spread]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3273633/who-calls-emergency-committee-mpox-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/7469ed4f-7fab-4dae-bf35-6b101b93d389_78d4cff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Fideline Kiza Kasao 检查儿子 Kito Balume 的进度7 月，在刚果民主共和国北基伍省戈马附近的尼拉贡戈县 Muja 流离失所者营地外，人们在避难所外康复。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织总干事周三宣布，他正在紧急召集一个专家委员会，就非洲日益严重的MPO疫情是否应宣布为国际紧急状态提供建议。&lt;/p>; &lt;p>;自去年 9 月以来，刚果民主共和国的病例激增，原因是目前在附近的非洲国家发现了一种病毒株。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织总干事谭德塞表示，鉴于病毒的传播刚果民主共和国以外的地区，“以及进一步国际传播的可能性”，他决定召集一个紧急委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会将尽快召开会议，并将由来自不同国家的独立专家组成。他在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;委员会将就此次疫情是否构成国际关注的突发公共卫生事件（PHEIC）向他提供建议——这是世界卫生组织可以发出的最高警报声音。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/68eb92a6-7ad6-4aac- b395-9f7aa745e68a_942d9f27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jean Kakuru Biyambo 是 Muja 境内流离失所者营地的六个孩子的父亲，一直在刚果民主共和国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有谭德塞作为世卫组织总干事，才能根据专家委员会的建议宣布突发公共卫生事件。然后，根据具有法律约束力的《国际卫生条例》，一份声明将在世界各国引发紧急响应。&lt;/p>;&lt;p>;mpox 以前称为猴痘，是一种传染病，由受感染动物传播给人类的病毒引起，但也可以通过动物传播人与人之间通过密切的身体接触传播。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病会导致发烧、肌肉疼痛和大面积的煮沸样皮肤损伤。&lt;/p>;&lt;p>;谭德塞表示，今年，刚果民主共和国经历了“刚果民主共和国爆发了“严重”的MPOX疫情，报告病例数超过14,000例，死亡人数为511人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然刚果民主共和国数十年来一直报告疫情，但今年前六个月的病例数与2023 年全年都有记录。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该病毒已传播到非洲第二大国家以前未受影响的省份。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一个月，约有 50 例确诊病例，更多疑似病例刚果民主共和国周边的四个国家已经报告了病例，这些国家以前从未报告过：布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达。”谭德塞说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mpox 于 1970 年首次在人类中发现&lt;/p>;&lt;p>;该病毒有两种亚型：毒性更强、致命性更强的 Clade I，在中非刚果盆地流行；另一种是 Clade I，在刚果盆地流行。以及在西非流行的分支 II。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 5 月，由于分支 IIb 分支，MPOX 感染在全球范围内激增，主要影响男同性恋和双性恋男性。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发导致世卫组织宣布为国际关注的突发公共卫生事件，从 2022 年 7 月持续到 2023 年 5 月。疫情目前已基本平息，导致约 9 万例病例中约 140 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国的病例激增自 2023 年 9 月以来，这种病毒是由不同的菌株引起的：Clade Ib 分支。谭德塞解释说，这会导致比 Clade II 更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织 MPOX 技术负责人 Rosamund Lewis 表示，刚果民主共和国的总体病死率约为 3.6%。然而，她补充说，“在流行地区，尤其是婴儿和幼儿中，感染率较高，而目前在该国东部地区则较低，因为那里通过性传播的传播速度更快”。&lt;/p>;&lt;p >;肯尼亚、卢旺达和乌干达已确认了 Ib 分支，而布隆迪病例中的分支仍在分析中。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织免疫专家推荐了两种 MPOX 疫苗。&lt;/p>;&lt;p >;自2009年以来，只有7次命令植物：通过H1N1流感，脊髓灰质炎病毒，埃博拉病毒，Zika病毒，埃博拉病毒，埃博拉病毒，埃博拉病毒，COVID-19和MPOX。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family of ‘Mr Titanic’, who died in Titan sub, seeks US$50 million for wrongful death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273631/family-mr-titanic-who-died-titan-sub-seeks-us50-million-wrongful-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/4a763bcf-544a-49b1-96e8-86ab4d9693f0_dbd7f732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul-Henri Nargeolet，深海研究项目主任，致力于2013 年 5 月在巴黎拍摄的泰坦尼克号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名在潜水器内爆中丧生的法国探险家的家人已提起非正常死亡诉讼，要求赔偿 50 美元以上指控潜艇操作员存在重大过失。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 6 月，泰坦号潜水器在前往北大西洋著名的泰坦尼克号沉船地点的航行中发生内爆，造成五人死亡，保罗-亨利·纳尔吉奥莱特 (Paul-Henri Nargeolet) 是其中五人之一。其中一名在华盛顿州 OceanGate 公司拥有的实验潜水器上幸存下来，该公司已暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;被称为“泰坦尼克先生”的纳吉奥莱特此前曾多次参观泰坦尼克号遗址，并被视为“泰坦尼克号先生”。世界上对这艘著名沉船最了解的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;他的遗产律师在一份电子邮件声明中表示，这艘“注定失败的潜水器”有一段“麻烦的历史”，并且 OceanGate 未能披露有关该沉船的关键事实该诉讼进一步声称，尽管 Nargeolet 已被 OceanGate 指定为该船的船员，但有关该船的缺陷和缺点的许多细节并未被披露。得克萨斯州休斯顿 Buzbee 律师事务所的律师在声明中表示：“这些信息被披露并被故意隐瞒。”&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 的发言人拒绝就周二在金县提起的诉讼发表评论。 ，华盛顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案的律师之一托尼·布兹比 (Tony Buzbee) 表示，诉讼的目标之一是“为家人找到这件事到底是如何发生的答案” ，谁都参与其中，以及参与人员如何允许这种情况发生”。&lt;/p>;&lt;p>;灾难发生后，人们开始担心泰坦是否会因其非常规的设计及其创造者拒绝服从而注定要灭亡。 &lt;/p>;&lt;p>;它的内爆也引发了人们对私人深海勘探的可行性和未来的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队迅速召集了一个高层委员会级调查，目前仍在进行中。作为调查的一部分，一次重要的公开听证会定于 9 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号于 2023 年 6 月 18 日周日早上进行了最后一次潜水，大约两点后与支援船失去了联系。几小时后。&lt;/p>;&lt;p>;经过一次引起全世界关注的搜救任务，泰坦尼克号的残骸在距离泰坦尼克号船头约 300 米（984 英尺）的海底被发现，距离泰坦尼克号约 700 公里纽芬兰圣约翰斯以南（435 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 首席执行官兼联合创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦爆炸时正在操作泰坦号。除了拉什和纳尔格奥莱特之外，内爆还杀死了英国冒险家哈米什·哈丁和巴基斯坦著名家族的两名成员沙赫扎达·达乌德和他的儿子苏莱曼·达乌德。&lt;/p>;&lt;p>;拥有泰坦尼克号打捞权的公司位于这是多年来它第一次前往残骸地点的航行。上个月，总部位于佐治亚州的皇家邮轮泰坦尼克号公司从罗德岛州普罗维登斯发起了自 2010 年以来的首次探险。&lt;/p>;&lt;p>;Nargeolet 是皇家邮轮泰坦尼克号水下研究总监。他的遗产律师称他是一位经验丰富的水下探险老手，如果公司更加透明，他就不会参加泰坦探险。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>