<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[No clear link between maternal diabetes during pregnancy, hyperactivity disorder in children, global study led by Hong Kong professor finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258279/no-clear-link-between-maternal-diabetes-during-pregnancy-hyperactivity-disorder-children-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/5c0079cb-bad3-4ac3-9e8c-ba1657608ef0_c1db7e4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;计划怀孕的女性应考虑整体风险状况，而不是仅仅关注研究人员说，关于妊娠糖尿病。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由香港教授领导的国际研究小组发现，孕期糖尿病与儿童多动症之间没有明显联系，这与之前关于多动症的研究形成鲜明对比。每 20 名青少年中就有 1 人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;周一发表在《自然医学》杂志上的这项研究发现，孕期母亲患糖尿病不太可能是注意力缺陷多动障碍 (ADHD) 的直接原因。&lt;/p >;&lt;p>;香港大学药理及药剂学系系主任黄子基教授带领28名研究人员组成的团队进行了这项全球研究，其中包括来自香港的583,058对母子。&lt;/ p>;&lt;p>;香港样本是来自世界各地（包括台湾、新西兰、芬兰、冰岛、挪威和瑞典）的 360 万对母婴之一。&lt;/p>;&lt;h3>;多动症、抑郁症是最常见的香港学童：调查&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员在2001年至2020年间对他们进行了二十多年的调查，发现儿童多动症的风险很可能受到遗传和家族因素的影响。&lt;/p>;&lt;p>;影响由于之前的研究结果不一致，母亲糖尿病对儿童 ADHD 风险的影响一直是一个争论的话题，引起了对糖尿病女性怀孕的持续担忧。&lt;/p>;&lt;p>;过去的研究表明，大约 16%女性在怀孕期间血糖水平较高，这会影响婴儿的大脑和神经系统发育。&lt;/p>;&lt;p>;多动症是儿童最常见的神经发育障碍之一，会对个人的社交和情感产生严重的负面影响&lt;/p>;&lt;p>;根据医院管理局的数据，本港有5%至9%的儿童患有注意力缺陷多动症。&lt;/p>;&lt;p>;在最新研究中，研究人员首次发现儿童患有妊娠期糖尿病的母亲所生的孩子，与没有妊娠期糖尿病的母亲所生的孩子相比，所生的孩子患注意力缺陷多动症的风险略高。&lt;/p>;&lt;p>;然而，进一步比较发现，患有和未患有妊娠期糖尿病的兄弟姐妹，其患注意力缺陷多动症的风险没有显着差异。 &lt;/p>;&lt;p>;“这一意外结果表明，之前发现的当儿童在怀孕期间接触妊娠糖尿病时患 ADHD 的风险可能是由于共同的遗传和家族因素，而不是妊娠糖尿病本身，”该论文&lt;/p>;&lt;p>;“这些发现挑战了之前的研究，即母亲怀孕期间或怀孕前患糖尿病可能会增加儿童患多动症的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;患有心理健康问题的香港学生人数增加了一倍4 年内&lt;/h3>;&lt;p>;Wong 表示，该研究发现母亲糖尿病与儿童 ADHD 之间仅存在“适度关联”。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，之前的研究假设母亲怀孕期间患糖尿病的风险可能会显着增加&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，兄弟姐妹比较表明这种关联可能受到共同遗传和家族因素的影响，特别是在妊娠糖尿病的情况下，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;He指出需要深思熟虑和未来研究，并敦促计划怀孕的女性考虑其整体风险状况，而不是仅仅关注妊娠糖尿病。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calls to regulate initial rent levels in Hong Kong’s notorious subdivided flats dismissed by senior housing official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3258277/calls-regulate-initial-rent-levels-hong-kongs-notorious-subdivided-flats-dismissed-senior-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/ddc0214b-6d43-4e3b-8a96-f4d1f10cae29_85ac7fc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的劏房因居住条件恶劣而臭名昭著。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管立法者批评控制各种费用的法律不足以保护香港的声名狼藉，但一名住房官员驳回了要求政府监管香港臭名昭著的劏房的初始租金水平的呼吁。 &lt;/p>;&lt;p>;房屋署副局长戴湘成认为，政府为个别劏房订定租金水平并不切合实际，因为价格是由多种因素决定的，包括位置、面积和所提供的设施。&lt; /p>;&lt;p>;“政府设定的租金水平可能对所有[劏房]居民并不公平，”戴在周一的立法会房屋事务委员会会议上对立法者表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府政策的主要目的是保护居民的居住环境，帮助他们安置更合适的住房。为他们设定初始租金水平并不能确保他们拥有良好的居住环境。”&lt;/p>;&lt;p>;周一讨论的焦点是于2022年1月生效的《业主与租客（综合）（修订）条例》 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/e8815adc-ce68-40a0-bbd4 -084c5d8781e4_b9278a90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在该市一些最贫困的地区可以找到分间公寓。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;条例规定劏房租金每两年租期内的涨幅不得超过10%。住户和房东还必须签署标准租赁协议，列明租金、押金、水电费以及违反合同时产生的费用。&lt;/p>;&lt;p>;法律还规定，所有居民的电费和水费分间单位的租户不得超过账单中注明的整套公寓的总数。违规者最高可被罚款 10,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;但关注团体长期以来一直敦促政府规范初始租金水平。他们说，一些房东知道在两年合同结束之前不能要求进一步提高租金，因此将租金定为更高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员迈克尔·田北 (Michael Tien Puk) 向戴提出质疑。圆桌小组的孙先生表示：“如果差饷物业估价署能够评估各类物业的应课差饷租值，政府就没有理由不能确定个别劏房的租金水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充：“如果初始租金水平得不到监管，法律就无法为有需要的居民提供任何保护。公然让居民遭受剥削。”&lt;/p>;&lt;p>;部门对22,466份租约进行研究后发现，劏房的月租中位数为5,100港元。立法会议员获悉，近一半的价格在 4,000 至 5,999 港元之间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公共租赁屋村有 380 个家庭拥有私人单位&lt;/h3>;&lt;p>;根据官方数据，截至 2 月底，业主涉嫌违法案件共2,941宗，其中153宗被成功检控，罚款由港币500元至18,600元不等。&lt;/p>;&lt;p>;另有63宗案件已被提起检控，并有待聆讯。&lt; /p>;&lt;p>;民建联副主席郑永舜敦促政府提高刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;“如果结果就是罚款几千块钱？”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将开设 3 个供劏房居民使用的新“社区客厅”&lt;/h3>;&lt;p>;周一立法会议员还支持将提供现金津贴的试验计划延长一年发放予排队入住公屋三年以上的合资格有需要家庭。&lt;/p>;&lt;p>;政府拨款80亿港元，截至2月底，自试行以来已向约97,500户家庭发放42.5亿港元计划于2021年6月推出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;每月津贴由单身家庭1,300港元至六人或以上家庭3,900港元不等。&lt;/p>;&lt;p >; 大约有 221,700 名申请人在公共公寓的等候名单上。平均等待时间为5.8年。官员们表示，随着预计未来几年公屋供应量的增加，他们预计这一时间会缩短。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的会议之前，分间公寓租户联盟的代表向一些立法者请愿。他们认为，起诉数量低表明租金管制计划无效。&lt;/p>;&lt;p>;他们还希望现金补贴计划正规化。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping calls on Vietnam to deploy ‘political wisdom’ to manage ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258267/chinas-xi-jinping-calls-vietnam-deploy-political-wisdom-manage-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/1a248433-48d6-44db-adc8-46b748740b2c_fd3954a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（左）和主席王廷惠12月，越南国会在河内举行会议，当时两国同意建立“命运共同体”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在两国寻求克服南海紧张局势之际，中国国家主席习近平敦促河内运用“政治智慧”处理与北京的关系。&lt;/p >;&lt;p>;习近平周一在北京会见越南国会主席王廷惠，后者于周日开始对中国进行为期六天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;顺化是自上个月越南第二号领导人兼国家主席武文上被解职以来首位访问中国的越南高级领导人。分析人士称，这次访问具有“高度象征意义”，并突显了这两个社会主义邻国之间的特殊关系海事争端。&lt;/p>;&lt;p>;中国与多个邻国就南海主权主张存在分歧。就在顺化之行开始之际，随着菲律宾参加与美国、日本和澳大利亚的演习，北京和马尼拉之间的紧张局势重新点燃。这些演习恰逢中国人民解放军南部战区司令部“南海海空联合作战巡逻”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，习近平称赞北京与河内的关系是“同志加兄弟”，并表示，中国国家主席去年 12 月对越南进行国事访问期间作出的承诺，旨在构建“命运共同体”的协议“开启了新的篇章”。 &lt;/p>;&lt;p>;面对现行世界秩序“深刻复杂的变化”，“维护社会主义制度、维护国家稳定和发展，符合中越共同利益”，习近平对顺化说。&lt;/p>;&lt;p>;“双方要牢固树立中越命运共同体、高度互信意识，夯实基础...... “以高度的政治智慧，推动高质量合作、推进建设……”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示，两国要分享治国理政经验，推动中国“一带一路”建设道路倡议，促进青年和友好城市之间的人文交流。&lt;/p>;&lt;p>;顺化是越南领导层的四大“支柱”之一，与越共中央总书记、国家主席、国家主席中国的报道援引越南总理的话说，他承诺将中国视为国家的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的声明，他表示河内将坚持独立自主的外交政策，这是一个暗语受到北京青睐，建议与美国及其盟友保持距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广州暨南大学地区事务专家张明亮表示，顺化由越南高级随行人员陪同官员们强调了北京和河内对关系的重视，特别是在地区紧张局势不断升级的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问是改善关系的共同努力的一部分，自以来两国之间的交流日益增多。去年美国总统乔·拜登访问越南后，两国关系陷入低谷。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，北京似乎特别重视构建命运共同体，习近平去年与越南最高领导人阮富仲达成的一项协议，中方的宣读中提到了该协议七次。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，习近平关于运用政治智慧处理双边分歧的言论显然是“尖锐的”在北京对越南与美国、日本、澳大利亚和其他美国盟友关系升温的担忧之际，向河内发出“信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问也是越南‘竹子外交’的一个例子，旨在在主要国家之间取得微妙的平衡。”张说：“在南海紧张局势加剧的背景下，这些紧张局势随着四边军事演习以及本周在华盛顿与菲律宾总统举行的三边峰会而加剧。”张说，小费迪南德·马科斯、拜登和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;“越南知道如何以务实的方式与中国打交道，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;顺化是在越南之后访问的外交部长裴青山上周在中国南部广西地区会见了中国外交部长王毅，越南共产党对外关系部部长黎怀忠上个月也访问了中国。&lt;/p>; &lt;p>;在越南官方通讯社越通社周日发表的采访中，中国驻河内大使熊波承认，双边关系“机遇与挑战并存”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有挑战就不可能有机遇。我认为中越关系最突出的特点是机遇远大于挑战，通过双方努力，一些挑战在一定条件下是可以有效管控并转化为合作机遇的。” &lt;/p>;&lt;p>;熊还表示，习近平访问河内期间，双方基本实现了“更好管控分歧”的目标，这是“极为罕见”的成就。&lt;/p>;&lt;h3>;越南政坛明星的落魄震惊全国：“谁将成为下一任总统？”&lt;/h3>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌于 3 月 11 日对越南总理范明正访问期间提升与澳大利亚关系表示担忧。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚新南威尔士大学名誉教授、东南亚问题专家卡尔·塞耶表示，王毅的言论“表明习近平访问后南海局势出现紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p >;塞耶指出，在北京和马尼拉之间的紧张局势升级之后，河内“在最近的公开声明中对中国更加批评”。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 9 日，在中国和菲律宾在有争议的仁爱礁附近发生冲突之后越南外交部发言人范秋恒 (Pham Thu Hang) 3 月 9 日表示，“越南对东海近期紧张局势深表关切，该紧张局势可能影响该海域的和平、安全与稳定”。&lt;/p>; &lt;p>;南海在越南被称为东海。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai’s data flow centre walks the talk, promises international standards, but China’s foreign firms need ‘faster, wider roll-out’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3258242/shanghais-data-flow-centre-walks-talk-promises-international-standards-chinas-foreign-firms-need?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/a3f51b02-48aa-4642-b9d8-8df2bab87ea3_6e18799c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国限制或禁止出境数据的繁重、不透明的数据安全结构转移是外国企业长期面临的挑战。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为实现更加自由的跨境数据流动并解决外国企业的担忧，上海周日在临港自贸区开设了一个大型数据流动服务中心，并承诺采用国际公认的标准。&lt;/p>;&lt;p>;该中心将寻求与新加坡和新西兰以及金砖四国经济合作集团和北京标志性的“一带一路”倡议所涉及的国家签署数据合作协议，其应用包括电子发票和支付证明、区块链和数字身份互认。&lt;/p>;&lt;p>;除了与国际惯例接轨之外，临港还在尝试更多的数据流场景，包括让外国人“更轻松地访问”海外网站据《解放日报》报道，“它将探索提升服务水平的方法”。中心主任丁锐对《上海日报》的官方日报表示： &lt;/p>;&lt;h3>;新西兰支持的中国亚太贸易协定、数字经济协定申办&lt;/h3>;&lt;p>;该中心是上海市网信办设立的首个此类中心丁补充道，帮助实体以“最小的成本和时间”满足合规要求。&lt;/p>;&lt;p>;但是，审查权将由网络空间监管机构持有，该中心只能为企业提供建议并代表企业提交申请.&lt;/p>;&lt;p>;中国繁重、不透明的数据安全结构限制或禁止出境数据传输，这是外国企业面临的长期挑战。&lt;/p>;&lt;p>;北京被迫放松束缚，以平衡安全与业务需求在外国投资下滑和现有企业大量外流的情况下，中国采取了最新的魅力攻势，以安抚并留住外国企业。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，习近平主席和其他领导人接见了外国企业代表团，发出了最明确的信号消息称，世界第二大经济体正在开放商业，并正在努力解决担忧和投诉。&lt;/p>;&lt;p>;在综合公众咨询的反馈意见后，中国国家互联网信息办公室发布了期待已久的关于促进和解决问题的规则。 3月份规范跨境数据流，并进行了一些放宽，包括对某些场景的豁免，以及临港等地区灵活发布负面清单以简化程序。&lt;/p>;&lt;p>;临港新中心将于数据分类以及制定处理重要数据的清单和协议的最前沿。&lt;/p>;&lt;p>;“逐步放松是一个受欢迎的举措，符合北京的亲商言论，但外国公司希望获得实施细节和更快的速度，上海复旦大学国际研究研究员严少华表示：“他们想看看临港中心将如何根据 CPTPP 和 DEPA 标准对服务进行基准测试。”&lt;/p>; &lt;h3>;特斯拉、保时捷出力，上海缓解跨境数据流“痛点”&lt;/h3>;&lt;p>;高级别 CPTPP 亚太贸易协议包括限制数据本地化和对跨境数据流动提出要求的约束性条款&lt;/p>;&lt;p>;它还禁止成员要求企业在境内使用或定位计算设施作为开展业务的条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国已申请加入CPTPP和DEPA北京航空航天大学法学教授赵景武在一份报告中表示，但有关数据传输和计算设施位置的条款已被标记为问题最严重的领域。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学的严补充了他的观点对上海欧洲公司的调查发现，许多人不确定广泛部署的简化数据传输和访问的变通办法（例如使用 VPN 绕过中国防火墙）是否会招致罚款或处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“如果酒店允许外籍人士访问国外网站的房间场景，是否可以将试点扩大到工作场所？”严问道。&lt;/p>;&lt;p>;上海美国商会 2023 年的一项调查显示，325 名受访者中，70% 的人将数据传输和处理限制以及其他网络安全要求视为商业和最高监管的障碍挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“中国定义不明确的数字和数据安全法律意味着多年来的不确定性，解释和执行方面仍然存在严重混乱。报告称，由此带来的运营效率低下和合规成本让企业感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，上海希望临港中心能够带头试验各行业的数据流，包括生物医药、智能制造等。 &lt;/p>;&lt;p>;1月份，临港宣布三级监管方案，特斯拉、保时捷中国销售部门等外资企业征求意见.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TSMC strikes US$11.6 billion deal for US plant to make ‘most advanced semiconductor chips’, in boost for Biden tech plan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258275/tsmc-strikes-us116-billion-deal-us-plant-make-most-advanced-semiconductor-chips-boost-biden-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/d032d00b-da56-4373-a61f-84b85945cc5d_c6596221.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微芯片巨头台积电已与美国达成 116 亿美元的协议以提高亚利桑那州的产量。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国计划向台积电提供66亿美元赠款和高达50亿美元贷款，帮助这家全球顶级芯片制造商在亚利桑那州建厂，扩大乔·拜登总统促进关键技术国内生产的努力。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国周一宣布的初步协议，台积电将在凤凰城建设第三座工厂，这是该州预计的两座工厂的基础上的补充将于 2025 年和 2028 年开始生产。总体而言，该计划将支持台积电（Apple 和 Nvidia 等公司的首选芯片制造商）对三个工厂超过 650 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;台积电的第三个制造基地（即晶圆厂）将依赖下一代 2 纳米工艺技术，预计在本世纪末投入运营。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示，2 纳米芯片将在对于包括人工智能在内的新兴技术以及军事至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将有史以来第一次在美国大规模制造地球上最先进的半导体芯片顺便说一下，与美国工人合作，”雷蒙多在宣布这一消息之前的新闻发布会上对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;台积电计划于 2025 年首先在台湾生产 2nm 芯片。&lt;/p>;&lt;p>;台积电的获奖这是拜登通过《2022 年芯片和科学法案》推动美国半导体行业发展的又一个里程碑。这是该计划下宣布的最大规模的计划之一，该计划拨出 390 亿美元的直接拨款，加上价值 750 亿美元的贷款和担保，以说服半导体公司在几十年来将生产转移到海外之后在美国建厂。&lt;/p>;&lt; h3>;“空气新鲜”：台积电日本新工厂引发台湾旅游热&lt;/h3>;&lt;p>;消息公布后，台积电美国存托凭证盘前交易涨幅高达 2%。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔已经签署了近200亿美元赠款和贷款的初步协议，而韩国三星电子预计将获得超过60亿美元的赠款。美国商务部还向生产老一代芯片的公司颁发了三项奖项，预计将在未来几周内宣布向美光科技公司提供数十亿美元的一揽子计划。&lt;/p>;&lt;p>;各公司已宣布在 2019 年投资超过 2000 亿美元。拜登上任以来的美国投资，最大的集群出现在亚利桑那州、德克萨斯州和纽约。周一公布的协议是在与美国商务部和全球市场份额最大的合约芯片制造商台积电进行数月谈判后达成的。&lt;/p>;&lt;h3>;由于芯片限制威胁人工智能的繁荣，英伟达和台积电首席执行官在台湾会面&lt;/h3 >;&lt;p>;“芯片与科学法案提议的资金将为台积电提供前所未有的投资机会，并提供美国最先进制造技术的代工服务，”台积电董事长马克·刘在一份声明中表示.&lt;/p>;&lt;p>;台积电在凤凰城的工作给拜登带来了额外的政治风险，拜登于 2020 年在亚利桑那州以大约 10,000 票击败了唐纳德·特朗普，并正在寻求在这个竞争激烈的州再次获胜，以帮助确保连任。尽管台积电在亚利桑那州的投资是在特朗普执政的最后一年启动的，但台积电在该州的项目已与拜登振兴经济的竞选信息越来越紧密地联系在一起。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那州从《芯片法案》中获得了一些最大的回报除了数十项供应链计划外，英特尔还进行了大规模扩张。 Raimondo 表示，台积电的拨款包括 5,000 万美元用于培训当地工人的资金，并将创造 6,000 个高科技制造业工作岗位和 20,000 多个建筑工作岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/bc8d6b20-6939-4f44-b366-96294d3f6978_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色：#999；&quot;>;商务部长吉娜·雷蒙多。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位高级政府官员表示，该项目预计还将受益于投资税收抵免，该官员在匿名的情况下讨论了该奖项。公告。&lt;/p>;&lt;p>;台积电工厂经历了数次挫折，包括与工会发生数月冲突，导致第一家工厂延误。第二座工厂原定于 2028 年开始生产 2nm 和 3nm 芯片，但由于市场状况和美国政府支持水平的不确定性，从 2026 年开始推迟。至少一家台积电供应商以劳动力困难为由，取消了计划中的亚利桑那州项目。&lt;/p>;&lt;p>;台积电需要几个月的时间才能收到承诺的资金，因为该公司在达成最终目标之前进入了尽职调查期，具有约束力的协议。然后，资金将根据建设和生产基准进行支付，如果台积电不履行协议，资金可能会被收回。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在日本和德国还有其他国际项目正在进行中。台积电今年为日本熊本工厂举行了开业仪式&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘gravely concerned’ about reports Japan could join Aukus security pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258265/china-gravely-concerned-about-reports-japan-could-join-aukus-security-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/a5c01857-3293-4ad2-89a1-fc5f1b6b52a4_55da9234.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（左）、美国总统乔·拜登去年，英国首相里希·苏纳克在加利福尼亚州圣地亚哥洛马角海军基地举行会议。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周一表示，有报道称日本可能很快加入《奥库斯安全条约》，并在美国的推动下加入该条约，中国对此表示“严重关切”。&lt;/p>; &lt;p>;外交部发言人毛宁在每日新闻发布会上表示，此举“无视核扩散风险”，将“加剧印太地区军备竞赛，破坏地区和平稳定”。&lt;/p>; &lt;p>;据英国《金融时报》周日报道，美国、英国和澳大利亚将于周一宣布就引入新成员加入防务联盟进行谈判，华盛顿敦促日本参与其中以威慑中国。&lt;/p>; &lt;p>;毛泽东表示，北京“反对形成排他性的‘小圈子’，反对制造集团对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是日本，应该深刻吸取历史教训，在军事安全方面保持谨慎， ”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aukus 成立于 2021 年，是一个军事技术合作伙伴关系，旨在对抗中国在印太地区日益增长的影响力。中国称该协议是危险的，并警告称它可能会引发地区军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;据英国《金融时报》报道，奥库斯三国国防部长将于周一宣布，他们将启动与该协议第二支柱相关的谈判熟悉情况的人士。&lt;/p>;&lt;p>;第二支柱承诺成员在军事技术方面进行合作，包括量子计算、人工智能、高超音速武器和海底能力。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，他们不会扩大合作范围第一个支柱，重点是澳大利亚采购核动力潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;在中国迅速增强军事实力的情况下，美国总统乔·拜登一直寻求加强与日本和菲律宾等亚洲盟友的伙伴关系及其在该地区日益增强的自信。&lt;/p>;&lt;p>;日本被视为加入 Aukus 联盟的自然候选者，因为它是每个成员在亚洲的重要盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登和岸田宣布“历史性”美日协议：特使&lt;/h3>;&lt;p>;拜登周三在白宫接待日本首相岸田文雄时，美国预计将讨论日本参与该协议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据英国《金融时报》报道，华盛顿和东京也将宣布，他们正在计划对其安全联盟进行自 1960 年以来最大规模的升级。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是在美国驻东京大使拉姆·伊曼纽尔 (Rahm Emanuel) 在上周三《华尔街日报》发表的一篇评论文章称，日本“即将成为第一个额外的第二支柱合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论受到美国政府中一些人的悄悄欢迎，希望这可能会加速推动这一进程据英国《金融时报》报道，日本加入 Aukus，但尚未达成协议，这激怒了华盛顿以及伦敦、堪培拉和东京的其他人。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还将主办有史以来的首次美日峰会-周四举行菲律宾三边峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 21:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden expels Chinese journalist deemed ‘serious threat to security’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258270/sweden-expels-chinese-journalist-deemed-serious-threat-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/6a5f3fb6-2219-4ecb-a7a9-6c268885b19b_5f53316e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典驱逐了一名未透露姓名的中国记者，称该记者是一名瑞典媒体周一报道称，这对国家安全构成威胁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞典驱逐了一名被当局列为“对安全构成严重威胁”的中国记者。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典媒体《哥德堡邮报》周一，《瑞典电视台》和《瑞典电视台》均报道了这起驱逐事件。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该记者多年来一直与中国驻瑞典外交官保持密切联系。 SVT 报道称，去年，一家智库在一份关于与中国共产党和亲中国“游说”密切相关的中国外国媒体的报告中点名了她。&lt;/p>;&lt;h3>;前瑞典中国特使因会谈而受审致免费书商桂敏海&lt;/h3>;&lt;p>;媒体报道称，这名未透露姓名的57岁女子大约20年前来到瑞典，据说她在那里嫁给了一名瑞典男子。据报道，她与中国大使馆保持密切联系，并组织中国代表团访问瑞典。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，她自 2023 年 10 月以来一直被拘留。瑞典移民局随后决定驱逐该女子。她对该决定提出上诉，但被瑞典法院驳回。&lt;/p>;&lt;p>;《哥德堡邮报》和《瑞典电视台》报道称，瑞典政府上周四决定永久、终身驱逐该记者。据她的律师称，这名中国女子否认对瑞典国家安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她的律师 Leutrim Kadriu 告诉 SVT，该女子不认为自己对瑞典构成威胁。瑞典。&lt;/p>;&lt;p>;“我很难透露具体细节，因为这涉及国家安全问题，所以很多事情都处于保密状态，”卡德留告诉广播公司。&lt;/p>;&lt;p>; NRK 广播公司表示，该记者还从邻国挪威以及丹麦、芬兰和冰岛等其他北欧国家进行了报道。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩和北京之间的关系多年来一直紧张。&lt;/p>;&lt;p >;2020年，中国东部一家法院因出售批评执政共产党的书籍而判处出生于中国的瑞典公民桂敏海10年监禁。他被指控“非法向海外提供情报”。&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典前中国特使在被监禁的书商桂民海案中被洗清&lt;/h3>;&lt;p>;中国驳斥了瑞典释放桂民海的要求。&lt;/p>; &lt;p>;他于 2015 年首次失踪，据信他是在泰国海边的家中被中国特工绑架的。&lt;/p>;&lt;p>;此案导致瑞典驻华大使就她安排的一次会面展开调查桂的女儿和两名中国商人之间发生了冲突，女儿称这两名商人威胁了她的父亲。大使安娜·林斯塔特 (Anna Lindstedt) 最终被证明无罪。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，瑞典一家法院认定一名男子犯有为中国从事间谍活动的罪名，该罪名是收集逃往瑞典的藏人的信息。曾在一家亲西藏广播电台工作的藏人多吉江赞被判犯有“严重非法情报活动”罪，并被判处 22 个月监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[80% of Hong Kong secondary students unsure about life path, with some opting to ‘lie flat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258268/80-hong-kong-secondary-students-unsure-about-life-path-some-opting-lie-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/1b3ca806-0f33-4fd7-b56c-dcf3de934f6e_d4f3fb8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究人员表示，香港的一些年轻人正在表现出他们认为的态度“平躺”。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近80%的香港中学生对自己的人生道路表示不确定，而大学研究人员表示，五分之一的受访青少年有“平躺”的症状。 ” 对未来的态度。&lt;/p>;&lt;p>;香港树仁大学社会学系的学者周一表示，那些没有自我认同感的人更有可能过着无组织和没有动力的生活，或者研究人员所说的那样平躺。&lt;/p>;&lt;p>;这句话指的是近年来席卷中国的一种现象，即一些年轻人拒绝以职业为导向的生活方式，转而关注自己的基本需求。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组的研究还发现，在20.8%有人生方向的中学生中，四分之三是通过父母或老师发现的。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查涉及超过1,100名年龄在15岁至24岁之间的学生。作为衡量年轻人的自我认同和对生活目标的承诺的研究工作的一部分，我们在 2020 年 11 月至 2022 年 5 月期间接受了采访，其中包括 543 名中学生。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，79.2 名受访者中的四分之一一半对目标表示不确定的中学生表示，他们没有积极探索人生方向。&lt;/p>;&lt;p>;该群体也占所有中学生受访者的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;张悦教授该大学社会学系主任、该论文的首席研究员 -wah 表示，自我认同受到一个人看待自己的方式的影响，包括他们的教育、职业、爱好和在社会中的角色。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要帮助青少年确立人生目标和方向，让他们知道自己需要做什么才能实现目标，并有动力提升自己，从而更加积极主动地过生活。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;研究显示，与缺乏自我认同感的同龄人相比，具有自我认同感的中学生通常在自尊、人际关系、主动性和社交技能等方面得分更高。&lt; /p>;&lt;p>;“有自我认同感的人生活满意度更高，更主动解决问题，与家人的关系更好，并积极参与社会活动，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也不太可能沉迷于社交媒体，并且更积极地规划自己的职业生涯。”&lt;/p>;&lt;p>;研究人员还采访了 559 名高等教育学生，发现其中近 35% 的人有自我意识-身份。&lt;/p>;&lt;h3>;和平统治导致官员自满：习近平在“平躺”运动之前&lt;/h3>;&lt;p>;与中学相比，只有 18.1% 的高等教育学生表现出研究人员的表现视为平躺的态度。其余没有人生目标的人表示，他们正在探索可能性。&lt;/p>;&lt;p>;首席研究员张将这种差异归因于年轻人在接受高等教育的过程中逐渐成熟，并对各种可能性持开放态度。&lt;/p>;&lt;他补充说，他们还参加更多的社会活动，帮助他们培养自我认同感。&lt;/p>;&lt;p>;该学者指出，香港年轻人拥有自我认同感的比例与发现的水平相匹配。 &lt;/p>;&lt;h3>;如果年轻人“任其腐烂”，中国将如何扭转经济和社会命运？&lt;/h3>;&lt;p>;但张表示，还可以做更多的事情帮助年轻人在人生的早期阶段找到方向感。&lt;/p>;&lt;p>;教授以日本为例，研究表明40%到50%的年轻人有自我认同感。&lt;/p>;&lt;p>;教授以日本为例。 p>;&lt;p>;他将这一趋势归因于国家为年轻人提供了更多的人生规划资源。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望政府和社会服务部门能够推动更多的人生规划活动，以增强[年轻人]的生活规划能力。”自我认同，增强他们的自尊，让他们更加主动地思考自己想要从生活中得到什么，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chan Kiu, veteran South China Morning Post photojournalist who captured Hong Kong’s defining moments, dies at 96]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3258272/chan-kiu-veteran-south-china-morning-post-photojournalist-who-captured-hong-kongs-defining-moments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/6df4a37e-2f7b-4b9f-bcae-43a105e724d6_d1403461.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chan Kiu 指着他为《华盛顿邮报》拍摄的一张头版照片。这位摄影记者于 1959 年加入该报，并在那里工作了 28 年，直至退休。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为《南华早报》捕捉香港一些转折时刻的资深摄影记者陈翘去世，享年 96 岁。&lt;/p>;&lt;p >;成龙名下拥有 40,000 卷胶卷，于周六在加拿大温哥华的一家医院在亲人的陪伴下平静地去世。&lt;/p>;&lt;p>;这位为《华盛顿邮报》在该市重大活动拍摄的摄影记者例如 1967 年的骚乱、巨星李小龙的葬礼以及英国女王伊丽莎白二世首次访问香港。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿陈丽娟周一表示，她的父亲被人们铭记为一位坚定的专业人士，“永远坚持不懈、准时且准备充分”。&lt;/p>;&lt;p>;“他养成了提前到达面试的习惯，有时甚至提前两个小时，”她在电话采访中告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>; &lt;p>;陈补充道，他也是一个要求自己做出最佳表现的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;陈于 1959 年加入《华盛顿邮报》，并在那里工作了 28 年，直至退休。&lt;/p>;&lt;p>;这位行业传奇人物表示，他最喜欢的任务是那些带有危险因素的任务，例如 1967 年困扰香港近一年的骚乱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国殖民暴政中国文化大革命的激进主义蔓延开来，与 1967 年 5 月香港共产党员煽动的劳工骚乱汇合在一起。&lt;/p>;&lt;p>;随后发生了八个月的骚乱和爆炸事件，造成 51 人死亡、800 多人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;在 2018 年的一次采访中，成龙回忆起自己被暴徒包围，他们袭击了他，并试图摧毁他的相机，直到一名抗议领袖介入，承认他是一名记者。&lt;/p>;&lt;p >;那段时期标志着他职业生涯中最危险的阶段，他躲避射弹并在危险的环境中航行。&lt;/p>;&lt;p>;但这位资深摄影记者也对民间故事情有独钟，他的女儿特蕾莎·陈(Theresa Chan)透露了他的一个故事最喜欢的是英国士兵托尼·卡勒和他的中国搭档苏云迈的故事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/08/0b687a87-cfa9-43e9-a464-53829b661b49_36e938ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国陆军应征入伍者托尼·卡勒 (右）1961年与图书管理员苏润迈告别。照片：Chan Kiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在1961年的一张伤感的照片中首次捕捉到了两人的身影，其中可以看到Caller在尖沙咀码头与苏告别。随后发布的标题是：“就在前往英国的内瓦萨号军舰起航之前，第 32 中型军团的托尼·卡勒 (Tony Caller) 向漂亮的苏云迈小姐做了最后的告别。”&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇后来结婚了并在英国组建了家庭，近二十年后再次与陈团聚。他甚至在他们成立25周年时在同一地点拍摄了照片。&lt;/p>;&lt;p>;他的职业生涯在香港和海外赢得了超过30个奖项，并且是第一位获得荣誉勋章的本地新闻摄影师伊丽莎白女王于 1985 年表彰他对香港媒体业的服务和贡献。&lt;/p>;&lt;p>;陈女士还在 1975 年与菲利普亲王首次访问香港时拍摄了照片。&lt;/p>;&lt;p >;陈于 1993 年移民到加拿大，据他的家人称，他“在那里享受生活，做志愿者工作，并继续将他的专业知识传授给下一代新闻工作者”。&lt;/p>;&lt;p>;“他特别参与其中与华人侨民社区一起，”他的女儿说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /08/35387841-2955-4f5f-841a-6ade0cc54430_cc127c34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭遇严重热带风暴，通勤者争先恐后地挤上公交车回家1978 年，艾格尼丝走近。摄影：陈翘&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1927 年出生于香港的一个工人阶级家庭，直到 20 世纪 50 年代初，陈翘才决定自己的生活应该是“再辣一点”。他转向摄影。大约也是在这个时候，他于 1952 年结婚。&lt;/p>;&lt;p>;陈在香港媒体界被称为“乔叔叔”，尽管在这个行业工作了多年，但他对自己的成就仍然保持谦虚，他告诉《华盛顿邮报》 2018年的一次采访中，他“只是一名普通的新闻摄影师”。&lt;/p>;&lt;p>;“正好，我被编辑派去报道新闻事件，”这位银发、身材苗条的资深摄影师说道，当时他已经91岁了。&lt;/p>;&lt;p>;“当你按下快门按钮时，你不会有时间去考虑记录历史。他们只是匆匆忙忙的历史。”&lt;/p>;&lt;p>;陈留下了他的七个孩子、七个孙子和两个曾孙，其中大多数也住在温哥华。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sri Lanka turns to China for more investment help but move unlikely to strain ‘strong’ ties with India, US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258227/sri-lanka-turns-china-more-investment-help-move-unlikely-strain-strong-ties-india-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/be17474c-6ad4-4d1a-8fd3-74ab0112cc4b_a54f2892.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三月的斯里兰卡汉班托塔港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡的选择有限，只能向中国寻求大型基础设施项目融资的帮助，但此举预计不会成为该岛的债务陷阱，也不会影响两国关系&lt;/p>;&lt;p>;虽然据说中国过去的投资使斯里兰卡“财政更加脆弱”，但即将涌入该岛的中国资金不会是债务融资的，而是可能以专家称，这是中国企业股权投资的形式。&lt;/p>;&lt;p>;3月27日，斯里兰卡总理迪内什·古纳瓦德纳在与北京会谈后表示，中国承诺开发科伦坡国际机场和汉班托塔港。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/456c0407-e269-4278-99f2-884677341f2e_93b175c4 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月27日，中国国家主席习近平和斯里兰卡总理迪内什·古纳瓦德纳在中国北京人民大会堂会面。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部在3月29日发表的联合声明中表示，两国同意“全力推进科伦坡港口城和汉班托塔开发项目” ，将它们变成旗舰项目”。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔南部海港于 2017 年以 11.2 亿美元的价格交给一家中国国有公司，租期为 99 年，引发了北京的地区竞争对手印度的安全担忧.&lt;/p>;&lt;p>;古纳瓦德纳补充说，中国将协助斯里兰卡重组外债，这是维持国际货币基金组织（IMF）29亿美元救助的关键条件。&lt;/p>;&lt;p>;中方声明表示北京愿意“继续支持本国金融机构与斯里兰卡积极谈判”，并“在国际货币基金组织中发挥积极作用，协助斯里兰卡开展金融救援”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是斯里兰卡最大的双边债权人，在耗尽外汇储备后于 2022 年宣布破产，并暂停偿还约 830 亿美元的本地和外国贷款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际关系分析师Shakthi De Silva表示，斯里兰卡转向中国是因为北京一直是其在这两个项目中的主要发展伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于斯里兰卡目前的经济形势，其为这两个项目的发展获得外国经济支持的能力有限。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织上个月的数据，虽然斯里兰卡的经济状况在经历两年前最严重的经济危机后已开始逐渐改善，但据说斯里兰卡人已经失去了购买力由于高税收和货币贬值。&lt;/p>;&lt;p>;失业率也居高不下，因为在危机最严重时崩溃的工业尚未恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度和西方国家已表示德席尔瓦多年来一直担心中国在汉班托塔的存在，他表示，最新举措不太可能使该岛与新德里或华盛顿的关系紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/e63bdb22-d777-4962-9ebb-ce79fe97b323_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2022年8月，中国科考船“远望5”号停靠在汉班托塔国际港。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科考船此前曾停靠在斯里兰卡南部的汉班托塔，引发了印度对北京在印度洋日益增长的影响力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;德席尔瓦指出，美国在 2 月份表示将向斯里兰卡海军提供第四艘海岸警卫队快艇 - 用于海上行动和执法执行任务 - 并于 11 月承诺投资 5.53 亿美元在科伦坡建造一个新的集装箱码头。&lt;/p>;&lt;p>;“与印度的关系同样牢固，因此该岛应该能够缓解两国可能存在的任何担忧”德席尔瓦说。&lt;/p>;&lt;p>;在斯里兰卡经济危机期间，印度提供了超过45亿美元的经济和人道主义援助，并支持科伦坡的债务重组努力。印度还投资了该岛的能源和炼油厂项目。&lt;/p>;&lt;h3>;斯里兰卡与泰国的贸易协定能否帮助其陷入危机的经济？&lt;/h3>;&lt;p>;尼尔·德沃塔，政治和国际事务教授，美国维克森林大学表示，进一步开发汉班托塔港的提议是九项双边协议的一部分，可以被视为一揽子开发计划。&lt;/p>;&lt;p>;但由于没有提供有关已签署谅解备忘录的详细信息德沃塔表示，目前尚不清楚此举是否是“双赢的投资”，或者是否会更“符合中国的战略利益，而牺牲斯里兰卡的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，建设汉班托塔港尚未让该地区的人民受益，尽管它使斯里兰卡的财政更加脆弱。”德沃塔说。&lt;/p>;&lt;p>;汉班托塔南部海港是由前总统马欣达·拉贾帕克萨 (Mahinda Rajapaksa) 启动的，他在到 2015 年为止的十年间，据报道，斯里兰卡从北京大量借款用于许多项目，许多人批评这些项目是债务陷阱，导致斯里兰卡历史上最严重的经济危机。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年至 2022 年间，该国的贫困人口翻了一番，从根据世界银行的数据，城市贫困率从 5% 增加到 15%，增加了两倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/08/23968bd4-30d3-4eed-bf73-104d415c102e_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;进入斯里兰卡的汉班托塔港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，分析师德席尔瓦表示，有关中国债务陷阱的指控几年前就已“平息”。&lt;/p >;&lt;p>;德席尔瓦指出，该岛于 2022 年拖欠了 460 亿美元的外债，其中很大一部分是欠中国的，他表示，科伦坡因“中国的胁迫”而给予港口 99 年的租约。或者因为斯里兰卡被迫接受中国的协议已被证明是错误的”。&lt;/p>;&lt;p>;他援引国际货币基金组织的一份报告指出，截至2022年12月，政府欠国际主权债券（ISB）16.33亿美元）持有人，向国家开发银行提供 3.38 亿美元，向其他外国商业债权人提供 700 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;对斯里兰卡债务的研究表明，从国际资本市场借入的以美元计价的 ISB 或欧洲债券的偿还情况“是对中国债务份额的两倍多”，德席尔瓦说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“因此，斯里兰卡陷入了自己造成的债务陷阱，”德席尔瓦说，并补充说，“如果条款对该岛来说很繁重”，科伦坡可能不愿意吸收更多用于开发项目的贷款，特别是在中短期内。&lt;/p>;&lt;p>;“外国领导人也不愿意向斯里兰卡提供大量贷款。考虑到其脆弱的经济形势以及这可能引起的潜在反弹，斯里兰卡的债务很重，”德席尔瓦补充道。&lt;/p>;&lt;p>;东京大学公共政策研究生院教授西泽俊郎表示，中国对机场和港口的援助不会是债务融资，而是可能以股权投资的形式，由政府参与有限的中国企业进行。&lt;/p>;&lt;p>;股权投资是通过购买该公司股票来投资于该公司的资金&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国的提议不太可能导致科伦坡出现进一步的债务问题，”西泽说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC summit: idea that China is ‘uninvestible’ is ‘shallow and lazy’, Primavera Capital’s Fred Hu tells panel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3258262/hsbc-summit-idea-china-uninvestible-shallow-and-lazy-primavera-capitals-fred-hu-tells-panel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/c147664c-7cee-47ea-a085-3cf92054ae86_7e012f84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张资料照片中可以看到北京中央商务区的建筑起重机从 2023 年 3 月开始。中国在 Covid-19 后的反弹速度慢于预期、房地产行业的危机、通货紧缩和疲软的资本市场代表了该国的众多担忧。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国经济增长的未来取决于技术领域的强劲创新，行业领袖在会上表示，尽管目前存在不利因素，但投资者对中国潜力的忽视是错误的。周一在香港举行的汇丰全球投资者峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“中国‘不可投资’的想法在心理上过于夸张，这不仅是健康的怀疑主义，而且是愤世嫉俗，”创始人胡祖六表示。中国投资公司春华资本集团董事长兼首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，这在理智上是肤浅和懒惰的。”&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体仍然是单一经济体。他在一个名为“中国新剧本，数字中国”的小组中表示，对全球国内生产总值增长的最大贡献者，其产业规模和规模仍然巨大。&lt;/p>;&lt;p>;“任何寻求寻求全球投资的全球投资者要建立全球多元化的投资组合，怎么能忽视中国呢？没有其他办法，”胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些对中国的悲观情绪都没有事实依据。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/3362df3f-07d0-4833-b42b-5a9ed321bf4b_2b6e4780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;春华资本的胡祖六。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的商业银行汇丰银行(HSBC)将于本周主办香港最大的投资会议，接替瑞士信贷银行(Credit Suisse)举办最后一次旗舰投资会议2023 年 3 月，该公司消亡并随后被竞争对手瑞银集团 (UBS Group) 收购。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2,500 名市场专业人士和 300 名企业高管齐聚一堂，讨论挑战行业和世界的重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超和财政司司长陈茂波等政府官员在周一的峰会上发表主题演讲时表示，香港仍然处于繁荣之中，不会改变。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦政治经济学院经济学家金克宇在小组讨论中表示，新的中国战略将重点关注战略性新兴产业并发展优势。&lt;/p>;&lt;p>;中国金说，显然专注于人工智能和量子计算等技术创新，这些技术将塑造未来。她补充道，这些领域提供了“高回报、高风险的模式，但存在很多不确定性，中国正在追寻这一模式”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]正在摆脱专注于中游基础设施的产业政策以及过去的下游应用，”Jin 说。她表示，短期内，中国的技术创新在就业总量上不会取代房地产市场。金补充说，北京仍然需要找到一种战略性地实施政策的方法，以解决目前面临的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;港交所着眼于沙特、印度尼西亚公司，以赢得更多新兴市场的首次公开募股&lt;/h3>;&lt; p>;彼得森研究所高级研究员尼古拉斯·拉迪也在小组讨论中发言，他表示，中国私营部门有着产生前瞻性创新的历史，并且具有高水平的生产力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想要走向更加创新驱动的经济，就必须让私营部门发挥更大的作用，”拉迪说。&lt;/p>;&lt;p>;专家小组获悉，尽管存在阻力，但中国仍然存在明显的机遇。&lt; Primavera 的胡说，近年来，中国面临“难以置信的复杂性、不确定性和风险”，包括严格的零新冠政策、科技行业的打压和房地产低迷。但归根结底，投资者必须“了解不确定性和周期性风险调整后的回报”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国作为创新之家拥有仅次于美国的巨大潜力，”胡说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很乐观——中国已经证明，它能够在二十年内从模仿者变成创新者。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>