<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s demographic dilemma need not mean doom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245459/why-hong-kongs-demographic-dilemma-need-not-mean-doom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/18/2af528cd-d065-411e-868c-31e6f14be465_6dbf9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月16日家长带着孩子在太平山顶散步。 努力雇主对灵活工作制的抵制、预算问题等阻碍了香港成为一个更加适合家庭的城市。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对持续低下的总和生育率（每名女性生育0.8个孩子）——目前为全球最低水平——香港已经走到了人口的十字路口。日本和韩国的经验已经足够告诉我们，衰退是多么不可避免和不可逆转。然而，缺乏灵丹妙药不应成为政策惯性的原因，因为消极立场只会加剧本已严峻的局势。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府已在一系列措施中实施了一系列激励措施。近期政策措施。其中包括一次性婴儿奖金20,000港元（2,600美元）、增加与住宿相关的税收减免、优先分配公共租赁住房单位以及加强对辅助生殖服务的支持。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策虽然值得称赞按照他们的意图，这可能不足以显着缓解香港的人口下降。相反，需要采取平衡雄心与可行性的渐进式创新政策方法才能产生切实的影响。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解家庭的经济压力，平衡提高育儿税收补贴是必要的。大幅增加抚养孩子的全部费用——根据银行对资产超过 100 万港元的人士的调查，估计需要 600 万港元来抚养孩子直到他们 22 岁——可能是遥不可及的。但是，在当前水平上进行有意义的提高可以在不给公共财政带来压力的情况下提供重大的财政救济。&lt;/p>;&lt;p>;对于可能无法享受减税优惠的低收入家庭，我们建议实施专门针对以下人群的指定信贷：与儿童相关的费用，而不是简单的现金津贴。这些抵免额将专门用于与儿童相关的费用，例如教育、医疗保健和儿童保育服务。该实施将通过一个受控的电子平台进行，确保积分用于其预期目的。&lt;/p>;&lt;h3>;香港希望提高出生率，但新措施真的有效吗？&lt;/h3>;&lt;p>;信贷的价值必须保持平衡，足够大，才能产生真正的影响，同时保持财政承受能力。例如，这些抵免额可以覆盖一定年龄之前儿童保育和教育的年平均费用的很大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该金额应经过经济情况调查，以确保其针对有需要的家庭，并根据情况调整比例与孩子数量和家庭收入有关。现有的政策计划，例如学前教育学券计划和幼稚园及幼儿中心学费减免计划，可以纳入这个学分体系，以避免政策重复。&lt;/p>;&lt;p>;香港的幼儿政策乏善可陈，造成了过度的压力。对于年轻家庭来说，这表明迫切需要进行范式转变，以减轻未来父母的担忧。目前托儿服务由基本日间托儿中心、邻里支援托儿项目和互助托儿中心等拼凑而成，根本无法为年轻家庭提供足够的支持。&lt;/p>;&lt;p>;大幅扩大政府资助的托儿设施可以大大减轻家长的经济压力。代金券制度可以赋予父母选择的权利，并提供多样化的儿童保育服务。注入资金亦有助促进香港尚不发达的服务提供者的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北欧国家的完善幼儿保育制度可为香港提供借鉴孔.专门的法定公共基金可以支持建立和维护有补贴的儿童保育设施，为健全的代金券制度提供资金，并为育儿假政策提供资金。从本质上讲，它将成为重新构想的儿童保育系统的支柱，为香港的家庭提供支持并培育后代。&lt;/p>;&lt;p>;摆脱零敲碎打的改革需要强有力的政治决心和财政支持。通过采取这些创新政策，香港可以展现对家庭的坚定承诺，为建立以家庭为中心的支持性基础设施奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;要真正培育家庭友好的工作场所，法律改革至关重要为在职父母提供实质性支持。香港可以效仿瑞典等国家慷慨的育儿假政策，大幅延长目前的育儿假期限。引入共享育儿假政策还可以促进育儿责任中的性别平等。&lt;/p>;&lt;p>;采用灵活的工作安排可能会改变香港在职父母的游戏规则。鼓励灵活工作时间、远程办公和兼职选择的立法将为有效管理职业和家庭生活提供急需的适应性。通过关注生产力而不是严格的工作时间，雇主可以营造一个以结果为导向的工作环境，有利于平衡父母和专业职责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/18/6b83b58d-1ced-4678-9a4f-a85274da40c9_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;瑞典斯德哥尔摩，日托中心的孩子们与看护人一起散步。瑞典拥有世界上最先进的学前教育项目之一，而且是免费的。瑞典是一个成功的福利国家，生活水平很高。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，香港可以加强其法律框架，以保护在职父母免受基于家庭状况的歧视。这将确保他们在职业发展、工作机会或工资进步方面不会受到不公平的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;公共政策中这些渐进但至关重要的变化可以极大地改善工作与生活的平衡，使为人父母的旅程更加轻松。对于当前和未来的劳动力来说是可行且有吸引力的选择。企业很可能会抵制，政府必须以明确的政策愿景和精明的舆论管理来引导社会建立共识。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我们必须认识到人口下降的不可避免性，但创新和强有力的政策设计仍然可以减轻其影响。通过将适度增加财政支持与对家庭友善基础设施和法律改革的战略投资相结合，香港可以建设一个重视并积极支持家庭生活的社会。这些措施或许无法彻底扭转人口趋势，但可以为香港赢得宝贵的准备和适应时间。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s post-pandemic tourists splurge on crafts, jewellery as cosmetics lose shine amid absence of Chinese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3245678/japans-post-pandemic-tourists-splurge-crafts-jewellery-cosmetics-lose-shine-amid-absence-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/58e0c640-863a-4b4a-a528-55b54424d6f5_90047884.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在台场欣赏彩虹桥夜景，日本东京湾上的一座人工岛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;疫情后，赴日游客越来越多地抢购民间工艺品和珠宝，而化妆品和药品的销售却有所下降，反映出随着越来越多的日本人涌入日本，游客的人口结构发生了变化。欧洲出现，中国公民呆在家里。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，7 月至 9 月季度每位游客在传统手工艺品上的平均支出为 13,338 日元（92 美元），比 2019 年同期增长 80%日本观光厅向日本观光厅报告称，这一趋势延续了 2023 年初开始的趋势。同期化妆品销售额下降了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管入境旅游业一直是日本不完整的经济中为数不多的亮点之一随着经济复苏，药店和零售商不能再指望一车一车的中国游客抢购一空，这种情况在 2019 年之前很常见。来自中国大陆的消费者减少也反映出那里的经济放缓，尽管日元贬值使得去群岛旅游更加便宜。 &lt;/p>;&lt;p>;“我想要一些日本的东西，并在互联网上找到了这家商店，”来自纽约的 Daniel Forrester 在传统工艺品青山广场花费 9 万日元购买了一个漆盒时说道。 “我要用它来存放办公室里的笔。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲航空公司正在权衡中国游客缺席的成本&lt;/h3>;&lt;p>;4 月至 10 月期间商店的免税销售该店经理浅川和彦 (Kazuhiko Asakawa) 表示，与大流行前的水平相比，上涨了约 20%。货架上摆放着7000到8000件物品，包括铁壶、陶瓷和其他手工制品。他说：“自 2022 年底左右以来，我们看到来自墨西哥、巴西和波兰等地的游客越来越多。”&lt;/p>;&lt;p>;中国游客目前约占游客总数的 10%，日本国家旅游局的数据显示，2019 年这一数字为 30%。与此同时，来自美国、加拿大、德国和其他国家的游客有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;由于旅游人口结构的变化，一些产品类别正在蓬勃发展。伊藤屋有限公司（Ito-ya Ltd.）在银座经营一家著名商店，出售钢笔、笔记本和其他文具，其免税销售额比大流行前增加了一倍多。经理 Atsushi Fujiki 表示，许多顾客是通过社交媒体发现这家商店的。 “我们似乎正在成为一个目的地，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Sinduja Venkat 最近与家人从印度来访，她是 Ito-ya 的购物者之一，正在购买钢笔、素描本和其他产品。 “我想给孩子们买文具在学校使用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管日本游客的消费不断增长，但日本在旅游消费方面仍落后于其他国家。根据联合国世界旅游组织的数据，到 2022 年，该地区每位游客的总支出将达到 2,411 美元。相比之下，香港游客人均花费为 5,524 美元，位居榜首的澳大利亚游客人均花费为 6,526 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“在娱乐和服务方面，日本正在输给其他国家，”他说。矢崎纪子，东京女子大学教授。她说，缺乏可以陪伴游客的导游，需求超过了劳动力供应。&lt;/p>;&lt;p>;Yagasaki 说，通过不仅仅关注销售商品，还可以通过提供体验来增加游客的支出。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/e56cb1d6-2de3-4a26-b6ff-d6c15576a0ab_a66cec46.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本大阪一家化妆品店内的顾客。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使支出仍然很低，也有人认为更多的游客无论如何都会有助于提振经济活动。但考虑到该行业劳动力短缺，这也很困难。根据帝国数据库 10 月份的一项调查，日本旅馆和酒店业出现了有史以来最严重的人员短缺情况。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然游客数量很重要，但可能会变得难以管理，”Yagasaki 说。 “未来几年需要重点提高服务质量。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heart-wrenching’: boy in China gazes at dumplings made by late mother, retreats to room: after father says they are last ones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245550/heart-wrenching-boy-china-gazes-dumplings-made-late-mother-retreats-room-after-father-says-they-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/a12fc2e6-b136-4808-b7f8-7db61dcb9c34_c38d0941.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当一名中国男孩的父亲告诉他这件事时，他激动不已当天的午餐是已故母亲包的最后一批饺子。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段中国小学生不愿吃母亲临终前包的最后一盘饺子的令人心碎的视频，感动了无数观众&lt;/p>;&lt;p>;12月10日，男孩的父亲在抖音账号@跳跳入凡辰发布的视频中，来自浙江的男孩默默地看着一盘饺子，然后跑回了自己的房间。&lt; /p>;&lt;p>;他的父亲说男孩去他的房间哭了，并解释说这些饺子是他母亲八个月前因乳腺癌去世前包的最后一批饺子。&lt;/p>;&lt;p>;他们爸爸把饺子放在冰箱里，不愿意吃完，但最后还是把最后一个饺子煮熟了，因为父亲担心再放久了饺子会变质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/0c84ff89-b753-4efb-80eb-0d7c6cf6f7a9_a170c911.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;视频显示男孩盯着饺子，然后泪流满面地跑回自己的房间。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;准备吃饭时，父亲告诉儿子，这是妈妈最后包的饺子，让儿子“珍惜”。&lt; /p>;&lt;p>;相反，男孩只是盯着饺子，没有吃任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;悲伤的一幕触动了许多网友的心。&lt;/p>;&lt;p>;“心——令人痛苦，”一位观察者写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这段视频让我感动得热泪盈眶。妈妈去世后，我一直保存着她做的面包11年。每当我想念她的时候，我就会闻一下包子的味道，然后把它放回冰箱。”一位抖音观察者透露。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他应该坐下来仔细品尝那盘饺子，然后他”有人建议道。&lt;/p>;&lt;p>;“吃了饺子，你妈妈的爱将永远在你心里。”另一个人说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/2482ed60-1acf-43eb-98f4-5492e30c6d71_98f771d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上有人建议男孩尝尝饺子，确保永远难忘的味道。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体上不断有关于孩子想念父母的感人故事。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，中国东部江苏省警方深夜，发现一个男孩独自走在街上。他告诉他们他想去参观他母亲的坟墓，这让警察们感动得热泪盈眶。&lt;/p>;&lt;p>;同年，一段视频中，一个小孩躺在他母亲用粉笔画在地板上的肖像的怀里。 &lt;/p>;&lt;p>;来自山西农村的男孩很想念在外地工作生活的母亲，因此六一儿童节，奶奶为他画了母亲的像。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali bets on wellness experiences and sustainable dining to spur tourism recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245629/bali-bets-wellness-experiences-and-sustainable-dining-spur-tourism-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/3e4c2903-d193-4228-ad1f-63f577dd9a87_9dc80bb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在印度尼西亚巴厘岛度假村工作的数字游牧者。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡西达蹲在巴厘岛乌布清澈的山涧和稻田之间，捧起一颗宝石般的小红洋葱，这颗洋葱刚刚从绿草如茵的边缘拔出来，作为他的食品储藏室。 Locavore 餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;洋葱只是这家专门提供可持续餐饮的餐厅使用的众多当地农产品之一，因为食品和健康成为巴厘岛依赖旅游业的主要驱动力，该行业仍在从大流行中复苏.&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛被誉为众神之岛，作为旅游天堂的声誉在 20 世纪 80 年代得到巩固。对于年轻的澳大利亚人来说，它是一个聚会之岛 - 他们在圣诞节期间涌入库塔 - 对于家庭来说是一个负担得起的海滩地点，近年来越来越多地成为健康爱好者的瑜伽天堂。&lt;/p>;&lt;p>;然而，巴厘岛的游客数量仍然很高根据印度尼西亚中央统计局的数据，低于大流行前的水平。今年 1 月至 10 月，该岛的外国游客人数下降约 16%，至 440 万人次，而 2019 年同期（大流行前）为 520 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;健康和新体验很可能是该岛的重点强劲反弹的跳板。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么东南亚国家“齐心协力”吸引印度游客&lt;/h3>;&lt;p>;在位于岛上健康中心乌布的 Locavore，顾客吃的是采集到的食物来自岛上的丛林、海岸线和山脉。&lt;/p>;&lt;p>;当地的农产品包括 Daun kelor，一种用于汤和沙拉的绿叶，可用于祭祀危险的灵魂，或作为治疗高血压的传统疗法。味道像柑橘、cemcem 叶，味道像青芒果和芥末粉。&lt;/p>;&lt;p>;“在巴厘岛，觅食只是我们生活的一部分，”负责监督餐厅和餐厅供应的 Kasida 说道。许多印度尼西亚人都有一个名字。&lt;/p>;&lt;p>;Locavore 的灵感来自丹麦传奇的米其林三星级 Noma，该餐厅仅使用超本地食材，并荣获世界最佳餐厅等多个奖项。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚将向老龄化的日本派遣 10 万名工人，以缓解劳动力短缺&lt;/h3>;&lt;p>;巴厘岛餐厅是新兴旅游企业的缩影，它们利用当地资源和国际吸引力来吸引寻求健康体验的游客。&lt;/p>;&lt;p>;该岛本身希望在全球健康旅游市场中占据更大的份额，根据全球健康研究所的数据，到 2022 年，该市场的价值约为 6500 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;上周，乌布因其美食而受到人们的称赞。联合国世界旅游组织将该镇打造为“全球可持续美食旅游中心”。&lt;/p>;&lt;p>;它已经是东南亚顶级的健康和生态旅游目的地之一，游客可以在这里享受瑜伽课程、自然远足、素食餐厅和水疗护理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“节日、精神教育、研讨会、瑜伽、烹饪课程都有助于推高[需求和]价格，”退伍军人 Odeck Ariawan 说旅游业的杰出人物，因创立乌布第一家高级餐厅 Ary&#39;s Warung 而受到赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，自 2010 年好莱坞电影《美食、祈祷、爱情》以来，巴厘岛的食品和健康行业变得越来越重要由朱莉娅·罗伯茨 (Julia Roberts) 主演 - 激发了新一代游客游览该岛的热情。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着巴厘岛各地对健康体验的需求不断增加，Locavore 正在寻求扩展到奢侈品市场.&lt;/p>;&lt;p>;圣诞节前夕，Locavore 将开放一座新建筑，其设计看起来像一座植物覆盖的山，有屋顶花园、地下蘑菇房和特殊的发酵室。&lt;/p>;&lt;p>;A Locavore 所有者 Koman Suteja 表示，这种性质的项目在 10 年前是不可能实现的，因为不断变化的游客品味使其变得可行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/27de0a0c-1730-4a49-a6dc-e3734057aa47_f02babf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月29日，外国游客在巴厘岛乌布旅游区漫步。巴厘岛的游客人数尚未恢复到疫情前的水平。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“过去人们来到巴厘岛是为了海滩，而乌布是为了艺术和观光，”他说。 “人们现在对灵性和健康感兴趣……他们对新事物感兴趣，包括新种类的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;游客也更年轻——20 多岁和 30 多岁——并且愿意在体验上花更多钱。 &lt;/p>;&lt;p>;“新加坡人等年长[游客]有时可能会有点挑剔，”Locavore 的荷兰厨师 Eelke Plasmeijer 说。 “但年轻人更具冒险精神。”&lt;/p>;&lt;p>;随着巴厘岛健康相关行业的蓬勃发展，越来越多的游客留在岛上开展相关业务，酿酒商 Cantine 首席运营官乔托·卡斯蒂廖尼 (Giotto Castiglioni) 表示巴利塔。 Cantine Balita 专门生产采用巴厘岛种植的葡萄酿制的有机天然葡萄酒，其所有者是 Agung Bagus Pratiksa Linggih，他是当地一个有影响力的家族的后裔。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的土地非常棒，”乔托说。 “我们的葡萄园靠近海滩。”&lt;/p>;&lt;h3>;马拉皮火山喷发：为什么徒步旅行者被允许进入“禁区”火山？&lt;/h3>;&lt;p>;食品和饮料行业的其他参与者也学会适应当地环境，创造独特的餐饮理念。&lt;/p>;&lt;p>;Gioia Cheese 的销售经理 Sara Scappin 表示，她的公司生产的意大利奶酪考虑了巴厘岛的牛奶、气候甚至细菌特征。赋予产品独特的“特征”。其中有一种名为 Saporito 的新型奶酪，与人们更熟悉的帕尔马干酪类似。&lt;/p>;&lt;p>;Locavore 的 Koman（还拥有 Komaneka 连锁精品酒店）表示，“如果游客想要健康，哪里更好？来比巴厘岛？这里有自然、美景和传统，还有基础设施和专业的员工。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire in Hong Kong public housing estate leaves 1 dead, 6 others injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245677/fire-hong-kong-public-housing-flat-leaves-1-dead-6-others-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/fea083d6-c6d3-42be-a04e-74a0b2c2fa09_fb0ce46a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄大仙东头村发生火灾。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一处公共屋村发生火灾，造成一人死亡、六人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们已接到火灾警报周三早上7时20分左右，黄大仙东头村葵东楼，据报道低层单位传出爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;消防员破门而入，发现一名女子，她的两个女儿和一具烧焦的尸体。&lt;/p>;&lt;h3>;2名香港消防员在新界三级火灾中受伤&lt;/h3>;&lt;p>;母亲的头部和手部受伤。据警方称，她和她的一个女儿被送往约旦伊丽莎白女王医院。她的另一个女儿也受伤了。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，另外三名居民报告称吸入浓烟后感到不适。&lt;/p>;&lt;p>;大约 10 名居民撤离了大楼。大火于上午8时左右被扑灭。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示仍在调查起火原因。&lt;/p>;&lt;p>;并补充说，他们还收到报告称有人从楼上坠落。大楼与火灾发生的时间大约相同，但未确认这两起案件是否相关。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai’s legal team joined by ‘specialist’ New Zealand lawyer seen as replacement for barred Briton Timothy Owen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245665/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-legal-team-joined-specialist-new-zealand-lawyer-seen-replacement-barred?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/e5c01224-5a96-455c-8cdb-ea03b2800e31_e57a8b82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英的律师Robert Pang（右二）和Marc Corlett ，周二抵达西九龙法院。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有处理海外煽动案件经验的新西兰律师加入媒体大亨黎智英的律师团队，成为继“反叛乱”后最新加入的律师团队。政府禁止一名英国大律师参与黎智英的国家安全审判。&lt;/p>;&lt;p>;马克·科莱特 (Marc Corlett) 于 2020 年 6 月获得在香港执业的资格，周二与黎智英的首席律师罗伯特·彭耀雄 (Robert Pang Yao-hung) 同行SC，他们进入西九龙法院，这是对黎智英进行为期80天的审判的地点。&lt;/p>;&lt;p>;在检方不反对Corlett加入黎智英团队后，法院允许Corlett参加。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/b968d7d0-cb2b-4060-baeb-55ff80b0ea4c_b6b3816a.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着黎智英的囚车周二抵达西九龙法院。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Corlett在Bernacchi Chambers网站上的简介称他为“专业审判律师”，曾在超过180起案件中担任律师，其中包括刑事案件控方和辩方的审判，同时还处理涉及民事和刑事诉讼中产生的复杂问题的审判。&lt;/p>;&lt;p>;这位新西兰人自 1992 年以来一直在其祖国执业，并于 2016 年被任命为女王大律师。&lt; /p>;&lt;h3>;黎智英审讯：香港法院休庭考虑驳回煽动罪指控&lt;/h3>;&lt;p>;他于2016年在斐济一起媒体相关煽动罪审讯中担任辩护人。该案涉及《斐济时报》报纸其高级官员和作家，于 2018 年被判无罪释放煽动罪指控。&lt;/p>;&lt;p>;现已解散的小报《苹果日报》的创始人黎智英面临三项与煽动叛乱和与外国势力勾结有关的共谋指控。据称，科莱特在 2019 年反政府抗议活动后对当局实施国际制裁并煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Corlett 被广泛视为英国大律师 Timothy Owen KC 的替代者。计划参与黎智英案引发了北京去年对国家安全法的解释。&lt;/p>;&lt;p>;与 Corlett 不同的是，Owen 并未获得香港大律师资格，需要法院许可才能在香港审理案件.&lt;/p>;&lt;p>;高等法院批准欧文参与黎智英案件，上诉法院和终审法院维持原判，随后行政长官李家超要求北京解释海外的作用。涉及国家安全和主权案件的律师。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全审判开始，所有人的目光都集中在香港传媒大亨黎智英&lt;/h3>;&lt;p>;中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会2022年12月裁定，李明博和他主持的一个高层委员会可以决定海外律师是否能够参与国家安全审判。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会今年1月决定欧文的参与构成国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;赖也是以庞为代表，庞曾在涉及反对派活动人士的案件中出庭。其法律团队的其他成员包括关文伟、黄雅斌、董浩哲和李凤基。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大亨黎智英的法律团队认为时间已到。 &lt;/h3>;&lt;p>;检方由副检察长周天行牵头，他曾领导一个现已解散的“特别职务”小组，专注于与 2019 年反叛乱有关的案件。 &lt;/p>;&lt;p>;周与律政司的四位同事一同出席：助理检察长张卓根、助理检察长张卓勤、 &lt;/p>;&lt;p>;在两党提出一项法案后，除了郑之外，所有 49 名市政府官员都面临美国制裁的可能性。 11月，立法会议员小组扩大了因国家安全法而受到处罚的人员名单。&lt;/p>;&lt;p>;这五人此前曾不同程度地涉及国家安全法或殖民时代煽动叛乱立法引起的案件。&lt; /p>;&lt;h3>;黎智英审判：香港媒体大亨被捕和出庭的时间表&lt;/h3>;&lt;p>;周和张在 2021 年首次国家安全法审判中合作，其中三名高等法院法官宣判了一名餐厅工作人员因煽动分裂国家和实施恐怖行为而被判处九年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该副主任还参与了对 47 名反对派人士的起诉，这些人士被指控密谋颠覆国家政权&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的审判还涉及三家《苹果日报》公司，分别由大律师黄国豪、同僚杨娜塔莉和黄乔安娜代表。&lt;/p>; &lt;p>;根据黄文杰SC分庭的网页，黄文杰拥有20多年的经验，擅长处理“复杂商业案件”。他还担任香港警察纪律委员会的法律顾问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US at UN condemns North Korean ICBM launch, as China and Russia defend ally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245676/us-un-condemns-north-korean-icbm-launch-china-and-russia-defend-ally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/d4ef46a8-5400-4375-90ba-c4eed27ce9e1_b4dab9ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜通讯社朝中社发布的图片显示了该国领导人周一，金正恩（左）和他的女儿金珠爱（左二）在一个秘密地点观看洲际弹道导弹的试射。照片：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国周二谴责朝鲜一天前在联合国安理会会议期间发射洲际弹道导弹，呼吁平壤结束其危险行为，转而关注外交。&lt;/p>;&lt;p>;但中国和俄罗斯捍卫了他们的社会主义盟友，反驳说，正是美国的侵略 — — 包括军事演习和美国核潜艇最近访问韩国港口 — — 引发了这一事件美国驻联合国副大使罗伯特·伍德 (Robert Wood) 表示：“俄罗斯和中国有责任加入我们的行列，表现得好像它们作为负责任的常任理事国的信誉依赖于这一点。”联合国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们来到这里是因为朝鲜必须明白，唯一可行的前进道路是通过外交，”他补充道，他指的是朝鲜的官方名称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/65b4fb2e-23c9-47ab-9138-dbf3ef90436c_a5badeda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻联合国副大使罗伯特·伍德周二在纽约举行的联合国安理会会议上与顾问进行了磋商。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，中国最高外交官王毅与朝鲜外长朴明浩举行会谈，会谈期间两国重申了长期关系&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯周二在安理会上多次点名批评美国，但中国采取了更为间接的方式，尽管其指责的对象很明确。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也注意到中国驻联合国副大使耿爽表示，“个别国家对其盟友实施延伸威慑并向半岛派遣战略武器”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这种咄咄逼人的恶性循环力量不能被打破，恐怕半岛局势会进一步升级。”&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜为何在美国大选前加大赌注，进行导弹试验&lt;/h3>;&lt;p>;洲际弹道导弹的发射周一的导弹和周日的短程导弹，给美国、韩国和日本在八月份历史性的戴维营峰会上宣布的三边实时导弹信息共享系统带来了紧迫性。&lt;/p>;&lt;p >;在联合国会议前几个小时，这三个盟友透露，旨在探测朝鲜发射的射弹的监测系统已启动。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的测试验证了朝鲜导弹的全面作战能力-五角大楼表示，该机制将实时检测和评估朝鲜导弹。&lt;/p>;&lt;p>;这三个盟国还宣布了一项多年军事训练计划，以应对朝鲜的导弹威胁。 “将三边演习常态化，并更加系统、高效地进行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安理会成员指出，平壤今年已发射了31枚导弹，其中包括5枚洲际弹道导弹和3枚太空发射，这些导弹正在稳步推进。射程和能力都有所提高。&lt;/p>;&lt;p>;最新发射的导弹被认为是由固体燃料驱动的 Hwasong-18 导弹，与过去的火箭相比，它更稳定、发射速度更快、更难以探测。&lt;/p>; >;&lt;p>;据报道，朝鲜的远程火箭飞行了 600 英里（965 公里）多一点，然后坠落在东京西北部的海域。&lt;/p>;&lt;p>;周二的理事会听证会上最激烈的交锋涉及俄罗斯和美国，双方都要求额外的时间攻击对方。自从过去一年中期以来，俄罗斯副驻联合国大使安娜·伊夫斯蒂安瓦（Anna Evstigneeva）说：&lt;/p>; &lt;p>;“自由盾牌和由华盛顿领导的ssang yong练习不过是一种武力，”她补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;“无法解释的是将美国纳入所谓的北朝鲜挑衅的受害者，即使其边界在数千公里之外。 ：“我只会提醒我们的俄罗斯同事，这是安全理事会制裁的朝鲜，而不是美国。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2023/20/20/a6778354-59f4-49b0-49b0-a68888888-576e0920de6de6f_dca064b9lo >;中国副驻联合国大使Geng Shuang在3月在纽约举行的安全理事会会议上发表讲话。照片：联合国&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数由15名成员理事会的代表谴责了朝鲜发射的发射&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国对王和帕克之间会议的中国读数说，这两个对“共同关注”问题的交流意见而没有详细说明，而平壤的州媒体KCNA表示，它的特点是&lt;/p>; &lt;p>;他们的会议发生在ICBM发射后的几个小时，都没有明确触及它。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，朝鲜似乎选择了其最新时机ICBM发布是因为它需要测试其更先进的技术，这是与前最高领导人金正日（Kim Jong-il）死亡的周年纪念日，并传达了一条反抗的信息。&lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜的阻碍走私者裸露可虐待联合国制裁制度&lt;/h3>; &lt;p>;“中国对这种情况不满意，”外交关系委员会兼美国南方韩国联盟的作者的高级研究员斯科特·斯奈德说：为什么会失败以及为什么它不得。 >; &lt;p>;正式，朝鲜是中国唯一的盟友，受1961年的条约约束，他们发誓要采取包括军事援助在内的所有必要措施，在发生袭击或企图遭到袭击的情况下互相援助第三国。&lt;/p>; &lt;p>;周一的ICBM发布会是在周日的短程导弹发射后12小时发射的，这意味着朝鲜是南部一年中最多的ICBM发射。韩国新闻社Yonhap。&lt;/p>; &lt;p>;平壤有采取挑衅行动的历史，当国际社会与以色列与哈马斯之间以及俄罗斯和乌克兰之间的战争斗争时，该发射片在安全委员会的板块上放弃了第三次危机。 &lt;/p>; &lt;h3>;金正恩的女儿是下一位北朝鲜领导人还是“宣传明星”？&lt;/h3>; &lt;p>;周二议会也召集了几次在中东的听证会。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Pyongyang谴责华盛顿策划了其所谓的“核战争的预览”，包括周日核动力的美国潜艇到来。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”美国和其他敌对部队在今年全年都持续施加了对朝鲜的军事威胁。面对这种现行情况，这次是DPRK这次是一种警告。防御。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Colorado Supreme Court says Donald Trump ineligible for White House, removes him from state ballot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245675/colorado-supreme-court-says-donald-trump-ineligible-white-house-removes-him-state-ballot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 07:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/20/2201942F-C5F4-4A04-ABB-4D68A76D7E81_A6245234.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国前总统唐纳德·特朗普汉普郡，星期六。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;科罗拉多州最高法院周二宣布美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在美国宪法的起义条款下没有资格参加白宫，并将他从州总统的主要投票中撤职，并设立了一项国家最高法院可能会在竞选中决定共和党提名的领先者是否可以保留。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法院的裁决，其法官均由民主党州长任命的法官全部标记了历史上的第一次。第14条修正案的第3条已被用来取消总统候选人的资格。法院在其4-3裁决中写道。&lt;/p>; &lt;p>;科罗拉多州的最高法院推翻了地方法院法官的裁决，他发现特朗普在2021年1月6日煽动了他在2021年1月6日袭击国会大厦的起义。但是说他不能被禁止投票，因为目前尚不清楚该规定旨在担任总统职位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院一直裁定直到1月4日，或直到美国最高法院对此案的规定。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会轻易得出这些结论，”法院的多数席位写道。 “我们注意到现在摆在我们面前的问题的重要性和重要性。同样，我们同样谨慎地履行法律，而不必害怕或恩宠，而不会对公众对我们达到的裁决的裁决产生反应。立即取消资格给美国最高法院，该法院对宪法事务有最终决定权。他的竞选活动表示，这是对这项裁决的回应。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2020年失去了科罗拉多州的13个百分点，不需要该州赢得明年的总统大选。但是前总统的危险在于，越来越多的法院和选举官员将遵循科罗拉多州的领导，并将特朗普排除在肯定的州。 >;科罗拉多州的官员说，该问题必须在1月5日解决，该州印刷其总统初选的截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;已在全国范围内提起了数十起诉讼，以取消特朗普的资格，该条款旨在取消特朗普的资格。内战后，防止以前的同盟国返回政府。&lt;/p>; &lt;p>;它从办公室中禁止任何发誓宣誓“支持”宪法的人，然后“从事起义或叛乱”，并已被使用，并已被使用自内战之后的十年以来，只有几次。&lt;/p>; &lt;p>;科罗拉多州的案件是原告第一个成功的案件。在11月进行了为期一周的一次听证会后，地方法官莎拉·B·华莱士（Sarah B. p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2023/2023/20/6edb0b57e-3ab5-43ab5-4324-9d55d5d5d5d5d-4f-4faa333333647d4c_1126e908。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;美国总统唐纳德·特朗普的支持者聚集在2021年1月在华盛顿的国会大厦。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt; /div>; &lt;p>;特朗普的律师说服华莱士，因为第3节中的语言是指“美国官员”宣誓“支持”宪法的“作为文件中其他地方的“美国官员”，其誓言是“保存，保护和捍卫”宪法。&lt;/p>; &lt;p>;该规定还说，所涵盖的办公室包括参议员，代表，总统选民和副总统，以及所有其他“在美国之下”，但没有任命总统职位。&lt;/p>; &lt;p>;该州的最高法院不同意，与六名科罗拉多州共和党人的律师同意想像一下修正案的制定者，担心以前的同盟国重返权力，这是荒谬的，这会使他们无法进入低级办公室，但不是土地上最高的办公室。&lt;/p>; &lt;p>;反对政府武器的叛军不能成为县警长，但可能是总统。</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong economy, property market to benefit from rate-cut cycle as early as March, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245530/hong-kong-economy-property-market-benefit-rate-cut-cycle-early-march-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/19/9C02443B-882E-4674-A5B3-EB66205DA99F_BBBABCD74.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;较低的利率降低了香港的经济和房地产市场。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港企业和抵押借款人可以期待降低利率，因为美国的一流削减可能早在3月，当地银行遵循诉讼。 &lt;/p>; &lt;p>;对10家银行家的调查。&lt;/p>; &lt;p>;所有10家银行家都预测，美国美联储将在明年某个时候开始降低利率，预计三月将在3月首次降低利率。四人表示会发生在4月至6月季度，而其余的则期望在2024年下半年。&lt;/p>; &lt;p>; 10个中的四个认为美联储明年将降低整个百分点，两人期望削减了75个基点，而一个赌注减少了50个。两个人不确定。 “我们预计将在明年第二季度降低前25点。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/d8 /Images/canvas/2023/12/12/c5cbc4c7-1bae-4940-83b0-81dcca79d632_686e78c9.jpg“ alt =”>; &lt;div>;为了减轻香港抵押借款人的救济。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美联储全年可能会降低100个基点或一个全百分点，超过其最新指南中的信号，他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;美联储在12月13日的2023年最后会议上保持其目标利率不变，范围为5.50％。美联储董事会成员和银行总统的个人预测和假设。 ，预计中位数在2024年下降到4.6％，这表明每个四分之一分的速度相等。&lt;/p>; &lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔上周表示，美国中央银行将开始降低费率。它的通货膨胀目标为2％。&lt;/p>; &lt;p>;香港货币管理局（HKMA）首席执行官埃迪·尤伊·韦曼（Eddie Yue Wai-Man）认为，降低的速度可能只在明年下半年发生。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“在美联储上周发表了&#39;虔诚&#39;声明之后，有些分析师认为降价可能早在2月或3月。” Yue在周日的广播节目中说。他补充说：“我相信他们过于乐观。” &lt;/p>; &lt;p>;美国第一次汇率移动将取决于一系列经济数据。 。颜色：＃999;“>; HKMA首席执行官Eddie Yue说，明年下半年可能会降低税率。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yue的观点由许多分析师共享。&lt;/p>; &lt;p>;“在美联储的累积和滞后影响之前，价格可能不会降低。历史悠久的鹰派以轻度衰退的形式回家，我们期望这将在2024年下半年发生。”美国资产管理公司Nuveen首席投资官Saira Malik说。在联邦公开市场委员会年度上一次会议之后，美联储将目标率留在5.25％至5.5％之后，12月14日的基本利率为5.75％。&lt;/p>; &lt;p>;这是自美联储于2022年3月开始其费率徒步旅行周期以来的第四次停顿，当前的利率上升周期已经结束。自2022年3月以来，HKMA总共将基本利率提高了525个基点，即使该市的经济陷入经济衰退时。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港商业银行可能会在明年的某个时候降低其优质利率。&lt;/p>; &lt;p>;贷款人提高了其优质利率自2022年9月以来五次，总计87.5个基点。汇丰银行，中国银行（香港）和汉恩银行的最佳贷款利率目前为每年5.875％，而标准包机则是东亚银行和其他人的贷款率为6.125％。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;“香港经济肯定会受益于美国的利率较低，尤其是房地产部门，” Invesco亚太地区（前日本）全球市场策略师David Chao说。 “香港市场也可能受益，因为较低的美国利率增加了投资者的风险偏好。” &lt;/p>; &lt;p>; Chao是该邮报的四名银行家之一，他们认为第一级削减将在第二季度初发生抵押贷款经纪人Mreferral的首席副总裁Eric Tso ta-Ming表示，&lt;/p>; &lt;p>;明年的利率上升和可能降低利率的暂停将是减免抵押贷款的财产所有人。 p>; &lt;p>;这也将使抵押贷款市场受益，这显示了恢复的迹象。默认/文件/d8/images/canvas/2023/12/19/f18c7da8-3767-4e10-9dd7-689f544817aa_34f54c2a.jpg“据分析师称，利率可能会增加风险的胃口，进而直接直接进入像香港这样的亚洲市场。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“削减税率将有助于吸引从美元资产到亚洲资本市场的资本流量，这将使香港的股票市场受益，并帮助阻止人民币澳新银行银行集团大中国首席经济学家雷蒙德·杨（Raymond Yeung）说，毕马威中国毕马威（KPMG）的高级银行合作伙伴保罗·麦克谢弗里（Paul McSheaffrey）表示，银行倾向于在利率下降的环境中受益。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“对于银行业，只要不太激烈，任何降低的利率就可能是正面的，”他说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China uninvestable or irreplaceable? Foreign investors ponder rising risks vs rewards of world’s second-largest economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245626/china-uninvestable-or-irreplaceable-foreign-investors-ponder-rising-risks-vs-rewards-worlds-second?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/19/08F54CCB-02D7-4EEC-8ADF-5D41277DFEB5_75E6A687.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;这是一个很难放弃的市场，但是各种因素都在推动一波战略性重新培训和近乎交往的浪潮。插图：Lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国北部运营了八年后，日本跨国公司Teijin决定今年夏天出售其专门从事河比省车辆的工厂。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该公司在八月份的一份声明中说，这是为了“将我们的资源集中在北美的基地上”，这意味着Teijin将完全从中国的汽车复合材料业务中撤出。&lt;/p>; &lt;p>; teijin&#39;s削减其在中国的存在仅几个月后，北京将红地毯推出了全球高管的红地毯，以试图在去年12月的颠覆性零循环措施中突破外国公司。&lt;/p>; &lt;p>;现在。&lt;/p>; &lt;p>;这一年结束了，越来越多的外国投资者可能会考虑到未来几年的类似问题：中国是不可钱还是不可替代的？&lt;/p>; &lt;p>;，而答案因行业和公司与公司而异，而答案有所不同一个普遍的趋势是外国企业正在剥离中国的业务。&lt;/p>; &lt;p>;，但据商业高管和观察家称，这可能需要很长时间才能有意义地侵蚀世界第二大经济体的投资。 。 &lt;/p>; &lt;p>;北京不断推动外国投资稳定，这带来了国际最佳实践和市场纪律。&lt;/p>; &lt;p>;，但是如何保留中国对投资者的吸引力一直是一种棘手的问题，因为它誓言要进一步开放，同时使国家安全成为另一方面。在做出长期投资决策时，中国经过四十年的快速扩张是一个基本问题。欧盟商会主席詹斯·埃斯克伦德（Jens Eskelund）说：“ &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;而不是在重新开放时广泛预期的爆炸性反弹，中国的经济遭受了颠簸的旅程，在很大程度上因需求不足和生病的房地产市场而拖延。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，第三季度的经济增长了4.9％，因为北京全年追求“约5％”的适度增长目标。&lt;/p>; &lt;p>;值得注意的是，自1978年改革和开放以来，中国平均增长率约为9％，但由于北京继续关注安全及其质量，因此经济扩张似乎不再是唯一优先事项&lt;/p>; &lt;p>;在上周的年度中央经济工作会议上，习近平总统呼吁在“高质量发展和高级安全”之间取得平衡，同时誓言要坚持一个增长目标”埃斯克伦德说，&lt;/p>; &lt;p>;外国公司脱离风险的另一个原因是中国的紧缩监管环境，埃斯克伦德说，北京北京修改其国家机密法和执行北京的行动的举例说明，&lt;/p>; &lt;p>;质量的有效提高”。经过修订的法律在7月扩大了对间谍活动的定义。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不确定什么是国家秘密。我们无法分享哪些类型的信息……我们觉得这些事情有些歧义。”他补充说，这使市场无法预测。&lt;/p>; &lt;p>;不公平游戏的持续存在根据中国美国商会（AMCHAM）的总裁迈克尔·哈特（Michael Hart）的说法，现场和劳动力成本的增加也影响了企业对中国的长期承诺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不要相信，如果国有企业宁愿从当地公司购买，或者如果外国医疗保健公司不能向公立医院出售。他说，中国仍然拥有一些最好的制造和采购，但“劳动力对这些工作和人工成本的兴趣较小，”他补充说，这迫使公司迫使公司考虑多样化的供应链。 /p>; &lt;p>;“这些更改今天或明天不会很明显，但是从现在开始，它们已经发生了。”北京国际律师事务所珀金斯·科伊（Perkins Coie LLP）的合伙人詹姆斯·齐默尔曼（James Zimmerman）说，同时，中国与美国及其西方盟友之间的地缘政治紧张局势不太可能消失，双方都取得了任何真正的合作水平。 &lt;/p>; &lt;p>;“这对企业界非常关注，”齐默尔曼（Zimmerman）也是中国Amcham的前董事长。&lt;/p>; &lt;p>;“外国企业对北京的管理能力失去了信心他说：“商业环境和经济。 - 一项广泛的外国直接投资（FDI），其中包括外国公司在中国的保留收益 - 在第三季度目睹了118亿美元的赤字，这是自1998年政府开始收集此类数据以来的第一个。&lt;/p>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>;但是，尽管中国的运营环境越来越具有挑战性，但许多大型企业仍然会从14亿人口的市场中获得潜在的回报。&lt;/p>; &lt;p>;大多数跨国公司仍在承诺，因为他们期望需求要求会议委员会中国经济与商业中心负责人阿尔弗雷多·蒙特法尔·赫鲁（Alfredo Montufar-Helu）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;而不是离开中国，更多的企业领袖正在谈论需求他说，为了捍卫他们的中国业务。由于其高度成本效益的工业生态系统，它们的全球供应链中。根据波士顿咨询公司（Boston Consulting）在6月的一份报告。 “为他们提供广泛的产品和服务的有吸引​​力的机会”。过去几年在中国开展业务的挑战相结合。&lt;/p>; &lt;p>;印度是亚洲的另一个人口巨人，尽管有许多新的投资，但不可能取代中国查尔斯·施瓦布（Charles Schwab）董事总经理兼首席全球投资策略师杰弗里·克莱托普（Jeffrey Kleintop通过其“印度制造”运动增加了外国投资，但中国的外国直接投资在2022年大四倍。克莱托普说：“缺乏政府支持和增加债务能力的能力。”他补充说，为了复制中国的大型工厂。 /p>; &lt;p>;“他们所能做的就是通过感觉到石头的感觉，但是我们的目标是明确的 - 向上移动。”并开放。这意味着要迈出一步，然后再进行一次。&lt;/p>; &lt;p>;中国的人均GDP去年小于13,000美元，而在美国，超过70,000美元，在新加坡的80,000美元以上。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;由于中国通过技术和创新追求高质量的发展，预计某些行业对外国投资者特别有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; Amcham中国的Hart指出，医疗保健，电动汽车和新能源很可能有可能由于创新增加而引起的大笔投资。&lt;/p>; &lt;p>;“广泛行业的高端制造和供应链采购可能会继续下去，但令人担忧的是，这个行业正在成熟，而且缺乏新的他补充说。航空航天与中国商业飞机公司（COMAC）合资。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以说我们现在处于工业化阶段，合资企业能够将起落架运送到Comac和Comac和Liebherr-Aerospace首席客户官Alex Vlielander表示，他指的是中国的本地狭窄旅客飞机，该航空公司于5月完成了其处女级商业航班。&lt;/p>; &lt;p>; vlielander补充说，该公司正在监视地缘政治发展及其对业务的影响。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国当局在过去一年中反复发誓要改善外国公司的商业环境，并获得最新的作品在上周举行的中央经济工作会议上提出的承诺，以解决包括跨境数据流和政府采购中机会均等的问题。&lt;/p>; &lt;p>; 8月，国务院发布了一项24分指令，以使中国更友好，包括有望更好地保护知识产权，并增加对外国投资企业的财政支持和税收激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;在这种背景下，中国的运营环境将在来年略有改善，资本流入将反弹，经济学家情报部门在上个月末的一份报告中说。&lt;/p>; &lt;h3>;北京询问Powerhouse Planners为什么私人投资者在努力获得&lt;/h3>; &lt;p>;，但资本流程将在很大程度上集中在短期中报告称，投资组合资本和长期投资者“需要一些令人信服的”，这是因为美国 - 中国关系缺乏有意义的改善以及中国对国家安全的持续痴迷。&lt;/p>; &lt;p>;减少参与的参与德国贸易首席代表罗伯特·赫兹纳（Robert Herzner）表示，中国主要涉及北美和东北亚的公司，在许多地区涉及30％。他说，中国”，部分是由于使数据难以传输的法规。安全而不是成本。”赫兹纳（Herzner）补充说，&lt;/p>; &lt;p>;“随着本地化的趋势，趋势是朝中国加上X，生产转移到了东南亚和东欧，包括下游IT（手机和PC等硬件）。 ” &lt;/p>; &lt;p>;外国企业也被认为面临着新消费行为和中国支出趋势的本地化压力。消费，中国人已经变得更加采摘消费者，更专注于价值支出的支出。在中国品牌竞争激烈的较低价位上。他补充说，公司需要重新校准其中国战略。对于许多较小的球员而言。&lt;/p>; &lt;p>;“中国不再是外国中小企业的优先市场。固有的风险以及与中国合理的方法相关的巨额成本意味着中国正在迅速失去对较小公司的吸引力。 Aramingo鞋类的创始人P>; Robert Gwynne同意，与较大的公司更加多样化的较大公司相比，较小的公司存在局限性。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信地缘政治问题是超级敏感的，导致过度反应，但相信它会通过，尽管经历很痛苦。至少它与我们的行业有关。”格温说，并补充说，他计划在未来五到10年内投资中国。&lt;/p>; &lt;p>; gwynne相信，从中国从中国危险的努力付出的努力尽管大多数原材料和组件采购仍然来自中国。但这根本不是，我们用自己的钱玩耍，所以我们更加小心。</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Backlash in Michigan: a township votes out officials over their support for Chinese battery plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245673/backlash-michigan-township-votes-out-officials-over-their-support-chinese-battery-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/df8a5514-c4ea-45b3-9d57-c70eca4fe6f8_711ceb85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;noes 有它：一张宣传反对 Gotion 项目的海报位于密歇根州格林查特镇。图片：Angela Rigas 提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月 15 日，密歇根州格林查特镇的居民聚集在一起召开特别会议。在由该镇新当选的主管主持的集会上，许多人感谢上帝和他们约 3,000 人的社区“恢复民主”的勇气。&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的抗议活动，这次活动标志着他们的第一次重要活动击败一家中国公司的美国子公司，该公司计划在该乡镇建设电动汽车电池制造厂。一周前，七名地方政府官员中有五人在罢免选举中因批准该项目而被罢黜。一千多名居民投票；近 60% 的人投票支持变革。&lt;/p>;&lt;p>;本月，新的乡镇委员会撤销了上届委员会去年通过的一项支持该设施的决议，称其没有足够的时间和法律专业知识阅读协议并了解项目的细节和范围。&lt;/p>;&lt;p>;在决议中，前任官员表示“大力支持”国轩高科带来将“盖章”的产品的“技术和制造” “美国制造”，而非从外国进口，促进了当地经济发展，创造了 2,500 多个就业岗位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们还称国轩进入社区是“企业的展示” “让其他制造商和企业知道我们会欢迎他们，而不是蔑视他们并把他们拒之门外”。&lt;/p>;&lt;p>;但在几家当地保守倾向的媒体强调国轩的中国血统后，今年公众和政治抗议活动都取得了势头。以及一份公司文件，要求其母公司建立一个内部共产党组织，以便在中国开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，密歇根州立法机构不顾反对，批准了为该项目提供 1.75 亿美元的国家资金。它还获得了美国联邦外国投资委员会（CFIUS）的批准，该委员会是一个跨机构小组，负责审查涉及外国投资的交易是否存在可能的国家安全威胁。据估计，国轩将获得约 8 亿美元的国家奖励。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着决定改变该镇对该项目的官方立场，新董事会表示正在重新审视与拟议项目相关的所有事项该工厂还得到了县官员、州长格雷琴·惠特默和其他州民主党人的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管遭到强烈抗议，密歇根州还是通过了 1.75 亿美元建设中国拥有的电池厂&lt;/h3>;&lt;p>;乡镇委员会还撤销了另一项向项目现场扩展供水服务的决议。&lt;/p>;&lt;p>;Green Charter Township 的新任主管 Jason Kruse 表示，由于他的前任未能解决这一问题，董事会正在寻求有关国轩集团对该项目的计划的更多信息。居民对其潜在环境影响以及国轩与中国共产党的联系表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有气球飞过我们的国家，”他告诉福克斯新闻，指的是中国的监视气球去年冬天的事件。 “我们有中国人试图在全国各地建立自己的警察部队，我们想与这些人做生意吗？这就是我们的看法。”&lt;/p>;&lt;p>;在给美国总统乔·拜登的一封信中，他说，“滚出我们的地方政府”，并指责州官员以“绿色能源的名义”“越权”交易”。&lt;/p>;&lt;p>;克鲁斯没有回应《南华早报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/6f3d0d48-f668-45cd-9b9f-a1bfdaca9e63_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国轩的位于加利福尼亚州弗里蒙特的美国总部的标志和徽标。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gotion 似乎决心继续前进。在谈到这些挫折时，国轩北美副总裁 Chuck Thelen 告诉《华盛顿邮报》，该项目“没有放缓，也没有改变范围”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及新董事会对国轩项目的审查时，他说他已经与克鲁斯进行了一个小时的“介绍性谈话”。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂预计将于 2025 年建成并开始生产，并于 2031 年实现人员满员。国轩正在筹建中国轩的反对者和分析师预测，这家中国制造商未来的日子会很艰难，不仅是在密歇根州，而且在附近的伊利诺伊州也是如此。尽管公众存在担忧，当地官员仍在继续批准其拟建的另一家电动汽车电池厂。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，绿色宪章的召回选举和随后的事态发展强化了基层反对国家政策的重要性，例如通货膨胀减少法案（IRA）。&lt;/p>;&lt;h3>;美国暂时允许电池中含有中国矿物的电动汽车获得税收抵免&lt;/h3>;&lt;p>;2022 年的立法被认为是拜登的标志性成就，其中包括数十亿美元的税收抵免刺激国内能源生产，同时推广清洁能源。取消国轩项目不仅会让美国和州政府在地方控制权方面陷入僵局，而且如果国轩将此事告上法庭，还会对该镇的新董事会带来法律影响。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着总统选举的临近，一年多后，华盛顿共和党议员领导的反国轩声音最近几个月才有所增强。&lt;/p>;&lt;p>;来自密歇根州的前共和党众议员、国轩项目的主要批评者皮特·霍克斯特拉 (Pete Hoekstra) 表示，此次召回事件选举“从根本上改变了动态”，新官员“重新思考和重新评估”是否继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;他表示国轩会发现“很难进入一个不想要它的社区” ”，称新官员“更能满足该镇居民的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;Hoekstra 认为，新委员会必须做出审查该镇对该项目支持的决定，因为缺乏足够的支持。国轩的透明度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/67c248f7-0c70 -4c99-8dd6-25d9ab438801_d057ed94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年出现的 Peter Hoekstra 表示，国轩会发现“很难进入一个不想要它的社区”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，关于该项目的土地利用、项目规模及其环境影响，“存在很多问题”。&lt;/p>; &lt;p>;在回顾最近与新镇政府官员的谈话时，Hoekstra 表示，如果国轩试图取消该项目，它不希望与国轩进行“长期的法律斗争”。 “但从我的角度来看，如果他们认为他们需要获得信息才能做出正确的决定，他们就会参与法律斗争”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;刘俊代，该研究所的研究员密歇根大学国际研究所指出，目前没有任何一个政府层级可以单方面对该项目做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;“将会涉及法律方面，将会有当地居民，将会有新当选的董事会，将会有县，将会有州，然后也许联邦政府、每个人、每个部分都会有发言权，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;伊利诺伊州曼特诺也正在酝酿类似的针对国轩的反抗活动。本月，在愤怒居民的“叛徒”呼声中，农村社区官员批准了一项决议，允许该公司将仓库改建为生产电动汽车电池零部件的工厂。这个耗资 20 亿美元的项目预计将为一个人口不足 10,000 人的村庄创造 2,500 多个当地就业机会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电池制造商国轩高科选择伊利诺伊州投资 20 亿美元建厂&lt;/h3>;&lt;p >;Hoekstra 也一直在为伊利诺伊州的反 Gotion 团体提供支持，他表示曼特诺居民“将从 Green Charter 镇发生的事情中获得灵感，因为这表明你知道，大卫可以击败歌利亚”。&lt;/ p>;&lt;p>;响应IRA激励措施，中国电动汽车和电池企业将目光投向北美市场。然而，随着北京和华盛顿之间的地缘政治竞争，中国在美国的所有投资都受到怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，两位共和党代表，密歇根州的约翰·莫勒纳尔和伊利诺伊州的达林·拉胡德提出了“无权提案”在众议院行事。该法案提议禁止与中国共产党“有关联”的公司根据爱尔兰共和军获得税收抵免。&lt;/p>;&lt;p>;穆勒纳尔办公室的一份新闻稿称，这项立法是为了回应国轩科技建设电池工厂的计划“可能有资格获得 IRA 的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部本月发布的规定，电动汽车的制造必须不含来自中国、俄罗斯和朝鲜等“外国关注实体”的任何零部件有资格获得高达 7,500 美元的税收抵免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 20/7a171fdc-b6ff-4e60-b49a-4397757f9e43_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国密歇根州共和党众议员 John Moolenaar 共同发起了一项法案，将禁止与中国共产党“有关联”的公司获得与《通货膨胀削减法案》相关的税收抵免。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但制造业税收抵免规则并不包括对中国公司在美国设立工厂的美国子公司的此类限制。&lt;/p>;&lt;p>;众议院中国问题特别委员会成员穆勒纳尔对这种差异提出了批评，他警告说，中国公司“将利用财政部的新规则，并可能从美国人民那里获得数十亿美元”。&lt;/p>;&lt;p>;其他共和党人也表示抓住了主题。佛罗里达州参议员马可·卢比奥和西弗吉尼亚州众议员卡罗尔·米勒提出了《保护美国先进制造业法案》，以确保“旨在削弱美国的国家，包括共产主义中国”不会获得制造业税收抵免。&lt;/p>;&lt;p>;但密歇根大学的刘表示，远离华盛顿和北京的“高层政治”，即使是美国农村地区现在也正在自家后院经历中美竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“现在你真正拥有了一些东西你深深地、情感上关心的东西，每天都在你眼前。因此，您有一个非常具体的对象可以谈论您的感受，以及您的看法。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>