<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore sets course for ‘bold changes’ to reinvigorate flagging stock market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278724/singapore-sets-course-bold-changes-reinvigorate-flagging-stock-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/c4a76c60-991a-431c-b23f-24cff642d024_1787801c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡正在采取大胆措施重振陷入困境的股市。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡财政部第二部长表示，新加坡准备对监管结构进行“大胆改变”，以重振陷入困境的股市。&lt;/p>;&lt;p >; 正在寻找加强股票市场方法的特别工作组主席徐芳达表示，该工作组的目标是取消过时的规则，鼓励优质上市，并提高流动性。他表示，这些措施可能包括削减上市成本和扩大股票衍生品池，将在 12 个月的审查期结束前分阶段实施。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一件容易的事鉴于其他交易所面临的全球阻力以及该领域日益激烈的竞争，重振我们的股票市场，”Chee 周一在新加坡举行的一次活动中表示。 “但我们准备做出改变并尝试新想法。因为如果我们不尝试，成功的机会就为零。”&lt;/p>;&lt;p>;业界人士越来越多地呼吁重振本地股票市场，而该市场一直受到表现落后、市场萎缩的困扰，因此采取了最新措施。资本化和交易量低迷。该工作组包括来自央行、国家投资公司淡马锡控股私人有限公司、新加坡交易所和其他行业利益相关者的代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;正在探索的一个领域是简化招股说明书Chee 表示，首次公开募股（包括二次上市）发行人的披露要求。新加坡金融管理局还将考虑取消所有零售客户所需的一些检查。&lt;/p>;&lt;p>;其他潜在的变化包括鼓励上市的激励措施和降低上市成本的方法，以及扩大研究覆盖范围，他说。该小组可能会探索在金融科技、创新和可持续发展等领域吸引新兴市场成长型公司的方法。&lt;/p>;&lt;p>;该小组还将研究提高流动性的措施，包括激励做市商促进价格发现、扩大库存Chee 表示，“我们准备做出大胆的改变，但我们希望在仔细评估权衡之后才这样做”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China safeguards rare earth reserves with discovery of 5 million tonnes of key metals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278718/china-safeguards-rare-earth-reserves-discovery-5-million-tonnes-key-metals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/864aa9b8-81e5-467a-b767-9841b1c0bbcb_46469c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在内陆包头检查单晶硅片蒙古自治区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继四川省西南部发现稀土后，在国际竞争尤其是与美国竞争日益激烈的情况下，中国将进一步保障稀土元素储量约500万吨.&lt;/p>;&lt;p>;稀土专家在中国稀土集团上周举行的一次研讨会上表示，496万吨稀土对电动汽车、风力涡轮机、机器人和军事武器等技术发展至关重要。在中国最贫困的地区之一凉山彝族自治州发现了稀土元素。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的稀土元素生产国，稀土元素包括 17 种金属氧化物，储量达 4400 万吨据美国地质调查局称。&lt;/p>;&lt;p>;“面对国际竞争新形势……集团将牢记国家大局利益，为保护中国稀土资源做出新的重大贡献国有的中国稀土集团周六在其官方网站上发表声明称。&lt;/p>;&lt;p>;在中美之间不断升级的科技竞争中，中国的稀土主导地位日益引发地缘政治担忧。&lt; /p>;&lt;p>;世界第二大经济体一直在限制稀土元素的供应和出口，今年早些时候，国家安全部将稀土元素确定为“直接关系国家安全”的战略矿产资源。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体一直在限制稀土元素的供应和出口。 p>;&lt;p>;工业和信息化部经济学家、顾问潘和林周六对国有的中国证券报表示，四川的发现将增强中国在全球稀土市场的资源优势。&lt;/ p>;&lt;p>;“在巩固资源优势的同时，中国稀土行业还必须向下游领域拓展，提高资源利用效率，增强企业的技术优势。”潘说。&lt;/p>;&lt;p>;中国稀土行业占比根据美国地质调查局的数据，2010 年代初，稀土产量占全球稀土产量的 80% 至 90%，但随着全球稀土供应的增加，到 2023 年，这一主导地位将下降至 70% 左右。&lt;/p>; &lt;p>;中国稀土集团于 2021 年由三个国有企业旗下子公司合并而成，行业分析师认为，这标志着中国稀土生产主导地位迈出了重要一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“[集团]将强化保障稀土资源安全的核心职能……聚焦[稀土]六大重点目标——扩资源、增储量、增产、稳供应、降成本、保安全”公司声明补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，工业和信息化部、自然资源部联合确定今年第二批稀土开采产量上限为13.5万吨，冶炼产量上限为13.5万吨。加上第一批，今年两批产量分别为27万吨和25.4万吨，同比分别增长5.9%和4.2%与去年前两批配额相比。&lt;/p>;&lt;p>;今年前8个月中国稀土出口量同比增长6.4%至38,755吨，但出口金额却大幅下降40.2%海关数据显示，这一数字达到 3.412 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cash-for-residency scheme now expected to bring in HK$15 billion in investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278732/hong-kong-cash-residency-scheme-now-expected-bring-hk15-billion-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/930e57d5-58ac-415f-9f86-4f3c2e7f4f93_f202bdac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于3月1日推出新计划。图片：Jelly谢&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;47名申请人在规定的六个月期限内通过香港现金换居留计划每人投资了3,000万港元，目前预计将有150亿港元进入香港当局透露，负责吸引外国投资的政府投资推广署周一表示，新资本投资者入境计划（New CIES）已收到超过 500 份申请，同比增长投资推广署署长刘海旋表示：“新CIES申请数字不断增加，反映了香港高净值人士的强烈信心。” p>;&lt;p>;最新数据是在政府宣布三人已投资所需的 3,000 万港元并获得两年签证后大约两个月公布的。&lt;/p>;&lt;p>;刘当时表示，该计划正在实施中。根据收到的339份申请，预计可吸引100亿港元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，预计这500份申请可为香港带来高达150亿港元的投资。 47名申请人至少已带来14亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港于3月1日推出新CIES，俗称投资移民计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划旨在为投资额不少于3,000万港元的富人及其家人提供获得居留权的快速通道。这些资金必须在该市的金融市场保留至少七年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/16/8067c8a5-bbf8-4b1c-8218-3ca4d1eac2f7_5c8b09d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新数字反映对香港的坚定信心，投资推广署表示。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大部分金额，即2700万港元或90%，必须投资于金融资产，例如香港证券交易所的股票、债务证券、现金存款、次级债务、合资格集体投资计划及有限合伙基金。&lt;/p>;&lt;p>;余下的300万港元须投资于与创新及科技行业及策略性产业发展相关的领域，这些领域将用于纳入由香港投资公司管理的新 CIES 投资组合，用于支持香港的初创企业和 IT 行业。&lt;/p>;&lt;p>;投资住宅物业不计入金额。&lt;/p>;&lt;p >;由于房地产市场的投机行为，新计划的门槛比 2015 年结束的早期版本高出三倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据之前的计划，该计划于 2003 年该市遭受严重打击后推出受致命的严重急性呼吸系统综合症爆发影响，超过25,000份申请获批，带来约2,160亿港元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，成功申请者及其家属可在申请成为永久居民后申请成为永久居民。在香港连续通常居住不少于七年，并符合《入境条例》的其他相关规定。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thierry Breton quits EU Commission, citing reappointment row with Ursula von der Leyen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278717/thierry-breton-quits-eu-commission-citing-reappointment-row-ursula-von-der-leyen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/75023587-da8e-402a-84fb-20f2bdc25193_66c83a96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton)，欧盟颇具影响力的内部市场负责人。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)周一宣布，他将立即退出欧盟委员会，并声称欧盟主席乌苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)已要求巴黎撤回对即将上任的欧盟委员会委员的候选资格。&lt; /p>;&lt;p>;就在冯德莱恩预计将在 6 月份欧盟范围内的选举之后公布其下一个委员会的组成的前一天，欧盟内部市场专员的令人震惊的辞职。&lt;/p>;&lt; p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 提议由布雷顿 (Breton) 担任法国在该委员会的席位，而他的重新任命担任重要职务 — — 反映了法国在欧盟 27 国中的影响力 — — 已被视为理所当然。&lt;/p>;&lt;p >;“在关于未来学院组成的最后阶段谈判中，你们要求法国撤回我的名字，”布雷顿在写给冯德莱恩的信中写道，该信发布在 X 上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;欧盟委员会没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;布雷顿在第一个五年任期内与欧盟老板的紧张关系已不是什么秘密，她表示提出了这一请求“出于个人原因，您在任何情况下都没有直接与我讨论过”。&lt;/p>;&lt;p>;他说冯德莱恩“作为一种政治权衡，为法国未来的学院提供了据称更具影响力的组合。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“现在将向您推荐一位不同的候选人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些最新的事态发展——进一步证明了有问题的治理——我必须得出结论，我可以不再履行我在学院的职责，”布雷顿写道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我辞去欧盟专员职务，立即生效。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/e46ede18-28bd-45a1-b388-6a8a9baff582_255db5e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 于 7 月当选为欧盟委员会第二任期主席。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布雷顿是欧盟最具影响力的人物之一，自 2019 年以来一直担任欧盟内部市场专员，并对全球最大数字公司的滥用行为采取强硬立场。平台。&lt;/p>;&lt;p>;他的投资组合还包括国防和太空，监督国防工业的发展并组织新冠疫苗的生产。&lt;/p>;&lt;p>;这位法国电信前首席执行官有望获得晋升担任负责工业增长的委员会副主席。&lt;/p>;&lt;p>;这位 69 岁的老人被巴黎视为制衡柏林在欧盟核心影响力的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的五年里，我坚持不懈地努力维护和推进欧洲共同利益，超越国家和政党利益，”布雷顿在宣布辞职时写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种荣幸。”&lt;/ p>;&lt;p>;在极右势力赢得欧盟议会选举之后，27 名成员的委员会的职责如何分配，将发出关于欧盟政治方向和各成员国相对影响力的强烈信号。&lt;/p>;&lt; p>;冯德莱恩一直希望成员国提名更多的女性来组成欧盟执行机构，此前包括法国在内的大多数国家都忽视了她提出的在一名男性和一名女性候选人之间进行选择的要求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forest City, Malaysia’s China-backed project, to launch special financial zone on Friday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278719/forest-city-malaysias-china-backed-project-launch-special-financial-zone-friday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/044af8b8-54f8-41a8-be1f-55c191bc2c48_8ed65ea8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;森林城市将在柔佛州推出金融特区，并提供激励措施促进投资和经济增长，重点关注关键出口部门。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;森林城市的金融特区（SFZ）将于周五启动，提供各种激励措施和配套，以刺激柔佛州的投资、增长和经济活动。&lt;/p>;&lt; p>;柔佛州投资、贸易、消费者事务和人力资源委员会主席李廷汉表示，财政部长阿米尔·哈姆扎·阿齐赞预计将出席此次活动，并解释 SFZ 的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“配套和奖励措施将提供给保险金融公司和其他公司。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/16/6f8f051f-f986-4b88-b5a6-e068dff8744f_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国开发商碧桂园在马来西亚新山的森林城市开发项目。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年8月25日，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣宣布为中国支持的森林城市成立SFZ，并提供激励措施以促进柔佛州的经济活动&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份出口额达到 52 亿令吉（12 亿美元）后，谈到柔佛州的主要出口贡献行业，李表示，石化和化学品、电力和电子（E&amp;E）以及非金属材料就是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;“石化和化学品行业是贡献者之一。我们拥有边佳兰、巴西古当和丹绒冷塞等工业区。&lt;/p>;&lt;p>;“同时，电子电气行业涉及半导体和非金属材料，这也为其他行业提供基本制造材料。” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，马来西亚首席统计师 Mohd Uzir Mahidin 博士表示，柔佛、雪兰莪和槟城在马来西亚出口中占主导地位，占 2024 年 7 月出口总额的 70.6%。&lt;/p>;&lt;p>; 7 月份出口额为 1,311 亿令吉，比一年前的 144 亿令吉增长 12.3%。&lt;/p>;&lt;p>;这一增长受到大多数州出口增加的影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How will Michel Barnier influence France’s China policy and is he supposed to?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278240/how-will-michel-barnier-influence-frances-china-policy-and-he-supposed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/271d479a-06ca-4d75-a107-94b216b32306_d6337f9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（左）和法国总统马克龙在五月，中国领导人对法国进行国事访问期间，爱丽舍宫。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙选择米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 担任法国新总理，以期结束其中间派联盟在 7 月份迅速失去议会相对多数席位后两个月的政治混乱。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，前外交部长、最近担任欧盟脱欧谈判代表的巴尼耶不太可能削弱法国的对华政策或北京与布鲁塞尔之间不断恶化的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;尽管享有资深中右翼政治家的声誉，73 岁的巴尼耶 — — 本月初上任后成为现代法国历史上最年长的总理 — — 预计不会有什么影响力他们说，外交政策决定是重要的。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲问题专家、北京人民大学国际关系学教授王一伟表示，巴尼耶是一个妥协的选择，很可能是一个过渡人物。&lt;/p>;&lt; p>;“与他的前任一样，巴尼耶预计将主要负责经济和内政，没有太多实权，特别是在外交方面，由马克龙本人掌控，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;据一份报告称法国报纸《星期日报》周日发表的调查显示，52%的受访者对巴尼耶的任命感到满意，但74%的人认为他不会在这个职位上呆太久。&lt;/p>;&lt;p>;Ifop民意调查是在周六，超过10万名左翼示威者在法国各地集会，抗议提名巴尼耶担任总理，并谴责马克龙的“夺权行为”。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所高级研究员菲利普·勒科尔(Philippe Le Corre) ，说法国外交部官员最近在中国问题上倾向于听从马克龙的意见——这位两任总统对这个问题有着明确的感受。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为巴尼耶在这方面没有说过太多话。”中国，甚至担任外交部长。在法国，和德国一样，中国问题已经成为高层处理的问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“巴尼耶 2004 年担任外交部长时就是这样，现在仍然是最重要的问题。”马克龙总统领导下的案件。”勒科尔表示，由于马克龙在北京相对受欢迎，这种动态可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/12/88511792-8cde-4ec2-9bae-bd3de078627c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国新任总理米歇尔巴尼耶.图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“首先，马克龙选择了一个会追求自己政策大方向的人。其次，外交政策和国防仍然是总统的‘保留领域’，”法国国际关系研究所亚洲研究中心主任马克·朱利安 (Marc Julienne) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“法国目前的主要焦点是国内政策：公共债务、就业、工资……最重要的是政治稳定，这是一个相当大的挑战。因此，人们不应期望法国的外交政策发生太多变化。”&lt;/p>;&lt;p>;Julienne 还指出，尽管巴尼耶已就任，但政府的其他成员尚未任命，包括外交部长的职位.&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学欧洲研究中心主任丁纯形容巴尼耶对中国的态度“谨慎、务实和平衡”，但表示总理的重点将主要放在紧迫的问题上国内挑战。&lt;/p>;&lt;p>;扰乱马克龙总统任期的政治动荡预计将“分散法国领导人与中国建立更紧密的经贸关系以及在重建中欧关系方面发挥主导作用的注意力”，他说&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶在参与中国相关问题时，曾抱怨欧洲公司的市场准入问题，并批评北京的对台政策。&lt;/p>;&lt;p>;1996 年，在解放军“向台湾附近的国际水域发射了四枚未装药的导弹”后，巴尼耶——作为法国欧洲事务部长并代表外交部长——对北京提出了责难。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是如果考虑不周的军事行动损害该地区的经济进步以及正在建立的地区安全架构，这对法国和欧洲来说将是令人震惊和危险的。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;2004年，时任外交部长巴尼耶根据双边合作协议签署了联合建设中国第一个P4实验室的协议，这标志着危险生物制剂工作的最高安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室位于武汉，于 2018 年马克龙首次对中国进行国事访问期间投入运行，并在几年后成为 Covid-19 起源争议的中心而闻名于世。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年在作为欧盟内部市场专员访问北京期间，巴尼耶会见了时任财政部长楼继伟，并对欧洲金融服务公司缺乏准入表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“中国银行是最大的银行之一以及世界上最强大的银行……他们不应该也不会害怕竞争。”巴尼耶当时告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;三年前，在担任同样的职务时，巴尼耶在北京告诉法国记者： “在中国的欧洲公司应该得到与在欧洲的中国公司相同的待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;墨卡托中国研究中心的中欧关系分析师弗朗索瓦·奇米茨 (Francois Chimits) 表示，马克龙在国内的不受欢迎可能会持续下去。总统将重点放在法国以外的问题上，将一些国内问题留给巴尼耶。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有看到任何迹象表明与之前的战略有任何分歧。随着马克龙在国内方面更加克制，你可能会在欧盟和国际层面看到他更多的表现，这可能会给法国支持的降低风险的方法注入额外的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶的任命是在这是中国与法国和欧盟关系的关键时刻，两国关系因一系列经济和贸易争端而紧张，而且北京在莫斯科侵略乌克兰期间与莫斯科结成准联盟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;随着中美竞争加剧，北京试图稳定与欧洲的关系，在习近平主席对法国、塞尔维亚和匈牙利进行国事访问后，北京在过去一个月向意大利、挪威和西班牙总理发出了邀请&lt;/p>;&lt;p>;但 7 月华盛顿峰会后，包括 30 个欧洲国家在内的 32 个北约成员国领导人发表联合公报，抨击北京是俄罗斯入侵乌克兰的“决定性推动者”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国人民大学教授王表示，北京敏锐地意识到法国和欧洲在中美平衡方面面临的困境。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马克龙的国内危机“远未结束”，但也存在“令人头疼的问题”他表示，巴黎和北京之间存在“挑战”，并指出法国在对中国电动汽车进口发起反补贴调查方面发挥了带头作用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京公开拒绝欧盟将中国指定为同时合作伙伴，但竞争对手王指出，作为系统性竞争对手，中国基本上接受了布鲁塞尔对复杂的中欧关系的评估。&lt;/p>;&lt;p>;“中国希望强调合作，同时淡化竞争的负面影响和对抗的可能性。”对北京来说，竞争不一定那么糟糕或零和，但需要确保法国和欧洲不会跟随美国以竞争的名义打压中国。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他表示，在欧洲严重分裂和法德领导轴心衰落的情况下，中国不断赞扬法国和欧盟的地缘战略重要性和外交自主权，以期将欧洲国家拉离华盛顿的轨道。&lt;/p>; &lt;p>;正如外交部长王毅在今年全国人大会议上所说，“只要中欧开展互利合作，制造集团对抗的企图就不会得逞；只要中欧坚持开放共赢，逆全球化就不会盛行”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学王教授表示，“从长远来看，中国与欧盟的关系将持续恶化” &lt;/p>;&lt;p>;“只要俄乌冲突持续下去，中国就很难摆脱自己的形象。”与俄罗斯关系密切。但即使乌克兰冲突结束，中欧关系也很难实质性改善并回到过去。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s PAS pursues casino ban, diluting vow to widen base beyond Muslims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278708/malaysias-pas-pursues-casino-ban-diluting-vow-widen-base-beyond-muslims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/3df8fbdb-4f71-448c-a97e-f8101fd94ebd_505ac4b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚伊斯兰党 (PAS) 主席阿都哈迪阿旺 (C) 2022 年马来西亚登嘉楼州马兰大选期间挥手致意。图片：法新社/马来西亚新闻部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;颇具影响力的泛马来西亚伊斯兰党（PAS）在年度代表大会上脱颖而出，承诺扩大其吸引力，但推动禁止赌博的举措引发质疑关于其在马来西亚大选之前实现更广泛包容性的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;伊党被视为国民联盟 (PN) 背后的推动力量，该联盟是一个强大的马来民族主义反对派联盟，一直阻碍总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的执政试图赢得该国马来穆斯林多数派的支持。&lt;/p>;&lt;p>;上周末在彭亨州参加伊党大会的代表们对一项禁止赌博的提案表示了广泛支持，其中包括如果获胜则关闭该国唯一的赌场就在几天前，伊党最高领导层呼吁成员扩大该党对非穆斯林的吸引力，以巩固他们赢得下届大选的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，拟议的赌博禁令引发了人们对伊党日益右倾的种族宗教倾向的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“担任政府三年，但他们忘记禁止赌博......现在全部他们突然想起来了？”阅读 Facebook 上一位名叫 Lee Tze Shen 的用户的评论，其中提到了伊党在疫情期间担任政府职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/27c521b1-4d47-46ae-8857-5d4686cd3c38_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者2018 年，泛马来西亚伊斯兰党 (PAS) 聚集在马来西亚兰卡威。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在不确定的结果之后，泛马来西亚伊斯兰党 (PAS) 成为议会中最大的政党2022 年全国民意调查未能产生绝对获胜者。该党利用马来人的不满情绪，与国盟伙伴一起在议会中占据重要的少数地位。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总理职位被交给了安瓦尔，他组建了一个联合政府，将他的竞争对手纳入前执政党中应国王的要求，巫统以及来自马来西亚婆罗洲沙巴州和砂拉越州的强大政治集团。&lt;/p>;&lt;p>;在安瓦尔任职期间，伊党被指控煽动文化战争并提出保守政策来支撑支持”高级职位。它目前统治着半岛北部地区的四个州。&lt;/p>;&lt;p>;周日，伊党彭亨州副专员安丹苏拉·拉布 (Andansura Rabu) 表示，各方需要齐心协力，消除所有“对社会有害的因素……包括赌博”。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅仅是伊斯兰教禁止赌博。佛教徒、基督教徒都不允许赌博，”安丹苏拉在党的会议最后一天的新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以这不是一个宗教问题。这是一个社会问题。赌博是有害的，所以我们需要制止它。”&lt;/p>;&lt;p>;赌博长期以来一直是马来西亚的一个政治热点问题，马来人（法律上被定义为穆斯林）占马来西亚人口的 50% 以上。该国 3300 万人口在法律上被禁止参与任何形式的赌博。&lt;/p>;&lt;p>;除了赌博之外，伊党历来禁止被视为非法或伊斯兰教禁止的活动，包括销售和消费酒精饮料&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰党主席阿卜杜勒·哈迪·阿旺在周六的党主体大会开幕式上发表政策演讲时表示，马来西亚的社会弊病是当权者拒绝将伊斯兰教作为指导原则的结果。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不幸的是，当伊斯兰教被边缘化时，经济领域就会受到高利贷、赌博和其他安拉谴责的行为的污染，导致禁止的活动合法化，”阿卜杜勒·哈迪用阿拉伯语中的“上帝”一词说道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对赌博的关注引发了对伊党在追求对马来穆斯林多数影响有限的问题时所谓双重标准的批评。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“首先在伊党的 4 个州禁止穆斯林[购买]香烟，好吗？抽烟不犯法吗？”阅读一位名叫 Soo Boon Poh 的用户在 Facebook 上发表的评论，其中提到了自 1995 年以来颁布的一项禁止吸烟的宗教法令。&lt;/p>;&lt;p>;合法化的赌博是国家财政的主要贡献者。&lt;/p>;&lt; p>;云顶集团自 1969 年以来一直经营着该国唯一的合法赌场，其 2023 年总收入约为 102 亿林吉特（21 亿美元），并向政府缴纳了约 3.133 亿林吉特的税款。&lt;/p>; &lt;p>;同年，成功集团旗下颇受欢迎的多多博彩彩票品牌缴纳了约 1.061 亿林吉特的税款，其收入略高于 60 亿林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赌博禁令计划遭到强烈反对，伊党代理总统图恩·易卜拉欣·图恩（Tuan Ibrahim Tuan Man）重复呼吁该党加倍努力“赢得心灵并说服人民”支持他们的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“所有聚会，包括非穆斯林，都必须进行要了解PAS如何通过真主确定的模具传达巩固，团结与和平的信息。 &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PwC invests in ‘high quality’ China business to ensure survival after US$62 million fine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3278710/pwc-invests-high-quality-china-business-ensure-survival-after-us62-million-fine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 16:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/1ED2630A-B79F-45CA-AA3C-C612F1799D2DD_B8CBA888882.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个由audit audit audit Firk fighit firp fighit firp fight fircopers pracewaterhousecoopers（pwc）办公室，在2024年8月27日在北京的财富金融中心。照片：ap。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;普华永道正在进行“有形投资”，以确保四大公司在中国拥有高质量和可持续的业务，它在向工作人员的备忘录中说，在中国监管机构周五以创纪录的罚款袭击了该公司的大陆部队。&lt;/p>; &lt;p>; PWC Zhong Tian因六个月的暂停和4.41亿元人民币的罚款（62美元）遭到袭击（62美元）百万）周五，该公司对失败的房地产开发商中国埃弗格兰德集团的审核。截至2020年的两年时间内的欺诈行为。&lt;/p>; &lt;p>;“我们想认识到，这对你们所有人来说都是一个极具挑战性的时期，”监管罚款公告后周五晚些时候发布的PWC内部备忘录说，并由路透社进行审查。&lt;/p>; &lt;p>;“普华永道网络还在这一期间向我们的中国公司表现出了持续的支持……他们正在进行切实的投资，以确保我们在中国拥有长期，高质量和可持续的业务，它说。并开始将业务定位为未来的成功。作为其补救措施的一部分。李辞去了他作为当地审计业务负责人的“以前的责任”。&lt;/p>; &lt;p>;该公司表示，其领导团队将帮助员工“导致任何问题或疑虑”，他们可能与中国监管公告有关。 >; &lt;p>;备忘录还说，普华永道中国有很长的高质量审计历史。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不认为少数参与团队成员的行为代表了这项工作&lt;/p>; &lt;p>;分别，监管机构正在继续调查香港单位与香港上市实体的中国埃弗格兰德（Evergrande &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大陆监管机构宣布的罚款“已经在中国跨董事会执法方面构成了重要地标”。财务报告委员会周五。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对中国的独立调查将以有序的方式推出，”</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seoul rooftop fire sparked by North Korea trash balloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3278698/seoul-rooftop-fire-sparked-north-korea-trash-balloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 15:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/1889C6FF-938F-4871-BA7C-0317BAFD031F_D6E468B3.PG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Balloons在本月早些时候朝着韩国的边界浮动。自5月以来，朝鲜已向南发送了5,000多个充满垃圾的气球。照片：Yonhap/afp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜的垃圾气球降落在首尔建筑物屋顶上并造成大火一年，引发了一场tit tat宣传活动。消防局说，首尔的甘索消防局在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;消防部门说，大火在18分钟内扑灭了15辆消防车和56名人员。 >;军事和警察当局收集了正在调查的气球。星期一。&lt;/p>; &lt;p>;大约40个气球已经降落在南部，主要是北贡吉吉省和首都首尔。 JCS说，与那些气球相连，其中包含“纸和塑料废物”，并补充说，他们没有向公众带来安全风险。说他们是对韩国活动家发起的宣传气球的报复。&lt;/p>; &lt;p>;为了回应，首尔已经暂停了与平壤的减轻紧张局势的军事协议，并重新启动了一些从边界沿着扬声器的宣传广播。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;垃圾气球上的计时器设备本月初造成火灾，一个在机场附近，另一个在存储单元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /Default/d8/images/canvas/2024/09/16/869c7a-46daf-46da-a985-a985-7582d010ac4444444_e1beaf7b.jpg7b.jpg7b.jpg“ alt =”朝鲜发出的气球降落在本月初，在paju的仓库的天花板被大火损坏。照片：Gyeonggi省消防服务/通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“某些朝鲜垃圾气球具有热计时器，如果当时不正确地分开，可能会造成火灾加热线被激活，可以使气球从其负载中脱离。”再次解释该方法是热线计时器加热气球材料的地方，导致它在空中撕裂。” &lt;/p>; &lt;p>;出现碎屑或危险材料的风险，因此，目前，最安全的方法被认为是在自然跌落后迅速收集它们的。在一定小时的时间内，然后将设备在空中引爆到他们打算放下的位置。受伤了，没有损害，“气球大火会在季节变干时会导致更糟”，杨补充说&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs seizes record HK$400 million of mainland China-bound electronics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278700/hong-kong-customs-seizes-record-hk400-million-mainland-china-bound-electronics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 15:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/de7b24-d97-4bad-a240-05ce387d9d9de2_22cf15b4.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;海关说，对于中国大陆。照片：开采&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关官员已从海上发货的柠檬酸发货到中国大陆的海洋中，没收了价值4亿港元（5130万美元）的计算机和电子产品，这是最大的柠檬酸今年到目前为止。终端，根据海关和消费税部门。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此事的消息人士周一说，被扣押的违禁品包括高性能的计算机产品，例如中央处理单元和显示卡。产品。消息人士说：&lt;/p>; &lt;p>;黑色神话：中国第一个AAA视频游戏Wukong，我们不排除拖运旨在满足在线游戏爱好者的需求的可能性。打破了记录，并在Steam Digital Game Store发行的第一天成为同类游戏中最受欢迎的标题 - 这是其大陆开发人员的里程碑。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称如果货物成功地被偷运到大陆。&lt;/p>; &lt;p>;他说，海关人员将与大陆当局交换情报，以跟踪收货人并找出违禁品的最终目的地。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;高级检查员Chow Chun-Hung的海关集团犯罪调查局说，上周一（9月9日）选择了该装运进行检查，因为柠檬酸很少进口到大陆。&lt;/p>; &lt;p>; chow说，该容器说何时在同一天，在Kwai Chung Customhouse进行检查，“ 40个装有50盒计算机和电子产品的托盘在内部没有柠檬酸。&lt;/p>; &lt;p>;他说拖运估计有4亿港元的街道价值，并补充说，这是今年同类的最大扣押。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，对违禁品的起源进行了调查。&lt;/p>; &lt;p >;这是三周内挫败的第三个海上走私案海关官/2024/09/16/81A8AC1F-96B6-47CD-A87B-17B4976987CA_62A7328E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在大陆上打破了记录。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月3日，海关官员在两个容器中扣押了价值8500万港元的走私货物，该容器载有马来西亚的克兰港。该运输包含超过100,000件二手计算机和电子产品。&lt;/p>; &lt;p>;宣布携带铝合金的两个容器被选中在Kwai Chung运输码头上进行检查，然后再将其装入马来西亚结合的海洋。船只。&lt;/p>; &lt;p>; 8月20日，他们从另一个容器中扣押了价值1500万港元的二手计算机和电子产品，该容器也被绑定到克兰港。高级检查员在这两种情况下说，该容器被宣布为携带铝材。乔说，计算机和电子产品通常被偷运到大陆，据信这是两次货物的最终目的地。&lt;/p>; &lt;p>;他认为，这两个马来西亚的货物旨在逃避1300万港元。在关税中。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，在这三种情况下尚未逮捕任何逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;在4月1日至8月15日之间，香港海关挫败了其他10件马来西亚的货物，涉及HK $ 547价值数百万美元的违禁产品。&lt;/p>; &lt;p>;在7月30日发现了其中一个案件，当时海关官员在一个载有东南亚国家的货物容器中扣押了价值1.5亿美元的电子零件。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;消息人士称，走私者总是改变了运输违禁品的战术和路线，以逃避探测。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，出口和进口无势的货物可处以长达7年的监禁和2澳元的$ 2百万罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Pakistan’s pink palace, ghostly tales and TikTokkers complicate preservation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3278694/pakistans-pink-palace-ghostly-tales-and-tiktokkers-complicate-preservation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 15:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/0AC19847-BB8F-4F83-88C8-48CBBBBBB840A3CB_75A1EBF6.JPG“ JPG” ALT =“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”它建于1920年代，此后已变成博物馆。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;彩色玻璃窗，扫楼梯和装饰的内饰使莫哈塔宫成为卡拉奇的宝石，这是一座2000万人的巴基斯坦大型。孔雀漫游草坪，当游客进入地面时，建筑和交通融化了。&lt;/p>; &lt;p>;粉红色的石栏杆，圆顶和护墙看起来像是从印度北部拉贾斯坦邦（Rajasthan）拔出的，穆斯林和印度教徒并排生活在港口城市的时代。&lt;/p>; &lt;p>;，但宏伟的宏伟并不能保证在土地稀缺和发展猖ramp的城市中生存。拆除，侵占，忽视，零碎的保护法和故意破坏正在侵蚀卡拉奇过去的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;该建筑物的受托人抵制将其变成牙科学院的企图，但仍有十年的诉讼在其中，继承人一位前所有者正在试图控制土地。它在1999年正式作为博物馆正式开业之前，空着了将近二十年。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿位于旧克利夫顿（Old Clifton）的主要房地产上，在豪宅，企业和高档餐厅中。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/09/09/01c3d661-f661-f661-f6dd-4603-a4603-a4b1-f9e2a538c59e238c59 _4594594594594.jjjpg alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;卡拉奇的高层建筑物。该市的人口每年增长约2％，几乎没有努力保护其历史遗址。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫哈塔宫（Mohatta Palace）等建筑物下的土地被广泛垂涎。 “这表明贪婪比遗产更重要。” &lt;/p>; &lt;p>;卡拉奇的人口每年增长约2％，并且有数十个社区和文化竞争太空，几乎没有努力保护城市的历史遗址。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;对于大多数巴基斯坦人来说，宫殿是他们将获得印度拉贾斯坦邦建筑辉煌的最接近的宫殿，因为旅行限制和敌对官僚机构在很大程度上使人们无法越过边境进行休闲，学习或工作。 &lt;/p>; &lt;p>;卡拉奇的多元文化过去比在拉合尔这样的城市更难找到保存冠军，与穆斯林主导的莫卧儿帝国有着密切的联系。 p>; &lt;p>;“优先考虑政府在保存工作中进行优先投资所需的有机当地社区支持的规模几乎不可能在像卡拉奇这样的社会分散的城市中获得。” &lt;/p>; &lt;div>; =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴基斯坦创始人穆罕默德·阿里·金纳（Muhammad Ali Jinnah）（左）和他的姐姐法蒂玛·金纳（Fatima Jinnah）（右）在伊斯兰堡的巴基斯坦纪念碑博物馆的马车上。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫哈塔宫是这种多样性的象征。印度教企业家 Shivratan Mohatta 在 1920 年代建造了这座住宅，因为他想要为他生病的妻子建造一处沿海住宅，以便享受阿拉伯海的微风。数以百计的驴车从乔德布尔（Jodhpur）带着鲜艳的粉红色石头，现在在印度的边界上。&lt;/p>; &lt;p>;他于1947年分开后离开，当时印度和巴基斯坦是从前大英帝国作为独立国家和独立国家和巴基斯坦雕刻的&lt;/p>; &lt;p>;接下来，宫殿被外交部占领。&lt;/p>; &lt;p>;，它将巴基斯坦政治皇室的手中作为巴基斯坦第一位领导人的妹妹法蒂玛·金纳（Fatima Jinnah）的家，也是她的一位强大的政治家&lt;/p>; &lt;p>;死后，当局将建筑物交给了她的姐姐Shirin，但Shirin在1980年去世，引发了人们的法庭斗争，说他们是她的亲戚，法院下令密封建筑物。 /p>; &lt;p>;黑暗而空荡荡的宫殿，其长满的花园和挂锁的大门吸引了人们的想象力。谣言传播了精神和超自然的事件。&lt;/p>; &lt;p>;一个听到小女孩的故事的人是纳斯雷恩·阿斯·阿斯卡里（Nasreen Askari），现在是博物馆的导演。 “她说。 “有人告诉我这是一个BHOOT（幽灵）平房，警告了，不要去那里。” &lt;/p>; &lt;p>;访客艾哈迈德·塔里克（Ahmed Tariq）听说过宫殿的建筑和历史。 “我来自（印度旁遮普邦）的巴哈瓦尔布尔，那里有Noor Mahal Palace，所以我想看看这个。维护良好，演讲中有很多细节和精力。这是一个很好的体验。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/16/16/16/259EA0CD -F934-4158-99CD-40D782443E18_08DF78B5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; nasreen Askari，在莫哈塔宫（Mohatta Palace）建立的博物馆主管。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但维持宫殿的钱不是来自入场费。&lt;/p>; &lt;p>;一般入场费为30卢比（10美国美分）这对于学生，儿童和老年人是免费的。在一个闷热的下午，宫殿只是吸引了一群游客。&lt;/p>; &lt;p>;它是周二至周日开放的，但在公共假期结束。即使是上午11点至下午6点，也不利于像卡拉奇这样的深夜城市。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿被出租给公司和慈善活动。当地媒体报道说，居民对交通和噪音水平感到抱怨。&lt;/p>; &lt;p>;，但宫殿并不欢迎所有注意力，即使它可以帮助为现代巴基斯坦建筑物提供一个空间。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/canvas/2024/09/16/f5593e6e-3e6e-3e6e-3beb-4abd-4abd-aa6e0-aa6e0-aa0218b7779999cbbb_43cb_43efb_43efb_43efb_43efb6c.pg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;莫哈塔宫（Mohatta Palace）禁止时装拍摄，婚礼和广告拍摄。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;关于鬼魂仍在tiktok传播的谣言，吸引了寻找怪异故事的影响者。但是宫殿禁止在里面拍摄，并短暂禁止了Tiktokkers。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是受托人想要的关注，” Askari说。 “这就是当您有任何后果或不寻常的情况时会发生这种情况。它引起了人们的注意。阿斯卡里说。 “会有不间断的婚礼，也没有访客或活动的空间，这也是如此。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; hashmi，考古学家说，在这些网站周围经常有一种强烈的领土主义感&lt;/p>; &lt;p>;“它适得其反地将公共遗产的地点转换为独家且通常昂贵的人工制品，以进行选择性消费。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>