<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Made-in-China still dominates US holiday sales, but do Americans even care?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244424/made-china-still-dominates-us-holiday-sales-do-americans-even-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7f8dc545-2025-49af-83c3-750ed79bde59_5b7a2a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月中国对美国发货量自11月以来首次增长去年7月，同比上涨7.35%。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国消费者丽贝卡·瓦茨·迪恩(Rebecca Watts Dean)只有在出于不相关的原因碰巧看到标签时才会注意到节日礼物的来源——比如检查一件衣服上的洗涤说明.&lt;/p>;&lt;p>;抛开东西方关系不谈，她并不特别关心她的孙子们的玩具或衣服是否是中国制造的。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不像是，如果某件东西是中国制造的，中国，我会把它放回架子上，”来自德克萨斯州沃思堡郊区的 55 岁代课教师沃茨·迪恩 (Watts Dean) 说。 “我只是认为，多年来，我们拥有的大部分东西都是中国制造的。”&lt;/p>;&lt;p>;瓦茨·迪恩是美国假日消费者的典型代表，他们购买任何地方制造的商品。尽管经历了多年的政治和贸易摩擦，但在特别活跃的购物季期间，美国普遍表现出的这种冷漠态度正在帮助中国对美国的出口保持稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国寻求提振经济、地缘政治，美国降息影响前景&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国出口商经常通过墨西哥和越南等第三国将货物运往美国，以至于消费者很难知道商品的真正原产地。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实上，衡量美国消费者是否从东南亚和墨西哥等地购买更多商品的麻烦在于，很难判断其中有多少实际上是中国商品。”龙洲经讯中国研究副总监克里斯托弗·贝多尔 (Christopher Beddor) 表示。 “无论怎样分析数据，中国仍然是美国的主要出口国。”&lt;/p>;&lt;p>;预计中国的地位将在 2024 年巩固。&lt;/p>;&lt;p>;高盛预计增长率为 3.1%继今年收缩 3.4% 后，明年中国的全球出口额将继续下降。标准普尔全球评级预计，由于“科技和电子产品周期出现好转”，明年的增长率将从今年的 2% 增长 4.2%。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 11 个月中国对美国的出口与 2022 年同期相比，11 月份的出货量下降了 13.8%，但由于比较基数较低，11 月份的出货量自去年 7 月以来首次出现增长，增长了 7.35%。&lt;/p>;&lt;p>;订单华盛顿跟踪美中贸易的顾问道格拉斯·巴里 (Douglas Barry) 表示，前往中国进行假日购物的商品将于 2023 年中期抵达美国。&lt;/p>;&lt;p>;巴里还在传播系教授问题和形象管理课程在乔治华盛顿大学。他最近在这个假期对他的 22 名本科生进行了调查，发现原籍国对他们的假期购物选择几乎没有影响。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人不再购买快时尚，并不是因为所在国家/地区。起源，但由于环境破坏和不良的劳工实践，”他说。 “他们责怪品牌，而不是供应商。”&lt;/p>;&lt;h3>;即使出口增长，贸易能否在 2024 年成为中国的经济支柱仍存疑&lt;/h3>;&lt;p>;然而，这家中国品牌的首席执行官 Minesh Pore 表示： -工厂采购平台BuyHive表示，主要零售商发现很难向美国公众“推销”中国。他补充说，旅行限制使品牌和供应商见面和联系变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;据 Pore 称，中国卖家正在通过拉丁美洲和亚洲其他地区的第三国运送货物。分析师预计，这些第三国航线将在未来几年保持中国对美出口的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国工厂已在墨西哥设立工厂以确保海外订单，他们从墨西哥出口的货物避免了美国进口针对中国的关税。美国官方数据显示，2023 年前 10 个月，这个与美国接壤的拉美国家向美国市场出口了价值 3560 亿美元的商品。&lt;/p>;&lt;p>;越南是通往美国的另一个重要渠道，也是制造业的重要出口国。中国的对手。该国工厂主要​​出口服装、鞋子和消费电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;据东南亚国家统计局称，今年前 9 个月，中国对越南的直接投资比 2022 年同期增加了 94.9%新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员贾扬特·梅农 (Jayant Menon) 表示：“尽管付出了种种努力，[中国]仍然如此强大，这是令人瞩目的” &lt;/p>;&lt;p>;贝多尔表示，从技术上讲，美国从中国进口的份额已从贸易争端前的约 22% 下降到如今的 14% 左右。但他表示，“实际上”，下降幅度并没有那么严重。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管墨西哥、加拿大和越南在向美国供应消费品方面取得了进展，但值得注意的是，中国仍保持着领先地位星展银行高级经济学家 Nathan Chow 表示：“中国是该行业美国进口商品的主要来源。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于中国电子商务巨头在线零售服务全球速卖通 (AliExpress) 来说阿里巴巴的销售额在最近的黑色星期五“出现了正增长”——黑色星期五是美国每年最繁忙的购物日之一，发生在感恩节假期之后，当时许多美国人都下班了。该零售商发言人表示，玩具、电脑和办公用品、家用电器和家具是最畅销的类别。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国克拉克森咨询公司的数据，黑色星期五的支出同比增长近 8%，达到约 100 亿美元，该公司将这一增长归因于购物者的缓解汽油等日常开支价格下跌。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 27 日，即被称为“网络星期一”的电子商务折扣日，即黑色星期五三天后，总支出达到 124 亿美元，增长 9.6%根据 Adob​​e Analytics 的数据，同比增长 %。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，美国经济的稳定为今年中国的出口奠定了坚实的基础。根据世界大型企业联合会智囊团的预测，美国经济到 2023 年应同比增长 2.4%，高于 2022 年的 2.1%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian rights lawyer spotlights plight of jailed women amid nation’s ‘very deep’ patriarchal bias]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3244455/indian-rights-lawyer-spotlights-plight-jailed-women-amid-nations-very-deep-patriarchal-bias?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/a7ffea54-9c9b-441e-a343-b49dd5313d94_d2bb1c40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工会成员、活动家和律师 Sudha Bharadwaj 在接受采访时发言法新社在她位于孟买的住所。巴拉德瓦吉在印度监狱中经历了女性遭受的“痛苦之海”三年的拘留，她警告说，社会的偏见在监狱里会被放大。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度一名最著名的维权律师在印度监狱中经历了女性遭受的“苦难之海”被拘留三年后，警告说社会的偏见在监狱里被放大.&lt;/p>;&lt;p>;由于无法筹集资金或完成复杂的保释文件，许多女性在印度冰冷的司法程序中等待审判时被监禁多年，尤其是那些处于该国数百年历史的种姓制度底层的女性，活动人士苏达 (Sudha) 说。巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“法律援助制度或多或少让大多数贫困囚犯失望了”，61 岁的巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 说道，她本人于去年获释。&lt;/p>;&lt;p>;“父权偏见”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“像狗一样”被迫离开缅甸，罗兴亚难民在印度面临迫害&lt;/h3>;&lt;p>;女性在印度监狱人口中所占比例不到百分之五。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 2015 年最新的政府统计数据，其中三分之二以上尚未被定罪，并被拘留等待审判。&lt;/p>;&lt;p>;“所有动态都表明，社会上发生的事情在监狱中反映得更加明显。”Bharadwaj 说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，无论你在社会之外看到什么偏见和歧视，它们都会在监狱中得到很大程度的反映。”&lt;/p>;&lt; p>;出生于美国的 Bharadwaj 是一位致力于穷人的律师，移居印度并放弃了美国公民身份，以支持恰蒂斯加尔邦的贫困社区。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/a20bfd6a-c8ce-4789-885a-23e63b19071f_81b71c64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;Sudha Bharadwaj 在孟买的住所阅读她的书《From Phansi Yard》。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这位工会成员于 2018 年被捕，并被指控发表涉嫌煽动暴力的演讲，但她否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我与我周围的大多数人相比，我仍然是一个享有更多特权的人，”她在孟买的家中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人当然很穷，其中很多人没有受过教育 - 有些人他们完全是文盲。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不知道发生了什么。他们大部分时间都被家人抛弃。所以，我真的陷入了痛苦的海洋”。&lt;/p>;&lt;p>;在 Bharadwaj 被释放之前，她的三次保释申请均被拒绝，但条件严格，禁止她讨论自己的案件。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的“贱民”女性面临着旨在帮助她们的计划的拒绝&lt;/h3>;&lt;p>;但在一本在狱中研究的书中，她详细介绍了她遇到并试图帮助的女性的情况。&lt;/p>;&lt;p>;标题来自 Phansi院子，或者说“悬空”院子，这本书详细介绍了浦那 Yerwada 监狱囚犯的故事。&lt;/p>;&lt;p>;在许多案例中，她所写的女性本可以获准保释。&lt;/p>;&lt; p>;“要么他们太穷，请不起好律师，要么法律援助律师根本懒得来见他们，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 写了“数百份”申请“只有那些你非常需要入狱的人才应该入狱，”她说，并补充说，保释应该是“规则和监狱”巴拉德瓦吉 (Bharadwaj) 写道，被监禁的妇女被视为二等公民，其中，印度 2 亿达利特种姓中的女性曾遭受“贱民”——面临额外的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她遇到的人中有一名达利特妇女，她因雇主指控她偷窃珠宝而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名妇女被指控谋杀了她的房东，尽管没有提供明确的证据，而且她也辩称无罪。&lt;/p>;&lt;p>;另一人因儿媳自杀而被捕，仅仅是因为她死时就在家里。&lt; /p>;&lt;p>;一名寡妇因儿子据称在盛怒之下杀死了她的情人而被捕。儿子被保释，但他的母亲却没有被保释。&lt;/p>;&lt;p>;Bharadwaj 还写道，帕迪人被警察视为麻烦制造者，经常因轻微犯罪而被捕，然后被指控犯有更严重的罪行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“警察受过训练，只要有尚未解决的犯罪行为，基本上就会围捕周围的所有帕迪人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到，判决似乎是对于低种姓的人来说要严厉得多。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Pennsylvania President Liz Magill resigns after backlash over antisemitism testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244524/university-pennsylvania-president-liz-magill-resigns-after-backlash-over-antisemitism-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 08:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/d137671d-7547-4368-8354-5c36f1c0031b_6af33787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚大学校长 Liz Magill 在法庭上作证周二，众议院教育和劳动力委员会在华盛顿举行。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;常春藤盟校宾夕法尼亚大学校长利兹·马吉尔 (Liz Magill) 周六表示，她已辞职，她因校园内反犹太主义立场而受到批评。&lt;/p>;&lt;p >;马吉尔是周二在国会听证会上就 10 月份以色列-加沙战争爆发后大学校园反犹太主义抬头作证后受到批评的三名顶尖大学校长之一。&lt;/p>;&lt;p>;她曾费城大学董事会主席斯科特博克周六在该大学网站上发布的一份声明中表示，该大学同意留任直至任命临时校长。博克也辞职了。&lt;/p>;&lt;p>;“我写信是为了告诉大家，校长利兹·马吉尔已自愿辞去宾夕法尼亚大学校长职务，”博克在宾夕法尼亚大学发布的公告中表示。博克表示，马吉尔将继续担任该大学法学院的终身教员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/10/eb6f37e7-730b-4a09-bd30-2635e3acdd70_e5f2f9d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈佛大学校长克劳丁·盖伊 (Claudine Gay) 作证周二，众议院教育和劳动力委员会在华盛顿国会山举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马吉尔、哈佛大学校长克劳丁·盖伊和麻省理工学院院长莎莉·科恩布鲁斯周二在美国众议院委员会作证。&lt;/p>;&lt;当他们试图走一条保护言论自由的路线时，他们拒绝对共和党女议员埃莉斯·斯特凡尼克提出的要求对犹太人进行种族灭绝是否违反学校守则的问题给出明确的“是”或“否”答案。欺凌和骚扰行为。&lt;/p>;&lt;p>;在作证后的几天里，要求马吉尔和盖伊辞职的呼声尤其高涨。马吉尔周三发布了一段视频，她在视频中表示遗憾，盖伊周五道歉。&lt;/p>;&lt;p>;犹太学生、家庭和校友指责学校容忍反犹太主义，特别是自伊斯兰组织成立以来亲巴勒斯坦示威者的声明中。哈马斯于 10 月 7 日袭击以色列，造成约 1,200 人死亡。据加沙卫生部称，那次袭击引发了以色列的大规模反击，导致 17,700 多名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;欧洲极右翼加入反对反犹太主义的集会，令一些犹太人感到不安&lt;/h3>;&lt; p>;“一个下来。两个人去。在宾夕法尼亚大学宣布这一消息后，斯特凡尼克在社交媒体网站 X 上表示：“这只是解决普遍存在的反犹太主义的开始，反犹太主义已经摧毁了美国最‘有声望’的高等教育机构。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，马吉尔的辞职是“最低限度的要求”，并敦促哈佛大学和麻省理工学院采取类似行动。&lt;/p>;&lt;p>;自十月以来，反犹太主义和伊斯兰恐惧症在美国和其他地方急剧上升。&lt;/p>;&lt;p>;反犹太主义据反诽谤联盟称，哈马斯袭击以色列后两周内，美国发生的事件增加了约 400%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国伊斯兰委员会关系部本周表示，在战争开始后的两个月内，因伊斯兰恐惧症和对巴勒斯坦人和阿拉伯人的偏见而引发的事件与去年同期相比增加了 172%。&lt;/p>;&lt;p>;Eyal Yakoby，一所大学宾夕法尼亚州学生起诉学校，指控学校对反犹太主义反应不足，他在 CNN 上表示，马吉尔的辞职是大学迈向更广泛变革的一步。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我本人以及许多校友和同学的看法。”家长们已经为此努力了一段时间……[但是]对于包括博克主席在内的许多领导人来说，这只是一种文化中的第一张多米诺骨牌，他们允许这种情况发生，”雅科比说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dispute emerges over invite for Hong Kong leader to attend Apec summit in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244519/dispute-emerges-over-invite-hong-kong-leader-attend-apec-summit-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2d7c0cb9-1bb4-4c66-a052-3a7b22a06bf8_61ac2517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司长保罗代表香港出席上个月的亚太经合组织峰会成龙之后的领导人约翰·李(John Lee)表示，日程安排问题是他无法出席的原因。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果香港特首李家超没有提及“日程安排问题”，是否会获准出席上个月在旧金山举行的亚太经合组织峰会，引发争议并派了财政部长。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员在参议院确认听证会上表示，美国制裁的领导人在该国不会受到欢迎，行政长官办公室告诉《华盛顿邮报》，这是“一个无可争辩的事实”，他收到“来自美国的亲自邀请”，参加在旧金山举行的亚太经合组织会议。&lt;/p>;&lt;p>;“李先生在收到邀请函后决定如果他亲自出席或以其他方式派代表代表他出席，”该办公室周六深夜表示。 “李先生最终决定派财政司司长陈茂波先生代为出席。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/10/ca846819-0277-4ec6-9c30-fec5fdbb603f_a432863f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;就在几周前会上，行政长官办公室表示，李家超“亲自收到”美国发出的出席峰会的邀请。图片来源：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔表示，美国已向中国大陆和中国大陆明确表明了这一立场。香港当局表示，行政长官李家超在该国不会受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我想在这里非常明确地强调，我们向中国和香港当局明确表示，他不会在香港受到欢迎。”坎贝尔在上周的参议院确认听证会上表示：“他在旧金山不受欢迎，事实上他需要派出第二个人，他也确实这么做了。” “我们从来没有打算让他参加。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔是在参议院外交关系委员会成员质问美国总统乔·拜登提名他担任副国务卿期间发表这番言论的。&lt; /p>;&lt;p>;美国财政部于2020年8月对李光耀和其他10名官员实施制裁，声称他们通过实施国家安全法破坏了香港的自治和居民自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/006f4c2c-0325-4445-989a-ea671f683394_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;库尔特·坎贝尔在参议院外交关系委员会审议他担任副国务卿的提名时接受了成员的质询，他拒绝了李政府对事件的说法。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在峰会前夕，李在镕呼吁美国尊重峰会东道主的角色，允许他前往旧金山，但美国国务院表示不能允许受制裁的官员入境。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚太经合组织是一个国际组织，但是否允许官员入境由东道国决定。&lt;/p>; &lt;p>;就在聚会前几周，行政长官办公室同样表示，李光耀“亲自收到”来自美国的邀请，但“日程安排问题”将阻止他出席，财政司司长陈茂波将代表香港。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港的李约翰跳过了亚太经合组织。这座城市是赢了还是输了？&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士当时警告说，李光耀出席峰会可能会给美中关系带来另一个摩擦点，后来又表示，他无法出席峰会，并以日程安排问题为由。鉴于需要稳定两国之间的关系，这是摆脱微妙局势的最佳途径。&lt;/p>;&lt;p>;资深政治评论员罗绍兴此前向《华盛顿邮报》表示，考虑到市领导人的缺席是一个“实际举动” &lt;/p>;&lt;h3>;财政部长将在亚太经合组织峰会上讲述香港的“真实故事”：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;中国国家主席习近平在峰会期间会见了拜登，双方就芬太尼、军事通信和人工智能等领域达成了协议。&lt;/p>;&lt;p>;李先生仍留在香港，参观了课外托管中心，会见了居民并解释了情况听取施政报告中提出的议题，并与香港总商会和立法会议员共进午餐。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky heads to Argentina, hoping to win Global South’s support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244523/ukraines-volodymyr-zelensky-heads-argentina-hoping-win-global-souths-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/7fe9a701-9362-46d2-b10e-f4e6acdc3913_2bb9b3c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿根廷国会将于周六举行，即就职典礼前一天哈维尔·米莱总统在布宜诺斯艾利斯举行的仪式。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基周六前往阿根廷，出席阿根廷新总统哈维尔·米莱的就职典礼，这是他首次访问拉丁美洲。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基的Telegram 消息应用程序上宣布的此次访问将重点关注乌克兰在长达 21 个月的对俄战争中争取全球南方国家支持的长期努力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统表示，他在前往阿根廷途中会见了西非国家佛得角总理乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦，并感谢他“谴责俄罗斯的侵略”和支持乌克兰的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基希望召开“全球和平峰会”，并推动了一项以俄罗斯军队从乌克兰撤军和承认其 1991 年后苏联边界为基础的和平计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/066665d6-ee33-44ea-9b8b-e3db9dccbd55_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基周六会见佛得角总理乌利塞斯·科雷亚·席尔瓦。图片来源：乌克兰总统新闻处，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅一直在努力与非洲、亚洲和拉丁美洲各国政府建立关系，但发现其对以色列的支持与以色列的立场不一致。其中一些国家的立场。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰媒体本周猜测，米莱的就职典礼可能会成为泽连斯基和匈牙利总理欧尔班维克托会面的背景，以解决乌克兰申请欧盟成员资格方面的分歧。&lt; /p>;&lt;p>;下周举行的欧盟峰会将决定是否按照欧盟执行委员会的建议，与乌克兰和邻国前苏联共和国摩尔多瓦就争取成员国资格展开谈判。&lt;/p>;&lt;p>;A必须一致做出决定，欧尔班已多次表示反对现在开始谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰人为长期战争做好了准备。西方会坚持到底吗？&lt;/h3>;&lt;p>;泽连斯基的幕僚长安德烈·叶尔马克本周表示，他正在努力安排总统与欧尔班会面的合适时间。&lt;/p>;&lt;p>;与新任阿根廷总统一样，欧尔班也是右翼观点的倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;周六，他在 X（前身为 Twitter）上发帖称，他已经见过米莱。欧尔班赞扬右翼“不仅在欧洲，而且在全世界”的选举成功。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US forces in South Korea on regional agile combat mission with joint drill in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3244333/us-forces-south-korea-regional-agile-combat-mission-joint-drill-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/2addd0be-6a79-4cdd-8500-b70b4e0f6038_9a1aa712.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国F-16战斗机前往参加11 月与新加坡举行 Commando Sling 23 联合军事演习。图片：美国印太司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将加强驻印太部队与其他国家军队的合作，以遏制与中国在台海和南海的武装冲突， &lt;/p>;&lt;p>;驻韩美国空军五年来首次参加新加坡联合军演后的评估。&lt;/p>;&lt;p>;据驻韩美军（USFK）称首尔以南乌山美国基地的六架 F-16 战斗机以及 90 名飞机维修人员被派往新加坡参加为期三周的年度联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;据称Commando Sling 23 演习于 11 月 6 日至 24 日举行，使美国和新加坡空军能够“建立空中通信、评估战术、增加互操作性并提高联盟能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“双边训练为乌山飞行员提供了机会驻韩国第 36 战斗机中队指挥官、美国空军中校科里·费雷尔 (Cory Ferrer) 表示： ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;致力于保卫首尔、对抗平壤的驻韩美军很少能进行这样的演习，同时展示伙伴关系的力量和必要性。离开朝鲜半岛并参加韩国或美国以外国家的演习。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次已知时间是 2018 年，当时韩国群山市群山空军基地有 6 架 F-16 战机韩国西海岸加入了突击队投石。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治和国际研究教授斯蒂芬·纳吉表示，这次演习显示了美国与东南亚志同道合的国家合作的能力。&lt; /p>;&lt;p>;“它传递出这样的信息：驻韩美军不仅可以部署到东南亚，而且在台湾发生突发事件时也可以部署到台湾海峡对岸，”纳吉说。&lt;/p>;&lt; p>;“这向该地区的修正主义国家传递了一个重要信息，即驻扎在韩国、日本或其他地方的美国军队实际上可能能够部署在其他冲突地区。”&lt;/p>;&lt;p>;驻韩美军参加联合演习之际，台湾海峡和南海的紧张局势不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国人民解放军指责美国是南方“和平与稳定的最大威胁”不久后，美国海军加布里埃尔·吉福兹号濒海战斗舰与菲律宾海军在争议海域进行联合行动，并经过仁爱礁附近。它是南沙群岛有争议的环礁之一，最近北京和马尼拉之间因菲律宾执行的补给任务而发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/14cf200d-e57c-42e9-84eb-6c528d41ae05_c9397cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;菲律宾 BRP Jose Rizal（右）和 USS Gabrielle Giffords 在 11 月的一次演习中。 12月4日，中国指责美国船只进入仁爱礁附近有争议海域。图片来源：美联社菲律宾武装部队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国国防部发言人吴谦大校也称美国计划在印度部署中程导弹太平洋明年将遏制台湾问题的冲突成为“危险趋势”，并补充说，这将“严重破坏地区和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“中方对此坚决反对，并将坚决反击。需要强调的是，台湾问题纯属中国内政，不容任何外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一架美国 P-8A 反潜巡逻机经过穿过台湾海峡。解放军东部战区表示，已派出战斗机监视飞机的通过。&lt;/p>;&lt;p>;美国智库兰德公司国防研究员布鲁斯·贝内特表示，将美国战斗机部署在东亚意味着华盛顿部署“快速反应部队”，旨在应对任何突发的局部冲突发展。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国决定入侵台湾，驻扎在韩国的美国空军可以用来支持台湾。希望这种情况永远不会发生，”贝内特说。&lt;/p>;&lt;p>;“幸运的是，空军相对容易部署。因此，其他美国战斗机将在几天内飞来掩护从韩国部署的任何美国战斗机，并支持战区其他地方的美国盟友。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/c9f9516a-69d0-4ffa-9093-8eda50c3a024_3ee6bd2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;一架美国 P-8A 反潜巡逻机。解放军表示，其中一架飞机本周飞越台湾海峡，并派出战机对其进行监视。图片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科表示，驻韩美军与东南亚的关系符合美国的“敏捷作战”战略2022年提出“就业”概念，华盛顿的目标是通过支持联合全域作战来提高威慑力。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的概念使战区的美军能够更灵活地跨地区行动，以在需要时支持行动。这样，部署到某个地区的部队就不再局限于该地区，而是可以用来应对远处邻近地区的危机。”Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这使对手的行动变得复杂化。首尔庆熙大学中国研究教授 Choo Jae-woo 表示，驻韩美军拥有更多资源与驻扎在东亚的其他美军相比，日本在该地区的行动具有“战略灵活性”，因此在与中国的战争中发挥着更大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“由于日本的和平宪法，驻日美军必须重点关注日本的国防和在行使战略灵活性方面存在局限性，”秋说。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国的情况不同，”他说。 “平壤可以利用驻韩美军不在的机会攻击韩国，但首尔的军队足以击败这些进攻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国教授金贤旭 (Kim Hyun-wook)国家外交学院表示，虽然驻韩美军的主要关注点是朝鲜半岛，但其最近与新加坡的联合演习表明，他们正在为台海和南海可能发生的战争做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中美对抗如果南海形势变得更加严峻，驻韩美军的一部分可能会被赶往该地区。” “台湾的任何意外事件都是日本和韩国的意外事件。 &lt;/p>; &lt;p>;纳吉说，美国已被迫在该地区为朝鲜和台湾的担忧做好准备，以及专制国家之间的协调提高，例如正如中国和俄罗斯一样。 /p>; &lt;p>;“这意味着我们将看到更多的互操作性，更多的美国资产集成……以应对该地区内的挑战。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China should move beyond wartime past and forge closer ties with Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3244109/why-china-should-move-beyond-wartime-past-and-forge-closer-ties-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/07/3f0d52b9-1fda-4591-b12c-c9a145c25c01_707029b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（左）与中国国家主席握手11 月 16 日，习近平在旧金山亚太经济合作论坛峰会期间会面。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;12月13日将是南京大屠杀86周年纪念日。这么多年过去了，中日关系仍然深陷历史长河的阴影之中。双方的民意都接近谷底。在关系紧张的情况下，中国国家主席习近平和日本首相岸田文雄上个月在旧金山举行了一年来的首次面对面会晤，以寻求互惠互利的关系。&lt;/p>;&lt;p>;此举朝着正确的方向。当两国面临如此多的共同挑战 — — 从经济困境和人口问题，到日益严重的气候变化和地区安全问题 — — 他们必须问自己，是持续的紧张关系还是更密切的合作会更好，不仅对彼此有利，而且对彼此有利。对于亚洲乃至世界来说也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;历史在两国关系不那么融洽的过程中发挥了作用。中国认为问题的根源在于日本未能为其战争罪行妥善道歉。然而道歉问题本身就很复杂。在第二次中日战争（1937-1945）之后的几十年里，中国并没有寻求日本的道歉，因为它认为自己是胜利者。&lt;/p>;&lt;p>;但它的态度在1989年之后发生了变化，北京方面更加重视关于民族主义。此后，东京多次对日本帝国主义的战争罪行表示歉意和遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;但在中国人听来，大多措辞软弱，听起来不真诚，反映出日本一些高级保守派人士的感受，他们根本不想道歉。&lt;/p>;&lt;p>;日本领导人（包括首相）参拜供奉日本战争死难者的有争议的靖国神社，对中国的感受无济于事。中曾根康弘和安倍晋三，以及许多人认为日本粉饰其历史教科书的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，许多日本人开始觉得北京只是想让道歉问题继续下去作为打击东京的政治工具。&lt;/p>;&lt;p>;中国和日本也面临地缘政治分歧。中国和日本分别作为世界第二和第三大经济体，都怀有地区领导雄心。他们还对东海无人居住的岛屿链存在长期争端，中国称之为钓鱼岛，日本称之为尖阁列岛。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，两国之间几乎没有信任。 &lt;/p>;&lt;p>;《亚洲的清算：中国、日本和太平洋世纪美国实力的命运》一书的作者理查德·麦格雷戈认为，日本是中国外交政策的巨大失败。 “如果中国能够让日本放心并建立信任，那么日本人就不会再支持美军在他们的国家驻扎，”他在接受采访时告诉我。这意味着美国在亚洲的影响力将被终结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是一种可能性。早在 20 世纪 90 年代，许多日本政客就希望与中国交好，因为他们看到自己的未来在亚洲。然而，北京的敌意促使他们全心全意地拥抱美国。&lt;/p>;&lt;p>;现在是北京走出过去、与东京建立更紧密关系的时候了。除了中国是日本最大的贸易伙伴这一事实之外，中国还有很多理由与这个邻国保持良好关系。作为一个与中国有着悠久历史的亚洲国家，日本有可能在缓和台湾危机等危机方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势的缓和将减轻整体威胁认知，并让所有参与者放松安全保障在该地区的职位。中日友好关系对于地区稳定与繁荣至关重要。如果两国继续敌对，那就对美国有利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国之间的官方关系仍然暗淡，但两国人民之间的关系也是如此。过去几十年来，中国的反日情绪一直高涨，今年日本决定释放福岛核电站处理后的废水，这种情绪并没有得到改善。&lt;/p>;&lt;p>;尽管许多专家表示这样做是安全的，但北京方面却不这么认为。社交媒体上爆发出愤怒的情绪。大连一位烧烤店老板甚至更进一步，贴出了一个牌子，上面写着：日本顾客请勿入内。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，公众对日本的愤怒已经达到了连穿和服都会被骂的地步。被攻击并贴上不爱国或日本走狗标签的人。攻击日本已经成为一种时尚。在我看来，张贴“禁止日本人”标语、攻击和服穿着者等行为是幼稚和不文明的行为，有损中国作为世界崛起大国的形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我不是呼吁中国人民忘记我们在日本帝国主义手中所遭受的痛苦。就我而言，我不会忘记。作为一个南京人，我仍然记得奶奶给我讲过的悲惨故事。时间回到 1937 年，当她抱着尚在襁褓中的女儿试图逃离这座城市时，一枚炸弹落在附近。几米外的邻居被爆炸炸成碎片，失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;东京应该为在中国犯下的暴行明确无保留地道歉，特别是为南京大屠杀道歉。&lt;/p>;&lt;p>;如此多的中国人对日本感到不满是可以理解的，让这种反日情绪失控是不明智的。国家利益高于个人感情，改善中日关系最符合中国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel vows to ‘press harder’ in Gaza after US blocks UN ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244522/israel-vows-press-harder-gaza-after-us-blocks-un-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 04:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/b8768dad-3b67-49ef-bbf4-2881d9a938c8_88078188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击加沙地带南部汗尤尼斯后冒出浓烟， 周六。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙人在被炸毁的医院中寻求庇护，因为以色列周六发誓要在与哈马斯的战争中“加大力度”，一天前美国阻止了以色列在以色列的停火请求。联合国。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织称加沙面临“世界末日”的人道主义局势，并处于疾病和饥饿的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;至少有 17,700 人，其中大部分是妇女和儿童根据加沙卫生部的最新数据，在这片狭长地带的两个月战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿否决了一项要求周五停火的联合国决议，此举强烈遭到巴勒斯坦权力机构和哈马斯以及人道主义组织的谴责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/10/aa397499-ed84-4511-b131-597a41be262a_b0baae3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击一名巴勒斯坦妇女后抱着她的孩子周六，加沙地带拉法街区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在视频声明中表示：“我非常赞赏美国采取的正确立场”，并誓言“继续我们的正义战争”消灭哈马斯”。&lt;/p>;&lt;p>;数千名加沙人在加沙市的 al-Shifa 医院避难，该医院在以色列上个月袭击那里后已不再运作，部分被毁。数百个由布料和塑料碎片制成的临时帐篷填满了医院的庭院和花园，周围是倒塌的墙壁。&lt;/p>;&lt;p>;来自该市 Shejaiya 区的 56 岁苏海尔·阿布·达尔法 (Suheil Abu Dalfa) 说，他是为了躲避以色列飞机和坦克的猛烈轰炸.&lt;/p>;&lt;p>;“这太疯狂了。一枚炮弹击中了房子，炸伤了我 20 岁的儿子，”他说。 “我们逃到了老城，一切都只是罢工和破坏……我们不知道该去哪里，”他说。 “我们不知道他们是否会再次袭击医院。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在加沙指定了安全区。巴勒斯坦人和援助组织表示，这几乎没有带来任何缓解&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯卫生当局表示，仅在 24 小时内就有 71 名死者抵达代尔巴拉赫的阿克萨烈士医院，还有 62 名死者抵达南部城市纳赛尔医院。汗·尤尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;法新社记者在纳赛尔医院看到一名儿童躺在临时担架上，其他人在地板上等待护理，而外面的消防队员正试图扑灭一座因以色列袭击而部分被毁的燃烧建筑。 .&lt;/p>;&lt;p>;救助儿童会的亚历山德拉·赛赫 (Alexandra Saieh) 谈到“伤口中的蛆虫被剔除，儿童在没有麻醉的情况下接受截肢”。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况“不仅是一场灾难，而且是世界末日” ”，乐施会的 Bushra Khalidi 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列在 10 月 7 日发动史无前例的袭击后发誓要铲除哈马斯，当时武装分子突破了加沙的军事化边界，杀死了约 1,200 人，并夺取了据以色列称，其中 138 名人质仍被扣押。&lt;/p>;&lt;p>;以色列陆军参谋长 Herzi Halevi 表示，需要在加沙战役中“加大力度”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到越来越多的恐怖分子被杀，越来越多的恐怖分子受伤，最近几天我们看到恐怖分子投降——这是他们的网络正在崩溃的迹象，”他在耶路撒冷的一个仪式上说道。&lt;/p>;&lt;p>;在电话中阿维夫期间，一些以色列人举行了支持和平的示威，而其他人则举行了一场表演，呼吁将人质带回家。&lt;/p>;&lt;h3>;美国否决了联合国安理会要求以色列与加沙立即停火的要求&lt;/h3>;&lt;p >;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周五罕见地呼吁安理会就停火进行投票，称“加沙人民正在寻找深渊”。&lt;/p>;&lt;p>;但该投票被美国否决，美国特使罗伯特伍德表示，这“脱离了现实”，“将使哈马斯继续存在，并能够重复 10 月 7 日所做的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长埃利·科恩表示，停火将拯救哈马斯，“这正在承诺”战争罪和反人类罪，并将使其能够继续统治加沙地带”。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯表示，他“要求美国对巴勒斯坦儿童、妇女和老年人的流血事件负责”否决后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/a92c1430-d560- 4b90-92d0-21f51914c203_cd6f3bcb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六以色列袭击汗尤尼斯后，巴勒斯坦消防队员正在努力扑灭一所房屋内的火焰。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无国界医生组织 (MSF) 慈善机构负责人艾薇儿·贝努瓦 (Avril Benoit) 将美国的否决描述为“与其声称维护的价值观形成鲜明对比”。 &lt;/p>;&lt;p>;在被以色列袭击摧毁的拉法住宅区，人们也感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“为了我们的事业和巴勒斯坦人民，安理会批准并实施了哪些决议？ ？”当地居民穆罕默德·哈提卜在废墟中说道。&lt;/p>;&lt;p>;支持哈马斯的伊朗警告称，这可能导致“该地区局势失控的爆炸”，而土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安则谴责联合国&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡威胁称，如果真主党参战，贝鲁特将被摧毁&lt;/h3>;&lt;p>;加沙 240 万人口中估计有 190 万人流离失所。&lt;/p>;&lt; p>;由于被阻止离开狭窄的领土，他们将与埃及交界处附近的拉法变成了一个巨大的营地。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队表示，在这场战役中已经损失了 93 名士兵，另外两人在一次失败的行动中受伤。周四晚上，哈马斯试图营救人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，一名 25 岁的人质萨哈尔·巴鲁克 (Sahar Baruch) 在行动中身亡，这一消息后来得到了贝里 (Beeri) 基布兹社区的证实，贝里是受灾最严重的地区之一。 10 月 7 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着空中、海上和地面战斗的继续，军方表示，部队在加沙市的一所学校发现了武器，并遭到联合国机构学校和清真寺的枪击。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装派别表示，他们向以色列南部的雷姆发射了火箭弹。根据以色列数据，10 月 7 日，雷姆是超新星音乐节的举办地，造成 364 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;有由于以色列和伊朗支持的黎巴嫩真主党运动之间定期进行交流，人们担心会发生更广泛的地区冲突。以色列军队表示，周六从黎巴嫩进行了未具体说明的“发射”，包括使用战斗机进行了报复。&lt;/p>;&lt;p>;以色列占领的约旦河西岸的暴力事件也激增，军方表示已逮捕 2,200 人、1,800 人自以色列-加沙战争开始以来，其中包括哈马斯成员。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mahsa Amini’s family blocked from leaving Iran for posthumous EU human rights prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244521/mahsa-aminis-family-blocked-leaving-iran-posthumous-eu-human-rights-prize?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 02:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/f89a0aed-c289-4bcc-9ccb-589cea51eb9a_93901f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊斯坦布尔示威期间，一名抗议者手持 Mahsa Amini 的肖像2022 年 9 月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在拘留期间死亡的伊朗库尔德妇女马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 的家人被禁止前往法国领取死后颁发的最高权利奖，他们的家人被禁止前往法国领取死后颁发的最高权利奖。律师周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿米尼于 2022 年 9 月 16 日因涉嫌违反伊斯兰共和国严格的女性着装规定而被伊朗宗教警察拘留时死亡，享年 22 岁。&lt;/p>;&lt;p>;她的家人和支持者说她被杀了。伊朗当局声称她在拘留期间死于之前未公开的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，欧盟将其最高权利荣誉萨哈罗夫奖授予她以及她的死亡引发的全球运动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，她家人在法国的律师 Chirinne Ardakani 表示，阿米尼的父母和兄弟“被禁止登上飞往法国参加萨哈罗夫奖颁奖典礼的航班” ”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，尽管持有有效签证，这家人仍被禁止离开伊朗，他们的护照也被没收。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔达卡尼表示，伊朗当局“从未如此动员起来”阻止受害者家属与国际社会对话”。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗人因担心镇压以防止骚乱而缅怀马赫萨·阿米尼&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲议会主席罗伯塔·梅索拉敦促伊朗扭转其举动梅索拉在社交媒体上表示：“我呼吁伊朗政权撤销禁止马赫萨·阿米尼的母亲、父亲和兄弟旅行的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们下周二的位置是在斯特拉斯堡的欧洲议会与勇敢的伊朗妇女一起接受萨哈罗夫奖。真相不能被压制。”&lt;/p>;&lt;p>;萨哈罗夫奖附带 50,000 欧元（53,000 美元）的捐赠，将于 12 月 13 日在欧洲议会的仪式上颁发。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;马赫萨·阿米尼之死引发了伊朗的大规模抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;它还引发了一场名为“妇女、生命、自由”的全球运动，呼吁伊朗结束强制戴头巾的做法伊朗安全部队镇压了国内的抗议活动，杀死了数百人，并处决了数十人，因为据称他们参与了官方所说的抗议活动。 “骚乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“妇女、生命、自由”运动在世界各地的城市继续进行，经常举行高举阿米尼照片的示威活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate protesters turn Venice’s Grand Canal green]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244520/climate-protesters-turn-venices-grand-canal-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.10 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/10/2bcd0636-18a3-4042-adc3-7a377ea89c3f_eaa51d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动家扭转威尼斯大运河的水域时，人们乘船周六运河绿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利环保人士周六使用一种染料将威尼斯大运河变成绿色，以抗议他们所说的迪拜 Cop28 气候峰会缺乏进展。&lt;/p>; &lt;p>;来自灭绝叛乱组织的抗议者借助攀爬绳索悬挂在运河上的里亚托桥上，还展示了一条横幅，上面写着：“Cop28：当政府在讲话时，我们命悬一线。”&lt; /p>;&lt;p>;意大利城市的小段河流和运河，从北部都灵的波河到南部罗马的台伯河，也在类似的抗议活动中变绿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/10/2e39660b-1a30-446d-8bf2-9f1c48d19667_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，活动人士在意大利威尼斯的抗议活动中在大运河上悬挂横幅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“几个小时后，这些水域将恢复到原来的样子，”灭绝叛乱组织说。&lt;/p>;&lt;p>;“在与此同时，在政府谈话的同时，我们也在计算持续的洪水和火灾造成的损失和受害者。”该组织在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，视觉效果是由一种无害的荧光素染料产生的， &lt;/p>;&lt;h3>;联合国教科文组织建议将威尼斯列入遗产危险名单&lt;/h3>;&lt;p>;然而，威尼斯市长路易吉·布鲁格纳罗(Luigi Brugnaro)谴责了他所谓的“生态破坏者”，并呼吁意大利当局对他们进行惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;市长表示，周六，在抗议期间，大运河上的船只交通被暂停，出于安全考虑，必须检查运河水和里亚托桥上最近修复的柱子&lt;/p>;&lt;p>;“威尼斯是一座脆弱的城市，一座值得热爱和尊重的城市！够了，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines arrests member of pro-Islamic State militant group over Catholic mass bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244518/philippines-arrests-member-pro-islamic-state-militant-group-over-catholic-mass-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 23:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/09/42bddd3f-1885-4808-9d9b-ef25217c6e1e_228e68da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南部马拉维市爆炸现场的执法人员菲律宾，12 月 3 日。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名军事指挥官周六表示，一名亲伊斯兰国激进组织成员因在菲律宾南部的天主教堂爆炸事件而被捕&lt;/p>;&lt;p>;这名男子名叫贾法尔·加莫·苏丹 (Jafar Gamo Sultan)，在追捕四名嫌疑人时被拘留，据信这些嫌疑人是该国最大的穆斯林城市马拉维袭击信徒的幕后黑手，该城市于 2017 年被武装分子围困。 &lt;/p>;&lt;p>;上周日的爆炸事件造成 4 人死亡、50 人受伤，伊斯兰国组织后来声称对此负责。&lt;/p>;&lt;p>;准将叶戈尔·雷伊·巴罗基略 (Yegor Rey Barroquillo) 表示，监控录像似乎显示苏丹携带着藏在袋子里的爆炸装置进入棉兰老州立大学体育馆，信徒们聚集在那里参加仪式。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾和平谈判会永远结束叛乱冲突还是“援助敌人”？&lt;/h3>;&lt; p>;参与搜寻袭击者的菲律宾陆军第 103 旅指挥巴罗基洛表示，苏丹的一位名叫“奥马尔”的亲戚也因此次袭击而受到通缉。&lt;/p>;&lt;p >;巴罗基洛说，苏丹在周三的一次行动中被捕，同一天，警方确认了另外两名男子 Kadapi Mimbesa 和 Arsani Membisa 为嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;所有四名男子都属于 Dawlah Islamiyah-Maute 组织巴罗基略说，他们被怀疑是实施这次袭击的“一个组织的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;军方将这次爆炸事件描述为可能是对其针对该地区激进组织的致命行动的报复性袭击。&lt; /p>;&lt;h3>;菲律宾因支持美国印太战略而在东盟中脱颖而出&lt;/h3>;&lt;p>;武装分子对公共汽车、天主教堂和公共市场的袭击一直是该地区数十年来动荡的一个特点。 &lt;/p>;&lt;p>;马尼拉于 2014 年与该国最大的反叛组织摩洛伊斯兰解放阵线签署了和平协议，结束了他们致命的武装叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有一小部分穆斯林武装分子反对反政府武装。和平协议依然存在，包括自称效忠伊斯兰国组织的武装分子。共产主义叛乱分子也在该地区活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 00:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>