<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests Macau chauffeur after seizing gold bars worth HK$10 million hidden inside his car]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253001/hong-kong-customs-arrests-macau-chauffeur-after-seizing-gold-bars-worth-hk10-million-hidden-inside?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 17:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/3cd433c4-98be-4bec-88eb-68d0610938e0_5b41c7f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在手套箱后面发现了二十根金条（圈出）。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海关人员逮捕了一名澳门居民，并在他通过世界上最长的跨海大桥离开香港之前，在他的车内查获了价值1000万港元（130万美元）的金条，这是大约六周内第二次查获此类金条。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员周五表示，前一天在一个管制站没收的 20 条金条可能是运往中国大陆，走私者可以在那里获利&lt;/p>;&lt;p>;“由于内地金价上涨的影响，海关不排除不法分子铤而走险，通过走私黄金跨境，然后倒卖牟利的可能性。”海关港珠澳大桥货运处黄亦辉督察表示：“从价格差异来看。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/5acc8806-0659-421a-9188-143a5695ac6c_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关检获价值1,000万港元的金条。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，海关人员在各口岸加强对车辆的检查，以打击此类跨境走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;20公斤周四晚上 10 点左右，一辆七座汽车在边境检查站被拦下接受检查，准备通过港珠澳大桥离开香港，随后发现了（44 磅）货物。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这辆车因司机行为可疑而被接受 X 光检查。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，汽车检查在乘客座位前面的手套箱附近发现了可疑图像。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获价值1000万港元金条后逮捕澳门居民&lt;/h3>;&lt;p>;“拆开手套箱后，发现20公斤黄金藏在手套箱后面的空间里，”黄说。&lt;/p>;&lt; p>;“犯罪分子将走私物品藏于车辆内部结构内，试图逃避侦查。”&lt;/p>;&lt;p>;该名34岁司机，持有澳门身份证，担任司机，因涉嫌试图出口未列舱货物而被拘留，最高可判处七年监禁及罚款 200 万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/c61ce956-fb6c-417f-b1e8-8130c878360e_28578546.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;这些金条可能是运往中国大陆的。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海关集团犯罪调查局巡视员何廷俊表示，跨境走私行动旨在规避内地当局严格的进口限制。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不排除犯罪分子利用这辆车将金条走私到澳门，然后通过其他[非法]渠道将金条带入内地的可能性，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他表示正在进行调查，以确定黄金的来源以及这批黄金的收货人和所有者。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子因“销售”金条收入而被指控洗钱&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，海关人员以类似路线及隐蔽方式检获。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员于1月8日在同一管制站截查一辆前往澳门的车辆，并检获该车辆司机座位旁边的中控台下方的秘密隔间内藏有大量金条。&lt;/p>;&lt;p>;该名32岁司机也是澳门身份证持有人，因涉嫌出口未申报货物而被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该案的消息人士称，警方正在调查这两起案件是否有关联，以及这两起事件是否是同一个走私集团所为。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian court asks lions, named for a Hindu goddess and a Muslim emperor, be renamed ‘to avoid controversy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3252989/indian-court-seeks-renaming-interfaith-lions-named-hindu-goddess-and-muslim-emperor-avoid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1d927015-4913-4bac-a0de-263bfb63f0c8_adb5e86d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度法院要求当局重新命名一对狮子，以“避免不必要的争议”。这对夫妇以印度教女神和穆斯林皇帝的名字命名。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个宗教团体请愿阻止两只狮子共享围栏后，印度法院要求当局为两只以印度教女神和穆斯林皇帝命名的狮子找到新的名字。 &lt;/p>;&lt;p>;本月，西塔和阿克巴被运往西孟加拉邦的西里古里动物园，作为邻邦动物交换计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这惹恼了印度教教区协会 (VHP)，著名的右翼印度教组织，一直反对宗教间关系。&lt;/p>;&lt;h3>;印度教团体因以穆斯林统治者命名的狮子而将此事告上法庭，在印度引起轩然大波&lt;/h3>;&lt;p>;该团体将此事告上法庭，称这对狮子的同居是一种“亵渎”行为，伤害了印度教的宗教感情。&lt;/p>;&lt;p>;加尔各答高等法院的法官 Saugata Bhattacharyya 周四要求政府律师为这对狮子重新命名。&lt;/p>;&lt;p>;据《印度斯坦时报》报道，他在法官席上表示：“应该避免并停止使用这些名称，以避免不必要的争议。”政府法律顾问乔伊吉特·乔杜里 (Joyjit Choudhury) 告诉法官，该州“已经在考虑重新命名”。 ” 这对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;西塔是印度教史诗《罗摩衍那》的主角之一，也是印度教信仰中最受尊敬的神灵之一罗摩的妻子。&lt;/p>;&lt; p>;阿克巴是 16 世纪的莫卧儿皇帝，他将伊斯兰教的统治扩展到了印度次大陆的大部分地区——印度教民族主义团体称这段时期是他们的宗教受到压迫的时期。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 还声称阿克巴是在两人抵达西里古里之前，这头狮子最初以拉姆的名字命名。&lt;/p>;&lt;h3>;印度有两只以印度教神灵和穆斯林皇帝命名的狮子引发法庭请愿&lt;/h3>;&lt;p>;批评者称，印度对 200 只狮子的宗教不宽容自总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 政府于 2014 年上台以来，穆斯林少数民族数量已增长了 100 万。&lt;/p>;&lt;p>;VHP 是一个与莫迪执政的印度人民党关系松散的组织，一直致力于反对跨宗教婚姻并支持国家的努力&lt;/p>;&lt;p>;它还颁布了“爱情圣战”阴谋论，声称印度穆斯林少数民族欺骗印度教妇女结婚，使她们皈依伊斯兰教。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 17:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whirlwind romance? Hong Kong’s ‘Chubby Hearts’ display calls second timeout ahead of expected high wind speeds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252991/whirlwind-romance-hong-kongs-chubby-hearts-display-calls-second-time-out-ahead-expected-high-wind?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/0c381d5f-9be5-4d04-b6da-2f2a88ee6932_7667dcad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环皇后像广场展示两个三米高的心形气球花园取代了原来的 12 米装置。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的巨型心形气球装置再次暂停，因为高风速迫使其组织者自情人节以来一周内第二次暂停漂浮的艺术品组织此次活动的香港设计中心周五在社交媒体上写道，由于预计“突然的中环皇后像广场花园的“风速和风向变化”。&lt;/p>;&lt;p>;预计强劲的东北季候风将在周末及下周初至中旬为华南沿岸带来稍为凉爽的天气。&lt; /p>;&lt;p>;到下周五，气温可能会下降约 5 摄氏度（41 华氏度）至 16 度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/bcca7672-3219-4819-aac1-3eb0126bc027_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Chubby Hearts位于中环的装置于2月17日首次被短暂拆除。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;若风速达到约41公里/小时，气球将需要被拆除（每小时 25 英里），与 3 号台风信号下的情况类似。&lt;/p>;&lt;p>;该装置据信是伦敦展出的装置尺寸的四倍，于上周六首次被拆除，原因是中环的风速超过装置所能承受的最大极限。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，下午1时中环码头10分钟平均风速为17.5公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;主办方补充说，将在中环展示一对三米长的“胖乎乎的心”，以弥补原展被取消的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的“胖乎乎的心”跳过了由于天气原因活动暂停&lt;/h3>;&lt;p>;“我们今天在中环皇后像广场花园特意安排了两个三米的胖心，供公众欣赏！今天下午1点到9点快来捕捉这个浪漫的时刻吧！” &lt;/p>;&lt;p>;该装置及其较小的同类装置将在全市各处展出，直至 2 月 24 日。&lt;/p>;&lt;p>;当局上周透露了该装置的组织者，该装置被归类为大型装置当地活动已寻求 780 万港元（997,180 美元）的政府资助，以展示英国设计师 Anya Hindmarch 的艺术作品。&lt;/p>;&lt;p>;该资金尚未获得批准，将用于支付策展、展览制作的费用、安全、市场研究和推广。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 17:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police to install 15 CCTV cameras in Mong Kok in March, 600 more across city by midyear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252980/hong-kong-police-install-15-cctv-cameras-mong-kok-march-600-more-across-city-midyear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/3bc7d7e5-a1fa-42b0-ab7c-ab149640d59b_fcb800ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人安装监控摄像头。警方计划在 3 月份设置 15 个闭路电视。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方将于下月在香港繁忙的旺角地区安装15组监控摄像头，这是警方在罪案热点地区设置超过600个闭路电视的第一阶段计划年中出于公共安全目的。&lt;/p>;&lt;p>;警方周五表示，正在研究使用人工智能 (AI) 技术驱动的监控系统来促进执法的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;保安局及警方向立法会提交文件，公布计划在全港18区罪案高发及人流密集的公共地方安装闭路电视摄像头的计划细节，以确保公共安全，并加强预防和侦查罪案。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/9b11b7ad-0fa1-4e81-a0ba-253394e93c7b_dcf2dca6.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中西区的闭路电视摄像机。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报章称，“在公共场所安装闭路电视摄像头对于预防犯罪特别有效”，并补充说这些设备可以起到显着的威慑作用&lt;/p>;&lt;p>;“此外，当犯罪发生时，闭路电视录像可以提供更多线索，协助警方调查案件并将罪犯绳之以法。”&lt;/p>;&lt;p >;据报称，全市615个地点将安装闭路电视摄像头，包括政府大楼、传统及智能灯柱。&lt;/p>;&lt;p>;“其中，香港警务处计划安装15套闭路电视摄像头于2024年3月在旺角安装闭路电视摄像机进行技术性测试，并在优化运作后于2024年中正式启动涉及余下600台闭路电视摄像机的安装计划。”&lt;/p>;&lt;p>;该报没有提供有关摄像头具体位置的更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警务处处长萧伟文支持安装 2,000 个闭路电视摄像头的计划&lt;/h3>;&lt;p>;据称，闭路电视录像将在安装完毕后自动删除。自记录之日起 30 天。但执法人员会保留被认为对犯罪调查有用的录音。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，“现阶段”，闭路电视不具备跟踪功能，并指出设备的操作程序也将符合要求&lt;/p>;&lt;p>;文中亦指出，中国内地及海外国家，例如澳洲、英国、德国、日本及新加坡，均依赖闭路电视监控。&lt;/p>;&lt;p >;“内地、澳门特别行政区和其他国家的执法机构……已在公共场所安装闭路电视摄像头以协助执法，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 16:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong top court allows bid by Jimmy Lai, 6 former opposition lawmakers to have convictions over banned 2019 march overturned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252981/hong-kong-top-court-allows-bid-jimmy-lai-6-former-opposition-lawmakers-have-convictions-over-banned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 16:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/74933168-9df4-4c5f-a5a5-345209617da9_584c8af6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》创办人黎智英离开荔枝角接待中心2020年。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最高法院允许入狱的媒体大亨黎智英和六名前反对派议员因参与禁赛而进行最后一次定罪。 2019年反政府抗议期间的游行被推翻。&lt;/p>;&lt;p>;三名终审法院法官周五同意审查主审法官涉嫌的错误，因为没有考虑起诉包括资深民主党人李柱铭在内的七人的合理性朱明，因他们在2019年8月18日的大规模示威活动中所扮演的角色而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;上诉人辩称，警方禁止港岛游行是对其言论自由的过度限制和集会，并且他们在刑事审判中的参与可以被原谅。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院由五名法官组成的完整小组进行的辩论预计将揭示英国最高法院 2021 年做出的具有里程碑意义的决定最高法院以多数票裁定，如果当局侵犯了抗议者的基本权利，则可以建立合法借口的法定辩护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/7f9f338a-9999-4b06-885b-2cf17e144c33_dfd62e7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 三名终审法院法官同意审查主审法官所指控的错误。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;七名反对派人物正在寻求刑事案件的彻底胜利，他们面临的两项指控中的一项在下级法院首次上诉后已被撤销.&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院早些时候裁定，检方有足够的证据对这七人提出组织未经授权集会的指控，但认可主审法官的裁决，即该组织仍然参与了非法集会。 &lt;/p>;&lt;p>;检察官周五要求最高法院恢复七人之前对组织罪的定罪，但法官同意下级上诉法院的裁决，并禁止他们进一步提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p >;终审法院押后就部分上诉人就《公安条例》中一项涉及未经授权集会罪的条文提出的单独宪法质疑作出裁决。&lt;/p>;&lt;h3>;阴谋爆炸案的策划者和组长香港警员认罪&lt;/h3>;&lt;p>;他们辩称，最高法院2005年一项具有里程碑意义的裁决并没有阻止他们的企图，该裁决维护了要求抗议者获得警方批准才能举行示威的通知计划的合法性。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;出席周五听证会的三名法官之一，法官罗伯托·里贝罗 (Roberto Ribeiro) 先生对 2005 年裁决的相关性表示保留，称通知制度在审判中从未受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;相反，法官继续说，法院主要关注的是，考虑到未经授权的集会罪最高可判处五年监禁，这七人的起诉是否不相称。&lt;/p>;&lt;p>;Ribeiro 和法官同事 Joseph Fok 和 Johnson Lam Man-议员已保留判决，直至具体日期。&lt;/p>;&lt;h3>;前立法会议员黎智英、李柱铭因未经授权的香港抗议而被定罪&lt;/h3>;&lt;p>;这七人是 2021 年被定罪的 9 名反对派人士之一。组织并参加了被禁止的游行，该游行最初是在维多利亚公园举行的合法集会。&lt;/p>;&lt;p>;地区法院法官阿曼达·伍德科克 (Amanda Woodcock) 对现已关闭的《苹果日报》创始人黎智英判处 8 至 18 个月监禁小报，以及三名前反对派议员：李卓人、“长发”梁国雄和何秀兰。&lt;/p>;&lt;p>;李柱铭和前立法会议员何俊仁被判缓刑。俊恩及吴霭仪。&lt;/p>;&lt;p>;分别被判入狱10个月及缓刑的前政客区诺轩及梁耀忠没有提出上诉。&lt; /p>;&lt;p>;上诉法庭在黎智英、李卓人、梁国雄及何秀兰上诉部分成功后减刑，但在宣判两个月时，他们已服满各自的刑期&lt;/p>;&lt;p>;黎智英、何俊仁、李卓人、梁国雄和区目前因涉嫌违反北京实施的国家安全法而入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 16:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore investigates money changer over suspected fraudulent trading]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252985/singapore-investigates-money-changer-over-suspected-fraudulent-trading?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 16:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1ebcfd0c-dbba-4785-b577-7e15f0bd6ced_690df923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区。该城市国家正在调查一家涉嫌欺诈交易的汇款公司。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡汇款公司 Samlit Moneychanger Pte.正在接受涉嫌欺诈交易等犯罪行为的调查，这是该城邦资金冻结丑闻中迄今为止最重大的进展。&lt;/p>;&lt;p>;对一名 43 岁女性和 34 岁男子的调查根据新加坡金融管理局和新加坡警方的联合声明，该公司已于周五开始工作，分别担任 Samlit 的董事和合规经理。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻社早些时候报道了该公司在中国警方冻结了客户从新加坡寄回家的钱后，客户起诉了他们，并接受了新加坡金管局的检查。与此同时，Samlit 周二告诉监管机构，计划放弃其支付服务许可证并停止其业务。&lt;/p>;&lt;p>;“还收到了有关 Samlit 的公司银行账户及其董事个人账户中存在异常转账活动的报告”银行账户，”声明称。 “MAS 很遗憾 Samlit 没有采取更负责任的行动，而是选择在此时交出执照。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国警方冻结现金后，新加坡货币兑换商提起诉讼，索赔 48,000 美元&lt;/h3>;&lt;去年年底，新加坡监管机构命令该市的汇款公司停止使用非银行和非银行卡渠道向中国汇款。在此之前，有数百起投诉称通过新加坡汇往中国的汇款被冻结，其中近三分之二的报告与 Samlit 有关。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于 Samlit 突然放弃其许可证，MAS 已采取措施确保声明称，Samlit 的公司银行账户中的资金，包括指示该公司就任何资金提取和转账寻求批准。声明称，这些有担保的资金足以履行 Samlit 未完成的汇款义务。&lt;/p>;&lt;p>;当局“理解受影响汇款人面临的挫败感，并敦促受影响汇款人在新加坡法律框架内寻求补救”。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 16:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home prices fall at a slower pace as Beijing steps in to resuscitate property sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252970/chinas-home-prices-fall-slower-pace-beijing-steps-resuscitate-property-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/9ade5c1f-fe71-4380-b4b8-90f578773e7d_10055681.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国恒大集团开发的未完工住宅小区景观河北省石家庄市郊。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方数据显示，1月份中国大陆房价下跌，但由于消费者信心持续疲弱，新建和居住单位的下跌速度均放缓。&lt; /p>;&lt;p>;国家统计局周五公布的数据显示，70个大中城市新建住宅价格上月下降0.37%，降幅较12月的0.45%有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;二手房价格下跌 0.68%，而一个月前则下跌 0.79%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月价格下跌的城市较少。数据显示，56 个城市新建住宅价格下降，比 12 月份减少 6 个城市；68 个城市现房价格下降，上月为 70 个城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;房价疲软野村证券分析师在周五的一份报告中表示，随着新屋销售的持续萎缩，突显出中国房地产行业今年开局不佳。这家日本投资银行补充称，下调五年期贷款市场报价利率 (LPR) 的影响可能有限。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京振兴萎靡房地产业措施的一部分，中国人民银行 (中国人民银行将五年期贷款利率（银行抵押贷款利率的基准）从 4.2% 下调至 3.95%，这是 2019 年以来的最大降幅。&lt;/p>;&lt;h3>;中国房价继续下跌，跌幅为近 9 年来最大年&lt;/h3>;&lt;p>;“我们仍然认为，拯救房地产行业最有效的政策是中国人民银行提供资金，帮助交付预售未交付的房屋，”野村分析师表示。&lt;/p>;&lt;p >;高盛表示，LPR 降幅幅度超出预期，表明可能会出台更多政策宽松措施来支持该行业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这家美国投资银行警告称，“考虑到与较低水平相关的房地产持续疲软，一线城市和私人开发商，此类宽松措施可能只会导致未来几年该行业的“L型”复苏”。&lt;/p>;&lt;p>;在中国四大城市中，只有上海出现了房价上涨1月份下降0.4%，北京、广州、深圳下降0.1%至0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;同比来看，住房危机更加明显，新房价格位居首位。 ，二三线城市跌幅在0.4%至2.1%之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院下令对全球负债最重的开发商中国恒大集团进行清算，价值337美元惠誉最近的一份报告显示，中国的新房销售可能会进一步打压中国大陆的购房情绪。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国评级机构预计，今年中国的新房销售将下降最多 5% 。 “如果房屋建设大规模暂停，将会出现重大下行风险，因为这将对本已疲软的购房者情绪产生连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况将与政府不断增加的住房建设政策相冲突。决心稳定房地产行业并遏制​​溢出风险，但这不是我们的基本情况。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As trade barriers go up in the West, the rest are ‘reglobalising’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252899/trade-barriers-go-west-rest-are-reglobalising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/df7d712a-4acf-4de5-906d-d7f34981dfc5_1639bc1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 30 日，中国天津港附近的一个堆场内的车辆。随着国家领导人发起魅力攻势吸引外国投资者，中国推出了一系列开放自由贸易区的措施。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;早在 2021 年，疫情肆虐之际，美国国家情报委员会在其《2040 年全球趋势》报告中警告称，世界将面临更加激烈的竞争。它强调了全球挑战、分裂、不平衡、竞争和适应的主题。&lt;/p>;&lt;p>;后新冠疫情时代，西方与其他国家之间经历了疫苗和数字鸿沟的世界似乎确实正在分裂成由以下因素强化的集团：民族主义和两极分化，其特点是不平等加剧，在气候变化等问题上国际合作失败，以及恐怖分子、毒枭和富裕基金会等非国家行为体的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;冒着瓦解全球供应链的风险，全球化碎片化的可能性看起来更大。亚洲是否为这种去全球化场景做好了准备？&lt;/p>;&lt;p>;现实是，富裕的西方国家正在转向内向，沿着贸易、金融、数字、移民和军事路线筑起栅栏。将于 2026 年实施的欧盟碳边境调整机制是设立新壁垒的一个例子，尽管对向欧洲出口的生产商排放的碳制定公平价格的想法值得称赞。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是自 2018 年以来美国对中国进口商品的关税上涨了六倍，讽刺的是，这减少了美国的就业和产出。美国从中国的进口有所下降，但从墨西哥和越南等国家进口的大量中国产品似乎正在填补这一缺口。尽管如此，对国家安全至关重要的基本生产（例如半导体和国防设备）的本土化不会逆转。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，西方正在废除其创建和提出的自由贸易秩序，尽管世界其他国家推动更多贸易和开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他国家已加入贸易集团——例如区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）和全面进步协定跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）以及自由贸易区，例如东盟与中国之间提议的自由贸易区。美国不属于这两个地区集团，民主党和共和党都没有进行重大贸易改革的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;为什么我们会陷入如此系统性的僵局？特朗普政府贸易谈判代表罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 表示：“我认为贸易政策应该帮助美国工薪阶层找到并维持高薪工作。但几十年来，它的重点是价格优化、效率和企业利润。其结果是数以百万计的就业岗位流失、数千个社区遭到破坏以及数万亿美元的贸易逆差累积。这一政策使国家变得更弱、更穷。”&lt;/p>;&lt;p>;工人阶级的贫困归咎于中国，但中国和世界其他国家无法影响美国国内税收和劳工政策。如何缩小其贫富差距。变革的真正障碍是政治僵局，国内政治和既得利益无法或不愿意打破保护自己地盘的官僚体制。&lt;/p>;&lt;p>;随着时间的推移，许多全球领导人不可避免地采用了总统风格。治理，将更多的行政权力集中到一个中央核心，不仅监督政策制定，还监督执行和资金筹措。事实上，一些实力较强的领导人已经侵蚀了立法和司法部门的制衡，表现出独裁倾向而不是民主传统。毫不奇怪，许多最大和最强大国家的领导者都是70岁以上的男性——印度尼西亚新当选的总统普拉博沃·苏比安托就是最新的例子——表现出右翼、集权的领导形式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;与此同时，贸易的性质也发生了深刻的变化。贸易思想领袖理查德·鲍德温 (Richard Baldwin) 认为，全球贸易的未来在于数字服务，而不是实物商品。&lt;/p>;&lt;p>;即使供应链重新配置将生产分配到中国以外，其他国家之间的贸易也在增长而西方内部贸易却在下降。数字平台的兴起，例如那些使个人和小型企业能够直接相互清算支付的平台，将促进 B2B（企业对企业）和 C2C（消费者对消费者）贸易，从而削弱跨国公司的作用。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲新兴经济体不仅仅是“中国加一”的目的地&lt;/h3>;&lt;p>;此外，商品和服务贸易，包括中小企业进行的贸易，将越来越需要满足环境、社会和公司治理（ESG）标准。&lt;/p>;&lt;p>;尽管地缘政治差异近乎存在脱钩，但各方都同意，维护中小企业符合 ESG 的贸易将有助于创造国内就业机会。这场大战将是如何创建标准、流程和值得信赖的贸易、清算和支付系统，使消费者、公司、金融机构和国家成为不断变化的贸易格局中的赢家。&lt;/p>;&lt;p>;交易仍将以美元、欧元或人民币计价，但将会有更多替代品，例如数字代币、稳定币和新形式的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有人谈论去美元化和去全球化，但这种转变失去美元和全球贸易并不容易。但实施的制裁越多，金砖国家（最初是巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）和其他国家使用其货币和数字资产进行对西方监控不透明的贸易的动机就越大。 &lt;/p>;&lt;p>;总而言之，世界其他国家仍然相信利用开放贸易来提振经济和创造就业机会的理念，并且更加意识到富裕的西方可能会以微妙的形式变得更加保护主义和孤立主义。不是去全球化，而是“再全球化”，这意味着贸易将变得截然不同、更加复杂和更加分散。世界正变得更加错综复杂、相互关联和相互依存。再多的孤立主义也无法改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China demands drug suppliers boost imports to combat rise in winter respiratory diseases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252943/china-demands-drug-suppliers-boost-imports-combat-rise-winter-respiratory-diseases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/cfdd5dbf-8c21-4d24-a504-7f9f01a5faec_bacd1512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院称季节性传染病发病率迅速上升对进口药品的需求，包括注射用阿奇霉素，一种用于治疗一系列感染的抗生素。图片来源：Shutterstock Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在医生投诉后，中国国家医疗保障局 (NHSA) 已要求供应商解决广泛用于治疗呼吸道疾病和流感的进口药物的短缺问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国务院网站gov.cn发布的一份报告称，季节性传染病的兴起迅速推高了对进口药品的需求，其中包括注射用阿奇霉素，一种用于治疗一系列感染的抗生素。&lt;/p>; &lt;p>;阿奇霉素被列入国家医保目录，每年都会列出政府选定的符合全额或部分报销条件的药品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然大多数都是国产药，但一些进口药品如阿奇霉素注射液也在清单中。&lt;/p>;&lt;p>;这些药品是政府通过指定公司购买的。通过批量购买，政府可以降低医保药品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;去年年中以来，中国多种病原体引起的呼吸道疾病激增。阿奇霉素在去年儿童中的支原体肺炎激增期间受到了人们的追捧。&lt;/p>; &lt;p>;去年的峰值期间，许多医院被患者淹没了，互联网用户和互联网用户都扰乱了抗生素，尽管医生的警告说，抗生素还是受到抗生素的治疗。该药物仅应在处方下使用。&lt;/p>; &lt;h3>;印度警察说，蛇毒被偷运在中医中&lt;/h3>; &lt;p>;数十年的过度使用和不当使用阿奇霉素已导致毒品肺炎肺炎NHSA表示，在中国的抵抗力。政府管理中国政府支持的医疗保险计划。&lt;/p>; &lt;p>;它表示将加强检查以确保供应商按时分发毒品，并鼓励医疗机构报告任何短缺或延迟的阿奇霉素注射剂或其他供应商&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;医疗机构可​​以在储备药物清单上使用药物，或者在短缺时替代药物。 >; &lt;p>;去年在呼吸道疾病的激增中，政府一再向公众保证，仿制药与进口药物一样好，尽管许多消费者仍然因进口抗生素而争先恐后。为了提高公众对仿制药的信心，中国进行了大规模的临床试验。&lt;/p>; &lt;h3>;在与致命的，耐药的超级咬伤&lt;/h3>; &lt;p>;的战斗中，有效的抗生素出现了。要求中国提供有关其北部地区儿童中呼吸道疾病激增的更多信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;后来引用中国政府的人说没有发现新的病原体，并引起了爆发的浪潮通过多种病原体，包括流感，支原体肺炎和呼吸道合胞病毒（RSV） - 冬季呼吸道疾病暴发背后的所有常见病原体 - 以及SARS-COV-2，这是导致COVID-19的病毒。</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Paris set to host ceasefire talks, 2 weeks after last bid failed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252966/israel-gaza-war-paris-set-host-ceasefire-talks-2-weeks-after-last-bid-failed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 15:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/5923DF3F-9A60-451F-846D-9BB425B2858B_8700EE54E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;以色列罢工。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列将于本周末与美国，卡塔尔和埃及在巴黎举行谈判，以征收停火和释放人质的潜在协议。 &lt;/p>; &lt;p>;在两周前，关于停火的最后一次对话均未发生，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu以色列撤离。&lt;/p>; &lt;p>;，但巴勒斯坦激进组织哈马斯的负责人，伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）本周在埃及，在数周内最有力的迹象表明，谈判还活着。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的频道12频道12电视周四报道说，战争内阁已批准由摩萨德情报局负责人戴维·巴内亚（David Barnea）领导的派遣谈判者，周五向巴黎送往巴黎，以谈论潜在的交易，以释放10月在10月从以色列绑架的100多名人质，他仍然被认为是哈马斯的人&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/4c35901b-8135-8135-4881 -B01B-701357047777D_067B99A8.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个以色列炮兵部队向加沙（Gaza）射击。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央情报局局长威廉·伯恩斯（William Burns）星期四。&lt;/p>; &lt;p>;周四早些时候，以色列国防部长Yoav Gallant表示，该国的人质谈判者得到了扩大的权威。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列罢工加沙的拉法，因为休战在路上进行了会谈&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;外交努力的紧迫性似乎在整个月的斋月假期之前正在增加，该假期将于3月10日开始。美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）在巴西告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;美国中东特使布雷特·麦格克（Brett McGurk内塔尼亚胡周四，白宫国家安全发言人约翰·柯比（John Kirby）在一份简报中说。&lt;/p>; &lt;p>; Blinken说，他，Burns和McGurk“在不断沟通并在此方面工作”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 告诉路透社，以色列对缺乏进展负有责任，并且正在背弃几周前在先前停火提议中接受的条款。他说：“（以色列）职业对达成任何协议不感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;没有得到以色列官员的立即回应。内塔尼亚胡（Netanyahu）曾说过，如果哈马斯（Hamas）表现出灵活性进度。 /2024/02/23/7A59F387-3D5B-4D51-90CF-86695E2FDC03_C7092B25.JPG“以色列。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五午夜后，哈马斯说，哈尼耶（Haniyeh）结束了他为期三天的开罗访问，在那里他遇到了卡梅尔（Kamel）。&lt;/p>; &lt;p>;他们该组织在一份声明中说，讨论了结束以色列侵略，加沙的平民援助，将流离失所的人们返回家园，尤其是在北加沙的家中，以及以色列的巴勒斯坦囚犯交换人质。根据以色列统治者的说法，在哈马斯武装分子袭击以色列城镇的哈马斯武装分子之后，据以色列人说，杀死1,200人并抓住了253人的人质。据卫生当局称，加沙战争&lt;/h3>; &lt;p>;从那以后，在加沙被确认近30,000人被杀害，成千上万的人害怕死在废墟下。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯说，它不会释放剩余人质除非以色列同意结束战斗和退出加沙。以色列说，直到哈马斯被根除后才退出。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月加沙地带的主要战场可汗尤尼斯，以色列部队在周四撤军后不久袭击了纳赛尔医疗大楼。卫生部说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;世界卫生组织早些时候表示，其目的是撤离约140名滞留的患者。巴勒斯坦官员说，死者的尸体已经开始在削减和战斗的情况下分解。&lt;/p>; &lt;p>;以色列没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;在拉法，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;周四，哀悼者挤满了人的尸体，塞送给了至少七个尸体，在太平间的鹅卵石上哭泣。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列重量的艾希曼风格的公共审判在10月7日攻击者&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; P>;加沙卫生当局说，在以色列的最后24小时内，至少有120人被确认丧生，130人受伤，但还有更多的受害者仍在瓦砾之下。&lt;/p>; &lt;p>; Rafah的Al-Farouk Mosque被扁平化。 &lt;/p>; &lt;p>;居民说，邻近建筑物的外墙被炸毁了。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/5b0475e5-69e5-4e6d-a34a- E6532B513902_61C40F33.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;烟雾从汗尤尼斯（Khan Younis）上升，从帐篷营地庇护所的一个帐篷营地，在拉法，拉法，南部加盖萨州南部。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们无法入睡，爆炸和飞机在头顶上咆哮的声音并没有停止，”与家人同住的34岁的耶哈德·阿伯马德（Jehad Abuemad）说在一个帐篷里。 “我们可以听到孩子们在附近的帐篷里哭泣，这里的人们绝望且毫无防备。” p>;“这些心理伤害导致儿童年仅五岁，告诉我们他们宁愿死亡，”克里斯托弗·洛克基（Christopher Lockyear）说。&lt;/p>; &lt;p>;以色列威胁要对拉法进行全面攻击，这是最后一次加沙南部边缘的城市，尽管国际上的恳求 - 包括其主要盟友华盛顿的恳求。同时，已经已经微不足道的辅助流量几乎完全干燥了。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former assistant foreign minister Nong Rong appointed as deputy director of Beijing’s top office overseeing Hong Kong affairs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252959/former-assistant-foreign-minister-nong-rong-appointed-deputy-director-beijings-top-office-overseeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 14:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/23/32C0FCA2-77CA-4BFF-9993-25EEE795DFD4_D4_D4E0892D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;驻巴基斯坦大使。照片：new.qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的顶级办公室已经添加了一张新面孔，负责香港事务，因为国务院已任命前外交事务助理部长nong Rong为副局长&lt;/p>; &lt;p>;该任命是在周五宣布的，这是香港和澳门事务办公室董事夏·鲍隆（Xia Baolong）在该市举行的7天事实发现之旅的第二天。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;现年56岁的P>; Nong在香港访问期间陪同Xia，在与当地官员的会议期间坐在北京联络办公室负责人Zheng Yanxiong旁边。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部长此前曾担任中国驻巴基斯坦大使。星期五早上，在与立法委员会主席安德鲁·隆·夸恩（Andrew Leung Kwan-Yuen）举行了两个小时的闭门会议之前，以及理事会小组的椅子和副主席。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/23/880bff2a-598a-4e39-97bb-c84f92de5cde5cde_4b28.4b28.jpg style =“颜色：＃999;”>; Xia Baolong（中心）在海军部的政府总部，在他的事实发现之旅的第二天。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;认识XIA的立法者之一，星空李王（Starry Lee Wai-King）说，会议上讨论的主题包括该市的经济发展，其整合到了大湾地区，爱国主义，教育，北方都市计划和拟议的国内国家安全法。前景。”李在会议结束后告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>; XIA有望在下午访问中央的国际调解筹备办公室，以表明北京对纽约市成为国际调解中心的支持。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他在城市第二天的关键事件之一将在下午晚些时候与当地的大亨进行三个小时的交流，在此期间，他将聆听他们关于香港经济前景的演讲。&lt;/p >; &lt;p>; Xia于周四早上到达香港进行事实调查。他说，他的任务是与政府和社会所有部门合作，为纽约市的顶级办公室的一份声明说，为该城市计划“新的发展阶段”。&lt;/p>; &lt;p>;另一位主要官员。他加入夏的人是办公室法律局负责人的杨小山。&lt;/p>; &lt;h3>;北京在香港的高级官员，旨在计划“新阶段发展阶段” &lt;/h3>; &lt;p>;人们认为，杨在城市中收集有关拟议的国内国家安全立法的反馈，称为《基本法》第23条，该市的迷你宪法。&lt;/p>; &lt;p>;一次为期一个月的咨询活动法律目前正在进行中，并将持续到下周三。以及北京联络办公室负责人Zheng Yanxiong。夏·鲍隆（Xia Baolong）是关于他对香港的事实探访吗？&lt;/h3>; &lt;p>;首席秘书埃里克·陈·库克（Eric Chan Kwok-ki）说，夏还向Xia简要介绍了该市为制定家庭种植安全法的努力与当地高级官员会面，他们因其工作而受到鼓舞的言语和认可。 ，并补充说，“在适当的时候”将揭幕对城市的“优惠”措施。技术，财务部门和住房政策说，北京官员对城市的处境有透彻的了解。&lt;/p>; &lt;p>;在首席执行官的官方住所政府大厦也举行了欢迎晚餐。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;P>; Xia的旅行将于下周星期三与Chan的年度预算演讲结束。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>