<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Here’s how China can fund its third plenum goal of high-quality development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271059/heres-how-china-can-fund-its-third-plenum-goal-high-quality-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/ce1115af-a9f5-4924-86dc-382d0212d74b_d880a979.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;最近闭幕的中央委员会第三次全体会议再次确认了习近平主席提出的推动“高质量发展”的首要任务，“高质量发展”是创新和科技进步的委婉说法。鉴于地方政府和银行体系面临的压力，领导层还强调了地缘政治和国内风险以及金融整合。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，国家安全担忧现在凌驾于许多经济考虑之上。但对于全球金融市场和外交政策界来说，当务之急是通过刺激需求和更果断地实施经常提到的改革（包括支持私营部门和外国投资）来重振经济。&lt;/p>;&lt;p>;这些可以吗？相互矛盾的目标能否调和？答案是肯定的，但前提是北京通过实施一系列改革来实现适当的平衡，这些改革将迅速提高生产率和 GDP 增长，而国家的财务成本很少或没有。&lt;/p>;&lt;p>;两者之间存在重大脱节。中国的实际情况以及寻求切实证据的外部中国观察人士的愿望，表明当局将支持更加有利于市场的增长战略。这解释了为什么中国股市表现逊于全球平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;虽然第二季度经济结果不温不火可能会引起官员们的担忧，但强劲的出口和强劲的制造业被认为足以实现今年 5 左右的增长目标百分。鉴于中国在 Covid-19 大流行后财务状况疲软，且多年来刺激措施规模较小，呼吁采取像中国应对 2008 年全球金融危机那样规模的扩张计划是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;不良资产由于预算收入不足，地方政府过度依赖房地产开发来为其支出义务提供资金。因此，最紧迫的任务是全面的财政改革，其双重目的是确保更多的收入，并使中央和地方当局的支出责任与其可用融资相一致。三中全会讨论中提到了财政改革，但其实现仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/19/3d0cc760-9886-416b-9836-43de552fd63a_c39b02e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在前面读报纸7 月 19 日，习近平主席在北京人行道上的展板上发表有关三中全会闭幕文章的页面照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;For在外交政策和学术界，三中全会讨论中强调的许多改革被视为是在边缘修修补补。它们是制度和监管的完善，而不是发出明确的信号，即市场力量而不是国家将带头引导私营部门的活动，这是 2013 年三中全会强调的一点。&lt;/p>;&lt;p>;但中国的技术上更加自给自足的目标在很大程度上是国家驱动的，并因与美国日益紧张的关系而得到加强。将更多资源投入高科技活动可能存在风险，因为许多努力可能不会成功，或者即使成功了，也只能在几年后才能看到结果。&lt;/p>;&lt;p>;中央和地方政府预算都面临压力，银行也难以吸收最近积累的不良贷款，问题在于找到足够的资金来资助这些举措，同时支持更传统的社会计划以维持消费增长。因此，面临的挑战是实施改革，在不削弱政府财务状况的情况下立即提高生产率和经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的解决方案是废除中国过时的户口制度，这是中央计划经济的残余。通过限制家庭获得当地提供的社会服务来管理家庭的流动。开放户口制度曾经被视为公平问题，但在三中全会前夕，其经济影响变得同样重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/0d454b4c-5d8b-43c9-b8df-40373094c6cf_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;北京黑桥村移民村的一家餐馆外，工人们正在洗碗。中国的首都依靠农民工来保持经济的蓬勃发展，全国各地的人们都被美好生活的承诺吸引到这座城市，但高房价和中国严格的户口登记制度迫使许多人搬进了北京的棚户区。周边。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于无法获得当地服务和购买房产，农民工家庭的储蓄率高于户口家庭。给予约 3 亿农民工充分的居住权将刺激消费需求并刺激 GDP 增长，而地方政府的成本却很小，因为地方政府支出的增加将增加税收收入并提振低迷的房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;户口的大幅自由化近几年出现了这种制度，但仅限于中小城市。开放大城市，特别是北京、上海、深圳等特大城市，不仅会刺激消费，还会提高劳动生产率。根据世界银行的《中国城市报告》，大城市的劳动生产率往往更高。&lt;/p>;&lt;p>;重新平衡公共投资的区域配置也值得考虑。解决地区差距一直是脱贫攻坚的重中之重。这导致偏远西部省份的投资相对于地区GDP的增长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在再分配和减贫方面取得了进展，但这些偏远省份的投资回报率却远低于对于该国其他地区。这导致了过去十年中国GDP增速的稳步下滑。对公共投资的区域分配进行一定程度的重新平衡，以在其他地方获得更高的回报，将在不增加预算成本的情况下带来更快的国家增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样，资产回报率在全球金融危机之前的几年里，国有企业和私营企业的情况大致相似，但在过去十五年里，差距已大大扩大，有利于私营企业。允许私营企业获得更大份额的更有纪律的重新分配将带来更快的增长，而国家不会付出任何代价。&lt;/p>;&lt;p>;这些例子支持了允许市场力量决定资源的最佳利用的原则，通过允许劳动力寻求更好的就业机会和按需消费，资本流向回报率更高的地区和活动。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国经济增速稳步下行，推动技术进步和复苏的巨大成本就房地产市场而言，北京需要采取促进增长的改革，但又不会加剧当前的财政困难。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World leaders react to Biden dropping out of White House race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271330/world-leaders-react-biden-dropping-out-white-house-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 04:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/f43c8840-fd9f-47e6-9b62-662e0653b2ab_be6f3a3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默爵士（左）和美国总统乔7 月 11 日，拜登在华盛顿。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，世界领导人对美国总统乔·拜登决定退出竞选活动以寻求重新启动的消息做出了反应。 11月大选。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相基尔·斯塔默表示，他尊重拜登退出白宫竞选的决定，拜登是基于他认为最符合美国人民的最大利益而做出的决定&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示：“我认识拜登总统很多年了。他是一个伟大的人，他所做的一切都是出于对祖国的热爱。作为总统，他是加拿大人的合作伙伴 — — 也是真正的朋友。拜登总统和第一夫人：谢谢你们。”&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登取得了巨大成就：为他的国家、为欧洲、为世界，”德国总理奥拉夫·肖尔茨说道。&lt;/p>; &lt;p>;“多亏了他，跨大西洋合作才得以密切，北约变得强大，美国对我们来说是一个良好而可靠的合作伙伴。他不再参选的决定值得认可。”&lt;/p>;&lt;p>;挪威首相乔纳斯·加尔·斯托尔 (Jonas Gahr Stoere) 告诉国家广播公司 NRK：“我尊重乔·拜登不再竞选连任的决定。这一理由值得尊重。拜登是几十年来美国最著名的政治家之一，也是一位进行了多项重要改革的总统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/0cea0599-450a-48dd-9481-3754259ce46a_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兰的唐纳德·图斯克总理。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;波兰总理唐纳德·图斯克在X上写道：“先生。总统@JoeBiden，很多时候你做出了艰难的决定，这些决定让波兰、美国和世界变得更安全，民主和自由变得更强大。我知道您在宣布最新决定时也遵循同样的原则。也许是你一生中最困难的一次。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特表示：“感谢乔·拜登总统多年来对以色列的坚定支持。你们的坚定支持，尤其是在战争期间，是非常宝贵的。我们感谢您的领导和友谊。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 在接受 SHOT 新闻媒体采访时表示：“距离选举还有四个月的时间，这是一个很长的时期，很多事情都可以改变。我们需要保持耐心并仔细监控所发生的情况。我们的首要任务是特别军事行动，”佩斯科夫在谈到乌克兰战争时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，一些著名的商界领袖和硅谷投资者——其中包括埃隆·马斯克、比尔·阿克曼、马克·安德森和本·霍洛维茨 - 已公开站出来支持唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;前总统在一次暗杀行动中被枪杀后，马斯克和阿克曼宣布支持，而 A16z创始人安德森和霍洛维茨在一个冗长的播客中指出了特朗普关于加密货币和税收的政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信美国会最大化个人自由和优点。拜登宣布退出后不久，SpaceX 和特斯拉所有者马斯克在 X 上发帖称：“以前是民主党，但现在钟摆已经摆向共和党。”&lt;/p>;&lt;p>;“我最聪明的朋友，包括那些活着的人旧金山湾区的终身民主党人对特朗普/万斯感到兴奋。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/22/77bffea4-3c7d-4762-884b-c9446bed60ff_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克公开表态支持特朗普。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;风险投资基金 Craft Ventures 的创始人、企业家大卫·萨克斯 (David Sacks) 在 X 上写道：“拜登表示，他将于本周晚些时候向全国发表讲话。为什么他现在不这样做呢？这事办得仓促。佩洛西现在希望他下台。”&lt;/p>;&lt;p>;萨克斯在 X 上进一步发帖：“首先他们告诉我们拜登没有任何问题。然后他们威胁说如果他不退出比赛就要消灭他。现在他们称他为“英雄”。你怎么能不被这些人恶心呢？”&lt;/p>;&lt;p>;在第三篇帖子中，萨克斯表示民主党领导人“相信选择，而不是选举”。&lt;/p>;&lt;p>;萨克斯此前支持民主党希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 在 6 月份帮助为特朗普组织了一场 1200 万美元的筹款活动，并向副总统候选人 JD Vance 的俄亥俄州参议院竞选活动捐赠了 100 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，Reid Hoffman（联合创始人） LinkedIn 创始人兼执行主席赞扬了拜登的决定，并在 X 上发帖表示，乔·拜登是“一位以美国最佳利益行事的领导人”。&lt;/p>;&lt;p>;“不寻求连任是美国的选择之一。”这是我们在美国现代历史上所见过的最无私的政客行为，”他继续说道。 “这对我们的国家和我们的民主未来来说是正确的。”&lt;/p>;&lt;p>;霍夫曼补充说，哈里斯“是在正确的时间出现的正确的人选”，并指出特朗普和万斯的议程将“对美国造成严重破坏”。 &lt;/p>;&lt;p>;“当在卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普之间做出选择时，我相信美国人民会为我们的国家做出正确的决定，”他写道。 “拜登-哈里斯政府让这个国家走上了正确的轨道。我们是时候团结起来了。我全心全意地支持卡玛拉·哈里斯和她在 11 月份争取民主的斗争中竞选美国总统。”&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，霍夫曼向 Granite for America 超级政治行动委员会捐赠了 200 万美元，该组织领导了一项书面-正在新罕布什尔州为拜登竞选。&lt;/p>;&lt;p>;Netflix 联合创始人兼执行董事长里德·黑斯廷斯 (Reed Hastings) 在 X 上发帖称：“民主党代表需要选出一位摇摆州获胜者。”&lt;/p>;&lt;p >;黑斯廷斯是呼吁拜登不要再次参选的民主党大捐助者之一。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登需要让位，让一位充满活力的民主党领导人击败特朗普，并确保我们的安全和繁荣，”他此前说道告诉《纽约时报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/de359644- b6b1-4362-8340-68beeddce847_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马克·扎克伯格，Meta Platform 首席执行官。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，Meta Platforms 首席执行官马克扎克伯格此前拒绝支持特朗普或拜登，并表示他不打算以任何方式参与选举，彭博新闻社报道。&lt;/p>;&lt;p>;这位亿万富翁科技高管最近表示，特朗普在被枪击后的立即反应“糟糕”且鼓舞人心，这有助于解释他对选民的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;一名枪手向他开枪。特朗普上周末在宾夕法尼亚州巴特勒举行的集会上，其中一颗子弹擦过他的右耳。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 经常指责特朗普的帖子包含错误信息并违反其平台上的内容规则。 2021 年 1 月国会大厦骚乱后，该公司还暂停了他的 Facebook 和 Instagram 帐户大约两年。&lt;/p>;&lt;p>;扎克伯格表示，Meta 正在做出一些改变，他希望这意味着 Facebook 不会成为未来选举中的热点。 &lt;/p>;&lt;p>;Meta 和扎克伯格没有立即回应路透社的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;德新社、《商业内幕》的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris, a trailblazer eying America’s last glass ceiling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271329/kamala-harris-trailblazer-eying-americas-last-glass-ceiling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 03:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/5436575d-f​​e59-485b-ba07-146f7661670a_1e6b4052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 在北卡罗来纳州费耶特维尔举行的竞选活动周四。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，卡马拉·哈里斯(Kamala Harris)一直面临批评，称她无法胜任距离总统职位仅一步之遥的工作。现在，她发现自己被民主党人视为阻止唐纳德·特朗普卷土重来的最佳希望。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这位 59 岁的总统开创了美国历史上第一位女性、黑人和南亚裔副总统的先河，老民主党人长期以来一直在与美国总统乔·拜登一样糟糕甚至更差的支持率作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，过去12个月里哈里斯已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;随着拜登对哈里斯的支持在周日放弃连任竞选震惊世界后，她突然站在了历史的风口浪尖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/ea1a1703-1d71-4378-9a90-608c339689bf_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯拥抱美国总统乔·拜登周日退出美国总统竞选。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯希望她在危机中做出了艰苦的努力，赢得了全党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;随着年龄的增长拜登在去年逐渐淡出，他的“副总统”成为竞选活动中的一股力量，推动堕胎权并接触核心选民，包括郊区妇女和黑人男性。&lt;/p>;&lt;p>;随着“f-bomb”和她的家族绰号“Momala”的病毒式传播，她也终于开始向以前几乎没有关注的选民消除噪音。&lt;/p>;&lt;p>;她还通过保持忠诚赢得了政党圈子的喝彩在过去的几周里，尽管政治秃鹰围绕着这位 81 岁的总统的候选资格盘旋，但她现在很可能会面对特朗普——这是一场与一位在她的竞选中击败希拉里·克林顿的候选人的残酷战斗。力争在 2016 年成为第一位女性总司令。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯将共和党人对她的大部分批评归咎于种族主义和性别歧视，这一事实可能会让她感觉胜利更加证明自己是正确的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着拜登的地位削弱，而且民意调查显示哈里斯比拜登更适合特朗普和其他共和党人，特朗普和其他共和党人明显加大了对她的攻击力度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;移民父母——她的父亲来自牙买加，母亲来自印度——哈里斯在加利福尼亚州奥克兰的一个激进分子家庭长大，她第一次推着婴儿车参加集会。&lt;/p>;&lt;p>;她对权利和正义的关注见证她建立了令人印象深刻的简历，成为加州第一位黑人总检察长和第一位当选美国参议院的南亚裔女性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯随后在 2020 年初选中与拜登展开对决。在一次尖锐的攻击中，她批评他据称反对用校车送学生去种族隔离的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“加利福尼亚州有一个小女孩，她是公立学校第二班的一员，她是每天乘公交车去学校。那个小女孩就是我，”她在对未来老板的尖刻攻击中说道。&lt;/p>;&lt;p>;但作为他的竞选伙伴，她巩固了帮助在 2020 年击败现任特朗普的联盟。&lt;/p>;&lt; p>;然而事实证明，她向白宫的过渡很困难。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，她在这份让许多公职人员感到困惑的工作中表现平平，而且容易失态。&lt;/p>;&lt;p>;挣扎为了发挥自己的作用，拜登要求她找出非法移民问题的根源，但在访问墨西哥边境时，她在回答问题时显得笨手笨脚，然后采取了防御措施。&lt;/p>;&lt;p>;异常高员工流动加剧了副总统办公室不满的谣言。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人无情地指责她不适合接任，如果最糟糕的情况发生在美国有史以来最年长的总统身上，他们经常诉诸她的支持者认为是性别歧视的刻板印象和种族主义者。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯二月份告诉《华尔街日报》：“我已经准备好服役。毫无疑问。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/8f85509f -57da-4e95-b7f4-c9b39561c90f_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯在她丈夫道格拉斯·埃姆霍夫（左）旁边挥手致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着 2024 年竞选的开始，情况开始发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队多次将她部署到摇摆州，以强调哈里斯成为第一位参观堕胎诊所的副总统。&lt;/p>;&lt;p>;渐渐地，她开始吸引热情而热情的人群。&lt;/p>;&lt;p>;一些人然而，外展活动却令人畏缩。今年早些时候，她告诉脱口秀主持人德鲁·巴里摩尔，她的家人有时称她为“莫马拉”，而巴里摩尔回答说：“我们需要你成为这个国家的莫马拉。”&lt;/p>;&lt;p>;但选民们似乎正在开启。&lt;/p>;&lt;p>;一段她引用她母亲经常说的话的片段：“你认为你刚刚从椰子树上掉下来吗？”成为了一个模因，支持者越来越意识到现在可能是她的时代了。&lt;/p>;&lt;p>;如果当选，哈里斯将打破美国女性面临的最高玻璃天花板之一——占据国家最高层&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫道格拉斯·埃姆霍夫 (Douglas Emhoff) 也将开辟新天地，从现任的第二绅士晋升为该国第一位第一绅士。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Joe Biden drops out of US presidential race, endorses Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271328/joe-biden-steps-down-us-presidential-election-fight-backs-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 02:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/8577fd2b-943c-46e0-be1c-9390e71a8d55_35d5f161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登低头参加辩论2024 年 6 月 27 日在佐治亚州亚特兰大与前总统唐纳德·特朗普会面。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对来自各个政治派别的巨大压力，美国总统乔·拜登做出了总统在 X（前身为 Twitter）上宣布，周日采取了非同寻常的举动，退出 11 月选举中领导该党的民主党候选人身份。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登支持副总统卡马拉·哈里斯接替他。&lt;/p>;&lt;p>;他的决定使他成为自 1968 年林登·约翰逊以来第一位选择不寻求连任的当选美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信这符合最佳利益他在下午早些时候的致辞中表示，“我的政党和国家的利益让我辞职，”他在几分钟后补充说：“我决定不接受提名，并将所有精力集中在我作为总统的剩余职责上。”我的任期。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登表示，他将在本周晚些时候向全国发表更详细的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我的第一个决定2020 年党内提名人将选择卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 作为我的副总统。这是我做出的最好的决定，”拜登补充道。 “今天，我想对卡马拉今年成为我们党的提名人表示全力支持和认可。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党人 - 是时候团结起来击败特朗普了。让我们这样做吧。”&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在上个月针对共和党候选人、前总统唐纳德·特朗普举行的首次电视辩论之后作出的，拜登竞选团队曾要求进行辩论，但最终证明对这位八旬老人来说在政治上是灾难性的。&lt;/p >;&lt;p>;在辩论结束后的几周内，拜登和他的顾问们竭尽全力希望能够修复损害，通过挑衅性的声明、采访和竞选活动试图让捐助者和民主党的坚定支持者相信他精神敏锐、身体健康。&lt; /p>;&lt;p>;“当你被击倒时，你会重新站起来，”他在北卡罗来纳州的一次集会上说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括美国广播公司新闻对乔治的采访斯蒂芬诺普洛斯、电台采访涉及白宫预先审查的问题以及长达一小时的北约新闻发布会，其中他错误地将副总统卡马拉·哈里斯称为特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;但最终辩论模因和言语失误事实证明，这一点在社交媒体上不断得到强化，具有决定性作用。 7 月中旬的一场 Covid-19 疫情曾一度让拜登无法积极竞选，并助长了特朗普对脆弱对手的描述，但这并没有起到任何帮助作用。共和党全国代表大会促使拜登暂时停止竞选活动并撤下广告。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示：“美国容不得这种暴力行为。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登决定下台下台也动摇了共和党。特朗普本人已经 78 岁了，他的竞选活动与对手的年龄和健康状况相悖，他反复提出的“歪歪扭扭、昏昏欲睡的乔·拜登”口号就是一个缩影。&lt;/p>;&lt;p>;这转移了选民对特朗普缺点的注意力，包括他自己的缺点。 ” &lt;/p>;&lt;p>;这种信心体现在特朗普选择俄亥俄州参议员 JD Vance 担任副总统，他是一名白人男性，对吸引女性和少数族裔选民没有什么帮助，并称中国是美国的“最大威胁”。美国。拜登的退出可能需要共和党在大选前几周进行重大调整。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 27 日这场影响深远的辩论中，拜登的回答经常结结巴巴，甚至一度显得僵住了，尽管他已经为几乎一场辩论做好了准备。政治分析人士表示，与特朗普相比，拜登试图表明他仍然处于领先地位，并展示他的政策才能，特朗普以咆哮和冷漠着称。 &lt;/p>;&lt;p>;但拜登的表现被视为曲折、停顿和令人不安，他的表现惨败，既未能宣传他对经济的成功处理、他在堕胎和外交事务上的立场，也未能对特朗普的多重支持进行事实核查。错误陈述。&lt;/p>;&lt;p>;民主党民选官员在辩论几天后开始公开呼吁拜登下台，德克萨斯州众议员劳埃德·道格特发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;“认识到这一点，与特朗普不同拜登总统的首要承诺始终是对我们的国家，而不是他自己，我希望他能做出痛苦而艰难的退出决定。我恭敬地呼吁他这样做。”多格特说道。&lt;/p>;&lt;p>;随后几天，舆论愈演愈烈，颇具影响力的前众议院议长、加利福尼亚州众议员南希·佩洛西暗示拜登应该重新考虑他的留任声明。在竞选中，他说“时间已经不多了”让他做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，另一位民主党重量级人物、佩洛西的亲密盟友、加利福尼亚州众议员亚当·希夫 (Adam Schiff) 发表了更直言不讳的评论，直接呼吁拜登下台。到 7 月 17 日，近两打当选的民主党人明确表达了他们“最好离开”的观点。&lt;/p>;&lt;p>;辩论后不久的民意调查显示，在关键战场州和全国范围内，势头仅略有转变，有利于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;但对拜登能力的持续质疑加速了这一趋势，最近的调查显示，三分之二的民主党选民支持他下台，尽管主要竞选捐助者表示不满。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/bdb7dda4-e36a-49da-93e2-64191b41584c_741ac6ff.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在几天前的一次暗杀企图中受伤后，耳朵上缠着绷带，在 2024 年共和党全国代表大会最后一天在费瑟论坛上发表讲话7 月 18 日在威斯康星州密尔沃基举行。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;党内的动荡也引发了对选民热情的质疑，人们担心不温不火的拜登支持者不太可能获得支持。投票或可能选择特朗普或独立候选人。&lt;/p>;&lt;p>;上一次这么晚才做出不参选的决定是在半个多世纪前，当时约翰逊于 1968 年 3 月通过电视宣布震惊全国。 &lt;/p>;&lt;p>;在对越南战争升级和全国校园骚乱的强烈批评中，约翰逊面临着来自纽约州参议员罗伯特·肯尼迪和明尼苏达州参议员尤金·麦卡锡的主要挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但约翰逊做出了自己的决定当政党初选仍在进行时，约翰逊的副总统休伯特·汉弗莱 (Hubert Humphrey) 有时间介入。1968 年 6 月肯尼迪遇刺后，汉弗莱在芝加哥一场混乱的大会​​上赢得了提名，但在一场势均力敌的选举中输给了民主党。共和党候选人理查德·尼克松。&lt;/p>;&lt;p>;就拜登而言，他在今年的初选中只面临象征性的挑战，并在早期就获得了提名所需的代表数量。&lt;/p>;&lt;p>;现在存在不确定性围绕拜登的继任者，目前尚不清楚如何将竞选资金转移给新的候选人，并将分配给拜登的选票委托给新的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;新的民主党总统候选人也将有相对较短的时间来建立公众支持。 11 月 5 日的选举，在看似无休无止的美国总统选举过程中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/22/45bb80e3-4b89-4d88-8ed3-ac7f078c4513_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平等待会见2019 年 6 月 29 日，美国总统唐纳德·特朗普在日本大阪举行的 G20 峰会期间。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样不清楚的是，这将如何影响美国对华政策.&lt;/p>;&lt;p>;拜登在竞选时承诺重新审视特朗普所倡导的对华政策，特朗普早期对习近平主席威权主义的钦佩被一场针对大陆商品和做法的前所未有的贸易战所取代。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年接替特朗普后，拜登保留了关税并增加了关税，在“小院子、高墙”战略下重点关注高科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;在他的三年多时间里在椭圆形办公室，拜登积累了可以说是现代美国总统中最实质性的立法记录之一。&lt;/p>;&lt;p>;他的成就包括通过了 1.9 万亿美元的美国救援计划、针对可再生能源投资的通货膨胀削减法案能源和医疗保健、基础设施投资和就业法案以及芯片和科学法案。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，在厌倦了通货膨胀、非法移民和其他问题的美国公众眼中，拜登赢得的信任相对较少。问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli settlers attack and injure foreign volunteers in occupied West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271326/israeli-settlers-attack-and-injure-foreign-volunteers-occupied-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.22 01:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/53a7ebb8-6a29-4e28-b4fc-de96a09e66e2_7deccf9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国志愿者团体中的一名成员出示她的美国护照周日，以色列定居者在被占领的约旦河西岸库斯拉村发动袭击后，她在纳布卢斯的拉菲迪亚医院接受治疗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士和以色列军队表示，以色列定居者周日袭击了一群在被占领的约旦河西岸帮助巴勒斯坦农民的外国志愿者，导致一些需要住院治疗的人受伤。&lt;/p >;&lt;p>;该组织中的美籍德国人戴维·胡梅尔 (David Hummel) 说，八名主要是美国志愿者正在巴勒斯坦村庄库斯拉 (Qusra) 附近的橄榄园里与农民一起工作，定居者追赶他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/65020b1c-62a7-4a4e-a269-4c8b741070c7_f06e7585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，外国志愿者（其中一些来自美国）在纳布卢斯的拉菲迪亚医院接受治疗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当他们开始朝我们走来并把我们推到路上时，我们平静地站在那里，没有对任何人构成威胁，”胡梅尔告诉法国通讯社- Presse。&lt;/p>;&lt;p>;“他们开始用棍棒和金属管攻击和殴打我们所有人，并向我们投掷石块，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的腿受到攻击，在我的手臂上，还有我的下巴上，这……非常暴力，”志愿者补充道，脸上有瘀伤。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙以来，对约旦河西岸巴勒斯坦人的袭击有所增加战争于 10 月 7 日爆发。国际法院周五裁定，以色列自 1967 年以来对巴勒斯坦领土的占领是非法的，这进一步加剧了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;这些志愿者来自国际团结运动，该组织说，它部署人们为在西岸面临暴力风险的巴勒斯坦人形成“保护性存在”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名妇女是在附近的Rafidia医院接受治疗的四名激进主义者根据Qusra市长Hani Odeh的说法，Nablus市。一名法国法国新闻工作者看到至少三名在医院接受治疗。 &lt;p>;军队在一份声明中说：“许多蒙面的以色列平民在库斯拉地区种植树木时袭击了一群外国公民”，“几种”需要治疗。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”他们补充说，士兵被派往现场，向空中开了警告，使以色列平民逃离了该地区。根据市长的说法，它是在“抵抗以色列占领巴勒斯坦土地的占领”的建立。 .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/22/22/b8465162-e01c-44e2-a65a-a65a-125a-efef9d1c6d1c6_db80585d.jpg“ ;“>;一名外国志愿者在周日在库斯拉村（Qusra Village）袭击后，在纳布鲁斯（Nablus）的拉菲迪亚医院接受治疗。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;农民想“在定居者一段时间之前清理土地”。&lt;/p>; &lt;p>;大约10个人来自他补充说，附近的Esh Kodesh以色列定居点到达了面对农民和外国活动家。自从开始工作以来，西岸和加沙。 &lt;/p>; &lt;p>;自10月7日以来，至少有579名巴勒斯坦人与定居者或以色列部队在暴力事件中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;至少16个以色列人，根据以色列官方人物，包括士兵在涉及巴勒斯坦人的袭击中被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fighting continues in southern Gaza as Israeli strikes hit central areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271327/fighting-continues-southern-gaza-israeli-strikes-hit-central-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 01:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/cf4c9071-a07b-42e5-9c98-11543bae5b1b1b_5b49a528.jpg“ alt =”>; ，周末加沙中央。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列部队周日在加拿大南部的加沙城市拉法与巴勒斯坦战斗机作战，在沿海飞地中心的罢工地区，成千上万的巴勒斯坦人从他们家中流离失所。 /p>; &lt;p>;伊斯兰圣战和哈马斯伊斯兰激进组织的武装翅膀说，战斗机与反坦克火箭和迫击炮炸弹面对以色列部队。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/22/fd19-58eb319-58eb-4dd8-88aac-078e46464c9ea4_7136979795.jpg &lt;jpg“ ：＃999;“>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在访问加沙南部城市拉法时对以色列士兵说话。照片：Avi Ohayon/GPO/DPA- &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方说，其士兵杀死了一群朝着他们移动的战斗机，并摧毁了弹药，隧道轴和基础设施在城市东部的Tel al-Sultan中。&lt;/p>; &lt;p>;由卡塔尔和埃及领导的停火努力，并得到美国的支持，到目前为止，由于战斗人员之间的分歧，他们彼此责备彼此之间的分歧&lt;/p>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周日下令一个代表团，被指控在周四派遣人质协议进行谈判，他的办公室说。一份声明说，由于代表团的代表团和以色列国防机构的高级成员，没有给代表团目的地。当地卫生部称，还有 100 人。据哈马斯经营的加沙政府媒体办公室称，周日至少有22人被罢工杀害。数十人被杀。感觉坦克可能会在这里滚动。整个加沙地带都遭到炮火袭击，我们就像森林里的鹿一样遭到猎杀。什么时候够？战争什么时候结束？”他说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列誓言，其战士杀死了1200人，并在10月7日的一次袭击中杀死了250多人人质。加沙卫生当局说，至少有38,983名巴勒斯坦人在以色列的报复性进攻中丧生。安全消息人士称，以色列喷气式飞机周六袭击了也门荷台达港附近的胡塞武装军事目标，一天前，伊朗支持的胡塞武装发射了一架无人机袭击了特拉维夫，以色列的单独袭击目标是黎巴嫩南部武装组织真主党的一个弹药库。说。以色列说，326名士兵在加沙被杀。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯没有释放伤亡人物，并说以色列夸大了其报告，给人以“假胜利”的印象。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Key senator Joe Manchin urges Biden to step aside as polls show Trump rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271325/key-senator-joe-manchin-urges-biden-step-aside-polls-show-trump-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.22 00:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/22/08A19299-5AAF-48BA-8276-D26DE7654120_982E0A00.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国参议员乔·曼钦（Joe Manchin）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日有影响力的美国参议员呼吁美国总统乔·拜登（Joe Biden）结束他的竞选资格，以支持年轻的民主党人，而密歇根州秋千州的一项震惊调查显示&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我以沉重的心来做出这个决定，但我认为是时候该将火炬传给新一代了，他将越来越多地输给唐纳德·特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;乔·曼钦（Joe Manchin）是西弗吉尼亚州独立的民主党人，他在美国有线电视新闻网（CNN）上说&lt;/p>; &lt;p>;总统长期朋友的呼吁加强了81年高级党官员的日益紧急请求。 - 拜登（Biden）辞去他侵蚀的支持的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）的反击能力是有限的；自周三以来，他一直在特拉华州与Covid-19与Covid-19隔离，他的健康状况正在改善，但他的公众面孔仅限于在社交媒体上对特朗普发动攻击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/22/f1c4e539-ee7a-ee7a-ee7a-45df-a17f-a17f-9cc8aaa16cb16cb17_40027e_40027e1e1c.jpg小型=“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden），左，与参议员乔·曼钦（Joe Manchin）一起。周日，曼钦敦促拜登放弃连任竞选。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，来自密歇根州战场的一项新民意调查 - 特朗普（Trump），他最近一生的右耳绑扎了他的右耳周六为总统带来了严峻的新闻。&lt;/p>; &lt;p>;民意测验开始的那天，特朗普在宾夕法尼亚州的一次集会上受伤，并在接受他的政党在密尔沃基的提名时结束了民主党人在一个州的一个国家中以三个百分点的积分进行。&lt;/p>; &lt;p>;史诗般的MRA民意调查显示，自6月27日上一次民意调查以来，特朗普在总统辩论中的领先地位翻了一番总统。这项调查甚至使特朗普在底特律大都市（通常是安全的民主党领土）中取得了狭窄的领先地位。&lt;/p>; &lt;p>; ABC News和IPSOS的另一项民意调查显示，特朗普在多年来享受了他的全国最高可爱程度，为40％，享有40％的国家。从30年代中期开始 - 毫无疑问，共和党大会的努力和同情之后的同情心。引起了人们对他可能会做什么的愤怒猜测 - 如果他抛在一边的人可能取代他。&lt;/p>; &lt;p>;副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）被许多人视为逻辑替代者，但几个民主党人赞成一种方法这将使她和新兴党明星的入围名单可以提出案子。曼钦补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;通过辞职，拜登可以用剩余的几个月的时间来“团结我们的国家”和“帮助使世界团结在一起”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/22/c9717173d0-4d8a-4b5d-4b5d-aca8-a9d55a97adc697adc69_8b8045d7.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在7月13日在宾夕法尼亚州巴特勒市的一场竞选集会上枪击事件，被美国特勤局特工包围。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div >; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，一些共和党人已经在反对这样的招待膏药。&lt;/p>; &lt;p>;众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）告诉美国有线电视新闻网（CNN）民主党人在某些州将面临“法律障碍”，并存在“真正的问题”。&lt;/p>; &lt;p>;副总统哈里斯（Harris）对双方都进行了越来越多的审查。据报道，特朗普竞选活动已经在准备攻击线。&lt;/p>; &lt;p>;即使是一些坚强的拜登支持者的民主党人也开始仔细地对应他们的评论，不确定这种情况如何发挥作用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;南卡罗来纳州的国会议员詹姆斯·克莱本（James Clyburn）是一位黑人议员，在2020年给予拜登至关重要的认可，他告诉美国有线电视新闻网：“我支持乔·拜登，如果他留在比赛中，他将成为提名人。” &lt;/p>; &lt;p>;是否问拜登是特朗普的最佳候选人，他说：“我相信他和他们一样好。”但随后补充说：“他是唯一的人吗？不，他不是唯一的。&lt;/p>; &lt;p>;“我和他站在一起，直到他改变主意为止。 a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau government insists chief executive in good health, despite prolonged absence from post]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3271323/macau-government-insists-chief-executive-good-health-despite-prolonged-absence-post?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/b3c4bc5​​d-5316-47fd-8dfb-7b2079938456_dc42f670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门行政长官贺一诚在六月的一次活动中。照片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门政府表示，行政长官缺勤时间延长至39天后“状况良好”，这引发了人们对他健康状况的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;赌场中心管理部门周六表示，自 6 月 21 日起休假的行政长官贺一诚将再延长缺席 10 天，直至 7 月 29 日。&lt;/p>;&lt;p>;“在休假期间政府发言人表示，行政长官已接受例行身体检查并接受相关治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，他的健康状况良好。”&lt;/p>;&lt;p>;张荣行政法务司司长-村在何鸿燊缺席期间一直代理行政长官。&lt;/p>;&lt;p>;何鸿燊现年 67 岁，于 2019 年接任澳门最高官员。&lt;/p>;&lt;p>;他的行政长官任期执行计划将于 12 月结束，选举预计将于今年晚些时候举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/21/13b7567b-4dab-4d27-b1b5-8781ccb75483_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未见澳门特首自六月以来，他一直在公开场合露面，引发了人们对他健康状况的猜测。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何鸿燊最后一次公开露面是在6月20日，当时他在澳门威尼斯人酒店主持国际基础设施投资与建设论坛。&lt;/p>;&lt;p >;他于同一天会见了亚布力中国企业家论坛的董事会成员，包括主席、银行家、香港证券交易所前总裁李小加。&lt;/p>;&lt;p>;何先生还于6月28日发表声明7 月 1 日，感谢北京将前往澳门的内地游客免税限额提高至人民币 15,000 元（2,060 美元），并为在澳门永久居留的非国民推出新的中国大陆多次入境旅行许可证.&lt;/p>;&lt;p>;对公共记录的事后检查发现，何鸿燊的前任崔世安的休息时间通常为五至七天。&lt;/p>;&lt;p>;香港国家安全局局长夏宝龙&lt;/p>;&lt;p>;何鸿燊表示，他们当时没有讨论行政长官选举的问题。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳、半官方智库中华港澳研究会的一名顾问表示，何鸿燊的长时间缺席很可能与健康有关。&lt;/p>;&lt;p>;他预计何鸿燊将在适当的时候解释他长期缺席的原因以避免谣言传播，这对他和澳门都不利。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vatican’s Pius XII archives shed light on Legionaries of Christ scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271321/vaticans-pius-xii-archives-shed-light-legionaries-christ-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/8792ccfe-0388-4dcf-a1f9-6af6a2025547_33229d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇约翰·保罗二世向已故父亲马西亚尔·马西尔致以祝福，基督军团的创始人，2004 年 11 月在梵蒂冈。资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近公开的教皇庇护十二世的档案为人们声称二战时期的教皇没有大声谈论大屠杀。但他们也提供了梵蒂冈历史上另一个有争议的章节的细节：基督军团创始人的丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;关于在罗马教廷收到的大量文件，已经写了整本书。 20 世纪 40 年代和 1950 年代，其官员掌握了马西尔·马西尔牧师道德可疑、吸毒、鲁莽财务以及对年轻神学院学生进行性虐待的证据。&lt;/p>;&lt;p>;然而罗马教廷花了半个多世纪才制裁马西尔，更重要的是承认他是一个宗教骗子和骗子，他猥亵了他的神学院学生，是三个孩子的父亲，并建立了一个秘密的、类似邪教的宗教秩序来隐藏他的双重生活。&lt;/p>;&lt;p>; 1939-1958 年庇护教皇的档案正在为公共领域的内容添加一些新的细节，因为它们包括梵蒂冈国务秘书处以前无法提供的文件。&lt;/p>;&lt;p>;他们证实庇护1956 年，梵蒂冈对马西尔进行了镇压，并准备对他采取更严厉的措施，包括将他完全从神职人员中除名，但庇护 1958 年的去世使马西尔的支持者能够利用领导真空来挽救他的名誉和秩序。 .&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，有关马西尔的最大公开文件来自梵蒂冈宗教会，该军团自 1941 年在墨西哥成立以来一直由该组织负责监督。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/05aaf9e1-8287-4ccd-bb7d-5e10b3b0aee5_34ac4f​​6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇庇护十二世的未注明日期的照片。档案照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2012年，马西埃尔的一些墨西哥受害者将200多份跨越1940年代至2002年的文件放到网上，这些文件是他们从有权接触会众的人那里获得的。宗教档案馆。这些文件也在《La Voluntad De No Saber》（《不知道的意志》）一书中详细介绍了梵蒂冈所拥有的关于马西埃尔堕落行为的证据，以及数十年来主教、红衣主教和教皇如何视而不见，转而相信那些热情洋溢的报道：也抵达罗马。&lt;/p>;&lt;p>;现在，梵蒂冈中央管理办公室的新文件正在充实这段历史，提供更多细节，说明梵蒂冈内谁帮助马西尔逃避制裁，认为对他的指控是诽谤，并试图采取更强硬的路线。&lt;/p>;&lt;p>;周日的《晚邮报》文化增刊《La Lettura》上发表了一份新文件，其中包含 1956 年 10 月 1 日备忘录的初稿。那天，马西尔抵达罗马，此前他被梵蒂冈停职，并被勒令戒毒以戒除吗啡成瘾。&lt;/p>;&lt;根据这份备忘录，梵蒂冈宗教部希望对马西埃尔采取额外措施：禁止他与年轻的神学院学生接触，否则就有被完全暂停神父职务的风险，这意味着他不能公开庆祝弥撒、听取忏悔或接受忏悔。作为牧师庆祝任何其他圣礼。&lt;/p>;&lt;p>;该便条的作者乔瓦尼·巴蒂斯塔·斯卡皮内利牧师写道，如果马西尔来到会众，“我将命令他接受治疗，放弃与学生的任何接触直到会众另有说明为止。如果两天后他没有出现，就应该向 Maciel 下达先发制人的命令：要么你去接受治疗，要么你将继续被停职”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/614f94a1-202a-48e9-a8fa-4e8407c05783_08246607.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2001 年 10 月，Marcial Maciel Degollado 神父在西班牙马德里演讲。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该草案意义重大因为这表明，到 1956 年，梵蒂冈至少有一些人认真对待了传到罗马的关于马西尔猥亵年轻神学院学生的报道，并希望保护他们，并希望对马西尔的罪行采取教会最严厉的惩罚之一。然而，直到 2006 年，梵蒂冈才花了 50 年时间才最终对马西埃尔判处相对较轻的刑罚，即“终生忏悔和祈祷”，因为他鸡奸了他的年轻新兵。&lt;/p>;&lt;p>;随后的十月草案1956年1月1日，墨西哥受害者于2012年发表了备忘录。这表明斯卡皮内利取消了原来要求马西尔不要与他的神学院学生接触的命令，只是命令马西尔接受毒瘾治疗。它包含另一页半的手写笔记，好像斯卡皮内利在与其他人协商后重写了它。&lt;/p>;&lt;p>;国家档案馆秘书处包含这份备忘录的最终打字版本，日期为 10 月 2 日，1956 年，其中没有提到马西尔被禁止与年轻人接触，只提到他获得医疗帮助，没有进一步威胁部长停职。几周后，梵蒂冈任命外部神职人员在现场进行更彻底的调查。&lt;/p>;&lt;p>;1956 年 10 月 1 日备忘录的所有版本都清楚地表明，马西尔在梵蒂冈有一位伟大的保护者，其形式如下：枢机主教朱塞佩·皮萨多 (Giuseppe Pizzardo) 是强大的信仰教义部的二号人物。其他文件称，宗教部“由于高层人士的建议和干预，无法进一步针对 F. Maciel”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/e86300c2-c648-461e-97a0-3620e2c3cee7_5f9070e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2014 年 4 月，梵蒂冈圣彼得广场附近，基督军团宗教会的神学院成员手举一幅描绘前教皇约翰·保罗二世（左）和约翰二十三世的照片。资料图片：EPA&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;斯卡皮内利表示，皮乌斯完全了解马西尔事件，并同意解除他作为军团上级的职务，并写道，马西尔被暂时免职是“出于教宗已知的原因”。&lt;/p>; &lt;p>;事实上，当年 9 月，宗教部向皮乌斯移交了一份“丰富的文件”文件供他阅读，其中附有一封附信，回顾说宗教部从未想过承认军团是教皇批准的宗教团体，因为两年后，即 1958 年 10 月 9 日，庇护所去世。在新教皇的混乱中，宗教部领导层发生变化，以及马西尔支持者的干预，Maciel 于 1959 年初被重新任命为军团长。几年后，军团被承认为教皇宗教团体。&lt;/p>;&lt;p>;Maciel 于 2008 年去世。一年后，军团承认了他的一些罪行，一年后，梵蒂冈接管了军团并实施了改革和“净化”过程。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s third plenum sees Communist Party double down on economic, tech, military power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271317/chinas-third-plenum-sees-communist-party-double-down-economic-tech-military-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/543070c3-9da0-45e5-b4fa-8514b3ed9159_0410253c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共产党三中全会认可的目标包括建立“自我”重点关注集成芯片、工业主机、医疗设备、先进材料等领域。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一次重要的党的秘密会议的决定全文显示，中国将集中精力提高经济、技术和国防能力，以解决与以美国为首的西方国家日益加剧的冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;这份超过 22,000 字的决议文件列出了执政的共产党中央委员会批准的未来五年的广泛措施，该委员会上周召开了关键的三中全会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据官方通讯社新华社发布的文件，这些措施旨在增强中国经济韧性，深化科技人才储备，缩小城乡差距，作为寻找新增长引擎和应对人口挑战的一部分。周日。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全也变得更加突出，承诺确保关键产业链安全并增强战略军事威慑。&lt;/p>;&lt;p>;这些目标必须在2029年即中华人民共和国成立80周年之际实现。中华人民共和国。未来五年也将是党实现到2035年建设社会主义现代化中国目标的决定性时期，使其在与美国的大国竞争和其他地缘政治敌对行动中处于有利地位。&lt;/p>;&lt;p>;主席根据新华社另一篇有关全会决定的文章，习近平表示，这些措施旨在满足中国应对重大风险挑战的“迫切需要”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平习近平主席表示，中国面临影响国家发展的“不确定性、不可预测因素增多”，“外部打压和遏制不断升级”。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的中共中央政治局常委会闭门全体会议中央委员会周四总结。&lt;/p>;&lt;p>;决议文件列出的目标包括统一的市场规则、公平一致的监管框架、取消市场准入和竞争的限制，同时还要求高效&lt;/p>;&lt;p>;其中包括承诺平等保护“各类所有制经济的产权”，并支持私营部门。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;领导层还旨在促进未来产业的发展，在全球科技竞赛中推动“新领域、新竞争赛道”。&lt;/p>;&lt;p>;科技和私营部门的推动——科技的支柱创造就业和创新——正值中国后疫情时代的经济复苏仍不完整。第二季度增长动力放缓，房地产市场长期低迷、金融市场低迷和失业率上升，公众情绪依然疲弱。&lt;/p>;&lt;p>;在制造业方面，中国面临着全球供应链多元化的压力。市场和以美国为首的高科技限制收紧。与欧盟的贸易紧张局势也升级，电动汽车和一些新能源产品的出口陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;这些困难促使北京加强供应链的弹性和安全，包括致力于打造重点产业支撑“战略腹地”，健全国家关键资源储备体系。&lt;/p>;&lt;p>;文件中还提出，“加快建设自主可控的工业和供应链”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，事实上，这份长文件几乎全部都是针对国内问题，这表明领导层对稳定和推动进步的关注。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这个信息很明确，中国能够更好地应对的唯一方法是让”但中国的大门将始终敞开。正如该决定所表明的那样，它将继续推动与世界上更友好地区的贸易、投资和创新联系。”&lt;/p>;&lt;p>;该文件包括承诺实施“透明、稳定和可预测”的政策，这显然是为了恢复中国市场对外国投资者的吸引力。该组织对中国加强安全控制表示担忧，因为在美国主导的脱钩过程中，他们面临着调整供应链或中国业务的压力。&lt;/p>;&lt;p>;北京还加倍加强国家安全并加强军事力量在海上紧张局势有可能成为其与美国及其地区盟友紧张关系的爆发点之际，我们应该努力改革。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]加快战略威慑力量的发展，并发展新的领域和质量文件称，该文件阐述了五年内军事力量建设的目标。&lt;/p>;&lt;p>;领导层还承诺进一步完善国家安全机制，反对“长臂管辖”，更好地维护国家安全。维护中国的海洋权益。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的大陆政治分析人士表示，北京将继续发起制裁和立法，以回击美国的制裁，并在台湾问题上保护其核心利益&lt;/p>;&lt;p>;在科技方面，全会的决定包括呼吁培养国家“创新能力”，鼓励“国外高水平理工科大学合作办学” ”。&lt;/p>;&lt;p>;期望有更加开放、有效的人才招聘和培养机制，党呼吁为年轻科学家提供更好的待遇，以便他们能够专注于研究。&lt;/p>;&lt;p>;还承诺为基础研究提供更多资金，并更好地分配研究项目资金，包括赋予科学家更多决策权和对资金的更大控制权。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HK$33 million worth of cocaine found hidden in tubes disguised as rose stems in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3271320/hk33-million-worth-cocaine-found-hidden-tubes-disguised-rose-stems-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/5b9cc539-b64a-4649-8415-1be195dcd6c9_1e085545.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;突袭期间查获的证据。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方查获价值 3,300 万港元（合 425 万美元）的可卡因，这些可卡因藏在伪装成花茎的绿色空心管内，并与真正的玫瑰混合在一起。 &lt;/p>;&lt;p>;缉毒局于周六下午在葵涌仓库设伏，人员在葵秀路等候。&lt;/p>;&lt;p>;他们在仓库外截获两名男子据该局代理总督察罗启贤介绍，当嫌疑人离开公寓时，警方在成捆的绿色塑料管中发现了约30公斤的可卡因，这些塑料管被制成花茎状并隐藏起来。在两人携带的两个卡通盒子里。&lt;/p>;&lt;p>;在搜查这个 1,300 平方英尺的存储单元时，在另一个盒子里的绿色塑料花茎中发现了另外 12 公斤可卡因。&lt;/p>;&lt;p >;人员还在附近发现了25盒玫瑰花。&lt;/p>;&lt;p>;总共查获42公斤可卡因，估计价值3,300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“无论贩毒集团如何掩饰他们的罪行，毒品贩运活动使我们的调查变得更加困难，在合法货物中隐藏毒品是不切实际的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/21/c9b2698b-dffc-42e7-8a41-19d145784d57_35a2efa6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;期间查获的证据突袭。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，该储藏室已运作数日，两人受一个犯罪集团指派负责监督该设施并取回毒品。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;调查人员称，他们在货物即将交付时突然袭击了该设施。&lt;/p>;&lt;p>;两名当地男子被捕，他们分别为 19 岁和 26 岁，自称是服务员，失业。每人被控两项贩毒罪名。&lt;/p>;&lt;p>;他们将于周一在西九龙法院出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>