<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can rich China regions embrace a Greater Shanghai Metropolitan Area, or is it a bridge too far?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3265820/can-rich-china-regions-embrace-greater-shanghai-metropolitan-area-or-it-bridge-too-far?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/22bb095d-85b4-4de1-aaea-aa5c54288324_3fb161aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项新的区域发展计划可能会缩短上海至 13 日之间的通勤时间地区城市，包括江苏省无锡市（如图）。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京对沿海经济强市寄予厚望，旨在更好地连接长三角富裕创新城市群的总体规划正在制定中在国内外逆风中稳定和支撑经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;新提出的蓝图描绘了大上海都市区，汇集了来自上海和周边省份 13 个城市的代表浙江、江苏、安徽加快形成区域性特大城市，增强资源流动性和流动性，最终支撑国民经济。&lt;/p>;&lt;p>;“正在制定的总体规划将进一步规定上海是长三角核心城市，引领长三角地区其他重点城市。上海复旦大学一位不愿透露姓名的经济学教授告诉《华盛顿邮报》，长三角的概念可以被大上海都市区取代，以进一步巩固上海的地位，为中国经济做出更大的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;上周，上海《解放日报》在政府官方网站上发布了一篇新闻文章，公布了该计划，并将其宣传为中国首个“省际都市圈国土空间规划”。&lt;/p>;&lt;如果这项雄心勃勃的计划得以实现，理论上可以将上海与所有 13 个地区城市之间的通勤时间缩短至少则 30 分钟，多则 90 分钟。目前，从上海到距离上海最远的城市安徽宣城的高铁运行时间约为3.5小时。其他重点规划包括基础设施互联互通和产业发展协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了苏州、杭州、宁波和无锡等传统富裕和创新中心，这些城市均跻身中国前15名城市之列以国内生产总值计算，还包括江苏南通、浙江舟山、宣城等低线城市。&lt;/p>;&lt;p>;正在制定的空间规划框架面积约11.4万平方公里（44,000 平方英里），总人口为 1.1 亿，年经济产出超过 18 万亿元人民币（2.48 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;今年，来自 14 个城市的官员每月都会开会，讨论解决问题的方案据《解放日报》报道，上海和长三角 13 个城市在国家规划的区域经济一体化进程中走在了前列。 2018 年，北京将长达数十年的将长三角城市和大都市融合成统一经济区的计划提升为国家战略。&lt;/p>;&lt;p>;北京对上海这个中国最大的城市经济体成为“领先的城市经济体”寄予厚望。鹅”在全国最大、最富裕的城市群中发展，以增加产出、升级产业并提高与东京、纽约和伦敦等其他世界城市的竞争水平。上海大都市圈14个城市的GDP总和相当于法国的GDP，约占中国GDP的15%。&lt;/p>;&lt;p>;上海的宏伟计划也可能会借鉴北京的雄心壮志。 2019年成立的大湾区开发区，旨在将香港、澳门和广东省九个城市联合起来，形成一个综合经济和商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;东部地区的此类区域一体化计划随着北京越来越依赖其成员城市来推动经济增长，北京和南方城市中心受到了更多关注。&lt;/p>;&lt;p>;但在未来几年中，必须克服包括规划和政策碎片化在内的许多障碍，才能充分实现大都市圈上海都市圈。&lt;/p>;&lt;p>;“长三角不同城市可能有不同的计划和优先事项。例如，当一个城市正在规划生态公园时，另一个城市可能会寻求在附近建造一座重污染工厂。”上海同济大学城市规划设计研究院院长朱玉玉说。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，不同省份的城市也可能采用不同的设计和建设标准。 “由于标准不兼容和缺乏协调，如果你从一个辖区前往另一个辖区，长三角地区经常会发现许多道路和桥梁没有连通，”他解释道。 “一个由该地区所有城市起草并商定的总体规划可以解决这些问题并形成合力。”&lt;/p>;&lt;p>;但迄今为止的起草过程并不完全顺利。上海媒体透露，来自不同城市的干部在会议上进行了“激烈辩论”，以决定合作原则，例如利益共享、工厂搬迁以及如何分摊跨省界项目的成本。&lt;/ p>;&lt;p>;“上海和周边城市政府有必要共同努力，加强协调，连接道路和基础设施，但这样的总体规划不应削弱市场的作用，”复旦大学经济学家表示。 “上海和长三角其他地区是中国最开放、经济最活跃的地区，因此官员们在推出任何必然会影响市场和企业的政府计划时必须保持微妙的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;”官员们应该只是连接道路和桥梁；优化交通和营商环境；其他的事情交给市场。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，上海仅有一条出城地铁线路。上海地铁 11 号线现已连接至毗邻的江苏苏州市昆山市。新线路正在计划延伸到更多城市。还开通了省际公交服务，服务于城市边缘或城市边界附近的城镇和工业园区。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Smile more? First, give Hongkongers something to be happy about]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265749/smile-more-first-give-hongkongers-something-be-happy-about?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/07/7c999e6e-e78a-417b-aa49-f46ccabbd499_93a37d73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 10 月 9 日，中环的通勤者等待过马路照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府似乎在世界微笑日（通常是十月的第一个星期五）采取了行动，开始了自己的微笑运动。没错，这是政府的另一项活动。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，是为了吸引游客，让香港人从服务业开始，用微笑展现热情好客和礼貌。文化体育及旅游局局长杨润雄表示，当局正在协调服务行业和政府部门推动这项活动。&lt;/p>;&lt;p>;所以大家多微笑，游客就会来。当然，这是为了热烈欢迎来访者。确实，一切都是从微笑这样简单的事情开始的。例如，当您出于幸福而真诚地微笑时，有人向您问路，您不太可能走开。&lt;/p>;&lt;p>;但是，微笑本身可能是一种肤浅的行为。正如世界微笑日所建议的那样，在某一天保持微笑可以提醒我们通过简单的行为传播幸福、善良和积极的重要性。但重点在于：微笑是真正积极的表达。&lt;/p>;&lt;p>;如果杨深入挖掘表面，他可能会明白城市里人们脾气暴躁的原因。其实，他需要做的就是刷新记忆。就在去年，政府推出了“快乐香港”运动，这是一系列活动，旨在让人们在 Covid-19 大流行病爆发后外出走走，增加消费。&lt;/p>;&lt;p>;很明显，“政府可能设想的“常态”尚未出现，而且它仍在努力应对周末当地居民出走以寻求跨境更好的交易和服务、夜间经济仍然低迷以及商店和餐馆关闭的新常态，仅举几个。不难理解为什么在这种情况下很难微笑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/07/dcefd0c7-321a-4510-b7c1-f5de6070c19f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名行人站在香港一家关门的商店附近2 月 25 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在上周，我读到施罗德的一项调查后发现香港人的平均收入为 2.4 港元，我感到很难笑。他们的预期退休后开支与退休基金中的可用资金之间存在 100 万（307,298 美元）的差距。&lt;/p>;&lt;p>;接受调查的 1,000 名强制性公积金成员中，近四分之三认为，他们需要在退休后继续工作预期退休年龄以维持收支平衡。不用说，看到这个缺口，我的压力达到了顶峰。这场激烈的竞争似乎已经无限期地延长了。&lt;/p>;&lt;p>;选择在退休年龄后工作以获得成就感和满足感是一回事，而选择在退休年龄后工作是一回事；而选择在退休年龄后工作以获得成就感和满足感是一回事，而选择在退休年龄后工作是一回事。为了生存而必须在巅峰时期工作是另一回事。随着我们看到公共交通以及水和天然气等公用事业的生活成本不断上升，情况不容乐观。&lt;/p>;&lt;p>;许多香港人处于生存模式，随之而来的压力已经严重影响我们的心理健康——无论我们处于哪个年龄段。这座城市面临的心理健康流行病并不会因为多微笑而消失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/9dde88b8-e243-41d4-9a42-59239938130d_98356845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;4月12日，一名乘客站在九龙塘地铁站的检票秤前。摄影：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;幸福是由内而外的也受到我们居住环境的影响。在三月份发布的《世界幸福报告》中，香港的排名连续第三年下滑，在总共143个研究经济体中排名第86位。芬兰排名第一，而新加坡在亚太地区领先，排名第 30 位。中国大陆比香港领先26位。&lt;/p>;&lt;p>;我们不能把这个责任归咎于杨，因为他只专注于旅游、体育和文化。但对于整个政府来说，重要的是要明白，告诉人们多微笑，或者让出租车司机更有礼貌的运动并不能解决问题。如果不更加重视解决香港人面临的根本问题，就不能继续进行表面运动。&lt;/p>;&lt;p>;在试图提高出生率方面也是如此。政府必须进一步努力让儿童保育变得更加容易，以扭转出生率下降的趋势。我们可能是世界上预期寿命最高的国家之一，但我们还远远没有幸福到足以享受未来的日子。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在提高香港人的幸福水平方面，我们有一个任重而道远。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jet planes are burning fuel like it’s 2019 as the world resumes flying after Covid-19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3265987/jet-planes-are-burning-fuel-its-2019-world-resumes-flying-after-covid-19?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/3ca43b63-2999-40a4-9f0e-c2046d9214cb_07e501e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架波音 777X 飞机在范堡罗航展上起飞英国法恩伯勒，2022 年 7 月 18 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随时飞向您附近的天空：一架满载去度假的人的飞机，在其尾迹中留下纤细的白色尾迹以及关于 Covid-19 的记忆，这似乎是一场噩梦。&lt;/p>;&lt;p>;世界再次飞翔。据彭博新能源财经整理的行业数据显示，第三季度预计有 1050 万架次航班在天空中穿梭。国际航空运输协会 (IATA) 预计今年的乘客数量将创历史新高，飞机的载客量将与病毒爆发前一样，使用创纪录的燃油量。&lt;/p>;&lt;p>;对于环保主义者来说，趋势将是人们感到沮丧，因为它导致碳排放量随之激增，并为旅游业的复苏带来了另一个水印。不过，对于石油行业来说，复苏是一个可喜的推动力。在这个世界上，欧佩克及其盟友自病毒爆发之初就被迫人为限制石油供应。航空燃油消耗比任何其他主流石油产品遭受的打击更大、更持久。&lt;/p>;&lt;p>;“作为人类，我们开始再次增加旅行次数，”工业精炼产品主管尤金·林德尔 (Eugene Lindell) 表示顾问FGE。我们正在“摆脱大流行的岁月”。&lt;/p>;&lt;p>;国际旅行将出现最大的增长。今年这一数字将增长 9.7%，其中亚洲、欧洲和北美将大幅增长。来自亚洲的国际航班应该会增长 23%，但几乎所有地方都有大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲和西方之间的另一个中转站新加坡，樟宜机场 2024 年前三个月的乘客数量为1650 万人——超过了 2019 年的水平。在两国之间推出 30 天免签证安排后，被压抑的需求使中国成为该机场本季度的首要目的地。&lt;/p>;&lt;p>;这转化为主要长途枢纽的旅客数量创纪录在亚洲和中东。例如，迪拜国际机场今年前三个月的旅客数量达到有史以来最繁忙的季度，旅客数量达到 2300 万人次。该机场首席执行官预计到 2024 年，旅客吞吐量将达到 9100 万人次，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，全球最大的独立石油公司维多集团 (Vitol Group) 分析师西蒙·沃伦 (Simon Warren) 表示，真正推动经济反弹的还是短途航班。商人。他预计今年喷气机燃油需求将每天增加 65 万桶。&lt;/p>;&lt;p>;“全球喷气机需求现已回到新冠疫情前的水平，这是自 2020 年以来的首次，”他说。 “复苏主要是由短途航线带动的。喷气式飞机是整体石油需求增长的主要推动力。”&lt;/p>;&lt;p>;石油交易商在评估喷气式飞机价格时通常会考虑其与柴油相比的成本，柴油是一种相对相似的燃料类型，在全球市场中所占份额要大得多。石油市场。根据彭博社编制的公允价值数据，该指标显示欧洲的航空燃油自 3 月份以来有所走强，亚洲和美国的情况也类似。&lt;/p>;&lt;p>;“根据喷气式飞机的预订数据，我们看到了不错的增长”高盛公司 (Goldman Sachs Inc.) 石油研究主管达安·斯特鲁文 (Daan Struyven) 表示：“全球的燃料需求，尤其是亚洲，中国等地的需求。去年，国际航班的数量仍然非常非常低，我们将由于经济复苏，需求将继续实现同比积极增长。”&lt;/p>;&lt;p>;IATA 预测今年全球航空业的燃油消耗量将达到 990 亿加仑，比 2019 年增长 3% .&lt;/p>;&lt;p>;然而，效率的提高正在抑制燃料消耗。&lt;/p>;&lt;p>;国际能源署和 FGE 均预计喷气燃料（包括用于供暖的煤油）需求不会超过 2019 年今年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“航空旅行基本上回到了大流行前的水平，”美国能源信息署分析师杰弗里·巴伦(Jeffrey Barron)表示。然而，“他们还试图提高飞机搭载更多人的效率，这样他们消耗的航空燃油就比大流行前略少了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is this mystery Chinese woman? She gets more red carpet interest at 2024 Cannes Film Festival than legendary Gong Li]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263895/who-mystery-chinese-woman-she-gets-more-red-carpet-interest-2024-cannes-film-festival-legendary-gong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/24/26ffc77c-2c4e-4560-80b7-3882cb67c955_59d8a612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华盛顿邮报》介绍了一位来自中国的神秘女子，她抢尽了风头今年戛纳电影节红毯上的传奇女演员巩俐等人。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第77届戛纳电影节5月14日开幕时，大陆社交媒体上的人们对一位比巩俐等顶级名人更受红毯关注的神秘中国女性感到困惑。 &lt;/p>;&lt;p>;第 20 次参加电影节的老演员龚在现场直播中只获得了一个长镜头，而这位神秘女子则获得了一个长达 90 秒的特写镜头。&lt;/p>; &lt;p>;她后来被透露为万千惠，一位在抖音上拥有 650 万粉丝的网红。&lt;/p>;&lt;p>;万千惠也被称为中国著名音乐家三宝的妻子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/6105f321-68eb-4c28-b8dd-0f2bab253b89_086a3c5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万千惠是今年戛纳电影节红毯上的焦点。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们2017年的婚姻在网上引发热议，因为1993年出生的万女士比丈夫小25岁。&lt;/p>;&lt;p>;万在中央戏剧学院音乐剧系就读时开始与三宝约会，中央戏剧学院是中国顶尖的戏剧和舞台艺术院校。&lt;/p>;&lt;p>;尽管被描述为拜金女，但这种描述是典型的过去常常侮辱嫁给有权有势的年长男人的年轻女性，万没有辜负仇视者的期望。&lt;/p>;&lt;p>;她在 2020 年生下两个孩子后开始了自己的电子商务影响者职业生涯。&lt; /p>;&lt;p>;她主要销售母婴用品，一场直播的商品交易额高达 3000 万元人民币（415 万美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/b66d8a97-ad1a-4f3e-a3f4-309cbabe4f5c_6ab366ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;万在与一位年长得多的著名音乐家结婚后，拒绝了拜金女的指控。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;万在节日开幕式上身穿定制的 Harvey Cenit 黑白连衣裙，以及 JoliPoli 设计的仙女银色礼服和饰有粉红色花朵的头饰第二天的《疯狂的麦克斯传奇》首映式上的高级定制服装。&lt;/p>;&lt;p>;这是万继去年首次亮相后第二次出现在戛纳红地毯上。两次的造型都是由女演员范冰冰的造型师卜克文和心愿贵担任。&lt;/p>;&lt;p>;范冰冰是中国明星在没有任何作品入选戛纳红毯的情况下走上戛纳红毯的先驱。&lt;/p>;&lt;p>;范冰冰是中国明星在没有任何作品入围的情况下走上戛纳红毯的先驱。 >;&lt;p>;据内地媒体羊城晚报报道，没有工作的人也可以通过向音乐节合作或赞助公司购买通行证走红地毯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/24/72e51e21-63ae-485d-acb4-b6b16b9cca5f_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;巩俐第 20 次亮相戛纳，但并未成为关注的焦点。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据悉，万在2023年前往戛纳，担任范冰冰旗下美妆品牌Fan Beauty的首席销售人员。万说，她带着自己的作品来到2024年戛纳电影节，但没有具体说明是哪部作品。&lt;/p>;&lt;p>;万说，她已经在商界取得了成功，下一步很想从事演员事业。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，当戛纳电影节的工作人员认出她并喊出她的名字时，她感到很自豪，但与此同时，她也感到“渴望”将来带着自己的作品来到戛纳。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore banks’ red flags? No English, from Guangdong or Fujian with Hong Kong links]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3265984/singapore-banks-red-flags-no-english-guangdong-or-fujian-hong-kong-links?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 09:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/ce064a24-d0e2-4d71-95eb-818e0359b570_9666adf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像和金融区。贷款机构正试图堵住一些漏洞，这些漏洞使得来自中国的犯罪团伙能够通过这个岛国的至少 16 家金融机构洗钱超过 22 亿美元。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;花旗集团、星展集团控股有限公司和其他卷入新加坡最大洗钱丑闻的银行正在加强对其富裕客户和潜在客户的审查，以避免据知情人士透露，他们面临着非法资金流动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，一些机构的私人银行家也在接受额外培训，以帮助他们识别犯罪分子用来掩盖其背景和资金来源的伎俩。 ，他因讨论私人事务而要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;这些自愿举措表明，贷款机构正如何试图堵住漏洞，这些漏洞使一群来自中国的犯罪分子洗钱超过 30 亿新元（美国）通过该岛国至少 16 家金融机构获得的在线赌博收益高达 22.3 亿美元。该丑闻损害了新加坡的形象，并暴露了本地和外国银行和券商在筛选客户方面的弱点。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局最近完成了对部分涉案银行的现场检查。一些人士表示，在审查结束后，通过存款账户、贷款和其他金融服务与犯罪分子打交道最多的贷款机构预计将面临金融监管机构的罚款和其他惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p >;该国央行在回答问题时表示，将评估金融机构是否对洗钱和恐怖主义融资实施了充分和适当的控制，如果未达到要求，将采取行动，就像过去的情况一样。 。它补充说，监督工作正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/ ce064a24-d0e2-4d71-95eb-818e0359b570_8e34dfb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像和金融区。这个城市国家一直在审查其反洗钱制度并加强防御。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年8月洗钱案曝光后，新加坡政府成立了部际委员会，审查其反洗钱制度并加强防范当局扣押的资产包括现金、金条、珠宝、汽车以及住宅和商业地产。 10名被告全部认罪，其中9人被判处13至16个月监禁。最后一案将于周一宣判。另外 17 人正在接受调查，但仍然在逃。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局检查了几家银行的营业场所，并采访了员工，以找出合规检查中的潜在弱点。法庭文件显示，与此案相关的银行不仅仅吸收存款：一些银行向犯罪分子在当地注册成立的企业提供贷款，安排抵押贷款或帮助他们进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;金融监管机构还询问了那些不参与犯罪活动的银行。一些知情人士表示，这 10 名被定罪的个人与 16 家金融机构的账户有关联，并由外部顾问审查其“了解你的客户”措施。位于新加坡，持有超过 3.7 亿新元的存款和投资。持有资产最多的银行包括瑞士信贷银行、花旗集团的本地子公司和大华银行有限公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/10/f5d977d7-40f4-48ff-afe3-0ca534804dbb_e4aa2eb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;花旗银行标记了来自香港的重大转账总部位于香港的公司没有互联网存在，这是反洗钱培训材料中的危险信号之一。图片法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位知情人士透露，在花旗，财富银行家有一个月的时间完成涵盖洗钱危险信号的培训。&lt;/p>;&lt;花旗培训中涉及的警告信号包括来自中国福建和广东省的客户或潜在客户，他们不会说英语，但持有土耳其、圣基茨和尼维斯或瓦努阿图等国的“黄金”护照。材料。其他可疑交易包括从没有互联网存在的香港公司向美国银行客户进行的大额转账，这些转账被标记为“贷款偿还”。&lt;/p>;&lt;p>;“花旗为所有员工提供有关各种主题的定期培训，包括反欺诈-洗钱，”该银行表示。 “我们致力于确保我们的员工了解新出现的风险和潜在问题，以便更好地为我们的客户服务。”据银行称，星展银行也是收紧客户重大交易审核流程的银行之一。人们。该国最大的银行拥有约 1 亿新元的风险敞口，主要来自融资房地产购买。&lt;/p>;&lt;p>;星展银行在一份声明中表示，其反洗钱流程正在不断发展，以跟上犯罪分子行为方式的变化，因为以及监管和行业发展。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪分子既然已经发现了他们的方法，他们就会调整他们的行为，因此我们需要继续思考如何保持领先一步，”它说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/74ea23d5-0c2a-4c63-95a3-c316a9375582_7f891457 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国福建省省会福州的鸟瞰图。新加坡大规模洗钱案的所有被告均来自中国省份。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;多名花旗前客户被判犯有洗钱罪。他们是所谓的“福建帮”的一部分，因为所有被告都来自中国东南部的省份。&lt;/p>;&lt;p>;持有圣基茨和尼维斯护照的中国公民张瑞金在该组织有六个账户。根据法庭文件，总部位于纽约的银行以及其他六家银行包括华侨银行、星展银行和中国工商银行。&lt;/p>;&lt;p>;张拥有约 1.31 亿新元的资产警方报告称，他被扣押，将资金从中国大陆经香港转移到新加坡，并伪造文件欺骗马来西亚银行联昌国际集团控股有限公司(CIMB Group Holdings Bhd.)的银行家。他认罪并被判处 15 个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，去年收购瑞士信贷的瑞银集团 (UBS Group AG) 也是提供额外员工培训的银行之一。王水明是此次逮捕行动中查获资产最多的人，他在瑞士信贷银行的个人账户以及其妻子和相关公司的账户中拥有7,600万新元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f4694650-bb12-4ea8-8c34-baf7e29e77e5_ddc8fa43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡金融管理局总部一景。近期，央行完成了对部分涉洗钱案件银行的现场检查。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华侨银行集团法律与业务主管 Loretta Yuen 表示，华侨银行已实施多项措施，包括加强风险评级方法和财富来源审查流程。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为我们持续监控客户活动的一部分，我们已经让客户就任何可疑行为寻求澄清，并在采取进一步行动之前考虑他们的解释，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;一些银行家对额外的审查感到愤怒。一些知情人士表示，这些保障措施只是一项勾选工作，可能无助于遏制新加坡的洗钱活动。他们表示，未参与此案的银行只有几个月的时间聘请外部审查员。&lt;/p>;&lt;p>;银行家还抱怨对新客户资金来源的额外检查以及监控账户的额外挑战一些知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局去年表示，金融机构提交的可疑交易报告中的情报和信息有助于提醒警方注意最近洗钱案件中的非法活动.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cainiao surcharge waiver could enhance Hong Kong supply chain management, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3265953/cainiao-surcharge-waiver-could-enhance-hong-kong-supply-chain-management-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/09/b413d6f5-3fae-4f42-bd5d-8ce278a3f9f0_c490ddb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;物流公司菜鸟在香港机场运营一个12层仓库。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;物流公司菜鸟最近豁免住宅附加费，可加强香港的供应链管理，并通过帮助中国内地企业将产品推向跨境，推动全球电子商务经济学家表示，这更容易。&lt;/p>;&lt;p>;但一位香港行业领袖兼航运委员会负责人表示，如果香港想成为跨国供应链管理中心，就需要更多精通全球采购和贸易合规的人才正如城市大亨冯国经向中国国家主席习近平建议的那样。&lt;/p>;&lt;p>;香港付货人委员会主席林宣武表示，阿里巴巴集团物流部门此举南华早报的所有者菜鸟是一位“激进”人士，这得益于该运营商去年在该市机场开设了一个大型仓库。&lt;/p>;&lt;p>;“菜鸟现在正在积极寻求更多商机来推广香港作为其电子商务基地，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该公司希望更多的人使用其系统，“这就是为什么它提供了这样的附加费豁免”。&lt;/p>;&lt; p>;菜鸟上个月宣布，即日起，全市范围内的送货将免收住宅附加费——这意味着用户如果需要送货上门，将不会被收取额外费用。&lt;/p>;&lt;p>;12-位于该市机场的多层仓库菜鸟智能网关占地 380,902 平方米（400 万平方英尺），配备了最新的数字技术。它于去年10月开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;商业大亨冯国经5月底在济南的一次会议上向习近平建议，该金融中心可以发展成为中型企业的供应链中心， &lt;/p>;&lt;p>;随着菜鸟宣布豁免住宅附加费策略，香港供应链管理集团冯氏集团主席冯氏提出了这一前景。&lt;/p>;&lt;p >;财政司司长陈茂波在二月份财政预算案讲话中表示，香港的目标是成为跨国供应链管理中心，符合内地制造企业将生产供应链延伸到海外的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;林说，香港实现目标的最大障碍是缺乏具有全球采购专业知识和其他国家贸易规则合规经验的人才。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，问题是由中美地缘政治造成的紧张局势导致中国和香港的制造企业在过去五年将业务转移到东南亚国家，以避免美国政府施加的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“许多美国公司已收到美国的通知林说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“香港也无法在香港发行其全球采购[其全球采购[运营]，即使是他们的发票也无法发行。连锁管理并让公司在海外发布人们。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06 /09/93F176CA-EFC4-4C27-8BF3-5F3969D6C853_28927342.JPG“ ALT =”>;成为主要的国际供应链中心。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lin归因于人才短缺，部分原因是降低了COVID-19大流行的制造公司的增长。&lt;/p>; &lt;p>; Tang Hei-wai ，香港大学的经济学教授说，Cainiao的附加费豁免可能会增加城市与大陆之间的跨境和数字贸易。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，这是转向城市的“必不可少的部分” &lt;/p>; &lt;p>;浸信会会计，经济学和财务部副教授&lt;/p>; &lt;p>; Billy Mak Sui-Choi &lt;/p>; &lt;p>;说，香港作为全球城市的地位可以使其成为重要的“测试基础” “对于希望扩大海外扩展的大陆物流公司。&lt;/p>; &lt;p>;“如果Cainiao可以利用其在香港（优化]在线购物和交货[运营]的经验，那么它可以帮助在海外提升自己，”他添加。&lt;/p>; &lt;p>; MAK预测，如果Cainiao的仓库存储了受欢迎的产品，那么海外买家可以从中国最大的在线市场（中国最大的在线市场）获得更快的产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Australia racist? ‘Intense’ migration debate sets tone for 2025 election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3265841/australia-racist-intense-migration-debate-sets-tone-2025-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/07/83A398DD-3C8B-40EE-BDF1-E8D838FC13FB_02E0505B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”年。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;受到恐惧的移民恐慌运动的助长，澳大利亚迫在眉睫的联邦大选可能成为停止外国人的全民投票。但是，他们说，政治言论与现实不符，进一步的移民削减可能会危害经济。&lt;/p>; &lt;p>;关于澳大利亚是否是亚太地区流行的移民目的地的激烈辩论成本，租金和房价 - 在反对派领导人彼得·达顿（Peter Dutton）批评政府新联邦预算中的计划移民数字之后，上个月开始了太多人进入该国。&lt;/p>; &lt;p>;，他责怪移民。对于住房短缺，引起道路拥堵和劳累的公共服务，促使仇外恐惧症的哭声以及激起有关澳大利亚是否是种族主义国家的激烈辩论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/07/24a59cc4-18c2-4dc2-4d5c-8d74-ac85402ae5fe_bb5efe_bb5eaba2.jpg2.jpg“ 999;“>;新纳粹抗议者去年在墨尔本国会大厦外面向纳粹抗议。一位顶级政治评论员最近公开表示澳大利亚是一个种族主义国家，遭到了右翼专家的强烈反对。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预算的建筑师司库吉姆·查尔默斯（Jim Chalmers）周三回应说，澳大利亚必须以负责任的方式管理其移民认识到“您不会通过使技能短缺来解决住房短缺或老年护理中护士的短缺”。&lt;/p>; &lt;p>;移民专家说，炎症性言论可以阻止潜在的移民，但预测澳大利亚目前的移民是政策（在优先考虑熟练工人的同时已经减少了数量），至少在明年大选之前都可能一直保持原状。&lt;/p>; &lt;p>; Abul Rizvi是澳大利亚移民局的前高级官员，描述了当前的政治关注移民是他在观看国家政策的35年中看到的“最激烈的”。&lt;/p>; &lt;p>;他说了一切，几乎证实了关于移民的辩论 - 包含物质和“烟雾和镜子”的混合物与仇外心理和自我利益相关 - 将主导选举。&lt;/p>; &lt;p>;“关于[国际]学生的政策肯定正在收紧，”里兹维说。 “从永久移民的角度来看，现任政府基本上是稳定的。从政治修辞的角度来看，一切都在改变。 &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚正在发生的事情还反映了其他国家（包括新西兰，美国，英国和爱尔兰）的政客武器的更广泛的移民，种族和分裂趋势瑞典学术学者Ashok Swain在为联合国准备的研究中说，上周五举行了欧洲议会选举。在2019年，基于移民构成“本地文化”的威胁，将这些国家的民族主义兴起归因于反移民的政治动员。&lt;/p>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/e177c605-4cdf-46a9-86e2-86e2-3d1e6daf1127_eeeeeeeee40472.jpg， ：＃999;“>;反对党领袖彼得·达顿（Peter Dutton）批评政府新的联邦预算中的计划移民数字太高。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这不是达顿首次将种族和移民作为政治工具。他以前曾在澳大利亚对“非洲帮派”感到恐惧，警告说“与中国的战争”，并听到关于太平洋岛国国家海平面上升的开玩笑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;专家拥有很快就召集了达顿的移民主张。 &lt;/p>; &lt;p>;“这种迁移恐慌促进了人造&#39;我们和他们的&#39;划分，并创造了对移民危机的看法，然后用来证明更多的移民控制和对非居民的限制。”本月初的评论。&lt;/p>; &lt;p>;最高政治评论员劳拉·丁格尔（Laura Tingle）公开表示澳大利亚是一个种族主义国家时，她面临右翼专家的反对。但是她坚定地说，认为审查反对派领导人的评论将归咎于住房危机的言论至关重要，因为这种言论可能威胁到社会的凝聚力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/07/da879e3d-7a79-4c5a-b44444444444444444444444444452ee9c28c_21bfd4e5.jpgg gpg &lt;jpg &lt;jpg“ 999;“>;骑警的警察在2019年在澳大利亚墨尔本的抗议者与民族主义者和反种族主义示威者进行集会和反集会。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Allegra Spender是澳大利亚联邦议会的独立成员，指责Dutton提出了虚假的论点。&lt;/p>; &lt;p>;租赁压力的驾驶员 - 这是连续的地方，州和联邦政府的住房供应政策，以及我们每住宅的转移到更少的人。模糊的削减移民的建议缺乏释放房屋或降低价格的具体细节 - 有些甚至是矛盾的。&lt;/p>; &lt;p>; dutton承诺将永久移民从185,000削减到140,000的承诺在两年内忽略了大多数人，大多数人都授予了永久居留权的人他说，他已经在该国。 Rizvi说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /IMAGES/CANVAS/2024/06/07/3764ED04-8419-4397-A66C-6039E9E91A04D6_D150B47F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;＃999;“>; 999;”>; 999;澳大利亚政府在过去几个月削减了移民人数，包括国际学生的配额。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，里兹维说，政府在过去几个月中已经削减了迁移数字，包括国际学生的配额。&lt;/p>; &lt;p>;认为他[达顿]有信心，大多数选民对细节不感兴趣。他们只会伴随着归咎于迁移的氛围，因为他们的生活中的所有问题。里兹维说。签证。这些措施一直由现任政府继续，直到去年到期为止。&lt;/p>; &lt;p>;宽松的政策导致滥用签证系统和移民被利用，导致澳大利亚记录了其有史以来最高的净移民增长518,000人根据澳大利亚统计局于12月发布的数据，在截至2023年6月的一年。记录，即使他们与澳大利亚的出生国没有联系和根深蒂固的扎根。 Images/Canvas/2024/06/07/07/07 AB5AC1D-4F58-4BDD-ADA4-3735922D4454_A66CEC46.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;新西兰最新的人口普查显示其人口正在多样化。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;与邻近澳大利亚的骚动相比，新西兰的迁移动动较小。但是，在4月，政府加强了工作签证规则，理由是大流行边境限制后“不可持续的”移民水平。&lt;/p>; &lt;p>;惠灵顿还表示，它将审查移民政策，包括重新聚焦于熟练的移民。但是，根据社会学家保罗·斯波恩利（Paul Spoonley）的说法，移民目前并不是新西兰的主要政治优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促新西兰考虑不仅仅是移民的因素，例如生育率和地区人口概况，以塑造其塑造其。 &lt;/p>; &lt;p>;新西兰的最新人口普查表明，其人口正在衰老，增长也有所放缓，但也变得越来越多样化，亚洲新西兰人和毛利人在增长最快的族裔中。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;旅行者在悉尼机场推动一辆行李箱。技术移民是澳大利亚的首要任务。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; rizvi说，熟练的移民，尤其是健康，教育和建设方面是新西兰和澳大利亚的头等大事。&lt;/p>; &lt;p>;根据上个月的人口统计学教授彼得·麦克唐纳（Peter McDonald）对澳大利亚劳动力市场的分析，护士，教师，IT工人和工程师是澳大利亚劳动力市场的最高需求的熟练工人。&lt;/p>; &lt;p>;上个月预算，堪培拉明确表示，这主要对“非常有才华的移民”感兴趣 - 甚至削减了某些计划，例如所谓的黄金签证，因为他们“带来了糟糕的经济成果”。&lt;/p>; &lt;p>;，而澳大利亚专注于熟练的熟练里兹维（Rizvi）说，迁移不太可能发生变化，堪培拉可能会对诸如工作假期之类的临时签证进行小调整。但是他希望围绕移民的政治言论持续存在。建造足够的房屋。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese autonomous driving firm Minieye, backed by Alibaba CEO, files for Hong Kong IPO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3265964/chinese-autonomous-driving-firm-minieye-backed-alibaba-ceo-files-hong-kong-ipo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/09/e40f3173-6161-4bbc-aa8c-faca60a5d420_8dbcff97.jpg“ alt =”>;在香港公开。照片：由阿里巴巴集团（Alibaba Group）持有首席执行官Eddy Wu Yongming支持的中国自主驾驶公司Minieye Technology的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;已愿意在香港证券交易所上市，成为最新的大陆自动驾驶该公司希望在该市的厅里浮动。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在5月27日提交招股说明书之前已经进行了至少17轮筹款活动。它希望筹集1.5亿美元。 。该公司尚未透露目标估值，仅说它已超过上市时需要的40亿港元（5.12亿美元）的市值。&lt;/p>; &lt;p>; wu  - 所有者的联合创始人，所有者的联合创始人在《南中国晨报》中，是该公司最引人注目的支持者之一。根据招股说明书的数据，他在2019年的股票中持有2.3％的股份，该股票在2019年（420万美元）元（420万美元）之后，这是他450万元天使投资的四年。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/06/09/47e36f38-9619-40cd-9619-9f41-9f41-9f41-361a04361a043dbbbbbce_1126e26e99999908.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在上海国际汽车行业展览会展览会在2023年进行。 -  UP的公司支持者包括北京Siwei管理层，深圳Zeyi和中国国际资本等投资公司。&lt;/p>; &lt;p>;由企业家刘·库奎宁（Liu Guoqing）于2014年成立2013年，Minieye已为29名汽车制造商提供了自动驾驶解决方案，最高为2级 - 这意味着该系统能够控制转向和加速度，但需要驾驶员监视，类似于Tesla的自动驾驶仪。&lt;/p>; &lt;p>;去年，Minieye卖出了超过售出&lt;/p>; &lt;p>;公司的收入中有7.8亿美元的收入达到了4.76亿元，在三年内以64.9％的复利增长率增长。收入分别为2022年和2021年的2.79亿元和1.75亿元。&lt;/p>; &lt;p>;但是，该公司在运营十年后尚未兑现利润。去年，它的损失有1.39亿元，比2022年和2021年的2.21亿元和2.27亿元人民币均损失。&lt;/p>; &lt;p>;随着公司准备公开公开，它一直在减少研究和研究。开发支出是收入的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;去年它在研发上花费的1.5亿元人民币均比一年前花费的1.39亿元增加了近8％，与收入的31.5％降至31.5％ 2022年为49.9％。根据招股说明书的说法，R＆D支出为2021年，占收入的46.9％，占收入的46.9％。&lt;/p>; &lt;p>;香港已被证明是在大陆自动驾驶公司的有吸引力的目的地希望进入国际市场。 Imotion Automotive技术位于上海以西的苏州，是12月在香港交易所上市的第一家中国自动驾驶公司。&lt;/p>; &lt;p>;从那时起，世界上最大的汽车市场上的其他相关公司也看上去南方为他们的首次公开发行。这些包括基于北京的地平线机器人技术，自动驾驶芯片制造商黑色芝麻技术和基于上海的Zongmu技术。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China and France help reinvent the future on trade, Ukraine and Gaza? A former diplomat gives his view]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3265974/can-china-and-france-help-reinvent-future-trade-ukraine-and-gaza-former-diplomat-gives-his-view?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.10 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /06/09/633BFDD0-34E8-4AFF-AD9B-DF8DA9044302_324D9668.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”法国。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;莫里斯·古迪（Maurice Gourdault-Montagne）是1978年至2019年的法国外交官，担任日本，英国，德国和中国的大使。他曾是前总统雅克·奇拉克（Jacques Chirac）的高级外交顾问，还是阿联酋伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）的总统特使。此专访首次刊登于南华早报Plus。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这次旅行在我们正在经历的紧张局势方面非常重要 - 在全球美国和中国之间，在太平洋上更具区域性的对抗，以及欧盟和中国之间的紧张局势，出于各种原因和紧张局势，因为地缘政治使我们更加裂缝和世界分散。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;因此，这次访问有必要进行，这是在习近平总统上次来到欧洲之后五年。 &lt;/p>; &lt;p>;庆祝活动并非完全偶然，因为这是一个提醒我们的机会，这是在高度紧张时期发生的，因为这是一个在高度紧张时期发生的，因为这是一个机会，因为这是一个庆祝活动。出色地。那是冷战，那是越南战争。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;就在法国殖民地殖民时，就来了一个新世界，至少在全球表面上存在[今天]的某些紧张局势存在一些相似之处。 &lt;/p>; &lt;p>;那么这次访问的收获是什么？首先，法国和中国之间存在联系，我想说，必须利用这种联系。两位领导人之间有信任，因为马克龙总统于2018年和2022年向中国进行了访问，而习近平总统于2019年向法国进行。&lt;/p>; &lt;p>;我们有很多关于实例，生物多样性，气候变化。这些是我们经常工作的问题，并且我们有工具，因此我们必须强调发生的事情，而且很好。&lt;/p>; &lt;p>;，但事实是，我们有信息可以交流和尝试定义我们目前必须克服的困难赌注问题的框架，尤其是中国与美国之间已经存在的贸易战。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/c11403f0-f57b-49ba-b54ba-b54e-09bc33e6bc33e65723e65723_2d052abc3_2d052a0e.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统Xi Jinping和他的妻子彭·利尤恩（Peng Liyuan）在5月6日在埃莉斯·马克龙（Emmanuel Macron）和布里格特·马克龙（Brigitte Macron）欢迎他们的法国同行。 &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，我们必须记住，拜登政府从未改变过前总统唐纳德·特朗普在先前的任务中决定的任何事情，所以对抗就在那里。&lt;/p>; &lt;p>;中国担心，我们特别传达了有关电动汽车产能过剩的信息，欧盟希望成为一个公开市场，但我们无法吸收来自中国的更多电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;传递了信息，尽管答案是答案了习近平总统并不是我们期望的。有积极的观点，例如他的开幕词，当他提到中国在欧盟土壤上的投资，这是我们渴望的。&lt;/p>; &lt;p>;全球范围内，这次访问没有产生任何具体的结果，因为每个人都表达了他的立场，但最重要的一点是，我们每个人都知道另一个人的想法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很难说，因为自从访问以来，美国人施加了更大的压力，已经提出了三倍电动汽车的关税。这使欧盟承受了压力，因此我们必须在该框架中操纵，并且利润很薄才能找到解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;中国关于在农业方面，关于化妆品以及关于化妆品的开放和关于未来航空合作的前景。因此，我们在某些领域可以合作，我们表示有兴趣双方继续合作。这非常重要。&lt;/p>; &lt;p>;有一种政治意愿，我们必须找到一种逃避任何贸易战的方法在乌克兰战争中。我认为习近平总统就和平共存原则传达了一个重要的信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;可以从这个意义上做更多的事情，这是个人观点，因为法国并不是每个人都充分考虑到中国从未认识到俄罗斯在乌克兰对领土的吞并。&lt;/p>; &lt;p>;从这个意义上说，中国 - 拥有它在乌克兰所提供的所有职位 - 中立性应该指导我们停火和和平谈判（如果有）进行更紧密的合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有适当的具体结果是我们必须看到短期和长期。短期内，我们坚决支持乌克兰的主权和领土完整。我们已经向乌克兰发出了信号，表明我们将继续支持乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，可以授予乌克兰哪种安全保证？从这个意义上说，从长远来看，主要国家，尤其是[联合国]安全委员会的常任成员之间的理解，尤其是我们与中国一样。&lt;/p>; &lt;p>;重要的是，XI总统在普京总统对北京的访问期间所说的是，这是政治解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;问题是，这个政治解决方案是什么？但是从这个意义上讲，中国和法国都认为必须支持和保证乌克兰的诚信，主权和独立性。&lt;/p>; &lt;p>;仍然有很多工作要做。有很多事情要做，但是我认为有一天我们可以找到一种与中国在乌克兰一起合作的方式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;这是一个很好的问题，因为我们必须保留考虑到欧盟不是一个政府的国家。这是国家和州的自愿集会，互相理解并定义了共同的立场。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲委员会主席夫人von der Leyen女士参加了谈判的第一部分意味着关于这个问题有欧盟团结。首先，我们希望保持市场开放，其次，我们还没有准备好吸收即将到来的一切。那会溢出我们自己的能力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/09/09/f73254755 -3BE5-40D2-8125-DFFB22A587F0_595DE0FF.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;电动汽车是欧洲和中国之间的主要争议点。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所以信息是肯定的，我们不能否认法国和德国等国家之间的方法有所不同，但请记住，法国和德国都咨询了每个国家其他几天前。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙总统所说的是符合总理[Olaf] Scholz的想法。我们与德国人和欧盟的其余部分分享了一些东西 - 我们不希望任何商业战争。&lt;/p>; &lt;p>;让我们尝试找到解决方案的方法和手段，让我们找到解决方案我们可以在那里做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;北京在欧洲土壤上生产中国车辆的投资可能性。还有一家法国公司Stellantis生产电动汽车，该公司投资于中国的LeapMotor。&lt;/p>; &lt;p>;因此，让我们发挥创造力和创造力，找到不承受美国人压力的方式和手段。我们有利益，这就是习主席这次访问的结果。欧盟的利益不是美国的利益。它们不重叠。因此，让我们找到逃避这场贸易战争的方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有必要建立战略自主权，更加自力更生。美国正在自行撤军。孤立主义在美国已经存在，未来可能再次爆发。如果我们看总统[唐纳德]特朗普的计划，那就是美国首先，其余的忽略。&lt;/p>; &lt;p>;，马克龙总统已经为欧盟定义了战略自治。是的，现在有防御领域。由于乌克兰战争，北约有一项加强，欧盟27个国家中有23个是北约成员。&lt;/p>; &lt;p>;因此，在国防领域，问题将是是否是美国或北约将被追捕，因此我们必须考虑北约内部的一些欧洲支柱。 /Default/d8/images/canvas/2024/09/09/2f6921b2-b998-47f8-9918-c85aff2ef8ff2e0_be8a95f0.jpg“俄罗斯对乌克兰的军事袭击期间，基辅地铁站内的庇护所。 “我们强烈支持乌克兰的主权和领土完整性，”莫里斯·古迪（Maurice Gourdault Montagne）说。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国人有一项多年度预算计划，德国人有一个特殊的国防基金，波兰已决定将有4％专门用于国防的预算。&lt;/p>; &lt;p>;因此，我们正在制定防御支柱，但需要时间。我们在北约。我们将继续在北约，问题将是美国的承诺是什么。&lt;/p>; &lt;p>;在经济领域也可以看到战略自治。我们如何才能对某些产品更加自力更生？我们有《欧盟关键原材料法》，该法定义了拥有某些库存和原材料存储的目标。&lt;/p>; &lt;p>;我们确定了与世界某些大陆某些国家合作的一些可能性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;也有数字战略自主权。在数据保护方面我们如何能够独立于美国这些大公司？服务器必须在哪里？&lt;/p>; &lt;p>;因此，在所有这些领域中国会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这就是我的想法。共和党阵营体现了孤立主义。我要说的是，如果我们看民主党人，拜登总统对工会的手势，特别是民粹主义者，表明他们的支持者在保护主义方面。&lt;/p>; &lt;p>;，所以我们必须请记住它。这就是人们如何理解美国对国防、对许多地方的干预主义的承诺，就像美国过去所做的那样。我认为美国和美国人口在军事干预方面存在疲劳。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但我想强调的是一个问题，这是太平洋地区。在美国和中国的政治领域的两面都有两个营地的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;我看到的唯一区别是拜登政府一定的意愿，以保持对话渠道的渠道开放。&lt;/p>; &lt;p>;如果我看已经做了什么，在11月在旧金山举行的APEC峰会上，关于军方之间的交流，如果我看一下国务卿安东尼·布林克（Antony Blinken）在做什么 - 他有很多人在中国与外交部长王伊（Wang Yi）讨论的时代 - 国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）也是如此，政府显然愿意不脱离美国和中国之间的对话联系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;在共和党方面，我认为这会更加艰难。那是唯一的区别。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我属于那些认为有机会错过的人，并且有可能解决这个问题早得多。我并不是唯一一个有这种想法的人。有很多美国战略家认为乌克兰对俄罗斯至关重要。棋盘，没有乌克兰就没有俄罗斯的强大力量。因此，俄罗斯在乌克兰有至关重要的兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;有一些国家由于其位置而成为缓冲状态，而不属于任何营地或另一个营地。当我与前总统雅克·希拉克在一起时，我错失了一个机会。我们已经告诉俄罗斯人的想法是，俄罗斯一方面对乌克兰进行保护，而北约则是北约。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/09/BD97D403-7B97-49B5-91C2-8C60507191B9_1126E908.JPG“马克龙（左）和中国领导人习近平在5月在习近平访问法国期间，在比利牛斯山脉的一家餐厅里喝酒。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;效果将是乌克兰问题的中和，当时存在的北约 - 俄罗斯委员会本来可以运行这个问题乌克兰的中立性将得到保证。&lt;/p>; &lt;p>;那段时间已经结束。俄罗斯对乌克兰主权国家进行了侵略。安全问题与一开始的情况完全一样。如何解决安全问题？一个人的安全也是他人的安全。安全是不可分割的。那我们该怎么办？&lt;/p>; &lt;p>;有一些选择法国正在学习的选择，在某些条件下，乌克兰加入了北约，这更倾向于这个想法。那是去年在立陶宛维尔纽斯举行的最后一次北约峰会的结果。&lt;/p>; &lt;p>; 7月中旬，华盛顿将在华盛顿举行另一场北约峰会。这个问题将摆到桌面上。北约尚未就乌克兰做出这一决定。可能有一些其他的演变，可能有一些其他的想法。这只是一个选择。&lt;/p>; &lt;p>;问题将是，给乌克兰提供了什么样的保证？特别是在美国，但在欧洲和法国也有一些想法，可以召集一般的安全公约，这将使权力授予其安全性。&lt;/p>; &lt;p>;首先，如果我们看看当前的情况，在过去的一个月中，乌克兰和欧洲国家（法国，德国，意大利，波兰）签署了国防协议。与加拿大签署了安全协议。目前应该有一项在乌克兰与美国之间进行的安全协议。例如，像中国或印度这样的主要国家是保证乌克兰独立的协议的一部分？&lt;/p>; &lt;p>;我们必须为未来发明积极的东西。到目前为止，旧的食谱还没有发挥作用。因此，乌克兰加入北约尚未决定。这是一个选择。我们必须发明不同的东西。&lt;/p>; &lt;p>;我们必须向这个独立国家（乌克兰，独立和主权）授予安全。在什么条件下是另一回事。将会有谈判。俄罗斯军队正在占领一些领土。这是谈判的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这些原则存在，我们与中国同在遵守相同的领土正直原则，不使用武力，不首次使用核武器。主权和独立必须占上风。&lt;/p>; &lt;p>;习近平总统在和平共处访问法国之前传达了一条信息。我们怎样才能回到和平共处？这是世界上的关键问题，乌克兰将是一个例子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为这是可能的，因为正如我所说，安全性是不可分割的。俄罗斯的安全就是中国的安全，也是西欧的安全。因此，我们必须找到一种每个人都致力于彼此的方式。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么我提到这种可能性，其中也涉及核威慑的主要国家，因为我们无力拥有这些可能性破坏整个世界经济并破坏繁荣和发展的战争。&lt;/p>; &lt;p>;兴趣是具有稳定，当每个人彼此致力于彼此时，稳定就会实现。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这是过去15年来讨论的关键问题，我们知道，在联合国，已经有140多个国家承认巴勒斯坦是一个州。&lt;/p>; &lt;p>;在安全理事会上一个月前，美国反对他们的否决权，但法国投票通过联合国对巴勒斯坦的认可。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/06/51e3e4a7-0948-0948-45d2-9c1b-5b-decb43333338_0c42f338_0c42f09f09f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt alt = ：＃999;“>;巴勒斯坦人在以色列与激进组织哈马斯之间持续的冲突中，离开了加盖萨北部的贾巴利亚难民营时，携带了打捞的财产。 Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;On a bilateral basis – which has been done as you said by Ireland, Spain and Norway – the French are now considering this possibility “as soon as it is useful”, as President Macron said.&lt;/p>;&lt;p>;We are on a trend which will lead us to recognise Palestine as a state. First, it is in all the resolutions of the UN for the last 70 years.&lt;/p>;&lt;p>;Nowadays, we have this terrible situation, with the massacre by Hamas which is, I would say, a result of despair, which is no justification but it is a result of a despair by the Palestinians who have been denied the right to have a state for the past 15 years by the Benjamin Netanyahu government.&lt;/p>;&lt;p>;There is the terrible offensive by the Israeli Defence Forces on Gaza. The trauma is there but everyone is thinking of any political solution, and the French in particular, and we are not alone in thinking that only the two-state solution will settle the issue.&lt;/p>;&lt;p>;The question is how, which territories, which sovereignty, these are questions which are open. I think one day there will be two states, for the security of Israel.&lt;/p>;&lt;p>;We are in favour of Israel and have supported its security since the beginning, since the creation of Israel in 1947, but we think there is no security for Israel without a Palestinian state because the Palestinians are entitled to have their state.&lt;/p>;&lt;p>;So one must think of it with the involvement of other countries, which are also supporting and granting security to Israel. We can expect a major role played not only by the traditional actors like Egypt, Jordan and others, but also by Saudi Arabia and members of the Security Council, in particular China and Russia.&lt;/p>;&lt;p>;So we are in a process which will lead us to new developments but peace and security can only be secured if there are two states. The process of recognition of a Palestinian state is on track and we will come to a result.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;The Olympics is usually a moment in which the Olympic ideals mean a sort of truce in controversies and fights.战场上应该休战。这是习近平主席和马克龙主席讨论过的问题，双方也达成了共识。 But it does not depend on us, it depends on the fighters.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/09/e4a7d01c-b9f7-4bf5-aa31-989ad00434d7_f6782ce8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Olympic Torch at Mont-Saint-Michel in France last month on its way to Paris for the 2024 Games which begin in July. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;France, as an organiser with the International Olympic Committee, hopes that the Olympic Charter will be respected. The charter means that during the Games, in different disciplines, there is no controversy and so we are taking all the necessary measures for the protection of athletes belonging to those nations that are involved in struggles, in combat, in fights.&lt;/p>;&lt;p>;We want the Games to be peaceful among the players who are men and women, that they are peaceful, and there is no controversy and a spirit of truce. That&#39;s what I would say.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Security is a concern for all Games because they are open to the world. People travel and the world has a lot of tensions, but security measures will be taken.&lt;/p>;&lt;p>;France is very much used to the organisation of big events of that kind.去年我们举办了橄榄球世界杯，取得了巨大成功。我们过去发生过许多事件，安全始终得到保证。 Times are complicated, but I would say that Paris, France should be during that time a place of peace, relief and serenity.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;Populism has become a reality, it&#39;s true, and we shall see by the next European elections that there will be more populist votes than we would like. But the thing is, that we are in democracies and the vote is free and people express what they think.&lt;/p>;&lt;p>;Either they want or they refuse some ideas. There can be a lot of protests as well, often populism is protesting and expressing itself at the ballot box, rather than on the street, maybe both.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s a phenomenon we can observe across the European continent.此外，英国脱欧在某些方面也是民粹主义的表现。 We have possible votes in favour of president Trump&#39;s second term in the US against the establishment.&lt;/p>;&lt;p>;The answer should be that we have to adopt some reforms in the EU which would make people reconciled with the way our democracies are functioning.&lt;/p>;&lt;p>;People don&#39;t refuse democracy as such because they go and vote.人们希望我们国家的事情能够更好地运转。我们身处一个不断变化的世界。 People who are sticking to the past very often are reluctant to change themselves, to be adaptable.&lt;/p>;&lt;p>;So are we and the relationship we have with the rest of the world. Free circulation of people, of goods and capital has profited many but not everyone and all that has puzzled people.&lt;/p>;&lt;p>;Governments should take lessons from these populist votes, I would say, and try to give more trust and confidence给民众。 That&#39;s what we try to do in France.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Donald Trump tells rally in Las Vegas he will not tax tips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265982/donald-trump-tells-rally-las-vegas-he-will-not-tax-tips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 06:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/6d826ee6-e1ae-4d27-bb43-8a763731392a_c88d442e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Republican presidential candidate and former US president Donald Trump at a campaign event in Las Vegas, Nevada on Sunday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Republican presidential candidate Donald Trump told a rally in Las Vegas on Sunday that he would seek to end taxation of income from tips, a direct appeal to service workers in the swing state of Nevada, which polls suggest is leaning his way ahead of the November 5 election.&lt;/p>;&lt;p>;The pledge, revealed at a sweltering outdoor rally in Las Vegas, adds one more detail to a Trump tax plan that has included vague pledges of tax relief to middle-income workers and small businesses.&lt;/p>;&lt;p>;“So this is the first time I&#39;ve said this, and for those hotel workers and people that get tips you&#39;re going to be very happy because when I get to office, we are going to not charge taxes on tips people [are] making,” Trump told a crowd of several thousand people.&lt;/p>;&lt;p>;Trump said he would “do that right away, first thing in office”, and noted in prepared remarks that he would seek legislation in Congress to make the change. “You do a great job of service, you take care of people and I think it&#39;s going to be something that really is deserved.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/fd22fd8c-e252-4d51-a419-2d8e40ea6e88_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Trump departs the stage during a campaign event at Sunset Park in Las Vegas, Nevada on Sunday. Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Trump has previously pledged to make permanent the Republican-passed individual tax cuts that he signed into law in 2017 but which expire at the end of 2025. Tax experts estimate that doing so would raise US deficits by some US$4 trillion over a decade compared to current forecasts.&lt;/p>;&lt;p>;As current law requires, tipped employees must report their tips as income. Eliminating this would add further to deficits without new revenues elsewhere.&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s Democratic opponent, US President Joe Biden, has pledged to maintain Trump&#39;s tax cuts for households earning under US$400,000 a year, but wants to substantially raise taxes on the wealthiest Americans and on large corporations.&lt;/p>;&lt;p>;The Las Vegas speech was Trump&#39;s first large-scale rally since a New York jury found him guilty on May 30 of falsifying documents to cover up a hush money payment to a porn star on the eve of the 2016 election, making him the first former US president convicted of a crime.&lt;/p>;&lt;p>;Trump also continued to hammer Biden on illegal immigration at the southern border, a theme emphasised at a town hall in Arizona, another battleground state, telling supporters there about his plans to curb illegal immigration and blaming issues at the southern border on Biden.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The rally took place amid blistering heat that reached 100-degrees Fahrenheit (37.7-degrees Celsius), according to the National Weather Service.&lt;/p>;&lt;p>;Alex Maldonado, a 50-year-old father of three, said he was worried about the heat but wanted to come out支持特朗普，他计划第三次投票给特朗普。 He said he feels Biden has failed in handling inflation, the southern border and crime.&lt;/p>;&lt;p>;“I tried to give him [Biden] a chance in 2020,” said Maldonado, a military veteran who works security at a Las Vegas casino. “But everything in life has been made harder.”&lt;/p>;&lt;p>;For days, Las Vegas residents have been coping with unusually high temperatures, part of a heatwave scorching the US Southwest. The National Weather Service lifted its excessive heat warning for the area, however, on Saturday evening before the event.&lt;/p>;&lt;p>;In addition to the misting machines, the campaign has set up cooling stations. At Trump&#39;s event on Thursday, several people who had queued up outside in extreme heat had to be taken to hospital for treatment.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/6f2907ee-2587-4d09-9b80-693904fe01f8_309c02a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A man watches as Trump holds a campaign event in Las Vegas, Nevada on Sunday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nevada is one of six or seven swing states likely to determine the election. A Fox News survey conducted after the guilty verdict showed Trump ahead of Biden in Nevada by five percentage points, an advantage roughly in line with an average of polls over time compiled by poll tracking website FiveThirtyEight.&lt;/p>;&lt;p>;Rebecca Gill, a political-science professor at the University of Nevada-Las Vegas, said she was sceptical that polls were fully capturing where voters will be in a few months, given that many are not yet paying attention to the race.&lt;/p>;&lt;p>;Gill said she did not think Trump&#39;s criminal conviction has fully sunk in with voters and could deter some moderate Republicans from backing him. In addition, a proposed amendment to enshrine access to abortion in the state constitution would, if it makes it on to the ballot, be likely to boost Democratic turnout.&lt;/p>;&lt;p>;“I think that [Nevada] is 100 per cent still in play,” Gill said.&lt;/p>;&lt;p>;Sunday&#39;s rally comes on the heels of a three-day fundraising push by Trump that included stops in San Francisco and Beverly Hills, where he raised millions of dollars from technology executives and other donors.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[9 Hindu pilgrims dead after militant attack in India’s Kashmir, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265981/9-hindu-pilgrims-dead-after-militant-attack-indias-kashmir-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.10 05:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/7bc579de-6195-47bb-888a-98b36cc290bc_756e98ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名受伤男子被送往查谟政府医学院医院周日，印度查谟雷西区普尼地区发生一起公交车事故。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周日称，枪手在印控克什米尔伏击了一辆载有印度教朝圣者的巴士，随后巴士坠入峡谷，造成至少九人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;袭击事件发生在印度教民族主义总理纳伦德拉·莫迪周日晚上在首都新德里宣誓就职第三个任期前一小时左右。&lt;/p>;&lt;p>;“初步报告显示，武装分子正在埋伏在那里等待他们向巴士开枪，”警官莫希塔·夏尔马告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“司机失去控制，掉进了深谷。 9人死亡、23人受伤。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10 /bfee3953-e497-452f-a7fa-446391fa4c15_f9dbaeee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日发生公交车事故后，查谟政府医院内一名受伤男子。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事故发生在争议领土南部的雷西镇附近，当时巴士正从该地区一个受欢迎的印度教神社返回。&lt;/p >;&lt;p>;反对党国大党主席 Mallikarjun Kharge 在社交媒体平台 X 上发帖谴责这起“可怕的恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪“令人振奋的关于带来和平与正常的宣传......听起来很空洞”，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;自 1947 年独立以来，克什米尔一直被印度和巴基斯坦瓜分，两国都声称拥有全部高海拔领土的主权。&lt;/p>;&lt;p>;叛乱组织自 1989 年以来一直发动叛乱，要求独立或与巴基斯坦合并。&lt;/p>;&lt;p>;冲突导致数万名平民、士兵和叛乱分子死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;暴力和反印度自 2019 年莫迪政府取消该地区的有限自治以来，抗议活动急剧减少。&lt;/p>;&lt;p>;自 4 月份该地区开始竞选活动以来，直到本月投票结束，已有五名叛乱分子和一名印度空军下士在冲突中丧生。 6 月 3 日，疑似叛乱分子也在与士兵的交火中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;但根据选举委员会的数据，这次投票的投票率为 58.6%，比 2019 年最后一次投票跃升了 30 个百分点是 35 年来最高的一次。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何分离主义团体呼吁抵制选举，这是自 1989 年该地区爆发反对印度统治的武装起义以来的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;印度定期举行选举accuses Pakistan of supporting and arming the rebels, a charge Islamabad denies.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>