<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[To beat Hamas, Israel must shield Gaza civilians, US defence chief Lloyd Austin says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243656/beat-hamas-israel-must-shield-gaza-civilians-us-defence-chief-lloyd-austin-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六敦促以色列在加沙与哈马斯作战时保护平民，称保护非战斗人员是必要的争取在城市打击巴勒斯坦激进组织的斗争中取得胜利。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间长达一周的休战破裂后，前一天又重新开始战斗，双方都指责对方造成了停战的破裂。奥斯汀在加利福尼亚州的里根国防论坛上表示，他在伊拉克作战和领导打击伊斯兰国圣战分子的运动中“学到了一两关于城市战的知识”组织（伊斯兰国）。&lt;/p>;&lt;p>;“与哈马斯一样，伊斯兰国深深扎根于城市地区。即使在最艰苦的战斗中，打击伊斯兰国的国际联盟也努力保护平民并建立人道主义走廊。”奥斯汀说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“教训不是你可以通过保护平民来赢得城市战争。教训是，只有保护平民，你才能在城市战中获胜，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种战斗中，重心是平民。如果你把他们推入敌人的怀抱，你就会以战略失败取代战术胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间长期冲突的最新一轮战斗始于巴勒斯坦武装分子10 月 7 日，该组织从加沙发动了一次令人震惊的跨境袭击，以色列官员称，袭击造成约 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对哈马斯控制的加沙进行了无情的地面和空中打击，该组织官员称，这已经造成约 1,200 人死亡。造成超过 15,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙不堪重负、“瘫痪”的医院接收新一波伤员&lt;/h3>;&lt;p>;这些死亡事件在中东激起了广泛的愤怒，并为武装团体提供了动力对驻扎在该地区的美军以及以色列进行攻击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列面临着从黎巴嫩和也门发射的无人机和导弹，而驻伊拉克和叙利亚的美军也成为了一系列袭击的目标，造成数十名美国人员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿将针对其人员的袭击归咎于伊朗支持的部队，并在最近几周多次以空袭予以回应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会容忍对美国人员的袭击。因此，这些袭击必须停止，”奥斯汀说。 “在他们这样做之前，我们将采取我们需要采取的措施来保护我们的部队，并让攻击他们的人付出代价。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28: War on climate change must transcend all other conflicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243382/cop28-war-climate-change-must-transcend-all-other-conflicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;为公正、公平的气候行动提供资金的努力长期以来一直陷入不信任和不和谐的网络之中。现在，中东不断扩大的动荡有可能进一步给四分五裂的全球经济带来压力。结果？本来可以用于缓解气候变化的财政资源却被投入到战争机制中，并为受其影响的人们提供援助。&lt;/p>;&lt;p>;这种复杂的情况为在美国举行的第 28 届联合国气候变化大会奠定了基础。阿拉伯联合酋长国，波斯湾石油国家。阿联酋领导人在扩大石油和天然气产量的同时，面临着独特的挑战，因为他们努力让各国共同采取气候行动，同时在联合国安理会上倡导巴勒斯坦事业，他们今年在联合国安理会担任轮值席位。&lt;/p>; &lt;p>;战争和冲突对气候风险意味着什么？后果之一是它们有能力转移关键的政治注意力和投资优先事项。这种转移在乌克兰冲突期间很明显，并且很可能会在加沙战争中重演。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，富裕国家未兑现每年提供 1000 亿美元支持低收入国家的承诺，引发了愤怒和沮丧。除了开支之外，战争可能意味着更多同样的事情。发达国家很可能会说，他们必须在战后管理发展援助，从而无法为气候行动做出足够的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使是 1000 亿美元也只是限制全球气候变化所需资金的一小部分。到 2030 年，气温将上升至 1.5 摄氏度——根据国际能源署的数据，每年需要约 4.5 万亿美元的可再生能源投资才能保持正轨。&lt;/p>;&lt;p>;损失和损害基金充满了自己的一套的问题。该基金被宣传为只有世界银行之类的机构才能管理的任务，但它远未成为任何实质性的东西。世界银行在很大程度上受到北半球捐助者的影响，倾向于贷款而不是赠款，并且因处理气候相关事务而受到批评，这些都不能激发人们的信心。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，传统上由美国等关键利益相关者选举银行行长也提升了银行行长的地位。气候融资陷入政治议程的风险。对于不与西方政治结盟的国家来说，这种情况尤其令人担忧，特别是在美国坚定支持一方的最新战争中。这些国家可能会发现自己处于明显的不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;此外，现实可能与美国、英国和欧盟对损失和损害基金的主要捐款的预期不一致。&lt;/p>; &lt;p>;富裕国家最近努力将脆弱性的叙述从全球南方转移到全球北方，再加上这些国家在看似“白人负担”意识形态下对待加沙战争的方式，可能会阻碍有意义的贡献&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治紧张局势、日益加剧的分歧以及多边主义的脆弱状态也可能危及第二十八届缔约方会议的合作。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界上最大的经济体和主要温室气体排放国美国和中国发现自己存在分歧，而俄罗斯和中国之间的联盟却日益牢固。与此同时，印度正在从俄罗斯采购打折的石油，俄罗斯正在寻求与中东和北非 (Mena) 国家建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;随着加沙战争在西方和中东和北非地区之间造成新的分歧，人们担心全球领导人能否在气候危机问题上团结一致，采取统一的立场。这似乎值得怀疑。例如，约旦政府尽管与以色列签订了和平协议，但以加沙冲突为由，对签订太阳能换淡化水协议表示犹豫。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲在以下方面落后于欧洲：向绿色航运的过渡&lt;/h3>;&lt;p>;另一个需要考虑的方面是全球难民危机。联合国难民署表示，由于新爆发的冲突和长期危机，已有创纪录的 1.1 亿人被迫流离失所。加沙战争有可能使这些数字上升。&lt;/p>;&lt;p>;对于接收这些难民的国家来说，难民的涌入给本来可以分配用于应对气候变化挑战的资源带来了额外的压力。&lt;/p>;&lt;p >;最后，也是最重要的一点是，人们对阿联酋扩大化石燃料计划的持续担忧。一年来，世界各地的活动人士和民间社会团体孜孜不倦地主张对这一重要气候峰会的东道主进行更严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;战争的爆发可能会让东道国松一口气，完全转移人们的注意力。这个紧迫的问题。但焦点必须回归。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在混乱之中，也许还有一线希望。在全球针对西方的抗议浪潮之后，迫切需要积极的媒体报道和改善公共关系。第二十八届缔约方会议可能是一个绝佳的机会。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会促使发达国家向这一事业投入更多资金，以弥补他们对人道主义危机的沉默。尽管这并不理想，但发展中国家很乐意抓住这一机会。&lt;/p>;&lt;p>;在第二十八届缔约方会议上，国际社会必须谨慎处理长期存在的问题和新出现的问题。世界领导人必须超越战争和冲突造成的分歧和限制，团结起来应对气候变化的生存威胁，气候变化不仅影响特定国家，而且影响整个地球。&lt;/p>;&lt;p>;作为东道主的阿联酋承担着责任保持以峰会基本目标为中心的集中气候讨论：扩大气候融资以减少排放，同时加快气候恢复并增强世界上最脆弱人群的抵御能力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s Bologna unveils US$4.7 million plan to save its leaning tower from collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243655/italys-bologna-unveils-us47-million-plan-save-its-leaning-tower-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 02:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们已经保护了两座 12 世纪塔楼之一周围的区域，这些塔楼已成为北部城市博洛尼亚的象征，担心其倾斜可能会影响导致倒塌。&lt;/p>;&lt;p>;该市周五宣布斥资 430 万欧元（470 万美元）进行加里森达塔的加固工程，加里森达塔是俯瞰博洛尼亚市中心的所谓双塔之一，这提供了灵感几个世纪以来，这里一直是画家和诗人的家园，也是冲突期间的瞭望点。&lt;/p>;&lt;p>;工作将在一月和二月期间进行。&lt;/p>;&lt;p>;意大利民防机构已在该地点保持黄色警报，表示小心，但不要面临迫在眉睫的危险。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加里森达，建于 1109 年至 1119 年间的两座塔楼中较短的一座，目前高 48 米（157 英尺）英尺，而阿西内利塔的高 97 米（320 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;市长 Matteo Lepore 在本月早些时候的一场辩论中指出，加里森达塔塔楼自建成以来就一直倾斜，“从那时起就一直是一个问题”。&lt;/p>;&lt;p>;在中世纪时期，当里面建造了铁制品和面包烤箱时，塔楼遭受了额外的损坏。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继承了几个世纪以来导致这种疾病的情况，”他说。市长已要求政府请愿，将两座塔列入联合国教科文组织世界遗产名录。&lt;/p>;&lt;h3>;在比萨斜塔，游客提供娱乐&lt;/h3>;&lt;p>;自1990 年代。&lt;/p>;&lt;p>;该市在一份声明中表示，加里森达塔的初步工作将包括建立一个隔离区，以防止“可能的倒塌”对附近建筑物造成任何损坏或对路人造成伤害。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;摄像机将持续监视该站点。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal’s first same-sex married couple vows to continue fight for gay rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243576/nepals-first-same-sex-married-couple-vows-continue-fight-gay-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.03 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔第一对同性婚姻得到正式承认的同性恋夫妇发誓要推动法律改革以帮助他人希望他们结婚。&lt;/p>;&lt;p>;Surendra Pandey 和 Maya Gurung 本周在首都加德满都以西山区的一个村委会办公室合法登记了婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;Pandey是一名男性，古隆是一名变性女性。尼泊尔不允许其公民更改其官方文件上指定的出生性别。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续开展同性婚姻运动，并努力为该国的性少数群体带来平等，以便几代人的人们将不必像我们所有人一样受苦。”古隆周五在加德满都告诉记者。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法律中的其他条款，如继承权、财产权和收养子女的权利，仍有待根据同性婚姻的承认进行更新。&lt;/p>;&lt;这对夫妇与同性恋权利组织多年来一直在努力让政府合法登记同性婚姻。尼泊尔是亚洲最早承认同性婚姻的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，尼泊尔最高法院发布了一项临时命令，首次允许同性婚姻登记。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;即使在法院做出裁决后，官员们最初仍拒绝登记婚姻。这对夫妇与公开同性恋身份的前议员和 LGBTQ 权利活动家苏尼尔·巴布·潘特 (Sunil Babu Pant) 一起向加德满都地方法院和高等法院提起诉讼，但他们的请求被驳回。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，内政部做出了一些改变，允许所有地方行政办公室登记同性婚姻。&lt; /p>;&lt;p>;这对夫妇返回古隆村并于周三登记结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们终于得到了法律的认可。不仅是我们，所有焦急等待这一天的性少数群体都很高兴。”潘迪说。&lt;/p>;&lt;p>;现在这个喜马拉雅国家已经成为亚洲唯一第二个、世界上第一个国家。南亚允许这样做。&lt;/p>;&lt;p>;同性恋权利活动人士已澄清，尼泊尔的新规定现在将允许任何人与该国具有其性取向的任何人结婚。&lt;/p>;&lt;h3>;还有更多工作要做印度“震惊”同性婚姻裁决后的平等斗争&lt;/h3>;&lt;p>;自 2011 年以来，不认同女性或男性的尼泊尔人可以在护照和其他政府文件上选择“第三性别”。 2015年通过的宪法还明确规定，不得存在基于性取向的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是同性婚姻，但它非常包容”潘特说。 “现在男人可以娶女人了，这已经存在了。现在男人可以嫁给男人，女人可以嫁给女人，因为我们有三种性别——男性、女性和其他。其他人也可以与其他人结婚，其他人也可以与男人结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的包容性，所以我喜欢称它在尼泊尔是可能的彩虹婚姻，”他说。&lt;/p>;&lt;这对夫妇六年前按照印度教传统在一座寺庙结婚，由一位牧师在朋友和家人之间主持仪式。但他们没有证明婚姻合法的证明。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 02:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific becomes largest corporate sponsor of West Kowloon arts hub in deal to fly in artworks and take artists abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243650/hong-kongs-cathay-pacific-becomes-largest-corporate-sponsor-west-kowloon-arts-hub-deal-fly-artworks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 23:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空通过为期三年的合作，成为资金短缺的西九龙文化区的最大企业赞助商包括载旗航空公司引进全球艺术品并帮助本地艺术家飞往海外。&lt;/p>;&lt;p>;周六，双方在文化区举行的仪式上启动了合作伙伴关系，国泰航空成为艺术的独家旅行合作伙伴&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空行政总裁林少波表示，此次安排将侧重于货运服务，由该航空公司将艺术品从中国大陆和世界各地运送到香港进行展览。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港国泰航空预计四年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，该航空公司已经负责运送香港故宫文化博物馆和M+展出的许多作品。&lt;/p>;&lt;p>;林说：“国泰航空货运服务将许多艺术品从世界各地和内地带到香港。” “艺术家之间也有很多交流，我们帮助世界各地的艺术家来香港，也帮助本地艺术家走出国门。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，航空公司也会推动艺术活动。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴能参与与西九文化区的合作，未来三年，我们终于可以大力支持香港的发展香港的文化艺术。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰航空为内地返港香港人提供票价折扣&lt;/h3>;&lt;p>;西九文化区管理局行政总裁冯淑仪” 表示，国泰航空的赞助将有助于提高该枢纽的整体收入，因为除了门票销售之外，企业的支持还为其带来了很大一部分收入。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到国泰航空协议时，她表示：“这一直是迄今为止该地区规模最大、最有价值的合作。”&lt;/p>;&lt;p>;冯补充说，2022-23 年，该机构收集的企业赞助捐款达到约 2 亿港元（2,560 万美元），占三分之一以上&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空加薪3.8%，飞行员工会却不满意&lt;/h3>;&lt;p>;“企业赞助对于推动文化可持续发展至关重要她说。&lt;/p>;&lt;p>;上一财年，这个现金短缺的艺术中心的基本运营赤字降至 7.18 亿港元，比 2021-22 财年减少了 7%。&lt;/p>; &lt;p>;该中心的管理机构早些时候将这一改善归因于边境的重新开放和城市在 Covid-19 大流行后恢复正常，以及其两个博物馆 - M+ 和故宫博物院 - 满负荷运营。&lt;/p >;&lt;p>;2022-23 年，该地区扣除利息和投资收益的营业收入从一年前的 1.08 亿港元跃升五倍，达到 5.53 亿港元。筹款收入也由之前的 2,700 万港元跃升至 1.97 亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Impact of Amazon’s climate-driven drought may last until 2026]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243652/impact-amazons-climate-driven-drought-may-last-until-2026?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月的一个早晨，亚马逊雨林破纪录的干旱给 Raimundo Leite de Souza 带来了沉重打击，他说，当时他醒来发现流经他家后面的溪流一夜之间下降了近一英尺，他的小船搁浅在泥滩上。&lt;/p>;&lt;p>;苏扎说，几周过去了，腐烂的鱼被冲到了里约河支流哈拉基河的岸边。黑人。啮齿动物在泥浆中挣扎寻找水源。森林中出现了凯门鳄和眼镜蛇的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;最后，贝拉维斯塔杜哈拉基 (Bela Vista do Jaraqui) 的旅馆老板兼社区领袖苏扎 (Souza) 说，他召集了二十几个邻居，在森林中心钻了一口 60 米深的井。世界上最大的淡水盆地。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的 37 年里，我从未见过我们的河流发生过这样的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在气候变化的推动下，巴西北部、圭亚那、苏里南、法属圭亚那以及委内瑞拉和哥伦比亚部分地区的干旱削弱了亚马逊河及其四个最大支流的水位达到了至少半个世纪以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;它杀死了濒临灭绝的河豚，并引发了致命的河岸崩塌。由于河流成为亚马逊地区的交通支柱，干旱已经扰乱了数十个城市的食品和药品供应。而且，在世界最大的粮食生产国之一，明年大豆产量比最初预测减少了多达 1000 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;在对全球气候构成威胁的情况下，干旱也可能加倍。据科学家称，雨林中最大树木的死亡率，释放出它们储存在木材中的大量导致气候变暖的碳。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊是世界上最大的雨林，被科学家视为巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉 (Luiz Inacio Lula) 表示，“即使我们不再砍倒一棵树，亚马逊地区也可能陷入无法挽回的境地”。达席尔瓦在周五的联合国 Cop28 气候峰会上发出警告。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;最糟糕的情况可能还没有到来，专家预测明年将会出现更严重的干旱。&lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了九位科学家，他们表示，从四月份开始的干旱可能会削弱每年的降雨量。季节现在正在进行中，并将持续到 2024 年底的下一个雨季。&lt;/p>;&lt;p>;其中五位科学家表示，亚马逊充其量在 2026 年初之前不太可能完全恢复，因为可能需要两个健康的雨季美国伍德韦尔气候研究中心热带项目主任迈克尔·科（Michael Coe）是预计这一效果的科学家之一，他说：“这是一个序曲”。干旱将持续到 2026 年。“我们现在的情况才刚刚开始。”&lt;/p>;&lt;h3>;从中国到美国，厄尔尼诺现象如何推动热浪和极端天气&lt;/h3>;&lt; p>;预测 2026 年恢复的五位研究人员表示，如果厄尔尼诺现象持续时间更长，干旱的影响可能会持续更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;这种自然发生的现象每两到七年就会扰乱全球天气，使太平洋海域变暖南美洲海岸，并将降雨拉向该方向，同时抑制亚马逊地区的降水。&lt;/p>;&lt;p>;四位科学家表示，鉴于长期的不确定性，很难准确预测雨林何时会从这场干旱中恢复过来。长期天气预报。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;科学家们表示，干旱是由热带北大西洋和南美洲太平洋沿岸变暖造成的，这种现象随着气候变化而变得更加极端。科称其为“双重打击”。&lt;/p>;&lt;p>;降雨往往会沿着海洋最热的区域进行。海水蒸发并被上升气流带到大气中。&lt;/p>;&lt;p>;8 月和 9 月，北大西洋气温飙升至历史最高水平，佛罗里达州海岸附近的水温达到 38.4 摄氏度（101华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;这些温暖的海水将被称为热带辐合带的降雨带进一步拉向北美并远离亚马逊，使得今年五月至十月（丛林的旱季）更加干燥。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，通常会淹没的降雨从 11 月开始，亚马逊将受到厄尔尼诺现象的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的气候模型显示，由于全球变暖，您会遇到超级厄尔尼诺现象，这就是我们现在所面临的情况，”国家亚马逊研究所的生态学家 Philip Fearnside 说道。&lt;/p>;&lt;p>;降雨不足正在导致亚马逊森林深处的土壤流失，而且在明年 11 月左右大雨回归之前，水分不太可能重新补充。科学家告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去 15 年里，这可能是亚马逊地区第四次‘世纪干旱’，”马里兰大学研究热带森林的物理学家恩里克·巴尔博萨 (Henrique Barbosa) 说，巴尔的摩。 “这比我们以前的要糟糕得多。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;干旱对比西欧还要大的广大地区造成了严重破坏，该地区的粮食、运输和商业依赖河流。&lt;/p>;&lt;p>;巴西的亚马逊州，受灾最严重的地区，于 9 月宣布进入公共紧急状态，并通过飞机和可在浅水区航行的小型船只运送了饮用水以及 1,000 多吨大米、豆类和其他主食。&lt;/p>;&lt;p>;该州已部署直升机将病人空运到医院，并为约 7,000 名无法上学的学生提供远程学习。&lt;/p>;&lt;p>;巴西联邦政府已承诺提供 6.28 亿雷亚尔（1.29 亿美元）的救援资金，包括医疗用品、加强扑灭森林火灾和疏浚以缓解船只交通，并计划明年进行更多疏浚。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们现在面临的问题是适应这些气候变化，其代价仍然难以想象，”亚马逊环境部长爱德华多·塔维拉在州首府马瑙斯接受采访时表示。&lt; /p>;&lt;p>;外面，森林火灾产生的烟雾遮蔽了地平线。&lt;/p>;&lt;p>;“异常的一年——或者可能连续两年、三年——它开始淹没我们的建筑，”塔维拉说。&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;世界第 11 大经济体巴西的经济成本正在不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;在靠近亚马逊河和马德拉河交汇处的伊塔科蒂亚拉，一座耗资 1500 万美元的港口的一部分于 10 月份倒塌。就职后仅五年，干燥、松散的土壤就被淹没了。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;马瑙斯港创下 121 年来的最低水位，导致集装箱船进出中断超过 50 天。&lt;/p>;&lt;p>;马瑙斯自由贸易区的装配线闲置，本田、LG和其他公司用进口零件组装消费品。电子产品制造商 Positivo Tecnologia 将 2023 年收入预测下调了 15% 至 35%，警告圣诞节期间的交货会受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;将巴西 40% 以上的粮食出口运往北部港口的驳船已被停运。产能减半。&lt;/p>;&lt;p>;在农场，干旱迫使许多生产者今年种植一种作物而不是两种作物，从而使明年的大豆和玉米产量预测减少了数百万吨。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;森林本身也被推向科学家说，这是极限。树木在炎热和干燥的条件下，正在脱落更多的叶子，并在地面上留下更多的碎片，以助长森林火灾。&lt;/p>;&lt;p>;“这正是亚马逊大型烧烤的完美组合，”保罗说白兰度是耶鲁大学的生态学家。&lt;/p>;&lt;p>;严重且反复的干旱会影响最大的树木扎根的土壤深处的水分含量。&lt;/p>;&lt;p>;这些丛林巨人的消失可能会推动他说，森林更快地走向不归路，导致大片森林死亡。&lt;/p>;&lt;p>;白兰度估计，在极端情况下，正常的大树死亡率可能会翻倍，达到 3% 或更高。干旱年份 - 这可能对全球温室气体排放产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;“大树，如果它们开始以更高的速度死亡，它们就会储存大部分碳，”白兰度说。&lt;/p>;&lt;p>;如果类似干旱的情况随着气候变化而成为永久性的，就像一些人所说的那样根据 Barbosa 运行的计算机模拟，长期气候模型表明，亚马逊生物群落可能会失去六分之一到二分之一的面积，即 100 万到 300 万平方公里（386,000 到 120 万平方英里）。 p>;&lt;p>;这将释放大量二氧化碳，导致气候变化，并消灭仅在亚马逊地区发现的大量动植物物种。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到的影响如果他们继续坚持下去，那将是一场悲剧。”巴博萨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[National security studies are going mainstream in China. Will it breed a new Chinese elite?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243616/national-security-studies-are-going-mainstream-china-will-it-breed-new-chinese-elite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正处于加强国家安全的全面转型之中——这是由国家主席习近平领导的一项艰巨事业，他认为，在与华盛顿及其盟友的地缘政治紧张局势加剧之际，这些变化对于中国的生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施在中国境外引发了政治和金融冲击波，并促使人们制定长期规划，以确保未来几十年，世界第二大经济体将按照中国最高领导层的国家安全议程运作。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年，十几所中国大学（其中七所是普通大学）已设立国家安全研究系，预计会有更多学校效仿，将新的研究领域定位为“保卫国家”。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年首次推出的举措将曾经的专业学科变成了一个新的学科。现在，该学科已向更广泛的公众开放，并招收来自不同学术背景的学生&lt;/p>;&lt;p>;以前，该课程主要侧重于军事、安全和执法官员的学术培训。例如，重庆西南政法大学自 20 世纪 80 年代起就开设了国家安全课程。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中国教育部将这一举措的理由解释为“迫切需要随着中国面临“复杂严峻”的国际国内挑战，中国“涌现出大批国家安全人才”。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级官员多次警告民众警惕“最糟糕、最极端的情况”，并做好应对“高风险”的准备。风浪”——可能指的是来自华盛顿及其盟友的地缘政治逆风。&lt;/p>;&lt;p>;外部观察家和内部人士均表示，教育部门推动满足北京以安全为重点的优先事项，反映了对教育领域的深入评估。长期以来，人们对北京在世界秩序中的地位及其与西方大国竞争的能力感到不安全。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国在几十年来一直被西方国家主导的领域继续追赶，美国的这种转变还引起了专家们的担忧，他们担心培养新一类安全人员以及支持他们的机构将从根本上重新调整中国官员的治理思维和方法。&lt;/p>;&lt;h3>;自力更生、安全、国有企业：中国总理对铁锈地带之旅发出明确信息&lt;/h3>;&lt;p>;当中国教育部于2018年首次宣布计划在全国大学设立国家安全研究系时，将该领域指定为新的一年级学科，与数学和哲学等其他基本科目同等。此举确保了新研究领域的声望和资金，此外还允许教育部培养硕士和博士学位课程。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的五年里，中国大学新设立的国家安全研究系取得了丰硕成果。 2014 年，习近平成立了中国第一个国家安全委员会，制定了 16 个安全领域的要求。习近平至今仍担任该委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;这个包罗万象的框架被视为对中国国内稳定和国际繁荣至关重要，涵盖安全的政治、领土和军事方面以及非传统方面南京大学国际关系学院院长朱峰表示，设立新学科体现了国家长远发展战略在中国自1949年成立以来所经历的最“空前严峻的国际环境”中，中国提出了提高国家安全领域知识和人才的战略。&lt;/p>;&lt;p>;“大国竞争不是一朝一夕就能解决的事情。”简单、快速，所以从现在来看，我们需要着眼长远，做好相应的准备。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们身材矮小，但比赛的人却很高。”朱镕基在谈到中国​​必须所处的外部环境时说。他说，力量的不平衡决定了中国的算计和思维方式的转变，因此应对的一个选择是建立自然安全知识框架。&lt;/p >;&lt;p>;自提出以来，习近平的“全面国家安全”愿景已成为一个流行主题，在与以美国为首的西方在贸易、技术、台湾和南海问题上持续紧张的情况下，渗透到治理的各个方面。 &lt;/p>;&lt;p>;“学科建设不仅是应对战略挑战，更重要的是关系到未来的人才培养，完善整个学科的治理。”朱镕基表示，国家安全研究将引领中国社会科学研究未来的方向。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的政府消息人士表示，在普通大学层面设立该研究领域表明，共产党领导人希望提高国家安全意识，应对外部威胁。&lt;/p>;&lt;p>; “目前的形势是这样的——中国要崛起，美国要打压。这是不可避免的，你必须承认西方在情报运作方面比中国熟练得多，”消息人士告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来的间谍案件令人震惊，许多政府官员都没有‘在与外国人交往时甚至没有意识到这一点，所以如果中国领导人必须重视这一点，他们会想从教育开始。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家安全部最近对几位备受瞩目的人士进行了提请关注。间谍案，其中包括八月份的一起间谍案，据称一名在日本招募并接受中央情报局培训的政府工作人员被捕。本月，该部表示，中国西南部一家国有企业的一名前高管因向外国提供机密信息而被判处六年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，国家安全研究的事实向广大公众，特别是年轻人开放，而不是仅限于军事院校成员，这意味着党的领导人有意扩大安全运动在整个教育领域的整体影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但是哈佛大学中国研究教授、哈佛商学院工商管理斯潘格勒家族教授威廉·柯比（William Kirby）表示，新学科的设立更多地反映了“党的不安全感”及其感知到的外部威胁。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，此举给人一种“中国的国家安全在某种程度上处于危险之中，但我个人并不认为是这样的”的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“这更多地反映了党的不安全感” ”，柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;中国正处于“其现代历史上最好的战略地位”，他补充说，如果建立大学来进行和平研究，那就更有意义了。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国间谍机构警告人工智能技术对国家安全构成威胁&lt;/h3>;&lt;p>;国家安全研究部门的重点将有所不同，并且大多数将利用大学的传统优势而建立。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国东北吉林大学于 2019 年推出的该项目专门研究与该地区相关的安全事务，该地区与朝鲜接壤。它还提供粮食安全方面的课程，其中粮食是一种重要商品。&lt;/p>;&lt;p>;上海复旦大学国家安全系负责监管中国最好的计算机科学学院之一，重点研究人工智能和密码学，反映了中国对网络安全的重视。&lt;/p>;&lt;p>;隶属于中国最高民族事务办公室的北京中央民族大学将其国家安全研究重点放在中国最西部的新疆地区，北京在该地区进行了国家安全研究。因涉嫌侵犯人权和西方国家制裁而受到国际批评。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国人民大学国际关系学院开设了一个国家安全研究项目，其中八名学者专门研究中国与主要世界的各种关系&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在全市范围内开展活动庆祝国家安全教育日&lt;/h3>;&lt;p>;柏林智库墨卡托中国研究中心政治与社会项目负责人卡嘉·德林豪森 (Katja Drinhausen) （Merics）表示，新纪律的全国范围涉及中国的总体国家安全驱动力。但她表示，发展此类专业学科也给下一代带来了风险。&lt;/p>;&lt;p>;“发展更专业的国家安全研究是有好处的，这在其他国家也是很正常的事情。”但与此同时，我也确实看到了很大的风险，因为‘全面国家安全’的官方概念非常广泛，几乎任何事情都可能成为国家安全问题。”德林豪森说。&lt;/p>;&lt;p>;德林豪森说。该课程旨在将习近平的安全意识形态融入教育体系，并有可能以“非常安全化的观点”扭曲中国年轻人的思想，让他们对中国与世界的关系抱有“非常安全化的看法”。&lt;/p>;&lt;p>; 2015年，中国国家安全法规定，将国家安全纳入教育体系，提高全民国家安全意识。此后，该指示已被提升为共产党的一项重要信条，现在被认为对其未来发展和生存至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去十年中，我们已经看到这种[心态]在多大程度上引发了摩擦“与其他国家的关系，更加孤立中国，更加注重自力更生……实际上是从向世界开放的方式倒退了一步，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这样的议程可能会成为某种东西德林豪森说，这阻碍了中国的国内发展和与其他国家合作的能力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉林大学国家安全学专业一年级学生Nora Niu表示，由于新学科没有任何内容，许多学生面临着必须从头开始学习课程的挑战。 ”从以前的本科课程作业中建立了途径。&lt;/p>;&lt;p>;“这在学科上是一个很大的飞跃，对我们来说学起来相当困难，”今年秋天开始学习的牛说，并补充说许多同学都希望作为南京大学国际关系学院院长，负责监督新的国家安全项目的朱峰表示，“相对薄弱”的学科面临的最紧迫挑战是&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国应该借鉴美国在该领域拥有悠久历史的经验教训，建立自己的具有“中国特色”的国家安全核心课程。 &lt;/p>;&lt;p>;但是哈佛大学的柯比表示，在美国，在普通大学和学院进行此类国家安全研究“根本不常见”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大学大多是分拆出来的他们的国家安全研究课程作为在线硕士课程或为军事或安全专业人员提供职业发展的短期培训。与学术研究相比，课程更加实用，有时会有FBI和北约专家教授的课程。&lt;/p>;&lt;p>;Kirby表示，作为一门新学科，课程的授课方式很重要不仅了解国内的国家安全，还了解其他国际视角的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你只了解自己国家内部的国家安全是什么样的，那么你就不了解其他国家的看法——什么是国家安全？”他们担心的是国家安全。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他更愿意看到中国学生与美国、欧洲、俄罗斯和日本的学生一起学习国家安全。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你想取得成功，你就必须看看世界、你的合作伙伴或你的对手看待世界的方式，”柯比说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong market indicators show city still ‘brilliant’ global financial centre, John Lee says, despite concerns amid flagging IPO figures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243644/hong-kong-market-indicators-show-city-still-brilliant-global-financial-centre-john-lee-says-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超表示，市场指标显示香港仍然是领先的国际金融中心，尽管人们对香港的吸引力感到担忧&lt;/p>;&lt;p>;香港领导人周六还透露，他计划前往欧洲为香港探索商机，并敦促市民尽管全球经济逆风，不要过于悲观。&lt;/p>;&lt;p >;“在谈论我们作为香港金融中心的地位时，首先我们应该看看我们的优势、劣势、风险和威胁，”他在香港新闻博览馆博物馆的一次活动中说道。&lt;/p >;&lt;p>;“从本质上讲，我们自己应该清楚地认识到我们[在这一领域]非常出色。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长猛烈抨击香港作为全球金融中心的时代已经结束的说法&lt;/h3>; &lt;p>;他表示，香港证券交易所的市值仍高于许多竞争对手，与去年 10 月的低点相比已反弹超过 10%。&lt;/p>;&lt;p>;近期他补充说，债券通北向交易量和前三季度新保单保费金额也录得两位数增长。&lt;/p>;&lt;p>;债券通北向推出2017年，允许国际投资者在内地债券市场进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“作为开放经济体，我们会受到外部因素的影响，”他说。 “有时我们会前进三步，后退两步。这很正常，到处都一样。但我们不应该贬低自己。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示香港人不应低估他们的成就，因为他们已将香港变成了金融强国。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的内在优势不会改变，因为它们存在于我们的DNA中，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;李的辩护是在恒生指数上周跌破17,000点之后做出的。自1月份触及22,700.85点高位以来，该基准指数一直呈下行趋势。&lt;/p>;&lt;p>;低迷的市场情绪也给香港首次公开募股(IPO)市场带来了寒意。根据安永的报告，截至 11 月 17 日，香港股票上市筹集的资金同比下降 59%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港保持国际特色，促进城市繁荣发展&lt;/h3>; &lt;p>;这些数字在内地社交媒体平台上引发了一波负面评论，包括将香港证券交易所所在的建筑与历史遗迹进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇周五，清宇反驳了这些说法，称这座城市的地位“不是一座可以被压力推倒的高楼大厦或纪念碑”。&lt;/p>;&lt;p>;许说，宏观经济因素，例如全球不确定性经济前景及不稳定的地缘政治环境，制约了香港金融市场，特别是股票交易及首次公开招股的短期表现。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官表示，第二项政策已推出一系列措施十月份公布的讲话旨在增强金融市场的竞争力，例如降低股票交易印花税。&lt;/p>;&lt;h3>;北京高级官员敦促香港成为发展目标的催化剂&lt;/h3>;&lt;p>;“这也很重要“我们希望香港能成为金融中心，以开拓市场，因此我们正在努力吸引投资，例如吸引外国公司来香港上市和投资。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李透露，他计划前往欧洲进一步加强金融和专业服务领域的合作，但没有说明他计划访问哪些国家。&lt;/p>;&lt;p>;此行并非他的政府首次欧洲之行。财政司司长陈茂波于 9 月访问了法国、英国和德国，但在伦敦期间没有会见任何高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;李在北京颁布法令后自 2020 年以来一直受到美国制裁国家安全法生效，带领商界代表团分别于2月和7月访问中东和东南亚。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商界领袖对经济复苏和香港金融中心地位充满信心&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，李在周六敦促香港人在12月10日的区议会选举中投票。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，对于那些放弃挑选社区代表机会的人来说，这将是一个“损失”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“你必须去追求你喜欢的人，这就是我赢得妻子心的方法，”他说。 “你投票给最能帮助你的人。如果是其他人[当选]，可能会出现很大的缺口。”&lt;/p>;&lt;p>;当局已全力呼吁居民参加周六审计委员会高级官员的投票周六参观一家老人院，这是推动投票的最新例子。李说，他对政府表现出的团结感到高兴。&lt;/p>;&lt;p>;“整个团队正在以前所未有的方式共同努力，”他说。 “虽然这个[努力]是必要的，但更令我欣慰的是，我们的团队精神已经开始向积极的方向发展，而且越来越好。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[83-year-old Hong Kong patient dies after tubing from blood pressure machine found wrapped around neck at hospital in suspected suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243645/83-year-old-hong-kong-patient-dies-after-tubing-blood-pressure-machine-found-wrapped-around-neck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家医院发现一名83岁患者脖子上缠着血压机管子，随后死亡&lt;/p>;&lt;p>;已向警方报案的香港佛教医院周六晚间表示，凌晨时分，工作人员检查病房仅15分钟后，这名老人被发现昏迷不醒。 .&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们已将案件列为自杀，并继续调查。&lt;/p>;&lt;p>;“医护人员立即拆除了连接管并进行了复苏，”医院发言人表示。 “医院也通知了患者家属。凌晨2时47分，该名患者被证实死亡。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院检讨对坠亡患者的监管措施&lt;/h3>;&lt;p>;一名医护人员于凌晨1时20分检查该男子的病房，发言人称，发现“患者睡着了，没有观察到任何异常”。&lt;/p>;&lt;p>;但15分钟后，他被发现昏迷不醒，并被血压机的管道缠住。&lt;/p>;&lt;当局称，该男子于11月29日因终末期肾衰竭和肺炎入住该院内科和老年病房，此后病情稳定。&lt;/p>;&lt;p>;医院方面表示对此事件深感悲痛，并向该男子的家人表示深切哀悼，并表示将根据需要提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;此案已报告给警方和验尸官跟进，医院表示将全力配合警方调查。&lt;/p>;&lt;h3>;工作人员发现氧气阀关闭后，对香港病人死亡展开调查&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示，该机构“非常关注”事件，并已采取行动&lt;/p>;&lt;p>;“院方已及时检视病房，安排相关医疗设备位置，加强巡查，避免类似事件再次发生。”&lt; /p>;&lt;p>;《邮报》已联系医院管理局和卫生局征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;这起事件是在本周早些时候一家公立医院发生医疗事故后发生的，涉及一名 79 岁的老人死亡。一名四岁病人在转送深切治疗部时发现氧气瓶阀门关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;研究显示去年香港有四分之一的儿童患有精神障碍&lt;/h3>;&lt; p>;医院管理层拒绝透露谁对这一错误负责，周四表示，调查小组和死因裁判法庭将调查事件原因。&lt;/p>;&lt;p>;明爱医疗中心也誓言采取措施卫生部长罗仲茂周四回应事件时表示，医院管理局将分析所有事件，以防止事件再次发生，包括提醒员工有关转移程序和正确使用氧气瓶。&lt;/p>;&lt;p>;并做出改进。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel bombards southern Gaza as humanitarian crisis reaches ‘breaking point’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243643/israel-bombards-southern-gaza-humanitarian-crisis-reaches-breaking-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列战机和大炮轰炸了加沙地带南部的汗尤尼斯，袭击了清真寺和住宅以及医院附近，以色列和哈马斯武装分子之间近两个月的战争停火协议破裂后。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，自周五上午停火协议结束以来，至少有 193 名巴勒斯坦人被杀，650 人受伤– 自战争开始以来已有超过 15,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;国际红十字会负责人表示，新一轮战斗非常激烈。&lt;/p>;&lt;p>;“这是新一轮的破坏罗伯特·马尔迪尼 (Robert Mardini) 在迪拜表示：“关键基础设施、民房和社区遭受了前所未有的大规模破坏。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;用马尔迪尼的话说，随着哈马斯统治飞地内的情况达到“临界点”，自停战结束以来的第一批救援卡车通过埃及一侧进入加沙埃及安全部门和红新月会的消息人士告诉路透社，周六拉法过境点的情况。&lt;/p>;&lt;p>;交战双方互相指责对方导致了为期 7 天的休战的破裂，在此期间哈马斯释放了人质以换取巴勒斯坦囚犯被关押在以色列监狱中。&lt;/p>;&lt;p>;周六，加沙南部地区遭受重创。居民称，汗尤尼斯的房屋和空地遭到袭击，三座清真寺被毁。浓烟冲天。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员称，在加沙中部代尔巴拉赫市，包括儿童在内的九名巴勒斯坦人在空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;流离失所。由于人口稠密的飞地北部发生战斗，加沙人一直在汗尤尼斯和拉法避难，但居民表示，他们担心以色列军队正准备向南部移动。&lt;/p>;&lt;p>;“这与他们的策略相同。亚门只透露了他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列摧毁代尔巴拉赫的几个地区后，亚门从北部逃到了代尔巴拉赫。&lt;/p>;&lt;p>; “继代尔巴拉赫、汗尤尼斯之后去哪里？我不知道要带我的妻子和六个孩子去哪里，”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;据医生和目击者称，周六早上，以色列战机六次袭击了汗尤尼斯·纳赛尔医院附近的地区。&lt;/p>;&lt;p>;医院里挤满了数千名流离失所者和难民。数百名伤员，其中许多人是从加沙北部医院撤离的伤者。&lt;/p>;&lt;p>;“一个恐怖的夜晚，”四个孩子的母亲萨米拉说。 “这是我们抵达这里以来六周以来在汗尤尼斯度过的最糟糕的夜晚之一。我们太担心他们会进入汗尤尼斯。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，在过去 24 小时内，其地面、空中和海军部队的联合攻击袭击了 400 个武装目标，并杀死了数量不详的哈马斯成员。 &lt;/p>;&lt;p>;冲突于 10 月 7 日爆发，当时哈马斯武装分子进入以色列南部，对基布兹和其他社区发动暴行，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民。超过 200 名人质被带回加沙。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;以色列以轰炸行动和地面进攻作为回应，摧毁了加沙的大片地区，这已成为更广泛的以色列-巴勒斯坦冲突中最血腥的一幕。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在汗尤尼斯东部地区投放传单命令四个城镇的居民撤离——不是像过去那样撤离到汗尤尼斯的其他地区，而是更南边的拉法。居民们把物品堆放在手推车上，走上道路，寻找更西边的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;在拉法，居民们从被击中的房屋中抬出几名沾满血迹、满身灰尘的小孩。 。穆罕默德·阿布-埃尔尼恩 (Mohammed Abu-Elneen) 的父亲拥有这所房子，他表示，这里是为了庇护从其他地方流离失所的人们。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰圣战组织的武装派别圣城旅 (Al-Quds Brigades) 表示，其战士向集结在基苏菲姆 (Kissufim) 的以色列军队发射了迫击炮弹。汗尤尼斯和代尔巴拉赫以东的加沙地带南部。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们在加沙北部打死了许多武装分子，其中包括在伊斯兰圣战武装分子用作指挥所的清真寺发生的枪战中.&lt;/p>;&lt;p>;在以色列南部，周六早些时候，加沙边境附近的社区响起了火箭警报，但没有收到严重破坏或人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法确认战场情况&lt;/p>;&lt;h3>;“根本没有生命”：印度尼西亚志愿者谈到加沙北部的破坏&lt;/h3>;&lt;p>;11 月 24 日开始的休战已两次延长。但在妇女、儿童和外国人质以及一些巴勒斯坦囚犯被释放 7 天之后，调解者未能找到释放更多人质的方案。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔在调解中发挥了核心作用，表示恢复停战的谈判仍在继续，但以色列对加沙的新一轮轰炸使事情变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的一名以色列官员表示，释放尽可能多的人质是“非常重要的优先事项”。这位官员表示：“以色列愿意进一步暂停。” “我们可以在战斗的同时进行谈判。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，土耳其总统塔伊普·埃尔多安在伊斯坦布尔表示，由于他所说的以色列不妥协的做法，加沙暂时失去了和平的机会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙周六警告以色列的目标是消灭以色列哈马斯冒着发动十年战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在迪拜举行的联合国 Cop28 气候谈判期间表示，“彻底摧毁哈马斯”将意味着“战争将持续 10 年”。 “因此必须澄清这一目标，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，法国对加沙重新爆发暴力活动“非常担忧”，并补充说他将前往卡塔尔帮助“达成新的休战协议” ”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列连续第二天炮击黎巴嫩南部的真主党阵地，这表明战争有蔓延到其他战线的危险。真主党称其一名战士被杀。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Get a flu shot, health expert says as China grapples with respiratory illness wave]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243640/get-flu-shot-health-expert-says-china-grapples-respiratory-illness-wave?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.02 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国卫生部门周六表示，现有的治疗方法在全国范围内的一波急性呼吸道疾病中被证明是有效的。&lt;/p >;&lt;p>;国家卫生健康委员会新闻发言人米锋表示，监测到的疾病都有“相应成熟的治疗方法”，并且都是由已知病原体引起的。&lt;/p>;&lt;p>;正在对病例进行监测和评估，以帮助在疫情期间协调资源。米说：“有必要增加儿科门诊服务并延长服务时间。”他还指出需要“确保医疗物资供应”和“保证疫苗供应……”让更多的老人和儿童尽快接种疫苗”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;过去几个月，中国社交媒体上充斥着北京、天津和上海等城市拥挤的医院里儿童接受静脉滴注的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这些帖子引发了人们的担忧医疗保健系统承受压力。&lt;/p>;&lt;p>;11月中旬，国家卫健委报告称，呼吸道疾病发病率有所上升，但没有提供详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织随后，出于对导致 Covid-19 的潜在新病毒株以及新病原体的可能性的担忧，要求中国提供更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;北京告诉世界卫生组织，没有新的或不寻常的病原体&lt;/p>;&lt;p>;北京在回应世界卫生组织的要求时还表示，肺炎支原体儿童的门诊和住院人数早在5月份就开始上升。由其他病原体引起的呼吸道疾病，包括呼吸道合胞病毒（RSV）、腺病毒和流感病毒，在十月份开始激增。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，米指出，多种病原体是导致病例增加的原因。孩子们。他说，流感病毒以及鼻病毒、肺炎支原体、呼吸道合胞病毒和腺病毒推动了病例激增。&lt;/p>;&lt;p>;周六，国家卫生健康委员会进一步强调了这一信息，称没有新病毒或新病毒引起的新传染病。在持续的激增中发现了细菌。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家流感中心主任王大燕也表示，监测表明，抗病毒药物对病毒仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>;她说，目前流行的流感病毒，包括甲型流感病毒H3N2亚型，也对病毒有效。去年流行，也“与全球大多数地区流行的主要毒株一致”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，研究人员正在监测现有疫苗是否与这些毒株“兼容”。&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，现有的针对包括流感在内的流行呼吸道疾病的相应疫苗被证明“安全有效”，接种疫苗很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“对于以前没有接种过的人来说仍然有效”周五在华盛顿，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求乔·拜登总统政府禁止美国和中国之间的旅行，因为据路透社报道，病例激增。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>