<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Impeaching South Korea’s Yoon ‘fastest way’ to end crisis: opposition chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3290592/impeaching-south-koreas-yoon-fastest-way-end-crisis-opposition-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/95ddd66c-c54f-4d97-9f94-55f6bcddf731_994c1959.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;身穿南方服装的示威者12月12日，韩国总统尹锡烈在首尔的抗议活动中行走。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国反对党领袖李在明周五表示，恢复国家秩序的最佳方式弹劾总统尹锡烈的计划是在议会计划就尹锡烈短暂实施戒严令进行投票的前一天进行的。&lt;/p>;&lt;p>;尹锡烈于 12 月 3 日实施军事统治的举措已被撤销。六个小时，但这使国家陷入宪法危机，并广泛呼吁他因违法而下台。&lt;/p>;&lt;p>;尹周四发誓要“战斗到底”，指责反对党瘫痪了国家政权民主党领导人李明博称尹的言论是针对人民的“宣战”。他说：“事实证明，弹劾是结束混乱的最快、最有效的方式。”上周六，尹先生在第一次弹劾尝试中幸存下来，当时他的执政党人民力量党 (PPP) 的大部分成员都在试图弹劾他。抵制投票。此后，一些人民党成员公开支持投票弹劾他。&lt;/p>;&lt;p>;控制单院议会的反对党提出了另一项弹劾法案，并计划于周六举行投票。他们需要至少八名人民党成员加入才能以三分之二多数通过该法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尹表示，反对派试图“跳疯狂的剑舞”。在一位民选总统试图向军方授予广泛权力的尝试失败九天后，他将其拖下台。&lt;/p>;&lt;p>;他挑衅性的新评论提出了尹这位职业检察官和法律专家可能会决定抓住机会法院，希望东山再起。&lt;/p>;&lt;p>;弹劾尹的投票会将案件提交给宪法法院，宪法法院有最多六个月的时间来决定是否将他免职或复职。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尹因涉嫌因 12 月 3 日戒严令宣布叛乱而受到刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;周四，驻韩美军在 X 上表示，指挥官保罗·拉卡梅拉 (Paul LaCamera) 已与韩国代理国防部长通话，让首尔放心驻韩美军准备好应对外部威胁，同时尊重韩国的主权和个人权利。&lt;/p>;&lt;p>;大约有28,500名美军驻扎在韩国。&lt;/p>;&lt;p>;尹的支持率下降至11%韩国盖洛普周五公布的每周跟踪民意调查显示，这是他上任以来的最低水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland internships ‘could be option’ at proposed Hong Kong medical school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290568/mainland-internships-could-be-option-proposed-hong-kong-medical-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/8e30754b-1553-4d76-b3b4-5fdd04c9691a_8f51d114.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网站已被保留在建议在新界牛潭尾设立医学院。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，中国大陆的医院可以作为临时选择，为香港拟建的新医学院的学生提供实习机会，并强调招聘顶尖教学人员将有助于提高学生的实习能力。 &lt;/p>;&lt;p>;政府委员会的两位专家表示，该市第三所医学院的规划和筹备需要时间，需要10到20年的时间&lt;/p>;&lt;p>;学者们对政府新医学院工作组的评论于本周早些时候接受《华盛顿邮报》采访时发表，此时浸会大学周四公布了新机构的筹备委员会，其中包括&lt;/p>;&lt;p>;“[创办一所新医学院]是一件非常重大、困难和具有挑战性的事情。 “这需要时间，非一日之功。”课题组专家顾问沈祖尧教授表示。&lt;/p>;&lt;p>;宋祖尧是香港中文大学前校长，新加坡南洋理工大学李光前医学院现任院长表示，良好的临床培训环境对于新医学院至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“问题在于是否有足够的患者和医院来容纳数十名患者。”更多医学生实习” &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在10月施政报告中公开表示支持第三所医学院计划，并随即成立专责小组展开筹备工作&lt;/p>;&lt;p>;政府已在北都计划牛潭尾预留场地，用作医学院及教学研究医院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/6def72ad-811a-4ae8-a60b-8d0c605a3aa9_87edc298.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沈祖尧教授说开始一个新的医学院“困难且具有挑战性”。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但宋表示，在香港医院发展出足够的能力之前，可以考虑派医学生到大湾区的医院实习。&lt; /p>;&lt;p>;工作组在11月下旬审议设立第三所医学院的建议时公布的10个关键参数中，其中之一就是与湾区医疗机构合作“提供多样化的临床培训机会”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;湾区指的是北京雄心勃勃的发展将香港、澳门和广东省九市纳入经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;宋表示，香港医学生如何在内地实习的细节将取决于个别大学的计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“会不会有学生被送到广州或深圳的医院进行某些专业学习的情况？这是有可能的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;由于湾区的病人比香港多得多，学生可能会遇到在城市中不常见的医疗状况。&lt;/p>;&lt;p>;之前新教学医院已准备就绪，宋说还需要公立医院帮助为学生提供培训。&lt;/p>;&lt;p>;“无论学生在香港还是大湾区接受实习培训，最重要的是，大学需要向香港医务委员会证明“他们的学生的临床经验就足够了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;任务组的另一位专家顾问、澳门科技大学医学院副院长 Nivritti Gajanan Patil 教授表示，市政府可能还需要考虑寻求私人医生的帮助来帮助培训学生。&lt;/p>;&lt;p>;他说，许多离开公立医院的医生在私营部门工作。他说，当公共部门在照顾病人和教学学生的同时争夺人力时，他们可能会提供培训，这可能会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;Sung 说，寻找合适的教学人员对政府来说也是一个挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“有一流的老师，才会有优秀的学生。”宋说。 “聘请致力于教学的知名教授非常重要，但也是一个挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们对于推动创新和为医学院创造影响力以及金钱至关重要吸引人才的一些激励措施包括良好的研究环境。&lt;/p>;&lt;p>;宋表示，香港有吸引人才的优势，但没有详细说明，尽管经过“过去两年的变化”，某些标准可能不是最好的.&lt;/p>;&lt;p>;他说所有医疗学校有一个可能需要10到20年的成长期，最好的元素不可能在运营的第一天就准备好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/79b66b47-b8ed-4c04-90e5-d5da3da5b0d1_b1cb4942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医学院任务组于最近成立几个月。图片：&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;帕蒂尔是澳门第一所也是唯一一所医学院课程的主要规划者，该学院于2019年开业，他表示，要建立一所医学院需要数年时间做好准备并培养医疗保健人才。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，这种认为第三所医学院意味着增加人力的即时治疗的误解和误解要到五六年后才会发生，”曾工作过的帕蒂尔说在香港大学工作约30年在 2019 年搬到澳门之前。&lt;/p>;&lt;p>;他说，需要时间让课程得到医学委员会的认可，并规划一家新医院。&lt;/p>;&lt;p>;Patil 说根据他在澳门经营医学院的经验，第一批医学院将于明年夏天毕业，开办后花了五年时间才让公众相信他们的学生可以成为好医生。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学的公告是表示有兴趣运营新项目的三个机构之一前香港大学医学院院长李森平教授和澳门医学院的霍文逊教授将担任筹备委员会的共同主席。&lt;/p>;&lt;p>;霍文森帮助在澳门建立了医学院。顶级肝病专家赖清龙教授也是该委员会的成员。&lt;/p>;&lt;p>;学校还宣布与中国顶尖医疗机构中山大学附属第一医院结成战略联盟。广州。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shein’s UK IPO slowed by challenge from Uygur NGO alleging Xinjiang cotton use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3290595/sheins-uk-ipo-slowed-challenge-uygur-ngo-alleging-xinjiang-cotton-use?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/3c59de1d-b39f-4847-823b-c5fc8bf277b4_4f555ba3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 面临着障碍该公司寻求在伦敦首次公开募股，部分原因是对其中国采购和劳工行为的指控。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国金融监管机构批准快时尚零售商 Shein 首次公开募股的时间比平常要长，因为在中国的一个倡导团体提出要求后，英国金融监管机构正在检查其供应链监管并评估法律风险。据两位知情人士透露，维吾尔族民众对这一清单提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部监督机构独立反奴隶制专员也对政府内部的问题提出了担忧。 Shein 首次公开募股，原因是其供应商的劳工行为受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的 Shein 在全球 150 个市场销售价值 5 美元的上衣和 10 美元的连衣裙，大部分在中国制造，已向金融行为监管局秘密备案两位消息人士称，Shein 还在等待中国证券监管机构对其伦敦 IPO 的批准，并补充说批准可能会在 FCA 批准之后进行。 &lt;/p>;&lt;p>;倡导组织“制止维吾尔族种族灭绝”(SUG) 在 6 月宣布提出法律挑战，并于 8 月向 FCA 发送一份卷宗，指控 Shein 使用来自中国新疆地区的棉花。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;美国和非政府组织长期以来一直指责中国在新疆维吾尔自治区侵犯人权，他们称维吾尔人被迫从事生产棉花和其他产品的工作。 &lt;/p>;&lt;p>;北京否认有任何滥用行为。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 拒绝回答路透社有关 FCA 流程的问题。该公司发言人表示，Shein 对强迫劳动采取零容忍政策，并致力于尊重人权。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上周宣布成立全球外部 ESG 顾问委员会，以加强其治理。&lt; /p>;&lt;p>;Shein 在 8 月发布的可持续发展报告中表示，2023 年在其供应链中发现了两起童工案例，但没有发现强迫劳动案例。与 Primark 和其他服装零售商一样，Shein 使用同位素测试服务 Oritain 来验证其棉花的来源，该棉花占 Shein 品牌产品中纺织品的 9.9%。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 拒绝就此事发表评论上市和任何延误。 FCA 发言人表示，IPO 批准的时间表取决于具体情况。市场专家表示，通常需要几个月的时间才能做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 合伙人洛娜·埃姆森 (Lorna Emson) 表示，FCA 没有义务评估民间社会团体提供的证据，通常会让投资者采取自己的立场在麦克法兰律师事务所工作。如果确实发现合规问题，它往往会与公司本身秘密解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;但非政府组织的压力不太可能减弱。&lt;/p>;&lt;p>;“监管机构正在被给予更多考虑– 并且需要在资金日益充足、好诉讼的非政府组织和活动团体的密切监督下这样做，”Jenner &amp; Block 律师事务所合伙人露西·布莱克 (Lucy Blake) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织并不是唯一筹集资金的组织。关心Shein 的 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社通过信息自由请求获得的此前未报道过的信件，独立反奴隶制专员 6 月就此次 IPO 向内政部和商务部致函。&lt;/p>; &lt;p>;“鼓励像 Shein 这样的公司在英国市场上市无意中意味着对不良劳工行为的认可，以及优先考虑吸引企业到英国而不是侵犯人权，”专员埃莉诺·里昂斯 (Eleanor Lyons)写的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/9225cbaa-5b95-4af9- bc3d-d6c3f0d89908_6bb10b42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;3 月 8 日，人们走过伦敦的 Shein 广告。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国内政部和商务部联合回复称，FCA 独立决定与其他零售商一样，Shein 必须遵守即将出台的欧盟关于强迫劳动的法规以及美国的《维吾尔族强迫劳动预防法》，这两项法规均被视为比英国的现代奴隶制更强大法案。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最近简化了上市规则的 FCA 面临着五个月执政工党政府要求结束 IPO 荒的压力。&lt;/p>;&lt;p>;英国财政部长雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 11 月中旬在一封信中向 FCA 表示，她希望确保“支持创新型新公司进入市场”。 Reeves 还表示，监管应减少规避风险的力度，更多地关注增长。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 必须评估 Shein 的治理，并确保其披露的信息万无一失，以防 SUG 申请对 IPO 批准进行司法审查。一位不愿透露姓名的监管律师告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;FCA 拒绝就 SUG 的法律挑战或司法审查申请的可能性发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;SUG 执行董事 Rahima Mahmut 告诉路透社，她本周将与律师会面，讨论下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织 ClientEarth 去年申请对 FCA 批准石油和天然气生产商伊萨卡能源公司 IPO 的决定进行司法审查，指控其招股说明书没有充分描述气候风险，但高等法院拒绝了该申请。&lt;/p>;&lt;p>;在本案中，一些律师也认为 SUG 的司法审查申请会失败。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Shein 来说，在去年的一轮融资为 660 亿美元，其 IPO 表现将部分取决于 FCA 决定必须在其招股说明书中包含哪些风险，以及如何定价这些风险。&lt;/p>;&lt;p>;工人剥削现象在供应中普遍存在据 Coresight 称，Shein 今年的收入预计将达到 500 亿美元，比 2023 年增长 55%研究。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong spent HK$700,000 on panda naming contest. Was it a waste of money?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3290596/hong-kong-spent-hk700000-panda-naming-contest-was-it-waste-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/3faa40f5-e22f-44f8-8444-0532882e459c_d273516b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大熊猫问候语仪式在海洋公园举行。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局斥资 70 万港元（90,028 美元）举办了一场比赛，为两只北京赠送的大熊猫重新命名，并保留了它们的原名。&lt;/p>; &lt;p>;10月份开始的大熊猫命名比赛，旨在邀请公众为来自四川的“安安”和“可可”起新名字。&lt;/p>;&lt;p>;这文化体育旅游局周五表示，公帑将用于建立活动网站、在港铁站和互联网上张贴广告、招募额外支持人员以及为获奖者颁发奖品。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该局补充说，命名比赛的评委是自愿担任的。&lt;/p>;&lt;p>;根据比赛网站，冠军获得了价值47,320港元的奖品，其中包括价值1000美元的陀飞轮手表。港币36,800元，及海洋公园会员及礼券。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/4a97156c-5443-435f-98d9-5b96430a16d5_e0d55151.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新任命的旅游局长罗莎娜·法.摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周六的仪式上，评委宣布这些熊将保留自己的名字。&lt;/p>;&lt;p>;周日被问及比赛是否新上任的文化体育及旅游局局长罗淑佩表示，当局不会知道大多数人宁愿保留原来的名字，这是浪费公帑。&lt;/p>;&lt;p>;“安安”，雄性大熊猫和雌性“科科”其中一件于九月抵达香港，在全市命名比赛之前抵达香港，比赛吸引了超过22,600份参赛作品。&lt;/p>;&lt;p>;“安安”代表香港和平稳定的未来，“可可”则暗示无限可能&lt;/p>;&lt;p>;这对五岁大熊猫与另外四只熊猫一起被安置在海洋公园，其中包括两只八月出生的幼崽。&lt;/p>;&lt;p>;这对熊猫首次与公众见面完成任务后的周日时间一个月的隔离，还有一个月的适应新环境。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From boardrooms to the communities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/society/topics/fwd-handson-partnership/article/3290419/boardrooms-communities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /12/IMG_1613.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富卫集团香港办事处成员齐聚一堂，志愿服务时间和精力支持贫困社区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;志愿服务不仅仅是一种奉献行为，还是联系和协作的强大催化剂。 &lt;/p>;&lt;p>;对于 FWD 来说，这家泛亚洲保险公司在 10 个市场拥有超过 1200 万客户，将志愿服务纳入其企业文化已被证明对员工、组织和更广泛的社区来说是三赢的结果.&lt;/p>;&lt;p>;与 HandsOn Hong Kong（一家动员志愿者发挥社会影响力的慈善机构）合作的成果是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;通过联合举措，例如最近为香港家庭制作家具，凭借劏房和学校美化项目，富卫为其客户和员工重新定义了“庆祝生活”的含义。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;合作关系的起源可以追溯到许多人面临的挑战富卫集团首席人力资源官朱莉·周 (Julie Chow) 表示：“我们想要一些有意义的东西，能够在更深层次上联系员工，同时对社会产生切实的影响。”资源官员。 &lt;/p>;&lt;p>;正是这一愿景促使富卫来到 HandsOn Hong Kong，最近的合作之一是一项志愿服务计划，该计划联合了近 200 名富卫员工。&lt;/p>;&lt;p>;一个团队忙于演习和训练螺丝用回收的木材建造多功能家具，这些家具后来被分发给居住条件狭窄的家庭。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/12/IMG_1587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;富卫义工在行动 – 用回收的废木材建造多用途橱柜&lt;/small>;&lt;/div>;另一组前往元朗在香港艺术中心绘制充满活力的壁画Chi Association 的晨乐学校，为残疾学生创造一个更加鼓舞人心的环境。 &lt;/p>;&lt;p>;Chow 表示，这些经历培养了意想不到的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“以前从未交谈过的员工发现自己在协作，互相传递工具，并共同构建一些有意义的东西，”她回忆道。 &lt;/p>;&lt;p>;在员工中培养共同使命感对于富卫至关重要，因为该公司成立的愿景是改变人们对保险的看法。&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/12/20241105_064359431_iOS.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;活跃学校环境 – 富卫义工在匡智晨乐学校绘制彩色壁画&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;对于富卫来说，社区参与并不是事后的想法而是其企业理念的基石，其中关爱是其核心企业价值观之一。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一家保险公司，我们的目标与社会价值有着内在的联系。我们并不认为这是在工作和志愿服务之间取得平衡，而是我们自身不可或缺的一部分。”富卫集团首席企业事务官 Cathy Knezevic 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“当领导者卷起袖子参与进来时，为组织的其他部门定下基调。”她补充说，在工作时间安排志愿服务反映了富卫致力于将社区关怀融入其文化中。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励员工从繁忙的日程中抽出时间来参与参与志愿工作也伴随着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人常常觉得自己没有足够的时间，”HandsOn Hong Kong 执行董事 Catherine Tong Dannaoui 说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们进行了一项研究，发现了三个主要障碍：人们觉得自己没有足够的时间，不知道从哪里开始，并且不相信自己会产生影响。解决这些障碍是让人们参与的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是通过这样的企业合作伙伴关系，我们能够创造适合人们生活的机会，向他们展示如何做出改变。” &lt;/p>;&lt;p>;例如，它的举措通常会带来立竿见影的影响——无论是一件完成的家具还是粉刷一新的教室——帮助参与者看到他们努力的切实成果。  “这种人情味是不可替代的，”唐·丹纳维说。 “这是为了在日益自动化的世界中为他人腾出时间并重新发现联系的力量。”&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /12/HK-GEC-visit_3.jpeg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以身作则 – Julie Chow，集团首席人力资源官在富卫的志愿者教学课程中与学生一起&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;富卫社区参与的好处不仅仅限于对受益人的影响。员工感到与同事的联系更加紧密，与公司的价值观更加一致。&lt;/p>;&lt;p>;一项活动后调查显示，超过 80% 的参与者希望继续开展类似的举措，许多人表示，他们有了新的认识目标和归属感。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Chow 来说，这些成果是非常有意义的。 “人力资源不仅仅涉及政策和薪资。这也是为了帮助人们实现有意义的事情，”她说，并重申了她的信念，即人才是组织最宝贵的资产。&lt;/p>;&lt;p>;该计划培养了深刻的集体自豪感。 “富卫是一个培育员工的土壤，员工可以在个人和职业上蓬勃发展，同时产生真正的影响，”周说。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;FWD-HandsOn 合作伙伴关系为其他公司树立了榜样，展示了如何汇集资源和专业知识来应对社会挑战，同时丰富企业文化，周说。&lt;/p>;&lt;p >;“共同的价值观和相互尊重是关键。当双方投入同等时，结果才会真正产生影响。”克内泽维奇补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;展望未来，更多合作的机会依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;在未来举措和合作伙伴关系的想法方面，Tong Dannaoui 暗示将为其他小型慈善机构提供基于技能的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们一直在探索新的方法来创造持久的改变，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;除了支持不同弱势社会群体的社区举措外，富卫还致力于推动金融发展扫盲教育是一个不可分割的组成部分这是其更广泛的社区关怀计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;富卫的标志性金融知识计划 JA SparktheDream 于 2021 年与 Junior Achievement Asia Pacific 合作推出，Junior Achievement Asia Pacific 是全球最大的青年服务非政府组织 JA Worldwide 的成员。自 1919 年以来，该计划始于香港，现已扩展到八个市场，在短短几年内覆盖了超过 25,000 名学生。 Knezevic。&lt;/p>;&lt;p>;通过将富卫志愿者主导的课堂课程与现实世界的挑战相结合，该计划为年轻人提供了世界各地学校传统课程中经常缺失的终身财务技能。 &lt;/p>;&lt;p>;“金融知识与经济增长之间存在很强的相关性，”Knezevic 评论道。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还包括一项区域竞赛，学生可以运用自己的知识来解决社会挑战，展示年轻人的创造力和潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们授权员工为社区服务时，我们不仅建设了一个更美好的社会，而且还建设了一个更美好的社会。”我们还在建立一支更强大、更有同情心的团队。”Chow 总结道，阐述了富卫社区参与工作的本质。&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/2024/12/12/Mural-Painting-and-Handcraft-Workshop-at-School 集体照.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关爱核心——富卫领导和义工在匡智晨乐学校与学校学生进行了一天的壁画和手工艺工作坊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China gives vocational training a hi-tech overhaul to upskill workforce]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290545/china-gives-vocational-training-hi-tech-overhaul-upskill-workforce?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/12/7659145e-de78-4ac3-bacf-102478c9c797_bb665ad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国职业教育体系将开设40个专业，其中包括一些与精密航空航天装备相关的课程。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在改革职业教育课程，以扩大战略性行业的高技术人才储备。&lt;/p>;&lt;p>;教育部公布了40个新职业专业据国家广播公司中央电视台报道，周四，其中一半以上涉及先进制造和数字技术，以促进数字、海洋和低空经济。&lt;/p>;&lt;p>;这些课程涉及高科技领域，例如如人工智能、新材料、生物医药等报告称，应用范围从精密航空航天设备到电动飞机和数据安全。&lt;/p>;&lt;p>;一些课程还将涉及发电，以及核工程和技术方面的新课程。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着国家转向服务业和先进制造业，中国一直在改革职业教育，以提高劳动力技能。中国还试图在与美国的高科技竞争中变得更加自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经拥有世界上最大的职业教育体系，拥有超过 11,000 所职业学校，包括技工学校和据教育部统计，截至2023年，在校学生近3500万人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现代制造业、战略性新兴产业、现代服务业新增一线工人70%以上是毕业生教育部上个月发布的一份报告显示，职业学校的课程每年更新一次，近三年新增专业85个，使职业教育总数达到了据央视报道，教育部还调整了2021年专业，增加了战略性新兴产业、现代服务业、数字化转型、乡村振兴等专业。&lt;/p>;&lt;新兴市场战略产业是中国低迷经济中为数不多的亮点之一，无人机制造商等行业都在招聘毕业生——这在一定程度上要归功于政府的鼓励。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，国家发展和改革委员会官员李春林表示，表示低空经济为无人机运营商创造了巨大的市场，有可能创造多达 100 万个新就业岗位。&lt;/p>;&lt;p>;随着规划者寻找潜力，该行业越来越被吹捧为新的增长动力在载人和据央视报道，教育部还推出了与足球相关的新专业，以“加快体育强国的发展”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can take arts and culture to the next level]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3290346/how-hong-kong-can-take-arts-and-culture-next-level?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/11/24e1ef1a-6978-402c-bed4-c87a229e23dd_6bc25fca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月5日，一名粉丝在尖沙咀香港文化中心与歌剧大师罗家英的纸板剪纸自拍。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港备受期待的文化艺术及创意产业发展蓝图，标志着政府对发展文化艺术的承诺。在西九文化区管理局的牵头下，包括香港艺术发展局在内的主要持份者致力推动议程向前发展。&lt;/p>;&lt;p>;该蓝图与行政长官今年的施政报告相符。旨在巩固香港作为国际艺术市场最重要参与者之一的地位，提升香港作为东西方文化交流中心的地位，并促进文化、体育和旅游之间的协同发展。&lt;/p>;&lt;近年来，我们越来越认识到艺术和文化的价值，它们不仅是我们身份的重要组成部分，也是经济支柱，有能力向海外新观众推广香港。因此，我们的第一任文化体育及旅游局局长杨润雄于2022年获委任。罗淑佩最近接任这一职务，她的任命将为该部门注入新的活力、新的视角和创新的理念。 &lt;/p>;&lt;p>;通过这一新的动力和发展蓝图，我们的目标是形成更具凝聚力的方式，加强文化、体育和旅游的融合，并将这些行业推广到中国内地和国际。 &lt;/p>;&lt;p>;但问题仍然存在：我们如何实现文化蓝图中概述的雄心勃勃的目标？&lt;/p>;&lt;p>;该蓝图强调了与私营部门加强合作的必要性作为核心原则以更具创新性和创造性的方法来开发可持续的筹款模式。通过利用我们的主要机构积累的文化资本，例如香港宫殿博物馆，M+视觉文化博物馆，Xique Center和香港爱乐乐团，我们有可能解锁新的增长和参与机会。&lt;/p>;>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是要实现财务可持续性，机构必须多样化其收入来源，加强与公司和其他合作伙伴的长期关系，并积极与下一代顾客互动。超越传统方法的创新筹款模式是必不可少的。因此，与当地大学的合作，例如城市大学Run Run Shaw Creative Media Center，至关重要。西九龙文化区还正在与东九龙文化中心与艺术技术专业人士建立合作伙伴关系，以利用充满活力的创意网络来促进新的机会。&lt;/p>; &lt;p>;作为这个动态艺术生态系统的关键参与者，M+ Connects，区域和全球艺术技术领导者同时在其计划中整合数字编程。随着区块链的兴起和Metaverse的兴起，M+专注于探索影响当代视觉文化的技术，以确保其在社区参与和知识建设中保持至关重要的数字实践的最前沿。&lt;/p>; &lt;p>;，蓝图突出了关键的关键挑战，包括缺乏文化活动场所的挑战，也强调了不断增长的太空竞争。即使是新场地的发展，社区团体也很难获得合适的空间，阻碍了基层文化和艺术社区的发展。当局必须检查过程，应对挑战并提出解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;当我们努力提高文化形象时，M+取得了成功。它是广受好评的展览“ Yayoi Kusama：1945年”，参观了西班牙的古根海姆博物馆和葡萄牙的Serralves当代艺术博物馆。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;类似地，高度备受赞誉的回顾性回顾性“ IM PEI：生活就是建筑”将于明年巡回上海和其他国际城市。广东话音乐“不可能的审判”，由西九龙文化区委托，由香港曲目剧院共同制作，明年将在上海参观中国。&lt;/p>; &lt;p>;这些例子突出了香港的实力，一个在全球舞台上的文化中心，吸引了新的受众并定义了这座城市的真正本质。&lt;/p>; &lt;p>;，但是随着我们增强全球的影响力，我们必须维持国际主义，同时保持植根于中国文化。保持或改善我们的三语言标准是必须的，它将有助于吸引全球顶尖的人才，并培养一个包含我们中国遗产，国际观点和连通性的环境。&lt;/p>; &lt;p>;最终，蓝图的成功取决于我们清楚地交流的能力视觉强调了香港作为一座文化的东西方桥梁的独特地位。通过促进最佳才能的热情氛围并鼓励跨文化对话，我们可以增强我们的全球地位，并确保城市仍然是一个充满活力的艺术和文化中心。&lt;/p>; &lt;p>;我们必须承认，我们必须承认，迈向文化增加的旅程突出可能不会产生立即的财务回报。但是，蓬勃发展的创意产业和增加的旅游业将为社区带来经济利益，同时提高城市的形象，并成为全球文化景观领域的领导者。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quirky China company rituals – floor greetings to boss, ‘death chillies’ for failure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3290377/quirky-china-company-rituals-floor-greetings-boss-death-chillies-failure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/11/6B1ADF23-5FD5-4187-9A7-9A7-9A7F-B33A29AD29AD22520_9A0BFBDD.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;该帖子检查了中国的几个怪异的公司仪式，例如向老板致意的地面问候，并为失败而食用“死亡奇利斯”，这使许多人感到惊讶。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近的视频显示员工躺在办公室地板上，欢迎公司老板在大陆社交媒体上风靡一时，突出了有毒的工作场所仪式，普遍存在&lt;/p>; &lt;p>;网民共享的一些公司在南部城市的广州教育机构中拥有约20名员工，沿着走廊朝下躺着，并高呼口号，以欢迎他们的老板在期间欢迎他们的老板一个检查。&lt;/p>; &lt;p>;看到员工抬头抬起头来大喊：“ Qiming Branch欢迎老板黄！ Qiming分支机构，无论是在生与死中，我们都不会失败我们的工作任务。仪式。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/11/11/429ece59-4194-4194-4194-4194-4dff-bf53-546369222712271227123_05A19191E91E.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;躺在走廊上的病毒视频向他们的老板打招呼引发了人们对中国有毒文化的担忧，尽管公司代表声称这是假的。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“该视频对公司造成了持久的负面影响。 &lt;/p>; &lt;p>; Liu进一步解释说，该机构的创始团队在2020年底停止运营，现在他正准备解散公司。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在撰写本文时，地方政府正在调查公司的政策和视频的真实性。&lt;/p>; &lt;p>;该事件迅速引起了微博上的关注，积累了800万次观看。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者评论说：“此类公司政策践踏了员工的尊严。” &lt;/p>; &lt;p>;另一位用户指出：“事件仍在调查中，因此我们不应该得出结论。但是，它确实突出了一些有毒的工作场所文化，例如跪下来欢迎领导人或与他们一起喝酒。图像src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/11/11/84fbf43b-0cb-0cb7-429b-bc259b-bc25-f4534d5a5b64d5a5a5b6e5b6e _4 e130aa8b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;促进积极工作的公司文化和环境大大提高了生产力并增强了职业前景。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年10月，广州的一名匿名员工在社交媒体上透露了“保持合适的政策”，声称她的公司要求员工每月步行180,000步，在错过的每个步骤中，每一步都罚款不到一个元人。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她每天只能管理大约2500个步骤，直接上下班，导致超过100元（14美元）从当月的薪水中扣除。&lt;/p>; &lt;p>;为了避免额外的罚款，她必须带回家更长的路线，给她的日常生活带来了很大不便。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2021年4月，大陆，大陆数字新闻门户网站报道说，河南省的一家物业管理公司为其员工执行严格的体重和身体状态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/11/e60224e1-df4b-4a3a-a4a-a4e5-bcddcddcddcdd84922b_c26e9ae1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;河南省的一家物业管理公司已执行严格的体重和身体形状控制其员工，引起了人们的关注。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司要求工作人员在所谓的“标准重量”的10％以内，通过从高度减去105的“标准重量”，而没有任何科学基础。&lt;/p>; &lt;p>;王的男性雇员分享说，他需要损失25公斤才能达到公司的标准。 “由于我的体重，我的工资每个月被扣除 500 元（70 美元）。在两年多的时间里，我损失了10,000多元人。”他透露。食用两袋“死亡辣椒棒”，这是一种极其辛辣的麸质小吃。&lt;/p>; &lt;p>;两名妇女在进食后住院，患有胃痛和昏厥。&lt;/p>; &lt;p>;在中国强加根据中国法律，关于雇员个人生活的规则构成了侵犯劳工权利的行为。对于财务损失。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand pleads with Trump to spare ally from fresh tariffs: ‘please don’t do that’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3290586/new-zealand-pleads-trump-spare-ally-new-tariffs-please-dont-do?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 09:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/9c141ece-ab8c-42d9-86-86c0-9e2767586efb. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）到达纽约年轻共和党俱乐部的年度盛会将于12月9日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新西兰认为，应免除当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在上任时可能征收的任何征收美国关税财政部长尼古拉·威利斯（Nicola Willis）说，&lt;/p>; &lt;p>;“我们的首发职位是不要那样做，”威利斯在周四在惠灵顿接受采访时说：“我们的首发职位是不要那样做。” “我们为外交官所做的工作是将新西兰绝对最好的脚前进。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普威胁着美国朋友和敌人的全面关税，特别针对中国，但包括世界其他地区的10％关税。从华盛顿的角度来看，新西兰是一个很小的贸易伙伴，但美国是新西兰的第二大出口市场。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对征收关税的理由始于美国的进出口，即进出口比出口更多，所以贸易逆差。但威利斯说，美国 - 新西兰的贸易关系“相当平衡”，近年来已经显着增长。&lt;/p>; &lt;p>;在截至9月的一年中，新西兰出口了158亿新西兰（90亿美元）的商品和商品和向美国提供服务，并从中进口了113亿新西兰。虽然征收一些关税，但幅度相对较小。例如，新西兰牛肉出口到美国，目前吸引了不到1％的关税。&lt;/p>; &lt;p>;“美国喜欢我们卖的东西，他们喜欢我们的葡萄酒，他们喜欢我们的乳制品产品说。 “我们认为，鉴于我们两个国家之间已经存在多年的牢固伙伴关系，因此有充分的理由继续进行。” &lt;/p>; &lt;p>;美国在世界各地也有数十个交易关系，并且“我不喜欢认为任何人都会看到新西兰第一次上任时最明显的人。 ，新美国政府应对其商品征收关税，威利斯&lt;/p>; &lt;p>;“他们如何选择自己的关税制度是我们目前尚未详细洞悉的事情，”她说。 “当然，我们的外交官正在思考方案，但是正如我所说，我们与美国建立了非常牢固，亲密，有价值的关系，这将永远是我们继续建立与双方价值的关系的努力。” &lt;/p>; &lt;p>;威利斯（Willis）试图使经济摆脱经济并将政府的书籍恢复到盈余时，威利斯（Willis）的最后一件事是贸易。&lt;/p>; &lt;p>;财政部将发布其一半 - 下周的经济和财务更新，预计将显示比以前的预测要弱，疲软和赤字较弱，并且比5月预算中的2028年预测较后盈余。&lt;/p>; &lt;p>;威利斯拒绝在财务前景上汲取灵感，但承认政府可能必须必须借入更多。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将在半年更新中更新我们的债券发行计划，而当政府相对于预测的收入下降时，可能需要更多的借贷，”她说。 “这是我们为什么如此努力使书籍平衡的主要驱动力。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China football legend Li Tie sentenced to 20 years for corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3290587/china-football-legend-li-tie-sentenced-20-years-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 09:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/3ae20cda-054c-4fba-96fba-96f6-3bc7770fc770fcfcfa4cfcfa4cfa4cfa4c_08aa04a04444e44e44e4.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;打破新闻&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国前足球明星李·泰（Li Tie）也曾担任该国民族男子团队的教练，已被判处20年的腐败指控。&lt;/p>; &lt;p>;李是中国在体育领域（尤其是足球领域）的深远反腐败运动中跌倒的最新消息。&lt;/p>; &lt;p>;更多地跟随... &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery big spender snaps up 26 Hong Kong flats for HK$150 million in 1-day shopping spree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3290551/mystery-big-spender-snaps-26-hong-kong-flats-hk150-million-1-day-shopping-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/12/24b521f1-39aa-4fa9-81d0-aefdc4ffca15_4fe63e68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德全景。这个占地 320 公顷的开发项目被誉为香港第二个中央商务区。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位神秘买家在一天的疯狂购物中斥资 1.5 亿港元（1,930 万美元）在香港启德区抢购了 26 个新单位。&lt;/p >;&lt;p>;这些公寓是在 Double Coast 1 和 Twin Victoria 等项目中购买的，据中介称，这些项目的开发商在今年早些时候推出时向买家提供了折扣。&lt;/p>;&lt;p>;买家正在考虑美联物业住宅部门首席执行官蒲少明表示，这些购买是一项长期投资，着眼于租赁。&lt;/p>;&lt;p>;该地区是香港前机场的所在地， Po 表示，这是大规模投资的主要原因，并援引其他经纪人作为他的消息来源。他还拒绝透露米德兰是否参与了任何交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/12/c6f8a6c3-6dd1-4389-8cb9-812c756350c8_411feb94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双海岸住宅项目由恒基兆业地产、会德丰地产、新世界发展和中国海外组成的财团开发。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;占地 320 公顷（790 英亩）的启德发展区被誉为香港第二个中央商务区，拥有崇光百货等商业和娱乐项目中心及占地近28公顷的启德体育公园。主体育场可容纳多达5万名观众，并设有可伸缩屋顶和灵活的球场面。&lt;/p>;&lt;p>;启德是今年最高的一手住宅销售，截至11月17日达330亿港元，根据美联编制的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了启德的吸引力，”Po说。他补充说，启德是近年来最值得投资的地区之一，租金收益率超过4%。&lt;/p>;&lt;p>;在政府的“顶尖人才”和“优质移民”政策下，吸引人才来到香港他补充说，来自中国大陆的计划更喜欢启德等新开发的住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;复岸一号由恒基兆业地产、会德丰地产、新世界发展和中国组成的财团开发海外。项目于10月推出，首批78伙平均尺价17,899港元。价格比 Twin Victoria 一个月前推出的公寓平均低 3% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆买家喜欢设施齐全的项目，从餐厅到购物中心，他们也喜欢新公寓，”Po说。 “投资者在决定转售公寓时依赖这些潜在买家。”&lt;/p>;&lt;p>;周三完成的交易将为受地缘政治紧张局势加剧影响的住宅房地产领域注入一些信心以及未来几个月降息步伐的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然近期楼市表现平平，但相信明年各开发商将加快新楼盘推出步伐，这将提振整体房地产市场情绪，”Po说。 “美联储[可能]降息将有利于整体住宅交易，并导致房地产价格同步复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，仲量联行预测大众房地产价格将下降 5%由于供应过剩、中美贸易关系可能恶化以及利率前景不确定，明年的住宅单位数量将大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行表示，预计将供应 87,000 套新公寓，相当于 58 个月的需求，到结束2025 年是其悲观的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;然而，同行莱坊 (Knight Frank) 和戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 持相反观点，预计明年房价将上涨 5%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据官方数据，11 月份新房和住宅销量增长了三分之一以上，达到 6,298 套。与此同时，官方二手房指数 10 月份环比上涨 0.62%，为七个月以来首次出现正值。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新开发项目的交易从 11 月中旬开始明显放缓，根据Centaline Property Agency的数据，二级市场的活动也不多。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>