<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[A Hong Kong noodle seller blows his top, and suddenly everyone agrees restaurant service levels have sunk, need improving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263552/hong-kong-noodle-seller-blows-his-top-and-suddenly-everyone-agrees-restaurant-service-levels-have?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/308e6197-b5a7-4270-a491-c47b7ec532f3_a5cd902e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在香港屯门的一家家庭经营的小餐馆，合伙人 Monkey Lo 发现自己一夜之间声名狼藉，网上愤怒的人群希望他的店关门。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频剪辑上个月广为流传的一段视频显示，一馍面馆的厨师——罗的弟弟伟强——对一名年轻女子进行辱骂，这名年轻女子要求知道为什么他在前一天夫妻俩在那里用餐时拒绝给她男朋友提供学生折扣。&lt;/p >;&lt;p>;在厨师在社交媒体上发布了她男朋友的照片后，她和一个在线频道的媒体工作人员一起回来与厨师对峙，称他怀疑这个年轻人是学生，因为他卷曲的染发看起来“可疑”。 &lt;/p>;&lt;p>;视频中，他对她大喊：“这家餐厅是我的，我有绝对的发言权。我提供学生折扣，但我可以拒绝给你。你只是一个食客，没有发言权。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /21/83daf407-33ef-4f91-8eb2-d6f6174bda25_d81a7d7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门逸包面馆。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该视频迅速走红，观看次数超过 130 万次。视频中还显示厨师的父亲用雨伞将年轻女子推出餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;网民谴责厨师的粗鲁行为，一些人要求关闭餐厅。该事件还引发了一场关于香港餐馆服务质量的持续争论，许多人感叹香港餐馆的服务质量已经下降到令人遗憾的地步。&lt;/p>;&lt;p>;香港人表示，他们在深圳或深圳过境外出就餐时受到的待遇要好得多。 &lt;/p>;&lt;p>;即使是餐饮和旅游界的资深人士也认为，服务水平受到了影响，尤其是因为人力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港兰桂坊集团董事长、娱乐大亨盛智文警告说，“我们真的需要醒悟并解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果不这样做，更多的餐馆将会因为人们的厌烦而关门。他们要去深圳和中国其他地方，以更便宜的价格获得优质服务。”&lt;/p>;&lt;h3>;“有些顾客的态度也很糟糕”&lt;/h3>;&lt;p>;Monkey 在屯门的面店里33 岁的 Lo 毫无歉意，尽管他承认他的兄弟对顾客的情况处理不当。&lt;/p>;&lt;p>;他觉得整个事件已经被夸大了，当这名女子出现时，他的兄弟感到被逼入绝境。媒体工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;这家小店大约有24个座位，出售各种面条，由兄弟俩和他们的父母经营。&lt;/p>;&lt;p>;“这件事影响了我们的生意，也影响了我们的生意。”损害是无法弥补的。但我不介意，因为它帮助我们做出了重组业务的决定，”他说，但没有详细说明会发生什么变化。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 也挑衅地说：“如果我们的服务是真的那么糟糕，如果我们拥有一群忠实的客户，我们就不可能生存超过 10 年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/21/f5e900ec-dfdb-4371-b963-057f32b47d02_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逸包面馆厨师因对顾客大喊大叫的视频在网上疯传，遭到网友谴责。图片：C频道&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说有些顾客的态度也不好。有些人自带饮料，或者对工作人员大喊大叫，因为他们不提供热水来冲洗筷子。&lt;/p>;&lt;p>;“有句话说顾客永远是对的，但我不同意这种说法，”他说。 “顾客为什么不体谅一下我们的苦衷——这么小的店面，我们怎么能提供热水来清洗他们的筷子呢？”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他一直在尝试雇用工人，但没有任何帮助。成功了，他弟弟那天“爆发”，部分原因是店里人手不够。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有足够的人手，事事都要包办，还要承担几个工人的负担，人们很容易失去工作。” ”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;警告顾客：“快吃，快走”&lt;/h3>;&lt;p>;在城市的其他地方，即使是游客必去名单上的知名餐厅也被因服务差而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚乳品公司是一家位于约旦的传统茶餐厅或港式咖啡馆，这种粗鲁的服务几乎成了传奇，但这并没有阻止人们排长队购买其招牌鸡蛋。蛋奶布丁和炒鸡蛋。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局在其网站上滔滔不绝地强调了香港的美食和受欢迎的餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人能做得更好”。&lt;/p>;&lt;p>;但它也载有这个温馨提示：“无论您选择什么，只要确保快速点餐、快速用餐、快速离开，因为几乎总是有人在排队等候。”&lt;/p>;&lt;p>;顾客得到的服务很快，但也能得到明确的信号10分钟内完成并离开。一名公司员工表示不接受询问。&lt;/p>;&lt;p>;香港饮食联业联会会长黄家和对这一切很熟悉，并表示他也被告知要10 分钟后离开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/44f3f25c-e774 -4b98-aa42-e277da0e7e78_e27ee27e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在香港仔的一家老式中餐馆吃午餐。相片：易扬文。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，餐厅整体服务质素下降，主要是因为人手不足，即使是高档餐厅，而且普遍存在对中国大陆流行社交媒体平台小红书的批评让游客望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;“我收到了来自各行各业的反馈，”他说。 “他们遇到过一线工作人员的粗鲁行为，他们板着脸，无视食客的要求，或者半小时后告诉你离开。”黄说，这种情况不仅发生在普通食店&lt;/p>;&lt;p>;“人手短缺是主要原因。”当一名工人承担三人的工作量时，压力很大，他们很容易发脾气并向顾客发泄。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄早些时候估计，近几个月已有 700 多家餐馆关门。随着越来越多的香港食客前往跨境的趋势，超过 400 家新餐馆开业。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，根据一项计划，预计将有约 2 万名内地人在香港餐饮业从事一线工作。引进工人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都是服务行业经验丰富的工人，希望他们能减轻餐馆的人力负担，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;“员工看起来压力很大，烦躁” ”&lt;/h3>;&lt;p>;对于 40 岁的女商人梁美琪来说，这可能太少了，也太晚了。&lt;/p>;&lt;p>;一家公关公司的老板过去经常外出就餐，经常光顾&lt;/p>;&lt;p>;“我们点了一瓶澳洲长相思。令人震惊的是，女服务员带来了一个智利品牌，并声称它们是相同的，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说桌子边缘的缺陷也导致她的新意大利夹克破裂。&lt;/p>; &lt;p>;“当他们准备关门时，我们突然被要求放弃座垫，糟糕的服务仍在继续。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;她也不愿意向女服务员报告桌子缺陷。 “她没有道歉，也没有人情味，只是说，‘这不是我的错。关门时，把所有的垫子给我。”Leung 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/21/02113cd2-f234-4206-94d6-e5088cd0fcda_47caff86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾的牛奶咖啡馆。照片：Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与接受《华盛顿邮报》采访的其他人一样，她认为自 Covid-19 大流行以来服务水平有所下降，并认为这可能反映出工人的缺乏。&lt; /p>;&lt;p>;“前线工作人员显得压力很大，很容易烦躁，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;作为日本、深圳、澳门和新加坡等地的常客，她说她现在更愿意拯救自己其他亚洲城市的美食价格更低，服务更令人愉快。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望当地餐馆的粗鲁行为。只需香港三分之一的价格，我就能在日本甚至深圳享受同等品质的美食，服务出奇的周到和礼貌。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;有些人全力以赴对于顾客来说&lt;/h3>;&lt;p>;对于香港餐馆来说，这并不全是坏消息和批评。许多人还因优质服务而收到花束，其中越来越多的人还获得了国际认可。&lt;/p>;&lt;p>;湾仔融合餐厅 Uluru 的老板 Ricky Tam 在邀请学生使用他的 4,000 平方米的餐厅后受到热烈赞扬。上个月下午在宿舍呆了三个小时，还送了一杯免费饮料和一份甜点。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是香港学生的考试期，我知道他们很难找到地方休息。研究，”他说。 “那段时间几乎没有生意，所以我想，为什么不为他们提供这个地方呢。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/21/9b23bf3a-e624-48e3-b255-886d7cd8239c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌鲁鲁的主人湾仔因向学生开放校舍而受到赞扬。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的善行还有另一个原因。 “现在社会情绪相当消极，许多人显得不高兴。我希望给学生们打气，给他们一些正能量。”&lt;/p>;&lt;p>;从商的五年充满挑战，但谭表示他决心坚持下去，并希望保持人情味。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我会避免使用二维码让顾客自助点餐，因为这样缺乏人际互动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;商业联合会执行董事徐英伟香港酒店业主坚称，香港的高端餐厅仍然提供优质服务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们的服务有所下降，今年就不会有那么多餐厅获得米其林星级，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;79 家餐厅在 2024 年版全球美食指南中获得星级，其中 7 家获得三星级。&lt;/p>;&lt;p>;Tsui 表示，高端餐厅的主要问题是人力、食品等经营成本上升。&lt;/p>;&lt;p>;“这些餐厅的服务质量没有问题。在那里工作的人，比如厨师和服务员，都对自己的工作感到自豪，不会妥协自己的专业精神。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是成本上升。许多投资者纷纷退却，导致一些高档餐厅因利润不足而关门。”&lt;/p>;&lt;h3>;餐饮员工需要更多培训&lt;/h3>;&lt;p>;Pirata 首席运营官 Roberto Garrone该集团在 26 个场所经营着 16 个餐饮品牌，包括 Pirata、The Optimist、TokyoLima 和 Pici，该集团表示，香港乃至全球的餐厅格局正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;高端的传统理念就餐客人在数小时内逗留的时间已被90分钟至两个小时的较短用餐时间所取代，每道菜都精心呈现。&lt;/p>;&lt;p>;为了维持香港作为美食天堂的声誉，他建议本地餐馆专注于提供“通过磨练员工的专业技能，提供热情和包容的环境，为客人提供“难忘的体验”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为酒店行业的专业人士，我们的首要目标应该是培养卓越的团队，这些团队不仅多元化，而且他说：“我们也接受过良好的培训，能够在充满活力和愉快的环境中提供真诚和引人入胜的体验。”“通过强调团队合作和持续培训的重要性，我们可以确保我们的员工具备为各行各业的客人提供卓越服务所需的技能和知识。”&lt;/p>;&lt;p>;行业领袖Simon Wong同意有必要加强培训，并表示该行业将与雇员再培训局（ERB）合作为餐厅员工推出度身订造的课程。&lt;/p>;&lt;p>;他又建议本地员工向提供更好服务的内地同行学习。&lt;/p>;&lt;p>;“与顾客的互动非常重要。本地媒体可以向内地同行学习如何培训和管理员工。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局还推出了八集真人秀节目，作为推广全市热情好客的第一步&lt;/p>;&lt;p>;据称，优质旅游服务计划推出新的评估，增加员工表现的权重，以认识服务质素的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/917e53da-9555-4860-8808-51b0d8c976e4_6d0352d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;娱乐大亨盛智曼 (Allan Zeman) 敦促利益相关者进行改进，否则将面临更多餐厅倒闭的风险。相片：黄浩然&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工及福利局发言人表示，再培训局现时提供50个与餐饮相关的课程，协助失业人士及合资格在职雇员升职或升职&lt;/p>;&lt;p>;他表示，2023-24 财年约有 31,000 名学员，董事会在 2024-25 财年约有 29,500 个培训名额。&lt;/p>;&lt;p>;“董事会将继续与相关利益相关者密切合作……根据市场需求提供合适的培训。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;商人泽曼敦促行业利益相关者分析问题，并提出改进方法，否则可能会面临开设更多餐厅的风险停业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实需要保持餐饮业的服务质量。有一些好的事情，但坏的事情比以往任何时候都多，”他说。 “我们需要调整、提出新想法并真正迎头赶上。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 08:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Caledonia riots: inequalities, lack of indigenous voice expose ‘failures’ of French democratic system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263541/new-caledonia-riots-inequalities-lack-indigenous-voice-expose-failures-french-democratic-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/8fd1c598-417a-46e1-985c-1af45ceba76b_8a8e67a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国太平洋领土努美阿马真塔区被烧毁的车辆新喀里多尼亚，周二 图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经历一周的骚乱后，周二，澳大利亚和新西兰的飞机开始从陷入困境的太平洋岛屿新喀里多尼亚撤离公民，法国将继续受到控制分析人士称，其拒绝将该领土非殖民化的压力。&lt;/p>;&lt;p>;上周，巴黎将投票权授予在新喀里多尼亚居住 10 年或 10 年的法国人，澳大利亚东北部的岛屿领土爆发了暴力抗议活动。更多，从而可能削弱土著卡纳克人民赢得独立的努力。&lt;/p>;&lt;p>;法国宣布该领土进入紧急状态，并向该岛部署武装部队，以平息导致道路封锁的骚乱，机场关闭，六人死亡，澳大利亚人、新西兰人和其他国民滞留。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙确认他将于周二晚上启程前往该领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/df48c091-c0ce-4878-a171-3819004b4a6d_89315489.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，被遣返的澳大利亚旅客从新喀里多尼亚抵达澳大利亚布里斯班的布里斯班国际机场。图片来源：AAP via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治学教授帕特里克·凯库 (Patrick Kaiku) 表示，新喀里多尼亚与其殖民宗主法国之间的紧张关系已持续数十年，但已达到临界点巴布亚新几内亚大学助教。&lt;/p>;&lt;p>;“暴力在新喀里多尼亚并不新鲜，即使骚乱平息，人们担心它们很容易转向小规模叛乱和被动”凯库说，并补充说，新法律将巩固法国效忠派的投票权。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到效忠派和法国政客的语气，支持独立的团体不会支持向下。我不认为这场最新的危机会结束。”&lt;/p>;&lt;p>;随着西方国家寻求“赢回”越来越接近太平洋岛国的中美竞争，这种竞争也在太平洋上演。中国和其他国家，如阿塞拜疆等外国国家也被拖入这场惨败。&lt;/p>;&lt;p>;上周，法国内政部长杰拉尔德·达尔马宁指责阿塞拜疆在阿塞拜疆国旗与卡纳克标志一起出现后煽动新喀里多尼亚的紧张局势在抗议活动中。距离新喀里多尼亚近14000公里的阿塞拜疆否认了外国干涉的指控。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，巴黎在紧急状态和宵禁期间关闭了岛上的TikTok，引发了压制自由的质疑的言语。它没有提供封锁的理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，所有这些都是不必要的“噪音”，掩盖了卡纳克人在与巴黎、凯库打交道时的合理担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“在新喀里多尼亚骚乱中唤起外国利益和影响力的幽灵是一种方便的策略，可以回避自 1998 年《努美阿协议》以来不断加剧的紧张局势，以及对选民名册的要求。是新喀里多尼亚选民的代表。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎提出的最新投票改革违背了《努美阿协议》，该协议允许平等承认土著卡纳克人和法国人后裔的利益&lt;/p>;&lt;p>;他们还对 2021 年根据该协议仓促举行的第三次独立公投雪上加霜，当时许多新喀里多尼亚原住民因疫情而无法投票。&lt;/p>;&lt;p>;周一太平洋地区非政府组织联盟呼吁联合国派遣中立代表团“监督和调解《努美阿协议》各方之间的对话”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国继续列出新喀里多尼亚作为非自治领土尚未行使其自决权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/21/317f6c80-eb64-4aca-971f-c8487e096c0b_3dcfbb17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被烧毁的康福特大楼周二，新喀里多尼亚努美阿 Quatrieme 公里区的 Logis 家具店。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该联盟还就“法国政府作为该领土非殖民化进程的中立管理者的失败”寻求联合国支持。&lt;/p>;&lt;p>;前新喀里多尼亚堪培拉大学研究员阿兰·尚特在一份报告中表示，声称新喀里多尼亚动乱背后是“外国干涉”，不仅是试图推卸法国对危机的责任，也是对卡纳克人民长期争取独立斗争的侮辱。周二的分析。&lt;/p>;&lt;p>;“西方的叙述将太平洋视为一种政治‘无主地’，容易受到中国、俄罗斯和现在的阿塞拜疆等恶意‘外国行为者’的影响，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国、澳大利亚，当然还有法国，都认为他们的目标是应对这些威胁，保持太平洋‘家庭’的民主和完整。这种政治缺席的言论是幼稚的、居高临下的，而且是深深的种族主义。”&lt;/p>;&lt;p>;骚乱最终源于殖民统治下土著卡纳克人感受到的不平等，如果允许不平等，现在是时候质疑其合法性了昆士兰大学和平与冲突研究学者 Nicole George 表示，要坚持下去。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/21/277fef75-0f25-4a46-928c-b8135be0d0f9_657aec19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旁观者举着社会主义旗帜周二，卡纳克民族解放阵线在新喀里多尼亚杜科斯设置路障。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周一《对话》的分析中，乔治表示澳大利亚等太平洋周边国家应该站出来解决这种不公正现象。&lt;/p>;&lt; “努美阿骚乱和破坏的规模再次表明，法国未能妥善解决卡纳克居民的不满情绪以及新喀里多尼亚存在的深刻不平等，”乔治说。澳大利亚人滞留在新喀里多尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;然而，堪培拉与巴黎在“澳大利亚-法国路线图”中的最新合作旨在支持与印度太平洋地区政策制定有关的安全和国防方面的学术和专业参与太平洋资深研究员尼克·麦克莱伦 (Nic Maclellan) 上周在发展政策中心的分析中表示，中国而不是法国殖民主义。&lt;/p>;&lt;p>;“法国政客反复宣扬‘民主’在殖民背景下几乎没有影响力，就其本质而言，它是反民主的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在同一路线图下建立的新的“澳大利亚-法国印度-太平洋卓越中心”“对于澳大利亚来说似乎越来越困难”拉筹伯大学国际关系研究员凯特·克莱顿 (Kate Clayton) 于 X 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;至于这场危机是否能为中国与新喀里多尼亚建立新的外交关系让路，凯库表示，这不太可能，因为该领土尚未建立。目前是一个主权国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Hong Kong’s only dental degree course be removed from accredited list?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3263563/will-hong-kongs-only-dental-degree-course-be-removed-accredited-list?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/e238a2e0-5514-43f5-b875-e4379536f277_2f4cbee1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港大是唯一一所毕业生符合注册资格的大学获得牙科学士学位。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果要求学生参加一年实习的政府法案没有获得通过，香港唯一的牙科本科学位可能会被专业监管机构从该市的认可名单中删除卫生当局警告称。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局周二晚间发出警告，此前一些立法者在审议拟议的立法修正案时表示反对，该修正案要求香港大学 (HKU) 的牙科毕业生在&lt;/p>;&lt;p>;局方透露，部分学生在毕业前从未办理过某些手续，过去两次牙医委员会审查“有条件认可”港大牙科学士学位卫生部长罗仲茂表示：“我留意到有立法会议员计划修改实习安排。”&lt;/p>;&lt;p>;“卫生署局方从不回避维护香港的医疗服务质素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建议尽快推出实习安排，这对维持香港牙科的专业水平和声誉至关重要。” 。更重要的是，这对保障公民的福祉至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;罗补充说：“实习安排的早日实施是公共利益的问题，也是迫在眉睫的问题。&lt; /p>;&lt;p>;“作为一个负责任的政府，我们应该主动提高牙医的水平，与时俱进，而不是在涉及患者安全的事件发生后才采取补救措施。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/aec0257a-6453-414d-bb03-b7911e68ca55_80db232d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该大学的牙科学院位居世界前列。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗呼吁立法会及业界认识实习安排的重要性，并支持早日推行。&lt;/p>;&lt;p>;该局发言人告诉《华盛顿邮报》：“这对学生来说是最好的选择，因为他们可以通过实习获得经验，同时根据政府的建议可以提高项目标准。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，政府将别无选择但要让牙科委员会取消注册，这意味着学生毕业后必须通过执照考试。”&lt;/p>;&lt;p>;一些立法者表示，牙科学生抱怨这些修正案对他们“不公平”，因为他们没有被告知&lt;/p>;&lt;p>;根据《牙医注册条例》，港大是唯一一所毕业生获得牙医学士学位后即可注册的大学。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其牙科学院是世界上最好的。 2016年至2018年，其牙科专业在QS大学学科排名中名列前茅。2020年跌至第四，并在接下来的四年里徘徊在第二和第三之间。&lt;/p>;&lt;p>;根据理事会发布的审查报告2014年和2019年，牙科学院未能提供学生接受临床技能培训的完整记录。还需要提高学生的临床技能培训和经验。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该委员会于 2022 年 11 月告诉当局，教师对两次审查的建议的后续工作并不令人满意，并且课程中临床培训的实施“明显不足”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这导致毕业生在进行牙科手术时的临床经验出现“巨大差异”。&lt;/p>;&lt;p>;“该学院也无法提供任何证据表明所有毕业生都完成了所有基本牙科手术所需数量的临床实践病例，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，学院提供的记录甚至显示，一些学生的临床经验严重不足。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些学生从未进行过某些牙科手术。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会去年 2 月告诉政府，这反映了“结构性的”发言人表示，“学士课程临床训练中存在问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于毕业生临床经验不足的问题尚未改善，[理事会]会认真考虑是否仍适合继续接受香港大学 BDS 课程作为该条例附表中的认可课程。&lt;/p>;&lt;p>;“如果该课程从该附表中删除，所有本地牙科毕业生都必须通过执照考试&lt;/p>;&lt;p>;局方表示，根据目前的立法进展，将对即将毕业的牙科学生采取实习安排。明年及以后，并补充说实习牙医每月的收入将超过 30,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会周二对培训表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会对培训不足表示担忧。”该计划临床培训的实施，以及教师未能提供证据表明所有毕业生已完成所有基本牙科手术所需数量的临床实践案例并获得足够的临床经验，”它说。&lt;/p>; &lt;p>;它说，有“迫切需要”开始实习安排。它表示支持修正案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia launched space weapon in path of American spy satellite, US says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263574/russia-launched-space-weapon-path-american-spy-satellite-us-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/f112019e-9291-4948-b199-699a6d479332_c9946c91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联盟号 2.1b 火箭从普列谢茨克航天发射场外起飞5 月 17 日发布的一张图片中，俄罗斯北部地区。照片：俄罗斯国防部，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯上周发射了一颗卫星，美国情报官员认为这颗卫星是一种能够检查和攻击的武器美国太空司令部周二表示，俄罗斯航天器在轨道上跟踪美国间谍卫星。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯联盟号火箭于 5 月从莫斯科以北约 800 公里（500 英里）的普列谢茨克发射场发射升空1 月 16 日，在近地轨道部署了至少 9 颗卫星，其中包括 Cosmos 2576，这是一种俄罗斯军事“检查员”航天器，美国官员长期以来一直谴责其表现出鲁莽的太空行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我们观察到了名义上的活动，美国太空司令部发言人在给路透社的一份声明中表示，“评估它可能是一种反太空武器，可能能够攻击近地轨道上的其他卫星。”&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯将这种新型反太空武器部署到与美国卫星相同的轨道上”声明补充说，Cosmos 2576 类似于之前在 2019 年和 2022 年部署的反太空有效载荷，指的是俄罗斯过去在敏感的美国间谍卫星附近部署卫星的策略。&lt;据一位熟悉情报的美国官员透露，美国情报机构一直在期待 Cosmos 2576 的发射，并在卫星部署到太空之前向盟友通报了对卫星的评估。此次发射还包括部署到不同轨道的民用卫星。&lt;/p>;&lt;p>;“军用和民用有效载荷的这种组合完全出乎意料。跟踪俄罗斯太空计划的长期分析师巴特·亨德里克斯 (Bart Hendrickx) 表示：“以前从未在俄罗斯的发射中见过这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;Cosmos 2576 看起来与俄罗斯在 2019 年和 2022 年发射的卫星类似，美国也声称这些卫星是反太空武器。这颗 2019 号卫星将一个物体喷射到太空中，并密切跟踪美国国家侦察办公室 (NRO) 的一颗卫星，该机构是一个负责监督间谍卫星的情报机构。&lt;/p>;&lt;p>;截至周二，Cosmos 2576 尚未靠近美国任何一颗卫星。卫星，但空间分析师观察到它与 2021 年 4 月发射的公共汽车大小的 NRO 卫星 USA 314 位于同一轨道环。&lt;/p>;&lt;p>;这颗俄罗斯卫星似乎以更快的速度落后于 USA 314 的轨道路径根据路透社对太空司令部公共卫星目录中轨道数据的审查，这表明两者最终将更加接近。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/876c49ab-68e7-4864-bcbb-1ff8b7907656_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;俄罗斯大使Vassily Nebenzia周一参加了联合国安理会关于纽约太空武器不扩散的会议。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卫星的部署是在美国声称俄罗斯开发一种能够破坏整个卫星网络的太空核武器的情况。&lt;/p>; &lt;p >;美国官员认为，俄罗斯已经发射了至少一颗卫星Cosmos 2553，该卫星与其核太空武器计划有关。在太空中。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年2月入侵乌克兰以来，俄罗斯笼罩着其大部分太空活动，并威胁要攻击美国卫星，以帮助乌克兰军方的防御低地球轨道中的互联网卫星。&lt;/p>; &lt;p>;美国和俄罗斯一直在联合国安理会对卫星武器进行陪伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany’s Jenny Erpenbeck wins International Booker Prize for Kairos, the tale of a tangled love affair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263573/germanys-jenny-erpenbeck-wins-international-booker-prize-kairos-tale-tangled-love-affair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 07:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/22/3c898a94-8a15-46cc-aa58-1685169f11_1f11_1f5a2564.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>; jenny Erpenbeck，“ kairos”的作者，著名的照片。周二在伦敦获得2024年国际布克奖。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;德国作家珍妮·埃尔彭贝克（Jenny Erpenbeck）和翻译者迈克尔·霍夫曼（Michael Hofmann）周二赢得了国际布克小说奖，为凯罗斯（Kairos）赢得了国际布克小说奖，这是东德最后几年中纠结的恋爱关系的故事&lt;/p>; &lt;p>;这部小说击败了另外五名决赛入围者，他们从149本提交小说中选出，这是该奖项，该奖项认可了来自世界各地的小说，这些小说已被翻译成英文并在英国或爱尔兰出版。 50,000英镑（64,000美元）的奖金分为作者和翻译。作家是“对折磨的恋爱事件的丰富纹理唤起，个人和民族转变的纠缠”。墙。现年57岁的Erpenbeck在东柏林出生和长大，该国是东德的一部分，直到该国在1990年随着德国统一而消失。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/22/76269631-DAF0-4EA3-801F-C678AF722858_039D4522.JPG“ “>;珍妮·埃彭贝克（Jenny Erpenbeck）与翻译迈克尔·霍夫曼（Michael Hofmann）周二在伦敦获得国际布克奖后发表讲话。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“像gdr一样，[书]以乐观和信任开头，然后变得如此糟糕，” Wachtel说。&lt;/p>; &lt;p>;她霍夫曼（Hofmann）的翻译说，埃尔彭贝克（Erpenbeck）散文的“口才和怪异”。&lt;/p>; &lt;p>;每年获得国际布克奖。它与布克英语小说奖一起进行，该小说将在秋天分发。&lt;/p>; &lt;p>;去年的获胜者是另一本关于共产主义及其在欧洲的遗产，保加利亚作家乔治·戈斯波迪诺夫（Georgi Gospodinov）的小说并由Angela Rodel。 。 >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$320 million Gaza aid pier may fail after chaotic launch that saw convoy looted, 1 Palestinian dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263571/us320-million-gaza-aid-pier-may-fail-after-chaotic-launch-saw-convoy-looted-1-palestinian-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 05:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/22/2E383336-D732-4355-8654-D245766B81DF_D449BF2B.JPG“ ALT =”>;周六的美国建造码头。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国世界食品计划周二表示，向加沙提供援助的新的3.2亿美元的码头项目可能会失败，除非以色列开始提供人道主义团体需要安全运作的条件WFP说，在一次混乱的发射结束后，大部分援助被抢劫，一名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;从码头上送出的船队在周日的援助车队在周日无法按预期到达加沙内的仓库。发言人Abeer Etefa说，联合国机构现在正在重新评估物流和安全措施，并寻找加沙内部的替代路线。 WFP正在与美国国际开发局合作，以协调美国新路线的食品。&lt;/p>; &lt;p>;没有将新安装的码头留在加沙海滩上的11辆艾滋病卡车，都可以到达仓库粮食计划署发言人史蒂夫·塔拉维拉（Steve Taravella）说，正如周六的预期。他说，他们被一群聚集在附近的人群所指挥。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/05/22/d5a51aa7-3a91-4b0f-a808-d0c5c5c07a1466_214f16de.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;加沙海岸周五。照片：美国陆军中部通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“如果没有足够的供应进入加沙的供应，这些问题将继续浮出水面。塔拉维拉在一封电子邮件中说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经与相关方提出了这个问题，并重申了我们的替代请求促进援助交付的道路。除非我们收到必要的许可和协调以使用其他路线，否则该行动可能没有成功。 &lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）命令美国军方建造码头和码头，以交付食物，高保健治疗和其他重要用品。&lt;/p>; &lt;p>;以色列限制自从以色列加沙战争始于10月以来，在通过土地边界和整体战斗中的粮食和援助上，加沙的230万居民陷入了严重的粮食危机。&lt;/p>; &lt;p>;美国和以色列军队监督了第一个。 &lt;/p>; &lt;p>;当局的货物提供了几乎没有周六发生的事情的牢固细节。但是，美联社的视频显示，以色列的装甲车在海滩路上，然后在道路上移动的援助卡车。&lt;/p>; &lt;p>;平民从路边逐渐开始在援助卡车的顶部爬升，向人们投掷援助以下。然后，数量的人似乎似乎超越了援助卡车及其商品。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/05/22/0502470F-0FC4-485E-9F42-5C98DBF55B16_972E69E6E6E6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六的美国建造码头。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在某一时刻，人群中显示了一个无动人的男人，胸部在人群中受伤。&lt;/p>; &lt;p>;当地的太平间后来确认该男子被步枪射击杀死。&lt;/p>; &lt;p>;在另一点，枪击crack乱，人群中的一些人显然在助攻盒后面躲过。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;以色列军队使用以色列国防军的首字母缩写说：“ IDF目前专注于消除恐怖分子威胁哈马斯组织。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists propose tunnels for invisible island expansion in the South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263487/scientists-propose-tunnels-invisible-island-expansion-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/8A12E2E56F-F17C-4384-8B7E-CE2DDA77F30F30F30F_202119B4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在南中国海。照片：PLA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国海洋工程项目团队的说法，可以用隧道解决中国人造岛上的人造岛屿过度拥挤的问题柔软的珊瑚沙的局限性。&lt;/p>; &lt;p>;在大约十年前开始，它在有争议的Spratly珊瑚礁连锁店中迅速扩张后，中国已经缓解了近年来的建设，以抚慰它邻国的神经。&lt;/p>; &lt;p>;人造岛屿对中国拥有巨大的军事和经济价值，其中三个最大的梅吉（Meiji），也称为恶作剧，Yongshu或Fiery Cross，以及Zhubi，也称为Subi，也称为Subi  - 创造一个&lt;/p>; &lt;p>;的三角防守立场。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国在群岛上的经济和军事力量的日益增长的设施超过了群岛的设施，据中国海洋大学研究团队称，这些设施感到过度拥挤不堪。 &lt;/p>; &lt;p>;领导。&lt;/p>; &lt;p>;“随着岛屿或珊瑚礁所需的功能增加，更多的人员驻扎在他们身上，岛上的生活设施面临短缺，”研究人员在经过同行评估中说。该大学杂志于4月发表的论文。然后将礁石的核心粉碎并堆积以形成一块人造土地，海拔以上米。&lt;/p>; &lt;p>;由此产生的土地带有机场，定居点，导弹发射台和其他基础设施。&lt;/p >; &lt;p>;陈的团队正在提出一种以前认为不可能的解决方案 - 每个岛屿下的大型隧道在不引起其邻国而在该地区的立足点建造。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;相对柔软的相对柔软。珊瑚沙意味着挖掘隧道很容易引起水的渗水或倒塌。对于研究人员而言。&lt;/p>; &lt;p>; Chen和他的同事说，他们开发了一种工程技术来克服这些问题，这些问题已经过测试和证明在严格的实验室实验中有效。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/21/479f9ebd-e300-4e42-82-82a0-f2a0-f2c53a53b6a5d3b6a_2b6a_2cc0ccbde.jpg div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国研究人员说，实验室测试已经确认可以安全地挖掘隧道，以在南中国海的人造岛屿上创造更多的空间。插图：中国海洋大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由中国国家自然科学基金会支持的方法涉及通过垂直注入泥浆和细水泥颗粒混合的泥浆管道。&lt;/p>; &lt;p>;在压力下，混合物填补了珊瑚沙粒之间的间隙，一旦水泥套件固定在岩石地下质量中。&lt;/p>; &lt;p>;确认了缩放的降低实验室测试。研究人员说，该隧道可以在该人造基材中进行挖掘，而无需外部海水或次要灾难，例如地面沉降。可用区域可能超过地面上可用的区域。&lt;/p>; &lt;p>;概念图显示了一个双层结构，上层用作生活区域和工作区域，而下层则用于存储武器，例如大型导弹和装甲车辆。&lt;/p>; &lt;p>;，但这种安排将带来更多的好处，除了额外的空间，热带南中国海经常受到台风和其他极端天气的打击，这给军事带来了重大压力研究人员说，人员。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/f1d837c7-ac75-4b78-8e5d-a7e95527df52_fba5794a.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国研究人员在Spratly连锁店中的三个最大岛屿上包括了隧道的初步施工计划，但强调它们并不是故意作为蓝图。插图：中国海洋大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;研究人员还指出，地下环境远离地表的恶劣条件，也可以延长设施和设备的寿命随着其可靠性的提高。他们说。飞机驻扎在山东（省，位于中国东部），在热带海洋环境中的空调寿命仅是正常期望的三分之一。 &lt;/p>; &lt;p>;科学家说，随着隧道的大致位置以及有关如何使用它们的建议。 。 &lt;p>;“在阳岛，它们应该在机场下建造，可用于存储设备并避免瞬时撞击负荷，”研究人员写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Hock Tan beat out Apple’s Tim Cook, Tesla’s Elon Musk, and Meta’s Mark Zuckerberg to be top paid CEO in America]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263548/malaysias-hock-tan-beat-out-apples-tim-cook-teslas-elon-musk-and-metas-mark-zuckerberg-be-top-paid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/3C0A5DD7-7CD2-47CA-902D-1B65FC299927E_9C517702.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2017年11月，将其全球总部搬到白宫的椭圆形办公室。 ，或Meta Platforms的Mark Zuckerberg  - 它是Broadcom的Hock Tan，《华尔街日报》（WSJ），在本周发布的分析中发现。&lt;/p>; &lt;p>;去年，马来西亚出生的棕褐色获得了1.62亿美元的赔偿，，奖金为1.62亿美元。但这带有一个收获：WSJ说，他只有在2025年到2025年达到一定水平的情况。又五年的角色，直到该期间过去之前，他将不会再获得任何股权或现金奖金。&lt;/p>; &lt;p>;半导体公司的股票今年增长了27％，过去106％ 12个月，将其总市值提升到6550亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; tan自2006年以来一直是Broadcom的首席执行官，此前曾在2017年获得WSJ的名单，当时他获得了1.03亿美元的奖金。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;另外两名首席执行官在2023年获得了九位数字的薪水，该分析是：帕洛阿尔托网络的尼克什·阿罗拉（Nikesh Arora）和黑石石的史蒂夫·施瓦兹曼（Steve Schwarzman）。&lt;/p>; &lt;p>; arora赚了1.51亿美元接下来的三年，施瓦兹曼（Schwarzman）（以其奢华的生活方式而闻名，他对唐纳德·特朗普（Donald Trump）的支持而闻名 - 赚取了1.2亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;在帕洛阿尔托（Palo Alto）网络中的股份和黑斯通（Blackstone）分别跃升了110％和54岁。 >;阅读有关&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Wed, 22 May 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian serial killer Robert Pickton in life-threatening condition after prison attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263572/canadian-serial-killer-robert-pickton-life-threatening-condition-after-prison-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 06:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/22/268DC1E8-B439-49F0-9623-F9AA731BFF07_0E63D7AC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被定罪的加拿大连环杀手罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）在1990年代和2000年代在温哥华附近的犯罪狂潮中将女性受害者带到了他的猪场，并被殴打当局周二表示，在威胁生命的状况下。&lt;/p>; &lt;p>;一名51岁的囚犯周日在魁北克的一名监狱中被殴打。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。这位74岁的皮克顿因六项二级谋杀罪被定罪，并于2007年被判处无期徒刑，在被指控谋杀26名妇女后，最高假释的不合格期限为25年。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;警方在22年前开始搜查位于温哥华港口郊区的皮克顿郊区的皮克顿农场，这将是对数十名妇女失踪的长期调查。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/22/EA321FBF-7568-40AD-9A1E-9A1E-D820671C2DEF_4836444C.JPG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;罗伯特·皮克顿（Robert Pickton）于2006年1月在不列颠哥伦比亚省新威斯敏斯特（New Westminster）在卑诗省新威斯敏斯特（New Westminster）进行审判的第二天进行笔记。法庭素描：Jane Wolsack/Canadian Press通过AP &lt; /小型>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在不列颠哥伦比亚省哥伦比亚港的皮克顿（Port Corquitlam）的Pickton的Pig Farm上发现了33名妇女的遗体或DNA，其中许多是从温哥华市中心的东区捡到的。他曾经向一名卧底警察吹牛，说他杀死了49名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;温哥华警察因没有认真对待案件而受到批评，因为许多失踪者是性工作者或吸毒者。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大惩教服务公司周一首次宣布，一名囚犯在魁北克市东北约480公里（约300英里）的最大安全港口机构遭到严重袭击后被送往医院。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;周二，惩教所证实，皮克顿是周日的一次重大袭击中受伤的囚犯，其工作人员没有参与袭击。&lt;/p>; &lt;p>;魁北克省警察说，被判刑的杀手的伤害被认为是生命的 - 威胁。&lt;/p>; &lt;p>;皮克顿确认的受害者是六个：塞雷娜·阿布兹（Sereena Abotsway），莫娜·威尔逊（Mona Wilson），安德里亚·乔斯伯里（Andrea Joesbury），布伦达·安·沃尔夫（Brenda Ann Wolfe），乔治娜·帕普（Georgina Papin）和玛妮·弗雷（Marnie Frey）。&lt;/p>; &lt;p>;最高法院法官詹姆斯·威廉姆斯（James Williams）表示，“罕见案件适当保证法院可用的最高假释期限”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 06:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s durian prices drop as Vietnam steps in to make up for gaps in Thai supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263532/chinas-durian-prices-drop-vietnam-steps-make-gaps-thai-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/9D02E13F-A844-4DA1-BB91-BB91-B4A1CA0FD42A_C25C1F32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;随着导入图片的变化而移动。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的榴莲价格 - 世界上最高的，辛辣的水果通常被视为奢侈品的市场 - 本月随着越南在泰国的越南进出竞争而跌倒消费者介意他们的预算。&lt;/p>; &lt;p>;在线购物平台pupu将6公斤榴莲的价格定为179元到209元（25美元至29美元至29美元），大约一周前279元人民币的价格 - 一些供应商在37岁的财务专业人士的&lt;/p>; &lt;p>; Zhao Yu中引用了10元的低点。上海每当榴莲开始堆积时。她回想起与通常付款的28元相比，每500克24元的低点，但表示这不足以影响她的两次购买。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“当他们有很多价格时，价格倒下，”赵说。 “当堆更高时，您可以清楚地看到。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;竞争中国似乎无底部的市场占有一部分，这使泰国和越南彼此相处。对水果的需求 - 一种如此流行的美味佳肴，它被作为结婚礼物 - 在中国不断上升，需要更多进口，因为国内农作物相对很小。&lt;/p>; &lt;p>; 4月份，榴莲的进口价格根据中国海关总统管理，泰国的价格为每公斤5.80美元，略高于每公斤5.38美元的总平均值。相反，越南榴莲的进口量为每公斤4.22美元。&lt;/p>; &lt;p>;总体上，榴莲的价格与3月相比下降，泰国榴莲的进口价格为每公斤6.49美元，越南榴莲，每公斤5.23美元和平均出口价格根据海关管理局的数据，&lt;/p>; &lt;p>;供应量也下降了。&lt;/p>; &lt;p>;供应也下降了。在今年的头四个月中，进口量下降了32％，而2023年同期则下降了10亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 4月的致命热浪&lt;/p>; &lt;p>;货物下降了35％，并降低了东南亚国家的收获，通常的价格通常高于其越南同龄人。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; S＆F Produce Group的开发总监Sam Sin说，Div>; &lt;/div>; &lt;p>;高热量会使皮肤破裂或纤维变干。该公司是一家总部位于香港的榴莲出口商，将果实从泰国运送到中国大陆。&lt;/p>; &lt;p>;在省省省，水果进口商Huang Dapeng告诉一个微信论坛，一些榴莲正在“过热”，因此被“过热”，因此被“过热” &lt;/p>; &lt;p>;泰国榴莲在2024年的前四个月出口到中国的价格低于市场利率。去年同期，泰国股价损失了49％。&lt;/p>; &lt;p>;泰国仍然持有66美元价值占2024年前三分之一的中国市场份额，其总体中国结合的货物在2023年扩大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但越南的价值份额上升了82根据中国海关数据，在今年的头四个月中，&lt;/p>; &lt;p>;热量波动，越南的馅饼却较大，因为生产的成本较低，泰国顾问告诉总部位于曼谷的顾问美国新闻媒体。皮桑瓦尼奇补充说，如果没有政府干预，泰国榴莲的生产将在未来五年内下降53％。&lt;/p>; &lt;p>;越南出口商，越南出口商赢得了大约三年前在中国出售新鲜榴莲的许可，从&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“必须是运输 - 他们只能将其驱车，”商业咨询公司Mazars的合伙人Jack Nguyen说：在胡志明市。他说，其他商品的出口商通过使用相同的土地路线节省了钱。穆迪（Moody）分析的经济学家哈里·墨菲·克鲁斯（Harry Murphy Cruise）说：“异常弱的消费者信心使家庭钱包关闭了。吉南日报（Jinan Daily）在5月7日表示，菠萝蜜的价格是菠萝蜜的另一种热带农作物，最近有尖刺的外观和甜芬芳的果肉。低价仅反映了需求和供应不平衡的市场反应。” Natixis投资银行的亚太经济学家Gary Ng说，指的是几种类型的商品的价格下跌。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;价格在香港温和，尤其是自5月12日母亲节假期以来，水果摊位的所有者的姓氏归因于总体上柔和的经济。来自泰国摊位Xili Fresh Fruit的榴莲在5月16日的售价为40港元（每磅5美元），而起源于越南的人每磅售价30美元。&lt;/p>; &lt;p>;“整个经济不是无论是在香港还是中国大陆，都做得很好，而且人们都喜欢健康食品。”杜说。 “榴莲装满了糖。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是在香港，一家高端超市的城市储物供应商在五月向一磅泰国榴莲货车收取72港元至103港元的费用。 16  - 足以将整个水果的价格超过600美元。城市的苏人拒绝评论其定价。&lt;/p>; &lt;p>;“供求不平衡 - 供应太多了，”辛说。 “我认为这仅仅是因为经济不太强大。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stakes have never been higher for US-China cooperation to get into gear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263334/stakes-have-never-been-higher-us-china-cooperation-get-gear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/21/F387CA61-2F78-4140-B8D3-39ECA8382A8E_0FC8832.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 5月8日至9日，中国对气候变化特使刘Zhenmin的访问是美国 - 中国关系中新型势头的近期互动之一。这次访问包括与新的美国气候使节约翰·波德斯塔（John Podesta）进行的讨论，以减少甲烷等温室气体的排放。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件强调了美国与中国之间增加互动的更广泛趋势，例如最近哈佛肯尼迪学校中国会议，两国在维持全球和平方面的责任。&lt;/p>; &lt;p>;成功合作的一个值得注意的例子是最近处理伊朗 - 以色列的紧张局势。关于以色列对大马士革一座伊朗领事馆建筑物的袭击后，有关潜在升级的情报促使美国国务卿安东尼眨眼打电话给中国外交大臣王伊，并要求中国干预。&lt;/p>; &lt;p>;王王联系了他的伊朗人，敦促约束伊朗人。毫无疑问，这项干预措施使伊朗对以色列的报复进行了调整，展示了中国和美国如何为世界和平进行合作。&lt;/p>; &lt;p>;在越来越多的相互联系的世界因冲突和面对人工智能等领域面临深远的挑战（AI）（AI）（AI）（AI）（AI）（AI）（AI）（AI）（AI ），气候变化，网络安全和太空探索，我们对美中的合作的需求从未如此紧迫。&lt;/p>; &lt;p>;作为世界上两个超级大国，两个国家都承担着独特而共同的道德责任来解决这些关键协作问题。他们的伙伴关系不仅对于解决现有紧张局势至关重要，而且对于将世界转向更稳定和繁荣的未来。默认/文件/d8/images/canvas/2024/205/20/8d1672c3-0837-4f86-9cd8-60f3211bd299_93322221fb.jpg.jpg.jpg“ alt =”州安东尼（Antony）的眨眼与4月26日在北京的迪亚奥塔（Diooyutai）旅馆一起加入了中国外交大臣王伊（Wang Yi）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他最近访问北京时，眨眼谈到了大国享有的责任，以确保稳定，这是王的情绪。这种对话建立在2023年的“旧金山愿景”和今年4月的美国总统乔·拜登（Joe Biden）与中国总统习近平之间的电话。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;双方在乌克兰和乌克兰和乌克兰的冲突中继续进行交流以色列对加沙的战争，表明了通过外交和对话缓解各种紧张局势的相互渴望。展望未来，他们应该加深在联合国等多边框架内的合作，以解决区域冲突，这是对基于规则的全球秩序的深刻测试。&lt;/p>; &lt;p>;在前进时，两国必须专注于合作的几个关键领域。其中最重要的是和平与稳定的问题，这是当今人类面临的最紧迫的挑战。加沙和俄罗斯 - 乌克兰战争的暴力行为急剧强调了迫切需要全球稳定和共同努力以确保和平。&lt;/p>; &lt;p>;美国和中国应采取积极的步骤调解持续的冲突。习近平已经与法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）一起加强了中国在加沙危机中的干预工作，敦促以色列避免在拉法提议的地面攻势，并倡导必要的人道主义走廊和两国解决方案。同样，北京鼓励俄罗斯和乌克兰开始和平谈判，以防止局势进一步升级。中国和美国都可以做更多的事情，以通过联合国建立和支持冲突地区的维持和平任务和外交倡议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;合作的另一个关键领域是气候变化。作为世界上最大的碳发射器，美国和中国有责任领导全球努力，以减轻其对气候的影响。与其他国家相比，他们应该在《联合国气候变化框架公约》中共同执政，以确保成功实施《巴黎协定》。&lt;/p>; &lt;p>;潜在的协作项目可能包括用于可再生能源研究的资金，共享绿色技术，共享绿色技术，共享绿色技术，共享并为发展中国家提供财务和技术支持。&lt;/p>; &lt;p>;同时，AI的兴起既提出了需要合作治理的机遇和挑战。 5月14日，首次中美人工智能政府间对话在日内瓦举行。中方代表团由外交部北美大洋洲司司长杨涛率领，国家安全委员会技术与国家安全高级主任塔伦·查布拉、国务院关键和大洋洲事务代理特使赛斯·中心&lt;/p>; &lt;p>;代表团讨论了他们管理AI风险的方法，并强调了确保AI技术是有益，安全且公平的重要性。美国和中国迫切需要在建立国际化和部署的国际规范和标准上合作。关于AI伦理和安全协议的双边协议可以帮助减轻风险并确保AI技术有助于更大的利益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/20/20/d02fbffb-1cbe-40bf-9b71-0d63886baba_798e21ed.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; -  2022年8月18日在北京举行的2022年世界机器人会议上的步行框这反映了当代现实。美国和中国应支持联合国、世界银行和国际货币基金组织等全球机构的改革，倡导更具包容性的决策过程，赋予发展中国家权力。通过这样做，它们还将增强这些机构的合法性和有效性。&lt;/p>; &lt;p>;除了国家级别的交流外，促进人与人之间的交流也至关重要在这两个国家中。扩大教育和文化交流、放宽签证限制和鼓励学术合作研究是重要步骤。这些举措可以帮助建立信任和消除误解，为更合作的未来奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>;对美国 - 中国合作的需求并不是更紧迫的。 By rising above short-sighted rivalries, the two Pacific powers can work to build a cooperative international order that promotes security for humanity as a whole rather just their own national security interests. The choices the US and China make today will resonate across generations and hopefully shape a world where peace and prosperity are achieved through collective action and shared responsibility.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>