<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[G7 to take new steps to curb Russian sanctions evasion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284021/g7-take-new-steps-curb-russian-sanctions-evasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 05:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/b9a3dd4b-1405-48d2-8554-e8ace71589c3_cb2196b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原油油轮 Nevskiy Prospect 的档案照片，拥有者俄罗斯领先的油轮集团Sovcomflot。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七国集团成员国财政部长周六誓言要加紧努力，防止俄罗斯逃避入侵乌克兰后实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然致力于该组织在华盛顿举行会议后发表的一份声明中表示，将采取进一步举措应对违反石油价格上限的行为。这些进一步措施并未详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，七国集团与欧盟和澳大利亚同意向俄罗斯石油购买者施压，要求其价格不得超过一定上限。&lt;/p>; &lt;p>;该协议旨在限制俄罗斯石油销售和收入，但又不会大幅限制出口，以免导致全球油价飙升。&lt;/p>;&lt;p>;但一些国家，尤其是中国，继续进口俄罗斯原油不遵守价格上限。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团财长还表示，他们将采取额外措施，旨在“增加俄罗斯利用影子舰队逃避制裁的成本。”&lt;/p>;&lt;p>;官员称俄罗斯利用其影子油轮船队（其中许多是旧的、没有标记且维护不善）通过运输石油来规避制裁，而没有正确申报其货物或行程。&lt;/p>;&lt;p>;油轮有时在以下地点装载或转运货物：以避免不必要的关注。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧盟已经对其中几艘船只及其所有者实施了制裁，特别是俄罗斯政府拥有的海事公司 Sovcomflot。&lt;/p>;&lt;p>;G7 部长们表示，他们旨在“加大力度，防止金融机构支持俄罗斯逃避制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;根据美国外国资产控制办公室的说法，俄罗斯金融机构已经建立了一个外国子公司网络，以促进购买参加周六的七国集团部长会议的还有七国央行行长，以及国际货币基金组织 (IMF)、世界银行和联合国组织的高级官员经济合作与发展组织 (OECD)。&lt;/p>;&lt;p>;由世界上七个最先进经济体组成的七国集团周五宣布，已达成协议，向乌克兰提供约 500 亿美元的贷款。&lt;/p >;&lt;p>;这笔贷款不会由乌克兰偿还，而是由 2022 年 2 月战争开始后扣押和冻结的俄罗斯资产产生的利息（每年约 30 亿美元）偿还。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s arms exports are reshaping the global defence landscape]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3283526/south-koreas-arms-exports-are-reshaping-global-defence-landscape?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/9b0cc83a-ef7e-4768-aff0-6c0bafa4878f_2d6e3a94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国陆军K2坦克参加与卡塔尔的联合军事演习10 月 21 日，地面部队在卡塔尔的 Al Qalayel 训练中心。首尔正在重塑军事合作中的传统权力动态。照片：讲义/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着俄罗斯的武器出口能力因乌克兰战争而缩小，韩国、意大利和法国等国利用不断变化的全球安全动态来吸引吸引国际买家并积极扩大国防出口市场。韩国作为全球武器出口市场重要参与者的崛起正在从根本上重塑印太地区及其他地区的地缘政治动态和全球防务联盟的战略联盟。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年韩国陆军国际防御10 月 2 日至 6 日在鸡龙台举行的工业展览会 (Kadex) 引起了人们对韩国不断扩大的国防出口及其向伙伴国家提供包括技术转让和培训在内的全套服务的意愿的关注。&lt;/p>;&lt;p>;该活动来自50多个国家的500多家参展商参加了此次展会，这表明首尔希望与俄罗斯和美国等长期国防工业超级大国较量。包括韩华系统公司和现代 Rotem 在内的韩国领先国防公司展示了他们最先进的设备。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防采办计划管理局在展会期间透露，已采购了 100 多架 Warmate-3波兰 WB 集团的徘徊弹药——一种战斗无人机。&lt;/p>;&lt;p>;此次采购预计将提高韩国的作战能力，因为 Warmate-3 可以与火炮系统连接并成群作战。它的射程为30公里，可兼容各种弹头。&lt;/p>;&lt;p>;此次采购支持了该展会强调展示尖端防御技术的理念，并反映了韩国在竞争激烈的国际舞台上提高军事实力的日益强烈的愿望.&lt;/p>;&lt;p>;2010年代末韩国的武器出口价值仅为几十亿美元。去年这一数字增至 140 亿美元，预计到今年年底将达到 200 亿美元。在总统尹锡烈的领导下，韩国寻求成为一个“全球枢纽国家”，通过经济和军事外交获得更大的国际影响力。它的目标是到 2027 年将其在世界军火市场的份额从目前的 2% 增加到 5%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/81427864-3005-4345-9797-5e4858dc87df_7f060332.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南2023 年 10 月 17 日，韩国总统尹锡烈在城南首尔空军基地举行的首尔国际航空航天与防务展览会开幕式上发表讲话。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;来自首尔的新协议包括沙特阿拉伯以 32 亿美元购买 Cheongung II 中型地对空导弹、澳大利亚以 70 亿美元购买 129 辆 Redback 步兵战车，以及预计的 60 亿至 80 亿美元罗马尼亚购买 K2 主战坦克。&lt;/p>;&lt;p>;此外，韩国正在通过扩大客户群并将主要武器系统的数量从 6 个增加到 12 个来实现出口组合多元化。军民两用技术产业到 2027 年开发人工智能、量子技术和先进材料等 10 项主要军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国希望凭借其技术优势将自己定位为外国客户的顶级供应商实力、有效的大规模生产、有竞争力的价格以及与北约的合作。&lt;/p>;&lt;p>;作为韩国的主要盟友，美国在全球安全格局中发挥着至关重要的作用。认识到首尔防御能力的重要性以及在印太安全中的潜在作用，华盛顿增加了联合军事行动的数量，包括“自由之盾”演习，其重点是提高对朝鲜潜在威胁的准备和威慑。&lt;/ p>;&lt;p>;韩美综合防御计划等支持末段高空区域防御（萨德）反导系统等尖端系统的举措也加强了情报交流和防御技术合作。&lt;/ p>;&lt;p>;萨德对于改善韩国的防御态势以及美国在该地区的安全利益至关重要。为了进一步增强韩国的作战能力，美国向其盟友提供F-35隐形攻击战斗机和宙斯盾作战系统等尖端军事装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/ee0bd21f-5dcd-4449-8c1e-c020097da717_b5f05013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 24 日，在首尔举行的韩美乙支自由盾联合军事演习期间，一名韩国士兵在反恐演习中使用反无人机枪。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，韩国的武器出口政策促进了与北约国家和其他盟国的联盟，允许交流技术创新和最佳实践。一个突出的例子——与波兰合作交付 K2 黑豹坦克——凸显了韩国国防装备与北约部队之间日益增强的互操作性。通过在 Eurosatory 等国防展览会上展示其军事技术，韩国正在鼓励欧洲和亚洲市场的合作和一体化。&lt;/p>;&lt;p>;此外，还努力在印度-太平洋地区建立一个强大的盟军网络 -例如，通过向菲律宾和马来西亚等国家提供T-50金鹰战斗机，帮助这些国家的现代化计划，同时协助美国的战略目标。这种协调至关重要，因为它促进了处理共同安全问题的协调战略，特别是朝鲜和其他区域威胁带来的问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩国的国防出口前景光明，但仍然面临重大挑战。对美国国防技术的依赖限制了其独立发展，而与印度尼西亚的KF-21战斗机项目的复杂性等问题暴露了国际伙伴关系的脆弱性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/47cc31c0-5166-4ab9-abdc-539ad8349177_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2022 年 7 月 27 日，韩国黑鹰特技飞行队驾驶 T-50 金鹰喷气式飞机在波兰德布林空军基地上空进行表演。波兰政府签署了购买 48 架 FA- 的合同同一天，韩国航空航天工业公司出动了 50 架轻型攻击战斗机。照片：讲义/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，推动与欧洲国家加强防务关系可能会限制韩国进入其他主要市场。随着首尔扩大其全球武器贸易，它必须应对参与地区安全事务的日益增长的期望，从而使与俄罗斯、朝鲜和中国的关系变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，韩国的国防伙伴关系和在 Kadex 的存在巩固了其地位作为一个崛起的全球武器供应商，标志着国防格局的战略转变。首尔正在通过利用技术创新和建立关键伙伴关系来重塑军事合作中的传统权力动态。&lt;/p>;&lt;p>;其积极主动的国防出口战略超出了单纯的销售范围，将该国定位为印太和欧洲安全框架中的重要盟友在地缘政治紧张局势日益加剧的情况下。这一演变凸显了韩国致力于重新定义其在国防和安全领域的全球角色。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US approves US$2 billion in arms sales to Taiwan including advanced missile defence system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284020/us-approves-us2-billion-arms-sales-taiwan-including-advanced-missile-defence-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 02:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/bd0a24bb-cff7-4289-98ec-8e9390c53a57_3d432333.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件 - 台湾士兵在台湾台北举行的一次活动中敬礼， 2021 年 10 月。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国已批准向台湾出售 20 亿美元的武器，其中包括首次向这个自治岛屿交付先进的地对台导弹- 空中导弹防御系统，此举肯定会激怒中国。&lt;/p>;&lt;p>;台湾总统府周六感谢华盛顿为潜在的军售开绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;赖清德总统表示，随着中国加大对其声称拥有主权的领土的军事威胁，台湾一直在加强防御措施。&lt;/p>;&lt;p>;北京上周举行了自赖清德以来第二次围绕台湾举行的军事演习于五月上任。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分离的省份，将其置于大陆的控制之下——如有必要，可以使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾为独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国是台湾最强大的非官方盟友，台湾总统发言人郭文贵表示，台湾法律规定其必须为台湾提供自卫手段。&lt;/p>;&lt;p>;“加强台湾自卫能力是维护地区稳定的基础。”&lt;/p>;&lt;p >;据美国国务院政治军事事务局称，潜在的销售方案包括三套国家先进地对空导弹系统 (NASAMS) 及相关设备，价值高达 11.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;它还包括价值估计为 8.28 亿美元的雷达系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府没有立即对潜在的军售发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;NASAMS 系统已在乌克兰和乌克兰进行了战斗测试。台湾国防部表示，这将有助于加强台湾军队的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国官员称，中国上周举行的军演旨在练习“封锁台湾周边的重要港口和关键地区” 。台湾单日共有 153 架飞机、14 艘海军舰艇和 12 艘中国政府舰艇，创下历史新高。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India hoping presidential election will not affect partnership with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3283989/india-hoping-presidential-election-will-not-affect-partnership-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/5ce495b7-0025-440e-a106-9fdf44a3f67b_1b63c662.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;之间的总统竞选正值多条地缘政治紧张局势加剧之际。 Khushboo Razdan 在第 11 份报告中探讨了印度为何密切关注这场竞选。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国准备在 10 天内选出第 47 任总统，印度财政部长尼尔马拉·西塔拉曼 (Nirmala Sitharaman) 抵达纽交所周一约克，这使她成为两个多月内第五位访问美国的新德里高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;西塔拉曼周六在美国巡回演出，以促进对印度的投资，还前往华盛顿参与交流&lt;/p>;&lt;p>;她跟随印度工商部长皮尤什·戈亚尔 (Piyush Goyal) 会面，后者本月会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 和贸易代表戴凯瑟琳 (Katherine Tai)，讨论对抗北京作为全球制造业中心的影响力以及关于关键矿产的潜在双边自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;戈亚尔还指出，印度官员在选举前频繁前往美国与同行接触，其中包括国防部长拉杰纳特·辛格、外交部长苏杰生和总理纳伦德拉·莫迪。&lt;/p>;&lt;p>;戈亚尔补充说，他“非常有信心”“两个具有重要意义的民主国家”之间的关系将会深化，因为它已经“经受住了时间的考验”。唐纳德·特朗普和乔·拜登担任美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;新德里曾经是一个犹豫不决的全球参与者，但近年来已作为一个新兴的经济大国登上世界舞台，加强与华盛顿及其盟友的伙伴关系，以对抗北京的影响影响。预计到 2030 年，印度经济将从世界第五大跃升至第三大。该国在美国也拥有大量侨民，其中印度人是最大的亚裔美国选民群体，人数超过 200 万。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/e71aed9e-c728-4f44-9c06-80ee07e94f5d_1126e908.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登于 2019 年 12 月 17 日在白宫与印度总理纳伦德拉·莫迪、印度国防部长拉杰纳特·辛格（中）和外交部长苏杰生进行虚拟会面。 2022 年 4 月 11 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国在与中国的边界争端中支持印度，并支持新德里作为北京的民主经济和战略替代方案。此外，印度与美国的关系加强了其在与巴基斯坦历史上敌对关系中的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于这种关系的有用性，新德里正在密切关注竞选活动及其结果。特朗普再次成为共和党总统候选人，与他的民主党对手、美国副总统卡马拉·哈里斯展开对决。&lt;/p>;&lt;p>;苏杰生在访问期间会见了哈里斯竞选团队的菲利普·戈登，后者有望成为美国国民如果她当选总统，她将担任安全顾问。讨论了印度太平洋安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，苏杰生还会见了特朗普竞选团队的一名高级顾问，不过新德里既没有证实也没有否认。当莫迪9月份访问美国参加拜登主办的四方领导人峰会时，他选择放弃与特朗普的会面——尽管特朗普声称已经安排了这样的会面。&lt;/p>;&lt;p>;两党支持率很高印度华盛顿对其与美国的关系持乐观态度。不过，分析人士认为，最近选举日之前公开和私人会议的激增也表明新德里的焦虑 — — 不仅担心下一届政府对印度的态度，还担心其对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·库格曼 (Michael Kugelman)华盛顿智库威尔逊中心南亚项目的负责人表示，“新德里可能会有些担忧，因为对下一任美国总统将是谁没有明确的想法，并希望获得更好的了解” ” - 同时也表明其开放和渴望与任何赢得选举的人合作。&lt;/p>;&lt;p>;战略咨询公司亚洲集团的一份报告得出的结论是，特朗普可能连任导致旨在减少美国供应链对中国依赖的“更积极”政策。这一转变可能会鼓励更多美国公司探索印度作为替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;但是，报告警告说，“特朗普的对抗性贸易方式可能会导致双边冲突，并为此类举措带来政治风险”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/17dce2a9-b6a4-47b9-ad34-ba8e35644803_595de0ff.jpg分析人士表示，alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、现任共和党候选人唐纳德·特朗普所采用的对抗方式可能会使与美国打交道变得复杂化。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿昆西研究所全球南方项目主任萨朗·希多尔(Sarang Shidore)表示，特朗普的做法可能对经济关系产生重大影响&lt;/p>;&lt;p>;“由于关税和贸易逆差对特朗普来说是个大问题，我认为这些对印度来说将是一个挑战，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，特朗普多次表示抨击新德里是贸易中的“非常大的滥用者”，因为它对美国商品征收高额关税以保护印度国内产业。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统已承诺对所有中国进口商品征收 60% 的关税，对所有其他进口产品征收 10% 的关税。尽管他与莫迪关系融洽，但他发誓要征收互惠关税，以惩罚新德里对美国制造的摩托车征收高达 80% 的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还威胁了印度等国家，印度是印度的主要出口国。正在努力减少对美元作为主要储备货币的依赖，并征收 100% 的关税。 2023年，印度对美国的贸易顺差超过360亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“过分强调贸易逆差和潜在关税，实际上会对美印双边关系产生更严重的影响。”亚洲集团的蒂芙尼·马（Tiffany Ma）表示：“我们的关系就像我们在上个任期所看到的那样。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在白宫任职期间，发起了贸易调查并对印度征收关税。他还将新德里从免税计划中删除。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的领导下，至少七项美印贸易争端得到解决，双方同意降低某些关税。哈里斯很可能会继续拜登的贸易政策，重点关注可再生能源和关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;希多尔说，拜登-哈里斯的做法将联盟视为“神圣”，但特朗普有更多的“交易风格”。&lt; /p>;&lt;p>;“我预计特朗普会与德里进行更艰难的讨价还价。在谈判过程中，他将努力在各个方面获胜。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/26/26e0457a-3065-4166-921e-93e13d46ef99_2e387c18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉民主党候选人哈里斯来自拜登政府，该政府优先考虑加强与印度的关系。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了贸易之外，特朗普预计还将优先考虑国防和安全，以解决双方对中国在印太地区日益自信的共同担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;2017 年，特朗普恢复了由美国、印度、日本和澳大利亚组成的四方安全小组，该小组最初于 2004 年印度洋海啸后成立。他将其描述为对抗“专制”中国的民主国家联盟。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在发展该组织方面更加积极，并将其视为其印太战略的关键组成部分。中国将四方机制称为对地区和平的“威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新德里对四方机制作为安全集团的形象变得更加谨慎，尽管最近联合海上行动有所扩大。在拜登的领导下，该联盟被提升至领导层，并重点关注一系列非安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，特朗普第二届政府可能会大幅缩小四方联盟的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;“这是亚洲集团的马云表示，很可能会减少对公共产品要素的重视，无论是医疗保健、气候变化还是基础设施，因为这些问题不一定是特朗普的优先事项，而对其他四方合作伙伴来说则是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;两位候选人对近年来双边关系中两个最棘手问题的态度也存在分歧：印度与俄罗斯的友谊以及莫迪政府对国内外少数民族的惨淡人权记录。&lt;尽管美国因与乌克兰的战争而呼吁孤立俄罗斯，但为了平衡自身的地缘政治利益，新德里仍与莫斯科保持着友好关系。自 2022 年战争爆发以来，印度与俄罗斯的贸易有所增加，并于 7 月超过中国，成为俄罗斯石油的主要进口国。&lt;/p>;&lt;p>;印度也是包括俄罗斯在内的非西方金砖四国集团的成员和中国。本周，莫迪在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会上再次重申了新德里与俄罗斯总统普京的友谊。印度和西方媒体都大肆宣扬莫迪、普京和中国国家主席习近平在一起的形象。&lt;/p>;&lt;p>;新德里和北京还选择上个月在圣彼得堡举行金砖国家会议的间隙讨论长期问题- 两国在有争议的喜马拉雅边境地区持续军事对峙。就在金砖国家领导人峰会前一天，双方宣布了巡逻协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;昆西研究所的希多雷表示，印中和解符合莫斯科的利益。这是民主党方面的痛处，因为他们在扭转俄罗斯对乌克兰的非法入侵方面投入了更多资金。”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，特朗普吹嘘他的“非常好的关系”与普京并声称，如果他重返白宫，他将“在一天之内”解决乌克兰危机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普成功与乌克兰和俄罗斯谈判达成某种协议，这可能会给印度带来好处亚洲集团的马云表示，“在与莫斯科的关系方面有更多的喘息空间”。&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人分歧的另一个领域是印度日益增长的潜在侵犯人权记录——美国国务院马说，该国存在“重大人权问题”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到特朗普的历史，他不太可能优先考虑人权，而这个话题将是哈里斯的一个重要关注点 - 即使是闭门讨论.&lt;/p>;&lt;p>;上个月，印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔取消了他的美国之行，此前纽约法院在居住在该市的锡克教分离主义者兼律师古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun) 对他提起的民事诉讼中发出了传票。 .&lt;/p>;&lt;p>;印度称潘农是一名“恐怖分子”，但去年，美国司法部起诉了一名印度国民，指控他策划谋杀潘农的阴谋，但未遂；上周，美国国务院修改了起诉书，将一名前印度情报官员纳入了所谓的阴谋之中。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人表示，当局告诉本月早些时候访问印度的一组官员，美国对于新德里在这一阴谋中所扮演的角色，“在调查得出有意义的责任之前，我们不会完全满意”。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会的法尔瓦·阿梅尔 (Farwa Aamer) 认为，潘努案不太可能产生重大影响美印关系，因为“还有许多其他重要因素将这种关系联系在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;“在华盛顿，两党也有强烈的共识，即印度将仍然是一个关键合作伙伴，无论情况如何谁在白宫，”阿梅尔补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All sides claim victory in Georgia election seen as choice between Russia and West]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284019/all-sides-claim-victory-georgia-election-seen-choice-between-russia-and-west?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.27 01:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/27/ad47ac9a-bf8b-4be5-866a-55db27e44e88_edc29fe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名格鲁吉亚选民在第比利斯的投票站投票周六。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;格鲁吉亚执政党和反对党声称在周六的议会选举中获胜，他们表示，此次选举将决定这个前苏联共和国是走向西方还是倒向俄罗斯。乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;不同的出口民意调查对选举的预测截然不同。一项调查显示，最近转向亲俄言论的执政党轻松获胜，另外两项民意调查显示反对派将获得多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;支持格鲁吉亚梦想的 Imedi 电视频道进行的出口民意调查显示执政党赢得了 56%。&lt;/p>;&lt;p>;但亲反对派 Formula 和 Mtavari Arkhi 频道的出口民意调查显示，亲西方反对党取得了重大进展，他们认为这些反对党将能够共同组成多数党在 150 个席位的议会中。&lt;/p>;&lt;p>;所有三个电视频道都播放了他们各自支持的候选人鼓掌庆祝胜利的画面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/79a458da-966c-43ef-a76c-093b9d18c634_b61b1492.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周六在第比利斯公布出口民意调查结果后，格鲁吉亚梦想的支持者在该党总部庆祝。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;执政党隐居的亿万富翁创始人、前总理比齐娜·伊万尼什维利 (Bidzina Ivanishvili) 宣布获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个罕见的案例世界上同一政党在如此困难的情况下取得如此成功，这很好地体现了格鲁吉亚人民的才能，”伊万尼什维利在投票结束几分钟后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我向你保证，伊万尼什维利表示：“我们的国家将在未来四年内取得巨大成功。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年掌权以来，格鲁吉亚梦想在过去两年中转向亲俄言论，并引起了西方国家的愤怒格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比奇维利（Salome Zourabichvili）——曾经是执政党的盟友，后来变成了激烈的批评者，其权力大多是仪式性的——而独立的国内选举监督员则声称“格鲁吉亚梦”在投票前进行了广泛的贿选和其他形式的选举滥用行为。&lt;/p>;&lt;p>;Georgian Dream 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/27/84b60587-f3ea-4bf8-bacb-7aadba66a955_2fe65a87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六第比利斯投票结束后，变革联盟的一名支持者在该组织总部举着格鲁吉亚国旗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派宣布获胜，并表示有望赢得多数席位。早期结果即将公布，更全面的结果应在数小时内公布。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管有人试图操纵选举，而且没有侨民投票，欧洲格鲁吉亚仍以 52% 的得票率获胜，”Zourabichvili 在社交媒体上表示。&lt; /p>;&lt;p>;Formula 出口民意调查显示，执政党将是最大的政党，但四个主要反对党加起来将拥有 83 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚的四个主要反对派集团存在严重分歧，目前还不清楚，如果他们剥夺了“格鲁吉亚之梦”的多数席位，他们是否能够合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 27 Oct 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspects in connection with 5 thefts targeting elderly women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284016/hong-kong-police-arrest-3-suspects-connection-5-thefts-targeting-elderly-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 22:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/e548f294-012c-4c1d-8f81-279c528d7b6e_07ded2ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方展示在针对窃贼的行动中查获的证据。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名嫌疑人因涉及香港五起盗窃案而被捕，涉案损失达20,000港元（2,570美元），警方表示，据称有犯罪团伙命令三人针对老年人警方周六表示，正在追捕与屯门和将军澳案件有关的其他肇事者，但没有具体说明据信还有多少人参与其中。 &lt;/p>;&lt;p>;屯门警区调查队高级督察郭文伟表示，警方于周五晚间拘捕三名年龄介乎32至47岁的内地男子，涉嫌本月发生的五起盗窃及企图盗窃财物案件。 &lt;/p>;&lt;p>;“警方相信这伙人是有组织地犯罪，”郭说。 “有幕后人员控制并安排这些人来港。”&lt;/p>;&lt;p>;其中两名被捕男子非法入境。另一人持有双向通行证，这是大陆人士前往香港的证件。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，该团伙成员会在购物中心、巴士站等人流密集的地方徘徊，以瞄准目标。 &lt;/p>;&lt;p>;“警方呼吁居民在人多的地方保持警惕，留意附近是否有可疑人士徘徊，并考虑将包或背包放在郭说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，警方在屯门接到一系列受害者投诉钱包和贵重物品失踪的报告后开始调查。他说。&lt;/p>;&lt;p>;警方在收集情报并查看监控录像后，在屯门一间酒店房间内逮捕了三名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这三名男子被发现与屯门四宗盗窃案有关，其中一宗相信还牵涉将军澳另一宗案件。五宗案件的损失总计港币 20,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;三名嫌疑人仍被羁押，屯门警区重案组正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;今年首三季，屯门共录得17,101宗盗窃案件，较2023年同期增加1%。&lt;/p>;&lt;p >;在香港盗窃罪的最高刑罚是监禁10年。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minister says no need to publicise every violation at care homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3284014/hong-kong-minister-says-no-need-publicise-every-violation-care-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 21:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/8715cb88-edda-4555-b4c6-e12017b38020_7d7ec49f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匡智松岭综合职业训练中心广福宿舍位于涉及涉嫌强奸和性侵犯的案件中心。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港福利部长表示，政府无需提请公众关注疗养院的每一起违反行为守则的行为，并认为决定举报案件应在很大程度上取决于违规的严重程度。&lt;/p>;&lt;p>;周六，劳工及福利局局长孙玉汉为政府的立场辩护，此前有消息称，已向五家收容有残疾的人的疗养院发出了警告信。过去一年，因担心不符合防止虐待居民的标准，残疾人士受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个设施是匡智松岭综合职业训练中心广福宿舍，该机构于八月收到一封信。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一名工作人员被指控同月在该设施内强奸一名女性住客并性侵一名男性住客，但该案直到周三才浮出水面，当时经营者、匡智会和社会福利署孙先生周六对媒体表示，政府之所以做出这一宣布，是因为违法行为的严重性和社会关注度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，并非所有案件需要向公众充分披露，就像匡智会案件一样，”他说。 “有些违规行为更具技术性和局部性，我们按程序处理是适当的。”&lt;/p>;&lt;p>;关注团体和立法者质疑当局延迟两个月公布涉及该案的细节。匡智会并呼吁建立一种机制，及时公布违规行为，并加强对设施的监督。&lt;/p>;&lt;p>;部长再次为延迟披露案件进行辩护，他说：“我们还必须考虑一些问题”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，部门对设施进行了例行检查，设施也进行了自己的检查，并被要求报告案件&lt;/p>;&lt;p>;另外四间被警告的中心分别为明爱乐华宿舍、观塘基督教家庭服务中心尚美楼、将军澳保良局景林宿舍及东华三院姚连孙纪念日活动中心暨宿舍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s leader has a new military secretary, state TV video of rocket force visit suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283558/chinas-leader-has-new-military-secretary-state-tv-video-rocket-force-visit-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/060100c0-f828-4bf7-b047-704e6ea928a3_6d70afbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方永祥（右二）与习近平合影进行军事视察。照片：中央电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从中国国家主席最近视察中国人民解放军部队的国家录像来看，习近平似乎有了一位新的军事部长。&lt;/p>;&lt;p>;中将58 岁的方永祥是习近平上周视察中国人民解放军精锐火箭军某旅的随行人员之一。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台中央电视台周六发布的视频显示，方永祥与习近平保持一定距离。习近平在位于东南部安徽省的基地与几位高级指挥官进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;特写镜头显示方舟子和中国最高级别军装官员张又侠将军是仅有的两名将军习近平旁边的人没有穿火箭军制服。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平四月份访问西南城市重庆的陆军军医大学的闭路电视录像中，也可以看到方在习近平身边。&lt;/p>;&lt;p >; 这段视频显示方舟子站在中央军事委员会（CMC）第二副主席何卫东旁边，中央军事委员会是中国武装部队的负责机构。张是以习近平为首的中央军委第一副主席。&lt;/p>;&lt;p>;方也是中国最高决策机构共产党中央委员会的候补委员。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平视察军队时通常由其军事秘书——中央军委办公厅主任陪同，负责监督该委员会的日常运作。&lt;/p>;&lt;p>;方舟子被列入习近平的来访随行人员暗示他现在是中央军委办公厅主任。&lt;/p>;&lt;p>;中国军队的人事变动一般不会正式宣布，只是比实际任命晚得多才公开确认。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体报道，军委书记一职此前由钟少军担任。八月份一次军事会议的闭路电视录像显示，钟坐在座位上，臂章上戴着中国人民解放军最高院校国防大学的标志。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，方被任命为中国人民解放军委员。方先生是福建省厦门人，是习近平在 20 世纪 80 年代和 90 年代晋升的东南省份。&lt;/p>;&lt; 1989年，方从陆军步兵学院毕业后，开始了他的军事生涯。他在福建的职业生涯与习近平在福建的任期重叠了十多年。&lt;/p>;&lt;p>;习近平于1985年被任命为厦门市副市长，并于1999年至2002年担任省长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/23/05b93adc-cf4a-46f9-995f-a3ea60daa846_33d58102.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方永祥是福建人，习近平是在这个省份晋升的。照片：china.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;方最初在解放军东部战区司令部下属的第31集团军担任排长和连长，负责监视台湾海峡&lt;/p>;&lt;p>;他在多个领导职务中不断进步，成为 31 集团的政治主任，并于 2014 年成为其核心领导常务委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;他还领导了政治2015年至2017年在东部战区从事党务工作，后被任命为第81集团军部队党委书记。该部队是中国人民解放军中央战区司令部下属的一个师，负责保卫首都并支援其他四个战区。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，他在新成立的国防部晋升为副部长。退伍军人事务部，他担任该职务至2022年。&lt;/p>;&lt;p>;当年7月，方呼吁所有退伍军人反对“采取极端行动上访、举行群众集会”。&lt;/p>;&lt;他在该部首次新闻发布会上发表上述言论之前，前军人和妇女曾多次举行大规模集会，寻求更好的退休福利。该部的成立是为了更好地处理中国5700万退伍军人的福利。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，房方被任命为南部战区政委，该地区覆盖资源丰富且有争议的南方等关键地区。中国海。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tropical Storm Trami leaves at least 115 dead and missing in Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284011/tropical-storm-trami-leaves-least-115-dead-and-missing-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/3d186925-1f4b-4a68-839e-b19cc396d6dd_7932fe26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察 K-9 部队在山体滑坡现场工作周六，菲律宾八打雁省塔里萨伊镇在热带风暴特拉米之后进行搜救行动。照片：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾热带风暴特拉米造成的大规模洪水和山体滑坡造成的死亡和失踪人数已超过 100 人，总统周六表示，许多地区仍然与世隔绝。需要救援。&lt;/p>;&lt;p>;周五，特拉米从菲律宾西北部吹走，造成至少 81 人死亡、34 人失踪，这是东南亚群岛今年迄今为止最致命、最具破坏性的风暴之一。政府救灾机构表示。随着先前偏僻地区的报告传来，死亡人数预计还会上升。&lt;/p>;&lt;p>;数十名警察、消防员和其他急救人员在三辆挖掘机和嗅探犬的支持下，挖出了最后两名失踪村民之一。周六，在八打雁省的湖畔小镇塔里萨伊。&lt;/p>;&lt;p>;当救援人员将遗体放入黑色裹尸袋时，一位父亲正在等待失踪 14 岁女儿的消息，他哭了。他心烦意乱地跟着警察，警察将尸体袋抬到了一辆警车上，这时一名哭泣的居民走近他表示同情。&lt;/p>;&lt;p>;该男子说他确信这是他的。女儿，但当局需要进行检查以确认在土堆中挖出的村民的身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/26/f4dbb31b-642f-463d-a4f2-ee3b8ec2f819_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）周五从直升机上检查热带风暴特拉米造成的损失。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在市中心附近的一个篮球馆里，十多具白色棺材并排放置，上面安放着在成堆的尸体中发现的遗骸。周四下午，泥浆、巨石和树木从塔里萨伊桑帕洛克村树木繁茂的山脊陡峭的斜坡上倾泻而下。&lt;/p>;&lt;p>;总统费迪南德·马科斯周六视察了马尼拉东南部另一个受灾严重的地区，他说风暴带来的异常大的降雨量，包括一些地区在短短 24 小时内就出现了一到两个月的降雨量，使得被特拉米袭击的省份的防洪措施不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;“洪水只是太多了，”马科斯告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的救援工作还没有完成，”他说。 “我们的问题是，仍有许多地区仍然被洪水淹没，如果没有大型卡车就无法进入。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯补充说，他的政府将计划开始一项重大防洪项目，该项目可以满足气候变化带来的前所未有的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;超过 420 万人遭遇风暴，其中近 50 万人逃往多个省份的 6,400 多个紧急避难所，政府机构&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/b82f9d70-c08d-4740- a338-c0d4dda3af3f_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 10 日，台风八木袭击越南北部后，河内红河被洪水淹没。席卷越南北部、造成数百人死亡的致命台风使越南遭受了 33 亿美元的经济损失。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一次紧急内阁会议上，马科斯对政府预报员的报告表示担忧，称这场风暴（今年第11次袭击菲律宾的风暴）可能会在下周卷土重来因为它受到南海高压风的推动。&lt;/p>;&lt;p>;如果风暴不偏离航线，预计周末将袭击越南。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾政府周五，学校和政府办公室已连续第三天关闭，以确保北部主要岛屿吕宋岛数百万人的安全。岛际渡轮服务也暂停，导致数千人滞留。&lt;/p>;&lt;p>;周六许多地区天气晴朗，可以在大部分地区进行清理工作。&lt;/p>;&lt;p>;每年大约有 20 次风暴和台风袭击菲律宾。 2013 年，台风“海燕”是有记录以来最强的热带气旋之一，造成 7,300 多人死亡或失踪，整个村庄被夷为平地。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police called to crypto store after woman scammed out of HK$93,000 of Tether]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3284013/hong-kong-police-called-crypto-store-after-woman-scammed-out-hk93000-tether?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 21:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/411f03d9-1eb4-49cb-b4a1-655e821e9c6c_a842b430.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方将此案列为以欺骗手段获取财产。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名女子称自己被骗走了价值约 93,000 港元（11,970 美元）的虚拟货币后，香港警方被叫到旺角的一家加密货币兑换店。 &lt;/p>;&lt;p>;有消息称，这名 26 岁的女子在社交媒体上认识了一名男子，该男子声称可以将数字货币 Tether（USDT）兑现为港币&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，受害人于下午 1 点到访该商店，将 12,000 个 Tether（约 93,660 港元）转入加密货币钱包。&lt;/p>;&lt;p>;该男子让受害人留在店内。据消息人士透露，直到他的同事带着现金到达为止。到下午 3.55 还没有人回来，这促使她联系了警方。&lt;/p>;&lt;p>;警方将此案列为以欺骗手段获取财产。尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;旺角警区重案组正跟进调查。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充，警方正在追捕一名约30岁的短发男子。身高约1.8米，身材魁梧。&lt;/p>;&lt;p>;任何在香港被判犯有欺诈罪的人最高可面临14年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;受害者表示，她一直在监视自八月份以来，我一直在社交媒体上开设加密货币交易商店，最近在确定值得信赖后才决定继续进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;“因为那里的骗子太多，所以我决定观望。我今天下来尝试交易，但事实证明，这只是一个骗局。”她告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她给社交媒体账户背后的公司打电话，结果被告知它没有经营商店。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Teaching Hong Kong’s rule of law and fostering patriotism are ‘inseparable’: justice minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3284008/teaching-hong-kongs-rule-law-and-fostering-patriotism-are-inseparable-justice-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/cda387ad-b2dc-4299-b97a-ac2bb2c03b36_c1e108bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田的年轻人参加升旗仪式。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法部长表示，香港法治教育与培养爱国主义“密不可分”，他承诺继续推进教育，灌输人民对法治的热爱。 &lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国周六在纪念香港小宪法《基本法》颁布34周年研讨会上强调了将教育与爱国主义精神相结合的重要性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“宪法和基本法教育与爱国情操培养和爱国主义教育密不可分，也是其中的重要组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将结合两人为弘扬爱国精神，律政司会继续将爱国元素纳入青年领袖计划。&lt;/p>;&lt;p>;要培育这样的情绪，他解释说，市民首先必须有一个彻底的爱国意识。 &lt;/p>;&lt;p>;学习基本法和国家宪法是爱国主义教育的良好起点，他告诉研讨会听众，它们提供了香港如何被英国占领并在北京“一国两制”原则下回归中国统治的历史背景。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在演讲中还表示，他认为爱国主义不应该是“在一瞬间或节日场合表达的激情，但通常隐藏在内心的持久情感”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/bc4e281f-48ca-48f0-86a1-fb6398c9692e_a2c2764a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;司法部长林郑月娥表示，了解《基本法》和《宪法》为香港从英国殖民地过渡到中国统治提供了历史背景。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当国家发展好、各领域取得高成就时，人民生活更加幸福，我们感到自豪。我们不一定需要每次都敲锣打鼓地庆祝，但我们会在心里默默地鼓掌。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果国家处理某些事情的方式不令人满意，做得不够好，我们就会感到失望、担忧、悲伤、怨恨。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对国家的一切，无论是福还是祸，是喜是悲，自然都会有感情。”&lt; /p>;&lt;p>;北京驻香港联络办公室副主任刘光源在同场活动中表示，各界人士要弘扬爱国爱港传统，不断开拓进取&lt;/p>;&lt;p>;香港政府今年共举办71场“亮点庆祝活动”，庆祝中华人民共和国成立，具体行动未公开。 &lt;/p>;&lt;p>;政制及内地事务局局长曾国卫周三回应立法会质询时表示，其中38项活动已完成，参与率很高。&lt;/p>;&lt;p >;庆祝活动包括在维多利亚公园和青衣公园举行的为期一个月的中秋灯会，共吸引了695,300名游客，以及9月中旬举行的约6,000人参加的“一带一路”峰会。 &lt;/p>;&lt;p>;在九龙公园举办的名为“绿化同庆国庆”的园艺展览，四天内也吸引了 31,000 人次参观。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会举办两次雪球抽奖马克六号彩票，但表示没有参与人数记录。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在去年的政策中宣布成立爱国主义教育工作小组地址。他表示，今后将组织更多活动，弘扬全市爱国主义精神。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>