<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Harris and Trump will seek to preserve US dollar hegemony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3282577/how-harris-and-trump-will-seek-preserve-us-dollar-hegemony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/497d800a-44fc-46a3-a5ba-46047a5fa161_b8714620.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士观看美国副总统卡马拉之间的美国总统辩论9 月 10 日，哈里斯和美国前总统唐纳德·特朗普在亚利桑那州图森的美国食品公司美食广场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“吉尔平困境”，国际关系理论中的一个基本概念，源于美国学者罗伯特·吉尔平对霸权稳定理论的分析。它说明了霸权国家在维护国际秩序方面发挥主导作用所面临的长期挑战。霸权承担着以巨大成本提供全球公共产品的负担。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着时间的推移，维持国际现状的成本可能会超过收益，导致霸权的实力与其承诺之间出现差距。在这种情况下，霸权国家可能面临平衡全球公共产品供给和资源约束的困境。吉尔平困境也适用于国际货币体系影响力的变化。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年美国总统选举可能是美国近代史上竞争最激烈的选举之一。这也从根本上反映出美国在吉尔平困境中面临的战略选择挑战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然两大政党都以维护美国霸权、维护国家核心利益为目标，但不同的战略很可能会产生不同的结果。结果。民主党候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯预计将在很大程度上延续美国总统乔·拜登的多边方针，旨在维护现有的全球秩序并维持公共产品提供者的角色。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，单边主义美国前总统唐纳德·特朗普（共和党提名人）试图缩减这一角色，凸显了在如何维持美国霸权的战略上存在分歧。全球公共产品的提供跨越政治、经济和军事各个层面，但其核心是维持美元的主导地位并最大化美元地位的利益，同时管理维护这一地位的成本。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从外交和军事政策的角度来看，拜登主张加强与盟友的国际合作，强化美国在全球机构中的地位。他的目标是维护全球金融体系的稳定并支持以美元为中心的国际货币框架。相比之下，特朗普倾向于减少美国在国际组织和关键协议中的参与。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登在俄罗斯入侵乌克兰事件中作为国际正义和秩序捍卫者的定位提振了美元的地位，但他的依赖制裁以及对以色列在加沙战争中的行为采取双重标准在一定程度上削弱了这些努力的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登的外交和军事战略可能更有利于维持美元的全球地位从长远来看，当今美元霸权的形成离不开政治和军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;在贸易和经济政策方面，预计哈里斯将大体坚持拜登的主要政策方向特朗普政府的竞选纲领包括“保持美元作为世界储备货币”的承诺。即便如此，他的具体经济政策取向可能会无意中损害美元的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，在财政政策方面，拜登修订后的财政预算建议额外削减约3万亿美元未来10年的联邦赤字。相比之下，特朗普承诺全面减税，但不会大幅削减社会保障支出。&lt;/p>;&lt;p>;他还提议对进口商品普遍征收 10% 的关税，对来自中国的进口商品征收 60% 或更高的关税，甚至提出对不再使用美元的国家征收“100%关税”。虽然这些措施可能会推高通胀，暂时提振美元需求，但也可能加剧美国债务负担，促使更多国家放弃对美元的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;其次，特朗普在移民问题上的立场明显更强硬。虽然移民政策可能不会直接影响美元的全球地位，但它可能会通过影响该国的经济增长、技术创新、国际关系和全球资本流动来间接损害其地位。&lt;/p>;&lt;p>;第三，拜登政府的多元化战略供应链、推动气候合作、推进技术创新，旨在维护全球经济可持续发展，从而间接支撑美元的国际地位。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，特朗普对气候变化的排斥、对化石燃料行业的坚定支持以及退出巴黎气候协议削弱了美国在这些关键问题上的领导地位，间接削弱了美元在全球舞台上的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第四，在加密货币问题上，哈里斯预计将引入比特币等数字资产的监管框架。另一方面，特朗普对加密货币监管的宽松态度可能会加速去中心化的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，民主党的策略在维护美元霸权和管理公众策略方面更具前瞻性。货物供应。然而，对于一个面临势均力敌的选举前景和吉尔平困境的霸权来说，这样的预测充满了不确定性，特别是考虑到政策的动态性及其影响的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，特朗普的关税可能会提高进口商品的成本，但如果美国继续致力于全球供应链多元化，这也可能带来更强劲的经济增长并改善贸易平衡，从而有利于美元的实力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，拜登在俄罗斯乌克兰战争中精心布局的制裁和战略举措，需要对局势的高度掌控。如果处理不当，最终可能会削弱美元的地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel PM Netanyahu says Hezbollah will pay heavy price for trying to kill him with drone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283077/israel-pm-netanyahu-says-hezbollah-will-pay-heavy-price-trying-kill-him-drone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/c9527bef-248f-4415-819d-217f8e9316b9_443ab64b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在凯撒利亚的无人机袭击现场，以色列，周六。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡指责伊朗支持的真主党周六试图杀死他，此前他的办公室称一架来自黎巴嫩的无人机袭击了总理的家。&lt; /p>;&lt;p>;这次无人机袭击发生时，真主党尚未承认，以色列军队正在黎巴嫩南部与黎巴嫩武装分子进行地面战斗。此前，以色列对伊朗支持的激进领导人进行了一系列杀害，其中包括真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉和哈马斯的叶海亚·辛瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗代理人真主党今天试图暗杀我和我的妻子是一个严重的错误， ”内塔尼亚胡在一份声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到“伊朗及其代理人”时，总理誓言“任何试图伤害以色列公民的人都将付出沉重的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;他再次坚持实现“我们所有的战争目标”，但补充说以色列将“改变我们地区子孙后代的安全现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/9a597119-4004-41cf-ab3c-8bc40e026ce7_430b8c6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周六，以色列安全部队在凯撒利亚的无人机袭击现场守卫。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的办公室早些时候表示，内塔尼亚胡夫妇不在家，并且报告称，海法以南约 20 公里（12 英里）的凯撒利亚遭遇无人机袭击，没有造成人员伤亡。&lt; /p>;&lt;p>;军方后来表示，从黎巴嫩发射的三架无人机中的两架被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;“第三架无人机在试图击中总理时击中了凯撒利亚的一座建筑物，”军方发言人少将说。丹尼尔·哈加里在晚间新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团周六表示，真主党是这次无人机袭击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;“这一行动是黎巴嫩真主党采取的，”代表团表示据伊朗伊斯兰共和国官方通讯社报道，这是对有关伊朗在袭击中所扮演角色的问题的回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括真主党在内的中东与伊朗结盟的武装组织已被绘制出来自哈马斯 2023 年 10 月 7 日袭击以色列以来，德黑兰对以色列-加沙战争进行了两次直接攻击，最近一次是 200 枚导弹的袭击，其中大部分是10 月 1 日，以色列发誓要对此进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长以色列卡茨表示，内塔尼亚胡办公室报告的周六无人机袭击事件“暴露了”伊斯兰共和国的“真实面目”。&lt;/p>;&lt; p>;卡茨在社交媒体上发帖指责伊朗领导着地区代理人的“邪恶轴心”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel drops leaflets over Gaza showing Yahya Sinwar’s body and message to Hamas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283075/israel-drops-leaflets-over-gaza-showing-yahya-sinwars-body-and-message-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 02:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/8a3bbbdf-1086-49e6-9090-d50f42586165_faae81b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯被杀领导人叶海亚·辛瓦尔的巨型肖像展示在周六，伊朗德黑兰巴勒斯坦广场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列飞机在加沙南部上空投放传单，传单上有已故哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的照片，并附有“哈马斯将不再统治加沙”的信息，呼应了语言以色列总理本杰明·内塔尼亚胡使用了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;此举之际，以色列对加沙地带发动军事打击，造成至少 35 人死亡，其部队加强了对飞地北部贾巴利亚医院的围困，巴勒斯坦卫生机构官员们表示。&lt;/p>;&lt;p>;据南部城市汗尤尼斯的居民称，传单上用阿拉伯语写着“无论谁放下武器并交出人质，都将被允许离开并过上平静的生活”。以及网上流传的图片。&lt;/p>;&lt;p>;传单的措辞取自内塔尼亚胡周四发表的声明，此前辛瓦尔于周三在靠近埃及边境的南部拉法地区被以色列士兵杀害。&lt;/p>;&lt; p>;根据以色列的统计，一年前辛瓦尔计划在 10 月 7 日对以色列社区发动的袭击造成约 1,200 人死亡，另有 253 人被拖回加沙作为人质。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列随后的行动加沙卫生当局表示，战争已经摧毁了加沙，造成 42,500 多名巴勒斯坦人死亡，据信废墟下还有 10,000 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙地带中部的 Al-Maghzai 难民营，以色列对以色列发动的袭击一座房屋造成 11 人死亡，附近努塞拉特营地的另一次罢工造成四人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;医务人员表示，在加沙南部城市汗尤尼斯和拉法的两次单独罢工中，另有五人死亡，另有七名巴勒斯坦人在加沙地带北部的沙蒂难民营中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;医务人员称，周六晚些时候，以色列在加沙中部的努塞拉特发动空袭，造成三名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;已晚周五，医务人员表示，以色列的袭击摧毁了贾巴利亚至少三所房屋，造成 33 人死亡，其中大部分是妇女和儿童，另有 85 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示不知道这起事件.&lt;/p>;&lt;p>;它说，部队正在整个飞地继续对哈马斯采取行动，杀死了拉法和贾巴利亚的几名枪手，并拆除了军事基础设施。巴勒斯坦医务人员称，周六贾巴利亚有 5 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;居民和医务人员表示，以色列军队加强了对贾巴利亚的围困，贾巴利亚是该飞地八个历史悠久的营地中最大的一个，以色列还派遣坦克包围了贾巴利亚。前往附近的拜特哈农 (Beit Hanoun) 和拜特拉希亚 (Beit Lahiya) 城镇，并向居民发出疏散令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/20/3ff05507-74c6-428c-b80d-dd7e837c6c11_2fac363f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人逃离贾巴利亚难民营、谢赫拉德万和10 月 12 日，以色列空袭加剧，加沙地带北部的阿布伊斯坎达尔 (Abu Iskandar) 街区。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员表示，疏散令旨在将哈马斯武装人员与平民分开，并否认有任何系统性计划将平民撤离贾巴利亚或其他北部地区。 &lt;/p>;&lt;p>;在贾巴利亚，居民表示，以色列军队包围了几个收容流离失所家庭的避难所，然后袭击了这些避难所并拘留了数十名男子。社交媒体上流传的视频（路透社无法立即核实）显示，数十名巴勒斯坦男子坐在一辆坦克旁边的地上，而其他人则由一名士兵带领前往聚集地点。&lt;/p>;&lt;p>;居民和医疗官员称以色列军队轰炸房屋并包围医院，阻止医疗和食品供应进入，迫使他们离开营地。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员表示，他们拒绝以色列军队撤离医院或离开病人的命令，许多人情况危急，无人看管。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列的占领正在加强对加沙地带北部卫生系统的攻击，围困并直接针对印度尼西亚医院、卡迈勒阿德万医院和阿尔-加沙卫生部表示，阿瓦达医院在过去几个小时内坚持让其停止服务。&lt;/p>;&lt;p>;据称，印度尼西亚医院重症监护室的两名患者“由于医院的围困而死亡”以及停电和医疗用品”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，在该地区行动的部队已经“听取了关于减轻对平民和医疗基础设施伤害的重要性的简报”。&lt;/p>;&lt;p>;“需要强调的是，医院继续正常运转，没有中断，并且满负荷运转，也没有发生故意开火的情况。”声明称。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine releases video allegedly showing North Korean soldiers in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3283076/ukraine-releases-video-allegedly-showing-north-korean-soldiers-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/a45c129a-40d1-4cc4-8665-9e27756e4088_7f1d5e0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰战略通信和信息安全中心表示获得了拍摄的镜头最近几天，一名俄罗斯士兵拍摄的照片展示了在俄罗斯的朝鲜军队。图片来源：Twitter/StratcomCentre&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰官员发布了一段视频，据称显示数十名朝鲜新兵排队领取俄罗斯军装，他们称该视频显示了朝鲜派出的部队的介绍。平壤卷入冲突。&lt;/p>;&lt;p>;该视频由文化和信息部下属的乌克兰战略通信和信息安全中心发布，据称显示朝鲜士兵排队领取行李、衣服和物品。俄罗斯军人的其他服装。美联社无法独立核实该视频。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从自己的来源收到了该视频。该中心负责人伊霍尔·索洛维 (Ihor Solovey) 表示，“出于安全考虑，我们无法从提供该信息的消息来源处提供额外的核实。”&lt;/p>;&lt;p>;“该视频清楚地显示，朝鲜公民在俄罗斯军队的方向，”他说。 “对于乌克兰来说，这段视频很重要，因为它是第一个显示朝鲜站在俄罗斯一边参与战争的视频证据。现在不仅有武器和炮弹，还有人员。”&lt;/p>;&lt;p>;该中心声称这段视频是一名俄罗斯士兵最近几天拍摄的。它没有说明这段视频是如何获得的。具体地点未知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，乌克兰军事情报部门负责人凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 在当地媒体声称，目前约有 11,000 名朝鲜步兵正在俄罗斯东部接受训练。他预计他们将在 11 月之前做好参战准备。&lt;/p>;&lt;p>;据他称，至少 2,600 人将被派往俄罗斯库尔斯克地区，乌克兰于 8 月在那里发动了入侵。&lt;/p>;&lt;p >;“任何数量的新士兵的出现都是一个问题，因为我们只需要新的、额外的武器来消灭他们，”索洛维说。&lt;/p>;&lt;p>;“这段视频的传播很重要，因为它发出了一个重要信号：国际社会认为，随着两国正式对乌克兰交战，我们将需要更多支持来击退这种侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜士兵在乌克兰的存在如果属实，将进一步证明军事力量的加强俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和朝鲜领导人金正恩之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，他们签署了一项战略伙伴关系条约，承诺两国提供军事援助。朝鲜武器已在乌克兰战争中使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 arrested in Hong Kong for allegedly duping man over HK$1 million in cryptocurrency trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283074/3-arrested-hong-kong-allegedly-duping-man-over-hk1-million-cryptocurrency-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/f91a0534-0b40-48a5-abfd-217c296fd21d_35265d05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方警告，任何违反《盗窃条例》的人都可以面对判处 10 年监禁，并提醒居民注意与加密货币交易相关的风险。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了三人，他们涉嫌在涉及至少 100 万港元（128,690 美元）的加密货币交易中欺骗一名男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示周四收到一名 46 岁男子的举报，该男子称自己与微信加密货币交易群中认识的人进行了四次 Tether 币交易，涉及金额总计 140 万港元。&lt;/p>;&lt; p>;受害人随后陪同一名自称是兑换处代理的女子前往观塘某地点进行第五次交易，这次是购买 Tether，并将 100 万港元现金交给一名男子。&lt;/p>; >;&lt;p>;该男子据称要求其他自称雇员将钱带出办公室，并声称他已将加密货币转移到受害者代理人的电子钱包中。&lt;/p>;&lt;p>;受害者怀疑自己被骗了并通知了警方。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，警察逮捕了一名 56 岁的妇女和一名 53 岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;经过调查，警察逮捕了一名 29 岁的男子。周五，观塘老人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，“两名被捕男子是父子”，并补充说，三名嫌疑人均面临以欺骗手段获取财产的指控。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人获准保释，并被勒令在11月中旬之前向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;警方警告称，任何违反《盗窃条例》的人可能面临最高10年监禁，并提醒居民注意相关风险与加密货币交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Russia wants to win Brics friends for a new global financial order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283053/why-russia-wants-win-brics-friends-new-global-financial-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/2067fe61-a031-4815-8b4d-51e16a844b46_30e6e567.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金砖国家领导人将从周二起齐聚俄罗斯城市喀山，参加集团年度峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自新兴经济体的二十多位领导人下周将齐聚俄罗斯西南部城市喀山，讨论政治、经济和安全合作。在两部分系列的第一部分中，杜威·西姆探讨了莫斯科对西方主导的金融体系的替代品的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯下周主办金砖国家峰会，它将寻求展示世界上它仍然有“许多朋友”，并游说建立替代金融体系来提振其受到严厉制裁的经济。&lt;/p>;&lt;p>;自入侵乌克兰以来，俄罗斯与西方日益孤立，俄罗斯将新兴经济体的聚集称为“这是有史以来规模最大的外交政策活动，但观察人士表示，峰会不会轻易达成任何实质性协议。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国和伊朗等 24 个国家的领导人将于周二在俄罗斯城市喀山举行首次会议自今年扩大以来，该集团的成员包括埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。巴西、俄罗斯、印度、中国和南非是其创始成员国。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学金砖国家研究中心副主任蒋天骄表示，即将举行的峰会受到全球关注，尤其是与俄罗斯的峰会——今年担任该组织主席——地缘政治环境更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;“[世界]想知道……他们是否能够达成共识并取得合作成果，”江说。&lt;/p>; &lt;p>;“随着金砖国家的扩张，[该集团现在]拥有更多的成员、更大的市场和庞大的人口。所有这些都将为贸易和投资带来巨大的利益和机会……这就是为什么[各国]抱有非常高的期望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高级研究员Jean-Loup Samaan新加坡国立大学中东研究所的教授指出，这次峰会是在全球治理陷入困境之际召开的，联合国因加沙战争而“严重削弱”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金砖国家提出了“ “另类叙事”可能会吸引那些希望与西方国家保持距离的亚洲、非洲和拉丁美洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯尤其会利用这个机会展示其国际伙伴关系，并挑战西方的观点：莫斯科因乌克兰战争而被孤立。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;江泽民表示，俄罗斯需要金砖国家峰会提供的国际曝光度，向世界传达一个信息，即俄罗斯“即使在制裁，甚至实地军事战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;或者正如卡内基国际和平基金会高级研究员斯图尔特帕特里克所说：“对于[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京来说，喀山峰会是本质上是象征性的——他努力向世界表明，尽管西方努力孤立俄罗斯……俄罗斯在世界上仍然有很多朋友。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管每个金砖国家经济体在峰会上都有自己的目标，帕特里克说让他们团结在一起的一件事是，他们相信当今主导国际秩序和全球经济的结构对西方世界“不公平地偏重”。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖四国正在努力挑战这种根深蒂固的等级制度，包括根深蒂固的等级制度。美元的作用以及西方国家在从布雷顿森林机构到联合国安理会等主要国际机构中继续享有的影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国和俄罗斯来说，希望金砖四国能够成为挑战西方主导的国际秩序，特别是美国主导地位的工具，”他补充道，指的是扩大的集团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着金砖四国的扩张，其覆盖了世界 40% 以上的人口，占全球 GDP 的四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，普京表示，已有 34 个国家表达了加入该集团的愿望，并提出了申请从马来西亚到津巴布韦，再到最近的土耳其等国家。他说，人们对金砖国家日益增长的兴趣不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科智库欧洲与国际综合研究中心高级研究员瓦西里·卡申表示，金砖国家并不是一个反西方机构，指出包括埃及和阿拉伯联合酋长国在内的一些成员国是美国的亲密盟友。&lt;/p>;&lt;p>;金砖四国更像是一个“在经济发展和发展方面拥有一系列共同利益的国家俱乐部”。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括，例如，增加非西方国家在国际机构中的代表性，并限制美国滥用其在国际金融体系中的作用以实现短期政治目标的能力。”和经济目标。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年俄罗斯入侵以来，美国针对俄罗斯经济和金融体系实施了一系列制裁。&lt;/p>;&lt;p>;与其他西方国家一起，美国禁止几家俄罗斯银行加入环球银行金融电信协会 (Swift) 国际支付信息系统，这实际上阻止了它们进入国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;面对西方的一系列制裁，分析人士表示，俄罗斯将希望在喀山取得一些进展，推动替代支付系统。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，俄罗斯计划推动发展一个通过金砖国家央行相互联系的国家商业银行网络，从而消除通过美元兑换当地货币的需要。&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，莫斯科还计划成立一家金砖国家再保险公司，以便在西方再保险公司拒绝的情况下，允许成员国之间不间断地运输货物和关键商品提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;卡辛表示，受西方金融制裁影响最严重的俄罗斯和伊朗最有兴趣建立替代西方基础设施的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;虽然金砖国家已经长期以来一直推动去美元化的努力，他表示这更像是一个长期目标，因为成员国有不同的经济和货币体系。&lt;/p>;&lt;p>;相反，俄罗斯这次的提议将是创建一个替代体系斯威夫特表示，卡辛表示这个过程将是“渐进的”。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的目标要温和得多。我们只需要减少二级制裁的危险。其他金砖国家即使与美国关系良好，也对这种努力感兴趣。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上海大学拉美研究中心主任姜世学表示，该项目的创建金砖四国的金融支付系统“或许是可能的”，并补充说，这样的系统可以帮助该集团减少对美元的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;尽管迫切需要建立一个金砖四国金融支付系统，尤其是俄罗斯方面。复旦大学江教授表示，包括中国在内的其他成员国考虑“保护自己的利益”是合理的。&lt; /p>;&lt;p>;“因为美国今天可以对俄罗斯这样做，[并且]今天可以对伊朗这样做，也许明天它可以对[其他国家]使用相同的制裁和相同的工具，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会的帕特里克指出，人们不仅对美元的主导地位感到越来越沮丧，而且对华盛顿“将经济相互依赖武器化以惩罚对手”感到越来越沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金砖国家担心自己可能会受到这种待遇，并将寻求减少风险敞口 — — 即使“没有明显的美元替代品”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，帕特里克表示，俄罗斯可能会这样做敦促成员国实现储备多元化，并扩大以本币计价的贸易和投资便利化机制。&lt;/p>;&lt;p>;但莫斯科面临着一项艰巨的任务。帕特里克表示，由于各国政治制度不同，寻求推进不同的地缘政治利益，而且处于截然不同的经济发展阶段，因此在集团内达成共识并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;Amitav Acharya，美国经济学会杰出教授大学国际服务学院的评估很尖锐：“不会有实质性进展。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这次峰会主要具有“象征性和心理意义”，虽然会有集体承诺&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家的主要问题是，其两个最重要的成员在领土对抗中针锋相对，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “如果你不能和平或建设性地处理金砖国家内部的关系，你怎么能得到世界其他国家的信任呢？俄罗斯深陷战争泥潭，无力领导该组织。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出了该组织内部的紧张局势：中国和印度是陷入领土争端的地缘政治对手，埃及和埃塞俄比亚有着长期的共同利益。长期存在的竞争，沙特阿拉伯——如果加入该集团——将与主要竞争对手伊朗一起加入。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家是不断变化的世界秩序的一部分……西方和金砖国家都无法领导或垄断领导地位，因为还有许多其他重要角色，例如新加坡或日本，并不属于金砖四国，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“扩大该集团也意味着削弱其凝聚力。拥有更多成员会加剧这个问题。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should scrap ‘panda economy’ focus as it is too ‘low end’, former minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283069/hong-kong-should-scrap-panda-economy-focus-it-too-low-end-former-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/b07fec79-05ea-4a07-b739-698d1e2f5459_b814c9fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙田新城市广场的熊猫主题装置。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前交通运输部长对政府炒作的“熊猫经济”泼了一盆冷水，认为“熊猫经济”应该专注于为国家高端发展做出贡献，而不是张秉良周六还表示，香港正在努力吸引投资者，因为它一直在“塑造一个国家安全城市的形象”。&lt; /p>;&lt;p>;这位于2017年离开政府、现任香港教育大学亚洲及政策研究系顾问的前部长表示，香港在重组城市发展的同时，不能忽视其传统优势。 &lt;/p>;&lt;p>;“在创新技术方面，我们不应该重复深圳所做的事情。例如，我们可能没有足够的制造基地，但我们有金融，我们有专业，我们有一些服务，”他在一次政策活动中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须擅长为高端发展作出贡献。我们不应该瞄准低端市场。这就是为什么我会说我会对所谓的发展熊猫经济的意图持相当批评的态度。我认为香港不应该朝这个方向发展，尽管我不会质疑这种举措的任何贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超对熊猫经济的想法加倍强调。在本周早些时候的施政报告中，呼吁企业抓住公众对北京赠送的第一对本地出生的大熊猫双胞胎和一对小熊的兴趣所带来的机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/47bb89e3-4444-408b-9874-0a8510bc5b56_15fce8e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张永康表示，最近在北京刺激经济注入的推动下股市上涨，表明香港在短期投机方面毫无困难。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张认为，虽然香港“经济尚未结束”，但它可能无法恢复以前的全球地位，他说这取决于如何其他人也看待这座城市，尤其是在来自新加坡的激烈竞争下。&lt;/p>;&lt;p>;“香港仍然是分散风险的首选场所吗？”他问道。他说，一些海外投资者现在将香港视为与内地一样，这意味着即使香港过去做得很好，“我们在这方面可能没有优势”。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，最近在北京的经济刺激措施的推动下股市上涨，表明香港在短期投机方面没有遇到问题。相反，挑战是重建这座城市作为长期可靠投资地的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不会问新加坡，你能吸引回资金吗？新加坡有自己的国家安全法。就条款而言，我认为这些条款的严厉程度不亚于香港。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，制定国家安全法不是问题，但如果我们要制定一项国家安全法，一个国家安全城市的形象，那就是问题所在。”&lt;/p>;&lt;p>;资深社会学家、教育大学兼职研究讲座教授吕大乐建议香港“重新审视”与更多北京合作——西班牙和德国等欧洲友好国家，因为这座城市有可能将经济或文化合作项目变成“引人注目的新举措”。&lt;/p>;&lt;p>;“你想告诉人们你要回来了，你通过与欧洲国家进行一些品牌活动和文化交流，我们正在回归。这似乎是我们可以做、也有能力做的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们应该提前考虑的事情，而不是等待北京方面的建议或信号来表明这一点。”是一个现在你可以工作的国家。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may soon have drones delivering letters, medication and takeaway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283071/hong-kong-may-soon-have-drones-delivering-letters-medication-and-takeaway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/7c5957b7-b78b-419d-a5ce-4fb0f0521b52_1f8be80f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机在深圳送外卖。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局正在考虑允许使用无人机运送信件和药品等较轻的物品，作为创建“低空经济”的第一步，并旨在一位高级政府官员表示，将在明年之前修改法规。&lt;/p>;&lt;p>;但领导一个负责启动这项工作的新工作组的副财政司长黄伟伦周六表示，目前“预测更广泛使用无人机将带来的经济贡献是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，他的小组将于下个月举行第一次会议，并研究可能的试点项目，这些项目可能会在今年年底开放申请并于 2025 年初实施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将与行业和合作组织合作推进试点项目。”他补充说，一些公司已经表示有兴趣参与该领域。 &lt;/p>;&lt;p>;低空经济一般是指1,000米（3,281英尺）以下空域的活动，包括无人机或使用电动垂直起降飞机的客运航班运送货物。&lt;/p>;&lt;p >;“该项目的第一阶段预计将主要关注无人机送货，例如外卖和较轻的包裹，例如信件和药品，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新的开发领域或那些具有低密度将是扩大该领域的理想区域。这些地区包括北部都会区、中国大陆附近规划的大型项目、河套深港科技合作区、科学园和数码港，以及离岛。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，政府正在目前正在审查现有的民用航空和相关立法，包括对无人机重量和货物运输的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在明年之前通过相关立法，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;黄补充说，当局还在与内地当局讨论跨境路线以及出入境和清关安排。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及太阳风暴如何影响低空经济时，他指出了不同的准确性与用于表演的无人机相比，用于送货的无人机的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“对于无人机表演，我们谈论的是[精度]厘米。”&lt;/p>;&lt;p>;计划于 9 月 30 日举行两场无人机表演和 10 月 1 日庆祝香港国庆节的活动均被取消，因为 GPS 信号受到电离层闪烁（这种现象主要由太阳风暴引起）的干扰。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another monkey dies at Hong Kong zoo, taking total to 10 amid melioidosis outbreak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283072/another-monkey-dies-hong-kong-zoo-taking-total-10-amid-melioidosis-outbreak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/5b15e9fd-b2ec-427c-a71d-ab15417f3910_28c92918.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德布拉扎的猴子。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港动植物公园另一只猴子因传染病爆发而死亡，使总数达到10只。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示渔农自然护理署将进行尸检，以确定松鼠猴的死因是否与之前的病例相同。&lt;/p>;&lt;p>;在官员称前九只猴子一天后，最新一只猴子死亡。本周早些时候死于类鼻疽。&lt;/p>;&lt;p>;类鼻疽是一种传染病，可以影响动物和人类。这种情况是由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起的。&lt;/p>;&lt;p>;“自 10 月 16 日发现它们的运动反应异常以来，这只猴子是被隔离和接受药物治疗的两只常见松鼠猴之一，”休闲与娱乐局发言人文化事务署表示。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to seek HK$30 billion for San Tin Technopole’s first-stage development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283068/hong-kong-seek-hk30-billion-san-tin-technopoles-first-stage-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/3bc30cd8-2659-443a-802c-a48af39b2a57_d3a1f535.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月，发展局表示将全力推进规划当局对新田科技城规划进行分区变更以解决公众担忧后，该项目得以实施。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局将寻求约 300 亿港元（38.6 亿美元）的资金，用于靠近中国大陆边境的技术中心的第一阶段开发，尽管对该项目提出法律质疑。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周六还透露，政府寻求明年公开招标，以在该项目内以试点模式开发三块地块中的第一块。北部都会，是靠近边境的新田科技城的大型发展项目。&lt;/p>;&lt;p>;当局将向立法会财务委员会申请约300亿港元的拨款，以进行第一阶段的工地平整和基础设施工程。根据周六提交给立法会议员的一份文件，新田科技中心的开发计划。&lt;/p>;&lt;p>;科技中心的第一轮开发将占地约 158 公顷，其中约 43 公顷用于创新和技术，以及约 8.5 公顷物流，并提供5,500至6,000个公营房屋单位。预计居民将于2031年开始入住。&lt;/p>;&lt;p>;文件显示，工地平整和基础设施工程将于今年至2031年期间进行。&lt;/p>;&lt;p>;新田科技城项目将占用北部都会区600多公顷土地，将建设占地3万公顷的新商业和住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;9月，发展局表示将在规划后推进该项目当局对新田科技城计划进行分区变更，以解决公众的担忧。尽管高等法院已同意听取该项目对环境影响的司法审查挑战，但当局仍决定继续推进。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超强调需要加快科技中心的发展&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局将为新田科技城第一期基础设施寻求资金，并于今年开始建设，目标是提供约20公顷的土地从 2026-27 财政年度开始分阶段建设新的创新和技术网站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/19/5af0e66c-b12d-4886-82e4-b23e8e051003_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局已寻求对第一个项目进行公开招标发展部长伯纳黛特·林恩 (Bernadette Linn) 表示，明年将开发北部大都市内的三块土地。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北部都会区将提供约1,700公顷土地，占2018年约3,000公顷土地供应总量的近60% Linn 表示，“未来十年”。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将采取试点方式在北部大都市出售土地。具有商业价值并指定用于提供社区设施的大型地块将提供给中标者进行集体开发。&lt;/p>;&lt;p>;三块地块（每块面积为10至20公顷）已被确定为试点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林恩表示，当局将在今年年底前进行调查，以评估市场对新田科技城、粉岭北、洪水桥和厦村三块土地的兴趣，并补充说，他们希望明年对第一个场地进行招标。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望通过这种市场参与，能够更快地完成场地，并且各个设施的设计能够更加协调。”她说。 “政府通过招标的方式出售土地，这样可以降低初期开发成本，也可以提前收取土地收益，这改善了我们的现金流。”&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，该市的土地供应量为预计从 2025-26 年到 2034-35 年的未来十年，开发面积将达到约 3,000 公顷。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，未来十年将提供 3,000 公顷土地，范围为每年150公顷及450公顷，达到早前《香港2030+》规划策略2019年至2048年30年期间提出的目标。&lt;/p>;&lt;p>;预计2024-25年土地供应她说，当局有信心能够实现这一目标，面积约为 180 公顷。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India ex-official charged in US murder plot was arrested in New Delhi murder case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3283064/india-ex-official-charged-us-murder-plot-was-arrested-delhi-murder-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/467ebfbd-4312-4a35-b256-7d7a8256073b_673ef123.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，纽约市联邦法院外的锡克教示威者，一天前，一名印度政府雇员被指控涉嫌谋杀一名居住在纽约市的锡克分离主义领导人。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据法院称，一名前印度政府官员本周在美国被控涉嫌指挥挫败的谋杀阴谋，并于 12 月在新德里因一起谋杀未遂案被捕周四，美国司法部公布了对 39 岁维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的起诉书，指控他领导密谋谋杀纽约一名锡克教分裂分子。&lt;/p>;&lt;p>;美国起诉书称，自 2023 年 5 月起，当时的印度政府雇员亚达夫与印度和国外的其他人合作，策划杀害拥有美国和加拿大双重国籍的古尔帕特万特·辛格·潘农 (Gurpatwant Singh Pannun)。&lt;/p>;&lt;p >; 据一位不愿透露姓名的警官透露，德里警方于 12 月 18 日在印度首都逮捕了亚达夫。根据德里地方法院的一份文件，亚达夫和一名同伙被指控犯有谋杀未遂和其他罪行。&lt;/p>;&lt;p>;亚达夫的律师 RK Handoo 称印度的指控“荒谬”，并补充说，“国际上有阴谋让印度政府和我的客户蒙羞”。&lt;/p>;&lt;p>;Handoo 拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;他和警方没有回应有关亚达夫下落的问题。 《华盛顿邮报》周四援引美国官员的话说，亚达夫仍在印度，预计美国将寻求引渡他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/9f8226bc-5928-4c2d-9fe7-40410e6fdfc4_fc2c6fa5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;美国联邦调查局 (FBI) 分发的图片显示了被通缉的前印度情报官员维卡什·亚达夫 (Vikash Yadav) 的海报。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚达夫的被捕是基于一名印度商人的投诉，根据《印度时报》的详细信息，该商人称亚达夫和一名同伙于 12 月绑架了他，并对他进行了殴打和抢劫。德里地方法院 2 月 23 日发布的命令。&lt;/p>;&lt;p>;“被告对申诉人实施酷刑和粗暴对待，并以黑帮劳伦斯·比什诺伊 (Lawrence Bishnoi) 的名义索要金钱，”2 月 23 日的法院命令总结了申诉。&lt;/p>;&lt;p>;据印度国家调查局称，比什诺伊被关押在印度古吉拉特邦的监狱中，是一名黑帮成员。比什诺伊的律师表示，他正在对 40 多起案件进行抗辩，罪名包括谋杀和敲诈勒索，其中许多审判尚未开始。&lt;/p>;&lt;p>;印度政府特工本周被加拿大单独指控在该国有帮派关系，并且开展针对加拿大印度持不同政见者的运动。印度政府否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;在亚达夫的德里案件中，法院命令援引起诉书称，“被告还从申诉人的咖啡馆带来了银行支票簿，并在空白支票上得到了他的签名，然后将他扔在车旁，威胁[他]保持沉默。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; 风格=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>