<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[StartmeupHK Festival showcases Hong Kong’s flourishing innovation and technology sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/startmeuphk-festival-2023/article/3243199/startmeuphk-festival-showcases-hong-kongs-flourishing-innovation-and-technology-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;StartmeupHK Festival于11月圆满结束了为期一周的系列活动、联谊活动和投稿比赛17 日，来自 85 个国家和地区的超过 12,000 名参与者和 16,000 名在线观众参加了香港各地的活动。&lt;/p>;&lt;p>;这一年度活动由投资香港 (InvestHK) 主办，展示了香港蓬勃发展的创新科技行业，来自世界各地的初创企业、投资者、全球商界领袖和企业家出席了会议，探讨了 Web3、健康科技、房地产科技、绿色科技和 Gamefi 等领域的发展。&lt;/p>;&lt;p>;主题为“未来” Unlimited”，该节日以小组讨论为特色，代表商业和初创行业的 600 多名演讲者就信息和技术 (I&amp;T) 领域的发展以及它们如何推动未来的变革交换了见解。初创企业、投资者和潜在合作伙伴之间还举行了超过800场一对一的商业配对会议，以探索商机。&lt;/p>;&lt;p>;活动除了香港各地的社区活动外，还包括八项主要活动。曼谷还举办了一场卫星活动，高管和创新者讨论了培育创新和增长的企业战略。&lt;/p>;&lt;p>;今年选择的场地包括海洋公园和尖沙咀海滨长廊，使该节日能够充分利用这些地点的多元化氛围，为参与者创造身临其境的体验，因为该活动标志着回归面对面形式。&lt;/p>;&lt;p>;香港充满活力的初创生态系统继续展现弹性，吸引创新企业家和全球资本。这座城市不仅促进了独角兽企业的成长，而且还是各类专门从事金融科技、零售科技、健康科技、物联网 (IoT) 和房地产科技的初创企业的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;开幕式上，“比赛开始！ 2023”，香港政府署理财政司司长黄伟纶表示，香港快速增长的初创企业社区目前拥有创纪录的 4,000 家公司数量。他补充道：“这些数字非常令人鼓舞，表明香港具备培育和支持初创企业的一切必要要素。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;其他主要演讲者也表达了类似的观点，其中包括香港创新科技及工业局局长孙东教授。他在2023年亚洲创业世界杯总决赛上发表讲话时表示，香港被公认为世界级金融中心，并“致力成为国际创新科技中心，使香港成为初创企业蓬勃发展的理想目的地”。 &lt;/p>;&lt;p>;投资推广署署长刘嘉华也表达类似观点。她表示：“尽管宏观经济不确定性带来持续挑战，香港的初创生态系统仍表现出非凡的韧性和增长。”她补充说，政府将继续实施吸引大公司、初创企业、人才和资本的策略。&lt;/ p>;&lt;p>;该节日探讨了我们日常生活各个方面所面临的挑战，并探讨了潜在的创科应用如何提供解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;可持续发展已成为所有行业的关键主题。团结香港基金主席陈智思在“香港圣加仑研讨会 - 2023年大湾区论坛”上发表关于大湾区的主题演讲时，强调了区域内合作将可持续商业实践纳入商业模式的作用。香港科技大学首席发展策略师陆恭蕙强调了家族办公室在推动资本流向可持续企业方面的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“1.5°C 峰会——技术影响的决定性十年”上也出现了类似的信息，该峰会重点关注气候变化和可持续发展。 Undivided Ventures 的联合创始人兼执行合伙人亚历山大·本特 (Alexander Bent) 致力于投资建筑环境中的早期公司，他带头呼吁各组织投资于具有社会责任感的公司，并解决可持续发展方面的问题，以保持其竞争力。&lt;/p>; &lt;p>;“2023年后的房地产”会议探讨了住房和可持续发展问题的潜在创科解决方案。这次为期一天的活动包括主题演讲、小组讨论以及与商业和技术领袖的小组对话，其中一位是信和集团副总监（创新）Andrew Young。会议讨论了住房行业的各个方面，以及房地产开发商和房地产科技初创企业之间合作寻找解决方案以帮助该行业实现脱碳目标的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能 (AI) 和房地产技术的作用Web3 在由风险投资和加速器公司 Brinc 主办的“2023 年亚洲健康创新峰会”上得到了重点关注。此次峰会为来自卫生部门的地区初创企业、专业人士和投资者提供了交流想法的平台。&lt;/p>;&lt;p>;讨论的重点是人工智能（尤其是生成式人工智能）对医疗保健、劳动力转型和新兴创新的影响，与香港 Insilico Medicine 负责人 Frank Pun 博士一起强调了其在生成实验数据以帮助患者方面的潜力，特别是当医疗保健专业人员面临新的或相对未知的疾病时。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些社区活动提供了探索新想法和与新人建立联系的机会。其中一项活动是由传播公司 Louder Global 组织的“Louder Connect”，该活动强调了女性企业家面临的挑战。投资推广署 StartmeupHK 主管 Jayne Chan 强调了香港女性初创企业领导者的数量，但强调香港投资者需要支持女性人才，以提升她们在科技经济中的作用。&lt;/p>;&lt;p >;通过比赛，进一步提升了节日的气氛。创智赢家 (Shark Tank) 式的创业大赛是初创企业和学生创新想法的温床，而在香港科技园举行的 2023 年创业世界杯 (SWC) 亚洲决赛则见证了各支队伍争夺最高奖项的情况。来自全球领先公司和风险投资公司的首席执行官的面前。获胜团队 i2cool 是一家采用被动辐射冷却技术的节能服务提供商，获得了在 12 月于旧金山举行的 SWC 总决赛中角逐全球冠军的机会。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Jumpstarter 2023 Tech by the Harbor 活动展示了由阿里巴巴创业者基金 (AEF) 组织的全球推介竞赛，入围初创企业展示了他们的创新理念和解决方案。 AEF 是《南华早报》所有者阿里巴巴集团控股公司的一项非盈利计划。&lt;/p>;&lt;p>;今年 Jumpstarter 竞赛的获胜者是 Allegrow Biotech，这是一家总部位于香港的生物技术公司，致力于开发具有成本效益的产品细胞治疗产品和治疗。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 arrested as Hong Kong customs foils contraband cigarette smuggling activities worth HK$100 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243219/7-arrested-hong-kong-customs-foils-contraband-cigarette-smuggling-activities-worth-hk100-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关人员在两次行动中逮捕了七人，并查获了价值 1 亿港元（1,280 万美元）的黑市香烟。假期前一周严厉打击海上走私活动。&lt;/p>;&lt;p>;进口文件上称这些货物为圣诞灯、花盆和家居用品，这些藏品被隐藏在五个集装箱中，这些集装箱从中国大陆、台湾和台湾运来。据泰国海关周三称，将于 11 月 15 日至 27 日期间在泰国进行。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉该行动的消息人士称，他相信这批货物包括 20 个卷烟品牌，是为当地市场准备的。市场。其余的注定要出口到其他地方，例如澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“为了避免被发现，[国际香烟走私]集团正在使用一种称为旋转木马的诡计来保持非法烟草产品的流通消息人士称，“经过不同的国家，然后被走私到最终目的地。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;他表示，除了中国大陆、台湾和泰国外，该集团还对其他司法管辖区使用了此类策略，包括柬埔寨、马来西亚、韩国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在这两年中，在打击海上走私活动一周行动中，海关税务罪案调查科人员选取五个货柜进行检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关两次行动检获价值2亿港元的私烟&lt;/h3>;&lt;p>;高级督察林伟杰表示，其中三个货柜来自广东省南沙港，其余两个则来自台湾和泰国。&lt;/p>;&lt;p>;约2,800万支未征税香烟，估计市价为港元他补充说，在五个集装箱中发现了价值 1 亿美元的非法烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这些非法烟草产品是运往香港和海外市场，以满足圣诞节和新年假期期间的需求。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些犯罪团伙利用节日前繁忙的海运物流服务走私违禁品并逃避侦查，并补充说，他们希望“他们的货物在节日期间在管制站受到更少的审查”。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;操作过程中，海关人员逮捕了七名涉嫌处理私烟的男子，最高可判处两年监禁及一百万港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这七名嫌疑人年龄介乎 24 岁至 63 岁，其中包括两名董事一家物流公司和五名司机。他们已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员表示，海关仍在调查烟草产品的原产地和预期目的地，不排除进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;h3>;非法香烟自香港提高烟草税以来，查获价值7亿港元的走私品&lt;/h3>;&lt;p>;最新的查获行动使今年迄今查获的违禁品总价值达22.1亿港元。海关今年检获的6.42亿支未税香烟，如果是合法进口的话，可带来15.1亿港元的税收收入。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员去年全年检获7.32亿支非法香烟，价值20.1亿港元 –这是自二十年前有记录以来最大的年度收获量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cocaine-like price hike: China’s new cancer drug is approved in the US but will cost 30 times more]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243209/cocaine-price-hike-chinas-new-cancer-drug-approved-us-will-cost-30-times-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一款由中国科学家研发、最近获得美国FDA批准的抗癌药物，在美国的售价将是中国的30倍以上，另外两种中国抗癌药物在美国市场也将经历类似的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使在美国价格大幅上涨，中国抗癌药物的定价仍将明显低于同类药物&lt;/p>;&lt;p>;周一，总部位于加利福尼亚州的 Coherus Biosciences 与上海君实生物科技有限公司合作销售其特瑞普利单抗药物，该公司公布了 Loqtorzi 的价格，该药物在美国的销售名称为 Loqtorzi。&lt;据中国癌症信息网站称，在中国，单剂量特瑞普利单抗的价格约为 2,000 元人民币（280 美元）。 Coherus 在周一向美国证券交易委员会提交的文件中写道，在美国，单剂量小瓶的批发价格为 8,892.03 美元。美国价格是同种药品在中国上市价格的31倍以上。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 FiercePharma 分析网站的数据，调高后的价格仍将比美国最畅销的 PD-1 抗体药物 Keytruda 低 20%。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，该药品的价格是按照参加国家医保的价格计算的，并非批发价。然而，根据国家医疗保险管理局的数据，截至去年年底，95%的中国公民加入了基本医疗保险——几乎实现全民覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;药品价格上涨幅度与非法可卡因市场。美国媒体报道称，美国市场价格是毒品原产地哥伦比亚价格的 40 倍。&lt;/p>;&lt;p>;继特瑞普利单抗获得美国食品和药物管理局 (FDA) 批准后，又有两种中国制造的抗癌药物上市本月获得在美国发行的批准。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;中国生物制药公司和记医药开发的口服药物呋喹替尼于 11 月 9 日获批用于治疗患有既往治疗过的转移性结直肠癌的成人。&lt;/p>;&lt;p>;Efbemalenograstim alfa，由全球生物制药子公司 Evive Biotech 开发的注射药物杭州一帆制药有限公司的 Fruquintinib 于 11 月 16 日获得批准，用于治疗化疗引起的中性粒细胞减少症，或一种白细胞水平低下。&lt;/p>;&lt;p>;Fruquintinib，将由日本东京以商品名 Fruzaqla 在美国上市武田制药公司也将面临与特瑞普利单抗类似的价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;一盒 21 粒药丸，每粒含 5 毫克该药物，在中国的售价约为 7,500 元人民币（1,050 美元）。转至中国医疗新闻网站医谷。根据武田的一份处方文件，同等数量的药物在美国的批发价为 25,200 美元，是中国成本的 24 倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国制药公司声称，这种药物的成本很高。研究和开发是该国药品价格的背后因素，但去年发表在《美国医学会杂志》上的一项研究对这一观点提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的新药价格是世界上最高的，但根据该研究，该国的联邦健康保险机构历来没有能力协商这些价格。&lt;/p>;&lt;p>;作者发现，在他们研究的 60 种药物中，占美国批准的所有药物的五分之一他们的研究时间段为 2009 年至 2018 年，估计的研究成本与药品的上市价格之间没有关联。&lt;/p>;&lt;p>;“制药公司收取市场能够承受的费用，”研究人员表示。这受到药物需求、患者是否需要持续服用以及现有市场竞争的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家开发出胰腺癌早期筛查方法&lt;/h3>;&lt;p>;特瑞普利单抗获批时，有人猜测，与美国市场上的主要竞争对手相比，该药物的定价可能会大幅折扣。这源于制药巨头礼来公司 (Eli Lilly) 承诺，他们正在寻求 FDA 批准的中国 PD-1 抑制剂如果获得批准，将享受 40% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;但在特瑞普利单抗获得批准后的投资者电话会议上，丹尼斯Coherus 首席执行官 Lanfear 表示，据 FiercePharma 称，如此“大幅”降价是不可能的。&lt;/p>;&lt;p>;Keytruda 是新泽西州默克公司的特瑞普利单抗主要对应产品，也在中国销售据 FiercePharma 称，其进入市场时的标价是美国价格的一半。&lt;/p>;&lt;p>;呋喹替尼是一种被批准用于治疗转移性结直肠癌患者的口服药物，是第一个被批准用于治疗转移性结直肠癌的非化疗治疗选择。十多年来患有各种类型癌症的患者。它于 2018 年首次获得中国国家药品监督管理局 (NMPA) 批准。&lt;/p>;&lt;p>;结直肠癌（始于结肠或直肠）是第三大最常见癌症，也是癌症相关死亡的第三大原因根据美国癌症协会的数据，对于美国男性和女性来说。武田在关于该药物的新闻稿中表示，在全球范围内，结直肠癌是第三大流行类型。&lt;/p>;&lt;p>;“十多年来，针对转移性结直肠癌患者的创新有限，”Teresa Bitetti 说武田全球肿瘤业务总裁。&lt;/p>;&lt;p>;结直肠癌占美国所有新诊断癌症病例的 7.8%，当癌性生长扩散时，70% 的癌症患者将经历转移超出结肠和直肠——根据武田的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“转移性癌症患者经常出现无法手术的疾病……我们必须评估和考虑能够在不影响生活质量的情况下提高总体生存率的治疗方案，”Cathy Eng，范德比尔特大学医学中心的医生在 HutchMed 新闻稿中表示。&lt;/p>;&lt;p>;呋喹替尼的批准基于两项涉及 1,000 多名患者的试验。在试验期间，接受药物治疗和支持性护理的患者的无进展生存期是接受安慰剂和支持性护理的患者的两倍。武田表示，接受呋喹替尼治疗的患者死亡风险降低了 34%。据 FDA 称，该药物最常见的副作用是高血压，其次是手足综合症和尿液中蛋白质升高。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月 FDA 批准的三种中国药物，在美国的销售权属于其他公司。&lt;/p>; &lt;p>;HutchMed 表示，虽然武田将在中国境外生产和商业化呋喹替尼，但 HutchMed 将获得净销售额的特许权使用费，如果该药物达到重大里程碑，还可能获得其他付款。&lt;/p>;&lt;p>;Efbemalenograstim alfa - 这将该公司在一份新闻稿中表示，该药物将由总部位于新泽西州的 Acrotech Biopharma 以 Ryzneuta 在美国上市，这将有助于预防与中性粒细胞水平低相关的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;中性粒细胞水平低会增加患者的中性粒细胞水平据美国疾病控制与预防中心称，感染风险和化疗引起的低水平通常发生在治疗后几周内。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国变得“不太有吸引力”，西方制药商转向印度&lt; Acrotech 表示，该药物于 5 月获得中国国家药品监督管理局 (NMPA) 批准，已在全球范围内进行了 12 项临床试验，涉及 1,200 多名患者，结果发现可有效缩短患者中性粒细胞严重低水平的时间。 &lt;/p>;&lt;p>;生物技术公司百济神州联合创始人王晓东本月在香港桂冠论坛间隙表示，中国将推动创新药物研究的繁荣。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国已经赶上了[西方]。只要一种产品在海外有售，中国企业就会生产更多。”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack Ma calls on Alibaba employees to embrace change in rare memo, as the e-commerce giant loses momentum to rival PDD]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243203/jack-ma-calls-alibaba-employees-embrace-change-rare-memo-e-commerce-giant-loses-momentum-rival-pdd?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁阿里巴巴集团创始人马云，尽管与日常工作保持着距离，但仍然是这家科技巨头的精神领袖。一天的业务，写了一份罕见的内部备忘录，鼓励员工拥抱变革，坚持公司最初的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;据看过该备忘录的员工透露，马云——2019年从阿里巴巴董事长职位上退休– 赞扬拼多多，它的年轻且快速增长的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多是中国平价购物平台拼多多及其国际兄弟特木的运营商，本周公布第三季度收入增长 94%，超过阿里巴巴同期销售额增长 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信今天阿里巴巴的每个人都在观看和聆听，”马云写道。 “我坚信阿里巴巴会改变和适应。所有伟大的公司都是在冬天诞生的。”&lt;/p>;&lt;p>;“我必须祝贺拼多多过去几年的决策、执行力和努力，”他继续说道。 “每个人都可以在某个时刻取得成功，但只有那些能够为未来做出改变并愿意付出任何代价（以实现这一目标）的人才能受到尊重。让我们回到我们的使命和愿景。阿里巴巴人，继续努力！”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这份备忘录发布之际，拼多多的市值已飙升至 1850 亿美元，略低于阿里巴巴的 1950 亿美元，其在美国上市的美国存托股票周二收盘上涨 18%。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多的表现在公司内部讨论区引发了阿里巴巴员工的一些反省，马云对此做出了回应，马云已不再担任阿里巴巴任何正式职务，并以“阿里巴巴合伙人”为题签署了这份备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;尽管电子商务巨头阿里巴巴实现了稳定的收入和利润增长，但其股价已较 2020 年底的峰值下跌了四分之三。其 9 月份季度的营业利润较去年同期增长 34%，达到 336 亿元人民币（47.5 亿美元），是拼多多同季度的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;马云的办公室本月早些时候表示，他仍将继续留任。对阿里巴巴“非常积极”，并澄清他的家族信托并未出售其在该公司的任何股份，因为当前股价远低于“公允价值”。&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2015 年，已有约 16 年历史阿里巴巴成立后，拼多多迅速成为中国最大的电子商务公司之一，并将目光投向国际市场。它于去年 9 月推出了 Temu，与北京字节跳动的 TikTok Shop 和阿里巴巴的全球业务等公司展开竞争。&lt;/p>;&lt;h3>;Shein 和 Temu 如何改变中国庞大出口机器的面貌&lt;/h3>;&lt;p >;自去年在美国推出以来，Temu 已扩展到 40 多个国家/地区，并在一年一度的美国国家橄榄球联盟冠军赛“超级碗”期间投放广告，这是该国一年中电视广告费用最高的夜晚.&lt;/p>;&lt;p>;拼多多将公司的高速增长归功于其“实施高质量发展战略”所带来的消费者信心的改善。&lt;/p>;&lt;p>;“作为最大的电子商务公司之一拼多多董事长兼联席首席执行官陈雷在周二与分析师的电话会议上表示：“通过中国的电商平台，我们明显感受到了经济的持续复苏，以及消费市场的潜力和韧性。” /p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Let nature take its course’: secret China donor gives US$2.3 million over 25 years to fund education, help destitute families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242616/let-nature-take-its-course-secret-china-donor-gives-us23-million-over-25-years-fund-education-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位匿名慈善家，化名“顺其自然”，已捐赠至少在过去 25 年里，我们捐赠了 1500 万元人民币（230 万美元）来​​帮助贫困儿童并资助教育设施。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的慷慨之举中，东部浙江省宁波市慈善总会于 11 月收到一封信1月15日，由神秘捐赠者签名，并附有100多份汇款凭证，总价值108万元人民币（15万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这是该慈善机构第25次收到同一来源的捐赠，据官方媒体中央电视台报道。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，汇款文件每年都会被发送到该慈善机构——总是在 11 月或 12 月初——通常是从所附信件中不存在的回信地址发送的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每笔大额捐款都使用了许多单独的汇款凭证以保持捐赠者的匿名性。内地银行规定，任何汇款1万元人民币（1,400美元）或以上的人必须提供真实姓名。&lt;/p>;&lt;p>;捐赠者于1999年底首次向该慈善机构捐款5万元人民币，并将每年的捐款额增加到数百人随着时间的推移，捐赠金额已达数千元。&lt;/p>;&lt;p>;过去十年，每年捐赠的金额约为100万元。&lt;/p>;&lt;p>;据该慈善机构称，捐赠者的身份可能会被追踪他们利用信件中的线索，但这样做并不是为了尊重该人匿名的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;“他给我们发了一封信。我记得他在里面说过：‘我不会做坏事，也不会说我做过的好事。顺其自然吧。”宁波慈善总会秘书长高鹏说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们尊重他的意愿，没有试图找到他。我们也按照他的要求，将他的捐款用于教育。”&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，这些捐款已用于帮助建设学校设施以及资助浙江及其他地区的贫困学生。&lt;/p>;&lt;p >;这位神秘捐助者在网上引起了轰动，很多人都被他为慈善事业所表现出的善意和坚持所感动。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“25年捐款真是太难了！祝愿舜琪子然事事顺利，白头偕老。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个世界上，还是有好心人的。”&lt;/p>;&lt; p>;有关匿名捐款的故事在中国时常流行。&lt;/p>;&lt;p>;10月，一位女士代表她化名“老朋友”的哥哥，向湖北省中部的一家慈善机构捐款15.5万元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该男子在过去六年中总共捐赠了 875,000 元人民币（122,000 美元），并要求将他的捐款用于帮助有需要的老年人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Samsung expected to shoulder bulk of Vietnam’s corporate tax increase]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243202/south-koreas-samsung-expected-shoulder-bulk-vietnams-corporate-tax-increase?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;越南国会周三决定，自 1 月 1 日起将包括三星在内的跨国公司的有效税率提高至 15%，并推迟采取措施抵消提高税率对经济所依赖的外国投资的潜在打击。&lt;/p>;&lt;p>;议会批准提高税率，作为全球税收改革的一部分，并表示政府将在 2024 年制定具体激励措施。 &lt;/p>;&lt;p>;“国民议会目前不会发布有关投资激励措施的单独决议，”国民议会金融委员会主席 Le Quang Manh 表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南的企业所得税已定为 20%，但多年来提供的有效税率要低得多&lt;/p>;&lt;p>;根据政府准备的一份文件，新税率下，122家外国公司将面临税收成本的急剧增加，该文件估计国家的额外收入为14.6万亿美元每年 6.01 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;预计额外税款的很大一部分将由三星独自承担。据一位参与制定新激励措施的人士透露，该国工厂的数十亿美元收入位居全国之首。&lt;/p>;&lt;h3>;在经济繁荣的巨大压力下，越南的年轻人选择“平躺”&lt; /h3>;&lt;p>;这家韩国电子巨头一半的智能手机在越南组装，2019 年在其开展业务的越南省份缴纳的税款仅为 5.1%。&lt;/p>;&lt;p>;三星没有立即回应有关税收的询问。越南韩国商会表示，会员们对新税率感到担忧，但“没有人表示打算改变在越南的投资”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，咨询公司 Dezan 的税务专家 Thang Vu Shira 表示，如果越南不能为受新税收影响的人提供“足够的替代经济利益”，那么外国投资可能会下降。&lt;/p>;&lt;p>;外国投资者迄今为止已向越南注入了超过 4500 亿美元的资金，超过其国内生产总值。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下根据投资部 8 月发布的计划草案，投资至少 12 万亿越南盾（4.95 亿美元）的高科技公司将受益于拟议的税收抵免，这可能以现金补贴的形式来支付多种成本，包括培训、 &lt;/p>;&lt;p>;但该提案迄今为止已在议会被推迟，议员们表示，他们需要更多时间来确保该提案不违反全球规则，并讨论可能不参与的投资者可能面临的法律风险。两位熟悉内部讨论的人士表示，大多数受到税收打击的公司可能没有资格获得当前草案中的新激励措施。&lt;/p>;&lt;h3>;在全球供应中新的有效税率是 140 多个国家于 2021 年商定的全球改革的一部分，根据该改革，中国将向越南征收至少 15% 的税2024 年全球年营业额超过 7.5 亿欧元（8.25 亿美元）的跨国公司，无论其位于何处。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，公司和富人一直合法地将利润转移到低税或免税国家，但在新制度下，如果他们申报收入的地方没有征收的话，他们就必须在自己的国家缴纳补充税。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Virgin jetliner makes first-ever transatlantic flight with low-carbon fuel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243201/virgin-jetliner-makes-first-ever-transatlantic-flight-low-carbon-fuel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;第一架使用纯高脂肪、低排放燃料跨越大西洋的商业客机周二从伦敦飞往纽约朝着实现支持者所说的“零喷气”迈出了一步。&lt;/p>;&lt;p>;维珍航空波音 787 航班的动力不使用化石燃料，而是依靠主要由牛脂和其他废脂肪组成的所谓可持续航空燃料。 &lt;/p>;&lt;p>;“世界总是会认为有些事情无法完成，直到你去做，”维珍创始人理查德·布兰森说，他与其他人包括企业和政府官员、工程师和记者一起登上了这架飞机。&lt;英国交通部提供了 100 万欧元（127 万美元）来​​规划和运营该航班，称此次测试是“向零号飞机迈出的一大步”，尽管存在巨大障碍，但将使航空旅行更加环保继续努力使燃料广泛可用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同时各国政府长期以来一直在谈论航空旅行脱碳，这一转变一直在以飞船的速度进行。&lt;/p>;&lt;p>;可持续航空燃料可以减少约 70% 的温室气体排放，是近期最好的方法美国能源部表示，希望国际航空业到 2050 年实现净零排放目标，但称该目标雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终于出售了曾被称为“对人民的侮辱”的总统专机&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;但 SAF 占当今全球使用的航空燃油总量的不到 0.1%，且成本约为普通航空燃油的三到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是第一架使用 SAF 的喷气式飞机仅使用可持续燃料进行跨大西洋旅程，这不是商业航班，也不是第一架这样做的飞机。&lt;/p>;&lt;p>;湾流航空航天公司是本月初第一架仅使用商务飞机动力的飞机通过生态燃料。两年前，法航-荷航从巴黎飞往蒙特利尔的航班使用了以石油为基础的喷气燃料和从废弃食用油中提取的合成燃料的混合物。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织“脚踏实地”将周二的航班描述为“绿色清洗”——该术语用于指那些利用欺骗性声明让公众相信其产品或运营是环保的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然公众的注意力集中在这一看似绿色的航班上，但每天有 100,000 架航班使用化石燃料，” Stay Grounded 网络的 Magdalena Heuwieser 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Stay Grounded 援引曾在劳斯莱斯工作的航空航天工程师 Finlay Asher 的话说，生产过程是一个“技术死胡同”， “无法持续扩大规模，超出现有航空燃油使用量的百分之几”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色和平组织也批评了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“真正可持续航空燃料的两种潜在来源在规模上都受到严重限制，”绿色和平组织首席科学家道格·帕尔警告说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“本次航班中用作生物煤油原料的废物数量不足以对航空排放产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“直接空气捕获产生的二氧化碳帕尔补充道，“短期内解决航空排放问题的唯一有效方法是解决需求，任何其他建议都只是空中楼阁”。&lt;/p>;&lt;p>;这趟航班是在本周于迪拜举行的联合国第 28 届缔约方会议气候谈判之前进行的，届时将就化石燃料的未来展开激烈辩论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美联社、路透社和法新社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 clears the runway for overseas suppliers, broadening market appeal despite headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243191/chinas-c919-clears-runway-overseas-suppliers-broadening-market-appeal-despite-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国本土窄体客机的成功为世界顶级运输设备公司进入中国市场扫清了障碍，一路上可能会出现动荡，因为一些外国投资者对知识产权表示担忧，而且国内竞争正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;C919于5月与中国东方航空公司完成了首飞，象征着中国的目标是在目前由波音和空客主导的价值数十亿美元的客机市场中分一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;这两个制造巨头估计中国将占据全球至少 20% 的份额未来二十年的飞机交付量。&lt;/p>;&lt;p>;因此，对于 C919 的制造商中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 来说，赌注很高。为了领先于产业和地缘政治变化，该公司正在通过海外合作伙伴关系提高产量并推动对中国航空供应链的进一步投资。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于北京和华盛顿在先进技术方面的激烈竞争，这种需求变得更加迫切。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府已收紧向中国出口军民两用物品，这些产品根据其定义既具有商业用途，又具有军事用途。与此同时，中国一直注重自力更生，并对航空业进行了大量投资，部分原因是为了抵消这些控制。&lt;/p>;&lt;p>;但在像航空业这样技术含量高且几乎密不可分的全球化行业中，自给自足似乎是一种自给自足的现象。 &lt;/p>;&lt;p>;随着该行业努力从冠状病毒大流行中恢复过来，以及去年俄罗斯入侵乌克兰后与俄罗斯失去的大部分业务，中国的市场规模太大，不容忽视。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，法国维修工具公司 Dedienne Aerospace 开设了一家新工厂官方新华社援引 Dedienne 销售和营销总监 Guillaume Justamon 的话说，中国的航空维修服务市场将以每年每年的速度增长未来10年增长率将达到6.9%。&lt;/p>;&lt;p>;郑州康恒凯贸易有限公司的经理Carrie Qi表示，竞争正变得更加激烈。&lt; /p>;&lt;p>;“中国公司正在增强产品开发能力，”齐上周在上海国际商业航展上表示，并补充说，本土公司在定价和交付方面尤其具有竞争力。&lt;/p>;&lt; p>;“他们也想与跨国公司的质量相匹配，尽管在转换品牌时很难。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望C919能够提高产量，然后我们就可以去找供应商讨论定价。现在疫情已经过去，物流成本也有所下降，我们可以更好地依靠交货时间。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于一些海外企业来说，扩张的障碍仍然存在。另一位不愿透露姓名的中国商飞外国供应商表示，中国的知识产权保护仍然薄弱。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到一些供应商生产与我们类似的更便宜、质量更低的产品，”一位航空设备经理在航展上表示。&lt;/p>;&lt;p>; “当然，既然 C919 已经投入商业运营，这里的市场竞争激烈。我们希望中国加强知识产权保护，但实践中也存在一些值得我们关注的情况。这里始终存在风险。”&lt;/p>;&lt;p>;法国软件制造商达索系统公司（C919 的供应商）大中华区航空航天技术顾问王峰表示，该公司还面临与盗版软件相关的问题.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是我们不得不做的事情王说，提高中国公司注册的透明度有助于在公开市场上识别软件盗版行为。&lt;/p>;&lt;p>;利勃海尔航空航天公司首席客户官 Alex Vlielander 表示，中国公司航空航天市场巨大，未来几年将大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中美关系存在不确定性，这家德国设备制造商自 1978 年以来一直在中国开展业务，并担任 C919 和中国商飞飞机的供应商支线 ARJ21 喷气式飞机 – 继续投资。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，利勃海尔宇航公司签署了一份意向书，涵盖中国商飞两艘船上的空气管理和起落架系统的客户服务和备件。&lt;/p>;&lt; p>;根据宣布该交易的新闻稿，这家德国公司将为其车载系统提供生命周期支持并培训维护人员。&lt;/p>;&lt;p>;Vlielander 表示，对于利勃海尔来说，中国是一个特别重要的生产地点，但该公司一直寻求在各个市场“抵消依赖”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实知道，随着中国的工业化和发展，它将减少对外国公司的依赖。中国人一次又一次地证明，他们非常有能力发展业务。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要对我们有意义，我们就会在中国开展业务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France arrests yoga guru accused of exploiting female followers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243192/france-arrests-yoga-guru-accused-exploiting-female-followers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;法国当局逮捕了一个跨国密宗瑜伽组织的领导人，罪名是涉嫌向女性信徒灌输性剥削思想。&lt;/p>;&lt;p >;据一位法国司法官员称，阿特曼瑜伽联合会核心人物罗马尼亚大师周二在巴黎地区警方的一次大规模行动中被拘留，该官员无权公开谈论正在进行的调查。&lt;/p>; &lt;p>;法国官员确认该男子为Gregorian B.，法国媒体确认其为Gregorian Bivolaru，71岁，国际知名瑜伽老师和作家。总部位于英国的奥特曼联合会，开办瑜伽课程和瑜伽师资培训。&lt;/p>;&lt;p>;据法国官方称，对比沃拉鲁和瑜伽联合会（又称精神整合运动）的调查进入绝对，是在有关组织内部心理操纵和性剥削的报道之后开始的。前 MISA 成员向当局通报了涉嫌滥用职权的情况。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;据法国当局称，比沃拉鲁被指控犯有人口贩卖、有组织绑架、强奸和教派成员有组织滥用权力等罪名。&lt;/p>;&lt;p>;国际警察机构国际刑警组织也已于代表芬兰当局，他因涉嫌严重贩运人口而被通缉。&lt;/p>;&lt;p>;奥特曼联合会的网站和比沃拉鲁的其他网站声称，他是一场大规模抹黑他的阴谋的受害者。 &lt;/p>;&lt;p>;法国的突袭行动涉及 175 名警察，并导致法国首都塞纳-马恩省、马恩河谷省和滨海阿尔卑斯省的其他 40 人被捕。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国性邪教头目劳伦斯·雷 (Lawrence Ray) 被判处 60 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;此次行动针对该组织使用的几个地点，据报道这些地点的妇女被灌输思想并被迫进行性行为。据法国当局称，这些被称为“静修所”的地点是比沃拉鲁挑选的女性的住所，用于开始密宗瑜伽练习。&lt;/p>;&lt;p>;比沃拉鲁在祖国罗马尼亚因强奸一名未成年人而被定罪，于 1990 年创立了 MISA。该组织在国际上扩展为阿特曼瑜伽联盟。&lt;/p>;&lt;p>;法国调查发现有证据表明学生被强迫进行性活动，其中包括参与露骨的视频聊天以获取金钱利益，据司法官员称&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，这些涉嫌活动据称是在密宗瑜伽教义的幌子下进行的，构成了错综复杂的金融剥削和控制体系的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers slam new penalty structure for power outages imposed on energy firms, dismiss it as ‘numbers game’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243196/hong-kong-lawmakers-slam-new-penalty-structure-power-outages-imposed-energy-firms-dismiss-it-numbers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员周三猛烈抨击了为解决重大电力中断问题而对香港两家电力公司实施的新处罚机制，称其为“数字游戏”作为现有的奖励结构可以抵消罚款。&lt;/p>;&lt;p>;达成的协议中包括新规则，根据新规则，罚款将根据停电持续时间和受影响的客户数量来确定周二，在对称为控制计划的监管制度进行中期审查期间，中华电力目前为九龙、新界和大多数离岛提供服务，而港灯则提供能源前往香港和南丫岛。审查后，这些公司拒绝降低平均固定资产净值每年8%的允许回报率。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员梁曦周三表示，新机制未能解决根本问题，因为现有规则为在指定时间内恢复供电提供了奖励。&lt;/p>; &lt;p>;“现有的恢复供电奖励制度仍然存在，这可能会导致根据供电恢复情况和供电可靠性，一次处罚，两次奖励的情况，”他告诉广播节目，并呼吁新安排是“数字游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;官员周二提供了新规则如何运作的示例，称如果中华电力一年内出现 1,500 万分钟的电力中断，将面临成本2,000万港元（260万美元）或从准许回报中扣除0.015%。&lt;/p>;&lt;p>;如果停电持续1,000万分钟，港灯将承担相同金额的责任。&lt; /p>;&lt;h3>;香港中华电力及港灯电费最多减费16%&lt;/h3>;&lt;p>;在奖励机制下，两家公司若在65分钟内恢复供电，可获0.015%奖励环境及生态局副局长吴江美妮周二表示，港岛四月份停电事件持续了99.996%或以上。 48分钟，并补充说这相当于180万分钟，低于根据变化触发处罚的阈值。&lt;/p>;&lt;p>;梁周三表示，处罚应根据每个事件进行评估，而不是计算全年累计停电时间除以案件数量。&lt;/p>;&lt;p>;“以近期港岛区4月份大停电事件为例，未达到启动处罚机制的门槛”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港停电后，两个地铁站的商店陷入黑暗&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员张新宇认为建立新的惩罚机制是正确的举措，但承认4月份停电的持续时间鉴于其严重程度并未达到新的处罚阈值。&lt;/p>;&lt;p>;“这与公众的合理预期有很大偏差，”张在同一节目中表示。&lt;/p>; &lt;p>;从一月份开始，中华电力的住宅电费将较去年同期减少 7.4%，港灯则减少 16%。&lt;/p>;&lt;p>;两间电力公司亦同意提供为有需要的家庭提供特别补贴，以防能源危机引发电费激增。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone government says army base attack was coup attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3243184/sierra-leone-government-says-army-base-attack-was-coup-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塞拉利昂当局表示，枪手周末对首都弗里敦的一个重要军事基地发动的袭击是一次失败的袭击&lt;/p>;&lt;p>;警察总监 William Fayia Sellu 在周二的新闻发布会上表示，涉嫌参与 11 月 26 日袭击事件的 13 名军官和一名平民已被捕。&lt;/p>;&lt;塞鲁说，至少 21 人在与枪手的冲突中丧生，其中包括 14 名西非国家士兵。他说，一些在交火中陷入困境的平民死亡，三名袭击者被杀，其他人仍在逃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续在弗里敦以外追捕他们，”国防参谋长彼得·拉瓦洪在简报中说。据惩教部门称，枪手入侵两座监狱还导致 2,200 多名囚犯越狱，其中约 70 人已被抓获或自愿遣返。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 6 月份有争议的连任后，这个西非国家的紧张局势日益加剧，导致骚乱发生。&lt; /p>;&lt;p>;信息部长切尔诺·巴周一表示，该组织的一些领导人逃到了弗里敦郊区的山上，当局正在努力抓捕他们。&lt;/p>;&lt;h3>;塞拉利昂总统表示局势已恢复平静军营袭击后&lt;/h3>;&lt;p>;“他们已被包围，我们非常有信心他们将在第二天左右被逮捕，”他说。 “我们正在审查发生的一切，以了解这次违规事件发生的原因。总统已指示采取额外的安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;塞拉利昂的事态发展是在今年加蓬和尼日尔的军事接管以及马里、几内亚、布基纳法索和乍得的政变之后发生的。过去三年。&lt;/p>;&lt;p>;西非国家经济共同体正在努力解决尼日尔七月政变，该政变形成了一条从大西洋延伸到红海的军事统治非洲国家带。巴赫表示，塞拉利昂的军事总部战略性地位于总统府附近，一些袭击者已被确认为前任和现任安全部队成员。他说，夜间宵禁将继续实施。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;西非经济共同体在一份声明中表示，这次侵略是“某些人”的阴谋，目的是获取武器并扰乱该国的和平与宪法秩序。 “西非国家经济共同体谴责这一行为，并呼吁逮捕和起诉这一非法行为的所有参与者。” 民航局在一份声明中表示，冲突扰乱了周日的航班。它要求航空公司在宵禁解除后重新安排出发航班。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的比奥今年早些时候赢得了第二次领导塞拉利昂的任务。结果遭到反对派拒绝，并受到包括美国在内的国际观察员的质疑，这引发了人们对选举结果“违规”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;比奥是一名退役军官，在 11 年间短暂领导了军政府。 2002 年结束的内战。6 月的选举是战争结束以来的第五次选举，这场战争夺走了 50,000 人的生命，并摧毁了经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>