<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[After Donald Trump’s felony conviction, will real verdict be on November 5?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264969/after-donald-trumps-felony-conviction-will-real-verdict-be-november-5?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6f4cdd32-4d41-43ba-96a5-237d525cbc40_15e5b161.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在刑事审判中被定罪后在特朗普大厦外纽约市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四下午 5 点后不久，美国前总统、可能的共和党总统候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 创下了另一个纪录第一。&lt;/p>;&lt;p>;在令人惊讶的短暂时间之后经过九个小时的审议，纽约陪审团裁定他在纽约州一项备受关注的干预选举审判中犯有全部 34 项罪名，其中涉及伪造商业记录和向成人电影明星支付封口费。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，他还开创了历史，成为第一位被弹劾两次的美国总统，也是第一位被起诉的美国总统，更不用说四次了。&lt;/p>;&lt;p>;周四的判决对他的政治影响不太清楚，从波士顿到博尔德的美国选民以及从北京到布鲁塞尔的外国领导人都在讨论特朗普第二次担任总统的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;结果公布时，特朗普显得很不安。但分析人士质疑，他在法庭上呆了几周——远离竞选活动，常常显得闷闷不乐、愤怒甚至昏昏欲睡——是否伤害了他的忠实支持者。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 4 月提起起诉书以来，特朗普一直在陷害他此案是在民主党主导的州提起的报复性政治“政治迫害”，由“腐败”法官监督，并受到“假新闻”媒体的煽动。&lt;/p>;&lt;p>;这遵循了特朗普长期以来的剧本：抹黑对手并提前削弱任何预期坏消息的影响。他还以类似的方式将另外三起针对他的刑事案件——两起联邦案件和另一起佐治亚州案件——视为政治迫害，预计这些案件都不会在 11 月总统选举之前接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该判决的支持者表示欢迎这是美国法律机制最终发挥作用的标志，即使是针对美国前总统和亿万富翁房地产开发商，此案从一开始就与政治交织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于 7 月 11 日宣判，他将面临这样的判决特朗普将在共和党全国代表大会开始前四天，预计将获得提名。&lt;/p>;&lt;p>;美国宪法中没有任何条款可以阻止已定罪的重罪犯竞选总统。总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，判决的批评者将其视为法律越权的证据。&lt;/p>;&lt;p>;宣读判决后几分钟内，特朗普的连任竞选活动就倾向于结果，向他们的“政治犯”候选人发出竞选捐款呼吁，其中写道：“我刚刚在一场被操纵的政治迫害审判中被定罪：我没有做错任何事！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/2a1b0718-c359-4201-a4f1-dfa777606b8c_f4c40053.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在刑事审判中宣读判决。图片来源：Jane Rosenberg viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普和寻求连任的美国总统乔·拜登之间的激烈竞争中，他的忠诚基础没有表现出动摇的迹象。判决后不久，硅谷科技投资人肖恩·马奎尔在社交媒体网站 X 上发帖表示，他已捐赠 30 万美元支持特朗普，而酒店老板罗伯特·毕格罗 (Robert Bigelow) 告诉路透社，他将继续承诺捐赠 500 万美元。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普竞选团队周五宣布，自判决以来已筹集了3500万美元。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个在相对较低级别的白领案件中没有犯罪记录的初犯重罪犯，特朗普不太可能接受监禁。但如果他被判处软禁并被要求戴脚镯，即使是缓刑也会限制他的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发誓要上诉，这一过程可能需要数月或数年。该案以一个有争议的法律前提为中心：向一名成人电影明星支付 13 万美元是一种竞选捐款，属于轻罪，而伪造 34 份商业记录掩盖了第二项犯罪，即串谋通过非法手段帮助他 2016 年的竞选活动。法律专家表示，这种复杂性可能会加剧任何上诉。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国选民严重分歧，而他的支持者坚定地站在一边，聚光灯转向一小部分摇摆不定或犹豫不决的美国人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/c91c7e89-f794-450d-be2f-d457dee50b09_8fcab1c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，人们对法庭外的有罪判决做出反应。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“无论结果如何，此案可能产生的影响可以忽略不计，”乔治华盛顿大学政治学教授托德·贝尔特(Todd Belt)在判决公布后表示。发布。 “一小部分可能的选民表示这可能会影响他们的投票。&lt;/p>;&lt;p>;但是，我认为目前可能的选民对唐纳德·特朗普的看法已经高度具体化，而这项民意调查夸大了潜在的变化。几乎没有“说服力”。&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人都同意一件事，就像美国宪法一样：11 月美国总统选举的最终决定权在于选民。该国的框架文件只提出了两项​​要求：候选人必须在美国出生且年满 35 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的判决将在 11 月 5 日由人民做出，他们知道什么发生在这里，”特朗普在法庭外说道。&lt;/p>;&lt;p>;几分钟后，拜登竞选公关总监迈克尔·泰勒发表了类似的声明：“仍然只有一种方法可以让唐纳德·特朗普远离椭圆形办公室：在投票箱。无论是否被定罪，特朗普都将成为共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;除了曼哈顿地区检察官办公室提起的这起刑事案件之外，特朗普还面临着另外三起刑事案件。这些涉及另外 54 项重罪罪名，基于更传统的刑法，并已被推迟，等待特朗普的各种上诉。&lt;/p>;&lt;p>;一个联邦案件涉及特朗普离开白宫时随身携带的几箱机密国家安全文件2021 年众议院选举。第二个指控称，特朗普试图推翻 2020 年大选（他以 700 万票之差输给了拜登），并于 2021 年 1 月 6 日在国会大厦煽动暴力，以推迟选举认证。&lt;/p>; &lt;p>;第三个案件是佐治亚州案件，同样指控特朗普干涉该州的选举并试图推翻 2020 年选举。&lt;/p>;&lt;p>;纽约和佐治亚州的案件对特朗普来说尤其重要。如果他再次当选，他可能会指示司法部关闭联邦案件。但在州级案件中不存在这种选择。他也不能在州法院作出的定罪判决中减刑或赦免自己。&lt;/p>;&lt;p>;Rob Delaney 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video cameras to be set up at Hong Kong job sites in confined spaces after 4 deaths in 10 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264972/video-cameras-be-set-hong-kong-job-sites-confined-spaces-after-4-deaths-10-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/952b5770-24e1-40cd-ab37-b976d5caca7a_49ef1c23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名排水工人被压死的现场于四月进入沙田沙井后，被有毒气体污染。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港承包商派员工到沙井、地下工地或其他密闭空间工作的公司，从11月起必须在工作地点的入口和出口设置摄像机，以便确保根据新的操作守则遵守安全预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;雇主还必须在工作完成后保留视频片段一年，并根据周五宣布的更严格规则的要求，将其供检查。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示，新安全守则将于11月30日生效，以便业界有时间做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“修订后的[守则]要求东主或承建商采用部门发言人表示，在整个工作期间，在密闭空间的出入口进行录像，以监控相关人员遵守安全预防措施的情况并保存记录。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到时间，规则还规定，承包商应建立一个制度，确保人员在密闭空间工作的人员应在规定时间内离开该区域。&lt;/p>;&lt;p>;自去年9月以来发生两起备受瞩目的致命事故后，出台了更严格的安全规定。&lt;/p>;&lt;p>;两名下水道维护工人在事故中死亡四月，他们在沙田沙井内被有毒气体熏倒。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查发现，他们无需进入沙井，只需从外面使用高压水柱清洗即可.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/b79a66d6-8fc5-4368-a591 -7a8e7977f1dd_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九文化区建筑工地，两名香港工人因接触有毒气体而死亡在地下工作时。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年九月，两名工人在西九龙圆方商场更换空调冷却管时被发现死亡。&lt; /p>;&lt;p>;据称，两人是因地下工地有毒气体而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;两人本应下午完成工作，但承包商并未发现他们失踪。直到第二天早上。&lt;/p>;&lt;p>;部门发言人补充说，安全守则具有“特殊的法律地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“在刑事诉讼中，如果相关人员没有遵守安全守则的任何规定， ”，他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官萧仙文 (Fay Siu Sin-man)工业事故受害者权利协会的执行官对此举表示欢迎，认为这是朝着正确方向迈出的一步。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，政府没有坚持要求承包商必须获得该部门的同意，对此她感到失望在密闭空间工作开始之前。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这些工地每天都有大量工作，官员们很难对每一个工地进行检查或检查，”Siu 补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;“但它可能会产生威慑作用 - 一旦您向当局报告，您将有责任确保遵守所有安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;“如果事情发生&lt;/p>;&lt;p>;香港工程师学会安全专家委员会委员池伍健也认同录像可以提高安全意识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，在密闭空间的出入口进行录像，有助于让承包商和工人提高警惕。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is India supplying arms to Israel? ‘Third party vendors’ more likely at play]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264950/india-supplying-arms-israel-third-party-vendors-more-likely-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/73247376-5596-435f-811c-ed5b88903073_6d00d1b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位艺术家在孟买的街道上画反战信息4 月 13 日。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙决定不允许一艘从印度运载爆炸物、开往以色列的商船进入码头，引发了对新德里可能卷入加沙冲突的指责。但分析人士认为，这批货物可能来自第三方供应商。&lt;/p>;&lt;p>;专家们还怀疑印度直接参与向以色列提供武器的可能性，理由是德里的武器技术相对落后，而且后勤困难。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙外交部长何塞·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯·布埃诺本月早些时候表示，悬挂丹麦国旗的玛丽安·丹尼卡号曾于 5 月 21 日请求允许停靠在卡塔赫纳，但在被发现载有 21 吨货物后遭到拒绝。港口当局援引了针对运载以色列武器和军用货物的船只的政策。&lt;/p>;&lt;p>;这是西班牙首次因该政策而拒绝船只停靠特权。马德里一直批评以色列在加沙的进攻，并正在召集其他欧洲国家承认巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，专家表示，来自印度的爆炸物很可能被以色列用作战争武器可能性很小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/393800df-86eb- 4b29-8475-9588afbb5e7e_7f894b79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪（右）和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡抵达新德里参加会议2018年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“加沙正在发生的是肉搏战、消耗战和定点轰炸，这是不人道的。但他们不需要印度的武器或情报，因为这涉及高精度轰炸，”新德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学国际研究学院前院长普什佩什·潘特说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们往往会忘记爆炸物不仅用于冲突，还用于采矿和其他民用目的，”他补充道。他还指出，印度在现代爆炸技术方面远远落后于以色列和美国。&lt;/p>;&lt;p>;潘特还以“涉及的供应链很长”作为怀疑印度秘密向以色列供应武器的理由。 ，对以色列的运输受到陆地和海上封锁的严格控制。&lt;/p>;&lt;p>;潘特说，目前，印度向以色列供应武器的说法“只是一种指控”。&lt;/p>;&lt;p >;尽管美国、欧盟和其他国家呼吁遏制袭击以保护该地区的平民，但以色列军队目前正在加沙南部城市拉法追捕哈马斯武装分子。&lt;/p>;&lt;p>;周三，印度外交部外交部发言人兰德希尔·贾伊斯瓦尔 (Randhir Jaiswal) 谴责以色列对拉法的袭击造成的平民生命损失“令人心碎”，并呼吁在持续的冲突中尊重国际人道法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一贯呼吁保护”他说。&lt;/p>;&lt;p>;德里的谴责是在以色列开始对拉法发动进攻近三周后进行的，这场进攻迫使近百万巴勒斯坦人逃离该城市。自加沙持续八个月的战争开始以来，许多人多次流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;过去几个月，由于食品、燃料和其他物资短缺，加沙局势不断恶化，导致加沙局势恶化。巴勒斯坦人在很大程度上要自力更生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然印度过去曾表现出与巴勒斯坦人的团结，但这种关系近年来有所减弱，这一趋势在总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的 10 年统治期间，这种转变加速了。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士将这种转变归因于政府以牺牲穆斯林少数群体为代价来获取占多数的印度教徒的支持。&lt;/p>;&lt;p >;以色列是印度重要的武器供应国，两国共享军事情报，导致印度人对巴勒斯坦人的支持不断减少。尽管如此，德里试图通过向加沙提供人道主义援助来平衡其在冲突问题上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，当地媒体报道称，印度工会已宣布不会在任何船只上为以色列装卸武器携带武器前往祖国。此前有报道称，海得拉巴的一家印度私人公司向以色列提供了军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士确实表示，武器或爆炸物有可能通过第三方从印度运往以色列。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士确实表示，武器或爆炸物有可能通过第三方从印度运往以色列。 p>;&lt;p>;“整个军火贸易是一件非常黑暗的事情。如今，可以在国外设立公司，向其他国家出口武器。”一位不愿透露姓名的消息人士表示，并补充说，不能排除两国之间存在交换条件。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Respect international law in South China Sea, Philippine leader says after series of clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264966/respect-international-law-south-china-sea-philippine-leader-says-after-series-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/b55f9531-d720-4b0e-8e6d-61ac3e209471_a3d9968d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在香格里拉大酒店发表主旨演讲-新加坡对话。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯周五表示，解决南海争端的努力必须“以国际法为基础”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯是在黄岩岛和仁爱礁周围争议海域发生一系列冲突后，中美关系日益紧张。&lt;/p>;&lt;p>;最近，海岸警卫队之间发生了碰撞事件。两国船只，而中国则对菲律宾船只使用高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在讲话中强调了维护国际法在维护马尼拉在南海主权主张方面的重要性，并提到了“具有约束力” 2016 年国际法庭的裁决驳回了北京的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，马尼拉处于南海“维护海洋宪法规则完整性的前线”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将找到力量，尽一切努力保护我们的主权家园，直到最后一平方英寸、最后一平方毫米，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“赋予生命的水域西菲律宾海的气息流淌在每个菲律宾人的血液中。我们不能允许任何人脱离我们国家的全部海域。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示：“任何解决东海海上分歧的努力南海问题必须以国际法为基础，特别是我们必须……尊重合法解决的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“除了我们在海上设想的未来之外，我们无法承担南海的任何其他未来。”和平、稳定和繁荣。不幸的是，这一愿景目前仍然是一个遥远的现实。非法胁迫、侵略和欺骗行为继续侵犯我们的主权、主权权利和管辖权。”&lt;/p>;&lt;p>;2016年，国际法庭驳回了中国对南海的领土和海洋主张，称其没有法律依据，但北京马科斯拒绝了这一裁决，并继续在其控制的岛屿和环礁上建立前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在没有具体提及中国的情况下还警告说，试图在其领土管辖范围之外适用其国内法的国家“违反了国际法” ，加剧紧张局势并破坏地区和平与安全”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，菲律宾试图通过法律手段解决海上争端，这与“通过武力、恐吓和其他手段宣扬过度和毫无根据的主张”的做法“形成鲜明对比”。欺骗”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在演讲后回答问题时，马科斯提到了最近与中国船只的冲突，并警告说，任何菲律宾海岸警卫队的死亡“都将非常接近我们的死亡人数”。定义为战争行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经受伤了，但感谢上帝，我们还没有达到任何平民……被杀的地步，但一旦我们达到了这一点，肯定会越过卢比孔河，那是一条红线吗？几乎可以肯定，这将是一条红线。”&lt;/p>;&lt;p>;自两年前上任以来，马科斯在南海问题上对中国采取了更强硬的态度。&lt;/p>;&lt;p>;该国已转向通过加强联合演习以及与日本和美国举行首次三向演习来加强与美国的军事关系。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，马尼拉拒绝“任何阻止战略机构的企图，特别是通过武力寻求“我们的利益服从于任何人的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;中国对资源丰富的南海航道的大部分地区拥有主权主张，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱有重叠的主张。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;虽然美国在争议海域没有任何领土主张，但它致力于维护南海的航行自由并支持菲律宾等东南亚盟友。&lt;/p>; &lt;p>;马科斯表示，“美国的稳定存在对于地区和平至关重要”，但他否认他的国家必须在美国和中国之间做出选择的观点，并补充说，两国必须“以一种合理的方式管理[他们的]竞争”。 &lt;/p>;&lt;p>;在新加坡举行的为期三天的会议还包括中国国防部长董军与美国国防部长劳埃德·奥斯汀的会晤，北京称此次会晤“积极、务实和建设性”。两人讨论了南海和台湾海峡等主要热点问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Hong Kong’s new premium taxi scheme and how will it affect passengers?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264968/what-hong-kongs-new-premium-taxi-scheme-and-how-will-it-affect-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/6870c9f7-5351-4f25-8054-afdaf4fb2fbd_973017f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新的优质出租车计划旨在更好地规范公司、提高质量服务质量，提高行业声誉。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港政府为提高服务质量而推出的新计划中，十五名申请者正在争夺五个“高级出租车”车队牌照。&lt;/p>;&lt;p >;该市在网约车市场面临着更加激烈的竞争，一些此前持怀疑态度的行业参与者突然掉头提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》揭示了优质出租车计划的含义以及它将如何影响&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;优质出租车是政府旨在提高“个性化点对点交通服务整体质量”的更广泛举措的一部分，该举措将受到&lt;/p>;&lt;p>;这些车队中的车辆在加入时不得超过三年，并且在整个许可期内不得超过 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;混合车队为新界以及九龙和香港岛提供服务的出租车（即绿色和红色的士）应由 300 至 1,000 辆优质车辆组成，而仅服务新界的车队应拥有 100 至 350 辆优质车辆。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;乘客将能够通过移动应用程序和网站在线预订和支付。当局表示，必须安装闭路电视系统以“增强驾驶安全”。&lt;/p>;&lt;p>;高级车队将被允许在计价票价或出发前商定的一次性票价之上设置预订费用.&lt;/p>;&lt;p>;政府将在机场、多个出入境管制站、西九龙高铁总站、多个机场快线车站、启德邮轮设立数十个指定优质的士站客运码头和香港迪士尼乐园等。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄表示，建立优质的士车队是政府修复行业声誉的首要解决方案&lt;/p>;&lt;p>;他表示，“一小撮害群之马”的流氓行为给乘客带来了“不愉快的经历”，并敦促业界“不负众望”，抓住新举措的机遇。 .&lt;/p>;&lt;p>;乘客们注意到，出租车司机也会抱怨甚至拒绝乘坐某些路线。其他负面行为包括收费过高、鲁莽超速和粗鲁。&lt;/p>;&lt;p>;几名出租车司机冒充优步乘客，要求网约车司机在警察巡逻队附近停车，这样他们就可以“被警察巡逻”，这也引起了强烈反对。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管 Uber 已进入该市九年，但对于没有出租汽车许可证的车辆来说，乘车服务是非法的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;已有15名申请人提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴协会主席、珍宝的士创始人周国强去年10月最初对该计划表示怀疑。&lt;/p>;&lt; p>;不过，他于周五提交申请，运营一支拥有 400 辆优质出租车的车队，预计投资额约为 7,000 万港元（900 万美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/225058a5-32ae-4cb1-a724-2fc43e560366_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周国强，香港的士及公共小巴联会主席。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“滴滴出行和高德地图这两家内地平台进军香港的士市场时表示不会使用私家车，打消了人们的疑虑当地出租车行业的担忧。鉴于这些发展，我对该行业的未来前景感到乐观。”当被问及他的想法改变时，Chau 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 强调了政府禁止非法载客的承诺 – 指的是 Uber –并表示，他相信，如果优质出租车能够赢回转向叫车服务的前客户，该行业将经历积极的转变。&lt;/p>;&lt;p>;香港电话的士协会主席黄岳廷也在其中申请人表示，他的车队将包括 350 辆在新界运营的高级出租车。他的公司及另外11家公司将投资约1亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;投资将用于车辆及相关设备，如摄像头、GPS系统，并会挑选约500至700名司机参与该计划他强调服务的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;黄说：“归根结底，司机的素质是最重要的。”他指出，新界目前有 2,800 辆出租车，他的公司将额外提供 300 辆出租车该计划下的优质服务。&lt;/p>;&lt;p>;公司将重点关注司机提供的服务质量（例如准时），如果他们得到乘客的好评，公司将考虑提供经济奖励。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他的公司还会对那些收到投诉的人进行培训，或者在必要时将其更换为优质出租车队。&lt;/p>;&lt;p>;“通过优质服务，我们希望影响新区的其他出租车。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然现在预测新计划是否能盈利还为时过早，但黄补充说，他希望“推广和扩大这种模式，让更多的生意，让更多的人受益”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;向政府申请经营优质出租车队的申请已于周五中午截止，结果已出来将于年中公布。获得许可证的企业应在一年内完成准备工作，并于 2025 年中期投入运营。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could China’s new export controls on military-related tech and materials backfire?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264957/could-chinas-new-export-controls-military-related-tech-and-materials-backfire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/01bba7e4-7135-4519-a00d-e136182131e8_96b5fbce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新的军事相关出口限制影响了多个国家，包括主要国家出口目的地美国、法国、德国、巴西。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国收紧军事相关设备出口管制的举措旨在对抗美国日益加强的科技限制，但也可能加速两国国防工业的脱钩。 &lt;/p>;&lt;p>;北京周四宣布，将从 7 月 1 日起对航空航天设备、发动机和用于生产防弹背心的关键材料实施出口管制，前四年出口额约为 80 亿美元商务部、海关总署和中央军委联合发布的声明称，该规定意味着，未经授权，禁止出口的零部件不得出口。设备开发部门。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制影响了多个国家，包括主要出口目的地美国、法国、德国和巴西。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示此举并不令人意外，但国际智库安邦德地缘政治战略项目研究员周超表示，考虑到去年以来中国的对外贸易动态，主要针对的是美国及其盟国。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显此举针对的是美国等西方国家。许多出口管制产品涉及欧洲和美国。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“国防工业与中国脱钩是美国非常坚定的要求。中国最新的出口管制措施也将加速军工行业脱钩进程。”&lt;/p>;&lt;p>;但影响有限，因为美国及其盟友已经采取措施减少对中国供应链的依赖，即使在他补充道，通胀上升的成本。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，拜登政府以对国家安全、新疆和俄罗斯入侵乌克兰的担忧为由，宣布了近千项针对中国企业的制裁和贸易限制。&lt; /p>;&lt;p>;北京和巴黎仲裁院国际仲裁员陶景洲表示，中美脱钩是一条“双向路”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国及其盟国他表示，“虽然受影响的产品相当有限，但这表明中国政府将采取这样的做法来限制出口”敏感产品。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，北京对部分无人机和无人机相关设备实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直面临来自美国和欧盟的巨大压力，要求其停止出口。为驻乌克兰的俄罗斯军队提供军民两用产品。北京否认了这些指控，并坚持认为它与莫斯科保持了正常的贸易关系。&lt;/p>; &lt;p>;什叶·辛洪（Shi Yinhong）是人民人大学的国际关系教授，他说，出口控制措施可以帮助减少对中国对双重偶尔的销售的关注 - 将产品运送到俄罗斯。他说，肮脏的利润。中国说，中国对敏感技术的出口进行了实时控制，尤其是在航空航天和造船领域，因为它们通常是敏感的军事或双重使用物品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国一直追求和平并且不希望看到冲突不断蔓延。这是我们的基本意图，因此这一举动根本不足为奇。北京与华盛顿之间的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“这是预期的，因为我们看到美国已经加剧了对中国高端技术的镇压，而且[作为回报]中国必须越来越捍卫自己的技术，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;尖端技术已成为美中竞争的前线，该竞争已经增加了美国领导的制裁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;回应，中国已经提高了朱说，关键产品领域的安全意识（具有军事申请或其他军事价值的人）可能会限制美国。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是，专家警告说，随着紧张局势的升级，这些措施可能适得其反。在美国和欧盟。&lt;/p>; &lt;p>;艾丽西亚·加西亚·赫雷罗（Alicia Garcia-Herrero）是法国投资银行纳蒂克斯（Natixis）的亚太地区首席经济学家，他说，美国对中国有“更多的斩波点”，包括对中国访问的可能限制对于美国航空产品而言。&lt;/p>; &lt;p>;此举是“只能加速脱钩，而中国表明它将进行报复，那么越来越多的国家会担心，而美国可以将其解耦。他们会[从中国]切除。”她说。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israel confirms its forces are in central Rafah in expanding offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264963/gaza-war-israel-confirms-its-forces-are-central-rafah-expanding-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 22:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/DB57A1E0-47D1-4953-996D-C9E44285D94E_3D42EC65.JPG“ ALT =”>; 。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军方周五证实，其部队在拉法的中部在加沙南部的攻击中行动。&lt;/p>; &lt;p>;以色列发起了它的地面5月6日袭击该市，引发了大约100万巴勒斯坦人离开该市的外流，并将基于该地区的非人道主义行动扔到了动荡中。尽管如此，美国总统乔·拜登（Joe Biden）仍然说，以色列并未越过他敦促他们反对的成熟入侵的“红线”。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方周五的声明&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其部队一直在运作。城市的大部分地区。在最初的几周里，以色列的袭击集中在拉法的东部地区，并在与埃及边界附近的地区。以色列军队在进攻的第一天抓住了拉法越过埃及，此后声称控制了费城走廊，这条道路延伸到加沙方面的加沙 - 埃及边界。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候。&lt;/p>; &lt;p>;一周，以色列部队还搬进了拉法西部的特拉尔 - 苏尔丹西部地区，目击者报告了与哈马斯战斗机的剧烈冲突。&lt;/p>; &lt;p>;在周五的声明中，军方表示，其在拉法中部的部队已经揭示了。哈马斯火箭发射器和隧道并拆除了该集团的武器存储城市。它没有指定在拉法中部的运营发生的地方，但以前的陈述和证人报告指出，在沙博拉难民营和市中心附近的其他地点进行了突袭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/2fd3f2d8-63b9b9b9b9b9b9b9b9b9b9b9b9 b9-8c87-559daaa87-559daa8ef516_34f54f54c2a.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦青年在加沙南部的汗（Khan Younis）取水容器。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列说，拉法的攻势对于将哈马斯战斗机撤离其军方在10月7日对以色列南部袭击后摧毁该组织的运动中至关重要。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/逃离城市的巴勒斯坦人散布在南部和加沙中部，其中大多数居住在肮脏的帐篷营地中。一位联合国官员说，据信大约有30万人留在该地区，其中一些人仍在城市的中部城市地区，并在不愿透露姓名的情况下讲话，因为他无权与媒体交谈。在该地区运作的人道主义组织的挪威难民委员会的发言人Shaina Low说，大多数人涌向沿海地区的城市西部的农村地区，这一地区已经看到了过去一周的致命以色列罢工并炮击了。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France bans Israeli firms from defence fair, days after deadly strike on Rafah camp sparked outrage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264958/france-bans-israeli-firms-defence-fair-days-after-deadly-strike-rafah-camp-sparked-outrage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 21:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/c2382d54-5566-4fe5-a950-5fec1765163a_2d3776c2.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”法国巴黎，2022年6月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国当局禁止以色列国防公司在下个月在巴黎附近的贸易展览会上展出。 >;“通过政府当局的决定，在2024年欧洲公平的以色列国防工业中不会有任何立场。” P>; &lt;p>;以色列公司将于6月17日至21日在巴黎主要国际机场附近的Fairgrounds参加活动，coges以前说其中大约有10家展示了武器。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;由法国 - 普雷斯（Agence France-Presse）联系，以色列大使馆表示，它不想发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件发生在以色列以色列轰炸一个营地的几天后，加沙地带流离失所者引发了国际愤怒&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;据地方当局称，在周日至周一的巴勒斯坦领土南部，空袭在拉法镇至少杀死了至少45人。最新的加沙战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/05/31/b4872c5e-b4872e-b4872e-b4872e b0d9 -4877-8E59-0452CA3FD2F7_C08A456F.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;以色列在今年的法国年度欧洲裔和国防行业展览会上都不会站在组织者的发言人。 x@cerfiafr &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在巴勒斯坦激进组织哈马斯于10月7日袭击了以色列南部之后，冲突爆发，这导致1,189人死亡，大部分是平民，大多数是平民。 。 &lt;/p>; &lt;p>;上周，一群激进分子在法律警告中敦促齿轮采取措施避免购买和销售可用于“犯罪”承诺的“犯罪”的武器，&lt;/p>; &lt;p>;上周，一群激进主义者表示，这是一群激进分子。在加沙或被占领的巴勒斯坦领土的其他地区。&lt;/p>; &lt;p>; ASER，停止武装以色列，紧急巴勒斯坦和法国 - 帕尔斯汀团结协会也警告说，公平的利润是从公平的在这些罪行中”。&lt;/p>; &lt;p>; coges说，这是“仅供国防和安全设备介绍……而且绝不是交易的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ‘taking steps’ to impose visa restrictions on Hong Kong, mainland Chinese officials over national security law implementation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3264959/us-taking-steps-impose-visa-restrictions-hong-kong-mainland-chinese-officials-over-national-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 21:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/FE48CA83DFB-4410-8FBA-0F933F0E02F5_F48B9996B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国正在采取措施对参与该市国家安全法实施的香港和大陆中国官员施加签证限制。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们对香港亲民主组织者国家安全法审判的有罪判决深表关注，”该部门的发言人马修·米勒（Matthew Miller）在周五的官方X帐户上说。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“作为回应，我们正在采取措施对实施《国家安全法》实施国家安全法的签证限制。虽然有两个人无罪释放，以推翻香港政府，但由于周四在该市最大，最长的国家安全审判中作出了判决。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;来自47名政客。激进分子在2020年举行了非正式的反对党“初选”选举时，根据北京施加的国家安全法的起诉，这三位高等法院法官发现，这是“破坏，破坏或推翻政府”的更广泛的阴谋的一部分。接管立法机关后的宪法危机。&lt;/p>; &lt;p>;更多... &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok, ByteDance reject reports they are caving in to US divestment pressure, putting up a fight against Biden order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3264918/tiktok-bytedance-reject-reports-they-are-caving-us-divestment-pressure-putting-fight-against-biden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/4E5A6750-0260-4E74-B03D-ED4A7834F192_7C7C7CE2A9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;与3月在华盛顿举行的蒂克托克禁令在3月在3月在华盛顿举行。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tiktok周五否认了一份新闻报道，暗示派携带的平台正在为潜在的撤资奠定了技术基础，这是一系列反驳的最新撤资由简短的视频应用程序运营商及其中国父母发行的，他们对拜登政府提出了强硬立场。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的报告援引了未知的消息来源，蒂克托克（Tiktok一直在为美国用户制定推荐算法的克隆，此举可能为剥离该应用程序的美国运营奠定基础。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok在简短的声明中称该报告为“误导性和实际上不准确”报告发表在其X上的官方帐户上，重申美国政府要求的“合格的剥离”是“根本不可能：不可能：不商业，不是在技术上，不是合法的”，这一行也出现在公司的法院中，提出了挑战Biden Administration的诉讼。订单。&lt;/p>; &lt;p>;在回应中，路透社表示，它依靠其报告。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok和基于北京的派遣者一直很快否认最近的媒体报道暗示，这些公司可能正在掌握， &lt;/p>; &lt;p>;在周四，美国政府的压力考虑了某种撤资。该公司在2022年存在于2022年Tiktok的美国业务中多数股份。该月早些时候，Bytedance否认了《华尔街日报》的一份报告，该报告称，其联合创始人Zhang Yiming正在与潜在的买家讨论Tiktok的出售。&lt;/p>; &lt;p>; bytedance和Tiktok的迅速否认赢得了中国的赞美，在中国公司继续赚取大部分收入和利润的地方，由于Tiktok的当地兄弟姐妹Douyin的普及。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok及其父母本月早些时候在美国法院提起了联邦诉讼。向哥伦比亚特区的呼吁，试图推翻总统乔·拜登（Joe Biden）签署的一项法案。动员其在美国的大型用户池呼吁美国政府“停止Tiktok关闭”，并请愿立法者告诉他们“ Tiktok对用户的含义”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Long game’: US urged to avoid ‘confrontational’ China strategy as policy experts call for competition, not ‘cold war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264956/long-game-us-urged-avoid-confrontational-china-strategy-policy-experts-call-competition-not-cold-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 21:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/EA41D1C6-0781-45DB-9052-B01F7E9E99A4F0_2040F1C7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;观察者警告中国对中国的侵略性姿势它的战略选择。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国应管理竞争并与北京进行清晰的竞争，以防止冲突升级，美国分析师认为，辩论是对华盛顿的中国战略的加剧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国分析师在周四外交杂志发表的一篇文章中说，华盛顿应该避免一项对抗性战略，试图在“中国发动的冷战”中果断地赢得胜利。&lt;/p>; &lt;p>;他们正在回应一篇文章，说特朗普政府的前美国副国家安全顾问和前美国国会议员迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）在4月份的同一出版物中出现。两人批评了拜登政府的中国政策，他们说，在反对中国的野心时，将短期外交融化优先于长期战略性的“胜利”。&lt;/p>; &lt;p>;拉什·多西（Rush Doshi）外交关系委员会认为，“管理竞争的努力使美国更具竞争力”。 &lt;/p>; &lt;p>;多什（Doshi）指出，对抗地位可能隔离华盛顿，减少其战略选择。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促美国更多地专注于“战术保证”解决特定问题。他呼吁华盛顿清楚其对北京的“危险宿命论思维”的行动。 Doshi补充说。 “这需要面对面的会议，以便可以迅速弄清楚误解，可以直接解释美国的竞争步骤，双方都可以找到越野车。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/05/31/3a3a3a3a3a564b-57fc-4269-a1ba-a1ba-3b56a02fffd8b_5955955955955de00ff.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;来自威斯康星州共和党的前美国国会议员迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）认为，拜登政府应该对美国对手实施更坚定的政策。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他指出，即使这种方法无法结束他们的战略竞争，它也可以降低冲突的风险并为竞争创造空间。&lt;/p>; &lt;p>; Pottinger和Gallagher批评美国总统乔·拜登（Joe Biden）的中国战略缺乏与北京竞争的最终目标。他们提出了一种从冷战中提取的替代愿景：一个可以“绘制自己没有共产主义独裁统治的路线”的中国。&lt;/p>; &lt;p>;然而，多什（Doshi &lt;/p>; &lt;p>;“中国是一个世纪以来第一个超过美国GDP 60％的美国竞争对手。该国拥有比苏联更大的工业和技术实力要大得多，并且在全球经济中深深地陷入了困境。不需要保护美国利益，并可能将竞争升级为存在冲突，促使北京采取剧烈行动。 ” &lt;/p>; &lt;p>;多希的观点是由康奈尔大学中国和亚太研究教授杰西卡·柴·魏斯（Jessica Chen Weiss）和詹姆斯·斯坦伯格（James Steinberg）和詹姆斯·斯坦伯格（James Steinberg）和前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama。 >; &lt;p>;在回应陶艺家和加拉格尔时，他们认为对北京采取公开对抗的冷战立场可能会加强中国领导人对强硬，专制措施的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;“即使直接外交失败了为了解决关键问题，华盛顿的开放性向世界证明了美国正在负责任地行事。” >;“华盛顿需要玩一场漫长的比赛，有利于其自然优势的比赛。” &lt;/p>; &lt;p>;他们争辩说，对抗性方法可能会导致最糟糕的情况：中国领导层既不愿合作又支持协作他们认为，一种积极进取的策略也可以弥合对二进制“我们与他们”不感兴趣的美国盟友的一种积极进取的策略。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对批评家的回应，波廷格和加拉格尔说，北京是欧洲，中东和中国海的紧张局势升级的核心，而北京的行动表明，外交没有减轻美国和中国之间的升级风险。 &lt;/p>; &lt;p>;他们认为，如果拜登政府最初对美国对手实施了更坚定，更坚定的政策，包括大幅提高国防支出，那么它可能已经阻止了过去三年的地缘政治环境的恶化.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>