<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US says China is boosting Russia’s war machine in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258887/us-says-china-boosting-russias-war-machine-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/da34e439-1745-4e27-bd24-625b559175c8_1aa5cc5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在三月份发布的一张图片中，一辆俄罗斯坦克向乌克兰开火来自俄罗斯别尔哥罗德地区边境附近阵地的部队。照片：俄罗斯国防部新闻处通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国支持俄罗斯在乌克兰的战争努力，帮助莫斯科进行自苏联时代以来最大规模的军事建设，提供无人机和导弹技术、卫星美国高级官员周五表示，这些武器包括图像和机床。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国驻美国大使馆表示，它没有向任何一方提供武器，并补充说，它“不是生产者或参与方” &lt;/p>;&lt;p>;这些不愿透露姓名的官员表示，美国总统乔·拜登在最近与中国国家主席习近平的通话中提出了这个问题，并且这是与美国盟友讨论的话题一位官员表示，中国材料正在填补俄罗斯国防生产周期的关键空白，并帮助莫斯科进行“自苏联时代以来最雄心勃勃的国防扩张，而且速度比我们想象的要快” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的观点是，目前我们支持乌克兰最能改变游戏规则的举措之一就是说服[中国]停止帮助俄罗斯重建其军事工业基础。如果没有中国的投入，俄罗斯将难以维持其战争努力。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆发言人表示，中俄之间的正常贸易不应受到干扰或限制。&lt;/p>;&lt;p>;刘鹏宇表示：“我们敦促美方不要贬低中俄之间的正常关系，并为其寻找替罪羊。”&lt;/p>;&lt;p>;美国官员在向记者举行的小型吹风会上提供的一些信息是基于解密情报。他们概述了中国在不提供致命援助的情况下帮助俄罗斯对乌克兰进行两年战争的多种方式。&lt;/p>;&lt;h3>;美国高级官员解释了中国如何冒着跨越与俄罗斯“红线”的风险&lt;/h3>;&lt;p>;拜登一直在向控制美国众议院的共和党人施压，要求他们批准向正在努力抵御俄罗斯的乌克兰提供武器的大量资金注入。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟友也更加直言不讳。关于对抗中国在南海的侵略以及针对自治的台湾。&lt;/p>;&lt;p>;中国对拜登本周与日本和菲律宾领导人的会谈中发出的反华言论表示不满，促使白宫予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，俄罗斯可能利用从中国进口的机床来增加其弹道导弹产量。他们将中国领先的机床制造商之一的大连机床集团列为向俄罗斯供货的公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，俄罗斯90%的微电子进口来自中国，这官员们称，俄罗斯曾用于生产导弹、坦克和飞机。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，武汉环球传感技术有限公司、武汉同盛科技有限公司和海康威视等中国公司正在为俄罗斯提供中国光学组件。系统，包括坦克和装甲车。&lt;/p>;&lt;p>;此外，俄罗斯还收到了中国公司 iRay Technology 和华北光电研究院制造的用于坦克和装甲车的军用光学器件。&lt;/p>;&lt;p>;他们说。 >;&lt;h3>;美国将 4 家帮助军方获得人工智能芯片的中国公司列入黑名单&lt;/h3>;&lt;p>;官员们还表示，中国向俄罗斯提供了无人机发动机和巡航导弹涡轮喷气发动机，中国和俄罗斯实体一直在努力他们补充说，中国公司可能会向俄罗斯提供硝化纤维素来制造武器推进剂，帮助俄罗斯迅速扩大制造火炮等关键弹药的能力。&lt;/p>;&lt;p >;美国官员还表示，中国正在帮助俄罗斯提高在乌克兰使用的卫星和其他天基能力，从而增加了俄罗斯对整个欧洲的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，美国掌握了中国正在向其提供图像的信息。俄罗斯对乌克兰发动的战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany to make it easier for people to legally change their name, gender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258871/germany-make-it-easier-people-legally-change-their-name-gender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/f8be1a61-9d11-4489-a85b-531d6be45575_692976c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们举着横幅，上面写着“赞成自决法案” ！对歧视和不信任说不！”德国联邦议院前的抗议活动。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德国立法者周五批准了一项立法，该法案将使跨性别者、双性人和非二元性别者更容易在官方记录中更改姓名和性别。&lt;/p>;&lt;p>; “自决法”是德国总理奥拉夫·肖尔茨（Olaf Scholz）的自由派联合政府在 2021 年底上任时承诺的几项社会改革之一，将于 11 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;p>;德国，欧洲作为联盟人口最多的国家，跟随其他几个国家也做出了改变。议会下议院联邦议院以 374 票对 251 票、11 票弃权通过了该法案。&lt;/p>;&lt;p>;德国立法将允许成年人在登记处更改名字和法定性别，无需办理进一步手续。他们必须在进行更改之前三个月通知办公室。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/12/af3449e9-a193-45ed-b302-4381d0b067a0_80572274.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议会议员在联邦议院第 164 届会议期间投票。德国立法者周五批准了一项立法，该法案将使跨性别者、双性人和非二元性别者更容易在官方记录中更改自己的姓名和性别。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现行的“变性法”可以追溯到四十年前，要求个人想要改变官方文件上的性别，首先要获得两名专家的评估“充分”熟悉变性癖的具体问题”，然后做出法院判决。&lt;/p>;&lt;p>;自该法律制定以来，德国最高法院已经废除了其他要求变性人离婚、绝育以及接受性别鉴定的条款。 -变性手术。&lt;/p>;&lt;p>;“40 多年来，‘变性法’造成了很多痛苦……这只是因为人们希望得到真实的认可，”政府酷儿事务专员斯文·莱曼 (Sven Lehmann)问题，告诉立法者。 “今天我们终于结束了这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;新立法重点关注个人的法律身份。它不涉及对德国变性手术规则的任何修改。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新规则将允许 14 岁及以上的未成年人在征得其同意的情况下更改姓名和法定性别。父母或监护人；如果他们不同意，青少年可以请求家庭法院推翻他们的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;对于 14 岁以下的儿童，父母或监护人必须代表他们向登记处提出申请。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;姓名和性别正式变更生效后，一年内不得再变更。新立法规定，女性健身房和更衣室等经营者可以继续决定谁有权进入。&lt;/p>;&lt;p>;跨性别女性 Nyke Slawik 于 2021 年代表绿党当选议员，绿党是绿党之一执政党讲述了她十年前经历现行制度的经历。她说她已经受够了被问“这是你哥哥的身份证吗？”当她必须表明自己的身份时。&lt;/p>;&lt;p>;“两年来，与专家进行了多次对话，并在地方法院进行了一次程序后，一切都完成了_更名完成了，我的收入减少了近 2,000 欧元（2,150 美元） ，”她告诉立法者。 “作为跨性别者，我们多次经历过我们的尊严被作为谈判的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/12/906f7345-253a-43ec-8d98-06f220ebf15b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人站在德国联邦议院前在妇女团体抗议《自决法》期间，她和一位穿着跨性别颜色的粉丝。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主流保守派反对派指责该立法缺乏防止虐待的保障措施以及缺乏对年轻人的保护。保守派议员苏珊娜·希尔 (Susanne Hierl) 抱怨政府“忽视了许多妇女和女孩的合理关切”。&lt;/p>;&lt;p>;“你想要满足大声喧哗但规模很小的群体，这样做会分裂社会，” Hierl 说道。&lt;/p>;&lt;p>;德国另类选择党的马丁·雷查特 (Martin Reichardt) 猛烈抨击了他所谓的“意识形态废话”。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦、挪威、芬兰和西班牙等国已经制定了类似的立法&lt;/p>;&lt;p>;在英国，苏格兰议会于 2022 年通过了一项法案，允许 16 岁或以上的人通过自我声明更改身份证件上的性别指定。英国政府否决了这一决定，苏格兰最高民事法院在 12 月维持了这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;在其他社会自由主义改革中，肖尔茨政府已将拥有有限数量的大麻合法化；放宽了获得德国公民身份的规定，并结束了对持有双重国籍的限制；并终止了对医生“宣传”堕胎服务的禁令。同性婚姻已于 2017 年合法化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump lends support to embattled Republican House Speaker Mike Johnson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258886/donald-trump-lends-support-embattled-republican-house-speaker-mike-johnson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/10491b0a-06a2-4324-9b84-2e09e416a3ff_ba63736d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人前唐纳德·特朗普在众议院议长迈克·约翰逊聆听下讲话周五在海湖庄园举行的新闻发布会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，唐纳德·特朗普向陷入困境的美国众议院议长迈克·约翰逊表示支持，在约翰逊努力平息共和党多数派内部的异议之际，他寻求表现出团结。&lt;/p >;&lt;p>;“在非常困难的情况下，他做得非常好，”特朗普在佛罗里达州海湖庄园与约翰逊举行的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊以一记响亮的声音获得了议长的木槌。在少数众议院共和党强硬派策划罢免他的前任凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）之后，进行了长达数周的十月提名之战，这是历史性的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;另一位党内强硬派、国会女议员马乔里·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene）威胁要采取类似行动如果约翰逊允许就为乌克兰提供更多援助进行投票，因为乌克兰正在努力抵御俄罗斯的入侵，那么他就会反对约翰逊。格林还表示反对众议院周五通过的监控法案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/13/d4f2348b-0f0c-4f58-9285-7bc1e641453a_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员马乔里·泰勒·格林 (Marjorie Taylor Greene) 站在众议院议长旁边周四，迈克·约翰逊在美国国会大厦。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普称格林为朋友，但明确表示不赞成她威胁罢免约翰逊。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，人们把它带来了向上，因为现在我们有更大的问题，”特朗普说。 “我确信玛乔丽明白她是我的好朋友。我知道她非常尊重演讲者。”&lt;/p>;&lt;p>;格林周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;与共和党总统候选人一起露面可能会有所帮助以 218 比 213 的多数票巩固约翰逊的地位。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基在俄罗斯袭击升级后敦促美国众议院议长提供援助&lt;/h3>;&lt;p>;他自己的成员一再破坏他的立法优先事项，包括本周暂时阻止了监视法案，并在二月份花了两次努力才推动批准对美国民主党总统乔·拜登的最高边境官员、国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯的弹劾条款。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普，他在国会共和党人中拥有巨大影响力，还定期参与立法，包括废除两党美墨边境安全协议，该协议的通过可能会削弱他对拜登的主要攻击之一。&lt;/p>;&lt;p>;会议提出约翰逊有机会展示与前总统的统一战线，共和党人表示，如果该党要保留对众议院的控制权并在 11 月占领参议院和白宫，这是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们” “我们必须就我们希望该党走向何方达成共识，”国会议员凯文·赫恩 (Kevin Hern) 说道，他是众议院最大的共和党核心小组保守派共和党研究委员会的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们都直接听到了总统和议长如何结盟，”赫恩周四表示。 “我们必须与共和党步调一致。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/13/2a5db585-1c4a-45e6-8a58-5313e5f881f6_42e26468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;几小时后，美国国会议员凯文·麦卡锡在华盛顿向记者发表讲话他于 2023 年 10 月被罢免众议院议长职务。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格林本周再次威胁要强制投票罢免约翰逊的领导地位。&lt;/p >;&lt;p>;“我们的选民不会支持像他那样继续领导的共和党，”格林在周三与约翰逊会面后告诉记者。 “我们必须改变行为，以支持美国人民在特朗普总统领导下支持的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;核心小组内部的混乱一再迫使约翰逊绕过共和党强硬派并依赖大量民主党人，使用议会策略。支持通过关键立法，例如避免政府关门的法案。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普的大力支持可能会抵消格林将议长赶下台的威胁，并避免重演麦卡锡被赶下台后随之而来的混乱。尽管数量空前的外国领导人呼吁批准这笔资金，但特朗普还可以决定议长在乌克兰援助问题上采取何种路径。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 06:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How could an Aukus role for Tokyo affect China’s ties with Japan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258877/how-could-aukus-role-tokyo-affect-chinas-ties-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/3ce7fd31-1a06-4a8b-bf6a-f38beff21b78_174927c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄表示尚未对日本人做出任何决定奥库斯中的角色。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本首相岸田文雄本周在华盛顿，太平洋两岸都在讨论东京与 Aukus 之间的潜在合作。&lt;/p>;&lt; Aukus 是澳大利亚、英国和美国之间的安全伙伴关系，但一段时间以来一直有人建议日本可以为该协议的所谓第二支柱做出贡献，该支柱的重点是发展量子和海底技术等先进能力。周一，北京很快驳回了这一想法，称该协议 — — 围绕向澳大利亚转让核动力潜艇 — — 将“增加核扩散的风险”并“加剧军备竞赛” ”。&lt;/p>;&lt;p>;最终，情况没有什么变化，岸田表示，关于日本与 Aukus 的直接合作“目前尚未做出任何决定”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，中国观察家表示前进的方向很明确：东京更加倾向于美国主导的安全结构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和日本在一系列问题上存在分歧，从长期来看钓鱼岛（在日本被称为尖阁列岛）的领土争端，到受灾的福岛核电站的排水。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国仍然是日本最大的贸易伙伴，贸易总额达 3,180 亿美元根据中国的数据，去年两国经济高度交织。&lt;/p>;&lt;p>;上海交通大学日本研究中心副教授郑志华表示，东京倾斜的结果是“复杂的”郑说，“充满不信任和猜疑的“微妙的”僵局。&lt;/p>;&lt;p>;日本参与奥库斯事件将打破两国之间微妙的战略平衡，尽管两国经济上的相互依赖仍然很强。&lt;/p>; &lt;h3>;中国对日本可能加入奥库斯安保条约的报道“严重关切”&lt;/h3>;&lt;p>;“在华盛顿主导的日本近年来不断加强防务合作的背景下，中日关系的发展势头只会”他说。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，与华盛顿的合作采取了多种形式。最近，美国和日本一直在推动一项协议，使美国海军军舰能够在日本造船厂定期检修和维护，从而缓解美国造船厂因维护积压而苦苦挣扎的压力。&lt;/p>;&lt;p>;但这不太可能实现观察人士称，考虑到东京自 1967 年以来的无核武器政策，日本很快就会成为该协议的第四个正式成员国。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼麦格理大学研究员 Ryosuke Hanada 认为，障碍日本仍有望正式加入 Aukus。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13 /91efeb2c-801b-454f-a9ae-674982b20fec_9dab515b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年在东海看到的钓鱼岛。照片：共同社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“日本的正式加入需要与 Aukus 成员的规则和行动同步，”花田说，并列举了高度限制性的武器贸易规则和缺乏严格的反间谍法。&lt; /p>;&lt;p>;“现阶段，无非是考虑日本未来的参与或在某些领域进行逐个项目的合作，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但如果日本真的结束了华盛顿中美研究所研究员张轶伦表示，如果中国对联盟有一定程度的参与，这将被视为破坏稳定。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，北京可以通过支持来应对。他说，现在的挑战是在两国牢固的经济关系和日本与美国的安全合作之间保持脆弱的平衡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;日本扮演更大的奥库斯角色是“自然”的，但可能不是作为合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;“随着美国继续推动与日本更密切的安全合作，东京和北京需要寻找新的机遇日本立命馆亚太大学亚太研究教授佐藤洋一郎表示，“深化经济联系，平衡日美合作的负面影响。”中国和日本可能会继续下去，任何增强的奥库斯对整体双边关系的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;“双方在一定程度上都承认必须维持双边经济联系，”佐藤说.&lt;/p>;&lt;p>;东京大学国际政治副教授佐桥亮表示，日本和中国之间需要更多对话。&lt;/p>;&lt;p>;佐桥亮表示，日本现在处于世界经济的中心。亚洲的安全架构，应该与中国打交道，包括进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，日本和中国之间的对话最近正在缩小，甚至与美国相比，这是一个令人担忧的问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佐藤表示，日本与 Aukus 之间的伙伴关系的一个后果将是中国在将日本廉价且容易获得的军民两用技术应用于军事目的方面将面临的挑战。&lt;/p>;&lt;他补充道：“与日本的合作可能会进一步演变为不同的政策协调领域，并且可能不限于四方，就像包括加拿大和新西兰在内的英美伙伴之间的情报共享一样。” &lt;/p>;&lt;h3>;美国表示，中国不应将拜登与岸田、小马科斯的峰会视为威胁&lt;/h3>;&lt;p>;虽然与 Aukus 建立伙伴关系的可能性不大，但如果日本正式加入的可能性将会增加郑说，东亚安全局势“进一步恶化”，“西方国家与中俄对抗加剧”。&lt;/p>;&lt;p>;“中日可能陷入升级防务的恶性循环”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“东亚未来的安全格局可能会一头扎进灾难性的局面，追求片面的绝对安全会带来更大的不安全感。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Double regulation and enforcement efforts for Hong Kong subdivided flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/article/3258861/double-regulation-and-enforcement-efforts-hong-kong-subdivided-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/b937a443-765d-4e54-ab4d-5a593d266908_fed7811c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防处人员准备进入油市失火大楼马太.摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果说有什么事情让香港名声不好的话，劏房一定是其中之一。这些棺材大小的小隔间的普遍存在，不仅说明了世界上最富裕城市之一的贫富差距日益扩大，也说明了当局处理这一问题的方式。尽管这些年来涉及这些可耻的居住空间的事故越来越多，但问题仍然没有得到应有的迅速解决。&lt;/p>;&lt;p>;在一名 60 岁的老人身上起火后，警钟再次敲响。本周早些时候，位于人口稠密的油麻地的唐楼造成五人死亡、数十人受伤。虽然初步调查显示火灾可能是由丢弃的香烟引发的，但消防员表示，约 100 个细分单位以及建筑物内部的结构改造使救援变得更加困难。&lt;/p>;&lt;h3>;9,578 栋建筑物未遵守香港消防规定安全令&lt;/h3>;&lt;p>;安全规则执行不力更令人担忧。据透露，屋宇署已于2008年向有关大厦发出消防安全令，要求业主立案法团提升防护措施。其中包括更换防火门、用耐火材料封闭非紧急设施以及提供具有耐火功能的固定窗户。不过，尽管该大楼在2015年和2020年聘请了咨询公司来处理这些订单，并且该部门多年来一直在跟进并发出咨询信，但迄今为止这些订单仍然没有得到遵守。据消防部门称，多年来，大楼业主也受到起诉，并收到了消防通知。&lt;/p>;&lt;p>;该街区的合规问题并不是一个孤立的案例。目前，两个部门有权检查建筑物并向业主或占用人发出消防安全合规令，其中列出了所需的改进措施。但达标率较低，因为这需要业主商议并在楼内居民之间达成共识。截至去年 6 月，各部门检查了 10,761 栋建筑物后发布了 347,715 项命令，其中只有 128,351 项（即 36.9%）已得到处理或解除。&lt;/p>;&lt;p>;值得赞扬的是，政府颁布了一项法律二几年前，为了规范分间公寓的租金上涨和水电费。政府的一个工作组也在寻求通过制定此类单位的要求来提高生活水平，这可能会导致不合格的单位最终被取缔。截至 2 月，共有 2,941 起涉嫌违反租金和收费的案件。这些受欢迎但不人道的居住空间的问题是显而易见的。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于老化的街区和分间公寓在可预见的未来不会消失，官员必须加倍监管和执法力度。在任何情况下都不能损害安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the Aukus alliance can be boosted by Asian partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/article/3258584/how-aukus-alliance-can-be-boosted-asian-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/37a156d1-6157-4223-8f71-41eda72d3811_91c60bcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（左起）、美国总统乔2023 年 3 月 13 日，拜登和英国首相里希·苏纳克在加利福尼亚州圣地亚哥洛马角海军基地举行 Aukus 会议期间一起散步。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Aukus 安全协议最初宣布美国、澳大利亚和英国的反应引起了全球的不同反应。但这并没有阻止时任英国国家安全顾问斯蒂芬·洛夫格罗夫称其为“过去六十年来世界上最重要的能力合作”。&lt;/p>;&lt;p>;对 Aukus 的最新兴趣最近出现了关于日本在该联盟“第二支柱”中的潜在角色的猜测。然而，世界第三大经济体只是被视为潜在合作伙伴的几个国家之一，其他国家还有新西兰、加拿大、韩国，可能还有新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部长格兰特·沙普斯表示，磋商Aukus 合作伙伴与其他国家之间的未来合作将于今年开始。日本、韩国和新加坡等亚洲盟友可能会带来哪些资产？&lt;/p>;&lt;p>;日本正计划增加其军事预算，这可能使其成为世界第三大军事预算。韩国拥有一支精干的军队，花了数十年的时间进行训练并为与朝鲜的潜在冲突做好准备。新加坡拥有训练有素、技术先进的海军和空军。与这些亚洲国家加深关系可能包括更明确的安全保障、加强训练演习、联合采购先进武器系统以及加强网络防御方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲之外，包括加拿大和新西兰在内的国家（这两个国家都是亚洲国家）与美国、澳大利亚和英国组成的五眼联盟也是潜在的合作伙伴。英国前首相鲍里斯·约翰逊和利兹·特拉斯此前曾支持加拿大加入 Aukus，“以加强西方的集体防御”。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊甚至表示，加拿大是“最明显的下一个候选人”，部分原因是它过去曾“为自由而战，常常是英勇的战斗”。本周，加拿大总理贾斯汀·特鲁多表示，他已经与伦敦、华盛顿和堪培拉就加入 Aukus 联盟进行了“出色的对话”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/11/7b8c9da0-053d-47cc-93e8-a949e7799602_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;4 月 8 日，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在安大略省特伦顿举行的国防政策新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了纯粹的军事考虑，加拿大国防政策的支持者成员们指出，该国重要天然矿物的供应量巨大。有人认为，这将使奥库斯国家减少对中国出口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大加入奥库斯的一个主要好处是获得新潜艇来保护加拿大海岸线。加拿大拥有世界上最长的海岸线，沿着北极延伸，该地区受到许多国家的严格地缘政治审查。 Aukus 的下一阶段可能会以共享高超音速、量子计算和海底技术为中心。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于 Aukus 之外的亚洲国家来说，合作的一个关键挑战是美国对共享技术秘密的限制。日本已提议立法，允许其将更多信息列为机密，并要求有权访问这些信息的公司员工接受安全检查。日本还表示将加强防御，承诺建立一支 20,000 人的网络安全部队，并制定立法来打击在线攻击。&lt;/p>;&lt;p>;有关 Aukus 的最新一波支柱 2 猜测强调了这一点，尽管有些人可能会否认这一点由于奥库斯协议的重要性，该协议在美国、英国和澳大利亚被认为非常重要。虽然这三个国家在地理上相距甚远，但它们有着深厚的历史联系，并且正在恢复活力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/11/5ac51251-ffbf-44c7-815c-f00457c4789f_390f6782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘澳大利亚柯林斯级潜艇和英国2021 年 10 月 29 日，核动力攻击潜艇 HMS Astute 停靠在西澳大利亚珀斯的澳大利亚海军基地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以不断增长的核动力攻击潜艇为例伦敦和堪培拉之间的温暖，为这一长期伙伴关系带来了新的意义。这包括澳大利亚可能计划容纳两艘皇家海军近海巡逻舰，以及英国军事资产未来可能驻扎在澳大利亚的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Aukus 相对较新，但它这只是安全与政治合作悠久历史的最新篇章。五眼安全联盟源于美国和英国在第二次世界大战中享有的情报关系，并在 1946 年的《布鲁萨协议》（后来的英国美国）中制度化。加拿大、澳大利亚和新西兰在 20 世纪 40 年代末和 1950 年代开始在情报联盟中代表自己，这导致了 1951 年《澳新美条约》等发展。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，最近的道路上遇到了坎坷多年来，包括在使用中国 5G 电信技术方面存在的潜在分歧。澳大利亚和美国对此类技术的反对最为强烈，两国都禁止这家总部位于中国的电信公司为其 5G 网络供应设备。&lt;/p>;&lt;h3>;英国应美国要求禁止华为 5G，因为“朋友们就是这么做的。&lt;/h3>;&lt;p>;不过，英国此前的立场更为微妙。前首相特蕾莎·梅和约翰逊曾考虑允许中国企业在建设国家 5G 网络的“非核心”部分方面发挥有限作用。然而，在华盛顿的压力下，约翰逊最终在这个问题上出现了180度大转变。如果英国和澳大利亚在这个问题上出现重大分歧，情报共享可能会受到限制，从而削弱两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;Aukus 是英国重大政治呼吁的一个迹象是梅表达的担忧鉴于美国致力于向这个自治岛屿提供武器，该协议是否会导致伦敦因台湾问题而与中国大陆发生战争。美国副国务卿库尔特·坎贝尔最近发表评论，这个问题再次浮出水面。他建议，在任何有关台湾的冲突中，可以针对中国大陆部署 Aukus 潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，Aukus 项目正在呈现新的势头。虽然短期内不太可能扩大联盟规模，但与亚太地区和北美的一系列合作伙伴的合作似乎越来越有可能。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israeli settlers kill 1 Palestinian, wound 25, in West Bank rampage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258885/israeli-settlers-kill-1-palestinian-wound-25-west-bank-rampage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/cde5e426-625c-4675-bed1-aa2afe7f5e8d_d7e7e22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们运送一名在以色列定居者袭击村庄时受伤的男子周五，穆加耶尔被送往以色列占领的约旦河西岸拉马拉的一家医院。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，数十名愤怒的以色列定居者冲进以色列占领的约旦河西岸的一个巴勒斯坦村庄，开枪射击并焚烧房屋和汽车。巴勒斯坦卫生官员称，此次暴力事件造成一名巴勒斯坦男子死亡，另有 25 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;此次暴力事件是伴随加沙地带战争而发生的西岸暴力升级的最新一起。以色列人权组织表示，定居者正在他们的定居点寻找一名失踪的 14 岁男孩。袭击事件发生后，以色列军队表示，他们仍在寻找这名青少年。&lt;/p>;&lt;p>;以色列连夜发动突袭，在与以色列军队的对抗中杀死了两名巴勒斯坦人，其中包括一名哈马斯武装分子。&lt;/p>;&lt; p>;巴勒斯坦卫生官员表示，自 10 月份战争爆发以来，已有 460 多名巴勒斯坦人在约旦河西岸被以色列军队杀害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/13/580cc293-6a48-4bb4-a35a-4db211e073c4_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，巴勒斯坦枪手在约旦河西岸城市图巴斯参加哈马斯当地指挥官穆罕默德·达拉格梅的葬礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列人权组织Yesh Din表示，定居者周五晚间冲进al-Mughayyir村，寻找这名以色列男孩。该组织说，定居者正在村庄开枪射击并将房屋烧毁。&lt;/p>; &lt;p>;由权利小组发布给X X的视频显示，随着枪声的响起，燃烧汽车的烟雾滚滚而成。该小组发布的一张照片显示了似乎是一群蒙面定居者。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生部说，一名男子被带到医院，25人接受了伤口治疗。巴勒斯坦红新月会说，八名受伤者遭到定居者的直播袭击。&lt;/p>; &lt;p>;死者后来被他的家人确定为26岁的耶哈德·阿布·阿里亚（Jehad Abu Alia）。他的父亲阿菲夫·阿布·阿里亚（Afif Abu Alia）说，他被枪杀了，但不确定致命的子弹是由武装定居者还是以色列士兵开火。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列公开了大西岸土地癫痫发作&lt;/ H3>; &lt;p>;“我的儿子和其他人一起捍卫我们的土地和荣誉，这就是发生的事情，”阿菲夫·阿布·阿里亚（Afif Abu Alia）在西岸城市拉马拉（Ramallah）的一家医院说，他的儿子的尸体被运送了。 P>; &lt;p>;袭击是由新巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法（Mohamed Mustafa）谴责的。被巴勒斯坦人扔向士兵。它说，士兵们还从村庄清理了以色列定居者。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/mages/canvas/canvas/2024/04/13/46806090-9c82-9c82-4eb1-4eb1-b1-b1-b6a5-9fd5345d18166_d555301171.1715jpgg alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;巴勒斯坦人检查当地的哈马斯司令穆罕默德·达拉格梅（Mohammed Daraghmeh）的破碎车辆，他是当地的哈马斯指挥官，他在与以色列士兵的枪战中被杀塔姆恩（Tamoun）在星期五。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员，包括乔·拜登（Joe Biden）总统，自从以色列与激进的哈马斯集团战争以来，对西岸对巴勒斯坦人的定居者暴力行为的激增一直引起了人们的担忧在加沙地带开始。权利团体长期以来一直指责军方未能阻止定居者暴力或惩罚士兵不当行为。&lt;/p>; &lt;p>;周五早些时候，两名巴勒斯坦人在与北部西岸的以色列部队，巴勒斯坦医务人员和巴勒斯坦的医疗工人和巴勒斯部队对抗中被杀。军方说。哈马斯说，其中一名被杀的是当地的指挥官。&lt;/p>; &lt;p>;军方说，士兵突袭的目标是当地哈马斯司令穆罕默德·达拉格梅。它说，达拉格梅（Daraghmeh）在与以色列士兵的枪战中被杀，后者在他的车上发现了武器。&lt;/p>; &lt;p>;军队声称达拉格梅（Daraghmeh）一直在计划对以色列目标发动袭击，但没有提供任何证据。它还说袭击者向士兵投掷炸药。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 04:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel on edge for Iranian retaliation after embassy strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258883/israel-edge-iranian-retaliation-after-embassy-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.13 02:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/ec3c702e-a67f-4bea-8ae9-1a978471a992_8ae1c359.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; 4月5日，七个革命卫队成员在叙利亚的一次罢工中丧生。照片：周五，以色列TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，随着上周在伊朗大使馆在大马士革的一名高级官员杀害的警告，以伊朗或其代理人进行袭击。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;包括印度，法国，波兰和俄罗斯在内的国家警告他们的公民不要前往该地区，这已经在加沙战争中处于第七个月的战争中。白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）说，伊朗的威胁是真实且可行的。 p>;“在过去的一天，军方进行了情境评估，并批准了有关伊朗袭击的报告和声明的一系列情况的计划，”首席军事发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）在周五的电视转播声明中说&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/04/13/13/5060FB6F-B450-450-450-941E-949C-E949C-E948F8ADFDFF8ADFDF7_2E64B94B94B94B94B94B94B94B954.JPG” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周五，一名骑自行车的人在伊朗的德黑兰通过了反以色列的ho积。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列外交部没有对一些以色列外交任务进行了部分撤离并加强安全的报道。&lt;/p>; &lt;p>;“复仇将来。”以色列最大的日报Yedioth Ahronoth写道。 “目前，前提是在接下来的几天里，它将很快。”伊朗革命后卫军队的高级指挥官和其他六名军官参加了在大马士革大使馆大院的一次会议时。&lt;/p>; &lt;p>;，但伊朗的最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）说，以色列必须受到惩罚。他说的行动应为“他说等同于对伊朗土壤的袭击。&lt;/p>; &lt;h3>;在王 - 布林肯的呼吁中，中国敦促我们扮演建设性的中东角色&lt;/h3>; &lt;p>;以色列国家安全研究所高级研究员拉兹·齐姆特（Raz Zimmt与以色列的军事对抗，当然不是与美国的军事对抗。 &lt;/p>; &lt;p>;周五，以色列国防部长尤奥夫·加兰特（Yoav Gallant）和陆军首席赫兹·哈莱维（Herzi Halevi）与美国中央司令部访问局长迈克尔·库里拉（Michael Kurilla）会面，以协调可能的回应。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;以色列的主要保护者来自美国的伊朗消息来源和外交官说，德黑兰已经向华盛顿发出了信号，希望避免升级并且不会急速采取行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/0cea1179-7239-7239-49a4-a6d9-b898c0398c0378_5978_59595de0fe0fe0fe0de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg&#39;小型样式=“颜色：＃999;”>;人们于4月5日参加伊朗德黑兰的葬礼游行队伍，参加了七名伊斯兰革命后卫军团成员在叙利亚的一次罢工中丧生。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但风险仍然是任何反应都可能失控的风险。&lt;/p>; &lt;p>;，因为伊朗将大使馆的攻击视为等同于攻击Zimmt说，其自己的领土说，伊朗本身对以色列土地的直接攻击，而不是像黎巴嫩的真主党这样的代理人。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗有能力直接击中以色列的导弹。已经加强了空气防御，拦截了数千只由加沙的哈马斯发射的火箭和黎巴嫩的真主党发射的。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方召集了后备人员，以准备在其北部边界上进行任何升级，并在那里进行交流。 &lt;/p>; &lt;h3>;眨眼都要求中国，其他人在周五晚些时候在以色列上遏制伊朗的中国，大约有40个火箭发射从以色列开始其中，其余的人在开放的地面上被拦截而没有造成任何伤害。&lt;/p>; &lt;p>;军队将其大部分部队和装甲车从加沙在对拉法市进行了长期宣传的袭击之前，据信，数千名哈马斯战士被挖出了超过一百万的巴勒斯坦人，从加沙的其他地区流离失所。&lt;/p>; &lt;p>;在以色列没有正式的安全指示，一些父母说，他们的孩子被告知要带书回家作为逾越节学校假期，以准备可能的课程中断。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says China shouldn’t see Joe Biden’s meetings with Japanese, Filipino leaders as a threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3258884/us-says-china-shouldnt-see-joe-bidens-meetings-japanese-filipino-leaders-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.13 02:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/13/03fd29bc-e9ee-476b-b8b3-febc9797de63_6e4cd20d.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; JNR（左）星期五前往弗吉尼亚州阿灵顿的五角大楼。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国“没有理由”将美国，日本和菲律宾之间的第一个三边形峰会视为威胁。 。&lt;/p>; &lt;p>;“这些会议与其他一个国家无关。这是关于加深和振兴现有的联盟和伙伴关系并加强一些新的联盟。他仅是为了探索战略印度太平洋地区“共同机会”的练习，他补充说：“没有理由将其视为任何一种威胁”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，华盛顿一直致力于建立一个由安全集团和共同的国防协议组成的盟友网络，以抵消在有争议的南中国海，东中国海和台湾海峡对北京的日益严重威胁。中国反对这些努力是“集体对抗的独家团体”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，美国总统乔·拜登（Joe Biden白宫的基希达（Kishida）进行会谈，涉及与该地区中国的单独领土争端。&lt;/p>; &lt;p>;与日本的重叠索赔集中在东中国的森卡库群岛上，中国称之为杜育群岛和该群岛。就菲律宾而言，这是南中国海的第二个Thomas Shoal或Ren&#39;ai Jiao。拜登周四在与领导人会面之前说：“对菲律宾飞机，船只或武装部队的任何袭击都将援引我们的相互辩护条约”。&lt;/p>; &lt;h3>;北京同意南中国海与越南的热线作为马尼拉紧张局势Spike &lt;/h3>; &lt;p>;在联合声明中，他们承诺通过军事积累继续互相支持，以抵抗北京的“侵略行为”，并宣布了计划进行三边运动和“其他海上活动” ”在明年的印度太平洋地区。 3月5日，中国海警和中国海上民兵与菲律宾海警发生冲突。 3月23日，中国水大炮损坏了菲律宾的供应船，并损害了一些船员。&lt;/p>; &lt;p>;跟进在峰会，美国和菲律宾外国和国防部长和国家安全顾问期间做出的承诺国务院周五。柯比说，“第一次集体会议”展示了“不仅是美国 - 菲律宾联盟而且三边合作的实力”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/13/53623aef-e932-4efb-b936-ae8beb27b27bc63_5bbbb76cbc.jpg.jpg.jpg for >;从左起，菲律宾总统费迪南德·马科斯·JNR，美国总统乔·拜登和日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida）周四在白宫举行，照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;三个小时后会议，北京召唤日本和菲律宾外交官，因为它谴责其在华盛顿的“负面举动”。费用其他国家的利益”，指责他们带来“在该地区的对抗”。声明，”她说。 “如果不是涂抹和对中国的攻击，那还能是什么？” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Misconduct allegations against University of Hong Kong head Xiang Zhang ‘not substantiated’, governing body says after 6-month probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3258882/misconduct-allegations-against-university-hong-kong-head-xiang-zhang-not-substantiated-governing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 01:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/2e3faff4-2143-4bec-acf9-883185cff85d_facc3ea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张翔说他的“名字终于被洗清了”。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最古老的大学的理事机构表示，在调查几个月后，尚未证实针对副校长的不当行为和管理不当的指控。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在周五深夜的一份声明中，香港大学（HKU）校董会表示，已接受五人小组提交的报告，该小组调查了一系列针对张翔校长的举报电子邮件.&lt;/p>;&lt;p>;“根据专家组掌握的证据，举报电子邮件中有关副校长不当行为的指控并未得到证实，”该委员会表示。&lt;/p>;&lt;p>;它说。小组根据大学的举报政策对投诉电子邮件中报告的每一项事项和问题进行了调查。&lt;/p>;&lt;h3>;警方在校园内部调查中调查香港大学文件泄露&lt;/h3>;&lt;p >;声明称，市议会委员会将审查报告的调查结果，并提出措施，防止此类问题再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，张在午夜后发布的一份声明中表示，他的“名字终于被洗清了”经过六个月的调查，他谴责那些通过匿名电子邮件散布针对他和大学的严重诽谤言论的人。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，大学在使用匿名举报系统时应谨慎行事，以防止滥用行为并保护被告的权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/c5135600- 34fd-4bd8-958a-a2b54394da61_b9bd70da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学的声誉已受损，副校长说。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美籍华裔科学家张指出该事件对大学声誉造成的损害，并指出一些已经签署协议的国际知名学者与香港大学的合同已被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;“同事们现在担心被卷入毫无根据的投诉，这种担心极大地妨碍了他们的日常工作。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，学校的发展计划也遭遇挫折，有的甚至被搁置。”&lt;/p>;&lt;p>;“全球人才招聘计划受到阻碍，顶部此前曾承诺加入港大的国际学者都被吓退了。”&lt;/p>;&lt;p>;调查小组由大学审核委员会主席吴永嘉担任主席，成员包括两名校董会成员和两名非成员五人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学成立小组调查对校长的指控&lt;/h3>;&lt;p>;去年 9 月，校董会成员收到匿名举报人发来的电子邮件，这些举报人指控张行为不当，并管理不善。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控包括不当处理一家中国大陆企业的捐款、未经招标而招募美国猎头聘请一名负责机构发展的副校长和一名医学院院长，并要求&lt;/p>;&lt;p>;张先生当时表示，举报人故意歪曲事实，抹黑他和学校的名誉，构成“严重诽谤”。&lt;/p>;&lt;p >;他说，他对信息的扭曲和使用媒体的使用“非常生气和失望”。 >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan hopes to be ‘best partner in Asia’ for foreign tech firms as it seeks to reclaim industry edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3258819/japan-hopes-be-best-partner-asia-foreign-tech-firms-it-seeks-reclaim-industry-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/b586e633-d4a6-434a-a988-c681ce1c5a10_3909c87b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参加 2023 年东京 NexTech 周的第七届人工智能博览会的参观者，日本最大的人工智能技术公司贸易展。美国科技巨头正向日本的人工智能、网络安全和芯片生产投入数十亿美元，日本在 20 世纪 80 年代主导了硬件行业。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，大规模的海外和国内投资为日本提供了重新夺回科技桂冠的机会，但要成为中国的令人信服的替代品，该国必须拥抱快速创新。&lt;/p >;&lt;p>;美国科技巨头正在日本投入数十亿美元用于人工智能、网络安全和芯片生产，日本在 20 世纪 80 年代主导了硬件行业。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌去年在该国推出了一个区域网络防御中心本月，亚马逊网络服务将斥资 140 亿美元来扩展日本云基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;在最新举措中，ChatGPT 制造商 OpenAI 的合作伙伴微软本周承诺投入 29 亿美元来推动日本云基础设施的发展。 &lt;/p>;&lt;h3>;Meta、IBM 加入新联盟以保持人工智能开放，但微软和谷歌袖手旁观&lt;/h3>;&lt;p>;“地缘政治紧张局势使日本成为比中国更具吸引力和稳定的合作伙伴金融科技公司 AND Global 首席执行官 Khos-Erdene Baatarkhuu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;与韩国等邻国相比，“日本的科技行业曾经处于领先地位，但由于对数字和移动趋势的反应较慢而失去了优势”他说，韩国。&lt;/p>;&lt;p>;但是“现在，凭借支持性的政府政策、有韧性的初创企业以及全球科技格局可能发生的变化，日本有机会重新获得其科技优势”。&lt;/p>;&lt;然而，目前还没有。日本在瑞士管理学院 IMD 最新的全球数字竞争力排名中排名第 32 位。&lt;/p>;&lt;p>;在 1,200 多家科技“独角兽”（价值超过 1 美元的初创企业）中，只有 7 家日本公司出现。十亿 – 由 CB Insights 列出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/f4f8683d -0f22-4099-b311-26209c0875fe_00ab2129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者参观第七届人工智能博览会，这是 2023 年东京 NexTech 周的一部分，这是日本最大的贸易展人工智能科技公司。在瑞士管理学院 IMD 最新的全球数字竞争力排名中，日本排名第 32 位。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Khos-Erdene 表示，企业“追求完美的态度”和对“稳定和逐步改进”的偏好是部分原因。&lt;/p>; &lt;p>;“日本的传统企业文化往往是规避风险和等级森严的，这会抑制软件行业典型的快速创新。”&lt;/p>;&lt;p>;日本科技投资公司软银首席执行官孙正义 (Masayoshi Son) Group 警告说，如果日本忽视人工智能，该国可能会成为一条目瞪口呆的“金鱼”。&lt;/p>;&lt;p>;“日本醒醒吧！”他在十月份的一次公司活动中说道。 “我想站在进化论的一边。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本首相在国事访问开始时与美国讨论科技合作&lt;/h3>;&lt;p>;儿子和包括苹果老板蒂姆·库克和亚马逊创始人在内的科技巨头周三，杰夫·贝佐斯与日本首相岸田文雄和美国总统乔·拜登一起参加了华盛顿晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;在当天的峰会上，岸田和拜登誓言要加强“我们作为全球领导者在发展中的共同作用”。并保护下一代关键和新兴技术”。&lt;/p>;&lt;p>;他们还在联合声明中同意与“志同道合的国家合作，加强全球半导体供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;半导体为从手机到汽车等各种设备提供动力的芯片近年来已成为一个关键战场。&lt;/p>;&lt;p>;美国和一些欧洲国家因担心军事用途而阻止向中国出口高科技芯片技术。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，台湾芯片巨头台积电面临着客户和政府担心中国可能入侵台湾的压力，要求其生产多元化。&lt;/p>;&lt;p>;台积电开设了一个工厂2 月份在日本南部新建了一座耗资 86 亿美元的芯片工厂，并计划建造第二座耗资 200 亿美元的工厂，生产更先进的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在本月参观台积电工厂时，岸田表示，他“感觉日本在过去三年中在芯片相关补贴上花费了 3.9 万亿日元（250 亿美元）——占国内生产总值的比例比日本还要高。美国或德国。&lt;/p>;&lt;p>;索尼和丰田等日本公司也与美国巨头 IBM 合作开展名为 Rapidus 的半导体项目，目标是从 2027 年开始在日本大规模生产两纳米逻辑芯片。&lt;/p >;&lt;h3>;薯条啊嘿！日本在台北的帮助下为国产半导体注入新活力&lt;/h3>;&lt;p>;专业 IT 副总裁横田英明 (Hideaki Yokota) 表示，日元汇率跌至 34 年来的最低点，“这是投资日本的绝佳时机”智库MM研究所。&lt;/p>;&lt;p>;他说，科技公司希望中国能够成为他们的“亚洲最佳合作伙伴”，而其劳动力拥有许多受过高等教育的工程师，随时可以被抢购。&lt;/p>;&lt; p>;他说，成熟的日本企业，尤其是汽车和家用电器行业，为人工智能带来盈利提供了现实机会。&lt;/p>;&lt;p>;但 Khos-Erdene 警告说，日本不应依赖其作为发达国家的遗产。 &lt;/p>;&lt;h3>;“情况很严重”：随着人口减少，超过四分之一的日本人已经到了退休年龄&lt;/h3>;&lt;p>;“作为一家科技公司的首席执行官，我认为日本正处于十字路口。”他说，问题不在于该国能否成为“这些变革性技术的生产者，而不仅仅是消费者”，而在于多快的速度。&lt;/p>;&lt;p>;微软计划为日本 1.25 亿人口中的 300 万人提供人工智能培训。&lt;/p>;&lt;p>;日本和美国大学还合作开展由 Nvidia 和 Arm 等跨国公司资助的新技术研究项目。&lt;/p>;&lt;p>; Khos-Erdene 表示：“总体而言，日本对人工智能的承诺对于经济振兴具有巨大潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过促进合作、留住顶尖人才以及向美国和中国等成功模式学习，日本可以在经济复苏方面发挥桥梁作用。”缩小人工智能差距并重新确立其作为全球科技格局中的主要力量的地位。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 00:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>