<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Absent Chinese tourists weigh on Asia-Pacific airlines’ recovery as regional travel rebound stumbles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3245254/absent-chinese-tourists-weigh-asia-pacific-airlines-recovery-regional-travel-rebound-stumbles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/7ce66bb3-8647-47e4-9920-e734fba4394e_093c9f1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在中国热带岛屿的免税购物中心购物今年夏天的海南省。往返中国大陆的国际旅行需求仍比 2019 年水平低 40%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在日内瓦一个寒冷的 12 月早晨，好斗的航空界冠军威利·沃尔什 (Willie Walsh) 发布了一些有关全球飞行业复苏的温暖消息，并预测 2024 年航空公司将迎来丰收。&lt; /p>;&lt;p>;但在风调雨顺的旅游世界中，曾经是全球增长最快的航空市场的亚太地区现在却落后了。&lt;/p>;&lt;p>;油价波动和航空公司运力有限由于生活成本危机导致数以千万计的人缩减了假期计划，加之中国经济紧缩，大肆吹捧的疫情后“报复性旅行”趋势被淡化，导致整个地区的机票价格上涨。这已经剥夺了数千个国际席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15 /b31cc5df-177a-4b99-aae0-91d83496a6f3_b016462f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际航空运输协会总干事威利·沃尔什 (Willie Walsh) 对全球航空业发出了充满希望的基调2024 年将实现复苏，但亚太地区大部分将错失良机。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔什领导的国际航空运输协会（IATA）预测，亚太地区明年将恢复到大流行前的旅行水平，净利润率为 0.5%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，欧洲、北美和中东的航空公司明年的利润率预计将达到 3.3% 或更高。拉丁美洲和非洲的航空公司预计将蒙受损失。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲许多航空公司面临的关键难题是中国游客是否觉得自己有足够的钱出国旅游。往返中国大陆的国际旅游需求仍比 2019 年水平低 40%，这对该地区的旅游热点产生了连锁效应。&lt;/p>;&lt;h3>;中国游客选择留在国内，削弱了东南亚的经济复苏&lt;/h3>; &lt;p>;马来西亚航空咨询公司 Endau Analytics 创始人 Shukor Yusof 警告说，由于通胀和利率预计将保持高位，经济增长持续低迷，亚太地区还必须应对地缘政治的“变数”。&lt; /p>;&lt;p>;“我不想成为派对上的扫兴者，但我确实认为，随着我们继续前进，这将是非常具有挑战性的一年，”他说，理由是利率上升、乌克兰持续的战争和亚太地区的货币问题。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，货币波动可能会削弱航空公司的利润，因为航空公司的大部分收入都是通过外汇获得的。航空公司还需要将现金流转换成不同的货币，但在亚洲，许多航空公司都受到美元强势的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年全球航空旅行开局良好，情况也有所好转，它在很大程度上摆脱了导致全球航空旅行停飞的大流行和俄罗斯入侵乌克兰导致油价飙升、削弱消费者消费能力的双重打击。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，航空业正在IATA 表示，预计今年的利润将达到 233 亿美元，是该行业机构 6 月份预测的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“在这一年中，复苏势头强劲。我们对中国的提前开业感到惊讶。”沃尔什在日内瓦国际航空运输协会总部告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数行业对 2023 年底持谨慎乐观态度，并期待 2024 年。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/129791a4-a73d-48fb-96fb-aaf27863d283_aeb39db0.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架酷航航空波音 787-8 梦想客机在飞行中拍摄。新加坡航空集团是亚洲航空公司中复苏最快的。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在亚洲航空公司中，包括廉价航空酷航在内的新加坡航空集团恢复得最快。强劲的旅游需求帮助该集团在截至 9 月底的六个月内实现创纪录的中期净利润 14.4 亿新元（10.7 亿美元），而去年同期为 9.27 亿新元。&lt;/p>;&lt;p>;该集团表示，预计 12 月份的平均载客量将达到疫情前水平的 92% 左右，其目标是在下一财年将载客量恢复到 2019 年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;西方航空公司正在亚洲业务的下滑也阻碍了英国航空的发展。&lt;/p>;&lt;p>;英国航空今年的整体运力仅为疫情前水平的 90%。该航空公司的母公司国际航空集团在第三季度业绩声明中表示，“截至 2019 年的剩余运力缺口主要归因于亚太地区运力恢复的步伐”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港香港国泰航空预计四年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;该公司已恢复飞往上海和北京的航班，每天有两班飞往香港的航班，目前每周有 11 班飞往东京的航班，从 3 月份起增至每天两班。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管航空公司的航线网络正在恢复，但旅行需求尚未完全恢复健康，消费者对生活成本飙升和不确定的未来感到担忧，变得更加节俭和不那么自发。&lt; /p>;&lt;p>;出差可能是必不可少的，帝盛酒店集团营销与传讯总监李伊·道森 (Yi Li Dawson) 的情况就是如此，他表示，在香港一月份重新向世界开放后，亲自与员工重新联系是很重要的。尽管机票价格比 2019 年高得多，但这对她的业务至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，假期则不同，人们更注重获得最优惠的价格。这位31岁的女士表示，她已经计划并预订了明年的所有休闲旅行。例如，复活节期间去巴厘岛的旅行改到了泰国普吉岛，因为机票便宜了近 400 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在计划旅行。但我认为我们必须更加注重成本。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于许多亚洲航空公司来说，中国慢于预期的旅行反弹阻碍了他们的全面复苏，使得从普吉岛到巴厘岛的旅游热点未能实现他们寄希望于拯救今年的旺季游客激增。&lt;/p>;&lt;p>;中国是继北美之后的世界第二大航空市场，占在 Covid-19 大流行之前，该地区占所有国际航空旅客需求的 9%，占亚太地区国际需求的 24%，使其成为该地区的主要游客来源地。&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会 (IATA) 表示，预计明年来自中国的国际需求将复苏，但分析师警告称，内地房地产行业陷入困境、人民币贬值、青年失业率高企以及地缘政治升温可能会拖累需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/ae1b5b24-96d7-4cc1-8130-960869ddc736_4996289b.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，来自中国和其他地方的游客参观了曼谷的玉佛寺。业内人士表示，疫情发生以来，中国游客更多地转向独自旅游。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚太航空协会主席Subhas Menon表示，所有亚洲航空公司都在等待中国国际需求的增长。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为影响中国的宏观经济因素也会影响[整个亚洲]的航空旅行，”他上个月在新加坡表示。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产市场确实让很多中国人变得富裕，那已经破产了……还有生活成本问题。通货膨胀也影响着中国市场。失业率，特别是青年失业率，在中国非常高。”&lt;/p>;&lt;p>;酷航首席执行官 Leslie Thng 补充说，疫情爆发后，中国游客的出行方式发生了变化，团体规模较小以及越来越多的单独旅行者，这影响了该航空公司向中国大陆的营销方式。&lt;/p>;&lt;p>;“该团队正在研究如何以不同的方式而不是传统群体来吸引中国消费者，但现在做更多的 B2C [企业对消费者]，做更多的小团体，做更多的参与，以吸引他们到世界的这个地区旅行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是那些寄希望于旅游业复苏的国家之一。中国游客，但其航空公司已经开始摆脱对中国大陆的过度依赖，预计到年底，来自中国大陆的游客数量将比最初预测减少近 160 万人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们等不及了中国。我们必须生存，”泰国航空公司首席执行官 Chai Eamsiri 上个月在亚太航空公司协会会议上对《亚洲周刊》表示，他解释了泰国航空公司将业务重心转向需求更高的欧洲的原因。&lt;/p>;&lt;p>;泰国航空公司报告称，7 月至 9 月季度集团净利润为 15.4 亿泰铢（4330 万美元），较去年同期的 47.9 亿泰铢亏损有所反弹。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 2020 年申请破产保护最初的目标是在 2025 年完成重组，但现在有望在 2024 年末完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/15/813ca138-2d13-4e36-a344-6404d9fe1dcc_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国航空飞机。泰国航空公司首席执行官告诉《亚洲周刊》，他明年的首要任务是控制成本。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我明年的首要任务是控制成本。市场仍存在不确定性。因素很多，我们唯一能做的就是控制成本，即成本策略。”柴说。&lt;/p>;&lt;p>;疫情后，外国游客大量涌入日本，其中许多人是被日元疲软所吸引- 日本航空执行副总裁清水信一郎 (Shinichiro Shimizu) 告诉《亚洲周刊》，这也是许多日本人选择留在国内的原因。&lt;/p>;&lt;p>;其他亚洲航空公司也希望通过印度来填补中国旅客留下的空白。 。例如，越南廉价航空公司越捷航空已增加从四个越南枢纽飞往越南的航班数量。&lt;/p>;&lt;p>;Endau Analytics 的尤索夫表示，预计明年将有更多印度人前往东南亚及其他地区旅行，但他并不相信它们会取代中国游客的购买力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看网络，如果你看看印度的航空公司与中国的主要航空公司，中国航空公司一直是在为进出中国的旅游业提供动力方面更加结构化和组织化。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/15/d5b4d01a-eff0-4c57-898d-ca8eb10e57da_e4d471a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度游客到达十一月的曼谷素万那普国际机场。一些亚洲航空公司一直在寻求印度庞大的出境旅游市场，以填补中国留下的空白。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，印度庞大的旅游市场正在蓬勃发展，其航空公司也处于看涨情绪。&lt;/p>;&lt;p>;印度航空正在接收该公司首席执行官坎贝尔·威尔逊 (Campbell Wilson) 表示，每六天就会推出一架新飞机，并将持续到明年年底。印度最大的企业集团塔塔集团于 2022 年重新控制了这家旗舰航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;印度已经是世界第三大旅游市场，但威尔逊表示，存在进一步增长的巨大机会，这只是问题“抓住它”。&lt;/p>;&lt;p>;“侨民中有 3700 万人，我们没有为他们提供特别好的服务，我们没有为他们提供特别好的服务。这种情况将会改变。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;航空公司在供应链上还面临着一系列问题，从获取备件到修理飞机和维持飞行员供应。&lt; /p>;&lt;p>;香港国泰航空正在进行大规模招聘活动。但该航空公司的飞行员工会警告称，可能需要长达四年的招聘、培训和留用才能使飞行员人数恢复到疫情爆发前的 3,885 名飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空在册飞行员数量为 2,532 名据香港空勤人员协会称，截至本月。&lt;/p>;&lt;p>;Cirium Ascend 咨询公司的高级航空分析师 Herman Tse 表示，香港要重新获得航空枢纽地位，需要重建国际网络并克服劳动力问题短缺是关键。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空的运力建设速度将影响香港航空业的复苏，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/57330c82-593b-4a31-97e5-36abdb0487a6_8538813a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;一架国泰航空飞机从德国法兰克福机场起飞，一架土耳其航空飞机沿着跑道滑行。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球旅游数据提供商 OAG 的高级分析师约翰·格兰特 (John Grant) 表示，供应链问题仍然是该行业面临的最大挑战，包括在亚洲，并将持续存在到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;他说，商务旅行仍比大流行前的水平低 25% 至 30%，但富裕人士的休闲旅行有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;“是休闲市场的增长，特别是高端休闲市场的增长，能够弥补商务旅行的损失吗？我认为在某种程度上确实如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会是 100% 的替代，但越来越多的人准备支付高端经济舱票价，并看到了一些服务差异化。”&lt;/p>;&lt;h3>;为何东南亚国家“齐心协力”吸引印度游客&lt;/h3>;&lt;p>;未来的经济大潮看来将继续影响亚洲消费者的旅行选择，许多人要么提前几个月预订行程，要么等到最后一刻希望在出发前看到价格下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港公关机构 Companion Communications 的董事总经理多米尼克·巴克豪斯 (Dominique Backhouse) 减少了人数由于机票价格高昂以及缺乏前往斯里兰卡首都科伦坡等目的地的直达航线，她今年的商务旅行减少了。&lt;/p>;&lt;p>;和数百万人一样，现在她必须计划自己的休闲旅行比以前提前了更多。&lt;/p>;&lt;p>;“过去我们会说‘下周末我们去普吉岛吧’，”她谈到与丈夫哈米什的假期时说道。 “现在是 12 月，我们预定明年 4 月去韩国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retiree loses HK$7 million in online investment scam, as people keep falling for fraudsters’ tricks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245285/hong-kong-retiree-loses-hk7-million-online-investment-scam-people-keep-falling-fraudsters-tricks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/72c1614c-c1d8-4486-bdeb-cd63cec06bd1_582097c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人首次因网上投资诈骗损失近25亿港元2023 年 10 个月。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名退休香港妇女自称在网上投资诈骗中损失了 700 万港元（896,000 美元），她是受虚假交易骗局欺骗的 204 人之一。 12 月的前 12 天。&lt;/p>;&lt;p>;警方不断警告人们保持警惕，自 10 月以来在线投资诈骗没有任何减弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该女子摔倒两个月前看到 Facebook 帖子后，被一名虚假投资专家哄骗下载虚假交易应用程序进行投资。她的损失是本月报告的最大损失。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，在不到两个月的时间里，她进行了 26 笔交易，将 700 万港元转入诈骗者控制的本地银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;她意识到当她试图提取资金但被阻止时，这是一个骗局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/15/d19a9049-9a34-4f60-87b7-93d546904330_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方逮捕了 4,000 多名与在线投资有关的人过去九个月的诈骗案。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方在警方的 Cyber​​Defender Facebook 页面上描述了她的案件，但没有透露 12 月 1 日至 12 日期间受害者的总损失。&lt;/p>;&lt;p >; 警方于10月最后一周接获超过110宗网上投资诈骗举报，损失超过1亿港元，并于11月第二周接获另外185宗损失超过100港元的举报，上个月在Facebook上发出两则类似警报。 ” 2023年，超过4,000起案件造成损失近25亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方举报数量由去年同期的1,555起猛增160%至4,045起。&lt;/p>;&lt;p >;过去 9 个月，警方因此类诈骗逮捕了 4,190 人，并向互联网服务提供商报告了 6,860 多个可疑页面和帐户，要求其删除或屏蔽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/cdbc1830-7508-4750-abc2-c2e78f73ac58_7622a859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;警方警告称，虚假投资聊天群有所增加。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港今年首10个月各类诈骗案件增加52.1%，共举报33,923宗，损失达7.2港元&lt;/p>;&lt;p>;警方警告称，虚假聊天群有所增加，诈骗者冒充股票评论员、名人、影响者和风水大师，引诱受害者进入虚假投资平台购买股票或加密货币。&lt;/p>; &lt;p>;警方于 7 月份发出警告，骗子冒充投资专家，诱骗受害者购买他们声称是由人工智能软件挑选的股票。&lt;/p>;&lt;h3>;如何识别骗局？香港网络安全专家分享了可能的“危险信号”&lt;/h3>;&lt;p>;警方建议人们使用其 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站访问）来检查欺诈计划。&lt;/p>;&lt;p>;它有信息帮助用户识别可疑网址、电子邮件、平台用户名、银行账户和手机号码或IP地址。&lt;/p>;&lt;p>;警方建议人们不要点击可疑短信、电子邮件或网页中嵌入的超链接浏览网站或下载附件。&lt;/p>;&lt;p>;如有疑问，也可拨打警方反诈骗热线18222。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rise in Mexican cartel violence fuels record migration to US: ‘everyone is fleeing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3245279/rise-mexican-cartel-violence-fuels-record-migration-us-everyone-fleeing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/39ec6fca-9090-49d1-b06d-998bfeb230df_55ff4c8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流动家庭成员手拉手排队等候接送11 月 11 日，在美国亚利桑那州诺加利斯经过处理后被送往避难所。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Yomara 说，在敌对帮派之间发生枪战后，她女儿的学校被关闭她说，随后，农产品商贩在面临加入帮派的要求后被清出市场；她担心，如果她的丈夫卡洛斯到建筑工地工作，他会被强行招募。&lt;/p>;&lt;p>;当地著名和平活动家尤马拉和卡洛斯被暗杀后，出于安全原因，他们隐去了全名，说他们已经受够了，于 11 月初带着四岁的女儿卡拉进入亚利桑那州，并自首成为美国边境特工。&lt;/p>;&lt;p>;“那曾经是一个和平的小镇。现在每个人都在逃离，”26 岁的 Yomara 在亚利桑那州诺加利斯接受采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/15/33812c79-3500-4901-95d0-537efd074be7_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Yomara，26 岁，墨西哥移民来自亚利桑那州诺加利斯的恰帕斯州。约玛拉、她的丈夫和女儿于 11 月初越境进入亚利桑那州，并自首成为美国边境特工。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期暴力国家中有组织犯罪团伙之间的竞争以及这些战场向该国先前平静地区的扩张正在加剧移民专家所说的最大的移民危机现代史上墨西哥家庭的外流。&lt;/p>;&lt;p>;尤马拉的家乡位于南部恰帕斯州，曾经相对不受帮派暴力影响，现在却成为墨西哥两个最强大的贩毒集团哈利斯科新集团之间地盘争夺战的所在地。一代卡特尔 (CJNG) 和锡那罗亚卡特尔。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，截至 10 月份的 12 个月内，约有 18 万墨西哥移民以家庭形式越过边境进入美国，是上一年的四倍。向美国海关和边境保护局 (CBP) 报告，以及 868,000 名家庭团体旅行的各国籍移民中的五分之一。&lt;/p>;&lt;p>;路透社从基诺边境倡议 (Kino Border Initiative) 获得了之前未报告的调查数据，该倡议是一个大型移民庇护所和资源位于索诺拉州诺加利斯的中心，采访了德克萨斯州和亚利桑那州边境沿线的 21 个移民家庭，他们认为暴力（而非经济因素）是他们决定离开墨西哥的主要驱动力。&lt;/p>;&lt;p>;这些家庭代表了从墨西哥到墨西哥的转变。过去，墨西哥移民主要是寻找高薪工作的男性。&lt;/p>;&lt;p>;根据该中心的采访，今年经过基诺的墨西哥人中约有 88% 表示他们是为了逃避暴力有 6,710 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/39ec6fca-9090- 49d1-b06d-998bfeb230df_c9eb85f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民家庭成员手拉着手排队，在诺加利斯接受处理后被送往避难所，美国亚利桑那州，11 月 11 日。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2017 年，情况恰恰相反：7,148 名受访者中的 87% Kino 调查的受访者表示，他们是出于经济原因而移民，其中只有 2% 的人提到暴力。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字与联合国国际移民组织 2022 年对 500 多名墨西哥人进行的调查大致相符。搬迁到墨西哥北部，几乎所有人都计划进入美国。调查发现，90% 的人逃离暴力、勒索、武装冲突或有组织犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;其中四分之一的人表示，他们的家人失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不再只有移民来美国工作，”基诺教育和宣传总监佩德罗·德·贝拉斯科 (Pedro De Velasco) 说。 “我们看到人们被迫离开自己的社区。他们必须逃离。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些家庭中有多少人能够合法留在美国，因为逃离帮派的人往往没有资格获得庇护。申请人必须表现出对因其政治信仰或属于特定种族、宗教、国籍或社会群体而受到迫害的恐惧。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥蒙特雷发生一系列暴力事件，尸体和身体部位散落一地&lt;/h3>; &lt;p>;根据锡拉丘兹大学的分析，在过去二十年中，移民法院拒绝了墨西哥申请人 85% 的庇护申请，这是最常申请庇护的 19 个国家中拒绝率最高的。&lt;/p>;&lt;p>;蒂华纳两国人权中心的安全和移民专家维克多·克拉克（Victor Clark）多年来一直担任案件的专家证人，他说：“墨西哥人通过声称自己是为了逃离有组织的犯罪暴力而获得庇护的情况极为罕见。”请求美国庇护的墨西哥人。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“但许多人带着获得庇护的梦想而来。”&lt;/p>;&lt;p>;一位美国国务院官员告诉路透社，没有资格获得庇护的墨西哥移民在美国逗留的人定期返回墨西哥。当被问及卡特尔活动驱使家庭北上时，该官员表示没有统计数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/15/cabec136-f96d-4905-9b1a-9ec77357e7ae_6a5c374e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;边境上的丹尼斯·德康西尼国际大桥11月10日，墨西哥诺加利斯和美国亚利桑那州诺加利斯之间。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;来自西部的护士助理玛丽亚多年来一直饱受冲突困扰的米却肯州表示，10 月份 CJNG 杀死了她的伴侣，并将他的头颅装在一个盒子里送到她的前门后，她带着三个孩子逃离了该州。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件被拍到出于安全原因，路透社没有透露玛丽亚的全名。玛丽亚表示，她计划在美国寻求庇护，并正在等待政府运营的 CBP One 智能手机应用程序的预约，以便前往边境，因为她担心该组织能够在墨西哥的任何地方找到她。&lt;/p>;&lt;p>;“在没有这个卡特尔的墨西哥你能去哪里？到哪里才能安全呢？”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/4d6a43fe-8d34-437c -a0fd-8ce61d384145_1b1dad4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽亚在北部一处秘密地点通过 CBP ONE 应用程序等待预约时用手机通话墨西哥。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际危机组织高级分析师法尔科·恩斯特 (Falko Ernst) 表示，这种恐惧正在驱使人们越过边境，并指出，随着卡特尔的扩张，他们有时会利用分布广泛的同伙网络，利用人们的姓名和照片来追踪人们，就像发出搜查令一样。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔于 2018 年上任，承诺扭转数十年之久的安全危机他打破了前任对贩毒集团的战争，优先考虑帮助穷人的计划。&lt;/p>;&lt;p>;此后贫困率下降了六个百分点。然而，尽管全国谋杀率自 2019 年的高点以来有所下降，但今年格雷罗州、恰帕斯州和莫雷洛斯州的凶杀案有所增加，许多移民从这些州逃往北方。&lt;/p>;&lt;p>;这三个州还记录了去年绑架事件有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/15/ 35eb4249-ef0f-4f88-9a21-ebb94ecd052b_0427d3e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自恰帕斯州的墨西哥移民卡洛斯和他的女儿卡拉在等待时购买食物11月11日，在美国亚利桑那州诺加利斯，经过处理后被送往避难所。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洛佩兹·奥夫拉多尔安全政策的批评者称他的政府失败了遏制有罪不罚和腐败，让犯罪团伙进一步巩固其活动或扩大规模。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥政府没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;洛佩兹·奥夫拉多尔表示，恰帕斯州大部分地区都是和平的尽管他承认，危地马拉边境附近的有组织犯罪集团正在努力控制来自中美洲的毒品流动。他在 10 月份的每日新闻发布会上表示，已在全州部署了 15,000 名武装部队成员。&lt;/p>;&lt;p>;对于卡洛斯和约马拉来说，离开恰帕斯州并跨越边境就已经是一种解脱。&lt; /p>;&lt;p>;“我现在感觉更平静、更平和了，”卡洛斯说，当时他一家人和其他数十名墨西哥移民一起等待从边境前往图森避难所的巴士。 “我的女儿会没事的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unearthing stories of bravery, camaraderie and tragedy of 72 courageous Dutch World War II soldiers buried in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244716/unearthing-stories-bravery-camaraderie-and-tragedy-72-courageous-dutch-world-war-ii-soldiers-buried?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/15/04b9a91c-9f12-4f3f-9ad0-131a953babfb_8af82f9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该墓碑属于东京战俘营幸存者乔布·范·贝尔森 (Job van Belzen)但在回国途中因飞机失事身亡。草图显示了一个战俘营。图片来源：南华早报综合报道/Justin Ho/AJ von Metzsch，《海南岛》（1994）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港西湾国殇公墓是二战期间阵亡的 1,528 名英联邦士兵的最后安息地第二次世界大战期间，大部分坟墓属于在香港战役或随后的战俘营中阵亡的英国、印度和加拿大军人。&lt;/p>;&lt;p>;但军人公墓也是逝者的最后安息之地。根据《香港皇家亚洲学会杂志》发表的一项新研究，72 名荷兰士兵在香港历史上的那个决定性时刻没有一人死亡，只有两人在香港本土死亡。&lt;/p>;&lt;其中绝大多数（其中 55 人）死于中国南部海南岛的日本战俘营 (POW)。另有 10 名士兵在台湾战俘营中丧生，另有 4 名士兵在台湾岛外的飞机失事中丧生。香港发生的两起死亡事件与香港之战无关，其中一名士兵死于医院船上。&lt;/p>;&lt;p>;“主要收获是意识到埋葬在香港西湾战争坟场的 72 名荷兰人并不是该研究的历史研究员兼作者 Justin Ho 表示：“这些事件与香港之战有关，但与太平洋战争期间鲜为人知的交战和事件有关。”&lt;/p>;&lt;p>;真正出现的是关于对处于难以想象的困难环境下的士兵的勇敢、友情和悲剧性讽刺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/15/ffe46a5c-e155-47a5-84c0-84fd04c20021_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港西湾战争坟场这里安息着 1,528 名在第二次世界大战期间阵亡的英联邦士兵，其中包括在香港战役和随后的战俘营中服役的英国、印度和加拿大军人。照片：Justin Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在海南阵亡的士兵是在安汶战役（1942年1月30日至2月3日）期间被俘的，这是日军攻占安汶的一次攻势几天之内就能看到岛屿及其战略空军基地。被俘的盟军士兵被运往海南的哈州战俘营。&lt;/p>;&lt;p>;在海南发生的一个更引人注目的故事中，六名士兵逃离了战俘营，并试图逃离该岛前往中国大陆。该团伙——布特、布鲁塞尔、库曼斯、纳维斯特、苏特斯和威斯曼——用红十字包裹贿赂了一名中国男子，以便将他们带离海南岛。&lt;/p>;&lt;p>;根据荷兰报纸对布特侄子、走私犯的采访将这些士兵出卖给日本人，日本人将他们抓回并送回营地。据推测，这些士兵因逃跑而被处决，但他们命运的具体细节仍不得而知。&lt;/p>;&lt;p>;“逃离海南岛很困难。这就是为什么到 1945 年，逃亡者会前往海南岛的中国游击队占领区，以获得更好的援助和生存机会。”何告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;Hachow 的大多数死亡事件并不那么严重。由于逃生的尝试及其命运主要是可怕的生活条件的结果。&lt;/p>; &lt;p>;日本士兵限制了战俘的食物，维生素和药物。他们不提供衣服，士兵们偶尔会偷走战俘的私人物品。最重要的是，日本人强迫战俘在1942  -  1945年之间进行强迫劳动，在海南建造道路和飞机场。&lt;/p>; &lt;p>;这种不良的待遇 - 加上广泛的害虫，苍蝇和蚊子 - 导致爆发疾病和55名荷兰士兵死于痢疾或贝里伯利。和热带疾病。亨德里克·范·巴内维尔德和约翰内斯·雷尼尔·奥德科肯在战争结束时去世，比集中营的解放晚了几个月。但是在他们去世之前，他们帮助促进了同志的成功逃脱。 Ho。&lt;/p>; &lt;p>;在1945年9月，Hachow营地被解放了，幸存的战俘首先被送往Hainan的Sanya Air Base进行治疗，然后被转移到悉尼，澳大利亚或香港。&lt;/p>;。&lt;/p>;。在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;乔布·范·贝尔岑（Van Belzen）在东京战俘营中幸存下来，但在遣返期间死于飞机失事。 “Koninkrijk Der Nederlanden” 的意思是“荷兰王国”。照片：Justin Ho &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;至于其他17名荷兰士兵，日本人在太平洋剧院的各种冲突中俘虏了他们。在台湾，士兵面临着与海南的士兵一样的可怕情况，患有疾病和营养不良，导致死亡。&lt;/p>; &lt;p>;只有一名荷兰士兵雅各布·范·斯特恩维克（Jacob Van Steenwijk）在囚禁期间在香港死亡。他在日本对潜艇的袭击中幸存下来，随后在越南审讯7天后被捕。&lt;/p>; &lt;p>; van Steenwijk随后被运送到香港，在那里他在北角（North Point Pow）训练营和北点（North Point Pow）营地之间度过了剩余的日子。 Sham Shui po Pow Camp。&lt;/p>; &lt;p>;在香港死亡的另一名士兵是福克·阿尔格拉（Fokke Algera），他死于日本投降后立即死亡。另一位士兵的战俘日记表明，阿尔杰拉死于再进食综合症，即在一段时间营养不良后进食过快。但是，阿尔及拉实习的细节是晦涩难懂的，他的故事的真相充其量是模糊的。&lt;/p>; &lt;p>;一个特别可悲的故事是四名士兵的命运，他们在印度尼西亚的贾瓦，然后被转移到在东京的一个战俘营，他们在战争结束之前一直在那里生存。&lt;/p>; &lt;p>;解放后，士兵们前往菲律宾进行遣返，但暴风雨的天气使他们的飞机坠毁在台湾的海山上范围，杀死所有25人。其中一名士兵乔布·范·贝尔岑（Job Van Belzen）保留了一篇细致的日记，并表示兴奋地回到家人的家中。&lt;/p>; &lt;p>;尽管与这座城市几乎没有联系，但荷兰士兵因其而被埋葬在香港殖民历史。当日本投降对荷兰东印度群岛（现代印度尼西亚）的控制权时，美国将该国的战后管理责任转移给了英国，因此英国军队被指控恢复战俘，并找到和确定战争坟墓。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“因此，当时，英国人会像自己一样对待其他盟军死亡并在邻近的殖民地（例如香港和新加坡）重新灌输他们，这并不奇怪。” &lt;p>;今天，士兵的回忆被记住，每年5月4日在香港，一些士兵的家乡都建立了纪念地点。遗忘的历史。”</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s top 5 Christmas displays of 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245244/hong-kongs-top-5-christmas-displays-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/87FB573D-E0DE-49EE-A1E6-97050E5BD930_67037D0F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;圣诞节拐角处，香港正以节日的，沉浸式的装置在整个城镇中进入度假精神。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，我们已经绕开了。在城市必须提供的五个最壮观的展览中，其中包括地标，太平洋广场，1881年的遗产，港口城和西九龙文化区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese president stops over in Guangxi on Asean tech and ethnic unity mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245276/chinese-president-stops-over-guangxi-asean-tech-and-ethnic-unity-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/dc94a3d7-2420-4897-84b3-37db2f4e5fd9_006ba924.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;广西周四，周四。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从越南返回，中国总统在中国南部的中途停留来评估与东盟国家联系的进度，并呼吁更多地加强种族统一的努力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; XI Jinping在周四上午开始的为期两天的Nanning的检查中强调了两个优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;在周五与领先的Guangxi官员的会议上，XI敦促他们建造该地区进入广东港口大湾地区的重要战略腹地。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促他们帮助建立一个具有共同未来的中国社区&lt;/p>; &lt;p>; XI，也是中国高级军事指挥官，&lt;/p>; &lt;p>; XI在周五早上遇到了高级人民解放军官员。&lt;/p>; &lt;p>; a &lt;/p>; &lt;p>; a日前，习近平访问了该市的中国信息港，以检查中国与东南亚国家协会（东盟）（东盟）之间经济和贸易合作的数字化发展。&lt;/p>; &lt;p>;中国政府于2015年建立了信息港，旨在通过应用大数据和电信等技术以及对东盟人员的培训来成为其东盟邻国的数字网关。&lt;/p>; &lt;p>;根据公司的说法，大约有1,000名员工及其主要业务领域包括“工业互联网”，政府和企业的数字化以及云通信服务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;越南，与广西接壤的越南是东盟成员习近平从为期两天的河内旅行中返回，两国同意加强合作并建立一个具有“共享未来”的社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;这笔交易包括有关安全事项和可能中国可能的中国可能性的更大合作&lt;/p>; &lt;p>;对越南的铁路链接和安全，电信和数字基础设施的投资。这是XI在海外旅行后第二次进行中途停留检查。在8月下旬从南非回到南非的途中，习近平在新疆尤耶古尔自治区停了下来，呼吁官员们在敏感地区保留“硬赢的社会稳定”。&lt;/p>; &lt;p>;一名北京大学政治研究员说习近平试图将紧迫性施加到中国官僚中。不要懈怠，不要浪费时间，不要以悠闲的态度，尤其是在中国经济正在经历急剧下滑的情况下。 =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平在周四在广西Zhuang自治区Laibin检查了一个甘蔗基地。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据新华社，习近平还参观了南宁·兰格奎（Nanning）liangqing区的潘隆社区，那里的居民来自Zhuang，Yao和Mulao族裔少数民族，向XI唱民歌。非汉人中国居民。&lt;/p>; &lt;p>;该地区是种族和谐的海报儿童，因为经济和文化联系意味着与新疆和西藏等地方相比，两组之间的紧张关系较小-Han社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;种族和谐一直是XI的优先事项之一。 10月，他呼吁“全面努力”来促进中文的标准口语和使用，并使用统一的国家编译教科书来锻造强烈的社区和族裔之间的统一感。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四下午，他还检查了莱本市的甘蔗种植园，了解了糖业的发展。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese, Russian buyers eye Thailand condos as tourists return to Bangkok, Pattaya and Phuket]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245280/chinese-russian-buyers-eye-thailand-condos-tourists-return-bangkok-pattaya-and-phuket?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/c542661e-2e97-47d55555555-B949-6CF10AAB8D95_0879576C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;截至一年前的9个月，泰国的10,700多次外国交易。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国人和俄罗斯人今年在泰国的外国公寓买家名单中排名榜首，销售在曼谷，帕塔亚和普吉岛等旅游热点中飙升。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;根据房地产信息中心的数据，截至一年前的9个月，总共售出了10,703辆，价值523亿泰铢（15亿美元）。该中心由国有政府住房银行管理。该中心说，在247亿泰铢中，引用了物业注册数据。美国和台湾的买家分别在第三和第四位。&lt;/p>; &lt;p>;在Chonburi省出售了几乎42％的公寓，这是许多海滩和工业庄园的所在地。该中心说，曼谷，泰国的首都和数百万游客的门户占外国人的平坦销售额的37.5％。信息中心的代理主任在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“购买既适用于投资，也是泰国的第二个房屋。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/15/595/595/595DB595-7076-4781-9D9D9D-9DE89DE89473859F_D888E2D88E2D88E2D89.JPG =“颜色：＃999;”>;丹尼尔·比安（Daniel Bian），中国潜在的物业买家访问了曼谷的豪华公寓。去年该国10,700多套外国单位交易中，中国买家几乎占一半。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国总理Srettha Thavisin依靠旅游业来推动国家的经济增长，该行业约占国内总生产总值的12％，几乎是一个&lt;/p>; &lt;p>;他已经暂时放弃了来自中国，俄罗斯，哈萨克斯坦，印度和台湾的旅行者的签证，并命令航空公司在简化机场运营以减少游客的等待时间时增加更多路线。&lt;/p >; &lt;p>; WACHAI说，签证豁免可能会进一步加油对泰国公寓的需求，并补充说，外国所有权低于当局设定的法律限制。他说，明年游客抵达的预测将推动需求。在大流行的前一年，这仍然低于近4000万的外国游客到来。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Friends star Matthew Perry died of ‘acute effects of ketamine’, coroner says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245302/friends-star-matthew-perry-died-acute-effects-ketamine-coroner-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 06:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/16/239D754C-4D3E-4303-8622-1B521F57D744_3BE62897.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朋友演员马修·佩里（Matthew Perry）因“氯胺酮的急性影响”而死亡。&lt;/p>; &lt;p>;佩里（Perry）在1994年至2004年在热门电视情景喜剧中扮演钱德勒·宾医学检查官在一份声明中说：“溺水，冠状动脉疾病和丁丙诺啡[用于治疗阿片类药物疾病]的作用。” “死亡的方式是偶然的。” &lt;/p>; &lt;p>;佩里于10月28日在他位于洛杉矶的家中的热水浴缸中发现了昏迷。第一响应者无法恢复他，最初的后尸体证明没有定论，尚待定论毒理学报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;医生和兽医经常用氯胺酮作为麻醉剂，研究人员将其作为抑郁症的治疗方法。地下用户因其致幻作用而非法。塞里（Perry）陷入困境后，他在插科打of（Gag）并赢得了一笔财产。 2018年，他遭受了与药物使用情况有关的爆发结肠，并接受了多次手术。&lt;/p>; &lt;h3>;记得马修·佩里（Matthew Perry）超越朋友 - 他最好的电影和电视角色中的11个&lt;/h3>; &lt;p>;佩里（Perry）于去年出版，恋人和大糟糕的事情描述了数十次的排毒。他将这本书献给了“所有的患者”，并在序言中写道：“我应该死。” &lt;/p>; &lt;p>;“我自2001年以来大部分时间都很清醒。”多年来，大约有60或70个小事。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/16/16/0be61dfd-2c1c-4e50-9335-2685-268f4 e7268f4 e726815_7256815_725608b9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;（左起）David Schwimmer，Lisa Kudrow，Matthew Perry，Courteney Cox Arquette，Jennifer Aniston和Matt of Friends的朋友出现在第54届年度Emmy Awards的照片室中在2022年9月在洛杉矶。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“哦，男孩，这个人已经很深了，”詹妮弗·安妮斯顿（Jennifer Aniston）说，他在演出中扮演雷切尔（Rachel）朋友在纽约成人生活。&lt;/p>; &lt;p>;“他是我们DNA的一部分。我们一直都是6个人。她在Instagram上写道。生活。</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese land ownership in US down 2 per cent in 2022 amid heightened national security concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3245303/chinese-land-ownership-us-down-2-cent-2022-amid-heightened-national-security-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/16/f56c70fe-888D-43AE-9AC7-098D9B10913D_ED03DB28.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，是几位立法者之一，对美国如何追踪中国土地所有权表示关注。照片：根据美国农业部的新数据，在政策制定者对此类问题的关注期间&lt;/p>; &lt;p>;美国的中国土地所有权下降了2％，从2021年的357,000英亩降至349,442英亩，仅占外国所有美国土地的1％。 &lt;/p>; &lt;p>;本周的报告是因为一些立法者以国家安全的关注来引发中国土地所有权的国内宣布。几个州的立法机关已提出限制中国土地所有权的措施。 p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在第一个年度USDA报告中，包含外国土地控股数据的年度报告中有一个关于中国投资的简短部分。&lt;/p>; &lt;p>;“即使中国文件较少报告中，最大的中国拥有的土地所有者被确定为猪肉生产商墨菲·布朗有限责任公司&lt;/p>; &lt;p>;之间也称为史密斯菲尔德食品和风能开发商Brazos Highland物业。根据报告，加拿大投资者拥有最多的美国投资者任何外国群体的土地，1420万英亩，占外国持有的英亩的32％。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰的投资者，与此同时，与意大利，英国和德国持有的外国拥有土地的12％ &lt;/p>; &lt;p>;分别占6％，6％和5％。除了发布新数据外，美国农业部周五还发布了公开意见的要求，索取了外国申报人如何报告美国土地的购买。这个想法是要获得外国土地持有的更全面，更准确的图片。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2023/12/16/6836C875-5E​​BA-4307-AD80-80-80-8CDC3194C07E_07907EFE.JPG“距离现在由中国拥有的Fufeng USA建造的现有7亿美元的农业综合综合企业设施超过15英里。报告说，照片：文件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国拥有的实际土地数量可能高于报告的近350,000英亩土地，因为如果多个当事方投资于土地控股它仅记录了主要投资者的信息。&lt;/p>; &lt;p>;如果无法确定主要投资者的原籍国，则记录了申请，该文件是由“无主要国家”所持有的。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;因此，“与中国或本报告中讨论的任何其他国家相关的面积应被解释为最低限度”。 &lt;/p>; &lt;h3>;佛罗里达州的中国居民对中国国民和公司购买了美国的土地。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经听到了一些真正的担忧，即外国所有权可能被低估了，美国政府缺乏合适的监督工具来查看整个情况，”密歇根州的民主党参议员Debbie Stabenow说。参议院农业委员会在9月的国会听证会上。 P>; &lt;p>;南达科他州共和党参议员迈克·鲁姆斯（Mike Rounds）在一月份提出的立法将使外国投资委员会在美国的外国投资委员会限制从包括中国在内的“关注国家”的购买，除非总统选择允许&lt;&lt;。委员会警告说，/p>; &lt;h3>;亚裔美国人应为更多的仇恨做准备，委员会警告&lt;/h3>; &lt;p>;随后在2024年的《国防授权法》上介绍了类似的语言，国会每年通过的五角大楼预算星期四。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿对美国的中国土地持有的审查加剧，因为中国农业综合企业巨头富芬在2021年11月宣布打算投资北达科他州格兰德福克斯附近的玉米磨机项目。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管有潜在的经济利益，但一些人反对福芬与中国的隶属关系以及拟议机构靠近美国空军基础。大福克斯市议会最终投票决定取消这一开发项目。&lt;/p>; &lt;p>;担心中国情报对美国领土的情报工作也加剧了2月，中国间谍气球飞越了美国大陆的大部分地区，包括上述核电报。筒仓。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Trump lawyer Rudy Giuliani must pay US$148 million for defaming poll workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245301/ex-trump-lawyer-rudy-giuliani-must-pay-us148-million-defaming-poll-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 06:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/16/08B7CB14-C9E3-410D-A329-945AE5CAC8C7_300F398A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>; rudy giuliani在华盛顿州华盛顿州华盛顿州的新闻发布会上讲话在周五。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;陪审团命令唐纳德·特朗普的前律师鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）周五赔偿1.48亿美元，以诽谤两名佐治亚州民意调查员，以他的诉讼欺诈。 P>; &lt;p>;八人联邦陪审团授予Ruby Freeman和她的女儿Wandrea“ Shaye” Moss，每人超过1600万美元的诽谤，每人2000万美元的情绪困扰和7500万美元的惩罚性赔偿。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 79岁的朱利安尼（Giuliani）在八月份被认为是诽谤富尔顿县民意测验人员的2020年大选，代表美国前总统特朗普。&lt;/p>; &lt;p>; giuliani领导了特朗普的法律努力，他的法律努力努力推翻了选举的结果，上面发布了一对一对的视频，该视频错误地指责他们在投票计数期间从事欺诈行为，并对他们提出了许多其他毫无根据的主张。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/16/8bee72c5-d99c-428a-a3e1-188d29fa0b17_b17_bc17_bc87f9b7f9b7.jpg7.jpg “颜色：＃999;”>;佐治亚州选举工人Ruby Freeman（右）和她的女儿Shaye Moss（左）周五在华盛顿在法庭外讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在损害赔偿奖后向记者讲话时，莫斯说“过去几年一直是毁灭性的”。&lt;/p>; &lt;p>;“那个朱利安尼的火焰她说：“用这些谎言照亮，并传给许多其他人，以保持火焰燃烧改变了我们生活的各个方面，我们的房屋，我们的家庭，我们的工作，我们的安全感，我们的心理健康。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;朱利安尼（Giuliani）谴责损害赔偿奖“荒谬”，并告诉记者他会提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;“我很有信心，何时此案在公平的法庭之前，这会如此迅速地扭转，”他告诉记者。 &lt;/p>; &lt;h3>;鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）的法律许可证暂停了有关特朗普选举损失的索赔&lt;/h3>; &lt;p>;朱利安尼（Giuliani）似乎也对他对64岁弗里曼（Freeman）和现年39岁的毫无根据的指控加倍莫斯。&lt;/p>; &lt;p>;“我毫不怀疑我的评论是可以支持的，而且今天得到了支持，因此得到支持，”他说。 “我只是没有机会提出我们提供的证据。”朱利安尼（Giuliani）完全颠覆了他们的生命，他们是种族主义威胁的目标。&lt;/p>; &lt;p>;诽谤案只是朱利安尼（Giuliani）面临的众多法律挑战之一，朱利安尼（Giuliani）曾被指控与佐治亚州的球拍指控一起。据称其他人涉嫌推翻南部州的2020年选举结果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朱利安尼是1994年至2001年的纽约市长，指导城市9月11日的震惊袭击并被称为“美国市长”  - 在签约特朗普在白宫时签署为特朗普的私人律师。&lt;/p>; &lt;p>;朱利安尼的执业法律许可已在纽约和华盛顿被暂停误导性的陈述”，他作为推翻乔·拜登（Joe Biden）赢得的选举结果的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）的儿子亨特·拜登（Hunter Biden）也对朱利安尼（Giuliani）提起了诉讼&lt;/p>; &lt;p>;在2020年，为了使拜登（Giuliani）和特朗普（Trump Allies）在选举之前使拜登（Biden）感到尴尬，朱利安尼（Giuliani）和特朗普（Trump Allies）从笔记本电脑中散发了亨特·拜登（Hunter Biden）在特拉华州一家计算机维修店放弃的笔记本电脑的数据。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 06:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping is relying more on his lieutenants to forge ties with China’s political elites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245270/xi-jinping-relying-more-his-lieutenants-forge-ties-chinas-political-elites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.16 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/15/984C9597-B709-4B33-86BD-B735C55C5555555555555D1E72_B6BA4562.JPG“ ALT =”>; 。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国政治最高的人群中，习近平总统与中央委员会成员的直接联系比五年前的分析要小。 &lt;/p>; &lt;p>;这意味着他必须更多地依靠全能政治局常务委员会与执政共产党的政治精英建立联系。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 P>;这些发现是基于自去年第20党大会以来已编制的迭代数据库。&lt;/p>; &lt;p>;数据库包括一个关系网络，以显示七个顶级政治领导人中的每一个如何与该党的联系第20个中央委员会 - 吸引他们的池。它还表明了他们根据正式的工作历史跨越了道路。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;共同，包括XI在内的政治局常设委员会的七个成员与376 Full和376决策中央委员会的替代成员比以前的替代成员（明确的指标表明该党内部的权力集中。&lt;/p>; &lt;p>;，但与XI的直接交往（几十年来广泛认为是最有权势的中国领导人）已经下降了&lt;/p>; &lt;p>;以百分比为单位。这比2018年的32％下降了，当时XI有42个直接链接。 >;中国领导人优先考虑经济稳定和投资者对2024年的信心&lt;/h3>; &lt;p>;他的跌幅归因于直接联系的总体扩张 - 七个政治局常设委员会成员现在与376名中央委员会成员中的226名直接联系在一起从五年前的131年开始，&lt;/p>; &lt;p>;中央委员会是中国政治的神经及其决策图表，该国和该党的9800万成员是中国政治的神经中心。 /p>; &lt;p>;去年10月，一个新的政治局常务委员会揭幕。在新成员中，总理李强、习近平的幕僚长蔡奇和党纪委书记李希在中央委员会内的人脉网络比他们的前任要广泛得多——各自约占直接联系的20%。副总理丁Xuexiang有15个联系。&lt;/p>; &lt;p>;现任政治局常务委员会的所有成员 - 中国政治权力的最高 - 与XI有着密切的联系。但是他们的前任，例如已故的前总理李·凯奇安（Li Keqiang）和退休领导人王杨（Wang Yang），总统在政治上更加自治。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhao Leji，负责立法机关的负责人，党的意识形态负责人王·亨（Wang Huning）是上一个政治局常务委员会的任期，并又持续了五年。他们在中央委员会内的个人网络已经看到了五年前的中等增长 - 赵的直接联系从12升至21，而王的直接联系已从7次增加到15。在政治局常务委员会中，他与中央委员会成员的个人纽带比以前不那么直接。他更多地依靠他的代表与较低级别的当权者建立融洽的关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这样做的一个原因是，习近平已知的许多政治精英人士都在达到或通过了正式退休年龄根据北京大学的研究人员的说法，&lt;/p>; &lt;p>;“ XI有选择地扩大了某些关键职位的退休年龄，例如台湾事务首席歌曲道，以及香港和澳门事务主管夏·鲍隆（Xia Baolong）。但这是例外，他们确实必须从中央委员会辞职。 &lt;/p>; &lt;p>;首屈政治局常务委员会成员CAI。这些联系大多数来自李·齐安（Li Qiang）在郑安格（Zhejiang）和江苏省和上海的时间，从1980年代到2022年。&lt;/p>; &lt;p>;，这使他比他的前任李克斯安格（Li keqiang）在10月突然去世。 Li Keqiang与上一个中央委员会的24名成员有直接的联系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; CAI，XI的参谋长有42个直接联系，而纪律处分负责人Li XI有46个，使他成为仅次于XI的第二好的政治局常务委员会成员。中央委员会成员已经越过他们的道路。”研究人员说。&lt;/p>; &lt;p>; li Qiang的角色包括近二十年前的Zhejiang省的党老板，担任XI的参谋长。习近平在2012年成为顶级党领袖后不久，李·昆格（Li Qiang）被晋升为江苏州州长，然后他继续成为江苏党秘书，其次是上海。政府在福建，省和北京的角色。&lt;/p>; &lt;p>; li xi  - 来自甘西的liangdang县的&lt;/p>; &lt;p>; li Xi，习近平的父亲Xi Zhongxun于1932年发起了共产党起义 - 在他被转移到Xi的家中之前在该省工作。 Shaanxi省。他继续在上海担任领导职务，并在骗子和广东省份。&lt;/p>; &lt;p>; ding在上海度过了大部分职业生涯，包括作为XI的顶级助手，然后他成为该党中央总部的总部负责人Committee.&lt;/p>;&lt;p>;John P. Burns, an emeritus professor of politics at the University of Hong Kong, said despite the dominant presence of people associated with Xi on the Central Committee, politics within China&#39;s top echelon was “dynamic” .&lt;/p>;&lt;p>;“Even though Xi has installed his own people [at the top] each of them brought their own subordinates with career ambitions. This is what gives politics at the top a level of instability.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 06:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>