<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Judge democracy on its results, not pretty-sounding ideas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3253766/judge-democracy-its-results-not-pretty-sounding-ideas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/bb4e23a0-43f9-4ce5-94aa-967c89ecb368_756318b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的支持者与真人大小的雕像合影2月27日，美国前总统在德克萨斯州伊格尔帕斯的一个投票站前。美国是今年举行全国选举的60多个国家之一，此时民主进程正遭受前所未有的攻击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在这个有记录以来最繁忙的选举年，占世界人口约一半的 60 多个国家将参加投票，也许现在是一个问什么的好时机选举的价值在于，如果他们不能培养出专注于建设更美好世界的有能力的领导人？&lt;/p>;&lt;p>;当美国人权组织自由之家警告民主国家将在 2024 年面临“严峻考验”时，这个问题就具有现实意义了。 ，记录了民主在过去 18 年中每年都在总体上衰退。其《2024 年世界自由报告》记录，去年有 52 个国家的政治权利和公民自由受到削弱，而只有 21 个国家的政治权利和公民自由有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;自由之家的警报令人担忧。 “在世界每个地区，民主都受到民粹主义领导人和团体的攻击，他们拒绝多元化并要求不受限制的权力来促进其支持者的特殊利益，通常以牺牲少数群体或其他被视为敌人的利益为代价。”&lt;/p>;&lt;当他们谈论非洲萨赫勒地区的政变或俄罗斯、朝鲜或巴基斯坦等国家民主进程的嘲讽时，到目前为止还算正常。但是，当我们开始询问孟加拉国、印度或以色列的民主进程是否受到威胁时，一些严重的问题就必须得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;在《金融时报》最近的一篇文章中，罗宾·哈丁提出了对“选举”的担忧。没有想法，充满政治而没有政策，关于价值观的激烈辩论，但没有关于方向的辩论”。我们今年将关注的许多选举都将遭受这种困扰。我们谈论的不仅仅是政变、暴力或武装团伙所破坏的有缺陷的选举，也不是对选举竞争的操纵或控制。&lt;/p>;&lt;p>;我们谈论的是充满喧嚣和愤怒的政治竞赛，重点关注大局差异。愿景、民族观念以及对国家角色的偏好。但对于那些期望领导人关注并为普通公民提供更好生活的选民来说，一些国家的选举进程已成为一个空壳和一个空荡荡的回声室，供两极分化的社交媒体来填补。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/c0c414f8-5713-4064-88c9-db7e34914b22_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国警方试图在孟加拉国达卡国家新闻俱乐部前制止针对 1 月 7 日大选的抗议活动，批评人士称这次选举既不自由也不公平， 1 月 30 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们会想起温斯顿·丘吉尔 (Winston Churchill) 对民主的著名评论：“没有人假装民主是完美的或全智的。事实上，有人说民主是最糟糕的政府形式，除了不时尝试过的所有其他形式之外。但我们国家有一种普遍的感觉，即人民应该统治，持续统治，通过一切宪法手段表达的公众舆论应该塑造、指导和控制部长的行为，而部长们是他们的仆人，而不是他们的主人。”&lt; /p>;&lt;p>;只不过，当前的混乱状况让人怀疑这是否真的是最糟糕的情况。&lt;/p>;&lt;p>;民主进程中缺少有能力提供物质成果的人，这会更好。这并不比民粹主义专制更好——甚至可能更糟。尽管中国的专制治理结构面临着如此多的批评，但其在政策制定过程中任命负责完成任务的技术官僚的能力在很大程度上支撑了该国惊人的经济进步。对于普通公民来说，专制的中国比民主的印度过得好得多。&lt;/p>;&lt;p>;哈丁指出的讽刺之处在于，当今世界的智库和政策专家与以往一样密集。 。然而，如果没有人（特别是我们的政治领导人）倾听，那些政策专家和无聊的职业官僚就没有什么价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/cca494ba-c3bf-4c7e-b41e-161b1660fe95_8de39456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理1 月 22 日，纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 部长抵达印度阿约提亚 (Ayodhya) 主持为印度教拉姆勋爵 (Lord Ram) 举行的寺庙落成仪式。就在全国大选投票前几个月，在莫迪开放印度教寺庙后，对莫迪的支持率不断上升。履行该党长期以来的印度教民族主义承诺。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于任何民主国家，无论其精确的架构如何，都需要有人能够以清晰的想法来填补必要的技术官僚政策空间，以应对无聊而实际的过程美国的事态发展尤其令人不安的不仅仅是许多政治领导人似乎对听取这些政策专家的意见不感兴趣，而是唐纳德·特朗普等领导人以积极蔑视职业政策为荣&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰、以色列消灭加沙，或者引发美国和中国之间激烈竞争的大国竞争，其中一个悲惨的方面是，并非所有“政策专家”现在都被忽视了。正如哈丁指出的那样，“某种书呆子——那些进行战争游戏和查看卫星照片的人”被赋予了权力，带来了令人不安的后果：“冲突需要国防开支，而不是建设更美好社会的计划。”&lt;/p>; &lt;h3>;国防支出日益重要，使北约成员国陷入两难境地&lt;/h3>;&lt;p>;为应对全球变暖或应对下一次大流行等挑战而提供资金和政策支持的呼声却被置若罔闻。提高生活质量的实际需求正受到国防支出的迫切性以及通货膨胀推高利率而飙升的偿债成本的挤压。&lt;/p>;&lt;p>;自由之家的观点是正确的，今年的一连串民主改革选举是一个至关重要的考验。拒绝多元化并要求不受约束的权力的民粹主义领导人的攻击令人严重关切，但在武器化政治舞台的祭坛上牺牲实质性政策也令人严重关切。&lt;/p>;&lt;p>;无论我们的政治体系的架构如何，如果他们不能给人民带来更好的生活，他们就没有任何功绩。我们应该通过这一措施来审计今年的选举。人权和公民自由固然好，但民主政治的真正价值最终还是要看能否吃饱。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Childless China couple drop to knees in tearful thanks for TCM doctor who brought them joy of pregnancy after 8 years of marriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253347/childless-china-couple-drop-knees-tearful-thanks-tcm-doctor-who-brought-them-joy-pregnancy-after-8?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/e6be59fb-9eeb-4f35-a2ff-d24b02d7fe9f_54a9ec55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一对没有孩子的夫妇很高兴终于怀孕了经过八年的努力，他们跪在帮助他们的中医面前流泪感谢。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一段中国女子向治愈不孕症的中医跪拜致谢的视频在内地社交媒体上疯传&lt;/p>;&lt;p>;这名来自中部河南省的女子，结婚八年多以来一直在努力要孩子，当得知自己怀孕时，她激动不已。&lt;/p>;&lt;p>;感受据新闻媒体《大灿考》报道，一段广为流传的视频显示，喜悦和宽慰让她跪下来向宋兆普医生表达谢意。&lt;/p>;&lt;p>;宋兆普在河南汝州很有名，拥有超过 40 年的中医执业经验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /27/17850f50-3cc4-4b0d-bb7f-34760988d64d_cf56a483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帮助这对夫妇受孕的医生宋兆普表示很高兴对于他们来说。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“不，不，请不要这样做，”视频中，宋先生微笑着对这名女子说道，并扶起她。&lt;/p>; &lt;p>;“你应该感到高兴。 “别哭。”他告诉她。&lt;/p>;&lt;p>;女子的丈夫也跪下来说：“医生，这是我们一家人最大的幸福。”而她的母亲则表示非常高兴。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我也很高兴。作为一名医生，我最大的快乐来自于患者的信任和他们的康复。”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚他为这位女士治疗了多长时间，也不清楚她的丈夫是否也接受了治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;北京广安门医院中医罗少波在百度上写道，中医治疗不孕症通常包括针灸、艾灸和药物等，以调整各脏器的功能。 &lt;/p>;&lt;p>;中国出生率连续七年下降。&lt;/p>;&lt;p>;2017年全国新生儿数量为1723万，2023年下降至900万，统计数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2017 年发布的数据，大约八分之一的中国夫妇存在生殖问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/27/d19dcc64-fb52-4517-b0e5-e4f43a88b289_1c398748.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 经过八年的尝试怀孕后，妻子和丈夫感到如释重负和喜悦。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家称，由于环境问题、不健康的生活方式、生活压力，导致不孕不育发生率较高，目前的不孕不育率比三、四十年前要高很多&lt;/p>;&lt;p>;虽然年轻人越来越不愿意生孩子，但许多家庭仍然遵循中国传统观念，认为生孩子是必须的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Kim Jong-un’s daughter Ju-ae be the next leader of North Korea?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3253808/will-kim-jong-uns-daughter-ju-ae-be-next-leader-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/45974837-f036-4fe5-888b-4fc76487a220_f0b890d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金正恩的女儿珠爱和妹妹与正。照片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当金正恩的女儿珠爱 (Ju-ae) 于 2022 年 11 月首次公开露面时，很少有政治观察家预测她将成为他可能的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;在当时，金正恩的妹妹金与正似乎更有可能成为法定继承人。但一年多后，珠爱经常出现在大型活动中，出现在从导弹发射到阅兵等各种场合。&lt;/p>;&lt;p>;她日益增长的形象引发了这样一个问题：金珠爱是不是ae 是下一个统治朝鲜并成为这个隐居国家的第一位女性领导人的人吗？&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: Hong Kong delegates to raise ways to keep city unique, help mainland companies go global]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253911/chinas-two-sessions-2024-hong-kong-delegates-raise-ways-keep-city-unique-help-mainland-companies-go?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/798d3019-b3cc-40eb-ba38-b4daf5b83b4b_0e983d77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“两会”会议下周在北京召开。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数百名香港政界人士和富豪下周将前往北京参加中国最大的年度政治聚会，这将是四年来首次与高层官员和政策制定者面对面会面。 &lt;/p>;&lt;p>;经过四年严格的Covid-19大流行安排，今年的中国人民政治协商会议（CPPCC）和全国人民代表大会（NPC）会议将看到该国的精英们在不戴口罩的情况下自由走动，尽管每个人活动前仍须进行鼻拭子检测。&lt;/p>;&lt;p>;这次聚会被称为“两会”，正值中国内地和香港都在应对经济低迷，需要新鲜血液的时候举行。面对国内外挑战，重振经济增长的举措。&lt;/p>;&lt;p>;香港代表准备了数百项在会议上提出的建议，其中许多建议集中在吸引更多内地游客、加强跨境融合等方面，以及香港如何帮助内地企业走向世界。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港竞争力的建议&lt;/h3>;&lt;p>;“关键词是独特的”，全国政协常委唐英年表示。西九文化区管理局主席、前政务司司长。&lt;/p>;&lt;p>;“如果香港成为另一个上海，香港将不再具有独特性，也会成为中央政府的负担。”我们不能成为中央政府的负担。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;唐提出了七项建议，以提高城市的竞争力，建立强大的金融、法律体系和市场，并补充国家追求高质量发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/ 5eb2a222-0847-43d3-96bc-dd6ba4b101d0_bd833dd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐亨利提出了七项提案。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了吸引更多旅客，他将建议将内地旅客免税购物限额从目前的5000元提高到30000元。他说，这个想法得到了香港200名政协委员中三分之二的支持。&lt;/p>;&lt;p>;香港最大的亲北京政党民主建港联提出了30项提案中央政府提出“简化证券交易所审批程序”，以鼓励更多优质内地企业在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;全国人大代表、自由党议员陈晓峰，表示中国企业受到欧洲历史上高通胀率的影响，部分原因是能源价格飙升以及西方一些“不负责任的自私自利却输出通胀的货币政策”。&lt;/p>;&lt;h3>;3万元人民币的关税自由的？香港政协委员希望对内地游客实行新的限制&lt;/h3>;&lt;p>;他希望北京向内地企业推广香港的专业服务，特别是在争议解决、保险和海事领域。&lt;/p>;&lt;p>;他表示内地企业可能没有意识到，他们并不需要只依赖“西方俱乐部”来提供与外贸和走出去相关的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么不考虑一下香港更好、更便宜的服务呢？ ”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;商业与专业联盟的代表将寻求北京的支持，以推动香港成为“一带一路”倡议的“一站式专业服务平台”，这一国家发展蓝图旨在将中国与亚洲其他国家、欧洲和非洲国家。&lt;/p>;&lt;h3>;会议中需要注意的事项&lt;/h3>;&lt;p>;政治分析人士表示，中国最高政治咨询机构全国政协会议时需要注意一些事情全国人大常委会将于周一开始会议，全国人大常委会将于周二开幕。&lt;/p>;&lt;p>;中国仍面临多重阻力，特别是在去年房地产投资下降 9.6% 之后。尽管去年经济增长5.2%，达到了“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p>;下周将公布的国家增长目标和政府工作报告将被视为第一份成绩单对于李强总理和一年前就任的其他国家领导人来说，这些公告以及国家领导人与香港代表的闭门交流也将为北京的战略提供线索以及该市来年的优先事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/ 02/81699b27-0ea5-44c5-aa3d-6280354135a7_cdae253e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘兆佳预计国家安全仍将是首要任务。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国港澳研究会半官方智库顾问刘兆佳表示，港澳研究会的一些关键问题预计会浮出水面。这两场会议都与香港有关：内地房地产市场低迷、国内消费停滞和外国投资缺乏。&lt;/p>;&lt;p>;“这些不仅仅是经济问题，”他说。 “以美国为首的外国势力的打压和抹黑使他们雪上加霜。北京必须确保香港作为一个外向型经济体，不会受到外国势力的不良影响。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他预计国家安全将继续成为中央政府考虑的优先事项尽管自北京于 2020 年实施国家安全法以来，香港一直保持平静。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全与香港的角色&lt;/h3>;&lt;p>;未来一年预计对于美中关系至关重要，两次会议的观察员将寻找北京在这方面发出的信号。&lt;/p>;&lt;p>;去年举行了一系列高层双边会议，但紧张局势长期存在继续构成风险。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对中国高端半导体和芯片制造工具的出口管制没有放松的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;最新的交火发生在周五，围绕香港的国家草案国安法，这是香港小宪法《基本法》第 23 条的要求。&lt;/p>;&lt;h3>;中国猛烈抨击美国对香港国安法批评的“双重标准”&lt;/h3>;&lt;p>;在美国政府外交部发言人声称拟议的立法将削弱香港人民的权利和自由，中国外交部发言人毛宁反驳称华盛顿的观点“完全是赤裸裸的政治操纵”。&lt;/p>;&lt;p>;但资深中国问题观察家刘约翰尼余绍表示，两届会议期间，23条立法均未列入任何正式会议议程，这可能反映出北京方面不希望内地人关注该法律草案。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他觉得这更重要有报告显示，去年的外国直接投资总额比 2022 年减少 82%，为 1993 年以来的最低水平，因此高层领导人迫切需要讨论如何利用香港来增加外国直接投资。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“在持续的地缘政治挑战中，保持香港作为国际金融中心的地位对于吸引海外投资者来说变得比以往任何时候都更加重要。”“但这可能比以往任何时候都更加困难，特别是如果北京继续强调城市的国家安全。”&lt;/p>;&lt;p>;曾丹妮丝的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple dealers in China sell iPhone 15 Pro Max at US$160 discount, as rivals like Huawei lure away high-end consumers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3253855/apple-dealers-china-sell-iphone-15-pro-max-us160-discount-rivals-huawei-lure-away-high-end-consumers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/dcf260a9-e22a-4ee0-b9a3-199bf4f76691_c3db13cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的一家苹果专卖店。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于这家加州科技巨头面临着激烈的竞争，苹果授权零售商在中国为最新款 iPhone 系列提供大幅折扣，这是旨在重振中国销售的新一轮促销活动来自华为技术等国内品牌。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月推出的顶级 iPhone 15 Pro Max 在阿里巴巴集团控股的电子商务平台上售价为 8,849 元（1,230 美元）天猫和竞争对手京东，比原价便宜约 1,150 元。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;折扣是平台销售额的一部分3月8日国际妇女节促销。苹果中国大陆官网iPhone 15系列价格保持不变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/b643b9cb-b24e-461f-9228-aed1d0dbc708_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者看上海一家苹果专卖店的 iPhone 15 Pro。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;授权经销商最新降价幅度是苹果一月中旬在其官方网上商店向顾客提供的最高 500 元折扣的两倍多购买 iPhone 15 系列中的任何型号。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;iPhone 折扣符合预期，高级主管 Toby Zhu 表示市场研究公司 Canalys 的分析师补充说，苹果应该意识到 iPhone 的库存不断增加，自去年底以来，iPhone 的库存一直在增加。&lt;/p>;&lt;p>;新的促销活动突显了苹果在销售方面面临的越来越大的压力。分析师表示，中国本土智能手机制造商正在争夺高端手机市场的更大份额。&lt;/p>;&lt;p>;“随着包括华为在内的公司向高端市场迈进，苹果感受到了来自本土供应商的竞争。”市场咨询公司IDC中国高级分析师天翔。&lt;/p>;&lt;p>;华为在今年前两周攀升至中国智能手机市场第一的位置，部分归功于其去年发布的Mate 60 Pro机型根据科技市场研究机构 Counterpoint 的数据，这些产品配备了先进的 5G 芯片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/01/51cab5ed-9290-47d3-bb1f-0652ade58ca8_2aa8ed3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客浏览北京的华为专卖店。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年年初以来，iPhone 销量一直疲软，而高端 Android 手机（定义为售价 4000 元以上的手机）需求强劲IDC 的郭表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，iPhone 和高端 Android 机型提供的功能之间的差距正在缩小，这对消费者产生了影响。过去几年，iPhone 机型仅进行了渐进式升级，而 Android 机型却在技术上取得了长足进步。&lt;/p>;&lt;p>;所有 iPhone 机型都不是折叠屏手机，而折叠屏手机在中国高端用户中越来越受欢迎。 .&lt;/p>;&lt;h3>;随着消费者渴望人工智能和可折叠设计，苹果能否抵御中国的竞争对手？&lt;/h3>;&lt;p>;尽管首席执行官蒂姆·库克（Tim Cook）将生成式人工智能功能融入智能手机，但苹果公司在将生成式人工智能功能融入智能手机方面也比竞争对手慢本周向股东表示，该公司将在今年晚些时候披露其人工智能计划。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，iPhone 正在应对该行业的结构性变化，例如高端手机设计中新范式的出现。天风国际证券分析师郭明池一月份的一份研究报告，以对苹果供应链的准确评估而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;这些转变将导致中国市场 iPhone 出货量持续下降他说，今年。&lt;/p>;&lt;p>;苹果报告称，12 月所在季度的大中华区（包括大陆、香港、澳门和台湾）收入下降了近 13%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urged by foreign chambers of commerce to take firmer hand with private sector support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253864/china-urged-foreign-chambers-commerce-take-firmer-hand-private-sector-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/a7acc761-9bac-46cf-9667-5d68cc9a1d11_63093c68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国商会要求政策含义清晰一致鼓励海外投资和活动。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在华外国商会再次呼吁北京采取行动支持其亲商言论，这是重振投资的更大努力的一部分，即使是在8月出台支持海外企业24点方案。&lt;/p>;&lt;p>;参加商务部副部长凌吉主持圆桌讨论的商会特别要求参照一揽子计划政策落实可追溯”，在北京采取魅力攻势阻止外资外流之际宣布。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲企业期待一份时间表，详细说明全面实施[一揽子计划]中列出的其余措施，”总裁 Jens Eskelund 表示出席周三圆桌会议的中国欧盟商会代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京表示，24 项政策中的大部分，包括更好的知识产权保护和税收优惠，已得到落实。 &lt;/p>;&lt;p>;保留外资和优化营商环境是中国立法者下周将在首都举行的中国年度两会（即“两会”）中讨论的更紧迫的问题之一。 ”，审议批准政府工作报告和全年经济计划。&lt;/p>;&lt;p>;2023年外国企业固定资产投资同比仅增长0.6%，而内地则为3.2%中国企业，而1月份外国直接投资同比下降11.7%至1127亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国英国商会的最新调查还显示，发现其成员在 2023 年开展业务将更加困难，许多成员在对该国投资方面停滞不前。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然在将指导方针和目标纳入政策方面已经取得了许多进展，但这并没有”该商会在一份声明中表示：“这并不一定会转化为信心的恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;其他商界领袖将外国公司在中国面临的障碍归因于中国更广泛的经济逆风。&lt;/p>;&lt;p>;马克西米利安中国德国商会执行董事布泰克表示，当务之急是振兴中国经济，而不仅仅是“粉饰门面”。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括建立消费者信心的措施他说。&lt;/p>;&lt;p>;钱伯斯还对优先事项的混乱表示担忧，因为共产党高层会议继续将责任放在政治和国家安全上，而不是繁荣的经济上。&lt; /p>;&lt;h3>;中国的外国公司担心黄金时代结束，因为北京方面旨在“巩固控制”&lt;/h3>;&lt;p>;“中国必须决定是否要对外国企业完全开放，”布特克说。 “为了增强信心，信号和信息必须保持一致。”&lt;/p>;&lt;p>;但根据美国智库世界大型企业联合会的一份报告，目前，彻底退出中国对欧洲首席执行官来说是一个“不受欢迎的选择” &lt;/p>;&lt;p>;研究人员发现，虽然三分之二的欧洲首席执行官计划在不久的将来改变供应链，但只有不到 2% 的首席执行官计划退出中国，并补充说，脱钩的意愿在欧洲“不太受欢迎”。欧洲首席执行官的比例高于其他受访地区的同行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着欧盟对中国制造的电动汽车补贴的调查正在进行，以及欧盟对“不平衡”贸易的持续抱怨与中国的关系，情绪可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看集装箱运输，就会发现有 640 万个集装箱（从中国）向西运往欧洲，但只有 160 万个集装箱回来，”前总裁 Joerg Wuttke 说道。欧盟商会最近接受凤凰卫视采访。 “这一比例从几年前的2.9:1变成了现在的3.7:1或3.8:1。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年，中国与欧盟之间的贸易额同比下降7.1%——比5%的降幅还要大。中国整体贸易额下降，同年中国差点失去德国最大贸易伙伴的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着两会期的临近，北京方面始终抱有希望采取更多措施让企业放心。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的政治局会议上，中国领导层誓言要打造“透明、可预测”的政策环境，并在提振增长和信心方面采取更坚定的措施。&lt;/p>; &lt;p>;外国商会对此表示谨慎乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“24 点指导方针将英国商会倡导中经常提出的问题落实到政策中，并明确承诺解决这些问题，随后中国政府采取了更广泛的行动开放沟通渠道，吸引了会员的积极性。”英国商会表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China economy gaining momentum despite calls for hardline US stance: senior diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253919/china-economy-gaining-momentum-despite-calls-hardline-us-stance-senior-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 07:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/1cc69069-5c5b-4c63-9c9b-e9e4a29d789d_e0b1c4ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京驻纽约副总领事钱进介绍中国经济“稳步前进”。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国高级外交官周五表示，中国经济正呈现复苏和高质量发展势头，成为“全面建设社会主义现代化国家”。谴责美国批评者呼吁对这个亚洲巨人采取强硬政策。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻纽约副总领事钱进发表上述言论之际，乔·拜登总统和习近平总统的政府寻求稳定关系并建立11月加州峰会后，美国在11月总统大选前的言论不断升级，双方表达了善意。&lt;/p>;&lt;p>;“一些人一直在炒作所谓的‘中国威胁’，主张削减中国的影响力。”钱其琛在准备好的讲话中表示：“中美关系稳定的势头不应受到国内政治的干扰。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;周五的声明是北京官员在过去一年中发表的几份声明之一，旨在增强投资者和消费者对中国陷入困境的经济的信心。&lt;/p>;&lt;p>;钱先生驳斥了那些表示“ “对中国经济发展的担忧和怀疑”，并使用“动力不足”、“动力不足”、“拖累世界”等措辞。&lt;/p>;&lt;p>;“这与事实相去甚远”。说。 “中国经济之船正在打破全球经济的惊涛骇浪，稳步前行。”&lt;/p>;&lt;p>;钱学森认为批评者应该注意到，北京实现了2023年5.2%的增长目标。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国商会在北京之行后引用了“中国制造2025”的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;此外，他表示，中国经济仍然是全球增长的强劲引擎，规划者们在短期内避免了“大规模刺激”。鉴于“良好而坚实的基本面”，长期收益将有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;北京在努力调整其经济航向时一直试图表现出信心。其低迷的房地产市场令人严重担忧，该市场约占该国经济的 25%，约占家庭财富的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;在其他方面，地方债务水平不断上升，青年失业率高达12 月增长 15%。去年夏天，这一数字超过了 20%，此后中国国家统计局暂时停止发布数据，理由是需要改变该指数的计算方式。&lt;/p>;&lt;p>;此外，通货紧缩的担忧加剧，消费者对通货紧缩的担忧加剧。备受关注的农历新年期间保持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、美国航班将增加至疫情前水平的三分之一&lt;/h3>;&lt;p>;而国内游客数量在疫情期间增长了 34%去年的主要年度假期——比 2019 年冠状病毒大流行前的水平高出 19%——人均支出比 2019 年低 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“简而言之，中国家庭很乐意参与这项服务总部位于纽约的投资研究公司 22V Research 的迈克尔·赫森 (Michael Hirson) 表示，“谨慎的家庭支出和投资一直是自 20 世纪 90 年代以来国内需求疲软的一个关键因素。 -Covid 重新开放，我们认为没有什么催化剂可以很快扭转局面，”2013 年至 2016 年担任美国财政部驻华专员的赫森补充道。&lt;/p>;&lt;p>;钱先生反驳说，经济是稳定的，他说2023 年粮食产量仅略低于 2022 年水平，研发支出保持强劲，新的增长来源正在转向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/02/3d7623eb-65c9-48f3-a6dd-3a7df36778b8_5d172284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，中国电动汽车制造商理想汽车公司位于江苏省常州的一家车间里，机器人正在焊接汽车车身。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，中国继续欢迎外国投资者，而电动汽车、电池、太阳能电池板和新能源的发展仍然充满希望。然而，一些经济学家指出了产能过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据中信期货预测，今年中国国内电动汽车销量可能增长 25%，达到 944 万辆。这低于去年 31% 的年增长率和 2022 年 89% 的年增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;北京一直在寻求解决日益严重的经济不确定性，誓言将采取一系列促进增长的政策。根据政治局周四的声明，“积极的财政政策必须适度加强，提高质量和效率”。&lt;/p>;&lt;p>;周三在北京会见美国企业高管时，中国国务院总理李强表示先进制造业、城镇化、消费升级、绿色能源转型的“巨大需求潜力”。尽管他批评任何使两国经济脱钩的举动，但他还是这样做了。&lt;/p>;&lt;h3>;李强的日程安排揭示了中国总理角色变化的哪些内容？&lt;/h3>;&lt;p>;在贸易方面，中国的前景如何分析师表示，随着 2023 年出口下降，美国继续坚持限制高端半导体和其他关键技术的出口，而欧洲对北京雄心勃勃的电动汽车计划越来越谨慎，欧洲大陆认为该计划对其自身努力构成威胁&lt;/p>;&lt;p>;但钱其琛表示，更好的中美贸易关系是互惠互利的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之间脱钩不会起作用，也不会产生赢家，”这位外交官表示。 “对于在美国的中国企业来说，不合理的关税、制裁和打压是最不受欢迎的。”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面努力提振外国投资者的信心，正值股市大幅下跌（近期政府干预后部分逆转）和暴跌之际。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着北京采取措施复苏经济，中国房价下跌速度放缓&lt;/h3>;&lt;p>;根据华南美国商会周二发布的调查显示，63% 的美国中国企业寻求在中国再投资，下降了 5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;同一项调查发现，只有 11% 的非美国外国企业计划在中国再投资，比去年的 71% 大幅下降贸易紧张局势也给经济带来压力。华南美国商会的调查显示，超过 60% 的美国企业和超过一半的中国企业表示，他们受到北京和华盛顿关税的负面影响，其中 85% 预计双边贸易紧张局势将进一步恶化。&lt;/p>;&lt; p>;本周美国对中国在世界贸易组织成员资格的年度评估中，可以明显看出世界最大的两个经济体之间的信任度低下和持续的诽谤。&lt;/p>;&lt;h3>;“不信任度仍然很高”：为什么一半的美国民众企业没有在中国扩张的计划&lt;/h3>;&lt;p>;根据 80 世纪 80 年代的报告，华盛顿指责北京采取“国家主导的、非市场的方式”，并采取一系列非市场做法，针对各行业以统治全球市场。页面报告。&lt;/p>;&lt;p>;美国补充说，中国的社会主义市场经济“已经变得明显的掠夺性”。&lt;/p>;&lt;p>;北京很快否认了这些指控，反驳华盛顿依赖扰乱全球经济的“歧视性”产业政策钱先生周五表示，怀疑者将被证明是错误的。 “中国经济能够承受起起落落，”他说。 “长期增长的总体趋势不会改变。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Muted outcome of WTO talks throws trade body into ‘crisis’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3253918/muted-outcome-wto-talks-throws-trade-body-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/eaabca05-00b2-4ce0-b313-e39c23f4cfe3_4554ed90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿联酋外贸部长 Thani Al Zeyoudi 在开幕式上讲话周一在阿布扎比举行的世贸组织部长级会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世贸组织高级别会议于周六结束，延长了电子商务暂停令，但没有就农业和渔业达成任何协议，这让人们对这个多边贸易机构的有效性产生了怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;在阿布扎比举行的世界贸易组织第 13 届部长级会议的成果凸显了该机构 164 个成员国在地缘政治紧张局势和威胁全球商业的经济逆风中存在的尖锐分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“世贸组织需要一场好的危机，也许这会让我们认识到我们不能再这样继续下去，”一位参加谈判的欧盟高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须看看我们如何复苏。这些碎片，”这位不愿透露姓名的官员说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/02/ed5862b7-7672-40c9-aa19-86ec3bb8ebb4_b8d0c6f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恩戈齐·奥孔乔-伊维拉，世界贸易组织总干事，周一在阿布扎比举行新闻发布会。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在闭幕新闻发布会上发言时，所谓的 MC13 会议的阿联酋主席 Thani Al Zeyoudi 承认了这些缺点。&lt;/p>;&lt;p >;“尽管我们尽了最大努力，但我们未能就一些对我们许多成员来说非常重要的文本达成一致，”兼任阿联酋外贸部长的 Al Zeyoudi 说道。&lt;/p>;&lt;p>;就她而言世贸组织总干事恩戈齐·奥孔乔-伊维拉表示，此次会谈是在“国际背景下的不确定性比我记忆中任何时候都更大”的背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经取得了一些重要的成就，但我们还没有取得进展。” ”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国商务部长在世贸组织会议上会见美国贸易官员&lt;/h3>;&lt;p>;世贸组织是唯一处理国家间贸易规则的国际机构，需要所有成员达成充分共识才能达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;希望 MC13 能够复制 2022 年日内瓦部长级会议的里程碑式成功，此次会议达成了一项渔业协议，并看到成员们同意恢复现已解散的渔业协议到今年年底建立争端解决体系。&lt;/p>;&lt;p>;但最新的部长级会议未能实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“整体（MC13）一揽子计划的意外弱点应该……作为国际商会秘书长约翰·丹顿在一份声明中表示：“这给我们敲响了警钟。” “本周在阿布扎比，基本的国内政治战胜了有效的国际合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年达成一项禁止对非法、未申报和无管制捕捞提供补贴的协议之后，世贸组织希望达成第二个一揽子计划，重点关注导致产能过剩和过度捕捞的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月在日内瓦世贸组织总部举行的谈判使得能够提出第二个渔业的文本草案。协议，为发展中国家提供了灵活性和优势。&lt;/p>;&lt;p>;但一些国家 — — 尤其是印度 — — 要求进一步让步，包括其他人认为太长的过渡期。&lt;/p>;&lt;p>;在 MC13 上，新的渔业协议草案提出，但遭到新德里的强烈反对。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不会在世贸组织渔业谈判中与其他发展中国家“竞争”&lt;/h3>;&lt;p>;“基本上只是欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 表示，“是一个国家阻止了这项协议”，但没有具体说明是哪一个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大拉瓦尔大学的理查德·乌埃莱特 (Richard Ouellet) 表示，“曾经是该组织粘合剂的共识现在已经成为共识”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;随着农民抗议席卷欧洲和印度，农业协议也成为一个特别敏感的辩论话题。&lt;/p>;&lt;p>;成员国试图协商一份文本，列出值得进一步讨论的主题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /02/2165cc29-d21d-4a9a-98a2-3fa62e8089e1_8d9cd0f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度农民在焚烧描绘世界贸易组织的雕像前高喊口号周一阿姆利则郊区发生抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，印度坚决要求制定有关公共粮食储备储备的永久性规则，以取代世贸组织采取的临时措施，农业一揽子计划受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;东布罗夫斯基斯表示，印度坚持永久解决公共库存的问题“无法弥合”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在农业和渔业方面失败了，世贸组织还是设法挽救了暂停征收关税的局面。数字传输的关税又延长了两年。&lt;/p>;&lt;p>;自 1998 年 WTO 成员首次同意不对数字产品的电子传输征收关税以来，暂停措施一直定期延长。&lt;/p>;&lt;p >;它在 MC13 上面临着特别严峻的挑战，以印度和南非为首的国家认为它损害了海关收入。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在坎帕拉峰会上召集 77 国集团支持世贸组织和布雷顿森林体系的重大改革&lt;/h3>; &lt;p>;印度商务部长皮尤什·戈亚尔 (Piyush Goyal) 周五表示，他“出于尊重”允许延期通过，他称阿联酋主席为“好朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;在争端解决改革方面，最终成果主要重申了在 MC12 上做出的承诺，即到 2024 年建立一个全面且运转良好的争端解决体系。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普领导下的华盛顿于 2019 年使该体系陷入停顿。阻止向世贸组织上诉法院（该组织最高争端解决机构）任命新法官。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在上诉问题上取得更多进展……但我们无法尽快取得进展我们想要，”Dombrovskis 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joining Nato ‘will bring opportunities’ for Sweden’s arms makers in Asia-Pacific amid tensions with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3253889/joining-nato-will-bring-opportunities-swedens-arms-makers-asia-pacific-amid-tensions-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/715e0be1-e335-4954-a0be-26679e9cae37_a358d056.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾计划对其战斗机机队和瑞典公司进行现代化改造萨博有可能供应它们。照片：菲律宾空军（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，瑞典加入北约“将为其在亚太地区的军火工业带来机遇”。这可能包括在与北京在南海问题上的紧张局势升级之际向马尼拉提供战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利议会周一批准瑞典加入北约，为其加入跨大西洋安全联盟扫清了道路。 200 年中立 — — 俄罗斯 2022 年入侵乌克兰引发的这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;此时，瑞典和菲律宾一直在谈判，以敲定国防装备采购的“实施安排”。菲律宾国防部表示，预计该协议将于本月在瑞典举行的一次会议上签署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/01/5a6ee767-4829-445e-a007-9872d4d3154d_24eb2e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典将在更多之后加入北约超过200年的中立。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为协议的一部分，瑞典表示将参与马尼拉采购多用途战斗机的计划，作为“地平线”军事现代化计划的一部分该部表示，菲律宾正在考虑将瑞典国防和航空航天公司 Saab 制造的 JAS 39 Gripen 以及美国洛克希德公司生产的 F-16 纳入 3 号战斗机的选择范围。马丁。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典驻菲律宾大使安妮卡·通堡 (Annika Thunborg) 在 8 月份会见国防部长小吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro Jnr) 时，提议向马尼拉出售多达十几架“鹰狮”。&lt;/p>;&lt;p>;第四代单曲- 发动机和多用途战斗机，“鹰狮”自 1996 年引入瑞典空军以来，已出口到巴西、捷克共和国、匈牙利、南非和泰国这五个国家。&lt;/p>;&lt;p>;在南海局势紧张之际，马尼拉正在寻求对其战斗机进行现代化改造。近几个月来，中国和菲律宾船只在南沙群岛有争议的黄岩岛和仁爱礁附近频繁发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;舰队现代化肯定有助于马尼拉在其声称拥有主权的海域投送空中力量。菲律宾大学亚洲中心高级讲师亚伦·杰德·拉贝纳 (Aaron Jed Rabena) 表示，“鹰狮”“物有所值”，因为它们的价格更便宜。采购和维护优于 F-16。 “但其规格和功能与 F-16 相当，”他说。 “[它]比菲律宾空军现有的 FA-50 中队要好。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Agust Börjesson，斯德哥尔摩亚洲项目研究员智库安全与发展政策研究所 (ISDP) 表示，萨博等瑞典制造商可以以更适中的价格为菲律宾空军增加重要的能力和现代化。&lt;/p>;&lt;p>;“亚太地区很复杂Börjesson 表示：“萨博等瑞典制造商有理由乐观地认为，加入北约将为北约带来机遇。瑞典是对中国在印太地区军事活动采取相对强硬立场的欧洲国家之一。菲律宾外交部上个月称北京对台湾的行为“令人担忧”，并表示“军事暴力威胁是不可接受的”。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾特使表示，南海才是亚洲“真正的爆发点”，而不是台湾&lt; /h3>;&lt;p>;在中国，瑞典本周获准加入北约后，官方小报《环球时报》援引中国分析人士的话说，欧洲的安全局势将变得“更加复杂和不稳定”。&lt;/ p>;&lt;p>;台湾国立东华大学助理教授 Zsuzsa Anna Ferenczy 表示，这一回应表明中国“通过与美国的战略竞争的视角来看待欧洲”。&lt;/p>;&lt;p>;“ “事实上，北京希望保护与欧盟成员国的贸易，并放慢欧洲的去风险议程，因此不会冒疏远其欧洲伙伴的风险，”费伦茨说。&lt;/p>;&lt;p>;Mirna Galic，高级政策分析师。美国和平研究所的中国和东亚研究中心表示，成为北约成员国可以帮助瑞典促进与该联盟印太伙伴的接触，以“在常规武器供应链或其他武器问题上进行协调”。&lt;/p>;&lt;p >;“中国不希望看到美国的联盟加强，而且随着北约越来越意识到中国对北约构成的安全挑战，中国也变得更加警惕，”加利奇说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;像萨博这样的瑞典军火承包商已经成为国际军火贸易的关键参与者，特别是在印太地区，他们的活动将与其他北约成员国一起发展，据北约负责人贾格纳特·潘达 (Jagannath Panda) 称。 ISDP 斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，全球政治在美国和中国之间变得更加两极化，并指出瑞典将与华盛顿及其作为北约盟国分享更紧密的安全承诺&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，瑞典加入北约说明了一个事实，那就是它与中国的关系永远不会井然有序，”熊猫说。&lt;/p>;&lt;p>;“因为大多数北约成员国如果将俄罗斯视为过去的敌人，将中国视为未来的敌人，瑞典的外交政策将几乎以类似的平行方式制定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US consumers face safety risks as Chinese goods flood country, congressional panel hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253916/us-consumers-face-safety-risks-chinese-goods-flood-country-congressional-panel-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 06:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/334fd5b8-76ae-40a0-9ccc-6342fea55ea2_8b29bcee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，320 万套鲨鱼宝宝玩具被撤出美国消费者平台对产品安全的担忧。图片：美国消费品安全委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国消费者的健康极易受到中国商品洪流进入美国的影响，800美元以下的货物可以绕过进口关税，最安全根据周五在美国国会委员会的证词，符合检查和其他监督的产品符合最低限度贸易条款的要求——国会两党法案的目标，旨在限制或禁止给予较小进口的豁免——据委员们报告，过去一年增长了 30%。&lt;/p>;&lt;p>;美中经济与安全审查委员会获悉，虽然这一巨大增长部分是由中国出口商推动的，但这也反映了美国消费者的变化随着冠状病毒大流行后电子商务激增，这种行为削弱了进口大量进口的零售商的实力，而这些进口往往更容易审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在研究风险因素，例如谁在供应链中，无论是谁在供应链中。”美国消费品安全委员会的 James Joholske 说道，该委员会负责保护消费者免受严重伤害或死亡的不合理风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“我只想说，从风险评估的角度来看，我认为我们不需要针对中国，因为风险正在引导我们朝这个方向发展。”&lt;/p>;&lt;p>;Joholske 表示，其监管是这是由亚洲制造业强国的庞大出口量推动的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该机构发现的违规行为中约 80% 是由中国造成的，但它也是美国消费品进口的重要来源。&lt; /p>;&lt;p>;此外，他补充说，中国当局相对合作，允许安全机构为中国出口商举办培训研讨会，并同意下个月与美国和欧盟安全监管机构举行三方会议。&lt;/p>;&lt; h3>;欧盟未能通过要求对中国企业进行审计的供应链法&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，涉及中国货物的众多违规行为成为头条新闻，其中包括儿童床垫、玩具、奶嘴和其他着火的消费品，导致窒息危险或被铅或铊污染，铅或铊是一种用于光学、珠宝、电子和摄影行业的有毒重金属。&lt;/p>;&lt;p>;总的来说，中国制造的玩具比过去几十年更安全，并且从表面上看，违规行为的数量往往并不多。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于儿童问题的敏感性，以及美国和欧洲销售的 79% 玩具是中国制造的这一事实，这些产品受到了严格审查——是中国制造的两倍消费品总体平均值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/ed71f4cf- e6dc-46da-9d4c-bf7a69ba94a5_94532b08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;James Joholske 领导美国消费品安全委员会进口监控办公室。&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，目击者作证说，考虑到运输的数量，即使是一个制造不当的玩具也可能产生巨大影响。&lt;/p>;&lt;p>;美国消费者安全委员会推荐的 336 种进口玩具中非营利性监管机构美国公共利益研究组织的特蕾莎·默里 (Teresa Murray) 表示，去年的召回中，实际上只召回了两件，均为中国制造。&lt;/p>;&lt;p>;在一个案例中，一名幼儿因窒息而被召回。 2018 年的死亡事件与 Calico Critters 的部分动物套装有关。但经过五年的法律纠纷，直到去年 3 月，这款单品的 320 万套才被下架。&lt;/p>;&lt;p>;同样，从 2018 年开始，有几名儿童因跌倒而腹股沟受伤，导致内出血。小鲨鱼沐浴玩具由硬塑料制成。但直到去年，750 万套该玩具才被召回。&lt;/p>;&lt;h3>;北京猛烈抨击美国评估中国“掠夺性”经济时的“抹黑策略”&lt;/h3>;&lt;p>;“这里的问题是现在人们在网上购物的次数越来越多，”默里说。 “这意味着购买不符合标准或已被召回的产品的风险更大。”&lt;/p>;&lt;p>;“许多在线市场都是国际市场。因此，你收到的邮件甚至都不会经过检查。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他困难包括中国出口商快速转变企业身份的能力，以及危险和假冒中国商品的大量渠道。其他人作证说，这些产品可以接触到美国消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;随着墨西哥的崛起，中国连续 17 年作为美国进口第一大来源国的地位结束&lt;/h3>;&lt;p>;其中包括阿里巴巴、速卖通、DHK、京东等中国全球市场代表全球品牌公司的防伪公司 Red Points 的丹尼尔·夏皮罗 (Daniel Shapiro) 表示，Shein 和 Temu 在 .com 上表示，假冒商品占到了 86%。 《南华早报》为阿里巴巴旗下。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，亚马逊、eBay、沃尔玛等美国平台约占 6%，而 Pandabuy 等将中国国内消费品转移到海外的中国平台则占了约 6%。他补充道，这一比例约为 8%。&lt;/p>;&lt;p>;一个促成因素是微量出货量的激增，微量出货量定义为价值低于 800 美元，因此无需缴纳进口关税、税金或费用。&lt;/p>; &lt;p>;在截至 9 月 30 日的 2023 财年，美国海关和边境保护局报告清关了约 10 亿件此类货物，比上一年激增 46%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/0a28655f-6364-4853-bfa9-f3f78a286d87_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 担任美国众议院中国共产党特别委员会主席。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就价值而言，去年小额电子商务包裹猛增 19.6%，达到 1.83 万亿元人民币（2,540 亿美元），占全球包裹总量的 7% 以上。据中国海关初步估计，占出口总额的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;证人周五表示，即使停止最低限度规定，问题也不会消失。&lt;/p>;&lt;p>;美国监管机构的资源美国的产品安全机构捉襟见肘，只有 50 名美国产品安全机构检查员在追踪 327 个美国入境口岸。&lt;/p>;&lt;p>;搜查单个被认定为可疑的邮寄包裹也比搜查装有数万个中国产品的大型集装箱更容易，其中大部分可能是合法的。&lt;/p>;&lt;h3>;由于美国出口前景乐观，中国工业利润预计在 2024 年反弹&lt;/h3>;&lt;p>;许多外国制造商缺乏在美国的业务，无论货物如何运输，穆雷认为，更有效的策略可能是关注那些受美国管辖的人，即未能审查其海外供应商的美国零售商、进口商、分销商和仓库运营商。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;监控周五证词中概述的消费者漏洞是美中经济与安全审查委员会职责的一部分。该独立机构成立于 2000 年，负责调查中美贸易和经济关系对国家安全的影响并向国会报告。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国众议院中国共产党特别委员会周五呼吁&lt;/p>;&lt;h3>;美国众议院小组再次推动惩罚中国公司的贸易欺诈&lt;/h3>;&lt;p>;援引美国海关和边境保护局的数据，称超过 4.85 亿美元自 10 月 1 日起，Minimis 出货量已进入美国，目标是在 2023 财年达到免税的 10.5 亿出货量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能指望美国公司与外国公司竞争该委员会主席、威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在一份声明中表示：应该取消货运。&lt;/p>;&lt;p>;“即使微量消失……进来的货物数量也是巨大的，”他说。 “所以我们会尽力而为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is betting its charm offensive can turn Europe away from US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3253505/china-betting-its-charm-offensive-can-turn-europe-away-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/83a9ea98-1813-4bef-baad-7dc751b3dd38_0a1ac4ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在世界各地冲突的多种根源中，似乎有一个亮点。自美国总统乔·拜登和国家主席习近平于 2023 年 11 月在亚太经合组织峰会上会晤以来，中美关系的螺旋式下滑已在一定程度上停止。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，北京似乎坚信，中美关系将保持建设性的发展。美国不能再维持表面上的接触。正如其《全球安全倡议》中所概述的那样，北京现在将自己视为世界稳定与安全的力量，而不再需要美国。&lt;/p>;&lt;p>;这使得与欧盟及其 27 个成员国的关系变得更加密切。在日益两极分化的世界中，各国对于中国寻找全球合作伙伴至关重要。这也在一定程度上解释了为什么世界正在目睹中国对欧洲灵魂的魅力攻势。&lt;/p>;&lt;p>;除了在慕尼黑安全会议上会见欧洲领导人或外交部长外，外交部长王毅还出访了欧洲。到法国和西班牙。虽然会议在“双输”的背景下发布了年度报告，但王毅决心将自己的出席变成“双赢”的局面。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国支持俄罗斯在后者入侵乌克兰、其12点和平建议实际上失败以及北京在红海危机中的被动的情况下，王强调中国希望成为世界“稳定的坚定力量”。更重要的是，他重点关注了中欧合作的未来，表示“中欧是世界两大力量、市场和文明”。&lt;/p>;&lt;p>;着眼于美国和欧盟重建。王毅表示，鉴于拜登政府领导下的跨大西洋关系，中欧当务之急是要排除地缘政治和意识形态干扰，将彼此视为伙伴而不是竞争对手，携手为动荡的世界注入正能量，为未来的发展指明道路。共克时艰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/1ffa9d3d-4efa -4308-8e70-0d255b3fd8ac_907ff9d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙外交部长阿尔瓦雷斯（左）与外交部长王毅抵达记者会2月18日，他们在西班牙科尔多瓦阿尔卡萨宫的穆德哈尔庭院会面。这次访问是王毅欧洲之行的一部分，因为中国加大了影响欧洲国家远离美国的力度。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房间里的大象是唐纳德·特朗普在11月美国大选后可能回归。华盛顿外交政策的巨大改变可能会让欧洲推行更加独立的全球政策，这将使中国受益。北京似乎正在为最终实现欧洲“战略自主”做准备，这也是法国挥之不去的戴高乐主义外交政策倾向长期以来所倡导的。&lt;/p>;&lt;p>;王毅随后会见了几位欧洲政策制定者，其中包括欧盟外交事务高级代表何塞普博雷尔、塞尔维亚总统亚历山大·武契奇、德国总理奥拉夫·肖尔茨、乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴和波兰外交部长拉多斯瓦夫·西科尔斯基。中国在所有这些会议上传达的信息都强调了双方深化互利合作和双边发展的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在慕尼黑会议上精心策划的会议议程表明中国在外交政策中重新将欧洲置于优先地位议程。尽管二十国集团外长会议同时举行，王毅选择在欧洲出席会议，并派副部长马朝旭前往巴西。&lt;/p>;&lt;p>;中国遭遇严峻的“零新冠”疫情后政策上，加大力度亮相重要国际场合，向世界象征中国再次开放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/fd4b5ac7-48f0-4a0f-91e4-32bb47f90ed2_dfb239d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2月21日，外交部副部长马朝旭代行王毅外长在欧洲期间出席在巴西里约热内卢举行的二十国集团外长会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王毅的下一步行程是前往马德里进行短暂访问，会见西班牙国王费利佩六世、首相佩德罗·桑切斯和外交部长若泽·曼努埃尔·阿尔瓦雷斯。双方同意建立“公平、公正和非歧视的商业关系”，北京解除了长达24年的西班牙牛肉进口禁令。&lt;/p>;&lt;p>;王毅欧洲之行的最后一站是巴黎，他在那里会见了法国总统马克龙和其他官员。毫不奇怪，讨论的话题包括促进自由公平贸易以及深化战略协调。&lt;/p>;&lt;h3>;美中冷战的真正战场将在欧洲&lt;/h3>;&lt;p>;王主张巴黎和欧盟需要在国际事务中发挥独立和“建设性作用”，而马克龙则告诉他，中国需要向俄罗斯施压，“重返谈判桌”，提出结束乌克兰战争的可信提议。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅出访的国家都是欧盟内外交最活跃的国家之一。最近，他们采取了类似的路线，制定针对中国的新战略并致力于“去风险化”。北京可能希望柏林和巴黎在特朗普第二届政府上台后转向中国，但德国和法国不太可能放弃其长期盟友转而支持中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/29/0470e4d7-d925-4280-b1f8-a88e4e1aacf1_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 16 日，匈牙利总理维克托·欧尔班（Viktor Orban）（右）在匈牙利布达佩斯政府总部会见中国公安部部长王小红。照片：Hadnout via EPA-EFE / Hungarian PM&#39;s新闻办公室&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在外交部长忙于西欧之际，公安部部长王晓红前往布达佩斯会见匈牙利总理欧尔班。在那里，他还会见了匈牙利内政部长桑德尔·平特，最终敲定了执法和安全合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;北京可能认为这是与欧洲国家建立更紧密关系的成功的第一步，尽管匈牙利在欧盟成员国中有些异类，近年来与专制政府的关系更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长欧洲之行后，中国和欧洲官员在布鲁塞尔会面，讨论在汽车和汽车等领域的合作。关键矿产。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中欧关系还没有一成不变，特别是欧盟决定将一些帮助俄罗斯入侵乌克兰的中国公司列入黑名单。无论美国是否仍然是一个可靠的盟友，欧洲都必须决定如何在未来几个月内开辟自己的道路。中国的魅力攻势能否有效扭转欧洲日益推动的“去风险”关系并扭转局势对中国有利，目前仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>