<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war threatens Palestinian medical student’s dreams of becoming doctor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250207/israel-gaza-war-threatens-palestinian-medical-students-dreams-becoming-doctor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/6c56a3e1-aca4-465c-a1bf-7ab1ff9d92bf_d0bea36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aseel Abu Haddaf（中），一名逃离的巴勒斯坦医科学生她和家人在汗尤尼斯的家坐落在她父亲旁边的一个帐篷营地里，他们在加沙地带南部的拉法避难。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦医学生阿西尔·阿布·哈达夫 (Aseel Abu Haddaf) 原本应于今年在加沙医学院毕业，但她却住在帐篷里，因为她的家和大学都位于以色列的废墟中空袭，想知道她是否会成为一名医生。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日哈马斯袭击引发的以色列加沙战争导致 1,200 多人死亡，已经连根拔起这个小小的、据当地卫生当局称，拥挤的飞地导致约 25,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;对于像阿布·哈达夫这样的学生来说，未来比大多数人更加不确定，他们不知道他们多年的辛苦学习现在是否还有用处，或者是否大学剩下的地方仍然保留着他们学术进步的任何记录。&lt;/p>;&lt;p>;“从我年轻的时候起，医学就是我的志向。小时候，由于我们生活在加沙的情况，我总是把自己视为一名医生。”阿布·哈达夫说道，并补充说，战争的破坏让她更加坚定了实现这一目标的决心。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/989e98c3-4cfc-44ab-8830-e7916d1640fa_0693e825.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿西尔·阿布·哈达夫 (Aseel Abu Haddaf) 是一名巴勒斯坦医科学生，她逃离了汗尤尼斯的家，现在每天大部分时间都花在打扫家庭帐篷、洗衣服和做饭上他们能找到的食物很少。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她当时正在加沙城南部的爱资哈尔大学读六年制课程的最后一年，准备今年晚些时候毕业并开始实习，成为一名成熟的医生。她希望最终成为一名外科医生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队在对飞地的第一次大规模进攻中包围了加沙城，数周以来，加沙城基本上与飞地的其他地区隔绝，但大规模的破坏是显而易见的来自视频、照片和卫星图片。&lt;/p>;&lt;p>;阿布·哈达夫不知道她的讲师、其他大学工作人员或同学的情况如何。 “没有任何联系。我对他们一无所知，无论他们是死是活，”她谈到同学时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们能够回去学习，即使是在帐篷里，也能接触到教育人员教导我们并帮助我们实现成为医生的梦想，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;阿布哈达夫一家住在加沙南部最大的城市汗尤尼斯。自战争开始以来，以色列对整个地带进行了袭击，但随着地面部队今年入侵汗尤尼斯，袭击大大加剧。&lt;/p>;&lt;p>;他们的家园被毁，像约 85% 的加沙居民一样，这家人现在无家可归。和大多数其他人一样，他们现在在拉法，紧邻埃及边境，被认为相对安全，免受以色列的轰炸。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列坦克袭击加沙医院，流离失所者准备逃离&lt;/h3>;&lt;p>;阿布·哈达夫她一天的大部分时间都花在打扫家庭帐篷、洗衣服、烹饪他们能找到的少量食物以及完成没有房子或没有电的生活所需的许多繁重家务。&lt;/p>;&lt;p>;但她也志愿承担医疗职责她尽可能地向地方当局寻求医疗实践经验，但她认为这不足以替代她的大学培训。&lt;/p>;&lt;p>;加沙需要所有能找到的医生，有数万人。以色列的轰炸造成了人员伤亡，根据联合国的预测，该飞地面临着饥荒，而且许多人口面临着越来越大的疾病风险。&lt;/p>;&lt;p>;像阿布·哈达夫这样的医科学生能否完成训练是战争中另一个悬而未决的问题。与此同时，和加沙的其他人一样，她最大的关注点就是生存。&lt;/p>;&lt;p>;“在营地里，我们度过了艰难的日子。我们所关心的就是如何找到食物和饮料。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent chairman Pony Ma sets confident tone for internet giant in 2024 amid WeChat’s improved business prospects, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250209/tencent-chairman-pony-ma-sets-confident-tone-internet-giant-2024-amid-wechats-improved-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/63a66a25-fa4d-477a-8621-d6fd21f0f6aa_e6e72d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股董事长兼首席执行官马化腾敦促员工保持今年在政府的监管举措下态度更加平静。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯控股联合创始人、董事长兼首席执行官马化腾寄希望于超级应用程序微信来帮助提升这家互联网巨头今年的前景，因为中国最有价值的科技公司已经克服经济动荡和加强监管审查带来的最糟糕时期。&lt;/p>;&lt;p>;52 岁的马云在中国对大型科技公司长达 32 个月的打压期间保持低调，他在 2019 年传达了这一积极信息。周一，腾讯在其总部所在地广东省深圳的一个体育场举行年度员工大会之前发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯成立于 1998 年 11 月，必须在视频游戏和社交媒体业务中找到新的生命线，据两位参加会议的消息人士透露，马云在活动中告诉员工。他尤其期望13岁的微信能进一步成长，“老树必发新芽”。&lt;/p>;&lt;p>;马云在台上穿着一件暗色的深色夹克，他表示腾讯的开发人员辛苦了听过他演讲的人士表示，尽管中国疫情后经济复苏疲弱，但在过去的一年里，我们仍致力于开发新产品，以增强公司的活力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/3dbb22a0-bd9d-414b-8492-f58fa2fc6d8d_9f77c77e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股联合创始人、董事长兼首席执行官马化腾在 2024 年 1 月 29 日于深圳举行的年度员工大会上为这家互联网巨头今年的业务前景定下了积极的基调。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯周一没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;马云在周一活动中的乐观语气与他的言论形成鲜明对比。他在 2022 年 12 月的市政厅会议上向员工传达了这样的信息，他表示 2023 年将继续削减成本。他还表示，必须重新关注公司的核心业务，并批评员工缺乏紧迫感。提高效率。&lt;/p>;&lt;p>;在腾讯董事长发表鼓舞人心的讲话几个月前，他赞扬了中国政府的 31 点行动计划，该计划为支持中国私营部门提供了政策解决方案。&lt;/p>;&lt;尽管其香港股价在 2023 年下跌了四分之一以上，部分原因是其最大股东 Prosus 撤资，但在市场普遍低迷的情况下，与其他中国大型科技公司相比，腾讯的股价表现相对稳定。美团点评同期下跌 60%，而中国第二大视频短视频服务提供商快手科技则下跌近 40%。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管中国有游戏规则，但亚洲顶级基金仍以 30 亿美元押注腾讯&lt;/p>; h3>;&lt;p>;周一，马云称赞微信（在大陆称为微信，每月拥有超过 13 亿用户）通过其频道服务取得了实质性进展，这是一项与字节跳动竞争的短视频和直播业务——拥有中国版 TikTok 抖音。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 12 月的会议上，马云将 Channels 描述为“（公司的）希望”，并承诺加大其电子商务功能的力度。根据本月早些时候在微信开发者活动上发布的信息，2023 年渠道销售总额将增长近三倍。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，腾讯运营着全球收入最大的视频游戏业务，也是中国最大的社交媒体运营商，微信还培育小程序、小游戏等“新芽”，进一步提升微信业务。他补充说，今年该公司还将扩大海外视频游戏业务。&lt;/p>;&lt;h3>;荷兰集团 Prosus 再次减持腾讯股份，股价接近 2023 年低点&lt;/h3>;&lt;p>;马云还告诉员工要维持据中国媒体界面周一报道的部分讲话内容，在政府的监管举措中态度更加平静。&lt;/p>;&lt;p>;中国监管机构上周撤回了一项控制视频游戏支出的提议，这一逆转即将到来最初的举措一度使腾讯和网易的市值蒸发了多达 630 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措出台之际，中国政府正试图增强投资者对其资本市场的信心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government extends scheme offering professional help to pupils at high risk of suicide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3250210/hong-kong-government-extends-scheme-offering-professional-help-pupils-high-risk-suicide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 21:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/848bbd83-801f-406b-b27a-6b5dbb8b8341_9e1f3434.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青少年在调景岭打篮球。教育界欢迎延长为香港学生提供专业心理健康支持的计划。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，香港将把一项新计划延长至今年年底，为该市自杀风险较高的儿童提供专业帮助。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;教育部门对周一的公告表示欢迎，并表示希望政府考虑将这项措施作为一项常规措施。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，为期两个月的“三级校本”计划“紧急机制”将持续运行至12月31日，原定于周三结束。&lt;/p>;&lt;p>;“政府在审视相关情况并听取业界意见后，决定延长实施期限政府发言人表示，会继续密切监察该机制的运作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/29/0aa52ecb-c936-4248-ad9f-ee779ca5f66b_8dc75f3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生返回校园英华女子学校。为期两个月的“校本三级应急机制”延长至12月31日。 摄影：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中小学生疑似自杀案件有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;近年学校举报的案件不断增加，2018年有14起，2019年有23起，2020年有21起，2021年和2021年都有25起。 2022 年。去年有 31 起。&lt;/p>;&lt;p>;卫生部表示，对 330,000 名学童进行的官方调查发现，上学年有 1.6% 的学生试图自杀，3.7% 的学生考虑过自杀。 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，教育部门将这一趋势归因于疫情以及学生在城市恢复正常后面临的障碍等因素。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港，敲响了警钟。关注儿童心理健康&lt;/h3>;&lt;p>;在该机制的第一层，学校优先通过机构的跨学科团队对自杀风险较高的学生进行辅导，为他们提供及时的帮助或寻求专业的辅导或治疗服务。&lt;/p>;&lt;若学校人手不足，教育当局会转介个案至社会福利署组织的校外支援网络小组，申请第二层援助。教育局发言人表示，学校已将49宗个案转介至教育局。&lt;/p>;&lt;p>;在最后一级，学校校长将有严重精神健康需要的学生转介至医院管理局的精神科专科服务，并转介有紧急个案的学生&lt;/p>;&lt;p>;当局专门为校长设立了电话咨询热线。该机构发言人表示，截至 1 月 15 日，已有 50 名学校校长通过该机制转介。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港，儿童心理健康的警钟已敲响&lt;/h3>;&lt;p>;Michelle Li教育局常任秘书长美嫦一月份表示，第二层涉及额外资源，因为当局必须将案件转介至外部组织寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;除了延期外，教育部门还将组织超过40个本月至三月为学校举办培训课程和讲习班，教授相关实践技能、咨询技巧和干预策略。讲者包括精神科医生、临床心理学家和注册社工。&lt;/p>;&lt;p>;政府又宣布非政府机构将于二月至四月到中学举办心理健康活动，帮助学生「培养正向思维」以及“增强他们的适应能力”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不能辜负需要心理健康支持的学生&lt;/h3>;&lt;p>;资助中学理事会主席李宜英表示延期将帮助那些“不堪重负”的学校，同时补充说，九月是学校的“旺季”，因为学生在这段时间内返回课堂。&lt;/p>;&lt;p>;“学生通常会感到紧张，心理健康问题可能会在这段时间出现。”新学年开始了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请致电或发短信至 988，或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New blueprint for Hong Kong’s tourism industry ‘won’t be ready until second half of year’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250202/new-blueprint-hong-kongs-tourism-industry-wont-be-ready-until-second-half-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/1533b5d2-2c82-4270-84be-c736e8e4d3e9_a28d86a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地人和游客参观中环卑利街。行政长官李家超去年10月发表的施政报告中公布了未来的旅游业蓝图。图片：Wynna Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，香港旅游业的新政府蓝图要到今年下半年才能完成，届时旅游业咨询委员会将首次召开以确定当前战略的问题。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士告诉《华盛顿邮报》，新的旅游战略委员会于周一举行了第一次会议，今年将在“ 《香港旅游业2.0发展蓝图》有望敲定。&lt;/p>;&lt;p>;“[周一]会议主要讨论帮助香港成为热门旅游目的地的更大策略。细节要等到下次会议才会公布。”消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，实际的蓝图要到今年年底或至少 2024 年下半年才会出台。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/ddec6012-3e0a-4abe-aa09-197c2915425d_d5301715 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客聚集在尖沙咀。香港目前的旅游业蓝图于 2017 年发布，新战略委员会的一名成员表示，需要解决最近的事态发展。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责就下一个蓝图的内容向当局提供建议的饮食业委员会成员梁俊表示，未来计划的总体方向仍然不变与 2017 年的第一次相比没有变化，但会进行调整以解决新问题。&lt;/p>;&lt;h3>;预计到 2025 年底，香港旅游人数将恢复到新冠疫情爆发前的水平&lt;/h3>;&lt;p>;“我们的经济环境与 2017 年不同，”他说。 “还有一些政治因素和技术进步，以及疫情后的游客行为模式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这些变化和当前挑战的反应将反映在2.0中。”&lt;/p>;&lt;h3 >;香港吸引更多顶尖艺人如泰勒·斯威夫特、碧昂斯：旅游主管&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官李家超去年十月的施政报告中宣布了即将到来的蓝图。&lt;/p>;&lt;p>;最初的愿景为该市制定了长期战略，包括以高消费群体和过夜游客为重点的客源市场多元化、开发更多产品和智慧旅游以及提升服务质量。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel charges back into Gaza City as US weighs response to killing of its troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250200/israel-charges-back-gaza-city-us-weighs-response-killing-its-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 20:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/49165dc3-358b-44c5-b480-9f080079e5f9_4d8bdf49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人携带着从附近的援助卡车上抢来的面粉袋。以色列检查站，在以色列和加沙城哈马斯之间持续不断的冲突中，加沙居民面临饥饿危机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居民称，以色列从加沙北部主要城市撤军几周后，连夜对加沙北部主要城市发动了袭击，而华盛顿则承诺对其在中部地区的部队发动的首次致命袭击做出回应自加沙战争开始以来一直向东。&lt;/p>;&lt;p>;美国中央司令部周日表示，伊朗支持的武装分子在约旦东北部靠近叙利亚边境的地方发动无人机袭击，造成 3 名美国军人死亡，至少 34 人受伤&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，这些袭击是由伊朗支持的在叙利亚和伊拉克活动的激进武装组织发动的。伊朗否认与此事有任何关系，但自以色列-加沙战争爆发以来，中东美军发生了数十起袭击事件，其中首次造成人员死亡，促使美国政界人士呼吁做出直接回应。&lt;/p>;&lt;p>;拜登已下令对伊朗支持的组织进行报复性攻击，但没有直接攻击伊朗，因为担心在红海袭击船只的暴力活动中引发更广泛的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/994cbc56-4453-4941-91b6-c12b1bb5e0e7_45cb1c68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗支持的胡塞武装在萨那举行集会，声援巴勒斯坦哈马斯运动对以色列的武装抵抗，一名也门胡塞武装分子在以色列和美国国旗上行走。周一。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“毫无疑问 - 我们将在我们选择的时间和方式中追究所有责任人的责任，”他周日表示。&lt;/也门与伊朗结盟的胡塞武装在该地区定期袭击航运公司，周一表示，他们周日向亚丁湾的美国军舰刘易斯·普勒号发射了一枚火箭。华盛顿没有立即做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙内部，居民表示，对加沙城各地社区的空袭造成多人死伤。他们说，坦克炮击该市东部地区的同时，海军舰艇向西部海滨地区发射炮弹和炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列去年年底表示，其在加沙北部的行动已基本完成。加沙城的居民报告称，在主要的 al-Shifa 医院附近发生了激烈的枪战，这表明战争不会按计划进行。&lt;/p>;&lt;p>;遇难者中有两名巴勒斯坦记者 Essam El-lulu侯赛因·阿塔拉及其几名家人、卫生官员和记者工会表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;加沙人表示，新的暴力事件是对世界法院一项裁决的嘲弄，该裁决呼吁敦促以色列采取更多措施帮助平民。卫生官员表示，26,422 名巴勒斯坦人在冲突中丧生，沿海地区被毁建筑物的废墟下可能还有数千具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;“战争以更加肮脏的方式继续，”加沙市居民穆斯塔法·易卜拉欣 (Mustafa Ibrahim) 说，一名巴勒斯坦人权活动家，现在与家人一起在埃及南部边境附近的拉法流离失所，还有超过一百万其他加沙人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列指责哈马斯造成平民死亡，并下令进行新的疏散居民们说，通讯中断意味着许多人会错过加沙城人口最稠密的地区。&lt;/p>;&lt;p>;那些逃离的人不得不面对部署在南北主干道上的以色列坦克的挑战。说。&lt;/p>;&lt;h3>;国际法院称以色列必须防止加沙的种族灭绝行为，但未能下令停火&lt;/h3>;&lt;p>;在面粉、大米和糖耗尽后，北部地区的人们一直在磨动物饲料来制作面粉，援助危机的一部分现在因联合国巴勒斯坦难民援助机构近东救济工程处的支持被取消而加剧。&lt;/p>;&lt;p>;美国、澳大利亚、加拿大、英国、意大利和芬兰等国家自周五以来，以色列表示近东救济工程处在加沙的 13,000 名工作人员中有 12 人参与了 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击，造成约 1,200 人死亡。近东救济工程处表示，它必须如果资金未恢复，将在一个月内结束运营。&lt;/p>;&lt;p>;“世界还在等什么？加沙北部市场的动物饲料已经开始耗尽，”当地记者Anas Al-Sharif在X上写道。“当动物饲料耗尽时，人们会吃什么？他说。&lt;/p>;&lt;p>;空袭还袭击了南部城市汗尤尼斯。以色列表示，在过去 24 小时内打死的数十名巴勒斯坦枪手中，有 4 名正准备在阿迈勒医院附近伏击部队。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙中部，卫生官员表示，有 13 名巴勒斯坦人被杀。以色列军队袭击了阿尔里马尔 (Al-Rimal) 地区流离失所者的避难所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;意识到更广泛的火灾的风险越来越大，拜登和其他人领导人一直在推动新的临时停火，以释放哈马斯扣押的人质，并向加沙提供更多援助，作为永久休战的前奏。&lt;/p>;&lt;p>;周日由卡塔尔发起、美国、以色列表示，以色列和埃及情报负责人是“建设性的”，同时补充说，“重大差距”仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯表示，任何人质的释放都需要以色列保证结束对加沙的攻势并全面撤军。以色列拒绝了这一计划，但一名接近调解谈判的巴勒斯坦官员表示，不必立即实施。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子袭击以色列基地和基地后，被抓获的 253 人中，有 100 多人仍被关押在加沙。 10 月 7 日的城镇。&lt;/p>;&lt;h3>;在埃及，王毅呼吁加沙停火、巴勒斯坦建国&lt;/h3>;&lt;p>;加沙战争也加剧了被占领约旦河西岸的暴力。巴勒斯坦卫生部表示，过去 24 小时内，以色列军队在四起不同事件中杀害了五名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，其中两起事件是针对他们未遂的持枪和刀袭击的回应。 .&lt;/p>;&lt;p>;在以色列境内，军方表示，北部海法的一名士兵被一名驾车者撞倒，随后驾车者试图用斧头攻击。据称，袭击者已被枪杀，但袭击者身份未透露。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻媒体 Sham FM 和一家媒体报道，周一，叙利亚首都大马士革郊区的一处圣地建筑群附近传出数起爆炸声。目击者。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗地区联盟的一位消息人士称，袭击袭击了伊朗革命卫队使用的地点。以色列军方发言人拒绝置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you need to know about Hong Kong’s coming ban on single-use plastics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250204/what-you-need-know-about-hong-kongs-coming-ban-single-use-plastics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/6cbb867e-b1e7-4e12-842c-5ffda24910ce_b5510b10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;第一阶段一次性塑料禁令即将启动4月22日休息。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年立法会通过法案后，香港将分两个阶段禁止使用一次性塑料制品，第一阶段将于环境生态局局长谢展云早些时候表示，由于纸质和木质替代品，该禁令对公众的影响有限，并补充说当局将加大力度提高立法意识。&lt;/p>;&lt;p>;邮报整理了禁令生效后应注意的事项。&lt;/p>;&lt;h3>;1.涵盖哪些类型的产品？&lt;/h3>;&lt;p>;第一阶段主要针对发泡聚苯乙烯容器和其他被认为太小且难以回收的一次性塑料餐具，例如搅拌器、吸管、刀、叉、勺和&lt;/p>;&lt;p>;从4月22日开始，餐厅不能向顾客提供任何聚苯乙烯产品、一次性塑料吸管、搅拌器、餐具或盘子用于堂食和外卖服务。他们也不得向堂食顾客提供一次性杯子、杯盖或食品容器。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段还涵盖非塑料替代品，例如棉签、雨伞套和塑料制品。荧光棒。&lt;/p>;&lt;p>;同时，酒店和宾馆将被禁止提供一次性合成容器中的免费洗浴用品和塑料瓶中的免费室内水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/997f9c7a-585b-4545-8800-3e551e67ed87_933351c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据禁令，餐厅工作人员不得提供一次性塑料制品。摄影：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2. ⁠4月22日之后哪些物品将获得豁免，为什么？&lt;/h3>;&lt;p>;带有器皿的预包装食品，例如方便面和冰淇淋，以及带有塑料吸管的包装饮料将被豁免。&lt; /p>;&lt;p>;当局表示，只有餐具是商品的一部分或在制造过程中添加的，才适用豁免。&lt;/p>;&lt;p>;餐馆和零售商可以向有特殊医疗需求的顾客提供一次性塑料吸管，政府表示，但没有提供例子。&lt;/p>;&lt;p>;医院病房、惩教所等场所，因医疗或安全需要，也可以提供一次性塑料餐具。&lt;/p>;&lt;p>;政府还将豁免在“特定情况”下销售和免费分发一次性塑料产品，包括医疗或公共卫生需要、科学、法医或研究目的、安全和公共安全原因以及其他紧急情况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港至推迟第一阶段餐馆塑料餐具禁令&lt;/h3>;&lt;h3>;3。谁会受到处罚，谁不会？&lt;/h3>;&lt;p>;法律并没有规管公众。&lt;/p>;&lt;p>;根据《产品生态责任条例》，违反禁令的人将受到处罚最高罚款为港币 100,000 元（合 12,800 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;将会引入定额罚款制度，执法人员有权向这些零售商或该等餐饮场所的负责人开出港币 2,000 元的罚单。&lt; /p>;&lt;p>;政府呼吁餐饮业尽快采用纸张或植物纤维等环保替代品。环境生态局已建立网上平台，供餐饮业界、餐具供应商及公众参考。&lt;/p>;&lt;h3>;香港明年4月22日起禁止使用一次性塑料餐具&lt; /h3>;&lt;h3>;4。 ⁠禁令背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;政府统计数据显示，2020年该市垃圾填埋场每天丢弃的10,809吨城市固体废物中，21%是塑料。它将当局的决策方向转向“从源头”减少塑料使用。&lt;/p>;&lt;p>;“塑料可以在环境中停留很长一段时间，对环境和生态造成深远的威胁，”环境部门表示&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署在2021年进行的为期两个月的公众咨询中，8,552名受访者中超过90%支持逐步规管一次性塑料餐具&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，175个国家的代表在联合国环境大会上通过决议，起草一项旨在减轻塑料污染的国际条约。&lt;/p>;&lt;p>;该决议规定，所有175个成员国各国必须在今年年底前就塑料污染问题制定一项具有法律约束力的协议——这被认为是减少塑料生产、使用和处置过程中温室气体排放的“重大一步”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/3fcd2111-6938-4a37-87d7-3c8fac5c3e4f_55cb5132.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从4月22日起，餐厅将不再向堂食顾客提供一次性杯子、杯盖或食品容器。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5. ⁠中国大陆和其他国家正在采取哪些措施来减少塑料制品？&lt;/h3>;&lt;p>;中国大陆当局最近在全国范围内逐步淘汰一次性塑料产品，包括不可生物降解的一次性塑料餐具、发泡聚苯乙烯产品和塑料的制造和销售棉签。&lt;/p>;&lt;p>;邻近的赌场城市澳门自2021年起禁止进口聚苯乙烯产品，以及吸管、刀叉和勺子等一次性器具。&lt;/p>;&lt;p>;台湾于2002年禁止政府部门、零售店、餐饮业和学校使用一次性塑料吸管和餐具，目前正考虑到2030年全面禁止。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港药店缺乏禁令教育”在塑料牙签、棉签上&#39;&lt;/h3>;&lt;h3>;6。 ⁠香港何时启动第二阶段？&lt;/h3>;&lt;p>;第二阶段最早可能于 2025 年开始，将禁止在餐馆、塑料食品容器、罐装饮料的六包轭、桌布、一次性手套和塑料杆牙线。&lt;/p>;&lt;p>;免费分发耳塞也将被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;不过，当局表示，第二阶段的实施将取决于供应情况和负担能力非塑料或可重复使用的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，在决定下一步之前，他们还将审查第一阶段的实施情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Evergrande’s Hong Kong liquidation order is just the start of an uphill battle for its offshore creditors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3250197/why-evergrandes-hong-kong-liquidation-order-just-start-uphill-battle-its-offshore-creditors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/98c201b8-124e-4d59-ad3f-5dc2835a801f_e39a7fcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京恒大住宅小区。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国埃弗格兰德集团的海外债权人可能会留在tenterhooks上，因为在香港清算命令之后的关键问题是清算人是否能够获得认可和帮助从中国大陆法院有效地抓住大陆内的资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一项试点措施相互认可，并帮助大陆和香港在2021年中期同意的大陆法院之间的破产程序可能会面临真实的考验，可能会面临一项真正的考验，根据法律专家的说法。&lt;/p>; &lt;p>;香港高等法院批准了债权人在周一早上清算埃弗格兰德的请愿书，并任命了全球重组和咨询公司Alvarez＆Marsal的两名董事总经理，被任命为开发商的临时临时性清算人。&lt;/p>; &lt;p>;该命令已被批准，因为该公司仍无法提出“具体的重组建议”来重组其3280亿美元的债务，这是根据琳达·陈（Linda Chan）周一的裁决。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“法院向财务强调的公司发出了强烈的信息，就制定具体重组计划的重要性，”霍根（Hogan）的重组律师兼合伙人乔纳森·莱奇（Jonathan Leitch）说。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果一项计划最终没有出现，香港法院表明，它将行使酌处权以结束无偿偿债公司的判断力。” &lt;/p>; &lt;p>;，但清算之路不会保持平稳，因为清算人在手中面临着许多挑战，因为他们开始弄清楚如何结束中国最大的开发商。&lt;/p>; &lt;p>;清算人将需要首先向香港法院申请在飞行员合作机制下，向上海，深圳和Xiamen发出请求信，该机制被称为香港大陆合作机制。&lt;/p>; &lt;h3>;香港高等法院命令Evergrande集团，以清理&lt;Evergrande集团霍根·洛夫尔斯（Hogan Lovells）的合伙人拜伦·菲利普斯（Byron Phillips）说，该裁决强调了香港在大陆与世界其他地区之间的超级缔合起着至关重要的作用，并进一步消除了关于在某些方面的神话，这些神话在某些方面发展了有关的独立性或鲁棒性。香港司法机构。&lt;/p>; &lt;p>;相互认可对香港作为国际金融中心至关重要，因为该市是寻求清单的大陆公司最喜欢的目的地之一。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，该水平是Saxo &lt;/p>; &lt;p>;首席中国策略师Redmond Wong说，清算人收到的机制将是该机制的试金石测试。他们的重点将是清算人是否会成功获得认可和帮助大陆法院以夺取中国资产的帮助。”要求在所有三个试点地区发给大陆法院。但是，Evergrande案是有史以来最大的案件，离岸债权人准备为开发商的资产有限和流动性与陆上借款人作斗争。在大陆上。位于陆上的资产。&lt;/p>; &lt;h3>;香港股票在中国支持措施，Evergrande Shocker Curbs Rally Rally Rally &lt;/h3>; &lt;p>;“没有足够的流动性和营运资金，以及良好的质量资产来支付霍说，由于销售减少，所有陆上债权人都没有信心。 >; &lt;p>;对于香港上市公司的股东来说，从清盘过程中获得任何东西的可能性很低。根据其2022年的年度报告，从接近完成到正在建设中。&lt;/p>; &lt;p>;此外，开发商的优先级是确保将正在建设的房屋交付给买家。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有协议，根据霍根·洛夫尔斯（Hogan Lovells）的Leitch &lt;/p>; &lt;h3>; Evergrande的Hengda单位，以多种方式以多种方式拒绝以多种方式认识或协助香港清算人。 p>;大陆法院可以认为大陆债权人正在接受不公平的待遇，或者承认违反了中国法律的基本原则，或者任何承认都会冒犯公共秩序或良好的道德。&lt;/p>; &lt;p>;“中国法院已有保留的酌处权是拒绝认可的情况，如果他们认为有“其他情况”不保证承认，”莱奇说。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于有限的时间有限的时间协议已被调用。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China backlash as British pianist at centre of ‘unauthorised filming’ storm at busy London railway station accused of ‘setting a trap’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250161/china-backlash-british-pianist-centre-unauthorised-filming-storm-busy-london-railway-station-accused?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/64E794AA-BD79-4BB0-BC55555-2DF12FF12FF91734_4FE81BC4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他与来自中国繁忙的伦敦火车站内的一群人发生争执，正面临大陆社交媒体的强烈反对。照片：YouTube/desertrosevideos &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是一位英国钢琴家，在他参与了一场未经授权的拍摄之战之后，在全球范围内风靡全球1月19日，在大陆社交媒体上。他们在背景中。 。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/01/29/8d700574-8919-4908-4908-83e1-9b2ec. >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;正如卡瓦纳（Kavanagh）所看的那样，大都会警察在中国与该组织的一名成员进行了交谈。照片：YouTube/desertrosevideos &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;钢琴家坚持认为，他有权根据英国法律在公共场所拍摄，如果人们对此不满意，他们应该只有&lt;/p>; &lt;p>;在撰写本文时，该事件的视频吸引了超过920万的观看次数，而卡瓦纳（Kavanagh）受到西方新闻媒体的广泛关注。&lt;/p>; &lt;p>;报道中的覆盖范围对来自中国和整个国家的团体进行了负面反映，它还将Kavanagh描绘成“言论自由的冠军”。&lt;/p>; &lt;p>;这样的事件一直是对事件的媒体疯狂这位钢琴家已经看到了他的在线资料蘑菇。&lt;/p>; &lt;p>;卡瓦纳（Kavanagh）现在有240万订户的YouTube频道，是他2023年11月最后一次计数的120万次。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件。&lt;/p>; &lt;p>;甚至导致他出现在国际知名的皮尔斯·摩根（Piers Morgan）未经审查的表演中。&lt;/p>; &lt;p>;事件发生时，钢琴家说：“我们不在共产党中国，你知道吗？我们生活在一个自由的国家。在罗马时，像罗马人一样做。&lt;/p>; &lt;p>;“英国是一个自由的国家。我们在英国，我们不在中国。但是，您在共产党中吗？中国团体的陷阱，并利用东方和西方之间的意识形态差异，将自己描绘成英雄，以增加来自中国的在线观察员的YouTube频道&lt;/p>; &lt;p>;：“英国人并不幼稚和无辜。他似乎是通过将正常的对话转移到意识形态冲突的情况下故意挑衅的。 。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/29/90346/90346D7C-1EE3-4223-4223-4223--4223- 83A5-75EB12DD4304_B48642FD.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; kavanagh示意中国妇女的示威者，因为她试图解释自己的担忧。照片：YouTube/desertrosevideos &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个人说：“互联网名人不怕琐碎的问题。他们夸大问题的趋势是普遍的。” &lt;/p>; &lt;p>;“好像钢琴家只是在等待这样的时刻。这件事发生后，他的 YouTube 粉丝数量大幅增加，现在他还出现在电视节目中。”另一位网友说道，并补充道：“他就像一个渔夫，终于钓到了一群愚蠢的鱼。这是一个陷阱。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Japan, US, Indian, Pakistani citizens file suit against police over racial profiling: ‘they think I’m a criminal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3250183/japan-indian-pakistani-citizens-file-suit-against-police-over-alleged-racial-profiling-they-think-im?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/6E95D810-BB4-4AEA-87AE-DD8AD53FA697_431D3B98.JPG“ alt =”>;结束了警察所谓的种族概况。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一群日本公民，包括一名巴基斯坦血统的人，周一针对该国警察发起了民事诉讼，指责当局进行种族歧视和歧视，并要求结束&lt;/p>; &lt;p>;三个原告之一，巴基斯坦血统的日本日本公民赛义德·扎因（Syed Zain 。他说，他在日本居住了二十年，就读于日本学校，并能说流利。 “从第一刻起，他们认为我是罪犯。” &lt;/p>; &lt;p>;这三名原告要求300万日元（20,000美元）对“违宪和违法”待遇，以及30万日元（加30万日元）（ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“种族概况不过是基于种族，国籍和颜色的歧视”。马修（Matthew）是一个印度血统的人，他在日本生活了20多年，并拥有永久居留权，他说他受到了无数次的讯问。他说，他害怕出去害怕再次停下来。&lt;/p>; &lt;p>;“我直到最近才知道社交退出是什么，”他说，拒绝提供姓氏而因为害怕骚扰。&lt;/p >; &lt;p>;“我觉得每次我完成工作时，我都藏在我的房子里。” &lt;/p>; &lt;h3>;超过25位东京居民中的1多个居民现在是外国人没有提供姓氏的美国人莫里斯（Maurice他说。当局没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;原告声称，警察拦下了明显没有理由违反日本宪法，该宪法规定了法律规定并禁止基于种族歧视。他们还说，这与日本签署的国际条约违反。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 01/29/3DDB7ABF-18B3-4400-9871-FB9F6D012D6D6D_EC37BC1B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期一在日本法院要求终止警察种族概况。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Motoki Taniguchi是代表这三个人的律师，他说，外国人或非日本人的非日血统很难起诉政府，因为他们对他们的担忧&lt;/p>; &lt;p>;“种族概况不过是基于种族，国籍和颜色的歧视”。一年。&lt;/p>; &lt;h3>;日本对外国工人的依赖增加了劳动力短缺&lt;/h3>; &lt;p>;在东京地方法院审理的案件，近年来日本已经看到了大量工人的涌入从国外。根据原告的律师的说法，去年居住在日本的非日本人数达到了近300万人。&lt;/p>; &lt;p>;这是日本的第一次此类诉讼。随着人口年龄的年龄和下降，出国外国工人的数量来帮助避免劳动力短缺。&lt;/p>; &lt;p>;，在乌克兰之后，关于成为日本人的含义和看上去日本人的辩论也引起了人们的辩论。 - 上周出生的，归化的日本公民被加冕为日本小姐。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近为增加日本的多样性而努力努力，越来越多的企业利用女性高管，全球公司倾向于Keio University商业教授Daisuke Uchida说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;投诉针对这一目标，政府以及国家、东京和爱知县警察部门。当局没有立即发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: why Taiwan’s bigger pier on disputed Taiping islet may have put President Tsai in a spot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250191/south-china-sea-why-taiwans-bigger-pier-disputed-taiping-islet-may-have-put-president-tsai-spot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/361A0058-0728-4D43-9503-987F4EE339B0_D2BD56D3.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;那里。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾在有争议的南海岛上新扩展的码头将使它允许其泊位船只船只，占地4,000吨的军事护卫舰。&lt;/p>; &lt;p>;，但是， NT 17.4亿美元（5,570万美元）的项目正在为台湾总统的泰赛河构成困境，因为该地区紧张局势高。&lt;/p>; &lt;p>;台湾控制的taiping小岛是斯普拉特利最大的自然特征岛屿是北京，菲律宾和越南的岛屿。关于Taiping的主张，也称为ITU ABA。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾皇家taiping岛是否需要更长的跑道？&lt;/h3>; &lt;p>;台湾海岸警卫队管理局（CSA）表示，完成的项目已清除了检查检查检查检查1月20日。&lt;/p>; &lt;p>;“在新近翻新的码头的情况下，我们计划派遣一艘100吨的汽油船今年晚些时候进行定期驻车，”一位官员周一说。&lt;/p>; &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;该项目在2020年也是由TSAI发起的项目，该项目在疏and和加深的航行渠道后，军事护卫舰和其他高达4,000吨的船只将能够在外部码头停靠。&lt;/p>; &lt;p>;。包括一个新的内部码头的新台风设施。台湾自1956年以来一直控制着Taiping，并在小岛上拥有驻军和火箭。&lt;/p>; &lt;p>;码头的翻新工程（建于2015年）将有助于增强台湾海岸警卫队的巡逻任务，同时加强Taiping周围CSA说，人道主义救援工作和科学研究。&lt;/p>; &lt;p>;现在，军方还可以使用较大的船只发送弹药和其他物资来taiping，以增强海岸警卫队和部队的战斗就绪。&lt;/官员确认，P>; &lt;p>; CSA将举行一个装修设施的就职典礼，但问是否邀请Tsai参加活动，他说：“一切仍在计划中。” &lt;/p>; &lt;p。” &lt;/p>; &lt;p >;周一，来自西赛独立民主进步党的立法者敦促她参加仪式，重新台湾的主张。 Tsai从未访问过Taiping。主要反对派Kuomintang（KMT）的DPP和Ma ying-Jeou。&lt;/p>; &lt;p>; DPP议员莱·朱·隆（Lai Jui-lung）说，访问taiping将有助于Tsai履行她作为台湾领导人的职责，因为它控制着小岛。他说：“作为领导人，齐总统应该访问蒂普，以维护我们的主权。” “否则，这可能意味着她或她的政府不在乎我们对Taiping的主张。”但是，总统办公室表示，如果“有这样的安排”，这将使Tsai的行程公开。 &lt;/p>; &lt;p>; Tsai的访问风险在南中国海遇到紧张局势，鉴于竞争对手声称塔皮（Taiping）的声称 - 距台湾南部约1,500公里（932英里），距菲律宾853公里。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;翻新项目据报道，该项目包括Taiping的飞机跑道的延伸，超过三分之一。 Taiping还激怒了北京，台湾是中国的一部分，如有必要独立国家，但反对任何试图通过武力采取自治岛屿的尝试，并致力于向武器提供武器。&lt;/p>; &lt;p>;北京还指责美国通过向有争议的有争议的军舰派遣军舰来滥用国际法南中国海进行军事演习 - 华盛顿的通道声称与国际水域的航行自由权一致。&lt;/p>; &lt;p>;上个月的紧张局势在菲律宾船和一艘中国大陆船在有争议的第二次托马斯浅滩附近相撞后，紧张局势。 Spratlys，两个国家之间的闪点。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia registers Putin for March election, he’s all but certain to win]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3250194/russia-registers-putin-march-election-hes-all-certain-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/29/dba019b1-2ec2-42f0-a930-ba3b12d915eb_566178888c.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;俄罗斯总统弗拉迪米尔·普京（Vladimir Putin第五学期。他的主要竞争对手要么入狱，要么流亡，要么死亡，而一位呼吁乌克兰和平的政客也被拒绝参加投票。照片：克里姆林宫游泳池通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯选举委员会周一正式注册的总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin 71岁的普京（Putin）任期。谁可以挑战他被判入狱或居住在国外，最独立的媒体被禁止，他在3月15日至17日的总统投票中的连任似乎几乎都保证。&lt;/p>; &lt;h3>;普京挑战者呼吁乌克兰的和平从俄罗斯选举中被阻止&lt;/h3>; &lt;p>;在2018年，普京也以独立的方式奔跑，镇压了俄罗斯联合党，提名他在2012年竞选。随着他的批准评级徘徊在80％左右，普京比联合俄罗斯更受欢迎。被广泛视为克里姆林宫控制的国家官僚机构的一部分，而不是政治力量。&lt;/p>; &lt;p>;中央大选委员会在审查了他从俄罗斯的所有89个地区收集的315,000个签名之后，正式清除了普京参加比赛。俄罗斯选举法要求独立候选人至少提出300,000个签名才能进行投票。&lt;/p>; &lt;p>;委员会已经批准了其他三名由议会代表的当事方提名的其他三名候选人，并且不需要收集签名：共产党的尼古拉·哈里托诺夫（Nikolai Kharitonov），民族主义自由民主党的列昂尼德·斯洛茨基（Leonid Slutsky）和新人民党的弗拉迪斯拉夫·达瓦科夫（Vladislav Davankov）。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有三个政党都在很大程度上支持了克里姆林宫政策。哈里托诺夫（Kharitonov）在2004年对普京（Putin）竞争，获得了遥远的第二名。&lt;/p>; &lt;p>;鲍里斯·纳德兹（Boris Nadezhdin）是60岁的自由派政治家，他在莫斯科附近的一个小镇担任当地立法者，也正在寻求竞选。他公开呼吁停止乌克兰的冲突并与西方开始对话。&lt;/p>; &lt;p>;成千上万的俄罗斯人在全国范围内排队，离开他们的签名，以支持纳德兹的候选人资格，以使他能够允许他资格获得资格在比赛中，在严格控制的政治景观中对反对派同情的不寻常表现，这给克里姆林宫带来了挑战。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我将跑步&#39;：被判入狱的俄罗斯民族主义者警告“假”总统选举&lt;/h3 >; &lt;p>;预计中央选举委员会将在本周晚些时候审查Nadezhdin的论文，以决定是否在他设计的宪法改革下登记他参加比赛。 - 年术语，有可能允许他继续执政直到2036年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>