<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Art Basel Hong Kong: gallerists say more seasoned collectors among visitors to this year’s event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257133/art-basel-hong-kong-gallerists-say-more-seasoned-collectors-among-visitors-years-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/479b48da-eb8d-42e7-b539-efc76f7cf755_7caf80ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位访客在题为“Mas”的艺术品旁边摆姿势拍照跳进他的漩涡，来到涂鸦先生的“涂鸦乐园”。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参加香港巴塞尔艺术展的画廊主表示，今年展会上更多的参观者是经验丰富的收藏家，希望购买更高品质的艺术品，因为顾客前往世界各地的城市参观。 &lt;/p>;&lt;p>;今年的展会迎来了来自40个国家和地区的242家画廊，规模恢复到疫情前的水平。这也是香港“艺术游行”推广活动下一系列政府赞助的大型活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;持有公众日门票的人可以从周四下午 2 点至香港会议展览中心前往香港会议展览中心。周六。周二推出 VIP 通道。&lt;/p>;&lt;p>;北京蜂巢当代艺术中心国际发展总监 Laura Shao 表示，本届艺博会以比去年更高质量的艺术品强势回归。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这甚至比 2019 年更好，因为过去几年人们一直在挨饿。你真的可以看到那种能量和活动的爆炸式增长。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;邵补充说，今年的活动表明香港仍然是领先的艺术交易中心。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和亚洲市场总体上比以往任何时候都在增长。现有的收藏家更加成熟，收藏家的数量在增长，国际上有更多的收藏家从亚洲购买艺术品，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说画廊这次“确实提高了他们的水平”，许多画廊都在购买亚洲艺术品。工作室展出的博物馆级作品试图呼应今年的威尼斯双年展，邀请艺术家展示他们的作品质量。&lt;/p>;&lt;p>;蜂巢当代艺术中心自 2017 年以来一直参加该活动，很明显收藏家邵补充说，他们变得更有经验、更成熟，对生态系统有了更好的了解。&lt;/p>;&lt;p>;“他们更有针对性，知道自己在寻找什么。他们也会做作业，而且决策速度很快。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/28/145b3d15-2ce1-468b-95cc-885f3ba9c75b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;顾客走过“孤岛”作品岳敏君参观巴塞尔艺术展。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴黎巴利斯赫特林画廊 (Galerie Balice Herdling) 亚洲区总监张哲元赞同邵逸夫的观点，即香港仍然是领先的艺术品交易中心，并援引了他在香港的经验。世界其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，自 2013 年第一届香港巴塞尔艺术展以来，他的画廊参加了每一届活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们去过其他城市，包括其他亚洲国家，疫情期间我们没有停止，我觉得香港还是无法替代的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;张说，他觉得今年的展会看到了更多的东西与收藏家进行了深入交流，他们对亲自研究作品、事先进行研究以及与艺术家和画廊主交谈表现出浓厚的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化使收藏家对现有艺术品有更深入的了解，这鼓励画廊将更多更高质量的作品投放市场。&lt;/p>;&lt;p>;巴塞尔艺术展和瑞银集团 2024 年的报告显示，中国和香港占艺术市场的 19%，超过英国的 17%百分。美国以 42% 的比例位居榜首，但这一数字同比下降了 3%。&lt;/p>;&lt;h3>;Art Central 回到中环海滨大帐篷，上演了一场展览&lt;/h3>;&lt; p>;居住在广州的西班牙建筑师 Mar Garrido 表示，她曾来香港参加巴塞尔艺术展，去年也参加过该活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很喜欢设计，这是一个欣赏世界各地艺术的好机会世界。这是非常国际化的，”这位 43 岁的人说。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得它的不同之处在于，你看到了很多亚洲艺术和艺术家的代表，比如来自中国和韩国的艺术家。我真的很喜欢这种东西方的融合。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然她很喜欢去年的艺术博览会，但加里多表示更喜欢这次展出的作品，并指出了显着的改进，并将它们描述为“在&lt;/p>;&lt;p>;日本收藏家须贺聪携妻女飞赴香港出席艺博会，并参观了大馆、M+博物馆、高古轩画廊等当地文化机构。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是我第一次参加香港巴塞尔艺术展，”44 岁的他补充道。 “我们以前去过东京的艺博会，但规模和质量都不同。香港的艺术界蓬勃发展，比日本更有活力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/28/f38ee6e6-5a11-455f-a825-da4efcd09df6_0ba4a2cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者将今年的活动描述为“令人惊叹”。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Haga 表示，他被当代和抽象作品所吸引，这些作品吸引了他参加巴塞尔艺术展，并计划重返明年的展会。&lt;/p >;&lt;p>;深圳室内设计师兼顾问胡也明在看到朋友在社交媒体上发布的关于 2023 年巴塞尔艺术展的帖子后，向自己承诺，他将参加巴塞尔艺术展。&lt;/p>;&lt;p>;“我想了解当代艺术的最新趋势艺术，这对我的室内设计工作很有帮助，”62 岁的他说道。 “而且香港对我来说很近，很方便，我一定要去看看。”&lt;/p>;&lt;p>;胡说，他参加了室内设计展会，该展会也在 Covid-19 大流行之前在米兰展示了家具，但他描述了这次展会在香港被评为“令人惊叹”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管花了几百[港币]买一张票，但我真的很喜欢它，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baltimore bridge collapse may lead to ‘largest single marine insurance loss ever’, Lloyd’s of London says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257134/baltimore-bridge-collapse-may-lead-largest-single-marine-insurance-loss-ever-lloyds-london-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/631b641c-df1b-4bf6-9b59-2affa5a33259_0b4af0b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;撞上弗朗西斯斯科特号的大理货船视图周二，马里兰州巴尔的摩的基桥发生倒塌事故。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦劳合社首席执行官约翰·尼尔表示，周二巴尔的摩弗朗西斯·斯科特基大桥倒塌事故的保险赔付可能是海上保险史上最大的赔付之一。&lt; /p>;&lt;p>;“这有可能成为历史上最大的海洋损失之一，”尼尔周四在接受彭博新闻社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是数十亿美元的损失。我认为必须如此，但我认为现在说出您实际认为的成本还为时过早。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;桥梁在被撞击后于周二倒塌。一艘悬挂新加坡国旗的集装箱船“大理号”将车辆送入水中，并威胁美国东海岸最重要的港口之一发生混乱。巴克莱银行分析师估计，保险公司在周三的一份报告中面临高达 30 亿美元的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;巴克莱银行在其报告中表示，仅桥梁损坏的保险索赔就可能达到 12 亿美元，并进一步预测因非正常死亡而造成的潜在责任为 3.5 亿美元至 7 亿美元，而因进入该市港口被封锁而导致业务中断的赔偿金额尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;“确定谁支付这些索赔将取决于事故是由于疏忽还是机械故障造成的，”彭博资讯分析师查尔斯·格雷厄姆和凯文·瑞安在倒塌当天的一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于多方的参与， ”&lt;/p>;&lt;p>;“涉及此事的保险公司相当复杂，”尼尔在周四的采访中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，劳埃德公布 2023 年承保利润为 59 亿英镑（74 亿美元），比上一年增加 33 亿英镑，原因是大风险和自然灾害索赔的成本降低。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sinophobia in the US is off the rails and blocking paths to progress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3257028/sinophobia-us-rails-and-blocking-paths-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/13ed8c0b-35b8-4422-a6b0-bb71f13d89f6_9c1723c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;当前美国的反华情绪已经持续多年。事情始于美国决策者对华为提出国家安全担忧。中国的国家技术冠军、开发新型 5G 电信设备的市场领导者被指控部署数字后门，为中国间谍活动和网络攻击提供便利。&lt;/p>;&lt;p>;但华为只是一个开始。此后，美国陷入了恐华症的全面爆发——我不会轻易使用这个强烈的词。 《牛津英语词典》将恐惧症定义为“对特定物体或情况引起的极端或非理性的恐惧或恐惧”。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国威胁现在似乎随处可见。美国政府实施出口管制，切断中国获得先进半导体的渠道，这是其共同努力阻碍该国人工智能雄心的一部分。美国司法部刚刚起诉一个由国家支持的中国黑客组织，涉嫌针对美国关键基础设施。人们还对中国电动汽车 (EV)、建筑和码头装卸起重机以及现在的 TikTok 所谓的风险进行了很多讨论。&lt;/p>;&lt;p>;担忧也不仅限于技术。美国政府将与100多个国家的贸易逆差这一多边问题误判为双边问题，并用关税惩罚中国。其他人警告说，随着南海和台湾海峡的紧张局势加剧，华盛顿对中国军事威胁的夸大说法有时近乎歇斯底里。&lt;/p>;&lt;p>;当然，这只是故事的一半。中国同样对自己的“美国恐惧症”负有责任——妖魔化美国对中国经济间谍活动、不公平贸易行为和侵犯人权的指控。这两种恐惧症都与我在最近的书《意外冲突》中提到的大量虚假叙述有关。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在这种针锋相对的指责游戏，但我现在的观点有所不同：有充分的理由担心这种恐惧症的毒性越来越大，在美国会失控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/28/b1a7df07-935a-4701-84a9-db083d7d2dfa_79ba7066.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在听证会期间驱逐一名抗议者2023 年 2 月 28 日，美国国会大厦题为“中国共产党对美国的威胁”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 20 世纪 50 年代初的红色诱饵以来，美国还没有如此污蔑外国势力。当时，由美国威斯康星州参议员约瑟夫·麦卡锡和众议院非美活动委员会（HUAC）领导的国会双管齐下，打着保护美国人免受苏联间谍和影响的幌子，带头对所谓的共产主义同情者发起攻击。 /p>;&lt;p>;今天，来自威斯康星州的另一位政治家、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 作为众议院中国共产党特别委员会主席带头发起这一行动，该委员会与 HUAC 的黑暗日子令人毛骨悚然地平行，引发了一系列事件对中国提出未经证实的指控。虽然加拉格尔将于 4 月从国会退休，但他的遗产将继续存在，不仅作为一项可能导致彻底禁止 TikTok 的法案的共同发起人，而且作为国会努力的领导者，该努力给美国投下了长长的阴影。那些支持几乎任何形式的与中国接触的人。&lt;/p>;&lt;p>;美国的一连串指控是披着坚不可摧的国家安全外衣的未经证实的恐惧的表现。然而，这些案例中都没有“确凿证据”。相反，这都是关于中国日益咄咄逼人的间接证据。工作中明显存在两党对演绎推理的政治化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /28/571aae32-810a-43e2-bdfb-0cb87cf130dd_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在 TikTok 的机密简报会后向媒体发表讲话3 月 12 日，华盛顿美国国会大厦。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，民主党领袖、美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 要求我们“想象”如果中国电动汽车在美国高速公路上被武装起来。联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 任命的官员，也是保守派联邦党人协会成员，他警告说，“如果或当中国决定发动攻击的时候”，中国恶意软件可能会导致美国关键基础设施瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;一位前美国总统反情报官员将中国制造的起重机中的传感器比作特洛伊木马。有很多“假设”和神话般的相似之处，但没有确凿的证据表明意图或可验证的行动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的一切都是对美国的国家安全威胁&lt;/h3>;&lt;p>;它是关于什么的是什么引起了美国如此激烈的反应？美国长期以来一直不能容忍竞争性意识形态和替代治理体系。 “美国例外论”的主张似乎迫使我们将自己的观点和价值观强加于他人。冷战时期是这样，今天也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;对中国的过度恐惧很容易掩盖了美国自己造成的许多问题。双边贸易赤字很可能反映了个别国家的不公平贸易行为——今天的中国，35年前的日本——但广泛的多边贸易赤字更多地源于美国长期的预算赤字，导致国内储蓄不足。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;同样，技术威胁不仅是所谓的中国盗窃美国知识产权的产物，而且是中国窃取美国知识产权的产物。它还代表了研发投资不足以及基于 STEM 的高等教育的不足。美国政界人士与其认真审视自己，不如指责中国是政治上的权宜之计。&lt;/p>;&lt;h3>;作为先驱者特斯拉的故乡，美国如何在电动汽车竞赛中输给中国&lt;/h3>;&lt;随着仇华情绪不断蔓延，恐惧开始呈现出事实的光环，与中国发生意外冲突的危险也在加剧。通过对这些焦虑采取行动，美国可能会引发其想要阻止的结果。&lt;/p>;&lt;p>;美国可以而且必须做得更好。美国领导人不应将过度的恐华症视为对中国威胁的正当反应，而需要更多地思考如何成为房间里的成年人。全球领导力的要求不亚于此。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统富兰克林·罗斯福在 1933 年的首次就职演说中用令人难忘的一句话强调了这种危险病态的最终风险：“我们唯一需要恐惧的就是恐惧本身” 。在当今的仇华狂潮中，这一信息非常值得记住。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong businesswoman loses HK$41 million in alleged cryptocurrency trading scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257130/hong-kong-businesswoman-loses-hk41-million-alleged-cryptocurrency-trading-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/143e1110-d3eb-4370-8efa-b07b02b85db0_5f817ae8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因涉嫌加密货币诈骗而被捕一位女商人花费了4100万港元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，一名香港女商人被骗使用虚假加密货币交易平台后，在短短六个月内损失了 4100 万港元（524 万美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;香港警务督察梁文仪周四表示，这名 56 岁女子的经济损失包括她借出的 1,500 万港元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，诈骗者精心策划面对面交易，以降低受害者的警惕性并欺骗她参与诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在线投资诈骗者通常不会见到受害者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/338509a4-f60f-4f05-9485-e484e8bedf9c_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方继续调查一起涉嫌诈骗的案件，该诈骗案导致一名香港女商人损失 4100 万港元。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;「2023年9月3日至2024年3月5日期间，该女子进行20笔亲身交易，金额达2,800万港元，其中一笔交易为”女子向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们相信该男子是与受害人进行面对面交易的两名诈骗犯之一。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌通过欺骗手段获取财产——最高可判处 10 年监禁的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人在加密货币诈骗中损失 710 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;Leung 表示，受害者被诱骗连接了她的电子钱包&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，骗子以巨额利润为诱饵，引诱她投资更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;该女商人意识到​​自己已经当她无法从交易平台提取资金或联系这两名男子时，她被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;Leung 表示，公众应该使用警方的 Scameter 搜索引擎（可通过 Cyber​​Defender 网站访问）来检查可疑或可疑行为。欺诈计划。&lt;/p>;&lt;p>;搜索引擎提供的信息可帮助用户识别危险网址、电子邮件、平台用户名、银行账户、手机号码和 IP 地址。&lt;/p>;&lt;h3>;香港金融经理因黄金和加密货币诈骗损失 1,780 万港元&lt;/h3>;&lt;p>;警方记录在线投资欺诈大幅增加，去年共接到 5,105 起举报，而 2022 年为 1,884 起。&lt;/p>;&lt;p>;财务损失也大幅增加到 2023 年，这一数字将由上一年的 9.26 亿港元增至 32.6 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港各类诈骗举报数量从 2022 年的 27,923 起增至去年的 39,824 起，增加了 42.6%，增加了 12,531 起&lt;/p>;&lt;p>;损失金额从前一年的 48 亿港元增加到 2023 年的 91 亿港元，增加了 89%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Presidential election 2024: while Trump’s legal bills mount, Biden fundraiser with Obama, Clinton to net record amount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257123/us-presidential-election-2024-while-trumps-legal-bills-mount-biden-fundraiser-obama-clinton-net?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/a305ee8e-4494-434f-8f13-0c2051ff0e67_7224cb18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在纽约举行的由前指挥官参加的竞选筹款活动巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 和比尔·克林顿 (Bill Clinton) 将净赚创纪录的 2500 万美元。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在纽约市举行的乔·拜登总统筹款活动中，巴拉克·奥巴马和比尔·克林顿也参加了筹款活动，筹集了高达 2500 万美元的善款，创下了筹款金额最高的纪录。他的竞选团队表示，这是一场政治事件。&lt;/p>;&lt;p>;在民意调查数字持续较低的情况下，这一令人瞠目结舌的金额是民主党对拜登支持的主要表现。总统将在与共和党总统候选人唐纳德·特朗普(Donald Trump)的较量中测试竞选资金的威力。特朗普在2016年击败民主党人希拉里·克林顿(Hillary Clinton)时已经证明，他不需要筹集最多的资金来夺取总统宝座。 &lt;/p>;&lt;p>;无线电城音乐厅活动将成为最近爆发的总统竞选旅行中的一个镀金感叹号。自从他的国情咨文演讲成为他竞选连任的口号以来，拜登在三周内访问了几个政治战场。该活动还汇集了三十多年的民主党领导力。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登、特朗普争取黑利选民，2024 年美国大选的新奖项&lt;/h3>;&lt;p>;这个长达数小时的活动根据捐助者的不同有不同的参与级别&#39; 慷慨。核心内容是与三位总统的台上对话，由深夜脱口秀主持人斯蒂芬·科尔伯特主持。还有一系列音乐表演者——Queen Latifah、Lizzo、Ben Platt、Cynthia Erivo 和 Lea Michele——将由女演员 Mindy Kaling 主持。预计将有数千人参加，门票价格低至 225 美元。&lt;/p>;&lt;p>;捐款越多，捐助者就越能与总统有更亲密的接触。三人合影一张价值 10 万美元。捐赠 25 万美元即可让捐赠者参加一次招待会，捐赠 50 万美元则可以参加一场更为独特的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;“但聚会并不止于此，”该活动称。第一夫人吉尔·拜登和 DJ D-Nice 将在无线电城音乐厅举办一场有 500 名嘉宾的余兴派对。&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马和克林顿正在帮助拜登扩大其相对于特朗普本已显着的现金优势。截至 2 月底，拜登手头有 1.55 亿美元现金，而特朗普及其拯救美国政治行动委员会的现金为 3700 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/d10abfb5-def6-4057-8193-ec28b2eaf593_974c7fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;巴拉克·奥巴马（左）、乔·拜登（中）和比尔·克林顿（左）参加 2010 年的追悼会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;25 美元周四纽约市活动的善款包括支持者在筹款活动前几周交出现金以获得参加活动机会的捐款。它筹集的资金比特朗普在 2 月份筹集的资金多了 500 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这次历史性的融资表明了对拜登总统和哈里斯副总统的强烈热情，也证明了我们建立的前所未有的筹款机器， ”竞选联合主席杰弗里·卡森伯格说。 “与我们的对手不同，我们筹集的每一美元都将到达决定这次选举的选民手中——传达总统的历史记录、他对未来的愿景，并阐明这次选举的利害关系。”&lt;/p>;&lt;p >;最近几周，特朗普一直保持低调，部分原因是他因各种法律案件出庭，而他用捐助者的资金支付账单。预计他周四也会在该地区，参加长岛为一名纽约市警察举行的追悼会，这名警察在皇后区的一个交通堵塞中被枪杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的下一次政治集会定于周二在威斯康星州绿湾举行。一些共和党领导人开始担心他的竞选团队没有准备好与拜登进行大选之战的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张(Steven Cheung)驳斥了拜登周四筹款活动的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队发言人史蒂文·张(Steven Cheung)驳斥了拜登周四筹款活动的重要性。 >;&lt;p>;他说：“狡猾的乔在精神上非常有缺陷，他需要像克林顿和奥巴马那样进行一些翻版。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在克林顿和奥巴马领导下担任高层职务的莱昂·帕内塔（Leon Panetta）描述了筹款活动是拜登竞选活动的重要时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“它的作用首先是扩大和加强所有民主党人的支持，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新罕布什尔州之后，特朗普与拜登迫在眉睫，这是许多人不希望的重赛&lt;/h3>;&lt;p>;帕内塔表示，克林顿和奥巴马都被称为有效的政治沟通者，可以帮助拜登为连任制定更好的宣传。&lt;/p >;&lt;p>;他说：“我想不出有两个人比他更擅长传达这种信息。”&lt;/p>;&lt;p>;奥巴马周四的出席提醒人们，他在推动拜登的竞选中所发挥的作用。 -选举。 12 月，拜登和奥巴马联合筹款筹集了近 300 万美元。曾在奥巴马政府任职的人也在为拜登筹集资金，并在 4 月 11 日安排了自己的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑一下您将在本周期捐赠什么，然后立即行动，”一封电子邮件说道。到一个人际网络中。 “早期资金对于竞选活动来说更有价值。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists identify ‘bizarre’ find as world’s first parasite worm fossil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257103/chinese-scientists-identify-bizarre-find-worlds-first-parasite-worm-fossil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/f17f6cad-1d88-4e20-8214-1153ded4f3d8_7ae86e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关于绦虫部分如何被困的假设重建由中国领导的研究小组发现的琥珀中。插图：杨定华&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近一亿年前，一条感染了远古绦虫的鲨鱼或鳐鱼搁浅在现在的缅甸海岸。当恐龙以这种海洋生物为食时，它会将寄生虫撕碎，并将其扔进附近树的树脂中。&lt;/p>;&lt;p>;这是来自中国、缅甸、德国和英国的科学团队的最佳猜测，由中国科学院的研究人员领导，他们对缅甸北部克钦邦白垩纪琥珀中的“奇怪化石”感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，这一发现是“第一个绦虫尸体化石”南京地质古生物研究所教授王波在中科院的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;寄生蠕虫感染了世界上所有主要脊椎动物，但几乎没有留下任何痕迹，部分原因是它们生活在另一种脊椎动物体内&lt;/p>;&lt;p>;研究小组在同行评审期刊《地质学》3 月 22 日发表的一篇论文中表示，由于缺乏骨骼或外骨骼，它们也“很少保存在地质记录中”。&lt; /p>;&lt;p>;研究人员表示，缅甸绦虫可以让人们了解这种寄生虫的古代历史，并为研究化石记录中经常丢失的软体生物提供机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/46af20b1-c70e-415b-897c-a4025573c692_8370812c.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，绦虫化石的显微图像；同一片段的显微 CT 图像，以及现存锥虫绦虫的电子显微镜图像。图片：NIGPAS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，最早被广泛接受的绦虫化石是在鲨鱼粪便化石中发现的虫卵形式，可追溯到 2.6 亿年前。尚未发现令人信服的古代绦虫尸体化石。&lt;/p>;&lt;p>;在可追溯到约 9900 万年前白垩纪时期的克钦琥珀中，研究人员发现了一条触手，触手上排列着许多空心钩子，类似于那些该论文的第一作者、南京研究所的博士生罗慈航说，这些蠕虫生活在“海洋环境中，寄生在鲨鱼和鳐鱼身上”。 .&lt;/p>;&lt;p>;根据化石的特征，研究小组确定它不是植物或真菌材料，也不是节肢动物的喙。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的研究可能不仅提供了研究人员表示，这是第一个绦虫的部分身体化石，而且可以说是最有说服力的扁形虫身体化石。&lt;/p>;&lt;p>;根据该论文，琥珀中还含有沙子、昆虫和身体部位。蕨类植物的形状使他们得出结论，它被保存在海岸环境中。他们写道，宿主动物可能因风暴或潮汐而搁浅。&lt;/p>;&lt;p>;一旦宿主被困在陆地上，当绦虫的触手在宿主体外时，它可能会被恐龙或其他掠食者吃掉。身体。在此过程中，碎片可能落在树上，被树脂困在时间里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须注意，这些场景仍然是推测性的，真相可能远远超出我们的想象，”研究人员说。但无论这种情况多么不可能，“琥珀都有可能捕捉到远古时期意想不到的生命细节”。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，琥珀中结构的保存使研究人员能够“描述更完整的进化图景” .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: activist lobbied foreign politicians to sever extradition treaties with Hong Kong even after national security law took effect, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257127/jimmy-lai-trial-activist-lobbied-foreign-politicians-sever-extradition-treaties-hong-kong-even-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/ffe02ed7-ed58-4611-818c-c4ef222367f3_22ed945c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京颁布的国家安全法于六月底生效2020年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据称受到媒体大亨黎智英支持的活动人士游说外国立法者，即使在北京颁布国家安全令后，也断绝与香港的引渡和刑事司法合作条约法律于四年前生效，对这位大亨的审判已经开庭。&lt;/p>;&lt;p>;被告人、后来成为控方证人的李宇轩周四表示，香港出现的“政治犯罪”证明他的努力是正确的。让外国政府审查其与香港的法律安排。&lt;/p>;&lt;p>;“此类条约的签署国可以修改或重新谈判文本，以防止政治犯罪引渡，”李告诉西九龙法院。&lt;/p>; >;&lt;p>;检控官周天恒提到，在《国家安全法》6月生效后，李克强与参与创立“各国议会对华联盟”的英国政治家卢克·德·普尔福德之间的一系列交流2020 年 3 月 30 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/159ff82a-c15e-法庭获悉，4c35-bf63-9469e5beaed6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国人卢克·德·普尔福德(Luke de Pulford)与香港活动家李安迪(Andy Li)有联系。照片：SOPA Images/LightRocket via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，北京颁布的立法让世界“亲眼目睹了香港人为何如此奋力反抗”引渡法案”，引发了 2019 年的反政府抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不信任北京政府，”他在 7 月 2 日的一条消息中告诉德普尔福德。“现在它是自由世界的转：考虑到贸易协议和经济利益的诱惑，你相信你的政府不会向北京低头吗？”&lt;/p>;&lt;p>;该活动人士还准备了一份与香港签署司法互助协议的国家名单，以及德普尔福德移交逃犯，以跟进 IPAC，检察官将其描述为批评北京的海外立法者联盟。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，德普尔福德要求李与时任日本议员菅野诗织接触，看看她是否会这样做。有意提出一项法案，修改其国家与香港的法律条约。&lt;/p>;&lt;h3>;法院告诉香港活动家周庭支持日本针对香港的法案&lt;/h3>;&lt;p>;法院听说加拿大暂停了引渡7 月 3 日与香港签订了条约，似乎是在 IPAC 小组会议之后，与会者“一致同意不得将引渡行为[到中国]”，但因果关系仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;Lai 76 岁的他因两项与外国势力勾结的阴谋指控和第三项阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控而接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;De Pulford 和 Kanno 是被列为共同犯罪的四名非华裔人士之一。起诉书中称其为共谋者。&lt;/p>;&lt;p>;检察官辩称，《苹果日报》创始人通过中间人向李发出指示，引发西方的制裁和敌对行为。黎在接受警方采访时坚称，他不认识这名活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;李承认在 2021 年与外国势力串谋共谋，目前被关押候审。&lt;/p>;&lt;p>;Chau检方提到了香港和海外政界人士发表的联合声明，谴责“香港自治和自由受到侵蚀”，并呼吁对中国和香港实施“马格尼茨基式的定向制裁”。&lt;/p>;&lt; p>;法庭获悉，签署者包括该市反对派区议员，以及来自加拿大和日本的立法者。&lt;/p>;&lt;p>;周要求法庭注意，这封信虽然是在国家安全法生效之前发表的，该立法颁布后仍然可以访问，并多次更新了新的签署者名单。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还指出，2020 年 6 月下旬李和德普尔福德之间的短信，他们在短信中同意中国共产党必须推翻香港，才能“解放”香港，让香港真正实现自治。&lt;/p>;&lt;p>;德普尔福德警告说，香港将成为对抗北京的“抵押品”，他认为北京是“敌人” .&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是如何惩罚、分而治之，以及如何利用未来六个月[香港]将发生的可怕事情来杀死[共产党]，”这位英国人在 2020 年 6 月 26 日的一条消息中告诉李。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道这一点，我们很高兴扮演这个角色，”李回复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/a60cf5ab-1f3c-4d5a-b7ef-76b59f56d26b_fecb62c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大亨黎智英在接受警方采访时坚称，他不认识活动人士李安迪。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在当天的后续交流中，李克强表示，对特定个人进行经济制裁一直是他和战友们的首要任务，并补充说国际社会应该这样做不仅仅是谴责香港和北京官员。&lt;/p>;&lt;p>;“多佛或其他肇事者表示，到目前为止，我们还没有看到具体的制裁；他们仍然逍遥法外，我们得到的只是‘谴责’的声明，”李写道，指的是现已退休的助理警察局长鲁珀特·多佛(Rupert Dover)，他是 2019 年抗议活动期间的六名地面反应指挥官之一。&lt;/p>;&lt;h3>;“赖的” 《香港自治法案》出台后，小报发表文章推动美国实施制裁。&lt;/h3>;&lt;p>;De Pulford 呼应了这一观点，并指出“如果我们要推翻[党]，我们实际上需要更多这样的内容”。&lt;/p >;&lt;p>;但李强调，他和其他活动家没有理由“在北京层面”推动政治变革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是首先建立[香港]，打倒[党]可能是次要动机，但它永远不会成为[香港人]考虑牺牲自己的强烈动机，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;审判将于4月8日恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 20:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Renowned Chinese conceptual artist Xu Bing named Hong Kong’s ambassador for cultural promotion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257116/renowned-chinese-conceptual-artist-xu-bing-named-hong-kongs-ambassador-cultural-promotion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/a4546182-bbe4-4d83-8b20-c80671ec505b_f2f636bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家徐冰被任命为文化推广大使。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界著名的华人观念艺术家徐冰被任命为新任文化推广大使，作为香港提升其在国际艺术界地位的努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周四表示，许志安以其无与伦比的原创性和创造力被广泛认为是最具创新性和影响力的当代艺术家之一。&lt;/p>;&lt;p >;徐的作品曾在一些世界顶级场馆展出，包括大英博物馆和纽约现代艺术博物馆，他曾担任中央美术学院副院长。&lt;/p>;&lt; p>;在任命仪式上，徐表示他对香港的文化艺术特色有“深刻的欣赏”，并指出这座城市东西方交融的交融与他自己的心态“产生强烈共鸣”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/28/3a5915a2-239f-42ce-89e3-4f0398c08b08_db5d871f.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐冰（左）表示他对香港有“深深的欣赏”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示香港长期以来凭借电影和文化而具有影响力，他将致力鼓励文化交流，为本地人才培育新机会。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据文化局称，作为其五年任期的一部分，他将在香港策划一系列大型艺术项目。&lt;/p>;&lt;p>;杨称徐为“理想的人”具有“卓越”国际视野的专业人士，可以提升香港在文化交流中的地位，并促进本地人才的成长。&lt;/p>;&lt;h3>;60件毕加索杰作将于2025年3月在香港M+博物馆展出&lt;/h3 >;&lt;p>;“他的艺术作品不仅体现了中国传统文化之美，而且还融入了新元素，”杨说。 “他的艺术风格让更多的人欣赏到中国文化艺术以及新技术的发展，为他赢得了国际赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待看到徐大师创作出更多具有本土特色的作品向世界展示香港独特的文化魅力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/28/229a0e4d-5951-4bf0-85d5-d5f2f5658cd9_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徐冰因《天书》而闻名，这是一部长达数年的作品项目有 4000 个假中文“词”。图片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府宣布任命数千名游客涌入香港参加香港巴塞尔艺术展，这是亚洲最大的当代艺术博览会，也是香港更广泛的“艺术博览会”的一部分艺术进行曲”活动。&lt;/p>;&lt;p>;徐与奥斯卡获奖美籍华裔作曲家谭盾一起，谭盾是 2022 年第一位被任命为这一角色的人。&lt;/p>;&lt;p>;以《Book from》等作品而闻名。天空是一个长达数年的项目，包含 4,000 个假中文“词”，目前在香港艺术馆展出，徐的作品数十年来赢得了国际赞誉。&lt;/p>;&lt;h3>;ComplexCon 在香港首次亮相亚洲，更多大型活动即将到来&lt;/h3>;&lt;p>;徐，1955年出生于重庆，在北京长大，就读于中央美术学院印刷系。 1987年获得中央美术学院硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;1990年起，他在美国生活了17年，2007年回到北京，担任中央美术学院副院长等领导职务。 .&lt;/p>;&lt;p>;徐的作品曾在许多世界顶级美术馆展出，其中包括纽约古根海姆美术馆。他还获得了许多著名奖项，包括麦克阿瑟奖学金或“天才奖”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is India’s billion-dollar aid to Bhutan aimed at curbing China’s influence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257002/indias-billion-dollar-aid-bhutan-aimed-curbing-chinas-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/9eff3a01-5dc4-4a66-b1e0-b281c60310d2_ed619a46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和不丹国王吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克致意3月22日，印度总理纳伦德拉·莫迪在不丹首都廷布举行的授予莫迪“天龙嘉波勋章”的仪式上相互见面。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪最近结束了对不丹的访问。公布了针对这个南亚国家的数十亿美元的一揽子援助计划，这被视为对抗中国在该地区日益增长的影响力的举措。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪 3 月 22 日至 23 日的访问意义重大，因为他刚刚结束竞选活动政治分析人士称，尽管这可能违反选前规则，但在下个月开始的印度议会选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于不丹目前面临经济挑战，印度了解其需求和雄心，”Aditya Gowdara Shivamurthy 表示，观察家研究基金会 (ORF) 战略研究项目副研究员。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问凸显了印度渴望深化与不丹的关系，特别是在北京不断增强的金融和外交影响力旨在挑战印度的背景下。德里的地区主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于印度选举委员会对现任政府施加的限制，人们对莫迪的访问提出了质疑。印度执政政府被视为选举季期间的临时政府，直至 6 月 4 日结果公布。&lt;/p>;&lt;h3>;高海拔隧道成为中印紧张局势升级的新爆发点&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士称，在预宣布选举期间，印度领导人有义务不得公布重大政策决定或进行正式海外访问。&lt;/p>;&lt;p>;前议员、执政党印度人民党成员苏布拉马尼亚姆·斯瓦米 (Subramaniam Swamy)印度人民党（BJP）批评了莫迪的访问。 “大选的手续已经确定，首相还想去外国，这是愚蠢的。莫迪不是总理，而是临时总理，”他在 X（前 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;不丹的恶劣天气几乎使莫迪的访问脱轨，但德里继续执行其计划，将访问推迟了一天。&lt; /p>;&lt;p>;访问期间，莫迪承诺在未来五年内向不丹提供 1000 亿卢比（12 亿美元）援助，是该国之前五年计划金额的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪的此行是在不丹总理策林·托盖在德里与印度高级领导人举行会谈一周后进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/28/95841f9c-8dcf-437f-b803-a7d7cf126271_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪讲话与不丹外长策林·托盖（Tshering Tobgay）（左）在新德里举行的一次会议上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不丹之行的一大亮点是吉格梅·凯萨尔·纳姆耶尔·旺楚克国王向莫迪授予国家最高平民奖章——天龙嘉波勋章。莫迪是第一位获此殊荣的外国人。&lt;/p>;&lt;p>;不丹王室还为第一位在宫殿接待的印度总理莫迪举行了晚宴。&lt;/p>;&lt;h3>;战略重要性&lt;/h3>;&lt;p>;内陆国家不丹位于喜马拉雅山脉东部，自两国于 1968 年建交以来，对印度具有重要的战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;不丹可以说是唯一仍在德里影响范围内的地区国家。德里研究所研究员斯姆鲁蒂·帕塔奈克 (Smruti Pattanaik) 表示：“不丹在印度的周边政策中占有极其重要的地位。”智库马诺哈尔·帕里卡国防研究与分析研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“不丹获得了印度提供的最大的发展基金。印度为其邻国的前两个五年计划提供了资金。几个基础设施项目即将启动。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;访问期间，莫迪出席了不丹首都廷布一家妇女儿童医院的落成典礼。他还承诺在不丹建设一个机场和两条铁路线，以满足其经济和交通需求。&lt;/p>;&lt;p>;ORF 的 Shivamurthy 指出，不丹社区预计将通过印度的绿色经济区等项目从印度的资助中受益。与印度阿萨姆邦接壤的格勒普镇预计将创造就业机会，并针对不丹青年开展嘉松培训计划。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国将其地区影响力扩展到不丹的可能性是印度必须考虑的情况满意于。不丹是南亚唯一与中国没有建交的国家。但分析人士表示，凭借其庞大的经济规模，中国完全有能力向不丹提供财政援助。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国对不丹领土的侵犯将使其与这个南亚国家建立更紧密经济关系的努力变得更加复杂。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着供应链缓慢转移，印度正在争夺中国的制造业桂冠&lt;/h3>;&lt;p>;前陆军军官、安全分析师拉吉尼什·辛格 (Rajneesh Singh) 指出，中国一直在对不丹领土提出主权要求。近几十年来，贝尤勒和门楚马流域的问题包括重新绘制该地区的地图，并派遣西藏牧民占领这些地区。&lt;/p>;&lt;p>;“它在谈判期间提供了一个负责任国家的假象，同时它也在暗中改变现状辛格说：“印度和不丹之间的贸易额在 2021 年至 2022 年期间激增至 14 亿美元，占不丹贸易总额的 80%。”在廷布。去年 12 月，国营《环球时报》的一篇报道中，一位分析人士声称，中国与不丹的贸易额已上升至该南亚国家贸易总额的四分之一，但没有提供任何数据。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自不丹的高级官员不愿透露姓名的印度外交部表示，中国在不丹日益增长的经济存在是德里严重关切的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“中国有能力向其他国家投入大量现金，但印度需要找到替代方法来保持像不丹这样的国家对我们的信任。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s AliExpress eyes European success with Euro2024 football sponsorship, after rival Temu cracked US market with Super Bowl ads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257095/alibabas-aliexpress-eyes-european-success-euro2024-football-sponsorship-after-rival-temu-cracked-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/b56b8eea-f96b-4648-a3cc-d9a1080f46c8_5c40854d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示 AliExpress 徽标的智能手机屏幕。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下的国际电子商务平台全球速卖通（AliExpress）押注于通过赞助今年的欧洲足球锦标赛（即 2024 年欧洲杯）来实现欧洲市场的突破，这是继其竞争对手之后采取的举措Temu 通过超级碗广告打入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通是欧洲足球协会联盟 (UEFA) 欧洲成员国国家男队的首个独家电子商务平台合作伙伴，该协会周三在其网站上发表声明称。此次交易涉及的金额并未披露。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年欧洲杯将于 6 月 14 日在德国拉开帷幕，这标志着阿里巴巴加速在该地区建立电子商务业务。&lt;/p>; &lt;h3>;阿里巴巴在与 Shein、Temu 的竞赛中推出 5 天送达美国服务&lt;/h3>;&lt;p>;“[全球速卖通] 将为粉丝提供海量热门和热门产品的超值优惠，让粉丝们更近距离地观看比赛”，全球速卖通欧洲商务总监加里·托普 (Gary Topp) 说道。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，赞助一款在欧洲拥有强大粉丝基础的游戏将有助于其品牌知名度，并有助于其在市场上的增长。&lt;/p>;&lt;p>;“它将在提升其品牌和影响力方面发挥重要作用，进而推动其欧洲业务的增长，特别是在消费者方面。”电子商务咨询公司百联创始人兼首席分析师庄帅表示。&lt;/p >;&lt;p>;杭州咨询公司100ec.cn跨境电商分析师张周平也赞同这一观点，称赞助协议将帮助阿里巴巴获得更多客户。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对全球速卖通展开调查可能存在“传播非法内容”&lt;/h3>;&lt;p>;欧足联表示，欧洲杯是世界上最受欢迎的体育赛事之一，2020 年欧洲杯的全球直播比赛观看次数达到了 52 亿次。&lt;/p>;&lt;p >; 2020 年（该赛事最后一次举办）的每场现场比赛的电视和流媒体观众平均观看人数超过 1 亿。据体育联盟称，还有 75 亿次互动和观看，其中 20 亿次是由欧足联官方账户产生的。&lt;/p>;&lt;p>;全球速卖通的欧洲体育赞助反映了竞争对手国际购物平台 Temu 采取的策略中国电子商务巨头拼多多控股公司在过去两场美国超级碗比赛中花费了数百万美元用于广告。 Temu 广告宣传其低廉的价格，邀请消费者在其平台上“像亿万富翁一样购物”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/28/0d2a7301-f2a3-48f0-aa44-7f4824e8375e_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;速卖通欧洲体育赞助反映了竞争对手 Temu 采用的策略。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;速卖通此举是在欧洲开展一场直播电子商务活动之后进行的，该活动看到该平台聘请了一群英国有影响力的人士在AliExpress 应用程序，吸引消费者并宣传精选的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“[直播活动]旨在利用影响者的力量，通过精选的内容为我们的客户创造真正互动且引人入胜的购物体验系列、独家折扣以及探索时尚潮流的有趣方式。”全球速卖通英国部门用户产品和业务主管 Bonnie Zhu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;该活动预计将在更多国家和地区推出速卖通表示，上周，速卖通将“五日达”服务拓展至美国、德国、法国、葡萄牙、沙特阿拉伯、墨西哥等6个国家，通过与阿里巴巴旗下物流部门菜鸟合作。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月季度，速卖通在其平台上实现了超过 60% 的同比增长，这得益于 Choice，该平台提供精选的优质商品系列阿里巴巴表示，货物加上快速交货。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges Asian neighbours to take peace and security ‘into their own hands’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257081/china-urges-asian-neighbours-take-peace-and-security-their-own-hands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.28 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/28/d7e9ed65-59ec-4e90-91d7-2d7a275b5371_0557397d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全国人大常委会委员长赵乐际承诺北京方面加强经济合作，并承诺给予在华外国企业平等待遇。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高立法机构负责人敦促亚洲各国政府和商界领袖将该地区和平与安全的命运“掌握在自己手中”。&lt;/p>;&lt; p>;周四，全国人大常委会委员长赵乐际在一年一度的博鳌亚洲论坛开幕式上发表主旨演讲时表示，国际和平与发展面临“严峻挑战”。&lt;/p>;&lt; h3>;中国呼吁“关键”的全球金融改革，这是亚洲的集体声音&lt;/h3>;&lt;p>;赵敦促该国的邻国“坚持独立自主、团结自力更生……反对在集团对抗中选边站队，以防止”。&lt;/p>;&lt;p>;当世界面临复杂的安全威胁时，“我们将……把亚洲持久和平与安全的未来命运掌握在自己手中”会议当天，前任和现任官员、企业高管和学者讨论了亚洲金融合作、贸易、投资和地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;中国第三号领导人赵紫阳也承诺加强经济合作，并补充说中国市场的大门只会越开、不会关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;拖延已久的中日韩峰会需要“尽快”举行&lt;/h3>;&lt;p>;中国将继续减少制造业外资准入负面清单，确保外资企业与内资企业享受同等待遇，为外国人来华工作、学习、旅游提供便利。 &lt;/p>;&lt;p>;赵周三会见了数十名外国企业高管以及论坛董事会，强调了他所说的中国“一系列高质量的开放举措”。&lt;/p>;&lt; p>;来自哈萨克斯坦、斯里兰卡、瑙鲁和柬埔寨的领导人也在中国南部海南省博鳌举行的仪式上发表了讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;博鳌论坛获悉，美国的军事存在可能导致南海发生冲突&lt;/p>; h3>;&lt;p>;论坛是由29个成员国组成的非政府国际组织，主要分布在印太地区，旨在促进本地区以及亚洲与世界其他地区的经济交流、协调与合作。&lt;/p>; &lt;p>;开幕式通常由中国国家主席或总理出席，但习近平和李强本周都没有出席今年的活动，因为他们本周在北京举行会议并接待国际代表团。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;李强总理以及新加坡、马来西亚、西班牙和科特迪瓦国家领导人出席了去年的论坛。&lt;/p>;&lt;p>;习近平减少了出席高层会议的次数，而李克强出席的国际会议比他的前任李克强要少。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>