<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Tired’ Indonesian Bali bomber seeks pardon to continue deradicalisation work, but ‘chances are low’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248958/tired-indonesian-bali-bomber-seeks-pardon-continue-deradicalisation-work-chances-are-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/2e720924-ad61-4d59-8b3d-5f884902c590_404f2de6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴厘岛轰炸机阿里·伊姆龙 (Ali Imron) 一月份在印度尼西亚雅加达的监狱中2024 年。照片：Aisyah Llewellyn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚巴厘岛炸弹袭击者阿里·伊姆龙 (Ali Imron) 说他“累了”。&lt;/p>;&lt;p>;在被判无期徒刑后，已被监禁 21 年。由于伊姆龙在 2002 年巴厘岛致命爆炸事件中所扮演的角色，他现在迫切希望获释，而他获得自由的唯一希望是获得印度尼西亚总统佐科维多多的正式赦免。&lt;/p>;&lt;p>;伊姆龙自 2003 年以来一直入狱，因帮助在印度尼西亚巴厘岛实施致命炸弹阴谋而被判有罪，该阴谋造成 202 人死亡、另外 200 人受伤。这次袭击是由强硬伊斯兰组织伊斯兰祈祷团策划的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不知道“我不想纯粹因为个人原因而被释放，”54 岁的伊姆龙告诉《亚洲周刊》。 “我想要自由，这样我就可以在印度尼西亚各地从事去激进化计划。从个人角度来看，我在没有生命危险的地方感觉更好。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/18/3c55cb29-1017-461a-bcab-be680e46dff5_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察检查2002年10月13日，印度尼西亚巴厘岛库塔，一家夜总会被炸弹爆炸摧毁。这次袭击造成202人死亡，另有200人受伤。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;自被捕以来，伊姆龙一直作为和平大使与印度尼西亚反恐部门合作，在学校和监狱外的其他活动中发表讲话，警告其他人激进意识形态的危险。他还定期在监狱中接受采访，以进一步帮助消除潜在恐怖分子的激进化，他说这些恐怖分子在印度尼西亚仍然构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须告诉人们事实，”他说。 “伊斯兰祈祷团仍然作为一个组织存在，对公众仍然存在潜在威胁。我在监狱里只能做这么多，警告人们不要再策划任何袭击。”&lt;/p>;&lt;p>;根据开源数据，2021 年至 2023 年间，约有 610 人因涉嫌恐怖主义相关犯罪被捕在印度尼西亚，42% 的人是伊斯兰祈祷团成员，39% 属于 Jamaah Ansharut Daulah 和其他受伊斯兰国影响的组织。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管伊姆龙有公开反对激进组织的记录，风险管理公司 Forward Global 的地缘政治风险和安全情报总监朱迪思·雅各布 (Judith Jacob) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，出于意识形态的考虑，她认为总统赦免不会是一件简单的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，她说：“印尼政府对澳大利亚当局和遇难者家属反应的担忧是他获得赦免的关键。”&lt;/p>;&lt;p>;“可以理解，这仍然是许多痛苦的根源。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/f8bdddd3-73c4-4f6a-969e- e3db47253386_c08dabb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wayan Tamba（前）是巴厘岛爆炸案的受害者之一。照片：Jan Laczynski&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在悉尼的 Jan Laczynski 失去了五位朋友：印度尼西亚国民 Wayan Tamba、Rudy Armansyah、Ketut Sumarawat、Made Mertana 和 Kadek Sukerna，他们都在工作巴厘岛爆炸案中的库塔纱丽俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部是炸弹阴谋的中心，其中包括纱丽俱乐部外的一枚炸弹、邻近 Paddy&#39;s 酒吧的自杀式炸弹以及引爆的一枚炸弹在附近雷农的美国领事馆外。&lt;/p>;&lt;p>;作为印度尼西亚去激进化举措的一部分，拉辛斯基在监狱里会见了伊姆隆，但他表示，当伊姆隆告诉他，如果他愿意的话，他仍然可以在监狱里制造炸弹时，他感到愤怒.&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很害怕伊姆龙，即使我们周围有这么多的安全措施。宣判当天，所有人都在期待他被判20年徒刑，而他却被判无期徒刑。我记得说过，包括 88 名澳大利亚人在内的 202 人也被判处无期徒刑，”Laczynski 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望印度尼西亚总统在考虑伊姆龙的赦免请求时，给予他与伊姆龙选择的同样的怜悯。 2002 年 10 月 12 日向 202 人展示，其中包括我的五位朋友。”&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛炸弹制造者被释放，但印度尼西亚为此举辩护，澳大利亚对此感到愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;专家告诉《亚洲周刊》：公众情绪，特别是在澳大利亚，意味着任何可能的释放都可能引起高度争议，并且需要伊姆龙对去激进化的承诺做出保证。&lt;/p>;&lt;p>;“从澳大利亚公民和政府的角度来看，他们仍然有集体昆士兰大学副讲师艾哈迈德·里兹基·M·奥马尔 (Ahmad Rizky M Umar) 表示：“巴厘岛爆炸悲剧造成的创伤，他们将对伊姆龙的释放提出强烈批评。”&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚政府需要提供关于去极端化计划的解释，伊姆龙在其中非常活跃，以及释放他的计划如何经历了包括缓和宗教理解的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;雅各布指出，印度尼西亚的政治格局似乎并不乐观。这有利于伊姆龙获得赦免的希望，尽管他保证自己已经改变了。&lt;/p>;&lt;p>;“我还认为，他的机会很低，因为今年是选举年，而且哪个候选人会愿意坚持自己的脖子在竞选活动中支持他还是作为新总统？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“即将离任的总统也希望确保自己的政治遗产和声誉，因此我认为通过赦免来引发争议似乎不太可能。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;就伊姆龙而言，他告诉《亚洲周刊》，如果他被释放，他不会进行任何恐怖活动。&lt;/p>;&lt;p>;“去激进化的一个重要部分是澄清我在爆炸事件中的角色，并解释说我们是在巴厘岛袭击外国人的行为被误导了。仍有一些伊斯兰祈祷团成员不明白这一点，认为我们受到了不公平的对待，并正在寻找敌人和人来为我们的监禁负责，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我所做的事情感到非常抱歉我这样做并不是为了个人利益。我将尽我的余生去消除人们的极端主义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is ‘soft resistance’? In Hong Kong, it depends on who you ask and what side of the political divide they sit on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3248976/what-soft-resistance-hong-kong-it-depends-who-you-ask-and-what-side-political-divide-they-sit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/573c336a-bf07-42a9-99e9-65fdba27ea1b_4c479dc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在香港深水埗区的一家双层小店亨特书店内，乔治·奥威尔的《1984》的副本整齐地排列在最近从该市公共图书馆取出的书籍旁边，其中包括林路易莎的《失忆症的人民共和国》。天安门镇压。&lt;/p>;&lt;p>;除了入口外，店面基本上是光秃秃的，上面贴着“自由”两个汉字和一页现已停刊的小报《苹果日报》，并附有一句话——“生活在真实中”——出自已故捷克总统、持不同政见剧作家瓦茨拉夫·哈维尔之口。&lt;/p>;&lt;p>;这家商店的商品引起了店主、前反对派区议员莱蒂西亚·黄文轩的严格审查。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/da4f30d1-8e57-410a-8537-e746d11ca82d_1126e908.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;书店老板 Leticia Wong 表示，软抵抗“实际上没有任何意义”。照片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亲北京的报纸《大公报》去年发表评论，指责她的书店宣扬“黑人暴力”、“反华混乱”和“软弱” &lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，最后一个短语在“蓝色”建制派阵营中流行起来，因为政府官员也越来越多地使用这个词。&lt;/p>;&lt;p>;与其他一些人一样，黄她说，政府部门经常来访她，进行“例行检查”或回应“敏感日期”附近的投诉。她说，她很快就习惯了他们的电话。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实相信我没有违反任何法律，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，‘软抵抗’实际上是没有任何意义，这只是政府喜欢用一个术语来给我们贴上某种形式的“叛逆政党”的标签。这是他们自己创造的东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;人权、艺术事业可以隐藏间谍活动：香港保安局局长谈第 23 条&lt;/h3>;&lt;p>;北京一位高级官员已经两年多没有首先提到香港的“软抵抗”一词。但《华盛顿邮报》采访的几位分析师和评论员对其含义也得出了类似的结论。他们表示，该词的定义含糊不清，涵盖了广泛的可能活动，缺乏任何法律参考，而且是中国以外很少使用的一个短语。&lt;/p>;&lt;p>;“随着它的发展，这个词可能永远模糊。简而言之，就是指人们做一些可能不违法但暗中攻击政府的事情。”半官方的港澳研究会顾问刘兆佳给出了一个定义。 &lt;/p>;&lt;p>;学者们告诉《华盛顿邮报》，尽管政府官员可能认为有必要打击反中反港势力，但他们也应该谨慎使用这个词，以免扼杀公众辩论和参与，并邀请他们敦促，根据香港小宪法第23条的要求，即将在当地起草的国家安全法也应该明确说明这些“软抵抗”思想中哪些内容可能构成犯罪。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港是如何出现软抵抗的？&lt;/h3>;&lt;p>;这个词首次出现于2021年4月时任中联办主任骆惠宁的演讲中，标志着香港首次出现“软抵抗”。自2020年6月北京颁布的法律生效以来，这是国家安全教育日。&lt;/p>;&lt;p>;罗表示，香港当局必须打击一切威胁国家安全的“硬抵抗”行为，同时规范“软抵抗” ”，但没有详细说明后一个术语的含义。&lt;/p>;&lt;p>;当地官员随后逐渐开始采用这个短语。翻看政府新闻稿档案发现，“软抵抗”在2021年被提及6次，2022年被提及10次，去年被提及17次。&lt;/p>;&lt;p>;2021年至2022年期间，该术语仅被提及保安局局长邓炳强多次表示，一些反对派势力利用媒体、文化艺术等“软抵抗”方式，宣扬反中反港情绪，呼吁市民保持警惕。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/73ae3620-8f56-4ce3-a159- 617eaf8e719b_b7fb2b6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;骆惠宁（右）与市领导李约翰首次使用“软抵抗”一词。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐去年在接受《华盛顿邮报》采访时试图解释这个想法，称它指的是“试图抵制我们的整体主权的人”唐指出“器官捐献风波”，在此期间，当局记录了一股不寻常的撤资浪潮。例如，该市的器官捐赠登记册上从未加入过那些试图扰乱系统的人，以及“黄色”支持抗议商店的存在。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超从2023年开始，他也开始在演讲中加入这个词，将“软抵抗”等同于“破坏性力量”。&lt;/p>;&lt;h3>;最近的逮捕行动如何让香港的“黄色经济圈”感到不寒而栗&lt;/h3>;&lt; p>;当局最后一次提到这句话是在12月区议会投票前夕，当时一些互联网用户表示，投票后分发卡片作为纪念品是确保公务员有投票证据的一种方式。&lt;/p>;&lt; p>;他们在广泛讨论的背景下做出了这一举动，称这次投票的选民投票率将创历史新低，这就是敦促公务员投票的原因。&lt;/p>;&lt;p>;宪法部长和公务员事务部长都否认了这一点纪念卡的动机险恶，并指责“反华”破坏分子利用“软抵抗，蓄意抹黑、诽谤和散布有关选举的谣言”。但没有对评论者采取后续行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前检察长Grenville Cross表示，强硬抵抗通常更为公开，可能包括骚乱、向法院投掷燃烧弹等行为或攻击公职人员，而软抵抗则可以包括更低调的活动，如“污染年轻人思想”、不尊重国家和地区象征或赞扬违法者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港不应该法学教授表示，对“软抵抗”采取强硬立场&lt;/h3>;&lt;p>;同样是中文大学学者的政治评论员刘表示，软抵抗主要集中于意识形态驱动的不合作、抵抗和颠覆力量形式，这些力量试图破坏政府政策。&lt;/p>;&lt;p>;“西方政治学中不存在这样的概念，”他说。 “这是我们中国官员创造的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;中文大学法学副教授瑞恩·米切尔(Ryan Mitchell)表示，“软抵抗”一词在中国大陆已被用于党内治理等问题上。和人事管理，而不是为了国家安全或抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他说，例如，许多官方文章经常将下级官员未能正确执行政策的问题描述为“软抵抗” ”基于动力不足或缺乏组织能力。&lt;/p>;&lt;p>;“将中国大陆人事管理和领导力研究的概念引入香港的普通法法律体系可能不是建立一个连贯的国家政策方法的最佳方式。米切尔说。&lt;/p>;&lt;h3>;即将出台的国安法要一网打尽？&lt;/h3>;&lt;p>;9月份，“软抵抗”一词首次出现在一个有罪判决中。当地法院，69 岁的李杰新因公开演奏 2019 年社会动乱的非官方抗议歌曲《愿荣光归香港》而被判无证表演及集资罪。&lt;/p>;&lt;p>;法官陈慧敏 (Amy Chan Wai) -mun称李的表现相当于“煽动社会冲突的软抵抗”，但没有给出该词的任何具体定义。&lt;/p>;&lt;h3>;国家安全是香港领导人李家超2024年的首要任务&lt;/h3>;&lt;这种蔓延到法庭和法律术语的行为并没有被忽视。由于没有“软抵抗”的法律定义，甚至没有任何这样的定义，香港大学前法律院长陈文文教授担心“使用一个极其模糊的短语几乎可以涵盖任何人想要的任何东西的危险”。&lt;/ p>;&lt;p>;“法律必须明确界定什么构成犯罪，我认为法院应该避免使用这样的短语，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果构成犯罪，应当对其进行明确的识别和定义。如果不构成犯罪，使用这样的短语只会被滥用并造成寒蝉效应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/345bfb60-dd86-4776-a163-da399eee4942_f4ff5ca5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议歌曲《愿荣光归香港》视频剧照。照片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也许法官知道接下来会发生什么。唐早些时候告诉《华盛顿邮报》，北京实施国家安全法已进入第三个年头，香港政府致力于制定一个本地版本，以弥补表面上的空白。&lt;/p>;&lt;p>;新立法唐当时表示，《基本法》（香港的小宪法）第 23 条将涵盖窃取国家机密的行为，并“堵塞间谍活动和外国干涉的漏洞”，以及其他尚未确定的罪行。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，还需要制定这样的法律来解决香港内外仍然活跃和广泛的“软抵抗”因素，因为它们继续使香港容易受到外国干预和间谍活动的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;由于软抵抗最终是为了破坏国家主权，而外国间谍活动有着相同的议程，因此它们是“相互关联的”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京实施的立法禁止行为除分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力等罪名外，将于今年通过的第23条将涵盖叛国罪、窃取国家秘密罪以及外国政治团体在香港从事政治活动等罪名。&lt;/ p>;&lt;h3>;香港将于2024年制定国家安全法：立法议程&lt;/h3>;&lt;p>;行政会议成员兼高级律师唐嘉华表示，他相信未来将涵盖“软抵抗” &lt;/p>;&lt;p>;“如果人们认为维护国家安全会影响他们的自由，这也是一种软抵抗。我们担心有人利用某些创造力或言论自由作为幌子侵犯国家安全。”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，如果你仔细想想，这并不违法，但是那些把自己的想法付诸行动的人，比如发表评论、张贴口号，这可能会被认为是有问题的。”&lt;/p>;&lt;h3>;产生效果&lt;/h3>;&lt;p>;当局尚未明确说明哪些犯罪行为会交叉2022年，当局严厉打击了该市出版的一系列儿童读物，五岁以内。语言治疗师描绘了“好”羊和“坏”狼之间的冲突，他们说这是为了煽动分裂主义和对大陆的仇恨。五人被判违反殖民时代煽动法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已启动现有立法……积极打击‘软抵抗’，”安全部长唐表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/bf7e631f-4933-418e-80ab-8e3cd4ca93f8_60bbb4f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察展示有关“好”羊和“邪恶”狼之间冲突的煽动性儿童读物。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;书店老板Leticia Wong承认她正在自我审查，因为她现在不再有带有“光复香港”口号的书籍——这是一种抗议这是 2019 年反政府骚乱期间的流行语，但表示这显然是由于国家安全法，而不是担心进行“软抵抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“国家安全法是一个更大的威胁。软抵抗只是一个政治术语，所以我不太关心，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但至少有两名拒绝透露姓名的“黄色”支持抗议的店主告诉《华盛顿邮报》，他们可能会第23条颁布后，他们选择关店，因为担心被抓。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心第23条，”其中一位书店老板说。 “我们不知道这个‘软抵抗’到底意味着什么，从官员的讲话中我们可以了解到，它的范围似乎非常广泛。”&lt;/p>;&lt;p>;他将国安法描述为“非常令人畏惧”，并表示他们已经删除了担心会违反规定的书籍，但“软抵抗”缺乏具体定义进一步加剧了广泛的恐惧和自我审查。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免为了应对恐惧的蔓延，亲北京的评论员刘建议政府更加“低调”，并更好地进行情报研究，针对个人发出警告，而不是过于频繁地向公众发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁·冯·何-香港政策研究所行政长官姜表示，现行法律已经可以防止居民犯下与国家安全有关的罪行，他怀疑是否需要使用如此模糊的术语。&lt;/p>;&lt;p>;“官员只会经常使用这些词会让人感到困惑。”该政治评论员说道。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府不需要完全遵循中国大陆的宣传风格，这就是为什么我们有‘一国两制’。”两个系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常可怕，会产生寒蝉效应，最终会限制创造力，因为人们会担心自己所做的事情是否会跨越红线。”&lt;/p>;&lt;h3 >;香港人必须对“挑拨离间”的企图保持警惕：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学政治与公共行政系荣休教授约翰·伯恩斯(John Burns)呼应冯的说法，称这一定义模糊的术语“允许当局像锤子一样使用它来打击和恐吓他们不喜欢的个人和团体，或者他们认为可能会造成麻烦的个人和团体”。&lt;/p>;&lt;p>;“反复使用‘软抵抗’是“这对香港社会和政治不利，因为它会任意缩小公民活动的空间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果‘软抵抗’意味着煽动叛乱或分裂国家，正如当局有时所说的那样，那么就起诉这些人涉嫌犯罪。否则，重点是说服，而不是恐吓。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crew with first astronaut from Turkey launched on commercial flight to space station]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248987/crew-first-astronaut-turkey-launched-commercial-flight-space-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/b601f258-b641-4598-8875-221613e74c4b_6a70e038.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一枚 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从肯尼迪航天中心的发射台升空周四，佛罗里达州卡纳维拉尔角 39-A。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其第一位宇航员和代表欧洲的其他三名机组人员周四从佛罗里达州发射升空，前往国际空间站，这是德克萨斯州初创公司 Axiom 最新商业安排的任务太空。&lt;/p>;&lt;p>;搭载 Axiom 四重奏的 SpaceX 载人龙飞船太空舱在日落前大约一小时从位于卡纳维拉尔角的美国宇航局肯尼迪航天中心升空，开始计划前往轨道实验室的 36 小时飞行。&lt;/p>; &lt;p>;此次发射在 Axiom-SpaceX 联合网络广播中进行了现场直播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/19/339a6d4d-9073-4b28-9589-c73885277542_924504e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其的 Axiom-3 任务专家 Alper Gezeravcı周四，佛罗里达州卡纳维拉尔角的肯尼迪航天中心。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自主操作的载人龙飞船预计将于周六清晨抵达国际空间站 (ISS)，并与绕轨道约 250 英里（400 公里）的前哨基地对接位于地球上方，目前由七名常规机组人员占据。&lt;/p>;&lt;p>;Axiom 在线播放的现场视频显示，这架 25 层高的两级运载火箭在佛罗里达州大西洋海岸上空的一片火热的黄色天空中疾驰而过。 &lt;/p>;&lt;p>;乘员舱内的摄像机拍摄了四名男子被绑在加压舱内的镜头，当火箭飞向太空时，他们穿着头盔式的黑白飞行服，平静地坐着。&lt;/p>; &lt;p>;据发射评论员称，发射九分钟后，火箭的上级将乘员舱送入初步轨道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，火箭的可重复使用的下级与航天器的其余部分分离，自行飞回地球并安全降落在发射场附近的着陆区。&lt;/p>;&lt;h3>;第一个全私人宇航员团队欢迎登上国际空间站&lt;/h3>;&lt;p>;这次任务是由总部位于休斯敦的 Axiom 在过去两年中一直致力于将外国政府和私营企业资助的宇航员送入地球轨道。&lt;/p>;&lt;p>;该公司向客户收取每位宇航员至少 5500 万美元的费用&lt;/p>;&lt;p>;Axiom-3 任务计划要求机组人员在国际空间站的微重力环境中度过大约 14 天，进行 30 多项科学实验，其中许多实验的重点是太空飞行对人类健康的影响更具象征意义的是，此次任务反映出越来越多的国家冒险进入地球轨道，以提高全球威望、军事实力和卫星通信。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其、长期申请欧盟会员资格的 44 岁土耳其空军退伍军人阿尔珀·格泽拉奇 (Alper Gezeravcı) 准备以 Ax-3 的身份参加该国首次载人航天飞行，从而进入国际空间站客体国家的排他性但不断扩大的俱乐部。与他同行的还有：意大利空军上校 Walter Villadei，49 岁，Ax-3 的指定飞行员；瑞典飞行员马库斯·旺特，43 岁，另一位任务专家； 65 岁的美国宇航局退休宇航员迈克尔·洛佩兹-阿莱格里亚 (Michael Lopez-Alegria) 担任任务指挥官，他拥有西班牙和美国双重国籍。 Axiom 高管 Lopez-Alegria 还于 2022 年 4 月指挥了公司首次国际空间站任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/19/4293b506-0fbd-4240-865d-2c4601898791_d028a9bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Axiom-3 任务宇航员星期四，从左至右，瑞典任务专家马库斯·万特、土耳其任务专家阿尔珀·格泽拉奇、意大利飞行员沃尔特·维拉迪和指挥官迈克尔·洛佩兹-阿莱格里亚在佛罗里达州卡纳维拉尔角的肯尼迪航天中心。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Axiom 将这次飞行称为“首次全欧洲商业宇航员任务”前往空间站。&lt;/p>;&lt;p>;如果一切顺利，他们将于周六早些时候登上国际空间站，受到空间站现有常规机组人员的七名成员的欢迎——两名来自美国宇航局的美国人，一名来自日本和丹麦的宇航员，以及三名俄罗斯宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 5 月，Axiom- 2 号发射了一支由两名美国人和两名沙特人组成的客座团队，其中包括生物医学科学家 Rayyanah Barnawi，她成为第一位被送入轨道的阿拉伯女性，执行为期八天的国际空间站任务。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX，亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的私人资助火箭和卫星公司根据合同提供 Axiom 的运载火箭和乘员舱，就像为美国宇航局 (NASA) 的国际空间站任务提供服务一样。 SpaceX 还在洛杉矶附近的公司总部负责火箭发射的任务控制。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局除了为卡纳维拉尔角的发射场提供设施外，还负责在宇航员与空间站会合后对其进行管理。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Axiom 是一家成立八年的企业，由美国宇航局前国际空间站项目经理领导，是少数几家建造自己的商业空间站、旨在最终取代国际空间站的公司之一，美国宇航局预计将在 2030 年左右退役。&lt;/p>;&lt;p>;国际空间站于 1998 年发射进入轨道，自 2000 年以来一直在美俄主导的伙伴关系下持续被占领，伙伴关系包括加拿大、日本和 11 个属于国际空间站的国家。欧洲航天局。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Crowds gather for ‘saddest birthday in the world’ marking infant Israeli hostage’s first year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248986/crowds-gather-saddest-birthday-world-marking-infant-israeli-hostages-first-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 06:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/6ff8b1a8-12d8-4ebc-8d56-98c354a563d6_2a4fcf2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们举着生日蛋糕来纪念以色列幼儿的一岁生日周四，在以色列特拉维夫基里亚军事基地外，科菲尔·比巴斯在加沙被哈马斯扣为人质。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在 9 到 12 个月大的时候，婴儿学会站立、说出他们的第一个词，甚至迈出他们的第一步。被关押在加沙的最年轻的以色列人科菲尔·比巴斯 (Kfir Bibas) 的家人在没有他的情况下庆祝了他的第一个生日，他们想知道在他生命的这三个月里，他们错过了哪些典型的里程碑。&lt;/p>;&lt;p >;“他们应该看到很多颜色，但他只看到黑暗，”表弟约西·施奈德 (Yosi Shnaider) 说。 “他应该学走路，但他无处可去。他应该第一次能够拿勺子，他应该第一次品尝这么多不同的食物。”&lt;/p>;&lt;p>;Kfir、弟弟 Ariel 以及父母 Shiri 和 Yarden Bibas 在10月7日，哈马斯袭击以色列，造成1200人死亡，并劫持约250人质。周四在特拉维夫，数百人聚集在一起庆祝施奈德所说的“世界上最悲伤的生日”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/19/fd94a13c-92ba-4b77-8fe1-d429aa3ebabb_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着标语牌周四，意大利罗马，在一次快闪活动中，纪念以色列幼儿科菲尔·比巴斯 (Kfir Bibas) 的一岁生日，他在加沙地带被哈马斯扣为人质。照片：EPA-EFE/&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kfir 已经被圈养了四分之一的时间。这个红头发、没有牙齿的微笑婴儿已成为以色列各地对仍被关押在加沙的 136 名人质的无助和愤怒的象征。&lt;/p>;&lt;p>;周四，许多人穿着橙色的衣服，这种颜色的灵感来自幼狮和爱丽儿的头发。他们通过以色列儿童音乐明星的表演来庆祝 Kfir 成立的第一年，他们为 Kfir 写了一首歌曲，并释放了写有生日祝福的橙色气球。橙色包裹着他们惊恐的母亲，枪手围着她，橙色已经代表了整个以色列的家庭。但对一些亲戚来说，这带来了痛苦，也带来了希望和认可。&lt;/p>;&lt;p>;施奈德想到了本周他们一家人可以在基布兹的草地上举行生日聚会，所有的气球都挂满了气球&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们有各种颜色的气球，而不仅仅是橙色，”施奈德说。 “我什至再也看不到这种橙色了。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列对加沙的进攻违反了国际法：联合国人权专家&lt;/h3>;&lt;p>;在瑞士达沃斯，以色列总统艾萨克·赫尔佐格展示了照片中是幼崽微笑着在世界经济论坛上发表讲话。本周早些时候，在尼尔奥兹基布兹的家中，亲戚们用墙上的橙色气球来掩盖弹孔和袭击造成的血迹，并在他的幼儿园教室里摆满了生日装饰品。&lt;/p>;&lt;p>;Kfir是约 30 名儿童中年龄最小的一个，于 10 月 7 日被劫为人质。据哈马斯统治的加沙卫生部称，自哈马斯袭击引发战争以来，已有 24,000 多名巴勒斯坦人被杀，狭长沿海地区约 85% 的巴勒斯坦人被杀害。 230 万人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;根据 11 月为期一周的临时停火，哈马斯释放了 105 名外国工人、妇女、儿童和青少年，但 Shiri Bibas 和她的儿子不在其中。亚登·比巴斯 (Yarden Bibas) 被单独俘虏，照片中显示他在绑架过程中受伤。对他的妻子和孩子的状况知之甚少。&lt;/p>; &lt;p>;自释放以来，一些释放的人质已经大声疾呼，希望向政府施加压力，以达成另一笔交易。在他们的聚会上，比巴斯家族的亲戚也向以色列政府和国际领导人恳求达成一项协议，该协议允许释放更多人质。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>; Kfir Bibas的照片是一个被哈马斯劫为人质的孩子，在周四在瑞士达沃斯的世界经济论坛上被安置在以色列总统艾萨克·赫尔佐格旁边。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“有两个孩子因所有战争法而被关押在那儿，世界什么也没说。现代世界的领导人都在哪里？”施奈德问道。 “我们需要一笔交易，我们需要毫无例外地释放所有136名人质。”他说：&lt;/p>; &lt;p>;在一条黑暗的隧道中害怕。 “我们抱着他，只是让他接近。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top city economies set 2024 GDP growth targets above 5%, signalling road ahead despite headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3248935/chinas-top-city-economies-set-2024-gdp-growth-targets-above-5-signalling-road-ahead-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 06:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/18/1F71833A-81FF-42EC-895D-8E3C6C000FDC_AC205B40.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的经济在2023年的一年增长了5.2％。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有五个中国最高的城市经济体将其2024年的增长目标定为5％，即使北京对处理持续的房地产的能力持续存在，这是一个持续的房地产，债务负担，人口下降和外部逆风。&lt;/p>; &lt;p>;这一举动表明，中国今年加速经济增长的野心 - 在全球第二大经济重击之后，2024年的全国目标仍然约为5％。去年的目标在2023年登记5.2％的扩张后。斯洛伐克的产品（GDP） - 他们抱有北京的希望，将12.6亿亿元的经济提升到更高的水平。&lt;/p>; &lt;p>;东部城市宁波（Eastern City of Ningbo）拥有世界上最繁忙的海港在其人民大会的年度会议上，2024年的经济增长目标约为6％。 。它的目的是将自己确立为中国对美国底特律所谓的汽车城的回答，因为它是大众汽车，纽约市和比特研究中心的家园。&lt;/p>; &lt;p>; changzhou，中国东部的制造强国江苏省的目标超过6％。它是当代安培技术的子公司的所在地，即CATL，它是世界上最高的电池制造商。&lt;/p>; &lt;p>; Nanjing，首都江苏省，以及南部省首府广州广东将其目标定为5％以上。在3月初向全国人民大会致敬。&lt;/p>; &lt;p>;在越来越多的国内和国际逆风的情况下，中央政府已下令经济势力责任承担更大的责任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在2024年，中国的经济趋势下降，中国的经济将增长4.5％。”关于如何适应性的货币和财政政策。 >; &lt;p>;然而，东盟+3个宏观经济研究办公室周四对2024年中国GDP增长的“相对乐观的预测”为5.3％。我们预计，今年的阻力会更小，甚至平坦。技术投资可能是今年中国GDP增长的主要驱动力。&lt;/p>; &lt;p>;，如果中国的增长较弱，东南亚，日本和南方可能会有“大溢出”霍尔警告韩国。&lt;/p>; &lt;p>;主要投资银行，包括高盛，瑞银，花旗集团，摩根士丹利和摩根大通，估计中国的经济将在2024年增长4.2至4.9％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Ralph Jennings的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN rights expert: Israel has breached international law with ‘relentless’ Gaza bombardment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248985/un-israel-has-breached-international-law-its-relentless-bombardment-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/8fa85a11-78cb-476c-a7c9-a5c362a58232_e8d0e2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人走过以色列轰炸努塞拉特造成的破坏以色列军队周五撤出该地区后的难民营。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位联合国人权专家周四表示，以色列对加沙的“无情”轰炸违反了国际法，该轰炸已将社区夷为平地，并杀死了数千名巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;意大利律师、联合国巴勒斯坦领土问题特别报告员弗朗西斯卡·阿尔巴内塞发表上述言论之际，以色列正面临南非向联合国国际法院提起的指控其种族灭绝的案件。&lt;/p>;&lt; p>;“以色列做了很多非常非法的事情，”阿尔巴内塞在马德里新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/01/19/0c5d419e-8eec-4aaa-bcba-f5a29412a1a2_24fc8239.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，巴勒斯坦人从加沙北部穿越到南部后，沿着拉希德海岸公路行走。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然以色列拥有自卫权，但必须尊重国际人道法，“以保护未积极参与战斗的人们”。平民、战俘和伤病员，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着区分战斗人员和平民，并确保军事攻击是相称的，以避免对平民造成过度伤害，阿尔巴尼斯说。&lt;/p>;&lt; p>;“相反，发生的事情是 100 多天的无情轰炸——前两周每周在高度拥挤的地区使用 6,000 枚炸弹，炸弹重达 2,000 磅，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数医院都已变得功能失调。其中许多，主要的，已被军队关闭、轰炸或接管。人们现在不仅因为炸弹而死亡，还因为没有足够的卫生基础设施来治愈他们的伤口。&lt;/p>;&lt;p>;“每天被截肢的儿童数量令人震惊，一两个肢体。在这场[战争]的头两个月里，1000名儿童在没有麻醉的情况下被截肢。这是一个怪物。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自哈马斯武装分子在以色列南部发动袭击以来，战斗一直在巴勒斯坦领土上肆虐，导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民，根据法新社根据以色列官方数据进行的统计。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以无情的轰炸和地面进攻作为回应，杀死了至少 24,620 名巴勒斯坦人，其中约 70% 是妇女、儿童和儿童。根据加沙卫生部的数据，特别报告员不是联合国工作人员，而是联合国人权委员会任命的独立专家，负责监督人权领域。&lt;/p>;&lt;p>;Albanese 表示，她“坚定地”谴责”哈马斯实施的暴力行为，她说这构成了战争罪，也可能是反人类罪，但“没有任何理由证明以色列的所作所为是正当的”。&lt;/p>;&lt;h3>;南非指责以色列的种族灭绝行为，要求结束加沙行动&lt;/h3>;&lt;p>;南非上周向国际法院提起诉讼。但遭到了以色列在美国和其他盟国支持下的强烈抵制。&lt;/p>;&lt;p>;以色列坚称，在哈马斯的残暴袭击之后，其军事反应是出于自卫，种族灭绝案是“ 。</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate passes bill to avert government shutdown, sends to House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248984/us-senate-passes-bill-avert-government-shutdown-sends-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 04:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/76d04785-f356-4a8e-9372-5fcea1d43fff_29991fac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿的美国国会大厦。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院周四批准了一项权宜之计法案，为联邦政府提供资金直至3月初，避免政府部分关闭，并将其送交众议院最终通过。&lt; /p>;&lt;p>;该法案在周末截止日期前以 77 票对 18 票通过，共和党人投了反对票。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对美国来说有个好消息。周五不会关闭，”参议院多数党领袖、民主党人查克·舒默在投票前在参议院表示。舒默援引两党合作来通过该法案，并补充道：“没有混乱。没有什么奇观。无需关闭。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/d727674f-0c3d- 4cc3-bf6c-e66f3b557c2b_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，参议院多数党领袖查克·舒默在华盛顿白宫。照片：Abaca / Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两院都加快了投票速度，因为预计周五的冬季风暴可能会导致议员们周末离开。&lt;/p>;&lt;p>;民主党占多数的参议院和共和党控制的众议院在履行为 10 月 1 日开始的财政年度政府提供资金的基本职责方面远远落后，立法者们争先恐后地继续努力，以便给他们更多的时间通过全面的法案。年法案。&lt;/p>;&lt;p>;舒默和众议院共和党议员迈克·约翰逊本月初就 9 月 30 日结束的年度可自由支配支出水平达成了 1.59 万亿美元的协议。国会存在分歧，两党现在对该数字存在分歧，民主党称实际同意的金额为 1.66 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;众议院共和党寻求大幅削减支出，而民主党与民主党之间的激烈角逐正值 34.4 美元万亿国债正在迅速升级，部分原因是财政部现在承担巨额利息，这引发了人们的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;第三项权宜之计的融资法案，被称为“持续决议”或“CR” ，”只会将上一财年的支出水平延长至 3 月 1 日和 3 月 8 日这两个最后期限，以完成各政府机构的支出行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国国会领导人就权宜之计的拨款法案达成一致，以避免政府关门&lt;/h3 >;&lt;p>;投票前，民主党国会议员乔什·戈特海默概述了政府机构可能关闭的影响，包括寻求残疾福利的退伍军人积压情况不断恶化、可能暂停飞机安全检查以及冻结农业部贷款和为农村社区提供的其他服务。再进一步的另一个例子是，超过 100 万军事人员暂时拿不到工资。&lt;/p>;&lt;p>;拨款委员会资深共和党参议员苏珊·柯林斯 (Susan Collins) 对分配所需的时间表示沮丧。提供全年预算的 12 项法案的资金，并补充道：“这已经拖延了很长时间，我真的不知道为什么。”&lt;/p>;&lt;p>;在众议院，约翰逊可能会面临反弹来自党内强硬派成员的反对，他们反对这种不大幅削减开支的临时拨款法案。&lt;/p>;&lt;p>;这种不满情绪导致去年秋天约翰逊的前任凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)下台。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arnold Schwarzenegger stopped by customs at Munich Airport over luxury watch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248983/arnold-schwarzenegger-stopped-customs-munich-airport-over-luxury-watch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/247d519d-6950-4ab3-9522-ab5ac40a8061_89a16735.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿诺·施瓦辛格携带奢侈品进入德国后在慕尼黑机场被拦截可能会被拍卖的手表。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿诺德·施瓦辛格 (Arnold Schwarzenegger) 携带一块可能在慈善活动中拍卖的豪华手表进入德国后，在慕尼黑机场被海关拦截了几个小时。&lt;/p>;&lt;p>;海关发言人托马斯·梅斯特表示，这位前电影明星、加州州长周三抵达后被拦下接受例行检查。施瓦辛格周四表示，大约两个半小时后，他得以离开。&lt;/p>;&lt;p>;价值超过 430 美元（467 美元）的货物将留在欧盟，必须申报并，在适当的情况下，对其缴纳关税。最先报道这一事件的德国《图片报》报道称，这块据称由瑞士制造商爱彼 (Audemars Piguet) 制造的未申报手表被施瓦辛格估价约为 20,000 美元（21,739 美元），并且是专为施瓦辛格生产的。&lt;/p>;&lt;h3>;认识阿诺德·施瓦辛格鲜为人知的儿子克里斯托弗&lt;/h3>;&lt;p>;施瓦辛格气候倡议组织表示，施瓦辛格“因为带着他拥有的手表旅行而被拘留，他可能会在基茨比厄尔的慈善拍卖会上（周四）进行拍卖”，它在一份电子邮件声明中补充说，施瓦辛格“在每一步上都进行了合作，尽管这是一次不称职的整顿”，并且他同意“预缴手表的潜在税款（记住，这是他个人的）手表）。”&lt;/p>;&lt;p>;它表示，该手表仍有可​​能被拍卖，气候倡议“将像阿诺德的所有非营利组织一样，正确报告这一情况。”它补充说，施瓦辛格的慈善拍卖每年为美国儿童的课后项目和世界各地的环境工作筹集数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;此事现已提交给奥格斯堡的海关处罚机构，该机构将评估案例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian-owned Tata Steel to cut 3,000 jobs in Wales, source says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248982/indian-owned-tata-steel-cut-3000-jobs-wales-source-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/a79fe2c4-2f9b-463b-9cf9-3016602de4e4_825aad8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔钢铁港塔尔伯特综合钢铁厂的员工在英国南威尔士。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位消息人士周四表示，印度塔塔钢铁公司将在威尔士一家工厂裁员约 3,000 人，因为该行业难以为金属的绿色生产提供资金。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;了解该计划的消息人士告诉法新社，该公司将于周五确认关闭塔尔伯特港钢厂的两座高炉，导致超过三分之一的员工流失。&lt;/ p>;&lt;p>;周四与工会进行了会谈，工会称这一事态发展是“毁灭性的打击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/01/19/2BA87EFC-ADD7-49F6-B534-5FDDD7A84DB95_8094AEAE1C.JPG“ ALT =”南威尔士塔尔伯特港的钢铁厂。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔塔在一份声明中表示，“一段时间以来，它一直在定期、建设性地与……工会同事及其顾问进行接触，探讨建立一个英国塔塔钢铁公司的可持续绿色钢铁未来。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们正式宣布我们的未来提案时，我们总是会首先与我们的员工分享，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年年底，英国政府提供了 5 亿英镑（6.34 亿美元）资金资助该国最大的钢铁厂生产“绿色”钢铁，同时表示 3,000 个工作岗位仍面临风险。&lt; /p>;&lt;h3>;塔塔将建造印度最大的 iPhone 工厂之一，为苹果的扩张提供动力&lt;/h3>;&lt;p>;购买电炉的资金保障了 8,000 多个工作岗位中的 5,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“大型工厂GMB 工会高级官员夏洛特·布鲁普顿-柴尔兹 (Charlotte Brumpton-Childs) 周四表示，大规模失业将对塔尔伯特港和英国制造业造成毁灭性打击。&lt;/p>;&lt;p>;“情况不一定如此这边走。工会提供了一个现实的、成本高昂的替代方案，可以排除所有强制裁员。&lt;/p>;&lt;p>;“这项计划似乎被置若罔闻，现在钢铁工人及其家人将遭受痛苦，”她在一份声明中补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这项计划似乎被置若罔闻，现在钢铁工人及其家人将遭受痛苦。” p>;&lt;p>;其他消息人士周四告诉法新社，意大利政府已启动将陷入困境的前伊尔瓦钢铁厂置于国家监管之下的程序，以确保数千个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;一封信知情人士称，相关信息已于周三发送给该网站运营商 Acciaierie d&#39;Italia 的首席执行官，该公司由全球第二大钢铁制造商安赛乐米塔尔 (ArcelorMittal) 持有多数股权。&lt;/p>;&lt;h3>;在推动过程中为了获得英国补贴，中资英国钢铁公司将裁员2000人：报告&lt;/h3>;&lt;p>;在威尔士，塔尔伯特港钢铁厂是英国最大的碳排放国，政府一直在寻求帮助塔塔钢铁公司和英国钢铁公司，由中国敬业集团运营，以更换肮脏的高炉。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于孟买的企业集团威胁要关闭该工厂，除非获得国家援助以帮助脱碳生产和减少排放。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，更换塔尔伯特港工厂的燃煤高炉将使英国的碳排放量减少约 1.5%。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，绿色氢气可以帮助污染严重的钢铁行业，但生产的足够大量的清洁能源需要大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;除了气候影响之外，俄罗斯入侵乌克兰后能源价格飙升，钢铁行业的成本也飙升。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Palestinian envoy to UN thanks China, ‘a true friend’, for its support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248981/israel-gaza-war-palestinian-envoy-un-thanks-china-true-friend-its-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 02:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/5e43b2f7-5787-4cc2-98ab-985215e0cccc_86353219.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦联合国特使里亚德·曼苏尔在第十九届不结盟运动（不结盟运动）峰会在乌干达坎帕拉举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦驻联合国特使周四称中国是“真正的朋友，愿意尽一切努力帮助巴勒斯坦人民”，几天前中国外交部长王毅承诺北京将提供更多援助并推动加沙地带停火。&lt;/p>;&lt;p>;里亚德·曼苏尔在乌干达坎帕拉出席第十九届不结盟运动峰会时表示，中国一直“慷慨”据巴勒斯坦当局称，以色列-加沙战争已经过去了 100 天，造成加沙超过 24,000 人死亡，在包括外交支持在内的援助下，我们得到了援助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常了解中国的立场。这是一个原则立场。我们在联合国安理会与他们密切合作。他们支持呼吁立即停火和提供人道主义援助的一切努力和决议，”曼苏尔在不结盟运动会议间隙接受采访时表示，60多位外交部长也呼吁立即停火。&lt;/p>;&lt;王毅周日在开罗表示，中国将向加沙提供第三轮人道主义紧急援助。他还谴责以色列的袭击，并呼吁立即停火并建立独立的巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/19/3324837a-8318-4fe1-b47a-b8cd1cda2114_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅在开罗，埃及。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二天在突尼斯，王毅也发出了类似的呼吁，同意突尼斯领导人继续“共同支持巴勒斯坦人民恢复正常生活的正义事业”。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅表示，必须根据联合国有关决议和阿拉伯和平倡议，实现政治解决。他呼吁建立一个以 1967 年前边界为基础、以东耶路撒冷为首都、拥有完全主权的巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;p>;王还表示，中国寻求召开“国际和平会议”，制定建立“两国解决方案”的路线图。&lt;/p>;&lt;p>;在哈马斯武装分子10月7日发动突然袭击后，美国和包括英国在内的一些西方盟友与以色列站在一起，继续提供援助，估计有 1,200 名以色列人被杀，并劫持了约 240 名人质。哈马斯已释放其中约 100 人，但以色列称约 130 人仍留在加沙。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列的袭击在加沙造成 16 人死亡；没有人知道药品是否到达人质&lt;/h3>;&lt;p>;虽然联合国大会在2012年将巴勒斯坦指定为非会员观察员国，但目前还没有巴勒斯坦这样的国家。巴勒斯坦在联合国大会上没有投票权，但可以加入联合国机构。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是我们成为会员国的时候了，”曼苏尔周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们游行时在我们结束战争后，在安理会立法时，中国和许多其他国家将支持我们接纳巴勒斯坦国加入安理会的请求。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“此外我们将前往联大立法一项决议，呼吁在国际法和联合国相关决议的基础上召开国际会议，使两国解决方案的构想成为现实。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在坎帕拉，外长们达成共识，支持巴勒斯坦人民的事业及其根据两国解决方案的自决权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8618f874-c11c-4954-9c05-bf541a12a60d_222b5e48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周四以色列轰炸中的加沙地带。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达外交国务部长亨利·奥凯洛·奥耶姆(Henry Okello Oryem)表示，巴勒斯坦问题是会议期间“最热门的辩论”，尤其是结束战争问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长们对包括东耶路撒冷在内的巴勒斯坦被占领土局势恶化以及加沙地带人道主义危机表示严重关切。部长们在周五和周六举行的国家元首和政府首脑峰会之前举行会议，呼吁立即停火和提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;部长们承诺“支持巴勒斯坦实现其不可剥夺权利的努力，包括以 1967 年之前的边界为基础，在一个以东耶路撒冷为首都的独立和主权的巴勒斯坦实现自决和自由”。他们还表示支持巴勒斯坦成为联合国会员国。&lt;/p>;&lt;p>;南非外交部长纳莱迪·潘多尔在坎帕拉表示，“两国解决方案仍然是我们认为对和平与安全最可行的选择”以色列和巴勒斯坦”。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯播放视频，据称显示 2 名以色列人质在囚禁期间被杀害&lt;/h3>;&lt;p>;南非向国际法院提起针对以色列的诉讼，指控其“潘多尔在会议间隙表示，“在对加沙的袭击中，我们采取了种族灭绝行为”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，停火“是我们向国际法院提交的文件的一部分，因为我们需要停止这场”加沙战争。会议。&lt;/p>;&lt;p>;古巴外交部长布鲁诺·罗德里格斯·帕里利亚 (Bruno Rodriguez Parrilla) 表示，“巴勒斯坦被占领土上发生的事情是对人类的暴行，必须立即结束”。&lt;/p>;&lt;p >;帕里拉说，古巴建议不结盟运动支持在联合国大会授权下向加沙地带部署国际保护团。其任务是保障平民的安全和保护，并加快人道主义援助和粮食的运送。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/0e0ae31c-00f1-4291-a912-c765fcb60ed9_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 2023年11月27日，中国向加沙提供的人道主义援助物资卡车在埃及开罗等待出发。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也在会上，阿塞拜疆传递了乌干达担任不结盟运动主席，南苏丹被接纳为不结盟运动新成员，使成员总数达到 121 个，其中有 18 个观察员国。中国以观察员身份支持乌干达主办峰会，捐赠了 70 辆SUV，用于帮助代表的交通。&lt;/p>;&lt;p>;不结盟运动成立于 1961 年，旨在促进冷战期间发展中国家的利益，现在它的定位是：更多地关注成员国之间的贸易和投资机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy to Russia visits detained Wall Street Journal reporter Evan Gershkovich]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248980/us-envoy-russia-visits-detained-wall-street-journal-reporter-evan-gershkovich?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 02:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/d8d71145-101b-4526-8691-2513003dd935_6a0574a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 站在玻璃笼子里2023 年 12 月，俄罗斯莫斯科法庭。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国驻俄罗斯大使琳恩·特雷西周四探访了因间谍罪名被关押在莫斯科的美国《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇大使馆&lt;/p>;&lt;p>;这位 32 岁的男子于 2023 年 3 月前往乌拉尔市叶卡捷琳堡进行报道时被拘留，目前被关押在莫斯科臭名昭著的 Lefortovo 监狱。&lt;/p>;&lt;p>;“埃文仍然坚韧不拔，并对朋友、家人和支持者的支持表示感谢。”大使馆在社交媒体上的一份声明中表示。 “我们继续呼吁立即释放埃文。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯继续拘留美国记者是“对新闻自由的攻击”：《华尔街日报》&lt;/h3>;&lt;p>;格什科维奇、他的雇主和美国政府强烈反对这是自苏联时代以来首次针对外国记者的间谍指控。&lt;/p>;&lt;p>;他将被拘留至少到 1 月 30 日，等待审判，可能会被判处 20 年监禁如果罪名成立，将入狱。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 去年 12 月表示，他希望莫斯科和华盛顿达成“解决方案”以确保记者获释，但谈判并不顺利。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 02:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>