<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore presidential election: authorities warn against foreign interference, ‘malicious’ cyber threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231176/singapore-presidential-election-authorities-warn-against-foreign-interference-malicious-cyber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/3db80976-f899-48c0-b4aa-bf77780de2c7_bcb5e524.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡当局周二警告总统候选人有关外国干涉和“恶意”的威胁下个月可能举行仪式性职位选举。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡内政部、新加坡网络安全局和选举部在给候选人的联合咨询中表示，外国行为者试图在其他地方的选举中“通过秘密和欺骗性手段操纵国内政治”。当局列举了2020年美国总统选举和2017年法国总统选举作为此类外国干预的例子。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡也未能幸免。新加坡的政治应该由新加坡人自己决定。我们应该尽一切努力维护选举程序的完整性。”声明称，并补充说政府将“对外国干涉保持警惕”。&lt;/p>;&lt;p>;当局还表示，候选人发挥了关键作用”，并建议他们监控社交媒体平台是否存在可疑活动，不要分享“来源可疑”的帖子。&lt;/p>;&lt;h3>;如果多名候选人出现，新加坡将于 9 月 1 日举行总统选举符合资格&lt;/h3>;&lt;p>;选举提名日将于8月22日举行。如果提名不止一名总统候选人竞选该职位，则该城邦的公民将于9月1日前往投票站。&lt;/p >;&lt;p>;最近几周，四名男子——前部长，曾来自执政的人民行动党；国家投资者 GIC 前首席投资官 Ng Kok Song；业务主管乔治·吴（George Goh）；以及职总收入公司前首席执行官陈建联 – 已宣布参选。&lt;/p>;&lt;p>;当局在声明中表示，作为“一个高度数字化的国家”，新加坡必须警惕“恶意”行为网络活动，例如“破坏、篡改或数据盗窃”。他们补充说，此类活动对选民对一些海外选举的信心产生了不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡媒体监管机构信息通信媒体发展局 (IMDA) 在另一份声明中表示，只有总统候选人及其候选人选举代理人可以发布付费广告，而其他人如果愿意这样做，则必须寻求书面批准。&lt;/p>;&lt;p>;IMDA 补充说，该规则禁止外国演员在竞选期间使用这些广告作为“渠道”。 &lt;/p>;&lt;p>;政党不得支持候选人，尽管自 1993 年（无党派职位成为民选职位）以来共和国的所有总统都与执政机构有相当大的联系。&lt;/p>;&lt; p>;这些声明是在关于新加坡外交政策未来的小组会议上讨论外国干涉话题的一天后发表的，前高级外交官表示，新加坡很清楚外部势力影响国内舆论的行为。&lt;/p>; &lt;p>;过去几年，新加坡总理李显龙、法律及内政部长尚穆根等新加坡最高领导人也曾警告不要进行外国推断活动，但没有点名任何国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Lucasfilm Disney ‘Star Wars’ studio to close for ‘economic’ reasons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231181/singapores-lucasfilm-disney-star-wars-studio-close-economic-reasons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/288a62e3-4b73-4384-a97e-e5d8fa2a2153_93377483.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;卢卡斯影业位于新加坡的视觉效果和动画工作室将在未来几个月内关闭母公司迪士尼周二表示，由于经济原因，新加坡工作室是由工业光魔 (ILM) 在 2000 年代设立的，该公司由《星球大战》创作者乔治·卢卡斯 (George Lucas) 创立，卢卡斯影业 (Lucasfilm) 的一个部门。多年来，该公司在新加坡的总部是引人注目的 Sandcrawler 建筑，该建筑以星球大战交通工具命名，并为其设计提供了灵感。卢卡斯影业于 2021 年出售了该大楼。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼在一份声明中表示：“在接下来的几个月里，ILM 将巩固其全球足迹，并由于影响该行业的经济因素而关闭其新加坡工作室。”&lt; /p>;&lt;p>;没有透露新加坡有多少员工将受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;据亚洲新闻频道报道，ILM 在新加坡有 340 名员工，一名员工告诉该媒体，员工将继续工作迪士尼在 2 月份表示，由于其传统电视业务受到侵蚀以及面临激烈的竞争和侵蚀，公司将在全球范围内裁员 7,000 人，这是削减成本重组的一部分其流媒体服务 Disney+ 的订户数量。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡信息通信媒体发展局 (IMDA) 和经济发展局表示，“卢卡斯影业决定关闭其新加坡业务是为了应对行业和商业状况的变化”董事会 (EDB) 在一份联合声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“全球媒体行业正面临技术快速进步带来的颠覆，而工作室正在应对人才和盈利能力方面的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;两家政府机构表示，卢卡斯影业和相关政府机构正在帮助受影响的员工在其他公司找到职位。&lt;/p>;&lt;p>;这家新加坡工作室参与了备受瞩目的好莱坞制作，包括《钢铁侠》、《复仇者联盟》和《星球大战》电影，根据 EDB 的网站。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡卢卡斯影业于 2004 年作为动画工作室开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在新加坡建立基地，我们可以在动画领域创造新的东西，据《洛杉矶时报》报道，卢卡斯在 2004 年表示：“这种风格融合了东西方，并提供了前所未见的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;卢卡斯影业和迪士尼没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;《商业内幕》的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech giant Xiaomi reasserts goal to compete against Apple’s iPhone, but downplays ambition to become world’s largest smartphone vendor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3231156/chinese-tech-giant-xiaomi-reasserts-goal-compete-against-apples-iphone-downplays-ambition-become?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/51df1987-e958-4686-848e-986b21b2294d_da8d2dd0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;小米公司创始人、董事长兼首席执行官雷军周一表示，苹果 iPhone 仍然是最畅销的产品他淡化了这家中国科技公司此前提出的到 2024 年成为全球最大智能手机供应商的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“只有与 iPhone 对标，我们才能站稳脚跟”有一天，雷军将有机会赶上并击败它。”雷军在北京国家会议中心举行的年度演讲中多次提到苹果的旗舰设备，小米在该中心发布了最新产品。&lt;/p>;&lt;p>;据《福布斯》报道，53 岁的雷军截至 8 月 15 日的净资产为 102 亿美元，他在长达三个小时的独角秀中分享了个人故事并重申了自己的观点，受到了约 3,500 名观众的欢呼。小米致力于在高端智能手机市场追赶苹果。&lt;/p>;&lt;p>;“消费电子行业的竞争极其激烈，”他表示。 “瞄准高端（智能手机市场）迫使我们寻求技术突破，同时确保我们未来的发展和生存。”&lt;/p>;&lt;p>;雷军的言论除了针对苹果之外，还反映出该公司的竞争策略中国是全球最大的智能手机市场，疫情后的经济复苏不均衡，导致消费者支出疲软。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国大陆在截至 6 月份的季度出货量为 6570 万部手机，但在国内却更积极地对抗中国竞争对手。根据研究公司 IDC 的数据，2019 年 3 月 30 日，与去年同期 14.8% 的降幅相比，降幅为 2.1%，市场主要由 Oppo、Vivo、前华为技术廉价智能手机品牌荣耀和苹果主导。 .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，小米在上个季度与复兴的华为并列第五位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，总部位于北京的小米在第二季度仍排名全球第三大智能手机供应商根据 Counterpoint Research 的报告，该季度的销售额仅次于三星电子和苹果。然而，该报告指出，同期，小米在中国和印度这两个最大市场面临阻力。&lt;/p>;&lt;p>;经常被当地媒体称为“中国的史蒂夫·乔布斯”的雷军周一表示将小米最新旗舰可折叠智能手机 Mix Fold 3 与苹果顶级 iPhone 14 Pro Max 进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;但雷军没有提及小米成为全球最大智能手机供应商的雄心勃勃的目标2021 年 8 月，他首次透露了这一目标，当时该公司在当年第二季度的智能手机出货量上超越苹果，仅次于三星，排名第二。&lt;/p>;&lt;p>;虽然雷军试图将小米描绘成其主要竞争对手苹果公司截至周二的总市值为 2970.5 亿港元，与苹果公司周一的 2.82 万亿美元市值相比，相形见绌。小米将于8月29日发布第二季度财报。&lt;/p>;&lt;p>;雷军在周一的演讲中表示，小米在智能手机高端领域的竞争经历“极其痛苦，但也富有成效”在其最初的两款高端机型小米 10 和 11 未能达到销售预期后，该市场代表了价格超过 600 美元的手机。&lt;/p>;&lt;p>;小米新款 Mix Fold 3 起价为 8,999 元（1,240 美元） ）。该公司最新的可折叠智能手机采用高通第二代 Snapdragon 处理器，并采用与德国相机制造商徕卡联合设计的光学系统，周一活动结束后开始预订，三分钟内就售罄。&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[35 dead in Russia after blast at petrol station, children among the victims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231162/35-dead-russia-after-blast-petrol-station-children-among-victims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 17:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/fccc0a53-5e22-4a8f-9ab5-b57d079b9e77_8a78952c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一场爆炸造成至少 35 人死亡，爆炸产生了巨大的火球俄罗斯偏远高加索地区达吉斯坦共和国的加油站，周二引起了弗拉基米尔·普京总统的哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;紧急情况部分发的图像显示，大火中被烧毁的汽车的轮廓清晰可见，戴着头盔的救援人员试图将其救出。扑灭大火并清理瓦砾。&lt;/p>;&lt;p>;政府各部门表示，已造成 35 人死亡、80 人受伤。达吉斯坦省长谢尔盖·梅利科夫表示，其中三名遇难者是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发表声明称：“普京总统向达吉斯坦悲剧受害者的家人和朋友表示最诚挚的哀悼，并祝愿负责调查重大事件的调查委员会地区分支机构在社交媒体上宣布，马哈奇卡拉市一家加油站发生爆炸，起火后发生爆炸。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会称，“汽车维修作业时发生火灾，随后发生爆炸，造成人员伤亡”，并补充说附近的建筑物和汽车遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;它补充说，已经立案调查导致火灾的情况。&lt;/p>;&lt;p>;国营通讯社塔斯社和俄新社援引该部的话说，火灾已被扑灭.&lt;/p>;&lt;p>;马哈奇卡拉是里海沿岸一座拥有超过 60 万人口的城市，是与车臣接壤的俄罗斯共和国达吉斯坦的首都。&lt;/p>;&lt;p>;据称，周一晚上 10 点前不久，听到了爆炸声。梅利科夫在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;马尼拉大火中包括儿童在内的 7 人死亡，40 所房屋被毁&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯日报《消息报》援引目击者的话说，火灾始于汽车停放的地区”我们停下来，分散到加油站。&lt;/p>;&lt;p>;“爆炸发生后，一切都落在了我们头上。我们再也看不到任何东西了。”这位未透露姓名的目击者说道。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯紧急情况部发布的视频片段显示，消防队员正试图扑灭被烧毁的车辆附近的巨大火焰，而救援人员用手电筒检查了建筑物的废墟。&lt;/p>;&lt;p>;消防部门表示，火势蔓延面积约为 600 平方米（6,450 平方英尺），并补充说已部署了 260 名消防员扑灭火灾。&lt; /p>;&lt;p>;一架载有医疗设备的政府飞机已被派往马哈奇卡拉，将重伤员疏散到莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;梅利科夫表示，疏散行动现已完成。&lt;/p>; &lt;p>;达吉斯坦政府宣布8月15日为哀悼日。&lt;/p>;&lt;p>;“全国下半旗志哀，文化机构和电视频道将被要求取消娱乐活动和节目， ”梅利科夫说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cloud supervisor’: China demand for virtual study chaperones with attitude soars amid growing pressure to excel academically]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3231023/cloud-supervisor-china-demand-virtual-study-chaperones-attitude-soars-amid-growing-pressure-excel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/4a37d4b2-24d0-4046-8fa1-535c67da54ea_a4933162.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国，不断增长的学业压力导致对线上新业态——虚拟学习督导陪伴。&lt;/p>;&lt;p>;在全国最大的电商平台淘宝上，一家专门从事虚拟学习督导服务的店铺娟舞工作室，拥有超过1600名粉丝，月订单数百笔。 &lt;/p>;&lt;p>;淘宝网由《南华早报》的所有者阿里巴巴运营。&lt;/p>;&lt;p>;以低于 20 元（2.8 美元）到 128 元的微不足道的价格，客户可以获得 10 小时的专门的在线服务，从通过视频通话在学习期间陪伴学生，到密切合作并在注意力下降时发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;除了一对一服务外，商店还出售门票&lt;/p>;&lt;p>;一位购买此类门票的人表示：“在线自习室为我提供了一种单独学习的学习体验。家里就是不提供。”&lt;/p>;&lt;p>;据店主胡学良介绍，其服务最受内地大学生欢迎，他们需要考研、考公务员等各种学习。证书使他们在激烈的就业市场中更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;16-24岁年龄段的高失业率加剧了中国教育成功的压力。在 4 月至 6 月期间创下新高后，该群体的失业率在 6 月份达到 21.3%，直到 7 月份才开始降至 20% 以下。&lt;/p>;&lt;p>;同时，考研和报考人数也有所增加。 2023年国家公务员考试考生人数再创新高，分别为474万人和152万人。&lt;/p>;&lt;p>;预计今年中国大学生毕业人数将达到创纪录的1158万人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;胡的学习督导服务是内地火爆的众多虚拟服务之一。&lt;/p>;&lt;p>;例如，有一项针对五（70）人之间的“骂醒相思病人”服务。美元）和 20 元人民币，这可以帮助人们走出失败的恋爱关系。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则通过消息应用程序提供讲笑话和“倾听”服务，以鼓舞人们并提供情感支持。&lt;/p>;&lt;p>;另一项奇特的服务是“虚拟蚊子”，它只是通过消息应用程序用拟声词让顾客嗡嗡作响。这项售价1元的服务在淘宝上的月订阅量已超过200人。&lt;/p>;&lt;p>;虚拟服务店老板蒋楠告诉澎湃新闻，这项业务之所以受欢迎，是因为中国年轻人越来越多。面对巨大的学习、工作和生活压力，需要一个匿名的情绪宣泄渠道。&lt;/p>;&lt;p>;“当我遇到困难的时候，我不想让任何认识的人知道我的尴尬处境。我也不想一个人哭。所以我花钱请陪伴。”一位在线陪伴服务的买家说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan marks 78th anniversary of WWII defeat as Kishida renews peace vow with no mention of wartime aggression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231169/japan-marks-78th-anniversary-wwii-defeat-kishida-renews-peace-vow-no-mention-wartime-aggression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 18:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/c0a464ab-2eab-45ae-b3bf-9c1b4e4a4940_c62fdb02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;首相岸田文雄重申和平承诺并向靖国神社敬献祭品日本周二庆祝二战战败 78 周年，但没有提及该国战时对亚洲的侵略行为。&lt;/p>;&lt;p>;执政党自民党中较为自由派的领导人岸田致信日本将向靖国神社供奉正榷，并在附近武道馆举行的仪式上发表讲话，悼念在太平洋战争中阵亡的 230 万名军人，以及大约 80 万平民。&lt;/p>;&lt;p>;日本将“岸田在一个庄严的仪式上说，他的讲话与他去年读到的内容几乎一模一样。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何提及日本侵略的内容。 1900 年代上半叶的亚洲或其在该地区的受害者追随了时任首相安倍晋三在 2013 年开创的先例，批评者认为这是粉饰日本战时暴行的举动。&lt;/p>;&lt;p>;岸田反而强调了日本在战争中遭受的破坏，包括美国对广岛和长崎的原子弹轰炸、日本各地的燃烧弹、冲绳的血腥地面战以及日本人民的苦难。他表示，日本将恪守战后和平承诺，并将继续与世界合作解决全球问题。&lt;/p>;&lt;p>;而不是参拜靖国神社，靖国神社在中国和韩国被视为前日本军人的象征岸田在附近的千鸟渊国家公墓敬献了鲜花。&lt;/p>;&lt;p>;日本天皇也在活动中致辞，参拜神社和武道馆的游客在中午默哀一分钟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到台风“兰”造成恶劣天气的威胁，游客仍然涌入神社。身着制服的退伍军人人数逐年减少，其中包括战争死难者家属和民族主义团体成员。&lt;/p>;&lt;p>;东京民族主义历史事实传播协会代理秘书长弘道茂木 (Hiromichi Moteki) 表示岸田本应亲自参拜，但这一举动在政治上存在争议，因为这座神社被认为是 14 名甲级战犯的最后安息之地，其中包括战时领导人东条英机将军。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有期待岸田来，只是因为他不喜欢面对媒体或中国和韩国等国家的批评。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个领导人，他并不是很强——当然远不如安倍晋三强大，而只是吉田主义的追随者，”茂木说。他指的是前首相吉田茂在日本战败后几年的政策，重点是经济复苏，依靠美国茂木说，同样，保守派希望看到天皇能够参加靖国神社的战争死难者纪念仪式，但他承认，除非首相表现出足够的毅力，否则这是不可能的反对不可避免的国内外批评。&lt;/p>;&lt;p>;中国周二表示，就岸田参拜靖国神社向日本提出“严正交涉”，而韩国外交部则敦促日本“正视历史” ” 16 至 18 岁的高中生从未有机会讨论战争、其起因和遗产。&lt;/p>;&lt;p>;在参加全国调查的 2,300 名学生中，超过 49% 的人表示他们从未有过讨论战争的机会。与家人或朋友谈论战争。&lt;/p>;&lt;p>;“教育部不想向学生传授战争知识，因此他们对发生的事情知之甚少，不知道如何讨论这些问题，”茂木说，他的组织被指控宣扬历史修正主义。 “只有当学生进入大学时，他们才有机会真正了解这些事情。”&lt;/p>;&lt;p>;普遍表达的观点是，学生们只学到了 1945 年 8 月的广岛和长崎原子弹爆炸，他们想更多地了解袭击之前发生的事件，并最终说服日本政府向盟军投降。&lt;/p>;&lt;p>;对日本历史教育方式的批评，特别是在涉及二战初期的几十年时上个世纪，声称教育部一直掩盖日本皇军在战争期间许多最令人震惊的暴行，包括南京大屠杀、在前线军队使用战​​时性奴隶或“慰安妇”妓院，以及广泛使用强迫劳动。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong population rises to 7.5 million, boosted by border reopening and new talent schemes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231153/hong-kong-population-rises-75-million-boosted-border-reopening-and-new-talent-schemes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/1cfe8708-ee13-473d-8022-e2bbf3d977d4_aa5761ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自二月份边境全面重新开放以及不同的人才计划以来，香港人口大幅反弹推出，几乎弥补了过去几年移民潮造成的损失。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处周二公布的数据显示，香港人口从2023年年中的7,346,100人增至2023年中期的7,498,100人。去年同期。 2.1% 的上涨与去年年中 1.6% 的下降形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人提供了更容易获得加拿大永久居留权的途径&lt;/h3>;&lt;p>;在截至年中的 12 个月中到2023年，吸引了174,000人来到这座城市，其中包括31,000名来自中国大陆的单程许可证持有者，高于上一年的18,300人，主要是因为2月份边境重新开放。滞留在海外的居民以及通过不同计划入境人士也是因素。&lt;/p>;&lt;p>;“随着2022年下半年以来防疫控制措施逐步放松，香港与内地之间的正常往来政府发言人表示：“不少在疫情期间滞留在外地的香港居民已返回香港，部分内地及海外人士也已返港。” &lt;/p>;&lt;p>;“2023年上半年，香港居民大量净流入。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港BN的成年子女超过1,000名(O) 持有者关注扩大的英国计划&lt;/h3>;&lt;p>;截至 6 月的一年里，该市还记录了 32,600 例出生和 54,600 例死亡。与前 12 个月相比，出生人数有所下降，2021 年 6 月至去年 6 月期间出生人数为 35,100 人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Traveller, 75, arriving at Hong Kong airport arrested for allegedly hiding HK$1.7 million worth of cocaine in his body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231157/traveller-75-arriving-hong-kong-airport-arrested-allegedly-hiding-hk17-million-worth-cocaine-his?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/f612bab5-3cec-4946-be6d-c341a52cc6cb_acbed01a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关在一架由巴西起飞的航班上拘捕一名年长旅客体内藏有价值 170 万港元（217,435 美元）的液体可卡因，这是一周内第三名因涉嫌贩毒而被拘留的该国航空乘客。&lt;/p>;&lt;p>;香港海关周二表示， 75岁秘鲁人周日在香港国际机场海关清关时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;海关毒品调查科督察黄裕仪表示，该男子在海关柜台查询时行为可疑。 .&lt;/p>;&lt;p>;她指该男子怀疑吞服装有药物的药丸，并被送往油麻地伊利沙伯医院接受X光检查。&lt;/p>;&lt;p>;测试证实药丸被隐藏。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周二下午，该男子已排出 38 粒疑似液体可卡因，重约 1.5 公斤（3 磅）。这批货物的市价估计为 170 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，该嫌疑人是从巴西圣保罗经埃塞俄比亚飞往该市。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是第三名从巴西圣保罗乘飞机抵达该市的人。巴西因涉嫌贩毒而在一周内被捕。这是今年迄今为止在机场发现的第七起涉及使用内部隐藏方法的案件。&lt;/p>;&lt;p>;海关官员上周五逮捕了一名从巴西经埃塞俄比亚抵达的 65 岁男子，涉嫌走私 2 公斤。三本书封面藏有价值 210 万港元的可卡因。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕一名涉嫌走私藏在书籍封面中的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;一名 27 岁男子飞抵香港上周二，一名从巴西经阿拉伯联合酋长国迪拜出发的男子因体内藏有 770 克（27 盎司）疑似可卡因而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这批货物的价值估计约为85万港元。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至六月期间，三十名航空旅客因涉嫌走私毒品45.9公斤、价值3,900万港元被捕。 2022 年同期，只有 7 人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，自从冠状病毒限制结束使旅行变得更加容易以来，犯罪集团加大了利用快递员向香港走私非法毒品的力度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周一，警方在上水打击一个三合会控制的贩毒集团中，检获价值1,300万港元的怀疑海洛因，并拘捕一名28岁男子。&lt;/p>;&lt;h3>;海关拘捕一名涉嫌海洛因的男子。涉嫌以饼干罐走私可卡因来港&lt;/h3>;&lt;p>;警方缉毒科人员接报，在上水一栋工业大厦外截获该男子。&lt;/p>;&lt;p>;四块石板该局高级督察唐伟国周二表示，在他身上发现了重达 1.4 公斤的怀疑海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，嫌疑人被带入大楼的一个单位，警方扣押了另一个单位。 12.5公斤疑似海洛因和包装设备。&lt;/p>;&lt;p>;Tong表示，调查显示该装置已被用来储存非法毒品约一个月。&lt;/p>;&lt;h3>;3名旅客抵达香港因藏匿可卡因被捕&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，毒品的来源和该市的分销网络正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;贩运危险药物将受到最高刑罚在香港被判处终身监禁并罚款 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，查获的五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——激增三分之二，达到 3,712 件今年前五个月的可卡因缉获量从去年同期的 2,227 公斤增加。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 5 月期间可卡因缉获量增加了 228%，达到 1,489 公斤，高于去年同期的 454 公斤。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia pursue Eritrea for its strategic location in Africa, resources and transport potential]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231129/china-and-russia-pursue-eritrea-its-strategic-location-africa-resources-and-transport-potential?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/28e307da-ff9c-48da-92cc-44b073514160_a97ec4a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和俄罗斯对厄立特里亚这个处于战略要地的非洲小国表现出越来越大的兴趣地理位置优越，但其总统因其独裁统治而受到西方的回避。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，其在非洲之角的地缘政治意义以及通往红海的便捷通道吸引了北京和莫斯科的注意。厄立特里亚总统伊萨亚斯·阿费沃基 (Isaias Afwerki) 深受大国喜爱，并为项目和投资赚取资金。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，厄立特里亚加入了“一带一路”倡议，这是北京耗资数十亿美元的计划，帮助建设了大型基础设施项目 –包括整个非洲的港口、高速公路、水坝、铁路和公路。&lt;/p>;&lt;p>;据数据显示，今年上半年，中国与厄立特里亚的“一带一路”合作比去年同期增长了 359%复旦大学泛海国际金融学院绿色金融与发展中心最近的一项研究。&lt;/p>;&lt;p>;泛海绿色金融中心主任Christoph Nedopil Wang表示，中国在厄立特里亚的投资与采矿业、包括钾盐，一种富含钾的盐。他以四川路桥集团今年斥资1.31亿美元收购澳大利亚Danakali Colluli钾肥项目为例。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前在厄立特里亚从事黄金和多金属开采；该国大部分铜矿石和锌矿石出口到中国。 2018年，紫金矿业集团以14亿美元收购了加拿大Nevsun Resources Ltd。&lt;/p>;&lt;p>;咨询公司Dezan Shira &amp; Associates董事长Chris Devonshire-Ellis表示，上半年一带一路的数量大幅增长厄立特里亚的基础很小，投资规模不大。他说，该国因其漫长的海岸线而具有战略利益，其中包括几个较大的港口。&lt;/p>;&lt;p>;“这些可以提供区域海上连通性（邻国苏丹是中国的另一个战略）以及海军支持非洲之角因海盗而臭名昭著，”德文郡-埃利斯说。 “对于中国和俄罗斯来说，厄立特里亚都有潜力，甚至可以及时成为 INSTC（国际南北运输走廊）的纽带。”&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，伊萨亚斯会见了他的中国和俄罗斯人。俄罗斯同行。今年5月，习近平主席对中国进行了为期四天的国事访问，习近平主席承诺鼓励和支持中国企业赴厄立特里亚投资，加强基础设施、电信、农矿渔业等领域合作。此外，习近平还表示，中国将继续向厄立特里亚派遣医疗队和高级农业专家。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“一带一路”倡议重拾动力&lt;/h3>;&lt;p>;同样在5月，伊萨亚斯进行了为期四天的国事访问前往莫斯科，然后于7月出席在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，“成立了一个特设工作组，以寻找促进贸易和加强我们两国之间经济合作的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;哈德逊研究所高级研究员约书亚·梅瑟维 (Joshua Meservey) 表示厄立特里亚专注于非洲的大国竞争，在曼德海峡占据主导地位，该海峡是全球航运的咽喉要道，厄立特里亚的岛屿遍布红海通往该海峡的通道。&lt;/p>;&lt;p>;Seifudein Adem，日本同志社大学埃塞俄比亚全球事务教授表示，厄立特里亚因其战略位置红海（世界主要海上航线之一）以及靠近中东石油储备而成为俄罗斯和中国的宠儿。&lt;/p>; &lt;p>;厄立特里亚通往红海、苏伊士运河和波斯湾水域以及印度洋的通道对于海上丝绸之路的成功至关重要，而海上丝绸之路是习近平“一带一路”计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“从某种意义上说，厄立特里亚最近与俄罗斯和中国的暧昧以及背弃西方可以被视为厄立特里亚在这种情况下的默认外交模式。”阿德姆说。 -非洲问题专家、乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授表示，由于厄立特里亚的独裁统治、对埃塞俄比亚提格雷地区的军事介入以及糟糕的人权记录，西方国家普遍放弃了厄立特里亚。&lt;/p>;&lt;p>;因此前美国驻埃塞俄比亚大使希恩表示，阿斯马拉政府尽其所能寻求政治和经济支持。他说，厄立特里亚是非洲唯一在乌克兰战争中始终站在俄罗斯一边的国家。&lt;/p>;&lt;p>;辛恩表示，中国可能对厄立特里亚沿海的军事地产有长期兴趣，并希望增加其经济尽管 2023 年上半年“一带一路”投资的大幅增长可能被证明是一种短期异常现象，但报告指出，现代奴隶制在朝鲜和厄立特里亚最为普遍梅瑟维在最近的一篇论文中表示，如果中国在厄立特里亚港口城市阿萨布或马萨瓦建立基地，甚至是军民两用基础设施，以补充其在邻国吉布提的基地，它可能会封锁厄立特里亚的基地。曼德海峡。&lt;/p>;&lt;p>;“如果与中国发生对抗，这种关闭将迫使美国第六舰队浪费宝贵的时间从地中海绕过非洲南端前往印度洋或太平洋，”Meservey 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hi-tech manufacturing reaches ‘tipping point’ amid US curbs as output growth slows to record low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231137/chinas-hi-tech-manufacturing-reaches-tipping-point-amid-us-curbs-output-growth-slows-record-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/cd62383a-0582-42a7-b4a0-7c426ac8bcbd_1ed3ee7a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析师警告称，7 月份中国高科技制造业产出下降在与美国的科技战中的地位可能会拖累整体经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;北京渴望在西方遏制努力中变得更加自力更生，但 7 月份同比增长 0.7%，创下自 2018 年 9 月开始发布月度数据以来的最低增速。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，2023 年前 7 个月高科技工业产出同比增长 1.6%，较去年同期增长 1.7%国家统计局周二也证实，上半年增幅较去年同期增长7.4%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管增速缓慢，但年初至今增速仍低于年底7.4%的增幅2022 年增长率为 18.2%，2021 年增长率为 18.2%。&lt;/p>;&lt;p>;除了 2020 年初因新冠病毒相关中断而导致的暂时下降外，今年前 7 个月的增长率也创下了近两年来的最低增幅自2003年中国首次公布该数据以来，已经过去几十年了。&lt;/p>;&lt;p>;今年前7个月，高技术制造业投资增长11.5%，也是2020年底以来的最低增速。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国人民大学上个月的一份报告称，“今年高技术产业的急剧下滑值得高度警惕。”&lt;/p>;&lt;p>;“很有可能表明外部技术封锁对中国高科技产业的影响已达到临界点。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京押注生物技术以促进中国外资流入&lt;/h3>;&lt;p>;通货紧缩担忧，需求萎缩报告补充道，市场情绪疲软，加剧了本已步履蹒跚的经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，过去二十年，中国高新技术产业的发展始终是中国经济稳定扩张的动力。工业经济增速持续快于工业总产值平均增速。&lt;/p>;&lt;p>;但高技术产业增速十多年来首次持续低于工业总产值增速。尽管2020年初出现短暂下滑，但制造业或工业总产值今年前7个月分别增长4.2%和3.8%。&lt;/p>;&lt;p>;中国高增长工业产值2013年至2022年，科技行业年均增长率为11.2%，比工业总产值高出4.7个百分点，即使在新冠病毒大流行期间也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;2020年期间，其增长率仍保持在每年10.9%的强劲水平到2022年，将比工业总产值高出5.6个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;与省政府相关的智库广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，这种低迷状态可能会持续到2022年。下一个十年，短期内不太可能出现重大突破。&lt;/p>;&lt;p>;但是，“危机意味着挑战与机遇并存”。&lt;/p>;&lt;p>;“关键在于能否“我们可以利用巨大的市场优势，加速转型，实现关键技术的突破。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是一步一步，但充分利用西方国家的差异化，寻求发展空间也至关重要。”为了生存。毕竟，没有中国市场，西方也会面临损失。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，华盛顿实施限制措施，旨在遏制美国风险投资和私募股权投资中国企业，涵盖半导体和半导体等领域，进一步加剧了科技战。微电子、量子信息技术和某些人工智能系统。&lt;/p>;&lt;p>;未来几年对于中国能否实质性打破美国“小院子、高围栏”的技术限制至关重要，中科院院长刘元春表示。周六在上海财经大学的经济论坛上。&lt;/p>;&lt;h3>;围栏有多高？中国对美国科技投资限制的严重担忧&lt;/h3>;&lt;p>;中国人民大学报告的主要作者刘表示，中国必须“两条腿走路”，建立国家自力更生的战略技术体系和市场驱动企业创新体系。&lt;/p>;&lt;p>;报告还呼吁对政策和高新技术企业进行实事研究，提供有效帮助。&lt;/p>;&lt;p>;高新技术产业增速放缓也可能报告补充说，这一问题是中国年轻人失业率上升的因素之一。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果不及时解决，中国高科技产业的发展和水库的发展都会受到影响。”的高科技人才可能会经历[负面]转变。”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;季思琪补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia court drops abuse of power charges against former PM Muhyiddin Yassin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3231136/malaysia-court-drops-abuse-power-charges-against-former-pm-muhyiddin-yassin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/89698d98-0fed-4f72-9c54-7244c2840de2_4555172e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚法院周二撤销了前总理穆希丁滥用权力的四项指控就在几天前，亚辛的反对党在州民意调查中重申其对马来穆斯林的选举权。&lt;/p>;&lt;p>;总检察署立即做出回应，表示将对判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;穆希丁在 2020 年初 Covid-19 大流行爆发时升任总理，17 个月后因恶性政治内斗而辞职。但马来民族主义政党在他的领导下重组，他的国盟联盟目前在议会 222 个席位中占有 74 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的州民意调查中，马来族裔选民成群结队地支持国盟，总理领导下的政党在此期间投票支持国盟。安瓦尔·易卜拉欣部长的联合政府尽管保留了对马来人大本营州的控制，但失去了很大一部分马来人多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;周二，吉隆坡高等法院撤销了对穆希丁涉嫌利用其总理职位的四项指控部长从三家公司收受贿赂，总额为 2.325 亿林吉特（5,020 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官穆罕默德·贾米尔·胡辛 (Muhammad Jamil Hussin) 援引高等法院法官穆罕默德·贾米尔·胡辛 (Muhammad Jamil Hussin) 的话说：“法院允许申请人的申请撤销所有四项指控。”国家通讯社马新社。&lt;/p>;&lt;p>;“至此，申请人被无罪释放，”他说，并补充说，这些指控是模糊的、有缺陷的和毫无根据的，因为他们没有具体说明所指控的罪行的细节。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着马来西亚放弃副总理腐败案的首席检察官，干预担忧&lt;/h3>;&lt;p>;前总理表示，高等法院的裁决证明了他的清白，证明他在马来西亚的统治下“没有做错任何事” &lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，我就觉得这些指控是出于政治动机……事实证明这些指控是错误的，”他在法庭外新闻发布会的视频中说道，该视频在 TikTok 上分享，他的国盟反对派选择的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续努力，向公众解释某些政党迫害我的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，慕尤丁仍面临三项进一步的腐败指控，其中包括两项涉及1.95亿林吉特的洗钱指控，以及一项收受500万林吉特非法收入的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的腐败评级停滞不前，许多被指控的领导人仍处于困境之中。权力&lt;/h3>;&lt;p>;慕尤丁于三月份被指控涉嫌在2020年至2022年期间索贿和洗钱数千万美元，当时他的土团党是执政政治联盟的关键组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;他对所有指控均表示不认罪，并表示这是一种政治策略，“目的是摧毁我、我的家人和我的政党”。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在马来西亚反腐败委员会冻结了土团党的政党账户之后提出的。安瓦尔承诺建立一个廉洁的政府，并打击公然滥用权力和腐败现象，这些问题一直困扰着过去的政府。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，在一场充满种族歧视的全国选举中，马来选民转向支持安瓦尔，安瓦尔由此升任总理。慕尤丁的联盟掀起了“绿色浪潮”——这一现象以国盟主要成员伊党的政党颜色命名。&lt;/p>;&lt;p>;国盟在周六的竞选中进一步巩固了其对马来选民的控制，赢得了 245 个席位中的 60%六个州的争夺。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁是继名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克之后第二位因腐败而被指控的前领导人。纳吉布·拉扎克因未能推翻自己的判决而于去年八月开始服刑 12 年。因涉及 4200 万林吉特的腐败案而被定罪，该案与丑闻缠身的国家基金 1Malaysia Development Berhad 的一个前部门有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>