<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pay in Hong Kong’s retail, travel industries lags behind all other sectors as city recovers from Covid pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258292/pay-hong-kongs-retail-and-travel-industries-lags-behind-all-other-sectors-city-fights-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/e0a94a38-8e6a-4124-9cee-5bb12d4926b4_1cb85bbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过一家用木板封起来的商店，作为零售和旅游部门专家警告称，加薪不力可能会损害该行业。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港抗击疫情，零售业和旅游业工人的工资涨幅落后于所有其他行业，行业协会警告工资差距可能会影响服务行业代表周一呼吁当局制定战略，通过大型活动经济支持零售商，并帮助阻止人才流失香港百货商业职工总会秘书长林志忠表示，与其他行业相比，零售商不太可能提供有吸引力的套餐来留住技术工人。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该行业还倾向于雇用经验不足的员工并提供在职培训。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，这两个因素都可能影响游客对香港作为顶级旅游目的地的看法。 -一流的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“关于服务质量下降的投诉已经浮出水面，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“持续的薪酬差距可能会促使更有经验的工人转向其他行业，从而加剧”&lt;/p>;&lt;p>;对 5 年 21 个行业的人口普查统计数据进行的后期研究发现，零售和旅游业工人从新冠病毒后经济复苏中受益最少。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示零售业2019 年至 2023 年间，工人收入中位数的总工资上涨了 0.71%，而同期旅游行业工作人员的工资上涨了 1.31%。&lt;/p>;&lt;p>;邮政研究显示，2023 年标志着调查涵盖的所有行业的薪资水平都恢复到了大流行前的水平，尽管零售业仍接近底部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/ea850cd7-80bd-43b2-9b50-d63d16d6b0e1_40ba6bb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，零售业正在努力从大流行中恢复过来，几年来加薪缓慢可能会产生连锁反应。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥警告说，工资紧缩可能会造成恶性循环，在经济增长疲软和租金上涨的情况下，雇主不愿意提供慷慨的薪酬。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;林说：“优秀员工较少，服务质量较差，这可能会直接影响游客在香港的整体体验，无论政府在其他方面如何努力。”&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，该市的零售业雇用了超过 261,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处 3 月 25 日发布的一项调查显示，2023 年中期该市雇员的月收入中位数为 19,800 港元（2,530 美元）。&lt; /p>;&lt;p>;该数字按年增长3.5%，高于零售业每月14,100港元和旅游业每月15,500港元的收入中位数。&lt;/p>;&lt;p>;立法会人力资源委员会预计将于周五讨论调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济受疫情影响，连续两年萎缩——2019 年收缩 1.2%，2019 年收缩 6.1%。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，消费支出和旅游相关行业受到的打击尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，零售员工的每月收入中位数为14,000港元。该数字下降至2021 年为 13,500 港元，一年后略有增加至 13,800 港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，在 2023 年初取消所有社交距离和旅行限制后，这一数字升至 14,100 港元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港零售商没有复活节喜悦，因为贸易组织警告称困难时期&lt;/h3>;&lt;p>;零售店数量在五年内增加至 3,171 家。&lt;/p>;&lt;p>;但是该行业的员工人数从2019年12月的261,058人减少到去年同月的245,680人。&lt;/p>;&lt;p>;旅行社、预订服务和相关行业的员工的工资涨幅是同期第二低的。&lt; /p>;&lt;p>;他们的工资从每月15,300港元上涨至每月15,500港元，涨幅为1.31%。&lt;/p>;&lt;p>;但金融保险、食品加工、老人护理和快递服务领域的员工录得最高增幅，五年来超过 11%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经济萎缩，这些行业的员工每年仍享受加薪。&lt;/p>;&lt;p>;金融和保险行业的员工赚取了收入每月收入中位数为31,600港元，比全市中位数高出60%。&lt;/p>;&lt;p>;AMAC人力资源顾问董事总经理Alexa Chow Yee-ping表示，零售业和旅游业的加薪幅度不佳&lt;/p>;&lt;p>;她建议旅行社调整经营策略，提升业务水平。&lt;/p>;&lt;p>;“对于旅行社来说，重要的是弄清楚人们真正想要什么并使产品多样化——也许是一些新路线和特别旅游，”周说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港零售额在 2023 年增长 16.2%，从收缩中反弹&lt;/h3 >;&lt;p>;她补充说，年轻人倾向于自己预订机票和酒店，因此旅行社可以开发更灵活、定制化的产品，或者更多地关注老年人的套餐。&lt;/p>;&lt;p>;“对于目的地这可能会引起安全问题，游客往往会向旅行社寻求指导和保护。”周解释道。 “这些都是旅行社在设计产品时可以下功夫的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;代表批发和零售界的立法会议员邵家辉补充说，业主可以帮助零售商摆脱困境。&lt;/p>;&lt; p>;“房东和开发商可能会考虑降低零售企业的租金，这可以帮助这些零售商提供更便宜的价格和其他好处来吸引更多顾客，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US to deploy new mid-range missile system in Asia-Pacific by end of year, top general says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258233/us-deploy-new-mid-range-missile-system-asia-pacific-end-year-top-general-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/dd720dce-b8ae-40e8-8c21-4fa1f816bdbb_7b4ecdb6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国制导导弹发射战斧巡航导弹-导弹驱逐舰。堤丰发射器设计用于发射战斧导弹或美国海军的标准 6 型导弹。照片：美国海军来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将部署一种新的中程导弹发射系统，以据美国太平洋陆军司令称，今年年底前将部署在亚太地区，有报告称这将是最先进的“堤丰”系统，可以应对来自朝鲜和中国的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;一位分析师告诉《亚洲本周》，将该系统部署到亚太地区可能是测试和培训过程的一部分。 Typhon 的第一批原型机于 2022 年 11 月交付给美国陆军。&lt;/p>;&lt;p>;“有关 Typhon 的可用数据有限，我预计这是正在进行的开发过程的一部分，以便将其投入战区日本大东文化大学国际关系教授、军事问题专家 Garren Mulloy 表示：“新系统在美国沙漠的测试场上通常表现良好，那里他们不受亚太地区海洋性气候和高湿度的影响。”他指出。 “美国陆军希望了解它在更多测试条件下的表现，并开始训练操作它的部队。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/b638fc79-8232-4909-a343-738b8ab75264_f87d3ba6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;美国太平洋陆军司令查尔斯·弗林将军在韩国汉弗莱斯营的防暴训练中心发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正准备在该地区部署新型中程能力发射器的初步报道于去年 11 月首次出现，当时查尔斯·弗林 (Charles Flynn) 将军美国太平洋陆军司令在哈利法克斯国际安全论坛上表示，两座“堤丰”电池已经完工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算在 2024 年在该地区部署该系统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们打算在该地区部署该系统。” p>;&lt;p>;弗林上周周三在东京接受日本媒体采访时重申了这一承诺，但没有透露时间表。&lt;/p>;&lt;p>;《朝日新闻》周四援引美国政府消息人士的话说，证实其是“堤丰”，电池最初将驻扎在关岛，然后部署到日本进行训练。&lt;/p>;&lt;p>;为了证明部署的合理性，美国可以利用朝鲜领导人金正恩的威胁来攻击美国的军事设施马洛伊表示，关岛和针对日本的类似好战声明是华盛顿的亲密盟友，尽管平壤并不是真正令人担忧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，日本一直与美国一致解决‘ “朝鲜威胁”，因为很容易识别这种威胁，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这里的潜台词是，他们实际上是在谈论中国，”他补充道。 “朝鲜很容易被视为敌人，因为它基本上是一个詹姆斯·邦德式的反派国家，但现实是，存在着来自中国的更加复杂和微妙的军事和经济威胁。”&lt;/p>;&lt; Typhon 装置由一个移动操作中心、最多四个自主移动发射器、重装拖车和一辆支援车辆组成。这些发射器设计用于发射标准导弹6（可以瞄准敌方飞机或入境导弹并用作高速反舰武器）或战斧巡航导弹。&lt;/p>;&lt;h3>;由于担心中国的崛起，日本远程导弹花费 29 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;战斧射程为 1,600 公里（994 英里），介于美国精确打击导弹之间，射程约为 805 公里（500 英里） ）以及去年投入使用的远程高超音速武器，射程近 2,800 公里（1,740 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;在西太平洋部署强大的新型武器系统不太可能穆洛伊说，华盛顿在该地区的竞争对手忽视了这一点，中国、俄罗斯和朝鲜都可能表达对该地区军备竞赛加剧的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“就军备控制条约而言，部署可能很棘手已经签署了，”他说。 “冷战时期有各种条约涉及导弹系统的部署，虽然有些条约已经失效或实际上被放弃，但有些人会认为将堤丰带入亚太地区将违反条约。”&lt;/他说，虽然该系统的设计目的可能是为了阻止中国，但俄罗斯“显然离我们不远，而且莫斯科对进入‘他们的地区’（包括日本）的任何军事技术都极其敏感”。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong activist collaborated with 3 overseas individuals to have Japanese sanctions imposed on city and China, Jimmy Lai trial told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3258273/hong-kong-activist-collaborated-3-overseas-individuals-have-japanese-sanctions-imposed-city-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.08 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/ff89e04e-2c0a-4229-b08b-bcdab3efe87b_5b6a62d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;说客安迪·李 (Andy Li) 告诉黎智英，他在伦敦的一家法庭上工作过-一位政治活动家和金融家试图让日本对香港和中国实施制裁。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京实施的制裁措施生效后，一名据称得到媒体大亨支持的活动人士与三名海外人士合作，引发日本对香港和中国大陆官员的制裁西九龙法院周一获悉，程序员出身的说客安迪·李宇轩 (Andy Li Yu-hin) 与前日本议员菅野诗织 (Shiori Kanno)、英国政治活动家卢克·德·普尔福德 (Luke de Pulford) 和伦敦政治家卢克·德·普尔福德 (Luke de Pulford) 联手。 &lt;/p>;&lt;p>;法院获悉，立法机构的许多成员对所谓的香港问题持批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;消息日志显示，(IPAC) 创始人德普尔福德与李讨论了如何让布劳德加入，因为菅野鼓动支持惩罚海外司法管辖区（特别是香港）的侵犯人权行为。&lt;/p>;&lt;p>;这位英国活动人士布劳德说，他形容自己是一位拥有“巨额资金”的“发电机”，他对菅野的工作感到兴奋，并热衷于提供帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/08/0b027498-c50c-4462-8c80-5ebb15542c37_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政治活动家卢克·德·普尔福德 (Luke de Pulford) 在英国集会上纪念 2019 年香港抗议活动开始两周年。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为检方证人出庭的李说，他和其他日本活动人士协助菅野和布劳德之间的沟通，并考虑了何时以及如何通过该法案最好将其提交给国会。&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，布劳德在海外扩张方面经验丰富，可以为他们提供资本和人脉来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的赖智面临着两个阴谋指控与外国势力勾结，以及第三项串谋印刷和分发的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检察官指控创始人资助“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）游说团体，成立的目的是促进外国政府实施制裁和其他敌对行为。&lt;/p>;&lt;p>;甘诺、德普尔福德和布劳德是起诉书中被列为同谋的四名非中国人之一。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，IPAC 是一个由批评中国的海外立法者组成的联盟，该联盟在 2020 年 6 月《北京国家安全法》生效几天后讨论了对该法的适当回应。&lt;/p>;&lt;h3>;活动人士游说外国政界人士与香港断绝关系赖审判告诉我们，根据会议记录，该联盟的目标之一是引导外国政府承诺“无论国籍如何，任何人都不会被引渡到香港或中国”，以及检讨或废除成员国现有的引渡立法。&lt;/p>;&lt;p>;检方的周天行试图建立 IPAC 会议与海外政府后来采取的行动之间的因果关系。暂停与香港的法律协议。&lt;/p>;&lt;p>;他在会议后不久强调了加拿大与香港的协议，以及同月晚些时候与英国的协议。&lt;/p>;&lt;p>;8月初举行了进一步的会议，今年，罗冠中和黄台扬与来自 14 个国家的 22 名议员一起讨论香港问题。&lt;/p>;&lt;p>;据说罗冠中和黄台扬与国会探讨了“未来行动的潜在途径”小组成员，包括担任香港最高法院非常任法学家以及对海外“”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;会议还决定成员国应制定计划，减少本国的“”。&lt;/p>; &lt;h3>;“英国政客要求黎智英报道对香港国安法的抵制”&lt;/h3>;&lt;p>;周要求李解释他与“T”的短信对话，“T”是一名中间人，将该活动人士与黎智英联系起来，后来确认为Wayland Chan Tsz-wah，律师助理。&lt;/p>;&lt;p>;陈问李在“战斗”之前是否已经“解决了香港的一切”——指的是后者的游说努力。&lt;/p>;&lt;p >;李说这不是问题，并暗示无论他采取任何行动，香港当局都可以逮捕他并拘留他的家人进行审问。&lt;/p>;&lt;p>;“香港方面的每个人，包括T，都可能会受到盘问。 [因为我而被当局]，”他告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“所以至少我照顾了我的家人，这意味着他们不必担心，因为无论如何，盘问都会来，如果那样的话事情就是这样。”&lt;/p>;&lt;p>;周二审判继续进行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden’s envoy to the UN set to visit border with North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258291/joe-bidens-envoy-un-set-visit-border-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 06:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/88d03ab0-b55e-4be7-b445-6b084e734a8e_a054729b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;琳达·托马斯-格林菲尔德，美国驻美国大使3月25日，纽约联合国总部。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府希望重申，美国驻联合国大使将前往朝鲜边境支持亚洲盟友，并提请人们注意安理会在控制平壤核武库方面的团结破裂。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳达·托马斯-格林菲尔德将成为访问两国间非军事区的最高级别美国官员自副总统卡马拉·哈里斯于 2022 年访问朝鲜以来，美国代表团发言人内特·埃文斯表示，这是本月晚些时候对韩国和日本进行的为期一周的更大规模访问的一部分，这两个国家都是安理会现任成员。 p>;&lt;h3>;中国和俄罗斯否决了美国主导的联合国关于加沙停火的决议&lt;/h3>;&lt;p>;尽管此行已计划了一段时间，但托马斯-格林菲尔德在俄罗斯否决了美国主导的安全决议后不久就前往该地区安理会决议延长监测朝鲜核武器发展15年的专家小组的任期。她本周还将前往华盛顿参加与日本和菲律宾领导人举行的美国峰会。&lt;/p>;&lt;p>;这种延期曾经是例行公事，但遇到了美国和俄罗斯在安理会问题上日益扩大的分歧。乌克兰战争以及美国所说的莫斯科试图从平壤获取武器和弹药。朝鲜还无视安理会多项决议，继续在其核计划上取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;托马斯-格林菲尔德将听取非军事区军事官员的通报。埃文斯说，她还计划在韩国之行期间会见包括朝鲜叛逃者在内的平民。&lt;/p>;&lt;p>;托马斯-格林菲尔德还将前往日本，在那里她将与官员会面，讨论联合国的共同优先事项。她还将听取被金正恩政权绑架的日本公民家属的来信。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panama Papers trial starts, 27 people charged in worldwide money-laundering case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3258290/panama-papers-trial-starts-27-people-charged-worldwide-money-laundering-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 05:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/3a78d12a-1720-454c-af40-7df46fabb6c4_dda928e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jurgen Rolf Dieter Mossack，前莫萨克律师事务所联合创始人丰塞卡周一抵达位于巴拿马巴拿马城的巴拿马最高法院。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，巴拿马刑事法院开始对 27 名被控与全球巴拿马文件洗钱活动有关的人进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;受审者包括Mossack-Fonseca 律师事务所的所有者是 2016 年大规模文件泄露的核心。&lt;/p>;&lt;p>;巴拿马文件包含 1100 万份秘密财务文件，这些文件说明了世界上一些最富有的人如何隐藏自己的财产。 &lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚反腐败机构命令前总理马哈蒂尔的儿子申报资产&lt;/h3>;&lt;p>;泄密事件的影响广泛，导致冰岛总理辞职并对阿根廷和乌克兰领导人、中国政治家和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京等人进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;经常被推迟的审判于周一开庭，律师于尔根·莫萨克、拉蒙·丰塞卡和其他前雇员参加了审判。该公司面临洗钱指控。&lt;/p>;&lt;p>;莫萨克出席了法庭；丰塞卡的律师称，他当时正在巴拿马的一家医院里。&lt;/p>;&lt;p>;此案的核心是指控该公司设立空壳公司，以从巴西一项名为“洗车”的庞大腐败计划中获得资金来收购巴拿马的房产， &lt;/p>;&lt;p>;丰塞卡表示，该公司于 2018 年关闭，无法控制其客户如何使用为其创建的离岸工具。莫萨克和丰塞卡都拥有巴拿马公民身份，巴拿马不引渡本国公民。&lt;/p>;&lt;p>;两人于 2022 年因其他指控被无罪释放。&lt;/p>;&lt;p>;这些记录首先泄露给德国日报报纸《南德意志报》，并与国际调查记者联盟共享，该联盟于 2016 年开始与新闻机构发布合作报告。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦检察官指控莫萨克·冯塞卡密谋规避美国法律以维持财富其客户并隐瞒欠美国国税局（IRS）的税款。他们声称该计划可以追溯到 2000 年，涉及巴拿马、香港和英属维尔京群岛的虚假基金会和空壳公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France, Europe engage with China on their terms, in their own interests: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258215/france-europe-engage-china-their-terms-their-own-interests-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/5f39be88-7331-42b8-9ba0-9fd3dfab965e_165fc2dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国驻华大使贝特朗·洛托拉里 (Bertrand Lortholary) 表示——人文交流是两国关系的核心。图片：宋西蒙&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就任法国驻华大使一年后，贝特朗·洛索拉里（Bertrand Lortholary）接受《华盛顿邮报》采访，从贸易摩擦和科技等角度分享他对中法关系的看法从应对全球挑战的竞争到合作，以及人文交流和两国建交60周年的庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;2023年已经是一个美好的一年。对于法国和中国来说，这是非常成功的一年。这使我们能够在经历了因疫情而对中国、法国和全世界造成困难的三年后重新启动两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙总统于四月访问中国，李强总理访问法国6月，我们进行了多次高层交往。&lt;/p>;&lt;p>;2024年是我们双边关系60周年，也是中法文化旅游年，这在很多方面都很重要，因为人文交流是我们关系的核心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国欧洲和外交部长斯特凡·塞茹内 (Stéphane Séjourné) 于 4 月 1 日在北京庆祝这一周年纪念日.&lt;/p>;&lt;p>;他不仅与李克强总理和王毅外长进行了富有成效的会谈，还为“凡尔赛与故宫”展览和法国文化节“中法文化节”揭幕。&lt;/p>;&lt;p >;就我们而言，今年我们在中国制定了非常雄心勃勃的文化计划，在30多个城市举办300多项重大文化活动。我们希望这些活动能够尽可能贴近中国最广泛的受众——北京、上海、广州，还有呼和浩特或沉阳。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年也是巴黎奥运会和残奥会的代名词。 。法国将在那时接待全世界，就像中国在 2008 年和 2022 年所做的那样。我们非常期待欢迎外国运动员，当然包括中国顶尖运动员。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;作为一个国家和欧盟成员，我们希望确保我们与中国的伙伴关系为法国人民和中国人民带来成果，更广泛地为欧洲人民和人民带来成果&lt;/p>;&lt;h3>;中国总理敦促法国支持欧洲的“自由贸易精神”&lt;/h3>;&lt;p>;以经贸关系为例，我们希望确保深化我们的伙伴关系使两国关系在未来更加平衡、更加可持续。&lt;/p>;&lt;p>;中国是法国和欧洲的主要贸易伙伴。同样，欧盟是中国经济的主要合作伙伴、主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;我们需要确保我们的公司参与竞争，但要在公平的竞争环境中、遵循相同的规则、世贸组织规则。我们还需要确保我们的公司在中国市场获得与中国公司在欧洲市场获得的相同机会。塞茹内部长上周在北京回顾了这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;此时，你看新闻就知道欧盟和中国正在就贸易问题进行讨论。中国重要的是要明白，欧洲现在所做的事情，是为了自己，也是为了欧洲的未来。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟是在促进自身利益，在经贸问题上，愿意平等竞争，无论是与美国、与中国还是与其他国家。我们这样做不是针对任何人，当然不是针对中国或任何人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲主权对于我们的政府和人民来说至关重要。我们现在想要的，以及未来想要的，都是一个强大的欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;我们认为这不仅符合欧盟的利益，我们也认为这对中国也很重要欧洲是稳定和公平贸易的主要支柱。&lt;/p>;&lt;p>;经济和贸易只是问题的一方面。还有更多。当然，我们希望与中国在重大世界问题和危机、乌克兰和中东问题以及气候变化、生物多样性、全球健康、可持续发展等全球挑战上进行更多接触。&lt;/p>;&lt;p>;我们有在可持续发展方面，我们做得相当成功。例如，李克强总理去年 6 月率领中国代表团出席巴黎峰会（就一项新的全球金融协议），这是一个非常积极、非常强烈的信号 — — 不仅表明中国愿意与世界各国接触我们对此表示赞赏，但我们有能力再次合作，不仅为了我们两国人民，也为了中法两国本身。&lt;/p>;&lt;h3>;中国呼吁各方为乌克兰和谈“创造条件” &lt;/h3>;&lt;p>;我们是联合国安理会的两个常任理事国。它赋予我们权利，但也有责任进行更广泛的思考，并确保像联合国任何会员国一样尊重《联合国宪章》及其核心原则。&lt;/p>;&lt;p>;我们知道这有多重要这些原则适用于我们两国。这为我们的合作提供了非常坚实的基础。&lt;/p>;&lt;p>;让我们暂时关注一下生物多样性。保护生物多样性是中国不久前主办昆明缔约方会议第十五次会议时做出的重大承诺，法国明年将主办有关海洋未来的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;两者之间有着天然的联系。中国在担任第十五次缔约方会议主席期间所做的工作，以及我们在 2025 年峰会前夕将要做的工作。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的中国“去风险”计划针对人工智能、半导体、量子技术、生物技术&lt;/h3>;&lt;p>;我们对未来几个月的希望是法国和中国更加携手合作，以确保实现我们对地球的集体和全球抱负，对于生物多样性和海洋而言——尽可能高。我们在这里谈论的是人类的未来，不多也不少。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;技术升级对所有国家来说都是一件值得追求的好事。 60年来，法国一直伴随着中国的经济改革，并在1978年后成为中国发展的主要合作伙伴，例如在民用核能和航空领域。&lt;/p>;&lt;p>;现在我们希望非常创新的公司和更经典的公司能够以公平的方式竞争。应该给予欧洲和中国企业同样的机会。在某些问题上，我们认为有些措施不符合这条道路。&lt;/p>;&lt;h3>;“不再受青睐”：进口调查中欧洲白兰地在中国的“禁忌”&lt;/h3>; &lt;p>;让我们以中国对欧洲白兰地的调查为例。现实情况是，这个问题与干邑有关，而干邑占欧洲白兰地的 90% 以上，比其他任何东西都重要。&lt;/p>;&lt;p>;出于多种原因，我们认为发起这项调查并不是正确的答案。首先，因为农业将成为我们两国经济合作的重中之重。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席在法国建国60周年致辞中提到，农业是法中两国的首要任务——中国关系。习近平主席也在马克龙总统访华期间提出了“从法国农场到中国餐桌”的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，干邑行业已数十年来，基于信任和产品质量，与中国合作伙伴进行了商业化合作，深受中国消费者的赞赏。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟电动汽车调查后，中国延长了对欧盟马铃薯淀粉的反补贴关税&lt;/h3>;&lt;干邑白兰地是法国公民的重要象征，这就是为什么法国采取这一措施时感到失望。调查仍在进行中，当然所有公司都在与中国当局合作。&lt;/p>;&lt;p>;贸易是欧盟委员会的职权范围，但我们也将继续在国家层面与中国当局进行激烈讨论。我们希望这个问题能够尽快得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我先从乌克兰说起。俄罗斯两年多前发动的侵略战争对欧洲安全构成重大威胁。这就是为什么自战争开始以来，我们在欧洲和法国在这个问题上一直保持着坚定的立场。&lt;/p>;&lt;p>;只要需要确保欧洲长期存在，我们将继续支持乌克兰。 - 长期安全利益得以保留。欧洲捍卫自身利益的意愿不会疲倦。法国议会上个月对这一方针表示了大力支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了欧洲安全之外，我们谈论的是世界秩序。突然间，安理会常任理事国 — — 他本应与其他四个成员一起帮助维持世界秩序 — — 违反了规则并违反了《联合国宪章》关于领土完整和主权的核心原则。&lt;/p>;&lt;这场特殊的冲突正在欧洲发生，但在世界各地都产生了影响。它正在损害乌克兰，大规模侵犯人权。除此之外，这场冲突对包括中国在内的全世界产生了深远的影响。&lt;/p>;&lt;p>;我们比以往任何时候都更有责任致力于寻求尊重《联合国宪章》核心原则的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;鉴于与俄罗斯毗邻，我们确实相信中国可以发挥至关重要的作用，与我们所有人合作，在《联合国宪章》的基础上寻求和平解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;我们之间发生了激烈的冲突过去两年与中国就该问题进行磋商，包括高层磋商。正如大家所知，就在不久前，李辉特别代表访问了欧洲。塞茹内部长于4月1日与王外长讨论了此事。&lt;/p>;&lt;h3>;西方在乌克兰战争问题上摇摆不定，中国特使开始欧洲之行&lt;/h3>;&lt;p>;我们还必须想办法阻止直接或间接的发生贡献了俄罗斯战争经济的贡献，尤其是在某些可能直接促进俄罗斯战争行业的物品或设备方面。我们必须确保世界上没有公司为俄罗斯军事力量提供武器或关键技术。&lt;/p>; &lt;p>;在中东，在加沙的人道主义危机是灾难性的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然我们记得哈马斯对以色列的不合理的恐怖袭击，但我们支持持久和持续的人道主义休战，最终导致停火，当然也努力朝着政治上努力基于两国解决方案的决议。&lt;/p>; &lt;p>;法国已被极其动员，于11月9日组织了一次国际会议，这使我们能够为加沙人民动员10亿欧元（10.8亿美元），其中包括€法国的1亿（1.08亿美元）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们一直在动员后勤支持，尤其是通过空军，以确保提供人道主义援助，我们已经有在安全理事会和联合国大会中也非常活跃。&lt;/p>; &lt;p>;中国也有重要作用。我们希望在法国和中国之间进行更多的协调，跟进王2月外交部长访问巴黎。&lt;/p>; &lt;p>;我们希望中国非常积极地避免区域升级，尤其是通过向伊朗发送信息当然，在人道主义方面非常活跃。我们可以为加沙人口收集的任何援助。社会机会。关于这个话题，我们有定期的咨询，没有竞争。&lt;/p>; &lt;h3>;从一开始，中国不断增长的非洲关系的政治种子是如何种植的对于人与人之间的交流一直是我们关系的核心。&lt;/p>; &lt;p>;就学生而言，法国的中国学生人数几乎已经回到了这一点2019年，法国有25,000多名中国学生。我们已经开始扩大前中国学生的签证有效性，因为他们是一个国家的大使，相对于另一个国家/地区。 &lt;/h3>; &lt;p>;相反，我们有大约10,000名法国学生在Covid之前在中国学习。如今，这些数字要低得多。我们想确保在接下来的几个月中找到正确的方法来吸引法国学生再次进入中国。&lt;/p>; &lt;p>;我们正在谈论将在20或30年中驾驶这种关系的男人和女人&#39;时间。我们希望通过试图恢复并可能超越我们在Covid之前拥有的学生人数来为未来建立。&lt;/p>; &lt;p>;对于年轻的法国男人和女人来说，了解发生了什么，这是至关重要的。目前在中国，其发展，机遇和困难。我们还希望学生涵盖所有领域 - 我们想要未来的工程师，但我们也希望艺术家，政治研究人员，人类科学研究人员。&lt;/p>; &lt;p>;在旅游业方面，这不仅对我们两个经济体至关重要国家，这也是我们人民了解我们两个国家的现实的一种方式。为什么？&lt;/h3>; &lt;p>;逐渐逐渐获得了中国与法国之间的空气连通性，我们已经确保可以有效地对待签证请求。我们希望巴黎奥运会和残奥会对旅游业有很大的推动。&lt;/p>; &lt;p>;调查表明，中国游客访问法国的意愿很高。我们正在努力欢迎他们在最佳条件下，包括他们的安全，并使他们发现新的文化和休闲机会。&lt;/p>; &lt;p>;就法国 - 中国的文化旅游年而言，更多计划在30多个城市中进行300个活动。我们希望覆盖尽可能多的领土，并以某种方式与中国公众尽可能多地接近。 ，我们还希望整个公众都可以广泛使用。&lt;/p>; &lt;h3>; 43％的中国人看到我们“非常不利”，欧洲提前：调查&lt;/h3>; &lt;p>;，正如我提到的那样，一个我们的主要活动始于4月1日，当时我们的外交大臣塞乔纳（Séjourné）在场 - 在当时已经受到中国影响的17世纪和18世纪的顶级凡尔赛人工制品的展览。我们谈论的是60年的关系，但实际上我们的关系可以追溯到更长的时间。&lt;/p>; &lt;p>;其他顶级法国机构将来到中国，例如Comédie-Française。我们还将放映来自法国的非常受欢迎的音乐剧《悲惨世界》和《巴黎圣母院》，顺便说一下，这两部音乐剧在中央电视台春节联欢晚会上大受欢迎。我们希望人们能够相互联系。那就是现在，也就是未来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我们看到在世界的这一部分中加剧了紧张局势，这是一个令人担忧的问题。对于法国而言，首要任务是我们以某种方式工作，以至于这些紧张局势不会以任何可能的方式升级。&lt;/p>; &lt;h3>; EU向日本寻求在区域动态中“担心的转变”中的国防条约&lt;/ H3>; &lt;p>;我们当然不会寻求或赞成任何对抗的逻辑。我们想要的是确保 — — 这是我们国家印太战略和欧盟战略的核心 — — 我们与该地区国家合作，促进共同利益：经济合作，以及全球问题和人民方面的合作 - 向人交流。&lt;/p>; &lt;p>;我们自己是一个印度太平洋的国家。我们有大约200万法国公民居住在世界各地，我们在印度和太平洋地区都有领土。&lt;/p>; &lt;p>;我们的关键问题是确保在世界那个地区，就像其他地方一样 - 我在片刻之前就指的是乌克兰 - 所有州的主权都受到尊重。&lt;/p>; &lt;p>;对此，我们拥有基于国际法的建筑，并且比以往任何时候都更重要是为了保护这种建筑，包括《联合国海洋法公约》。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欧盟代表其成员国明确表示，我们的共同点明确表示对立法的关注。我们完全支持此声明。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US refuses to see it has blood on its hands in Gaza, Jeju massacres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3258234/us-refuses-see-it-has-blood-its-hands-gaza-jeju-massacres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/08/e2264979-e4a5-4354-9c80-1cf4c48a1eb8_2f534a5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总理韩德洙（前面）上香4 月 3 日，在韩国济州岛和平公园举行的悼念 4 月 3 日济州起义受害者的仪式上。该事件指的是 1948 年至 1954 年之间发生的一系列亲共产主义起义和平叛活动。该岛，导致数万名无辜公民死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们挤在洞穴和隧道里。当政府军将他们视为恐怖分子和恐怖分子同情者时，成千上万的人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;这一切听起来像是以色列发动的战争，目的是将哈马斯成员从加沙的藏身处中铲除吗？也许吧，但它也可以概括从 1948 年 4 月到五年后结束的朝鲜战争期间席卷韩国济州岛（距离朝鲜半岛以南不到 100 公里）的屠杀。官方估计死亡人数在 25,000 至 30,000 人之间，略低于加沙迄今估计的 32,000 人死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;济州岛的杀戮与加沙的杀戮之间的相似之处可能会让一些人感到震惊。数千人聚集在济州岛和平公园，参加纪念“四三”76 周年的仪式。这是指 1948 年 4 月 3 日，即消灭首尔反政府人士的运动爆发的那一天。&lt;/p>;&lt;p>;与以色列针对哈马斯的战争一样，当时的韩国当局引用了叛乱分子袭击警察和士兵。直到 2003 年，韩国总统、已故卢武铉才为所发生的事情道歉。 4 月 3 日现在是哀悼日。&lt;/p>;&lt;p>;1948 年屠杀爆发时，在美军控制朝鲜半岛南部之后，谁在首尔负责？ 1945年8月15日日本投降后的北纬38度线。然而，毫无疑问谁在以色列负责，毫无疑问，以色列当局指挥着以色列国防军对哈马斯的袭击。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;济州岛和加沙事件的共同点是美国的武器。自1948年以色列现代建国以来，美国已向以色列提供了超过1000亿美元的安全援助。就像在以色列战争中一样，济州岛的警察和军队首先在首尔美国占领司令部的全面管辖下使用了美国武器然后在韩国第一任总统李承晚的领导下，事实证明，李承晚比美国人更愿意肆意杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队的杀戮速度比韩国快得多，数量也多得多。韩国军队在济州岛这么做了。虽然以色列政府可能没有故意下令对加沙平民进行任何袭击，但他们一定知道，对涉嫌藏匿哈马斯战士的以色列医院的袭击最终导致的平民死亡人数远多于敌方战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;也许可以相信，任何身在火线中的身体健全的男子都可能是恐怖分子，但没有人能为妇女和儿童的死亡提供这样的理由。以色列的捍卫者可能会辩称，附带死亡在任何战争中都是不可避免的事实，而加沙发生的一些死亡仅仅是因为冲突期间不可避免的悲剧性错误。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;济州岛的屠杀与加沙发生的屠杀之间的一大区别是美国的反应。没有迹象表明当时在哈里·杜鲁门政府领导下的华盛顿当局了解济州岛正在发生的事情，更不用说对此感到担忧了。&lt;/p>;&lt;p>;在回应置评请求时，美国政府该部门本月早些时候表示，“1948年的济州岛事件是一场可怕的悲剧，我们永远不应该忘记毁灭性的生命损失”。美国政府首次就这一问题表明官方立场，但没有道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;美国向以色列提供了哪些军事支持？&lt;/h3>;&lt;p>;美国的回应本质上是“在被证明有罪之前是无辜的”，但是什么呢？没有证据表明美国在日本投降后的头三年里除了作为统治力量发挥指挥责任之外还发挥过任何作用。正如朝鲜战争经常被称为“被遗忘的战争”一样，济州岛的屠杀也被遗忘了。&lt;/p>;&lt;p>;当然，以色列是另一个故事。美国总统乔·拜登一再敦促以色列总理本杰明·内塔尼亚胡不要发动更多袭击，这些袭击造成的巴勒斯坦公民死亡人数肯定比哈马斯战士还要多。鉴于拜登政府对于撤回美国向以色列提供的巨额援助犹豫不决，这样的请求可能会被认为是不真诚的。随着拜登今年竞选连任，他试图听起来像一个和平缔造者，同时仍然向以色列提供支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对加沙反应的矛盾心理与这是对济州岛屠杀事件的回应。确实，驻韩美军并没有下令也没有纵容济州岛人民所遭遇的事情。他们只是未能让李承晚的军队阻止它。&lt;/p>;&lt;p>;美国在加沙的作用也可能如此。从拜登迄今为止所说的一切来看，拜登似乎正在竭尽全力遏制内塔尼亚胡和以色列军方，但有些人可能会说这只是作秀。就像七十多年前的济州一样</description><pubDate>Tue, 09 Apr 2024 05:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump seeks to delay hush money criminal trial, move case out of Manhattan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258289/trump-seeks-delay-hush-money-criminal-trial-move-case-out-manhattan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 05:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/ffaeb40c-c722-499c-9a82-27bd530e1f92_ea19d9c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普正寻求搁置他的刑事案件指控源于付给色情明星的封口费。照片：Zuma Press Wire / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周一试图搁置他因向色情明星支付封口费而受到指控的刑事案件，这是总统大选之前的最后一搏。美国前总统预计将于 4 月 15 日进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师埃米尔·博夫 (Emil Bove) 要求中级州上诉法院上诉庭的法官暂缓审理此案，等待特朗普提出转移审判的申请&lt;/p>;&lt;p>;博夫表示，特朗普的法律团队对这个民主党占主导地位的行政区居民进行的一项调查发现，61％的受访者认为特朗普有罪，70％的受访者对他持负面看法。&lt; /p>;&lt;p>;“这对前进确实存在潜在的偏见，”博夫说。 “从下周开始，该县的陪审团选择将无法以公平的方式进行。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普拒绝全国堕胎禁令，表示各州应该做出决定&lt;/h3>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官史蒂文·吴(Steven Wu)阿尔文·布拉格办公室反驳说，特朗普等了太久才反对在他曾经居住过的曼哈顿受审。这些指控是去年四月提出的。&lt;/p>;&lt;p>;“被告本可以更早提出这一论点，但他没有，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;刑事审判将是对美国前总统的首次审判。 &lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》和美国有线电视新闻网 (CNN) 表示，特朗普还将挑战法官胡安·默尚 (Juan Merchan) 的禁言令，该禁言令禁止特朗普公开谈论潜在证人、法庭工作人员、检察官个人以及法官和布拉格的家人。 &lt;/p>;&lt;p>;默查在发现特朗普的一些言论具有威胁性后下达了该命令，并在特朗普在网上诋毁法官的女儿后​​将其范围扩大到了家庭成员。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队已表示该命令侵犯了美国宪法第一修正案规定的言论自由权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被指控掩盖其前律师迈克尔·科恩向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付 13 万美元以换取她的费用2016 年总统大选前，她对她所说的十年前与特朗普发生的性接触保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普否认与丹尼尔斯有任何此类接触，丹尼尔斯的真名是斯蒂芬妮·克利福德。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月 5 日美国大选中挑战民主党总统乔·拜登的共和党候选人特朗普已对 34 项伪造商业记录的指控表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;这是他面临的四起刑事案件之一。其他指控源于他为推翻 2020 年大选输给拜登而做出的努力，以及他在 2021 年卸任总统后处理敏感政府文件的行为。特朗普对所有指控均表示不认罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians stage rare protest after dam bursts and homes flood near Kazakh border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258288/russians-stage-rare-protest-after-dam-bursts-and-homes-flood-near-kazakh-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 04:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/d03a71cb-102c-434f-92c2-09896b65f09a_6614e279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员周一从该市被洪水淹没的地区疏散居民奥尔斯克位于俄罗斯奥伦堡地区，乌拉尔山脉南端东南部。照片：《生意人报》/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，奥尔斯克市的俄罗斯人罕见地举行抗议活动，要求对边界附近奥伦堡地区大坝倒塌和随后发生的洪水进行赔偿与哈萨克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动在俄罗斯是一种不寻常的景象，在总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)入侵乌克兰后，当局一直镇压任何形式的异议。俄罗斯国家通讯社塔斯社称，周一，数百人聚集在奥尔斯克行政大楼前，俄罗斯社交媒体频道上分享的视频显示，人们高呼“普京，帮助我们”和“耻辱”。&lt;/p>;&lt; p>;奥伦堡地区政府周日表示，乌拉尔河水位上涨引发的洪水迫使奥伦堡地区 4000 多人撤离，其中包括 885 名儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/055a2521-3e5b-4a0f-b70a-123661d61ef9_4faf6031.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，警察站在被洪水淹没的街道上，救援人员乘坐橡皮艇疏散乌拉尔山脉东南部俄罗斯奥伦堡地区奥尔斯克的居民。照片：Anatoliy Zhdanov / Kommersant Photo / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔斯社周一表示，该地区约有 10,000 所房屋被洪水淹没，其中包括奥尔斯克的约 7,000 所房屋，该市也发生洪水正在持续上升。来自奥尔斯克和奥伦堡的视频显示，水部分淹没了包括房屋在内的建筑物以及附近的田地。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯政府周日宣布奥伦堡洪水灾区的局势进入联邦紧急状态，并为可能发生的洪水做好准备据官方媒体报道，抗议活动正在其他三个地区进行。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动结束后，塔斯社报道称，奥伦堡地区州长丹尼斯·帕斯勒 (Denis Pasler) 承诺每月为六人支付 10,000 卢布（约合 108 美元）的赔偿金。当地政府称，该地区洪水造成的总损失估计约为 210 亿卢布（2.27 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;奥尔斯克市长瓦西里·科祖皮察 (Vasily Kozupitsa) 表示，距离哈萨克斯坦边境以北不到 20 公里（不到 13 英里）的奥尔斯克首当其冲，遭受了导致周五大坝决堤的洪水。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯洪水紧急情况下数千人撤离&lt;/h3>;&lt;p>;已启动刑事调查，以调查可能导致大坝溃决的涉嫌建筑违规行为。地方当局表示，大坝可承受高达 5.5 米（近 18 英尺）的水位。科祖皮察说，周六早上，水位达到约 9.3 米，并且还在上升。据俄罗斯水位信息网站 AllRivers 称，周日，奥尔斯克的水位达到 9.7 米。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克当局报告称，已有四人死亡，但表示他们的死亡与洪水无关。&lt;/p>;&lt;p>;奥尔斯克当局报告称，已有四人死亡。 >;&lt;p>;将局势指定为联邦紧急状态反映了奥伦堡地区以外发生洪水的风险。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周日表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京已与该部负责人进行了交谈紧急情况部门以及位于乌拉尔山脉地区的库尔干和秋明地区的负责人，讨论了局势和“尽早采取措施协助人们并可能进行疏散的必要性”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/3bc945e7-21fd-444e-b6af-7a137064a441_51724ab0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一张航拍照片显示了乌拉尔山脉东南部俄罗斯奥伦堡地区奥尔斯克市被洪水淹没的部分地区。照片：Anatoliy Zhdanov / Kommersant Photo / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌拉尔河长约 2,428 公里（1,509 英里），从乌拉尔山脉南段流向北端里海，穿过俄罗斯和哈萨克斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在俄罗斯西部的斯摩棱斯克地区，莫斯科以西 233 公里（144 英里）处的维亚济马镇一座立交桥的一部分倒塌，造成 1 人死亡和塔斯社称，造成多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;塔斯社称，立交桥掉落在铁轨上，导致通往白俄罗斯的火车停运，并切断了近 9,000 人的天然气供应，并补充说，当地官员已立案侦查。调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden plans to cancel student loan debt, 23 million Americans may benefit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258287/biden-plans-cancel-student-loan-debt-23-million-americans-may-benefit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/c05bdf83-8876-477e-80fc-6ec54b1f13b9_fd81fa48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在美国威斯康星州麦迪逊市举行的活动周一，他宣布了他的替代学生债务减免计划。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一宣布计划减轻学生债务，这将使至少 2300 万美国人受益，解决了年轻选民的一个关键问题，他在寻求重新选举时需要年轻选民的支持。 - 11 月的选举。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统在威斯康星州麦迪逊详细介绍了这些计划，包括取消借款人高达 20,000 美元的应计利息和资本化利息，无论其收入如何，拜登政府估计这将消除借款人的利息。 2300 万借款人的全部利息。&lt;/p>;&lt;p>;拜登希望进步选民能够支持他对抗共和党挑战者唐纳德·特朗普，他们长期以来一直敦促白宫解决学生贷款债务问题。尽管美国最高法院去年阻止了拜登的初步计划，但拜登政府还是采取了一系列行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/09/7db773ab-6ffc-44ec-a002-63ddfa3b89b4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在周一在威斯康星州麦迪逊市举行的一次活动。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个问题仍然是年轻选民议程上的重要议题，他们中的许多人对拜登在加沙战争上的外交政策感到担忧，并指责他没有取得更大的成果。债务减免。共和党人称拜登的学生贷款减免做法超出了他的权力，对受过大学教育的借款人来说是不公平的利益，而其他借款人却没有得到此类减免。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的新计划包括自动取消有资格获得贷款的借款人的债务拜登在麦迪逊说，正如总太阳能项目一样，“这种救济可以改变生活”。北美的日食正在为该地区增光添彩。 “各位，我永远不会停止为辛勤工作的美国人提供学生贷款减免……这是为了我们的经济利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果他在 11 月的总统选举中再次当选，他将推动社区大学免费很难。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登总统将免除 390 亿美元的学生债务&lt;/h3>;&lt;p>;如果最新计划在公众评议期后最终确定，则最早将在今年秋天，白宫发言人卡琳·让-皮埃尔在一次电话会议中向记者详细介绍了这些计划。 Jean-Pierre 补充道，结合政府之前的行动，它们将使超过 3000 万美国人受益。&lt;/p>;&lt;p>;参议院教育委员会共和党领袖、美国参议员比尔·卡西迪 (Bill Cassidy) 表示，此类“贷款计划”只是转移资金&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种在选举前收买选票的不公平策略，对于解决让年轻人重新陷入债务的高教育成本问题毫无帮助，”卡西迪在一份声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，政府已表示已批准为 400 万美国人提供 1460 亿美元的学生债务减免。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年 6 月，约 4340 万学生根据联邦学生援助网站的数据，贷款接受者的未偿还贷款为 1.63 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在尽快为尽可能多的借款人提供尽可能多的救济，”美国教育国务卿米格尔·卡多纳 (Miguel Cardona) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么拜登和一些州长仍在使用 TikTok，即使该应用面临美国禁令&lt;/h3>;&lt;p>;拜登誓言将继续推动向尽可能多的借款人减免学生债务最高法院的裁决阻止了他先前取消数千亿美元债务的计划，政府官员表示，他们在制定新计划时研究了 6-3 的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;其他政府官员也准备宣传周一美国各地活动的新计划，包括副总统卡马拉·哈里斯在费城的活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disney allowed to pause its federal lawsuit against Florida governor as part of settlement deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258286/disney-allowed-pause-its-federal-lawsuit-against-florida-governor-part-settlement-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.09 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/09/2a8f52cb-2cbc-4d94-bd5d-ed669f1b67a4_9e7debc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪士尼的米老鼠和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，上诉法院批准了迪士尼要求暂停对佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯及其任命的华特迪士尼世界管理区人员提起的联邦诉讼两个月的请求。就州法院的单独诉讼达成和解。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼上周五向联邦上诉法院提出请求的原因是上个月达成的和解协议，该协议涉及迪士尼与德桑蒂斯指定的佛罗里达州中部旅游监管区之间的两起佛罗里达诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯接管主题公园的董事会后，该公司和该地区开始在州法院就迪士尼世界未来如何开发展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;作为和解协议的一部分，迪士尼同意暂停正在上诉的单独联邦诉讼，等待与德桑蒂斯任命者就新的开发协议进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/09/501856bf-72f6-4864-8295-d79b28cd3f0e_c6f79b87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;佛罗里达州华特迪士尼世界魔法王国的灰姑娘城堡、米奇和米妮。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区提供消防、规划和蚊虫控制等市政服务，并且在其五十年的大部分时间里一直由迪士尼支持者控制，直到德桑蒂斯任命的人于去年接管了该公司。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼的最后期限是下周向联邦第十一巡回上诉法院提交开庭简报，但该截止日期现在定为六月中旬。 &lt;/p>;&lt;p>;和解协议终止了近两年的诉讼，这场诉讼是由于德桑蒂斯反对佛罗里达州所谓的“不说同性恋法”而从迪士尼支持者手中接管该地区而引发的。&lt;/p>;&lt; 2022 年的法律禁止在低年级开设有关性取向和性别认同的课堂课程，并得到了共和党州长的支持，他在今年早些时候竞选总统时在演讲中将迪士尼作为出气筒。此后他退出了竞选。&lt;/p>;&lt;p>;作为对迪士尼反对这项有争议法律的惩罚，德桑蒂斯通过共和党控制的佛罗里达州立法机构通过的立法接管了管辖区，并任命了新的监事会。迪士尼起诉德桑蒂斯及其任命者，声称该公司因公开反对该立法而侵犯了言论自由权。联邦法官在一月份驳回了该诉讼，但迪士尼提出了上诉。&lt;/p>;&lt;h3>;迪士尼和佛罗里达州就特区控制权诉讼达成和解&lt;/h3>;&lt;p>;在去年初任命德桑蒂斯任命的人之前，董事会– 当时由迪士尼支持者组成 – 同意让迪士尼控制迪士尼世界的设计和建设。德桑蒂斯的新任命者声称“最后一刻交易”削弱了他们的权力，该地区在奥兰多州法院起诉该公司，要求使合同无效。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼提出反诉，并要求州法院宣布协议有效且可执行。&lt;/p>;&lt;p>;根据和解协议，赋予迪士尼设计和施工控制权的开发协议和契约将被视为无效，新董事会同意根据已生效的总体规划进行运营在德桑蒂斯接管该地区之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>