<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Lower risks, harder to respond: why Beijing may prefer a blockade to armed conflict on Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3263763/lower-risks-harder-respond-why-beijing-may-prefer-blockade-conflict-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 15:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/93c21714-9405-4b1b-830c-835d030b0e32_f42cda6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军围绕“一带一路”展开为期两天的演习分析人士称，这可能是台湾封锁这个自治岛屿的一次练习。照片：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，就在台北就职典礼几天后，北京在台湾附近进行的最近一次演习表明，北京对这个自治岛屿采取了封锁战略。 &lt;/p>;&lt;p>;周四，即赖清德就任台湾新总统三天后，中国人民解放军在台湾周围发起了为期两天的演习，名为“联合之剑-2024A” &lt;/p>;&lt;p>;解放军东部战区周四宣布，将举行陆军、海军、空军、火箭军联合演练，以海空战备巡逻、夺取战场控制权和精确打击为重点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;指挥部表示，此次演习在主岛西部、北部和东部进行。台湾及其离岛——旨在“检验战区部队的联合作战和实战能力”。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，虽然台海爆发战争的可能性仍然较低，但这次演习代表了中国的重点封锁该自治岛屿而不是进入直接对抗，并认为这将使北京付出相对较小的代价，并对该岛造成较小的损害。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，封锁战略等低强度的军事行动可以减少这种可能性他们表示，华盛顿的干预可能会受到 1979 年《台湾关系法》的约束，并可能加强北京对局势的控制。&lt;/p>;&lt;p>;卢立石，高雄台湾海军学院前教官，说解放军演习的地点——全部在台北目前控制的地区——表明演习的目的是封锁这个自治岛屿，而不是对其进行全面攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“ “联合之剑-2024A”持续时间短凸显出美国和日本[不可能]没有时间进行干预，”陆说。&lt;/p>;&lt;p>;“北部演习区威胁着台北和台北的重要政治、经济和军事目标。新北.东部和东南部演习区对抗花莲嘉善、台东建安等地保有战力。西南演习区以左营为重点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;兰德公司对台计划主任郭雷表示，虽然发生冲突的可能性仍然很低，但解放军的演习“显然是”在黎智英就职之前就计划好了，并被调整为“发出不满的信号，但希望不会升级”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然封锁行动也给北京带来了巨大的风险和成本，可能会“终止”其跨境贸易活动。海峡中介贸易，它仍然比全面入侵更小，而且台北不断增强的防御能力，在华盛顿的帮助下，将增加解放军的潜在损害。&lt;/p>;&lt;p>;“直接入侵台湾是高度危险的即使考虑到解放军过去二十年的现代化努力，这也是有风险的。郭说：“台湾正在增强其防御能力，入侵会增加美国干预的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，封锁对于台湾和美国来说是一项更难以应对的行动，新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·许 (Collin Koh) 赞同这一观点，称全面战争将是所有战争中“最不可接受的” &lt;/p>;&lt;p>;“北京是否会发起一场短期而果断的行动，使该岛完全置于其控制之下，最好是在美国做出反应并采取行动之前进行，”许说。 。 “封锁策略将使北京能够选择避免在陆地上进行绞肉机、血腥的战役。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，高表示，如果封锁方法能导致台北尽快“投降”，那么封锁方法对北京来说就会成功。 ”尽可能。&lt;/p>;&lt;p>;“封锁并非没有风险；如果中国无法压制和压制台湾的空军和海军能力，参与封锁的部队将不得不面对抵抗和潜在的损失，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾可能会与台湾合作如果解放军不能在战区压制这些力量，美国可能会采取有效的反封锁战略，这意味着从本质上扩大冲突，而不仅仅是象征性的封锁。”&lt;/p>;&lt;p>;解放军此前曾进行过旨在封锁该自治岛屿的军事演习，试图向台北施压，并压制北京认为的“分裂主义运动”的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月，解放军海军发起了一次旨在向台湾施压的军事演习。美国众议院议长南希·佩洛西访问台北后，史无前例的大型环岛实弹演习。 2023 年 4 月，时任台湾总统蔡英文在美国停留期间会见了议长凯文·麦卡锡 (Kevin McCarthy)，也进行了类似的演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据高级分析师马尔科姆·戴维斯 (Malcolm Davis) 的说法澳大利亚战略政策研究所称，“中国对赖清德总统就职做出的反应是，试图立即通过军事演习迫使新总统接受中国 1992 年关于统一的共识。&lt;/p>;&lt;p>;“但更重要的是，并且知道赖不会受到胁迫——中国正在使此类封锁演习正常化，以便在未来的某个时候，“演习”可以成为几乎没有任何警告的实际军事行动。”&lt;/p>;&lt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾。&lt;/p>;&lt;p>;演习结束后黎智英在就职演说中表示，北京和台北“互不隶属”，同时承诺恢复与大陆的学生和旅游交流。&lt;/p>;&lt;p>;北京批评赖智的言论“极其猖獗” ”并且他的讲话“充满了对抗和挑衅、谎言和欺骗”，同时还对十多家美国国防承包商因向这个自治岛屿出售武器而实施了制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 15:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests 4 foreigners over message insulting Islam on Domino’s Pizza receipt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263772/malaysia-arrests-4-foreigners-over-message-insulting-islam-dominos-pizza-receipt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 15:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/99aaf741-f2f5-4644-8920-2e96fca88538_889d93a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚达美乐披萨店的顾客。照片：Facebook/DominosMY&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名外国人在马来西亚被捕，原因是多米诺比萨收据上印有嘲讽宗教的贬义信息。&lt;/p>;&lt;p>;槟城警察局长哈姆扎·艾哈迈德(Hamzah Ahmad)表示，逮捕行动警方已就该事件提交了 17 份报告。&lt;/p>;&lt;p>;“已逮捕一名年龄在 19 至 67 岁之间的妇女和三名男子，以协助调查。他们于 5 月 16 日在新港榴莲园附近的一间小屋被捕。&lt;/p>;&lt;p>;Hamzah 周四在槟城路州特遣队警察总部告诉记者，其中三名嫌疑人已被还押。直到 6 月 3 日，这名 67 岁男子已获得警方保释。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，其他几名目击者的证词也被记录下来。&lt;/p>;&lt;p>;上周，警方发起了调查正在对印在披萨店收据上的嘲笑伊斯兰教的贬义信息进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;警长 Kamarul Rizal Jenal 表示，该事件据称发生在 5 月 15 日下午 3 点 05 分左右，发生在 Kenari Avenue。&lt;/p>;&lt;p>;他说调查显示，订单是通过多米诺应用程序收到的，订单的备注部分包含侮辱性言语。&lt;/p>;&lt;p>;一张收据照片随后于 5 月 16 日在 X（以前的 Twitter）上流传。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们不会容忍任何形式的歧视或侵略，无论是针对我们的团队、客户还是社区中的人，”达美乐在上周四的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;达美乐补充说我们已对顾客和涉事员工采取了适当的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对顾客在下订单时发表伤害性和不尊重的评论深感失望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我们也对我们的一名团队成员认为在网上分享这些信息（包括客户的个人信息）是适当的感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;此案正在根据《刑法》第 298 条和第 14 条进行调查。伤害宗教感情和使用侮辱性或辱骂性言语意图挑起破坏和平的轻微罪行法。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 23 May 2024 15:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US expected to designate Kenya as major non-Nato ally as Biden hosts Ruto in state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3263765/us-expected-designate-kenya-major-non-nato-ally-biden-hosts-ruto-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 14:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/2ba7876d-4fff-4116-ad22-96a5710760d5_1eb88be6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚总统威廉·鲁托在白宫拜访美国总统乔·拜登。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，美国总统乔·拜登预计将在肯尼亚总统威廉·鲁托本周进行为期三天的国事访问期间将肯尼亚指定为主要的非北约盟友。计划称。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚将成为第一个获得这一称号的撒哈拉以南非洲国家，这反映出华盛顿致力于深化与这个东非国家的关系，而这个东非国家长期以来也与俄罗斯和中国有着密切的关系。&lt; /p>;&lt;p>;当拜登欢迎鲁托来到白宫与企业高管会面时，他告诉记者，他计划在美国总统大选后于二月份访问非洲。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人将举行会面周四再次在椭圆形办公室举行，随后举行联合新闻发布会和国宴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/23/b6abff74-b2b3-4ef9-864e-4a94e2d361cc_49a61e05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚总统威廉·鲁托和美国总统乔·拜登。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲁托这是16年来非洲领导人首次对华盛顿进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次对美国进行国事访问2008 年，一位非洲领导人发起了这次活动，当时的加纳总统约翰·库福尔受到了乔治·W·布什的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;自那时起，阿联酋、中国和法国等国家的参与度盖过了美国，美国在多年来的重点是安全协议和人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;高级政府官员表示，拜登和鲁托将在会议期间讨论从贸易到债务减免以及海地、乌克兰、苏丹和其他地区的前进道路等一系列问题。周三，拜登表示，他和鲁托将开启两国技术合作的新时代，其中包括网络安全、人工智能和半导体方面的工作。他没有提及安全指定。&lt;/p>;&lt;p>;美国还将宣布通过美国国际开发金融公司（DFC）进行2.5亿美元的新投资，将这家美国金融机构在肯尼亚的投资组合扩大到超过10亿美元，DFC 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/6b36644d-061f- 4070-a0c6-fb6133fc84a4_b9082c3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;展示国宴菜肴的媒体预览。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国官员表示，两国都承诺确保以提高透明度、问责制和人权的方式开发和部署技术。 &lt;/p>;&lt;p>;这位官员表示，肯尼亚和美国一样，已经成为“创新引擎”，并提到其耗资 10 亿美元的“萨凡纳硅谷”技术中心，该中心拥有 200 多家初创企业，横跨多个国家和地区。涉及清洁能源、微电子、金融科技和电子商务等一系列行业。&lt;/p>;&lt;p>;参与的企业包括 Alphabet； Baylis Emerging Markets，一家专注于非洲市场的私募股权公司； BasiGo，肯尼亚电动巴士公司；全球首席执行官咨询和顾问公司 Teneo 以及美国视频游戏开发公司 Gearbox Software。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还计划与肯尼亚建立新的半导体合作伙伴关系，并正在与国会合作，使其成为第一个一位政府官员表示，非洲国家将受益于美国《2022 年芯片和科学法案》提供的资金。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将肯尼亚指定为主要非北约盟友之际，肯尼亚正准备向海地派遣部队作为联合国领导的部署解决加勒比地区安全危机的部队的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该指定是美国授予与美军有战略工作关系的非北约亲密盟友的。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;拜登三月份指定卡塔尔为美国的主要非北约盟友，履行了他今年早些时候向卡塔尔做出的承诺.&lt;/p>;&lt;p>;全球发展中心非洲倡议负责人久德·摩尔表示，在南非寻求更加独立的外交政策之际，肯尼亚已被证明是美国可靠的合作伙伴。战略与国际研究中心研究员卡梅伦·哈德森表示，此举将正式实现肯尼亚近年来“更直接地进入美国轨道”的转变，包括加强合作关于索马里。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常重要。没有其他撒哈拉以南非洲国家拥有这种技术。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines warns against arrest of its fishermen under Beijing’s ‘trespassing’ law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3263766/south-china-sea-philippines-warns-china-against-arrest-its-fishermen-under-beijings-trespassing-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/152f2ba8-d17e-4907-bc44-cab2e551351a_2b669122.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾渔民在有争议的南部黄岩岛附近接受志愿者提供的物资中国海。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾誓言不会允许中国海警逮捕被指控侵入其海域的菲律宾渔民，并警告称，如果北京继续其有争议的做法，菲律宾将提出外交抗议&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军发言人罗伊·特立尼达准将周三对记者表示，中国的举动（定于 6 月 15 日生效）是“不可接受的”，马尼拉制定了应急计划来应对其行为。&lt;/p>; &lt;p>;“根据我们总司令的声明，这完全不可接受，不仅菲律宾海军，而且整个政府和国家都不会允许这次逮捕，”特立尼达警告说，指的是费迪南德·马科斯总统的指示Jnr。他没有详细说明可能的应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;两国在南海陷入了长达数月的领土争端，最近的口水战主要围绕一项新规定根据该协议，如果外国公民在北京声称拥有主权的海域内被抓获，中国海警可将其拘留最长 60 天。特立尼达表示，这一举动缺乏任何国际法依据。&lt;/p>;&lt;p>;周一，菲律宾指责北京在填海造地过程中破坏黄岩岛珊瑚礁，随后呼吁中国让国际调查人员检查黄岩岛。 &lt;/p>;&lt;p>;2012年，在与菲律宾海军对峙两个月后，中国控制了黄岩岛，这是菲律宾200海里专属经济区内的一个传统渔场。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/af7a4ba0-2c0a-4279-ba51 -12e6a0945eaf_e3f5a864.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾指责中国渔民在中国南部由北京海岸警卫队守卫的有争议的黄岩岛造成巨蛤大量流失中国海。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三参议院国防与安全、和平、统一与和解委员会会议结束后，司法部一名高级官员表示，马尼拉可以对中国最新的海警政策提出外交抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们确认这些规定确实违反了包括仲裁裁决在内的国际法，因为例如那是我们的专属经济区，它们就不应该当我们的渔民前往黄岩岛时逮捕他们。那是他们的传统渔场......因此我们可以提出外交抗议，”该部门的高级国务顾问 Fretti Ganchoon 说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Ganchoon 的说法，如果中国颁布违反国际法的法规，中国可能会面临法律后果或影响其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对矿产丰富的南海大部分地区拥有主权。文莱、马来西亚、菲律宾和越南也声称对该地区拥有主权，该地区发生了多起领土冲突，特别是中国和菲律宾船只之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，中国在西菲律宾的行动海变得越来越具有侵略性。西菲律宾海是马尼拉对南中国海部分的术语，定义了其海洋领土并包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/23/aba685bf-dab0-4834-bb1d-467ed6b3ab9e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 5月4日，中国海警船向一艘3月驶向南海仁爱礁的菲律宾补给船乌奈扎号发射高压水枪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月30日，中国海警向黄岩岛附近一艘正在向菲律宾渔民分发燃料和食品的船只发射高压水枪。&lt;/p >;&lt;p>;3月23日，马尼拉前往仁爱礁前哨基地的定期补给任务遭到两艘中国海警船的干扰，两艘中国海岸警卫队船只向一艘民用补给船发射高压水枪，导致三名水手受伤。&lt;/p>;&lt;p>;一名中国海警5 月 4 日，海岸警卫队船只还击碎了菲律宾补给船 Unaizah 的挡风玻璃，导致 3 月 5 日执行补给任务的四名菲律宾水手受伤。&lt;/p>;&lt;p>;外交部长恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 在周三的新闻发布会上表示马尼拉一直寻求通过外交手段解决西菲律宾海争端，但中国“没有帮助马尼拉这样做”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及目前的双边关系时，对于南海发生的事件，马纳洛说：“我想说，这些事件有点波涛汹涌。这些行动导致紧张局势加剧。我们只是想维护我们的权利。不幸的是，我们在这样做时受到了阻碍，而且我个人认为，这正在造成紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及紧张局势是否会恶化时，马纳洛补充道：“我认为我们还没有到那一步。 。我们必须找到一种管理方法。但我们必须了解如何在不加剧紧张局势的情况下管理我们的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国并没有真正帮助我们。这是一个挑战，因为正在发生许多事件。但我们仍然致力于寻求外交手段来控制我们的紧张局势。”&lt;/p>;&lt;p>;前参议院议长胡安·米格尔·祖比里 (Juan Miguel Zubiri) 在周日接受电台采访时表示，如果中国这样做，只会使该地区的局势进一步恶化。逮捕南海的“入侵者”。&lt;/p>;&lt;p>;“我呼吁中国政府不要将这一点强加给我们，因为这只会加剧紧张局势。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man arrested after 2 injured in knife attack at shopping centre, just 18 hours after another slashing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263769/hong-kong-man-arrested-after-2-injured-knife-attack-shopping-centre-just-18-hours-after-another?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/0ae8dcc0-4f74-41da-896f-b16518fff862_0ae7ffb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于蓝田启田路的启田购物中心。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港男子因涉嫌周四下午在九龙一购物中心持刀袭击两人受伤而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;紧急情况警方于下午1时21分左右接获多起事件报告后，派员前往蓝田启田路启田商场。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，初步调查显示，嫌犯及受害人均为据称，其中一人持刀袭击另外两名男子，两人受伤，但他们的伤势似乎并非由凶器造成。知情人士称，其中一名受害者手臂脱臼，另一名受害者则因玻璃碎片而头部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称警方发言人称，三名男子均被送往观塘基督教联合医院。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，警方正在调查事件原因。 &lt;/p>;&lt;p>;警方将事件视为伤人事件，观塘刑事调查组探员跟进案件。&lt;/p>;&lt;p>;疑似持刀袭击事件发生在路人经过约18小时后- 当一名男子在沙田一家购物中心的快餐店打伤一名女收银员时，警察和工作人员进行了干预。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，包括43岁嫌疑人在内的三名男子也受伤扭打中。&lt;/p>;&lt;p>;收银员和三名男子被送往威尔士亲王医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，另一名在快餐店工作的妇女也被送往医院接受休克治疗。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asylum seekers in Hong Kong exploited by syndicate for supplying drugs, police say after arresting 2]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3263770/asylum-seekers-hong-kong-exploited-syndicate-supplying-drugs-police-say-after-arresting-2?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/c49d2ded-c099-4ae2-80e5-4a9044356590_12875e16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方展示在油麻一单位突击搜查中检获的物品泰伊。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方在逮捕一对夫妇并缴获60万港元（76,860美元）后表示，香港贩毒集团一直招募寻求庇护者在九龙娱乐场所供应毒品以逃避拘留。 ）非法物质。&lt;/p>;&lt;p>;油尖区特别勤务队督察吴嘉伟周四表示，该团伙雇用持有担保书的人进行犯罪，因为他们“没有永久居留权或牢固的联系” &lt;/p>;&lt;p>;在香港，提出不驱回声请的人士会获发担保表格，这是入境事务处的临时身份证明文件允许携带者留在城市，但限制他们工作。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，涉案犯罪团伙还在茶袋或宠物食品包装中藏匿非法毒品，然后出售给前线快递员，以在娱乐场所供应麻醉品。&lt; /p>;&lt;p>;有情报显示该集团利用油麻地和尖沙咀的劏房作为仓储和配送中心后，警方展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;警员根据情报截获一辆 44-据警方称，周二，一名 7 岁男子在油麻地白加士街一间劏房外进行截停搜查。&lt;/p>;&lt;p>;警方在 14 袋茶包（含 80 克（3盎司）疑似大麻芽。&lt;/p>;&lt;p>;在对嫌疑人租用的公寓进行后续突击搜查时，警方查获了 1.5 公斤大麻产品，如大麻二酚油和大麻糖果、40 克疑似大麻冰毒、60 克疑似可卡因的物品以及包装设备。&lt;/p>;&lt;p>;在突袭该处所期间，警方逮捕了使用钥匙进入公寓的嫌疑人的情人。海关在该名36岁女子的手提包内发现三袋怀疑含有大麻花芽的茶袋。&lt;/p>;&lt;p>;督察表示，检获的毒品估计市值约港币60万元，拟运往九龙娱乐场所&lt;/p>;&lt;p>;吴说，两名嫌疑人来自孟加拉国，持有担保表格。&lt;/p>;&lt;p>;他说，初步调查显示，这对夫妇的责任包括管理药品储存设施、破坏&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇因涉嫌贩运危险药物而被拘留，最高可判处无期徒刑并罚款港币 500 万港元.&lt;/p>;&lt;p>;截至周四上午，两名嫌疑人仍被拘留接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，随着毒品来源的调查和调查，不排除进一步逮捕的可能性。该集团的其他成员仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——的缉获量从去年的 7.9 吨增加了 68%，达到 13.29 吨。 2022 年记录的吨数。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 15:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea, Japan and China to hold first trilateral summit since 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3263761/south-korea-japan-and-china-hold-first-trilateral-summit-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/9aea5b37-014b-487b-a950-94e239f81fbc_41bafe4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（右）与韩国总统尹正立陶宛的石烈。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国、日本和韩国将于下周举行大约五年来的首次峰会，高级官员将齐聚首尔，进行会谈，以改善经济强大邻国之间的关系。 &lt;/p>;&lt;p>;据韩联社报道，尹办公室官员周四表示，中国总理李强、日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈将出席周日和周一的峰会。 p>;&lt;p>;由于疫情以及近年来日本和韩国向华盛顿靠拢，中国感受到了压力，三边峰会自2019年以来一直处于搁置状态。美国及其在亚洲的两个重要盟友已将安全合作提升至数十年来的最高水平，这主要是出于对朝鲜行为和中国在军事上变得更加自信的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;此次会议也将举行在美中半导体霸主地位竞争加剧的阴影下。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿设置了限制墙，阻止北京获得最新的半导体，拜登政府正在寻求争取其合作伙伴采取出口措施对制造最先进芯片所需的精密设备的控制。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会凸显了韩国和日本面临的艰难平衡行为，这两个国家都将中国列为其最大的贸易伙伴。两国还与美国建立了安全联盟，美国在两国驻有数万名军队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即将举行的三边峰会将是两国在外交方面的首次重大考验。尹先生在上个月的议会选举中惨败后，试图在余下三年的任期内保持势头。&lt;/p>;&lt;p>;尹先生和岸田可能会在未来几个月内前往美国。据日本共同社和其他媒体报道，与总统乔·拜登举行峰会，这将是三人一年前史无前例的安全会议的基础上。&lt;/p>;&lt;p>;他们去年在戴维营举行的会议总统在马里兰州农村的务虚会包括实际步骤，例如实时数据共享以应对朝鲜的威胁，采取措施降低全球供应链受中国影响的风险，以及采取措施将三边关系紧密地捆绑在一起，以至难以解开。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kenyan climber dies on Mount Everest, Nepali guide missing as seasonal fatalities rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3263752/kenyan-climber-dies-mount-everest-nepali-guide-missing-seasonal-fatalities-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 13:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/23/fa13a61e-0abc-43bd-bf74-6034d606c3d0_2524c06e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昆布冰川的登山者在登顶珠穆朗玛峰顶峰时5 月 3 日。图片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位旅游官员周四表示，一名肯尼亚登山者在珠穆朗玛峰顶峰附近死亡，他的尼泊尔向导也失踪了，这使得这座世界最高山峰在这个季节的损失达到了至少三个。&lt;/p>;&lt;p>;周三早上，40 岁的 Joshua Cheruiyot Kirui 和他的 44 岁尼泊尔向导 Nawang Sherpa 失去了联系，一支搜索队被部署在海拔 8,849 米（29,032 英尺）的山上&lt;/p>;&lt;p>;“团队在山顶和希拉里台阶之间发现了这名肯尼亚登山者的尸体，但他的向导仍然失踪，”大本营旅游部外地办公室主任 Khim Lal Gautam 说道。 ”，说。&lt;/p>;&lt;p>;搜索小组还在继续寻找一名 40 岁的英国登山者和 21 岁的尼泊尔向导，他们自周二早上从珠穆朗玛峰下降时冰崩崩塌以来一直失踪。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，一名罗马尼亚登山者在攀登世界第四高山洛子峰时在帐篷内死亡。&lt;/p>;&lt;p>;珠穆朗玛峰和洛子峰共用同一条路线，直到在海拔约 7,200 米处转向。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，两名蒙古登山者在到达珠穆朗玛峰顶峰后失踪，后来被发现死亡。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名登山者，一名法国人和一名尼泊尔人，已被救出。本赛季死在世界第五高峰马卡鲁峰。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔今年为其山峰发放了 900 多份许可证，其中包括 419 份珠穆朗玛峰许可证，赚取了超过 500 万美元的特许权使用费。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自上个月一支固定绳索队伍登顶珠穆朗玛峰以来，已有超过 500 名登山者及其向导登上了珠穆朗玛峰的顶峰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，中国也重新开放自 2020 年因疫情而关闭以来，首次向外国人开放西藏航线。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔拥有世界 10 座最高峰中的 8 座，每年春天，气温温暖且气候宜人，都会迎来数百名冒险家。风通常很平静。&lt;/p>;&lt;p>;去年，超过 600 名登山者成功登顶珠穆朗玛峰，但这也是山上死亡人数最多的季节，有 18 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Star in the sky’: moving China university tribute for student who perished with family in highway collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3262145/star-sky-moving-china-university-tribute-student-who-perished-family-highway-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/73dc224a-8eb1-4c9f-ae52-18ae4817daa4_54b0eaaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在道路塌方悲剧中丧生的一名大学生的老师和同事在中国南部，在搬家的itu告中向他们的朋友致敬。照片：SCMP复合/QQ.com/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一所大学发表了一份itu告，向一名死于梅伊斯胡达布高速公路倒塌的学生致敬，在网上移动许多人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;根据5月2日举行的新闻发布会。 &lt;p>; Xu Zinuo是一名21岁的学生，他当时被困在路上沉没区的23辆车之一中。他与父母和4岁姐姐一起丧生。&lt;/p>; &lt;p>; 5月6日，徐大学，天津北部市政府的天津媒体与艺术学院，发表了一份精美的itu告，记住了他。 &lt;/p>; &lt;p>;这篇文章仔细记录了Xu的许多角色，其中包括剧院，电影和电视文学专业的C级代表副代表，以及剧院学校媒体中心的主要成员。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/10/2e7b4da0-3976-4fdc-bcc6-accc6-acc6-acc6-a904f63d04f63d0b0b0b0b0b0b0b0b0b0b0b 0de_5de2cad0.jpg” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;悲剧Xu Zinuo被描述为敬业的学生和富有同情心的朋友。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它也讲述了徐对他的学业和他友好的个性的奉献精神。&lt;/p>; &lt;p>;他的老师张郑关于Xu。 &lt;/p>; &lt;p>;他会看到他。&lt;/p>; &lt;p>;在线社区被itu告深深地感动了。&lt;/p>; &lt;p>;许多人赞扬了大学的手势，称这表明受害者是一个生动地生活的人，而不是仅仅是一个统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;“我要感谢大学让人们知道他的名字，生活和他在世界上留下的痕迹。” &lt;p>;“这个世界上许多人会记住Zinuo。他没有静静地死，”另一个。&lt;/p>; &lt;p>;“他还活着而快乐。几天前，他的前途悠久。他不仅应该是一个数字。 &lt;/p>; &lt;p>; 5月1日是中国为期五天的五月假期的第一天。&lt;/p>; &lt;p>;许多人选择在4月30日上路并开车离开高速公路。 5月1日，为了避免交通拥堵并利用高速公路的免费假期政策。&lt;/p>; &lt;p>; Xu的死亡促使许多人要求对事故原因进行彻底调查。&lt;/p>; &lt;p >;广东省的正式调查正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;岩土工程师姓氏姓告诉大陆媒体媒体官员新闻，原因可能是该地区的不断大雨，导致该地区的大雨&lt;/p>; &lt;p>; Chen补充说，这种滑坡通常可以在他们的早期阶段发现，但是在该地点“不正确”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >; Meizhou-Dabu高速公路耗资60亿元人民币（8.3亿美元），并且已经运行了十年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/10/77166bd2-9cc1-4833-889d-889d-0e24aee24aee8888275_f03c4790.jpggg&#39; >;悲剧促使呼吁在滑坡预警系统中进行调查。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;附近的村民告诉大陆新闻媒体，他们在倒塌前三天看到了滑坡的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;事件发生之前，倒塌的部门所在的达布县的气象部门也警告着大风和暴雨。&lt;/p>; &lt;p>;附近的道路维护人员告诉该报纸，每次暴雨时都会发生小小的滑坡。 &lt;/p>; &lt;p>;有些人还质疑高速公路危险警告系统是否足够有效。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，由于两个人的英勇行为，避免了更重的伤亡。&lt;/p>; &lt;p。 >; 64岁的Huang Jiandu跪在道路中间，以阻止更多的车辆驶向沉没的地区和32岁的卡车司机Wang Xiangnan，他们用他的卡车在高速公路上创建了障碍。&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Surrounded by loved ones’: Hong Kong terminal cancer patient who went viral for donating HK$800,000 to help young sufferers died in March]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263758/surrounded-loved-ones-hong-kong-terminal-cancer-patient-who-went-viral-donating-hk800000-help-young?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.23 14:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/23/c23b9f18-fa8e-4f16-95da-634EF56B4C67_4AFDBEDF.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” gabriely_hk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名28岁患有晚期癌症的男性，向香港基金会捐赠了800,000港元（102,483美元），帮助年轻患者在3月的周围丧生。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“谢谢您对Gabriel [Yeung ka-piu]的热爱和鼓励，”一家人在他的个人Instagram上的一篇文章中说： ，在他的亲人的陪同下。 &lt;/p>; &lt;p>;一家人还表示，他们不会回应消息或任何媒体询问。 ，在去年10月向香港儿童癌基金会捐赠给香港的媒体焦点，称他们“应该得到一个快乐的童年”。&lt;/p>; &lt;p>;在他去世前的社交媒体帖子中，他说化学疗法是他的旅程中最痛苦的部分，它剥夺了他“作为人类的基本尊严以及说话的能力”。没有癌症和其他疾病。”他说。 “我想把我不能带走的东西留给勇于抗癌的孩子。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/23/a8b0c20b-b43c-43c-47b0-8a5f-426509220a23_edd804f5.jpg“ alt =”最后的愿望是让世界摆脱癌症。照片：Instagram/@gabriely_hk &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港大学毕业生说，他相信患有癌症的孩子应该像其他人一样幸福的童年，并增加了他的决定来捐出钱&lt;/p>; &lt;p>; Yeung是一名投资银行家，还告诉孩子们始终相信他们康复的能力。&lt;/p>; &lt;p>;他分享了他的癌症之旅在过去的几个月中，Instagram，包括他如何创作新歌并学会借鉴iPad。开始感到不适。&lt;/p>; &lt;p>;“面对痛苦，不可能一直强迫自己快乐。您只能尽最大努力不要专注于痛苦，尝试享受痛苦，在您的食欲更好时吃得更多。生病。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong innovation chief in EU to strengthen bilateral relations, cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3263747/hong-kong-innovation-chief-eu-strengthen-bilateral-relations-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.23 13:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/23/be566787-a10e-4d3c-9398-6045daccb710_c3670ba9.jpg“ alt =”>; （左），布鲁塞尔的欧洲生物工业协会总干事。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的创新负责人强调了与欧盟在与欧盟的首次与欧盟的首次会面，这是在与欧盟的首次会面。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;创新，技术和工业阳光的部长正在对比利时和法国进行为期四天的访问，旨在加强纽约市与欧盟在创新和技术方面的联系。&lt;/p>; &lt;p>;在与欧洲专员的会面期间孙子说，目前稳定的社会环境使香港能够专注于发展经济，增强人们的生计并为外国投资者提供更好的商业环境。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“这是近年来[香港政府]的首席官员与欧盟高级领导人会面的第一次。” &lt;/p>; &lt;p>;。很重要的是，香港政府和欧盟在维持和加强双边关系方面都依赖。在2022年12月发布的香港I＆T开发蓝图中颁布了关键策略。&lt;/p>; &lt;p>;双方都在讨论如何加强进一步的创新和技术合作。但是尚未透露任何具体计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/23 /6FFAF911-9A37-4133-94A5-F80BED801628_2891ECD8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;创新首席首席Sun Dong（右）与欧洲的创新，文化，研究，研究，研究，研究，研究，研究，研究，研究，文化，教育与青年伊利安娜·伊万诺娃（左）。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;太阳也更新了朱吉，在城市的创新和技术开发的最新情况下，中国任务向欧盟收取D&#39;Affaire。 p>; &lt;p>;在星期三下午，孙会遇到欧洲最大，最具影响力的生物技术行业集团欧罗巴比奥（Europabio）总干事克莱尔·斯凯特尔伯里（Claire Skentelbery）政府将为当地大学提供与中国和海外组织合作的补贴，以建立生活和卫生技术研究机构，以促进研究和发展，并吸引人才和研究团队。&lt;/p>; &lt;p>;技术负责人将会在法国时间前往巴黎，并参加Vivatech 2024，这是欧洲最大的技术和启动活动。&lt;/p>; &lt;p>;他有望在5月26日返回香港。&lt;/p>; &lt;p>;副秘书Lillian Cheong Man-Lei将于5月22日，23日，24日和26日代表Sun代表Sun。欧盟在制定国内国家安全法（也称为第23条立法）后，重申了对香港的批评。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，欧洲议会通过了一项决议，敦促欧洲委员会对首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）以及所有香港和大陆官员对城市自由的镇压进行制裁。&lt;/p>; &lt;p>;上次首席政府官员上次访问欧洲， Chan Mo-Po去年9月去了。但是，在对英国，法国和德国的为期12天的访问中，Chan仅遇到了当地商业，技术和文化部门的代表。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取更a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 23 May 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>