<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shein, Temu face uncertain times in South Africa, EU, other markets amid high-tariff push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3271154/shein-temu-face-uncertain-times-south-africa-eu-other-markets-amid-high-tariff-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/43036421-2939-4170-8914-6668abfb002b_f0de8dbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非的几家零售商指控 Shein 和 Temu 滥用国家的关税规则。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最近的社交媒体帖子，在南非税务局本月实施更高关税后，南非的一些消费者正在寻求放弃流行的低成本在线零售商 Shein 和 Temu南非税务局于 7 月 1 日开始对所有进口服装征收 45% 的进口税，外加增值税 (VAT)。服装，高于此前对低价值包裹征收的 20% 关税，作为阻止 Shein 和 Temu 等中国支持的购物平台削弱国内零售商的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;多家当地零售商指责据当地媒体 News24 周三报道，这些平台滥用所谓的最低限度规则，该规则对价值 500 兰特（27.44 美元）以下的服装包裹征收 20% 的进口税和零增值税。他们声称 Shein 和 Temu 一直在将较大的订单分成成本低于 500 兰特的较小的包裹。在获得较低的税收后，订单会在发货给买家之前再次合并。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 和 PDD Holdings 旗下的 Temu 都没有立即回复周五的置评请求。拼多多还在中国运营拼多多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/2fa3db84 -628b-41ef-b6c0-ffbcb9c8cb39_a0281925.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非税务局对从国际电子商务平台购买的小型服装征收更高的进口税商务平台。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shein 用户 Lisa 在短视频网站 TikTok 上的账号为 ofunwa109，7 月 4 日发布了一张订单税单照片，金额为 2,038.14 兰特价值 2,700 兰特，标题为“Bye Shein”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位名为 _Kgadii 的 TikTok 用户也分享了类似的经历。 “Temu 也很贵，”她写道，并指出她花 397 兰特订购的两条裤子和一个智能手机壳导致了 178 兰特的税单。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 上的各种南非用户都表示，一直在分享在较高进口关税制度下省钱的秘诀，例如订购衣服和化妆品等轻质商品。&lt;/p>;&lt;p>;南非税务局采取的行动表明，来自中国大陆的低成本商品可以如何可能会在其他国家受到更高的关税和审查，因为更多的国内零售商因 Shein 和 Temu 等销售的廉价商品而处于不利地位。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 27 个成员国的欧盟，据英国《金融时报》本月早些时候报道，据称，阿里巴巴正在制定计划，对从 Temu、Shein 和阿里巴巴集团运营的国际市场全球速卖通等中国在线零售商购买的廉价商品征收关税。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/ 8a3bfa96-cfd9-44a6-b38b-080196da214e_f16156d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非因国际网购平台利用的漏洞而损失超过1650亿美元，根据国家税务局的数据。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国，海关和边境保护局上个月宣布对多家报关行进行打击，这些报关行处理来自诸如据路透社报道，Shein 和 Temu。这项举措是在中国平台快时尚订单的推动下，预计今年将有超过 10 亿个包裹（每个平均价值约 50 美元）抵达美国。&lt;/p>;&lt;p>;南非税务服务专员据 News24 周三报道，Edward Kieswetter 表示，由于国际在线零售商利用漏洞，该国损失超过 30 亿兰特。他表示，政府将继续打击这些零售商创造的“不公平优势”。&lt;/p>;&lt;p>;南非和其他司法管辖区的举措可能会使总部位于新加坡的 Shein 计划在伦敦进行的首次公开募股变得复杂化。据《金融时报》报道，由于谢因在知识产权和强迫劳动方面的争议，此次上市可能会让英国政府面临声誉风险。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Freeze your eggs, free your career’: Hong Kong firm offers staff HK$280,000 baby incentive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271191/freeze-your-eggs-free-your-career-hong-kong-firm-offers-staff-hk280000-baby-incentive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/3559e451-1ae4-4a0e-b966-dde66cd7c35d_e2f502a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;默克员工可获报销高达港币 280,000 元的治疗费用，例如如体外受精。照片：Getty&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家香港生物制药公司向每位员工提供 280,000 港元（35,850 美元）的补贴，鼓励他们在发展事业的同时组建家庭，默克香港及澳门董事总经理郑世龙周五表示，员工通常会面临职业发展黄金期重叠的情况并组建家庭。&lt;/p>;&lt;p>;“冷冻你的卵子，解放你的事业，”程说。 “这就是为什么在整个计划中，我们希望给予员工足够的自由和经济支持，让他们在组建家庭的同时也能同时发展自己的职业生涯。”&lt;/p>;&lt;p>;这些补贴是由公司发起的“家庭事务计划”的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“私营企业在鼓励香港优质营商环境的同时，也应承担部分社会责任，鼓励员工组织自己的活动三机构联合声明称。&lt;/p>;&lt;p>;员工可获报销高达28万港元的体外受精、冷冻卵子、排卵等治疗费用诱导和不孕症治疗。男性员工也将有资格获得资金来报销适用的治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;“默克的所有员工在入职第二天就可以收到这笔补贴，”程补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;三间机构今年年初进行了一项涉及200名员工的家庭赡养需求调查，发现经济负担是阻碍香港人生育子女的首要因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/ab3116d5-9e4e-447b-971f-46deba8ec931_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;默克香港及澳门董事总经理郑东尼表示，员工通常面临“职业发展黄金期与生育率重叠的情况”。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近80%受访者认为抚养22岁以下的孩子至少需要600万港元。&lt;/p >;&lt;p>;调查还发现，67%受访者表示家庭收入超过10万港元就足以应付育儿费用。&lt;/p>;&lt;p>;香港是近年全球出生率最低的国家2023 年出生率在过去四年中下降了 40%，出生人数从 2019 年的 52,900 人下降到 2022 年的 32,500 人。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高出生率，政府宣布了一项-李家超2023年施政报告中为每位新生儿提供2万港元的现金红利。&lt;/p>;&lt;p>;自该政策自10月推出以来，当局已批准了超过16,000份2万港元的发放申请。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2024 年初，人口也增长了 0.4%，达到略高于 750 万，这是继 Covid-19 危机后连续第二年增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Beijing protests over Japan-Taiwan coastguard joint rescue exercise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271193/beijing-protests-over-japan-taiwan-coastguard-joint-rescue-exercise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/7d0119e1-306a-4887-974a-f166a00cecb9_beebc223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾巡视舰巡虎九号参加演习一艘日本船只。图片来源：中新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警与台湾海警参加联合救援演习后，中方已向日本提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示强烈不满和不满”外交部发言人林健周五表示，坚决反对日本与台湾进行海上联合训练，并已向日方提出严正交涉。&lt;/p>;&lt;p>;周四在该海域举行的日台联合演习林说，日本向中国做出了庄严承诺，包括承诺不支持台独，这是50多年来的首次。是“日本必须遵循的立场和原则”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促日方恪守一个中国原则……立即纠正错误，不纵容和支持任何形式的台独分裂势力， ”林说，并援引了1972年至2008年间签署的一系列协议。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，日本必须“在东海和南海问题上谨言慎行，不要给日本制造事端”。台海和平稳定和中日关系”。&lt;/p>;&lt;p>;两国在东海钓鱼岛（又称尖阁诸岛）问题上存在长期争端，而北京的扩张日本内阁官房长官林芳正表示，周四的训练是根据半个国家和地区之间 2017 年海上搜救谅解备忘录进行的。官方机构，并且“不针对包括中国在内的任何第三国”。&lt;/p>;&lt;p>;日本派出了配备直升机的巡逻舰相模号参加演习，而台湾则派出了巡逻舰巡湖9号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巡湖9号在完成西域渔业巡逻后，在东京停靠约一周，补充物资，参加训练。太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;据日本媒体报道，周四的演习旨在“提高互操作性”，因为双方参加了模拟救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;《读卖新闻》报道称，日本高级海岸警卫队官员于六月初访问台湾，会见了新任命的台湾海岸警卫队行政长官张仲龙。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时将通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时将用武力统一台湾。 >;&lt;p>;包括日本在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。 1972 年，东京与中华民国（台湾的正式名称）断绝了外交关系，并转而承认中华人民共和国。然而，此后它继续与该岛建立密切的非政府联系。&lt;/p>;&lt;p>;与该自治岛保持着密切的非政府联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian court jails US reporter Gershkovich for 16 years after convicting him of espionage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271184/russian-court-jails-us-reporter-gershkovich-16-years-after-convicting-him-espionage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/289b1be1-38c4-4ff1-a605-734cd95cf01a_00cd542f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《华尔街日报》记者 Evan Gershkovich 出现在被告的围栏内6 月 26 日在叶卡捷琳堡举行的法庭听证会上。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据俄罗斯新闻机构报道，俄罗斯法院周五认定美国记者埃文·格什科维奇犯有间谍罪，并判处他 16 年监禁，他的雇主《华尔街日报》称其为骗局。&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇 (Gershkovich) 是一名 32 岁的美国人，他表示对他的指控是虚假的，上个月在该市接受审判。叶卡捷琳堡。他是自冷战以来第一位因间谍罪在俄罗斯被捕的美国记者。&lt;/p>;&lt;p>;间谍案件往往需要数月时间才能处理，而且他的审判以不寻常的速度进行闭门审理 - 周五的听证会只是审判中的第三位 - 引发了人们的猜测，即涉及他和可能在俄罗斯被拘留的其他美国人的长期讨论的美俄囚犯交换协议可能即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫周五接受路透社询问时对于这种交流的可能性，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）拒绝发表评论：“我不会回答你的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/6e47fc58-40e8-4dbd-aa7b-84e111994333_e54de10d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”在叶卡捷琳堡斯维尔德洛夫斯克地区法院针对埃文·格什科维奇的案件举行听证会期间，记者们聚集在法庭上。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯检察官指控格什科维奇根据美国中央情报局的命令收集了有关一家为莫斯科乌克兰战争制造坦克的公司的秘密信息，他和他的雇主否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;FSB 安全部门官员于 2023 年 3 月 29 日在莫斯科以东 900 英里（1,400 公里）处叶卡捷琳堡的一家牛排馆逮捕了他。此后他被关押在莫斯科的 Lefortovo 监狱。&lt;/p>;&lt;p>;周五早些时候，审理此案的法院出人意料地表示，在州检察官要求他因间谍罪被判处 18 年监禁后，将在数小时内宣布判决。&lt; /p>;&lt;p>;他被指控的罪行最高刑期为 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯通常会先结束针对外国人的法律诉讼，然后再达成任何将外国人换成被关押在国外的俄罗斯人的交易。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;格什科维奇、他的报纸和美国政府都否认了对他的指控，并表示他只是在履行作为外交部认可在俄罗斯工作的记者的职责。&lt;/p>;&lt; p>;“即使俄罗斯精心策划了可耻的虚假审判，我们仍将继续尽一切努力推动埃文立即获释，”《华尔街日报》在周四的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆也在周四发布了声明” 说：“无论俄罗斯当局如何声称，埃文都是一名记者。他没有任何违法行为。俄罗斯当局无法提供他犯罪的证据，也无法提供继续拘留埃文的理由。”&lt;/p>;&lt;p>;国务院副发言人维丹特·帕特尔周四拒绝公开谈论交换囚犯的谈判，但表示华盛顿正在寻求尽快释放格什科维奇和另一名被监禁的美国人、前美国海军陆战队员保罗惠兰。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，此案和审判安排由法院决定。克里姆林宫过去曾表示（没有公布证据）格什科维奇因“当场”从事间谍活动而被捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/19/eb3804cd-ee0a-4a6a-9a1a-a56c339e961d_412509a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃文·格什科维奇波浪四月，当他出席莫斯科法庭听证会时，他站在被告围栏的玻璃墙后面。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员一再指责俄罗斯利用格什科维奇和惠兰作为可能交换囚犯的讨价还价筹码。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿认为这两个人“俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，俄罗斯对涉及格什科维奇的囚犯交换持开放态度，并与美国进行了接触，但必须保密。&lt;自2022年俄罗斯军队进入乌克兰以来，莫斯科和华盛顿只进行了一次高调的囚犯交换：俄罗斯释放了因走私大麻而被关押的篮球明星布兰妮·格林纳，以换取因恐怖主义而入狱的军火商维克托·布特——美国的相关犯罪行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Japan’s role in Philippines’ defence is nearly as big as the US’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3270828/why-japans-role-philippines-defence-nearly-big-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/1fa9dfc0-8779-48e2-a7de-fc6f1d946458_2ddc69f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;USS 莫比尔号、JS Akebono、HMAS Warramunga 和 BRP Antonio Luna 4 月 7 日，澳大利亚、美国、日本和菲律宾在菲律宾专属经济区开展行动。虽然美国联盟是菲律宾安全规划的基石，但日本的角色日益重要。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本最近发布的年度防卫白皮书概述了其打算如何驾驭当代国际地缘政治格局。尽管朝鲜和俄罗斯构成的威胁在文件中占据显着地位，但值得注意的是，中国在西太平洋的扩张主义活动被称为对日本和该地区和平的“最大战略挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;针对这一挑战，该文件列举了几项将在未来几年增强日本防御态势的计划。其中包括承诺实现将国内生产总值的2%用于国防的目标，加快购买先进导弹系统，作为东京最近公布的反击能力的一部分，以及加快建造配备宙斯盾系统的舰艇保卫日本免受先进弹道导弹的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;白皮书还有一个单独的部分强调通过能力建设和防务合作与印太地区志同道合的伙伴更有效合作的重要性。有鉴于此，东京正在努力加快向伙伴国家转让技术和国防设备以及成品，并最近修订了有关此类转让的官方指南。&lt;/p>;&lt;p>;在东京的印太合作伙伴中，菲律宾在欢迎更加注重安全的日本方面表现突出，因为在中国在海洋领域日益好战的情况下，马尼拉寻求确保其在南海的专属经济区 (EEZ) 的安全。&lt;/p>;&lt;p>;日本防务白皮书强调允许中国在南海肆虐的风险——其违反海洋秩序的活动挑战了自由开放的印太地区的稳定。中国对菲律宾合法专属经济区的扩张也损害了马尼拉与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国加强了在菲律宾南海合法水域内的交战活动。其中包括在菲律宾海域拦截船只、撞击菲律宾船只以及向菲律宾船只发射高压水枪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中最危险的事件发生在 6 月 17 日，导致一名菲律宾海军水手丧生一个拇指。随着菲律宾总统小费迪南德·马科斯寻求更有效地维护菲律宾在海洋领域的主权和领土权利，对抗中国的强势，与志同道合的伙伴进行强有力合作的必要性变得更加紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该联盟与美国一起是菲律宾外交政策的基石，值得注意的是，日本也在马尼拉的安全规划中不断存在。东京在通过官方发展援助增强菲律宾海岸警卫队的能力方面发挥了相当大的作用。&lt;/p>;&lt;p>;日本放宽了法律限制，允许其向友好国家转让国防设备，这为与菲律宾进行更深层次的安全合作打开了大门。菲律宾人。两国于 2015 年举行了海军和海岸警卫队演习，并于 2022 年举行了首次“2+2”外长和国防部长会议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本和菲律宾之间安全关系的发展值得注意，人们仍然担心东京是否有能力发挥其作为安全合作伙伴和提供者的潜力。这些担忧源于日本国内政治的制约以及公众对日本采取更强有力的防卫姿态并积极参与集体防卫的情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扩张带来的结构性压力对中国在西太平洋地区的好战行为以及对华盛顿长期承诺的担忧促使东京以更积极主动的方式重新解释其宪法和国家政策。东京 2022 年 12 月的《国家安全战略》明确了这种重新定位，该战略优先考虑加快日本的军事现代化，并根据该地区的传统安全挑战增强其能力。&lt;/p>;&lt;p>;这一新战略还催生了官方安全援助，向志同道合国家的军队提供装备和援助，以提高其在印太地区的防御和威慑能力。当日本本月早些时候宣布将为马尼拉提供沿海监视雷达系统时，菲律宾是该计划的首批受益者之一。&lt;/p>;&lt;p>;日本已经认识到南中国海的安全与南海的安全有直接联系。其国家安全考虑，因此它需要更多地参与与志同道合的伙伴的安全安排。东京是与马尼拉和华盛顿达成三边安排的推动力量之一，该组织于 4 月通过首次日本-菲律宾-美国峰会正式成立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/af0ae832-9554-4028-9c2b-182c4ecbee3d_a50428e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（中）护送菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）和日本首相岸田文雄参加 4 月 11 日在华盛顿白宫举行的三边峰会。照片：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，本月早些时候，日本和菲律宾签署了互惠准入协议，双边防务关系取得了突破。该协议允许菲律宾士兵与日本士兵一起接受战斗训练，并为建立更复杂的军事关系提供了途径。预计它还将补充菲律宾分别与美国和澳大利亚签署的《访问部队协议》和《访问部队地位协议》。&lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然马尼拉长期以来一直承认日本作为安全伙伴的重要性，但其在对今年总统大选后美国外交政策轨迹的担忧之际，印度-太平洋地区更加积极的防御姿态为菲律宾提供了急需的支持，以确保其在南海的主权权利。&lt;/p>;&lt;p>;日本最新的防务白皮书为东京在印太地区的长期安全前景增添了一层重要的清晰度。这使得日本作为安全伙伴的角色成为菲律宾外交和国防政策中更加关键的因素。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ExxonMobil to sell Malaysia oil and gas assets to Petronas, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271178/exxonmobil-sell-malaysia-oil-and-gas-assets-petronas-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/9650c711-8a81-4da7-8482-8d8a819c3536_09638bb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于吉隆坡的马来西亚地标双子塔。两名直接了解此事的消息人士称，埃克森美孚已同意将其马来西亚石油和天然气资产出售给国有能源公司马来西亚国家石油公司。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃克森美孚已同意将其马来西亚石油和天然气资产出售给国营能源公司马来西亚国家石油公司(Petronas)，退出该国的上游行业，该公司曾经是该国的主要生产商，这是两个直接知情的消息来源据马来西亚媒体报道，这家美国巨头去年在马来西亚成立了 130 周年，自 2020 年以来一直试图出售其在该国老化的上游资产，这是转变的一部分专注于美洲石油生产的战略。&lt;/p>;&lt;p>;三位消息人士称，马来西亚国家石油公司已接管埃克森美孚资产的运营，其中包括该国位于登嘉楼州的旗舰 Tapis 油田，该油田于 1978 年开始生产。&lt;/p>; &lt;p>;其中一位消息人士称，作为交易的一部分，埃克森美孚的员工将被转移到马来西亚国家石油公司。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚国家石油公司和埃克森美孚没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;该交易尚未立即得知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/bef8e8d3 -4b5e-42a3-be03-c5012df8f73b_9b5156e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于吉隆坡市中心的国油加油站。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃克森美孚在其网站上于 2023 年 11 月 12 日发布的一篇文章中表示，它仍然是马来西亚重要的能源生产商，贡献了约 40% 和 50%分别对马来西亚半岛的原油和天然气生产产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;该公司在登嘉楼州近海 12 个油田运营 35 个石油和天然气平台，并在南部 5 个油田的另外 10 个平台拥有工作权益中国海。&lt;/p>;&lt;p>;合并后的业务生产马来西亚约 15% 的原油和每天 60 万桶的凝析油，以及马来西亚半岛一半以上每天超过 20 亿立方英尺的天然气。&lt; /p>;&lt;p>;其在该国的最后一项重大投资是在 Tapis 油田投资 25 亿美元的提高石油采收率项目，该项目于 2014 年底启动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky, in address to UK cabinet, seeks help to boost Ukraine’s ‘long-range’ capability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271179/zelensky-address-uk-cabinet-seeks-help-boost-ukraines-long-range-capability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/4506a9fc-651a-4b3a-96ed-fc46412e3bd0_7984ec6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（中）受到英国总统起立鼓掌英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）（中左）和英国内阁部长。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基周五受到高级部长们的起立鼓掌，他成为自 1997 年以来首位亲自向英国内阁发表讲话的外国领导人。&lt;/p>;&lt;p >;泽连斯基在首相基尔·斯塔默位于唐宁街 10 号的官邸和办公室受到红地毯欢迎后，向新工党政府成员简要介绍了乌克兰的最新局势。&lt;/p>;&lt;p>;他和斯塔默进行了一对一的会面。 - 事先举行的一次会议，他在会上感谢英国自 2022 年 2 月俄罗斯军队入侵基辅以来对基辅的持续支持。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢邀请，感谢我有幸来到这里，”他告诉斯塔默领导工党在两周前的选举中获胜，并重申英国“只要需要”就支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周四敦促欧洲领导人保持团结一致，反对俄罗斯的侵略。寻求更多军事帮助，包括击退俄罗斯军队急需的空中火力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/19/84e7c665-d57b-4aba-bc48-b024def43245_716e2d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默（左）欢迎乌克兰总统泽连斯基前往伦敦唐宁街 10 号。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内阁中，他穿着他标志性的军装，两侧是英国国旗和乌克兰蓝黄色国旗，他再次呼吁帮助提高该国的“远程能力”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果取消对俄罗斯军队使用西方武器的限制，我们可以打击比边境更远的地方，”他告诉部长们。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这将使乌克兰“不仅能够保护自己免受俄罗斯的任何进攻，而且还能确保我们的前线阵地和城市免受俄罗斯炸弹的袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国包括英国在内的乌克兰一直对乌克兰使用西方提供的武器（例如针对俄罗斯境内目标的导弹）犹豫不决，因为担心冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;英国已表示乌克兰军队可以使用英国提供的“风暴之影”导弹用于防御性打击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在向乌克兰提供武器，以保卫其主权国家。这并不排除他们袭击俄罗斯境内的目标，”国防部长约翰·希利告诉 BBC 电台。&lt;/p>;&lt;p>;“但这必须由乌克兰人完成，必须在国际人道主义的范围和范围内完成。希利补充道，他在被任命后几天内就访问了乌克兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一位亲自向英国内阁发表讲话的外国领导人是 1997 年的美国总统比尔·克林顿，继工党的托尼之后布莱尔以压倒性优势战胜了保守党。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基发表斯塔默所说的“历史性讲话”之际，44 个国家和欧盟同意针对俄罗斯所谓的“影子舰队” ” 试图逃避对俄罗斯石油制裁的油轮。&lt;/p>;&lt;p>;这 600 艘左右的船只——其中大部分是旧的且不安全——每天运输 170 万桶石油，为俄罗斯的战争努力提供资金，但也涉嫌携带武器。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why there may be room to move on China-US trade in a populist Trump White House]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271183/why-there-may-be-room-move-china-us-trade-populist-trump-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 20:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/be559a12-9558-4e2c-8345-6e2267742a6f_7a5496c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普的接受显得更加“谨慎”和“有分寸”一位中国分析师表示，这次讲话比八年前还要多。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，特朗普2.0政府肯定意味着一个更具保护性和民粹主义的美国，但美国和中国可能仍有解决贸易争端的空间。&lt;/ p>;&lt;p>;周四接受共和党美国总统大选提名时，唐纳德·特朗普发誓要让汽车制造业回流，并对每辆进口汽车征收高达 200% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他将扭转总统乔·拜登对电动汽车的支持，称它们是“绿色新骗局”。&lt;/p>;&lt;p>;在该党全国代表大会上发表的讲话是他自周末暗杀企图中幸存以来的首次讲话，其中包括呼吁团结和团结南京大学国际关系教授朱峰表示，预计特朗普将推动更严格的贸易鉴于美国日益“以美国为中心”和“内向型”意识形态，中国的政策有所调整。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对这一问题，中国必须表现出“战略韧性”，他说。&lt;/p>;&lt; p>;“美国不再是我们熟悉的美国了。甚至可能导致全球化的崩溃和终结，”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们必须看到中美两国各自如何改变和调整，特别是中国如何适应和应对以战略韧性改变美国和世界。”&lt;/p>;&lt;p>;加强这种韧性的方法是通过进一步的改革和开放，他指的是本周共产党三中全会的一个中心主题。&lt;/p>;&lt;p>;他说，加强这种韧性的方法是通过进一步的改革和开放。 >;&lt;p>;十年两次的会议于周四结束，党的领导层誓言要在国内和国际挑战中加大改革力度——从经济复苏参差不齐到美国对中国的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/中国社科院美中关系专家卢翔表示，考虑到美国对中国人来说市场很小，特朗普针对电动汽车等特定行业对中国的影响有限电动汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经对中国电动汽车征收 100% 的关税，去年仅进口了 12,400 辆汽车，而中国同期在全球销售了 170 万辆汽车，而这只是其中的一小部分。中国政府数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国电动汽车公司已将部分制造转移到墨西哥以避免这些关税，但特朗普表示，他计划阻止这些车辆在美国流通。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，特朗普可能会针对某些产品来表达自己的立场，但对所有中国产品征收关税会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为提高普遍关税与他推动降低通胀是不相容的，”卢说，并补充说，这也会适得其反。实施起来很困难。&lt;/p>;&lt;p>;中国称关税将增加美国消费者的成本，并加剧美国的通胀。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，特朗普在他的讲话中也显得更加“谨慎”和“谨慎”。与八年前相比，这次的获奖感言，采取更理性的政策方针的可能性可能会给中国和美国解决贸易争端的空间。&lt;/p>;&lt;p>;一个起点可能是恢复 2020 年协议要求北京在两年内额外购买2000亿美元的美国商品和服务。由于Covid-19大流行期间供应链中断对进口造成打击，北京未能实现目标。&lt;/p>;&lt;p>;该协议被称为第一阶段贸易协议，特朗普周四表示，这是他认为的“最好的贸易协议” &lt;/p>;&lt;p>;卢表示，尽管特朗普言辞激烈，但还是能够与中国达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登四年来没有与中国达成任何像样的协议。因此，我认为我们仍然可以期望双方重新调整该协议，找出如何跟进并解决其他争端的办法。”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国并不抱有任何幻想。美国会对中国采取积极的政策方针，但认为特朗普新政府可能调整对华政策也“并非毫无希望”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高层之一共和党政府中的重要人物将是特朗普的竞选伙伴万斯，他以对华强硬立场而闻名。万斯支持对中国采取更严厉的贸易措施，并重新调整美国对中国和亚洲的外交政策重点，包括防止北京攻击台湾。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，大多数国家不承认台湾是一个独立国家。其中包括美国，尽管美国反对任何强行改变现状的行为，并受法律约束向台湾提供武器以供其防御。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普公开表示希望台湾付出代价美国为其辩护。周四，他补充说，台湾和“整个亚洲”上空笼罩着“日益增长的冲突幽灵”。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授时殷弘表示，他预计特朗普的外交政策，包括在台湾和印度-太平洋地区，将比拜登更严厉。&lt;/p>;&lt;p>;“任何熟悉特朗普总统任期内对中国态度的人都必须记住：他发起四方会谈是为了遏制中国，并为针对中国的战争做准备。”他大力推动美国在太平洋地区加强和升级针对中国的武装力量，并推出了自《与台湾关系法》以来最大的对台立法——《台湾旅行法》。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于2018年签署《台湾旅行法》成为法律，允许美国和台湾之间的高级官员互访。据报道，长期对华鹰派的他的前国务卿迈克·蓬佩奥(Mike Pompeo)曾考虑在特朗普的第一个任期内访问该岛。&lt;/p>;&lt;p>;四方会谈是澳大利亚、印度、日本和美国之间的战略安全对话。伴随着军事演习。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam Communist Party chief Trong, 80, dies of ‘old age, serious illness’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271170/vietnam-communist-party-chief-trong-80-dies-old-age-serious-illness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/6077f7b7-22d6-4733-b0aa-b8d087e4a060_7f065b64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受过苏联教育的阮富仲担任党总书记是最越南最有权势的人物，自 2011 年以来一直担任这一职务。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体周五称，越南共产党总书记阮富仲在担任该国最有权势的职位后于周五去世。 13年。他享年 80 岁。&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体援引特隆医疗团队的信息称，他“在患病一段时间后”于周五凌晨去世。&lt;/p>;&lt;p>;媒体称他去世了“由于年老和严重疾病”，没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;越南国家主席苏林周四接替了阮富仲的职务，当时该党宣布年迈的领导人需要专注于医疗。尽管越南官方没有最高统治者，但受过苏联教育的阮富仲担任党总书记，是这个共产党统治国家中最有权势的人物，自 2011 年以来一直担任该职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/7c1cbead-01d8-423b-8469-776b36e53962_c61775ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南国家主席苏林（上图）周四接替了阮富仲的职务，当时该党宣布年迈的领导人需要专注于医疗。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年，在放弃担任党主席两届任期的规则后，阮富仲获得了第三个任期，显示了他在政治领域的实力和巨大的政治影响力。一个统治越南近半个世纪的政党。&lt;/p>;&lt;p>;但最近几个月，他在公共活动中显得脆弱，错过了几次高层会议。该党需要决定林郑月娥是否将担任代党总书记，直至2026年下届全国代表大会后当前任期届满，或者是否会提前从党内选举一名新候选人。&lt;/p>;&lt;p>; 2017年，马列主义理论家阮富仲发起了被许多人视为中国式的反腐败行动，即所谓的“烈火熔炉”，数百名官员因腐败问题受到调查，许多人被迫辞职，其中包括内阁部长、议会主席和两位国家主席。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥是强大的内部安全机构前负责人，是这场竞选活动的关键人物和受益者，并在其前任因受到未具体说明的不当行为指控而辞职后于 5 月当选为总统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft outage leaves China largely untouched as tech self-sufficiency campaign pays off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3271171/microsoft-outage-leaves-china-largely-untouched-tech-self-sufficiency-campaign-pays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/de929680-6801-46cb-b0c7-44c13b7e6d66_c674c722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货币兑换亭上显示的 Microsoft Windows 恢复屏幕周五香港国际机场全球系统中断。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据行业消息人士和社交媒体称，周五影响中国外国企业和豪华酒店的微软 Windows 宕机事件使中国从航空公司到银行的关键基础设施基本没有受到影响截至当地时间下午6点，中国大陆尚未收到基础设施故障的报告，而从香港到澳大利亚的亚太地区许多机场都受到了干扰。据其网站称，北京和上海的国际机场运行正常。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，导致电脑蓝屏的Windows错误成为微博等中国社交媒体平台上的热门话题，因为全国许多外国营业办事处都受到了故障的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/19/fe48b3b0-f87a-43a5-9874-cd7978fcb8a1_f2c34427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港快运值机柜台排队周五，全球系统瘫痪后，香港国际机场的航空公司。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位来自上海的一家外国公司的员工告诉《华盛顿邮报》，她的办公室周五下午早些时候开始出现电脑崩溃的情况，几乎每个人都受到了影响。该员工的笔记本电脑显示屏卡在蓝色屏幕上，并显示消息“恢复。 Windows 似乎无法正确加载。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司的信息技术支持人员随后指示每个人关闭计算机，等待进一步指示并使用移动应用程序进行即时消息传递。该员工的会计工作随后因停电而延误。该工作人员表示，“本月的[财务]报告将会迟到。”&lt;/p>;&lt;p>;另一家外国公司的员工也报告称在下午 1 点左右遇到了蓝屏。虽然一些员工后来可以重新启动计算机，但他们仍然无法访问该公司的网站，并显示“502 Bad Gateway”错误。该员工表示，该公司告诉员工，“全球 IT 支持已启动最高级别的响应来解决该问题”。&lt;/p>;&lt;p>;在类似 Instagram 的中国社交媒体平台小红书上，多名用户抱怨称&lt;/p>;&lt;p>;由于中国的公共服务基本没有受到影响，微软中国网站和社交媒体渠道没有发布任何紧急通知。微软周五没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国对此次中断的相对免疫力表明该国对微软和反病毒公司 CrowdStrike 等外国服务提供商的依赖有所减少。近年来，中国一直在政府部门和主要基础设施运营商中开展一项运动，用国产硬件和系统替代国外硬件和系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/fddfc14d-0993-4413-9db0-1cb2439ad91b_78a3ab6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2024 年 7 月 19 日，智能手机上网络安全公司 CrowdStrike 的徽标布置在西班牙马略卡岛帕尔马。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中断是由网络安全巨头 CrowdStrike 的软件更新影响了全球基于 Windows 的系统。 CrowdStrike 首席执行官 George Kurtz 于当地时间周五上午通过社交媒体平台 X 证实，他的公司正在努力解决该问题。&lt;/p>;&lt;p>;微软在中国的宕机影响微乎其微，这证明该国已经取得了进展一位中国政府雇员表示，微软正在实现“安全可控”计算系统的目标。&lt;/p>;&lt;p>;在微博上，中国网民开玩笑说微软“给了他们半天假”。一位评论者表示“我们公司刚刚换了HarmonyOS系统的新电脑，所以不能参加你们的庆祝活动”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Airways to cut London-Hong Kong service to 1 flight a day due to surging cost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271172/british-airways-cut-london-hong-kong-service-one-flight-day-due-surging-cost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/51985108-7195-4b05-b0d7-0549cb7304fd_038aaf12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架英国航空公司的飞机从伦敦机场起飞。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于俄罗斯领空限制导致燃油和人力成本上升，英国航空 (BA) 将从 10 月起将伦敦至香港之间的航班减半至每天一班。&lt; /p>;&lt;p>;该航空公司的一位女发言人周五告诉《华盛顿邮报》，该公司将从 10 月 27 日起“暂时”将其香港航班削减一半。&lt;/p>;&lt;p>;目前，英国航空公司每天有两班往返希思罗机场的航班伦敦和伦敦市的机场都有航班，而香港旗舰航空公司国泰航空则运营着五个往返航班。一般来说，英国航空的航班比国泰航空的航班便宜。&lt;/p>;&lt;p>;“我们定期审查我们的全球航班时刻表，并决定从 2024 年 10 月 27 日起暂时将香港航班减少至每天一班，”她&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在联系任何受影响的乘客，以便他们可以重新预订我们的其他航班或获得全额退款。”&lt;/p>;&lt;p>;该发言人表示，由于旅程较长，运营成本不断上升“与其他英国航空公司一样，我们无法使用俄罗斯领空，这意味着我们的飞行时间要长得多，这也增加了燃油和人员成本，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是我们 2024 年冬季服务和 2025 年夏季服务期间的临时措施......我们将对此进行审查。”&lt;/p>;&lt;p>;英国航空公司在 2025 年推出计划后进行了服务调整。未来几年，将在香港、中国大陆和日本等亚洲市场重新建立业务。&lt;/p>;&lt;p>;此举是该航空公司 70 亿英镑（695 亿港元）转型计划的一部分。历史上规模最大的一次，包括一架新飞机和增强的服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/19/ab763c5f-b01b-43b0-b19f-c1643a5461ec_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港国际机场查看航班信息。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国航空去年夏天恢复了从伦敦飞往上海和北京的航班。目前，该公司每天运营两趟伦敦和香港之间的航班，另一趟飞往上海的航班，每周运营四趟飞往北京的航班。&lt;/p>;&lt;p>;但在西方国家宣布关闭其航空公司后，许多海外航空公司陷入了交火之中。 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰后，俄罗斯飞机进入各自领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;克里姆林宫随后进行报复，限制欧洲和北美 36 个国家的航空公司飞越其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;自此包括中国大陆在内的许多亚洲国家普遍避免了类似的制裁，但国泰航空仍然设法使用俄罗斯领空，而不影响其飞行时间和燃油成本。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>