<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Barbenheimer’ sweeps North American box offices in historic weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228678/barbenheimer-sweeps-north-american-box-offices-historic-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/162b4ea5-aafa-45a5-9511-2a3e94c4edd 0_f81440d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据周日的行业估计，华纳兄弟的《芭比娃娃》在首周末就征服了北美票房，票房收入高达 1.55 亿美元，而夏季电影的另一半——黑暗传记片《奥本海默》也以 8050 万美元的收入取得了巨大的收入。&lt;/p>;&lt;p>;大批身着粉红色服装的电影观众涌入影院行业监察机构放映商关系表示，今年将给《芭比娃娃》带来有史以来最大的电影首映周末，也是女性导演有史以来最大的首映周末。&lt;/p>;&lt;p>;备受期待的《巴本海默》电影周末，芭比娃娃和环球影业的奥本海默均在此上映，刺激了数十万人观看这两部影片，组织了自己的双片电影。&lt;/p>;&lt;p>;这两部截然不同但备受期待的电影恰巧在同一天上映，其中一部是在一个标志性的娃娃准备就绪之后上映的将世界涂成粉红色，将另一个世界描绘成帮助发明原子弹的科学家，创造了一种自下而上的流行文化现象，超越了两者的个人营销。&lt;/p>;&lt;p>;他们还共同为遭受大流行病以及流媒体服务兴起重创的剧院提供了一剂强心剂。这是自 2019 年 4 月《复仇者联盟：终局之战》首映以来最好的周末。&lt;/p>;&lt;p>;“‘巴本海默’笑话的潜台词是，它们不可能是两部不同的电影，”特许娱乐研究公司的大卫·A·格罗斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;奥本海默：克里斯托弗·诺兰对原子弹“父亲”的精湛研究&lt;/h3>;&lt;p>;同时，他补充道，“电影业拥有容纳两张大照片的良好记录。有热门电影的时候，电影观众就会去。”&lt;/p>;&lt;p>;根据行业估计，大约有 20 万人在同一天购买了两部电影的门票。&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的艾玛·麦克尼利 (Emma McNealy) 就是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我听说网上有人计划这样做，这对我来说听起来很有趣，”客户经理说。 “一开始我并没有打算这么做，因为我觉得没有人愿意花一整天的时间来做这件事，但幸运的是，有一个朋友在。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然这两部电影都激发了人们对另一部电影的兴趣，但芭比拉着她尝试了双片。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信我最终会观看（奥本海默），但不是在首映周末，”她说。 “我认为很多女性都喜欢芭比娃娃在故事中变得更有层次，而不仅仅是糖果包裹的绒毛。”&lt;/p>;&lt;p>;还有数百万人可能会在不同的日子观看这两部电影。&lt;/p>;&lt;p>;“对于喜欢大银幕电影的人来说，这是一次非凡的体验，”全国剧院业主协会主席兼首席执行官迈克尔·奥利里周日在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这真是一个历史性的周末。”&lt;/p>;&lt;p>; 《巴本海默》系列电影在周末票房前两名和《自由之声》占据的第三名之间留下了巨大的鸿沟。&lt;/p>;&lt;h3>;《芭比娃娃：玛格特·罗比和瑞恩·高斯林主演搞笑喜剧音乐剧》&lt;/h3>;&lt;p>;圣达菲电影公司和天使工作室出品的备受争议的动作惊悚片，评论家认为该片利用了 QAnon 阴谋论，票房为 2014 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;第四和第四第五名是最近在票房上占据主导地位的特许经营续集。&lt;/p>;&lt;p>;派拉蒙的《碟中谍6：航位推测第一部》是由汤姆·克鲁斯主演的长篇连续剧的最新一部，收入 1,950 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;迪士尼的《夺宝奇兵》和《命运的表盘》收入 670 万美元。这一集可能是最后一集的《印地》，哈里森·福特再次饰演一位挥舞鞭子的考古学家。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia says thwarts Ukrainian drone attack on Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228679/russia-says-thwarts-ukrainian-drone-attack-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 11:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/943195b8-260d-4abc-9b44-806f9f78b 006_e5e4099a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯国防部称，两架乌克兰发射的无人机周一早些时候袭击了莫斯科，但被拦截并摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生前一天，基辅发誓要对俄罗斯对黑海敖德萨港的导弹袭击进行“报复”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家新闻机构报道称，在距国防部 2 公里（1.2 英里）处发现了无人机碎片。国防部在其 Telegram 消息应用程序上称其为“恐怖袭击”，并称此次袭击没有造成人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;市长谢尔盖·索比亚宁 (Sergei Sobyanin) 在其 Telegram 消息应用程序上表示，袭击发生在凌晨 4 点左右，两栋非住宅建筑遭到袭击。目前还不清楚这些无人机是在被击落时击中建筑物，还是故意针对建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;国防部和市长都没有透露无人机是在哪里被拦截的。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯称，乌克兰用地面无人机袭击了克里米亚大桥&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯国家新闻机构援引紧急服务部门的消息称，在共青城大道上的一栋建筑附近发现了无人机碎片，该建筑距离国防部大楼不远。 &lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯新闻机构报道，共青团大道以及莫斯科南部的利哈切夫大道上的交通被封锁，那里的一栋高层办公楼遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部电视频道Zvezda在其Telegram频道上发布了一段短视频，显示一栋高层建筑顶层窗户缺失，结构受损。&lt;/p>;&lt;p>;其他与俄罗斯安全部队有联系的俄罗斯Telegram频道发布了玻璃和混凝土的视频他们所说的共青城大道上有残骸。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科今年遭受了多起无人机袭击，其中一次甚至在五月份袭击了克里姆林宫。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，俄罗斯表示击落了五架乌克兰无人机，这些无人机扰乱了莫斯科伏努科沃国际机场的运作。&lt;/p>;&lt;p>;基辅没有立即发表评论。乌克兰几乎从未公开声称对俄罗斯境内或乌克兰境内俄罗斯控制领土上的袭击负责，但最近几个月一直表示，摧毁俄罗斯的军事基础设施有助于基辅的反攻。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Doksuri to intensify into super typhoon on Wednesday, impact on Hong Kong still unclear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228675/storm-doksuri-intensify-super-typhoon-wednesday-impact-hong-kong-still-unclear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/fc636147-dea5-43ab-bfbf-272a161102 eb_7c9f8d94.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;一场热带风暴席卷广东省东海岸，周三将增强为超强台风，可能影响香港。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周一表示，当目前距离 1,500 公里的多克苏里 (Doksuri) 来到距金融中心 800 公里范围内时，天文台将决定是否发布今年第二次台风警报。&lt;/p>;&lt;p>;“台风多克苏里 (Doksuri)”天文台代理高级科学主任林学贤在电台节目中表示，热带风暴“多克苏里”可能会移向台湾南部或广东省东海岸。&lt;/p>;&lt;h3>;热带风暴“多克苏里”可能会错过香港而袭击台湾：天文台&lt;/h3>;&lt;p>;“如果它移向台湾南部，下降气流对香港的主要影响将是天气更热。如果它向西移动到广东东部，那么对香港天气的影响就会更大，阵雨会更多，风力也会更强。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，现在判断风暴对香港的影响还为时过早，因素主要集中在它的路径和登陆地点。&lt;/p>;&lt;p>;“独秀”（Doksuri）以韩语“鹰”的意思命名，周日晚上从热带风暴增强为台风，预计周三进入后将发展为超强台风。菲律宾与台湾之间的吕宋海峡。&lt;/p>;&lt;p>;据天文台预测，高温引发阵雨和狂风雷暴将影响该地区。与多克苏里有关的不稳定天气预计将在本周后半段影响中国东南部海岸。&lt;/p>;&lt;p>;预计本周气温将保持稳定，在 27 至 32 摄氏度（90 华氏度）之间，预计周五该市很可能会下雨。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥还表示，今年夏天香港可能会遭遇四到七场台风。&lt;/p>;&lt;h3>;学校关闭，航班中断。台风“塔林”令香港陷入停顿&lt;/h3>;&lt;p>;今年首个台风“塔林”上周一令香港大部分地区陷入停顿，强风和大雨导致课程取消、航班中断、工人被迫留在家中。&lt;/p>;&lt;p>;“塔林”还导致股市暂停交易，八号警告信号持续近16小时。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，香港经历了六次热带气旋，导致香港大部分地区陷入停顿。降雨量 697.4 毫米。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Tata Group revs up Britain’s idling EV drive with US$5 billion battery plant: ‘by 2035, it will all be electric’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228584/indias-tata-group-revs-britains-idling-ev-drive-us5-billion-battery-plant-2035-it-will-all-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/980e73b8-d1b0-4406-a390-4f2d1e79 bc80_17df06f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析人士称，塔塔集团对英国电池工厂的 40 亿英镑（52 亿美元）投资不仅将帮助英国缩小与其他欧洲国家在电动汽车领域的差距，还将提振首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 的政治命运。&lt;/p>;&lt;p>;汽车制造商捷豹路虎的印度所有者周三宣布将在英国建造一座 40 吉瓦的电池工厂，该工厂将在英国建立一座 40 吉瓦的电池工厂。据研究机构称，到 2030 年，法拉第研究所将足以满足该国近一半的电池生产需求（估计为 100GWh）。&lt;/p>;&lt;p>;“英国面临着完全错过电动汽车市场的可怕可能性，因为它在摆脱内燃机驱动汽车的定位方面远远落后于欧洲其他国家，”欧洲工商管理学院 (INSEAD) 营销学教授 V. Padmanabhan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国内电池工厂对于实现国内电动汽车制造极其重要，因为它们很难远距离运输。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，初创公司Britishvolt因整个大流行期间销售惨淡而倒闭，英国建立本土电动汽车产业的希望受到了冲击。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一剩下的参与者是一家为日产桑德兰工厂生产电池的中国公司[远景集团]。如果一切顺利，塔塔工厂的规模将超过中国供应商，可以轻松支持英国数十万辆电动汽车的生产。&lt;/p>;&lt;p>;英国在电动汽车电池方面落后于欧洲同行，整个欧洲大陆有超过 30 个超级工厂正在规划或已在建设中。华盛顿为在美国设立工厂的绿色产业提供数千亿美元的补贴，这也使伦敦的电池计划陷入危险。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;塔塔的新工厂是英国在电动汽车电池生产方面最大的单笔投资。由于英国政府拒绝透露具体数字，目前尚不清楚英国政府向塔塔集团提供了多少财政支持，但英国广播公司上周报道称，这将达到数亿英镑。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙也渴望拥有一座新的超级工厂，并一直在游说塔塔建设该项目。&lt;/p>;&lt;p>;“如果塔塔家族决定将工厂设在西班牙而不是英国，那将会成为英国报纸的可怕头条新闻，”帕德马纳班说，并补充说，这也会削弱执政的保守党的前景，因为它支持英国脱欧——英国退出欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使首相能够声称他的政府致力于创造良好的就业机会，并采取一切必要措施以确保英国能够支持蓬勃发展的国内汽车工业，”帕德马纳布汉说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度最大的汽车展着眼于尚未开发的电动汽车需求&lt;/h3>;&lt;p>;新工厂预计将创造据英国政府称，将创造 4,000 个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;1 月初，苏纳克概述了其任期内的五个优先事项，包括发展经济、创造更好的就业机会以及今年将通货膨胀率减半。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔对电动汽车电池的投资，加上 6 月份通货膨胀率意外下降至 7.9％，可能会在明年大选之前巩固苏纳克围绕经济能力的政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管塔塔家族尚未透露这一信息电池工厂的位置预计将位于英格兰西南部的萨默塞特，而捷豹路虎的工厂则位于英格兰中部的伯明翰附近。&lt;/p>;&lt;p>;周四，保守党在补选中将萨默塞特和弗罗姆的席位输给了自由民主党，但这一政治挫折不太可能影响塔塔项目。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，塔塔现在正在进军电池领域，以便让该集团有时间为英国计划中的禁令做准备2030 年起所有新汽油和柴油汽车的关税，以及英国脱欧后的规定，要求汽车制造商从 2024 年起在当地采购更多电动汽车零部件以避免关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据新的英国-欧盟贸易规则，只有当 45% 的电动汽车零部件（按价值计算）和 60% 的电池零部件来自欧盟或英国时，汽车制造商才能受益于零关税。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于捷豹路虎代表BDO 印度银行企业融资和投资银行业务合伙人 Ashish Bagadia 表示：“英国制造的汽车占英国制造的近 25%，显然将成为该工厂的主要受益者。”&lt;/p>;&lt;h3>;与中国公司合作的福特可能会利用美国电动汽车政策的“漏洞”获利&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示，此举还将帮助以燃油驱动的高端汽车而闻名的捷豹路虎汽车与未来市场接轨。&lt;/p>;&lt;p >;“这不再是一个选择的问题。在五到七年内，电动汽车可能会占据欧盟汽车市场的 50% 到 60%。”标准普尔全球移动业务总监 Puneet Gupta 说道。 “到 2035 年，一切都将实现电动化。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是捷豹路虎的最大市场之一，但分析师表示，在英国投资电池工厂符合制造商优先考虑和巩固本土优势的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“当今任何人要做的第一件事就是保持在当地市场的份额，”Gupta 表示，并补充说，“降低风险”已成为制造商的基石。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Ukraine’s war of attrition, can Kyiv depend on the West to supply the arms?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228472/ukraines-war-attrition-can-kyiv-depend-west-supply-arms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e17a6ca5-f8c2-428e-aa08-fdb0d47f1 181_7ca1b761.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰卷入了一场针对俄罗斯侵略者的消耗战，这让人想起第一次世界大战。在夏季战役中，乌克兰将士兵派往北约国家接受训练，而莫斯科则进行了挖掘，字面意思是建造老式战壕和防御工事。&lt;/p>;&lt;p>;在消耗战中，最重要的因素是士兵和炮兵的数量。目前，乌克兰与俄罗斯的火炮比例计算为1:10到1:3之间，具体取决于你看哪里。俄罗斯的战术转变使得战争节奏变得缓慢。尽管有报道称俄罗斯也面临弹药短缺问题，但其弹药数量仍远多于乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这对俄罗斯来说是一个重要优势，对乌克兰来说也是一个严峻挑战。它只是缺乏赢得消耗战所必需的武器数量。从本质上讲，乌克兰陷入了与俄罗斯的供应链竞赛。乌克兰正在以惊人的速度消耗弹药，而俄罗斯的军工产量要大得多。&lt;/p>;&lt;p>;估计各不相同，但《经济学人》今年早些时候报道称，乌克兰军队每月使用约 180,000 发炮弹；冲突发生前，美国每月大约生产 40,000 枚炮弹。美国认识到需要补充日益减少的库存，因此迅速做出反应，增加国内产量并投资扩大产能，希望达到每月 9 万发。&lt;/p>;&lt;p>;正如英国联合部队司令部前司令理查德·巴伦斯将军所建议的那样，承认俄罗斯对情况了解情况至关重要。乌克兰的主要脆弱性源于其对西方供应和工业的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;但美国工厂目前的产能还不足以阻止向乌克兰提供的关键物资库存的耗尽。正如《华盛顿邮报》指出的那样，尽管生产速度加快，但估计至少需要五年时间才能补充标枪反坦克导弹和毒刺地对空导弹（迄今为止均被证明有效）等抢手物品的库存以及战争所需的其他后勤需求。虽然俄罗斯也面临生产问题，但它仍然有产能。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和西方仍然承诺并将继续支持乌克兰“只要需要”，西方援助的有效性和效率仍然是一个重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 31 日的白宫新闻发布会上，国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，美国将增加向乌克兰提供防空系统，以应对俄罗斯升级的袭击。在众所周知的弹药清单中，有一种名为“用于防空的 AIM-7 导弹”的新产品，但它仍然有些神秘。&lt;/p>;&lt;p>;有报告称，这些导弹将被整合到乌克兰源自苏联的陆基山毛榉导弹系统中。但由于其半主动制导系统，改造这种导弹面临着巨大的挑战。简而言之，用于指定目标的雷达必须在与发射导弹的寻的头相同的频率上运行。&lt;/p>;&lt;p>;工程师如何设法使该系统在 Buk 发射器上工作的细节尚未得到解释。类似的担忧也适用于将与乌克兰空军的 Su-25 飞机整合的美国祖尼火箭。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国及其盟国似乎将提供先进的军事装备，如艾布拉姆斯坦克、F-16 喷气式战斗机、集束炸弹和其他弹药。但正如美国参谋长联席会议主席马克·米利将军所澄清的那样，艾布拉姆斯坦克和 F-16 喷气式战斗机的主要目的是威慑未来的袭击，而不是支持乌克兰当前的反攻努力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在没有足够的近距离空中支援和火炮的情况下对根深蒂固的对手发动攻击会带来巨大的风险。掌握一个新系统并不容易，需要长达数年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些例子都揭示了问题的核心：战争物资供应链的弱点。西方似乎无法赶上，正在发送一切可用的东西。运往乌克兰的不合适军事物品的数量越多，武器型号的范围越广，乌克兰军队就越难学会有效地使用和协调它们。&lt;/p>;&lt;p>;发动反攻会带来巨大的风险。如果基辅试图加快这一进程，那么它就面临着在战场上部署装备的风险，这些装备很快就会恶化，而不会取得多大成果。到目前为止，乌克兰已经收复了一些村庄，但这些胜利大多是得不偿失的。&lt;/p>;&lt;p>;西方越来越认识到这一点，突显了为解决问题投入看似无穷无尽的资源是不切实际的。越来越明显的是，实现与对手同等的军事工业产出至关重要。如果没有这种对等，支持乌克兰就意味着浪费西方军事资源，乌克兰最终会成为负担。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都归结为：基辅的武器消耗率远远超过西方的制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hold onto his heart’: accountant in China steals US$677,000 from firm to pay for ‘black magic’, religious rites in bid to make lover stay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228367/hold-his-heart-accountant-china-steals-us677000-firm-pay-black-magic-religious-rites-bid-make-lover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/edcd938f-ebbd-4833-9130-df8267bd9fc 5_d3ae91b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名顽固不化的中国会计师从雇主那里贪污了 488 万元人民币（677,000 美元）用于举行宗教仪式，试图让她不开心的男友永留不留，这一故事在大陆社交媒体上引起热议。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国东北辽宁省的王姓小偷簿记员在被发现有盗窃行为后被警方逮捕。 ”网友们还发现，王某于2018年3月开始挪用公司资金，当时她正处于失去男友的边缘，一心想留住他。&lt;/p>;&lt;p>;王某急需解决自己的爱情问题，受到网上算命和星座广告的诱惑，她相信自己可以依靠宗教仪式来实现自己的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，王某“想抓住他的心”， &lt;/p>;&lt;p>;她很快就找到了一位张姓的网上精神导师，她信任这位导师，并向他支付了近 40 万元人民币（55,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然后王遇到了另一位姓陈的导师，他让她相信泰式黑魔法仪式会让她的男朋友更喜欢她。去年，王某向陈某支付了150笔款项，共计389万元。&lt;/p>;&lt;p>;被抓后，王某仍坚信陈某给她带来了好运，因为男友没有离开她。她还表示，她对自己所做的事情并不后悔。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了许多人的震惊。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“哦，真是一个痴情的女人。”&lt;/p>;&lt;p>;人们为爱偷窃的故事经常在中国引起共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，上海一名 63 岁的会计师从雇主那里偷了 630 万元人民币（876,000 美元），用于支付她 37 岁的工资。 20岁儿子欠赌债，公司银行账户只剩20元，一时间疯传。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，中国东部一对夫妇为了生孩子，偷走了20年前亲戚的儿子的故事震惊了中国公众。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China scientists make bacteria-beating bandage to outsmart superbugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228479/china-scientists-make-bacteria-beating-bandage-outsmart-superbugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/a067b6eb-33a0-4059-8085-1da1d92d18 a0_eb226e20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种智能绷带，可以自动检测和治疗不同类型的细菌感染，包括可以逃避大多数抗生素的潜在致命超级细菌。&lt;/p>;&lt;p>;根据同行评审期刊 ACS Nano 上发表的论文，中国东北大学 (NEU) 的研究团队表示，其“测试治疗”绷带垫可以随时随地使用简单的颜色代码。 &lt;/p>;&lt;p>;皮肤感染是最常见的传染病之一，愈合过程可能缓慢而痛苦，尤其是对于糖尿病患者。&lt;/p>;&lt;p>;由东北大学教授宋艳艳和丁陈领导的研究人员开发了一种双层水凝胶绷带，如果存在感染，将绿色层贴在伤口上三小时内就会变成黄色。&lt;/p>;&lt;p>;如果垫仍然呈黄色，则存在药物敏感（DS）细菌感染，可以通过放置另一个水凝胶绷带来治疗第一个垫顶部的凝胶层可将常用的抗生素释放到伤口中。&lt;/p>;&lt;p>;但颜色进一步变为红色表明存在耐药（DR）细菌，即所谓的超级细菌，它们在对抗传染病方面构成了越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;可以通过添加水凝胶层来治疗这些细菌，该水凝胶层在运动或按摩触发时会产生有毒的活性氧（ROS），这是对抗抗生素耐药性感染的主要治疗选择之一。&lt;/p>;&lt;p>;“快速检测并准确地检测”宋说：“该绷带的工作原理是，任何细菌的生长都会在感染部位产生酸性环境，并与第一层水凝胶垫发生反应，使其变黄。”如果检测到 DR 细菌中常见的额外酶，同一垫将继续将颜色变为红色。&lt;/p>;&lt;p>;“水凝胶垫能够在三小时内检测 DS 和 DR 细菌。即使在低浓度下，DS 和 DR 细菌也能观察到颜色变化。”Song 在论文中说道，并补充说，细菌浓度越高，红色就越明显。&lt;/p>;&lt;p>;当存在 DR 感染时，使用另一个水凝胶层将光催化剂与机械发光材料相结合，将机械力（如按摩、拉伸和触摸）转化为可见光或近红外光。&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究发现，筛查技术可以提高 IVF 活产率&lt;/h3 >;&lt;p>;据研究人员称，这种作用会产生ROS——一种超氧化物，它以可控且有效的方式攻击细菌的DNA、蛋白质和脂质，导致细胞死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“这种多功能设计有效地减少了抗生素滥用并加速伤口愈合，为即时诊断和治疗提供了一种创新且有前途的创可贴策略，”Song说。&lt;/p>;&lt;p>;“它在快速检测和智能治疗方面具有低成本、易于操作的伤口敷料的巨大潜力，无需额外的费用。设备齐全，在家使用方便。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospital opens city’s first proton therapy centre offering more targeted treatment for cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228627/hong-kong-hospital-opens-citys-first-proton-therapy-centre-offering-more-targeted-treatment-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/527dbf35-7c46-4d85-a044-cf926d05b0 c5_d5f18e9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家私家医院开设了香港首家质子治疗中心，为癌症患者提供另一种治疗方法，有望实现更高的精确度和更少的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港养和医院（养和医院）表示，上周，一名患有乳腺癌的女性是其筲箕湾新中心的第一位患者。&lt;/p>;&lt;p>;该治疗的客座顾问黄伟龄教授表示，质子束最大限度地减少了与 X 射线治疗（最常见的放射治疗类型）相比，对未受癌症影响的健康组织的辐射剂量更好。&lt;/p>;&lt;p>;“质子束穿透身体达到一定深度。他们能走多远取决于他们的能量，然后他们就会停下来，”他上周二告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“X射线不会停止。它们会不断地穿过，因此 X 射线会向正常组织传递更多的辐射。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，质子治疗使医生能够增加对肿瘤的辐射剂量，同时最大限度地减少对周围健康组织的影响。&lt;/p>;&lt;p>;新的治疗方法比传统的放射治疗成本更高。该医院提供 15 至 30 次疗程的质子治疗套餐，包括脑癌、乳腺癌和宫颈癌，收费从 293,100 港元至 613,400 港元（78,460 美元）不等。&lt;/p>;&lt;p>;在全球约 20 个国家设有 101 个此类中心，其中大部分在美国。&lt;/p>;&lt;h3>;新服务为香港癌症妇女带来了未来生孩子的希望&lt;/h3>;&lt;p>;Wong出生于香港、现居美国的他是亚利桑那州梅奥诊所放射肿瘤科的主任，该诊所自 2016 年起开始提供质子治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他说，患者是否适合接受质子治疗取决于他们的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的肿瘤很大，质子治疗的优势可能不如其他治疗方法那么多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果你的肿瘤靠近质子治疗，那么质子治疗的优势可能不如其他治疗那么多。” ”长期存活下来，但大约五分之一的人死于癌症治疗引发的慢性健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;新中心占据了一个独立街区的四层楼。拥有两台质子治疗机，预计12月正式启用。&lt;/p>;&lt;p>;质子治疗系统包括一台四米宽的同步加速器能量加速器、一个跨越两层的束流传输系统和两个由两个防辐射掩体室支撑的龙门架。&lt;/p>;&lt;p>;该系统和机房、电源柜等其他配套设施安装在地下三层。&lt;/p>;&lt;p>;由于空间有限，黄先生形容该设施是“工程奇迹”。两个龙门架必须一个叠一个地建造。&lt;/p>;&lt;h3>;香港研究揭示了用基因编辑细胞治疗肺癌的新方法&lt;/h3>;&lt;p>;“基本上，它有巨大的磁铁来引导光束的角度，它是一台巨大的机器，”他说。 “香港的中心实际上就像一辆双层[巴士]。仔细一看，这确实是非常复杂的工程。”&lt;/p>;&lt;p>;养和院院长李伟文表示，医院感谢亚利桑那州梅奥诊所的支持，几乎所有治疗师都在那里接受过培训。&lt;/p>;&lt;p>;私人诊所肿瘤科医生梁光全医生表示，质子治疗对某些癌症更有效，并同意质子治疗可以防止健康器官受到辐射。&lt;/p>;&lt;p>;“例如肺部如果质子束从皮肤进入体内，乳房后面受到的影响就会较小。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他被告知质子治疗比传统放射治疗贵约 60%。在推荐治疗之前，医生会考虑治疗的优点、成本效益以及患者是否负担得起。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，例如对于绝症患者，X光治疗就足够了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s live-streaming e-commerce market faces major disruption as AI-powered virtual hosts lower cost of campaigns, work round-the-clock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228659/chinas-live-streaming-e-commerce-market-faces-major-disruption-ai-powered-virtual-hosts-lower-cost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/e395e23d-0ba3-42b8-9d1c-e453c0ccc2 35_10e93ca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国庞大的直播电子商务行业以兜售从口红、食品和饮料到智能手机、汽车甚至火箭发射服务等各种商品而闻名。 It can easily generate tens of billions of dollars in sales overnight during major retail events like Singles&#39; Day.&lt;/p>;&lt;p>;While major Chinese cities like Shenzhen and Hangzhou are in a race to establish a global live-streaming e-commerce hub, a number of Chinese tech companies are now pushing generative artificial intelligence (AI) technology to create virtual live-streaming hosts capable of round-the-clock sessions, further raising the stakes in this sector.&lt;/p>;&lt;p>;Generative AI refers to the algorithms, such as those that power ChatGPT and similar services, which can be used to create new content, including audio, code, images, text, simulations and videos.&lt;/p>;&lt;p>;This application for generative AI underscores how the technology is bringing sweeping disruptions to certain traditional occupations in China and the broader job market.&lt;/p>;&lt;p>;New generative AI-powered virtual hosts could disrupt the jobs of more than 400,000 human live-streamers across platforms such as Alibaba Group Holding&#39;s Taobao Live, Tencent Holdings&#39; WeChat, ByteDance-owned Douyin and Kuaishou Technology. Alibaba owns the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;p>;The cost of a virtual host to run the online marketing campaigns of small vendors and major brands is much lower than that of a human live-streamer, according to Hugo Huang, founder of Guangzhou-based virtual host provider Sansongshuzi.&lt;/p>;&lt;p>;Huang&#39;s company offers a virtual host for 500 yuan (US$70) each month to appear in either short videos or live-streaming sessions.&lt;/p>;&lt;p>;By contrast, the typical cost for a human host and renting a physical studio would average at about 50,000 yuan per month.&lt;/p>;&lt;h3>;Will ChatGPT and similar generative AI tools worsen China&#39;s job crisis?&lt;/h3>;&lt;p>;A number of major brands involved in China&#39;s live-streaming e-commerce market have already expressed interest in experimenting with generative AI-driven virtual hosts, according to Gao Zilong, chief operations officer at WH Zones, a Beijing-based start-up that develops and operates virtual influencers.&lt;/p>;&lt;p>;Without elaborating, Gao said large consumer brands, including a local electronics giant and an international cosmetics conglomerate, are now working with his company to launch from August online campaigns that use virtual live-streamers, which are modelled after certain human celebrities.&lt;/p>;&lt;p>;He indicated that the combination of virtual host technology and a human celebrity&#39;s influence on a strong local fan base would help boost online sales for a brand.&lt;/p>;&lt;p>;At present, both two-dimensional (2D) and three-dimensional (3D) simulation technologies are used to develop virtual hosts. While 2D hosts are more cost-effective, 3D hosts offer what Gao describes as “better creativity”.&lt;/p>;&lt;p>;For 3D virtual hosts to match what human live-streamers do, the ultimate cost for using them would be even higher than hiring a live host, according to Gao.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the enthusiasm for virtual hosts in China&#39;s live-streaming e-commerce market, this AI application is still at an early stage.&lt;/p>;&lt;p>;“So far the application is still limited,” said Zhang Yi, chief executive at research firm iiMedia. “It is at the stage where people are debating whether this business model can be widely promoted.”&lt;/p>;&lt;p>;Other than the cost benefit, Zhang said young people online “are likely to be attracted to a digital person and embrace the new tech”.&lt;/p>;&lt;h3>;Alibaba builds an army of 200,000 new influencers to sell to its shoppers&lt;/h3>;&lt;p>;At a recent corporate event organised by Baidu in Hangzhou, capital of eastern Zhejiang province, the online search giant and AI advocate introduced a workflow based on its large language model – the technology used to train its chatbot Ernie Bot – to input keywords such as “Thai golden pillow durian”, “monthly sales of 100,000” and “no less than 300 words” to generate a script that human hosts used for introducing products.&lt;/p>;&lt;p>;That solution also provided other content used by the hosts to interact with their online audience during the live-streaming session.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing-based Baidu said that a certain vendor used the same solution to sell tickets to the Shanghai Disneyland, helping generate sales of 540,000 yuan in a month.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s Trip.com Group unveils travel-oriented AI model&lt;/h3>;&lt;p>;Despite the advantages that AI brings in generating content for live hosts or in creating virtual live-streamers, some platforms still prefer how humans perform.&lt;/p>;&lt;p>;Sansongshuzi&#39;s Huang indicated that Douyin and Kuaishou still favour human live-streamers.&lt;/p>;&lt;p>;“Virtual live-streamers will be downplayed by those platforms,” he said, “But we haven&#39;t seen e-commerce platforms [such as Taobao] limit virtual live-streamers&#39; traffic.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a Hong Kong man went from dialysis agony to running a 10km race, thanks to a kidney transplant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228624/how-hong-kong-man-went-dialysis-agony-running-10km-race-thanks-kidney-transplant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/45a218a6-47ce-46ef-a7a0-33c0e0fefd0 4_a4777d09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;肾移植患者李耀华从未忘记，在接受透析五年后，当他可以自己排尿时所感受到的轻松。&lt;/p>;&lt;p>;“我太高兴了。我终于可以像正常人一样站起来小便了。”这位 63 岁的前消防员回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;10 年前，他被诊断患有慢性肾功能衰竭，需要透析五年，才找到合适的捐赠者，并进行了移植手术。&lt;/p>;&lt;p>;已婚没有孩子的他，不仅能够重新正常生活，而且还恢复了体力，今年首次参加了 10 公里（6.2 英里）比赛。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员事务局局长呼吁员工报名成为器官捐献者&lt;/h3>;&lt;p>;他鼓励更多香港人成为器官捐献者，他说：“通过捐献器官，病人可以活很多年，你可以为许多家庭做好事。”&lt;/p>;&lt;p>;截至3月31日，香港有2,422名晚期肾衰竭患者等待新器官。平均等待五年零九个月后，今年首三个月只有15人接受移植手术。&lt;/p>;&lt;p >;在政府表示希望与中国大陆建立跨境器官捐献机制后，该市的器官捐献者登记处在5月份出现了一波撤回浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;5月22日至24日的三天内，该系统被超过28,000个撤回请求淹没，尽管四分之三的参与者从未登记或多次试图撤回。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，四名男子因涉嫌未经同意取消器官捐献者登记而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;卫生局表示，“一小群人”试图破坏来之不易的器官捐献支持。&lt;/p>;&lt;p>;不过，卫生署表示，5月和6月有超过5,000人报名成为器官捐献者，创近年来新高。&lt;/p>;&lt;p>;与前消防员李某一样，48岁的护士陈嘉敏希望更多捐献者挺身而出，拯救病人的生命，为他们的家人提供救济。&lt;/p>;&lt;p>;她六年前，等了五年才得到新肾。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人将假器官捐献比作2019年播下的“不和”&lt;/h3>;&lt;p>;陈说：“感觉像是忍了这么久，得到了回报。”&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起这些年来透析的不适，希望捐献者能改变她的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我洗肾时胳膊上插着针，睡觉在我的睡梦中。由于针头，我无法动弹，这影响了我的睡眠质量。我的家人也一直担心我可能会在睡觉时刺破血管。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;透析涉及使用机器代替肾脏过滤血液中废物的功能。该过程需要 8 至 10 小时，并且会清除液体，从而将患者的尿量减少到每天一杯。&lt;/p>;&lt;h3>;4 在器官捐献者登记退出后在香港举行，引发探针&lt;/h3>;&lt;p>;香港的器官捐献是自愿的，要求捐献者在城市的中央器官捐献登记处登记。&lt;/p>;&lt;p>;捐献者去世后，家属必须书面同意才能摘取特定器官或组织进行移植。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局中央肾病委员会主席吕星良医生表示，香港是发达国家中器官捐献率最低的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港每百万人的器官捐献率不到5例，而西班牙为40多例，英国为近20例，韩国为8.56例。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的器官捐献率高于新加坡的2.54例和日本的0.62例，但吕表示放宽了标准&lt;/p>;&lt;h3>;香港器官捐赠接受者衷心恳求从登记中撤回&lt;/h3>;&lt;p>;他说，目前香港只允许从脑死亡的捐赠者身上摘取器官。当发生心源性死亡时，只允许捐献组织，例如角膜和植皮。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港，由于中华文化传统忌讳埋葬不完整的尸体，我们的器官捐献率仍然很低。我们的社会在这方面仍然相当保守。”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然透析可以让一个人活下去，但器官移植仍然是改善肾病患者生活质量的最佳方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong-mainland data transfer pact is beacon of hope in darkening digital world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228480/why-hong-kong-mainland-data-transfer-pact-beacon-hope-darkening-digital-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/23/a120e423-c1de-4da3-9932-7fccba2e38f 2_bee74ed5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然司法管辖区之间日益增长的不信任可能会阻碍数据流动并阻碍进展，但香港与中国内地之间的新协议现在为加强互联互通带来了一线希望。&lt;/p>;&lt;p>;香港与内地于 6 月 29 日签署的谅解备忘录使数据能够在大湾区城市之间流动。该协议的影响远远超出了其不起眼的名称，在世界大部分地区拉起吊桥之际，该协议利用了开放数据流和数字交换。&lt;/p>;&lt;p>;在大张旗鼓的背后，隐藏着具有广泛影响的巨大转变。香港作为与内地分开的司法管辖区，按照“一个国家、两种制度”的原则运作，这意味着从内地到香港的数据传输被视为国际交换。现在数字大门已经打开。&lt;/p>;&lt;p>;对于某些人来说，这个协议只是装饰门面。香港正在从 Covid-19 大流行的损害中恢复过来——经济活动有所回升，该市的失业率正在稳步下降。不过，这些指标值得更仔细的审查。&lt;/p>;&lt;p>;通过玫瑰色眼镜来看待当今复苏的萌芽是错误的。与大流行造成的低基数相比，前景似乎很光明。权宜政策和公共资金使经济迅速好转，但这些并不能完全掩盖裂缝。&lt;/p>;&lt;p>;表面上已经恢复正常，但漏洞仍然暴露。依赖远道而来的游客的经济总是会遇到麻烦，缺乏动力来制定更具弹性的路线。这场大流行病的伤痕是对多元化的警告，否则就会在下一次危机中陷入困境。&lt;/p>;&lt;h3>;财政部长的预算为香港的大流行后复苏制定了计划&lt;/h3>;&lt;p>;保持竞争力的唯一可行途径是使用数据并找到安全有效地跨境传输数据的方法。就像电报和铁路彻底改变了 19 世纪的货物、资本和人员流动一样，数据是实现当今全球数字交换的无形基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;香港与内地的数据协议不是依赖政府的利他主义，而是创造了可持续的私营部门机会。这座城市已将自己的命运与中国的科技领域联系在一起。信息可以畅通无阻地向下游传播，为香港的数字创新提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;跨越香港、澳门和广东省九个城市，大湾区将从这项协议中获得巨大收益。仅深圳就拥有 30 多家独角兽企业，无论是规模还是技术深度，没有一个地区能够与之媲美。香港与内地的科技合作确保了互惠互利。&lt;/p>;&lt;p>;乐观情绪的背后隐藏着经济需求。随着全球政治走向更加破碎的世界秩序，各国和城市都在努力维持稳定。对于中国来说，存在增长放缓、出口下降和从全球贸易中撤退的风险。报告显示，制造商正在转向更便宜的南亚和东南亚替代品。&lt;/p>;&lt;p>;通过利用香港的全球市场准入，数据传输协议可以将本地初创企业推向全球舞台。中国不必卷入地缘政治争端，而是可以在香港的引领下，试行一条通向未来的道路。大湾区可能是中国防止脱钩的对冲，也是通往无国界数字领域的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;批评者可能会认为，香港与内地的协议几乎没有超前于时代。在日益互联的全球经济中，跨国数据协议已成为引导复杂贸易关系的一种方式。即便如此，尽管全面与进步跨太平洋伙伴关系和数字经济伙伴关系协议 (DEPA) 等雄心勃勃的举措，但这些全面的贸易协议能否兑现其承诺仍存在严重问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政策制定者追逐新协议，但数据重商主义仍然是常态。跨境数据限制和本地化要求继续盛行，将信息锁定在国界内。在这些不对称得到调和之前，DEPA 等协议缺乏消除障碍或协调不同经济体的力度。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治担忧也给国际条约带来了更大的脆弱性。全球开放数据的承诺是理想的，但现实却要混乱得多。 2020 年，欧盟-美国隐私护盾因欧洲法院的 Schrems II 裁决而受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和美国之间最近更新的数据共享协议已经面临隐私活动人士的挑战。如果隐私和开放是令人不安的伴侣，那么在全球范围内支持两者的通用标准还有什么希望呢？&lt;/p>;&lt;p>;国际外交可能与快速变化的数字世界不同步。制定广泛的跨国协议需要很长时间，而且有可能变得无关紧要。当各方最终达成妥协时，他们寻求解决的挑战可能已经改变形式或变得遥不可及。关于合作的宏大声明占据了头条新闻，但有意义的数据整合需要的不仅仅是言辞。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新的跨境数据传输法给企业带来繁重的文书工作负担&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，香港与内地的协议利用了两个自愿合作伙伴之间的开放数据流。这种接近和控制使我们能够迅速采取行动，将协议从概念变为现实。&lt;/p>;&lt;p>;香港的吸引力在疫情期间可能有所减弱，但这一具有里程碑意义的协议表明，香港已准备好重新发挥其作为中国通往世界门户的作用。随着全球范围内信任的磨损，我们面临着封闭的孤岛。该协议包抄了海外利益冲突，并避免与更广阔的世界隔绝。&lt;/p>;&lt;p>;归根结底，数据流的未来取决于建立新的连接。对于其他寻求效仿模式的国家来说，复制香港与内地协议的模式可能是不可能的，但这种由中国主导的伙伴关系仍然表明，当为了共同的视野而搁置分歧时会发生什么。 As ties unravel, this deal shows the promise of building partnerships in the era of digital divides.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>