<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong fliers to skip removing liquids, electronics from bags with coming airport revamp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268133/hong-kong-fliers-skip-removing-liquids-electronics-bags-coming-airport-revamp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/078af315-f04e-45ee-8822-826f014d6deb_1d68ea66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场官员表示，他们预计新的安检通道可容纳 360 人每小时一次，而旧制度下为240次。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于香港推出了一项新措施，下周经过香港机场的部分旅客将能够在通过安检时无需从手提行李中取出液体和电子产品。耗资 8 亿美元（1.02 亿美元）进行升级，其中包括智能安检设备。&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局机场运营执行董事 Steven Yiu Siu-chung 周三表示，改造将在未来分阶段进行两年内将新增50条智能安检通道和32台全身扫描仪来处理乘客和机场人员。&lt;/p>;&lt;p>;“届时香港将成为全球首个全面采用智能安检系统的机场， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Yiu 表示，升级的目的是将该站点的离境安检能力提高 20%，在此期间可容纳约 10,000 名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;首批 4 个新的安检通道将下周二将在机场第一航站楼的南、北出发大厅安装。&lt;/p>;&lt;p>;机场出发大厅目前拥有 35 条安检通道，每小时可接待 240 名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示未来的 28 个智能装置每小时可处理 360 人。&lt;/p>;&lt;p>;智能升级包括可同时容纳三人的自动行李处理托盘，以及新的计算机断层扫描 (CT) X光机将取代现有的扫描仪。&lt;/p>;&lt;p>;该设备将扫描乘客的随身行李并生成三维图像进行分析，将扫描时间从15秒缩短至10秒。 &lt;/p>;&lt;p>;新流程也不再要求乘客从手提行李中取出电子设备和液体。但超过100毫升的液体仍将被禁止携带。&lt;/p>;&lt;p>;“目前安检时将笔记本电脑从随身携带的行李中取出，是因为它们在现有的二维X光下遮挡了其他物品。 ”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;“新系统允许安检人员拥有三维视图，从不同角度分析行李的内部结构，从而更容易识别潜在的违禁品。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;新的全身扫描仪将取代对触发金属探测器拱门的乘客进行手动检查，从而减少乘客和安检人员之间的接触。&lt;/p>;&lt;p>;“通过新系统，三名乘客可以同时为筛选过程做准备。”姚说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/26/7e8ab849-a90e-4347-bea7-4c5b5c70149d_943ef416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该设备可以扫描乘客的随身行李并生成三个用于分析的三维图像。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但姚表示，目前机场第二航站楼何时进行智能安防升级尚无时间表。&lt;/p>;&lt;p>;消息传来上周日，一场电脑故障导致机场显示屏上的实时航班数据被删除，导致部分乘客错过航班。应急准备，但强调新的安全通道单独运行，每个通道都有自己的计算机系统。&lt;/p>;&lt;p>;“[该系统]不依赖互联网连接将所有安全检查通道连接在一起。因此，不会出现所有渠道无法同时运作的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;负责机场保安服务的航空保安公司执行董事张德强表示，约3,100名员工已被安排在机场进行保安服务。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着新技术的引入，我们预计在非高峰时段，人力利用率可减少他说，并补充说，在繁忙时期，人力需求可能会保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 2020 年推出智慧城市蓝图 2.0，旨在通过 130 多个项目改善居民生活。创新和技术举措涵盖交通、生活、环境、人员、政府和经济等领域。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden ‘righting a historic wrong’ by pardoning US military convicted of homosexuality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3268134/biden-righting-historic-wrong-pardoning-us-military-convicted-homosexuality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/7d9ae9f6-4221-414e-bc2b-9c7eba53ac51_c2957392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周三宣布，他正在“纠正历史性的错误”赦免根据禁止军队同性恋的法律被定罪的军事人员是错误的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三宣布，他赦免了因几十年来禁止军队同性恋的法律而被定罪的军事人员，从而“纠正了一个历史性错误”。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管有勇气和巨大牺牲，数千名 LGBTQI+ 军人还是因为性取向或性别认同而被迫退出军队。这些爱国的美国人中的一些人受到了军事法庭的审判，几十年来一直承受着这种巨大不公正的负担，”拜登在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这一姿态是“确保我们武装部队的文化”反映了使我们成为一个杰出国家的价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;该决定特别涉及 1951 年制定的《军事司法法典》第 125 条，并于 2013 年被国会废除。该决定将成年人之间自愿的鸡奸定为犯罪可能会受到军事法庭的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员告诉记者，数千人可能有资格获得赦免。&lt;/p>;&lt;p>;除了象征意义之外，任何获得宽大处理的人也将能够获得赦免修改军事文件 - 这反过来可能使他们有资格获得之前被拒绝的福利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/26/7d9ae9f6-4221-414e-bc2b-9c7eba53ac51_bfe75c77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登周三宣布，他是通过赦免根据禁止军队同性恋的法律被定罪的军事人员来“纠正历史性错误”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国一直禁止同性恋人员参军，直到1994年，一项名为“不问不说”的政策出台&lt;/p>;&lt;p>;该政策禁止军人被询问其性取向，但仍要求男同性恋、女同性恋和双性恋人员保持秘密，以避免被军队开除，直到 2011 年被废除。&lt;/p >;&lt;p>;2023 年 9 月，国防部宣布将进行一项审查，以确定因性取向​​而获得非光荣退伍的退伍军人，这可能会影响获得福利并损害就业前景，因此如果有必要，可以更正他们的记录。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei smartphone sales see biggest growth in 618 shopping festival, but Apple stays ahead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3268096/huawei-smartphone-sales-see-biggest-growth-618-shopping-festival-apple-stays-ahead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/21046731-6b0e-47cc-8fb3-5add8f781350_c0c26da8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人在华为旗舰店检查华为 Mate 60 Pro 智能手机2023年9月25日，北京店。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在刚刚结束的年中618购物节上，华为技术有限公司成为中国智能手机市场的大赢家，销量增幅最大根据 Counterpoint Research 的最新数据，华为的销量在 5 月 20 日开始的一个月 618 销售期内跃升了 42.4%，并将这一增长归因于持续的增长。对该公司最新手机的强劲需求，包括使用中国制造芯片的 Mate 60 和 Pura 70 系列手机。 Counterpoint 表示，相对于主要竞争对手，该公司还提供了最小的价格折扣。&lt;/p>;&lt;p>;苹果通过在中国为 iPhone 提供有史以来最大的折扣，帮助提高了销量，从而捍卫了自己领先于华为的地位。由于高端市场竞争加剧，同比增长 2.7%。 Counterpoint 数据显示，按销量计算，苹果是同期第二大畅销产品，仅次于 Vivo，领先于荣耀、小米和华为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;618 节日是中国最大的购物季双十一之后。在经济低迷的情况下，电子商务运营商今年为了吸引更多消费者，取消了传统的预售阶段，并延长了促销期（截至6月20日）。&lt;/p>;&lt;p>;32天智能手机总销量据 Counterpoint 称，这一时期与 2023 年同期相比增长了 6.8%。 Counterpoint 表示，销售业绩表明需求回暖，并补充称，预计今年中国智能手机市场的同比增长率将仅为个位数。&lt;/p>;&lt;p>;TechInsights 的预测更为悲观。该公司报告称，618 节日期间智能手机销量下降 2%，至 1310 万部。预计今年市场规模将持平于 623 亿元人民币（86 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在线购物增长放缓和直播电子商务的快速崛起使得与传统销售活动相关的TechInsights 分析师 Peng Peng 在一份报告中写道，购物节对消费者的吸引力下降。&lt;/p>;&lt;p>;“对中国经济衰退的担忧加剧”，包括房地产和就业市场，也抑制了消费者支出， Peng 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;根据 TechInsights 的数据，虽然华为的销量增长最快，但苹果在销量和价值方面仍然是王者。&lt;/p>;&lt;p>;苹果的 iPhone 15 Pro 和 Pro Max 成为了不仅是6000元价位段最受欢迎的车型，还覆盖了京东电商平台的各个细分市场。彭写道，这是苹果在中国高端智能手机市场继续占据主导地位的最新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;华为在销售额方面排名第三，仅次于小米，并且正在成长为高端市场的主要挑战者。 TechInsights数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究公司易观国际的数据，618购物节期间，中国主要电商平台的商品总价值同比增长13.6%。然而，公司基本上已经停止发布自己的大型购物节销售数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China won’t give up on ‘win-win’ US trade despite ‘unsustainable’ tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3268114/china-wont-give-win-win-us-trade-despite-unsustainable-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/9e434086-9c80-405a-9d50-5d53b6651f05_c9a1810b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TCL创始人、董事长李东生（右二），和任鸿斌（左二）在大连举行的新领军者年会上的一次会议上。图片来源：世界经济论坛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国际贸易高级官员表示，尽管经济紧张局势和贸易壁垒不断上升，中国永远不会放弃开拓美国市场。&lt;/p>;&lt;中国贸促会会长任鸿斌表示：“我们仍然愿意深化与美国在贸易和投资方面的合作，因为大家都知道，中美贸易的本质是合作共赢。”国际贸易部——商务部下属的贸易机构。&lt;/p>;&lt;p>;“我们最大的出口市场毫无疑问是美国，”任正非在世界经济论坛新领军者年会上补充道。夏季达沃斯 - 周二在大连举行。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中国在华盛顿的货物运输总价值方面被墨西哥超越，17 年来首次取代美国第一大进口来源国的宝座。关税和供应链多元化努力。&lt;/p>;&lt;p>;“传统市场对我们来说仍然非常重要，我们努力开发新兴市场，所以两者都很重要，”前商务副总裁任正非补充道&lt;/p>;&lt;p>;新兴市场和发展中国家占中国贸易额的56.7%，超过美国和欧洲等传统伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;任正非补充说，地缘政治紧张局势和保护主义是国际贸易面临的最大挑战，这推高了成本并扰乱了全球贸易流动。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国宣布大幅提高一系列中国新产品的关税能源进口，包括对电动汽车 (EV) 征收 100% 的关税——尽管美国从中国进口的产品很少。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟本月早些时候宣布将对中国电动汽车征收高达 100% 的关税经过七个月的调查后，从下周起关税税率将提高至 38%。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大周一也表示正在考虑是否对来自中国的电动汽车征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;创始人李东生电子巨头TCL董事长表示，经济全球化是由市场力量推动的，用行政力量扰乱贸易流动是“不可持续”的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“作为企业，我们很无奈。我们无法影响美国政府的决定，也无法影响其他国家政府的决定，但我相信经济全球化的大趋势是不会改变的。”李克强在大连世界经济论坛活动中表示。 p>;&lt;p>;美国是TCL最大的出口市场，主要产品包括电视、洗衣机、小家电等。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们从国外采购零部件和材料。”美国，然后在中国组装产品，然后出口到美国。 “这条贸易路线是最有效率的。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;但美国对中国产品提高关税后，TCL必须先在中国生产核心零部件，然后再将零部件运往越南、墨西哥等国家。他说，组装成最终产品。&lt;/p>;&lt;p>;“所以贸易路线变成了三角形，”李说。 “我们仍然保持在美国市场的销售，积极的结果是我们为这些国家的经济发展做出了更大的价值贡献，比如东南亚。&lt;/p>;&lt;p>;“但也许不是对于美国消费者来说这是个好消息，因为航线的延长肯定会增加成本。”&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，中国制造业占全球产出的30%，但这个份额应该不会再增加了，企业应该通过出口制造能力走出去，而不仅仅是出口货物。&lt;/p>;&lt;p>;“中国制造业的发展应该为世界其他国家，特别是那些产业相对落后的国家提供机遇……并做出更大的贡献”对全球经济增长的贡献，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not world’s rubbish bin’: Malaysia e-waste seizure raises fears of renewed criminal trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3268131/not-worlds-rubbish-bin-malaysia-e-waste-seizure-raises-fears-renewed-criminal-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 17:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/47c60591-7f6e-4375-a4d6-fd0ad30abf4f_d37eb1f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚官员检查了一个装满电子垃圾的集装箱，该集装箱源自从洛杉矶港口出发。图片：自然资源和环境可持续发展部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚环境部长周三表示，马来西亚已查获了 100 多个装满电子废物的集装箱，这些集装箱从洛杉矶港口发往中国犯罪团伙经营的非法冶炼厂。 .&lt;/p>;&lt;p>;这些集装箱在运往马来西亚巴生港的途中被环保活动团体追踪，这表明这个东南亚国家再次成为价值数十亿美元的未加工电子产品非法全球供应链的终点。 -废物和塑料废物。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望马来西亚成为世界垃圾箱”，环境部长尼克·纳兹米告诉记者，并补充说这些非法货物对犯罪分子来说价值约170万美元&lt;/p>;&lt;p>;除了电子垃圾外，还发现了 195 个其他集装箱，里面装满了来自同一始发港的废金属。&lt;/p>;&lt;p>;这次运输量比 47 个集装箱大幅增加2023 年查获的含有违禁材料，包括塑料废物和电子废物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/26/bae7a0b6-ee3f-43be-b7f5-461abe4823c4_9c6e1e98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;含有汞和铅的电子电路板是一种常见的电子垃圾的例子。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想强调的是，国家政策不允许进口电子垃圾，我们将采取行动，”他说，并补充道法规还要求将此类货物退回原产地。&lt;/p>;&lt;p>;政府认为这些进口货物是一个利用伪造文件将非法废物进口到马来西亚的集团所为。此事正在根据《环境质量法》进行调查。如果罪名成立，肇事者将面临最高 5 年监禁和最高 50 万林吉特（106,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;电子废物由废弃的电子设备和组件组成，通常含有铅等有毒物质和汞会造成严重的健康和环境风险。电子废物还可能含有金、银和铜等贵重金属，犯罪分子可以通过避免与其安全处置相关的成本和法规来提取这些金属，从而获利。&lt;/p>;&lt;p>;尼克·纳兹米 (Nik Nazmi) 的言论与其前任杨碧 (Yeo Bee) 的言论相呼应。 2019 年，由于中国限制进口此类废品，马来西亚被来自西方的塑料垃圾淹没&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们需要看看中国是如何做的，”Nik Nazmi &lt;/p>;&lt;p>;2018年，中国启动“国剑行动”，禁止进口24类造成环境污染的固体废物和塑料废物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;因此，西方出口商将其废物转运至马来西亚、菲律宾、泰国、柬埔寨和印度。&lt;/p>;&lt;p>;根据初步调查，这些电子废物正在非法工厂中被冶炼以提取其成分。该部长补充说，全国各地都有由中国公民经营的加工厂。&lt;/p>;&lt;p>;此次查获是根据专注于打击有毒电子废物出口的环保运动团体的举报，其中包括马来西亚停止废物贸易联盟和巴塞尔行动网络。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚停止废物贸易联盟在一份声明中表示，“这就是所谓的‘废物殖民’，我们的清洁空气、水和土地被典当，以获取某些人的利润。 。发达国家人民可以享受很高的生活水平，但我们却要承受他们过度消费主义残余带来的污染后果。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Transformative AI era must be handled with wisdom and responsibility]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267999/transformative-ai-era-must-be-handled-wisdom-and-responsibility?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/dcec00f4-ded8-403e-a704-bc847ba5af7e_0aa44640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人经过达沃斯达沃斯长廊酒店的窗户1 月 15 日，瑞士。人工智能的巨大前景必须与对其对劳动力市场和更广泛社会的影响进行评估和准备相平衡。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能（AI）技术的快速发展正在开创一个新时代，机器可以学习并执行曾经是人类独有领域的任务。我们在计算机视觉、机器人控制以及最近的生成式人工智能和大语言模型 (LLM) 等领域看到了显着的进展。这些进步彻底改变了我们与技术交互的方式，使机器能够生成类似人类的文本、图像等。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的 Computex 2024 大会上，Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 表示，“我们现在可以学到的一切产生”。他还推出了该公司的 Earth-2 项目，这是一个利用人工智能加速气候和天气预报的开放平台，帮助人们预测与极端天气相关的风险并减轻其影响。&lt;/p>;&lt;p>;我们正在进入一个新时代，生成式人工智能正在以不久前难以想象的方式改变我们的世界。未来，人工智能驱动的计算机程序和机器人将执行传统上由人类承担的任务。&lt;/p>;&lt;p>;Atlas 和 Optimus 等人形机器人已经拥有先进的能力，在某些方面不仅可以匹配甚至超越人类的能力。这场技术革命正在极大地改变工作的未来，凸显了重新构想下一代教育和技能发展的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的进步对教育和我们社会的未来意味着什么？我们迫切需要对我们的教育体系进行深刻变革，以使年轻人能够在新时代茁壮成长并应对随之而来的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的许多方面在人工智能的快速发展中，当前的教育体系可能显得过时。例如，那些能够发挥想象力并具有深厚艺术鉴赏力的初露头角的创新者将超越那些只磨练基本技能的人。这种转变不仅限于创新者。任何渴望在自己选择的领域取得优异成绩的人都需要这些跨学科技能。&lt;/p>;&lt;p>;大学必须在培养学生的这些能力方面发挥关键作用，而教师则要转变自己的角色，更多地关注促进和指导。香港科技大学（HKUST）一直处于拥抱这一变化的最前沿。当 ChatGPT 推出时，科大并没有禁止它，而是鼓励教授采用人工智能进行创新教学。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能对教育的最大影响可能是基于项目的学习。它由奥林学院首创，是一种变革性方法，强调通过实际项目应用知识，培养批判性思维、创造力和协作。学生从第一年开始就参与实践项目，在跨学科团队中工作来解决复杂的问题并获得创新和职业成功的基本技能。&lt;/p>;&lt;p>;传统的基于项目的学习可能成本高昂且资源密集。规模，但法学硕士和人工智能提供了解决方案。人工智能可以充当老师和团队成员，提供个性化指导、虚拟协作、实时反馈和高效的资源管理。这使得基于项目的学习变得更加容易和可扩展，让学生为应对现代世界的复杂性做好准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在拥抱人工智能可以提供的好处的同时，我们也必须意识到它的潜在的危险。 2023 年，一群技术专家签署了一封信，呼吁立即暂停人工智能研究和开发，理由是“对社会和人类造成巨大风险”，需要监管。&lt;/p>;&lt;p>;几乎没有采取任何重大行动来遏制人工智能不过，人工智能的进步。尽管有人呼吁谨慎行事，但先驱者们仍在继续前进，并迫使其他人跟上步伐。这种竞争氛围会让领导者担心自己正在失去优势。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对人工智能的潜在威胁，我们必须承认并有效管理正在出现的危机。此外，迫切需要一个强大的国际机构来规范人工智能的开发和应用。不幸的是，这样的机构是缺乏的，因为在应对人工智能挑战需要全球合作的时候，各国反而只关注自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>;当我们进入人工智能时代时，一个持续存在的担忧是人工智能广泛应用的潜力。随着公司在许多任务中用人工智能取代人类，失业问题也随之而来。从历史上看，工业革命引发的失业潮大多是暂时的。新技术带来了新的领域和机会，最终创造了更多的就业机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个概念与人们经常引用的观念产生了共鸣，“我学得越多，我就越意识到我不知道。”每一次革命都扩大了我们的知识圈和新机遇的边界。比如，工业革命取代了农业时代，同时也带来了许多以前无法想象的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;正是这样的视角，让很多人对人工智能带来的机遇持乐观态度。然而，我却不太乐观。这场革命的独特之处在于，人工智能的发展明确旨在在许多任务中取代人类。即使当前的人工智能技术为人类创造了新的机会，新的人工智能进步也将很快出现以取代这些角色。&lt;/p>;&lt;p>;因此，几乎可以肯定，就业机会的丧失将是一个永久的趋势。这可能会引导社会发展走向截然不同的方向，例如实施全民基本收入和其他我们可能无法想象的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，我们必须以远见和责任。人工智能的进步带来了巨大的好处，但也带来了不容忽视的重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;工作岗位流失的可能性、自主系统的道德影响以及强有力的国际监管的需要是我们需要解决的关键问题。注意力。只有通过促进全球合作、重新构想教育并解决人工智能的社会经济影响，我们才能利用其力量创造造福全人类的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea shuts battery plant where 17 Chinese workers were killed in fire, begins probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3268119/south-korea-shuts-battery-plant-where-17-chinese-workers-were-killed-fire-begins-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 16:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/19677dee-ec9d-4b13-99a3-91946661785f_e6e4d3c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国电池制造商拥有的失火锂电池工厂周一黄昏时分，Aricell 出现在华城。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，韩国当局在火灾造成 23 人死亡后，下令一家锂电池制造商停止运营，并调查该公司三名高管涉嫌违反安全规定。&lt; /p>;&lt;p>;周一未上市电池制造商 Aricell 发生的火灾是近年来最致命的工业事故之一。尽管有更严格的法律和措施来提高安全性，但每年仍有数十名韩国工人在工作中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;这家位于首都首尔西南部华城工业中心的公司被告知关闭其工厂。劳动部官员 Min Gil-soo 在简报中表示，这是唯一接受检查的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;据韩联社报道，警方周三突击搜查了该公司的办公室。不过，当局没有透露接受调查的公司官员的身份。违反安全规范可能导致致命事故入狱。&lt;/p>;&lt;p>;Aricell 首席执行官 Park Soon-kwan 周二为火灾道歉，但表示公司已遵守所有安全法规和培训要求。&lt;/p>; &lt;p>;消防官员称，大火迅速吞没了工厂，工厂内存放着 35,000 个锂电池，有毒烟雾的蔓延可能使工人在几秒钟内失去知觉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/050f3d5d-0042-44a1-8b0c-e51db9fa176e_e961e010.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;联合调查组对韩国一家锂电池厂致命火灾的原因进行调查。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有三名死者的身份得到确认，全部都是韩国男性。其余人员，包括 17 名中国人，身份尚未确定，因为他们的尸体在火灾中受到严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员正在试图确定起火原因，因为人们对 Aricell 雇用外国工人的问题感到困惑。 &lt;/p>;&lt;p>;议员 Kim Sung-hoi 的办公室提供了华城市消防局 3 月份检查报告的副本，该报告显示该局已标记出严重风险，包括发生火灾的建筑物可能“快速燃烧”。&lt;/p>;&lt;p>;消防部门无法发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aricell 成立于 2020 年拥有 48 名全职员工，生产用于传感器和无线电通信设备的锂原电池。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防采购机构发言人表示，该公司还向军方供应用于某些通信和加密设备的电池发言人补充说，该机构的年度安全检查涵盖了某些类别的供应商，例如枪支和化学品，但不包括 Aricell 等电池制造商。&lt;/p>;&lt;p>;其母公司 S-Connect ，向韩国主要二次电池制造商之一三星SDI供应锂离子电池零部件。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s eMPF Platform launch allows 4.75m employees to manage retirement funds online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3268110/hong-kongs-empf-platform-launch-allows-475m-employees-manage-retirement-funds-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.26 16:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/26/eccd66f1-5ff7-48b3-b96a-347ae5abf557_c6487b9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港强制退休计划覆盖475万名拥有资产的会员1.18万亿港元。摄影：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周三成功推出强积金平台，这是香港强制性退休计划自2000年成立以来最重大的改革。&lt;/p>;&lt;p>;万通保险Trustees成为12家强制性公积金（MPF）提供商中第一家迁移至强积金易平台的机构，这将使其近7,000名雇主和56,000名会员能够通过数字平台管理他们的资金。其余提供商将逐步迁移，整个过程预计于明年底完成。&lt;/p>;&lt;p>;积金易平台将取代不同运营商目前使用的独立系统。它将允许 12 家强积金提供商、361,000 名雇主和 475 万名会员通过手机或电脑通过单一平台管理价值 1.18 万亿港元（1,513 亿美元）的强积金资产。&lt;/p>;&lt;p>;eMPF 将允许计划强制性公积金计划管理局主席刘麦花臣表示，会员和雇主可以利用该平台的优势，“包括数字化、自动化和一站式设计，为强积金管理提供全新的体验，并推动费用大幅降低”。积金局）在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/ 0a8f23ab-f077-461f-9e10-cd6c2601b190_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;强制性公积金计划管理局主席 Ayesha Macpherson Lau 表示，管理局的调查显示大多数雇主对 eMPF 用户体验感到满意。图片：积金局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘表示，该平台将在10年内提升运作效率，并节省行政成本300亿至400亿港元。&lt;/p>;&lt; p>;在新安排下，所有强积金提供者（又称受托人）都必须使用强积金易平台来运作其计划，但雇主和雇员均可选择是否使用。&lt;/p>;&lt;p>;未加入强积金平台的人士该平台仍然可以使用支票付款或纸质表格等传统方式来管理强积金，但刘鼓励雇主和会员使用数字平台，因为它很方便。&lt;/p>;&lt;p>;“平均而言，只需五个月计划成员只需几分钟即可完成强积金平台登记，而雇主则需要约10分钟。” “我们的外展服务显示，大多数雇主对EMPF用户体验感到满意。” &lt;/p>; &lt;p>;中国生活受托人将是第二个加入该系统的提供商。受托人的成员可以从7月12日起启动EMPF注册，并从7月29日起使用该平台。&lt;/p>; &lt;p>; yf yf Life和中国生活的总份额为0.8％，管理的MPF资产为90亿港元。对于MPFA数据。 “超过90％的雇主对这一经验感到满意，所有人都表示，他们将在启动EMPF后考虑使用。” &lt;/p>; &lt;p>;中国生活将从10月29日开始为MPF成员开始降低管理费&lt;/p>; &lt;p>;这两个MFP提供商将为其成员节省的费用。Communications将在6月28日通知其成员和雇主，然后他们才能从9月3日开始使用EMPF平台。 &lt;/p>; &lt;p>;两位最大的球员Manulife和HSBC将是明年下半年加入的最后一名。&lt;/p>; &lt;p>; MPFA将以empf的速度迁移到EMPF资金设法确保了平稳的实施。&lt;/p>; &lt;p>; MPFA管理数字平台的单位EMPF平台公司，本月开始提供免费培训，以帮助所有雇主人力资源部门为迁移到数字化做好准备平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants dish out July 1 deals including HK$7.1 egg tarts, 29% off pork chop rice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3268116/hong-kong-restaurants-dish-out-july-1-deals-including-hk71-egg-tarts-29-pork-chop-rice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 16:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/26/fa41d889-ab73-4f81-9c6c-6d44a1710126_02131ee3.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “ 7”和“ 1”标记7月1日的日期。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的餐饮业宣布了一系列产品美分）蛋t和特殊的酒店自助餐，以庆祝7月1日的交换，尽管运营环境艰难。&lt;/p>; &lt;p>;该市的餐饮业周三宣布，列出了7月1日在7月1日庆祝的庆祝活动清单，并于27周年纪念日。香港将主权归还到中国 - 第二年参加了该活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;参加了折扣活动，大约有2,000家餐厅参加了折扣活动，今年富勒顿少校将加入该活动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;，但这个数字未达到3,000名参与者的目标，即食品和餐饮议员汤米·张杨（Tommy Cheung Yu-Yan）期望。&lt;/p>; &lt;p>;“我还有几天。我的员工和我的同事可以试图让更多的数字努力。” 。他补充说。 &lt;p>;除了餐饮产品外，政府周三还发布了7月1日假期的零售和运输部门的折扣清单。&lt;/p>; &lt;p>;它包括MTR火车上3至11岁儿童的免费游乐设施，免费的电车游乐设施，Ngong Ping 360缆车的折扣，以及在科学和太空博物馆的永久展览中免费入场。&lt;/p>; &lt;p>;参加活动的餐厅，其中有2,000多个正在提供选择性优惠例如，与7月1日相关的价格与“ 7”和“ 1”有关。从6月28日至7月7日。&lt;/p>; &lt;p>;整个6月29日至7月1日，Tai Cheong Bakery将以每股7.1港元7.1港元的价格出售蛋t，而Cha Chaan Teng Chain Tai Hing也提供了一款，&lt;/p>; &lt;p>;的百分钟都将每人售价为7.1 hk $ 7.1，而Cha Chaan Teng Chain Tai Hing也提供除其机场分支外，其整个菜单的折扣为29％。&lt;/p>; &lt;p>;砾岩Maxims还将在番茄酱中以29％的价格出售其标志性的烤米饭，并在其所有&lt;/p>; &lt;p>;当被问及竞选活动的提升时，&lt;/p>; &lt;p>;均未考虑到该活动的促进，这不是他的计算中的考虑因素。&lt;/p>; &lt;p>;“我从未列出过，我从未问过，”他说。 “我们希望每个人进入我们的餐馆时都很高兴。” &lt;/p>; &lt;p>;最新的政府数据显示，3月份的零售额同比下降了6.9％，随后进一步下降了14.7％四月。&lt;/p>; &lt;p>;香港零售管理协会主席安妮·尤·伊（Annie tse Yau on-ee）最近预测该行业的销售额可能会在全年的低两位数下降。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Meet Yu Donglai ‘silliest boss’ in China who puts staff happiness ahead of making money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265740/meet-yu-donglai-silliest-boss-china-who-puts-staff-happiness-ahead-making-money?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/26/2AADFFBA-8081-4B87-A0D9-17462490580F_7F_7F035E2B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;老板”优先考虑员工的幸福。照片：SCMP复合/baidu/qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一家超市连锁店的老板被称为该国“最愚蠢的老板”，因为它使员工的幸福成为他的优先级的首要任务。他们想休息。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望每个工作人员都有自由。每个人都有自己不快乐的时候，所以如果您不开心，请不要上班。节日休息，对于一家中国公司而言是罕见的。&lt;/p>; &lt;p>; yu说他希望他的公司具有“欧洲般的工作环境”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/07/19356cb2-5647-46ba-a4b6ba-a4b6-034354b267c5_8d9cd9cd417.jpg =“颜色：＃999;”>; Yu donglai来自一个贫穷的家庭，了解工作人员面临的困难。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他搬到珍惜员工，给他们高薪水并制定奖金计划以安慰他们，如果他们受到客户不公平的对待，使他成为了“中国的昵称”最愚蠢的老板”。&lt;/p>; &lt;p>;中国的标准付费休息时间为每年五到15天。&lt;/p>; &lt;p>; pang dong dong lai连锁店还设立了5,000之间的“申诉奖”员工的8,000元人民币（700美元和1,100美元），作为他们收到客户不合理的投诉和待遇的赔偿。&lt;/p>; &lt;p>; yu的慷慨捐助得到了回报。他说，每年不到百分之五的员工离开公司。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在Xuchang和Xinxiang有13个网点，在中部中部河南省有3个和四层城市，并以其声誉&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在砖瓦零售业正在挣扎的时候，Yu去年赚了1.4亿元（1900万美元） &lt;/p>; &lt;p>; yu，现年58岁的&lt;/p>; &lt;p>; yu出生于一个农业家庭，并在离开初中后开始工作。&lt;/p>; &lt;p>;他在40平方米的杂货店开设了一家40平方米的杂货店1995年，尽管假货当时在市场上猖ramp。 &lt;p>;然而，他的商店被一群黑帮着火了。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/06/07/dfad4fb3-a60c-485f-b8db-ccfeb58d4457_734b0330.jpg“ alt =”>;员工保留率高。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，以牺牲员工的幸福为代价，专注于大量利润，Yu说：“他们不是企业家，而是奴隶主。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，真正的企业家应该“健康，快乐和轻松”，并且不认为庞东莱（Pang dong Lai）是一个传奇人物。&lt;/p>; &lt;p>;更诚实和友善。他说。 &lt;p>;“谢谢您为中国老板树立榜样，”另一位评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Saudi military cooperation on ‘fast track’ as top defence officials meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3268083/china-saudi-military-cooperation-fast-track-top-defence-officials-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.26 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/26/b109f8d0-7f5e-4361-8b64-b175ce9f24bb_76469a8d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二要去北京。照片：X/@Modgovksa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的两名领先将军于周二在北京与沙特国防部长会面，这是两个国家之间在两国之间进行军事合作的一部分，这些国家近年来已经加速了。张国防部告诉萨尔曼，“中国重视与沙特阿拉伯的传统友谊”，并说他们的军队之间的关系正在“快速轨道”。张说，演习“富有成果”，并补充说，“中国开放与沙特军方合作”。&lt;/p>; &lt;p>;是中国第二名的军事官员，仅次于习近平的总统 - 他也主持了CMC的主席，该国最高的军事决策和指挥机构 - 张很少会见国防部长。&lt;/p>; &lt;p>;与萨尔曼的会议是张今年与外国国防部长的第一位，并在与高中的国防部负责人举行了几次会议之后 - 十月在北京举行的Xiangshan论坛。国防部长谢尔盖·肖古（Sergei Shoigu）。&lt;/p>; &lt;p>;在与萨尔曼（Salman）的会谈中，中国和沙特阿拉伯“坚定地站在相互核心利益的问题上，及时就国际和地区事务进行交流和协调，并有力地进行协调保障共同利益”。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国国防部的读数，萨尔曼说，利雅得准备加强与北京的“战略交流”，以“将双边军事联系提高到更高级别”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/26/8e79258c-f0c4-43a1-a5a4-499cebc9f9b1_e03f379f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;沙特国防部长哈立德·本·萨尔曼亲王和张·尤克西亚（张照片：X/@kbsalsaud &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国是沙特阿拉伯最大的经济和贸易伙伴，也是沙特石油的最大进口商。尽管美国仍然是利雅得最大的武器供应商，但中东大国近年来增加了中国武器的进口。 ，以及2月在利雅得举行的世界国防展览会上有30多个无人驾驶飞机，希望加大对该地区的出口。以色列加沙战争的背景。&lt;/p>; &lt;p>;除了他们不断发展的军事关系外，中国和沙特阿拉伯还加深了他们在包括人工智能和基础设施在内的其他领域的合作。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;北京还一直在努力增加其在中东的影响力，并在沙特阿拉伯和伊朗之间达成了去年的和平协议，该协议恢复了两国之间的外交关系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>