<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Death toll from Russia strike in Ukraine’s Odesa rises to 10, as China envoy tours Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254008/death-toll-russia-strike-ukraines-odesa-rises-10-china-envoy-tours-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 21:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/7d3b446d-67a5-4bd2-bcd7-3f3c2bd4bf7a_2f8dde0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在一栋被严重损坏的建筑物现场做出反应俄罗斯无人机袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，俄罗斯无人机袭击造成的死亡人数上升至 10 人，一天前，该袭击摧毁了乌克兰南部港口城市敖德萨的一个住宅区，造成一名妇女和儿童死亡。官员们表示，他们被发现处于“坚定的拥抱”中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在袭击发生后呼吁西方盟友加强乌克兰的防空能力。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰内政部周日报道称，救援人员当天早上找到了一名妇女和婴儿的遗体。&lt;/p>;&lt;p>;“母亲试图用自己的[身体]盖住八个月大的孩子。她试图拯救他们。他们被发现紧紧拥抱，”外交部官方渠道上发布的一篇 Telegram 帖子称。&lt;/p>;&lt;h3>;德国担心俄罗斯可能录制了有关乌克兰的武装部队简报&lt;/h3>;&lt;p>;周六，乌克兰当局报道称，一架伊朗制造的无人机掉落的碎片击中公寓楼，造成另一名婴儿死亡，这是官方报告的八架俄罗斯无人机之一。&lt;/p>;&lt;p>;“蒂莫菲伊当时四个月大。马克即将满三岁了。我向他们所有的亲人表示哀悼。”泽连斯基在 X（以前称为 Twitter）上用英文写道。他补充说，一名三岁女孩和另外七人在袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，向乌克兰运送武器以及保护我国人民的防空系统的延误导致了泽连斯基写道：“如此多的损失......除了保护生命所必需的以外，乌克兰从未提出过任何其他要求。”乌克兰主要紧急服务机构当地分支机构表示，敖德萨的废墟中可能还有四人被困。周日 Facebook 更新。当地州长奥莱·基佩尔 (Oleh Kiper) 表示，救援人员正在继续搜查现场，地区当局宣布为遇难者哀悼一天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/d70d7061-5d81-4190-88ef-c1f92bed4f87_4c3a8c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一张无人机图像显示，救援人员在一栋住宅楼的现场工作，该住宅楼因俄罗斯无人机袭击而严重受损，导致数名居民死亡。图片来源：乌克兰国家紧急服务局/路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地专业人士称，周日凌晨，在俄罗斯占领的克里米亚，一个油库附近传来巨大的爆炸声-基辅电报新闻频道，而克里姆林宫在该地区任命的官员表示，附近的一段高速公路已关闭八个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;与亲乌克兰频道“克里米亚之风”分享的视频显示爆炸亮起夜空中，紧接着传来巨响。该频道称，这些照片是由克里米亚东北部沿海城镇费奥多西亚附近的当地居民拍摄的。目前无法立即核实这些视频的拍摄环境。&lt;/p>;&lt;p>;据克里姆林宫任命的领导人的一名顾问称，周日早些时候，费奥多西亚附近的一条四车道俄罗斯联邦高速公路上的交通停止了。 Oleg Kryuchkov 的 Telegram 帖子没有给出此举的原因。八个多小时后，克里米亚当地交通部长报告称，交通已部分恢复。周日凌晨，连接克里米亚和俄罗斯领土的一座桥梁也关闭了交通约两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周日没有对这些报道发表评论，但声称 38 架乌克兰无人机在夜间被拦截周日在半岛上空。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基呼吁建立更多西方防空系统来“拯救生命”&lt;/h3>;&lt;p>;在莫斯科，中国乌克兰问题特使周六晚上与俄罗斯高级外交官举行了会谈。据中国和俄罗斯官方媒体报道，这是他欧洲之行的第一站，还将前往布鲁塞尔、波兰、德国和法国。&lt;/p>;&lt;p>;在周日上午发布的一份新闻稿中，中国外交部表示，特别代表李辉和俄罗斯副外长米哈伊尔·加卢津一致认为，谈判是结束乌克兰战事的唯一途径。&lt;/p>;&lt;p>;李辉此行是自去年五月以来的第二次访问，正值基辅寻求北京参与瑞士的和平谈判。正在努力组织今年春天。中国声称在俄罗斯对乌克兰的战争中保持中立，但与莫斯科保持密切关系，两国频繁进行国事访问和联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续发挥我们的独特作用，开展穿梭外交”中国外交部发言人毛宁周三表示，“凝聚各方共识，为推动乌克兰危机政治解决贡献中国智慧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plane believed to be carrying Norway’s king departs Malaysia, a day after he received a pacemaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253997/plane-believed-be-carrying-norways-king-departs-malaysia-day-after-he-received-pacemaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/f5586d90-a530-4eef-a4ac-cc4d4c3d7bf3_46f0b5fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架斯堪的纳维亚航空医疗救援飞机，据信搭载挪威国王哈拉尔，周日从兰卡威国际机场起飞。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一架据信搭载挪威国王哈拉尔的飞机于周日离开马来西亚，这是在他植入心脏起搏器的第二天。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲最古老的在位君主是王室周二表示，他在北部度假岛兰卡威度假期间因感染而在马来西亚住院。&lt;/p>;&lt;p>;周六，他在 Sultanah Maliha 医院接受了手术，植入了临时起搏器。据王室称，他的心率较低。&lt;/p>;&lt;p>;挪威媒体称哈拉尔德与妻子索尼娅王后前往马来西亚庆祝他的 87 岁生日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/b2d8cad4-0052-47a5-814b-227701d422fa_af0011d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆据信载着挪威国王哈拉尔的救护车周日离开兰卡威的苏丹娜马利哈医院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯堪的纳维亚航空的一架医疗后送飞机于周四从奥斯陆起飞，于周五抵达兰卡威。这架波音 737-700 飞机此前曾被用作飞行救护车。&lt;/p>;&lt;p>;据 Flightradar24 报道，同一架飞机于周日从兰卡威起飞，飞往阿拉伯联合酋长国沙迦，然后计划继续飞行前往挪威。&lt;/p>;&lt;p>;年事已高的挪威君主近年来身体虚弱，多次入院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉尔德一直在医院接受治疗。人们看到她拄着拐杖，因呼吸困难住院，并于 2020 年 10 月接受了心脏瓣膜置换手术。&lt;/p>;&lt;h3>;挪威公主准备与美国萨满“庸医”结婚&lt;/h3>;&lt;p>;哈拉尔德多次表示与今年早些时候下台的丹麦女王玛格丽特二世不同，他没有退位的计划。挪威王位继承人哈康王储在父亲住院期间接替了他的职责。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉尔作为挪威国家元首的职责是礼仪性的，他不拥有任何政治权力。 1991 年，他的父亲奥拉夫国王去世后，他登上了王位。&lt;/p>;&lt;p>;他是该国自 14 世纪以来第一位土生土长的国王，他与平民结婚成为王子，并以其平等主义赢得了人心2011 年，领导了对大规模杀手安德斯·贝林·布雷维克 (Anders Behring Breivik) 受害者的哀悼活动，为国家带来了哀悼。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing hits back at Philippine envoy over economic coercion claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254000/south-china-sea-beijing-hits-back-philippine-envoy-over-economic-coercion-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/ab56f0dd-41d4-4ae7-9b2f-90ff062718a3_305614f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船（右）驶过一艘菲律宾渔船2月份，一艘船靠近中国控制的黄岩岛，位于南海有争议的水域。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国指责菲律宾一名高级特使“鲁莽猜测”，回击该官员有关北京在南海争端中对马尼拉使用经济胁迫的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;中国驻菲律宾大使馆在周日的一份中文声明中还指责菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹“罔顾基本事实，肆意猜测南海问题” ，对中国进行空洞的猜测和恶意抹黑”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾应停止“引狼入室、拉帮结派”，称这“无助于南海问题的解决” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，这只会使地区局势复杂化，危害地区和平稳定，损害自身安全。”使馆表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈奉劝有关人士停止散布‘中国威胁论’，不要散布‘迫害妄想症’……多做有利于本国人民、有利于中菲友谊的事情。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该声明是对 Romualdez 评估的回应，该评估认为，随着与中国的海上紧张局势加剧，该国对中国的农产品出口可能“处于危险之中”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是被他们用来进行经济胁迫。这始终是摆在桌面上的事情。据《马尼拉时报》报道，他表示：“这就是为什么我们要加倍努力寻找其他市场，以防万一。”警告说，考虑到有争议水域发生事故的风险，南海 — — 而不是台湾 — — 将成为“真正的爆发点”。&lt;/p>;&lt;p>;他还在早些时候接受路透社采访时表示，他的国家正处于谈判将澳大利亚和日本（也是美国的盟友）纳入计划中的与美国的南海联合巡逻。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯表示菲律宾不会放弃“一平方英寸”的领土&lt;/h3>;&lt;p>;关系尽管两国总统去年初承诺加强关系，但北京和马尼拉之间的关系近几个月来有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 与对北京友好的前任罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 背道而驰。 2022 年 6 月，中国与传统盟友美国走得更近，以对抗中国在南海的海上自信。&lt;/p>;&lt;p>;北京和马尼拉在该海域存在相互竞争的主权主张，并且经常发生立场冲突双方之间发生冲突，有时甚至发生碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警船只多次将菲律宾船只驱离该地区，包括在黄岩岛和仁爱礁。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国军方表示，在菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗下令在该岛国最北部省份巴丹群岛增兵和建设几天后，中国海军和空军在争议海域进行了例行巡逻。距台湾 200 公里（124 英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在紧张局势中，中国仍然是菲律宾最大的贸易伙伴，也是菲律宾农产品（如香蕉、菠萝、椰子和牛油果。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是菲律宾外国投资的主要来源国，在物流、农业和电信领域都有股份。&lt;/p>;&lt;p>;马克罗斯政府正在提出修改菲律宾的想法菲律宾宪法旨在吸引更多投资，包括来自美国的投资。&lt;/p>;&lt;p>;在马尼拉举行的活动中，罗穆阿尔德斯表示，美国正在“不遗余力”扩大与菲律宾的经济关系。&lt;/p>; &lt;p>;作为促进经济参与和增加投资（特别是基础设施、制造业和能源领域的投资）努力的一部分，美国商务部长吉娜·雷蒙多预计将于下个月访问马尼拉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Obesity is now a big fat global problem, especially for children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3253962/obesity-now-big-fat-global-problem-especially-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/82b7e3cf-1332-4220-81a2-80a409306414_115cfea4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑州夏令营中肥胖的中国男孩在教练的指导下锻炼2017年7月，河南。近年来，帮助胖孩子减肥的夏令营在全国各地如雨后春笋般涌现。图片来源：Visual China Group via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;3月4日是世界肥胖日，也是一个值得思考全球超过10亿人肥胖这一现实的发人深省的时刻。据世界肥胖联合会称，到 2035 年，与肥胖引起或加重的疾病相关的费用估计将从每年约 2 万亿美元增至超过 4.3 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来被视为一个集中问题根据上周发布的《柳叶刀》研究，在富裕的西方经济体中，肥胖已成为发展中国家的流行病，并且日益成为儿童的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究由 1,500 名研究人员进行，并与世界卫生组织包含 3,663 项研究和 2.22 亿参与者。通过追踪 1990 年至 2022 年肥胖流行的进展情况，它计算出全球八分之一的人患有肥胖症（体重指数为 30 或以上）。自 1990 年以来，女性肥胖率翻了一番（18.5%），男性肥胖率翻了三倍（14%）。&lt;/p>;&lt;p>;令人震惊的是，儿童和青少年的肥胖率翻了两番。在5至19岁的人群中，6.9%的女孩和9.3%的男孩肥胖。这个不断增长的人口面临着从高血压和心脏病到糖尿病和癌症等疾病的早期发病风险。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是否有任何好消息呢？该研究还跟踪了世界上体重不足的人口（与BMI低于18.5），那就是全球体重不足人口已降至5.32亿，比1990年减少了1.27亿。这无疑是由于过去三十年贫困人口减少所致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们倾向于认为肥胖是富人的问题。该研究的共同作者、世卫组织营养与健康司司长 Francesco Branca 博士说：“现在，这是一个世界性的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然肥胖人数正在增长，在年轻人中增长最快，在北非和海湾地区等地区也在激增。根据《2024 年世界肥胖地图集》，中国和印度等大型经济体的儿童肥胖率尤其迅速上升，2000 年至 2016 年间，中国的复合年增长率为 7.5%，印度为 7.9%。根？经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，只要你发现经济快速增长、人均国内生产总值不断上升以及城市化不断发展，你就会发现，随着人们从苦役转向城市工作，体力活动就会减少。剑桥大学饮食与活动研究中心的路易丝·福利说：“我们的社会以不支持良好健康的方式建立起来。” “我们的城市设计并没有真正让活动成为一件容易的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港，Covid-19 封锁已持续三年多，这加强了许多儿童与其智能设备之间的联系，加剧了儿童肥胖问题。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一项研究指出，疫情期间，小一至二年级学生超重和肥胖的发生率上升了6.3%，小一至二年级学生超重和肥胖的发生率上升了2.7%。中一至中二。它将其归因于久坐行为增加、上网时间增加以及外卖垃圾食品消费量激增。学校停课的增加也加剧了情况——孩子们在学校放假期间呆在家里的时间更长，体重往往会增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/02/44e2ea17-61fc-4da2-b035-2e549b62a19d_90c710c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023年3月4日，九龙湾的麦当劳。香港约有二分之一的成年人被认为超重或肥胖，中小学生超重（包括肥胖）的检出率分别约为18%和20%。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全世界努力应对肥胖流行的过程中，不乏令人震惊的发现。世界肥胖日前夕发布的《2024 年世界肥胖地图集》警告称，到 2035 年，肥胖人口可能达到 19 亿——约占全球四分之一。据计算，肥胖和超重人口将占世界人口的一半以上，其中肥胖和超重儿童的数量将增加一倍，达到约 7.7 亿。&lt;/p>;&lt;p>;即使是世界肥胖联合会预测的 2019 年肥胖和超重儿童人数也将达到 4.3 万亿美元。到 2035 年，与肥胖相关的经济成本可能被低估。很难完全解释“体重耻辱”造成的经济损失，研究表明，超重女性的收入往往较低，肥胖女性的收入损失高达 10%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然不健康与经济进步和城市化相关的生活方式改变可能在加剧肥胖流行方面发挥重要作用，而买不起营养食品（这促使穷人转向垃圾食品）也是一个主要原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;全面的研究是明确的。解决肥胖流行问题还有很多工作要做，尤其是在年轻人中。应鼓励母亲母乳喂养婴儿，从长远来看，应更严格地监管不健康食品的营销，实施透明的食品标签，并制定食品价格以鼓励更健康的选择。还必须监测学校膳食的质量并鼓励体育活动，特别是对于在校儿童。&lt;/p>;&lt;p>;正如世卫组织总干事谭德塞所说：“回到正轨以实现遏制肥胖的全球目标接受政府和社区的工作，并得到世卫组织和国家公共卫生机构循证政策的支持。重要的是，它需要私营部门的合作，私营部门必须对其产品对健康的影响负责。”&lt;/p>;&lt;p>;“一项全球条约固然很棒，但其背后并没有一致的政治意愿。”世界肥胖联合会首席执行官约翰娜·罗尔斯顿说。 “在存在生存威胁之前，政策通常不会改变。”也许全世界十亿肥胖者的威胁还不足以影响生存。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing a job in Hong Kong? Top talent from mainland China cite language barrier, high living costs as hurdles for hopeful employees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254003/eyeing-job-hong-kong-top-talent-mainland-china-cite-language-barrier-high-living-costs-hurdles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 19:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/51fc67c8-1632-444f-9793-fcd5860577e8_1b42d5bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者走进2024年香港顶尖人才招聘会，带来共有超过 348 个雇主。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;语言障碍和香港高昂的生活成本被认为是中国内地顶尖人才获准来港的常见障碍，一些人表示未来的雇主更喜欢粤语- 演讲候选人。&lt;/p>;&lt;p>;星期日，《华盛顿邮报》采访了1,500多名优秀人才通行证计划的成功申请者，他们参加了香港顶尖人才服务协会在上环举办的招聘会。 &lt;/p>;&lt;p>;此次活动涉及 348 家公司，无论是现场还是虚拟参加，涉及银行、保险和科技等行业的月薪在 25,000 港元（3,193 美元）至 100,000 港元之间的职位超过 3,000 个。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港人才计划招聘的专业人士月薪5万港元&lt;/h3>;&lt;p>;参加招聘会的上海交通大学电信专业毕业生胡一飞表示，他发现了这种语言在决定是否来香港发展事业时，障碍是他的主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“学习当地语言对于融入文化和社会至关重要。一些雇主更喜欢应聘者精通粤语，尽管他们告诉我我可以一路学习。”这位会说普通话和英语的 44 岁员工说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚信自己的专业我的专业能力有限，但如果我达不到语言要求，可能会限制我找工作的选择，因为我没有广东人的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;胡说他不会搬到香港，直到找到工作，理由是香港生活成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;顶尖人才通行证计划于 2022 年 12 月推出，自推出以来已吸引了近 70,000 份申请。&lt;/p>;&lt;在该政策的55,000名成功申请者中，已有40,000多人抵达该市。其中约90%来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;该计划接受年收入超过250万港元或毕业于世界百强大学之一的申请者，此外还拥有至少三所大学过去五年的工作经验。&lt;/p>;&lt;h3>;足以解决人力短缺问题吗？香港大力推动应用科学大学&lt;/h3>;&lt;p>;根据该计划招聘的专业人士的月收入中位数为5万港元，是当地人收入的两倍多，相当于该市国内生产总值的1.2%，根据上个月发布的一项政府民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;32 岁的关女士是武汉大学工程管理专业的毕业生，她表示，在江西金融科技服务行业工作五年后，她正在香港寻找新的开始.&lt;/p>;&lt;p>;“语言绝对是我关心的问题之一，但我接触过的公司告诉我，能够说粤语是一个优势，但不是必要的，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;“但是当你和说粤语的人相处了足够的时间，通过学习和观察，你也可以逐渐掌握这门语言。”&lt;/p>;&lt;p>;这位江西人说，她的目标是月薪40,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;关补充道，香港为硕士应届毕业生提供了有吸引力的就业前景，薪资比内地高出 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，内地的金融和IT行业非常以男性为主，有时人们对待女性员工并不友善，”她说。 “香港是一个自由包容的社会，人们对性别平等有着强烈的意识。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/03/47c74257-90fb-48c0-9a03-da0bd6b473fb_70baeec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长克里斯孙对香港招聘人才的努力表示赞赏，并指出，根据该计划，54%的来港人士找到了工作。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通过人才计划在香港找到一份保险代理人工作的深圳居民林琳也出席了展会，希望&lt;/p>;&lt;p>;“香港的国际金融中心地位是我在这里追求事业的最引人注目的部分，”40岁的她说。&lt;/p>;&lt; p>;“它还帮助我为我在国内的贸易业务建立网络。但这里的住宿太贵了。”&lt;/p>;&lt;p>;林说，她没有搬到香港，而是每天从深圳乘高铁到尖沙咀的办公室，往返之间只有一程。福田和西九龙票价为75港元，耗时约17分钟。&lt;/p>;&lt;p>;这位两个孩子的母亲表示，只有10岁的儿子和6岁的孩子时，她才会考虑在香港买房定居。 -几年后，老女儿就在香港开始了中学教育。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的人才基础可以推动亚洲私人信贷的进一步增长：APLMA首席执行官&lt;/h3>;&lt;p>;在周日的会议上主礼劳工及福利局局长孙玉瀚表示，该计划凸显了政府引进人才的努力，并指出该计划下的入境者中有 54% 已在香港找到工作。&lt;/p>;&lt;p>; “这意味着仍有大约50%的人才准备来香港，也希望找到工作，”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;“从政府的角度和可预见的未来来看，我们最需要的是确保人才与工作机会的有效匹配。”&lt;/p>;&lt;p>;但活动中的一些雇主表示，他们很难找到合适的人选来填补空缺。&lt;/p>;&lt;p>;刘欣桐浙江米内创新材料科技公司的代表表示，这家高性能塑料部件制造商正在寻找具有至少三年相关经验的业务开发经理。&lt;/p>;&lt;p>;与当代安培科技 (Contemporary Amperex Technology) 等客户合作。该业务代表补充道，宁德时代（CATL）是全球最大的电动汽车电池制造商，该公司希望找到具有该领域经验的人才。&lt;/p>;&lt;p>;“电动汽车等新兴行业人才稀缺电池和充电系统。这就是为什么我们在这里希望得到最好的结果，并找到来自世界各地的合适人才。”刘说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港改变游戏规则的新资本投资者入境计划&lt;/h3>;&lt;p>;Timothy Lam Wan中银集团人寿保险部经理 -lok 表示，许多具有信息技术背景的与会者在活动中与他联系，但其中只有一些人具备必要的金融专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望找到合适的候选人，因为保险只是我们公司的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借我们的银行业背景，我们找到的人才还将接触其他领域，例如开户和处理抵押贷款，这可能对他们中的一些人有吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港更广泛地寻找人才的过程中，一项计划为那些投资至少 3,000 万港元于城市股票或其他资产的人提供了获得居留权的快速通道自上周五推出以来，除住宅房地产外，已收到多宗申请。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广阿尔法总监刘海旋表示，投资推广署已收到一些有关新资本投资者的申请计划，以及来自东南亚和中东等地的专业公司和潜在申请人的 100 多个询问。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China needs 10 times its solar and wind power to be carbon neutral, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253890/china-needs-10-times-its-solar-and-wind-power-be-carbon-neutral-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/16f9d888-624c-47fc-8df4-b5604c775acf_871879f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国现在是可再生能源扩张的全球领导者，但它也是最大的能源消耗国和温室气体排放国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据新模型模拟，中国将需要近6太瓦的太阳能和风能才能实现到2060年实现碳中和的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这将是中国目前总能源发电能力的两倍，是美国目前发电能力的五倍多。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究是加州大学圣地亚哥分校和北京清华大学的科学家合作进行的.&lt;/p>;&lt;p>;他们的模拟发现，如果中国要实现其崇高的碳中和目标，则需要拥有 2TW 的风电装机容量和 3.9TW 的太阳能装机容量，大约是该国 2017 年装机容量的 10 倍。 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;“本世纪中叶所需的部署率接近 2023 年报告的部署率，但随着时间的推移，维持这一部署率仍将面临挑战，”该研究的资深作者迈克尔·戴维森 (Michael Davidson) 表示加州大学圣地亚哥分校教授。&lt;/p>;&lt;p>;为了满足中国主要能源负荷中心的需求，80% 的太阳能和 55% 的风力发电必须安装在 100 公里（62 英里）范围内该团队在周二发表在《美国国家科学院院刊》上的一篇论文中写道，其中包括这些中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示，部署如此多的太阳能发电能力可能会耗尽电力需求最高的安徽和浙江等东部省份超过 80% 的适宜土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道中国有一个非常雄心勃勃的实现碳中和的途径。我们想弄清楚这到底意味着什么。”戴维森告诉美国圣地亚哥新闻网站。&lt;/p>;&lt;p>;该团队运行了一个“高度空间分辨率的模型”，该模型考虑了中国当前的电网整合、土地利用、能源存储和政府政策。他们表示，该模型可以用于评估其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;加州大学圣地亚哥分校的报告称，该模型以“前所未有的”分辨率模拟了 2060 年的中国电网。模型中的单个地块小至 20 平方公里。&lt;/p>;&lt;p>;中国的能源部门转型是全球在本世纪中叶实现净零排放以限制全球变暖的努力的“核心”据科学家称，将气温降低至 2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;h3>;绿色金融：促进脱碳的气候转型指导激增&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国已成为可再生能源扩张的全球领导者2020年，习近平主席宣布，中国的目标是到2030年达到排放峰值，到2060年实现净零碳中和。符合全球气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，为了实现这一目标，中国将需要“一套零排放和负排放发电技术以及配套的存储和传输基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该论文称，电力是绿色转型的核心，因为交通等其他部门的脱碳也依赖于电力，并且电力可以用来抵消其他难以减排的部门。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，电力需求高的地区需要安装新的太阳能装置，并且它们将占用大量适合此目的的土地。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员指出，土地使用竞争将是一个挑战这是一项重大挑战，而且“争议越来越大”，因为被认为适合太阳能的土地也被用来满足农业需求。&lt;/p>;&lt;p>;风力发电可以更容易地在全国范围内安装，无论是在北部地区现有的风力中心作为东部和中部省份的新站点。该团队指出，这两种选择都具有成本效益。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，尽管西北和东北地区拥有更多的风能和太阳能资源，但这些地区能源运输的挑战以及缺乏需求中心意味着产能应该减少&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了扩大太阳能和风能之外，还需要“史无前例”的1,000吉瓦储能来在高峰需求期间提供储备能源，主要用于太阳能。&lt;/p>; &lt;p>;根据该模型，省外的超高电压传输线将需要是当前尺寸的两倍。这将涉及扩大现有线路以及建造新线条。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，该模型的创建是期望中国将继续“利用”其现有的水电资源，并且超过200GW将增加沿海核电。&lt;/p>; &lt;h3>;中国使用新技术的储能能力在2023年几乎三倍：NEA &lt;/h3>; &lt;p>;煤炭也并不完全不在桌面上。对于模拟，它在该国北部保留了地区供暖网络的角色，其中许多是新的。&lt;/p>; &lt;p>;科学家得出结论，退休他们是“不必要的”。他们说，所有燃煤电厂都应对碳捕获和存储进行改造，政府已经开始做。根据论文。&lt;/p>; &lt;p>;科学家说，该模型可以“从耦合的土地和网格角度揭示大规模的碳阴性电力系统的细节”，但可以对非非碳阴性电力系统”进行进一步的研究，但可以进一步进行。 - 电动部门。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flushing food waste down the toilet? Some poor families worry about managing extra costs of Hong Kong’s waste charging scheme, call for grace period]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254006/flushing-food-waste-down-toilet-some-poor-families-worry-about-managing-extra-costs-hong-kongs-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.03 20:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/03/1FE6E07B-B869-4334-8F75-F15217DB7776A_9772B4D5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;锡豪。垃圾收费计划自四月推迟后将于八月生效。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;大约四分之一的受访者参加了有关香港即将到来的废物充电计划的调查，他们可能会将食物浪费在厕所中，一半以上说他们说他们&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;社区组织协会（SOCO）进行的低收入家庭的民意调查也发现，有43％的受访者在赞成为该计划做准备的一年，为该计划提供一年的支持，该计划将于今年8月从4月推迟。&lt;/p>; &lt;p>; SOCO周日表示，政府应为低收入提供有针对性的支持例如，通过扩展其回收网络并在过渡期间赠送免费行李。 “我们怀疑政府是否可以在短短几个月内加强支持措施并对公众进行充分的教育。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/D8/images/Canvas/2024/03/03/F1714189-0A89-4BA7-B387-1A25E17FDFCE_1126E908.JPG“ ALT =” ALT =“ SOCO成员在周日的调查结果中参加了新闻发布会。超过三分之一的受访者建筑物在公共区域没有垃圾箱。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;废物充电计划将要求居民购买政府批准的塑料袋，有9尺寸的尺寸，每升11美分（1.4美分）， &lt;/p>; &lt;p>;，非政府组织在2月对300多个低收入家庭进行了调查，发现超过43％公司，所有者公司或居民组织或所谓的三纳尔建筑物。&lt;/p>; &lt;p>;大约四分之一的受访者表示，他们将考虑将废物冲入厕所，一半以上表示他们会说他们会避免每天拿出垃圾。&lt;/p>; &lt;p>;超过70％的人说，他们担心额外的经济负担，包括支付袋子和房东收取额外费用，以支付清洁工的增加工作量。但是，福利当局仅将全面的社会保障援助和老年津贴增加了10港元，以帮助接收者支付费用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过三分之一的受访者建筑物在公共领域没有垃圾箱，因此，将垃圾包裹在政府指定的袋子中后，他们将不得不将垃圾取出。但是许多人期望混乱。&lt;/p>; &lt;h3>;香港食物浪费回收驱动驱动旅行，因为缺乏垃圾箱，规则混乱&lt;/h3>; &lt;p>;接近一半的受访者表示，他们担心非法处理的增加在楼下降落和屋顶等公共区域的垃圾，这已经是许多旧建筑物中的问题政府早些时候承诺减少数量以鼓励居民将垃圾带回家后，在街道上有足够的垃圾垃圾箱。缺乏附近的处置选择可能会迫使居民前往政府垃圾收集站的旅程，这对于老年人来说可能很困难。&lt;/p>; &lt;p>; sze敦促政府在具有更多细分单位的地区建立大型垃圾箱，虽然应该努力避免滥用该系统。当局还应搁置预算，以帮助低收入家庭处置大型或奇怪的垃圾，以降低消防安全和卫生风险。&lt;/p>; &lt;p>;政府承诺每月分发20个塑料袋15升的塑料袋从八月到三个纳尔建筑物，公共租赁庄园和农村地区的居民六个月，以帮助他们适应该计划。&lt;/p>; &lt;p>;，但斯齐指出，在分区单位的每个租户接触，这是一项挑战他们经常没有单独的邮箱，并敦促政府建立收集点，同时使所有有资格获得免费行李的弱势家庭。&lt;/p>; &lt;p>;调查还发现，不到20％的受访者表示他们会说他们会说他们会将可回收物带到绿色@社区收集点。一些人说他们不知道设施的位置，而另一些人则抱怨他们的工作时间表发生了冲突。&lt;/p>; &lt;h3>;香港学校校长呼吁补贴在废物计划下抵消费用&lt;/h3>; &lt; P>; Wing Tse是一名48岁的男子，他在三nil建筑物中共享400平方英尺的分区，并在15个家庭中分开，他说他预计在废物充电计划生效后会带来巨额费用。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“我们在公寓里没有厨房，必须得到外卖，但是午餐盒很笨重，袋子很快就会饱满。”他补充说，他无法在开放时访问回收站当他当时的工作。 p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘MH370 is not history’: 10 years on, Malaysia seeks to revive Ocean Infinity’s jet search]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253996/mh370-not-history-10-years-malaysia-seeks-revive-ocean-infinitys-jet-search?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/580f2818-ba87-4650-8189-8bb7e9a05f17_4ed66bb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚交通部长安东尼·洛克（中）与失踪者亲属一起3 月 3 日，MH370 乘客在烛光守夜。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚准备向深海探险家 Ocean Infinity 提供“不找到、不收费”的优惠，以求复兴交通部长安东尼·洛克周日表示，在搜寻马来西亚航空公司 MH370 航班时，一架载有 239 人（其中大多数是中国公民）的飞机在大约十年前失踪。&lt;/p>;&lt;p>;他在吉隆坡机场发表了上述评论。在吉隆坡纪念活动中，失踪者亲属慷慨激昂地呼吁官员重新开始寻找失踪的亲人，这仍然是航空史上最大的谜团之一。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 8 日黎明前， 2014年，载有227名乘客和12名机组人员的MH370航班从吉隆坡国际机场起飞一个多小时后就从雷达上消失，飞往北京。&lt;/p>;&lt;p>;大多数乘客是中国公民。 ，但也包括数十名马来西亚人。其他遇难者来自澳大利亚、加拿大、法国、印度、印度尼西亚、新西兰、俄罗斯、乌克兰、荷兰和美国。&lt;/p>;&lt;h3>;在专家激起寻找飞机的希望后，中国的 MH370 家属敦促进行新的搜索&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;事件的终结给随客机失踪的 289 名乘客的家人带来了无尽的心痛，并刺激了衍生书籍、博客和纪录片的家庭手工业，其中一些经过充分研究，许多是虚假的。&lt; /p>;&lt;p>;陆兆福部长表示，马来西亚政府“坚定地决心找到 MH370 的位置”并为遇难者的亲属提供了结，并表示向美国海洋无限公司提供的寻找这架飞机的“钱不是问题” &lt;/p>;&lt;p>;该公司于2018年在印度洋11.2万平方公里海域进行了为期三个月的搜寻，但毫无结果。&lt;/p>;&lt;p>;“交通运输部已准备好邀请Ocean Infinity 前往马来西亚讨论‘不发现、不收费’的提议。”洛克在一次演讲中说道。 “我们正在等待 Ocean Infinity 提供合适的日期，只要他们准备好来马来西亚，我就随时准备与他们见面。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/82602bd0-7062-4f10-af86-e68376c0e2a2_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2016 年在坦桑尼亚发现的一架波音 777 喷气式飞机的右舷外襟翼，来自马来西亚航空公司的 MH370 航班。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;直到今天，人们对波音 777 喷气客机上发生的事情知之甚少。空难调查人员得出结论，飞机的应答器在偏离航线之前被手动关闭。&lt;/p>;&lt;p>;Ocean Infinity 和失踪飞机上的家属多次呼吁马来西亚政府批准另一次搜索尝试.&lt;/p>;&lt;p>;“我站在你们面前，做出这个承诺，我将尽一切可能获得内阁的批准，与 Ocean Infinity 签署新合同，以便尽快恢复搜索，”洛克添加。&lt;/p>;&lt;h3>;藤壶能否帮助解开马来西亚航空公司 MH370 航班之谜？&lt;/h3>;&lt;p>;英国卫星公司 Inmarsat 的一个团队根据每小时传播的 7 个不同的 ping 信号追踪了一条可能的路线分开并据信来自这架飞机 - 这导致了澳大利亚珀斯以西约 2,000 公里处印度洋上一个基本上未知的偏远地区。&lt;/p>;&lt;p>;由澳大利亚牵头、中国和马来西亚支持的国际搜索2017 年，工人们花费了 2 亿澳元（1.307 亿美元）对潜在坠机地点周围超过 120,000 平方公里的区域进行了搜寻，最终被取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/092bd65d-2b15-4e18-9f49-6d020855572a_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 3 日，在马来西亚的一场追悼会上，一个人看着失事的 MH370 航班乘客和机组人员的名字。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;失踪者亲属恳求当局重新开始寻找。&lt;/p>;&lt;p>;“即使需要10年、20年甚至更长时间，我们不会忘记我们的亲人，也不会停止寻找失踪者的脚步。” 56 岁的中国公民白栓富 (Bai Shuan Fu) 说，他的妻子韩爱琴 (Han Ai Chin) 乘坐这架失事飞机。 “这10年来，我们不断承受着思念亲人的折磨。我们不想要纯粹的猜测，我们想要真相。”&lt;/p>;&lt;p>;MH370 失踪后，马来西亚飞机调查人员在一份初步报告中向国际民用航空组织 (ICAO) 提议考虑制定商业航空公司必须实施实时跟踪，以避免事件重演。&lt;/p>;&lt;p>;此后，大多数商业飞机都采用了增强型位置跟踪，每 15 分钟发送一次自动 ping，但国际民航组织 (ICAO) 已不得不两次将一分钟自动遇险跟踪 (ADT) 系统的实施推迟到 2025 年 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;失踪飞机的应答器是其向跟踪航班的空中交通管制员传输重要位置数据的主要手段。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/d41763f5-3d7e-4deb-8a49-1e66d40a4f5d_b201e52d .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚人 Nicolette Gomes，39 岁，MH370 飞行主管 Patrick Gomes 的女儿。照片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“MH370 不是历史，而是航空安全的未来，”周日纪念活动的组织者、马来西亚人格蕾丝·内森 (Grace Nathan) 说道，她的母亲安妮·黛西 (Anne Daisy)一名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;活动结束时，亲属们点燃了 239 支蜡烛，为每一位遇难者点燃一支蜡烛，同时他们还激动地表演了酷玩乐队 (Coldplay) 的《Fix You》。&lt;/p>;&lt;p>;对于马来西亚人 Nicolette Gomes， 1 月 39 日，这场追悼会是一个与其他哀悼亲人一起反思失去亲人生活的机会，对她来说，就是她的父亲帕特里克·弗朗西斯·戈麦斯 (Patrick Francis Gomes)，他是这趟不幸航班的机长。&lt;/p>;&lt;p>;“我想念和他一起飞行。我想念他的存在，”她告诉《亚洲周刊》。 “我们只是等啊等啊，什么也没有。直到今天，我们还在等待。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s middle-income population passes 500 million mark, state-owned newspaper says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253995/chinas-middle-income-population-passes-500-million-mark-says-state-owned-newspaper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/088f569c-4f36-4985-b6fd-136814b5ad09_70dccc64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在寻求国内消费来提振疲软的经济。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周日发表的一家国有报纸的评论，中国中等收入人口已突破 5 亿大关。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在目前正在努力刺激国内消费，《经济日报》的头版文章（笔名赵才文，与共产党中央财经委员会有关）发表的文章称，这一群体的购买力，以及城市化和技术创新将成为推动中国未来发展的主要力量。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是作为“中国将如何保持较快长期增长”系列文章的一部分发布的，显然是为了提升中国的经济发展水平。文章援引美国经济学家沃尔特·罗斯托的增长阶段理论，称中国“正处于罗斯托所谓的高大众消费阶段，中国市场具有巨大的发展潜力和全球吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;此前官方估计，截至2019年中等收入人口总数为4亿，但文章没有提供这500人的来源百万数字，但对于这一群体的构成并没有官方定义。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国可能必须“更加努力”才能维持 2024 年的经济增长&lt;/h3>;&lt;p>;当局指望在房地产市场危机和外部需求下降之后，中国14亿人的消费能力将拉动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，商务部副部长盛秋平表示，政府将宣布一系列措施通过鼓励消费者翻新房屋并升级家用电器、家具和汽车来刺激消费。&lt;/p>;&lt;p>;最近的此类激励措施于周末在上海推出，当时当局宣布补贴高达购买新车 10,000 元（1,389 美元），购买家电 1,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;消费是 2023 年的主要增长动力，占去年国内生产总值 (GDP) 增长的 82%。与此同时，根据国家统计局的数据，中国人均可支配收入为 39,218 元人民币（5,449 美元），考虑价格因素后，比 2022 年实际增长 6.1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;不过，也有不少分析人士担心中国可能存在“未富先慢”的风险。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发展研究中心研究员张文奎重申了这一警告12月接受网络媒体蓝鲸网采访时表示，保持年均增长5%以上“非常有必要”。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了日本和西方等成熟经济体的经验。欧洲国家战后重建时说：“基本上只有在人均GDP比较高的时候，也就是国家比较富裕的时候，他们的经济增长率才会下降到4%、3%左右。” &lt;/p>;&lt;h3>;中国投行加入了越来越多的呼吁直接财政刺激的行列&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济官方公布的2023年增长了5.2%，但许多独立研究人员估计增长要低得多。人均GDP为89358元，约为美国的17%。&lt;/p>;&lt;p>;“即使中国能在未来两三年内成为世界银行定义的高收入国家，它仍然不会被认为是一个真正富裕的国家。”张说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seoul steps up crackdown on ‘dumping tours’ aimed at Chinese visitors amid rise in complaints]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253987/seoul-steps-crackdown-dumping-tours-aimed-chinese-visitors-amid-rise-complaints?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 17:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/0df9ba0f-700d-4dee-bee0-6404cc203106_5ae74c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在首尔著名的明洞购物区。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国首都将加大对不公平旅游行为（即所谓的“倾销旅游”）的打击力度，以防止此类行为损害该市作为旅游胜地的声誉。首尔市政府表示，入境游客激增，成为受欢迎的旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“倾销旅游”是指旅行社以异常低廉的价格提供的套餐旅游，其中他们引导游客到商店并强迫游客&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，市政府对中国市场提供的首尔旅游套餐进行了全面调查。该市正在重点为来自中国的游客提供旅游套餐，中国游客在入境游客中所占比例最大，但也计划在未来对其他国家进行调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国招募中国有影响力的人通过“新旅游”来促进出口&lt;/h3>;&lt;p>;在中国四大网络平台销售的3097个首尔旅游套餐中，对价格最低的100个进行调查发现，其中85个涉嫌推销推销旅游。这些产品被认定为可疑，因为其行程中包含购物，且销售价格低于机票和住宿费用的总和。&lt;/p>;&lt;p>;在这85个可疑包裹中，有45个被确认涉及六至八次购物旅行&lt;/p>;&lt;p>;这些旅游团通常会聘用不合格的导游，或者以与购物相关的奖励而非工资来补偿导游，从而将大量的购物行程纳入行程中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;通过这些旅游产品最常访问的购物网站是免税店和纪念品商店。值得注意的是，游客的投诉有所增加，特别是关于纪念品商店出售的功能性食品价格过高的投诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/03/2e39e63f-5802-40a0-a39e-acb5ee8c8321_e6f94642.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔明洞的中国游客。游客的投诉有所增加，尤其是纪念品商店出售的功能性食品价格过高。图片来源：EPA-EFE/韩联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了解决这个问题，市政府计划通过实施严格的预防措施，全面努力管理首尔的旅游质量&lt;/p>;&lt;p>;作为初步措施，该市将与文化体育观光部和中国驻首尔大使馆分享调查结果，以防止国内扩散&lt;/p>;&lt;p>;市政府已要求旅游部门配合，防止旅行社特别是针对旅游团的旅行社推销此类旅游团。此外，他们还将向中国大使馆通报情况，敦促根据中国法律制裁旅游业的不公平行为。&lt;/p>;&lt;p>;作为后续措施，该市将扩大非法旅游活动举报中心并打击非法旅游活动。通过监察员制度打击各种非法和不公平做法。监察员制度将在调解、仲裁、预监测和调查等方面发挥积极作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/03/c2d85de6-d7f7-4c14-94f0-1cc79e49c245_b41e6ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首尔的游客。东京都政府将在明洞等外国热门旅游目的地严厉打击不合格导游。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;市政府还将严厉打击明洞和汝矣岛等热门外国旅游目的地的不合格导游。&lt;/p>;&lt;p>;禁止利用社交媒体销售不涉及国内旅行社或旅游翻译的旅游项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将与旅游业和相关组织合作，消除非法行为，建立公平的旅游，”市政府旅游体育局局长 Kim Young-hwan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国旅游发展局的数据，2023 年访问韩国的游客超过 1100 万人次，增长了 245% &lt;/p>; &lt;p>;本文首次由《韩国时报》 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Buying jobs: hard-pressed China youth conned into paying US$28,000 or more in fees to secure employment as economy falters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253451/buying-jobs-hard-pressed-china-youth-conned-paying-us28000-or-more-fees-secure-employment-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.03 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/03/e7ea0745-e89f-4429-9c1a-a017206b751f_7d1e9879.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的网络诈骗者正在欺骗越来越多生活拮据的年轻人在中国经济不景气的情况下，内地人需要支付 28,000 美元或更多的费用才能找到工作。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越来越多渴望工作的中国年轻人成为网上骗局的牺牲品，这些骗局向他们承诺稳定的工作，以换取巨额费用。&lt;/p>;&lt; p>;据中国媒体新浪科技二月份的报道，招聘网站和小红书等社交媒体平台上的非法骗局十分猖獗。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者伪装成就业咨询公司并发布详细信息关于高薪职位空缺，有时是国有企业。&lt;/p>;&lt;p>;当年轻求职者向公司提出申请时，他们发现他们会被收取“服务”费用。&lt;/p>;&lt;p>;费用各不相同取决于所发布的职位和公司类型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/28/095ed212-fc26-45f7-b162-9b18a65af790_d8d45684.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻人参加中国的招聘会。该国紧张的就业市场催生了越来越多的在线就业欺诈者队伍。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，在一家大型私营公司工作可能会花费求职者 10,000 元人民币（1,400 美元），而在一家国有公司工作可能要花费 10,000 元人民币（1,400 美元）。高达20万元。如果国有企业的职位带有“变制”，那么费用可能会超过 45 万元人民币（63,300 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“变制”意味着稳定的职业生涯和丰厚的福利，包括住房补贴、良好的生活条件。退休金，最低限度的工作，最重要的是，失业的风险很小。&lt;/p>;&lt;p>;在中国东北吉林省一家咨询公司的小红书帖子下，数十名评论者要求提供详细信息，其中一些人询问&lt;/p>;&lt;p>;在经济低迷和青年失业率居高不下的情况下，中国的年轻人面临着日益激烈的工作竞争，此类职位的吸引力是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;老年人的失业率2023 年 12 月，16 岁至 24 岁（不包括学生）的比例为 14.9%。&lt;/p>;&lt;p>;该数据是在中国统计局暂停发布五个月后发布的。 2023年6月，停考前的最新数据为21.3%。&lt;/p>;&lt;p>;报名参加2024年公务员考试的人数被认为是最稳定的考试之一中国的雇主人数达到创纪录的 283 万人，比上年增加 33 万人。&lt;/p>;&lt;p>;吉林公司宣传该职位的月薪为 5,000 元至 8,000 元（1,125 美元），略高于其资本城市平均水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/454edc35-93e5-4934 -b592-315688d87b7a_e2efd571.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年12月，中国16至24岁青年（不包括学生）失业率达到14.9% .Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司告诉求职者，它可以帮助他们绕过第一轮笔试，并承诺他们将直接进入第二轮面试。面试，很容易通过。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他们要求求职者签署的合同显示这是一个骗局。&lt;/p>;&lt;p>;要求他们在面试前48小时支付全部费用，并附有免责声明，“对采访结果不做任何承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;北京京师律师事务所律师孟波告诉新浪科技，该合同无效，因为它违反了法律，这些公司通过声称出售工作来犯下欺诈罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>