<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese equities can soar even with a property crisis on, spot-on stock picker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3266957/chinese-stocks-dont-need-property-rebound-hit-new-heights-analyst-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/e007d49f-cd7b-4338-86bb-aef69c4541a9_99d9712b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人经过香港中环交易广场股票交易所，2024 年 5 月 20 日。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国股市并不需要房地产价格回升才能进一步上涨，尽管根深蒂固的看跌共识认为中国股市需要回升。一位顶级市场策略师称，2022 年末重新开放的反弹时机和 2015 年股市崩盘的时机不同。&lt;/p>;&lt;p>;房价下跌可能会提高家庭消费能力和储蓄，一旦出现这种情况，就有可能将资金重新转向股市。中国对冲基金Grow Investment Group驻香港合伙人兼首席经济学家洪浩表示，国内信心有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;“4月和5月的反弹可能是未来走势的前奏， “他在周一给客户的一份报告中说道。 “中国股市可以在房地产不反弹的情况下反弹。”&lt;/p>;&lt;p>;追踪在香港上市的规模最大、流动性最强的股票的恒生指数在 4 月 19 日的低点和高点之间飙升了 21% 5 月 20 日，中国内地和全球投资者纷纷买入廉价本地股票，以实现资产多元化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管房地产市场几乎没有企稳的迹象，70 中型和大型新房的价格仍发生了这种情况。由于北京雄心勃勃的 3000 亿元人民币（413 亿美元）的住房库存再贷款机制尚未落实，中国城市的房价跌幅创近 10 年来之最。&lt;/p>;&lt;p>;“房价跌幅越大，可能跌幅越大。”家庭支出预算将会增加，因此可自由支配的支出也会更好，”洪说。他补充说，这可能有助于缓解通货紧缩压力并促使经济周期加速。&lt;/p>;&lt;p>;洪在加入Grow Investment之前曾在中国国际金融公司和交银国际控股公司工作。他建议在 2022 年 10 月底、即恒生指数上涨 54% 之前购买中国股票。他还正确预测了 2015 年市场崩盘，损失了 5 万亿美元的价值。&lt;/p>;&lt;p>;洪的观点加剧了法国兴业银行和瑞银等公司最近对中国市场前景的乐观呼吁。对中国复苏力度的怀疑和地缘政治担忧继续令投资者望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，贸易摩擦仍然是中国股市的一个悬念，特别是对于严重依赖出口的公司而言。洪说，外国投资者信心减弱，对资本外流的担忧是有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国散户投资者将大部分家庭存款投入中国国债和高收益理财产品暂时没有股票，说明国内投资者信心尚未完全恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/17/d458e22c-a798-4db4-ac98-e7b19639dbca_e2a7c07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郝洪，合伙人兼首席经济学家Grow Investment Group，2020年6月5日在南华早报铜锣湾办公室合影。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洪仍保持乐观态度，表明中国经济周期正在触底反弹。他表示，上个月零售额增长 3.7%，出口增长 7.6%，这表明经济并没有像头条新闻所暗示的那样严重。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济正在触底，并出现一些回升，不要拖延，”洪说。资本外流并没有完全停止，而是明显放缓，因为在如此广阔的市场中总会有一些投资者看到机会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau to open 80,000-seat outdoor venue as Hong Kong embraces mega events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266976/macau-open-80000-seat-outdoor-venue-hong-kong-embraces-mega-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/0ed860ab-f869-40fd-84a2-31d4f1ab4a0f_5c570e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观澳门大三巴牌坊。 “香港一直是澳门的‘老大哥’，”澳门领导人周一对媒体表示。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门将于明年初开放一个可容纳 80,000 个座位的临时户外表演场地，作为增强城市对大型活动吸引力的更广泛努力的一部分，而其领导人称香港是“老大哥”，赌博中心将与香港一起成长。&lt;/p>;&lt;p>;香港有望于2025年上半年开放拥有5万个座位的启德体育公园，这是最大的体育基础设施项目澳门行政长官贺一诚表示，“香港一直是澳门的‘老大哥’”周一告诉媒体成员。 “这是一个承载力更强、人口更多的国际城市，给了澳门很大的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢香港政府和行政长官李家超，谁给了我们很多建议。我们就像兄弟一样，会一起成长。”&lt;/p>;&lt;p>;何表示，举办更多大型活动，从音乐会到体育赛事，是澳门经济发展的目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心在今年年底前建成一个能容纳至少5万人甚至8万人的新演出场地，并于明年投入使用。” “目前，我们已经收到很多国际询问。”&lt;/p>;&lt;p>;但他尚未公布临时户外场地的位置，澳门媒体此前曾报道过该场地距离住宅区较远。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;何鸿燊表示，特区将重点发展演艺及大型活动能力，以履行今年施政报告中提出的“演艺之都”角色。&lt;/p>;&lt;p>;他表示在北京为中国大陆和当地记者举办的“澳门机遇”媒体之旅中举行的吹风会。此次巡演旨在宣传大湾区以及北京到 2035 年将香港、澳门和广东省九个城市整合为高科技经济强国的计划。&lt;/p>;&lt;p>;澳门一直是香港人喜爱的演唱会目的地近年来香港及海外歌手。韩国女子组合 Blackpink 去年在银河巨蛋进行世界巡演。&lt;/p>;&lt;p>;但何鸿燊指出，澳门仍然缺乏大型演出场地，尤其是户外场地，他说：“我们举办了一场拥有 20,000 名观众的演出成员们，但居住在附近的居民受到了很大影响。我必须向他们道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，澳门媒体报道称，凼仔居民已向环保局提出 90 起投诉，原因是韩国男子乐队 Seventeen 在奥体中心举行的演唱会期间噪音过大。区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/cdd76c92-988a-4847- 8bac-faaf39dc003b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在澳门威尼斯人酒店内的大运河商店。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，除了表演艺术表演外，该市还计划举办更多国际体育赛事，目标是每月举办两场。他指出，4月份在银河巨蛋举行的国际乒联世界杯的6500张门票在大约“两秒”内就被抢购一空。&lt;/p>;&lt;p>;“高质量的体育赛事在一定程度上具有吸引力，大湾区的居民和年轻人都会来这里观看。”何说。 “在这方面，我们有信心这将对澳门经济产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，澳门旅游发展局局长文绮华在另一场邻近城市旅游业简报会上向记者表示&lt;/p>;&lt;p>;“昨天我们举办美食嘉年华开幕时，香港旅游业的朋友都来支持我们，所以我们也来支持我们。”前往香港参加他们的旅游展览。&lt;/p>;&lt;p>;文绮华表示：“我们认为这种合作应该继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;谈及香港与澳门的关系时，澳门中华总商会副会长何超琼表示，香港国际金融中心的地位不存在被取代的风险，但香港需要赶上新的投资趋势。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为，如果我们看看互联网时代的这几年，投资机会集中在新兴产业、新能源、人工智能和增强现实领域，”她说。 “香港作为国际金融中心的地位不会被消除，但它需要一些时间来赶上新技术，因为我们需要新的故事来吸引投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;至于澳门，何超琼表示，这座城市在湾区内拥有众多的高端酒店和四通八达的交通网络，是其“其他地方没有”的旅游枢纽使命的优势。&lt;/p>;&lt;p>;新民党香港议员何敬康驳斥了有关澳门新场馆对香港构成威胁的担忧，因为启德体育公园“设施更好”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管澳门场馆的容量更大，但这并不意味着香港处于劣势。”劣势，”他说。 “启德体育公园有室内场地，有更多的餐饮设施，观众的[座位]也更舒适。”&lt;/p>;&lt;p>;但何鸿燊承认，港澳之间仍然存在一些“良性竞争”，并且呼吁金融中心当局加紧努力，吸引更多国际艺术家在澳门举办演出。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人在澳门举办音乐会方面发挥着重要作用，”他说。 “香港政府必须有一些与业界谈判的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游协会执行董事崔廷邦对此表示同意，并表示两地的新场馆可以产生经济协同效应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在澳门举办演出时，你经常会看到香港艺术家或制作单位，”他说。 “我们需要从更广泛的角度看待这一点……当澳门和珠海有更多游客时，香港也会受益。反之亦然。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent’s WeChat breaks ranks to ban digital influencers in live streaming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266951/tencents-wechat-breaks-ranks-ban-digital-influencers-live-streaming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/b8380239-99d8-48a2-8c55-1f6cee397f81_37788e2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信视频平台发布新规草案，禁止使用头像进行直播。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京加强对人工智能生成内容的控制，中国社交媒体巨头腾讯控股计划在其直播商务平台上禁止由人工智能 (AI) 驱动的数字主播&lt;/p>;&lt;p>;微信旗下视频平台微信频道发布了涵盖“低质量内容”的新规草案，其中指出使用“插件、人工智能等工具生成头像进行直播”的行为&lt;/p>;&lt;p>;草案称，“教学、销售虚拟人软件”也将被视为“对抗行为”并予以禁止。&lt;/p>;&lt;p>;新规草案来了由于当局严厉打击使用人工智能技术创建虚拟化身。根据中国国家互联网信息办公室去年 4 月发布的拟议规定，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 要求本地生成人工智能服务提供商必须采取措施，防止传播歧视性内容和虚假信息。&lt;/p>;&lt;p >;腾讯表示，违规主播将通过公司算法降低直播曝光度，严重违规者将限制电商功能。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯修改规则的动机是为了据知情人士透露，“鼓励更多[直播]主播与观众实时互动”。&lt;/p>;&lt;p>;规则草案于6月7日至13日公开征求意见，腾讯将审核反馈意见据知情人士透露，来自直播主播。&lt;/p>;&lt;p>;北京咨询公司海豚创始人李成东表示，这些变化旨在保护该平台的利益。 “由于创建虚拟形象的成本超低，一个人可以在短时间内创建数百甚至数千个虚拟形象，这可能会影响现实生活中的主播并扰乱市场，”李告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对“虚拟人”的审查越来越严格，中国顶级直播平台仍然允许人工智能化身。艾媒咨询 (iiMedia Research) 的数据显示，去年该市场价值 205.2 亿元人民币（28 亿美元），预计到 2025 年将增长一倍多，达到 480.6 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国电子商务巨头京东已接受了这个概念。 4月，其创始人兼董事长刘强东的头像在其平台上首次亮相。刘的头像主持了两场直播活动，宣传消费电子设备和杂货，总共吸引了超过 2000 万次观看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/956b678c-c354-4a6d-a440-8e2d904b5bb9_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;智能手机中华人民共和国国旗前有微信标志。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;京东的竞争对手阿里巴巴集团控股公司（拥有《华盛顿邮报》）并不禁止在其直播平台上使用或推广头像。在淘宝网购渠道上，有数百家供应商提供数字人相关服务，包括为客户创建克隆、提供构建数字主机的课程。这些服务的价格从20元到8000元不等。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云还推广了数字真人服务，称可以充当直播主、导购员，提供全天候服务，据其网站称，每个 3D 头像的费用为每月 5,749 元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管字节跳动全球热门短视频应用 TikTok 的中国版抖音并未禁止直播中的虚拟人，但它还是推出了去年 5 月制定了一套规则，要求数字创作者对人工智能生成的任何内容进行标记，以符合中国关于“深度造假”技术的新规定。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese senior officials’ South Korea trip to coincide with Putin’s Pyongyang visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266968/chinese-senior-officials-south-korea-trip-coincide-putins-pyongyang-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/e8084d12-5a64-4361-ad00-007d5f0bffb3_6cbd9de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部副部长孙卫东是北京两名高级官员之一将于周二率领代表团前往首尔进行外交和安全会谈。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛紧张局势加剧，中国高级外交和国防官员将访问韩国，恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问隔壁的平壤。&lt;/p >;&lt;p>;北京外交部证实，外交部副部长孙卫东和中国军队国际合作办公室副主任张宝群将于周二在首尔参加“2+2”外交安全对话.&lt;/p>;&lt;p>;首尔外交部的一份声明称，韩国外交部副部长金弘均和国防部官员将参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;即将举行的对话的粗略时间表中国国务院总理李强上个月在首尔会见韩国总统尹锡烈时证实了这一点。该对话会自2002年创办，迄今已举办五届。 2020年升格为副部级，当时亲北京的文在寅担任韩国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“中韩建立2+2对话机制……是鉴于双边关系发展的需要，”中国外交部发言人林健周一在北京表示，指的是韩国的官方名称&lt;/p>;&lt;p>;“中方将重点与韩国交换意见”韩国就如何发展和改善[关系并]深化各领域的交流与合作，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，克里姆林宫在经过数月的猜测后证实，普京将于周二访问朝鲜在大肆宣传的旅行中。这将是俄罗斯领导人二十年来首次访问这个与世隔绝的国家。&lt;/p>;&lt;p>;此间有报道称，莫斯科正在寻求与平壤建立更密切的关系，因为平壤在对乌克兰进行破坏性入侵后试图重建其国际形象。 &lt;/p>;&lt;p>;林表示，对话日期“是早期商定的”，“对其他国家没有特殊意义”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，普京即将到来的访问给中美关系注入了更大的不确定性。朝鲜和韩国关系创下新低，半岛局势紧张。所有经济合作都已暂停，引发了对军事对抗的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;韩国情报机构告诉韩联社，莫斯科和平壤可能会建立密切的军事合作，这将使俄罗斯能够对朝鲜半岛进行军事干预。 &lt;/p>;&lt;p>;首尔表示，朝鲜可能已向俄罗斯发射了近 500 万枚炮弹，普京在访问平壤时可能会寻求更多炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;韩国和美国已经两国都警告不要进行进一步的军事交流，因为俄罗斯因乌克兰战争而受到联合国制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国被视为与俄罗斯和朝鲜在对抗美国时都保持友好关系韩国外交部表示，双方将就“双边关系、朝鲜半岛问题”交换意见。以及包括地区和国际地缘政治局势在内的其他感兴趣的话题”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着首尔与条约盟友华盛顿深化安全合作，传统上在贸易方面牢固的中韩关系受到了考验。加强地区组织以“遏制”北京。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近几周出现了一线曙光，北京强调在“挑战和困难”中需要稳定发展双边关系，首尔表示“韩国不赞成在外交关系中进行零和游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强和尹上个月在首尔举行的会晤是在与日本举行的三边峰会期间举行的，这是另一次峰会美国的国防盟友。中韩领导人除就周二举行的“2+2”对话达成一致外，还恢复了双边自贸协定升级谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The EU should exercise strategic autonomy by rethinking China tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266861/eu-should-exercise-strategic-autonomy-rethinking-china-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/6ea54b43-2fc5-4442-a4dd-680db02442ce_1c0b65d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安徽省合肥市一家电动汽车电池厂的员工在工作2020年6月19日，欧洲已成为中国电动汽车出口的主要目的地。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会决定对进口电动汽车(EV)征收高额关税，此举震惊了汽车行业，并可能产生深远的经济影响。 &lt;/p>;&lt;p>;此决定是在去年 10 月启动的一项调查之后做出的，该调查旨在调查中国电动汽车制造商是否从不公平的政府补贴中受益。欧盟委员会宣布，在现有 10% 的关税基础上，将征收 17.4% 至 38.1% 的额外关税。除非中国提供令人满意的补救措施，否则这些关税将于 7 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪在电动汽车销售方面与特斯拉竞争，其附加关税最低，为 17.4%。瑞典沃尔沃所有者吉利面临20%的关税，而上汽则面临38.1%的关税。其他电动汽车制造商将因配合欧盟调查而缴纳 21% 的关税，而那些不配合调查的电动汽车制造商将被征收 38.1% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;由于其时机和方式，调查提出了疑问。与典型的贸易调查不同的是，它是在没有欧盟汽车行业正式投诉的情况下开始的，这使得它看起来具有政治动机。此举似乎是欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩连任竞选策略和更广泛的“降低”中国风险的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定受到了来自美国微妙但明确的压力的影响。状态。美国财长耶伦5月21日访问德国时敦促欧盟与美国合作解决中国所谓的工业产能过剩问题。欧盟委员会对这些关税的迅速反应似乎更多地符合美国的地缘政治战略，而不是欧洲汽车行业的利益。&lt;/p>;&lt;p>;与欧盟委员会的立场相反，欧洲主要汽车领导人公开批评了这些关税。梅赛德斯-奔驰首席执行官奥拉·康林松 (Ola Kallenius) 主张降低关税并加强竞争，以生产更好的汽车。宝马首席执行官奥利弗·齐普策 (Oliver Zipse) 表示，关税将损害欧洲的竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的担忧并非没有道理。根据2023年的贸易数据，进口商将承担额外成本，关税每增加10%，预计损失10亿美元。对于已经在应对需求下降的行业来说，这种额外的财务负担是在困难时期出现的。&lt;/p>;&lt;p>;征收关税还可能破坏欧盟雄心勃勃的环境目标。根据《绿色协议》，欧盟的目标是到本十年末将温室气体排放量减少至少 55%，交通运输部门将在这方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;减少中国电动汽车的排放鉴于欧洲的产量可能不足以满足日益增长的电动汽车需求，进口可能会破坏欧盟到 2035 年禁止销售汽油和柴油汽车的时间表。凭借更高效、更具成本效益的生产能力，中国对于欧盟向绿色交通转型至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，欧洲是中国电动汽车出口的主要目的地。根据荣鼎集团的数据，欧盟从中国进口的电动汽车价值已从 2020 年的 16 亿美元飙升至 2023 年的 115 亿美元，占欧盟电动汽车进口总额的 37%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/63c50e35-e0e6-4b59-9cad-819ae49413f0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 13 日，西班牙桑坦德的一家汽车展厅展示中国国有汽车制造商上汽集团生产的电动汽车广告。图片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个关键问题是与中国爆发报复性贸易战的可能性。中国欧盟商会已经暗示，欧盟汽车进口关税可能从目前的 15% 提高到 25%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国可能会针对其他敏感的欧洲出口产品”被夸大了。在相互关联的全球经济中，此类冲突的影响超出了直接涉及的行业，可能会影响更广泛的经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的调查将持续到 10 月下旬。最终关税将于 11 月生效，除非欧盟国家的合格多数投票反对该决定。这为布鲁塞尔和北京之间达成潜在协议提供了时间，这对双方都有利。&lt;/p>;&lt;p>;更实际的做法是让北京不落入华盛顿的手中。这意味着不允许美国通过限制合理但损害声誉的报复威胁来让欧洲与中国对抗。与此同时，布鲁塞尔明智的做法是表现出战略自主权，避免损害繁荣的重要源泉。双方都需要冷静的头脑占上风。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new sleeper trains lure Gen Z members keen on ‘military-style travel’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266967/hong-kongs-new-sleeper-trains-lure-gen-z-members-keen-military-style-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/384e5938-6939-43db-a244-ae58d62027fa_5094d106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘坐新列车二等车厢的旅客北京飞往香港。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由香港至上海和北京的全新高速卧铺列车服务吸引了年轻旅客，他们希望在节省住宿费用的同时充分享受旅行的乐趣，邮报发现。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国大陆出现了一种所谓的军事式旅行趋势，主要是在 Z 世代中。这需要以军事精准度来规划行程，以确保旅行者能够尽可能多地前往&lt;/p>;&lt;p>;上周六开行的过夜卧铺列车，由中国铁路总公司运营，每周周五至周日运行，从上海到北京全程11小时和 12.5 小时。&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的学生 Iris Tang 周一与三个朋友来到香港，她说卧铺火车让他们充分利用时间，同时节省了一晚的费用。住宿。&lt;/p>;&lt;p>;“时间就是金钱。航班延误时有发生，这可能会延误航班时刻表，而卧铺列车往往会准时出发，为我们提供了一种经济高效的出行选择。”唐说。 “卧铺火车的旅行时间非常适合‘军事式旅行’。”&lt;/p>;&lt;p>;周一上午8点左右从长沙乘车抵达香港，唐说她计划参观多个旅游景点，包括旺角和尖沙咀一天之内。&lt;/p>;&lt;p>;“我周二将前往澳门，继续我的‘军事式旅行’。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;朱伟航，18 岁刚刚收到理工大学录取通知书的她表示，卧铺火车适合那些最后一刻决定出行的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我两天前决定来香港。与昂贵的机票相比，卧铺火车成为了理想的选择。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，如果她最终决定去香港读书，卧铺火车将是她回国的首选。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;32岁的程序员袁汉辰说，周一她突然需要从杭州到深圳出差。&lt;/p>;&lt;p>;“航班延误时有发生，尤其是在深圳。相比之下，卧铺火车有助于确保我的旅行计划。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;未来两个周末从北京出发的火车上的二等座票价为 854 元（117 美元），而上铺则为床铺价格在940元至1170元之间，下铺价格在1060元至1330元之间。&lt;/p>;&lt;p>;从上海出发的火车二等座价格为622元，卧铺价格为800元。未来两个周末1470元。&lt;/p>;&lt;p>;不过航班选择更多。邮报在 Google Flight 上查看后发现，周末从上海飞往香港的单程机票价格从 800 港元到 2,000 多港元不等，具体价格取决于出发时间和航空公司。飞行时间一般不超过三小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周末从北京出发的航班通常飞行时间不超过四小时，票价从 750 港元到 2,000 港元以上不等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不过，旅游业并不担心卧铺列车对酒店业务的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会执行董事杨淑芬表示，卧铺列车的推出&lt;/p>;&lt;p>;“除了从北京和上海飞往香港的旅客外，我们还有一批乘坐卧铺火车抵达香港的旅客，”她说。 “即使他们能节省一晚的住宿，他们还是会在香港待几天，因为他们走了这么远的路。”杨说，许多旅游机构正在组织卧铺火车旅行到香港。内地，一种被认为适合家庭的旅行方式。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她希望该服务可以增加更多目的地，特别是从香港出发需要三个多小时飞行时间的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;旅游协会执行董事崔廷邦也驳斥了有关影响本地消费的担忧，他说：“这就像乘坐红眼航班抵达香港一样。”&lt;/p>; &lt;p>;相反，他看到了卧铺火车之旅的巨大潜力。他组织了一个团体旅游，周六乘坐首趟卧铺列车前往北京，10分钟内48个名额全部被抢购一空，还有几百人在候补名单上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了很多关于暑假期间前往北京和上海的卧铺火车之旅。我们将与铁路运营商联系，看看如何获​​得尽可能多的车票。”他周一在广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望卧铺列车能够每隔一天运行一次，而不是每隔一天运行一次。仅限周末，并提供包括中部地区旅游热点西安在内的更多目的地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police detain 57 people in crackdown on HK$460 million illegal gambling rings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266971/hong-kong-police-detain-57-people-crackdown-hk460-million-illegal-gambling-rings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 20:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/6589eca4-b0ef-46f9-9941-659e1f23f061_488bab13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 警察总督察黄宇辉及高级警官督察黄俊康在打击非法赌博时缴获了电子设备和账本。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在打击海外赌博网站的行动中逮捕了近 60 人，这些网站通过非法投注足球比赛、赛马赚取了 4.6 亿港元（5890 万美元）。警方周一表示，这 57 人（49 名男性和 8 名女性）在代号为“Nearspace”的行动中被拘留。上周四，距离德国欧洲足球锦标赛开始前约 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;警方有组织罪案及三合会调查科总督察黄宇辉表示，被捕者包括五名据称是五个赌博网站的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，其他人包括 20 名中间人，被指控控制与这些网站相连的博彩账户。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，其他被捕者大多据称是银行账户被用来洗钱犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，Nearspace 是在博彩数字化趋势日益增强的背景下推出的。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 解释说，此次行动揭示了“这些赌博网站中有很大一部分使用位于城市以外的服务器来存储数据”。 &lt;/p>; &lt;p>;警察在上周四搬迁，并召集了据称涉及的人。 Wong说。 scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/2a99862c-6e07-42ec-8895-b85cfe85cfe85cfe838c09_fd6f1f1f1f1f1f1f4c.jpg.jpg.jpg gpg“ 999;“>;一名官员检查了作为Space附近行动的一部分所扣押的证据，这是对在线非法赌博的镇压。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，有可能由中间人管理的记录涉及客户的非法下注。&lt;/p>; &lt;p>; Wong说，官员们发现了一些人准备好将其银行账户或存储的账户自愿用于洗钱。罪行可处以最高14年的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，其中一些人据称有三合会的联系。该部队增加了大多数被捕者已被保释，并继续进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员Wong Chun-hong来自同一局，他说，官员们发现与赌注有关的非法活动已经改变了近年来在线。&lt;/p>; &lt;p>;他添加的赌徒可以通过单击在线广告中的链接并通过银行转让将资金添加到其帐户中，这使他们能够赌博。&lt;/p>; &lt;p>; wong。 Chun-hong警告说，许多赌博网站表示它们已在海外合法注册。&lt;/p>; &lt;p>;，但他强调：“除了香港法律批准的赌博组织或场地外，所有其他声称是合法赌博网站的网站都被视为非法”。但他说，公众只能通过法律渠道下注。&lt;/p>; &lt;p>;警察消息人士说，下注者使用非法运营商而不是合法的骑师俱乐部办公室，因为其他庄家提供了在城市法律场所提供的投注组合。 &lt;/p>; &lt;p>;警方说，作为近距离Sppace的一部分，进一步的逮捕并未被排除在外，并且该行动将继续。&lt;/p>; &lt;p>;任何被定罪在香港被定罪的人最高处罚7年。在监狱和500万港元的罚款中。&lt;/p>; &lt;p>;将一个未经授权的博彩公司下注，可处以最高9个月的监禁和50,000港元的罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ghost marriage’ for Malaysian couple killed in car accident symbolises union in afterlife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264391/ghost-marriage-malaysian-couple-killed-car-accident-symbolises-union-afterlife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.17 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/17/57428C81-725F-469F-AAF5-1D231FA6E1D5_8706851E.JPG“夫妇在马来西亚的一次车祸中被杀，将为两人举行“鬼婚姻”，以便他们可以在来世中在一起。照片：SCMP复合/shutterstock/chinapress.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一对在车祸中死亡的中国夫妇的家人决定通过为他们的荣誉而持有“幽灵婚姻”来封闭他们的死亡。 。 &lt;/p>; &lt;p>;女友在马来西亚的一家食品加工工厂工作。&lt;/p>; &lt;p>;他们已经有三年的恋爱关系，杨计划于6月向李提议在泰国提议在泰国，马来西亚媒体。中文报纸。&lt;/p>; &lt;p>; 5月24日，这对夫妻的汽车在马来西亚西北部的佩拉克（Perak）的一条道路上倾覆，都无法幸存。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/17/9b384164-b9ea-43d6-a6b0-a6b0-ef36f736f7322635_89b657c4.89b657c4.jpg &lt;apt ：＃999;“>;当他们的汽车在马来西亚西北部的一条道路上推翻时，这对夫妇丧生。照片：chinapress.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;事故发生后，他们心烦意乱的家庭提出了一项“鬼婚姻”的计划，他们认为这是确保亲人将是&lt;/p>; &lt;p>;他们还为这对夫妇创建了婚礼照片。为已故个人寻找伴侣。&lt;/p>; &lt;p>;中国传统的信念是，如果人们在不履行愿望的情况下死亡，例如结婚，他们将不会在来世中找到和平，并可能会返回生活。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;通常，幽灵婚姻有两种类型。&lt;/p>; &lt;p>;涉及一对夫妻，他们在订婚前或订婚后死亡，而他们伤心欲绝的父母出于爱与渴望，组织了一个婚礼仪式&lt;/p>; &lt;p>;第二种类型的人涉及那些活着但没有婚姻合同但通过媒人死后匹配的个人。&lt;/p>; &lt;p>;这种幽灵婚姻很像是一场标准安排的婚姻生活。&lt;/p>; &lt;p>;父母通过媒人为死者的后代寻求合适的死亡伴侣，询问另一个家庭的背景，职业和年龄，并要求照片以兼容。&lt;/p>; &lt;p>;然后举行了婚礼，尸体被挖掘出来并埋在一个新的坟墓中。中国民间传说专家告诉数字媒体媒体。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，出于对死者的渴望和赔偿，真正寻求焦虑和舒适的人是生活的。 /p>; &lt;p>;尽管被中国政府禁止，但这位3000年历史的练习仍然存在于偏远地区，特别是在中国北部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/28/c2819d5c-f4cb-4861-bd7f-b4330af3330af34dbb_444770add1.jpg &lt;pgg &lt;pgg &lt;div- ：＃999;“>;“幽灵婚姻”在中国被禁止，但这种做法仍然存在于偏远地区。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;许多年轻女性尸体的尸体和骨灰也已成为幽灵婚姻中买卖的商品。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，一个来自中国西北部甘努省的男子谋杀了两名患有精神健康状况并出售其尸体鬼婚姻的妇女。他于2021年被判处死刑。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年11月，中国东部山东省一名女性互联网名人的骨灰被Fun仪馆工作人员偷走，并以这种婚姻出售给当地家庭。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据《北京新闻》的报道，P>; &lt;p>;这样的犯罪可能会赚取50,000至70,000元（7,000美元的$ 10,000）。&lt;/p>; &lt;p>;中国当局一直在努力制止此类安排。任何偷窃，强奸或摧毁尸体的人都可以接受最高三年的监狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Swiss philosopher Iso Kern sues former Chinese student Ni Liangkang for alleged plagiarism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266920/swiss-philosopher-iso-kern-sues-former-chinese-student-ni-liangkang-alleged-plagiarism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.17 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/17/a4d2efab-a4da-4e34-a5ef-3d95d95d0bf4dd8_5e6fe4c8.jpg“ alt =”>;他的学生侵犯版权。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位瑞士官方学家，他的职业生涯大部分时间都在西方介绍了中国哲学，已对他的一位以前的学生和一名著名的中国学术出版商提起诉讼。 &lt;/p>; &lt;p>;现年87岁的Iso Kern教授说，北京的Dongcheng地区法院在三月份正式接受了此案，他现在正在等待审判日期。&lt;/p>; &lt;p>;根据《法律文件》南中国晨报，克恩（Kern）起诉两名被告侵犯了版权：吉安格大学的哲学教授尼·利安根（Ni Liangkang）； &lt;/p>; &lt;p>;商业出版社是一家以翻译作品而闻名的出版商。克恩在发送给帖子的视频陈述中说：&lt;/p>; &lt;p>;争议中的书《关于主体间的现象学》是对德国哲学家埃德蒙·侯赛尔（Edmund Husserl）著作的汇编，出生于1859年，被称为现象学的创始人。这是一种哲学运动，将所有意义的最终来源视为生活经验。&lt;/p>; &lt;p>;这本书基于一本40,000多页的手稿，所有这些都是侯赛尔在长期以来遗弃的Gabelsbergershorthand中撰写的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在比利时获得博士学位后，克恩在1960年代在卢文大学的胡塞尔档案馆担任研究员。在那里，他和他的同事们对胡塞尔的手稿进行了艰苦的整理过程。这是一项艰巨的任务，Husserl的速记首先必须解码，然后再将文本翻译成现代德语。&lt;/p>; &lt;p>; kern首次在1973年发表了这本书的三卷&lt;/p>; &lt;p>;作为侯赛尔现象学理论概念的第一个出版物，这本书取得了巨大的成功，这也帮助克恩（Kern）成为西方哲学界的著名人物。&lt;/p >; &lt;p>;几十年后，在2022年，克恩（Kern）接受了香港电影摄制组的采访，为一部以著名的案件学家为特色的纪录片，当时他们提到他的书已经用中文出版。他感到震惊。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/206/06/417/41830ff-0574-- 4A0E-B34B-E38DACBBE96_714AF97B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 87岁的Iso Kern教授，他说他不知道他的书是他的书翻译的由纪录片制片人讲述。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“那是另外10位哲学家和我的结果，我花了数十年的时间编辑和翻译从胡塞尔的死后手稿中译成现代德语。他们三个已经去世了，我是唯一一个懂中文的人。我想要我们所有人的正义，而且我永远不会接受场外和解。克恩的学生。它是由商业出版社在2018年发表的，没有克恩的授权，封面只被任命为NI为总编辑，没有提及Kern。&lt;/p>; &lt;p>; ni，哲学系教授在郑安格大学（Zhejiang University）以及其现象学中心主任，根据克恩（Kern）的原始作品出版了17卷中文版本，所有这些都以他的名字命名为克恩（Kern）。 1980年代，克恩（Kern）在南京大学（Nanjing University）学习中国哲学时。克恩说，他曾经将NI视为他最喜欢的中国学生之一。&lt;/p>; &lt;p>; ni的作品被列为2012年中国国家社会科学基金的主要项目之一，该项目仅支持“没有知识分子的工作财产纠纷”。&lt;/p>; &lt;p>;“非法出版的侯赛尔收集的作品的17卷如何成为国家社会科学基金的主要项目？”克恩在视频陈述中问。&lt;/p>; &lt;p>;“我现在已经快88岁了。我一生都热爱中国。这件事伤了我的心。我给中国总统习近平写了一封信，并要求中国大使馆在瑞士转发，但还没有答复。 “立即”停止侵权，并回忆他在全国范围内的中文版本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2024/06/17/1A893EF5-503C-427B-AC89-0B779AC0F2FF_F2FF_F7C819E1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Liangkang，他正在针对商业媒体采取法律行动。照片：Sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还要求两名被告要求500,000元人民币（68,900美元）赔偿，同时还要求NI每天在北京媒体在社交媒体上公开道歉。&lt;/p>; &lt;p>; ni及其在智格大学的办公室尚未回复帖子中的电子邮件和电话，而人文部门也没有回复发表评论的请求。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;商业媒体的一位代表说，她无权对此案发表评论，并将其留给法院决定结果。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年10月，克恩收到了该案的道歉信。商业出版社。这封信指出，他的书的“未经授权的出版物”是“一个重大错误，因为编辑部错误地认为版权已经到期了”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们为此感到非常抱歉，并且这封信说：“真诚地向Iso Kern先生道歉。”它承诺将撤回所有未经授权的副本，支付克恩的法律费用和薪酬，并提出将克恩（Kern &lt;/p>; &lt;p>;“我不认为我不会向Iso Kern道歉。我认为ISO Kern应该向我道歉。” Swissinfo引用他的话。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone giant Vivo in talks to sell stake in Indian factory to Tata Group: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266965/chinese-smartphone-giant-vivo-talks-sell-stake-indian-factory-tata-group-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.17 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/17/83BABEFF-81B5-4076-9671-0F00CAFDFCD6_7F40C40C4ED.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; vivo与tata的潜在交易反映了印度人的成长中的智能手机，制造业。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国智能手机巨头体内据说将其在印度一家工厂的股份出售给国内企业集团塔塔集团，作为当地媒体MoneyControl的一份报告南亚民族对在该国开展业务的外国企业进行了严格的审查。&lt;/p>; &lt;p>; tata正在考虑收购Vivo印度单位的多数股权，并且谈判处于“高级舞台”。 ，引用一个匿名来源。据消息人士称，Vivo正在寻求高估。&lt;/p>; &lt;p>; Vivo  - 中国第一季度中国第五大智能手机供应商。塔塔没有立即回应周一的置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;该报告还引用了其他消息来源，他们说，北方邦北部州的一个城市大诺伊达的Vivo工厂已被出售给印度人公司Bhagwati产品。根据报告，该工厂有望在与中国电子合同制造商Huaqin Technology的合资企业下为Vivo开始生产，而政府的批准仍在待处理中。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/06/17/83babeff-81b5-4076-9671-9671-0f00cafdfcafdfcdfcdfcdfcdfcd6_944aeaa.jpg gpg“ ：＃999;“>;为苹果制造各种智能手机组件的印度跨国企业集团Tata Group正在扩大其国内iPhone装配业务。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Vivo与Tata的潜在交易反映了孟买基于孟买的汽车到软件企业的野心，去年接管了台湾电子的iPhone工厂根据研究公司Trendforce的说法，去年卡纳塔克邦西南部卡纳塔克邦的合同制造商Wistron。&lt;/p>; &lt;p>; tata去年收到了苹果的iPhone 15和iPhone 15加上印度制作的订单。&lt;/p>; &lt;p>;根据专业服务公司Dezan Shira＆专业的简报帖子，塔塔（Tata）在其Wistron交易达成之后，现在正在泰米尔纳德邦（Tamil Nadu）的霍森（Hosur）扩大其iPhone制造业务，该公司将在泰米尔纳德邦（Tamil Nadu）的一个城市扩展约20条大会线路。同事。&lt;/p>; &lt;p>;在体内，与塔塔的潜在交易是在印度对中国企业的越来越多的审查以及新德里努力使当地制造商参与该国外国智能手机品牌运营的努力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年6月，印度新闻媒体《经济时报》列举了消息人士，他们说政府已要求中国智能手机制造商任命印度高管在其当地行动中的关键角色。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/17/ad62587b-eeed-43a9-965e-57cffa01fd92_48f92_48f9f950.jpg“ =“颜色：＃999;”>;一个男人在2023年10月10日在古吉拉特邦艾哈迈达巴德（Ahmedab​​ad）的一家城市艾哈迈达巴德（Ahmedab​​ad Div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度是世界第二大智能手机市场，以外国品牌为主，包括少数主要中国球员。根据Counterpoint Research的数据，在第一季度，按价值划分的五个顶级智能手机供应商是三星电子，Apple，Vivo，小米和Oppo。印度政府审查的目标。去年10月，印度执法局是负责抗击金融犯罪的机构，即使中国公司发誓要“行使所有可用的法律选择”时，逮捕了四名维沃高管。&lt;/p>; &lt;p>;印度当局突袭了数十名后，逮捕行动。去年7月，Vivo的办公室因涉嫌洗钱，在针对小米和华为技术的类似行动之后。&lt;/p>; &lt;p>;印度的收入情报部门，财政部的一个分支机构，此前曾举办大约27,000个体内智能手机根据2022年12月的彭博社报告，在新德里机场1500万美元，防止该公司的印度单位将设备出口到邻近市场>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US surgeon general calls for warning labels on social media for teens’ mental health]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266966/us-surgeon-general-calls-warning-labels-social-media-teens-mental-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.17 20:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/17/35F57677-7520-45C7-B5BA-8AA2B18F8C28C28_C28_C053F374.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”警告标签将放置在社交媒体平台上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国外科医生呼吁国会在社交媒体平台上要求与现在在香烟盒上强制使用的警告标签。&lt;/p>; &lt;p>;在星期一的意见中Vivek Murthy博士在《纽约时报》上说，社交媒体是年轻人心理健康危机的一个促成因素。 ，指出社交媒体与青少年的严重心理健康危害有关。卫生局局长的警告标签需要国会采取行动，定期提醒父母和青少年社交媒体尚未被证明是安全的，”穆尔蒂说。 “烟草研究的证据表明，警告标签可以提高意识和改变行为。” &lt;/p>; &lt;p>; Murthy说，仅使用警告标签并不能使社交媒体对年轻人安全，但会成为一部分&lt;/p>; &lt;p>;去年，穆西警告说，没有足够的证据表明社交媒体对儿童和青少年是安全的。他说，当时，政策制定者需要像监管汽车座椅，婴儿奶配方奶粉，药物和其他儿童使用的产品一样对社交媒体的危害进行解决。&lt;/p>; &lt;p>;他周一说，国会需要实施将保护年轻人免于在线骚扰，滥用和剥削以及暴露于极端暴力和性内容的立法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/3527cb7b-3b-3b3d-44ee-a4b8-8fc753e71bd4_bd4_b0f7c6f7c6f2.jpg2.jpg2.jpg g.jpg“外科医生Vivek H. Murthy博士希望将警告标签放在社交媒体平台上。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这些措施应防止平台从儿童那里收集敏感数据，并应限制使用诸如推送通知，自动播放和无限滚动的功能，这些功能会捕获开发穆西写道。 &lt;/p>; &lt;p>; Murthy表示，学校和父母还需要参加无电话的时间，医生，护士和其他临床医生应帮助指导家庭采取更安全的做法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>