<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Satellite photos suggest apparent Israeli attack on Iran hit radar for Russian-made air defence battery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260002/satellite-photos-suggest-apparent-israeli-attack-iran-hit-radar-russian-made-air-defence-battery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/f93021fe-fc57-46b8-8822-64edcd9e7062_dab9f26f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊斯法罕国际机场和空军基地附近的导弹防御站点，伊朗。照片：Planet Labs PBC，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫星照片显示，以色列对伊朗中部城市伊斯法罕的一次明显报复性袭击击中了俄罗斯制造的防空电池的雷达系统，这与官员一再否认的说法相矛盾德黑兰的袭击造成的任何损害。&lt;/p>;&lt;p>;以色列人对 S-300 雷达的打击似乎是一次非常有限的打击，所造成的损失远比大规模无人机造成的损失大得多，而且- 4 月 13 日伊朗对以色列发动导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这可能就是为什么直到最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊的伊朗官员一直试图回避讨论这次袭击在伊朗领土上实际造成的后果。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士认为，由于以色列和加沙地带哈马斯之间的战争仍在激烈进行，伊朗和以色列这两个多年来陷入影子战争的地区宿敌现在正试图缓和紧张局势。并激怒更广泛的区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/801eeff3- 45d6-43be-a1f7-4f8956de3635_9ed72cf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析师认为伊朗伊斯法罕的雷达系统周围有烧痕。照片：Planet Labs PBC，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但专家表示，对伊朗拥有并用于保护其核设施的最先进防空系统的袭击发出了一个信息。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡内基基金会核政策项目研究员妮可·格拉耶夫斯基（Nicole Grajewski）表示：“这次袭击表明以色列有能力渗透伊朗的防空系统。”她即将出版一本关于俄罗斯和伊朗的书。 “其精确度相当惊人。”&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗承认以色列发动袭击，称“破坏”行动失败&lt;/h3>;&lt;p>;行星实验室 PBC 周一早上在伊斯法罕军民两用设施附近拍摄的卫星图像机场和空军基地位于德黑兰以南约 320 公里（200 英里）处，显示附近有一个区域是防空系统的部署点。&lt;/p>;&lt;p>;顾问克里斯·比格斯 (Chris Biggers) 等分析人士周围有烧伤痕迹前政府图像分析员此前已确定该系统是用于 S-300 的“翻盖式”雷达系统。&lt;/p>;&lt;p>;周五后拍摄的不太详细的卫星图像显示该地区周围有类似的烧伤痕迹，但并非如此。不清楚现场有什么。&lt;/p>;&lt;p>;比格斯表示，导弹系统的其他部件似乎已从现场拆除，尽管它们为伊朗地下纳坦兹核浓缩设施提供了防御掩护。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“考虑到该系统、位置以及他们如何使用它，这是一个强有力的声明，”比格斯写道。&lt;/p>;&lt;p>;周五，防空系统开火，伊朗大部分地区的商业航班停飞。国家。事件发生后，官员们试图淡化这次袭击，试图将其描述为只是一系列小型无人机在天空中飞行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/0fb7b7e0-230f-4a32-88a7-6bb192c7037b_29c6f4c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;俄罗斯制造的S-300防空系统。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“发生的事情……不是一次袭击，”伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian) 在接受 NBC 新闻采访时声称。 “它们更像是我们孩子们玩的玩具，而不是无人机。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，在袭击发生后，伊拉克人在巴格达以南发现了似乎是地对空导弹的残留物。&lt;/p>;&lt;p>;再加上同一天以色列疑似袭击了叙利亚的雷达站，表明以色列战斗机飞越叙利亚进入伊拉克，然后向伊朗发射所谓的“防区外导弹”以发动伊斯法罕袭击.&lt;/p>;&lt;h3>;随着伊朗与以色列的战争变得更加直接，美国的军事战略成为人们关注的焦点&lt;/h3>;&lt;p>;小型、短程无人机也可能已被发射——以色列已经能够发动破坏攻击和伊朗境内的其他任务。&lt;/p>;&lt;p>;不过，伊朗外交部发言人纳赛尔·卡纳尼周一重申了德黑兰的否认。&lt;/p>;&lt;p>;“有关当局已宣布，这次骚扰袭击没有造成任何损害，伊朗的防御卡纳尼在新闻发布会上对记者说：“系统已经履行了职责。” “因此，我们认为这个问题不值得解决。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/23/8f24f7fa-3132-4983-ae72-b56f2e6c6fde_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这仍然是伊朗于 4 月 13 日发射的弹道导弹被以色列拦截，降落在死海沿岸。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;S-300及其延迟数年交付给伊朗表明，德黑兰在将任何外国制造的先进武器系统引入该国方面面临着挑战。俄罗斯和伊朗最初于 2007 年达成了一项价值 8 亿美元的协议，但三年后，由于美国和以色列的强烈反对，莫斯科暂停了交付。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗在 2015 年与世界大国达成核协议后，俄罗斯解冻了该交易，据信已向伊朗提供了四套 S-300 的出口改型。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，伊朗和俄罗斯之间的关系不断加深。作为对乌克兰战争的一部分，莫斯科严重依赖伊朗携带炸弹的“沙赫德”无人机来袭击乌克兰各地的目标。这些无人机也在伊斯兰共和国对以色列的袭击中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，德黑兰近年来多次表示试图从俄罗斯获得苏霍伊 Su-35 战斗机，以改进其已有数十年历史的战斗机机队。&lt; /p>;&lt;p>;9月，一架俄罗斯制造的YAK-130战斗教练机在伊朗投入使用。该模型可用于训练 Su-35 的飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯现在拥有 S-400，但 S-300 的射程可达 200 公里，并且具有跟踪和打击能力同时攻击多个目标，仍然是世界上最强大的防空武器之一。这些电池可用于击落导弹和飞机。&lt;/p>;&lt;p>;Grajewski 表示，伊朗可能需要俄罗斯的援助来修复受损的雷达，并且随着时间的推移，伊朗将寻求更新的武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“伊朗一直希望从俄罗斯获得新武器，以试图表明它并不那么孤立，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle East conflict: Israeli delegation visits Taiwan in show of commitment to ties as war continues at home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259932/mideast-conflict-israeli-delegation-visits-taiwan-show-commitment-ties-war-continues-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/c436f8d3-07ba-461d-92a1-5280176269c6_ac2ae219.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列议会主席率领的以色列跨党派代表团-台湾友好协会主席博阿斯·托波罗夫斯基在整个行程中会见了政府官员和立法委员，其中包括总统蔡英文。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着以色列-加沙战争导致中东紧张局势升级，以色列议会代表团上周访问台湾，以示与台北的关系升温。&lt;/p>;&lt; p>;以以色列-台湾友好协会会长博阿斯·托波罗夫斯基为首的跨党派代表团在整个行程中会见了政府官员和立法委员，其中包括台湾总统蔡英文、外交部长吴钊燮、候任副总统吴钊燮等。萧美琴与立法院院长韩国瑜。&lt;/p>;&lt;p>;此行是一年内第二次访台的以色列国会代表团，还参观了南科园区和台南绿能示范基地。 &lt;/p>;&lt;p>;“在你们的支持下，最近双边互动非常密切，”蔡英文在会见代表团时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在30年的非正式关系中，台湾和以色列签署了33 项协议旨在加强教育、公共卫生和其他领域的交流，其中包括上个月签署的一项旅游协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2 月，台湾执政的民进党 (DPP) 成立自己的台湾-以色列议会友好团体。并于3月向以色列地方当局联合会捐赠50万美元，以援助受战争影响社区的紧急应对。&lt;/p>;&lt;p>;“我期待台湾和以色列发挥我们的工业优势，继续合作蔡英文表示：“基于我们共同的自由和民主价值观，深化我们的伙伴关系，共同建立更具弹性的全球供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;代表团于 4 月 12 日抵达该岛，就在伊朗发起报复性行动之前继以色列于 4 月 1 日袭击伊朗驻大马士革大使馆后，又于 4 月 13 日对以色列发动导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;托波罗夫斯基是自由犹太复国主义政党 Yesh Atid 的成员，他称台湾是“真正的朋友”。他在与蔡英文的会面中表示，以色列“看到并将永远记住台湾在 10 月 7 日袭击以色列后所提供的支持”——指的是哈马斯去年对以色列的袭击——以及台湾对伊朗最近的袭击所提供的支持&lt;/p>;&lt;p>;根据台湾总统办公室的一份新闻稿，托波罗夫斯基表示，“台湾人和以色列人有很多共同点，都是在恶劣环境中发展的小而强大的民主国家。” “是时候我们的友谊变得更加牢固，我们在越来越多的领域进行合作了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/22/800a2129-68f7-4c34-a094-c0617d8abd08_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列的跨党派代表团在旅途中会见了台湾政府官员和立法委员。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;代表团出席台北每年与以色列和德国代表处举办的大屠杀纪念日活动。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问遭到一些强烈反对来自台湾民众。周二，抗议者聚集在立法院外，谴责蔡英文与以色列人的会面，并呼吁参与台以议会友好小组的台湾议员解决加沙局势。&lt;/p>;&lt;p>;钟家办公室-友好小组负责人平告诉《台湾新闻》：“台湾与世界各地爱好和平的民主伙伴一起谴责战争，呼吁有关各方保持克制，通过沟通解决分歧，避免战争继续发生。” ”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，以色列与北京的关系逐渐降温，部分原因是美国的影响，以色列与台北之间的关系一直在升温。&lt;/p>;&lt;p >;在以色列，“反华浪潮”早在哈马斯10月7日袭击之前就已开始，但中国对巴勒斯坦人的声援、呼吁停火以及与哈马斯领导人的会晤让以色列相信“中国不是朋友，甚至不是朋友”伙伴，[这是]一个威胁。因此，也许我们应该做其他事情，而不是那么害怕与台湾合作，”台北淡江大学国际事务助理教授 Mor Sobol 说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管上周的访问期间没有签署新协议索博尔说，以色列议员在战时访问台湾意义重大。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军事情报局长因 10 月 7 日袭击事件辞职&lt;/h3>;&lt;p>;中国大陆对以色列战争的反应非常严厉与此形成鲜明对比的是，台湾立即谴责10月7日造成1100多人死亡的袭击事件为恐怖主义。以色列人也注意到并表示赞赏台北立即谴责伊朗上周袭击以色列，台湾外交部称这“严重损害了全球和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的声明外交部呼吁“有关各方保持冷静和克制，防止事态进一步升级”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管以色列和中国大陆之间的紧张局势加剧，但两国之间的贸易两国关系在 2023 年继续增长。分析人士预计，以色列和北京之间的积极贸易关系将持续下去，但表示过去几年安全合作的下滑可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;台湾将这场战争视为一场战争台湾驻以色列代表艾比·李本月对《南华早报》表示，这是学习以色列国防战略和推进双边关系的机会，并试图向以色列展示台湾是一个“可靠的伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，台湾和以色列在经济、环境和教育等领域的关系蓬勃发展，近年来签署了许多新协议。双边贸易稳步增长，从上一年的 24 亿美元增至 2022 年的 32 亿美元以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾表示特别有兴趣扩大与以色列在技术和领域的关系。创新以及国防。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为（台湾外交部）更有信心，不会非常不情愿，而且会坚定地寻求在以色列的合作并进行宣传，即使是这样。”学者索博尔表示：“在来自智库界和政府官员的防务背景下，”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管台湾多次表达了对非官方防务合作的兴趣，但几乎没有采取任何行动。索博尔表示，以色列对战争的关注是原因之一，安全关系的敏感性以及台湾方面计划的模糊性也是原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;台湾表示希望从以色列的网络、情报和技术方面了解更多信息。索博尔说，但“对于我们想要提取什么、我们将如何做以及我们将如何将其与台湾背景同步，我们还没有具体的了解。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 12:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Balikatan 2024: missiles, military aid, China tensions in focus as ‘biggest ever’ US-Philippines drills begin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259951/balikatan-2024-missiles-military-aid-china-tensions-focus-biggest-ever-us-philippines-drills-begin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/ffd5d3c1-7848-4eeb-bcac-c3b6bac54aac_7e165e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和菲律宾海军陆战队参加丛林生存演习本月早些时候，这是美国与菲律宾联合军事演习的一部分。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的美菲年度联合军事演习于周一开始，恰逢马尼拉采购了数个新导弹系统 — — 以及华盛顿提议额外提供 25 亿美元的资金向这个东南亚国家提供军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;这是在马尼拉和北京之间在南中国海的紧张局势加剧之际，菲律宾希望通过加强防御能力来对抗中国的扩张主义努力，这两种方式都通过购买新装备并加强与美国和日本等盟国的合作。&lt;/p>;&lt;h3>;美菲日军事关系真的能保护地区安全吗？&lt;/h3>;&lt;p>;第39次并肩作战（“ “肩并肩”（他加禄语））演习将持续到 5 月 8 日，预计将有来自 14 个国家的 16,000 名武装部队人员和观察员参加。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾武装部队总司令在周一的开幕式上发表讲话小罗密欧·布劳纳将军表示，演习代表了菲律宾和美国“以及我们的合作伙伴”之间“团结、集体责任和持久伙伴关系的本质”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一种权宜之计的伙伴关系，而是一种清楚地反映了我们共同的历史、在我们追求印度-太平洋地区和平与安全的过程中对民主的坚定承诺和对国际法的尊重。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管开幕式上没有发言者提到中国，鉴于近几个月来中国海军与菲律宾船只发生了多次冲突，特别是在南海争议激烈的仁爱礁附近，北京的存在在今年的演习之前就显得尤为突出。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布劳纳特别提到，“菲律宾国家警察特别行动部队的一些部队和菲律宾海岸警卫队的六艘船只”，是“肩并肩”演习的一部分。澳大利亚和法国海军今年也将参加。&lt;/p>;&lt;p>;一些演习将在巴拉望岛及其周边地区以及最靠近台湾的菲律宾中部和北部海岸海域进行。出于安全目的，演习时间表尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;作为“肩并肩”演习的一部分，菲律宾士兵将熟悉美国的军事硬件，并测试菲律宾最新的-采购资产和设备。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军补给和运输部门军事海运司令部表示，已向马尼拉西北部的苏比克自由港交付了 554 件用于演习的设备和集装箱，并将在与菲律宾军方举行单独的双边演习。它没有提供有关设备的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;作为演习的一部分，两种先进的导弹系统“Spyder”和“Typhon”将首次在菲律宾进行展示。&lt;/p>;&lt;p >;Spyder 是一种移动式陆基防空系统，目前由菲律宾空军第 960 防空反导大队使用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国会在美菲“肩并肩”军事演习期间退缩吗？ ？&lt;/h3>;&lt;p>;今年“肩并肩”演习的菲律宾军方发言人迈克尔·逻辑科陆军上校在 3 月 5 日对记者表示，演习将“测试我们的武器系统与美国武器系统之间的互操作性”&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;美国军方已将旨在发射标准 SM-6 和战斧导弹的 Typhon 系统部署在小费迪南德·马科斯总统的家乡北伊罗戈省的佬沃国际机场。&lt; /p>;&lt;p>;菲律宾周五从印度接收了三个布拉莫斯巡航导弹电池中的第一个。这种中程超音速巡航导弹由印度-俄罗斯跨国航空航天和国防公司布拉莫斯航空航天公司生产，可以从潜艇、舰艇或战斗机上发射。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/46fc2445-50f6-4d34-814a-c02653d32c1d_7efbd17c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2021 年新德里共和国日阅兵期间，一名印度士兵用布拉莫斯武器系统敬礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;189 亿比索 (价值 3.283 亿美元的导弹协议是在马科斯的前任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 执政期间签署的。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉德拉萨大学 (De La Salle University) 国际关系学教授雷纳托·德卡斯特罗 (Renato de Castro) 描述了此次采购是菲律宾军队从内部安全转向外部防御的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;他在接受国家广播公司 PTV 采访时解释说，布拉莫斯导弹将作为“海岸防御的备份”。仍在发展海军能力以保卫国家领海和专属经济区，空军正在磨练其空中拒止能力。&lt;/p>;&lt;p>;德卡斯特罗补充说，由于“我们没有资源、技术为了进行对外防御，该国武装部队正在利用“肩并肩”演习来获得这些技能。联合演习中是否使用布拉莫斯导弹尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;为协助从内防向外防的快速转变，菲军方现正在制定冗长的愿望清单，两位来自对手党派的美国参议员表示愿意帮助实现这些愿望。&lt;/p>;&lt;p>;参议院外交关系委员会成员、共和党人比尔哈格蒂和民主党人蒂姆凯恩联合提交了一项法案4 月 11 日向美国国会提交“以实现菲律宾国防能力现代化和其他目的。”&lt;/p>;&lt;p>;《2024 年菲律宾增强复原力法案》旨在授权在五年内每年提供 5 亿美元的赠款援助从 2025 年开始，根据美国对外军事融资计划，总额为 25 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议措施，所有采购将完全从美国公司进行。目标是增强菲律宾在一系列领域的防御能力，包括沿海和防空、海上安全、情报、监视、侦察和网络安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/2cf77344-888d-4102-9665-4e4f38186279_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;周一，美国和菲律宾官员在奎松市一年一度的“肩并肩”演习开幕式上合影留念。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚美国国会何时或是否会通过该法案。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，大多数菲律宾人赞成与美国进行更密切的军事合作，但左翼马卡巴扬政治联盟成员巴彦穆纳（国家第一）周一发表了一份批评演习的声明。&lt;/p>;&lt;p>;“联合党执行副主席卡洛斯·萨拉特 (Carlos Zarate) 的声明称，“联合党”主要是为了促进美国在亚太地区的地缘政治利益。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]训练菲律宾人的借口军队成为美国与中国代理人战争的棋子。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 12:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tensions flare at US universities over Israel-Gaza war protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259988/tensions-flare-us-universities-over-israel-gaza-war-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/57e39dc6-f817-4aef-8550-ef285e9a6b26_8efbb530.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数百名学生和亲巴勒斯坦支持者在耶鲁大学集会周一。照片：Ned Gerard/Hearst Connecticut Media via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，美国几所大学的亲巴勒斯坦学生抗议者和学校管理人员之间关系紧张，现场课程被取消，示威者被捕。&lt; /p>;&lt;p>;抗议活动上周在哥伦比亚大学开始，大批示威者在校园内建立了所谓的“加沙团结营地”，现已蔓延到其他校园，包括耶鲁大学、麻省理工学院等。&lt; /p>;&lt;p>;哥伦比亚大学的一些犹太学生报告在长达数天的抗议活动中受到恐吓和反犹太主义，抗议活动呼吁这所享有盛誉的纽约大学撤资与以色列有联系的公司。&lt;/p>;&lt;p>;课程周一转移到网上，大学校长内马特·沙菲克在一封致学校社区的公开信中呼吁“重置”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/166b824b-1ac9-494f-b444-e089c00330d7_2b98308b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议哥伦比亚大学支持巴勒斯坦人的营地。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“过去几天，我们校园里发生了太多恐吓和骚扰行为的例子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; “与任何其他用来伤害和恐吓他人的语言一样，反犹太主义语言是不可接受的，我们将采取适当行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美国大学以安全为由取消穆斯林告别演说&lt;/h3>;&lt;p>;她补充道：“为了缓和敌意，让我们所有人都有机会考虑下一步行动，我宣布所有课程都将在周一以虚拟方式进行。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，超过 100 名抗议者被抗议。周四，大学当局向私立校园报警，此举似乎加剧了紧张局势，并引发了周末更大的投票率。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的社会工作学生米米·埃利亚斯(Mimi Elias)周一表示： “我们将留下来，直到他们与我们交谈并听取我们的要求。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想要反犹太主义或伊斯兰恐惧症。我们来这里是为了解放所有人。”埃利亚斯说。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学古典学副教授约瑟夫·豪利 (Joseph Howley) 表示，该大学让警察介入是“错误的工具”，这吸引了“更激进的元素不属于我们的学生抗议活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能通过纪律和惩罚来摆脱偏见和社区分歧，”豪利说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/c25dfb27-5964-4542-a70b-cf69e911ca05_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一纽约大学的学生。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着逾越节假期于周一晚上开始，社交媒体图像似乎显示亲巴勒斯坦的犹太学生在多个校园的抗议区内举行传统的家宴，包括哥伦比亚大学。&lt;/p>;&lt;p>;据《纽约时报》报道，在更远的市中心，警方于晚上 8 点 30 分左右开始拘留在纽约大学搭建自己营地的抗议者，因为学校称学生的行为“扰乱秩序”。 、破坏性和对抗性”&lt;/p>;&lt;p>;麻省理工学院、密歇根大学和耶鲁大学也发生了示威活动，周一至少有 47 人因拒绝驱散请求而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这所常春藤盟校在一份声明中表示：“考虑到整个耶鲁大学社区的安全，学校决定逮捕那些不愿离开广场的人。”&lt;/p>;&lt;p>;在哈佛大学，大学该学生组织在 Instagram 上表示，官员周一暂停了巴勒斯坦团结委员会的资格。&lt;/p>;&lt;p>;他们被勒令在余下的任期内“停止所有组织活动”，否则将面临被永久开除的风险。学生报纸《哈佛深红报》援引发给该组织的电子邮件报道称，自哈马斯 10 月 7 日袭击和以色列压倒性军事反应以来，大学已成为美国激烈文化辩论的焦点。人道主义危机席卷巴勒斯坦加沙领土。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周一表示，他谴责“反犹太主义抗议活动”。&lt;/p>;&lt;p>;“我也谴责那些不了解正在发生的事情的人与巴勒斯坦人，”他告诉记者，但没有提供更多细节。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India election: Modi falls back on anti-Muslim rhetoric in bid to boost BJP’s poll fortunes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259983/india-election-modi-falls-back-anti-muslim-rhetoric-bid-boost-bjps-poll-fortunes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.23 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/23/7dc572b1-3c6a-41a8-9301-8f21e4286061_afc413ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪在普什卡的竞选集会上向支持者发表讲话本月早些时候，拉贾斯坦邦。他继续利用宗派政治引发了人们对违反选举标准的担忧。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界上时间最长的选举投票顺利进行，纳伦德拉·莫迪加大了对印度穆斯林的口头攻击力度，引发了人们对他再次转向宗教来争取支持的批评。 ，有人声称他执政的印度人民党的表现并不如他所希望的那样好。&lt;/p>;&lt;p>;他明显回归宗派政治，引发了人们对违反选举标准的担忧，尽管观察人士表示，此举不太可能增加印度教民族主义人民党现有的选票库。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，病毒式传播的支持人民党的帖子告诉印度教徒要提防“邪恶”的穆斯林。&lt;/h3>;&lt;p>;“当你贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学政治研究中心的政治理论家兼副教授阿贾伊·古达瓦蒂 (Ajay Gudavarthy) 表示： “人们现在感到无聊了，这种印度教与穆斯林之间的[分歧]不再受到人们的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，社交媒体平台 X 上充斥着莫迪在一次选举中的视频片段。拉贾斯坦邦西部的集会，称穆斯林为“渗透者”和“那些拥有更多孩子的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们（反对党国大党）掌权时，他们说穆斯林对资源拥有优先权，”莫迪的讲话被拍摄到引起了支持者的雷鸣般的咆哮。 “他们会收集你所有的财富，并将其分配给那些有更多孩子的人。他们会将其分发给渗透者。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在社交媒体上引起轩然大波，反对者指责莫迪诉诸“集体仇恨”，他们声称第一阶段的民意调查尚未进入投票阶段。印度人民党的青睐——尽管尚无统计数据可以证实这是否属实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/23/233e512a-f94b-4972-9bae-536284863aee_3dc6165a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫迪支持者携带印度黄金时期的剪纸部长本月早些时候在拉贾斯坦邦举行的一次竞选集会上。莫迪在最近的集会上发表的反穆斯林言论引发了大量抱怨。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度人民党长期以来一直使用分裂性语言来谈论穆斯林，尤其将来自孟加拉国和缅甸等国的难民称为渗透者。政党领导人的另一个常见比喻是指责穆斯林男子娶印度教妻子来改变自己的信仰，这是一种被称为“爱情圣战”的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在周日集会上的言论引发了印度记者、学者、律师和政治专家敦促该国选举委员会立即采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会自己的指导方针（称为“示范行为准则”）呼吁政党和候选人不要使用语言或参与任何活动。活动“可能会加剧现有分歧，或制造相互仇恨，或导致不同种姓和社区、宗教或语言之间的紧张关系”。&lt;/p>;&lt;p>;著名印度记者兼作家拉维什·库马尔称莫迪的言论“可耻”，并表示许多人现在正在“寻求选举委员会”采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“以寺庙和拉姆的名义寻求选票多久了？”他于 X 日用印地语问道，指的是阿约提亚一座供奉印度教神罗摩的有争议的寺庙，该寺庙建在一座被毁清真寺的遗址上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一晚上，一位国大党代表团向选举委员会官员提交了针对印度人民党和包括莫迪在内的其他行为者的 16 项投诉，指控其违反了《示范行为准则》、印度最高法院的判决以及规范选举方式的《人民代表法》（1951 年）。 &lt;/p>;&lt;p>;拉贾斯坦邦政府电子媒体监控中心官员雷努·普尼亚 (Renu Poonia) 博士早些时候告诉《亚洲周刊》，该中心也收到了对莫迪演讲的投诉，“此事的正当程序已得到落实” &lt;/p>;&lt;p>;周一，前议会议员苏巴斯尼·阿里 (Subhashini Ali) 发起了一份在线请愿书，呼吁选举委员会对莫迪“违反《模范行为准则》的行为”采取行动。印度共产党（马克思主义）高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;当我们联系选举委员会时，选举委员会拒绝就此事发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/23/57a39ec5-9a57-454a-9a2d-c9603f696516_cf13f12f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= “颜色：＃999;”>;一名穆斯林男子在印度北方邦凯拉纳（Kairana）的一个民意测验站，在印度大选的第一阶段投票表明了他的手指。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;尽管引起了争议，但政治理论家Gudavarthy预测，莫迪在周日集会上的言论几乎无能为力地将针头移动到BJP的针中&lt;/p>; &lt;p>;“穆斯林的狂欢已经停止帮助他们，因为它没有增加任何新的选票或[社会]的新部分，”古达瓦尔西在本周在亚洲表示，并补充说，人民党只是在整合其现有选民&lt;/p>; &lt;p>;基础，尽管他于2014年首次在发展和反腐败平台上首次上台，但莫迪采用了更公开的印度民族主义议程来五年后重新当选。人民党因其反穆斯林修辞和意识形态而臭名昭著。&lt;/p>; &lt;p>; apoorvanand是德里大学的政治评论员和教授。关于穆斯林据说据说迫使印度教徒出售房屋的人，或者他本月初的主张是国会选举宣言携带了亲穆斯林的色彩，“每一页都将印度划分为碎片”。&lt;/p>; &lt;p>;“这次他说：“这就是为什么它非常反抗人的原因。”他指出，选举委员会已经针对其他当事方采取了行动，例如他们的言语和行动，例如超级人心的希夫·塞纳（Shiv Sena），但没有这样做当谈到BJP。&lt;/p>; &lt;p>;“ PM和其他BJP领导人一样，PM是惯常的罪犯，” Apoorvanand说。 “ [尚未对他们中的任何一个采取任何行动，他们的行为不罚。” &lt;/p>; &lt;h3>;拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi >; &lt;p>;反对派人物拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）是前国会主席，仍然是党内的主要灯光，指责莫迪在民意测验中说仇恨种子在民意调查中不知所措。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在投票的第一阶段失望之后，纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的谎言的水平已经下降了，以至于出于恐惧，他现在想将公众的注意力从这些问题中转移出来，”甘地在社交媒体上写道。 &lt;/p>; &lt;p>;“该国现在将对其问题，就业，家庭和未来进行投票。印度不会误入歧途。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel yet to offer proof UN staff in Gaza have ties to Hamas, review finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259976/israel-yet-offer-proof-un-staff-gaza-have-ties-hamas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 10:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/23/B16061D5-06E9-4428-974B-7EC232BF2FB_30E74A02.JPG“ ALT =”>;条。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列尚未提供证据表明，根据外部调查的结果，加沙地带联合国救济机构的工人与恐怖组织有广泛的联系。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;根据周一发布的一份报告，未委托的调查在联合国救济和工程机构中发现“与中立相关的问题持续存在”，包括在周一发布的一份报告中，包括设施“滥用政治或军事利益”的案件。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;，但询问并没有得出任何结论，以色列声称，救济机构的12,000名工人中，多达10％是激进组织哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战的成员。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;由法国前外交部长凯瑟琳·科隆纳领导的审查小组写道：“以色列公开声称，近东救济工程处的大量员工是恐怖组织的成员。” “但是，以色列尚未提供支持的证据。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/23/F3497B6D-5107-4791-836E-1194F4AAA4698_ED18453D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;在Gaza Southern Gaza Sprip中被摧毁的Unrowa学校。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该询问与联合国调查是分开的，该调查正在调查以色列声称，几名UNRWA雇员参加了哈马斯对以色列的10月7日袭击，杀害了约1200人。联合国对这一主张至少驳回了九名UNFAR工人。&lt;/p>; &lt;p>; UNRWA在约旦，黎巴嫩，叙利亚，加沙地带和西岸为约旦，约旦，约旦提供了200万巴勒斯坦人，并且一直是加沙地加沙的援助的主要渠道自从以色列发起了一场军事运动以消除哈马斯，该运动被美国和欧盟指定为恐怖组织。&lt;/p>; &lt;h3>;联合国主要的独立小组命名，以评估加沙的近东救救机构&lt;/h3>; &lt;p>;据哈马斯运营的卫生当局和联合国的估计，估计有32,000名巴勒斯坦人被杀，其中包括近200名近东救济工署员工。&lt;/p>; &lt;p>;审查发现，在以色列对10月份的回应之前，哈马斯统治了加沙地带7袭击 - 在2022年八次入侵临近户外。&lt;/p>; &lt;p>;该报告指出，该机构“没有检测到此类违规行为所需的警务，军事或更广泛的调查能力或能力”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;它建议联合国加强与以色列在内的国家的合作。 “这不是真正彻底的审查。这就是避免问题而不是在外观上解决问题的努力。发言人史蒂芬·杜贾里奇（Stephane Dujarric）在周一的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，在战争中，近户是加沙州巴勒斯坦人的“生命线”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Big aftershocks rock Hualien county in Taiwan weeks after 7.2 earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3259979/big-aftershocks-rock-hualien-county-taiwan-weeks-after-72-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 11:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/23/6341b1b1b1b1b1b1b3-4c74-a347-F98005271541_36401254.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当余震于周二早上袭击台湾东海岸的Hualien县时，倒塌了。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的Hualien县受到一系列地震的袭击 - 在星期二凌晨6.3时，最高幅度。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据台湾中央天气管理局的说法，沿着岛上的东海岸，在大约六分钟内经历了两次最大的冲击，在2.26am的深度为10km（6.21英里）时，台湾中央天气局的震惊。 >; &lt;/div>; &lt;p>;根据政府的说法，第二次6.3级地震在2.32 am处，深度为5.5公里（3.42英里）。&lt;/p>; &lt;p>;震惊政府地震中心主任Wu Chien-Fu说，县北部的Hualien是本月初7.2震颤地震的余震的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 4月3日的地震是台湾25年来最强的地震，至少造成17人丧生，1000多人受伤。吴说，从那时到周二的早晨，记录了一千多个冲击。&lt;/p>; &lt;p>;从星期一晚上到星期二早上，发生了大约一半的余震，幅度为5或以上。据当地媒体报道，历史悠久的富凯酒店和先前受损的将军府倒塌，但空无一人。 &lt;/p>; &lt;p>;附近的县的学校和工作被暂停。至少六个月，呼吁居民做更好的地震准备。但是他补充说，冲击的强度可能会降低，任何超过7级的力量不太可能。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong sewer workers die after suspected exposure to hydrogen sulphide while underground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3259982/2-hong-kong-sewer-workers-die-after-suspected-exposure-hydrogen-sulphide-while-underground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 11:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/23/f1D9D1B7-C0AE-47AF-A62E-2B7853000653_29AAD44B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;排水沟。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名香港下水道工人在怀疑接触硫化氢后死亡，促使当局暂时暂停相关的清洁行动。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰Lee Ka-chiu在周二上午说，需要进行全面调查，以了解为什么由排水服务部分包商雇用的工人为何涉及地下企业，以及是否遵循了安全法规。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都有一个改善工业安全的责任，包括现场所有者和工人，[我们还需要]有效的管理系统，”他在每周执行理事会会议之前说。 “我希望安全文化可以成为规范的一部分，每个人都会根据安全指南进行工作。” &lt;/p>; &lt;p>;在星期一晚上晚些时候发现了两个年龄在26岁和34岁的男子，在四人中被发现昏迷。米尔特·林恩·霍·霍·霍·霍·霍 -  &lt;/p>; &lt;p>;周二上午对立法者说，工人不需要根据标准程序进入下水道，只需要使用高压软管，为了从外部清洁排水管。&lt;/p>; &lt;p>;周一晚上，工人和其他两个同事一起在沙锡的Yuen Wo Playground清洁污水。封闭区域的工作安全规则：部长&lt;/h3>; &lt;p>;另一位同事在午夜之前警告警察，两人对地下失去了意识。&lt;/p>; &lt;p>;消防员救出了被带到威尔士亲王的无意识的一对警方发言人说，&lt;/p>; &lt;p>;死亡原因将由尸体确定。在硫化氢是有毒气体中呼吸。&lt;/p>; &lt;p>;也进入人孔室的其他两名工人能够自行爬出来并被送往医院。&lt;/p>; &lt;h3>;香港建筑部门&#39;推出应用程序监控工人安全&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;开发负责人林恩说，调查的重点是为什么这些人去了地下，因为她承诺跟进此案。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/她说，p>; &lt;p>;所有地下排水清洁工程在死亡后暂时暂停，以确保所有承包商和工人都清楚地知道标准程序。慰问，承诺立即为受影响的家庭和承包商提供支持。&lt;/p>; &lt;p>;正在进行排水服务部，劳工部和警察的调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s domestic security law 1 month later: no arrests, no big uproar, what’s going on?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259929/hong-kongs-domestic-security-law-1-month-later-no-arrests-no-big-uproar-whats-going?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/e5e8e6d6-531c-43ba-967e-add8b65b3976_af07a813.jpg“ alt =”>; >; &lt;p>;已经三年已经在监狱后面的数十个香港反对派数字开始意识到该市的新国内安全法也会影响他们。&lt;/p>; &lt;p>;根据北京在2020年施加的国家安全法所指控的。&lt;/p>; &lt;p>;他们没想到一个月前生效的《基本法》第23条会涉及他们。 H3>; &lt;p>;实际上，它们将是最早感受到它的人之一。他们希望从监狱提早释放，通常将“行业与良好行为”判决的三分之一缓解。除非当局确信这不会违反国家安全的利益，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中有47名政治家中有一些被指控串谋使用非正式的初选与一项非官方的初选考虑赢得立法委员会的选举并瘫痪政府，对家人和朋友私下感叹，他们现在可能会在监狱中更长的时间。&lt;/p>; &lt;p>;，例如，如果他们被判处九年徒刑，他们可以认罪获得三分之一的折扣。根据最终的判决，如果行为良好，另外三分之一的人可能会被判入狱四年。花点时间记帐了，他们可能很快就会发布。&lt;/p>; &lt;p>;第23条为他们改变了这一点。&lt;/p>; &lt;h3>;没有戏剧性，但是关注的原因？&lt;/h3>; &lt;p>;自3月23日实施新立法以来，香港经历了一个相对安静的第一个月，与四年前北京实施了《国家安全法》禁止分裂，颠覆，恐怖主义和与外国部队的串通。&lt;/p>; &lt;p>;文章。&lt;/p>; &lt;p>;。 23在该法律中填补了空白。 《维护国家安全条例》涵盖 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国秘密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;根据纽约市的迷你宪法，《基本法》规定的国内安全法是规定的，但是在大规模抗议活动之后，较早的尝试在2003年引入它。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;第23条下的一些罪行可判处无期徒刑，但新法律在国内没有引发抗议，并在海外提出了相对静止的回应。&lt;/p>; &lt;h3>;香港司法部长保罗·洛姆（Paul Lam） &lt;/h3>; &lt;p>;到目前为止，没有人根据新法律被捕，与2020年不同，当时有15人在北京安全法的第一个月内被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;以其他方式以其他方式拘留。有迹象表明这种变化有效。&lt;/p>; &lt;p>;一些香港人在家中删除了抗议口号或扔掉苹果每日的副本，该小报关闭，其创始人吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）是在审判中串谋打印和分发煽动性出版物，并与外国部队的勾结。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些公司以来已经采取了预防措施，以自去年以来通过审查其行动来驾驶法律。当对供应商进行雇员筛查和尽职调查时。&lt;/p>; &lt;p>;美国资助的免费亚洲无线电关闭了香港局，并将其员工搬到台北和华盛顿，理由是在新法律之后的安全问题。 &lt;/p>; &lt;h3>;企业应如何应对香港的第23条法律？该职位的答案&lt;/h3>; &lt;p>;美国，英国，日本，加拿大，欧盟和联合国都对新法律表示关注，警告“含糊”和“广泛”的立法将进一步侵蚀公民自由并有可能影响其在香港的组织。尽管拜登政府没有提到实施制裁。到目前为止，尚未采取任何行动。 /04/22/6C59E4D0-D719-446D-9DC1-F9347357CA9_AC707F82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚和台湾修订了他们的旅行咨询，以警告居民对法律。&lt;/p>; &lt;p>;香港的一些人表示担心，如果海外担忧&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong &lt;/p>; &lt;p>;该帖子在内部尚未计划任何大规模宣传运动或高级代表团来解释海外的安全法。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;最高政府顾问Ronny Tong Ka-Wah说：“无论您有多努力，西方的批评家总是指责香港缺乏民主制度，并使用法律来抑制异议。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;律师和执行委员会成员是一个关键的决策机构，他说政府知道法律不能经常使用，否则只会“履行西方预言”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;“布丁的证明是在饮食中。政府唯一能做的就是明智地处理相关案件。他说。&lt;/p>; &lt;p>;“下一个一到两年是关键”。如果政府需要使用该法律，则意味着不稳定的因素仍然在社会中持续存在。不愿透露姓名的条件告诉《邮报》，在决定下一步之前，外国权力处于“等待”模式。&lt;/p>; &lt;p>;“最重要的因素是如何应用法律，欧洲外交官说。 >; &lt;p>;“我们需要谨慎行事，以避免指控北京的内政干预。” &lt;p>;另一位欧洲外交官说，外国权力将密切监视备受瞩目的安全试验的进展，包括苹果每日创始人莱和47名反对派激进主义者的进度，以确定他们的下一步。&lt;/p>; &lt;p>;，但外交官说，任何采取的步骤都应适当定时并承担重量，因为过于频繁的批评可能会导致“疲劳”。&lt;/p>; &lt;p>;目前，西方的政客和官员可能会避免参观香港。 《邮报》得知，来自欧洲国家的文化部长拒绝了在香港参加大型活动的邀请，选择避免对新的安全法的任何争议。&lt;/p>; &lt;p>;，但两个外交官都说，交易像往常一样，该工商界在今年晚些时候按计划进行了几个双向代表团。一个人对他们来说并不是什么新鲜事物。外部干扰犯罪的“红线”。带头第23条立法的唐平（Tang Ping-keung）和司法部长保罗·林（Pau​​l Lam Ting-kwok）采取了艰苦的方法来反驳批评。&lt;/p>; &lt;p>;同样，北京的外交部对外国关注的措辞强烈措辞。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/22/6df51681-d640-4758-b1f5-b1930fd930fd942c942c94_077 e63。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;大法官保罗·林（Pau​​l Lam）（左）和安全负责人克里斯·唐（Chris Tang）采取了硬线方法。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，香港政府已将其战略转移到了一种“柔和，反应性”的方法上，据一位高级官员称。 &lt;/p>; &lt;p>;的帖子。 >;在幕后，关于法律的易于理解的信息图表正在为公众准备，并为企业提供了解释性材料。&lt;/p>; &lt;p>;政府希望强调的一个关键信息是，第23条将需要一个高起诉门槛，除非有意图危害国家安全，否则普通百姓不会遵守法律。&lt;/p>; &lt;p>;执行委员会召集人召集人里贾纳IP Lau Suk-yee，前安全负责人，前安全负责人，早些时候建议使用“人民外交”来应对批评，称市政官员采取的“狼战士”方法不会缓解西方对香港的误解。&lt;/p>; &lt;h3>;北京和香港在G7上击中了欧盟声明，关于国家安全法律&lt;/h3>; &lt;p>;前商务总监弗雷德里克·马西 - 汉（Frederick Ma si-hang）建议向美国和欧洲派遣备受瞩目的政府企业企业代表团来解决问题，但这个想法引起了不冷不热的反应。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;一位亲人的银行家回忆起四年前公开辩护《国家安全法》时发生的“令人尴尬的情况”。&lt;/p>; &lt;p>;他拒绝详细说明发生的事情，但说：“这与我的声誉无关，而是银行的国际联系。这次，我有所有的借口，不要弄湿我的手。从香港官员的角度来看。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/22/22/政府消息人士称，政府的消息人士说，政府的消息人士说，现在的目标是将重点重新分配到经济上。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府内部人士说，而不是大量花费大规模的宣传和更名的运动，该市举办大型活动的策略可以从长远来看更好地发挥作用为了消除对香港的怀疑。&lt;/p>; &lt;p>;政府在当前预算中已拨款1亿港元（1,280万美元），以在未来三年内提高大型活动的促销文化节。&lt;/p>; &lt;p>;“众多的大型活动不仅可以促进旅游业和当地的消费，而且还为外国人提供了体验更安全的香港的机会，与他们可能听到的警告相反，” &lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“看到是信仰的最佳方式。 &lt;/p>; &lt;p>;，让他们传播好香港的故事。 /p>; &lt;p>;叙述了美国的一个朋友是如何给他发送了一个荒芜的购物中心片段，并问他是否安全，凯姆说：“香港正面临着感知的问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“我缺少的是长期战略。香港的外国公司在香港国内安全法审查运营&lt;/h3>; &lt;p>;香港-APEC贸易政策研究执行董事David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David David &lt;/p>; &lt;h3>;是什么新标语？” &lt;/p>; &lt;h3>;一个智囊团的集团说，对香港地位的负面态度将持续一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促政府与近年来近年来从城市（主要是西方国家）移民的香港人互动，以便保持联系。 P>; &lt;p>;颁布了《北京施加的国家安全法》时，外国媒体确实采访了许多人。随着《国内安全法》进入第二个月，林司法部长在接受采访时告诉《邮报》，不适合将其申请与北京破坏的法律进行比较，这是时不时地指出的社会氛围。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他说，政府将在任何必要时使用法律，或者以其他方式是“无用的纸”，同时驳回了建议在颁布新法律之前对监狱规则的变更不公平不公平的建议。当颠覆案件中的47名被告将在最早的今年晚些时候审理其案件的判决时，这种信仰将立即进行测试。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues third amber rainstorm warning in a week amid heavy downpour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3259973/hong-kong-observatory-issues-third-amber-rainstorm-warning-week-amid-heavy-downpour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 09:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/23/E8EDD336-3195-4244-BA1E-911DC27D8BF2_9E8F5401.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已免费为我们的读者提供公共服务。请考虑支持SCMP的新闻。表明大雨在一个小时内超过30毫米，已经下降或预计将落在城市上，并且很可能会继续。天文台说。周四和周六。&lt;/p>; &lt;p>;天气预报员补充说，大雨可能会引起洪水，居民应该远离海岸线。&lt;/p>; &lt;h3>;香港告诉一周的湿天气&lt;/h3>; &lt;p>;它说，在上午4:45发出的雷暴警告将保持生效，直到上午10:45。预报员说，&lt;/p>; &lt;p>;与低压槽相关的强烈雷雨阵雨正在影响广东省的沿海地区。在接下来的几天中。&lt;/p>; &lt;p>;未来9天的温度预计在22至31摄氏度之间（71和88华氏度）。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China KOL with inferiority complex owns 7 homes worth US$110 million, wears only branded clothes and jewellery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3258609/china-kol-inferiority-complex-owns-7-homes-worth-us110-million-wears-only-branded-clothes-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.23 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/11/a306cfb9-99f5-4800-8991-828a310b461a_d64ec09f.jpg“ alt =”>;而且只穿着衣服和珠宝价值超过140万美元的珠宝，他的财富却震惊了社交媒体。照片：SCMP复合/Douyin/bilibili &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的在线影响者再次以其财富水平震惊了大陆社交媒体的人们。&lt;/p>; &lt;p>; Wang Hongquanxing接受了大陆媒体媒体凤凰新闻的访谈，他透露，他在高端北京住宅大院中拥有七个物业。 ）。&lt;/p>; &lt;p>;王说，他选择住在大院约700平方米的较小物业中，因为他拥有的较大的991平方米一平方英尺缺乏自然光。&lt;/p>; &lt;p>;珠宝经销商王说除非他穿着一件价值至少1000万元人民币（140万美元）的衣服和珠宝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/除非他穿着一件服装和珠宝。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =默认/文件/D8/images/Canvas/2024/04/11/70463d03-A0C3-4B96-84C7-9AD217240D7B_41C59A9B.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“ ALT =” Rich Jade在线影响者Wang Hongquanx与他的母亲一起。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的八个小组组成的小组包括四个致力于他的保护的人。&lt;/p>; &lt;p>; wang帖子为他赢得了财富 - 弗洛纳特的视频标记“中国的金·卡戴珊（Kim Kardashian）”。&lt;/p>; &lt;p>;最初名为Wang Hongquan，这位30多岁的影响者添加了“ Xing”，意为“ Star”，是他在线角色的名称。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;王在2022年的视频中名声升起，他躺在所有四个人上，要求他的母亲从他的母亲那里获得幸运的钱。&lt;/p>; &lt;p>;视频的休闲风格与豪华的室内装饰和他们所穿的巨大玉石相比，吸引了许多人遵循他的Douyin帐户。&lt;/p>; &lt;p>;他的帐户现在有440万关注者。&lt;/p>; &lt;p>;，但王想要更多。他对于自己成为 KOL 的原因非常清楚：“我不在乎自己能赚多少钱。我只想成为聚光灯。王很少谈论他的背景。他给出的稀疏信息是他来自一个在煤矿业务中建立财富的家庭，后来又在翡翠珠宝业务中。&lt;/p>; &lt;p>;王是著名中国女演员粉丝bingbing的邻居和密友。他还拥有众多的展示朋友和熟人。&lt;/p>; &lt;p>; 3月，他的1,000平方米的精品馆Quranus在北京豪华区的中心盛大开业。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/04/11/11/0e51d104-9e49e49-49-49-4999999999-60420b60420b6e700b6e7070700fe_eff_eff_9444cc2d.jpg” “>;”照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一系列星星，例如加拿大女演员克里斯蒂·钟（Christy Chung）和布莱恩（Bruneian）歌手和演员Wu Chun，出现在庆祝他的重要日子。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;但是，王说，尽管有很多名人试图让他成为廉价购买珠宝的朋友，但他纯粹将它们视为顾客，因为许多伪君子“过着虚假的生活”。&lt;/p>; &lt;p>;王的风格并没有使人变身。就像其他财富劳动的科尔斯或富尔代一样，意思是“第二代富人”。比大多数名人更真实，符合他对金钱和名望的渴望，尽管拥有比普通百姓拥有更多的自卑感，” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;说。 RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 09:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>