<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How Belarus is seeking to balance Russia ties with stronger China relations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3276203/how-belarus-seeking-balance-russia-ties-stronger-china-relations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/28/cb86db99-427b-477d-a295-628ebb00e146_bffa7521.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理（左）在白俄罗斯总统卢卡申科会见8月22日，白俄罗斯明斯克独立宫。白俄罗斯近年来加强了与中国的接触，试图减少对邻国俄罗斯的依赖。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯是俄罗斯在欧洲为数不多的盟友之一，寻求加强与中国的经济、政治和军事关系。由于与西方隔绝并严重依赖北京，莫斯科无法阻止中国潜在地侵犯克里姆林宫的势力范围。但中国真的对白俄罗斯有重大的地缘政治野心吗？&lt;/p>;&lt;p>;2016年，在白俄罗斯总统卢卡申科与西方关系仍较好的情况下，明斯克与北京建立了全面战略伙伴关系。 2017年，白俄罗斯政府专门向中国企业提出私有化22家国有企业，但没有一家引起兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;当年，中国在白俄罗斯的投资规模相对较小。然而，到 2019 年，中国已跻身白俄罗斯三大国际贷款国之列，尽管北京在这个前苏联共和国的经济影响力仍然相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏结构性改革以及苏联式的经济，似乎阻止了更多中国投资的涌入。然而，这并没有阻止卢卡申科寻求加强与北京的经济关系。在 2020 年备受争议的总统选举之后，卢卡申科向中国寻求贷款、投资以及军事和政治支持。&lt;/p>;&lt;p>;由于李强总理最近访问白俄罗斯，北京和明斯克同意扩大安全和经济关系。李克强表示，中方愿与白方一道，“推动中白全天候全面战略伙伴关系高水平发展，更好造福两国人民”。&lt;/p>;&lt;p>;中白两国领导人还表示支持“和平解决冲突和国家间建设性双边对话”。这样的言论表明他们在俄罗斯入侵乌克兰问题上有着相同的态度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白俄罗斯名义上是俄罗斯在集体安全条约组织（CSTO）中的盟友，并且间接参与了俄罗斯的军事行动。允许莫斯科在 2022 年利用白俄罗斯领土攻击乌克兰北部的基辅和切尔尼戈夫地区，从而入侵乌克兰。不过，卢卡申科在过去两年里似乎对俄罗斯在乌克兰行动的立场略有改变。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰向库尔斯克地区发起跨境攻势后，白俄罗斯没有采取任何措施帮助其集体安全条约组织盟友。尽管该条约第四条规定，对一个成员国的侵略行为将被视为对所有成员国的集体侵略行为。相反，卢卡申科敦促莫斯科和基辅通过谈判结束冲突，并指出“乌克兰人民、俄罗斯人和白俄罗斯人都不需要它”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，卢卡申科支持中国和平乌克兰计划——一份文件指出“对话和谈判是解决乌克兰危机的唯一可行的解​​决方案”。他最近的促进和平言论表明，他在乌克兰问题上仍然持有与北京相同的立场。但白俄罗斯毗邻俄罗斯以及对其巨大邻国的经济依赖是卢卡申科无法完全采纳中国“亲俄中立”战略的关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;而明斯克在政治和金融方面继续严重依赖莫斯科在寻求支持的同时，它还寻求通过与北京建立更密切的关系来平衡这种依赖。白俄罗斯上个月加入了中国领导的上海合作组织（SCO），7月8日两国在乌克兰和波兰边境附近的布列斯特斯基训练场举行了联合军事演习。这导致人们对北京报道的在白俄罗斯建立军事基地的计划越来越担心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/28/94436dd1-ef57-41be-8551-5c800919d1d6_b0c82aca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军人抵达白俄罗斯参加比赛7月8日举行的联合反恐训练演习。图片：白俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一个远离中国的内陆国家，白俄罗斯对中国的吸引力有多大值得怀疑军事家。不过，作为两国军事合作的一部分，中国和白俄罗斯公司联合开发了“波洛涅兹”多管火箭系统。西方最不希望的就是这种武器最终落入俄罗斯手中。&lt;/p>;&lt;p>;但由于“波罗涅兹”号使用中国制造的导弹，其从白俄罗斯转移到俄罗斯的可能性需要中国的同意。到目前为止，北京和明斯克在相互之间以及与俄罗斯的军事合作中一直小心翼翼地不跨越西方的红线。因此，在可预见的未来，两国关系将主要停留在经济领域。&lt;/p>;&lt;p>;从中国的角度来看，白俄罗斯不仅是重要的合作伙伴，而且是“一带一路”倡议和“一带一路”倡议的重要枢纽。中国和欧洲之间的货运列车。因此，两国同意加强中欧班列合作，推动基础设施互联互通，共同保障中欧班列运输走廊安全也就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/28/07ba2ed1-8ec3-474a-b8ff-656aa8af82b0_44c9d31b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 2 月 28 日，白俄罗斯明斯克火车站，中国铁路货运集装箱停放在火车上。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;另一方面，对于白俄罗斯来说，中国和俄罗斯是其出口导向型经济的主要市场。作为白俄罗斯最大的贸易伙伴之一，中国迄今为止已为这个前苏联共和国的至少35个联合项目提供了资金。但卢卡申科现在希望在白俄罗斯看到更多的中国技术，尽管他的国家仍然牢牢地处于俄罗斯的地缘政治轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;这位白俄罗斯领导人可能认为，他可以与中国和俄罗斯保持牢固的关系，而不必减少与中国的合作。任何一个。白俄罗斯决定加入上海合作组织就凸显了这一点，这反映出明斯克有意加强与中国的关系，同时继续培育与克里姆林宫的伙伴关系和军事联盟。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，卢卡申科看起来似乎正在尝试恢复他的“多向量”外交政策，这是他在2020年不得不放弃的一个概念，因为在威胁他的统治的大规模抗议活动之后，莫斯科有效地帮助他保住了权力。这一次，他很可能将中国视为制衡明斯克对俄罗斯强烈依赖的力量。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macron says he was not aware of Telegram chief Pavel Durov’s arrival in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3276477/macron-says-he-was-not-aware-telegram-chief-pavel-durovs-arrival-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 04:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/6abcd4f7-d5e8-45d9-8417-90d41c8ec5a5_2db5eccf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在贝尔格莱德塞尔维亚宫大楼，周四，塞尔维亚。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在周四的新闻发布会上表示，他并不知道 Telegram 所有者帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 周六抵达法国，也没有安排会见他。对塞尔维亚进行为期一天的访问。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全不知道杜罗夫先生抵达法国，这很正常，因为我不知道来自世界各地的公民的来来往往，无论是马克龙说：“他们是否拥有法国公民身份？”。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙否认曾向杜罗夫发出“任何邀请”。&lt;/p>;&lt;p>;据了解调查情况的消息人士透露，杜罗夫强调他在审讯期间与法国国家元首的联系。&lt;/p>;&lt;p>;杜罗夫在他的飞机降落在巴黎附近的机场后被法国警方逮捕。周三，一名法国法官对拥有法国和阿联酋公民身份的杜罗夫进行正式调查，罪名是涉嫌共谋运营允许非法交易、儿童性虐待图片、贩毒和欺诈的在线平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/b7bb6093-a67b-40a5-8e2e-7ec61666c09f_1cec912d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pavel Durov，Telegram 首席执行官兼联合创始人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙还为法国在 2021 年通过一项针对知名人士的罕见程序给予杜罗夫法国公民身份的决定进行了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一部分马克龙表示，该战略旨在让女性和男性，无论是艺术家、运动员还是企业家，在努力学习法语并发展财富、创新……时获得法国国籍。&lt;/p>;&lt;p >;杜罗夫在法国的代表律师戴维·奥利维尔·卡明斯基 (David-Olivier Kaminski) 周四表示，“说某个平台或其老板应对该平台上发生的任何滥用行为负责”的说法是荒谬的，而且 Telegram 遵守欧洲法律。 &lt;/p>;&lt;p>;法国逮捕杜罗夫向不愿解决其应用程序涉嫌违法行为的社交媒体老板发出了警告。据莫斯科称，这也使法俄关系跌至新低，一些亲克里姆林宫人士指责华盛顿是拘留俄罗斯出生的杜罗夫的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;杜罗夫周六抵达之前，巴黎检察官办公室的一位消息人士周四表示，杜罗夫并不知道在法国等待着他的逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;一些评论员推测杜罗夫一定知道逮捕令，这引发了人们对他为何不知道的质疑。远离法国。&lt;/p>;&lt;p>;“他故意来到法国，因为他知道自己会在那里被捕。为什么？”法国前驻美国大使杰拉德·阿罗德 (Gerard Araud) 在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎检察官办公室的消息人士称，马克龙和法国外交部都没有事先获悉逮捕杜罗夫的计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;消息人士补充说，法国对杜罗夫的调查与美国无关。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫周四表示，对杜罗夫的起诉不应转向，杜罗夫的应用程序拥有近 10 亿用户陷入“政治迫害”。&lt;/p>;&lt;p>;杜罗夫获准保释，条件是他支付 500 万欧元（560 万美元）且不得离开法国领土。司法消息人士称，他需要每周向警方报到两次，并在特定时间在家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/30/7bf11b45-d71e-4286-a90c-079a9185f06b_3c5bcbfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克， SpaceX 和 Tesla 的首席执行官，以及 X（前 Twitter）的所有者。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着政府和社交媒体巨头之间的紧张关系加剧，杜罗夫首次被捕，这是大型通讯平台首席执行官的首次被捕。但这并不是 Telegram 第一次与警方和司法当局发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，巴西最高法院法官 Alexandre de Moraes 暂时中止了 Telegram 在巴西的业务，称其多次拒绝遵守&lt;/p>;&lt;p>;当时，杜罗夫将任何缺陷归咎于电子邮件问题并道歉。他表示相信 Telegram 很快就能“有效处理在巴西非法的公共频道的删除请求”。&lt;/p>;&lt;p>;在巴西针对科技经营者的最新战斗中，莫赖斯周三命令亿万富翁埃隆·马斯克 (Elon Musk)，后者已批评法国逮捕杜罗夫，要求其在 24 小时内为他的信息平台 X 在巴西指定一名法律代表，否则该网站将面临在该国被暂停的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/5a94b4e4-debf-4c15-a264-08d9a78d4109_198be099.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;马克·扎克伯格，Meta Platform 首席执行官。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meta Platforms 首席执行官马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 本周表示，美国总统乔·拜登政府已向该公司施压，要求其在大流行期间“审查”Covid-19 内容，显然指的是向白宫要求删除有关冠状病毒和疫苗的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;关于平台是否以及如何应对内容引发的责任的争论在包括美国在内的许多国家激烈进行，立法者呼吁对立法进行全面改革，使在线服务免于对用户生成的内容承担民事责任。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，新推出的《在线安全法案》对不遵守媒体规定的高级管理人员提出了刑事制裁的威胁监管机构 Ofcom 的执法通知。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nippon Steel, peers urge Tokyo to curb steel imports from China, executive says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3276476/nippon-steel-peers-urge-tokyo-curb-steel-imports-china-executive-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 03:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/7685fb92-df47-457f-b938-1c8368b792b6_ef0aba1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从茨城县神栖市的公园看到的新日铁鹿岛工厂日本，县。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁和其他日本钢铁制造商敦促东京考虑限制来自全球最大钢铁生产国中国的廉价钢铁进口，以保护当地市场，副主席森隆弘 (Takahiro Mori)在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;当新日铁试图完成对美国钢铁公司的收购（这是其全球扩张的关键）时，作为该交易首席谈判代表的森喜朗还表示，他获得了明尼苏达州州长的支持6 月份他们会面时，蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 提议接管。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年上半年，中国钢铁出口量增长 24%，达到 5340 万吨，全年有望达到 1 亿吨。日本钢铁联合会的数据显示，4月至6月，全球第三大生产国日本的普通钢进口量猛增17%，达到132万吨，其中从中国的进口量猛增43%。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/65305c9d-b7e0-4da7-9992-f3c702f7d4b9_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯（左）和民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“随着当地需求每年减少约3000万吨，中国的出口可能会进一步增长，”森喜朗预计中国需求将在整个过程中保持疲软。今年房地产行业低迷。 “我们正在游说政府考虑采取包括反倾销税在内的措施。”&lt;/p>;&lt;p>;美国、欧洲和韩国等国都实施了限制中国钢铁进口的贸易政策，森喜朗表示：“只有日本暴露了。我们正处于非常危险的境地……如果我们不保护它，日本市场就会出问题。”&lt;/p>;&lt;p>;任何限制进口的行动对于日本来说都是不寻常的，因为日本往往是目标&lt;/p>;&lt;p>;全球第四大钢铁制造商渴望在 2024 年底前完成对美国钢铁公司 (US Steel) 149 亿美元的收购，这将增加 30-40 Mori 表示，新日铁 1 月至 3 月季度的利润将增加 10 亿日元（208 美元至 2.77 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/30/3c320e70-c29f-4d56-ba95-0db3ca57ab16_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·蓬佩奥，美国前国务卿。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新日铁本财年净利润预测为3400亿日元，不包括面临总统候选人唐纳德等一些民主党和共和党势力反对的收购交易特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;森稔今年五次访问美国，与各利益相关方进行会谈。6 月，森稔在明尼苏达州的美国钢铁公司仪式工厂开业典礼上会见了沃尔兹，随后民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 选择他为自己的候选人&lt;/p>;&lt;p>;“沃尔兹欢迎对明尼苏达州的投资，并对美日关系表现出非常浓厚的兴趣，”森喜朗表示，并补充说沃尔兹当时表达了对收购交易的支持。&lt;/p>;&lt; p>;森稔计划下个月再次访问美国，继续与利益相关者进行对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/30/4d17f0c5-d2b3-44c2-85ef-dae267699730_6254cd62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新日铁公司总部的标牌日本东京。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了获得政界人士和工会的支持，新日铁聘请了美国前国务卿迈克·蓬佩奥作为顾问，并于本周公布了一项计划向美国钢铁公司的钢厂追加投资13亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;上周，新日铁与Whitehaven Coal达成协议，以7.2亿美元收购澳大利亚Blackwater焦煤矿20%的股份，从而提​​升了自身实力——炼钢关键原料充足率达到35%。新日铁的目标是高于 40% 的比率，以抵消原材料价格的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出现好的交易，我们将考虑购买更多焦煤矿权益，”森说。&lt;/p>; &lt;p>;他拒绝评论该公司是否会竞购英美资源集团的焦煤资产。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel, Hamas agree to zoned three-day pauses for Gaza polio vaccinations, WHO says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276475/israel-hamas-agree-zoned-three-day-pauses-gaza-polio-vaccinations-who-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 02:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/48723e62-b980-4fb9-a5f0-e6a662aaabb7_d3dffbe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦男孩 Abdel-Rahman Abu El-Jedian，第一人称周三，25 年来在加沙患上小儿麻痹症的他，在加沙中部代尔巴拉赫的帐篷里，由他的妹妹给他扇风。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方和巴勒斯坦激进组织哈马斯已同意在加沙地带的战斗中进行三次单独的、为期三天的暂停，以便为约 64 万名儿童接种脊髓灰质炎疫苗。世界卫生组织高级官员周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织负责巴勒斯坦领土事务的高级官员 Rik Peeperkorn 表示，疫苗接种活动预计将于周日开始。他说，协议规定在当地时间上午 6 点至下午 3 点之间暂停。&lt;/p>;&lt;p>;Peeperkorn 表示，行动将从加沙中部开始，暂停三天战斗，然后转移到加沙南部，那里还将再暂停三天，随后是加沙北部。 Peeperkorn 补充说，如有需要，已达成协议将每个区域的人道主义暂停延长至第四天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/30/9e467865-555e-4e4f-9722-599bd3ad564b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人正在卸货在联合国儿童基金会的支持下，加沙卫生部的一个仓库提供了脊髓灰质炎疫苗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织8月23日证实，至少一名婴儿因感染2型脊髓灰质炎病毒而瘫痪，这是本港25年来首例此类病例。联合国安理会将于周四晚些时候就加沙的人道主义局势举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备与国际组织合作，以确保这场运动的安全，为加沙地带超过 65 万巴勒斯坦儿童提供服务和保护”，哈马斯官员巴塞姆·纳伊姆告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方人道主义部队 (COGAT) 周三表示，疫苗接种活动将与以色列军方协调进行，“作为例行人道主义暂停的一部分，这将使到达接种疫苗的医疗中心的人口”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/30/007c8788-b25b-44e2-9b47-416e48e414bc_fed6b68a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mohammed Jaber，也称为 Abu Shujaa，指挥官图勒凯尔姆圣城旅努尔沙姆斯难民营分支。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同样在周四，以色列军方表示，在被占领的约旦河西岸的一次大规模行动中又打死了五名武装分子，其中包括一名当地知名人士巴勒斯坦方面尚未立即证实穆罕默德·贾比尔（Mohammed Jaber）的死亡，他又名阿布·舒贾（Abu Shujaa），他是图勒凯尔姆市郊区努尔沙姆斯难民营伊斯兰圣战武装组织的一名指挥官。 .&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，据报道他在以色列的一次行动中丧生，他成为许多巴勒斯坦人的英雄，但他却意外地出现在其他武装分子的葬礼上，被抬到巴勒斯坦人的肩膀上。欢呼的人群。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，自周二晚些时候以来，约旦河西岸北部地区的袭击已造成 16 人死亡，几乎全部是武装分子。以色列表示，此次袭击的目的是为了防止袭击。巴勒斯坦人将其视为加沙战争的扩大，以及延续以色列对该地区数十年军事统治的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次袭击引起了联合国和邻国的警惕。约旦以及英国和法国领导人在以色列和哈马斯之间近 11 个月的战斗之后强调了加沙停火的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;加沙中部 al-Awda 医院的医生周四表示，8以色列对拥挤的努塞拉特难民营发动袭击，造成巴勒斯坦人死亡、20 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;数十年之久的巴以冲突中最新的流血事件是在 10 月 7 日巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯袭击以色列，造成 1,200 人死亡时引发的。据以色列统计，劫持了约 250 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;据当地卫生部称，以色列随后对哈马斯控制的飞地发动的袭击已造成 4 万多名巴勒斯坦人死亡，同时也使巴勒斯坦几乎全部人口流离失所。 230 万人，造成饥饿危机，并导致世界法院提出种族灭绝指控，但以色列予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Floods in Yemen kill at least 33 people, damage more than 200 homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276473/floods-yemen-kill-least-33-people-damage-more-200-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/679f1749-8ad9-4d52-9234-4a86262a0112_d6981575.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆驶过萨那因大雨而被洪水淹没的溪流a，也门，周三。 Al-Mahweet 省因暴雨和洪水而溃坝，造成至少 33 人死亡、28 所房屋被毁。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地官员称，本周席卷也门北部一个地区的洪水已造成至少 33 人死亡，200 多间房屋受损。&lt;/p>;&lt; p>;作为也门季风季节的一部分，周二开始的大雨导致 Al-Mahwit 省 Melhan 地区发生严重洪水并引发山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;洪水已造成 33 人死亡，摧毁 28 所房屋，并造成马维特省地方议会秘书长阿里·齐卡姆在 Facebook 上表示，还有 200 人出现了裂痕。他说，洪水还冲走了五辆汽车，造成多人失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/30/63515d47-4857-4580-b646-01e8a208879f_9d300156.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在暴雨中在被洪水淹没的街道上骑摩托车也门萨那下雨。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也门红新月会周四表示，仍有 38 人失踪，该机构正在积极寻找他们。&lt;/p>;&lt;p>;“ al-Mahwit 灾难的严重程度是巨大的，”该机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年伊朗支持的胡塞武装夺取政权以来，也门人民已经遭受了一场毁灭性的内战，这场内战席卷了整个国家首都萨那和北部大部分地区的洪水，迫使国际公认的政府流亡。&lt;/p>;&lt;p>;自也门 7 月中旬季风季节开始以来，全国有超过 33,000 个家庭受到洪水影响。周三，胡塞武装在一份声明中表示，南部城市荷台达、雷马和哈杰省有 86 人在洪水中丧生。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In West Virginia, US-China personal exchanges find a home, flown in from Yunnan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276474/west-virginia-us-china-personal-exchanges-find-home-flown-yunnan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/2400c58d-9246-4042-8bc6-2dd6700880be_2119b2a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西弗吉尼亚州哈珀斯费里的中国民俗之家。摄影：韩博辰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即使对于约翰·弗劳尔本人来说，从一开始这也是一个疯狂的想法：从云南西部省拆解并运输一栋农舍并在美国重建。&lt;/p >;&lt;p>;2016 年，时任高中历史老师的弗劳尔在多次前往中国农村的一次旅行中第一次发现了这座房子，近十年后，中国民俗之家自豪地矗立在西弗吉尼亚州哈珀斯费里的密林深处，它的重新组装已经完成，但还没有盖上一些屋顶，距离它位于藏族天主教村庄慈中的原居数千英里。&lt;/p>;&lt;p>;在慈中，这所房子足够传统了。如今，这里为普通民众和知名人士举办讲座、聚餐和静修活动，其中包括美国高中生、中国大陆游客、著名环保人士戴庆和美国副国务卿库尔特·坎贝尔。&lt;/p>;&lt;p >;随着时间的推移，在中美关系高度紧张的情况下，这座房子已经成为了人与人之间联系的一个小绿洲。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行期间，这座房子充当了美国人的连接阀门。不去中国。如今，它为那些因美国国务院针对大陆的旅行建议而望而却步的人搭建了一座桥梁，该建议将其列为第三级：“重新考虑旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;这是所有游客的壮举。在选举年，甚至两国公民之间的人际关系也变得政治化，民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹(Tim Walz)因在中国任教而受到共和党人的批评。&lt;/p>;&lt;p>;这栋房子讲述了双边合作的草根故事。&lt;/p>;&lt;p>;弗劳尔回忆道，它最初只是一个笑话。听说这座色彩缤纷但不起眼的建筑将被拆除，为水坝腾出地方，弗劳尔对它的前主人张建华沉思道，“我希望我能把它带回家”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/faeec4f6-a70c-4038-92ac-12ff32b3fad6_eac85dc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于云南省慈中市的原始环境中的房子。照片：中国民院静修&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他做到了——在数百名中美志愿者的帮助下，无论老少。&lt;/p>;&lt;p>;张卖了弗劳尔以 6,000 美元的价格将房子卖给了他，2017 年，弗劳尔带着几位以前的学生、华盛顿西德威尔友谊学校的一位历史老师和来自弗吉尼亚州的一位吉他制造商回来了。&lt;/p>;&lt;p>;与当地的工匠一起在白族社区，他们开始了艰巨的任务，拆除这座有三十年历史的木结构建筑，并说服当地政府让他们将木板搬出云南。&lt;/p>;&lt;p>;花一直想把房子找个合适的。其环境与其以前的山区家园相似，旨在“从喜马拉雅山和湄公河到蓝岭和谢南多厄”。促成这笔交易的是贵格会非营利组织朋友荒野中心 (Friends Wilderness Centre) 的报价，该中心以每年 1 美元的价格将西弗吉尼亚州的土地租给了他。&lt;/p>;&lt;p>;木板于 9 月抵达美国2017 年。与他们一起到来的是弗劳尔希望帮助重新组装的工匠——他们无法获得签证。&lt;/p>;&lt;p>;因此，在 2019 年，重新组装项目由一群西德威尔学生破土动工，西弗吉尼亚州木材制造商协会。 Flower 说，在接下来的几年里，志愿者们花费了至少 21,000 个小时来修复这座房子及其周围环境。&lt;/p>;&lt;p>;“通常需要一个村庄才能建造一座房子，”他说，“但在这种情况下，项目开始后，弗劳尔建立了一个非盈利组织——中国民居静居，希望能吸引足够的资金，将其改造成教育中心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;弗劳尔于 1991 年开始访问中国，他被这座房子所吸引，因为它反映了中国的多样性。这所房子的原主人是藏族人。建筑风格是白族、汉族、藏族的混合体；它所在的村庄有一位纳西族土司。他还对它的简单性和讲述中国普通生活故事的潜力感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“这座房子是一个活生生的文本，”弗劳尔一边向游客分发一碗云南面条，一边说。&lt;/p>;&lt;p>;“这座房子是一个活生生的文本。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/ba6c3a8c-786b-4db3-912a-01bcc30d8c66_0d9c687e。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·弗劳尔在客厅。 “房子是一个活生生的文本，”他说。摄影：韩伯臣&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;受其教育使命的启发，云南一所大学送来了约 15,000 多块屋顶瓦片和中国建筑模型，以展示在房子里。&lt;/p>; &lt;p>;Flower 正在布置主题房间，展示中国乡村生活的不同方面，展示建筑模型和说明牌，并种植一个种植中国美食植物的花园。&lt;/p>;&lt;p>;他的合作伙伴云南的人们很高兴中国文化和建筑能够向更广泛的国际观众展示。&lt;/p>;&lt;p>;但对于 Flower 来说，该项目的部分目的只是为了保存和分享一段中国文化历史。他还希望这座房子能够成为两国领导人意见不合的国家之间的纽带（越来越多地如此），特别是首先是 Covid-19 限制，然后是学校对旅行的日益增加的责任担忧阻碍了交流。&lt;/p>;&lt;p >;如果他不能把学生带到中国，他想，他可以把中国带到他们身边。&lt;/p>;&lt;p>;弗劳尔今年夏天才回来，理由是机票价格尚未从疫情中恢复过来。一群美国高中生和大学生与他同行。&lt;/p>;&lt;p>;对于无法前往中国的学生，他和他的人类学家妻子帕姆·伦纳德 (Pam ​​Leonard) 举办一年一度的夏令营，让参与者了解中国传统和建筑同时帮助重建房屋及其周围环境。&lt;/p>;&lt;p>;大部分重新组装的结构在 3 月至 12 月期间通过预订向公众开放，已经吸引了数百名游客，为每个人提供了不同的东西。&lt;/p>; &lt;p>;中国游客蜂拥而至，对这对夫妇保护中国建筑的奉献精神印象深刻。当地的园艺俱乐部对该建筑周围的植物感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;外交官也注意到了。 2022 年，时任中国驻美国大使秦刚参观了这座房子，并在高唱约翰·丹佛 (John Denver) 的《乡村之路，带我回家》（现已成为西弗吉尼亚州州歌之一）后，在这座建筑上题写了一幅书法。&lt;/ p>;&lt;p>;众议院还赢得了中国和美国金融支持者的支持，他们与弗劳尔一样相信将美中关系掌握在自己手中。自 2018 年以来，该之家已接受亚洲集团基金会和 Dalio Philanthropies 等机构的资助。&lt;/p>;&lt;p>;来自云南的企业家何道峰是主要捐助者，他被 Flower 的倡议所吸引，因为它具有连接社区的潜力。来自两国的青年学生。他说：“我们无法控制政府之间的关系，但我们可以在民间层面做一些事情。”&lt;/p>;&lt;p>;他最初对该项目持怀疑态度，但弗劳尔的承诺给他留下了深刻的印象。仅拆除和运输房屋的费用就达 40,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“他是一个言出必行的疯狂人，”他谈到弗劳尔时说道。 “我什至认为中国人自己没有勇气做这样的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;他也被弗劳尔与中国的悠久历史所感动。在弗吉尼亚大学学习中国历史和哲学后，弗劳尔于 2007 年放弃了北卡罗来纳大学夏洛特分校的终身教职，转而在高中教授中国历史。自2009年以来，弗劳尔带着他的学生来到中国农村。&lt;/p>;&lt;p>;他是云南人，从未在原来的位置见过这座房子，但正如许多中国游客所说，重建的版本讲述了他的成长故事.&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，尽管得到了社区的大力支持，现年 64 岁的弗劳尔表示，维护房屋的负担主要由他和伦纳德承担。本月早些时候，他辞去了在 Sidwell Friends 的职位，全身心投入到该项目上。&lt;/p>;&lt;p>;随着项目的发展，Flower 正在努力在保持该计划的草根性和寻找足够的资金之间取得平衡 - 与所有其他美国人发现这座房子为他们自己与中国人民建立联系的努力提供了灵感。马萨诸塞州人杰西·阿佩尔（Jesse Appell）就是其中之一，他试图通过喜剧和分享中国茶文化来克服双文化误解。三月份，他带着一群朋友来看房子，并将其拍摄下来发布到社交媒体上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/30/4a32ff86-1287-4c6c-b5f1-950e4325f08f_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;花（右第四个）带领客人参观酒店周围。照片：Bochen Han&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我去华盛顿时，我听到了很多有关中美关系的令人沮丧的故事，”阿佩尔说。 “这真是令人心旷神怡的新鲜空气......这绝对是我自己的心声。”&lt;/p>;&lt;p>;对于《美国人在中国：与中华人民共和国的邂逅》一书的作者特里·劳茨(Terry Lautz)来说，像弗劳尔这样的帮助提供了“一个“对中国的行为有更平衡、多维度的理解”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人倾向于仅根据最高领导人习近平来分析中国的行为和动机，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找从中国人和美国人个人的角度来看待中美关系和中国社会，呈现出一幅更加细致和全面的图景。它还让我们看到哪里有共同利益和共同点的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;在不久的将来，Flower 希望在房子的屋顶上铺设最后的瓷砖并完成教育中心。他还正在实施新的举措，包括更多地前往云南；促进中美工匠交流； &lt;/p>;&lt;p>;然而，在这些宏伟的计划中，Flower 仍然致力于让每位客人感到宾至如归。 “我不能向每位游客保证云南面条，”他说，“但我会尽力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tells Philippines to ‘immediately withdraw’ from contested South China Sea atoll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3276471/china-tells-philippines-immediately-withdraw-contested-south-china-sea-atoll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 01:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/b4c1ee3f-634c-4db4-88fb-330a960a6c46_c9dad01b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在菲律宾 BRP Cabra 号船只上看到一艘中国海警船周一前往南海萨比纳浅滩执行补给任务。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周四要求菲律宾“立即从南海争议激烈的萨比纳浅滩撤回”海警船，此前一架直升机为该船船员空投了补给。&lt;/ p>;&lt;p>;周四早些时候，马尼拉确认菲律宾海岸警卫队在中方阻止之前的船只补给任务后，使用直升机向 BRG Teresa Magbanua (MRRV-9701) 上的船员补给。&lt;/p>; &lt;p>;中国海警发言人甘宇表示，中方对直升机和周三的空投行动进行了密切监视，并“按规定处理”。&lt;/p>;&lt;p>;“甘在周四发布的声明中表示，菲律宾方面的这种危险行为极易引发海上或空中突发事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促菲方立即停止这种危险行为。”以及宣传炒作，请立即自行撤回9701船，不要误判事态、导致事态升级，否则由此产生的一切后果将由菲方承担全部责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;中国国防部周四发表了类似声明，警告马尼拉不要考验北京的耐心。&lt;/p>;&lt;p>;“中方致力于通过对话协商妥善管控分歧，但我们的耐心是有限度的” ”外交部发言人吴谦表示。&lt;/p>;&lt;p>;“菲方应立即采取行动，将其船只和人员从萨比纳浅滩撤走，恢复无人居住、无设施状态。”&lt;/p>; >;&lt;p>;吴邦国进一步指责美国“鼓励、支持、背书”南海局势，是“挑衅南海局势的最大黑手，是南海和平稳定的最大破坏者”。 &lt;/p>;&lt;p>;自4月份菲律宾派遣BRP特蕾莎·马格巴努亚号（MRRV-9701）前往萨比纳浅滩以来，中菲海警多次对峙。此后，它一直停泊在有争议的南沙环礁。&lt;/p>;&lt;p>;这艘 97 米多用途响应船两年前才投入使用，是菲律宾海岸警卫队最大、最现代化的船只。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国海警派出了自己的应急船只，包括世界上最大的海警船，12,000吨的CCG 5901，来监视局势。&lt;/p>;&lt;p>;沙宾纳浅滩 - 被称为中国的咸滨礁和菲律宾的埃斯科达浅滩——构成南海南沙群岛的一部分。它位于菲律宾200海里专属经济区内，但中国也声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/30/6c2b9503-07f6-4096-92a9-9af4af483d99_2ff0cd4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国船上人员周一从菲律宾 BRP Cabra 号船只上看到的海岸警卫队船只。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，据报道，菲律宾试图向BRP Teresa Magbanua运送物资，但遭到中方阻止，海上发生多起事件。 &lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)周二表示，船上10多名船员的食品供应和补给“处于危急水平”。&lt;/p>;&lt;p>;他指责中方使用周日，菲律宾渔业局的一艘船只遭到水炮攻击。&lt;/p>;&lt;p>;塔里埃拉补充说，周一总共部署了 40 艘中国船只，以防止两艘菲律宾海岸警卫队船只靠近浅滩。&lt;/p>;&lt; p>;但甘表示，BRP Teresa Magbanua 功能齐全，能够自行离开该地区，这样做将“轻松解决[供应]问题”。&lt;/p>;&lt;p>;CCG 发言人表示，菲律宾MRRV-9701上“拿官兵的健康和生命做赌注”，以“‘人道主义’为借口，对中国无可争议的”权利进行“冒险侵犯”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海警已严阵以待，做好充分准备，坚决维护国家领土主权和海洋权益。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次萨宾娜浅滩事件发生之际，美国印太司令部司令据美联社报道，塞缪尔·帕帕罗在菲律宾碧瑶市会见了菲律宾武装部队总司令小罗梅罗·布劳纳将军，在年度会议上讨论安全挑战和军事计划。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及针对中国最近在争议海域的活动，帕帕罗周四表示，美国军队准备好采取“一系列选择”来应对南海日益增加的侵略行为，如果接到命令联合采取行动，并在与菲律宾协商后，美国的条约盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin to travel to Mongolia next week despite ICC warrant for his arrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3276472/putin-travel-mongolia-next-week-despite-icc-warrant-his-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 01:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/ffb7bd4e-58dc-4b69-b361-92c7a4630ea0_a0c7e582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四在俄罗斯莫斯科克里姆林宫。照片：Sputnik，克里姆林宫，泳池照片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周四表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将于下周访问蒙古，尽管该国是国际刑事法院（ICC）成员该组织去年对他发出了逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问计划于 9 月 3 日进行，这将是普京自 2023 年 3 月因涉嫌在乌克兰犯下战争罪而发出逮捕令以来首次访问国际刑事法院成员国.&lt;/p>;&lt;p>;根据法院成立条约《罗马规约》，国际刑事法院成员有义务拘留法院已发出逮捕令的嫌疑人，如果他们踏上自己的土地。&lt;/p>;&lt;但法院没有任何执行机制。著名案件中，苏丹前总统奥马尔·巴希尔2015年作为法院成员访问南非时没有被捕，引发了维权人士和该国主要反对党的愤怒谴责。&lt;/p>;&lt;p >;克里姆林宫此前曾强调不承认国际刑事法院的管辖权，因此没有对普京在蒙古被捕的前景发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/7503739c-96da-4e15-8266-2bc94025c0db_ccce482c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;蒙古总统呼日勒苏赫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据克里姆林宫网上声明，普京将应总统呼日勒苏赫的邀请前往蒙古“参加纪念建国85周年的庆典活动”苏联和蒙古军队在哈尔欣河对日本军国主义的联合胜利”。声明称，普京还将与呼日勒苏赫和其他蒙古高级官员举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;国际刑事法院指控普京对绑架乌克兰儿童负有个人责任，俄罗斯过去曾在乌克兰打过一场毁灭性的战争。两年半了。&lt;/p>;&lt;p>;这是全球法院首次对联合国安理会五个常任理事国之一的领导人发出逮捕令。国际刑事法院在一份声明中表示，普京“据称对非法驱逐[儿童]以及将[儿童]从乌克兰占领区非法转移到俄​​罗斯联邦的战争罪负有责任”。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫以“无效”为由驳回了该逮捕令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后普京就没有前往过国际刑事法院成员国。普京去年缺席了在南非举行的发展中经济体金砖国家峰会。&lt;/p>;&lt;p>;南非几个月来一直游说莫斯科，要求普京不要出席，以避免造成外交后果，因为该国是国际刑事法院成员，最终宣布两国已达成“共同协议”，普京不参加他通常参加的会议。克里姆林宫表示，普京决定不亲自出席。相反，他通过视频链接参加了约翰内斯堡峰会，期间他对西方发起了长篇大论。&lt;/p>;&lt;p>;去年，克里姆林宫还对其老盟友亚美尼亚加入国际刑事法院的决定感到愤怒，加剧了莫斯科和埃里温之间日益紧张的关系。然而，亚美尼亚官员很快就向俄罗斯保证，普京如果进入该国就不会被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ambani touts AI, bonus stock but stays silent on units’ IPOs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3276470/ambani-touts-ai-bonus-stock-stays-silent-units-ipos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/8c99a651-c6f7-4d1a-8a08-9eacf3933068_e1c1e7e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆克什·安巴尼，信实工业公司董事长。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 公布了信实工业 (Reliance Industries) 开发尖端人工智能工具的雄心勃勃的计划，但没有透露其电信和零售部门备受期待的上市细节。年度股东演讲。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该集团希望通过以实惠的价格向普通印度人提供模型和服务来“民主化”人工智能，但在这场长达两小时的马拉松式演讲中没有透露任何投资支出，其中更多地提到了人工智能超过 80 倍。&lt;/p>;&lt;p>;这家从能源到娱乐的集团还计划在古吉拉特邦贾姆讷格尔建立由绿色能源驱动的“千兆瓦级人工智能就绪数据中心”——该集团所有大型石油业务的所在地他补充说，精炼为绿色能源。&lt;/p>;&lt;p>;安巴尼的女儿 Isha 掌管该集团的零售业务，她告诉股东，Reliance 将与 Shein 合作，标志着这家快时尚巨头时隔四年重返印度。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/e4d2c52a-a1c0-4bb2-98b5-f4d0a2367370_5ecb501a .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;穆克什·安巴尼（左）与妻子妮塔（右）和女儿伊莎（中）。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shein 成立于中国，总部位于新加坡，2020 年与中国发生致命边境冲突后，新德里禁止了众多中国应用程序。 &lt;/p>;&lt;p>;“Reliance 集团有望在本十年结束前将规模扩大一倍以上，并在董事长安巴尼表示。&lt;/p>;&lt;p>;在信实集团通知证券交易所，其董事会将在下周考虑七年来首次发行红股后，这位亚洲首富登上了讲台。股东们仍在等待 Reliance Jio Infocomm 和 Reliance Retail 首次公开募股的澄清。&lt;/p>;&lt;p>;安巴尼对大型数据中心的关注也将使他与同胞、亚洲第二富豪高塔姆·阿达尼 (Gautam Adani) 展开竞争，后者正在加倍押注。该业务也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;股价收盘上涨 1.5%，至 3,041.85 卢比（36.269 美元），将今年的涨幅推至近 18%。尽管在宣布旨在奖励股东的意外红利发行后，周四股价飙升了 2.6％，但由于安巴尼的讲话缺乏列出其面向消费者的业务的细节，该股回吐了部分涨幅。&lt;/p>;&lt; p>;Reliance 董事会将于 9 月 5 日开会，审议红股发行提案。&lt;/p>;&lt;p>;不过，安巴尼确实为该集团的电信和零售业务制定了雄心勃勃的增长计划——这两个行业的领导者吸引了超过美国的投资者2020 年来自大型投资者的 270 亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/ 6c7f302b-4a3d-47fe-8af7-6485b4176aae_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Reliance 将与 Shein 合作，标志着这家快时尚巨头时隔四年重返印度，安巴尼的女儿伊莎告诉股东。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;硅谷巨头 Meta Platforms 和 Alphabet 旗下的 Google 都投资了这家电信企业，而投资者则包括 KKR &amp; Co、General Atlantic、沙特阿拉伯公共投资基金和阿布扎比投资局收购了其零售业务。&lt;/p>;&lt;p>;Jio 和 Retail“预计在未来三到四年内将其收入和税息折旧及摊销前利润 (Ebitda) 翻一番”，安巴尼表示，并称这些业务是五项增长中的两项发动机。 Ebitda 代表未计利息、税项、折旧及摊销前的利润。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，其中三个引擎的估值均超过 1000 亿美元，”安巴尼表示，但没有具体点名这些企业。这位大亨还预计绿色能源业务将成为“Reliance 皇冠上的新宝石”，在未来五到七年内变得与传统能源业务一样规模和盈利。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 01:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong can expect 3 to 5 more typhoons in 2024, Observatory says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3276468/hong-kong-can-expect-3-5-more-typhoons-2024-observatory-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 23:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/afabe118-a448-4a86-8647-957def7f3803_a83bdca7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在八号台风信号下沿着尖沙咀海滨长廊行走去年，超强台风“莎拉”袭击了这座城市。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;天气预报员周四表示，香港今年预计将增加三至五场台风。&lt;/p>;&lt;p>;天文台在其网站上写道：今年首 7 个月，西北太平洋和南海仅形成 5 场台风，约为长期平均约 10 场台风的一半。&lt;/p>;&lt;p>;其中两场影响香港 - 热带风暴马里克西 (Maliksi) 5月至6月初，以及7月中旬的强热带风暴普皮隆。&lt;/p>;&lt;p>;最新评估预计仍有3至5个热带气旋进入香港500公里（310英里）范围内。&lt;/p>;&lt;p >;预报员解释说，台风数量低于平均水平主要是由于6月和7月西北太平洋副热带高压脊比平时更强。&lt;/p>;&lt;p>;该高压脊导致西太平洋沉降加剧，天文台表示，这不利于对流发展和台风形成。&lt;/p>;&lt;p>;此外，穿越赤道的西南气流较正常弱，导致西北太平洋水汽输送减少，进一步阻碍台风发展。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Concerns raised over Hong Kong decision to allow more housing on site near border area]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276465/concerns-raised-over-hong-kong-decision-allow-more-housing-site-near-border-area?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.29 23:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/c1785537-9553-43fc-ae24-390aeae32bf1_7f3339c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新界洪水桥。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个关注团体和一名规划专家表示担心，香港政府允许在与中国大陆边境附近建造更多住房的决定可能会在香港人中产生负面看法公众表示优先考虑发展商的需求。&lt;/p>;&lt;p>;发展局本周宣布，将在未来洪水水港铁站附近的一块土地上，将非住宅建筑面积的 20％新界北部的 Kiu 可以改建为住宅用途，前提是不损害该地区作为高端专业服务中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在一位主要开发商发表讲话三个月后做出的。一位不愿透露姓名的公司告诉《华盛顿邮报》，如果政府不放松商业用地要求，公司可能会撤回该地区的土地交换申请，理由是 Covid-19 大流行后对传统办公室的需求减少。&lt;/p>;&lt;p>;开发商建议将该地块约 40% 的商业总建筑面积重新规划为住宅或混合用途，以提供更大的灵活性。&lt;/p>;&lt;p>;在该局宣布这一消息后，Liber Research Community 创始人 Chan Kim-ching 表示专注于土地和开发研究的当地非政府组织周四表示，其此举表明当局是在开发商的压力下采取行动，而不是对市场状况做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“变化的规模相当巨大。我们担心政府可能会优先考虑发展商的需求，而忽视该地区的整体规划。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，陈先生承认调整的必要性，并指出土地使用比例是之前制定的&lt;/p>;&lt;p>;考虑到深港两地金融业的融合发展，他指出深圳已经将部分商业用地改为住宅。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/ccaac330-14f9-4930-954a-1c17a76e054a_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chan Kim-ching 表示，变化的规模“相当大”。图片：Tory Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洪水桥和厦村属于政府的北部都会计划，旨在将靠近内地边境的3万公顷土地发展成为经济中心.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员兼规划师林兆劳同意这一决定可能会给人留下政府屈服于开发商压力的印象。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应检讨他们的规划他说：“我们会根据最新的经济形势来选择新的发展领域，而不是在商界的敦促下做出改变。”&lt;/p>;&lt;p>;林坚称，随着越来越多的公司采用在家办公，对传统办公楼的需求已经减少。政策和灵活工作安排的兴起。&lt;/p>;&lt;p>;资深城市规划师托马斯·李建华（Thomas Lee Kin-wah）同意这些变化，并指出东京和伦敦等城市已经调整了其商业用地用途，以提供更大的灵活性，以应对社会变化。&lt;/p>;&lt;p>;“商业模式有一种变化的趋势，因此人们现在可能不再在办公室工作，而是在任何可以工作的地方工作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的声明中，政府表示不会对洪水桥发展项目内任何商业用地的个人用途（例如办公室、酒店、零售或餐饮设施）订定建筑面积要求，为市场提供灵活性。&lt;/p>;&lt;p >;声明称，它将把一些指定用于商业和商业和住宅综合开发的用地分解为更小的地块。&lt;/p>;&lt;p>;但它强调，这一安排将受到技术评估和城市规划委员会的批准。&lt; /p>;&lt;p>;开发商恒基地产表示，鉴于市场变化，欢迎政府的举措，并希望与当局进一步讨论该计划。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》还联系了新鸿基地产。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>