<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fans of Hong Kong pop star Coco Lee can bid farewell to singer at funeral service at end of month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227791/funeral-arrangements-hong-kong-pop-star-coco-lee-announced-sister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d3e4caca-bb81-4724-a865-30eede30fbf8_f35a05b1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为已故香港流行天后李玟举行的公众守夜活动将于她的家人说，月底。&lt;/p>;&lt;p>;这位歌手兼作曲家的姐姐南希·李 (Nancy Lee) 在周五的 Facebook 帖子中表示，葬礼将于 7 月 31 日举行，游行将于 8 月 1 日举行位于北角的香港殡仪馆。&lt;/p>;&lt;p>;“礼堂的葬礼将于7月31日下午6时至晚上10时向公众开放，其余时间暂停开放。感谢您的关注。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;帖子中附有一段 30 秒的蒙太奇，其中展示了李玟与粉丝的几张照片。&lt;/p>;&lt;p>;Nancy Lee 早些时候透露追悼会也将于8月在中国大陆和台湾举行。&lt;/p>;&lt;p>;曾与抑郁症作斗争的李玟在试图自杀后于7月5日在医院去世。她 48 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;当局称，香港可能会在星光大道向已故歌手李玟致敬&lt;/h3>;&lt;p>;这位出生于香港、在旧金山长大的明星九岁，18岁开始出道，获得无线电视新秀歌唱奖亚军。&lt;/p>;&lt;p>;她后来成为首位被唱片公司索尼音乐签约的华语歌手。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说，“她的光芒将永远持续”&lt;/h3>;&lt;p>;她也是第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上演唱的中国艺术家，她在奥斯卡颁奖典礼上表演了李安获奖的 2000 年《爱在时间之前》电影《卧虎藏龙》。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线 988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young woman arrested in connection with  death of Robert De Niro’s grandson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227790/young-woman-arrested-connection-death-robert-de-niros-grandson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/90284c55-13f7-4c3f-9714-fc310eb395dd_5840fffa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名 20 岁女子因涉嫌与多份报道称，罗伯特·德尼罗的孙子去世。&lt;/p>;&lt;p>;莱安德罗·德尼罗-罗德里格斯（Leandro De Niro-Rodriguez）是德尼罗养女德雷娜·德尼罗（Drena De Niro）的儿子，去世时年仅 19 岁。&lt;/p>; &lt;p>;执法部门消息人士称，7 月 2 日，德尼罗-罗德里格斯被发现死在曼哈顿市中心的公寓内。他的母亲于 7 月 3 日宣布了儿子的死讯，并称他是在被卖药后死亡的。&lt;/p>;&lt;p>;“我对我心爱的孙子利奥的去世深感悲痛”，79 岁的德尼罗在一份声明中说道。本月早些时候的声明。 “我们非常感谢大家的哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;官方死因尚未公布。&lt;/p>;&lt;h3>;罗伯特·德尼罗的孙子莱安德罗·德尼罗·罗德里格斯去世，享年 19 岁&lt;/p>;&lt;h3>;罗伯特·德尼罗的孙子莱安德罗·德尼罗·罗德里格斯去世h3>;&lt;p>;执法部门消息人士称，索菲亚·哈利·马克斯因与德尼罗-罗德里格斯之死有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;马克斯周四被捕是纽约警察局、警察局联合调查的一部分。缉毒局和国土安全部。&lt;/p>;&lt;p>;美国缉毒局和国土安全部没有立即回应置评请求，纽约警察局表示没有关于所报告的逮捕的任何信息。&lt;/p>; &lt;p>;马克斯将于周五在联邦法院出庭。目前尚不清楚马克斯是否有律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pure satanism’: Russian lawmakers outlaw gender-affirming procedures to protect ‘traditional values’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3227785/pure-satanism-russian-lawmakers-outlaw-gender-affirming-procedures-protect-traditional-values?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/b486f44c-7536-4c76-a3fe-874dc8763122_d8fab212.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯立法者周五通过了一项法案，在克里姆林宫的讨伐中禁止性别确认程序保护其所认为的国家“传统价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的强化版本在俄罗斯议会下议院国家杜马的三读也是最后一读中获得一致通过。&lt;/p>;&lt; p>;该法案禁止任何“旨在改变人的性别的医疗干预措施”，以及在官方文件和公共记录中改变性别的行为。n唯一的例外是治疗先天异常的医疗干预措施。&lt;/p>;&lt;p >;在周四的二读中，添加了一些条款，规定一个人“改变性别”的婚姻无效，并禁止跨性别者成为养父母或养父母。&lt;/p>;&lt;p>;该法案必须由联邦委员会通过俄罗斯克里姆林宫控制的上议院通常会在杜马批准的立法上盖上橡皮图章，然后由俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署成为法律。&lt;/p>;&lt;h3>;“法西斯法”：LGBTQ 俄罗斯人担心迫在眉睫的性别手术禁令&lt;/h3>;&lt;p>;这让该国的跨性别群体感到不安，不仅引起了 LGBTQ+ 权利倡导者的批评，也引起了医务人员的批评。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯独立精神病学协会执行主任柳博夫·维诺格拉多娃 (Lyubov Vinogradova) 称在最终宣读之前的电话采访中，该法案“厌世”。维诺格拉多娃说，性别确认程序“不应完全禁止，因为对某些人来说，这是……正常存在并找到内心平静的唯一途径”。&lt;/p>;&lt;p>;立法者描绘了措施旨在保护俄罗斯免受“西方反家庭意识形态”的影响，一些人将性别转变描述为“纯粹的撒旦主义”。&lt;/p>;&lt;p>;对 LGBTQ+ 人群的镇压始于十年前，当时弗拉基米尔·普京总统首次宣布重点关注“传统家庭价值观”，这一举措得到了俄罗斯东正教的热烈支持，并在一定程度上推动了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，克里姆林宫通过了第一部限制 LGBTQ+ 权利的立法，即所谓的“同性恋权利”。 《宣传》法禁止公开支持未成年人之间的“非传统性关系”。 2020 年，普京推动了宪法改革，禁止同性婚姻。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s yuan tools seen keeping currency flexible, but Beijing downplays West’s devaluation concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3227765/chinas-yuan-tools-seen-keeping-currency-flexible-beijing-downplays-wests-devaluation-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/41fb4726-a213-45aa-916c-97ba43ffe757_dbbdd0dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国央行行长周五发出强烈信号，表示将坚持人民币灵活性反映市场需求、吸收外部冲击，但同时也不能让“大鳄鱼”和从众心理在国民经济复苏的关键时刻扰乱外汇市场。&lt;/p>;&lt;p>;说在北京举行的新闻发布会上，中国人民银行 (PBOC) 官员也驳斥了西方国家对人民币故意贬值以提高陷入困境的出口商竞争力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;与上次争先恐后的海外投资银行不同本月，中国人民银行因不利因素增多而下调了中国经济增长预期，但在经济运行、居民收入和消费方面看到了“更好”的迹象，也是结构性改革的“好机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会放弃”副行长刘国强在吹风会上谈到中国的人民币政策时表示：“我们的（政策）集中，也不如佛教徒那样顺其自然。”&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;国家外汇市场自律机制负责人刘表示，中国已经积累了大量应对人民币波动的工具，当局有信心、有条件、有能力应对各种冲击，维护人民币汇率稳定。外汇市场平稳运行。&lt;/p>;&lt;p>;“至于具体政策工具，我们将根据形势需要合理运用。”政策工具是用来使用的。至于何时、使用哪种工具或如何使用，这将取决于具体情况。&lt;/p>;&lt;p>;此番言论发表之际，人民币兑美元汇率已跌破 7.0 的关键心理点位。这是自 2019 年以来的第四次，随着全球第二大经济体经济放缓，担忧情绪加剧。&lt;/p>;&lt;p>;市场一直猜测金融监管机构已介入以维持人民币汇率，因为每日中间价周五从6月底的7.2258升至7.1318。&lt;/p>;&lt;p>;“用一句俗话说，外汇市场上既没有‘大妈’，也没有‘大鳄鱼’。”副行长这两个流行词指的是该国的金融投机者类型：中国“大妈”，即缺乏经验、随波逐流的中年女性投资者心态——曾经因疯狂购买黄金而成为国际头条新闻。另一方面，“大鳄鱼”指的是掠夺性和暴利的大亨。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，汇率是中性的，任意操纵人民币只会有害，打消人们对中国同时会贬值的猜测。人民币升值使出口更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国同时是出口大国和进口大国。甘蔗从来都不是两头都甜的——人民币汇率太高或太低都没有好处。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着人民币跌至7个月低点，市场等待中国央行下一步举措&lt; /h3>;&lt;p>;“汇率一般由市场决定。同时，要更好发挥市场和政府的“两只手”作用，坚决避免汇率大起大落。&lt;/p>;&lt;p >;周五的央行新闻发布会是潘功胜上周末被任命为新任中共总书记以来的首次新闻发布会。刘和另外两位央行行长似乎试图以更平易近人的方式更好地与市场沟通，旨在稳定预期。&lt;/p>;&lt;p>;他们还解决了通货紧缩风险和房地产市场低迷等重大担忧，中国疫情后的经济复苏似乎在第二季度以失败告终。中国将于周一发布第二季度 GDP 数据。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，中国的消费者价格指数可能会在 7 月份下降，然后在接下来的几个月内恢复，并指出“U 型”复苏，并且预计年底将“接近”1%的增长。&lt;/p>;&lt;p>;6月份，官方数据显示消费者价格指数（CPI）与去年同期持平，为最低读数自2021年2月以来。&lt;/p>;&lt;p>;“这主要是需求恢复的时滞和基数效应造成的阶段性现象。”他说。 “中国没有出现通货紧缩，下半年不会出现通货紧缩风险。预计 8 月后 CPI 将开始上涨。”&lt;/p>;&lt;p>;他对年终 CPI 的预测比即将卸任的央行行长易纲的预期更为温和，易纲在 6 月份表示 CPI 将攀升至“高于12月“1%”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国人民银行表示，当前中国经济面临的挑战是疫后复苏过程中的共同挑战，可能需要一年左右的时间才能恢复正常，基于国际经验。&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者连续六个月抛售中国债务&lt;/h3>;&lt;p>;刘说，政策制定者仍然有充足的工具来应对意外的挑战和变化。&lt;/p>;&lt;p >;“之前宣布的措施现已生效。中国人民银行货币政策司司长邹兰在发布会上表示，当前中国经济的内生动力依然存在。 &lt;/p>;&lt;p>;“房地产、基础设施等旧动能弱化，科技创新、绿色发展、现代工业等新动能不断增强。”系统仍处于形成过程中，”他说。 “考虑到房地产供需的深刻变化，之前出台的降温政策还有优化的边际空间。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s video gaming giant Tencent touts global esports ambitions ahead of Asian Games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227778/chinas-video-gaming-giant-tencent-touts-global-esports-ambitions-ahead-asian-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/085b448f-d931-462b-a597-75bc09db989a_15029484.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;按收入计算，全球最大的视频游戏发行商腾讯控股认为，在即将到来的亚运会之前，以及中国最近放松了对该行业的监管，其电子竞技业务在全球舞台上得到了提升。&lt;/p>;&lt;p>;“《英雄联盟》S11 决赛拥有超过 7300 万[峰值]观众......腾讯首席运营官任马克周五在深圳举行的2023全球电子竞技峰会暨腾讯电竞年会上表示。 “相信在即将到来的亚运会上，电子竞技一定会再次受到全球电竞用户的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;会上，腾讯发布了英雄联盟等11款游戏的最新年度赛事计划和王者荣耀，并发布了两款新的电子竞技游戏，其中包括由其子公司 Riot Games 开发的热门第一人称射击游戏《Valorant》，该游戏已于周三在中国大陆首发。&lt;/p>;&lt;h3>;杭州亚运会在蚂蚁集团和字节跳动等公司的支持下，TJ Sports 董事兼 Valorant Esports 负责人 Eric Feng 周五表示，他们正在为中国备受期待的赛事做准备。 TJ Sports 是腾讯与 Riot Games 成立的合资公司，并于 2011 年被腾讯收购。&lt;/p>;&lt;p>;“我们落后其他地区三年，这些地区的用户规模和职业俱乐部的成熟度非常高。”冯向《南华早报》表示，他有信心在短时间内迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;任正非表示，电子竞技已经成为“真正具有全球影响力的新兴运动”，已经进入了关键时期。 &lt;/p>;&lt;p>;亚洲电子竞技联合会主席霍启刚表示，电子竞技首次作为正式奖牌项目亮相杭州亚运会，将是一个“历史性的、感人的时刻”今年。他说：“我们从未放弃让电子竞技成为一项公认运动的梦想……我相信这将是我们的努力和辛劳最终得到回报的地方。”长期以来对中国视频游戏行业的打压，同时加倍加大对电子竞技的投资，作为在即将到来的亚运会之前提升其软实力的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;中国音像协会第一副主席张益军负责监管半官方游戏出版委员会的数字出版协会在会议上表示，随着当局鼓励电子竞技游戏的创作和推出，北京的许可证审批方向自今年年初以来变得“越来越明确” “传播中国价值观”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2021 年底对游戏行业进行了严厉打击，对新游戏的批准实施了八个月的冻结，加强了对内容的控制，并对游戏时间施加了三小时的限制。 18 岁以下游戏玩家每周的游戏时间。&lt;/p>;&lt;p>;自打击行动结束以来，中国视频游戏行业一直在缓慢复苏，4 月份行业收入同比下降 2.16% 至 225 亿元人民币（31 亿美元）根据游戏情报公司 CNG 的最新数据，2022 年全年 10.33% 的降幅收窄。&lt;/p>;&lt;p>;在严格的监管之下，2022 年该国电子竞技行业收入下降了 14%，这是五年来的首次下降。 Covid-19控制直到去年12月才放松。&lt;/p>;&lt;p>;原定于2022年9月举行的杭州亚运会，由于严格的Covid控制而推迟到今年。从9月开始，运动员们将争夺40个项目的483枚金牌，其中包括电子竞技的首次亮相。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia must oppose Nato ‘threats’ to international law enforcement, Moscow’s top prosecutor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227746/china-and-russia-must-oppose-nato-threats-international-law-enforcement-moscows-top-prosecutor-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/f3651859-289a-4b3c-a815-b71221f54a8d_c4067edf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯最高检察官表示北京和莫斯科应共同努力应对北约国家“破坏”国际执法体系的稳定并追回逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总检察长伊戈尔·克拉斯诺夫周四在结束为期两天的北京之行前向中国公安部部长王晓红发表了上述言论&lt;/p>;&lt;p>;根据俄罗斯总检察长办公室的一份声明，他表示，“北约国家做出了重大努力，破坏国际执法合作的稳定，破坏国际刑事调查、引渡和司法协助机构。” &lt;/p>;&lt;p>;“这些举措为逃犯建立避难所创造了必要条件，使其远离国家司法。”&lt;/p>;&lt;h3>;中俄誓言在雅加达会谈中共同努力促进地区关系&lt; /h3>;&lt;p>;克拉斯诺夫于周四结束了他的首次中国之行，此前他会见了六名中国安全、执法和法律高级官员，以推动两国在网络安全、数字货币到引渡犯罪嫌疑人等领域加强合作。&lt; /p>;&lt;p>;对全球供应链日益增长的不信任以及西方针对俄罗斯和中国官员的制裁，促使两国在贸易、外交和地区安全方面更加密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;西方官员越来越强调民主与专制的言论分歧，并与政治制度相似的其他国家结成联盟，表面上是为了对付中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;在与负责警察、情报和情报工作的共产党中央政治局委员陈文清的单独会面中，据俄罗斯官方报纸《俄罗斯报》报道，克拉斯诺夫表示，他的办公室已开始促进莫斯科、北京和乌兰巴托之间的合作，以对抗西方在蒙古“日益增长的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;克拉斯诺夫引用了俄罗斯起草的一份法律向乌兰巴托提交了关于环境保护合作的三边条约，以显示莫斯科加强参与。然而，他没有提供证据来证明自己受到西方影响的说法，中国政府和官方通讯社新华社关于克拉斯诺夫会晤的声明也没有提及这些说法。&lt;/p>;&lt;p>;据《俄罗斯报》报道，王说：“北京准备向俄罗斯提供切实支持，打击外国非政府组织、外国代理人和其他协会的破坏活动。”&lt;/p>;&lt;p>;新华社的会议简短报道中没有引用来自俄罗斯的这句话。王表示，王承诺将与莫斯科合作，维护“政治安全”并打击跨境犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;克拉斯诺夫周三在北京会见应勇时提出了这一承诺。据俄罗斯国家通讯社塔斯社报道，他们签署了一份协议，让各自的办公室分享打击网络犯罪、恐怖主义和腐败的经验。&lt;/p>;&lt;p>;最高检察官还承诺明年讨论加密货币非法流通和洗钱问题&lt;/p>;&lt;h3>;中国已邀请俄罗斯总统普京十月访华：塔斯社&lt;/h3>;&lt;p>;克拉斯诺夫周三会见中国最高法官张军时表示，俄罗斯对中国的互联网法院和国际商会感兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;中国的互联网法院专注于与网络相关的案件，包括电子商务、版权和域名纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高人民法院还设立了商事法庭来裁决由于中国市场的规模，有关国际贸易的案件越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;北京在培养法律人才方面做出了一些努力，以使中国在国际法制定中拥有更大的发言权，并在国际争端中保护中国的利益。&lt; /p>;&lt;p>;离开中国之前，克拉斯诺夫还与中国司法部长何荣讨论了监狱管理和预防犯罪问题，并与反腐机构副书记傅奎讨论了反腐败工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s PM Shehbaz Sharif launches US$3.5 billion Chinese-designed nuclear energy project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3227776/pakistans-pm-sharif-launches-us35-billion-chinese-designed-nuclear-energy-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/39ad22df-328b-4d3b-8c53-64b10c84185d_a7ccb884.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;巴基斯坦总理谢巴兹·谢里夫周五启动了中国 1,200 兆瓦核电站的建设设计的核能项目，该项目将耗资 35 亿美元建设，作为伊斯兰国家政府努力生产更多清洁能源的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;庆祝该项目启动的仪式不到一个月前，巴基斯坦与中国国家核工业海外集团公司在首都伊斯兰堡签署了建造华龙一号反应堆的协议，该反应堆是第三代核反应堆，由于采用了最新的安全功能，被认为更安全。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦和中国是长期盟友。巴基斯坦与北京的关系如此密切，以至于巴基斯坦领导人称中国为“铁哥们”。中国还在修建道路、桥梁、发电厂和铁路，将其遥远的西部地区与中国在印度洋上建造的瓜达尔港连接起来。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦启动了价值 27 亿美元的中国设计的核电站&lt;/ h3>;&lt;p>;名为 Chashma-5 的核电站将建在东部旁遮普省米安瓦利地区湍急的印度河左岸的一个地点。该地点已经是近几十年来建造的四座中国供应的核电站的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫在米安瓦利举行的巴基斯坦和中国官员聚会上发表电视讲话时表示，Chashma-5核电站能源项目本身就是一个“巨大的里程碑，一个巨大的成功故事，也是两个伟大朋友之间合作的美好象征。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，项目完成后，巴基斯坦将获得清洁、高效和更便宜的能源。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦从加拿大获得了第一座核电站，目前仅 8% 的电力来自核电站，并计划到 2030 年将这一数字增加到 20%。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦的第一座核电站来自加拿大。近几个月来，中国向巴基斯坦提供了50亿美元贷款，帮助该国获得国际货币基金组织的救助，以应对严重的经济危机。国际货币基金组织周三批准了一项 30 亿美元的救助计划，该救助计划自 12 月以来一直处于搁置状态。&lt;/p>;&lt;p>;周五，谢里夫表示，他的国家永远不会忘记中国在他的国家面临危机时向其提供的财政援助。违约风险。他说，这是“在非常困难的时刻做出的非常有价值的贡献，国家永远不会忘记它”。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫的总理任期将于八月结束，他表示巴基斯坦不再面临默认。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China completes first step in advanced nuclear reactor project by finishing core module]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227777/china-completes-first-step-advanced-nuclear-reactor-project-finishing-core-module?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/d12309f8-2cd9-4297-993c-0bb64cd077de_1f2b2891.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已建成全球首个商用陆上小型模块化反应堆核心模块。 &lt;/p>;&lt;p>;中国核动力研究院表示，这是玲龙一号反应堆建设的第一个里程碑，“标志着小型模块化压水堆制造迈出了历史性的一步”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;核行业内部人士表示，这种类型的反应堆有几个好处，包括它们可以用于多种用途，并为传统反应堆不适合的地区提供电力和淡水。&lt;/p>;&lt; p>;该反应堆于 2021 年在海南岛南部的长江电厂开始建设，预计将于 2026 年完工。&lt;/p>;&lt;p>;建成后，它将能够生产 10 亿千瓦时的电力每年的电力足以满足526,000户家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;核电已成为该国到2060年实现碳中和的目标以及使用沿海核电站（包括玲珑核反应堆）的日益重要的组成部分一是当前的国家发展五年计划中提倡的。&lt;/p>;&lt;h3>;聚变反应堆正在造成故障——泰国科学家很高兴&lt;/h3>;&lt;p>;小型模块化反应堆是先进的核反应堆，具有强大的功率单机容量高达300MW，约为传统核电堆的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;该技术可满足发电、城市供暖和制冷、海水淡化和蒸汽等多种能源需求据国家通讯社新华社报道，目前，世界各地正在开发 70 多个商用小型模块化反应堆，其中包括阿根廷、俄罗斯&lt;/p>;&lt;p>;该技术还可以在海上使用，可能在南海等有争议的水域使用。俄罗斯已建成世界上第一座浮动核电站——“罗蒙诺索夫院士号”，并于2020年5月开始商业运营。&lt;/p>;&lt;p>;中国核电公司党组书记、董事长陆铁忠此前曾介绍过反应堆被认为适合人口数万的小岛。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，卢告诉国营科技日报，它们的海水淡化能力也很重要，因为它们可以被利用为这些岛屿提供淡水。&lt;/p>;&lt;p>;“许多‘一带一路’沿线国家和南海沿岸国家，如菲律宾、印度尼西亚和马来西亚，有许多小型岛屿岛屿。沙特阿拉伯等国家的偏远地区也可能对这项技术有需求。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“人造太阳”打破了聚变反应堆的里程碑记录&lt;/h3>;&lt;p>;核心据新华社报道，玲珑一号的模块由中国第一重工制造，是该反应堆最关键的部分，其技术和建造完全是中国的。&lt;/p>;&lt;p>;制造公司告诉新华社：“通过自主创新，我们突破了多项关键技术并实现了工程应用。”&lt;/p>;&lt;p>;2016年，玲龙一号成为世界上第一个通过安全审查的小型模块化反应堆国际原子能机构表示，该设计“能够应对极端环境条件和多次故障”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France celebrates Bastille Day with pomp, a tribute to India and extra police to prevent new unrest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227780/france-celebrates-bastille-day-pomp-tribute-india-and-extra-police-prevent-new-unrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/6d60e5b9-0e75-4c6a-9758-3e7c1d3cdc43_8c1183f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国周五将用呼啸而过的战机和盛大的巴士底日游行来庆祝国庆节在巴黎，并在全国各地部署了超过 100,000 名警察，以防止贫困社区爆发新的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;今年，庆祝 1789 年 7 月 14 日法国大革命开始的年度活动将于一名北非裔青少年被警察开枪打死，引发了该国近 20 年来最严重的骚乱，这暴露了人们对根深蒂固的不平等和种族歧视的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;印度是主宾国在今年的巴士底日游行中，总理纳伦德拉·莫迪与法国总统埃马纽埃尔·马克龙一起在贵宾看台上观看。大约 240 名印度军队在数千名法国军队之前率领沿着香榭丽舍大街行进，法国制造的印度战机也参加了传统的飞越活动，结束了此次活动。&lt;/p>;&lt;h3>;法国马克龙授予印度莫迪最高荣誉&lt; /h3>;&lt;p>;法国经常在巴士底日展示国际合作伙伴，而印度选择印度之际，法国希望进一步加强在应对气候变化、军售和战略印太地区方面的合作。但尽管欧洲立法者、人权组织和其他人士提出了担忧，但广泛的议程中却缺少人权。&lt;/p>;&lt;p>;法国各地的城镇在巴士底日举行庆祝活动，旨在庆祝法国“”的理想自由、平等和博爱。”&lt;/p>;&lt;p>;但对于许多生活在被忽视的住房项目中的人来说，这句座右铭听起来很空洞，他们的根源可以追溯到前法国殖民地，并与缺乏机会和日常种族主义作斗争。上个月，警方在巴黎郊区楠泰尔的一次交通堵塞中枪杀了 17 岁的纳赫尔·梅尔祖克 (Nahel Merzouk)，之后这些问题就凸显出来了。&lt;/p>;&lt;p>;视频记录了这起近距离致命枪击事件。 ，引发了与警察数天的冲突，焚烧建筑物和车辆，以及抢劫法国各地城镇的商店。&lt;/p>;&lt;p>;为应对巴士底日期间的更多暴力事件，每年骚乱往往都会加剧，法国部署了周四和周五有 130,000 名警察。包括 Nanterre 在内的多个城镇都禁止燃放烟花爆竹，因为烟花在最近的骚乱中被用来瞄准警察。&lt;/p>;&lt;p>;周四至周五夜间，内政部报告称，有 97 人因城市暴力被捕，218 辆汽车被劫持。全国各地下车。这比去年略低。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 21:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel CEO wraps up low-key China trip as US chip giant taps hot Chinese demand for semiconductors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3227718/intel-ceo-wraps-low-key-china-trip-us-chip-giant-taps-hot-chinese-demand-semiconductors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/cc258bf3-e761-4c49-ba5f-c2ea3342caef_f4b02bb0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英特尔首席执行官帕特里克·基辛格 (Patrick Gelsinger) 本周结束了低调的中国之行，这是他的第二次访问尽管美中科技战愈演愈烈，这家美国芯片巨头仍加倍进军中国市场，三个月后将前往中国。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，基辛格的行程包括周三访问新华三集团北京总部，清华紫光集团旗下中国领先的IT设备供应商。 H3C said in a statement that Gelsinger met with Li Bin, chairman of Tsinghua Union Group, and H3C CEO Yu Yingtao, adding that the company would use Intel&#39;s Gaudi2 processors in its latest server products.&lt;/p>;&lt;p>;On the same day, Gelsinger visited xFusion Technologies, a provider of computing power infrastructure and services, where he had talks with its chairman Liu Hongyun on cooperation in “green data centre innovation and AI computing power”, according to a statement from xFusion.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Solid innovation&#39;: China&#39;s Xi renews self-reliance call as US steps up tech war&lt;/h3>;&lt;p>;Gelsinger started his trip on Monday with a visit to Intel&#39;s chip packaging and test plant in Chengdu, the capital of southwestern Sichuan province, where a celebration marked Intel&#39;s 20th anniversary of operations in the city. The Intel head was received by Huang Qiang, the provincial governor of Sichuan and Shi Xiaolin, the Chengdu party secretary, according to local media.&lt;/p>;&lt;p>;Gelsinger said Chengdu played a critical role in the company&#39;s global supply chain, and noted that its “favourable” business environment paved the way for “stable growth” of Intel and “enhanced confidence” for the company to expand in the region, according to a Chengdu government statement.&lt;/p>;&lt;p>;Intel did not disclose Gelsinger&#39;s itinerary in China.&lt;/p>;&lt;p>;The trip also coincided with the Chinese launch of the company&#39;s Gaudi 2 processor designed for artificial intelligence (AI) deep-learning applications. The processor, which is not subject to US export restrictions, is an alternative to Nvidia&#39;s A100 GPUs that are widely used for training AI systems.&lt;/p>;&lt;p>;The processor will also be used by Inspur, China&#39;s top AI server maker, which announced on Tuesday that its new NF5698G7 AI server will be based on the Gaudi 2.&lt;/p>;&lt;p>;Gelsinger&#39;s last visit to China was in April, when he remarked that China remains a key market for Intel, noting the company has had a presence in the country since 1986.&lt;/p>;&lt;p>;Despite the Biden administration&#39;s ongoing efforts to restrict the export of advanced chip technologies to Chinese companies, the country remains a key market for US chip makers.&lt;/p>;&lt;p>;Intel, which generates more than a quarter of revenues from China, is under pressure to improve its financial performance. In the first quarter of this year, its revenue declined 36 per cent year on year to US$11.7 billion, and it reported a net loss of US$2.8 billion, compared to a net profit of US$8.1 billion a year earlier, according to its latest financial report.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, Chinese regulators have still not signed off on Intel&#39;s acquisition of Israel-based wafer foundry Tower Semiconductor. Analysts believe the slow rolling of merger deals involving US companies is part of Beijing&#39;s pushback against Washington&#39;s sanctions.&lt;/p>;&lt;p>;There were no reports about Gelsinger meeting with China&#39;s antitrust regulator, the State Administration for Market Regulation, during his trip this past week.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top diplomat backs Hong Kong membership of world’s biggest trading bloc at Jakarta summit for regional foreign ministers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3227723/chinas-top-diplomat-backs-hong-kong-membership-worlds-biggest-trading-bloc-jakarta-summit-regional?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.14 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/14/a6603eb7-1dc9-4d7e-b886-63aafecc907c_1558656a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Beijing&#39;s top diplomat has thrown his weight behind Hong Kong&#39;s entry to the world&#39;s largest trade bloc at a meeting of Southeast Asian foreign ministers in Indonesia, a move analysts have said would give a boost to city leader John Lee&#39;s business talks on a visit to three countries in the region later this month.&lt;/p>;&lt;p>;Wang Yi, Chinese foreign policy chief, on Friday said he backed the city&#39;s accession to the Regional Comprehensive Economic Partnership (RCEP), made up of 15 Asia-Pacific countries, including 10 Asean states.&lt;/p>;&lt;p>;He also appealed to the Association of Southeast Asian Nations, Japan and South Korea to uphold “openness and cooperation” to accelerate regional integration at the Asean Plus Three (APT) foreign ministers&#39; meeting in Indonesia&#39;s capital Jakarta.&lt;/p>;&lt;p>;“Taking the full entry into force of RCEP as an opportunity, we support Hong Kong&#39;s accession to RCEP as one of the first batch of members,” Wang, the director of the Office of the Central Commission for Foreign Affairs, told the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;“China supports the construction of a stable, smooth and comparative advantage-based regional production and supply chain system.”&lt;/p>;&lt;p>;Wang&#39;s speech to delegates highlighted China&#39;s support for economic and technological cooperation through the RCEP and its assistance to Asean countries to help them increase their ability to implement the free-trade deal encompassing 15 Asia-Pacific countries, including 10 Asean member states.&lt;/p>;&lt;p>;He proposed three directions for the next stage of APT cooperation to construct “a stronger East Asian community” for the world&#39;s economic recovery, a reference to the APT Cooperation Work Plan drawn up to guide regional cooperation over the next five years.&lt;/p>;&lt;p>;The RCEP, which took effect on January 1, 2022, includes a third of the world&#39;s population and about 30 per cent of its global gross domestic product.&lt;/p>;&lt;p>;It has been regarded as an alternative to the Comprehensive and Progressive Agreement for Trans-Pacific Partnership, led by the United States.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Terence Chong Tai-leung, a Chinese University economist, said the timing of the public expression of support for Hong Kong to join the RCEP “paved the way” for Chief Executive John Lee Ka-chiu&#39;s visit to three Asean countries.&lt;/p>;&lt;p>;“The top diplomat&#39;s support could inject confidence among the Asean countries, facilitating potential business talks between Lee&#39;s delegation and their counterparts,” Chong, the executive director of the university&#39;s Lau Chor Tak Institute of Global Economics and Finance, said.&lt;/p>;&lt;p>;A high-level trade delegation, led by Lee, will visit Singapore, Malaysia and Indonesia later this month to forge close ties with Asean members.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s John Lee gears up for Asean trade trip as exports remain in slump&lt;/h3>;&lt;p>;Chong said Hong Kong&#39;s professional services and technology sectors would benefit if some key parts that required advanced technologies were shifted to the city.&lt;/p>;&lt;p>;He added that Hong Kong could tap into opportunities to develop into a regional data hub to serve businesses based in the high-growth Asean area that were interested in the Chinese market and facilitate mainland enterprise in the region.&lt;/p>;&lt;p>;Professor Linda Li Chelan, a political scientist at City University&#39;s department of public policy, predicted Hong Kong&#39;s accession to the trade bloc could support the nation&#39;s development amid continued tensions with the United States.&lt;/p>;&lt;p>;“The economic benefits to be brought about by strengthened regional collaborations are expected to help Beijing mitigate risks, especially when China&#39;s economic development has obviously become a crisis,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Li, who recently traveled to Jakarta for research work, said government officials and businesses in Asean countries generally welcomed funds from Hong Kong as “high-quality investments” in line with their policy blueprints.&lt;/p>;&lt;p>;She appealed to Hong Kong businesses to seize the chance to explore emerging markets, which had young, tech-savvy populations and a rising demand for goods and services.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s John Lee &#39;to lead delegation&#39; to Singapore, Malaysia and Indonesia&lt;/h3>;&lt;p>;Wang also highlighted “common security” at the summit and appealed to the region to keep improving the effectiveness of crisis response to better safeguard the food supply chain.&lt;/p>;&lt;p>;He added that the region should also boost innovation and embrace the potential of sustainable development, including an electric vehicle ecosystem.&lt;/p>;&lt;p>;Wang also asked Japan to “think twice” before it dumped nuclear-contaminated waste water from the wrecked Fukushima power plant into the ocean, which he said had a bearing on the safety of the marine environment and human health.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s bid to join the RCEP trade bloc must also win the approval of member states.&lt;/p>;&lt;p>;The RCEP agreement covers Brunei, Cambodia, Indonesia, Laos, Malaysia, Myanmar, the Philippines, Singapore, Thailand, and Vietnam, as well as Asean&#39;s five major trading partners China, Japan, South Korea, Australia and New Zealand.&lt;/p>;&lt;p>;Asean was Hong Kong&#39;s second-largest trading partner for merchandise in 2022, amounting to HK$1.29 trillion (US$166 billion). The city remains a key link between Asean members and the mainland.&lt;/p>;&lt;p>;Re-export trade between the two economies through Hong Kong amounted to HK$617 billion last year.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>