<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India’s Tata Group revs up Britain’s idling EV drive with US$5 billion battery plant: ‘by 2035, it will all be electric’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228584/indias-tata-group-revs-britains-idling-ev-drive-us5-billion-battery-plant-2035-it-will-all-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/980e73b8-d1b0-4406-a390-4f2d1e79 bc80_17df06f7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;分析人士称，塔塔集团对英国电池工厂的 40 亿英镑（52 亿美元）投资不仅将帮助英国缩小与其他欧洲国家在电动汽车领域的差距，还将提振首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 的政治命运。&lt;/p>;&lt;p>;汽车制造商捷豹路虎的印度所有者周三宣布将在英国建造一座 40 吉瓦的电池工厂，该工厂将在英国建立一座 40 吉瓦的电池工厂。据研究机构称，到 2030 年，法拉第研究所将足以满足该国近一半的电池生产需求（估计为 100GWh）。&lt;/p>;&lt;p>;“英国面临着完全错过电动汽车市场的可怕可能性，因为它在摆脱内燃机驱动汽车的定位方面远远落后于欧洲其他国家，”欧洲工商管理学院 (INSEAD) 营销学教授 V. Padmanabhan 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“国内电池工厂对于实现国内电动汽车制造极其重要，因为它们很难远距离运输。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，初创公司Britishvolt因整个大流行期间销售惨淡而倒闭，英国建立本土电动汽车产业的希望受到了冲击。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一剩下的参与者是一家为日产桑德兰工厂生产电池的中国公司[远景集团]。如果一切顺利，塔塔工厂的规模将超过中国供应商，可以轻松支持英国数十万辆电动汽车的生产。&lt;/p>;&lt;p>;英国在电动汽车电池方面落后于欧洲同行，整个欧洲大陆有超过 30 个超级工厂正在规划或已在建设中。华盛顿为在美国设立工厂的绿色产业提供数千亿美元的补贴，这也使伦敦的电池计划陷入危险。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;塔塔的新工厂是英国在电动汽车电池生产方面最大的单笔投资。由于英国政府拒绝透露具体数字，目前尚不清楚英国政府向塔塔集团提供了多少财政支持，但英国广播公司上周报道称，这将达到数亿英镑。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙也渴望拥有一座新的超级工厂，并一直在游说塔塔建设该项目。&lt;/p>;&lt;p>;“如果塔塔家族决定将工厂设在西班牙而不是英国，那将会成为英国报纸的可怕头条新闻，”帕德马纳班说，并补充说，这也会削弱执政的保守党的前景，因为它支持英国脱欧——英国退出欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使首相能够声称他的政府致力于创造良好的就业机会，并采取一切必要措施以确保英国能够支持蓬勃发展的国内汽车工业，”帕德马纳布汉说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度最大的汽车展着眼于尚未开发的电动汽车需求&lt;/h3>;&lt;p>;新工厂预计将创造据英国政府称，将创造 4,000 个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;1 月初，苏纳克概述了其任期内的五个优先事项，包括发展经济、创造更好的就业机会以及今年将通货膨胀率减半。&lt;/p>;&lt;p>;塔塔对电动汽车电池的投资，加上 6 月份通货膨胀率意外下降至 7.9％，可能会在明年大选之前巩固苏纳克围绕经济能力的政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管塔塔家族尚未透露这一信息电池工厂的位置预计将位于英格兰西南部的萨默塞特，而捷豹路虎的工厂则位于英格兰中部的伯明翰附近。&lt;/p>;&lt;p>;周四，保守党在补选中将萨默塞特和弗罗姆的席位输给了自由民主党，但这一政治挫折不太可能影响塔塔项目。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，塔塔现在正在进军电池领域，以便让该集团有时间为英国计划中的禁令做准备2030 年起所有新汽油和柴油汽车的关税，以及英国脱欧后的规定，要求汽车制造商从 2024 年起在当地采购更多电动汽车零部件以避免关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据新的英国-欧盟贸易规则，只有当 45% 的电动汽车零部件（按价值计算）和 60% 的电池零部件来自欧盟或英国时，汽车制造商才能受益于零关税。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于捷豹路虎代表BDO 印度银行企业融资和投资银行业务合伙人 Ashish Bagadia 表示：“英国制造的汽车占英国制造的近 25%，显然将成为该工厂的主要受益者。”&lt;/p>;&lt;h3>;与中国公司合作的福特可能会利用美国电动汽车政策的“漏洞”获利&lt;/h3>;&lt;p>;分析师表示，此举还将帮助以燃油驱动的高端汽车而闻名的捷豹路虎汽车与未来市场接轨。&lt;/p>;&lt;p >;“这不再是一个选择的问题。在五到七年内，电动汽车可能会占据欧盟汽车市场的 50% 到 60%。”标准普尔全球移动业务总监 Puneet Gupta 说道。 “到 2035 年，一切都将实现电动化。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是捷豹路虎的最大市场之一，但分析师表示，在英国投资电池工厂符合制造商优先考虑和巩固本土优势的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“当今任何人要做的第一件事就是保持在当地市场的份额，”Gupta 表示，并补充说，“降低风险”已成为制造商的基石。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Ukraine’s war of attrition, can Kyiv depend on the West to supply the arms?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228472/ukraines-war-attrition-can-kyiv-depend-west-supply-arms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e17a6ca5-f8c2-428e-aa08-fdb0d47f1 181_7ca1b761.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰卷入了一场针对俄罗斯侵略者的消耗战，这让人想起第一次世界大战。在夏季战役中，乌克兰将士兵派往北约国家接受训练，而莫斯科则进行了挖掘，字面意思是建造老式战壕和防御工事。&lt;/p>;&lt;p>;在消耗战中，最重要的因素是士兵和炮兵的数量。目前，乌克兰与俄罗斯的火炮比例计算为1:10到1:3之间，具体取决于你看哪里。俄罗斯的战术转变使得战争节奏变得缓慢。尽管有报道称俄罗斯也面临弹药短缺问题，但其弹药数量仍远多于乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;这对俄罗斯来说是一个重要优势，对乌克兰来说也是一个严峻挑战。它只是缺乏赢得消耗战所必需的武器数量。从本质上讲，乌克兰陷入了与俄罗斯的供应链竞赛。乌克兰正在以惊人的速度消耗弹药，而俄罗斯的军工产量要大得多。&lt;/p>;&lt;p>;估计各不相同，但《经济学人》今年早些时候报道称，乌克兰军队每月使用约 180,000 发炮弹；冲突发生前，美国每月大约生产 40,000 枚炮弹。美国认识到需要补充日益减少的库存，因此迅速做出反应，增加国内产量并投资扩大产能，希望达到每月 9 万发。&lt;/p>;&lt;p>;正如英国联合部队司令部前司令理查德·巴伦斯将军所建议的那样，承认俄罗斯对情况了解情况至关重要。乌克兰的主要脆弱性源于其对西方供应和工业的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;但美国工厂目前的产能还不足以阻止向乌克兰提供的关键物资库存的耗尽。正如《华盛顿邮报》指出的那样，尽管生产速度加快，但估计至少需要五年时间才能补充标枪反坦克导弹和毒刺地对空导弹（迄今为止均被证明有效）等抢手物品的库存以及战争所需的其他后勤需求。虽然俄罗斯也面临生产问题，但它仍然有产能。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和西方仍然承诺并将继续支持乌克兰“只要需要”，西方援助的有效性和效率仍然是一个重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 31 日的白宫新闻发布会上，国家安全委员会发言人约翰·柯比表示，美国将增加向乌克兰提供防空系统，以应对俄罗斯升级的袭击。在众所周知的弹药清单中，有一种名为“用于防空的 AIM-7 导弹”的新产品，但它仍然有些神秘。&lt;/p>;&lt;p>;有报告称，这些导弹将被整合到乌克兰源自苏联的陆基山毛榉导弹系统中。但由于其半主动制导系统，改造这种导弹面临着巨大的挑战。简而言之，用于指定目标的雷达必须在与发射导弹的寻的头相同的频率上运行。&lt;/p>;&lt;p>;工程师如何设法使该系统在 Buk 发射器上工作的细节尚未得到解释。类似的担忧也适用于将与乌克兰空军的 Su-25 飞机整合的美国祖尼火箭。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国及其盟国似乎将提供先进的军事装备，如艾布拉姆斯坦克、F-16 喷气式战斗机、集束炸弹和其他弹药。但正如美国参谋长联席会议主席马克·米利将军所澄清的那样，艾布拉姆斯坦克和 F-16 喷气式战斗机的主要目的是威慑未来的袭击，而不是支持乌克兰当前的反攻努力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在没有足够的近距离空中支援和火炮的情况下对根深蒂固的对手发动攻击会带来巨大的风险。掌握一个新系统并不容易，需要长达数年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些例子都揭示了问题的核心：战争物资供应链的弱点。西方似乎无法赶上，正在发送一切可用的东西。运往乌克兰的不合适军事物品的数量越多，武器型号的范围越广，乌克兰军队就越难学会有效地使用和协调它们。&lt;/p>;&lt;p>;发动反攻会带来巨大的风险。如果基辅试图加快这一进程，那么它就面临着在战场上部署装备的风险，这些装备很快就会恶化，而不会取得多大成果。到目前为止，乌克兰已经收复了一些村庄，但这些胜利大多是得不偿失的。&lt;/p>;&lt;p>;西方越来越认识到这一点，突显了为解决问题投入看似无穷无尽的资源是不切实际的。越来越明显的是，实现与对手同等的军事工业产出至关重要。如果没有这种对等，支持乌克兰就意味着浪费西方军事资源，乌克兰最终会成为负担。&lt;/p>;&lt;p>;这一切都归结为：基辅的武器消耗率远远超过西方的制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hold onto his heart’: accountant in China steals US$677,000 from firm to pay for ‘black magic’, religious rites in bid to make lover stay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228367/hold-his-heart-accountant-china-steals-us677000-firm-pay-black-magic-religious-rites-bid-make-lover?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/edcd938f-ebbd-4833-9130-df8267bd9fc 5_d3ae91b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名顽固不化的中国会计师从雇主那里贪污了 488 万元人民币（677,000 美元）用于举行宗教仪式，试图让她不开心的男友永留不留，这一故事在大陆社交媒体上引起热议。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国东北辽宁省的王姓小偷簿记员在被发现有盗窃行为后被警方逮捕。 ”网友们还发现，王某于2018年3月开始挪用公司资金，当时她正处于失去男友的边缘，一心想留住他。&lt;/p>;&lt;p>;王某急需解决自己的爱情问题，受到网上算命和星座广告的诱惑，她相信自己可以依靠宗教仪式来实现自己的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，王某“想抓住他的心”， &lt;/p>;&lt;p>;她很快就找到了一位张姓的网上精神导师，她信任这位导师，并向他支付了近 40 万元人民币（55,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;然后王遇到了另一位姓陈的导师，他让她相信泰式黑魔法仪式会让她的男朋友更喜欢她。去年，王某向陈某支付了150笔款项，共计389万元。&lt;/p>;&lt;p>;被抓后，王某仍坚信陈某给她带来了好运，因为男友没有离开她。她还表示，她对自己所做的事情并不后悔。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了许多人的震惊。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“哦，真是一个痴情的女人。”&lt;/p>;&lt;p>;人们为爱偷窃的故事经常在中国引起共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，上海一名 63 岁的会计师从雇主那里偷了 630 万元人民币（876,000 美元），用于支付她 37 岁的工资。 20岁儿子欠赌债，公司银行账户只剩20元，一时间疯传。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，中国东部一对夫妇为了生孩子，偷走了20年前亲戚的儿子的故事震惊了中国公众。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China scientists make bacteria-beating bandage to outsmart superbugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228479/china-scientists-make-bacteria-beating-bandage-outsmart-superbugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/a067b6eb-33a0-4059-8085-1da1d92d18 a0_eb226e20.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国科学家表示，他们已经开发出一种智能绷带，可以自动检测和治疗不同类型的细菌感染，包括可以逃避大多数抗生素的潜在致命超级细菌。&lt;/p>;&lt;p>;根据同行评审期刊 ACS Nano 上发表的论文，中国东北大学 (NEU) 的研究团队表示，其“测试治疗”绷带垫可以随时随地使用简单的颜色代码。 &lt;/p>;&lt;p>;皮肤感染是最常见的传染病之一，愈合过程可能缓慢而痛苦，尤其是对于糖尿病患者。&lt;/p>;&lt;p>;由东北大学教授宋艳艳和丁陈领导的研究人员开发了一种双层水凝胶绷带，如果存在感染，将绿色层贴在伤口上三小时内就会变成黄色。&lt;/p>;&lt;p>;如果垫仍然呈黄色，则存在药物敏感（DS）细菌感染，可以通过放置另一个水凝胶绷带来治疗第一个垫顶部的凝胶层可将常用的抗生素释放到伤口中。&lt;/p>;&lt;p>;但颜色进一步变为红色表明存在耐药（DR）细菌，即所谓的超级细菌，它们在对抗传染病方面构成了越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;可以通过添加水凝胶层来治疗这些细菌，该水凝胶层在运动或按摩触发时会产生有毒的活性氧（ROS），这是对抗抗生素耐药性感染的主要治疗选择之一。&lt;/p>;&lt;p>;“快速检测并准确地检测”宋说：“该绷带的工作原理是，任何细菌的生长都会在感染部位产生酸性环境，并与第一层水凝胶垫发生反应，使其变黄。”如果检测到 DR 细菌中常见的额外酶，同一垫将继续将颜色变为红色。&lt;/p>;&lt;p>;“水凝胶垫能够在三小时内检测 DS 和 DR 细菌。即使在低浓度下，DS 和 DR 细菌也能观察到颜色变化。”Song 在论文中说道，并补充说，细菌浓度越高，红色就越明显。&lt;/p>;&lt;p>;当存在 DR 感染时，使用另一个水凝胶层将光催化剂与机械发光材料相结合，将机械力（如按摩、拉伸和触摸）转化为可见光或近红外光。&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究发现，筛查技术可以提高 IVF 活产率&lt;/h3 >;&lt;p>;据研究人员称，这种作用会产生ROS——一种超氧化物，它以可控且有效的方式攻击细菌的DNA、蛋白质和脂质，导致细胞死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“这种多功能设计有效地减少了抗生素滥用并加速伤口愈合，为即时诊断和治疗提供了一种创新且有前途的创可贴策略，”Song说。&lt;/p>;&lt;p>;“它在快速检测和智能治疗方面具有低成本、易于操作的伤口敷料的巨大潜力，无需额外的费用。 ”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospital opens city’s first proton therapy centre offering more targeted treatment for cancer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228627/hong-kong-hospital-opens-citys-first-proton-therapy-centre-offering-more-targeted-treatment-cancer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/527dbf35-7c46-4d85-a044-cf926d05b0 c5_d5f18e9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家私家医院开设了香港首家质子治疗中心，为癌症患者提供另一种治疗方法，有望实现更高的精确度和更少的副作用。&lt;/p>;&lt;p>;香港养和医院（养和医院）表示，上周，一名患有乳腺癌的女性是其筲箕湾新中心的第一位患者。&lt;/p>;&lt;p>;该治疗的客座顾问黄伟龄教授表示，质子束最大限度地减少了与 X 射线治疗（最常见的放射治疗类型）相比，对未受癌症影响的健康组织的辐射剂量更好。&lt;/p>;&lt;p>;“质子束穿透身体达到一定深度。他们能走多远取决于他们的能量，然后他们就会停下来，”他上周二告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“X射线不会停止。它们会不断地穿过，因此 X 射线会向正常组织传递更多的辐射。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，质子治疗使医生能够增加对肿瘤的辐射剂量，同时最大限度地减少对周围健康组织的影响。&lt;/p>;&lt;p>;新的治疗方法比传统的放射治疗成本更高。该医院提供 15 至 30 次疗程的质子治疗套餐，包括脑癌、乳腺癌和宫颈癌，收费从 293,100 港元至 613,400 港元（78,460 美元）不等。&lt;/p>;&lt;p>;在全球约 20 个国家设有 101 个此类中心，其中大部分在美国。&lt;/p>;&lt;h3>;新服务为香港癌症妇女带来了未来生孩子的希望&lt;/h3>;&lt;p>;Wong出生于香港、现居美国的他是亚利桑那州梅奥诊所放射肿瘤科的主任，该诊所自 2016 年起开始提供质子治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他说，患者是否适合接受质子治疗取决于他们的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的肿瘤很大，质子治疗的优势可能不如其他治疗方法那么多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果你的肿瘤靠近质子治疗，那么质子治疗的优势可能不如其他治疗那么多。” ”长期存活下来，但大约五分之一的人死于癌症治疗引发的慢性健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;新中心占据了一个独立街区的四层楼。拥有两台质子治疗机，预计12月正式启用。&lt;/p>;&lt;p>;质子治疗系统包括一台四米宽的同步加速器能量加速器、一个跨越两层的束流传输系统和两个由两个防辐射掩体室支撑的龙门架。&lt;/p>;&lt;p>;该系统和机房、电源柜等其他配套设施安装在地下三层。&lt;/p>;&lt;p>;由于空间有限，黄先生形容该设施是“工程奇迹”。两个龙门架必须一个叠一个地建造。&lt;/p>;&lt;h3>;香港研究揭示了用基因编辑细胞治疗肺癌的新方法&lt;/h3>;&lt;p>;“基本上，它有巨大的磁铁来引导光束的角度，它是一台巨大的机器，”他说。 “香港的中心实际上就像一辆双层[巴士]。仔细一看，这确实是非常复杂的工程。”&lt;/p>;&lt;p>;养和院院长李伟文表示，医院感谢亚利桑那州梅奥诊所的支持，几乎所有治疗师都在那里接受过培训。&lt;/p>;&lt;p>;私人诊所肿瘤科医生梁光全医生表示，质子治疗对某些癌症更有效，并同意质子治疗可以防止健康器官受到辐射。&lt;/p>;&lt;p>;“例如肺部如果质子束从皮肤进入体内，乳房后面受到的影响就会较小。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他被告知质子治疗比传统放射治疗贵约 60%。在推荐治疗之前，医生会考虑治疗的优点、成本效益以及患者是否负担得起。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，例如对于绝症患者，X光治疗就足够了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s live-streaming e-commerce market faces major disruption as AI-powered virtual hosts lower cost of campaigns, work round-the-clock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3228659/chinas-live-streaming-e-commerce-market-faces-major-disruption-ai-powered-virtual-hosts-lower-cost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/e395e23d-0ba3-42b8-9d1c-e453c0ccc2 35_10e93ca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国庞大的直播电子商务行业以兜售从口红、食品和饮料到智能手机、汽车甚至火箭发射服务等各种商品而闻名。在双十一等重大零售活动期间，它可以轻松地在一夜之间产生数百亿美元的销售额。&lt;/p>;&lt;p>;虽然深圳和杭州等中国主要城市正在竞相建立全球直播电子商务中心，但许多中国科技公司现在正在推动生成式人工智能（AI）技术，以创建能够全天候进行会话的虚拟直播主，进一步提高了该行业的赌注。&lt;/p>;&lt;p>;生成式人工智能指的是算法，例如为 ChatGPT 提供支持的算法和类似的服务，可用于创建新内容，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。&lt;/p>;&lt;p>;这一生成式人工智能应用突显了该技术如何给中国的某些传统职业和更广泛的就业市场带来彻底颠覆。&lt;/p>;&lt;p>;新型生成式人工智能驱动的虚拟主播可能会扰乱阿里巴巴集团旗下淘宝直播、腾讯控股旗下微信、字节跳动等平台上超过 40 万直播主播的工作拥有抖音和快手科技。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据广州虚拟主机提供商三松树子创始人 Hugo Huang 的说法，为小供应商和大品牌开展在线营销活动的虚拟主机的成本远低于真人直播主播的成本。&lt;/p>;&lt;p>;黄的公司每月以 500 元（70 美元）的价格提供虚拟主机，让其出现在短视频或直播会话中。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，虚拟主机的典型成本是人工主持人和租用实体工作室的费用平均约为每月 5 万元。&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 和类似的生成式人工智能工具会加剧中国的就业危机吗？&lt;/h3>;&lt;p>;北京开发和运营虚拟网红的初创公司万洲国际的首席运营官高子龙表示，中国直播电商市场的一些主要品牌已经表示有兴趣尝试由人工智能驱动的生成式虚拟主持人。&lt;/p>;&lt;h3>;ChatGPT 和类似的生成式人工智能工具会加剧中国的就业危机吗？ p>;&lt;p>;高表示，包括一家本地电子巨头和一家国际化妆品集团在内的大型消费品牌目前正在与他的公司合作，从 8 月份开始使用以某些名人为模型的虚拟直播主播的在线活动，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虚拟主机技术与名人对当地强大粉丝群的影响力相结合，将有助于促进品牌的在线销售。&lt;/p>;&lt;p>;目前，二维 (2D) 和三维 (3D) 模拟都是如此技术用于开发虚拟主机。虽然 2D 主播更具成本效益，但 3D 主播提供了高所说的“更好的创造力”。&lt;/p>;&lt;p>;高表示，要使 3D 虚拟主播能够与真人主播的工作相匹配，最终的使用成本甚至会比雇用一名直播主更高。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国直播电商市场对虚拟主播的热情很高，但这种人工智能应用仍处于早期阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，应用仍然有限。”张毅，艾媒咨询公司首席执行官。 “现在正处于人们争论这种商业模式是否可以广泛推广的阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;除了成本效益外，张说，在线年轻人“很可能会被数字人物所吸引并拥抱新技术”。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴建立了一支由 20 万名新影响者组成的军队，向其购物者销售产品&lt;/h3>;&lt;p>;在百度最近在浙江省东部省会杭州举办的企业活动中，这家在线搜索巨头和人工智能倡导者介绍了该解决方案基于其大语言模型（用于训练聊天机器人 Ernie Bot 的技术）的工作流程，输入“泰国金枕榴莲”、“月销量 10 万个”和“不少于 300 个单词”等关键词，生成真人主持人用于介绍产品的脚本。&lt;/p>;&lt;p>;该解决方案还提供了主持人在直播期间与在线观众互动的其他内容。&lt;/p>;&lt;p>;北京的百度表示，某供应商使用了相同的解决方案销售上海迪士尼乐园门票，月销售额达54万元。&lt;/p>;&lt;h3>;中国携程集团推出旅游人工智能模型&lt;/h3>;&lt;p>;尽管人工智能在为直播主播生成内容或创建虚拟主播方面具有优势，但一些平台仍然更喜欢人类的表现。&lt;/p>;&lt;p>;三松鼠子的黄表示，抖音和快手仍然青睐真人主播。&lt;/p>;&lt;p >;“虚拟主播会被这些平台淡化，”他说，“但我们还没有看到电子商务平台（例如淘宝）限制虚拟主播的流量。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How a Hong Kong man went from dialysis agony to running a 10km race, thanks to a kidney transplant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3228624/how-hong-kong-man-went-dialysis-agony-running-10km-race-thanks-kidney-transplant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/23/45a218a6-47ce-46ef-a7a0-33c0e0fefd0 4_a4777d09.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;肾移植患者李耀华从未忘记，在接受透析五年后，当他可以自己排尿时所感受到的轻松。&lt;/p>;&lt;p>;“我太高兴了。我终于可以像正常人一样站起来小便了。”这位 63 岁的前消防员回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;10 年前，他被诊断患有慢性肾功能衰竭，需要透析五年，才找到合适的捐赠者，并进行了移植手术。&lt;/p>;&lt;p>;已婚没有孩子的他，不仅能够重新正常生活，而且还恢复了体力，今年首次参加了 10 公里（6.2 英里）比赛。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公务员事务局局长呼吁员工报名成为器官捐献者&lt;/h3>;&lt;p>;他鼓励更多香港人成为器官捐献者，他说：“通过捐献器官，病人可以活很多年，你可以为许多家庭做好事。”&lt;/p>;&lt;p>;截至3月31日，香港有2,422名晚期肾衰竭患者等待新器官。平均等待五年零九个月后，今年首三个月只有15人接受移植手术。&lt;/p>;&lt;p >;在政府表示希望与中国大陆建立跨境器官捐献机制后，该市的器官捐献者登记处在5月份出现了一波撤回浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;5月22日至24日的三天内，该系统被超过28,000个撤回请求淹没，尽管四分之三的参与者从未登记或多次试图撤回。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，四名男子因涉嫌未经同意取消器官捐献者登记而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;卫生局表示，“一小群人”试图破坏来之不易的器官捐献支持。&lt;/p>;&lt;p>;不过，卫生署表示，5月和6月有超过5,000人报名成为器官捐献者，创近年来新高。&lt;/p>;&lt;p>;与前消防员李某一样，48岁的护士陈嘉敏希望更多捐献者挺身而出，拯救病人的生命，为他们的家人提供救济。&lt;/p>;&lt;p>;她六年前，等了五年才得到新肾。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人将假器官捐献比作2019年播下的“不和”&lt;/h3>;&lt;p>;陈说：“感觉像是忍了这么久，得到了回报。”&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起这些年来透析的不适，希望捐献者能改变她的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我洗肾时胳膊上插着针，睡觉在我的睡梦中。由于针头，我无法动弹，这影响了我的睡眠质量。我的家人也一直担心我可能会在睡觉时刺破血管。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;透析涉及使用机器代替肾脏过滤血液中废物的功能。该过程需要 8 至 10 小时，并且会清除液体，从而将患者的尿量减少到每天一杯。&lt;/p>;&lt;h3>;4 在器官捐献者登记退出后在香港举行，引发探针&lt;/h3>;&lt;p>;香港的器官捐献是自愿的，要求捐献者在城市的中央器官捐献登记处登记。&lt;/p>;&lt;p>;捐献者去世后，家属必须书面同意才能摘取特定器官或组织进行移植。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局中央肾病委员会主席吕星良医生表示，香港是发达国家中器官捐献率最低的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港每百万人的器官捐献率不到5例，而西班牙为40多例，英国为近20例，韩国为8.56例。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港的器官捐献率高于新加坡的2.54例和日本的0.62例，但吕表示放宽了标准&lt;/p>;&lt;h3>;香港器官捐赠接受者衷心恳求从登记中撤回&lt;/h3>;&lt;p>;他说，目前香港只允许从脑死亡的捐赠者身上摘取器官。当发生心源性死亡时，只允许捐献组织，例如角膜和植皮。&lt;/p>;&lt;p>;“在香港，由于中华文化传统忌讳埋葬不完整的尸体，我们的器官捐献率仍然很低。我们的社会在这方面仍然相当保守。”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然透析可以让一个人活下去，但器官移植仍然是改善肾病患者生活质量的最佳方法。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong-mainland data transfer pact is beacon of hope in darkening digital world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228480/why-hong-kong-mainland-data-transfer-pact-beacon-hope-darkening-digital-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/23/a120e423-c1de-4da3-9932-7fccba2e38f 2_bee74ed5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;虽然司法管辖区之间日益增长的不信任可能会阻碍数据流动并阻碍进展，但香港与中国内地之间的新协议现在为加强互联互通带来了一线希望。&lt;/p>;&lt;p>;香港与内地于 6 月 29 日签署的谅解备忘录使数据能够在大湾区城市之间流动。该协议的影响远远超出了其不起眼的名称，在世界大部分地区拉起吊桥之际，该协议利用了开放数据流和数字交换。&lt;/p>;&lt;p>;在大张旗鼓的背后，隐藏着具有广泛影响的巨大转变。香港作为与内地分开的司法管辖区，按照“一个国家、两种制度”的原则运作，这意味着从内地到香港的数据传输被视为国际交换。现在数字大门已经打开。&lt;/p>;&lt;p>;对于某些人来说，这个协议只是装饰门面。香港正在从 Covid-19 大流行的损害中恢复过来——经济活动有所回升，该市的失业率正在稳步下降。不过，这些指标值得更仔细的审查。&lt;/p>;&lt;p>;通过玫瑰色眼镜来看待当今复苏的萌芽是错误的。与大流行造成的低基数相比，前景似乎很光明。权宜政策和公共资金使经济迅速好转，但这些并不能完全掩盖裂缝。&lt;/p>;&lt;p>;表面上已经恢复正常，但漏洞仍然暴露。依赖远道而来的游客的经济总是会遇到麻烦，缺乏动力来制定更具弹性的路线。这场大流行病的伤痕是对多元化的警告，否则就会在下一次危机中陷入困境。&lt;/p>;&lt;h3>;财政部长的预算为香港的大流行后复苏制定了计划&lt;/h3>;&lt;p>;保持竞争力的唯一可行途径是使用数据并找到安全有效地跨境传输数据的方法。就像电报和铁路彻底改变了 19 世纪的货物、资本和人员流动一样，数据是实现当今全球数字交换的无形基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;香港与内地的数据协议不是依赖政府的利他主义，而是创造了可持续的私营部门机会。这座城市已将自己的命运与中国的科技领域联系在一起。信息可以畅通无阻地向下游传播，为香港的数字创新提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;跨越香港、澳门和广东省九个城市，大湾区将从这项协议中获得巨大收益。仅深圳就拥有 30 多家独角兽企业，无论是规模还是技术深度，没有一个地区能够与之媲美。香港与内地的科技合作确保了互惠互利。&lt;/p>;&lt;p>;乐观情绪的背后隐藏着经济需求。随着全球政治走向更加破碎的世界秩序，各国和城市都在努力维持稳定。对于中国来说，存在增长放缓、出口下降和从全球贸易中撤退的风险。报告显示，制造商正在转向更便宜的南亚和东南亚替代品。&lt;/p>;&lt;p>;通过利用香港的全球市场准入，数据传输协议可以将本地初创企业推向全球舞台。中国不必卷入地缘政治争端，而是可以在香港的引领下，试行一条通向未来的道路。大湾区可能是中国防止脱钩的对冲，也是通往无国界数字领域的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;批评者可能会认为，香港与内地的协议几乎没有超前于时代。在日益互联的全球经济中，跨国数据协议已成为引导复杂贸易关系的一种方式。即便如此，尽管全面与进步跨太平洋伙伴关系和数字经济伙伴关系协议 (DEPA) 等雄心勃勃的举措，但这些全面的贸易协议能否兑现其承诺仍存在严重问题。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政策制定者追逐新协议，但数据重商主义仍然是常态。跨境数据限制和本地化要求继续盛行，将信息锁定在国界内。在这些不对称得到调和之前，DEPA 等协议缺乏消除障碍或协调不同经济体的力度。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治担忧也给国际条约带来了更大的脆弱性。全球开放数据的承诺是理想的，但现实却要混乱得多。 2020 年，欧盟-美国隐私护盾因欧洲法院的 Schrems II 裁决而受到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟和美国之间最近更新的数据共享协议已经面临隐私活动人士的挑战。如果隐私和开放是令人不安的伴侣，那么在全球范围内支持两者的通用标准还有什么希望呢？&lt;/p>;&lt;p>;国际外交可能与快速变化的数字世界不同步。制定广泛的跨国协议需要很长时间，而且有可能变得无关紧要。当各方最终达成妥协时，他们寻求解决的挑战可能已经改变形式或变得遥不可及。关于合作的宏大声明占据了头条新闻，但有意义的数据整合需要的不仅仅是言辞。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新的跨境数据传输法给企业带来繁重的文书工作负担&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，香港与内地的协议利用了两个自愿合作伙伴之间的开放数据流。这种接近和控制使我们能够迅速采取行动，将协议从概念变为现实。&lt;/p>;&lt;p>;香港的吸引力在疫情期间可能有所减弱，但这一具有里程碑意义的协议表明，香港已准备好重新发挥其作为中国通往世界门户的作用。随着全球范围内信任的磨损，我们面临着封闭的孤岛。该协议包抄了海外利益冲突，并避免与更广阔的世界隔绝。&lt;/p>;&lt;p>;归根结底，数据流的未来取决于建立新的连接。对于其他寻求效仿模式的国家来说，复制香港与内地协议的模式可能是不可能的，但这种由中国主导的伙伴关系仍然表明，当为了共同的视野而搁置分歧时会发生什么。随着关系的瓦解，这项交易显示了在数字鸿沟时代建立伙伴关系的希望。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bitter night for Spain’s right as vote yields hung parliament, offering lifeline to PM Pedro Sanchez]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228668/bitter-night-spains-right-vote-yields-hung-parliament-offering-lifeline-pm-pedro-sanchez?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/51013115-9e99-459d-bb68-5280fe5b04 36_4e4ce366.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管民意调查预测西班牙右翼人民党获胜，但周日的选举却导致了悬浮议会，为首相佩德罗·桑切斯提供了一条生命线，他可以通过联盟的拼图保住权力。&lt;/p>;&lt;p>;这次备受关注的投票发生在西班牙接任欧盟轮值主席国仅三周后，欧洲左翼准备迎接新的打击。&lt;/p>; &lt;p>;在 99% 的选票清点完毕后，人民党赢得 136 个席位，而总理领导的社会党在 350 个席位的议会中以 122 个席位位居第二，两者都远低于执政多数所需的 176 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;即使得到了主要政治伙伴的支持，双方也未能达到这一数字，极右翼 Vox 获得 33 个席位，激进左翼苏马尔赢得 31 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;由于人民党和 Vox 未能获得工作多数，这给左翼集团提供了组建另一个政府的新机会，因为社会党有更多的选择来建立联盟。&lt;/p>;&lt;p>;执政五年，桑切斯比他的竞争对手处于更有利的地位，可以寻求组建联盟所需的支持，特别是来自巴斯克和加泰罗尼亚分离主义政党的支持，对他们来说，Vox 是一个恶魔。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查预测阿尔贝托·努涅斯·费将获得决定性胜利joo&#39;s PP，预计赢得 145-150 个席位。但如果没有工作多数，该党将被迫向 Vox 寻求支持来执政。&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙及其所有投票的公民都非常清楚：想要倒退我们过去四年取得的所有进展的落后集团已经失败了，”明显兴高采烈的桑切斯说，他将竞选活动的重点放在 PP-Vox 政府的危险上。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到人们的期望，这确实令人惊讶，”分析师安东尼奥·巴罗佐 (Antonio Barroso) 表示。 ” Joo 表示，他将推动作为得票最多的政党组建政府的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“作为赢得最多席位的政党的候选人，我相信尝试组建政府是我的责任，”他在马德里人民党总部外对支持者说道。&lt;/p>;&lt;p>;但巴罗佐表示，他不太可能取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;“Feijoo 将尝试主张由得票最多的政党执政，但他需要社会党弃权。 （宣誓就职）他们不会给他这个机会。”&lt;/p>;&lt;p>;鉴于选举结果，如果强硬的加泰罗尼亚分离主义政党 JxCat 没有投票反对他，桑切斯可以团结 172 名立法者支持他并重新掌权。&lt;/p>;&lt;p>;否则，西班牙将再次陷入僵局，被迫举行新的选举，就像 2019 年那样。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的桑切斯称，这一决定是明智的。 5 月下旬，他的社会党及其极左翼初级联盟伙伴在地方和地区选举中遭遇惨败，而右翼势力激增。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选重点是警告 PP-Vox 政府的危险，即动员选民，这一战略似乎已获得回报，投票率达到近 70%，比 2019 年高出约 3.5 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;Feijoo 接任社会党党魁。 2022 年 4 月，在担任加利西亚西北部地区领导人 13 年后，他的竞选重点是誓言“推翻桑切斯莫”（Sanchismo），这是对桑切斯政策的贬义词。&lt;/p>;&lt;p>;他承诺“推翻所有那些受少数群体启发、伤害多数人的法律”，包括性别自决立法和拙劣的强奸法，该法让 1,000 多名被定罪的性犯罪者获得减刑。&lt;/p>; &lt;p>;这次投票受到了国外的密切关注，因为极右翼政府自 1975 年佛朗哥独裁统治结束以来首次掌握权力的可能性（现在看来不太可能）。&lt;/p>;&lt;p>;Vox 与人民党共同统治西班牙 17 个地区中的三个地区，承诺废除有关性别暴力、LGBTQ 权利、堕胎和安乐死的法律，以及纪念独裁统治受害者的民主记忆法。&lt;/p>;&lt;p >;在法国《世界报》的一篇专栏文章中，英国前首相戈登·布朗称Vox的议程“令人不寒而栗”，警告其进入政府“将把欧洲进一步推向右翼深渊”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管桑切斯在其任期内经济表现强劲，但由于其少数派联盟必须达成政治协议以推动立法，特别是与加泰罗尼亚和巴斯克分离主义政党达成的政治协议，桑切斯的地位受到了损害。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to widen Asean trade with first major waterway in 700 years, but will Pinglu Canal be a game changer or white elephant?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228524/china-widen-asean-trade-first-major-waterway-700-years-will-pinglu-canal-be-game-changer-or-white?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/8a9f39f5-0611-422c-951f-b48781adea 64_e6ad10e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是一个由两部分组成的系列文章的第二篇，讲述了中国多年来致力于加强贸易基础设施和加强联系如何增强与东南亚的互联互通。你可以读一下&lt;/p>;&lt;p>;中国政府从古至今就喜欢修路、修桥，因为互联互通促进了人员、货物和财富的流动。但只有少数人有能力修建需要大量劳动力和掌握技术的运河。&lt;/p>;&lt;p>;2,200 多年前的秦朝，中国第一位皇帝修建了 36.4 公里（22.6 英里）的灵渠，以运载士兵征服南方部落并扩大帝国领土。&lt;/p>;&lt;p>;秦始皇的大型工程连接了湖南省的湘江——长 6,300 公里（3,91 英里）的湘江的支流。 5 英里）的长江和中国南部广西壮族自治区的漓江。&lt;/p>;&lt;p>;全长 1,800 公里的京杭大运河（联合国教科文组织世界遗产，旨在连接中国东部商业中心杭州和首都北京）于 700 多年前的元代竣工。&lt;/p>;&lt;p>;但直到 8 月平卢运河开工，才修建了其他新运河。&lt;/p>;&lt;p>;总长135公里、耗资727亿元人民币（101亿美元）的项目不仅被视为开发广西西南边境地区的机遇，而且在快速变化的地缘政治格局中凸显了中国最先进的施工技术和战略思维。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目的实际价值值得期待，”帮助中国企业探索东南亚国家投资机会的资深顾问高振东表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这相当于更多的毛细血管。” “将中国和东南亚国家联盟市场紧密地结合在一起。”高补充道，他指的是东盟十个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;高预计双向货运量将很大，因为“这条水道将节省大量成本”。&lt;/p>;&lt;p>;这条运河是中国西部陆海贸易走廊的标志性项目，通往北部湾（也称为北部湾）和南中国海，预计到年底将运载 1.08 亿吨货物。根据环境影响评估报告，到2035年，到2050年将达到1.3亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;这将使集装箱船或散货船在几周内从地区首府南宁航行到越南、马来西亚、新加坡、印度尼西亚和其他东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;这也承载着北京方面的希望，使拥有6亿人口、已是中国最大贸易伙伴的东盟集团成为对抗美国影响力的关键。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;北京通过年度对话机制、“一带一路”倡议以及包括中国、东盟集团以及韩国、日本、澳大利亚和新西兰在内的 15 个成员国的区域全面经济伙伴关系协定深化了双边合作。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国正试图通过拜登政府去年 5 月启动的印太经济繁荣框架将一些东南亚国家推离中国。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在雅加达与东盟外长会面时中国最高外交官王毅呼吁全面合作，深化两国战略伙伴关系，构建更加紧密的命运共同体。&lt;/p>;&lt;p>;自二月份以来，双方已举行三轮会谈，更新现有自由贸易协定，这将增加人员和货物的流动。&lt;/p>;&lt;p>;基础设施互联互通被视为首要任务之一，北京的“一带一路”倡议和总部位于北京的亚洲基础设施投资银行都表明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;高级顾问黄永辉广西发展和改革委员会表示，中国需要更加密集的物流网络，以确保更加紧密的双边供应链和经贸往来。&lt;/p>;&lt;p>;平鲁运河将改善双边基础设施互联互通难题，使广西能够通过公路、铁路、航运和航班全面连接邻近的东南亚市场。&lt;/p>;&lt;p>;“国际形势如此严峻，中国企业应该与东盟更加紧密地合作。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“港口未来前景广阔。”&lt;/p>;&lt;p>;中国并不是唯一一个通过修建运河重塑国家战略发展的国家，埃及的苏伊士运河和连接大西洋与太平洋的巴拿马运河多年来在地缘政治中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;拟建的泰国运河，也称为克拉运河或克拉地峡运河，也将为从马六甲海峡经泰国湾和安达曼海提供印度洋和太平洋之间的马六甲海峡的替代连接。&lt;/p>;&lt;p>;自2000年代初泰国总理他信·西那瓦执政以来，泰国运河问题已被讨论了数十年，但在中国，平卢运河的建设很快就启动了。&lt;/p>;&lt;p>;数千名工人和工程师正在夜以继日地施工，数千台挖掘机正在努力争取在2026年完工。&lt;/p>;&lt;p>;目前，来自中国西部的货物必须通过西江和珠江运往广州和香港，但在运河建成后平卢运河后，从西部内陆省份到海上的航程将缩短超过 560 公里（348 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;该运河将能够容纳最多 5,000 载重吨的船舶，据官方估计，每年可节省超过 52 亿元人民币（7.25 亿美元）的运输成本。&lt;/p>;&lt;p>;一旦建成，这将是最大的运河运河指挥中心副主任潘健表示，总土方开挖量超过3.39亿立方米（12​​0亿立方英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;“像荷兰这样的国家其实也有类似的项目，但没有平卢运河那么大。”他表示，土方开挖量将是三峡大坝的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;面对持续变化的气候问题和水资源压力，该运河将以世界上最大的三个内河节水船闸，旨在处理平卢运河起点西津水库水面与河口海平面之间约 65 米（213 英尺）的落差。&lt;/p>;&lt;p>;仅马岛枢纽的船闸就占地 185,000 平方米（200 万平方英尺），需要 350 万立方米混凝土。&lt;/p>;&lt;p>;船闸的设计也符合预期与传统船闸相比，可节省约 60% 的用水量。&lt;/p>;&lt;p>;潘表示，尽管正在制定新的专利和施工标准，但大部分工作只能在项目进展时解决，没有参考模型可循。&lt;/p>;&lt;h3>;前官员表示，中国与东盟的合作归根结底是经济收益&lt;/h3>;&lt;p>;“例如，要求一分钟内打开船闸门，半分钟内关闭。” It needs huge innovative breakthroughs for both materials and technology,” Pan said.&lt;/p>;&lt;p>;To fight seawater erosion, builders also need to ensure the concrete used in the locks can last for over 100 years.&lt;/p>;&lt;p>;“From the preliminary design stage to the present, we have been carrying out research on the mix proportion of concrete with some domestic academicians to seek the final standard which could ensure our expected goals,” Pan said.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese scientists are also conducting mathematical and physical simulations to project how the seawater would affect the relocation and modification of the local population&#39;s drinking water sources and irrigation sites once the canal begins operation.&lt;/p>;&lt;p>;But while some expect the canal to facilitate more foreign trade, some question whether it will be another white elephant project.&lt;/p>;&lt;p>;Cargo throughput via Beibu Gulf Ports in Guangxi grew by 3.7 per cent, year on year, to 370 million tonnes last year, which was the 10th highest in the country.&lt;/p>;&lt;p>;It also handled 7.02 million twenty-foot equivalent units, up by 16.8 per cent year on year, ranking ninth nationwide.&lt;/p>;&lt;p>;The port offers 75 shipping routes, connecting all major ports in Asean member countries.&lt;/p>;&lt;p>;“Western regions, including those in Guizhou, Yunnan, and Sichuan provinces, may consider forming new industrial belts for the Asean market in the future,” said Peng Peng, executive chairman at the Guangdong Society of Reform, a government-based think tank.&lt;/p>;&lt;p>;But worries remain about the project due to supply chain and environmental factors.&lt;/p>;&lt;p>;“There has been a lack of enough cargo for Fangcheng Port, the biggest export port in Guangxi and those highways to West China,” said Raymond Xie, who works in the mining and logistics sector in Guangxi province.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition, the canal&#39;s upper reaches and water resources are far from abundant to match the needs of the canal.”&lt;/p>;&lt;p>;The environmental impact assessment report said the canal will pass through five protection zones for drinking water sources, occupy 849.18 hectares (2,098 acres) of farmland, 16.56 hectares of non-commercial forest and 13.9 hectares of wild mangrove forest, as well as having an impact on the aquatic ecosystem.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Step in right direction&#39;: China to ease economic, trade rules to aid CPTPP bid&lt;/h3>;&lt;p>;The report said the canal would be mainly used for shipping coal, minerals, cement, grains, mining and construction materials and containers.&lt;/p>;&lt;p>;Several Chinese environmental protection organisations have publicly debated and questioned the ecological impact of the canal.&lt;/p>;&lt;p>;The China Biodiversity Conservation and Green Development Foundation wrote to Guangxi&#39;s ecology and environment department in June 2022, saying the project&#39;s negative impact on the ecology, especially biodiversity, is unquestionable.&lt;/p>;&lt;p>;In addition, the project also threatens the freshwater resources of the basin, increases the risk of river shrinkage and siltation – the process of blocking something with sand or soil – and exacerbates regional flooding.&lt;/p>;&lt;p>;The regional environment watchdog replied that it will protect the ecology when developing the canal, without elaborating.&lt;/p>;&lt;p>;There appears to be a new wave of canal construction in China, according to Aster Lee, secretary general of the CrossBorder Environment Concern Association, with the momentum driven not by economics, but by local governments&#39; impulse for short-term gross domestic product.&lt;/p>;&lt;p>;“Pinglu Canal has its final end at a coastal estuary, home to some mangrove wetlands,” Lee said.&lt;/p>;&lt;p>;“When the canal is built and the dredging works are required for making shipping channels, there will be inevitable impacts on the nearby mangroves and the construction authorities need to take this into account.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s PM Meloni seeks broad cooperation to curb flows of migrants to Europe with aid to Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228667/italys-pm-meloni-seeks-broad-cooperation-curb-flows-migrants-europe-aid-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.24 05:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/dd982276-f705-48f0-ba86-e3ed3c30c64d_b0ed7aaf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Italy hosted Mediterranean leaders in Rome on Sunday at a conference aimed at extending an EU-backed deal with Tunisia to curb the arrival of migrants on European shores.&lt;/p>;&lt;p>;The summit convened by Italy&#39;s Prime Minister Giorgia Meloni laid the foundations for a fund to finance investment projects and support border controls, with a medium-term aim of better regulating migratory flows.&lt;/p>;&lt;p>;Opening the conference, Meloni said talks would focus on illegal and legal immigration, refugee support and “the most important … wide cooperation to support development in Africa”.&lt;/p>;&lt;p>;The day of talks was the “start of a process” that would be followed with a donors&#39; conference to finance investment projects and support border control, Meloni said, adding that no date had yet been set.&lt;/p>;&lt;p>;The United Arab Emirates pledged 100 million (US$111 million) to that fund, Meloni said in a press conference following the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;Ahead of the talks, Pope Francis appealed to the leaders to help the scores of people who try to enter Europe each year in search of a better life as they flee poverty and conflict.&lt;/p>;&lt;p>;“The Mediterranean can no longer be the theatre of death and inhumanity”, the pontiff said during his weekly Angelus prayer.&lt;/p>;&lt;p>;During the 2022 election campaign that brought her to power, the far-right Meloni vowed to “stop the disembarkation” of migrants in Italy, which the government puts at nearly 80,000 coastal arrivals since January, compared with 33,000 in the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;But while the government has put obstacles in the path of humanitarian ships rescuing migrants in the Mediterranean, it has failed to stop the departures themselves, which mostly originate in Tunisia and Libya.&lt;/p>;&lt;h3>;Tunisia and EU sign pact to stem migration and combat human trafficking&lt;/h3>;&lt;p>;Italy and the European Commission have sought to step up engagement with Tunisia, promising funding if it stems emigration from its territory.&lt;/p>;&lt;p>;Meloni has also sought to act as an intermediary between Tunisia – cash-strapped and on the cusp of a major debt crisis – and the International Monetary Fund (IMF), where a nearly US$2 billion bailout package for the North African country has stalled amid an IMF demand for structural reforms.&lt;/p>;&lt;p>;Last week, the European Union signed a memorandum of understanding with Tunisia that provides for 105 million in direct European aid to prevent the departure of migrant boats and combat smugglers.&lt;/p>;&lt;p>;The deal also provides for more Tunisians who arrive illegally to be repatriated, and for sub-Saharan African migrants in Tunisia to be sent back to their countries of origin.&lt;/p>;&lt;p>;A much larger EU package to Tunisia, a long-term loan of around 900 million euros proposed by European Commission President Ursula von der Leyen in June, is conditional on approval of the IMF loan.&lt;/p>;&lt;p>;“Tunisia is a nation that is in extreme distress and clearly leaving it to its fate can have consequences that are very serious,” Meloni told reporters on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;A senior European diplomat speaking on condition of anonymity confirmed the EU is hoping for similar partnerships with Egypt and Morocco.&lt;/p>;&lt;p>;“We must cooperate with the countries of North Africa, even if to do so we have to accept that they are not perfect democracies,” a Rome-based ambassador said.&lt;/p>;&lt;p>;“There is unity in the EU on this principle.”&lt;/p>;&lt;p>;Attending the conference on Sunday were the presidents of Tunisia, the United Arab Emirates and Mauritania, along with EU chiefs Von der Leyen and Charles Michel, plus Filippo Grandi, head of the United Nations refugee agency.&lt;/p>;&lt;p>;Prime ministers from Algeria, Egypt, Ethiopia, Jordan, Lebanon, Malta and Niger were also present, and Greece, Turkey, Saudi Arabia and Kuwait sent ministers.&lt;/p>;&lt;p>;Notably absent were representatives from France and Spain.&lt;/p>;&lt;h3>;Dutch prime minister resigns amid dispute over migration policy&lt;/h3>;&lt;p>;Federica Infantino, researcher at the Migration Policy Centre of the European University Institute, said a new deal with Tunisia would change little.&lt;/p>;&lt;p>;“You can&#39;t think of migration as the water that comes out of the tap, to be turned on and off as certain politicians see fit,” Infantino said.&lt;/p>;&lt;p>;But for Meloni&#39;s political needs, there are “strong symbolic stakes”, she added.&lt;/p>;&lt;p>;Human rights groups and charities that rescue migrants attempting the dangerous Mediterranean crossing are furious about the deal.&lt;/p>;&lt;p>;Human Rights Watch called it “a new low in the European Union&#39;s efforts to curb migrants&#39; arrivals at any cost” that “pays only lip service to human rights”.&lt;/p>;&lt;p>;“It shows that Europe has learned nothing from its complicity in the horrendous abuses of migrants in Libya,” the group said on Thursday.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 05:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>