<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s first hydrogen-powered double-decker bus to hit streets on Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3253048/hong-kongs-first-hydrogen-powered-double-decker-bus-hit-streets-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/d5bf8044-0f8c-4295-930d-f97e8c2ca425_3af478e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴士最初每天沿路线行驶六到八趟在被转移到其他地区之前的第一个月。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港首辆氢动力双层巴士将于周日上路，这是城巴计划全队零排放车辆中的第一辆&lt;/p>;&lt;p>;城巴营运及工程总监冯国强周五表示，环保巴士将在20号线“窝打老道线”上运行，途经九龙城、油尖旺及深水埗。&lt;/p>;&lt;p>;“这是香港历史上首次有氢气巴士在城市道路上为乘客提供服务，”他说。 “我们预计城巴将在 2045 年之前运营全套零排放巴士。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/23/32f29a8c-595d-4605-bffe-9a87e7c1e860_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新型氢的内部-供电总线。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司的目标比政府到 2050 年实现碳中和的目标提前五年。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将寻求逐步扩大其服务时间表，以扩大在不同地区运营的机会，并丰富我们客户的氢能体验。”Fung 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该巴士最初将沿路线每天行驶六到八趟&lt;/p>;&lt;p>;这辆零路边排放的巴士在该公司的西九龙车厂进行了 200 公里（124 英里）的测试，并在该市的多个加油站完成了多次加油操作。据该公司介绍，城巴首个加氢站已启动。&lt;/p>;&lt;p>;城巴还推出了工程师和司机培训计划，以确保车辆和加氢站的安全运行，第一批已完成课程.&lt;/p>;&lt;h3>;全港首辆氢动力双层巴士1个月上路&lt;/h3>;&lt;p>;公司获运输署许可使用氢动力巴士提供交通服务，并完成将于 2023 年底（即该车辆推出一年后）建造加氢站。&lt;/p>;&lt;p>;这些巴士配备氢气瓶和供应系统，比柴油燃料巴士更环保，因为氢气被转化为燃料。通过化学反应转化为电能，并且在此过程中仅释放水。冯还指出，氢动力公交车比柴油公交车更安静。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司称，加油大约需要10分钟，公交车可行驶400公里。&lt;/p>;&lt;p>;冯强调城巴非常重视保障车辆安全，并指出巴士设有监测燃料电池氢气浓度水平的装置。&lt;/p>;&lt;p>;“如果氢气浓度超过许可水平，系统将关闭。将会发送信号通知驾驶员。”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不懈地努力推进我们的测试计划、制定安全法规并为我们的人员提供培训。”&lt;/p>;&lt;h3 >;香港首辆氢动力巴士尚未上路&lt;/h3>;&lt;p>;该公司计划推出至少五辆环保巴士，并在港岛涌设立第二个加油站今年富车厂。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，行政长官李家超表示，政府将于今年上半年开始制定商用车氢燃料政策，并做好立法修订的准备工作，包括氢燃料生产、储存、运输和应用将于2025年第一季度开展。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden slaps 500 new sanctions on Russia, so Putin pays ‘steeper price’ for Ukraine war, Navalny’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253042/biden-imposes-500-new-sanctions-russia-so-putin-pays-steeper-price-ukraine-war-navalnys-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 20:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/99adeb39-3cc2-470e-9f5a-5a6933df76e2_7360a7eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登向记者谈论新的俄罗斯制裁。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五宣布，华盛顿将针对俄罗斯实施 500 多项新制裁，因为美国寻求加大对莫斯科的压力，以纪念俄罗斯战争两周年。乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一份声明中表示，美国还将对近100家向俄罗斯提供支持的实体实施新的出口限制，并采取行动进一步减少俄罗斯的能源收入。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，这些措施旨在让俄罗斯对战争和反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼之死承担责任，因为华盛顿希望继续支持乌克兰，尽管乌克兰面临严重的弹药短缺，而且美国的军事援助已在国会推迟数月。 &lt;/p>;&lt;h3>;拜登称“普京和他的暴徒”导致了纳瓦尔尼的死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“他们将确保普京为他的对外侵略和对内镇压付出更惨重的代价，”拜登谈到制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周五的措施将针对与纳瓦尔尼入狱有关的个人，以及俄罗斯的金融部门、国防工业基地、采购网络和跨多个大陆的制裁逃避者。&lt;/p>;&lt;p>;制裁。这是继俄罗斯于 2022 年 2 月 24 日入侵乌克兰后，美国及其盟国宣布的数千个目标中的最新一个，乌克兰已造成数万人死亡并摧毁了城市。&lt;/p>;&lt;p>;“这场战争已经过去两年了，乌克兰人民继续以巨大的勇气进行斗争。但他们的弹药即将耗尽。乌克兰需要美国提供更多物资，以抵御俄罗斯无情的袭击，这些袭击是通过来自伊朗和朝鲜的武器和弹药实现的，”拜登说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“那就是为什么众议院必须在为时已晚之前通过两党国家安全补充法案。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫没有对白宫的最新制裁做出回应，但确实大幅扩大了欧盟官员和官员名单。作为对欧盟最新一轮制裁的回应，政界人士被禁止进入俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟成员国周三批准了针对俄罗斯的第 13 项与乌克兰相关的制裁措施，禁止近 200 个被指控帮助俄罗斯的实体和个人莫斯科采购武器或参与绑架乌克兰儿童，莫斯科对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟正在继续通过单方面限制性措施向俄罗斯施压，但徒劳无功，”俄罗斯外交部在一份声明中表示.&lt;/p>;&lt;h3>;“一切都在变得更糟”：疲惫标志着乌克兰战争周年&lt;/h3>;&lt;p>;“为了应对这些不友好的行动，俄罗斯方面大幅扩大了欧洲机构和欧盟的代表名单成员国，他们……被禁止进入我们国家的领土。”&lt;/p>;&lt;p>;它说，禁止名单包括向乌克兰提供军事援助的执法机构和商业组织的代表，以及参与乌克兰军事援助的欧洲机构的代表。起诉俄罗斯官员以及收集材料支持没收俄罗斯国有资产想法的人。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的报复性‘禁止名单’还包括欧洲委员会的代表、立法议会的成员欧盟国家、欧安组织 PA（欧洲安全与合作组织议会大会）和 PACE（欧洲委员会议会大会）成员国系统性地发表针对俄罗斯的攻击性言论。” .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fresh sightings of China’s J-35 fighter plans on deck of Liaoning aircraft carrier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3253044/fresh-sightings-chinas-j-35-fighter-plans-deck-liaoning-aircraft-carrier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1ee0f16b-06bb-4276-bed4-aa01f1c8f497_d0208bba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歼15战斗机将逐步退出解放军海军舰队。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;网上发布了中国一艘航空母舰上的中国新型第五代战斗机全尺寸模型的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这些图像上周开始在微博上流传，似乎是中国第一艘航空母舰辽宁号上的 J-35 隐形战斗机模型。&lt;/p>;&lt;p>;周一，香港国有报纸《文汇报》报道称包在大连船舶重工集团公司东北海岸一家造船厂的航母上发布了用防水布包裹的假人的更清晰照片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/e4df6087-64c2-49b7-ad67-ddf712e7e42f_a9dfca33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”辽宁舰甲板上疑似 J-35 全尺寸模型的照片出现在中国社交媒体上。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;歼35是沉阳飞机集团公司研制的，是继歼20之后中国第二款第五代战斗机。&lt;/p>;&lt;p >;该喷气式飞机设计用于航空母舰，仍处于开发和原型阶段，但被誉为中国的洛克希德·马丁公司第五代战斗机 F-35。&lt;/p>;&lt;p>;Collin Koh新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员表示，J-35 的模型可以用于多种用途。&lt;/p>;&lt;p>;“一个最直接的评估是，长期以来，辽宁舰Koh 表示，被指定为解放军航母能力测试平台的 J-35 正在对 J-35 作为可行的舰载战斗机进行实验。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该假人也可用于“信号目的” &lt;/p>;&lt;p>;“中国人可能意识到他们正在受到外部各方的关注，因此模型被公开展示，以发出真正的信号，可能是向美国发出信号，”Koh 说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/a92f5a93-0bf7-45f7-aa8d -35d561f2f5fa_2515fe86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候，下一代喷气式飞机模型在沙特首都利雅得举行的世界防务展上展出。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;J-35 的比例模型于 2012 年珠海航展上首次亮相，观察家称最新图像表明这些飞机可能很快就会投入使用.&lt;/p>;&lt;p>;一旦移交给中国人民解放军，歼35很可能会与中国第二艘航母辽宁舰和山东舰上已经搭载的第四代歼15进行混合搭配。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据报道，J-35 还将驻扎在中国最新的航空母舰福建号上，该航母正在进行海试，预计将于 2025 年投入使用。&lt;/p>;&lt;p>;与它的两艘前辈不同的是，福建舰采用滑跃起飞坡道，配备电磁弹射系统，可以更频繁地发射飞机，并增加燃油和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;解放军退役上校岳刚表示，这是可行的在中国所有三艘航母上部署 J-35。&lt;/p>;&lt;p>;但是战斗机的制导系统和维护设施必须适应辽宁舰，这艘航母是十多年前服役的。&lt;/p>; &lt;p>;“如果辽宁舰的部署测试成功……将尽快在山东舰和福建舰上实施相同的部署，”他说，并补充说日本和美国的类似事态发展促使中国加快了部署速度&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，韩国军事研究所客座研究员 Yoon Suk-joon 表示，在不同发射类型的航母上部署 J-35 可能具有挑战性。中国武器系统专家。&lt;/p>;&lt;p>;“[跳台滑雪坡道]和[电磁弹射器]方法之间存在显着的技术和操作差异，”尹说。&lt;/p>;&lt;p>;“这这意味着，即使J-35型搭载在福建舰上进行海试，也需要对已经在辽宁舰和山东舰上的舰载机飞行员进行训练。&lt;/p>;&lt;p>;“和做海试有很大区别。”中国一直在海外推广其新型隐形战斗机，试图将其飞机作为无法进入的国家的选择。美国和欧洲的第五代喷气机。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国国有企业在沙特阿拉伯利雅得举行的世界防务展上展示了 J-35 模型（也称为 FC-31）月。它还在去年阿布扎比举行的国际防务展览和会议上亮相。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，巴基斯坦空军参谋长扎西尔·艾哈迈德·巴伯·西杜元帅宣布，巴基斯坦计划购买这些喷气式飞机，作为现代化计划的一部分其空军，但没有提供采购的进一步细节。&lt;/p>;&lt;p>;“J-35 将作为全球众多产品中的潜在替代购买，具体取决于客户的融资能力和任务要求以及政治考虑，”Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但就目前而言，我们只能说 J-35 具有潜力，特别是在世界各地资源匮乏的空军中，特别是在发展中国家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi urges Germany to reject protectionism and ‘bloc confrontation’ as EU eyes economic security measures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253045/chinas-wang-yi-urges-germany-reject-protectionism-and-bloc-confrontation-eu-eyes-economic-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/d9e59831-01db-4286-9ff9-7c9e5530ce12_cab65eda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）与德国外长握手政策顾问詹斯·普洛特纳周五在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官王毅敦促德国反对“集团对抗”和保护主义，在西方国家努力“消除北京风险”之际，他重申了此前的呼吁。&lt;/p >;&lt;p>;周五在北京会见德国外交政策顾问詹斯·普洛特纳时，王毅表示，他称之为“具有世界影响力的大国”的两国关系具有“全球意义”，超越了双边关系。&lt;/ p>;&lt;p>;他补充说，中国外交部表示，稳定和发展关系将为世界提供更大的确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须坚持团结合作，反对集团对抗，摒弃保护主义，不搞“去中国化”，降低风险，推动中欧关系健康稳定发展。&lt;/p>;&lt;p>;“中德两国应鼓励国际社会加强团结协作，完善全球治理，为世界稳定、发展、繁荣作出积极贡献。&lt;/p>;&lt;h3>;中方敦促法国在贸易、乌克兰影响欧盟关系等问题上发挥“建设性作用”&lt;/h3>;&lt;p>;王毅本月早些时候，外交部长警告说，如果西方以“去风险”的名义与中国脱钩，将犯下“历史性错误”。&lt;/p>;&lt;p>;他发表此番言论之前，欧盟委员会概述了通过更严格地筛选外国投资并对向中国等竞争对手出口技术实施更严格的控制来加强经济安全。&lt;/p>;&lt;p>;王周五告诉普洛特纳，两国经济的发展应被视为机遇而不是机会”他说，“双方应坚持正确认识和看法，从长远和战略高度发展双边关系。” &lt;/p>;&lt;p>;王补充说，北京愿意与德国加强沟通，深化合作，“巩固战略互信”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟在最新的俄罗斯制裁方案中首次将中国企业列入黑名单&lt; /h3>;&lt;p>;据中国外交部称，普洛特纳表示，德国高度重视发展对华关系，很高兴看到北京在全球事务中发挥“更重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;他另据报道，德国希望扩大与中国的合作，共同应对气候变化、促进世界和平。&lt;/p>;&lt;p>;普洛特纳与王毅的会面是在德国总理奥拉夫·肖尔茨预计访华的几周前进行的。北京和柏林均未证实此次访问。德国报纸《法兰克福汇报》本月早些时候报道称，肖尔茨将于 4 月份率领一个商业代表团访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;王毅上周在慕尼黑举行的一次安全会议期间会见了德国外长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock)。承诺加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔博克告诉王毅，鉴于当今世界的冲突和挑战，中德两国应“展现国际责任”并妥善处理分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Airshow’s record numbers, China’s C919, raise hopes of post Covid-19 boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253039/singapore-airshows-record-numbers-chinas-c919-raise-hopes-post-covid-19-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/3b991857-ce4f-4f10-842b-ec443eb608c9_ff57fdc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在樟宜展览中心观看新加坡航展的空中表演周四在新加坡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，参加疫情后首届新加坡航展贸易部分的人数创历史新高，尽管供应商难以跟上复苏步伐，但参展商和代表对航空业持乐观态度旅行需求。&lt;/p>;&lt;p>;展会四个贸易日的参观人数接近 60,000 人，几乎是 2022 年外国参观者需要每日快速检测 Covid-19 的四倍，比参观展会的 54,000 人还多2018 年。随着病毒在世界各地传播，2020 年的航展因最后一刻取消而受到冲击。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲最大的航展之外，交通问题困扰着抵达和出发的航班，尤其是在第一天。周二，前往世博会公共交通枢纽的免费班车在超过 30 摄氏度（86 华氏度）的气温下导致等待长达三个小时，前往市区的出租车费用高达平时票价的三倍。&lt;/ p>;&lt;h3>;红海弹道导弹袭击引发亚洲防御的“需求增加”&lt;/h3>;&lt;p>;“‘最糟糕的交通体验’：缓慢的交通、长时间的乘车等待让新加坡航展的参观者感到沮丧”，《新加坡航展》的头条新闻当地报纸《海峡时报》。&lt;/p>;&lt;p>;展会组织者 Experia 的董事总经理 Leck Chet Lam 将此归咎于“比往届展会的出席人数更高”。&lt;/p>;&lt;p>;在空调展示空间中，商业广告参展商兜售飞机、无人机、监控技术、服务和设备。这些展示吸引了买家和爱好者，周三，韩国航空航天工业公司的展位上排起了长队，让与会者获得飞行员的签名并摆出姿势自拍。&lt;/p>;&lt;p>;来自 50 个国家的 1,000 多家商业和国防公司参加了此次活动组织者说，演出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/01792be2-322d -417f-a1d8-ed092827e2f3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列航空航天工业公司 (IAI) 在新加坡樟宜展览中心举行的新加坡航展上的展位。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯公司没有参加乌克兰战争，但以色列公司以色列航空航天工业公司和拉斐尔先进防御系统公司则退出了迪拜航展。 11 月，以色列-加沙战争期间，参加了会议。&lt;/p>;&lt;p>;“总体情绪非常积极，但要求也很高，”飞机维修提供商汉莎技术集团亚太区企业销售主管丹尼斯·科尔 (Dennis Kohr) 表示。&lt; /p>;&lt;p>;“这是疫情后的首个航展；不仅对航空旅行有巨大的需求，而且对 MRO 服务也有巨大的需求。”他补充道，指的是维护、修理和大修。&lt;/p>;&lt;p>;英国防务公司亚洲区董事总经理 Natasha Pheiffer BAE Systems 表示，很高兴再次面对面地见到与会者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们度过了非常忙碌的一周……讨论未来的空中能力、我们的太空和自主空中技术、我们的网络、电子战、海洋、以及土地供应和我们在亚洲的影响力。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f2aec1cc-c102-40c6-93d6-91944d23715a_352daf88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架商飞 C919 在新加坡航展的空中表演中飞行。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;代表们每天走进热带炎热环境，进行约一小时的空中表演，其中包括来自新加坡的空军团队的演示飞行、韩国和印度等国，以及中国商飞制造的 C919 的飞越。这是中国商飞自主研发的飞机在中国境外的首次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞也是第一家在展会上宣布订单的公司，与西藏航空达成了 40 架 C919 单通道飞机和 10 架 C919 飞机的交易。 ARJ21 支线喷气式飞机，以及中国河南民航发展投资集团的六架 ARJ21。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，文莱皇家航空公司表示将订购四架波音 787-9 梦想飞机。&lt;/p>;&lt;p>;空客宣布订购台湾星宇航空订购了五架 A350 货机和三架 A330neo 宽体客机。空客还与越南廉价航空公司 VietJet 达成了购买 20 架 A330neo 宽体客机的临时协议。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 C919 喷气式飞机在新加坡航展试飞中首次亮相&lt;/h3>;&lt;p>;可持续发展是焦点，新加坡宣布实施绿色航空燃油指令，通过向旅客和航展组织者征税来资助，强调保护环境的重要性，但业界对于如何实现 2050 年净零碳排放的目标仍存在分歧。&lt;/p>; &lt;p>;供应链问题给展会的一些乐观情绪蒙上阴影，参展商称交货时间长、成本高，这些问题自 Covid-19 以来一直困扰着该行业，并在俄罗斯入侵乌克兰后恶化。对于航空级金属等原材料来说，这个问题尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，第一航空服务公司首席运营官保罗·博尔顿仍希望最糟糕的时期已经过去，不断增长的需求将引导制造商回归航空航天生产。&lt;/p>;&lt;p>;“也许两到三年内就会变得更好，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing warns China’s US$63 trillion financial sector: serve the real economy and enrich lives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3253016/beijing-warns-chinas-us63-trillion-financial-sector-serve-real-economy-and-enrich-lives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/122a9b39-c940-4ae5-a7de-8acb580453f5_a2bc88cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方媒体呼吁国家银行提供更多支持绿色发展，其中包括生产太阳能电池板等产品的可再生能源部门（如图）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官方媒体在收紧监管之际宣称，中国金融业需要专注于支持实体经济，必须避免“假金融创新”。 &lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，这是对银行和贷款机构资本闲置和投机活动的警告，《人民日报》呼吁对 453 万亿元人民币（63 万亿美元）的金融部门进行监管。更加专注于科技创新、先进制造、绿色发展和小企业。&lt;/p>;&lt;p>;金融机构应避免为了套利而“让钱在行业内流通”，不应该让自己分心共产党喉舌在周五的评论中表示，实体经济。&lt;/p>;&lt;p>;发出警告之际，监管机构加强了量化交易的规则——量化交易利用计算机算法生成的策略，涉及证券的快速买卖——而还解决了在地方债务高涨、房地产暴跌和海外资本撤离导致股市混乱的背景下对国家金融体系脆弱性的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划通过基础设施发展经济自相矛盾：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;北京中国人民大学金融学教授赵锡军表示，这篇文章主要指出中国庞大的影子银行业存在的风险，影子银行业填补了传统银行业留下的空白，例如过去几年崩溃并“破坏社会稳定”的点对点借贷计划。&lt;/p>;&lt;p>;“现在一些企业利用银行贷款利率较低的机会，向传统借贷机构借款他说：“银行并以更高的利率放贷，从而导致资金在金融领域流通，而不进入实体经济。”&lt;/p>;&lt;p>;北京誓言要规范所有金融活动。但与此同时，它承诺进一步向全球市场开放，以实现将中国变成金融强国的目标。&lt;/p>;&lt;p>;中国证券交易所周二禁止一家大型量化基金进行三轮交易&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;追踪沪深两市最大股票的沪深300指数遭受重创。从2021年初到2023年累计下滑41%。今年迄今已上涨1.62%。&lt;/p>;&lt;p>;“创新是金融业的驱动力，但创新必须建立在诚信的基础上”，国家金融与发展研究会会长李阳表示，中国金融高级别会议近几个月来的制度表明，中国领导层更加重视功能而非盈利。&lt;/p>;&lt;h3>;中国不再对资金短缺的地方征收基金罚款&lt;/h3>;&lt;p>;“首先是他在去年上海发展研究基金会联合举办的研讨会上发表讲话时表示：“要履行服务实体经济、支持科技创新、‘一带一路’和产业政策的职能。” &lt;/p>;&lt;p>;“接下来应该考虑是否有利润，”他引用了中央财经委员会去年 12 月发表的一篇文章中的一个要点。中央财经委员会是去年为加强党的控制而成立的一个新机构。 &lt;/p>;&lt;p>;他指出，按照习近平主席的指示，中国正面临着成为有自己特色的金融超级大国的“极其艰巨的战略任务”。&lt;/p>;&lt;p>;仍然落后他说，中国在很多方面都远远落后于美国，存在金融机构结构失衡、债务市场风险高、股市低迷等问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of leading Chinese defence university sanctioned by US named as vice-minister for industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253022/head-leading-chinese-defence-university-sanctioned-us-named-vice-minister-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/8fde4fc5-0150-4ff7-a5c5-9fed681140b4_3a3df160.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;单忠德曾任南京航空航天大学校长。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一所因与中国军方关系密切而受到美国制裁的大学校长被任命为中国工业和信息化部副部长之一。&lt; /p>;&lt;p>;单忠德是机械工业研究员，国家万人计划领军人才，曾任南京航空航天大学校长，该大学与军事和国防工业关系密切。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国顶尖航空航天大学实验室爆炸造成 2 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;2020 年 5 月，唐纳德·特朗普签署总统公告，禁止与中国人民解放军有联系的研究生获得美国签证 - 此举媒体报道称，该措施针对的是被称为“国防七子”的大学和其他相关研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，该措施旨在阻止间谍活动和非法收集美国知识产权——中国否认了这一指控。 &lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，该大学还被列入实体名单，该名单确定了对美国国家安全构成威胁的机构。&lt;/p>;&lt;p>;南京航空航天大学被列为机密澳大利亚战略政策研究所在其中国国防大学追踪中将其列为高风险。该智库表示，这是因为“它参与了经济间谍活动和非常高水平的国防研究”以及在绝密项目中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普签署公告后不久，单恩就被任命为大学校长，并被任命为大学校长。将于 2023 年晋升为党委书记。&lt;/p>;&lt;p>;他被任命为副部长之际，正值中美两国在技术领域展开激烈竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;单先生于2002年获得清华大学机械工程博士学位，随后加入中国机械科学技术研究院，这是一家专门从事装备制造相关研究的国有机构。&lt;/p>;&lt;p>;他被任命为副研究员2014年担任研究院院长，2018年担任集团企业副总经理，下辖十几个研究机构。&lt;/p>;&lt;p>;单教授指导了60多名研究生，并获得了30多项国际专利，包括：根据该大学的网站，该大学的排名包括美国、日本、德国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部负责促进中国的技术发展和创新，在北京推动自主创新的过程中发挥着关键作用。依赖技术，减少受美国限制的影响。&lt;/p>;&lt;h3>;受美国制裁的中国大学宣布高超音速飞行取得成功&lt;/h3>;&lt;p>;国防部的其他高级官员也来自与中国核心相关的专业背景&lt;/p>;&lt;p>;该部由专门从事有翼导弹设计的航空航天专家金壮龙领导，而其第一副部长张克俭此前是负责技术的国防机构中国工程物理研究院院长例如原子能和激光。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK born ‘IS bride’ Shamima Begum loses appeal against removal of citizenship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253026/uk-born-bride-shamima-begum-loses-appeal-against-removal-citizenship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/8458e4f4-4db0-4880-8f9e-47b4c9619850_36f2a055.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shamima Begum 的照片，十几岁时曾前往叙利亚加入伊斯兰国组织的她对英国政府撤销其英国公民身份的决定上诉失败。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名十几岁的女子离开英国嫁给一名伊斯兰国组织战士后被剥夺了英国公民身份，但周五她对该决定的上诉失败了。&lt;/p>;&lt;p >;伦敦上诉法院驳回了 24 岁的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 提出的全部五项论点，尽管她仍然可以将此案提交至最高法院。&lt;/p>;&lt;p>;“可以说，贝古姆小姐案件中的判决是严厉的，也可以说，贝古姆小姐是她自己不幸的始作俑者，”苏·卡尔法官在宣读裁决时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，本法院不应该同意或不同意这两个观点中的任何一个观点。看来，我们唯一的任务就是评估剥夺决定是否违法。我们的结论是事实并非如此，上诉被驳回。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/23/aedd79a2-e4c9-4be6-81ed-78b739e06554_fb608187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月23日从中央电视台拍摄的视频， 2015 年，沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 在伦敦南部盖特威克机场通过安全屏障。照片：大都会警察局/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝古姆于去年十月向上诉法院提起了反对撤销公民身份的案件。&lt;/p>;&lt;p>;她的法律诉讼团队辩称，政府没有考虑到贝古姆作为人口贩运潜在受害者的法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;“其他所有国家都已接回其国民——法国、德国、比利时、美国、加拿大、澳大利亚、 ” 贝古姆的律师加雷斯·皮尔斯 (Gareth Peirce) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“每个处于类似境地的国家都意识到，除了收回本国公民之外别无选择。英国现在几乎是孤军奋战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/ d208339c-f134-4c71-961d-3e1d9f3ffe36_e2bb2f51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示 Shamima Begum 出现在《早安英国》节目中的视频屏幕截图。图片：ITV 新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据人权组织权利与安全国际称，自 2019 年以来，截至 12 月，英国已遣返 17 人。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼尔·弗纳 (Daniel Furner)，贝古姆的另一名律师表示：“我想说，我对沙米玛和她的家人感到抱歉，经过五年的斗争，她仍然没有在英国法院得到正义，并向她和政府保证我们不会停止战斗，直到她得到正义并安全回到家。”&lt;/p>;&lt;p>;贝古姆的家庭是孟加拉国裔，她离开东伦敦的家前往伦敦时只有 15 岁。 2015 年与两名学校朋友前往叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，她与一名 IS 战士结婚并生下了三个孩子，但无一幸存。&lt;/p>;&lt;h3>;英国“圣战新娘”沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 的婴儿在叙利亚难民营&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年 2 月，贝古姆表示，她在叙利亚难民营被发现后，时任英国内政大臣萨吉德·贾维德以国家安全为由取消了她的英国公民身份，她因此成为无国籍人。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;英国法庭于 2020 年裁定，她并非无国籍，因为在做出裁决时，她的孟加拉国母亲是“孟加拉国血统公民”。&lt;/p>;&lt;p>;去年， Begum 在针对特别移民上诉委员会 (SIAC) 的决定提出的质疑中败诉。&lt;/p>;&lt;h3>;随着英国取消公民身份，加入 IS 的圣战新娘抱怨这是不公正的&lt;/h3>;&lt;p>;SIAC 表示，虽然尽管有“可信的怀疑，贝古姆被招募、转移，然后以性剥削为目的而被窝藏”，但这并没有阻止贾维德取消她的公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决意味着贝古姆无法返回美国。英国内政部律师认为 SIAC 的结论是正确的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/23/d6736a57-628c-405c-bdac-fb1cc647319c_f781dfc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;叙利亚东北部的 al-Hol 难民营，英国出生的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 于 2019 年被发现。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝古姆 (Shamima Begum) 2019 年伊斯兰极端分子自封的哈里发政权崩溃后，数百名欧洲人的命运对政府提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;Begum 的律师告诉 SIAC 听证会，她的当事人和朋友们都受到了以下因素的“影响”：一个“坚定而有效”的 IS 组织“宣传机器”。&lt;/p>;&lt;p>;估计约有 900 人从英国前往叙利亚和伊拉克加入 IS 组织。据政府数据显示，其中约有 150 人据信已被剥夺公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[When Sora meets virtual reality, AI offers great rewards – and risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252731/when-sora-meets-virtual-reality-ai-offers-great-rewards-and-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/36c81fa6-b1a7-4ffe-9552-911e0986e737_356b5b5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由 OpenAI 的新文本转视频 Sora 工具创建的视频2 月 16 日在显示器上播放。这家微软支持的公司表示，新平台正在测试中，但发布了一些视频，并附有文字提示，说明了其所说的可能性。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;OpenAI 推出文本视频生成器 Sora，预示着技术进步的新纪元。特别是，如果 Sora 与虚拟现实和虚拟世界相结合，它将有可能彻底改变从娱乐和教育到营销和传播等行业。&lt;/p>;&lt;p>;然而，解决这些问题也至关重要与该技术相关的风险，特别是错误信息和深度伪造的可能性，以及对隐私和同意的道德影响。&lt;/p>;&lt;p>;当我们驾驭 Sora 的卓越功能时，创新的可能性就在前方。首先，它可以打开定制虚拟旅行世界的大门，让人们在舒适的家中探索任何目的地。想象一下，被传送到中国长城等地标，看到纽约或东京等城市的喧嚣，甚至探索火星。&lt;/p>;&lt;p>;这种身临其境的体验不仅可以激发旅行欲望，还可以为您提供机会文化交流和教育。例如，学生可以虚拟地参观博物馆、考古遗址和其他重要的文化地标，增强他们对不同文化和历史的理解和欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;其次，Sora 可以使某种时间旅行成为可能。通过人工智能和虚拟现实生成的视频，可以重现历史，让人们身临其境地体验历史。想象一下 1776 年美国《独立宣言》签署现场，1963 年马丁·路德·金站在林肯纪念堂的台阶上发表“我有一个梦想”演讲，或者坐在场边欣赏尼尔·阿姆斯特朗的月亮1969 年着陆。这样的体验可以让历史栩栩如生。&lt;/p>;&lt;p>;或者 Sora 可以带我们进入未来，让我们一睹 2050 年的世界可能是什么样子。我们可以探索未来的城市，互动拥有人工智能驱动的角色，想象曾经局限于科幻小说领域的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第三，Sora可以让读者更深入地进入经典小说和科幻小说的世界杰作，生动地体验心爱角色的冒险并与他们互动。例如，人们可以漫步在霍格沃茨的大厅里，与夏洛克·福尔摩斯激烈辩论，或者与科幻人物一起探索遥远的星球。&lt;/p>;&lt;p>;这种身临其境的文学体验可以重新激发人们对文学的兴趣，促进对文学的更深入理解。人物和情节，并以新的、迷人的方式吸引读者。&lt;/p>;&lt;p>;第四，Sora 可能开启创建个性化同伴的可能性。借助人工智能生成的角色，人们可以根据自己的喜好设计出“完美”的女朋友或男朋友。虽然这会引起道德考虑并挑战我们对人际关系的看法，但它也反映了 Sora 重新定义人类互动的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;最后，Sora 提供的最有趣的可能性之一是能够将我们自己“转变”为我们的理想的数字。通过人工智能生成的视频和虚拟现实，我们有可能站在埃隆·马斯克、李小龙和泰勒·斯威夫特等任何人的立场上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它可以让我们一睹人们的生活。个性，使我们能够接受不同的观点并探索我们的潜力。它为个人成长、自我发现以及新技能和属性的发展提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;但在 Sora 的巨大潜力的同时，也带来了深刻的担忧和风险。如果可以轻松创建和传播受操纵的视频，那么文本到视频生成的广泛使用可能会导致媒体的真实性和真实性受到侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;更容易的视频生成也可能会促进深度伪造品的兴起，而深度伪造品的兴起将使身份盗窃成为可能，威胁公众信任并加剧社会分歧。 OpenAI 等前沿技术公司必须承担起解决道德问题的责任，并针对这些风险制定强有力的保障措施。&lt;/p>;&lt;h3>;人工智能带来的潜在风险绝非虚构&lt;/h3>;&lt;p>;在像 Sora 这样的文本到视频生成器的潜在好处和风险对于确保社会能够在受到保护的同时利用优势至关重要。透明度、问责制和强有力的道德框架应指导此类技术的部署和开发，以保护隐私、防止错误信息并维持信任。&lt;/p>;&lt;p>;Sora 具有开创性，文本到视频生成器可以重塑我们的未来。从定制的虚拟旅行和文学沉浸到自我发现，Sora 可以释放创新的可能性，以增强教育、娱乐和人际关系。&lt;/p>;&lt;p>;但必须谨慎对待这项技术。通过负责任地利用这些好处并实施保障措施，我们可以利用这种变革性技术来构建一个无缝集成虚拟和现实生活体验的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US agree to keep communication open over North Korean missile tests and escalating tension on peninsula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253029/china-and-us-agree-keep-communication-open-over-north-korean-missile-tests-and-escalating-tension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1adf08ba-7907-4fbb-9780-f2d080118821_52d895fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜政府提供了这张照片，上面显示了测试2 月 14 日，朝鲜发射了地对海导弹。周四，中国和美国代表就这一问题以及半岛上的其他问题发表了讲话。图片来源：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛局势紧张，中美同意继续就朝鲜半岛局势进行沟通。朝鲜进行了一系列导弹试验。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的视频会议上，中国朝鲜半岛事务特使刘晓明表示，朝鲜半岛的稳定符合地区和世界的利益&lt;/p>;&lt;p>;“有关各方应正视半岛问题的症结，通过有意义的对话平衡解决各自关切，”刘对美国副特别代表朴正廷说。朝鲜的正式名称是朝鲜民主主义人民共和国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中方将继续为推进半岛问题政治解决进程发挥建设性作用。”据中国外交部的一份简短声明，刘说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中方通报，朴方回应称，“美国重视中方在解决半岛问题上的作用，希望与中方加强沟通与合作”。 &lt;/p>;&lt;p>;周四的会晤是在中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登 11 月在旧金山举行峰会后中美关系暂时缓和之际举行的。就关键的地区和全球挑战交换了意见，包括朝鲜半岛的完全无核化。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜新的火箭发射系统给中国带来了新的难题&lt;/h3>;&lt;p>;这也是在朝鲜半岛紧张局势升级之际进行的。朝韩两国。&lt;/p>;&lt;p>;本月，朝鲜议会投票决定废除与韩国的所有经济合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;上周，朝鲜领导人金正恩监督了新 Padasuri 的测试-6 地对海导弹，并警告韩国将在韩国边境岛屿白翎岛和延坪岛附近的争议水域采取更具侵略性的军事姿态。&lt;/p>;&lt;p>;在 G20 外长会议期间周四在里约峰会上，美国、日本和韩国的高级外交官举行了三边会议，会议期间他们同意在朝鲜稳定发展核和导弹能力以及扩大与俄罗斯的军事合作等问题上寻求更密切的合作。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国和美国周五在韩国举行了空中演习，以加强对朝鲜的威慑。首尔空军表示，F-35A 隐形战斗机组成了一个联合小组，进行防御性反空中演习训练，例如拦截模拟敌机和巡航导弹。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多次呼吁中国这个主要盟友和盟友朝鲜的经济命脉——利用其影响力控制平壤追求核武器并说服金正恩重返核谈判。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京坚称华盛顿和平壤之间缺乏信任是“ &lt;/p>;&lt;p>;为了打破与美国及其盟国的外交孤立，朝鲜寻求与中国和俄罗斯建立更密切的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;上个月，中国外交部副部长孙卫东在平壤与朝鲜外长朴明浩举行会谈，并会见了朝鲜外交部长崔善姬。&lt;/p>;&lt;p >;据中国外交部称，双方同意“加强各层级战略沟通，深化传统友谊和务实合作，密切多边层面协调配合，促进两国可持续发展”。今年将迎来两国建交 75 周年。&lt;/p>;&lt;h3>;普京向朝鲜金正恩赠送汽车，以促进莫斯科与平壤的兄弟情谊&lt;/h3>;&lt;p>;同时，俄罗斯总统普京已接受金正恩 9 月对俄罗斯进行为期六天的访问期间发出了访问朝鲜的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的一次采访中，前中央情报局分析师、韩裔美国学者帕克被挑选出来。拜登在2021年接受采访时表示，中国应该谴责朝鲜与俄罗斯“深化合作”。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，朴表示“朝鲜问题也是中国的问题”。 “这不仅仅是我们的问题。中国可以发挥作用并且具有影响力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau poised to drive development of Greater Bay Area’s sports industry, summit hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253017/macau-poised-drive-development-greater-bay-areas-sports-industry-summit-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f19a5573-9858-4cb9-98cc-7e0e57895381_53d73930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门以其大型赌场而闻名，可能发挥着关键作用推动大湾区体育事业发展。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门正在为成为大湾区体育产业的主要推动者奠定基础，因为该城市希望发挥其旅游优势并将其经济扩展到博彩业之外&lt;/p>;&lt;p>;澳门贸促会会长余文森表示，作为拥有强大会议和旅游设施的贸易和经济合作中心，澳门可以在体育产业的紧密联系中发挥至关重要的作用。周五在澳门举行的大湾区国际体育商务峰会上致开幕词时表示。推动会奖旅游（会议、奖励旅游、大会和展览）和体育产业的战略。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港将帮助体育产业抓住大湾区内的商机，为未来的企业提供帮助，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会以“体育连接世界”为主题，在澳门政府体育局和澳门贸易投资促进局的支持下，汇聚了超过300位具有影响力的体育决策者商界人士交流并规划该城市行业的未来发展方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁克林篮网队老板蔡崇信、中国篮球协会主席姚明前 NBA 球星德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 和李宁集团创始人兼执行董事长李宁 (Li Ning) 均是头条新闻发言人。&lt;/p>;&lt;p>;身兼本报所属阿里巴巴董事长的蔡英文表示，他看起来期待将更多 NBA 比赛带到澳门和中国，以支持湾区体育产业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通过体育连接世界，因为体育是共同语言，”他说。 “我完全支持把优秀的球队带到澳门，到中国，或者香港，到大湾区来比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会将有助于“为澳门的未来搭建一个宝贵的平台”澳门体育局局长潘永权表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这也将为澳门体育产业的发展提供机遇和提升，并奠定坚实的基础。”体育之城。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门政府去年发布了首个经济多元化发展规划，致力将澳门发展成为世界旅游休闲中心，并建设健康、金融等其他优先产业、科技、会议、文化和体育。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将加大力度与澳门博彩运营商合作推动体育休闲项目。它还计划在这座城市举办更多高水平的国际体育赛事，包括明年共同主办中国最大的综合性运动会——全运会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚信，银河娱乐集团董事郑裕升表示：“体育运动推动澳门社会经济发展，促进国际交流。”他补充说，公司一直利用资源为澳门举办的大型体育赛事做出贡献，并将继续支持多元化发展战略。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>