<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Harmonising profitability and sustainability to thrive in the new green era]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/cultivating-innovation-mindset-stay-ahead/article/3267519/harmonising-profitability-and-sustainability-thrive-new-green-era?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /21/CU_Sustainability_Thumbnail_retouch.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Sean Zhou 教授、Harold Yip（市场营销学 BBA 1987 年、EMBA 2001 年）和 Chester Cheng（ IBBA 2019) &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界经济论坛《2024年全球风险报告》，预计极端天气事件将成为未来十年人类面临的最大风险。然而，一家全球组织最近进行的一项研究发现，亚太地区只有 21% 的高管将气候变化列为董事会优先事项。在经济和地缘政治逆风迫在眉睫的背景下，可持续发展的前景是什么？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;为了指明前进的道路，国际奖项 Sean Zhou 教授- 可持续运营获奖研究员、香港中文大学（中大）商学院决策、运营和技术系系主任，与回收先锋和联合创始人校友叶浩（1987年营销学工商管理学士，2001年高级工商管理硕士）联手Secure Information Disposal Services Limited 和 Mil Mill 的合伙人，以及内部创业家兼领先绿色生活方式奖励平台 Carbon Wallet（MTR Lab 的子公司）联合创始人 Chester Cheng（IBBA 2019），讨论了有关可持续发展和可持续发展的难题。利润可以共存。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;利润最大化和优化运营对于企业来说本质上是必要的，因为董事会对其股东负责。虽然可持续性很重要，但绿色努力不可避免地要付出代价。面对这一根本悖论，切斯特认为，企业找到利润和可持续发展之间的“最佳平衡点”至关重要。  &lt;/p>;&lt;p>;“首先要做的是建立一个与人类社会和地球有意义地联系起来的商业目标，”切斯特说。 “您还需要开发一个令人信服的商业案例来证明绿色转型所需的‘绿色溢价’是合理的。保持领先于新兴趋势，识别主要威胁并将其转化为机遇。”  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/21/Panel-Disscussion_016。 JPG?itok=RMIjCblk&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chester Cheng (IBBA 2019)，港铁实验室旗下Carbon Wallet联合创始人&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/p>;&lt;p>;作为一名绿色企业家，Harold 采用不同的方法将环境问题和商业机会交织在一起。 “在香港，每天有超过 2,000 吨废纸被送往堆填区。我觉得我们既可以解决手头的环境任务，也有可能为我们的业务带来胜利，”哈罗德回忆道。  &lt;/p>;&lt;p>;2009 年，Harold 成立了 Secure Information Disposal Services Limited，这是一家机密文件回收和处理公司。该公司是香港首家此类企业，旨在减轻堆填区的负担，同时促进造纸业的循环经济。十年后，他创立了Mil Mill，这是香港第一家利乐包装回收纸浆厂。作为该市新型回收工作的目的地，纸浆厂主要作为教育公众减少废物的中心。 Harold 对推动可持续未来的坚定承诺广受好评，尽管近年来面临包括 COVID-19 在内的挑战，但他的业务仍在持续蓬勃发展。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/21/Panel-Disscussion_023。 JPG?itok=2nhJ4cpi&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Harold Yip（市场营销学学士 1987 年，EMBA 2001 年），安全信息处置服务有限公司执行董事&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;“可持续发展是一个复杂的生态系统，结构多样性至关重要，”十多年来致力于可持续运营和供应链研究的周教授说。  &lt;/p>;&lt;p>;“各种规模的企业都扮演着不同但同样重要的角色。循环经济模式的本质在于通过回收、再利用和再制造来管理报废产品。”周教授解释道。  &lt;/p>;&lt;p>;“大公司可以仔细检查其生产流程和供应链，以找出可持续发展方面的差距。由于其可扩展的运营和影响力，这可以产生重大影响。它们还可以刺激市场对可持续产品和服务的需求。另一方面，中小企业和初创企业可以利用其固有的敏捷性和创新敏锐度来开发大公司和政府可以效仿的新商业模式。”  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/21/Panel-Disscussion_003。 JPG?itok=CBmYZepb&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中大商学院决策、运营与技术学系系主任周翔教授&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/p>;&lt;p>;随着环保意识的增强，投资者和消费者对企业提出的可持续发展主张越来越谨慎。领先的专业服务网络进行的一项分析表明，投资者在评估公司的可持续发展绩效时比以往任何时候都更加持怀疑态度。为了凝聚公众的集体力量，实现绿色生活，哈罗德坚信信任是基本原则。  &lt;/p>;&lt;p>;2009 年，Harold 将射频识别 (RFID) 集成到其废物管理业务的回收操作中。通过这一开创性的转变，这一过程前所未有地向公众公开。 “眼见为实，”哈罗德强调。 “增强透明度和可追溯性对于建立信任至关重要。”  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;虽然信任是企业与消费者建立良性循环的基础，但切斯特认为，引导行为转向可持续生活方式的关键是建立一个有趣的叙述，引起共鸣与消费者。 “我们不能只关注环境危害，”切斯特说道，“我们必须证明绿色生活方式是有趣、轻松和愉快的。”  &lt;/p>;&lt;p>;切斯特提供第一手资料，开发了一个数字平台，将政府、企业、绿色团体和公民聚集在一起，促进低碳生活。 “我相信行动激发行动。当消费者因拥抱绿色生活而获得回报时，我们就推动了对可持续产品的需求，从而激励企业对可持续发展做出更多承诺，”切斯特说。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;可持续发展正在迈向新阶段，周教授鼓励有抱负的领导者和年轻专业人士担当起责任。 “在我的讲座中，我经常讨论可持续发展的主题，以便在学生的头脑中播下种子，”他说。 “有一天，当他们成为商界领袖时，无论是在大公司还是自己的初创企业，我希望他们能够正视自己对环境和社会的影响，并做出负责任的决定。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/21/Panel-Disscussion_012.JPG?itok=y93tO15R&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Lavanya Anthwal（GLEF，三年级）、Sean Zhou 教授、Harold Yip 和 Chester Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>; &lt;/p >;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia to face antitrust charges in France that could result in major fines, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3268796/nvidia-face-antitrust-charges-france-could-result-major-fines-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 09:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/02/5d9e75fd-5c00-4cda-8f1b-3bd2cc93b7b2_14ff88a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，Nvidia 将面临法国反垄断机构的指控来源。图片：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据直接了解此事的人士透露，英伟达将因涉嫌反竞争行为而受到法国反垄断监管机构的指控，这使其成为第一个针对计算机采取行动的执法者芯片制造商。&lt;/p>;&lt;p>;法国所谓的反对声明或指控单将在去年 9 月对显卡行业进行突击搜查之后发布，消息人士称此次突击搜查的目标是 Nvidia。此次突击搜查是对云计算进行更广泛调查的结果。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的人工智能 (AI) 和计算机图形芯片制造商发现，在生成式人工智能应用程序ChatGPT，引发了大西洋两岸的监管审查。&lt;/p>;&lt;p>;法国当局发布了部分但不是全部的反对公司的声明，而英伟达拒绝置评。该公司在去年的一份监管文件中表示，欧盟、中国和法国的监管机构已要求提供有关其显卡的信息。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会目前不太可能扩大其初步审查，因为法国其他直接了解此事的人士表示，当局正在调查英伟达。&lt;/p>;&lt;p>;法国监管机构在上周五发布的一份关于生成人工智能竞争的报告中提到了芯片提供商滥用的风险。&lt;/p>; &lt;p>;它对该行业对 Nvidia CUDA 芯片编程软件的依赖表示担忧，该软件是唯一与 GPU 100% 兼容的系统，而 GPU 对于加速计算至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;它还对 Nvidia 的 CUDA 芯片编程软件表示了不安。最近对 CoreWeave 等专注于人工智能的云服务提供商进行了投资。&lt;/p>;&lt;p>;公司因违反法国反垄断规则而面临高达其全球年营业额 10% 的罚款，尽管他们也可以提供让步来规避风险&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士告诉路透社，美国司法部正在牵头调查英伟达，因为该公司正在与联邦贸易委员会分工对大型科技公司进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Old wives’ tales: food choices of China mothers-to-be signal baby’s gender]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3268306/old-wives-tales-food-choices-china-mothers-be-signal-babys-gender?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/d05def08-d522-4ad1-8308-4a8f4e159390_43f7fb08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老太太的故事：为什么在中国新生婴儿是什么？它的准妈妈吃。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“男酸女辣”是中国流行的老太太故事，用来预测胎儿的性别&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为，如果准妈妈喜欢吃酸的食物，就会生男孩，而吃辣的食物则意味着生女孩。&lt;/p>;&lt; p>;但这种信念真的能转化为现实吗？&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;重男轻女的观念在中国根深蒂固。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;重男轻女的观念在中国根深蒂固。 p>;&lt;p>;受传统儒家思想的影响，男性被认为是传宗接代的人。&lt;/p>;&lt;p>;当大陆以农业经济为主时，男性在身体上更适合成为家庭的顶梁柱。&lt; /p>;&lt;p>;尽管有关于性别平等的现代观念，这种信念仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;如果孕妇渴望吃酸的食物，一些家庭成员就会庆祝，认为这预示着会生儿子，并确保家族的传承。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/ea5a738f-fc42-4e73-94da-83d2fb699736_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今天，中国人仍然相信，如果准妈妈想吃辛辣的食物，那么就是生女孩了。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对辛辣食物的渴望可能暗示着女儿。这可能会影响准妈妈的待遇，在极端情况下甚至会产生堕胎的压力。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年年底，该国男性比女性多超过 3000 万据中国国家统计局称。&lt;/p>;&lt;p>;这种失衡导致男性过剩，其中许多人无法结婚或建立家庭。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;毫不奇怪，上述观点没有科学依据。&lt;/p>;&lt;p>;中国医学科普网站腾讯医疗在微博上写道，胎儿的性别在怀孕后就已经决定了，而且味道也决定了。喜好与此无关。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，女性在怀孕期间确实可能会出现食欲变化，但这只是一种生理现象。&lt;/p>;&lt;p>;怀孕期间胎盘分泌的物质会抑制食欲。胃酶分泌过多，常引起恶心、呕吐、食欲不振等症状。&lt;/p>;&lt;p>;这些症状可以通过食用酸性食物来缓解，因此孕妇往往会偏爱酸味。&lt;/p>;&lt;在中国，医生告知准妈妈婴儿的性别是违法的。常规产前检查只能评估未出生孩子的整体发育情况。&lt;/p>;&lt;p>;一位老话的支持者说：“很难不相信这一点。当我有了儿子的时候，我就爱吃酸梅。当我有了女儿的时候，我真的很喜欢吃麻辣烫。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友则持不同的观点：“我们要相信科学。无论是男孩还是女孩，我都会给我未出生的孩子最好的一切。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/27/cb0e694e-e572-4b16-ad47-b27acde88181_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国严重的性别失衡意味着许多男人无法结婚或组建家庭。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国有很多关于预测未出生婴儿性别的老说法。&lt;/p>;&lt;p>;有人说如果准妈妈的肚子是圆的，那就是女孩，如果肚子是尖的，那就是男孩。但医学专家已经揭穿了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;腹部的形状取决于母亲的体型、脂肪含量和骨盆形状。&lt;/p>;&lt;p>;另一种不科学的观点认为，如果女性怀有生男孩时，皮肤会变得粗糙、暗淡，而生女孩时，皮肤会保持光滑。&lt;/p>;&lt;p>;皮肤状况仅与怀孕期间的激素水平有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Non-aligned’ sanctuary Malaysia reels in Chinese data centres despite geopolitical risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3268752/non-aligned-sanctuary-malaysia-reels-chinese-data-centres-despite-geopolitical-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/efbe42d9-a5fa-42be-a69e-a8cf9e421318_fd62dd52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚一直在吸引许多中国公司，包括大型企业字节跳动和万国数据等公司建立数据中心。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚拥有丰富的廉价土地（尤其是柔佛州），低廉的建筑成本、税收优惠以及毗邻新加坡的优势，吸引着字节跳动等中国公司到万国数据建立数据中心。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但专家警告称，中美科技和贸易战的任何升级都可能会破坏其成为东南亚领先中心的雄心，该中心处理因推进人工智能而产生的大量数据和计算能力。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚已从美国科技巨头英伟达、微软和亚马逊网络服务获得了数十亿美元的资金，目前正向东方寻找数据中心市场的新投资，作为其从制造基地向价值链上游迈进的一部分。&lt;/ p>;&lt;p>;TikTok 的母公司字节跳动已在马来西亚设立基地，并希望将该国打造成区域人工智能中心，并斥资 15 亿林吉特（约合 3.17 亿美元）扩建其现有数据中心。&lt;/ p>;&lt;p>;中国 IT 服务和数据中心运营商万国数据去年 8 月在柔佛州推出了首个区域数据中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/01/b5e0f2c5-73e0-41c6-87bb-71cf30cd598c_e23ce481.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城市黄昏时分，新山长堤上交通繁忙。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，靠近新加坡以及现成的开放、廉价土地是马来西亚的获胜门票，尤其是柔佛州，该州与价格昂贵得多的城市国家接壤，那里的空间溢价。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚经济部长 Rafizi Ramli 表示，马来西亚正在吸引有兴趣进入东南亚市场的潜在中国投资者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在寻求加快马来西亚从拉菲兹上周三在中国大连举行的世界经济论坛夏季聚会上告诉彭博社，“通过集成电路设计和数据中心，将半导体行业的后端部分转移到前端”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚已经根据政府数据，该公司是全球半导体行业的重要参与者，满足组装、封装和测试行业总需求的 13%。&lt;/p>;&lt;p>;现在，它将自己定位为“不结盟”庇护所随着地缘政治影响供应链决策，开展业务。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，谷歌等硅谷巨头以及拥有《南华早报》的阿里巴巴等中国科技集团正在大力推动东南亚拥有 7 亿人口，其经济总价值超过 3.8 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这主要是由政府举措推动的，例如满足工业需求的自由区，以及该国的《2030 年新工业总体规划》将国家的经济重点转向数字经济，并推动其技术行业向价值链上游迈进。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于新加坡的辛里奇基金会 (Hinrich Foundation) 警告称，中国的全球数字扩张会带来风险在美中地缘政治紧张局势不断升级的情况下，中国将其数据挑战视为国家安全挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份关于中国在数据中心“寻求不对称主导地位”的报告中发表6 月 25 日，该基金会表示，美国对中国数字活动的任何限制都可能被北京视为对中国安全的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“在任何此类冲突中，商业行为者都可能被视为对中国安全的威胁。”陷入交火，”报告称。 “第三方经济体也是如此，包括东南亚的经济体，美国和中国在这些地区争夺影响力。”报告合著者艾米丽·德拉布鲁耶尔 (Emily de La Bruyere) 也是国防基金会的高级研究员。华盛顿游说团体 Democracies。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国际研究所高级研究员吴逸山 (Oh Ei Sun) 表示，对于马来西亚来说，在不确定的世界中吸引来自中国和西方的大型科技投资是一种很好的对冲手段&lt;/p>;&lt;p>;“对于任何一方来说，对来自马来西亚的 IT 产品和服务实施制裁或抵制都是相当困难的，因为他们没有太多其他选择来进行投资，”Oh 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;数据中心的绿色成本也日益成为一个日益尖锐的问题，有可能削弱拥有最大能源燃烧中心的东南亚国家的清洁能源目标。&lt;/p>;&lt;马来西亚半岛唯一的电力供应商Tenaga Nasional Berhad (TNB)预计，到2026年，全球数据中心和人工智能的电力消耗将增长高达130%，占全球能源需求总量的2%。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TNB在5月份的报告中表示，已收到来自数据中心客户的70多份供应申请，最大总需求超过11,000兆瓦。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡拥有 70 多个数据中心，运行功率为 1.4 吉瓦，在取消为期四年的新数据中心建设暂停后，仍对数据中心的高能耗持谨慎态度，强调碳排放较低的绿色数据中心，以支持其净零排放马来西亚政治风险分析师 Adib Zalkapli 表示，除了限制之外，马来西亚有利的成本也是对投资者的另一个吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“[较低的成本吸引]不仅仅是Adib 说道。&lt;/p>;&lt;p>;高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 最近发布的《亚太数据中心建设成本指南》指出，新加坡的土地和建设成本是该地区最高的，其次是中国，包括香港。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚首都的土地成本为每平方米 1,471 美元，而新加坡则超过 20,000 美元，而建造“优质”数据中心的成本为每平方米 1,471 美元。前者每兆瓦便宜 400 万美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property crisis forces local hukou reform, laying groundwork for national change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3268754/chinas-property-crisis-forces-local-hukou-reform-laying-groundwork-national-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/77a4d24b-2cf5-4840-8df7-e08bcad63052_34925808.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果国家层面采取行动，中国数百万农民工将受益户籍改革将在即将召开的经济会议上进行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国房地产市场的低迷帮助消除了严格的户籍制度的一些限制，为一次重大经济会议上可能放松劳动力移民铺平了道路。 &lt;/p>;&lt;p>;超过 20 个城市已允许大陆任何地区的人们根据户口计划改变其官方居住地。在中国，户籍与社会福利挂钩，农民工只要在城市买房就可以改变在当地的身份。房地产研究机构中国房地产指数系统 (CREIS) 表示，新政策是一些地区试图去化混乱的住房库存的一个诱因。&lt;/p>;&lt;p>;户口登记规则——限制人口流动，并被广泛采用。 CREIS 在上周的一份报告中援引最近的政策变化表示，这些城市（包括杭州和南京等新兴中心城市）的购房政策被认为是造成中国城乡差距巨大的原因。 /p>;&lt;p>;打破体制形成的障碍一直是中国长达数十年的改革进程中一个未解决的问题，随着共产党中央委员会准备在两周后召开以经济为中心的三中全会，这一问题再次受到关注。 &lt;/p>;&lt;p>;东北财经大学教授周天勇表示，自由移民加速城市化，提高农业效率，缩小地区差距，帮助中国更接近“共同繁荣”的目标。北京中央党校原高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“人口流动受阻，农村和农业领域积聚过多的就业不足和低收入人口，是导致社会不稳定和不稳定的隐患。”上个月，他在自己的社交媒体账户上写道。&lt;/p>;&lt;p>;地方各级政府正在测试各种方法，通过简单的重新登记来吸引潜在购房者，这将提供接受城市教育的机会、医疗保健和其他服务——所有这些往往比农村地区提供的服务更全面。&lt;/p>;&lt;p>;除海南省和北京、上海、深圳、广州和天津五个大城市外，所有其他人口内地的中心已经尝试了类似的激励措施。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产驻北京的市场分析师张大伟表示，一线城市——全国行业的“核心”——可能会效仿，如果目前的情况政策未能给本国房地产市场带来提振。&lt;/p>;&lt;p>;“短期内，只要市场活跃，就不会再出台更多政策。”但一旦市场再次下跌，限购将会进一步放宽，户籍政策也会更加大胆。”他上周在微信上发表的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，为了遏制当地人口的扩张，中国主要城市采用积分制是常见的做法，政府根据各种标准（从在城市停留时间到教育背景）对申请者进行评分，从而授予当地身份。&lt; /p>;&lt;p>;随着人才竞争加剧和出生率下降，大多数城市已经放弃了这种做法。然而，北京和上海的分级制度仍然严格。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，截至去年，超过 66% 的中国人口居住在城市地区，但登记在城市的人口不足 50%国家统计局副局长盛来云在 4 月份的新闻发布会上表示，仍有 2.97 亿进城务工人员尚未获得城镇户口。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Matrix Partners rebrands China venture unit amid geopolitical tensions, after Sequoia, GGV]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3268763/matrix-partners-rebrands-china-venture-unit-amid-geopolitical-tensions-after-sequoia-ggv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/01/96e2e74d-fec6-4e86-ace5-833e30a6e02d_1898c0be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京车展期间，理想汽车在其展位上展示了Li L6 2024 年 4 月 25 日国际汽车展。投资了理想汽车和许多其他中国最大初创企业的经纬中国周末宣布更名为 MPC。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着技术的不断深化，美国风险投资公司经纬创投 (Matrix Partners) 重新命名了其在印度和中国的区域实体，并未像红杉资本 (Sequoia Capital) 和纪源资本 (GGV Capital) 那样全面分拆。投资者在一份声明中宣布，该风险投资公司表示，其印度业务现更名为 Z47，而中国子公司将更名为 MPC，缩写为经纬中国 (Matrix Partners China)。周六访问其网站。原美国实体将保留 Matrix Partners 的名称。&lt;/p>;&lt;p>;Matrix 在声明中表示，此举旨在强调区域团队的本地化工作，这些团队在组织上彼此独立。它补充说：“从一开始，每个团队的领导层就采用独立的决策和独立的后台办公室。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;MPC 周一没有立即回应置评请求。该公司向中国当地媒体澎湃新闻表示，“标志的改变不会给 Matrix 带来实质性改变”，它将结束因共享英文名称混乱而产生的问题。&lt;/p>;&lt;p>;Matrix 此举是为了明确界定在两国分歧加深之际，美国风险投资公司为与中国子公司保持距离而采取了一系列类似行动，该公司的区域业务是其中的最新举措。美国遏制半导体、人工智能等敏感高科技领域对华投资的举措，抑制了部分投资者对市场的兴趣，重塑了全球投资格局。&lt;/p>;&lt;p>;美国风险基金红杉资本突然决定投资中国。将其全球业务分为三个地理单元（同样分为美国、印度和中国），这集中体现了美国投资公司为逃避美国总统乔·拜登政府不断升级的政治审查而做出的努力。&lt;/p>;&lt;p>;更多红杉中国不仅仅是更名，而是完全分拆为一家独立公司，并更名为红杉。&lt;/p>;&lt;p>;红杉去年 6 月宣布分拆时承认，“运营去中心化的全球投资变得越来越复杂” ”，尽管它避免提及地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;红杉分拆后，总部位于硅谷的 BlueRun 和 GGV Capital 也纷纷效仿。 BlueRun 将其中国业务重新命名为与 Matrix 类似的品牌，而 GGV 则拆分为两家独立的公司，Notable Capital 和 Granite Asia。&lt;/p>;&lt;p>;Matrix Partners 是最早一批在中国设立办事处的美国风险投资公司之一。该公司于 2008 年在移动互联网繁荣之前成立，如今该部门管理着 700 亿元人民币（96 亿美元）的资产。&lt;/p>;&lt;p>;该公司较早进入中国市场帮助其抓住了增长机会全球最大互联网市场中一些最大的科技独角兽公司的成员。它从食品配送巨头饿了么（后来被邮政母公司阿里巴巴集团收购）和打车巨头滴滴出行中获利。它还投资了中国最大的两家电动汽车初创企业理想汽车和小鹏汽车，它们现在被认为是特斯拉在国内的主要竞争对手。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China woman stunned when date wants bill split down to number of slices of meat she had]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3268629/china-woman-stunned-when-date-wants-bill-split-down-number-slices-meat-she-had?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.02 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/30/c78e180d-a81b-431d-94ca-4dfeddb9b6c3_6784cdd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国女士在相亲时建议分摊费用时感到很惊讶餐费根据她吃的肉片数量而定。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一女子在网上表示，最近相亲时提出按照吃火锅时吃肉片的数量分摊晚餐费用，引发广泛关注关于中国现代约会状况的对话。&lt;/p>;&lt;p>;这位未透露姓名的女士在最近的小红书帖子中分享说，在晚上 11 点左右结束的晚餐后，她的约会对象提议两人去出去喝一杯。女子觉得为时已晚，拒绝了邀请。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在她拒绝出去喝酒的要求后，男子的态度发生了变化，他说：“你不是那些淘金者之一”谁希望男人在第一次约会时付钱，是吗？”&lt;/p>;&lt;p>;对此，女人建议他们分摊账单，并叫服务员计算他们的支票。&lt;/p>;&lt;p>;据在她分享的收据上，这顿饭花了 300 元人民币（40 美元），两人用笔在支票上标记了哪一方应该支付什么费用。&lt;/p>;&lt;p>;“有趣的是，他说他没有我不吃任何炸豆腐卷，所以它们应该在我的账单上。另外，由于我吃了大部分肉，而他只吃了几片，他说他只付三分之一的钱。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;即使是 3 元（40 美分）计算了饮料价格的差异。&lt;/p>;&lt;p>;女士最终比男士多支付了 48.6 元（6.7 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/30/296e3d14-44d6-4fd6-8f76-3a05d6aaaf76_e07f1c9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;女人在拒绝男人出去喝酒的邀请后立即注意到男人的举止发生了变化。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;更糟糕的是，约会结束后，女子接到母亲的电话，母亲说男子批评她“浪费、物质主义” &lt;/p>;&lt;p>;在帖子的最后，她表达了自己的沮丧，问道：“我是唯一一个遇到如此奇怪的人的人吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这位女士自称是“在互联网公司工作的单身，年长的女性员工。她写道。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/690c9914-5440-440-4e81-4e81-4e81-b006-b006-b006-b006-b006-c54114144bb5ddddddddddddddddddd_48ff5f5f1e.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;成本分解后，女人发现自己的约会比她的约会多了48.6元（6.7美元）。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个人写道：“您应该在那里打电话给媒人，以便在账单分裂期间让他们担任审计师。” &lt;/p>; &lt;p >;另一个人说：“您应该告诉他获取餐厅的安全录像，看看谁吃了什么和多少，然后清楚地计算出来。” &lt;/p>; &lt;p>;第三人说：“如果是我，我，我d说忘了计算。我会付款并认为这是为了避免进一步麻烦的付款。中国东部的Zhejiang省决定通过邀请23位家人加入晚餐来测试她的盲人慷慨大方，导致了近20,000元的账单（2,800美元）。&lt;/p>; &lt;p>;那个男人离开了晚餐。 ，让女人拖延账单。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong animal shelter applications may be paving way for brownfield sites, NGO warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3268769/hong-kong-animal-shelter-applications-may-be-paving-way-brownfield-sites-ngo-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/01/893F5D2D-C9D6-4401-8072-072-0CD52F06EE1D_CBFA3FF0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;对于布朗菲尔德（Brownfield）的网站，一个非政府组织警告了。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港非政府组织发现，所有被批准用作临时动物庇护所的地点的站点中的一半可能无法运作，这引起了人们对申请过程的滥用的担忧出于工业和后勤目的的土地。&lt;/p>; &lt;p>;一项对卫星图像和现场访问的研究表明，过去五年中60种成功的申请中有31个涉及仅在纸上存在的庇护所。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;专注于土地和开发研究的非政府组织周一表示，它在网上没有标记的庇护所或任何标志地点运营商都购买了照顾动物所需的食物。&lt;/p>; &lt;p>;该小组还表示担心，申请过程可能被滥用以将土地用作布朗菲尔德站点和仓库。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现60个成功申请中约有80％是在农业中非政府组织的研究人员Brian Wong Shiu-hund说：&lt;/p>; &lt;p>;他指出，其中一个可疑案件位于Sha Tau Kok据信，在批准了动物庇护所的申请后，据信已将相关地点用作仓库。&lt;/p>; &lt;p>;非政府组织表示，该操作员后来申请将该站点用作物流中心。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这使我们怀疑某些申请人可能无意运行动物庇护所，并以此为机会将农田转变为棕地网站。”提交动物收容所申请，因为然后更容易启动新申请，该申请可能涉及上一件事后的土地使用情况。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;非政府组织研究的临时动物庇护所申请涵盖2019年2月至1月至1月一年，发现80％的涉及Kam Tin的地点，Kam Tin是该城市棕地业务的一个地区。&lt;/p>; &lt;p>;在对该职位的答复中，规划部门提出了此类担忧，并表示城镇规划委员会将会在批准申请之前，考虑了各种因素，包括环境和交通影响。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示将调查非政府组织标记的案件，但强调，法规允许对涉及同一网站的不同规划申请进行提交的。&lt;/p>; &lt;p>;议员安德鲁·洛姆·苏（Andrew Lam siu-lo）说，新领土上非法土地使用的问题很明显，主要关注点是相关部门的监督工作有效。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Election backlash looms for UK Indian diaspora’s ex-poster boy Rishi Sunak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3268718/election-backlash-looms-uk-indian-diasporas-ex-poster-boy-rishi-sunak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/324ECDBE-ED49-430D-90E-76691AEFDDC5_D6029E28.JPG“ ALT =”>; 6月30日在伦敦。英国大选于7月4日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Rishi Sunak，曾经是英国印度侨民的海报男孩和经济停滞 - 在周四的大选中进一步损害了他在该国的大选中的前景。&lt;/p>; &lt;p>;反对党工党在调查中一直超过20分，超过18个月，因为保守党统治的英国人轮胎。民意调查上个月预测，萨纳克甚至可能在大选中失去自己的席位。&lt;/p>; &lt;p>;印度侨民约占英国人口的2.5％，这意味着它们对Sunak的厌恶和托里的厌恶可能会显着。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“敞开中有很多疼痛点，而且较大的散居者正在随着反疗法的感情而变化。人们说的是，也许是时候带一个新政府了。 。颜色：＃999;“>;一个男人上个月在伦敦西部一家超市的一个食物过道。生活成本上升加剧了反保守情绪。克里希纳斯瓦米说，照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上涨的生活成本和令人失望的经济增长促成了这种看法。财富创造”。&lt;/p>; &lt;p>;在5月举行的地方选举中，淡淡的情绪导致了Sunak的保守派的骗局。保守党失去了对10个理事会和470多个理事会席位的控制权，除了将10名警察和犯罪专员从事劳动。&lt;/p>; &lt;p>;自一个月前宣布SNAP选举以来，Sunak的竞选活动一直集中在诺言上，该选举一直集中在承诺上为了解决国家卫生服务（NHS）等经济和公共服务，并没有获得太多的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;“ Sunak的运动一直在寻找未来。但是过去，您[保守党]有很多领导变化，[人们在想]您将保证您将保留什么。”伦敦印度作家Priyajit Debsarkar说。自2022年以来，第一位英国亚洲总理一直担任该职位，并担任保守党的领导人。他以前在2020年至2022年在鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）的领导下担任过两个内阁职位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;庆祝Rishi负责唐宁街10号。由于未能保持基本诺言，例如解决生活成本和国家卫生服务危机。高于家庭收入的速度快，导致实际收入下降。该现象已被称为生活成本危机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/01/815ECF77-3C0E-47FE-B5D8-6FDB514A988E_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Sunak在周六在伦敦举行的活动。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;印度血统的父母出生的泳池，他们于1960年代从东非移民到英国，Sunak赢得了商业大师斯坦福大学的管理学位，并在高盛（Goldman Sachs）工作，后来在对冲基金公司（Hedge Fund）公司的儿童投资基金和Theleme Partners担任合伙人。&lt;/p>; &lt;p>;他被当选为2015年北约克郡里士满的下议院。大选，并支持该国2016年欧盟会员公投中的英国脱欧运动。根据国家统计局的数据，在2022年增长4.3％之后，去年仅增长了0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;公共情绪也因卫生服务等设施的状况而恶化自去年以来，患有慢性投资不足的人遭受了持续的抗议。&lt;/p>; &lt;p>;“ NHS是一场巨大的灾难。克里希纳斯瓦米（Krishnaswamy）说，关于失去信心的原因。多年来，与保守派的新型侨民有更多的富裕和受过良好教育的侨民，这种趋势只有在Sunak下才能加速。&lt;/p>; &lt;p>;“但是，现在，现在已经有很多水流了泰晤士河和英语频道，所以即使是印度侨民也有第二个想法。 D8/Images/Canvas/2024/07/01/3F1A18DC-7825-40BF-8914-57BC1932205E_ED_ED2458DC.JPG“ ALT =” ALT =“”周六在伦敦市中心集会，在7月4日大选竞选期间。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;劳工领袖Keir Starmer能够将该党作为一个稳定的政府在等待中，这引起了选民的共鸣生活。英国买房子。 “如果您是新移民，您将无法（负担得起）购买房屋。” &lt;/p>; &lt;p>; Chaudhuri已经在英国生活了十年，他说Sunak“没有谈论公共服务他说，他也没有成功地创造业务动态。&lt;/p>; &lt;p>;如果工党推翻了保守派，他们也“需要找到一本新的游戏书”来解决这些问题。 &lt;/p>; &lt;p>;新加坡Essec商学院地缘政治教授Cedomir Nestorovic表示，诱使选民的关键将解决经济谜语。&lt;/p>; &lt;p>;需要提供的公司。&lt;/p>; &lt;p>;他说，有机会创造就业和薪水的连锁反应，这在Sunak下并没有强烈。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong chief appoints acting registrar without governing council approval]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268729/university-hong-kong-chief-appoints-acting-registrar-without-governing-council-approval?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/01/ebd6a671-2196-4bb9-b3c0-77Ac251E80B1_F0EEDBC1.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;任命新的代理注册官的新曲折。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港大学（HKU）陷入困境的负责人已任命了一个新的代理注册商，而无需与理事会协商 - 长期运行管理仇恨的最新扭曲，该帖子已经学会了。&lt;/p>; &lt;p>; Xiang Zhang，大学的校长兼副校长，在周日给员工和学生的内部电子邮件中宣布了任命。&lt;/p>; &lt;p>;由张签署，他说，教学和学习的亲顾问伊恩·霍利迪（Ian Holliday &lt;/p>; &lt;p>;的男人，“我想祝愿Yue女士退休，并感谢霍利迪教授愿意担任这个角色，”张写道。&lt;/p>; &lt;p>;此举。在政府成立一个调查和研究小组以解决该市最古老的大学的内斗。&lt;/p>; &lt;p>;根据大学法规，该理事会任命了临时注册商，这就是霍利迪的前任，这就是临时注册服务。 Dora Yue。&lt;/p>; &lt;p>;副校长提交的Yue任命的一篇论文清楚地阐明了他已邀请理事会从2023年9月至2024年6月审议临时注册官的职位。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;但这一次，据了解，理事会在宣布公告之前尚未获得霍利迪的提名或批准任命。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与副校长办公室和HKU联系。&lt;/p>; &lt;p>;要评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/01/2e9a59a59a59a59d6d6d620-f620-fh620-b49b1 b1 -80B3-C2230022C6_031F7C3A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; of香港校长Xiang Zhang已任命了一名新的代理注册人，未经该机构的理事会批准。图片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;有关高级管理团队，总统办公室和参议院成员的信息，自重组以来已从大学网站上删除。&lt;/p>; &lt;p>;但在香港大学周一发出的纪念香港回归中国27周年升旗仪式的照片中，校董会在5月份意外改组中任命的三名新领导人站在校董会主席黄慧娴旁边&lt;/p>; &lt;p>;三人组是Vivian Yam Wing-wah，临时教务长和副副校长，Alfonso Ngan Hing-Wan，临时副总裁学术发展，医疗院长Dr Dr Wallace Lau Chak-sing被任命为临时副总统。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，他们作为高级管理团队的一部分出现在舞台上。&lt;/p>; &lt;p>;先前的媒体报道称张不想在改组后承认他们的任命，但他的办公室没有公开陈述，即使张明确表示任命是在他的背后进行的。&lt;/p>; &lt;p>; yue &lt;/p>; &lt;p>; yue，在代理书记官员时，三月和四月给张的一系列信，要求他解释过去六年中学术董事会会议的一系列缺席，他未能提供16次商务旅行的细节，这些旅行跨越了近147天。&lt;/p>; &lt;p>;书记官长也是理事会的秘书，但不是其中的成员。&lt;/p>; &lt;p>;其他信件被指控张被指控“违反治理”，因为他被发现认可了执行副总裁的候选人立场，即使他未能从HKU的人力资源委员会获得候选人提议的薪金所需的批准。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，这些信件没有详细说明安理会上的谁授权了前任秘书，该秘书符合大学协议。&lt;/p>; &lt;p>;政府本月早些时候宣布已建立了一个调查小组研究纠纷的事实，并建议解决方和黄之间的冲突，理事会主席。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）后来说，空缺持续了很长一段时间在过去几年中，该市最古老的大学高级管理职位的员工变更是“不理想的”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/07/01/1E7492B8-62DF-4C50-92E4-2782C284AEE75_CF333512C.JPG“ ALT =” ALT =“ HKU理事会主席Sze。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新争议是在5月触发的，当时理事会认可任命几个临时副总统职位，据称没有咨询张。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;改组导致了张的右手人，副校长理查德·王·尤姆·奇姆（Richard Wong Yue-Chim），自2019年以来一直是大学的临时教务长。&lt;/p>; &lt;p>;，但张击中并谴责了理事会“无视善治的基本面”。理事机构随后发表了一封公开信以驳回他的主张。 >; &lt;p>; Wong答应调查指控并设立一个小组来调查主张。&lt;/p>; &lt;p>;张在4月份被清除了任何不当行为，但大学内部领导层的分歧持续了下来。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel orders Palestinians to flee Khan Younis, signalling likely new assault on Gaza city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268791/israel-orders-palestinians-flee-khan-younis-signalling-likely-new-assault-gaza-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.02 07:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/02/d99eee66-a7c4-4b85b5e-bf5e-bd9fd5fbe73e_c600c521.jpg“ alt =”>;以色列军队周一。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列军队在周一下令将巴勒斯坦人大规模撤离，这表明部队可能会发动新的地面攻击，以对加沙第二大城市发动新的地面攻击。 &lt;/p>; &lt;p>;该命令表明，可汗尤尼斯将成为以色列突袭到以前在战争中入侵的加沙部分地区的目标，因为它追求重组哈马斯武装分子。汗·尤尼斯（Khan Younis）的大部分地区在今年早些时候的一场漫长袭击中被摧毁，但大量巴勒斯坦人搬回去逃避了加沙最南端城市拉法（Rafah）的另一项以色列进攻。&lt;/p>; &lt;p>;以色列释放了撤离时，撤离了曾经是加沙最大的医院持有七个月的最大医院，而无需指控或审判。以色列声称该医院被用作哈马斯指挥中心，但他和其他巴勒斯坦卫生官员否认了这一点。医生说，他和其他被拘留者在恶劣的条件下被拘留并遭受酷刑。 /2024/07/02/09F14CDE-F995-4301-A5CC-849DE4819072_26FC9602.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999以色列部队在周一在加沙可汗的一家医院获释后与家人一起在他的家人中。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;决定释放穆罕默德·阿布·塞尔米亚（Mohammed Abu Selmia）对以色列围绕SHIFA医院的主张提出了疑问，自从与哈马斯战争开始以来，以色列部队袭击了两次。突袭后，医院受到严重破坏。&lt;/p>; &lt;p>;阿布·塞尔米亚（Abu Selmia）的释放引发了以色列政治范围的骚动。总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室称这是“一个严重的错误”。政府部长和反对派领导人表示愤怒，并坚持认为阿布·塞尔米亚（Abu Selmia）在哈马斯（Hamas）所谓的医院中发挥了作用 - 尽管以色列安全服务部门很少有单方面免费的囚犯，如果他们怀疑激进的联系。&lt;/p>; &lt;p>;周一的撤离令覆盖了可汗尤尼斯（Khan Younis）的东半部分，并覆盖了加沙东南角的一大堆。当天早些时候，军队说，加沙的火箭弹被汗（Khan Younis）发射了。&lt;/p>; &lt;p>;随着夜幕降临，当人们开始驶入自己的路时，一群平民的河流在脚步旁边漫步在稳定的车辆旁边。疏散区域。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/02/02/b4322908-- f9b6-4056-9c33-e2a128075b34_56611586.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Palestinians displaced by the Israeli air and ground offensive on Gaza flee from parts of Khan Younis following an evacuation星期一由以色列军队命令。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列告诉人们搬到以色列军队指定为安全区的沿海地区穆瓦西，它已经充满了拥挤和不卫生的帐篷营地。 &lt;/p>; &lt;p>;该命令暗示对可汗尤尼斯的新攻击是迫在眉睫的。今年早些时候，以色列军队在汗尤尼斯战斗了数周，然后撤退，声称摧毁了哈马斯的营。但是，在军方提出类似主张的其他地方，重新袭击强调了哈马斯的能力。 ”。但他说，部队将继续“针对他们的遗体前进”。&lt;/p>; &lt;p>;在汗尤尼斯地区进行更多战斗可能会进一步阻碍巴勒斯坦人获得急需的饮用水。撤离区包括一条水线，以色列在战争初期对脱衣舞脱水的批评后安装了一条水线。&lt;/p>; &lt;p>;加沙的大多数人口230万人逃离了家中，许多人逃离了家园多次流离失所。以色列的限制，战斗和公共秩序的崩溃阻碍了人道主义援助的提供，加剧了广泛的饥饿和激发人们对饥荒的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）表示，新的撤离令“再次显示”对于巴勒斯坦平民来说，加沙没有任何地方是安全的。他在一份要求停火的声明中说：“这是加沙这一致命的循环运动的另一个停留。被拘留者回到加沙，似乎是为了释放人满为患的拘留中心的空间。自战争开始以来，以色列军队从加沙和被占领的约旦河西岸拘留了数千名巴勒斯坦人。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们的被拘留者受到各种酷刑，”阿布·塞尔米亚（Abu Selmia）在新闻发布会上说。 “几乎每天都有酷刑。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，警卫用警棍殴打被拘留者并用狗恐吓他们。他说，一些被拘留者因医疗条件差而被截肢。他说，殴打导致他的头流血，后卫折断了他的手指。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些指控不能独立确认，但与其他被拘留在以色列拘留中的巴勒斯坦人有关。监狱服务部没有立即回应，否则否认了类似的指控。阿布·塞尔米亚和其他工作人员否认了这些指控，并指责以色列鲁莽地危及在那里避难的数千名患者和流离失所者的安全。阿布·塞尔米亚（Abu Selmia）于11月22日被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;在第一次袭击Shifa医院后，军方在其下面发现了一条隧道，通往两个空房间，并证明武装分子已将受伤的人质带到了该设施。但证据并没有像声称的那样显示出广泛的基础。从那以后，以色列袭击了其他加沙医院类似指控，迫使他们关闭或大大减少服务。&lt;/p>; &lt;p>;在对阿布·塞尔米亚（Abu Selmia）释放的骚动中，各种以色列州的机构，负责责备责备的各种以色列州的机构。 /p>; &lt;p>;内塔尼亚胡办公室说，阿布·塞尔米亚“属于监狱”，总理已下令对释放的发生方式进行彻底审查。它说，该决定是“不知道政治梯队或组织的负责人”。文件/D8/images/Canvas/2024/07/02/8f4f0a0d-6720-4c74-9066-05ae79a42ae79a4afad_0c42f09f.jpg.jpg“ alt =”总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu），国防部长Yoav Gallant和内阁大臣本尼·甘茨（Benny Gantz）。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列极右翼国家安全部长Itamar Ben Gvir的游泳池照片，该部长控制着该国的警察和监狱服务，并指责国防部。&lt;/p>; &lt;p>;国防部长Yoav Gallant的办公室说，囚犯的释放是监狱服务和Shin Bet内部安全局的责任。监狱仪式说，这一决定是由Shin Bet和陆军做出的，并发布了一份文件，下令释放他的释放，该文件由陆军预备役将军签署。&lt;/p>; &lt;p>; Shin Bet说，Abu Selmia通过了风险评估。 ，“与其他被拘留者相比”。它说，政府已决定反对释放被拘留者的建议，确定释放空间的威胁较少。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =” https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>