<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Confidence of German businesses in China hits record low, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289469/confidence-german-businesses-china-hits-record-low-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/d09916f0-941e-40ef-a30d-ba2b80376d4e_9f4b4a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人举着中国国旗， 2012 年 4 月，在德国沃尔夫斯堡大众汽车工厂举行的签字仪式上，一面带有大众汽车标志的旗帜。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在华经营的德国企业的信心已降至历史最低水平中国德国商会周三发布的一项调查结果显示，受本土制造商竞争加剧和经济增长放缓的推动，中国制造2025的增长率较低。&lt;/p>;&lt;p>;首次发布“中国制造2025” “ 和报告称，“购买中国产品”已成为德国企业面临的首要监管挑战，并补充说，德国投资者呼吁更公平的竞争。这两项活动鼓励中国消费者选择国内制造商生产的产品。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，第二大担忧是地方保护主义。&lt;/p>;&lt;p>;在9月份接受调查的537家德国企业中10 月和 10 月，超过一半的人预计今年的行业发展评估会下降，只有 32% 的人预计明年会出现积极发展，这是自 2007 年开展调查以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;此外，60%分接受调查的公司表示，今年经济形势恶化，三分之一的公司预计明年经济形势进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管商业情绪不佳，但 92% 的受访者表示他们计划继续在中国开展业务，与去年持平。&lt;/p>;&lt;p>;“今年对于大多数德国企业来说都是困难的一年，促使他们下调了业务前景，”东部德国商会主席克拉斯·诺伊曼(Clas Neumann)表示中国。&lt;/p>;&lt;p>;在国内需求降温、政府监管和地缘政治不确定性以及来自中国品牌的竞争加剧的推动下，外国公司越来越多地将业务撤出中国——特别是以价格战的形式。地方政府补贴。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的受访者认为中国需求疲软对其运营构成重大挑战，德国投资者也因价格压力和不可持续而导致利润缩水而望而却步。报告称：“虽然德国公司欢迎竞争，但这种竞争必须在平等的基础上进行，尤其是在利润率往往微薄的环境下。” &lt;p>;商会的华北、华东、华南和西南三个分会主要代表中国第七大贸易伙伴机械、工业设备和汽车行业的企业。&lt;/p>;&lt;p >;汽车工业仍然是德国的基石宝马、大众、梅赛德斯-奔驰和奥迪等巨头在中国设有工厂。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它们正日益受到比亚迪和小鹏汽车等本土电动汽车创新企业以及电动汽车的挑战。是中国政府促进清洁能源使用的“中国制造2025”雄心的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;此外，超过一半的德国企业预计中国竞争对手将在未来几年内成为其行业的创新领导者。五多年来，8% 的受访者表示这种转变已经发生。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临业务挑战，但超过一半的参与者计划增加在中国的投资，这主要是出于在中国保持竞争力的需要&lt;/p>;&lt;p>;大众汽车上周出售了位于新疆维吾尔自治区的一家汽车工厂，此前该公司因指控该公司使用该地区维吾尔族成员“强迫劳动”而受到西方国家的广泛批评。 &lt;/p>;&lt;p>;德国最近投票反对欧盟对中国电动汽车征收关税。宝马表示，关税可能会对欧洲汽车制造商的竞争力产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;德国是中国在欧洲最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;今年前10个月，双边贸易额据海关总署数据，2019年我国进出口贸易总额1677.6亿美元，同比下降近3.3%。中国对德国出口增长5.2%，而自德国进口下降11%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shock as photos of China ride-hailing car with taped-up damaged boot go viral, raise concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289149/shock-photos-china-ride-hailing-car-taped-damaged-boot-go-viral-raise-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/57b6d86a-e6b5-4ae8-a78d-07167a12db73_cbf04d87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损的网约车照片在中国，一辆带有胶带的汽车在网上疯传，引发了安全担忧，并促使官方介入进行维修。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部一辆网约车后备箱被胶带封住损坏的照片在网上疯传，引发大陆社交媒体上的安全担忧。&lt;/ p>;&lt;p>;近日，有网友分享了一张严重凹陷的共享出行车行驶在山东省青岛市的照片。&lt;/p>;&lt;p>;该车后备箱损毁严重，形状完全扭曲，覆盖透明胶用胶带将其保持关闭。此外，车辆有多处严重磨损。&lt;/p>;&lt;p>;该人士在微博上写道：“令人震惊；感觉这车随时都会散架。”&lt;/p>;&lt;p>;司机是一位中年妇女，几个月前，她的车被醉酒司机追尾。据大陆媒体潇湘晨报报道，责任方拒绝支付维修费用，导致车辆无法维修。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持后备箱密封保温，该女子使用了胶带。随着气温下降，网上流传的照片显示，她开始使用泡棉胶带进一步增强保暖性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/12/03/67a3b7d4-e696-48ea-bb95-baabd2f3feb7_2361a9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汽车的行李箱严重损坏，形状完全扭曲，并用透明胶带固定在一起以保持关闭状态。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管车况不佳，这位女士却很爱护汽车，有网友拍到她精心清洗汽车的画面。&lt;/p>;&lt;p>;这名女子的名字以及她除了开这辆车之外是否从事其他工作都没有被透露。&lt;/p>;&lt;p>;有微博用户分享了他们的乘车经历，称为了安全，他们提前下了车，转乘地铁。 &lt;/p>;&lt;p>;“当我在这个该用户称：“我的车是女的，路上老是打瞌睡，还突然刹车，吓死我了。”&lt;/p>;&lt;p>;还有网友向网约车公司举报了这名司机，抱怨她“车况太糟糕了” &lt;/p>;&lt;p>;截至发稿，该女子尚未对有关其车辆的投诉做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;青岛市交通局证实，该女子的车辆已停止运营11 月 1 日，目前正在进行维修。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，驾驶损坏的车辆是违法的，违规者将面临最高 2,000 元人民币（280 美元）的罚款，并可能被吊销驾照。&lt;/p>;&lt;p>;如果驾驶员驾驶不合规车辆并引发事故，他们可能面临最高三年的监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/8749b44d-aa6f-41d6-8959-ad5e2b3a2234_26c68163.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管状况不佳，女司机精心保养自己的车，有网友拍到她精心洗车的画面。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件在内地社交媒体上引发广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友在微博上写道：“这个司机疯了！我们不能让这辆车危害其他道路使用者。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户呼吁对司机表示同情，并表示：“不要责怪她！这辆车就是她的生计。她可能正在经历一段艰难的时期，否则她不会忽视维修。”&lt;/p>;&lt;p>;根据工信部的数据，截至 6 月份，中国注册的网约车司机数量超过 710 万。交通。&lt;/p>;&lt;p>;许多中国城市都对网约车市场过度饱和发出警告，在充满挑战的就业市场中，网约车已成为许多人流行的临时选择。&lt;/p>;&lt;p>;每日订单和网约车司机的收入因车辆供应过剩而减少。报告显示，每天工作超过 14 小时的司机平均月收入仅为 6,000 至 8,000 元人民币（820 美元至 1,100 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese national accused of kidnapping teen girl could face up to 7 years in Malaysia jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289470/chinese-national-accused-kidnapping-teen-girl-could-face-7-years-malaysia-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/5eab2867-b8d2-477c-ac0b-b289811c8144_ddd557cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国公民被指控绑架一名马来西亚的少女。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国公民在马来西亚柔佛州地方法院被指控绑架一名15岁女孩。&lt;/p>;&lt;p>;被告， 22 岁在新加坡留学的大学生黄晓楠周四向地方法官 R. Salini 提审，指控他于 11 月 4 日凌晨 4 点 08 分在新山惹兰站的一家酒店绑架了这名青少年。 24.&lt;/p>;&lt;p>;黄被指控绑架一名15岁的中国公民学生，意图将她秘密监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该指控是用普通话朗读给他听。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行是根据《刑法典》第 365 条成立的，一经定罪，可判处最高七年监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;副公职人员检察官努尔·阿米拉阿劳丁没有提供保释，理由是该罪行不可保释。&lt;/p>;&lt;p>;“被告来自中华人民共和国，有潜逃风险。&lt;/p>;&lt;p>;“被告也没有“他在马来西亚有亲属关系，因此他有潜逃的可能性。”她说，并补充说，法院应该考虑案件的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;黄的代表律师吴宝玉（Goh Poh Gek）呼吁法院考虑保释为被告在整个调查过程中一直配合。&lt;/p>;&lt;p>;“他还有一位远房亲戚，是马来西亚人，住在士姑来Taman Ungku Tun Aminah，准备成为他的担保人。&lt;/p>;&lt; p>;“也不存在潜逃风险的问题，因为如果允许保释，他的护照将被交给法庭，而且他也将遵守法庭规定的所有条件，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官萨利尼决定不允许保释双方听取意见后。&lt;/p>;&lt;p>;法院将下次提审和提交文件的时间定为明年1月27日。&lt;/p>;&lt;p>;在此前的新闻报道中，这名中国青少年学生被发现于彭亨州关丹，距离她在新加坡失踪的地点约 326 公里。&lt;/p>;&lt;p>;她于 11 月 24 日通过兀兰检查站进入新山。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，柔佛州警察局长 M. Kumar说据报道，一名48岁的中国公民于11月26日向警方报案，称其15岁的女儿没有上学，据信被不明人士绑架。&lt;/p>;&lt;p >;他补充道：“这名青少年在 11 月 25 日没有出现在新加坡的学校，然后就被报告失踪了。”&lt;/p>;&lt;p>;受害者在关丹的一个地区被救出，警方还逮捕了一名 22 岁的男子-古汉语同一地点的国民男子。&lt;/p>;&lt;p>;此故事最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Thu, 05 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Michel Barnier goes down as shortest-serving prime minister in French history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289471/michel-barnier-goes-down-shortest-serving-prime-minister-french-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/83df7ea5-d412-44a6-b805-6b1099bab347_e261f447.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔巴尼耶在酒店控制室的telsevsmonitor上接受新闻主播Gilles Bouleau（左）和Anne-Sophie Lapix（右）的电视采访并发表讲话，该采访在法国电视频道TF1和France 2的晚间新闻中播出。 2024 年 12 月 3 日，巴黎马蒂尼翁。法国将于 2024 年 12 月 3 日陷入新的政治危机，反对派议员发誓要推翻总理米歇尔·巴尼耶(Michel Barnier)上任仅三个月后就通过了不信任投票，推翻了少数派政府。自法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 9 月任命这位 73 岁的总统以来，紧张局势持续数月，紧缩预算陷入僵局。 （朱利安·德·罗萨 / 法新社拍摄）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三历史性的不信任投票中被赶下台的总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 在半个世纪以来表现出了他标志性的异常冷静。政治，但作为法国历史上任期最短的总理而被贬低。&lt;/p>;&lt;p>;在议会选举没有结果后，巴尼耶于 9 月被总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 任命为少数派政府，巴尼耶经常说：知道如何“保持冷静”对于处理这项棘手的任务至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;他的“冷静”在他之前担任欧盟与英国政府脱欧谈判的首席谈判代表中得到了体现。 &lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，他在议会中也保持了冷静，就在极右翼和极左翼在历史性的不信任投票中推翻了他的政府之前发表了讲话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/92220394-6e8c-4672-801e-df2daa65cb78_0c50c82a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔周三，巴尼耶。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不害怕，”73 岁的老人说道。 “我在政治生涯中很少感到害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;上任仅三个月后，巴尼耶将作为第五共和国以来任期最短的总理载入史册。自 1958 年起在法国任职。预计他将于周五辞职。&lt;/p>;&lt;p>;他曾担任外交部长，并两次担任布鲁塞尔的欧盟专员，他因承担英国脱欧谈判工作而享誉国际。欧盟2016 年公投后代表欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶在谈判中坚定而有礼貌，并受到其团队的高度尊重，他因处理这一过程而赢得了相当多的赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶，来自阿尔卑斯山上萨瓦省的他，在 27 岁的 70 年代首次成为法国议会议员，并于 90 年代中期进入政府。时任总统、已故的雅克·希拉克 (Jacques Chirac)。&lt;/p>;&lt;p>;在解释自己“有条不紊”的工作方法时，他经常指出自己的阿尔卑斯山出身，并坦率地承认自己“不是一个有趣的人”，并且几乎没有时间花时间在工作上。在以巴黎为中心的政坛中，年轻同事的“咆哮”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/6624bdcc-0a19-4b41-8927-7da02b9a83d9_7692cb32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔11 月，巴尼耶和总统埃马纽埃尔·马克龙。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴尼耶9月接替35岁的加布里埃尔·阿塔尔(Gabriel Attal)后，成为法国现代史上最年长的总理，其年龄是前任的两倍多，最年轻的。&lt;/p>;&lt;p>;有人称他为“法国乔·拜登”，以这位美国领导人的名字命名，他的漫长职业生涯跨越了相似的时间范围。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶表示，他接受了吃力不讨好的做法。成为首相的任务“一种荣幸”，但也明确表示他不想不惜一切代价保住这份工作。&lt;/p>;&lt;p>;在不信任投票前夕，他明确表示，他仍然拥有权力。&lt;/p>;&lt;p>;“我很自豪能够担任总理，非常荣幸能够成为总理，”他周二在其优雅的办公室接受黄金时段电视采访时说道。&lt;/p>;&lt;p >;“但是我们周围的金色装饰，官方豪华轿车和共和国权力的所有标志？我根本不在乎这些。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及不信任动议时，他说：“我已经准备好了”。&lt;/p>;&lt;p>;他的一位部长，一位不愿透露姓名的人表示，巴尼耶是“稳定的化身”，但一位在上届政府任职的副手称他“非常令人失望”且“守旧”。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶写了一本书关于英国脱欧，我的秘密《脱欧日记：光荣的幻象》，其标题已经清楚地表达了他对英国脱欧想法的看法。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶在出版的作品中避开了任何淫秽的八卦，但表达了他的惊讶&lt;/p>;&lt;p>;“他们还没有意识到这里真正处于危险之中的后果，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶基本上已经从法国人中消失了。政治的错过了共和党 (LR) 的提名，在 2022 年总统选举中挑战马克龙。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶表示，他希望人们记住他是“一个诚实的人、爱国者和欧洲人，正在有尊严地为他的国家服务”。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s solar industry urges tougher rules to curb overcapacity, price war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289448/chinas-solar-industry-urges-tougher-rules-curb-overcapacity-price-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/48986b82-a49e-4eb7-9930-c3f1fb85a565_4f1faae4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名员工在一家工厂检查太阳能光伏组件江苏泗洪人。中国该行业面临巨大的产能过剩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在行业结束价格战的承诺没有得到落实后，中国太阳能光伏(PV)制造商再次呼吁政府在采取措施抑制产能过剩后规范市场&lt;/p>;&lt;p>;上海爱旭太阳能高级副总裁徐新峰表示，北京近期控制光伏行业供应过剩的措施还远远不够。&lt;/p>;&lt;p>; “还是有需要周三，徐在四川省宜宾市举行的中国太阳能行业年度会议上表示：“政府需要更多的宏观调控和更多的政策。”&lt;/p>;&lt;p>;该行业需要更严格的政策来规范产能过剩和价格战，他补充道，与为该国钢铁和水泥行业推出的政策类似。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的太阳能光伏制造商遭受了巨大损失，因为许多制造商被迫以低于生产成本的价格出售产品。 ，引发并购浪潮破产。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在美国和欧洲针对可能的不公平补贴和更高关税发起调查后，着眼于高利润出口市场的公司面临挫折。&lt;/p>;&lt;p>;必须采取更坚定的态度江苏中证太阳能高级副总裁熊海波在会上表示，北京将采取行动管理新增太阳能光伏产能以及淘汰过剩和低质量产能。&lt;/p>;&lt;p>;以下重复为了呼吁国家对该行业的支持，政府上个月将出口退税从 13% 下调至 9%。总部位于北京的智库中国与全球化中心表示，这项调整于本月生效，旨在解决太阳能行业的“恶性”竞争。其补充称，此举“将有助于修复中欧经贸关系”。&lt;/p>;&lt;p>;中国工业和信息化部上个月还发布了控制该行业产能增加的基准，包括减少钢铁消费水和电。&lt;/p>;&lt;p>;该部的要求可能会有效提高新增产能的门槛，但短期内不太可能对现有产能产生太大影响，亚洲公用事业和清洁能源研究主管 Pierre Lau花旗集团在最近的一份报告中表示报告。&lt;/p>;&lt;p>;顶级太阳能光伏制造商隆基股份、保利协鑫和通威股份在上个月举行的花旗集团电话会议上表示，其产能不太可能受到工信部规定的太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国领先的太阳能组件制造商晶科能源副总裁钱晶表示，等待政府干预结束价格战并逐步淘汰过剩产能是不现实的。&lt;/p>;&lt;p>;“政府出不来与一个完美的政策，”她在同一次活动中说道。 “这也是在等待行业自我监管，因为情况已经超出了政府的控制范围。”&lt;/p>;&lt;p>;钱先生敦促行业组建像欧佩克这样的联盟来规范光伏价格并协调生产。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10月，中国行业高管在上海召开会议，780名会员的中国光伏行业协会（CPIA）达成共识，防止“恶性”竞争，寻找“解决光伏供需不平衡问题”的措施。有序地进行和据大和资本市场的一份报告称，会议结束后，隆基股份表示没有减产计划，而是预计“未来通过市场机制逐步复苏”。 &lt;/p>;&lt;p>;面对光伏价格持续下跌，CPIA还宣布太阳能组件的建议价格下限为每瓦0.68元人民币（0.09美元）。并强调招标价格不得低于生产成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tourists in Japan spark outrage, Angelababy’s ex-husband: 5 trending stories]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289457/chinese-tourists-japan-spark-outrage-angelababys-ex-husband-5-trending-stories?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/90630571-8a47-4220-9892-9f4577f97bb5_b98c9d93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本博主使用手柄@roketdan2 在 X 上发帖称，11 月 18 日至 21 日期间，五名来自中国的游客在混乱中离开了一家宾馆。照片：南华早报综合报道/X.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从以下网站中精选了五个中国热门故事过去的 7 天引起了我们读者的共鸣。如果您想看我们的更多报道，请考虑一下。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一群中国大陆游客被发现改造了大阪，在日本和中国都爆发了公众​​的愤怒。入住三天后，宾馆变成了“垃圾场”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/c0d14604-1f55-4098-87c1-799a612e9ec8_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄晓明被认为有叶可删除了之前证实两人关系的帖子后，与叶可分手，两人的关系只持续了两个月。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国知名演员黄晓明删除了一篇公开承认与企业家叶可关系的网上帖子，引发了有关可能分手的猜测。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国一名男子将妻子从渡轮推入海中，并试图索取她的人寿保险赔偿金以偿还债务并资助其使用，后被判处死刑。妓女。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05 /cb58faac-9960-4b0b-97c6-7c3be77f5176_a18f5966.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国警察因涉嫌欺凌两名同学而对一名小学生进行掌掴和脚踢，引发全国愤怒。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名警察因涉嫌欺凌其他儿童而掌掴脚踢一名小学生，引发全国公愤。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;中国北方一所职业学校已将一名教师停职，原因是她揭露与一名男学生有染的在线聊天信息无意中被投射到班级前面的屏幕上。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Race to the bottom’: General Motors grapples with huge losses, uncertain future in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3289462/race-bottom-general-motors-grapples-huge-losses-uncertain-future-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.05 13:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/4ef48f52-a201-42b1-b80f-64f118d00efe_e6dd365b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国工人庆祝第一辆别克凯越2005 年 5 月，通用汽车位于上海东部浦东区的新工厂生产的轿车即将下线。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;通用汽车首席执行官玛丽·巴拉 (Mary Barra) 表示，中国拥挤的市场是一个竞争激烈的市场。 “逐底竞争”。对于通用汽车来说，这是一场让该汽车制造商背负损失并重新考虑其选择的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国汽车制造商周三透露，将为其投资一项汽车业务收取超过 50 亿美元的费用和资产减记。与上海上汽集团成立合资企业，并重组在中国的业务，包括关闭工厂。&lt;/p>;&lt;p>;在不久前，别克和雪佛兰还被视为两个最受欢迎的外国品牌的国家，通用汽车的利润和市场份额大幅下滑，以至于与其他跨国公司一样，该公司在中国的长期存在并不确定。&lt;/p>;&lt;p>;博拉于 10 月底主持召开了一次会议，试图重振上汽合资企业的活力，这一曾经至关重要的伙伴关系可以追溯到 20 世纪 90 年代。这个想法是进行重组，因为通用汽车再也无法承受每年数亿美元的损失。随着今天的大幅重估，巴拉发出信号，表明这家汽车制造商正在缩减其雄心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/f447cae4-8212-43ae-9100-cb70d44479fb_aac60c8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通用汽车首席执行官玛丽·巴拉（Mary Barra），如图2018年1月，该汽车制造商表示没有离开中国的计划。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司的中国业务曾经是通用汽车全球战略的关键，但现在却直线下滑。该汽车制造商尚未透露其计划的更多细节，但合作伙伴正在考虑一些艰难的选择，以缩小其影响力。据知情人士透露，该合资企业可能会解雇工人并关闭工厂。通用汽车正在考虑削减特定车型，将别克等品牌（曾是 1920 年代中国皇帝的首选汽车）从家喻户晓的品牌变成小品牌。&lt;/p>;&lt;p>;这些决定将对通用汽车的意愿产生巨大影响2027 年之后仍留在中国，届时其与上汽集团的协议到期。该公司表示，没有退出的计划，计划中的裁员将会起到作用，但它必须评估自己能在价格战中坚持多久。&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车在价格竞争中举步维艰。知情人士表示，如果亏损持续存在，该公司最终可能会退出该合资企业。知情人士称，如果上汽集团无法再获得尖端技术，也无法通过与美国知名制造商的合作获得品牌提升，那么它可能就有理由离开。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉，现年 63 岁本月，当通用汽车需要做出这一决定时，他可能会退休，但即使这种可能性也凸显了这家总部位于底特律的公司的发展状况，该公司是第一家在目前全球最大的汽车制造商中建立成功业务的美国汽车制造商汽车市场。十年前，通用汽车的市场份额几乎为 15%；截至 9 月份，这一比例已降至 6.8%。今年它已经损失了 3.47 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;对于通用汽车以及福特汽车、大众汽车和丰田汽车等其他传统巨头来说，越来越清楚的是，中国派对已经结束。外国公司正在输给正在崛起的中国企业，这些企业在过去 15 年中受益于超过 2300 亿美元的政府补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到市场份额和利润同时崩溃。 ”，负责中国市场咨询的前通用汽车高管迈克·邓恩（Mike Dunne）说道。 “老牌汽车制造商无力阻止。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电动车型拥有先进的信息娱乐系统，而且成本往往更低，这让外国公司感到惊讶。即使埃隆·马斯克也无法跟上像比亚迪这样不断创新的公司，比亚迪在中国的销量超过了特斯拉。&lt;/p>;&lt;p>;部分问题与中国转向新能源汽车 (NEV) 的速度有关。 ，它指的是电池电动汽车和插电式混合动力汽车。近年来，政府提供了大量的激励措施和税收减免，并放松了对汽车贷款的限制。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国政府旨在培育国内企业的狡猾之举。研究机构 AutoForecast Solutions 的数据显示，2018 年，中国生产商的新能源汽车产能约为 100 万辆，而外国公司只能生产约 15 万辆。通用汽车和传统竞争对手在电动汽车开发方面进展缓慢，无法像国内生产商那样利用优势。&lt;/p>;&lt;p>;更多电动汽车车型已进入市场，以利用激励措施以及政府对汽油销售的限制动力车辆。今年，中国市场电动化车型已接近一半。国内生产商有能力生产近 1000 万辆新能源汽车，而外国竞争对手的产能只有 190 万辆。&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车现已退休的董事长杰克·史密斯 (Jack Smith) 于 1997 年获得中国政府批准在中国销售汽车。特别想要别克，因为它是皇帝的首选汽车。通用汽车为党员改造了富豪轿车，并向大众市场销售韩国设计的小型发动机汽车。&lt;/p>;&lt;p>;当时，与上汽集团的合作似乎是明智之举。它被认为是上海地区皇冠上的明珠，使通用汽车能够进入中国最大的市场之一，并赢得政界人士的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对于中国来说，这种类型的合作伙伴关系既提供了国内利益，也提供了一种手段通用汽车前高管邓恩表示，“中国从一开始的目标就是与大型汽车制造商建立合资企业，然后获得技术并生产汽车”他们自己，”他&lt;/p>;&lt;p>;根据市场研究机构 Global Data 的数据，中国每年有能力生产近 5000 万辆汽车，而消费者将购买 2800 万辆汽车。仅每年的闲置产能就超过了美国人一年的购买量。&lt;/p>;&lt;p>;中国现在正在利用低成本为世界生产廉价车型——这给东南亚的现代汽车和丰田、东南亚的通用汽车带来了风险。南美以及欧洲当地制造商。&lt;/p>;&lt;p>;中国的电池行业也存在产能过剩，并且其销售价格是西方公司无法匹敌的。通用汽车电池组和电池副总裁库尔特·凯尔蒂 (Kurt Kelty) 在 10 月份接受采访时表示，部分原因是某些原材料的售价“人为压低”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道原材料的价格中国和这里的所有材料，”他说。 “他们的售价和应有的成本是没有意义的。他们那里的产能严重过剩。有些材料在中国使用是有意义的，因为它们的价格被人为压低了。”&lt;/p>;&lt;p>;通用汽车进入今年第二季度，预计在放慢装配线以减少臃肿的库存后，将在中国恢复盈利。它并没有解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，我们采取的措施虽然重要，但还不够，”巴拉在报告市场再次出现季度亏损后告诉投资者。销量有望连续第七年下降。&lt;/p>;&lt;p>;短期内，通用汽车将重组其中国业务，以销售更多进口 SUV 和一些昂贵的电动汽车，并依靠第二家合资企业生产廉价车型和消息人士称，出口。大幅削减将取决于通用汽车在中间市场的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/05/21a8d9ed-1c81-41b7-84fe-40bd3f4cccfb_06db9507.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通用汽车拥有中国汽车制造商五菱汽车的少数股权。五菱的Cloud EV在5月于泗水举行的印度尼西亚国际车展上展出。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高管们的目标是继续赢得中国政府的青睐，并保留一些存在感。一个亮点是与五菱汽车控股公司的合作——通用汽车是其中的少数股东。五菱生产小型、廉价的电动汽车，并日益成为重要的出口商。第三季度其在中国的销量增长了 11%。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位知情人士表示，这家美国汽车制造商还希望与上汽集团的联系将有助于其保持强劲的国内业务。然而，上汽集团也有自己的问题。该公司对市场的变化和EVS的变化做出了缓慢的反应，就像通用汽车一样，截至10月，其销售额下降了21％。她说，&lt;/p>; &lt;p>; Sun Can说，价格和新鲜的室内设计使它们比GM品牌更受欢迎。 “现在市场竞争激烈，很难出售这些汽车。” &lt;/p>; &lt;p>; yan yu在2021年购买了别克·维拉诺（Buick Verano），因为它价格便宜，现在正在购买另一辆家庭汽车。这次，她看着特斯拉或大比。在中国有更好的成绩很快，并坚持认为汽车制造商仍然可以在市场中发挥作用，但她不再承诺重返辉煌的日子。&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到了一种有意义的方式，我们可以参与其中”巴拉最近告诉分析师中国市场。她补充说，这将是“结构上的不同”，“但是我们认为我们的品牌有一个地方。 ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site” style =”颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 missing in Shenzhen after railway building site landslide on Wednesday night]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289449/13-missing-shenzhen-after-railway-building-site-landslide-wednesday-night?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 12:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/7f4e5379-0516-469b-b1f8-b1f8-b1f8-b1f8-b0ab0ab0a170a170a170e2106565_3f699111174.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;深圳倒塌的地面在周三的滑坡之后，有13名工人失踪的建筑工地。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在一个建筑工地上与中国南部科技枢纽深圳的一条铁路线的建筑工地灾难性的山地滑坡，周三深夜，造成13人失踪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;事故发生在晚上11点左右，在深圳 - 江山铁路的第五部分，位于鲍恩区的杭州街地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;立即采取了紧急响应措施，省级和城市领导人赶往现场。他们说，对于地方当局。当局说，当局说，附近的居民迅速撤离，并且在受影响地区附近采取了临时交通管制措施，当局说，当地的消防和救援服务已向现场派出48辆车和198名人员。&lt;/p>; &lt;p>;。 。指导救援工作并强调需求为了防止进一步的事故。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Georgia opposition figures arrested as pro-EU protests continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3289450/georgia-opposition-figures-arrested-pro-eu-protests-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 12:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/4d068d068dc7-f290-4ac8-be7f-be7f-e317f2dea578_1f1b2e39.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;示威者在佐治亚州第比利斯。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;佐治亚州主要反对党的领导人在首都第比利斯被警察拘留并昏迷不醒，他的政党说，这是最引人注目的党派。乔治亚州的高级反对派人物的逮捕浪潮周三连续第七夜抗议政府决定中止对加入欧盟的国会的决定，突然停止了一个长期存在的国家目标并促使警察镇压。&lt;/p>; &lt;p>;反对派变革党联盟在X上发布了一段视频，展示了该党的领导人尼卡·格瓦拉米亚（Nika Gvaramia政党说，现年48岁的媒体经理转变的政治家格瓦里亚（Gvaramia）“被殴打并昏迷，被扔进了拘留所”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;路透社可以不独立验证是否格瓦里亚（Gvaramia）是否被殴打，但由于他的政党发行的视频中的步骤，他似乎没有动弹。&lt;/p>; &lt;p>;警察还拘留了强大的佐治亚州反对派领导人Aleko Eleisashvili政党以及青年抗议运动的领导人达菲奥尼（Dafioni）以及反对派政党的其他六名成员。&lt;/p>; &lt;p>;拘留是成千上万的亲欧盟抗议者聚集在一起的，面对大型部署防暴警察他们曾使用水炮和汽油来打破以前的聚会。&lt;/p>; &lt;p>;当地媒体引用了该国的内政部，称七个人因“组织和领导团体暴力”的指控被捕，这项罪行涉及这项罪行&lt;/p>; &lt;p>;该部表示，该部表示已经搜查了六人的房屋，并抓住了包括空中步枪，烟花和莫洛托夫鸡尾酒在内的物品。&lt;/p>; &lt;p>;室内高级官员监督防暴警察的事工部门由于“家庭情况”在Facebook上以及欧盟和格鲁吉亚国旗表情符号。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/05/d6262d69-398c-4287-4287-807-807d-e896f-e896fd3007300731300731300731_751_7514f062.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个示威者穿过一团泪水。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;格鲁吉亚官员一再指控反对派抗议者沿着乌克兰2014年米丹抗议活动的革命策划革命，该抗议活动驱逐了亲俄罗斯总统。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在一次新闻发布会上询问主张当局正在压抑反对派时，总理伊拉克利·科巴基德兹（Irakli Kobakhidze）说：“我不会称其为镇压，这是更多的预防”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，没有提供了证据，表明反对派一直向抗议者提供烟火，他们在示威中向警察扔了烟火。&lt;/p>; &lt;p>;“人们是系统地提供了相关政治力量的烟火和其他手段，”科巴基德兹说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;政府暂停欧盟谈判的决定，将南高加索地区的370万人陷入政治危机，当局声称挫败了一项企图革命。&lt;/p>; &lt;p>;批评家指责政府向西方转过身，转向越来越独裁和亲俄罗斯的课程，执政党否认了这一课程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/05/09b09b02d-5186-4b0c-8f77777777777-294-2942d1e1e1e1e1e1e1e1e1e1e1eb_7eacd6aeacd6a aalt alt alt alt alt alt alt alt =” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;示威者将鞭炮推向第比利斯的警察。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Salome Zourabichvili是该国的亲欧盟总统，他已经成为抗议运动的声音。 “我紧急呼吁我们的合作伙伴和那些想防止（）危机更深入的人……现在是时候对驱动该国越过悬崖的执政党施加巨大压力了！不要迟到……！&lt;/p>; &lt;p>;变革联盟的发言人在X上说，其他几个党员与Gvaramia并驾齐驱。&lt;/p>; &lt;p>; Kobakhidze，总理，一再称赞警方对抗议活动的回应。&lt;/p>; &lt;p>;佐治亚州的公共监察员是前反对派政治家，周二指责警察在示威活动中严厉虐待被拘留的人，说他们治疗等于酷刑。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟外交发言人安妮塔·希珀（Anitta Hipper）在X上写道：“我们敦促当局停止使用过多的武力并确保召集自由。所有暴力行为必须立即进行调查。自俄罗斯2022年2月以来，佐治亚州政府一直在乌克兰一再与乌克兰进行了骗子，指控佐治亚州的战斗人员位于乌克兰，策划了其推翻。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee says 2 new ministers have ‘reform mindsets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3289452/hong-kongs-john-lee-says-two-new-ministers-have-reform-mindsets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 12:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/3B153D23-D017-455D-B139-D-B139-D0AF36CFEE8A6CFEE8A6 CFE8A6_B2A3EE3EED &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Mable Chan（左），首席执行官John Lee（中心）和Rosanna Law。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的领导人说，他“经过一段时间的观察”撤职了旅游业和运输部长，并赞扬了两位即将到来的官员的“改革思维”，领导才能和积极主动的属性。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·乔（John Lee Ka-chiu）表达了他的两个新任命的人罗莎娜·劳（Rosanna Law Shuk-pui）和梅布尔·陈（Mable Chan），将通过解释政策的能力来提供更好的结果，并说他们都表明他们都表明他们也表明了他们作为高级民事积极主动&lt;/p>; &lt;p>;“我看到了两个新任命的秘书的优势，”李在周四的新闻发布会上说：&lt;/p>; &lt;p>;“他们将帮助我更多地意识到我的目标&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早上，中央政府宣布，城市领导人“撤职”了他的旅游部长凯文Yeung Yun Yun - 洪和运输部长林Sai-hung。&lt;/p>; &lt;p>;住房法总监已被任命为取代Yeung，而运输常任秘书陈已从她的老板兰（Lam）接管。&lt;/p>; &lt;p>;该公告首次在Xinhua中宣布。新闻社星期四早上报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/12/05/37265E48-3EB-4C90-4C90-9736-EF1BDE1BDE36-EF1BDE301BDE301621621_A0B447777756.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在Kai Tak Sports Park举行的测试活动。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他的新闻发布会上，Lee赞扬了Chan and Law，每个人都在政府内部拥有超过35年的经验，因为他们的“改革心态”领导层说，他们在提供政策方面都表现出热情和奉献精神。他说，他需要一个团队在Covid-19-19的大流行和2019年的抗议活动之后才能赶上，他们认为Chan和Law都支持他的决策指导，并可能承担更多的责任。&lt;/p>; &lt;p>;“我感谢领导层，领导层，表达技巧，以及陈女士和法律女士的主动。这正是我需要确保我们将达到最佳结果并确保良好治理所需要的。解决方案并建立团队。 。&lt;/p>; &lt;p>;“所有加入政府的人都是爱国者，我感谢他们的所有工作，但我想在这两年半中做更多的工作。” &lt;/p>; &lt;p>;首次在政治任命的官员身份时首次与媒体见面，陈表示，她将展示“技术和政策的创新”，以实施措施去年出版的运输蓝图凯·塔·塔体育（Kai Tak）体育公园的平稳运输安排。&lt;/p>; &lt;p>;陈提出了四项政策，重点是她未来的工作，包括“大力扩大城市的航空网络”，并采用更积极的战略方法来谈判与其他地方的航空服务安排。&lt;/p>; &lt;p>;法律在上任时说，她将与相关部门联络，以利用北京对香港的有利政策。她的其他优先事项还包括明年将要举行的体育公园和全国运动会的平稳开幕。在对相关部门的监督以及缺乏保持城市竞争力的创新政策中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sharply criticises South Korea’s Yoon over ‘illegitimate’ martial law attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289455/us-sharply-criticises-south-koreas-yoon-over-illegitimate-martial-law-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.05 12:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/05/8202fbb5-dadc-4dba-8219-744ab04b04bf704bf704bf7087087_041727442.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一位韩国海军老兵在首尔集会要求Yoon Suk-Yeol总统从权力中撤职。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位美国高级外交官严厉批评韩国总统Yoon Suk-Yeol对戒严的简要施加为“有问题”和“非法”，这是迄今为止最有力的评论之一。首尔的少校盟友。&lt;/p>; &lt;p>;库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）周三的副部长库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）的言论也使Yoon对朝鲜的威胁的说法感到怀疑，并指控部队。&lt;/p>; &lt;p>;坎贝尔的观察是在一个特别充满艰难的时刻，Yoon试图将责任归咎于反对派，指责他们促进了“议会独裁统治”以避开起义的弹each。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他说，韩国的事件“深刻不可预测且不可能”。我认为对以前的戒严经历的记忆在韩国具有深刻和负面的共鸣。尽管该国的政治两极分化和分歧深刻，但该步骤是“深刻的问题”准备出来并清楚地表明这是一个深刻的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;问，坎贝尔几乎所有在韩国，包括美国的对话者，包括所有的美国对话者在总统办公室里，Yoon的举动“深感惊讶”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;反对党议员已经提出了一项动议，以弹imeach元法令，以实施失败的武术法令。统治人民权力党（PPP）已正式发誓要阻止其通行，指示其立法者保持团结。&lt;/p>; &lt;p>;由191名反对派成员支持的弹each法案，要求在191名反对派成员的支持下，需要三分之二的多数派，由300名成员组成的国民议会。&lt;/p>; &lt;p>;为了成功，反对派需要至少八名PPP议员才能赢得职务。&lt;/p>; &lt;p>;韩国民主党（DPK）领导人李Jae-Myung重申了他弹imp的决心，称戒曲宣言为“政变企图”。&lt;/p>; &lt;p>; yoon周四接受了国防部长金杨阳的辞职，以批评者为替罪羊。代理国防局长金·桑霍（Kim Sun-Ho）告诉国民议会，他反对部署军事力量执行该法令。&lt;/p>; &lt;p>;周四发布的一项领土仪调查显示，有73.6％的受访者支持Yoon，只有24％ &lt;/p>; &lt;p>;在星期二晚上，云施加了戒严，援引朝鲜威胁并指责反对派企图破坏首尔的自由民主。&lt;/p>; &lt;p>;他标记了反对派控制的人国民议会是“立法独裁统治者”和“罪犯的避风港”。&lt;/p>; &lt;p>;该宣言由于Yoon明显未能动员足够的军事支持来执行对国民议会和控制权的计划而迅速解散。拘留政治领导人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/05/f3233c19-28c5-4b222222222-be1a-562ac308888888888cb_48345630.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;韩国总统Yoon Suk-yeol和他的妻子Kim Keon-Hee在首尔。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;电视镜头显示在李办公室试图闯入，报道表明PPP Hand-Han Dong-Hoon也在政治上。美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）的数字针对被捕。美国人。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜研究大学校长Yang Moo-Jin提出，包括坎贝尔在内的美国官员向首尔表示，华盛顿不会容忍在朝鲜半岛上加剧紧张局势的政治动作。 &lt;/p>; &lt;p>;“这是一个薄薄的警告，警告首尔应该避免有冒险的行动，以分散Yoon失败的自组的影响，” Yang说。&lt;/p>; &lt;p>;政治科学教授李朱汉认为，元的举动反映了1970年代和1980年代的学生年代中过时的冷战心态。&lt;/p>; &lt;p>;“他的言论，让人想起那个时代，使年轻一代疏远了，”李说。&lt;/ P>; &lt;p>;他驳回了Yoon的指控，将反对派政客与平壤联系起来，并指出韩国严格的国家安全所缺乏证据ACT。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Yoon承受着反对派的巨大压力，他们努力调查涉及他和他的妻子Kim Keon-Hee的腐败和滥用权力丑闻。李说。&lt;/p>; &lt;p>;在1980年代，韩国的许多亲民主活动家在1980年代，他对戒严令的动机似乎更源于政治生存，而不是解决真正的威胁。 1980年的Gwangju起义被吸引到朝鲜的Juche意识形态，该意识形态设想通过Koret-Korean Inter-Korean团结和独立于超级大国的独立性，包括United国家。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这种意识形态的一致性在很大程度上消失了，因为苏联集团崩溃了，中国采用了国家控制的市值，公开了juche作为可持续模式的局限性。&lt;/p>; &lt;p>;“有“有”没有证据表明反对派政客或其助手与朝鲜有联系，这可能是根据《严厉的国家安全法》起诉的。”李说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>