<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Inside China’s demographic revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/podcasts/series/3228469/inside-chinas-demographic-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_series/public/d8/images/2023/07/21/210723-Clean-Podcast-Thumb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee to start public consultation this month in preparation for second policy address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3228457/hong-kong-leader-john-lee-start-public-consultation-month-preparation-second-policy-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/11165a12-ed17-4553-aab8-43a43f24a4 1e_e8668289.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港特首周五表示，他将于本月开始就其施政报告进行公众咨询，并誓言将继续以结果为导向的方针来推动香港的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超上任一年后取消了对冠状病毒的限制，他邀请公众在十月施政报告之前发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;李在周五发布的 Facebook 视频中表示，他即将发表的施政报告的公众咨询即将开始。他表示，将继续坚持以结果为导向，推动全市经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一年，政府抗击疫情，提振经济、解决民生。知道你过着幸福的生活让我很高兴。你们脸上的笑容是我们共同努力的目的和动力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“新的一年，政府将继续以结果为导向，为香港的经济和发展而奋斗……我期待听到你们的意见。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人强调人才驱动，称2023年人口将进一步下降&lt;/h3>;&lt;p>;视频中引用了中国国家主席习近平在新当选中共中央总书记时的一句话2012年，他说：“人民对美好生活的向往就是奋斗的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;录音中还采访了一些居民，他们称赞政府在深水埗街头清理障碍、推出“奋发计划”辅导贫困学生，并向更多中国内地和香港的组织发放医疗券。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police’s anti-fraud arm has foiled transfer of over HK$11 billion in swindled money from phone, online scam victims over 6 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228453/hong-kong-polices-anti-fraud-arm-has-foiled-transfer-over-hk11-billion-swindled-money-phone-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/87caff62-ec68-425a-baf9-9de9245e1564_ 12531722.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方反诈骗小组自大约六年前成立以来，已在香港和世界各地的电话和网络诈骗案中截获了超过 110 亿港元（14.1 亿美元）的诈骗资金。&lt;/p>;&lt;p>;反诈骗协调中心已处理了超过 160,000 个公众来电，并挫败了 2,000 起案件警方周五表示，警方已侦破涉及向诈骗集团进行电汇的诈骗案件。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，自该中心于2017年成立以来，截至今年5月31日，已截获诈骗金额达117.9亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方截获海外受害人被盗的1.6亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;针对至少614起诈骗案件，警方已采取632次行动并逮捕了661人&lt;/p>;&lt;p>;一名警队内部人士表示，这117.9亿港元包括因反诈骗人员通过国际刑警组织向海外执法机构寻求帮助而被冻结在其他国家银行账户的资金。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，受害人包括海外个人和公司，案件涉及电子邮件诈骗、投资诈骗、网恋诈骗以及电话诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;在诈骗资金中，超过6亿港元被该中心在诈骗中截获。 2023 年前五个月。&lt;/p>;&lt;p>;部分止付请求是海外当局根据“国际止付机制”通过国际刑警组织提出的，该机制是该中心与国际刑警组织金融犯罪部门于 2019 年 10 月建立的一项协议，允许任何一方请求停止可疑交易。&lt;/p>;&lt;p>;今年的请求之一是国际刑警组织提出的，要求停止转移被盗的 550 万澳元（2,920 万港元）款项中的一半。 &lt;/p>;&lt;p>;受害人于三月初收到账户密码已更改的讯息，并联系银行后发现损失。&lt;/p>;&lt;p>;该商人在查看其公司近期交易后向澳大利亚联邦警察报案，发现两笔未经授权的转账至香港和马来西亚的银行账户。骗徒已将一半赃款转入香港的银行账户。&lt;/p>;&lt;p>;应国际刑警组织的合作要求，反诈骗协调中心成功截获转往香港账户的交易。&lt;/p>;&lt;h3>;诈骗案件猛增45%，香港犯罪率上升&lt;/h3>;&lt;p>;为打击诈骗并提高公众对诈骗的认识，警方于2017年7月成立该中心，以追查非法资金、找出新策略” p>;&lt;p>;官方数据显示，去年警方共处理各类诈骗案件27,923起，损失总额达48亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年超过70%的案件与互联网有关，科技罪案举报共22,797起，损失总计达32亿港元。电话诈骗者在 2,831 起案件中骗取受害者超过 10 亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Seah Kian Peng to be nominated as Singapore’s new parliament speaker amid political scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228445/seah-kian-peng-be-nominated-singapores-new-parliament-speaker-amid-political-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/cfcd71a9-f648-4bb1-8c06-a2a7029305a a_5914ae3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总理李显龙在其前任因婚外情辞职后，打算提名谢建平为下一任国会议长。&lt;/p>;&lt;p>;根据其办公室的一份声明，总理将在 8 月份的下一次国会会议上提名前国会副议长谢建平。&lt;/p>;&lt;p>;这个以廉洁治理闻名的小岛国已近期涉及执政党立法者的丑闻让陈川金陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;曾被政治观察家视为潜在总理候选人的陈川金本周辞去了政府和党内的职务，成为十多年来第二位因不正当关系而辞职的议长。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，新加坡主要反对党宣布，其一名议员因与同事发生另一起婚外情而辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的政治丑闻引发了人们的关注。不会损害稳定&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，新加坡周四就涉及腐败调查的交通部长被捕的事件时间表向一家博客发出更正令，否认关键政客隐瞒信息。&lt;/p>;&lt;p>;总理办公室部长英兰妮拉惹(Indranee Rajah)指示假新闻法执行办公室向一家名为“政治诡辩”的博客发出通知，因为该博客声称李总理和副总理黄循财根据一份声明，隐藏有关逮捕的信息“因为这在政治上令人尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 12 日，李表示，在该城市国家反腐败机构要求对他展开正式调查后，他已指示部长 S. Iswaran 休假。该机构随后于上周五表示，已于 7 月 11 日逮捕了该部长以及房地产大亨王明成。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 12 日的评论中，李和黄“不想偏离 CPIB 在其声明中宣布的内容，因为这与运营问题有关，”该声明称，指的是腐败行为调查局。 “这是 CPIB 的决定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China starts drilling another 10,000-metre hole in search for natural gas reserve, and future energy security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3228443/china-starts-drilling-another-10000-metre-hole-search-natural-gas-reserve-and-future-energy-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 13:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/e949cf43-ef72-43da-a4a7-e8cd71f69189 _8febc9e6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国开始在西南四川省钻探另一个地下 10,000 多米的井，这可以说是世界上最困难的钻井项目，希望找到大量天然气储量。&lt;/p>;&lt;p>;中石油西南油气田公司开始在四川盆地钻探神地川科 1 井，设计深度为 10,520 米（34,500 英尺）。据新华社周四报道。&lt;/p>;&lt;p>;超深井深度超过9000米，这些钻井项目被认为是油气工程行业最具技术瓶颈和挑战的项目。&lt;/p>;&lt;p>;这将是继5月30日在中国西北部新疆省石油资源丰富的塔里木盆地地区开工的第一口项目（号称亚洲最深井）之后，中国钻探的第二口超深井。&lt;/p>; &lt;p>;据官方新闻媒体《中国电力报》报道，川科一号的勘探是中国深地钻探项目的一部分，该项目是中国更广泛的基础设施的一部分，旨在“为中国未来的科学研究和油气资源开发提供重要的基础和支撑”。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年以来，中国已成为世界第四大天然气生产国。天然气的当量已超过石油，成为中国能源供应的新支柱。&lt;/p>;&lt;h3>;中国习近平呼吁进行重大电力体制改革，指出“问题突出”&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，在地缘政治冲突、电力短缺和全球价格波动的背景下，能源安全已成为中国的主要关切。&lt;/p>;&lt;p>;根据“十四五”规划（2021-25），中国必须供应更多自己的能源到2025年满足能源需求，同时倡导国内油气产量扩大和与各国开展清洁能源合作。&lt;/p>;&lt;p>;深层和超深层领域已成为我国油气勘探的主战场。四川是中国页岩气储量最大的地区之一。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的中石化油气公司一直在四川盆地深层海相碳酸盐岩和深层页岩气碳氢化合物中勘探常规天然气。发现普光、元坝、川西气田。&lt;/p>;&lt;p>;中石油西南油气田公司将实施川科一号项目。据《中国电力报》报道，该项目副经理丁伟表示，如果钻探成功，预计将发现新的超深层天然气储存区。&lt;/p>;&lt;p>;同时，该团队将努力收集万米深处的地质信息，更新油气成藏理论，打造一支国际领先的人才和国内一流的技术团队。&lt;/p>;&lt;p>;“万米深处勘探项目是“这是堪比探月工程的‘国家重大工程’”。&lt;/p>;&lt;p>;由于地下条件复杂，工程师们在钻探过程中必须克服“世界级挑战”。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，中国必须投资电网和储能，而不是燃煤电厂&lt;/h3>;&lt;p>;其中的挑战包括复杂的地质结构和万米深处的极高温度。&lt;/p>;&lt;p>;万米以下， 224摄氏度（435华氏度）的温度可以使金属钻具“像面条一样柔软”，而138兆帕的超高压环境就像“潜入13800米的深海，远远超过了世界最深海洋马里亚纳海沟的海水压力”，总工程师杨宇告诉中国电力报。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Only earned 30-40 US cents’: stressed Chinese food delivery man slams ‘vague and sarcastic’ women who wasted his time at riverbank picnic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228107/only-earned-30-40-us-cents-stressed-chinese-food-delivery-man-slams-vague-and-sarcastic-women-who?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/6cba29c3-5d95-4380-9d4f-8072f6d38 38c_7c70004d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国发生的一起野餐事件，两名衣着考究的妇女与一名愤怒的送餐司机在大陆社交媒体上引发了一场风暴。&lt;/p>;&lt;p>;据青岛电视台报道，这起事件于7月16日在中国南部的广西省上演，两名未透露姓名的妇女在网上订餐，但只给出了前往河岸野餐地点的模糊指示。&lt;/p>;&lt;p>;当送餐司机搜索在寻找这两名女子的区域中，他多次拨打她们的号码寻求更具体的指示，但无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;当司机终于找到这对女子时，这场送货戏剧达到了顶峰，被一名身份不明的路人拍下了视频。&lt;/p>;&lt;p>;在网上发布的一段视频中，可以看到其中一名身穿黑色连衣裙的女子坐在草地上看着她的智能手机。她旁边的一位朋友在送货司机表达愤怒时保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;“你占了我的便宜。没有人比你更坏了，”送货员说道，而女人们却无视他。&lt;/p>;&lt;p>;“你把自己定位在河边。你看这附近有很多人，我怎么找到你？”他问。 “你连我的电话都不接。”&lt;/p>;&lt;p>;突然，视频中司机指着黑裙女子，指责她讽刺。&lt;/p>;&lt;p>;“我只赚了2-3元（30-40美分），真的值得生气吗？”司机愤怒地问道。&lt;/p>;&lt;p>;在整个场景中，没有一个女人对压力很大的送货员回复或道歉。&lt;/p>;&lt;p>;截至发稿时，这篇新闻帖子已吸引了 78 万次浏览和 29,000 条评论，其中许多人批评了这两名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个女人穿得很好，但她们不知道如何尊重他人！”一位人士写道。&lt;/p>;&lt;p>;“送餐司机没有做错任何事。另一位网友表示：“这些女性应该被列入黑名单。”&lt;/p>;&lt;p>;关于送货司机工作压力巨大、经常受到虐待的故事在中国很常见。&lt;/p>;&lt;p>;去年7月，一段火爆的视频显示，山东东部省份的一名顾客拒绝让送餐员使用其住宅楼的电梯，然后向她扔热面条。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，中国东部的一名顾客要求送餐员给他送一箱啤酒，未包含在原始订单中。随后，司机必须爬六层楼才能送餐。&lt;/p>;&lt;p>;美国专注于高科技和初创公司的在线报纸TechCrunch报道称，2019年上半年，上海共发生325起送餐司机受伤或死亡事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian market ends ‘brutally cruel’ dog and cat meat slaughter, caving to years of pressure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228440/indonesian-market-ends-brutally-cruel-dog-and-cat-meat-slaughter-caving-years-pressure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/d6126564-bde4-4217-a0db-20a5d0b790 1d_d68d651c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;经过当地活动人士和世界名人长达数年的运动，当局周五宣布结束印度尼西亚苏拉威西岛臭名昭著的动物市场上“残酷”的猫狗肉屠宰活动。&lt;/p>;&lt;p>;根据反虐待动物组织国际人道协会的说法，托莫洪极限市场将成为印度尼西亚第一个禁止猫狗肉的市场，或恒指。狗和猫在活着的时候被棍棒和火炬的图像引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;托莫洪市市长卡罗尔·森杜克于周五宣布永久结束屠宰和贸易。 HSI 表示，他们将从屠宰场供应商手中救出所有剩余的活狗和猫，并将它们带到庇护所。&lt;/p>;&lt;p>;托莫洪极限市场此前曾被宣传为旅游景点，并在 TripAdvisor 上列为还出售猫肉以及野生和受保护物种（如蝙蝠、蛇和其他爬行动物）尸体的目的地。&lt;/p>;&lt;h3>;还有心情吃蝙蝠吗？在这个极端的市场上，它出现在菜单上&lt;/h3>;&lt;p>;HSI 和以“印尼无狗肉”名义运作的印尼团体正在开展运动，以结束供人类食用的活狗交易，因为狂犬病可能在屠宰或接触受感染的肉类过程中传播给人类。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士 2018 年在北苏拉威西省的两个市场拍摄的视频显示，当工作人员将嚎叫的动物拉出来并用棍棒殴打它们的头时，狗蜷缩在笼子里。木警棍。这些动物通常还在移动，然后就会被喷灯吹掉毛发，准备屠宰和出售。&lt;/p>;&lt;p>;福利组织称市场上动物的待遇“极其残忍”，就像“走过地狱”，引起了印度尼西亚人和世界各地的同情。&lt;/p>;&lt;p>;国际演员和名人在 2018 年呼吁总统佐科·维多多关闭市场，称如果印度尼西亚加入其他已经禁止贸易的亚洲国家行列，那将“彻底结束”。信中列出的 90 多位名人包括女演员卡梅隆·迪亚兹、脱口秀主持人艾伦·德杰尼勒斯、才艺明星西蒙·考威尔、喜剧演员瑞奇·热维斯、印度尼西亚流行歌手安古和音乐家莫比。&lt;/p>;&lt;p>;“这些动物，其中许多是被盗的宠物，遭受着粗暴和残酷的捕获、运输和屠宰方法，它们必须承受巨大的痛苦和恐惧。这封信称，狗肉不是食物，因此当地政府应采取行动禁止这种贸易。&lt;/p>;&lt;p>;北苏拉威西省有超过 260 万人，他们在这个以穆斯林为主的群岛国家中主要是基督徒。&lt;/p>;&lt;p>;据反虐待动物组织称，北苏拉威西省每周有数千只狗和猫被屠宰。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;农场主攻击韩国第一夫人试图“结束”吃狗肉&lt;/h3>;&lt;p>;中爪哇省的卡兰安雅区于 2019 年成为第一个发布正式禁令的地区，其他地区随后于 2020 年和 2021 年发布了正式禁令。最近，印度尼西亚首都雅加达当局于 3 月宣布，他们已禁止狗肉和猫肉交易。但狗和猫的市场在苏拉威西岛。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是世界上人口最多的穆斯林国家，似乎不太可能成为狗肉美食的中心，因为该国 2.7 亿人口中近 90% 是伊斯兰教信徒，伊斯兰教认为狗产品是非法的，或被禁止的，就像猪肉一样。大多数穆斯林不会碰狗，更不用说吃狗了。&lt;/p>;&lt;p>;但这个群岛国家也是许多其他信仰的发源地，其中一些人认为狗肉是传统美食或认为它具有健康功效。&lt;/p>;&lt;p>;根据“无狗肉印度尼西亚”的数据，多达 7% 的印度尼西亚人吃狗肉，主要集中在北苏拉威西省、北苏门答腊省和东努沙登加拉省，这些省份的人口大多数是基督徒&lt;/p>;&lt;p>;许多国家根据HSI的数据，菲律宾、台湾、新加坡、香港、泰国和马来西亚等亚洲地区已经禁止狗肉贸易和狗肉消费。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feed x.最佳&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CIA chief says Wagner mutiny ‘exposed’ weaknesses in Russia’s Ukraine defences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228429/cia-chief-says-wagner-mutiny-exposed-weaknesses-russias-ukraine-defences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 12:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/82e59c47-9a54-44e7-b135-8a987760 751d_5eebadb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国中央情报局局长威廉·伯恩斯周四表示，根据他所审查的情报，他对乌克兰将能够在对俄罗斯的反攻方面取得进展仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯在科罗拉多州阿斯彭安全论坛上表示，俄罗斯在其建立的大量防御措施背后存在一些重大“结构性弱点”。这些弱点包括士气低落、指挥能力差以及政治和军事领导层的“混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一项艰难的任务，但作为情报机构，我们将尽一切努力提供情报支持和共享，帮助乌克兰取得进展。”伯恩斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰威胁俄罗斯船只，让莫斯科想起莫斯科号沉没&lt;/h3>;&lt;p>;伯恩斯说雇佣兵领袖叶夫根尼·普里戈任六月的叛变“暴露了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立的体系中的一些重大弱点。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于许多观看此剧的俄罗斯人来说，他们已经习惯了普京作为秩序仲裁者的形象，问题是皇帝是否没有穿衣服，或者至少为什么他需要这么长时间才能穿好衣服，”伯恩斯说。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯的评论呼应了本周早些时候爵士的言论理查德·摩尔（Richard Moore），英国秘密情报局局长，在军情六处出名。摩尔表示，普京政府受到“唯利是图、内讧和冷酷无能”的困扰，普里戈任叛变的后果让普京感到“羞辱”。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯说，普京可能会尽力避免给人留下他对叛变反应过度的印象，同时试图从普里戈任的瓦格纳网络中榨取他能得到的有价值的东西。不过，伯恩斯表示，普里戈任可能会在某个时候遭到普京的报复。&lt;/p>;&lt;p>;“普京是报复的终极倡导者，”伯恩斯说。 “如果我是普里戈任，我就不会解雇我的食品品尝师。”&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯说，这次叛变为中央情报局在俄罗斯招募人员提供了“千载难逢的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构最近在 Telegram（俄罗斯开发并广泛使用的社交媒体和消息网站）上发布了第一篇视频，让俄罗斯人知道如何在“暗网”上联系该机构。伯恩斯表示，该视频发布后一周内浏览量达到 250 万次。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯在成为中央情报局局长之前是一名外交官，已成为拜登政府处理与俄罗斯和中国的棘手关系的关键秘密渠道。在俄罗斯入侵乌克兰之前，他曾前往莫斯科，试图说服普京政府不要发动攻击，最近又前往北京，以保持与中国的情报渠道畅通。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯表示，在中国遭遇挫折后，中央情报局在中国重建情报网络方面“取得了进展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经取得了进展，近年来我们正在非常努力地工作，以确保我们拥有强大的人力情报能力，以补充我们通过其他方法可以做的事情，”伯恩斯&lt;/p>;&lt;h3>;华裔美国人对台湾的好感度高于中国：皮尤调查&lt;/h3>;&lt;p>;中央情报局于 2021 年成立了中国任务中心，以加强该机构对“日益敌对的中国政府”的关注。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯补充说，中国国家主席习近平及其军事领导层可能“怀疑他们是否能够以他们可以接受的成本成功地全面入侵台湾，”伯恩斯说。他说，普京在乌克兰的经历“可能强化了其中一些疑虑”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Osaka World Expo plagued with cost overruns, delays as ‘fed-up’ locals demand answers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3228417/japans-osaka-world-expo-plagued-cost-overruns-delays-fed-locals-demand-answers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/3ca32b85-901c-4a46-a6da-233e1395b2 7b_86f0c37c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人们越来越担心，随着该项目问题不断增多，大肆宣传的 2025 年日本大阪世博会最终会成为一场失败的哑火。&lt;/p>;&lt;p>;在巴黎撤回金融候选资格后，大阪击败了阿塞拜疆城市巴库和俄罗斯叶卡捷琳堡，赢得了 2018 年 11 月的举办权。原因。在“为我们的生活设计未来社会”的口号下，活动组织者估计总成本为 1,250 亿日元（8.963 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;很快发现这个数字不切实际，并在 2020 年底增加了近 50% 至 1,850 亿日元。考虑到疫情的影响以及乌克兰冲突的持续影响，包括燃料和建筑材料价格的大幅上涨，一旦最终账目完成，这一数字也可能会黯然失色。&lt;/p>;&lt;h3>;Oozie the Doozie？诡异君？ Japan jeers at &#39;monstrous&#39; World Expo mascot&lt;/h3>;&lt;p>;Residents of the Kansai region say they fear they will be left with the financial aftermath, just as Tokyo taxpayers were left to cover a large part of the bill when the Tokyo Olympic Games went well beyond its initial budget.&lt;/p>;&lt;p>;“The people of Osaka are pretty shrewd and they are thoroughly fed-up with this entire project,” said Noriko Hama, a professor of economics at Doshisha University in nearby Kyoto. “我看到越来越多的人要求得到关于成本以及这一切将对他们产生的影响的答案。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是，我们不知道为什么这座城市迫切希望举办世博会，因为有一些更好的方式来花掉所有这些钱，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于生活成本下降，维多利亚州取消英联邦运动会在澳大利亚受到欢呼&lt;/h3>;&lt;p>;成本大幅超支只是问题的一部分，然而，对于一个这样的活动来说将于 2025 年 4 月 13 日开始为期六个月的运行，组织者自信地预测将吸引 2800 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动选定的地点是大阪湾的人造岛梦岛，需要延长该市的一条地铁线。由于材料成本飙升、疫情造成的延误以及劳动力短缺，基础设施项目的建设进度落后于计划。&lt;/p>;&lt;p>;更复杂的是，计划在同一个占地 390 公顷的人工岛上的另一部分建设一座综合度假村，内设赌场、高端酒店、会议设施以及零售和餐厅。在世博会已经缺乏建筑物资和人力的情况下，这个庞大的工程只会加剧建筑物资和人力的竞争，而道路通行受限将不可避免地造成拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有153个国家和地区报名参加为期184天的世博会，但距离开幕式还有不到两年的时间，大阪市政府尚未收到德国、瑞士等主要国家表示打算自行建造的50个展馆的详细施工文件。 &lt;/p>;&lt;p>;根据主办方的时间表，展馆建设预计于2024年7月完成，内部装修预计于2025年1月完成。目前看来，按时完成的可能性越来越小。&lt;/p>;&lt;p>;其余展馆将由世博会主办方建造，其中一些将在地区之间共享，但同样的材料和人力短缺问题预计将造成更多瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;7月《朝日新闻》在 1 月 4 日的社论中要​​求对该项目进行审查，以确定原计划是否“过于乐观”，并指出最初的成本估算“只是基于过去类似项目的成本”，并没有试图考虑该项目可能面临的任何障碍。&lt;/p>;&lt;p>;该报还表示，当地政府“不应简单地增加公众的经济负担”，居民们衷心同意这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;同志社大学的 Hama 表示，世博会的概念是“不合时宜的”，这一概念可以追溯到 1889 年在巴黎举办的第一次世博会。&lt;/p>;&lt;p>;“当时各国可能需要宣传自己，但这不是我们今天生活的世界，”她说。 “这些事件已经没有了灵魂和精神，它们只不过成为腐败和少数企业致富的机会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family of late Hong Kong singer Coco Lee appeals to fans and friends to donate to 2 charities instead of sending flowers to vigil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228425/family-late-hong-kong-singer-coco-lee-appeals-fans-and-friends-donate-2-charities-instead-sending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/21/ab57daae-ba99-4c8f-aa48-02b77629d52b _9b8bab6c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故香港流行天后李玟的家人呼吁她的朋友和粉丝向两家慈善机构捐款，而不是为她月底举行的守夜活动送花。&lt;/p>;&lt;p>;在周五发布的讣告中，李玟的家人写道，李玟的守夜活动将于 7 月 31 日在北角香港殡仪馆举行，公众追悼会由下午 6 点至晚上 10 点。&lt;/p>;&lt;p>;“Coco 的去世在她的歌迷和亲人的心中留下了一个空洞，但她的遗产将通过她的音乐和她在地球上的时光所感动的无数生命继续存在。”家人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“她将作为音乐界的真正偶像，一颗永不褪色的闪亮之星而被人们铭记。”&lt;/p>;&lt;p>;她的家人还要求歌迷和朋友们不要送花，而是可以向社区关爱基金 (CC) 捐款。 F）或玛丽医院慈善信托基金（QMHCT）。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，私人葬礼将于8月1日上午9时举行。&lt;/p>;&lt;h3>;香港流行歌星李玟的歌迷受邀参加7月31日的葬礼&lt;/h3>;&lt;p>;CCF是政府于2011年成立的，旨在为那些面临经济困难的人，特别是没有被社会福利网覆盖的人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;QMHCT表示，其捐款用于资助以患者为中心的项目，改善公立医院的设施，并支持医学研究。&lt;/p>;&lt;p>;李于7月5日因自杀未遂而去世，享年48岁，她在去世前几年一直患有抑郁症。 《华盛顿邮报》早些时候获悉她在玛丽医院去世。&lt;/p>;&lt;h3>;姐姐说，歌手李玟在香港应该得到官方认可&lt;/h3>;&lt;p>;这位歌手兼作曲家的姐姐南希·李早些时候表示，8 月份还将在中国大陆和台湾举办追悼会。&lt;/p>;&lt;p>;这位明星 1975 年出生于香港，从 9 岁起在旧金山长大。 1993年回到这座城市，18岁的她在无线电视新秀歌唱奖中获得第二名，开始了自己的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;李安是第一位被索尼音乐全球签约的华语歌手，也是第一位也是唯一一位在奥斯卡颁奖典礼上表演的华语艺人，演唱了李安2000年获奖电影《卧虎藏龙》中的《爱在天边》。&lt;/p>;&lt;p>;如果你有自杀倾向想法或认识正在经历这些问题的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery of China’s missing foreign minister Qin Gang, Singapore’s scandals spark memes: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3228350/mystery-chinas-missing-foreign-minister-qin-gang-singapores-scandals-spark-memes-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.21 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/44d3c7de-2769-4ce4-9a44-424e7ee42a6 d_7129e371.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个报道，涵盖香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区，这些报道引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想看到我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;现在是中国外交的旺季 - 过去和现在的世界领导人在过去一个月访问了北京 - 但中国外交部长秦刚明显缺席。到目前为止，北京方面一直对他的行踪守口如瓶，尽管猜测不断增加，但仍将他的缺席归因于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，国际犯罪集团正在使用更多的快递员将毒品走私到香港。监狱牧师兼囚犯之声首席执行官约翰·沃瑟斯彭神父表示，他见过各种各样的手段来诱骗人们携带毒品。 “被骗成为毒骡的人不是罪犯或贩毒集团成员，他们是无辜的受害者。”&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;习惯于平静政治场面的新加坡人最近用尖酸刻薄的幽默来应对长期执政的人民行动党（PAP）和主要反对党工人党（WP）内部意想不到的阴谋。尽管分析人士和公民都在提出尖锐的问题，但这些丑闻也引发了各种表情包和俏皮话的爆发。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据网上军事爱好者流传的照片，中国预计将推出两艘多用途护卫舰，为其新一代航母战斗群增添力量。一位海军专家表示，这些舰艇类似于世界第二大驱逐舰 055 型的缩小版。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国更便宜的生活成本和更轻松的生活方式正在吸引更多香港人搬到所谓的微笑之国，随着外国人抢购公寓，泰国的房地产市场得到提振。 2019 年移居泰国的 David Chan 表示，这个东南亚国家的房价约为香港的四分之一，有孩子的家庭可以轻松地在国际学校找到名额。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着人口教育水平的提高，中国当局不断试图推销“人才红利”不断上升的概念（反映大学毕业生对城市的经济影响），以打消人们对国家经济萎缩的担忧。劳动力。然而，越来越多的毕业生也发现，当他们试图将学位与相关工作相匹配时，他们的才能被浪费了。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李小龙因普及武术、为综合格斗铺平道路以及改变好莱坞及其他地区对亚洲人的看法而受到广泛赞誉。现在，在他去世 50 年后，通过我们的香港地道系列视频深入了解他的“成为水”哲学：&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>