<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US’ Taiwan envoy urges Beijing to keep communication lines open to avert conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223012/us-taiwan-envoy-urges-beijing-keep-communication-lines-open-avert-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/f5e93b1c-ae1f-4472-bc1e-0e444d1065e9_79b6298a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿和北京必须保持顺畅的沟通渠道以避免冲突，美国&#39;美国驻台湾事实上的特使周一在开始对该岛为期六天的访问时表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国在台协会主席劳拉·罗森伯格 (Laura Rosenberger)——美国在台湾的实际大使馆– 还表示美国将根据国际法继续其军舰和飞机过境台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;罗森伯格发表上述评论之际，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克正在北京据美国国务院称，将讨论“双边关系中的关键问题”。&lt;/p>;&lt;p>;前国家安全委员会高级官员罗森伯格表示，克里滕布林克的访问是美国“负责任地管理竞争和与中国的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国认为，开放的沟通渠道对于负责任地管理竞争非常重要，以确保它不会陷入冲突，”台湾半官方的中央通讯社援引她的话说&lt;/p>;&lt;p>;通过这种沟通，华盛顿和北京不仅能够找到解决双边和全球关注问题的方法，而且在可能的情况下还能为双方找到新的工作方式&lt;/p>;&lt;p>;罗森伯格表示，美国始终希望与北京保持畅通和开放的沟通渠道，即使在关系出现分歧时，美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 在周五在新加坡举行的香格里拉对话会。&lt;/p>;&lt;p>;罗森伯格之行也是在美国导弹驱逐舰“忠勋”号与一艘解放军军舰在台湾海峡近距离接触几天后进行的，据报道，这艘军舰从前方切入&lt;/p>;&lt;p>;她指出，这起事件和上月末在南中国海的一次战机拦截是双方保持通信线路畅通以避免意外事件的典型案例。&lt;/p >;&lt;p>;罗森伯格表示，美国将根据国际法继续在海峡自由开放航行和飞越。她表示，自由开放的走廊通道应有助于维护海峡的和平与稳定。&lt;/p>;&lt;h3>;中国国防部长强势亮相香格里拉，但有一次会面却被取消&lt;/h3>;&lt;p>;她还表示，她&lt;/p>;&lt;p>;“[我] [在 4 月的一次旅行中] 有机会与台湾政界的领导人接触，”她说，并补充说美国不会偏袒任何一方，因为它“反对外界干涉或影响台湾的选举”。&lt;/p>;&lt;p>;“我期待着本周做更多的事情，包括花时间与每位已宣布的总统候选人见面。 ”&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，有希望参加​​ 1 月竞选的总统候选人是民进党执政的副总统赖清德、国民党的新北市市长侯裕宜，以及台湾人民党主席柯文哲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们支持台湾的民主进程，并期待与台湾选民在 2024 年选出的任何领导人合作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;预计罗森伯格会见台湾总统蔡英文、高级官员和民间社会成员，讨论华盛顿-台北伙伴关系、地区安全以及贸易和投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong student, 22, remanded ahead of sentencing after admitting urging others to imitate police stabbing on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223019/hong-kong-student-22-remanded-ahead-sentencing-after-admitting-urging-others-imitate-police-stabbing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 20:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/3e2dee4b-9bcd-4c4d-ae3d-dd051dbf2e90_4cabc4e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名香港学生因煽动罪被判刑前还押候审，此前她承认在两年前在社交媒体上敦促其他人模仿用刀袭击一名警察。&lt;/p>;&lt;p>;22 岁的叶仙文周一在区域法院承认故意煽惑他人受伤，这只是一个在她预期从高等教育机构毕业前一个月。&lt;/p>;&lt;p>;她是因在 2021 年 7 月 1 日袭击事件发生后不久在网上发表的言论而被捕的三名被告之一，在袭击事件中，一名 50 岁的男子刺伤了一名警员&lt;/p>;&lt;h3>;香港前公务员因敦促更多警察刺伤警察而被判入狱 6 个月&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉 Yip 在消息应用程序 Telegram 上表示日期可能是 7 月1 月 1 日和 10 月 1 日适用于杀死“狗”，这是 2019 年由现已撤回的引渡法案引发的反政府抗议活动中对警察的贬义词。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 1 日是香港回归的周年纪念日1997年中国统治，10月1日是国庆节。&lt;/p>;&lt;p>;“其实现在到处开花已经没有用了，但是玩M82会很酷在香港，”Yip 在拥有 11,000 多名成员的 Telegram 频道上写道。&lt;/p>;&lt;p>;检察官 Ivan Cheung Cheuk-kan 说，这名学生当时敦促其他人用 Barrett M82 反器材步枪射杀警察。抗议活动。他补充说，“开花”这个词被另一位 Telegram 用户用来指代持刀袭击后可能爆发的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 2 日的 Telegram 帖子发布后不久，Yip 在她的 Facebook 页面上写道：法庭被告知，关于袭击这名警官没有什么值得哭泣的，但可以从这名单独的袭击者身上学到一些东西。&lt;/p>;&lt;p>;当晚在她的 Instagram 帐户上发帖，她声称自己是一名恐怖分子法院获悉，谁支持“最暴力的行动”，并决心发动一场“革命”。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 引用了 Yip 的 Instagram 帖子截图，据说她“明确支持骚乱和非法活动自 2019 年 6 月以来以及对警察的敌意”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管政府谴责 7 月 1 日的事件并将其归类为恐怖袭击，但这名学生还是发表了攻击性言论。&lt;/p>; &lt;h3>;香港警员在遇袭后一年多仍未恢复正常工作&lt;/h3>;&lt;p>;辩方称，叶某是一时冲动犯案，并以她对社会缺乏影响力为由，要求减刑&lt;/p>;&lt;p>;但 Adriana Noelle Tse Ching 法官指出，这是一项严重的罪行，最高可判处无期徒刑。她将判决延期至下个月。&lt;/p>;&lt;p>;Yip 在 4 月份因发布一名警官的个人信息而被判处缓刑，该警官被误认为是对付一名 12 岁女孩并将她钉在地上的人违反禁令令，在 2019 年抗议活动期间倒地。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，前高级移民事务助理赵浩南因类似的煽动罪被判入狱 6 个月，罪名是在 7 月1 次刺伤。&lt;/p>;&lt;p>;预计 IT 技术员赖杰将在 8 月承认同样的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识有自杀念头的人，我们可以提供帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系 The Samaritans，或拨打 +852 2382 0000 联系 Suicide Prevention Services。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命线 988 或 +1 800 273 8255。如需其他国家/地区的求助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to crack down on monopolies while improving access for foreign investors in reform push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223010/china-crack-down-monopolies-while-improving-access-foreign-investors-reform-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 19:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/9ed827e6-9a3d-4690-a9ab-0878d59cfa7f_4f587bac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国当局发起了一场新的运动，打击不正当竞争和垄断，同时改善随着北京努力创造更好的商业环境以提振市场情绪并推动经济复苏，为外国投资者提供准入。&lt;/p>;&lt;p>;国家市场监督管理总局周一表示，将加快出台《条例》修正案现行反不正当竞争法，并在 2016 年建立的公平竞争审查制度下引入一套新规定。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措被视为北京建设统一国内市场的首要战略的一部分– 这是李强总理推动中国经济政策、恢复投资者信心和释放长期增长动力的重要工具。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些法律]将对提振对发展和经济的信心产生重大影响市场监管总局综合规划司司长朱建桥说。&lt;/p>;&lt;p>;“市场准入、公平竞争、信用监管和[知识产权]保护将得到更多关注.创新市场监管，紧跟营商环境变化。”&lt;/p>;&lt;p>;商务部市场体系建设司司长周强也承诺扩大外商投资市场准入&lt;/p>;&lt;p>;“[我们将]协调和解决外国公司和项目面临的各自和具体问题，”周周一还表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们将]也将推动外国旗舰项目的快速实施，并支持外国公司的发展。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京在放开互联网平台时说：“探索和创新”&lt;/h3>;&lt;p >;周表示，将以“合理的方式”删除所谓的禁止或限制外国和私人在中国投资的负面清单中的更多项目。&lt;/p>;&lt;p>;北京加紧努力建立统一的国内继 2013 年首次被提及后，2022 年 4 月，重点是通过高效的生产、分销和流通建设强大的国内经济，同时遏制市场碎片化问题。&lt;/p>;&lt;p>;在国务院会议上周五，李克强表示，要将营商环境的“市场化、法治化、国际化”放在中国经济复苏的“核心位置”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，将分批出台政策， &lt;/p>;&lt;p>;不过，在4月份的经济数据显示青年失业率创历史新高后，李克强也承认，中国经济复苏的基础还不稳固超过 20%，而消费者价格通胀仅增长 0.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;从青年失业到 C919 和榴莲，5 月中国经济的 9 件事&lt;/h3>;&lt;p>;最后召开政治局会议4 月份的报告称“内生动力不强”，同时呼吁财政和货币当局共同努力，以增加家庭收入和释放消费。&lt;/p>;&lt;p>;北京开始收紧围绕反垄断的监管环境作为部分国家市场监督管理总局在 2018 年成立了国家市场监督管理总局。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构在 2021 年对食品配送巨头美团点评处以 34 亿元人民币（4.8 亿美元）的罚款，原因是滥用其主导地位&lt;/p>;&lt;p>;拥有南华早报的阿里巴巴和腾讯也因未能遵守交易披露规定而被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国当局在 4 月的政治局会议上，为鼓励互联网平台和科技巨头“探索创新”定下基调。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US: Ron DeSantis uses words similar to Churchill’s iconic 1940 speech to wage war on ‘woke’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223018/us-ron-desantis-uses-words-similar-churchills-iconic-1940-speech-wage-war-woke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 19:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/3be95a03-a4d7-414c-8a59-6f20c07ba774_c822f7fc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在爱荷华州的竞选活动中引导英国前首相温斯顿·丘吉尔周末，他援引丘吉尔著名的二战演讲来宣扬自己对“觉醒”意识形态的立场。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯在周六的演讲中说：“我认识到，觉醒的思想病毒代表着一场关于真相，所以我们将在醒来时发动战争。我们将在教育中与觉醒斗争，我们将在企业中与觉醒斗争，我们将在国会大厅与觉醒斗争。”&lt;/p>;&lt;p>;这句话的句法让人想起丘吉尔 1940 年标志性的演讲，当时在英国军队从敦刻尔克撤离后，他向英国议会发表讲话以鼓舞士气。&lt;/p>;&lt;p>;丘吉尔在演讲中说：“我们将坚持到底，我们将在法国作战，我们将在海洋，我们将以越来越大的信心和越来越大的力量在空中作战，我们将保卫我们的岛屿，无论付出什么代价，我们将在海滩上战斗，我们将在登陆场上战斗，我们将在战场上战斗在街上，我们将在山上战斗；我们永远不会投降。”&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州的演讲引起了德桑蒂斯批评者的抨击，他们认为州长的政治立场与丘吉尔的相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;前副部长理查德·斯坦格尔 (Richard Stengel)巴拉克奥巴马政府下的国务卿在推特上写道：“丘吉尔正在与纳粹主义作斗争，纳粹主义是一个一心想要统治世界的敌人，而德桑蒂斯正在与同情和同情作斗争。不一样。”&lt;/p>;&lt;p>;就在几天前，前总统唐纳德·特朗普指责州长从他的 2020 年国情咨文演讲中抄袭了他的竞选口号“伟大的美国复出”，德桑蒂斯就在引导丘吉尔。&lt;/p >;&lt;p>;德桑蒂斯 5 月 24 日在 Twitter Spaces 上宣布竞选总统时使用了这个词组，他说：“我是罗恩·德桑蒂斯，我正在竞选以领导伟大的美国复兴。”这也是他在 Twitter 上发布的第一个官方竞选视频的标题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普本人也引用了同样的丘吉尔演讲。 2021 年 7 月，特朗普向他的追随者发送了一封电子邮件，对他对 Facebook 和 Twitter 等科技公司提起的诉讼大发雷霆。其中包括这样一句话：“我们将在法庭上战斗，我们将在立法机构中战斗，我们将在投票箱中战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;DeSantis 的代表没有立即回应 Insider 的请求用于在正常工作时间以外发送的评论。&lt;/p>;&lt;p>;阅读有关 Business Insider 的原始文章&lt;/p>;&lt;p>;https://www.businessinsider.com/ron-desantis-speech-uncannily-similar-to -winston-churchill-world-war-2023-6&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian government will ‘defend’ royals against insults, PM Anwar says ahead of state polls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223014/malaysian-government-will-defend-royals-against-insults-pm-anwar-says-ahead-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/1043a294-776b-45f6-80de-6246db62c04a_43516c07.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚政府周一警告说，它将对任何侮辱或威胁采取“适当行动”安瓦尔·易卜拉欣总理的联合政府正在为最早可能在 7 月底举行的一系列州选举做准备。&lt;/p>;&lt;p>;现任立宪君主苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙阿, 打破了去年 11 月民意调查后的政治僵局，最终在一场以加深民族宗教分歧为标志的竞选后选择安瓦尔担任总理。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔此后一直致力于在民众中建立他的影响力投票支持他的反对派的马来穆斯林占多数，专家表示，宣布他的政府对国王的忠诚可能有助于他向马来人推销。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将捍卫并确保对任何人采取适当的行动党试图威胁我们的皇家机构和我们宪法的至高无上，”安瓦尔在国家宫殿举行的国王官方生日庆典上的简短讲话中说。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，政府制定了修订计划在对在社交媒体上公开嘲笑皇室成员的个人进行逮捕后，保护该国统治者免受侮辱的法律已经出台。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些计划在一场政治政变之后失败了，政变导致政府一年更迭&lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的马来西亚前总理纳吉布正在寻求皇室赦免。接下来会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;与邻国泰国不同，马来西亚没有具体的亵渎君主法，但它的几项法律中确实有条款将侮辱皇室定为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，处罚包括罚款和监禁数月至 20 年不等。&lt;/p>;&lt;p>;上周，前总理马哈蒂尔·穆罕默德因涉嫌在他的“马来人宣言”发布期间侮辱皇室而受到警方讯问.&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚立宪君主的角色由该国九大王室的首脑轮流担任，每五年轮换一次。&lt;/p>;&lt;p>;国王和苏丹通常受到以下人士的高度尊重马来西亚人——尤其是大多数马来穆斯林，他们将他们视为自己身份的象征和该国伊斯兰教的领袖。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔宣布他的政府坚定不移地捍卫皇家机构，这可以被解读为努力巩固他在马来人中的信誉，马来人占该国 3200 万人口的 60% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;总理在过去几个月里一直在进行一场极速的竞选活动，以接触敌对的选民半岛北部各州，六个州中的三个州将在几周后举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;虽然结果不会直接影响他对联邦权力的控制，但这将是一个安瓦尔能否获得该国最大选票基础支持的重要指标。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔声称获得了 222 个席位议会中三分之二的支持，因为他从盟友中拼凑而成的联合政府&lt;/p>;&lt;p>;然而，反对派完全由马来国会议员组成，其中包括泛马来西亚伊斯兰党 (PAS)，该党是议会中最大的政党，拥有 49 个席位座位。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese science-fiction writer Liu Cixin, author of The Three-Body Problem, uses ChatGPT to craft speech, expects AI to replace ‘some human work’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3222986/chinese-science-fiction-writer-liu-cixin-author-three-body-problem-uses-chatgpt-craft-speech-expects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/106c8f93-0309-4e78-93ea-651014e8708a_f3422c1e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最著名的科幻作家刘慈欣说他使用 ChatGPT 来帮助撰写了他最近的公开演讲，这强化了他对人工智能 (AI) 聊天机器人取代某些人类活动的潜力的信念。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，ChatGPT 将对人类生存和社会产生影响，但它的影响不会像科幻小说中发生的那样导致人工智能统治人类，”刘在 5 月 31 日的直播采访中告诉新东方教育科技集团创始人迈克尔·俞敏洪。&lt;/p>;&lt; p>;“在现阶段……它可能会取代一些人类工作，”获得雨果奖的畅销科幻小说作者刘说。&lt;/p>;&lt;p>;关于在他最近的公开演讲中使用 ChatGPT , Liu 说：“我快没时间了……它做得很好。”&lt;/p>;&lt;p>;Liu 并不是第一个寻求 AI 帮助撰写演讲稿的中国名人作家。&lt;/p>;&lt; p>;上个月早些时候，以《红高粱》、《大蒜歌谣》和《酒国》等小说而闻名的中国诺贝尔奖获得者莫言在上海的一场文学活动中震惊了人群，他在会上透露他使用 ChatGPT 写了一篇演讲赞同作者余华。&lt;/p>;&lt;p>;和刘的困境一样，时间紧迫促使莫转向ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;“前几天，我本来应该为他写一篇表彰的传统，但我挣扎了几天，想不出任何东西，”莫说。 “所以我请一位博士生帮助我使用 ChatGPT。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国诺贝尔奖获得者莫言转向 ChatGPT 来打破写作障碍&lt;/h3>;&lt;p>;刘和莫的这些行动凸显了潜力中国大陆对国内类似 ChatGPT 的服务有需求，美国初创公司 OpenAI 尚未在中国大陆推出其广受欢迎的 AI 聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;许多中国科技公司已经加入了大型语言模型 (LLM) 的行列来抓住这个市场机会。 LLM（ChatGPT 背后的技术）是一种深度学习算法，可以根据从海量数据集中获得的知识来识别、总结、翻译、预测和生成文本和其他内容。&lt;/p>;&lt;p>;中国机构迄今为止根据政府研究机构中国科学技术信息研究所的一份报告，至少启动了 79 个参数超过 10 亿的 LLM，这是衡量模型规模和复杂性的指标。&lt;/p>;&lt;p>;在线搜索供应商百度、电子商务巨头阿里巴巴集团、人工智能公司 SenseTime 和语音识别开发商 iFlyTek 各自推出了自己的替代国内服务，以取代 ChatGPT，ChatGPT 在 11 月推出后风靡全球。阿里巴巴拥有南华早报。&lt;/p>;&lt;h3>;研究表明 ChatGPT 有潜力以人力成本的一小部分进行数据分析&lt;/h3>;&lt;p>;在对新东方的 Yu 和中国人的单独直播采访中5月31日，直播明星董宇辉表示，科技的整体发展已经远远落后于已出版的科幻小说。&lt;/p>;&lt;p>;“唯一接近科幻小说预测的领域是[当前] 信息技术，例如互联网和人工智能，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;刘还表示，最近访问中国的电动汽车制造商特斯拉首席执行官、亿万富翁埃隆·马斯克非常像一个从科幻小说里走出来的人。 “他的逻辑思维和[对太空探索]的承诺与科幻小说的核心精神非常相似，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘folded boy’, 19, takes first surgical step on the road to standing up straight for the first time in 10 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222461/chinas-folded-boy-19-takes-first-surgical-step-road-standing-straight-first-time-10-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/f977ef57-7464-48e4-acc5-f8f4c506b7ad_bd40523a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个勇敢的大学生，被称为中国的“折叠男孩”，他决心&lt;/p>;&lt;p>;19 岁的江彦辰患有强直性脊柱炎，这是一种导致脊柱关节和韧带发炎的关节炎，他的成功再次感动了很多人，激发了全国的想象力。北京新一轮手术。&lt;/p>;&lt;p>;他的罕见病是他的脖子向后弯曲，头部和脊柱之间只有一个手掌的宽度，身高只有一米。&lt;/p>;&lt;p>;江从小学开始，他就不得不跪着上课，背负着身体的重担和痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;但是，身体上的痛苦并没有阻止他实现上大学的梦想。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年，他成为家乡山东省德州市德州大学能源与动力工程专业的一名新生。&lt;/p>;&lt;p>;现在又迎来了新的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，他踏上了他希望能改变人生的旅程，从山东到北京，接受一系列复杂的医疗程序，这些程序需要三个月才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;希望- &lt;/p>;&lt;p>;离开家乡前，姜妈妈对他说：“等你回来了，再也不用坐轮椅了。”你可以往回走。”&lt;/p>;&lt;p>;帮助他的脖子恢复到正常位置的第一个手术已经成功完成。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年在之后至少还要接受四次手术所有关注他进步的人都希望他能在 9 月步行回学校。&lt;/p>;&lt;p>;中国大约有 500 万强直性脊柱炎患者。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国康复研究中心发布的数据，估计患病率约为千分之三，主要患者发病年龄在 20 至 30 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，另一名患者李华因被冠以“折叠人”之称的他，经历了一系列蜕变手术。&lt;/p>;&lt;p>;2019年6月至12月，在深大总医院进行了四次手术后，李在深圳大学总医院近30年来首次站直2020 年 46 岁。&lt;/p>;&lt;p>;人们将李强视为希望的灯塔，纷纷在网上为江泽民送上善意的信息。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“他是如此坚定和勤奋男生。我希望他一切顺利。”&lt;/p>;&lt;p>;“愿他恢复得很好，早日走上正常的生活和事业，”另一位说。&lt;/p>;&lt;p>;“只有两种这个世界上的人，幸运者和强者。社会应该为弱势群体提供更多机会，”第三人说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong golf bosses hope LIV can save course from developer’s bulldozer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222997/hong-kong-golf-bosses-hope-liv-can-save-course-developers-bulldozer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 18:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/b4ce9d8d-f912-4964-8ad9-4464482eba8f_920c5481.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港高尔夫球会周一透露，它正准备举办 LIV高尔夫联赛将于明年举办，并可能成为中国与中东之间的桥梁，这是反对政府开发粉岭部分球场计划的又一次尝试。&lt;/p>;&lt;p>;预计城市规划委员会下周开会审查公共住房项目，该市最古老的 9 公顷（22 英亩）球场前的最后一步可用作开发用地，建造 12,000 套公寓。&lt;/p>;&lt;p>;在匆忙安排的活动中对于城市媒体，俱乐部官员表示，该球场已入围 2024 年举办高尔夫球场 14 场比赛之一，并声称它将“比香港七人榄球赛更大”。&lt;/p>;&lt;p>;LIV 锦标赛，其中比传统的高尔夫赛事更短，以其吵闹的音乐、啤酒球迷和球场娱乐而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;p>;“这项赛事不仅仅是职业球员的国际锦标赛，”俱乐部队长安迪说郭永良。 “它有面向大众的娱乐活动，规模将比香港七人榄球赛大得多。”&lt;/p>;&lt;p>;由沙特阿拉伯通过沙漠王国的公共投资基金支持的 LIV，派 CEO格雷格·诺曼 (Greg Norman) 将在上个月进行实地考察，以评估俱乐部是否适合举办赛事。&lt;/p>;&lt;p>;这位澳大利亚人于 4 月在阿德莱德和新加坡举行的 LIV 锦标赛之间进行了旅行，尽管他对这座城市并不陌生，曾在 1979 年和 1983 年两次赢得香港公开赛冠军。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部副队长 Bryant Lu 表示，他们已确定老球场的目标区域是用于住宅开发的理想场所，同时不影响&lt;/p>;&lt;p>;Lu 还强调了 LIV 对这座城市作为通往大湾区和更广阔的中国市场的门户的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这座城市来说，这是一个现成的机会加强大陆与中东的联系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果 LIV 决定下赛季将这座城市作为其停靠站之一，这将是第二场在该高尔夫俱乐部举行的与沙特相关的锦标赛，沙特阿美团队系列赛 (ATS) 已定于 10 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官约翰·李家超在 2 月份访问利雅得期间宣布，为吸引对该市的投资兴趣，ATS 与- 由女子欧巡赛批准，将成为今年该市三项备受瞩目的赛事中的第二项。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部表示，亚巡赛的官员将于 11 月在该市举办一场赛事，ATS 将访问香港，向规划委员会表达他们对住房项目对其赛事影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;亚巡赛和欧巡赛的官员已经写信给委员会，表示在粉岭可能会导致该市举办顶级职业高尔夫球赛的终结。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署上个月批准了住房计划，但要求修改布局以保留场地的一片林地&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部对这一决定深表遗憾，认为该项目的环境影响评估报告“充满严重缺陷和错误”，无法确保“宝贵的完整性”生态系统”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fossil fuelled: climate talks in Germany begin with spotlight on oil chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223001/fossil-fuelled-climate-talks-germany-begin-spotlight-oil-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 18:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/51660583-fa6d-496a-8534-99895d9dcec1_ef1e3a4c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;化石燃料的未来——地球加热排放的主要来源——将面临周一在联合国气候谈判中受到审查，一位受到批评的阿联酋石油公司负责人准备登上驾驶座。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界努力将升温幅度限制在比工业化前水平高 1.5 摄氏度的范围内，美国面临着压力阿拉伯联合酋长国将带着雄心勃勃的计划抵达德国，担任迪拜 12 月 COP28 气候峰会的主席。&lt;/p>;&lt;p>;选择阿布扎比国家石油公司 (ADNOC) 负责人 Sultan al-Jaber 领导 COP28引发了活动人士和立法者要求他下台的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Jaber 支持可再生能源的快速发展。但他还专注于解决碳排放问题——使用有争议的技术来捕获二氧化碳——而不是减少化石燃料的使用，并坚称它们将在能源转型中发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;“总统职位需要欧洲气候基金会负责人劳伦斯·图比亚纳 (Laurence Tubiana) 表示：“我们很快就会展示其雄心所在：增加可再生能源是其中的一部分，但认识到这对于本次缔约方会议来说还不够。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说“认识到化石时代正在结束”至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;周日，负责监督 COP28 筹备工作的阿拉伯联合酋长国外交部长谢赫·阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬会见了美国特别总统气候特使约翰·克里在贾比尔出席的会议上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;三项审查的阿联酋-美国倡议包括“阿联酋-美国加速清洁能源伙伴关系 (PACE)，这将促成 1000 亿美元的投资”在融资方面，”一份声明说。&lt;/p>;&lt;p>;去年在埃及举行的联合国气候峰会达成了一项具有里程碑意义的协议，以帮助脆弱国家应对气候加剧的灾害，但未能加强解决排放问题的承诺，尽管得到了来自more than 80 countries.&lt;/p>;&lt;p>;The June 5-15 Bonn Climate Change Conference – a technical session in Germany involving nearly 200 countries to prepare for COP28, which begins in Dubai in November – will strive to close the gap on a past-due promise of US$100 billion per year to help poorer countries make their economies greener and prepare for future climate shocks.&lt;/p>;&lt;p>;Observers will also look for signs of how the nations represented will respond to the first- ever “Global Stocktake”, due in September, of progress made in reducing carbon emissions.&lt;/p>;&lt;p>;The assessment will echo a UN report warning that the world may cross the 1.5C warming threshold within a decade. The report also said existing fossil fuel infrastructure could tip global temperatures over the edge if its carbon pollution is allowed to escape into the atmosphere.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, emissions – which must drop nearly 50 per cent by 2030 to keep the Paris climate treaty goals within reach – continue to rise.&lt;/p>;&lt;p>;The 2015 Paris deal calls on countries to limit global warming “well below” two degrees Celsius, or preferably 1.5C, a safer limit that would still have severe implications for millions.&lt;/p>;&lt;p>;It does not say how the world will meet that challenge.&lt;/p>;&lt;p>;Among the most vocal advocates of slashing fossil fuel use are small island nations that could be wiped off the map within decades by rising sea levels.&lt;/p>;&lt;p>;“Fossil fuels are certainly the main culprit in this climate change fight,” Samuelu Laloniu, special envoy of the government of Tuvalu, told AFP in Paris.&lt;/p>;&lt;p>;“What is at stake for Tuvalu is the entire country.”&lt;/p>;&lt;p>;Tuvalu last year joined South Pacific neighbour Vanuatu in backing a Fossil Fuel Non-Proliferation Treaty.&lt;/p>;&lt;p>;Recent years have seen a crescendo of temperature records and climate-driven disasters worldwide, mostly in poorer regions least responsible for the problem.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s invasion of Ukraine has provoked a surge in gas investments, even if renewables are also booming.&lt;/p>;&lt;p>;In May the G7 group of wealthy nations committed to “accelerate the phase-out of unabated fossil fuels”, but defended investment in the gas sector as a “temporary response” to the energy crisis.&lt;/p>;&lt;p>;“Unabated” means without the technology to capture CO2 emissions before they reach the atmosphere.&lt;/p>;&lt;p>;One issue with broad support across nations is the International Energy Agency&#39;s call to triple new renewable capacity by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;The intergovernmental body projects that clean energy investment, including renewables and nuclear, will hit a record US$1.7 trillion in 2023. Fossil fuel investment is still predicted to exceed US$1 trillion.&lt;/p>;&lt;p>;IEA chief Fatih Birol has lambasted the oil and gas industry – with a record net income of US$4 trillion last year – for its lacklustre renewables investment despite the “unprecedented cash windfall”.&lt;/p>;&lt;p>;The COP28 presidency has pushed back on criticism of al-Jaber, citing his work in the renewables sector.&lt;/p>;&lt;p>;But he heads to Bonn just weeks after more than 100 members of the United States Congress and the European Parliament issued a demand for him to be removed from his post.&lt;/p>;&lt;p>;Oil producer the UAE might stop using its oil but does not plan to stop pumping it for the international market, said Karim Elgendy, associate fellow at Chatham House.&lt;/p>;&lt;p>;He told a briefing it might be “inclined to keep saying things like the world will need oil simply because it needs to maintain that customer”.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Prince Harry giving evidence in court?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222985/why-prince-harry-giving-evidence-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 16:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8/images/canvas/2023/06/05/aa88a157-62fe-4c6b-be6d-4e9e4fedabf7_4e89f02c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Prince Harry will become the first British royal to appear in the witness box since the 1890s when he testifies this week at the High Court in London as part of his lawsuit against Mirror Group Newspapers.&lt;/p>;&lt;p>;Here are details of the trial:&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Harry and more than 100 other people are suing Mirror Group Newspapers (MGN), publisher of the Daily Mirror, the Sunday Mirror and the Sunday People tabloids, accusing them of widespread unlawful activities between 1991 and 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Those involved include actors, sports stars, celebrities and people who simply had a connection to high-profile figures.&lt;/p>;&lt;p>;They say the media group&#39;s journalists, or private investigators commissioned by them, carried out phone-hacking on an “industrial scale”, obtained private details by deception and carried out other illicit acts to uncover information.&lt;/p>;&lt;p>;Senior editors and executives knew and approved of the behaviour, the claimants&#39; lawyers say.&lt;/p>;&lt;p>;MGN is contesting the claims and denies senior figures were aware of wrongdoing. It also argues some of the lawsuits were brought too late.&lt;/p>;&lt;p>;Harry, the younger son of King Charles, was selected at an earlier hearing as one of four test cases for the trial which began on May 10.&lt;/p>;&lt;p>;He is due to give evidence when his specific case is heard over three days, starting on Monday.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Phone hacking, the illegal interception of voicemails on mobile phones, first came to attention in 2006 when the then- royal editor of Rupert Murdoch&#39;s News of the World (NoW) tabloid and a private investigator were arrested.&lt;/p>;&lt;p>;They pleaded guilty and were jailed in 2007. The NoW and senior figures at Murdoch&#39;s News Group Newspapers (NGN) UK operation said the hacking was limited to a rogue reporter.&lt;/p>;&lt;p>;But further revelations in 2011, including that a murdered schoolgirl had been targeted, led to the closure of the paper and a criminal trial.&lt;/p>;&lt;p>;In 2014, the NoW&#39;s former editor, Andy Coulson, who later worked for ex-Prime Minister David Cameron, was found guilty of conspiracy to hack phones and jailed. Rebekah Brookes, who heads up Murdoch&#39;s UK newspaper and radio operation, was acquitted of all charges.&lt;/p>;&lt;p>;The Mirror group had consistently denied its journalists had been involved in hacking, including at a public inquiry, but in 2014 it admitted liability in four cases.&lt;/p>;&lt;p>;Since then, MGN has settled more than 600 claims at a cost of over 100 million pounds (US$120 million) in damages and costs.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Harry says 140 stories which appeared in the group&#39;s newspapers were the result of phone-hacking or other unlawful behaviour; however, the trial is only considering 33 of these.&lt;/p>;&lt;p>;His lawyers said the intrusion led to the breakdown of his relationship with a long-term girlfriend, Chelsy Davy.&lt;/p>;&lt;p>;In other documents released at the outset of the trial, MGN admitted there was evidence that private investigators had been instructed to unlawfully gather information about three of those involved in the test cases, including, on one occasion, Harry.&lt;/p>;&lt;p>;The publisher said it unreservedly apologised and that he was entitled to compensation.&lt;/p>;&lt;p>;However it has rejected his other claims. In documents, it says some of the information had been passed on by a former senior aide working for his father.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The MGN case is one of four that Harry is currently pursuing at the High Court against British newspapers.&lt;/p>;&lt;p>;He is also suing Murdoch&#39;s NGN, which publishes the Sun tabloid and used to produce the defunct NoW, over alleged phone-hacking and other unlawful acts. NGN denies the Sun was involved in wrongdoing and is fighting to have his case thrown out.&lt;/p>;&lt;p>;The prince, with singer Elton John and five others, is also suing Associated Newspapers Limited (ANL), publisher of the Daily Mail and Mail on Sunday, over phone-hacking and illicit privacy breaches. ANL denies any unlawful activity.&lt;/p>;&lt;p>;Harry is also suing ANL for libel.&lt;/p>;&lt;p>;“This isn&#39;t just about phone hacking, this is about accountability of power,” he wrote in a statement as part of the NGN case. He says the press was too important to have “criminals masquerading as journalists running the show”.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s anti-espionage chief urges stronger crackdown using legal tools]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3222991/chinas-anti-espionage-chief-urges-stronger-crackdown-using-legal-tools?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/775e19a7-dc59-4c20-beb2-0d6848979aa9_ecb5a610.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s anti-espionage chief Chen Yixin has called on senior officials to study the country&#39;s new anti-espionage law and intensify its “legal crackdown” related to state security.&lt;/p>;&lt;p>;Chen, a confidant of President Xi Jinping appointed as minister of state security in October, made the remarks in a bylined front page commentary published on Monday in the Study Times, an official newspaper of the Central Party School.&lt;/p>;&lt;p>;“[We] must take the lead in the study of the law with focus on the newly amended Anti-espionage Law of the People&#39;s Republic of China, and systematically grasp national security laws and regulations,” Chen said in the commentary.&lt;/p>;&lt;p>;“[We] must use the law for struggles, ramp up the intensity of the crackdown in law enforcement and in judicial means, and enhance our capacity to shape state security using legal tools.”&lt;/p>;&lt;p>;Chen added the state security apparatus must roll out anti-espionage efforts according to Chinese law and “severely crack down” on efforts to steal China&#39;s state secrets.&lt;/p>;&lt;h3>;China to amend anti-espionage law to cover cyberattacks by spy &#39;surrogates&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;China is sharpening its legal tools to fend off what Beijing believes to be intensifying efforts by Washington and its allies to subvert and infiltrate its party state.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s legislature in April passed a major amendment to its anti-espionage law to establish a legal basis for state security law enforcement over a wider range of data and digital activities, allowing authorities to inspect the facilities and electronic equipment of organisations as well as digital devices such as smartphones and laptops belonging to individuals suspected of spying.&lt;/p>;&lt;p>;The expansion of China&#39;s anti-espionage law made foreign companies operating in China worried that previously legal business intelligence operations could become national security offences.&lt;/p>;&lt;p>;Chen&#39;s commentary was largely taken from a speech he gave during a training course for bureau-level cadres on May 15, which was reported with few details at the time.&lt;/p>;&lt;p>;The commentary called for state security officials to study and adhere to Xi&#39;s speech to the Central National Security Commission on May 30, in which he warned officials to be ready to deal with the “worst-case and most extreme scenarios” so they could withstand “high winds and waves and even perilous storms”.&lt;/p>;&lt;p>;In the commentary, Chen called on senior officials to improve their loyalty to Xi and the Communist Party and adhere to directions set by the Central National Security Commission. He also urged them to study Xi&#39;s political thought on national security work.&lt;/p>;&lt;p>;According to Alfred Wu, an associate professor at the National University of Singapore&#39;s Lee Kuan Yew School of Public Policy, Beijing is increasingly prioritising national security over economic development as it faces growing internal and external challenges.&lt;/p>;&lt;p>;“Although Xi has repeatedly said China will adopt a balanced approach between security and development, recent incidents show heightened external pressure from the US and its allies has made China put more effort into tightening its security fence because that presents an immediate danger to the regime&#39;s stability, while slower development is a longer term risk,” Wu said.&lt;/p>;&lt;h3>;China punishes citizens for sharing information on Xinjiang: top security body&lt;/h3>;&lt;p>;China&#39;s state security apparatus under Chen has mounted a series of raids in recent months aimed at business consulting and due-diligence firms, including big foreign names such as Bain, Mintz Group and Capvision.&lt;/p>;&lt;p>;Japan&#39;s government has said some of its citizens have been detained in China while on business during investigations into alleged espionage.&lt;/p>;&lt;p>;The raids have sent chills across the foreign business community in China, because due-diligence and investigation firms help multinational companies perform feasibility studies to convince their shareholders that they are betting on the right projects in China.&lt;/p>;&lt;p>;“While Chinese officials have tried to talk up confidence, presenting a rosy picture of the Chinese economy ahead to foreign investors, there is not enough explanation given on the security front, making foreign investors feel jittery,” Wu said.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>