<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China fortifies resource security with strategic mineral, energy reserve gains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3282988/china-fortifies-resource-security-strategic-mineral-energy-reserve-gains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/ce267867-f646-4137-a9b3-27d308aa048c_8f7cc389.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对自力更生的关注在北京表示，能源和矿产资源。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据自然资源部称，随着中国加大自力更生和能源安全力度，去年中国关键矿产储量取得重大进展，发现了更多矿产资源资源。该部在一份报告中表示，加大投资，油气勘探取得“重大突破”，矿产资源取得“实质性进展”，去年新发现矿产地124处。报告指出，过去一年，我国萤石、晶质石墨等战略矿产储量大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国矿产资源完整年度评估矿产资源尚未公开，但该部和媒体已经发布了一些细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关键矿产是在各种矿床中发现的商品，这些矿床被认为是重要的矿产资源。对经济或国家安全至关重要，且容易受到供应中断的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，北京启动了矿业勘探“突破”15年战略，旨在增加储量和产量，以促进自力更生并确保国内能源安全。&lt;/p>;&lt;p>;“中国聚焦紧缺的战略重要矿产……大力推进技术创新，不断寻找大宗优质急需矿藏”，该部9 月在社交媒体上发布的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;周二的报告称，萤石（也称为萤石）储量到 2023 年将增加 24.4%，达到约 1.07 亿吨。这种矿物在美国、澳大利亚和日本等多个国家被认为至关重要，可用于生产半导体和电动汽车电池。&lt;/p>;&lt;p>;中国的晶质石墨储量增长了 23.9%，超过1亿吨。原矿是新能源、核能、国防、航空航天、光伏等多个行业的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国矿产勘查投资连续第三年增长，超过1100亿元（报告称，2023 年拨款 155 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，中国发现了四个新油田，每个油田的产能估计超过 1 亿吨（7.46 亿桶）。能源部9月份表示，将开发四个天然气田，每个天然气田的产能都超过1000亿立方米。&lt;/p>;&lt;p>;最近发现的大型矿藏“进一步巩固了中国在锑、晶质石墨、钨和钼方面的优势地位”据该部称，“加强战略性新兴产业发展所需的资源安全”。&lt;/p>;&lt;p>;该部周二表示，中国还一直在扩大海域地质调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国还一直在扩大海域地质调查。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国国家主席习近平多次强调，国内资源开采对“国计民生、国家安全”至关重要。中国是矿产产品的主要生产国、消费国和贸易国。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部表示，中国的目标是提高“在极端情况下快速扩大生产”的能力。&lt;/p>;&lt;p>;储备钾盐通常用于生产化学肥料，以提高作物质量和产量，因此被认为对粮食安全至关重要，去年的产量增长了 15.3%，达到超过 3.32 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;去年北京还加强了对锑、镓、锗和石墨等关键矿产运输的控制，引发了半导体、电动汽车和国防等严重依赖这些材料的行业的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;截至2023年底，中国已发现储量矿产173种。据矿产资源部称，中国其中45种矿产储量位居全球前列。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Arte Museum to shut Hong Kong outpost, move to Shenzhen amid wave of closures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3283063/south-koreas-arte-museum-shut-hong-kong-outpost-move-shenzhen-amid-wave-closures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/ba1d08a5-9329-4d94-b40b-7ac8d67830fb_4b8b49ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Arte M 香港将关闭鲗鱼涌分店。图片来源：Facebook/Arte M Hong Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国沉浸式多媒体艺术空间香港前哨站将在运行两年后关闭，并迁往中国大陆深圳，加入一波由于经济形势严峻，业务暂停营业。&lt;/p>;&lt;p>;Arte Museum 旗下的 Arte M Hong Kong 宣布将于 12 月 31 日闭馆，直至最后一天，游客可享受标准票价 50% 的折扣.&lt;/p>;&lt;p>;“艺术博物馆的遗产在中国深圳继续蓬勃发展。准备好在这个充满活力的新环境中受到新鲜创意、独特视角和无限灵感的启发，”展览空间在本周早些时候的社交媒体帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该画廊位于鲗鱼涌，行政长官李家超在最近的施政报告中表示，机场项目的规模将增加一倍，原计划迁入新世界发展大型购物中心“11 Skyes”。旨在打造艺术产业生态系统、建立食品市场并提供更多公共空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/19/0626ba86-1a01-4120-9ed2-fbc6fb7c2d5b_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术博物馆专门沉浸式数字艺术，提供视觉、听觉和嗅觉体验。图片：Facebook/Arte M Hong Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Arte Museum 背后是韩国数字设计公司 d&#39;strict，该公司专注于提供视觉、听觉和嗅觉体验的沉浸式数字艺术。其鲗鱼涌店于 2022 年 10 月开业，该公司还在韩国经营四家分店，并在拉斯维加斯、迪拜和成都设有独立分店。&lt;/p>;&lt;p>;香港经历了一系列企业倒闭，尤其是零售业在Covid-19大流行之后，越来越多的居民前往内地城市消费或选择勒紧裤腰带。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学的最新预测显示经济的国内生产总值增长预计将从第二季度的3.3%放缓至第三季度的2%，然后在第四季度小幅上升至2.4%。&lt;/p>;&lt;p>;健康产品链CR Care 最近宣布，将于下个月关闭其在香港的全部 19 家分支机构，结束在香港经营 13 年的业务。&lt;/p>;&lt;p>;北京还责成香港成为中国其他地区与香港之间的文化桥梁。世界。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong zoo melioidosis outbreak: what is this disease and how does it spread?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283060/hong-kong-zoo-melioidosis-outbreak-what-disease-and-how-does-it-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/fa4afae2-38b7-4359-9bcd-372cc36c930f_ffe8f197.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环香港动植物公园的德布拉扎猴。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生当局周五证实类鼻疽导致香港动植物公园九只猴子死亡，该病再次成为公众关注的焦点。&lt;/p>; &lt;p>;这种疾病由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起，是该市的地方病，2022 年在深水埗爆发过一次涉及数十例病例的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细介绍了这种疾病是什么，并如何保证自己的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;市政府官员周五表示，在香港动植物公园死亡的九只猴子死于类鼻疽感染引起的败血症，经医院证实尸检和实验室测试。&lt;/p>;&lt;p>;上周日动物园发现八只猴子死亡，周一早上另一只猴子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;在这九只死亡猴子中，其中有三只棉顶狨猴、四只白脸萨基猴、一只德布拉扎猴和一只普通松鼠猴。&lt;/p>;&lt;p>;一只德布拉扎猴在出现食欲不振等症状后于周一接受观察。行为。据称情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育旅游局局长杨润雄周五表示，感染原因可能是十月初修复管道时挖掘造成的。 &lt;/p>;&lt;p>;“受污染的土壤可能是被穿着带有土壤的鞋子的工作人员带进笼子里的。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/5279da92-43e0-46af-8a54-d12364accfc4_672a7c1f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局称，香港动物园死亡的九只猴子死于类鼻疽感染引起的败血症。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;类鼻疽是一种由类鼻疽伯克霍尔德氏菌引起的传染病，这种细菌广泛存在于土壤和泥水中，特别是在潮湿的环境中。粘土。&lt;/p>;&lt;p>;它通常通过接触受污染的土壤或地表水传播，特别是通过皮肤擦伤和伤口，以及吸入受污染的灰尘或水滴和饮用受污染的水。&lt;/p>;&lt;p >;虽然人际传播并不常见，但该疾病可以通过接触感染者的血液或体液传播。&lt;/p>;&lt;p>;该疾病可表现为局部感染、肺炎、脑膜脑炎等病症和败血症，这是对感染的极端反应，免疫系统开始攻击健康组织。&lt;/p>;&lt;p>;根据感染部位，症状还可能包括发烧、头痛、咳嗽、胸痛、溃疡和局部感染。疼痛或肿胀。&lt;/p>;&lt;p>;潜伏期通常为两到四个星期。死亡率在 40% 至 75% 之间。可以用抗生素治疗，但没有针对该细菌的疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;类鼻疽是香港的一种地方性疾病，据报道，该市每年都有病例记录卫生部门表示，今年记录了 19 例病例，前年记录了 17 例。&lt;/p>;&lt;p>;政府宣布了最新的人类感染病例该病于周五发生，涉及一名居住在深水埗的59岁患有基础病的女子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/20757fa6-c99f-4ab4-b1e1-7d5d48fe24e3_caafe46f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府周五公布一宗人类感染新冠病毒个案，涉及一名五十九岁女子，被送往明爱医疗中心。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她于10月5日出现发烧及腹痛，其后于10月7日入住明爱医院，现时情况稳定。&lt;卫生防护中心总监徐乐坚医生表示，今年录得的个案属零星个案，并非聚集性个案，显示并无上升趋势。他补充说，这些病例均与香港动植物公园无关。&lt;/p>;&lt;p>;香港此前曾在2022年经历过类鼻疽大范围爆发，深水埗录得数十宗病例。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卫生防护中心控制员徐表示，人类以及动物之间的类鼻疽感染很少发生。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局也了解到花园的工作人员身体状况良好，没有出现任何异常情况。&lt;/p>;&lt;p>;徐亦相信猴子感染是个案，对居民构成的风险很小。&lt;/p>;&lt;p>;文化部长杨洁篪表示目前当局采取的措施已经足以保护游客，整个哺乳动物区不对公众开放，并安排了动物笼子的清洁和消毒。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;卫生防护中心徐建议处理土壤或污水的居民应戴上防水手套和鞋子以及防护装备。&lt;/p>;&lt;p>;如果受伤，必须立即处理并用防水覆盖物覆盖，并避免任何户外活动。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，居民还应避免吃未煮熟的食物或饮用未经煮沸和适当处理的水。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping targets deterrence and discipline in PLA Rocket Force inspection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3283062/chinas-xi-jinping-targets-deterrence-and-discipline-pla-rocket-force-inspection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/89a4db7c-4d82-4d04-8343-86fa5316b395_ac0310b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平视察该旅还不到一个月中国进行洲际弹道导弹试验后。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在进行具有里程碑意义的洲际弹道导弹试验大约一个月后，中国国家主席习近平在该国东南部视察了中国人民解放军火箭军旅，将全国的注意力重新集中到了军队的导弹防御系统上。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社周六报道，习近平在周四视察安徽省的一个战略导弹旅时强调，需要加强导弹威慑和严格纪律。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉我们习近平要求该旅“适应现代战争和作战方式的变化，密切关注作战任务、对手、环境的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平军队主管机构中央军委表示，部队在提高常规作战技能的同时，也要“有针对性地”用新装备发展新技能、新战术、新能力。&lt;/p>;&lt; p>;“[导弹部队应该]服从政治指导……[并]增强战略威慑和作战能力，”他在一次包括装备和训练检查在内的行程中说道。&lt;/p>;&lt;p>;该旅的身份尚未确定但新华社确实说它可以追溯到 50 多年前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/19/c8176323-afec-41b0-9ea0-417787fb097d_42154084.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周四视察了解放军火箭军某旅。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;火箭军成立于2015年，是习近平对中国人民解放军进行改革的一部分，负责监管中国的核武器，这是中国战略战略的核心部分。威慑计划。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划在 7 月份的党的三中全会上被列为重要议程，当时领导层承诺“加快发展战略威慑力量”，因为国家制定了“战略威慑新框架”。军事]军种和武器”。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩国际和平研究所预测，十年内，中国的洲际弹道导弹库存可能超过俄罗斯和美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国近年来，美国也一直在扩大其核弹头数量，有人估计，到 2023 年，核弹头总数将达到 500 枚左右。&lt;/p>;&lt;p>;火箭军进行了首次已知的洲际弹道导弹测试，这是其已做好战备准备的明显信号上个月，44年来，向太平洋发射了一枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;但该部队也受到腐败丑闻的困扰，许多与该军事部门有联系的领导人和将军被撤职并接受调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最近的一个案例是著名导弹科学家肖龙旭的案例。火箭军最高研究院原总工程师上周被中国最高咨询机构中国人民政治协商会议开除。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是前解放军火箭军司令员魏凤和。以及两名前国防部长之一因腐败接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在周四出访时表示，部队要铲除“思想问题”，“严肃查处官兵腐败和不正之风” ”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平补充说，部队要“任何时候、任何情况下，坚决听从中央军委指挥”。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior executive calls for orderly Chinese expansion in Southeast Asian market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283056/senior-executive-calls-orderly-chinese-expansion-southeast-asian-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/425e3e78-ebb3-4380-bc5c-a476c7355c12_0b153a56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在中国制造商比亚迪位于罗勇的工厂组装电动汽车，泰国，7月开业。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位资深人士表示，进军东南亚这一海外扩张最热门目的地之一的中国企业应避免向市场充斥同质产品和服务，否则会导致恶性竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;中国银行执行董事林景珍表示，具有国际竞争力的中国企业在绿色能源和基础设施建设领域的东南亚业务给当地企业带来了很大压力。执行副总裁。&lt;/p>;&lt;p>;林周五在金融街论坛年会上发表了上述言论，警告东道国可能产生的后果。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们需要采取的措施据《华盛顿邮报》获得的林先生的讲话副本称，“高度重视，这也将严重阻碍中资企业在该地区的发展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;面对日益饱和的国内市场以及西方国家针对“中国制造”产品不断设置的贸易壁垒，海外布局、建厂成为许多中国企业发展的唯一出路。&lt;/p>;&lt;p>;感谢东南亚凭借较低的关税、廉价的土地和劳动力、优惠的税收政策、文化的相似性和地理位置的接近，成为中国企业海外扩张的首选，也成为中国产业转移的首选目的地。&lt;/p>;&lt; p>;中国银河证券董事长王胜在同场会议上表示，中国和东盟的供应链是“互补的”，并补充说中国在该地区的投资已经超过了欧洲和美国。&lt;/p>;&lt;p>;从一月份开始他表示，截至 7 月，中国对东南亚国家联盟成员国的直接投资同比增长 15%。&lt;/p>;&lt;p>;但在海外经营的中国企业高管的超强竞争心态已经影响了中国企业的发展。长期以来一直引起当地社区的不满。&lt;/p>;&lt;p>;中国银行的林建议国家发展和改革委员会（中国的最高经济规划机构）和商务部等部门与行业协会合作，全面协调规划中国企业在东南亚的投资，以避免形成寡头垄断、同质竞争和资源过度浪费。&lt;/p>;&lt;p>;中国已连续15年成为东盟最大贸易伙伴，东盟自2020年以来一直是中国最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;本月在老挝首都万象举行会议后，双方宣布中国-东盟自由贸易区3.0版谈判已“实质性结束”并他们正在努力争取明年签署修订后的协议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pro-Iran protesters storm offices of Saudi-linked TV channel in Iraq]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283059/pro-iran-protesters-storm-offices-saudi-linked-tv-channel-iraq?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/fcf7aa6​​5-35ad-4bcd-899f-11d36748e6f3_3d8d778f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克活动分子在 Al 集会期间举着巴勒斯坦和黎巴嫩国旗-周五，伊拉克巴格达市中心的菲尔多斯广场。数十名活动人士聚集在巴格达市中心，谴责以色列在黎巴嫩和加沙地带正在进行的军事打击和行动。照片; EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六早些时候，伊拉克亲伊朗武装组织的支持者洗劫了位于巴格达的一家沙特电视频道的附属办公室，两名安全消息人士称，在该电视台播出了一份报告后，该频道提到了德黑兰支持的激进组织的指挥官被称为“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;午夜过后，400 至 500 人袭击了巴格达一家为沙特广播公司 MBC 工作的制作公司的工作室。&lt;/p>;&lt;p >;“他们破坏了电子设备、计算机，并放火烧毁了建筑物的一部分，”一位不愿透露姓名的内政部消息人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说火已经被扑灭，人群也已散去警察。&lt;/p>;&lt;p>;“安全部队仍在大楼附近部署，”他补充道。目前还没有关于逮捕的立即报道。&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，该地区仍有大批警察驻守，封锁了通往现场的通道。&lt;/p>;&lt;p>;“示威者在增援部队之前到达了办公室一名不愿透露姓名的警方消息人士称，“派出了多名防暴警察”。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士证实，办公室已被“纵火”并“遭到严重洗劫”。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士证实，办公室已被“纵火”并“遭到严重洗劫”。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/926e804a-61b2-44cc-8b82-6aa8a7a751de_5c60d7de.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，反政府抗议者聚集在伊拉克纳西里耶市的哈布比广场。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克社交媒体上流传MBC节目的节选，引发亲伊朗阵营的愤怒反应。&lt;/p>;&lt;p>;该报告重点关注该地区的“恐怖主义”，并提到了包括奥萨马·本·拉登在内的几个组织和知名人物。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括属于伊朗支持的所谓抵抗轴心的组织，该轴心国其成员包括哈马斯、真主党和伊拉克武装派别。&lt;/p>;&lt;p>;报告中提到了上个月在贝鲁特被以色列杀害的前真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉和前哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚。 7 月在德黑兰被杀。&lt;/p>;&lt;p>;报告还提到哈尼亚的继任者、哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar)，他策划了 10 月 7 日对以色列的袭击，并于周四在加沙被杀，被称为“恐怖主义的新面孔”。 &lt;/p>;&lt;p>;这份报告发布之际，伊朗支持的组织——尤其是哈马斯和真主党，以及他们在也门、伊拉克和叙利亚的盟友——已经与以色列交战一年多了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;与伊拉克亲伊朗派系关系密切的 Sabreen News 频道在 Telegram 上发布了巴格达抗议者挥舞各武装团体旗帜的视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/f68bab25-dd34-4498-a5d6-883ecaeda3e6_f0c5ef2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，在伊拉克巴格达南部卡尔巴拉的伊玛目侯赛因圣地附近举行集会时，伊拉克人携带已故真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉的照片。数百名伊拉克人聚集在圣城卡尔巴拉，谴责以色列在黎巴嫩和加沙地带正在进行的军事打击和行动。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克政府由亲伊朗多数派领导，并通过外交努力避免卷入地区冲突。&lt;/p>;&lt; p>;然而，所谓的伊拉克伊斯兰抵抗运动，一个由亲伊朗武装组织组成的模糊组织，声称对频繁针对以色列的无人机袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和沙特阿拉伯长期以来一直是地区竞争对手，但两国于 2023 年开始和解。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，加沙战争结束了有关沙特阿拉伯可能承认以色列的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克议员穆斯塔法·萨纳德 (Mustafa Sanad)，亲民党成员- 伊朗多数派指责MBC“侮辱所有国家的抵抗领导人”，称该报道更适合以色列电视台。&lt;/p>;&lt;p>;“洗劫或放火”广播公司的办公室是不够的萨纳德在 X 上表示，誓言要努力“取消该频道在伊拉克的执照”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s migrant deal stumbles as court blocks Albania deportations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283057/italys-migrant-deal-stumbles-court-blocks-albania-deportations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/9d98ee1c-e849-48db-b6f8-6c786232141a_edc51355.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利总理乔治亚·梅洛尼。图片来源：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据罗马法院的裁决，一艘意大利海军舰艇于周六从阿尔巴尼亚新开设的庇护处理中心接回了首批 12 名移民。&lt;/p>;&lt;周五法院的裁决是意大利和阿尔巴尼亚之间达成的一项早期绊脚石，该协议涉及地拉那每月收容意大利海岸警卫队接收的 3,000 名移民的五年协议。他们将接受审查，以确定是否可以在意大利寻求庇护或被遣送回自己的国家。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 称赞这是处理非法移民的新“模式”。&lt;/p>;&lt;p >;罗马法院驳回了对 12 名移民的拘留，认为不能将他们送回自己的国家或原籍国 - 孟加拉国和埃及 - 因为法院认为他们不够安全。&lt;/p>;&lt;p>;意大利海军舰艇从首都地拉那西北66公里（40英里）处的盛金港起飞了12号。本周到达那里后，另外四名移民已被中心工作人员拒绝，其中两人在接受健康检查后认为属于弱势群体，另外两人则因为未成年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;每个移民的拘留都必须经过严格的审查。意大利特别移民法院根据意大利法律进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼在裁决后猛烈抨击了法官，并表示认为孟加拉国和埃及等国家不安全意味着几乎所有移民都将被禁止参与阿尔巴尼亚计划，使其无法运作。内政部长马泰奥·皮安多西 (Matteo Piantedosi) 表示，政府将对裁决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼在前往黎巴嫩期间接受记者采访时表示，她将在周一召开内阁会议讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将开会批准一些规范，使我们能够克服这一障碍，”梅洛尼说。 “我认为，应该由政府而不是地方法官来确定哪些国家可以被视为安全。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管孟加拉国和埃及没有处于战争状态，也没有面临任何大规模的难民危机，但罗马法官表示，他们的决定是基于最近的国际裁决，这些裁决甚至将一国部分地区的歧视或迫害视为做出此类决定的理由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/832e4ba5-7363-4066-8347-a6ce6425f70d_3261b7d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;接待处周六，在海上被拦截并被拘留在阿尔巴尼亚接待设施的移民在罗马法院推翻了拘留令后被转移到意大利。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利已同意欢迎那些获得庇护的移民，而那些申请被拒绝的移民将面临被阿尔巴尼亚驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;有争议的将寻求庇护者的住房外包给非欧盟成员国的协议受到了意大利等移民人数较多的国家的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;该协议得到了欧盟委员会主席的认可乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 是解决欧盟移民问题时“打破常规思维”的典范。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织认为这是一个危险的先例。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British Foreign Secretary David Lammy pledges ‘more diplomacy’ in approach to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283058/british-foreign-secretary-david-lammy-pledges-more-diplomacy-approach-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 18:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/350913ad-5010-471a-989c-934a7e7d4a02_bf4a0e9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部长戴维·拉米和王毅周五在北京会晤。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国外交大臣大卫·拉米周六呼吁伦敦和北京之间恢复对话，敦促双方开展“更多外交”，并得出了罕见的结论。对中国进行外交访问。&lt;/p>;&lt;p>;拉米周五在北京会见了包括王毅在内的中国官员，然后前往金融中心上海。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，两国关系“目前正处于一个良好的阶段”。新的起点”，并补充道，“大国之间的竞争不应该成为这个时代的背景”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去上届[保守党]政府领导下的英国政策并不一致，我认为拉米周六对记者表示，我们的做法需要保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;拉米表示，他在香港、新疆和台湾等问题上向中国东道主施压，英国在这些问题上“担心一些问题”。我们在台湾海峡看到的紧张局势，因为这不符合国际社会的利益”。&lt;/p>;&lt;p>;中国将台湾视为其领土的一部分，并且从未放弃使用武力将其纳入管辖范围它的控制。与大多数国家一样，英国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取台湾岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;但拉米表示，也有“我们可以合作和协作的领域”与中国人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信你需要的是更多的外交，而不是更少。这就是为什么作为英国外交大臣来到这里并不断回来如此重要，”拉米说，并补充说他的目标是明年再次会见王毅。&lt;/p>;&lt;p>;上届政府领导下的英国与中国的关系因人权、香港问题和中国间谍指控的冲突而恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党政府已委托对英中关系进行全政府范围的审计，并表示鉴于有关英国领土上的网络黑客和间谍活动的指控，在谈到中国​​时，他会“目光敏锐”。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直在与英国工业界交谈，重要的是要记住，95%据路透社报道，拉米表示，“这些业务不属于国家安全领域。”&lt;/p>;&lt;p>;“当然，有些领域涉及国家安全利益，我们将始终将这些领域放在首位，但是人们还想要的是一致性——企业想要的是稳定和明确。”&lt;/p>;&lt;p>;根据英国商业和贸易部的数据，中国是英国第六大贸易伙伴，占贸易总额的 5%。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Boat carrying more than 100 Rohingya sighted near western Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283055/boat-carrying-more-100-rohingya-sighted-near-western-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 17:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/c971670a-626b-4492-a61f-01d1d65fd036_8d185002.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件：孟加拉国特克纳夫的纳亚帕拉难民营。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一艘装有100多名罗兴亚难民的船被发现在印度尼西亚最西端的省，至少有一个尸体在船上看到。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p >;大多数穆斯林罗兴亚民族在缅甸受到严重迫害，成千上万的人每年在漫长而危险的海上旅行中试图到达马来西亚或印度尼西亚。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;罗兴亚船锚定了大约三到四英里（五到六公里）在南亚克斯地区海岸附近，其发动机关闭了。难民的食物和水估计有一百多个在船上。&lt;/p>; &lt;p>;“我用自己的眼睛看到了身体。贾巴尔说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/10/10/a64b55c0-a6c7-4066-4066-8296-8239-f09090904764764f281_6864686e86e78c9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;文件：罗兴亚难民于9月28日从孟加拉国考克斯集市的一个难民营购买柠檬逃离邻国的祖国暴力事件后，住在孟加拉国救济营的庞大的拼布中。照片：路透社。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地警察局长Sabda Man Sobri确认她是族裔的成员，但无法评论她是否与船相连。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/南亚塞地区发言人P>; &lt;p>; Yuhelmi证实了这艘船的目击，但表示当地人正在等待来自省会首都班达·亚齐（Banda Aceh）的移民团队到达，然后才能决定难民的下一步。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“ [难民]是否将被带到土地上，这在移民的权威之内。目前，还没有决定。立即被救出。&lt;/p>; &lt;p>;许多阿塞恩斯对罗兴亚人的困境表示同情，但是一些当地人反对他们的到来，指责反社会行为。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年12月，数百名学生迫使一百多名罗兴亚难民搬迁，冲进亚心的一个功能厅，在那里他们庇护和踢自己的财产。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China table tennis wonder boy wows social media with stunning skills, tipped as future champion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282428/china-table-tennis-wonder-boy-wows-social-media-stunning-skills-tipped-future-champion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.19 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/15/2A03465D-E930-4828-B589-1382F895E02D_36B1B3AA.JPG“ ALT =”>;社交媒体具有令人印象深刻的技能。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一个三岁的小孩在互联网上播放了互联网，并在家庭咖啡桌上展示了他令人印象深刻的乒乓球技巧&lt;/p>; &lt;p>;许多人都称赞他为未来的奥运会冠军，有些人甚至将他称为“下一个球迷Zhendong”，指的是中国的两次获得乒乓球金牌得主，来自2024年巴黎奥运会。 。人们看到这个男孩热情地与家人在咖啡桌上打乒乓球，兴奋地大声喊道：“反手，做得好，良好，良好，好！” &lt;/p>; &lt;p>;尽管他很小，但他表现出了极大的信心，毫不费力&lt;/p>; &lt;p>;扮演令人印象深刻的技巧和强度。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/10/15/e6993e2a-ce51-492f-9b3d-7c136666666ab583d_5e40f_5e40f955c.jpg.jpg.jpg =>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>;在视频中，男孩与家人一起在咖啡桌上开玩笑地打乒乓球，以他令人印象深刻的技巧和悠闲的举止迷住了许多人。图片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据他的个人资料，绰号Xiaowu的幼儿，来自中国西南部Sichuan Province冰雹。受他的祖母的启发，他在短短八个月大的时候就开始学习乒乓球。&lt;/p>; &lt;p>;在其他视频中，Xiaowu参与了严格的培训课程。由于他的身材很小，他甚至不得不站在一张小桌子上才能到达专业的乒乓球桌。&lt;/p>; &lt;p>;网民对他的自然才能给人留下了深刻的印象，称赞他是未来的乒乓球超级巨星，许多人都拥有许多&lt;/p>; &lt;p>;他称他为“未来的粉丝Zhendong”。他的非凡技能吸引了许多人在大陆社交媒体上的想象。&lt;/p>; &lt;p>;“外国人都有一个刻板印象，所有中国人都出生知道如何玩乒乓球，事实证明，这种刻板印象可能是真的！”一位评论者打趣道。他的正手和反手切换是如此流畅。最后那一击快如闪电。这个孩子肯定具有奥林匹克冠军的潜力，”另一个人称赞他。&lt;/p>; &lt;p>;第三个用户说：“反手占主导地位，但他的正手攻击也很强烈 - 完全粉丝Zhendong氛围！” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/15/15/64e40444444444444444444fed-b78b-7996965f4724724788.788_e53bdfcb.jpb.jpb.jpb.jpb.jpg” “>;”照片：Erik Williams-Usa今天的Sports Sports &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;粉丝，他在2024年巴黎奥运会上获得了两枚金牌，在个人和团队活动中，他也看到了他的知名度他迷人且平易近人的个性。&lt;/p>; &lt;p>; 10月11日，在上海的一场网球展览会上，粉丝与中国专业球员Zhang Zhizhen一起在网球比赛中首次亮相。二人面对网球传奇人物罗杰·费德勒（Roger Federer）和香港歌手埃森·陈（Easion Chan）。粉丝惊讶地。 https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong breaks record with late-year ‘very hot weather’ warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283043/hong-kong-breaks-record-late-year-very-hot-weather-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/9451b4ee-88a2-4f3c-a255-dae1dd0be1b5_8d1ae30d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六下午气温高达 33.6 度。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周六录得异常迟来的“酷热天气”警告，打破了该市2017年的历史记录，气温达到了最高纪录气温为 33.6 摄氏度（92.48 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;天文台测得的温度直至中午 12.30 为止高达 33.6 度。上一次打破这一纪录是在七年前，当时该市在 10 月 12 日录得最高气温 32.7 度。&lt;/p>;&lt;p>;该市通常在年底时会降温，但也经历了一系列高温自 2021 年以来，每年这个时候的天数最多。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，香港录得 3 天非常炎热的天气，每日最高气温达到 33 度或以上，而 2022 年有 2 天，2021 年只有 1 天.&lt;/p>;&lt;p>;预报员周六亦提醒市民预防中暑。&lt;/p>;&lt;p>;天文台预计未来数日一股强劲偏东气流将影响广东沿岸，干燥的东北季风预计将于周二抵达华南地区。&lt;/p>;&lt;p>;“下周中该地区天气总体晴好。早上和晚上会稍微凉爽一些。 &lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，北太平洋西部大片低压区将逐渐发展，并向吕宋岛以东海域移动。未来几天，但指出此后的走势仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;香港最新的九天天气预报显示，预计下周四气温将降至23度，而白天气温将徘徊在 30 度左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>