<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Dozens of Hong Kong labourers stage sit-in over unpaid wages amounting to HK$4 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274366/dozens-hong-kong-labourers-stage-sit-over-unpaid-wages-amounting-hk4-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/ae26be6f-dd9a-4a73-aa44-1ec71c4e708b_391f6d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议工人因拖欠工资而堵塞建筑工地入口。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十名香港劳工在资助房屋建筑工地外静坐，抗议雇主被顶级承包商解雇后数周未支付工资，工会警告称，在经济前景黯淡的情况下，此类事件只会增加。&lt;/p>;&lt;p>;周二，20多名工人试图封锁秀茂安喜街工地的入口，该工地是房协项目所在地Ping 要求顶级承包商 Aggressive Construction Company 支付 6 月至 8 月的工资。&lt;/p>;&lt;p>;承包商因“延迟和不合格的产出”而与其劳务分包商 Profield Construction Engineering 断绝关系，从而引发了纠纷。 ”以及未能履行工资义务。&lt;/p>;&lt;p>;“Aggressive Construction Company 严格遵守预定付款，确保按照项目时间表及时履行财务承诺，”该公司发言人表示。&lt;/p>; &lt;p>;该建筑公司表示，已“积极协助”支付两个月的工资，以履行其法律义务，并承诺继续管理分包商员工的工资，但未提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p >;“我们已经聘请了一家新的分包商，以保证无缝过渡并加快项目进度，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;房协正在前采石场建造约 1,400 套补贴住房供出售，那里有一台起重机2022年发生的事故导致三名工人死亡、六人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示该项目的工作“照常进行”，并将与顶级承包商进行跟进，以确保进度不会受到影响。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/da628f80-9ca2-43e4-95dd- 34b8b3f27c9d_90e26369.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群工人封锁秀茂坪安喜路建筑地盘入口。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;劳工处在声明中证实工地确实存在拖欠工资的情况，但表示经劳工处介入和处理后，问题“已解决”。 &lt;/p>;&lt;p>;但香港建造业总工会主席周士杰反驳该部门的说法，称约有50名工人没有领取相当于超过 400 万港元（513,160 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，自周一以来，大多数工人在被拒绝进入现场后，已经向该部门寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;周说，他了解分包商陷入财务困境，并补充说，自 7 月初以来，工会“几乎每天”都在对类似事件做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;“如果经济良好且现金流足够强劲， ，分包商可以继续用新的付款来填补缺口并继续进行。但随着经济恶化，自7月份以来基本上每天都会出现新的纠纷。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chau补充说，香港的建筑业一直利润微薄，许多分包商都受到打击据报道，Aggressive Construction Company 母公司 Great Harvest Group 的高管和董事已减薪 2%，理由是该公司遇到了“最糟糕的情况”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;政府目前正在审查 Aggressive Construction Company 的许可证续签申请，由于 2022 年的事故，该公司在年底前被取消了公共工程项目的投标资格。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prince Harry’s chief of staff quits after 3 months: ‘not the right fit’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274358/prince-harrys-chief-staff-quits-after-3-months-not-right-fit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 21:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/a8d90523-fc95-4252-bc0d-989508c3ca37_ee3535e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国哈里王子和他的幕僚长已相互同意分手仅仅三个月后的方式。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里王子的幕僚长在双方一致认为他不合适后仅三个月就离职了。&lt;/p>;&lt;p>;乔什·凯特勒 (Josh Kettler) 接任了高级职务。 5 月，在苏塞克斯夫妇前往尼日利亚之前与哈里王子一起工作。&lt;/p>;&lt;p>;他的离开正值哈利和他的妻子梅根·马克尔准备本周前往哥伦比亚的工作之旅。&lt;/p>;&lt; p>;据了解，凯特勒是在试用的基础上被聘用的，分道扬镳的决定是双方共同做出的，双方都认为这并不合适。&lt;/p>;&lt;p>;哈里和梅根因无法随着他们在美国推进慈善和制作业务，留住员工。&lt;/p>;&lt;p>;Kettler 曾担任通信平台 Cognixion 的幕僚长，据说他被任命来指导哈利完成接下来的工作&lt;/p>;&lt;p>;五月份，他与公爵一起前往伦敦，参加在圣保罗大教堂举行的“不败运动会”十周年庆祝活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/78759667-3b9e-4369-a37b-09e9ac6abd2c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;苏塞克斯公爵哈里王子的幕僚长乔什·凯特勒 (Josh Kettler) 在仅仅三个月后就离职了。照片：WireImage&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;应南美国家哥伦比亚副总统弗朗西娅·马尔克斯的邀请，哈里和梅根准备访问该国。&lt;/p>;&lt;p>;律师兼人权和环保活动家马尔克斯表示，夫妇俩将与她一起访问首都波哥大，以及加勒比海和太平洋地区的卡塔赫纳和卡利。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的行程细节尚未公布。尚未被释放，但副总统表示，他们将参与几项与保护网络和现实空间中的年轻人相关的活动。&lt;/p>;&lt;p>;梅根和哈里长期以来一直直言不讳地强调网络对儿童构成的威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;他们于本月早些时候推出了一项新计划“家长网络”，为家长提供一个安全且免费的支持网络，以帮助那些孩子受到社交媒体伤害的人。&lt;/p>;&lt;p>;周日上午，哈利在接受哥伦比亚广播公司采访时表示，在线体验对年轻人福祉的影响正处于“几乎每个家长都需要成为第一反应者，甚至是世界上最好的第一反应者”的阶段。世界将无法辨别可能自杀的迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;所谓的“DIY皇家之旅”是苏塞克斯夫妇今年的第二次旅行，此前他们应尼日利亚政府的邀请对尼日利亚进行了为期三天的访问。西非国家国防参谋长。&lt;/p>;&lt;p>;哈里和梅根将于 2020 年辞去王室职务，并不再应英国政府的要求进行正式的海外王室访问。&lt;/p>;&lt;p >;外交部警告除非必要，否则不要前往哥伦比亚某些地区，因为绑架率仍然很高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/13/17990606-192f-4f36-a258-fa29967b6fac_e00ffba3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公爵和公爵夫人在苏塞克斯郡，哈里王子和他的妻子梅根·马克尔因无法留住员工而闻名 照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它将该国描述为“深受冲突之苦”尽管与哥伦比亚革命武装力量 (Farc) 运动达成了结束内战的和平协议，但哥伦比亚部分地区的暴力事件死灰复燃。&lt;/p>;&lt;p>;哈里上个月坚称，梅根回国“仍然很危险” &lt;/p>;&lt;p>;在英国独立电视台的纪录片《审判小报》中，公爵说：“所需要的只是一个孤独的演员，一个读过这些东西的人，然后根据他们所读到的内容采取行动，看看它是否是一个刀或酸，无论是什么，这些都是我真正关心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我不会带我妻子回这个国家的原因之一。”&lt;/p>; >;&lt;p>;哈里在二月份因内政部决定在访问英国时改变其个人安全级别而败诉高等法院，但他已获准上诉。&lt;/p>;&lt;p >;在案件审理过程中，法庭被告知，哈里认为，如果“无法保证孩子们的安全”，他在英国就无法“有宾至如归的感觉”，而且他面临着比已故母亲更大的风险，还有“额外的层面”种族主义和极端主义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man denies harassment allegations in domestic helper’s HK$180,000 lawsuit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274360/hong-kong-man-denies-harassment-allegations-domestic-helpers-hk180000-lawsuit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/3e93b21d-a732-4135-90a5-ae3552866b0f_69e16dd4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林锐生涉嫌向帮佣求婚她开始在他的住所工作四天后。照片：Xiaomei Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港男子对前女佣提出的 180,000 港元（23,090 美元）骚扰索赔提出抗辩，他否认不断提出性要求，并坚称女佣引诱他“ &lt;/p>;&lt;p>;平等机会委员会去年代表印尼女佣提起诉讼，指控退休纹身师林锐生在2月份受雇期间对她进行一系列不受欢迎的挑衅，以侮辱她， 2022 年 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;林在周二地方法院的审判中否认了这些指控，声称这名佣工提出要给他收费按摩，并且似乎愿意进行身体接触。&lt;/p>;&lt;p>;雇主坚称自己没有要求该女工为他做任何不雅的事情，因为他会通过光顾提供非法性服务的按摩院来取悦自己。&lt;/p>;&lt;p>;林在女佣开始工作四天后就向她求婚并要求发生性行为根据原告的法庭文件，2 月 17 日，他在葵盛西公共屋村的住所发生性行为。&lt;/p>;&lt;p>;单身的林某据称向这名女佣提供高达 1,000 港元的报酬，与她发生性关系。&lt; /p>;&lt;p>;据称，雇主还被录下录音，指责这名工人拒绝接受他的性暗示，并说她在决定为他工作的那一刻就应该做好性准备。&lt;/p>;&lt;p>;这名女佣提出了申请。警方调查得出此案不涉及刑事成分后，于同年 3 月 11 日向委员会提出投诉。&lt;/p>;&lt;p>;原告的法律顾问在法庭上播放了一系列秘密拍摄的录音，据称这些录音捕捉到了申诉人的反抗过程。林郑月娥的求爱。&lt;/p>;&lt;p>;2月21日的一段音频片段中，有一个男声说：“我没有孩子，所以我想要一个好帮手嫁给我，生下我的孩子。”&lt;/p >;&lt;p>;该男子补充说，他与前一名帮手发生了性关系，并坚称他的要求“不像谋杀和纵火”。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月 3 日的另一段录音中，可以听到该男子咒骂一名女子。 ，据称是原告，并在他的性诉求被拒绝后告诉她“回到印度尼西亚的农耕方式”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果先生想要孩子，先生应该结婚，但不要和我睡觉，”女人说。&lt;/p>;&lt;p>;“到底是什么？如果你这么关心自己的身体为什么还要来这里呢？我想和你一起做，你又不是没做过。”男人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/1817e934-26c0-4732-8c3a-526dd6c15f01_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退役纹身艺术家林锐生告诉法庭，他的前助手引诱他“犯罪”。相片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林没有聘请律师，回避有关其背景和过去行为的问题，同时表现出对原告律师进行人身攻击的倾向。 &lt;/p>;&lt;p>;他声称，自己在申请本案法律援助时，因为“考虑不周”，错误地承认了自己就是音频片段中的男子。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;被告坚持其书面陈述，称该女佣在受雇第一天试图在向她介绍工作职责时接近他来引诱他。&lt;/p>;&lt;p>;“助手突然转身向我走了两步，我赶紧后退。”该男子在声明中说道。 “我心想，这个女人没那么简单，难道她想引诱我犯罪？”&lt;/p>;&lt;p>;副法官约瑟夫·沃恩将于周三听取双方的结案陈词，然后做出判决。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why China’s shuttle diplomacy on Ukraine has gained pace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3274195/why-chinas-shuttle-diplomacy-ukraine-has-gained-pace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/dc5fec31-d877-471e-a0cc-8578793a02e2_89e47d39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;北京外交官继续活跃在国际舞台上，热衷于将中国定位为全球和平调解者。 7月28日，中国欧亚事务特别代表李辉就乌克兰战争开启第四轮穿梭外交，出访巴西、南非、印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;中国再次尝试穿梭外交，为解决乌克兰问题提供了新思路。北京对解决俄罗斯-乌克兰战争的兴趣日益浓厚。&lt;/p>;&lt;p>;李克强于去年5月进行了第一轮穿梭外交，今年3月进行了第二轮穿梭外交。两轮都访问了俄罗斯、乌克兰以及一直支持乌克兰的欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;在5月的第三轮穿梭外交中，李克强访问了土耳其、埃及、沙特阿拉伯和阿联酋。他还与巴西、印度尼西亚、南非、哈萨克斯坦等国官员进行了座谈。&lt;/p>;&lt;p>;第三轮穿梭外交在一定程度上试图发展中国的争议性议题，形成新的六点共识。 2023 年 2 月的 12 点和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;很少有国家会反对这份新文件，它只是阐明了谈判解决战争方案的普遍理解的原则，例如遵守“三项原则” ”，强调以对话和调解为解决办法，增加和改善对当地人民的人道主义援助，反对使用核生化武器，反对袭击核电站，加强在人道主义援助等方面的合作。与全球供应链相关的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/aeb1f492 -4387-46a5-9bbd-dd38e5bfb341_c5f8f3c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与巴西总统首席顾问塞尔索·阿莫林在北京5月23日，图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西总统首席顾问塞尔索·阿莫林5月在北京会见中国外交部长王毅后，这一共识进一步正式化。 23. 但是，与之前发表的声明不同的是，两位官员在第二点中概述说，他们“支持在俄罗斯和乌克兰双方认可的适当时机举行国际和平会议，各方平等参与”以及对所有和平计划的公平讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;他们对于这些谈判的性质以及在此类谈判开始之前是否应该满足任何先决条件的问题仍然不太具体。&lt;/p>;&lt;p>;协议就在六月于瑞士举行的和平峰会前三周，召开了一次和平会议。虽然北京方面最初就此次会议与瑞士进行了沟通，但由于没有邀请俄罗斯参加，最终北京没有出席。尽管有92个国家出席，包括近60位国家元首和政府首脑，但会议成果颇丰。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交官在过去14个月里进行的穿梭外交还包括部长级双边会议。 7月24日，王毅在广州会见乌克兰外长库莱巴。据乌克兰外交部称，他们讨论了“寻找阻止俄罗斯侵略的方法以及中国在实现持久公正和平方面可能发挥的作用”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一天后，王会见了俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在老挝出席东南亚国家联盟峰会期间。毫不奇怪，拉夫罗夫“欢迎北京采取的举措，推动采取考虑所有利益攸关方利益并解决冲突根源的方法”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，拉夫罗夫没有提及俄罗斯作为侵略者可以发挥结束战争的作用。他也没有提及俄罗斯可能准备做出的任何领土让步。&lt;/p>;&lt;p>;中国有时与乌克兰战争相关的忙碌外交活动为北京未来可能扮演的调解人角色提供了三个见解。&lt;/p>;&lt;p >;首先，中国围绕乌克兰战争的外交力度有所加强。北京直到战争爆发一周年才进行第一轮穿梭外交，但自今年3月以来，在四个月的时间里，中国又进行了三轮穿梭外交。&lt;/p>;&lt;p>;第二，北京已将其外交范围从主要关注俄罗斯、乌克兰和欧洲国家扩大到正式包括与战争没有直接利害关系的国家。&lt;/p>;&lt;p>;最后，北京正试图树立其作为全球安全参与者的形象和和平调解人。中国最近接待了法塔赫、哈马斯等14个巴勒斯坦派系，并于7月23日签署了《北京宣言》就是一个例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的穿梭外交表明北京将越来越多地敦促结束战争，但它也引出了一个问题：为什么这些努力在俄罗斯入侵乌克兰两周年之后有所加强。可能有多种原因在起作用：中国作为安全参与者的全球定位、美国对国内政治的关注、中俄伙伴关系的日益加强以及欧洲国家寻求解决战争。&lt;/p>;&lt;p>;广州表示乌克兰理解中国将在解决战争中发挥作用，但基辅并不相信中国愿意或能够达成可信的和平解决方案。相反，随着欧洲以外的国家纳入中国的穿梭外交，北京似乎在向世界发出信号，表明西方在战争方式上越来越孤立，而俄罗斯必须在谈判桌上占有一席之地。&lt;/p>;&lt;尽管如此，北京的政策制定者也越来越担心乌克兰战争及其可能升级对中国和该地区的潜在影响。中国没有等待美国新总统在一月份采取主动，而是决定自己采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia could skirt US sanctions with barter-trade deals that ‘break with tradition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274320/china-russia-could-skirt-us-sanctions-barter-trade-deals-break-tradition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/793f13e6-9ac3-4dbc-9821-39e39d5f8f5b_bc8fdf90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一家贸易中心的工人们搬运成捆的出口货物，设有出售俄罗斯商品和服务的商店和办公室。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一些地方政府一直在牵头讨论并制定计划，开始与俄罗斯进行易货贸易，有媒体报道称，两国将开始利用此类货物换货交易来实现贸易往来。规避西方制裁。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，与俄罗斯接壤的中国东北省份黑龙江省的官员在其港口城市青岛会见了东部省份山东省的官员，以“加深对易货贸易的了解”会上，山东省跨境易货贸易协会相关负责人通过具体案例分享了发展易货贸易的经验-根据山东省政府7月8日发布的新闻稿，与肯尼亚、尼日利亚和乌干达的贸易计划。&lt;/p>;&lt;p>;东部省份江苏省连云港市政府也在研究以下措施： 6月21日，市政府发布声明称，中俄贸易结算中，中国金融机构出现更加复杂的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“对俄贸易既有困难，也有机遇。我们要及时抓住机遇，加强易货贸易新业态研究，敢于创新、打破传统。”连云港市商务局局长蒋兴洲在声明中表示。 /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;姜补充说，将“加强”海关、税务和商务协调，以帮助解决中国出口商面临的付款延迟问题。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府之间最近的讨论反映了中国出口商和金融机构在与俄罗斯实体进行贸易时面临的问题越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;易货贸易可能使莫斯科和北京能够规避支付问题，降低西方监管机构对其双边交易的透明度，并限制路透社周五报道称，俄罗斯和中国可能开始使用易货贸易计划，援引未透露姓名的消息来源，双方预计最早将于今年秋天达成涉及农业的交易，莫斯科和北京正试图达成这一协议。限制使用受美国监控的银行系统。&lt;/p>;&lt;p>;但上海研究公司跨境金融研究院创始人王志毅表示，易货贸易的发展需要新的监管措施&lt;/p>;&lt;p>;“监管和执法标准缺乏统一，大规模的跨境易货贸易尚未形成。”王告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p >;王说，尽管中国海关对易货贸易有监管法规，但大多数易货贸易仍被记录为普通贸易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;而且由于易货贸易没有现金他表示，这可能会导致中国企业的出口商品总量与现金流之间出现不匹配，从而给这些企业带来监管风险。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月美国扩大制裁的威胁增加了中国企业的风险。在与受制裁的俄罗斯实体合作时，包括中国在内的第三国银行。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在 2022 年入侵乌克兰后，在贸易上越来越依赖中国。今年 1 月至 7 月，中国-中国海关数据显示，俄罗斯对俄贸易额同比增长1.6%，达到1366.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府警告中国不要在乌克兰战争中援助俄罗斯，并威胁称实施更多制裁，包括针对中国银行的措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据河南省政府上周在网上发布的信息，中国在与伊朗、非洲和东南亚的易货贸易方面已经有良好记录。出口商品主要包括汽车及零配件、建筑材料、信息技术产品、医疗手术器械、轮胎、家用电器等。进口主要是大宗商品、农产品和锰矿及其精矿。&lt;/p>;&lt;p>;海南省是中国易货贸易的领先省份，其次是山东省和湖南省。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pandas set to arrive in Hong Kong in late September via Cathay Pacific cargo services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274359/pandas-set-arrive-hong-kong-late-september-cathay-pacific-cargo-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 20:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/c14f4aff-ab59-456f-afb3-80c95f71db4c_41157f17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年拍摄的盈盈和乐乐被授予2007年的香港。照片：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京赠送给香港的一对大熊猫预计将于国庆节前9月下旬抵达香港，不过公众可能会担心由于检疫安排，假期期间无法见到它们。&lt;/p>;&lt;p>;周二，两位消息人士告诉《华盛顿邮报》，大熊猫暂定于 9 月 26 日左右抵达，有待最终确定，并将通过国泰航空运送” 货运服务。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，大熊猫及其兽医团队在离开四川省之前将接受 30 天的隔离。&lt;/p>;&lt;p>;他们将经过另一次检疫抵达香港后将接受约30天的检疫，并获准休息和适应南区海洋公园的新家。&lt;/p>;&lt;p>;“目标是让大熊猫回归香港一位消息人士称：“9月底前抵达香港。”一位消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;多位消息人士证实，大熊猫“不可能”在10月1日国庆节前与公众见面。&lt;/p>;&lt; p>;行政长官李家超于7月率领旅游局局长杨润雄、海洋公园主席庞建义等代表团访问四川，协调大熊猫抵达的安排。&lt;/p>; &lt;p>;李先生在行程中证实，已安排一对五至八岁的年轻成年大熊猫来港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/1bdc782f-55b0-4e68-a9e4-bae481d2d8a8_4943193e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周二，游客在海洋公园近距离观赏乐乐。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，政府希望北京为纪念香港回归中国统治27周年而赠送的这些小熊能够在国庆节前抵达10 月 1 日。&lt;/p>;&lt;p>;李称这两只熊“适合繁殖”，希望它们最终能在城市里生出一只幼崽——这一目标在香港四分之一个世纪以来一直未能实现。 &lt;/p>;&lt;p>;大熊猫五岁成年，约七十五岁性成熟，但因性害羞而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;盈盈和乐乐是香港获赠的第二对大熊猫2007年，尽管自2011年以来进行了几轮自然交配，并于2023年进行了人工授精手术，但仍未能怀上孩子。&lt;/p>;&lt;p>;1999年抵达的第一对雄性“安安”和雌性“佳佳”在没有繁殖的情况下死亡.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese security forces accused of trailing mainland Chinese religious group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274347/taiwanese-security-forces-accused-trailing-mainland-chinese-religious-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/71350a5b-81c1-4cd0-be0b-c2ce812ff1f5_29d5f877.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;代表们参观了供奉晚明将军郑成功的寺庙。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关台湾安全官员在台湾宗教旅游期间跟踪中国大陆团体的说法，引发了人们对阻碍民间交流和宗教自由的担忧.&lt;/p>;&lt;p>;福建民间​​宗教团体的六名成员上个月访问台湾，研究 17 世纪统帅郑成功（俗称郑成功）击败并驱逐荷兰殖民者的遗产和影响。 1661 年。&lt;/p>;&lt;p>;郑成功是明朝（1368-1644 年）的忠实拥护者，因建立了中国对该岛的控制而受到赞誉。他建立了一个短命的王朝，一直统治到 1683 年，随后取代明朝在大陆的清朝（1644-1911 年）夺取了控制权。&lt;/p>;&lt;p>;在参观寺庙和其他场所时据台北《中国时报》周一报道，该团体是为了纪念他而建立的，在整个行程中都受到秘密特工的跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;该团体的一位不愿透露姓名的主持人告诉该报，双方之间的宗教交流台海新闻发言人称：“与以往不同的是，这次国安人员全程‘陪同’访问。”&lt;/p>;&lt;p>;该报道由&lt;/p>;&lt;p>;“大陆宗教团体互访本应是常态。令人惊讶的是，与以往不同的是，这次大陆团体受到了‘高级待遇’，整个访问过程都有安全人员‘护送’，”主要反对党国民党立法委员赖世保表示。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;赖表示，赖清德政府做出这样的事情令人难以置信，因为该岛的领导人及其倾向独立的民进党曾表示，他们会&lt;/p>;&lt;p>;“安全部门的做法只会阻碍两岸个人和宗教交流，无助于改善两岸僵局和缓解紧张局势。”补充道。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国家安全局没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，台湾陆委会副主任梁文杰表示，大陆当局一直利用民间神灵作为“对台统一战线策略的工具”，指的是中国共产党利用个人和组织网络来扩大其利益。&lt;/p>;&lt;p>;“中国共产党已经扩大了他说，“早在2000年，就通过民间信仰来争取台湾人民的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，岛内政府“全力支持正常的交流”活动，但如果涉及任何违规行为，我们将密切关注这些活动”。&lt;/p>;&lt;p>;但当地道教协会常务理事林春霖表示，此类言论“令人痛心”且“令人愤怒” .&lt;/p>;&lt;p>;“此类言论损害了双方宗教团体之间长期以来建立的互动和信任，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该关注民众的福祉。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自民进党2016年上台以来，两岸关系从未和睦，自黎清庆上任以来，两岸关系进一步恶化。 5月20日，声称台湾和大陆“不是彼此属于彼此”  - 中国大陆认为是无法接受的立场。&lt;/p>; &lt;p>;北京将岛视为中国的一部分，最终将受到其控制 - 如有必要。岛的防御。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid ‘tsunami’ of Chinese imports, dumping fears, Thailand seeks to curb online sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3274348/amid-tsunami-chinese-imports-dumping-fears-thailand-seeks-curb-online-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/13/059C9306-4902-452E-82BE-5FCC64C71B7A_6D79D79F4.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>;女性影响者在线销售产品。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国计划限制外国商品的在线销售，因为中国进口商品受到了一个地区的仔细审查，该地区对廉价物品的影响越来越大，淹没了市场并伤害了当地制造商。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;总理Srettha Thavisin周二要求政府机构提高步骤停止可疑进口，包括对许可证和注册，付款和质量控制的更严格的检查。&lt;/p>; &lt;p>;泰国领导人希望更强大自今年7月5日以来，在本月底之前倾倒离线和在线交易的措施都在1,500泰铢以下（42.65美元）的进口商品（$ 42.65）的基础上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府发言人Chai Wacharonke说，计划每年在线进口商品的数量和价值。 Srettha和Chai都没有提到中国，但是包括泰国工业和泰国商会在内的团体表示，当地的生产者正在与中国商品的竞争中脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>;“在线上有大量进口产品在线涌入高水平。”政府发言人Chai Wacharonke在内阁会议后告诉记者。 “这严重打击了我们当地的生产商，尤其是中小型企业。我们对此并不自满。与扩大贸易失衡和工厂关闭的努力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/ 13/D9C6D342-A713-436A-A2DA-DE760A3C4466_300DFBE5.JPG“ 。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚，马来西亚和越南在过去几个月中同样提高了对中国进口进口的警惕性，并采取了诸如审查反倾斜政策的措施，启动探针并重新征收关税。镇压涵盖了包括钢，纺织品，塑料，皮革，橡胶，木材的商品。东南亚，第一季度的增长仅为1.5％，在过去的一年中，近2,000个工厂关闭。&lt;/p>; &lt;p>;中小型企业受到了艰难的打击，不到一半泰国的320万中小企业能够从金融机构获得贷款。&lt;/p>; &lt;p>;目前在泰国生产并参加国家采购竞标的中小型企业，目前获得5％的补贴，使他们比外国公司有略有优势，但不够为了有所作为，泰国工业联合会（FTI）主席Kriengkrai Thiennukul说：说。 Kriengkrai说，迄今为止，国家采购的份额为10020亿泰铢（29亿美元）。他补充说，今年的市场份额达到30％至50％。中国说。在泰国受欢迎的其他在线零售商包括阿里巴巴集团Holding Ltd.的Lazada和Sea Ltd.的Shopee。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要采取措施来支持我们的中小型企业Srettha在一份简报中说，在谈到中小企业。柴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines investigates allegations of Chinese journalist acting as state agent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274355/philippines-investigates-allegations-chinese-journalist-acting-state-agent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 20:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/13/f296de53-c-444d-b572-6a8ec1571bfc_cd6c435d.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =&#39; 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾的当局正在调查主张，即一名总部位于马尼拉的外国记者可以是中国代理人，分析师称，该指控反映了通过Covert的持续的针对东南亚国家的竞选活动运营。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全委员会（NSC）助理局长乔纳森·马拉雅（Jonathan Malaya）在周二接受ABS-CBN新闻采访时说，菲律宾当局正在调查张“史蒂夫”歌曲，他是马尼拉局的负责人。 Wenhui日报从2021年到今年。他的评论是在当地新闻网站Rappler周六的一份报告之后，菲律宾情报人员已将张确定为中国国家安全部的代理人。&lt;/p>; &lt;p>; Rappler引用了5月在Zhang上发布的菲律宾情报报告他曾是《温厄日报》的首席华盛顿特区记者。上海的报纸，也称为Wenhui Bao，由上海联合媒体集团拥有。根据Rappler的说法，张的书面产出很少，而且他在马尼拉时很少。&lt;/p>; &lt;p>;张没有在菲律宾政府机构国际新闻中心注册，这是一家负责监督该国外国记者认证的菲律宾政府机构。 Rappler引用了菲律宾情报报告，说Zhang“在各种战略机构中建立了一个重要的网络”。&lt;/p>; &lt;p>;马来亚对ABS-CBN新闻说：“我们有情报部门验证了该报告。但是如果这些事情发生了，我并不感到惊讶。这是中国恶性影响的一部分。我们将去证据带给我们的地方。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/ 13/9CD97F39-C4C4-4874-A88A-BEDA8512B6EC_A9BD7D90.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾国家安全助理助理助理总干事Jonathan Malaya（中心）， 3月6日在马尼拉举行的新闻发布会。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Rappler报告提到，张在菲律宾的补给任务之前与媒体人员见面了媒体人员，在南中国海有争议的第二次托马斯·肖尔（Thomas Shoal）上，二战的扎根船只是马尼拉的前哨。据说，据说媒体人员对菲律宾的军事策略有很好的了解。 Rappler报道，张还与菲律宾中国科技巨头华为和视频监视公司Hikvision的官员会面。近年来，美国，日本和澳大利亚等几个国家就安全关注而禁止华为的移动网络。&lt;/p>; &lt;p>;根据马来亚的说法，调查将调查张期间张建立的联系人在该国的时间。移民当局正在调查张的运动，以了解他是否仍在菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;“关于信息领域，我们已经看到他们积极工作。例如，如果来自中国的陈述，那将被当地团体放大，这些团体是在菲律宾诱发热情策略的地方，”马来亚说。由于可疑活动，马来亚拒绝置评，菲律宾的中国国民受到NSC的监测，理由是安全考虑。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/08/13/13/8ff98905-93905-9396-4d6b-912e- 200f255a282a_6114a0af.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;菲律宾在一艘破旧的菲律宾海军船上一直搁浅的菲律宾国旗，该船自1999年以来一直在搁浅在南中国海。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周在亚洲试图用手机打电话给张，但无济于事。这位记者还将媒体查询发送到他的帐户上的日本消息传递应用程序Viber，但他没有回应。&lt;/p>; &lt;p>;根据菲律宾外国记者协会的代表，张的姓名和代理机构不在该协会中。数据库。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉的德拉萨尔大学政治学副教授Sherwin Ona在本周在亚洲说，菲律宾的特工并不是一个新现象。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我更害怕这些卧铺代理商使用其庞大的资源影响菲律宾人的能力。我们需要揭露他们的战术。”我们应该始终为最坏的情况做好计划，因为我们看到了我们的敌人（在南中国海）的侵略性。他们将竭尽所能……利用我们。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;埃德蒙·塔亚奥没有理由担心张的案子会导致菲律宾媒体自由的限制。相反，根据塔亚奥（Tayao）的说法，有关案件的报道强调了北京在菲律宾的别有用心。在政府中。最终目标是很明显的，对于中国，能够控制菲律宾。”他在本周在亚洲说：&lt;/p>; &lt;p>;张调查是在前市长爱丽丝·郭（Alice Alice Guo）因怀疑她的怀疑之后引起了人们的关注。作为中国资产。正面临菲律宾参议院签发的逮捕令的郭，他正在隐藏，随着调查继续与据称与塔拉克省Bamban镇的一家非法在线游戏公司联系。&lt;/p>; &lt;p>;警方突袭了警察。 3月，据称由菲律宾离岸游戏运营商（POGOS）经营的Bamban中的一个大院，其中包括中国链接，这导致了对Guo背景的调查。 6月，总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）下令立即禁止该国的Pogos。国家调查局的一项调查表明，郭的指纹与2003年在中国护照上青少年来到该国的妇女的指纹相同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/13/c50770ec-46be-4bfc-bfc-b626-b9f852b24447b_d7575757fd14.jpg “颜色：＃999;”>;前班班市长爱丽丝·郭（Alice Guo）。照片：Facebook/Alice guo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年6月，当局开始探查一千多箱中国国民，他们在达沃·德尔（Davao del Del）的圣克鲁斯（Santa Cruz）民用注册处获得了出生证明菲律宾南部的苏尔。他们中的大多数人居住在Pogos以前经营过的Luzon。 >;援引传奇关于Pogos和Zhang的案件，Ona敦促菲律宾政府通过立法来增强该国的反智能能力。国会应制定一项新的间谍法，鉴于我们当前的情况，这将更加重要。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia strikes back at Ukrainian forces in Kursk region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274356/russia-strikes-back-ukrainian-forces-kursk-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 20:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/13/0ACAFE38-C938-4A66-8B87-6ADD5146227F_E696B5D9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 8月12日，俄罗斯库尔斯克地区边境地区的武装部队。照片：EPA-EFE/俄罗斯国防部&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯军队周二用导弹，无人机向乌克兰部队击退一名高级指挥官说，自战争开始以来对俄罗斯主权领土的最大袭击后，一名高级指挥官说的行动罢工。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰士兵在一周前在俄罗斯边境中击败了俄罗斯人，以俄罗斯的袭击袭击了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）表示，旨在在可能的谈判之前提高基辅的谈判立场，并减慢俄罗斯沿线的进步。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰雕刻了一片俄罗斯领土，说明了俄罗斯边境防御和边境防御和弱点的弱点促使莫斯科撤离至少20万人，而莫斯科则冲进储备并实施安全封锁。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯战争博客作者报告说，由于乌克兰部队试图扩大他们的控制，但俄罗斯阵线的激烈战斗在整个库尔斯克阵线上进行了激烈的战斗，尽管他们说俄罗斯是引进士兵和重型武器，并击退了许多乌克兰袭击。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯国防部发表了Sukhoi Su-Su-34轰炸机的镜头乌克兰的职位。 “敌人已经意识到它计划的闪电战没有解决。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/08/13/74EEC895-6B0B-4CFD-8C67-7A67-7A68FA4EF803_C8F751E7.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 8月11日进入俄罗斯领土。照片：rkadyrov_95通过电报/通过路​​透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，尚不清楚哪一方控制着俄罗斯小镇Sudzha从西伯利亚到乌克兰以及斯洛伐克和其他欧盟国家的天然气。俄罗斯天然气工业股份公司周二表示，它仍在通过Sudzha向乌克兰泵送天然气。&lt;/p>; &lt;p>;库尔斯克的代理州长Alexei Smirnov周一说，乌克兰控制了该地区的28个定居点，而入侵约为12公里，大约12公里40公里宽。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰声称它控制了1,000平方公里（386平方英里）的俄罗斯人，这是Smirnov的数字指示的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的押注西方领导人表示，&lt;/p>; &lt;p>;在2022年的俄罗斯入侵后，西方领导人表示将帮助乌克兰在战场上击败俄罗斯军队并将他们赶出，这对世界上最大的核能的大胆入侵给基辅和莫斯科带来了风险。&lt;/p>; &lt;p>;。 Ukraine recaptured large swathes of territory in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;But Ukraine&#39;s counteroffensive in 2023 failed to pierce heavily dug-in Russian lines, and Russian forces have been advancing this year deeper into Ukrainian territory.&lt;/p>;&lt;p >;普京在莫斯科郊外的Novo-Gogaryovo住所上告诉顶级官员，俄罗斯将迫使乌克兰军队，并承诺做出“值得的回应”，称俄罗斯部队正在沿着前线的其他地区加速他们的进步。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;仍然，外国对俄罗斯军队和普京感到尴尬，普京在周一的一次电视会议上显然对至少一名官员显然不耐烦。俄罗斯控制距离国际五分之一的国际公认为乌克兰。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/13/6E6FF378-7845-460C-ACD0-28B40030D2CC_9152764F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;苏米地区，与俄罗斯边界附近。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在每晚的讲话中告诉乌克兰人，俄罗斯的行动是乌克兰安全的问题对乌克兰的罢工。&lt;/p>; &lt;p>;，但乌克兰奉献给库尔斯克的部队可能会离开前线的其他部分，就像俄罗斯一直在前进一样。俄罗斯拥有更大的军队，可以试图包围乌克兰军队。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的西方支持者，他们一直热衷于避免战争升级到俄罗斯与美国领导的北约之间直接对抗军事联盟说，他们没有事先警告乌克兰进攻。 /p>; &lt;p>;俄罗斯的外国情报服务公司（SVR）说，泽伦斯基正在采取疯狂的步骤，冒着升级远远超出乌克兰边界的风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在库尔斯克，已经离开或撤离了121,000人，另外59,000人地方官员说，正在撤离。该地区州长说，在与库尔斯克接壤的俄罗斯地区，也有11,000名平民。 feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court grants judicial review application of San Tin Technopole expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274357/hong-kong-court-grants-judicial-review-application-san-tin-technopole-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 20:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/13/A0452176-DD04-4DF7-849B-B5668EB6457A_87B231CE.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 5月，政府宣布将扩展到Technopole将扩展到Technopole覆盖627公顷。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院已批准了居民的申请，以审查政府批准边境附近的San Tin Technopole项目的环境研究。&lt;/p >; &lt;p>;提出司法挑战的社会工作者埃迪·特斯·塞基特（Eddie Tse Sai-Kit）在周二与该邮报分享了一份文件，详细介绍了前一天的高等法院的裁决，强调法官期望当事方与当事方联络并在方向上达成协议听证会。&lt;/p>; &lt;p>;环境保护总监被列为被告，而土木工程和发展主任则被列为有兴趣的方。&lt;/p>; &lt;p>;尚未安排听证日期截至周二下午5点。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与开发局，创新，技术和行业局和环境保护部联系。&lt;/p>; &lt;p>; tse，也是召集人拯救大通联盟，试图推翻环境当局批准该项目报告的决定，因为它违反了环境影响评估条例，缺乏公众咨询。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表示，2023年5月宣布的额外发展 - 涉及技术的扩展和两个指定项目 - 在项目摘要或研究摘要中不包括。&lt;/p>; &lt;p>;这两个文件提供了影响该报告的环境研究和评估的范围。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;三年前，最初的计划仅专用于340公顷土地，该地区的七个开发项目可能会对环境产生重大影响，因此需要进行评估。&lt;/p>; &lt;p>;，但最后一次五月，政府宣布将扩展该技术，以覆盖627公顷。 TSE认为，这两个项目“实质上不同”，因为后者将导致栖息地永久丧失，包括保护区。&lt;/p>; &lt;p>; TSE表示，董事的批准不包括项目或研究的扩大发展。简介是“非法的”。&lt;/p>; &lt;p>;他还认为咨询是一个关键过程，但董事的决定绕过了公众和政府任命的环境咨询委员会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/13/c4b6377c-3dca-48aaa-aec3-aec3-aec3-fea48c11b111b111b111b1ea_feebebebebebebe6ab.jpg alt “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;埃迪·泰斯（Eddie Tse）正在寻求对政府对圣锡技术项目报告的批准的司法审查。照片：Xiaomei chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他认为董事的决定是“不合理的”，因为批准是根据一份未能提供某些缓解措施来赔偿损害损害损害的报告的报告。生态栖息地。&lt;/p>; &lt;p>;计划者和立法者早些时候警告说，司法审查可能会影响开发技术枢纽的进步，因为该过程需要时间，并且由于法律挑战所造成的不确定性而可能会灰心。 &lt;/p>; &lt;p>;上次，法律挑战赛上一次备受瞩目的基础设施项目是在去年8月，当时高等法院批准了香港高尔夫球俱乐部提交的司法审查申请。&lt;/p>; &lt;p >;俱乐部已反对环境当局的有条件批准，以开发该市最古老的高尔夫球场，用于住房房地产。&lt;/p>; &lt;p>;法院下令暂停对该项目的环境批准，直到解决司法挑战。判决预计将在下个月进行。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>