<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Germany lobbies fellow EU members to vote against tariffs on Chinese EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278782/germany-lobbies-fellow-eu-members-vote-against-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/4c02a8a7-ff89-4500-8239-727856fe8b9e_f1f7b29e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国法兰克福电动汽车博览会上的参观者，看看Zeekr汽车，由中国吉利公司制造。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟高级消息人士称，德国和中国正在积极努力说服欧盟成员国在下周的投票中反对电动汽车关税。&lt;/p>;&lt;p>;柏林已近期，我们一直在致电其他国家首都，希望他们在计划于 9 月 25 日举行的投票中反对征收关税。据知情人士透露，王毅在意大利度过了周末，将于周二在柏林会见德国经济部长罗伯特·哈贝克。&lt;/p>;&lt;他将于周三在布鲁塞尔与欧洲和中国的汽车行业运营商举行圆桌会议，然后于周四上午在比利时首都会见欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯（Valdis Dombrovskis），以阻止关税生效。&lt; /p>;&lt;p>;德国毫无疑问是中国在欧洲最大的贸易伙伴，其强大的汽车行业的命运数十年来影响着其对世界第二大经济体的政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国的汽车制造商在中国投入巨资，在将中国生产的电动汽车运回欧洲时，还将被征收高达 35.3% 的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;汽车游说团体一直反对征收关税，而欧盟委员会表示有必要抵消中国补贴车型削弱本土竞争对手的影响。&lt;/p>;&lt;p>;柏林还担心，如果欧盟关税最终确定，德国汽车公司可能会成为北京方面强烈反对的对象。&lt;/p>;&lt;p>;据监管通讯社 MLex 报道，在中国国内行业提出投诉后，中国国家市场监管总局周一对宝马、梅赛德斯-奔驰和大众等公司发出了反垄断风险警告。&lt;/p>;&lt;p>;委员会仍然有信心拥有足够的票数将这些措施通过成为法律，这并不是几周前所认为的已成定局。&lt;/p>;&lt;p>;27 个成员国中有 15 个，占欧盟人口的 65% ，必须投票反对关税才能阻止它们，否则它们将在五年内生效。在 7 月份举行的一次指示性投票中，只有四名成员投了反对票，许多人投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;但随着投票的临近，强大的资本站出来反对反补贴税，这是经过长时间调查的结果，发现中国电动汽车供应链“每个阶段”都存在未申报的补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/17/1e344728-c0d4-4c35-84b2-10cba444781a_0b6d5139.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙商务国务秘书安帕罗·洛佩斯·塞诺维拉签署协议9 月 9 日在北京与中国商务部部长王文涛会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，西班牙首相佩德罗·桑切斯暗示马德里将放弃投票&lt;/p>;&lt;p>;这是在北京对欧盟进口猪肉发起反倾销调查之后做出的，其中很大一部分来自西班牙。与此同时，桑切斯在与中国国家主席习近平会面时被承诺进行大规模工业投资。&lt;/p>;&lt;p>;其中，中国氢电解槽制造商远景能源将在西班牙建设一座耗资10亿美元的工厂。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我必须直言不讳地告诉你们，我们需要重新考虑——我们所有人，不仅是成员国，还有[欧盟]委员会，”桑切斯在访问中国东部昆山时说道。&lt; /p>;&lt;p>;“我们不需要另一场战争，在这种情况下是贸易战，”桑切斯在被问及西班牙计划如何投票时说道。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨表示支持桑切斯的立场，通过其发言人 Steffen Hebestreit 表示，这一“前进方向是我们共同的方向”。&lt;/p>;&lt;p>;德国在 7 月的投票中投了弃权票，因为其分裂的联合政府无法达成共同立场。但肖尔茨的立场导致游说活动增加，布鲁塞尔消息人士称这“无益”。&lt;/p>;&lt;p>;这是肖尔茨的一个高风险策略，他的政府在是否对布鲁塞尔采取更强硬立场的问题上存在分歧。被描述为中国工业强国的市场扭曲行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /17/e55556b7-4f9b-45b7-b690-6f6b45ad6ddf_4371e954.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙首相佩德罗·桑切斯与中国国家主席习近平在钓鱼台国宾馆会面9 月 9 日在北京。图片：路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柏林方面的成功将削弱欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在第二任期内（甚至在此之前）的去风险努力她将她的高级领导团队聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;德国人冯德莱恩将于周二介绍她提议的专员学院。她发誓要加强对中国的贸易防御，认为欧盟需要减少关键依赖并增强自身的产业竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“如果肖尔茨成功停止征收关税，可能会带来一些短期影响荣鼎集团中欧关系分析师诺亚·巴尔金 (Noah Barkin) 表示：“这让德国汽车制造商松了一口气，他们不必担心中国的报复。”&lt;/p>;&lt;p>;“但就损害而言，欧洲也面临着伤痕“这对法德关系、欧盟对中国的影响力及其在七国集团盟友中的信誉都将是深远而持久的，”他补充道，他指的是巴黎对这些措施的长期支持。&lt;/p>;&lt; p>;与此同时，北京一直在努力让天平向有利于自己的方向倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;周日，王会见了意大利汽车工业协会主席罗伯特·瓦瓦索里(Robert Vavasorri)，讨论了“欧盟针对中国电动汽车的反补贴案”，根据该部网站上的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;如果意大利跟随西班牙和德国（可能还有德国）投票反对关税，布鲁塞尔将在由于几个大国的翻转可能会给小国家提供效仿的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/17/635770a7-3c03-4ab1-ac00-c3982ab7d707_9b430186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商务部长王文涛正在欧洲讨论与有影响力的政府高级人物之间的备受瞩目的贸易争端。图片：文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，一家中国工业集团表示，已与汽车公司协调，向欧盟委员会提出一份新提案，该提案将围绕欧盟委员会称，进口价格下限削弱了当地竞争对手的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国机电商会……协调企业向欧盟委员会提交了完善的价格承诺计划，该计划进一步考虑了其担忧，”商会微信帐号上的一篇帖子写道。&lt;/p>;&lt;p>;“提交此类报价的截止日期是 8 月 24 日。欧盟贸易发言人奥洛夫·吉尔（Olof Gill）表示，在该截止日期之后，不可能根据此类调查的规则提出新的价格承诺。他补充说，“相关中国汽车制造商在截止日期前有数周时间”提出报价。&lt; /p>;&lt;p>;他说之前的提案是在可能进行此类承诺的期限的最后一天收到的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果发生在更早的阶段，本可以允许吉尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，事实是，收到的所有报价，所有报价都是在截止日期的最后一天收到的……所有佣金都可以内部人士认为，北京方面可能试图通过提出欧盟贸易规则下不合法的提议来向欧盟委员会施压。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家的首都已经表达了他们的希望各种消息来源暗示，谈判解决方案的重要性，以及布鲁塞尔拒绝中方一系列提议的态度似乎不合理。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin orders Russian army to become second largest after China’s at 1.5 million-strong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278783/putin-orders-russian-army-become-second-largest-after-chinas-15-million-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/f42cd2af-221b-4640-a812-76df432e6d30_942c8afb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯士兵在胜利日阅兵期间在红场游行莫斯科。周一，普京下令将军队常规规模增加18万人，达到150万现役军人。图片来源：M24 / 莫斯科通讯社 via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统普京周一下令将俄罗斯军队的常规规模增加 18 万人，达到 150 万名现役军人。将使其成为仅次于中国的世界第二大军队。&lt;/p>;&lt;p>;在克里姆林宫网站上发布的一项法令中，普京下令将武装部队的总规模增加到238万人，他说其中1.5 &lt;/p>;&lt;p>;根据领先军事智库国际战略研究所（IISS）的数据，这样的增长将使俄罗斯在军事力量方面超越美国和印度。其现役作战士兵数量仅次于中国。 IISS 表示，北京有超过 200 万现役军人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/17/5664195e-d659-476d-a342-a84fa1894529_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人民解放军士兵在军事训练中集结在新疆喀什地区。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此举是普京自 2022 年 2 月向乌克兰派遣军队以来第三次扩大军队规模，正值俄罗斯军队在乌克兰东部推进1,000 公里（627 英里）的广阔前线的部分地区，并试图将乌克兰军队赶出俄罗斯库尔斯克地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管俄罗斯的人口比乌克兰多三倍多，并且已经成功招募志愿者与基辅军队一样，它在战场上遭受了惨重的损失，而且没有迹象表明战争会很快结束。&lt;/p>;&lt;p>;双方均表示，他们的损失的确切规模是军事机密。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯议会下院国防委员会主席安德烈·卡尔塔波洛夫表示，增加现役部队人数是武装部队改革计划的一部分，并逐步扩大其规模，以适应他所描述的当前国际形势和“我们以前的外国伙伴”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们现在需要组建新的结构和军事单位，以确保国家安全卡尔塔波洛夫对俄罗斯议会内部报纸《Parlamentskaya Gazeta》表示，“自与我们接壤的芬兰加入北约集团以来，我们就位于[俄罗斯]西北部。”&lt;/p>;&lt;p>;“为了实现这一目标在此过程中，我们需要增加部队数量。”&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，普京曾两次正式下令增加作战部队数量，分别增加 137,000 人和 170,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，俄罗斯在 2022 年 9 月和 10 月的一次演习中动员了超过 30 万名士兵，导致数万名应征入伍的男子逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫表示，目前没有计划进行新的动员，然而，我们的想法是继续依靠志愿者报名参加乌克兰战斗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/a7295789-01cc-4cc7-939f-6df80a32b590_4843d77a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和俄罗斯莫斯科的士兵。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会智库俄罗斯军事专家达拉·马西科特质疑莫斯科是否准备好为增加的军事力量买单。现役军人。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多方法可以为一支 150 万人的常备部队配备人员，但如果他们真正努力满足这一要求，克里姆林宫不会喜欢他们，”马西科特在 X（前身为 Twitter）上写道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“他们真的能够增加国防预算来维持采购和这一要求吗？”&lt;/p>;&lt;p>;马西科特发布了一份关于俄罗斯重建军队的报告，他表示莫斯科可以采取不受欢迎的做法扩大征兵规模或修改法律以允许更多女性在军队工作以实现这一目标的艰难决定。&lt;/p>;&lt;p>;“寻找迹象表明这是一项真正的招募和扩大计划，并且不是一种恐吓他人的表演。目前的志愿者方法虽然有效，但也存在压力。这种[扩张]意味着更多的费用/压力，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign policy takes a back seat in unconventional US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278780/foreign-policy-takes-back-seat-unconventional-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/a6694e9e-f330-46c3-a2d1-7825b8db6c67_de0cea00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯握手9 月 10 日在费城举行辩论之前。照片：ZUMA Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国总统候选人避免详细说明她的中国、印度-太平洋或更广泛的外交政策立场，这使她能够避免被束缚。另一位则回避细节，以符合他反复无常的民粹主义做法。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎来到记忆中最非传统的美国总统竞选，其中包括两次暗杀企图，一位犯有 34 项重罪的前总统再次竞选，一位副总统在 11 月 5 日大选前 15 周跃居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;试图找出副总统卡马拉·哈里斯的外交政策与退出选举的总统乔·拜登的外交政策有何不同的细节。在灾难性的辩论表现之后，或者说前总统唐纳德·特朗普 2.0 可能如何从他的 2017-2021 年任期中转向，充其量是困难的。&lt;/p>;&lt;p>;增加挑战的是本周期选民对国内问题的强烈关注，尽管两场战争以及这场种族对中美关系、全球经济、气候变化、非法毒品和其他问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“他们关心外交政策吗？可能不关心，”董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 说在美国的德国马歇尔基金会。 “但美国仍然想听听他们对中东和乌克兰战争的看法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，有几件事是明确的。无论谁获胜，美国针对中国的关税和出口限制几乎肯定会增加。由于相互之间存在深刻的不信任，美中关系短期内不太可能改善。&lt;/p>;&lt;p>;“无论哪种情况都会出现问题，但在特朗普的领导下情况会更糟，”欧亚银行高级分析师多米尼克·邱(Dominic Chiu)表示。团体。 “无论如何，有些事情会变得更糟。时间在流逝。”&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士预计，特朗普第二任总统将会对北京采取更强硬的对抗态度，因为哈里斯呼吁对所有进口商品征收高达 20% 的关税，对中国商品征收 60% 的关税拜登可能会继续对电动汽车进口和战略技术出口采取有节制的收紧政策。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的战略表明将继续对中国采取强硬的‘美国优先’政策，而哈里斯的做法则表明采取更加平衡的全球政策。协调一致的努力，”乔治华盛顿大学助理教授凯西·布尔加特说。 “他还利用自己的对华立场来体现他希望与之联系在一起的强人形象。”&lt;/p>;&lt;p>;候选人上周的辩论主要是得分，而很少讨论外交政策细节，两人发生了争执。与中国的经济竞争，哈里斯攻击他提出的更高关税和贸易战，特朗普指出她和拜登基本上保留了特朗普时代的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/6d9c34c8-5566-4670-8532-a904782c75fe_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普 9 月 10 日在与副总统卡马拉·哈里斯的辩论中发表讲话，呼吁对中国商品征收更多关税。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在其他方面，哈里斯预计将继续支持拜登的联盟网络，以对抗中国的炫耀武力，而特朗普预计将对多边主义、盟友保持怀疑态度派驻海外的北约和美国军事人员没有“缴纳自己的份额”。&lt;/p>;&lt;p>;“联盟将支持哈里斯，”一位曾在特朗普 2016 年总统过渡团队中任职的政策专家在背景发言中表示。 “但如果特朗普获胜，那就更难了。”&lt;/p>;&lt;p>;一个例外可能是被称为“四方”的日本-印度-澳大利亚-美国安全对话，因为特朗普可以将其组建归功于特朗普。&lt; /p>;&lt;p>;但联盟也面临内部压力。关键三边联盟的三位缔造者——日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈和拜登——正在下台或迅速失去支持。由于澳大利亚在堪培拉的军事预算中所占份额过高，被称为“Aukus”的澳大利亚-英国-美国联盟面临澳大利亚的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;跨大西洋联盟在乌克兰国防费用和美国向欧洲施加强硬压力方面出现了裂痕。对中国电动汽车和其他战略贸易的立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /16/e0d10443-96dd-46c3-b93c-6c8d28f53c2d_fc188cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国领导人习近平和美国总统唐纳德·特朗普在人民大会堂外握手2017 年 11 月在北京举行的人民代表大会。照片：塔斯社/Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国——没有对美国的竞选活动发表意见，理由是“外交政策”一些分析人士表示，“不干涉”政策有利于特朗普，认为他会削弱美国的实力，削弱联盟，并且会受到奉承。 7 月，特朗普在刺杀未遂事件后引用了习近平主席的“漂亮说明”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人表示，鉴于更加稳定和一致的前景，北京更喜欢哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;“中国绝对是对选举感到紧张，”欧亚大陆高级分析师 Jeremy Chan 表示。 “但我也对哈里斯持相对乐观态度，因为他可能更具可塑性。”&lt;/p>;&lt;p>;传统上，政党纲领提供外交政策见解。&lt;/p>;&lt;p>;但民主党纲领发布了它很快就提到了拜登的第二个任期，除了拜登标志性的中国和印度-太平洋战略之外几乎没有提供任何内容：联盟、技术控制、必要的竞争、可能的合作。&lt;/p>;&lt;p>;“她试图被视为一切事情康奈尔大学政府和法学教授莎拉·克雷普斯（Sarah Kreps）说：“向所有人公开，不要采取有争议的立场。” “它似乎有效。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16 /f2d20f95-c861-4775-92ee-4dc482ba7f28_fde32663.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登于7月21日结束连任竞选并迅速背书他的副总统卡马拉·哈里斯。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，共和党政纲只提到中国四次，呼吁逐步停止必需品进口并禁止中国购买美国房地产和工业。台湾没有被提及。&lt;/p>;&lt;p>;由于相对没有什么可确定的，分析师们仔细研究了简历。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登政府的高级官员几乎不会留在哈里斯政府。国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和国家安全顾问杰克·沙利文可能会离开，还有国务院亚洲问题专家丹·克里滕布林克和马克·兰伯特。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯预计将严重依赖 61 岁的菲利普·戈登她的国家安全顾问、中东和欧洲问题专家，主张减少干预，并敦促华盛顿接受一个更加多极的世界。&lt;/p>;&lt;p>;“他以直率着称，”安妮-玛丽·斯劳特 (Anne-Marie Slaughter) 说，智库新美国首席执行官，在其最新著作中指出戈登反对政权更迭。&lt;/p>;&lt;p>;其他可能的哈里斯任命人包括哈里斯的副国家安全顾问丽贝卡·利斯纳和另一位欧洲/中东问题专家、现任中央情报局局长威廉伯恩斯和特拉华州民主党参议员克里斯·库恩斯。&lt;/p>;&lt;p>;一个问题：几乎没有明显的亚洲顶级专业知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/8bd55c11-9f64-4f4b-b773-f2ee1ac92066_ee4cb6f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 丽贝卡·利斯纳 (Rebecca Lissner) 担任卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的副国家安全顾问。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些被提名的中国专家包括乔治城大学教授埃文·梅代罗斯、布鲁金斯学会主任瑞安·哈斯和国家安全委员会高级主任米拉·拉普-库珀。&lt;/p>; &lt;p>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔可能继续留任。但据报道，他希望获得内阁职位，而他的连任可能取决于他的妻子、国家经济委员会主席莱尔·布雷纳德 (Lael Brainard) 能否获得财政部或美联储的最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，特朗普的外交政策影响者除了政策上的打击之外，可能还需要锐利的肘击。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的风格是与很多人交谈，无论正式头衔如何，然后让他们相互对抗，而不是一群竞争对手，更多的是一场竞争咨询公司 Beacon Research 表示，他的第一届政府以“宫廷阴谋、泄密、内讧、高更替”和揭露一切的回忆录为标志。&lt;/p>;&lt;p>;未来特朗普白宫的成员包括：&lt;/p>;&lt;p>;埃尔布里奇·科尔比(Elbridge Colby)，特朗普领导下的前五角大楼官员，主张强有力地防御台湾，并全面重启从欧洲和中东转向中国的战略；以及特朗普前贸易代表、未来可能担任财政部长的罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer)，以及有关中国钢铁、铝和其他产品的关税传言者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/727cb527-c628-4235-8073-526ffabafd9e_f79fdacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯特莱特希泽在特朗普政府期间担任美国贸易代表。照片：合众国际社/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱特希泽的目标是“更接近与中国的全面‘脱钩’，而不是拜登现在所青睐的冷淡和部分‘去风险化’” 《外交政策》杂志指出。&lt;/p>;&lt;p>;其他人包括特朗普的强硬派移民顾问史蒂芬·米勒(Stephen Miller)，他促成了特朗普的穆斯林禁令，并试图停止发放中国学生签证；特朗普前国家安全顾问罗伯特·奥布莱恩（Robert O&#39;Brien）主张在印太地区部署所有美国海军陆战队和另一艘美国航空母舰；特朗普的前中央情报局局长兼国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 帮助制定了特朗普的强硬对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在台湾问题上摇摆不定，曾于 2016 年致电时任总统蔡英文，随后逐渐走向战略模糊。最近，他敦促台北向华盛顿支付更多的国防费用，并指责台湾夺走了“大约 100% 的芯片业务”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在本月的经济政策演讲中表示，全球变暖“是”不是我们的问题”，并声称提高关税将减少美国赤字，为预算贡献“数万亿”美元，并巩固美元相对人民币和卢布的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;彼得森研究所估计，特朗普的关税华盛顿中国研究所高级研究员苏拉布·古普塔 (Sourabh Gupta) 表示：“这可能会让美国家庭每年损失 2,600 美元，而当前特朗普发起的关税可能会让他们损失 800 美元。”美国研究。 “双方都在放弃关税主导权。这会伤害国家。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/ 8be01648-9972-45fa-b69c-af4a08bdfae9_b0a95b08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费城的一个数字广告牌警告保守派传统基金会撰写的“2025 计划”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派传统基金会的特朗普支持者宣传他们的“2025计划”——呼吁华盛顿进行彻底改革——作为特朗普的剧本，但特朗普否认了这一点。&lt;/p这位前特朗普过渡顾问表示，“特朗普不关心项目或计划”，并补充说，他预计特朗普会威胁对中国征收巨额关税，颁布一些关税，然后尝试谈判 2020 年第一阶段或第二阶段贸易协议。 “他根据自己的情绪做出决定，而情绪会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的观点不如特朗普明确。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士援引她的话说，她可以追求的政策方向包括历史，包括更加关注：人权和全球南方；鉴于她的北加州根源，技术更新；考虑到她的法律背景，她制定的规则和规范可能会加剧台湾和南海周围的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“她似乎关心民主，但不关心民主与独裁，”格拉泽说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普不关心项目或计划。他根据自己的心情做出决定，而情绪会改变。&lt;/p>;&lt;p>;利斯纳和拉普-胡珀合着的《开放世界：美国如何赢得二十一世纪秩序的竞争》呼吁华盛顿将大幅缩减其全球角色，并放弃按照其形象重塑世界的“救世主”目标。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望，我知道其他人也希望，看看哈里斯总统是否可以离开总部位于华盛顿的国际政策中心智囊团执行副总裁马特·杜斯 (Matt Duss) 表示：“如果哈里斯当选，一些人认为有机会全面审视拜登的做法。&lt;/p>;&lt;p>;如果哈里斯当选，一些人会看到一个机会来全面审视拜登的做法。” >;&lt;p>;“我希望她能更好地区分中国政府和中国人民，”斯劳特说。 “我们希望在任何必须的地方反击中国政府。我们希望维护人权，并尽我们所能地呼吁人权。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这种认为中国成为绝对敌人的想法，也是我们在军事或经济上采取任何行动的理由。我希望她不会走那么远。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 在华盛顿的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[13 more Hong Kong patients found to have potentially deadly infection linked to fish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278781/13-more-hong-kong-patients-found-have-potentially-deadly-infection-linked-fish?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.17 00:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/3440fe76-b265-4af7-8629-1a145771ab91_d395c260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公众在接触或处理原淡水时应戴手套卫生防护中心表示，鱼。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另外 13 名患有潜在致命细菌感染的患者检测出与生淡水鱼有关的菌株呈阳性，使一个月内的病例总数达到 40 例，卫生当局警告这一数字可能会进一步上升。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心 (CHP) 周一表示，在最近入院的患者中又发现了 13 例 ST283（或血清型 III 序列类型 283）病例&lt;/p>;&lt;p>;7名男性和6名女性感染了B族链球菌，年龄在35岁至94岁之间，感染了ST283，主要患有败血症和关节脓肿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“连同9月13日公布的27例ST283感染病例，该感染群累计涉及居住在[香港]18个地区的40名患者，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“卫生防护中心对其他近期入院病人样本的分析仍在进行中，不能排除个案数目会进一步增加。”&lt;/p>;&lt;p>;中心表示，该40名病人的发病日期为八月至八月之间8月8日和9月5日，其中30人有基础疾病。&lt;/p>;&lt;p>;2名基础疾病患者死亡，3人病情严重。 25人情况稳定，另外10人已出院。&lt;/p>;&lt;p>;B族链球菌是肠道、泌尿道和生殖道中常见的细菌。它通常无害，不会导致任何症状，但可能导致血液、骨骼、肺部或覆盖大脑和脊髓的保护膜感染。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，至少有 80 例病例香港录得 B 族链球菌感染，32 例聚集性感染中，有两人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心上周表示，在 2021 年爆发的疫情中，发现了超过 50 例 ST283 病例。与接触生淡水鱼或食用未煮熟的淡水鱼有关。&lt;/p>;&lt;p>;该中心周一表示，对最新疫情的调查发现，有 31 名患者在疫情爆发前接触过或处理过生淡水鱼。报告称，其中 5 名患者报告手部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;6 名患者不能排除他们食用了未煮熟的淡水鱼，而其余 3 名患者的接触史仍在调查中&lt;/p>;&lt;p>;该中心补充说，所有患者均未从事鱼贩或从事与鱼类养殖相关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，受影响的鱼来自 11 个地区的 23 个市场，因此该问题可能涉及批发层面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/94046641-47ea -4613-b403-e123fd41d553_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;链球菌通常无害，但可引起感染。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，已发现从零售淡水鱼摊收集的样本的基因序列与某些患者体内发现的基因序列相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心随即联同渔农自然护理署前往长沙湾副食品批发市场辖下的淡水鱼市场进行巡查，并采集环境样本进行化验分析。&lt;/p>;&lt; p>;“实验室分析仍在进行中。截至目前，该鱼品批发市场的淡水鱼未发现异常。”&lt;/p>;&lt;p>;已对200多名工作人员进行了医学监测，全部人员均未出现症状，同时食品环境卫生署已加强相关市场的清洁和消毒。&lt;/p>;&lt;p>;市民接触或处理生淡水鱼时应戴手套。&lt;/p>;&lt;p>;“如果出现以下症状，中心提醒，一旦出现伤口发炎、发烧等情况，应及时就医。&lt;/p>;&lt;p>;“公众应避免食用未煮熟的淡水鱼。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Where now for China after economy lost momentum ‘across the board’ in August?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3278695/where-now-china-after-economy-lost-momentum-across-board-august?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/FEA89B0F-25CE-4159-AD32-8BB1621264F5_B3E03E03E031CD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国的河北省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在周六的8月发布了关键的经济数据，包括主要零售销售和投资数字，一天前发布了新的银行贷款数字。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; /h3>; &lt;p>;中国的零售销售是一项关键的消费量，八月份在7月份的增长2.7％后，八月份上升了2.1％。&lt;/p>; &lt;p>;阅读不足&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“数据继续绘制一幅宋先生说：“清楚的家庭支出的清晰图片。 H3>; &lt;p>;在中国的房地产投资 - 在房地产市场持续不确定性的情况下，这一数字下降了，一年中的头八个月，年度下降了10.2％，与一月份记录的秋季相匹配 -  7月期。 >;中国的整体固定资产投资包括主要项目，例如基础设施建设，制造业和房地产支出，在今年的头八个月中增长了3.4％，而前七个月则增长了3.6％。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一月至八月的私人投资从一年前的同期下降了0.2％，而整体固定资产投资的比例下降到50.98％，低于51.16％七月。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续看到过去几个月来的许多趋势，”宋说。 “前几个月逐渐放缓的私人投资增长最终陷入负值。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的工业产出在八月份上升4.5％，年份低于一个月前的5.1％的增长，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;随着增长势头连续第四个月下降。&lt;/p>; &lt;p>;，同比增长率为4.5％的增长率与其他几个月相关的13个月低点，并且比共识预测稍弱一些，根据Ing的歌曲。尽管出口增长的增长比预期的，但国内需求可能会阻碍生产增长。”八月份，比一个月前的5.2％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的新银行贷款在8月的预期降低了，而中国银行延长了9000亿美元元（1268.6亿美元）在8月在新元元贷款中，比7月份增长了246％，但没有分析师的期望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;八月的银行贷款增长放缓，低于预期。尽管政府更强大的支出应该在未来几个月内使经济增强，但私人信贷需求中的任何接收似乎都不可能有所帮助。据高盛的分析师称，八月份的9000亿元人民币净增长中有超过一半是由账单融资驱动的 - 这种短期银行贷款在缺乏贷款需求时通常用于填充贷款配额的一种形式。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;高盛的分析师通过将他们今年对中国整体经济增长的预测从4.9％降低到4.7％，从而对“令人失望的”八月份进行了回应。&lt;/p>; &lt;p>;他们还指出，在八月份中国的消费者价格指数仅增长0.6％之后，人们对通货紧缩的关注不断增长，而生产商价格指数也没有期望。&lt;/p>; &lt;p>;和张Zhiwei，Pinpoint Asset的总裁兼首席经济学家Zhang Zhiwei管理层表示，如果当前的经济势头继续下去，中国的国内生产总值增长可能会导致今年的“约5％”目标。这些宏观数据[点]与高频数据的信号一致。牛津经济学的首席经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Sunny Liu仍然没有明显改变财政政策立场的迹象。一年与今年的GDP增长4.8％保持一致。在信心较低的情况下，消费者支出的增长保持平坦，而基础设施和制造投资的扩张速度（作为传统需求侧增长驱动力）进一步缩短了。”中国“具有挑战性”在没有重大变化的情况下达到其“约5％”的增长目标，而“政策制定者在众多逆风中引起经济的措施的时间很低”。&lt;/p>; &lt;p>;他说习近平总统上周致电官员“努力实现全年的经济和社会发展目标和任务”可能会增加政策推出的短期紧迫性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;”他说：&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我们已经看到许多人看到许多人，但数据基本效果较小，基本效应较少，我们将需要看到巨大的刺激措施。支持政策今年宣布，它们是零散的，尚不足够扭转势头。他们补充说，这可能需要更多的政策刺激。这应该促使北京采取进一步的政策行动，以帮助稳定增长，特别是考虑到已重新呼吁达到今年的增长目标。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last text from doomed Titan submersible was ‘all good here’, hearing reveals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278773/last-text-doomed-titan-submersible-was-all-good-here-hearing-reveals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.17 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/2D5C84EE-B286-40BF-B244-B9C34EB005CE_5ACD069B.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在潜水崩溃之前的最后一句话是“所有好”。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;进行海门探险，从泰坦尼克号残骸中的实验性无水的船员那里听到的最后一句话“都是好的”泰坦爆炸之前的旅程，杀死了船上的所有五人。&lt;/p>; &lt;p>;美国海岸警卫队在周一的第一天提出了动画内爆。泰坦船上的船员正在与支持人员通过短信通过短信进行交流。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在从极地王子反复查询潜水的深度和体重之后，船员失去了联系它下降了。随后，极地王子号多次发送消息，询问泰坦号是否仍然可以在船上显示屏上看到这艘船。泰坦的最终回应之一是“在这里都很好”。从不接受第三方检查。官员们还说，该潜艇在2022年和2023年存储七个月时，暴露于天气和要素。海岸警卫队在本月早些时候的一份声明中表示，在南卡罗来纳州查尔斯顿县举行听证会的目的是“揭露与该事件有关的事实并提出建议，以防止未来发生类似的悲剧”。正在进行的海事调查委员会是海岸警卫队进行的最高级别的海上事故调查。听证会结束时，建议将提交海岸警卫队的指挥官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没有言语可以缓解受到这一悲惨事件影响的家庭所遭受的损失，”杰森说。领导听证会的海岸警卫队调查办公室的Neubauer。 “但是我们希望这次听证会有助于阐明悲剧的原因，并防止此类事件再次发生。”拥有泰坦的公司。内爆后该公司暂停运营。计划于周一出庭作证的证人包括 OceanGate 的前工程总监托尼·尼森 (Tony Nissen)；该公司前财务总监邦妮·卡尔（Bonnie Carl）；前承包商Tym Catterson。&lt;/p>; &lt;p>;一些重要的海门代表未安排作证。其中包括拉什（Rush）的遗ow温迪·拉什（Wendy Rush），他是公司的传播总监。海岸警卫队。她补充说，海洋调查委员会通常是“举行多次听证会或为复杂案件进行其他证人证词。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/684eb555d-6b12-447e-a0e1-07529559c46c46a_83526fec.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt >;潜水的泰坦在探险队去泰坦尼克号残骸中消失了。它遭受了灾难性的内爆，机上所有人全部遇难。照片：Oceangate/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;计划在听证会后期出现的是Oceangate联合创始人Guillermo Sohnlein；前运营总监 David Lochridge；根据海岸警卫队编制的名单，还有前科学主任史蒂文·罗斯（Steven Ross）。预计众多警卫官员、科学家以及政府和行业官员也将出庭作证。 Leake说，美国海岸警卫队对不是政府雇员的证人。声明说，该公司一直与海岸警卫队和国家运输安全委员会的调查完全合作。我们希望这次听证会有助于阐明悲剧的原因。其非常规设计及其创建者决定放弃标准独立检查的决定。内爆导致拉什和泰坦尼克号资深探险家保罗-亨利·纳尔吉奥莱特身亡。巴基斯坦显赫家族的两名成员：沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 和他 19 岁的儿子苏莱曼·达乌德 (Suleman Dawood)；英国冒险家哈米什·哈丁（Hamish Harding）。&lt;/p>; &lt;p>;泰坦（Titan）于2023年6月18日进行了最后的潜水，大约两个小时后与其支持船失去了联系。据报道，据报道，救援人员将船只，飞机和其他设备赶往纽芬兰圣约翰以南约700公里（435英里）的地区。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;寻找潜水的搜寻吸引了全球的关注，因为它引起了人们的关注在内爆中幸存的可能性越来越小。海岸警卫队官员说，泰坦的残骸随后在距泰坦尼克号弓弓约300米处发现。 。海岸警卫队在7月表示，听证会将深入研究“泰坦损失的各个方面”，包括机械方面的考虑和遵守法规和机组人员资格。&lt;/p>; &lt;p>;泰坦一直在航行到航行泰坦尼克号残骸网站可以追溯到2021年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ryan Routh, suspect in apparent Trump assassination bid, charged with federal gun crimes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278778/ryan-routh-suspect-apparent-trump-assassination-bid-charged-federal-gun-crimes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 23:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/F02E9457-736C-419E-8A47-1AE73352B817_​​23CD1279.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：马丁县警长OFFFICE/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个涉嫌针对前总统唐纳德·特朗普的暗杀企图的男子周一被联邦枪支犯罪指控白宫比赛已经被暴力触动了数周。&lt;/p>; &lt;p>;瑞安·韦斯利·鲁斯（Ryan Wesley Routh），现年58岁，尽管被定罪的罪犯并拥有固定号码灭绝的枪支，但仍面临拥有枪支的指控。随着调查继续进行调查，检察官寻求大陪审团的起诉。&lt;/p>; &lt;p>; routh在西棕榈滩的联邦法院出现，他在那里回答了有关他的工作状况和收入的敷衍了事的问题。 。他戴着脚镣，穿着蓝色连身裤，在首次出庭前与一名公设辩护人交谈并查看文件时，他微笑着。律师在法庭出庭后拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;这集发生在周日下午，当时特朗普在特朗普打高尔夫球的几个洞中，注意到Ak风格的步枪的枪口贴在灌木丛中这条路线大约在400码外。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个被射击的代理商，劳斯放下步枪并逃到了SUV中，将枪支留下了两个背包，并使用了两个背包，当局说，对于瞄准和GoPro相机。劳斯后来在邻近县的执法部门停止了。&lt;/p>; &lt;p>;这是第二次明显的暗杀企图，将特朗普瞄准了多个月。&lt;/p>; &lt;p>; 7月13日，一颗子弹在特朗普的耳朵里掠过特朗普的耳朵宾夕法尼亚州巴特勒的集会。八天后，民主党总统乔·拜登（Joe Biden）退出了比赛，让副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）成为该党的提名人。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a &lt;a &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miss Hong Kong Ellyn Ngai aims to promote women’s rights, redefine beauty standards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278774/miss-hong-kong-ellyn-ngai-aims-promote-womens-rights-redefine-beauty-standards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 22:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/16/37490DF9-D7D7-482A-95F8-DEB75C491C08_62CF99CF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Leung（左）和第二名的Amina Yeung。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加冕的香港小姐表示希望利用自己的地位来促进妇女权利，呼吁她们得到更多的支持，并让社会采取更广泛的视野美容。&lt;/p>; &lt;p>;埃琳·恩吉·洛·洛姆（Ellyn ngai Lok-Lok-lam），被她的前同学在城市大学（City University）称为“米歇尔·里斯（Michele Reis）”，周一在赢得了广播公司举行的年度选美大赛后的第二天，布置了她的野心。 TVB。&lt;/p>; &lt;p>;这位23岁的年轻人身高167.5厘米（5.5英尺），在比赛中的一个问答环节中说，在询问女性之后，她的出现不应定义为了对一些在线评论做出反应，声称她不值得与1988年的获胜者Reis进行比较。&lt;/p>; &lt;p>;她在周一使用广播公司的采访来解释自己对美丽的理解。&lt;/p>; &lt;p>;“黑色皮肤可以很漂亮，白色的皮肤也可以很漂亮。” &lt;/p>; &lt;p>;。有些人的眼睛较大，有些人的眼睛较小。有些人的鼻桥较高，而另一些则具有较低的桥梁。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/16/16/7b719741-76ce-45d1-8233-8233-0e2b5b5cd228350_48350_48d72a7e.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;米歇尔·里斯（Michele Reis）在1988年赢得了香港小姐。埃琳·恩吉（Ellyn Ngai）被她的同学称为“米歇尔·里斯（Michele Reis）”。照片：TVB &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近的公共政策和政治学毕业生说，她想利用自己的身份回馈社会。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常非常渴望为与社会福利，低收入居民和妇女权利有关的问题做出贡献。我希望在成为香港小姐之后，我将有一个渠道可以帮助香港并为社会做出贡献。 ” &lt;/p>; &lt;p>;她还在10月16日在首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的第三个政策讲话之前提出了自己的想法，引起了人们对有孩子的职业妇女的担忧。这是为了组建家庭或分娩。例如，生完孩子后，他们的工作会发生什么变化？社会是否提供足够的支持，例如抚养孩子和托儿服务来帮助他们？”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“可以增加在退休后未分娩和职业女性的女性的支持。” &lt;/p>; &lt;p>; ngai是当地舞蹈团体Morii Girls的前成员，她于2022年以斯特拉·恩吉（Stella Ngai）的名字加入。该小组于去年发行了一本泳衣照片书。&lt;/p>; &lt;p>;学生Emily Leung Ka-Ying，22岁，被评为第一位亚军和Photogenic小姐，而Amina Yeung Chi-Jiu，21岁-up。&lt;/p>; &lt;p>;他们是300多名候选人的15名决赛入围者，他们在两轮访谈和大约200,000个互联网用户进行了两轮访谈和在线投票之后。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Fed rate cut opening the door, China likely to ease as economic issues grow: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278731/fed-rate-cut-opening-door-china-likely-ease-economic-issues-grow-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/d075d874-6679-4403-9c18-58-58cf47c98634_8e95b95b95b95b95f.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国美联储削减利益可能使中国缓解其货币政策并减少世界第二大经济体的资本流出风险。 &lt;/p>; &lt;p>;，尽管中国削减的利率可能不是即将到来的，但储备金比率（RRR）的削减 - 商业银行必须持有的现金量可能更为首选，他们补充说， 。 P>;中国人民银行被广泛认为是避免降低与美国的差异，而低利率对中国银行的影​​响代表了中央银行的主要问题。&lt;/p>; &lt;p>;但是，随着美国储备的降低，牛津经济学的首席经济学家&lt;/p>; &lt;p>; Sunny Liu持续不断的宽松，包括削减税率，持续较弱的国内经济活动，持续较弱的国内经济活动打开了大门。在接下来的两个季度中，PBOC削减了，并继续进行财政支持以提高需求。在信心较低的同时，随着传统需求侧增长驱动力的发展，消费者支出的增长仍然平稳，而基础设施和制造投资的扩张速度则进一步减轻。 PBOC的货币政策部负责人&lt;/p>; &lt;p>; Zou Lan上个月，上个月的主要零售额增长了2.1％。 &lt;/p>; &lt;p>;有可以释放更多流动性的RRR的空间。&lt;/p>; &lt;p>;，但Zou还表示担心其净利息利润率，这是一项关键的盈利能力，他说这将限制进一步的削减。中央银行的押金和贷款利率。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为信息很明确，”中国际国际国际公司的首席经济学家李Xunlei上周对总部位于上海的商业和金融媒体媒体YICAI表示。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“换句话说，他们现在可能不会降低利率。​​” &lt;/p>; &lt;p>;在7月，中国中央银行将一年中期贷款设施的利率降低了20个基点至2.3％，代表将近一年的政策利率首次降低。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在降低税率时，PBOC的另一个考虑因素是对自八月以来就已经缓解的Yuan兑美元获得了1.9％。 ”，英格兰（Ing）首席经济学家林恩·宋（Lynn Song）说，他希望PBOC在年底之前至少降低一次。&lt;/p>; &lt;p>;”比我们从美联储中看到的要小得多，收益差的利差仍应转向元。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果美国美联储没有大规模降低利率，元素的汇率肯定会双向降低，”关恩（Guan）上周还告诉Yicai。我认为人们不应该对此过于悲观。&lt;/p>; &lt;p>;“但是现实是，美国经济的表现胜过增强了美元的前景。因此，如果美国的经济表现不佳，那么中国的经济就不会被视为薄弱。从口头警告演变为直接干预的中国财政债券。 。 &lt;p>;“我已经说过1万亿元特殊债券计划的规模太小。我建议未来10年每年发行5万亿特别国债——如果我们能看到这一点，A股肯定会上涨。”中泰的李补充道，他指的是内地以人民币计价和交易的内地公司的内资股票中国居民。&lt;/p>; &lt;p>; GlobalData TS Lombard的亚洲研究负责人罗里·格林（Rory Green）表示，较窄的速度差异将有助于缓解元的压力并从中国流出资金，但北京可能会考虑到政治风险。 &lt;/p>; &lt;p>;美国总统大选就其经济政策进行。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为北京很可能会阻止刺激，以防万一特朗普当选，而中国需要应对更高的关税，”格林说。 &lt;/p>; &lt;p>;“相比之下，[kamala]哈里斯很可能会遵循[乔]拜登（Joe] Biden Biden）的紧密技术限制剧本，但要使关税不变。&lt;/p>; &lt;p>;“对贸易和美国的明确性 - 中国关系将有助于信心和中国资产，并允许北京提出刺激的时机，而不是等待特朗普关税公告。晨星说，股市只有在有证据表明中国的需求正在改善的情况下，股市才会受益。 。多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suspect in apparent Trump assassination bid, wrote book urging Iran kill ‘buffoon’ ex-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278772/suspect-trump-apparent-assassination-attempt-wrote-book-urging-iran-kill-buffoon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.16 22:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/16/0FD24F19-389A-442F-95E5-E65A793CA12E_CFA9E751.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;国际组织将于2022年4月27日帮助提供人道主义走廊，以撤离平民和乌克兰军人从中央基辅中部的Mariupol撤离。在夏威夷为无家可归者建造了住房，试图招募乌克兰的战斗机来捍卫自己的俄罗斯，并描述了他的支持，然后对唐纳德·特朗普（Donald Trump）蔑视 - 甚至敦促伊朗杀害他。&lt;/p>; &lt;p>;劳斯在2023年的一本显然是自我出版的书中写道，“乌克兰的《不可能的战争》在一本明显的自我出版的书中写道，该书将前总统描述为2021年1月6日的Capitol Riots和Capitol Riots和The The The The前总统的“傻瓜”和“丑角”离开伊朗核协议的“巨大失误”。&lt;/p>; &lt;p>; ruth写道，他曾经投票赞成特朗普，并必须为“我们为下一任总统选出的孩子最终无脑的孩子选出的孩子。 ” &lt;/p>; &lt;p>;现年58岁的劳斯（Routh）在当局说他在佛罗里达州西棕榈滩上高尔夫球时用AK-47风格的步枪在佛罗里达州西棕榈滩高尔夫球时缠扰了共和党总统候选人，这显然暗杀企图挫败了由特勤局。&lt;/p>; &lt;p>;三名官员在匿名的情况下确定了鲁斯的讲话，因为他们无权讨论正在进行的调查并寻找动机。&lt;/p>; &lt;p>;通过他的大量在线足迹。&lt;/p>; &lt;p>; ，公开记录，新闻采访和视频，这是鲁斯（Routh权利，包括对伯尼·桑德斯（Bernie Sanders），塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）和尼克·海利（Nikki Haley）等政客的支持，以及特朗普。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选民记录显示，他在北卡罗来纳州的北卡罗来纳州登记了他在北卡罗来纳州的登记选民2012年，最近3月在该州民主党初选期间亲自投票。记录。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年6月的推文中，警察杀害乔治·弗洛伊德（George Floyd），当时的总统特朗普可以通过发出行政命令起诉警察不当行为，赢得连任。然而，近年来，他的职位似乎对特朗普感到痛苦，他表示支持乔·拜登总统和副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），现任民主党总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;“民主正在投票，他在4月份在X上写道。那些在枪击事件中受伤的人参加了被杀的消防员的葬礼。&lt;/p>; &lt;p>;“特朗普永远不会为他们做任何事情，”鲁斯写道。 “向世界展示世界的全部内容。” &lt;/p>; &lt;p>;在他的书中，在亚马逊上列出的书中指出：“我很厌倦人们问我是否是民主党人还是共和党人， &lt;/p>; &lt;p>;他在拥有指向他网站和X帐户的书中写道，&lt;/p>; &lt;p>;世界将会更好，因为“看来总计世界上的问题围绕着具有巨大不安全感和童趣智慧和行为的男性。基辅。他的网站上的一张木质，野生鲁斯的照片显示他微笑着，穿着带有美国国旗装饰的T恤和夹克。&lt;/p>; &lt;p>;“战斗并死于停止侵略”，他在X上张贴2023 年 2 月，关于乌克兰。 “每个人都应该感到愤怒和帮助。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/16/16 /627CABB2-1552-456B-BF7B-7676760A63C9_38643971.JPG“ ALT =”>;是佛罗里达州对共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普的一次暗杀企图。照片：社交媒体/通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是关于好与邪恶的，”鲁斯在网上流传的视频中说。他在一条推文中说：“我要为乌克兰战斗并死。总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）下令对该国进行入侵。&lt;/p>; &lt;p>;他所持有的标语牌说：“我们不能再容忍50多年以上的腐败和邪恶。为了我们的孩子结束俄罗斯。”他与美国一起穿着蓝色背心，后面的旗帜。&lt;/p>; &lt;p>;同一天，他还参观了对“被普京杀死的外国人”的临时纪念物。&lt;/p>; &lt;p>;，但罗斯从未服役过乌克兰地面部队司令部外国人协调司的Oleksandr Shahuri说，&lt;/p>; &lt;p>; Shahuri说，罗斯（Routh）定期与乌克兰国际退伍军人联系，他描述的是毫无意义的，想法”，“最好被描述为妄想。” &lt;/p>; &lt;p>; roth出现在一个视频中，站在美国国会大厦前，表达了沮丧的沮丧，乌克兰并没有采取更多他试图招募的阿富汗突击队。戴夫·马修斯（Dave Matthews）为基夫（Kyiv）组织了“我们是世界”式的努力。 “我们需要一首向乌克兰致敬的情感歌曲作为支持，”他写道。 “我有歌词和音乐。” &lt;/p>; &lt;p>; Routh还向前篮球明星丹尼斯·罗德曼（Dennis Rodman）发了推文，要求帮助解除对朝鲜的制裁，以缓解与该国的紧张关系。在另一个人中，他邀请香港的十几个抗议者住在他的夏威夷家中，以逃避中国的镇压。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; roth一生的大部分时间都在北卡罗来纳州格林斯伯勒，那里他在执法方面的奔跑包括2002年因拥有大规模杀伤性武器而被定罪。虽然法庭记录没有提供有关此案的详细信息，但当时的一份报纸报道称，逮捕是在一家屋顶公司与警方进行了三个小时的武装对峙之后进行的。国家记录将他列为所有者。&lt;/p>; &lt;p>;记录还显示，劳斯在2010年被判犯有被盗货物的重罪，以及包括非法携带隐藏武器在内的轻罪事件，超速驾驶和驾驶许可证。在每种情况下，法官都判处劳斯判处缓刑或缓刑，使他能够逃脱监禁时间。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚劳斯如何能够获得武器。在大多数州，通常禁止被判重罪的人购买或拥有枪支。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，劳斯（Routh与他的成年儿子建造小型木棚。根据他的LinkedIn页面，由于无与伦比的绅士化，这些结构将“帮助解决美国最高的无家可归率。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们所有人都厌倦了看到无处不在的无家可归者走了。”他在2019年告诉檀香山的星际广告师。&lt;/p>; &lt;p>;周日，没有人在他在海滩附近的蓝色灰泥房屋上回答门，上面涂有木制的鱼。一辆白色的皮卡车，带有biden-harris保险杠贴纸和一个扁平轮胎。&lt;/p>; &lt;p>;邻居克里斯托弗·坦（Christopher Tam）说，劳斯（Routh “这真是太令人惊讶了，”谭说。 “如果他确实与之有任何关系，那对我们很震惊。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Mark Six Mid-Autumn Festival snowball lottery draw offers HK$80 million jackpot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278766/hong-kong-mark-six-mid-autumn-festival-snowball-lottery-draw-offers-hk80-million-jackpot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.16 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/9cd6f89c-80b4-4629-9b9b-89b4f41bf3a9_f960ea92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抽奖将于 9 月 17 日晚上 9:30 举行。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的“马克六中秋”雪球抽奖中，香港人将有机会赢得高达 8,000 万港元（1,030 万美元）的奖金。&lt;/p>;&lt; p>;门票将于周二晚上 9 时 15 分发售，抽奖时间为晚上 9 时 30 分。&lt;/p>;&lt;p>;“由于抽奖金额如滚雪球般高达 5,500 万港元，预计一等奖将由香港赛马会表示，单次中奖10港元的奖金可达8,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;据马会介绍，中秋雪球抽奖已举办38届。数字“7”和“15”已经被抽中了 10 次，而“12”和“40”则出现了 9 次。&lt;/p>;&lt;p>;最幸运的场外投注站是位于斯坦利街的投注站。该马会表示，中环的马六式一等奖共有 47 项。&lt;/p>;&lt;p>;屯门市广场分会共赢得 44 项冠军，而位于荃湾青山公路的分公司则共赢得 40 项冠军。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;俱乐部补充道，今年举办的五场雪球抽奖中，已有四人获得一等奖。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>