<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[AXA launches Hong Kong’s first heatwave insurance to protect outdoor workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273279/axa-launches-hong-kongs-first-heatwave-insurance-protect-outdoor-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/0e6116d6-9b4a-4fae-b522-3c7c9492d30a_ddc2639d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港炎热天气下，一名建筑工人在喝水。 AXA安盛在该市推出了与高温相关的保险。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安盛在香港推出了香港首个与热浪相关的保险产品，为夏季高峰期的户外工作者提供保障。&lt;/p >;&lt;p>;热浪参数保险的保费为每人 19.90 港元（2.55 美元），确保个人在气温超过 36 度时有资格获得 100 港元的赔付，或同等价值的“防热浪套件”这家法国保险公司周一表示，从 8 月到 10 月连续三天温度为摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;AXA 在一份声明中表示，将持续监测温度水平，并在达到预定触发条件时向客户提供补偿。受保个人无需证明损坏或损失，也无需提交索赔表格或证明文件即可获得赔付。&lt;/p>;&lt;p>;“全球变暖正在导致极端气候条件，香港的炎热天气持续存在AXA 香港和澳门首席员工福利与健康官 Emily Li 在声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;与中国大陆的大部分地区和其他地区一样，全球范围内，香港正经历前所未有的热浪，该市录得四十多年来最热的六月。香港天文台的数据显示，过去三十年，从1994年到2023年，香港的年平均气温每十年上升0.3度。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学最近的一项研究Kong估计，过去10年香港记录的18次热浪可能导致超过1,600人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/866cf20b-195b-4799-8e67-82c2e84844a1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些 18过去10年，香港多次出现热浪。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日益恶化的热浪可能会给建筑工人、物业管理人员以及运输和公用事业部门的工作人员带来更大的风险，因为他们经常暴露在极端的环境中据 AXA 称，“企业在应对这些气候挑战方面发挥着关键作用，通过确保最佳的员工福利策略来支持和保护这个快速发展的世界中的员工，”李说。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国宇航局对 60 年来全球气温数据的分析，7 月 22 日地球经历了近代史上最热的一天。科学家警告说，继 2023 年被确认为有史以来最热的一年之后，2024 年有 95% 的机会创下年度高温记录。&lt;/p>;&lt;p>;全球变暖不仅会直接影响企业、家庭和个人免受气候变化的影响——慕尼黑再保险首席气候科学家恩斯特·劳赫 (Ernst Rauch) 表示，洪水和干旱等相关自然灾害不仅会带来洪水和干旱等相关自然灾害，还会带来供应链中断和健康损害等连锁反应，而这些影响的建模通常更加复杂。&lt;/p>;&lt;例如，英国建筑分析和软件公司 nPlan 2023 年的一项研究显示，在极端热浪期间，涉及体力劳动的建筑项目的执行时间平均要延长 36%，而且随着气候变化继续影响气温，这种情况只会变得更加严重&lt;/p>;&lt;p>;与传统保险相比，参数保险是一种在损失证明后根据特定事件的发生和强度支付预定金额的保险合同。&lt;/p>;&lt;p>;达信亚洲另类风险转移主管何思思表示，参数保险因其灵活性而越来越受欢迎，因为它可以针对更频繁的天气和气候相关风险提供保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘patriots-only’ Legco free of fiery past. But have lawmakers become ‘yes men’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273314/hong-kongs-patriots-only-legco-free-fiery-past-have-lawmakers-become-yes-men?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/f22923a8-ce4b-4ef3-9cca-0634927ec6fe_1a52d723.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;3月份，香港立法会议员仅用了12天就批准了一项停滞了二十多年的国内国家安全法，这表明立法会发生了多大的变化。&lt;/p>;&lt;p>;已经过去了。激烈的言语冲突、阻挠、法定人数召集以及不远的过去偶尔出现的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;相反，立法会已成为和谐与建设性交流的典范，城市当局和立法者都对新立法表示赞赏自北京于 2021 年彻底改革选举制度以确保只有“爱国者”掌握政治权力以来，效率不断提高。&lt;/p>;&lt;p>;但改革后的立法机构第一个四年任期已过半，一些专家和政治家强调了挑战在这种平静的背后：立法会的制衡功能明显减弱、公众对立法机关事务的兴趣下降以及立法者与居民的联系持续困难。&lt;/p>;&lt;p>;长期担任议员的刘兆佳-香港政治事务建制评论员表示，在“爱国者制”制度下选出的立法会议员仍在探索如何取得适当的平衡。&lt;/p>;&lt;p>;港澳中华同乡会顾问半官方智库研究中心表示：“既然他们已经摆脱了对抗，他们仍在研究如何在与政府合作的同时对其进行控制。但所有人都不清楚这条线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05 /7f8b5c73-3506-481e-9347-de2a3ae05a8a_6725b021.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法者在 3 月份仅用了 12 天就批准了《维护国家安全法案》。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京在 2021 年改革了选举制度，一年前，该法实施了全面的国家安全法，以应对数月来的社会动荡。 2019 年发生了骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;广泛的抗议活动是针对一项不受欢迎的引渡法案，该法案最终被搁置。在立法会，反对派议员竭尽全力推动该法案的通过，进行马拉松式的阻挠和激烈的交锋，有时甚至以肢体冲突告终。&lt;/p>;&lt;p>;选举改革大幅削减了直选席位的数量——之前是反对派的据点——即使立法机关扩大到 90 名议员，议员人数也从 35 名增至 20 名。&lt;/p>;&lt;p>;大多数立法者要么是由以贸易为基础的功能选区，要么是由亲北京成员组成的强大委员会选出的。&lt;/p>;&lt;p>;所有有望当选的人都必须首先经过官员的审查，以确认他们的“爱国主义”。&lt;/p>;&lt;p>;目前的议员名单是改组后第一批当选的议员，他们提供了一种冷静的新工作方式，没有任何问题。戏剧、不愉快或抵制或阻止法案和政府政策的策略。&lt;/p>;&lt;p>;效率和合作已成为新立法会的标志。&lt;/p>;&lt;p>;两者在《维护国家安全条例》通过时都得到了体现。立法会迅速顺利通过后颁布。&lt;/p>;&lt;p>;国内国家安全法通常被称为《基本法》小宪法第23条，是香港的宪法责任，但却被拖延了21年。 &lt;/p>;&lt;p>;今年，当局从启动该法案的公众咨询活动到将其写入法律，仅用了50天。其中包括需要立法会批准的10个小时。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;抛开效率不谈，人们提出的一个问题是立法会的制衡功能是否被削弱。&lt;/p>;&lt;p >;立法会议员谢伟俊告诉《华盛顿邮报》：“香港的政治气候现在极度由行政主导。与政府立场不同的议员提案往往在立法机关中几乎没有机会。”&lt;/p>;&lt;p>;作为通过选举委员会选区选出的律师，谢先生被一些互联网用户描述为在立法会“扮演反对派角色”。他是第一位敦促立法机关恢复有效监督政府职能的立法会议员。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月，谢在立法会问答环节被行政长官李家超点名，因为他说香港人在香港的“法家统治”下感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;李警告不要煽动冲突，称政府和立法者不合作而是在社会上宣扬负面信息是“危险和不适当的”这座城市“由爱国者统治”的时代。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/05/beb99af6-34c4-41d0-be38-17c4134b4c47_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢保罗被一些网友描述为“扮演反对派”在立法会中扮演“角色”。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢告诉《华盛顿邮报》，立法者被“说服”与政府站在一起，以避免立法机关出现冲突，但没有透露说服的来源&lt;/p>;&lt;p>;“由于没有阻挠和冲突，效率的提高是积极的。然而，该委员会有效监督政府的能力仍然值得怀疑。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新的效率反映在立法会处理事务的速度上，立法会目前正处于夏季休会期任期仅剩 1.5 年。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的一项调查显示，今年前 7 个月，对政府提出的法案和预算蓝图的反对声音微乎其微。&lt;/p>;&lt; p>;1 月至 7 月期间，立法者批准了 25 项法案，其中只有一项法案——提高各类烟草制品税率的《2024 年应税商品（修订）法案》——遭到四名立法者的反对。&lt;/p>;&lt;p>;22已批准的法案中的一部分仅通过举手就获得通过。只有其中三项需要正式投票，这将使公众能够了解个别立法者所采取的立场。只有在立法者要求的情况下才会进行正式投票。&lt;/p>;&lt;p>;这三项立法是第 23 条立法、提高烟草制品税率的法案以及《虐待儿童强制报告法案》，该法案要求 25修订后的《社会工作者注册条例》允许改组后的社会工作者监管机构永久取消那些犯有国家安全罪和某些其他罪行的人的资格，这在七年中引起了争议。董事会的八名民选成员，包括主席吴育明，在该法案于 7 月 3 日最后一次提交立法会之前辞职。&lt;/p>;&lt;p>;他们没有给出理由，但有些人认为他们是在抗议变化。尽管如此，该法案仅通过举手就获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;立法会财务委员会也迅速开展工作，七个月内批准了 49 项政府拨款申请，总额达 2,073 亿港元（265 亿美元）。这超过了 2023 年全年的 1,430 亿港元和 2022 年的 1,775 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;对立法会议员提出的问题进行后分析发现，三名非直选议员没有提出任何官方口头或质询。 &lt;/p>;&lt;p>;至少在过去12个月里，苏祥荣和龙汉标没有提出问题；在过去7个月里，张宇人也没有提出问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;三人都表示，他们已经通过其他方式完成了监督政府的工作。&lt;/p>;&lt;p>;代表房地产和建筑行业的龙表示，他是公共账目委员会的成员，该委员会经常闭门举行会议会议，导致媒体曝光有限。&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮委员会工作持续了超过12周，其中包括历时18小时的六场公开听证会，以及四次会议和两次简报会。&lt;/p>;&lt;p>; “虽然没有记录在立法会的统计数据中，但我个人在一次会议上进行了 40 分钟的提问，我相信这给回应的官员留下了强烈的、也许不受欢迎的印象，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;餐饮-担任政府关键决策行政会议顾问的界别议员张表示，当他有疑问时，他会直接向政府提出问题，而不是等待立法会会议才提出。&lt;/p>;&lt;p>;通过立法会选举产生的苏议员选举委员会选区，18个月内没有提出任何问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我从不询问我缺乏专业知识的领域。我不会质疑正在取得初步进展的政府工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的一名成员补充说，他起草了七八个问题但其他立法会议员已提出这些建议。&lt;/p>;&lt;p>;李市领导人表示，他已将立法会议员的建设性建议和意见纳入2022年和去年的年度施政报告中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/234571f6-3365-4338-812b-f7611f79060a_b4da91c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超（中）与立法会议员庆祝国内国家安全法获得通过。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;浸会大学政府及国际研究系副教授陈嘉乐表示：“如今，立法者变得越来越轻松——只要像奴才一样与政治主子并肩站在一起，取悦他们即可。”&lt;/p>;&lt;p>;现已解散的公民党成员，2012年至2016年担任立法者，他说目前立法会批准业务的方式就说明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;他说，举手投票是“一个客观的过程，会掩盖立法者的决定和推理，使其免受公众监督”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，另一方面，分区投票长期以来一直是确保公众问责的一种方式，因为如果任何决定出错，居民可以让立法者承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人则认为称现任立法会议员为“唯唯诺诺的人”是错误和不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;财务委员会主席陈俊英表示，所有批准的预算案必须经过相关事务委员会和小组委员会至少两轮审查后才能通过。 ”由立法者审查和投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在最初几轮检查中向政府提出了许多问题和修正案，而这些问题和修正案往往没有被媒体报道，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;他举例说，耗资55亿港元的荔枝角接待中心重建项目，已与30名立法会议员讨论了四个小时并提出问题。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们只是唯唯诺诺的人，我们就不会这样做进行如此彻底的审查，”他补充道。 “结果最终获得批准并不意味着我们没有提出任何问题或建议。政治是妥协的艺术。”&lt;/p>;&lt;p>;工联会前立法会议员陈婉娴提到政府决定搁置有争议的废物收费计划，以及拟议的主干路预算如何连接马鞍山至青沙公路及城门隧道路的T4在立法会议员质询后被削减3.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“这些例子表明立法会积极履行职责，推动这位长期的工会成员说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;还有另一个问题困扰着当前这批立法者。尽管自2022年上任以来，许多人并不容易被香港人认可，他们似乎对立法会事务失去了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;担任24年民主党前立法会议员刘慧卿表示，即使她也可以无法识别当前的许多作物。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们这个时代，立法者 - 无论是建制派还是反对派 - 都可以经受住民意的考验，因为他们需要居民的选票，”她说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她一直担任立法会议员，直到 2016 年，当时立法会 70 个席位的一半由直选议员选举产生。&lt;/p>;&lt;p>;“只有当居民认可你是他们可以接触到的人时，你才会投票，问寻求帮助，并且知道有勇气为他们说话。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/05/bcaff4db-42ad-4005-9dcc-4c1e170ccd74_53e95879.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰出席问答立法会会议。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港民意研究所去年4月的一项调查发现，现任立法会议员的社会认可度是自1997年以来最低的，一半的人508人接受调查，无法说出一位议员的名字。&lt;/p>;&lt;p>;此后，该研究所以公共利益、研究价值、成本效益、会员意见等为由，将免费的议员人气调查转为付费内容、历史价值和法律风险。&lt;/p>;&lt;p>;媒体似乎也不再热衷于报道立法会。&lt;/p>;&lt;p>;对立法会相关新闻报道的事后检查发现，一月至七月期间有 12,257 条条目2024年，比2019年同期减少了51.6%。&lt;/p>;&lt;p>;首次当选立法会议员张新宇承认，立法机关与社会之间持续存在差距，因为大多数居民发现很难相信新的立法&lt;/p>;&lt;p>;他说，“相当多”的立法者同事表现得就像是政府的一部分，以不同的方式支持行政部门。&lt;/p>;&lt;p>;“在如果支持政府，立法者可能会失去作为公众代言人的信誉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“居民随后会将立法机关视为政府，并且往往不相信立法者可以代表他们。” &lt;/p>;&lt;p>;张曾受雇于铁路运营商港铁公司，现已成为交通问题的关键人物。他还因帮助因参与 2019 年骚乱而被捕的人而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“现在和 2022 年我加入立法机关时的不同之处在于，越来越多的人认识我并向我寻求帮助，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我将这种变化归因于我对某些主题的关注，并且我一直努力跟进，而不是仅仅向政府索要数据和意见。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位直言不讳的人初任立法会议员江玉芬律师因其对政府政策相对批评的评论而获得认可。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，对于公众对立法会事务的兴趣减弱，政府应该承担一些责任。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她表示，一些政府部门只与相关专家组或委员会的立法者进行对话，而忽略了其他部分。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该更积极地让我们所有人进行深入的、闭门的交流”她说。&lt;/p>;&lt;p>;张和孔表示，立法机关和居民之间建立互信需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;孔说：“目前的情况肯定远不理想。我们立法者需要不时反思，是否更有力地为公众说话做了我们的工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blinken’s Asia trip a boost for bilateral ties, reinforces stance in South China Sea row: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273304/blinkens-asia-trip-boost-bilateral-ties-reinforces-stance-south-china-sea-row-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/44391ee3-6dfb-4cd9-9904-8d22ec1e923a_eabafcaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（中）出席东盟地区会议7月27日，论坛部长级会议在老挝万象举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯近期对亚太地区的访问重点是加强与主要国家的双边关系并强化双边关系分析人士表示，这是针对中国在南海行动的集体立场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然此行的实际成果在东亚更为明显，但专家表示，东南亚的主要盟友在战略上得到了优先考虑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院 (RSIS) 研究顾问 Tan See Seng 表示，布林肯选择访问菲律宾、新加坡和越南——美国副总统卡马拉·哈里斯之前访问过的所有国家——这是乔·拜登总统“强调实际双边关系，而不是与东盟的多边外交”的延续。&lt;/p>;&lt;p>;“他的首要任务仍然是加强与美国认为对其战略重要的选定东南亚国家的双边关系。谭说。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯7月25日至8月3日的访问还访问了老挝、蒙古和日本。大多数具体成果发生在他在东京期间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/05/bea51626-c55f-4db2-856e-5694512823f2_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾士兵在一年一度的“联合作战”期间守卫一艘美国军用气垫船5月双边军事演习。华盛顿宣布提供 5 亿美元外国军事融资，帮助菲律宾武装部队实现现代化。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;7月28日日美安全保障磋商委员会（即“2+2”安全会谈）期间，华盛顿和东京同意进一步加强军事合作一天后，在四方部长级会议上，布林肯会见了澳大利亚、印度和日本外长，该集团在声明中表示会议指出，他们正在制定一系列举措，以维护“自由开放的海上秩序”，其中包括建立新的海事法律对话的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，布林肯向越南共产党总书记阮富仲于 7 月 19 日去世，当时他在老挝参加东盟地区论坛，批评北京在南中国海的“不断升级的非法行为”。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，布林肯在一次对话中表示，无论谁在 11 月的选举中当选总统，美国都将继续与世界保持接触，并为华盛顿针对中国的贸易政策辩护，认为这是确保公平竞争和保护国家安全计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚唯一的成果是在布林肯访问菲律宾期间，华盛顿宣布提供 5 亿美元的外国军事融资，以帮助东南亚国家武装部队实现现代化。&lt;/p>;&lt;p>;RSIS 的 Tan 表示，亚洲领导人本来希望布林肯将就美国打算如何对抗中国以及该政策将如何影响该地区发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;“除了中国之外，亚洲领导人也会促使他说出美国将如何继续与亚洲国家接触。亚洲其他地区本身就是一件好事。”谭说，并补充说布林肯可能已经谈到了潜在的哈里斯政府对该地区可能意味着什么。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/f1546fa6-fd50-4275-9f3b-dad438bfd17c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯在 7 月于华盛顿举行的一次活动中发表讲话。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有强烈迹象表明前总统唐纳德·特朗普可能会在 11 月大选后重返白宫，但上周五获得民主党总统提名的哈里斯谭表示，如果哈里斯成为总统，值得关注她现任的副国家安全顾问丽贝卡·利斯纳，她认为美国需要“去来自中国的“风险”本身“可以为哈里斯的中国政策提供信息”。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，里斯纳关于需要保持全球公域自由、开放和无障碍的想法也值得研究，同时她的观点也值得研究。美国作为规则制定者而非规则接受者的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;日本关西外国语大学和平与冲突研究副教授马克·科根 (Mark S. Cogan) 表示，布林肯是在老挝表达了他的批评&lt;/p>;&lt;p>;“南海的位置具有战略意义，因为邻国迫切需要如何应对中国在自己后院的侵略性存在，”科根说。 &lt;/p>;&lt;p>;科根指出，布林肯的访问整体上也是“让东南亚伙伴在南海问题上对中国采取更加自信或主动的姿态”。&lt;/p>;&lt;p>;“ “向越南传达的微妙信息是，美国在该地区的决心与河内最近对海洋研究船的外交抱怨是一致的，”他说，指的是六月在越南专属经济区航行的中国船只。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科根指出，公开的内容与私下讨论的内容往往是两件不同的事情，他表示外交政策的连续性很可能也在议程上。&lt;/p>;&lt; p>;“我相信美国已经传达了这样的信息：哈里斯几年前在新加坡之行期间对中国的挑衅指责将成为未来政策的核心，”科根说。&lt;/p>;&lt;p>;在一周内2021年，哈里斯在东南亚进行了长时间的访问，他在新加坡严厉谴责中国入侵南海，警告北京的行为相当于“胁迫”和“恐吓”，并申明华盛顿将支持其盟友&lt;/p>;&lt;p>;“这次访问不仅仅是为了军事援助或与中国形成对比，”科根说，并指出这也是为了外交政策的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚伙伴毫不奇怪，他们对特朗普的第二个任期以及他前四年执政期间的交易外交和通融感到紧张。这对泰国、马来西亚和印度尼西亚来说意义重大，这些国家历来政策灵活。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 表示，东南亚大部分地区似乎对于他们希望从美国得到的东西感到“矛盾、困惑甚至矛盾”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不希望看到美国缺乏承诺，但他们也担心[华盛顿]表现出积极参与， ”钟说，并补充说，大多数东南亚国家也喜欢批评华盛顿加剧美中竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“这种竞争是双边的，[但]对[中国]几乎没有相应的批评。也许这种行为只是因为与北京相比，批评华盛顿既容易又便宜，而且不必担心成本，”Chong补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Supreme Court declines Missouri bid to halt Trump sentencing in hush money case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273326/supreme-court-declines-missouri-bid-halt-trump-sentencing-hush-money-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 07:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/46a37035-8e48-4006-91ad-f02001c8c458_4eacb9fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在新闻发布会上的第二天5 月 31 日，他在纽约的封口费刑事审判中被判有罪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周一驳回了密苏里州要求停止对唐纳德·特朗普即将宣判的请求。他在纽约因涉及向色情明星支付封口费的重罪而被定罪，并将相关的禁言令保留到 11 月 5 日总统选举之后。&lt;/p>;&lt;p>;法官的这一决定是对密苏里州诉讼的回应，该诉讼声称，针对特朗普的案件侵犯了美国宪法规定的选民在共和党总统候选人寻求重新入主白宫时听取意见的权利。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院的命令尚未签署。保守派法官克拉伦斯·托马斯和塞缪尔·阿利托表示他们会受理密苏里州的案件，但补充说他们“不会给予其他救济”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/42add0c9-80cf-43ab-97a7-a55fc10cfcf0_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;风雨如磐的丹尼尔斯。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普于 5 月被判有罪，罪名是伪造商业记录，以掩盖向色情明星斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 支付 13 万美元的款项，以换取她在 2016 年美国大选前保持沉默。关于她所说的多年前与特朗普的性接触。检察官表示，这笔付款的目的是帮助特朗普在 2016 年大选中击败民主党希拉里·克林顿。&lt;/p>;&lt;p>;今年大选的共和党候选人特朗普否认与丹尼尔斯发生性关系，并发誓要上诉定于 9 月宣判后定罪。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里州共和党总检察长安德鲁·贝利 (Andrew Bailey) 于 7 月 3 日对纽约州提起诉讼，要求最高法院暂停特朗普即将进行的宣判以及纽省对他下的禁言令。约克州法官 Juan Merchan。&lt;/p>;&lt;p>;各州之间的法律纠纷直接提交至最高法院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/59ed1af3-8725-4432-bf48-351106abd681_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密苏里州司法部长安德鲁·贝利。照片：圣路易斯邮报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贝利认为，针对特朗普的刑事案件侵犯了密苏里州居民根据宪法第一修正案“听取意见和投票的权利”他们首选的总统候选人”。&lt;/p>;&lt;p>;“纽约的激进进步派不是让总统候选人根据自己的优点竞选，而是试图通过直接攻击我们的民主进程来操纵 2024 年的选举，”贝利说提起此案。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州、爱荷华州、蒙大拿州和阿拉斯加州的共和党总检察长向最高法院提交了一份简报，支持密苏里州的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还面临涉及涉及的联邦和州刑事指控他为挽回在 2020 年选举中输给美国总统乔·拜登所做的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院在 7 月 1 日以 6 比 3 的保守派多数推动的一项裁决中，授予特朗普实质性刑事豁免权任职期间采取的行动。这几乎确保了特朗普不会在大选前面临联邦选举颠覆案的审判。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师立即援引豁免裁决，试图推翻封口费判决。他们表示，检察官不恰当地依赖了特朗普在 2018 年担任总统期间发布的符合官方通讯资格的社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;该案的法官表示，他将在 9 月 6 日之前对特朗普的论点做出裁决。说，如果他坚持这一定罪，他将于9月18日判处特朗普。&lt;/p>; &lt;p>;上周纽约州上诉法院拒绝了特朗普对他的插科打命令的挑战。上诉师在曼哈顿的决定是指特朗普，他呼吁政治动机的所有刑事案件，直到他的判刑直到判刑为止。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Five US states push Elon Musk to fix AI chatbot over election misinformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273324/five-us-states-push-elon-musk-fix-ai-chatbot-over-election-misinformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 06:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/148D9C14-994C-4A34-A2D5-CDE3C0A72183_2E4888A58.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;” 24.照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自美国五个州的国家秘书敦促亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）周一修复社交媒体平台X的AI chatbot，称其与11月5日美国选举有关的错误信息传播。华盛顿越来越担心AI生成的内容可能在11月的总统和国会选举中误导选民。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /06/DFA19DD4-95FF-49BE-9DD8-427168071ED3_C85C8C0E.JPG“ ALT =”>; -in页。照片：上个月认可共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马斯克本人被指控传播错误信息。例如，他说，没有证据表明民主党人允许移民越过南部边境，以便他们可以在联邦选举中投票，即使他们没有资格这样做。&lt;/p>; &lt;p>;“作为国家秘书他们的办公室和3700万个选民最近受到您平台提供的虚假信息的影响，我们呼吁您立即对X的AI搜索助手Grok进行更改，以确保选民在这个关键的选举年内具有准确的信息。”明尼苏达州，宾夕法尼亚州，华盛顿，密歇根州和新墨西哥州在致马斯克的公开信中说&lt;/p>; &lt;p>;民主党美国总统乔·拜登（Joe Biden）于7月21日辞去了总统候选人的身份，并认可了副总统副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）格罗克（Grok）虚假地告诉社交媒体用户，哈里斯（Harris）错过了九个州的投票截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;“这是错误的。在所有九个国家中，情况恰恰相反。” /Images/canvas/2024/08/06/83364EF1-33E2-4C85-A638-FA57ACBDFE9B_595DE0FF.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）上个月在威斯康星州密尔沃基（Milwaukee）离开。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Musk在三月份说，Grok（人工智能启动Xai的聊天机器人）将启用X的所有高级订户。 &lt;/p>; &lt;p>;官员在信中说，即使聊天机器人仅适用于高级用户，其错误信息也与社交媒体上的数百万人共享。&lt;/p>; &lt;p>;官员们说X应该指导X当被问及美国选举时，Grok用户to Canivote.org是美国投票信息的非党派网站。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体平台没有立即回应对信件的评论请求。&lt;/p >; &lt;p>; X研究人员说，这已经缩减了内容的节制努力，并恢复了对已知错误信息传播器的曾经被禁止的说法，他还因在英格兰最近的极右翼暴动中的紧张局势而面临批评。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周日，马斯克（Musk）提出了新的批评，因为他发布了“内战是不可避免的”，这是另一个用户指责“大规模迁移和开放边界的影响”的暴动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报道-presse &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olympics star Siobhan Haughey flying home to Hong Kong with 2 bronze medals from Paris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273269/olympic-star-siobhan-haughey-flying-home-hong-kong-2-bronze-medals-paris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 05:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/05/6832392C-8CC1-411F-9FE7-F6EB5E00FCB1_2FDEC587.JPG“ ALT =”>;在巴黎。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个现场博客已免费作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。为了获得更快的通知和14天无限的访问。&lt;/p>; &lt;p>;香港机场的到达大厅将兴奋地嗡嗡作响，因为热情的粉丝和骄傲的公众聚集在一起，为巴黎奥运会提供双青铜奖牌奖章的奖位Siobhan Haughey &lt;/p>; &lt;p>;狂喜的欢迎。她仅落后世界纪录的冠军莎拉·斯约斯特罗姆（Sarah Sjostrom），落后于0.17秒，他在52.16中获得了52.16的比赛。 >; &lt;p>;她使香港历史成为唯一在两场奥运会上赢得100m和200m自由泳奖牌的游泳者。&lt;/p>; &lt;p>;她现在拥有两项奥运会的四枚奖牌，因为她在100m和200m中赢得了银牌。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她也是100m自由泳中有史以来第三名的女性，在她在德国世界水上运动世界杯上排名52.02秒之后，她也是有史以来第三名的女性。去年10月。&lt;/p>; &lt;p>;除了豪伊（Haughey）的两枚铜牌外，香港在巴黎运动会上的成就还包括两枚击剑金牌。&lt;/p>; &lt;p>;奥运会冠军Cheung Ka-long获得了一枚去ÉpéeistVivian Kong Man-Wai。&lt;/p>; &lt;p>;遵循该职位的报道，当时霍吉（Haughey）和香港游泳队（Hong Kong Swimming Team）于周二上午回到家。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; -onong-hong Kong Olympics明星Vivian Kong在到达家时吹起亲吻 - 发生&lt;/p>; &lt;p>;  - 奥运英雄张钟长回到香港，接下来是当地的食物 - 将于本月晚些时候与大陆中国奥运会明星见面&lt;/p>; &lt;p>;  - 巴黎奥运会第10天：Duplantis世界纪录是中国的田径银牌&lt;/p>; &lt;p>;汤姆·舒伊（Tom Shuai），詹姆斯·莫德斯托（James Modesto），爱丽丝·孔（Alice），爱丽丝·孔（Alice） Lo，Denise Tsang，Willa Wu和Connor Mycroft。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Snail shells, a ‘once-in-a-millennium’ storm and what it all means for climate studies in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3273276/snail-shells-once-millennium-storm-and-what-it-all-means-climate-studies-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/333C0176-E800-48E3-A6AE-20D73007A32C_A508ABBF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;中国中部于2021年研究同位素变化。照片：ShutterStock图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家已经在蜗牛壳中发现了超级暴风雨的迹象，这可以帮助在一项实验中，可以帮助在古代“临界点”的化石记录中解锁证据。地球的环境。&lt;/p>; &lt;p>;由气候变化研究人员领导的科学家，来自中国科学院的地球环境研究所，西安，在祖的壳上进行了实验，对四个生物标本的壳进行了实验 - 两名在Zhengzhou收集毁灭性暴雨前的区域于2021年7月袭击了这座城市，暴风雨过后的两个地区。&lt;/p>; &lt;p>;暴风雨造成了郑州的生命和财产造成的灾难性损失，在某一时刻，倾倒了一年的雨水几天后的城市。&lt;/p>; &lt;p>;倾盆大雨被描述为“千年中一次”事件，但该定义是基于过去一百年的数据。&lt;/p>; &lt;p>;“随着全球变暖的加速，极端天气事件的气候背景正在发生迅速的变化。” &lt;/p>; &lt;p>;在科学公告中发表的一篇论文中说：&lt;/p>; &lt;p>;一千年的灾难或在温暖世界中发生的新常规活动是一个紧迫的问题，需要澄清。两种稳定的氧同位素（氧气18和氧气16）的比率，汇编了每日记录。&lt;/p>; &lt;p>;该比率通常用于古气候研究中，以衡量过去的气候变化条件，并且团队发现了急剧的负面变化它们归因于Zhengzhou雨雨。&lt;/p>; &lt;p>;通过比较雨雨中水同位素变化的理论计算与蜗牛壳测量值，科学家发现蜗牛壳可以是大规模降水事件的记录。 /p>; &lt;p>;“与…壳变化相关的这种特殊微观结构可能有可能成为识别极端暴雨的足够物理标记。” &lt;/p>; &lt;p>;从化石中收集这种信息可以提供远远超过一百年的数据，并使科学家能够调查极端暴雨的频率与不同气候背景之间的关系。该国今年受到洪水和炎热天气的进一步打击。 “临界点”触发了完全不同的条件。&lt;/p>; &lt;p>;古气候档案显示地球气候变化框架数百万年，但它们的追踪天气变化的能力有限。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;看着像软体动物贝壳这样的标本可能会填补这一空白。&lt;/p>; &lt;p>;纸张说，这项工作可以延长到保存在中北部的Loess Plateau的大量化石蜗牛壳中中国可能在不同的气候背景下重建极端暴雨的关系，例如冰川时期。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，极端降水事件可以“为在温暖世界中极端天气事件的未来预测提供历史参考[并且可以]作为评估气候模型模拟极端天气事件对外部强迫变化的响应的准确性的工具。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to end deposit-taking companies as part of reform to simplify banking structure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273309/hong-kong-end-deposit-taking-companies-part-reform-simplify-banking-structure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/A07570BC-418C-401D-A261-DAD188247590_4F98E751.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1980年代初。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港货币管理局（HKMA）正在简化当地银行系统的结构，将城市现有的三层银行系统削减为两部分，这是其最大的一部分改革四十年。&lt;/p>; &lt;p>; HKMA许可的12家现有存款公司（DTC）将不得不升级以加入第二层，并在未来五年内成为受限制的许可证银行，或根据周一的事实上的中央银行的一份声明，必须自愿退出市场。&lt;/p>; &lt;p>;，在市场对HKMA去年9月末的三个月咨询方面做出积极反应之后，变化发生了。香港的三层银行系统在1980年代初建立了。 HKMA首席执行官Eddie Yue Wai-Man在声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;“ HKMA将在其过渡中为DTC提供指导[和]将与相关方合作，以准备拟议的立法修正案&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/08/05/2c1e6499--2c1e6499-- 60EE-426B-B93D-0561B64EECAC_A8C81C2F.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; hkma首席执行官埃迪·尤伊·韦人支持市场。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;使DTC更容易升级，HKMA表示，它不打算要求他们提交新的许可申请。只要他们可以在五年过渡期结束时满足资本要求和其他门槛，他们就可以转换为受限制的许可银行。&lt;/p>; &lt;p>;，他们将在转换为后的未偿债受限制的许可银行。&lt;/p>; &lt;p>; DTC是该市三类银行中最小的，通常由许可银行拥有，并提供消费者财务，商业贷款或参与证券业务。&lt;/p >; &lt;p>; DTC的资本要求最低，仅为250,000港元（32,000美元），但它们可以接受100,000港元或以上的存款，必须至少持有三个月。他们占香港客户存款的0.1％。&lt;/p>; &lt;p>;三层系统中最大的类别是160个许可银行，构成了本地银行系统的核心，并占99个。存款的百分比。他们需要具有3亿港元的最低资本要求，可以接受任何金额的存款并提供全部银行服务。&lt;/p>; &lt;p>;第二层由15个限制的许可证银行组成 - 主要是为资本服务的商户银行市场。他们需要至少拥有1亿港元的资本，并且可以拿到50万港元或更多的港币。&lt;/p>; &lt;p>;此举将“振兴机构在存款公司的类别中，并提高其在进行进行的灵活性和效率Yue于去年6月表示，HKMA提出咨询。&lt;/p>; &lt;p>;几个DTC与主要贷方相关联。其中包括BCOR Finance（香港），该公司是大陆贷款银行通信银行的单位，Fubon Credit（香港），台湾Fubon Bank的单位和公共财政部，是公共银行的一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; DTC和限制许可证银行的数量已从1993年的200缩水到目前的27个，而其总资产的总市场份额已从5.8％下降到不到1％。&lt;/p>; &lt;p>;自2009年以来，HKMA尚未收到DTC的任何申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The world’s seabed authority needs reform that puts the planet first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3272934/worlds-seabed-authority-needs-reform-puts-planet-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/05/5796F09A-6FCD-47B0-9CF2-179A80C30E2C_6104FF59.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;关于商业深海开采的最新谈判未能在国际水域中对矿物的剥削的规范取得进展，同时维护维持地球上生命的海洋生态系统。代表们几乎没有同意解决重大纠纷，从监管范围到采矿收入的公平分配到环境保护。根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS），在国家司法管辖区以外的水域中提取 - 遭受了丑闻和领导挑战的挑战。但是上周，代表选举了一位新的领导人巴西海洋学家莱蒂卡·卡瓦略（Letica Carvalho），他提供希望会暂停谈判的人。 ISA拥有169名成员，包括中国和欧盟，但没有美国，从未批准过UNCLOS。实施法规的紧迫性发生在2021年，当时太平洋岛小国瑙鲁（Nauru）援引了一项晦涩难懂的法律规定，通过其赞助公司（金属公司的子公司）（TMC）（TMC）（加拿大公司）开始开采。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在没有规则簿的国家适用国家之后，ISA将有两年的时间来敲定全面的规则。如果这一努力失败，理论上采矿业可以不受监管地开始。瑙鲁的最后期限已于 2023 年 7 月 9 日到期，但一些人认为这并不是一个硬性的最后期限。此外，ISA委员会强调，在采用法规之前，商业采矿不应开始。&lt;/p>; &lt;p>;但是，其他协议可能约束国家以保护海洋。地标协议于去年3月达成，该协议旨在可持续使用国家管辖权以外地区的海洋生物多样性，旨在创建保护区，进行环境影响评估，促进遗传资源的共享和通过海洋技术转移的国家支持国家。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; TMC的Nauru子公司表示，在最近的ISA会谈结束后，它将申请许可证。自1994年以来，ISA已授予31份勘探合同。中国有五个，是所有成员国中合同数量最多的。 ISA尚未拒绝申请，这是任何担心保护世界海洋的不信任的来源。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/08/02/73bc2f6a-99a-99a9-4114-ac04-5e3c1701a0ca_ae_ae_ae37834e.jpg“ alt =”镍，聚合金的结节可以适合一个人的手掌。照片：洛杉矶时报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;深海中矿物质和金属的不可估量的丰富性是诱人的，尤其是现在，尤其是作为绿色技术，从太阳能电池板到电池，智能手机需要可以在太平洋的Clarion-Clipperton区域以下发现的稀有金属，该地区从墨西哥延伸到夏威夷。该区域海底的资源特别吸引人 - 铜，钴，镍和锌在数万亿个多物金属或锰结节内的土豆大小。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当评估采矿的预计费用时，研究表明，研究表明，对于利益相关者而言，深海采矿在经济上不会是可持续的，尤其是从长远来看。此外，陆地上似乎有足够的矿产资源来满足需求。可持续期货研究所表示，世界上的储备金完全可以完全衡量。这些支持&lt;/p>; &lt;p>;最大的恐惧是，“生物多样性和生态系统运作可能会在多代时范围内不可逆800名科学家和政策专家。深海开采可能会对海洋存储碳的能力产生负面影响，这一功能减慢了气候变化。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年，日本研究人员进行的测试表明，采矿产生的沉积物导致43％降低鱼类和虾的密度。&lt;/p>; &lt;p>;关于深海知之甚少。至少四分之三的海底尚未绘制地图，仅 5% 的海洋已被勘探过。科学家们宣布了惊人的突破，例如发现了“暗氧”，这种暗氧是由采矿目标结核产生的电脉冲产生的。海洋的化学药品为新药物提供了巨大的潜力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;有必要预防性停顿，ISA的新领导者表示她支持这样做。&lt;/p>; &lt;p>;已有 30 多个国家支持暂停实施。法国和中国五月发表联合声明，表示支持在任何深海采矿之前进行海洋影响评估。马耳他，图瓦卢，洪都拉斯，奥地利和危地马拉上周暂停了。&lt;/p>; &lt;p>;，但必须很快就必须采取行动，例如成立专家委员会，以收集和促进研究对保护深海和逆转至关重要的研究至关重要从污染，过度捕捞和气候变化中退化。&lt;/p>; &lt;p>;需要达成共识，以确定多少证据足以理解采矿对深海的影响，并确认在采矿时可以容忍的风险水平，但是， 被）允许。这些阈值至关重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;必须对ISA进行大修。针对该组织的指控需要通过建立信任的透明流程来解决。一方面，规则制定过程应该更加透明，监督更加严格。 ISA还必须具有更强大的执法权。&lt;/p>; &lt;p>;透明度对于采矿应用也至关重要。目前，公司或承包商不需要披露其姓名。&lt;/p>; &lt;p>;美国需要批准UNCLOS并加入ISA。美国前总统比尔·克林顿签署了该条约，但共和党反对派阻止批准。十一月大选的结果可能会加强民主党对美国参议院的控制，从而增加批准的可能性。&lt;/p>; &lt;p>;承诺，即为所有人类的利益而管理深海的原则必须锚定方法。保护我们的星球。新的ISA领导者提供了希望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh turmoil poses new challenge for US-India alignment in Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273322/bangladesh-turmoil-poses-new-challenge-us-india-alignment-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 05:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/B1CC7ABD-DF61-4A92-BCC2-CBC273703C0D_936F5FB5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人群聚集在周一的孟加拉国大放异合的邦卡利亚党大厦。在向国家讲话中，陆军参谋长沃克·乌兹·扎曼（Waker-Uz-Zaman）宣布，总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）经过数周的动荡，将成立一个临时政府来运营该国。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）的戏剧性离职可能会加大美国和印度在遏制北京在印度太平洋分析中的影响力的挑战。他补充说，中心的南亚学院。亲部政治派别重返权力”，特别是反对派孟加拉国民族主义党。&lt;/p>; &lt;p>;哈西娜（Hasina公务员工作最终导致政府安全部队镇压，据报道有近300人被杀。周一，在军方赋予了最后通atum辞职后，她辞职并逃到印度。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国现在正受到军事控制权，很快就会临时政府承诺，而成千上万的人庆祝了哈西娜（Hasina）离开库格曼说，尽管那里发生了任何发展，但华盛顿和新德里“在反对中国保持核心战略兴趣”，但他们指出，“肯定需要加强和讨论讨论，但他们肯定需要加强核心战略兴趣” 。美国将达卡视为该地区战略的关键参与者。库格曼说。陆军拒绝镇压抗议者的命令。他说：“如果这些报告是正确的，那当然是我们会鼓励的。在未来的几天和几周内。”米勒在任职期间补充说，哈西娜（Hasina）与北京保持亲切关系。上个月，她会见了中国总统习近平，双方签署了关键协议，以提升合作关系。&lt;/p>; &lt;p>;，但她与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的友谊使达卡（Dhaka）更接近新德里。仅6月份，她就在两周内两次前往印度。她还是去年9月在新德里举行的20号峰会上的莫迪特别嘉宾。&lt;/p>; &lt;p>;孟加拉国也与印度有着历史性的联系，这帮助它于1971年从巴基斯坦获得了独立。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/5f8ef35d-b167-4034-4034-b7a2-f0a2-f0a2-f0a2-f0d199a3e3e7b5_ac707b5_ac707 f82.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）在2024年2月17日在德国的慕尼黑安全会议上&lt;p>;近年来，美国批评了哈西娜（Hasina）日益专制的统治和对反对党的压制。但是，在新德里坚持达卡在印度太平洋中的关键作用，华盛顿没有采取任何具体行动。在孟加拉国大选之前不久，美国对孟加拉国的兴趣融合实际上是安静的。”库格曼说。与华盛顿对抗中国。这意味着华盛顿将需要随着达卡的状况发展，并限制了他们可以改变任何政策的程度。 “美国可以更多地依靠印度作为南亚地区的主要合作伙伴”，这意味着更多的“现有政策的扩展，而不是重大转变”。&lt;/p>; &lt;p>;“孟加拉国的任何潜在转变她指出，外交政策可能会产生影响。”他补充说：“一旦新政府掌权，在孟加拉国拥有既得利益的全球和地区力量必须考虑所有可能的结果和战略回应”。&lt;/p>; &lt;p>;仍然军方已承诺举行临时政府，随后选举是外交委员会的南亚和东南亚的高级研究员约书亚·库兰特齐克（Joshua Kurlantzick）指出，它具有“漫长的干涉政治历史，没有确定的保证，他们会离开这次”。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，越来越强大的伊斯兰群体也将是未来孟加拉国的一支力量，而且它们也很危险，”他说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Trump lawyer to cooperate in Arizona fake electors case, charges to be dropped]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273323/ex-trump-lawyer-cooperate-arizona-fake-electors-case-charges-be-dropped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 05:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/3C1CB548-C25C-442B-B24E-6E0CA9688C2E_FD8B69D9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10月在佐治亚州亚特兰大的高等法院。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的竞选律师珍娜·埃利斯（Jenna Ellis）与鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）紧密合作，将与亚利桑那州的检察官合作，以换取在假选民案中对她的指控，州检察长办公室周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;埃利斯此前在亚利桑那州案中对欺诈，伪造和阴谋指控表示不认罪。该案中被指控的其他17人对重罪指控不认罪 - 包括朱利安尼，特朗普总统参谋长马克·梅多斯（Mark Meadows）和11名共和党人，他们向国会提交了一份文件，错误地宣布特朗普赢得了亚利桑那州。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“”她的见解是无价的，将极大地帮助该州在法庭上证明其案件。”总检察长克里斯·梅斯（Kris Mayes）在一份声明中说。 “正如我所说，当宣布最初的指控时，我将不允许美国民主受到破坏 - 这太重要了。今天的公告是法治的胜利。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 08/06/B7114166-096C-4A9E-9D05-82D182D1833F0BF0_6DEAAC00.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前纽约市长Rudy Giuliani。照片：纽约每日新闻/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，埃利斯在2020年12月与朱利安尼（Giuliani）一起在2020年12月由州共和党议员在佐治亚州大厦举行的听证会上被起诉。在此期间，提出了选举欺诈的虚假指控。她在10月认罪，以协助和教授虚假陈述和著作的一项重罪。&lt;/p>; &lt;p>;埃利斯在亚利桑那州案中签署的合作协议要求她向总检察长的办公室提供真实的信息，并诚实地证明在任何州或联邦法院的诉讼中。检察官可以退出交易，如果埃利斯违反该协议，则可以重新指控。&lt;/p>; &lt;p>;检察官已经要求法院驳回对埃利斯的亚利桑那州指控。在周一宣布该协议后，法官是否尚未批准该请求。&lt;/p>; &lt;p>;与埃利斯的律师马修·布朗（Matthew Brown）的消息。 Div>; &lt;p>;检察官说，虽然不是亚利桑那州的假选民，但埃利斯（Ellis）对该州和其他六人提出了虚假主张，鼓励亚利桑那州立法机关改变选举结果，并鼓励迈克·彭斯（Mike Pence），副总裁，副总裁当时的起诉书说，埃利斯，朱利安尼和其他同伙在2020年12月1日在亚利桑那州立法机关举行的会议上，当时的起诉书说，接受亚利桑那州的假选民投票。当朱利安尼（Giuliani）和他的团队要求发言人举行委员会听证会上关于选举的听证会。&lt;/p>; &lt;p>;当鲍尔斯（Bowers）要求提供选举欺诈的证明时，朱利安尼（Giuliani起诉书说，房间。 &lt;/p>; &lt;p>;埃利斯在佐治亚州有罪后三年也禁止在科罗拉多州执业三年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;>;共和党总统候选人和前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于周六在佐治亚州亚特兰大。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;密歇根州，内华达州，佐治亚州和威斯康星州的检察官还提起了与假选民计划有关的刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;亚利桑那州当局宣布重罪于4月下旬指控。总体而言，共有 11 名共和党人向国会提交了一份文件，谎称特朗普赢得了亚利桑那州，此外还有 5 名与前总统有联系的律师和两名前特朗普助手受到指控。美国总统乔·拜登（Joe Biden）以10,457票赢得了亚利桑那州。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普本人在亚利桑那州案中没有被指控，但被称为起诉书中未开枪的同谋。&lt;/p>; &lt;p>;这11人他声称是亚利桑那州的共和党选举人，于2020年12月14日在凤凰城举行会议，签署了一份证书，称他们是“正式当选和合格的”选民，并断言特朗普携带该州。亚利桑那州共和党当时在社交媒体上发布了一段一分钟的签字仪式视频。该文件后来被寄给国会和国家档案馆，那里被忽略了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>