<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian academic gets 24 years in prison for stabbing Chinese wife to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222304/australian-academic-gets-24-years-prison-stabbing-chinese-wife-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/16f1a757-239f-4105-ae8b-7ce5874b98f5_31ccd942.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚一家法院周二判处一名学者 24 年监禁，罪名是刺伤他的妻子因育儿问题激烈争论而死在家中。&lt;/p>;&lt;p>;迪肯大学媒体与性别研究讲师亚当·布朗去年承认在墨尔本家中谋杀了陈诚。&lt; /p>;&lt;p>;Chen 在与 Brown 就他们两岁儿子的幼儿园安排发生肢体冲突后，被菜刀多次刺伤后被发现倒在血泊中。&lt;/p>;&lt;p>;Brown,他于 2017 年在中国与陈结婚，声称他的妻子向他脸上吐口水，打他的耳朵周围，然后持刀袭击他。&lt;/p>;&lt;p>;随着这对持刀夫妇之间的对峙在 2022 年 4 月升级，检察官说，两人搬到后院，布朗刺伤了她多处，包括脖子和胸部。&lt;/p>;&lt;p>;邻居们听到这名 35 岁的尖叫声并聚集在屋外，直到布朗让他们进来。他们对陈进行复苏的尝试是徒劳的，医护人员后来宣布她当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·钱皮恩法官说，精神病学评估发现，这名 41 岁的男子深受创伤，并因妻子被谋杀的情况而不知所措，但这不是犯下“应受谴责的”罪行的借口。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，你有机会停下来，放下刀，离开争论。相反，你从事的是你知道在道德上令人厌恶的行为，”Champion 说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚逮捕了被控在阿富汗犯有战争罪的前士兵&lt;/h3>;&lt;p>;法官还驳回了布朗的说法，即据公共广播公司 ABC 报道，这对夫妇在打架过程中互相刺伤，称讲师只受了轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我接受发生了争吵，但不认为郑女士最初袭击了你，”他&lt;/p>;&lt;p>;“因此，你不是在为自己辩护，我也不认为你是在担心自己的生命安全。程女士为自己的生命而战。”&lt;/p>;&lt;p>;程女士的母亲刘敏在得知受害人的婚姻不稳定后经常与她联系，她形容女儿的死“就像一根长矛刺穿了她的心” .&lt;/p>;&lt;p>;“她害怕出去见亲戚朋友，她无法相信她美丽的女儿在本应最安全的地方被谋杀：她的家，”Champion 引用一份声明说。作者：刘。&lt;/p>;&lt;p>;布朗已经服刑一年多，17 年后将有资格获得假释。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Missing’ Uygur student safe in Seoul, professor says after Amnesty International demanded Hong Kong government reveal his whereabouts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222308/missing-uygur-student-safe-seoul-professor-says-after-amnesty-international-demanded-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/49d8b1fa-f2eb-457d-8870-b1fa140f1e8a_83b02b7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位韩国大学教授驳斥了一个主要人权组织的说法，即一名维吾尔族人他教过的一名学生在去香港旅行后失踪了，他说这名男子在最近的一次电话中告诉他他在首尔。&lt;/p>;&lt;p>;首都国民大学的 Jo Woog-yeon 教授告诉他星期二，38 岁的 Abuduwaili Abudureheman 学生在电话中解释说，他从未离开过首尔，也没有去过香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我向你保证，他在首尔，还活着并且好吧，”乔说。&lt;/p>;&lt;p>;周六，香港当局猛烈抨击国际特赦组织“毫无根据地”声称这名学生在抵达该市机场后失踪，称有关人员“没有进入或被拒绝入境”条目”。&lt;/p>;&lt;p>;大赦周五表示，38 岁的 Abuduwaili 于 5 月 10 日从韩国前往香港探望一位朋友，但自从他给朋友发短信说“被中国人审问”后就再也没有音讯。到达香港机场后的警察”。&lt;/p>;&lt;p>;为阿布都外里的论文提供指导的乔说，当他周日听到这个消息时，他非常惊讶，他立即打电话给他的学生，后者礼貌地接听了电话.&lt;/p>;&lt;h3>;香港猛烈抨击维吾尔族学生失踪的“毫无根据”的说法&lt;/h3>;&lt;p>;“当我告诉他这个消息时，阿不都外力先生本人表示震惊和沮丧今年一整年都在韩国，他从未踏足香港，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“为了让我确认他确实在首尔，我们进行了一次移动视频通话，期间他转身移动摄像头周围显示街道名称标志，以证明他确实在首尔。”&lt;/p>;&lt;p>;该视频通话的捕获画面显示，Abuduwaili 戴着帽子站在首尔的一家餐馆前。&lt; /p>;&lt;p>;但据 Jo 称，Abuduwaili 表示他不想与记者交谈。&lt;/p>;&lt;p>;邮报无法独立核实教授的说法，并已联系国际特赦组织征求意见。&lt;/p>;&lt; h3>;中国惩罚分享新疆信息的公民：最高安全机构&lt;/h3>;&lt;p>;周五，维权组织要求香港政府透露这名学生的下落，称阿不都外里的朋友在变得越来越多后公开了他的说法&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织还称，由于阿不都外力有海外旅行史，他被列入中国政府的新疆维吾尔族和其他穆斯林“观察名单”。&lt;/p>;&lt;p >;周六，香港政府表示强烈谴责该非政府组织的“毫无根据和毫无根据的言论”，并将这些指控定性为企图抹黑当局。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织在当天发表的声明中表示，它仍然由于阿布杜外里仍下落不明，他担心阿布杜外里的安全，并补充说这位朋友一直无法联系到他。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府被西方政客和大赦国际等团体指责在中国偏远的西部地区侵犯人权新疆，声称它一再否认是“诽谤”。&lt;/p>;&lt;p>;Oscar Liu 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Zimbabwe seek to strengthen ties as African country prepares for elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222305/china-zimbabwe-seek-strengthen-ties-african-country-prepares-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/fa1fd155-bbf0-48ac-8005-402ed012e38c_01596c00.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国承诺帮助津巴布韦反对“外部干涉和制裁”，同时建设自己的国家&lt;/p>;&lt;p>;在周一与来访的津巴布韦外长弗雷德里克·沙瓦会晤时，中国外交部长秦刚承诺分享更多治国理政经验与首都哈拉雷建立了40多年的友好关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将一如既往地坚定支持津巴布韦反对外部干涉和制裁，走适合自己的发展道路。其国情，”外交部在北京会谈后发表的一份声明中援引秦的话说。他补充说，两国是“相互信任和支持的好朋友和伙伴”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国钢铁巨头在哈拉雷以南建造了价值 10 亿美元的大型工厂&lt;/h3>;&lt;p>;这个内陆国家已经自 2000 年代初以来一直受到美国和欧盟的制裁，多年来取消了一些限制。禁止津巴布韦公司和个人与西方实体进行贸易的制裁被美国声称是帮助津巴布韦在经济和民主方面取得进步的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;当一些实体于 12 月从制裁名单中删除时，美国国务院在一份声明中表示，“确保津巴布韦人有机会在没有暴力、镇压和选举操纵的选举中投票是当务之急。”&lt;/p>;&lt;p>;预计将举行下一次大选将于 2023 年 7 月或 8 月举行，届时领导津巴布韦非洲民族联盟爱国阵线的现任总统埃默森·姆南加古瓦将与新公民变革联盟的领导人纳尔逊·查米萨对决。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的津巴布韦民主经济复苏法案 (ZIDERA) 于 2001 年首次实施，是为了响应哈拉雷的土地改革努力，收回和重新分配被白人殖民者窃取的土地。&lt;/p>;&lt;p>;这个过程有时很暴力，支持者声称它赋予了无地和前殖民地人民权力，而批评者则认为改革使该国更加贫困。&lt;/p>;&lt;p>;ZIDERA 要求哈拉雷停止没收土地。此后，津巴布韦政府通过多项安排对这些前农民进行了补偿，包括在 2020 年签署的一项协议，为他们遭受的损失支付总计 35 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;据中国驻津巴布韦大使馆称，双边贸易2022 年达到创纪录的 24.3 亿美元，同比增长 29.2%。中国从津巴布韦进口的主要产品是烟叶、加工烟草、铁合金和铬矿砂。中国继续保持津巴布韦最大外资来源国地位。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿在投资、贸易、能源矿产、清洁能源、人力资源开发等领域挖掘同津巴布韦合作潜力，继续鼓励中国企业将在津巴布韦投资，”秦说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国如何在非洲扩大执法活动&lt;/h3>;&lt;p>;中国在津巴布韦建造了一座耗资 2 亿美元的六层新议会大楼与哈拉雷相邻的城市汉普登山。姆南加古瓦表示，北京的礼物是两国“战略全面伙伴关系和良好兄弟关系的见证”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的声明还表示，沙瓦表达了津巴布韦深化互利合作的意愿同中国各领域加强在中非合作论坛框架下的合作，推动两国全面战略伙伴关系迈上新台阶。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong residents express fears over flat’s illegal modification while government demands swift action from owner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222302/hong-kong-residents-express-fears-over-flats-illegal-modification-while-government-demands-owner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 16:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/bad3fd39-f803-4f45-bf1e-363376786035_7241b54c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一个综合大楼的居民表达了对他们的安全和房价暴跌的担忧一个单位的承重墙被发现被非法修改，而政府周二要求业主迅速采取行动进行整改。&lt;/p>;&lt;p>;问题的核心是 The 的一个单元的翻新Capitol in Lohas Park，将军澳私人住宅区。屋宇署证实拆除了客厅和卧室之间的 720 x 2150 毫米（28 x 85 英寸）结构墙的一部分，以安装门&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署署长于宝美周二表示，拆除的部分占单位承重墙的 6%，占整个楼层承重墙的 1%。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“经过初步评估和现场观察，我们认为整体建筑结构是安全的，”于说，并强调可能会追究涉事业主、设计师和建筑公司的责任。她的部门已对事件展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该部门将“在几天内”批准各方的修复建议，并补充说单位业主必须在 15 天内开始施工，并且必须在 30 天内完成。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，国会大厦业主小组委员会前主席张志东周二在电台节目中表示，整个建筑群的居民已经签署了一份请愿书要求政府和管理该综合大楼的港铁公司采取后续行动。&lt;/p>;&lt;p>;在日出康城居民的 Facebook 群组中，一篇哀叹房价可能下跌的帖子吸引了 70 条评论，表达了同样的看法。&lt; /p>;&lt;p>;“当这个 Block Six 被出租或出售时，事实是价格会被压低。这是一个多少的问题，”一位用户在一个面向日出康城居民的 Facebook 群组中评论说，他指的是涉及的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则更关心安全。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公寓修改墙体的业主下令采取行动确保安全&lt;/h3>;&lt;p>;“我认为该街区的居民更担心建筑物倒塌，而不是价格暴跌。还记得当年 The Capitol 在台风 Mangkhut 下摇晃吗？我什至不知道如果另一个山竹来了，居民们会如何应对，”一位用户猜测。&lt;/p>;&lt;p>;该用户指的是超级台风山竹，导致10号警告信号提高10级2018 年它袭击这座城市的几个小时。这是自 1946 年有记录以来最强大的一次。人们看到国会大厦的一个街区在台风的高度摇晃，玻璃窗被打碎。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港医院管理局承认老化设施维修困难&lt;/h3>;&lt;p>;香港测量师学会发言人何巨业周二分别表示，改装单位的业主很可能会被勒令恢复原状&lt;/p>;&lt;p>;“由于在改造前没有进行结构评估，所以你对[它的状况]一无所知。解决问题的最简单方法是恢复墙的原始设计和用途。这是最安全的选择，”何解释说。&lt;/p>;&lt;p>;测量员估计整个过程可能需要一个月。&lt;/p>;&lt;p>;西贡区议员方国珊，说室内设计公司应该聘请工程师来确保安全。&lt;/p>;&lt;p>;“由于其中一些室内设计公司和建筑公司的员工没有获得许可的专业人员，我认为需要加强这方面的教育区域。这些公司应该聘请工程师来防止此类事件的发生，”Fong 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong must ditch the US dollar peg and switch to the yuan now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222054/why-hong-kong-must-ditch-us-dollar-peg-and-switch-yuan-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 16:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/f45f38ee-9a8d-48d0-a71c-6c3bae98e158_9c47fbdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港货币盯住美元是不可持续的。随着完全可兑换的港币在满足中国对美元需求方面的效用正在减弱，香港面临越来越多地由美国货币政策主导的风险。随着全球人民币需求的增长，转向使用人民币将提振香港的金融财富。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国通胀较低，预计中国的利率将低于美国利率，接受人民币将稳定香港的资产市场。然而，坚持使用与美元挂钩的货币意味着要承受波动性。根深蒂固的美国通胀可能会重现 1970 年代的美元波动和/或 1980 年代的美国利率飙升——对香港的影响可能会摧毁其房地产市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港完全有可能换成人民币。中国货币尚未完全可兑换，但其离岸部分很大，约为 2 万亿元人民币（2830 亿美元）。外国持有的人民币债券超过 3 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;北京最关心的是其控制人民币汇率的能力。如果离岸成分太大，可能会失控。鉴于中国的外汇储备为 3.2 万亿美元，经常账户盈余超过 4000 亿美元，将香港加入离岸人民币世界似乎是可控的。无论如何，人民币总有一天会完全自由兑换——香港转向人民币可能是一个理想的过渡。&lt;/p>;&lt;p>;搭乘人民币升值对香港来说将是一大利好。人民币在全球支付系统中的占比略高于 2%，在全球外汇储备中的占比大致相同。中国约占世界经济的 18%，占全球制造业产出的 30% 左右。人民币在全球支付和货币储备中的份额必将上升。在完全可兑换之前，香港有一个独特的机会来驾驭其崛起并巩固其作为全球金融中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港可以通过将政府工资单转为人民币并开始征税来开始转型元。随着股市逐渐转向，随着资产市场和实体经济的转向，银行存款和信贷自然会随之而来。港元将逐渐消失。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港金融管理局缺乏足够的外汇储备来为这一转变提供资金，只要北京支持这一转变，向中国人民银行借款将仅仅是一个技术细节.&lt;/p>;&lt;p>;但如果香港坚持与美元挂钩，其经济和资产市场可能会遭遇一场猛烈的风暴。&lt;/p>;&lt;p>;三十年来，美联储一直扮演着圣诞老人的角色，其印钞对通货膨胀几乎没有影响，而离岸外包则压低了工资和价格。但随着美联储和其他中央银行将资金大量涌出，导致大流行，事情变得紧要关头。&lt;/p>;&lt;p>;随着供需平衡转向产生通货膨胀，一代人从未见过通货膨胀的央行行长似乎一年都不想承认这个问题。当他们开始加息时，加息幅度太小，也太晚了。&lt;/p>;&lt;p>;现在美国利率已超过 5%，他们开始跪下，担心金融崩溃。他们可能会暂停加息一段时间，但这将使通货膨胀变得根深蒂固，为未来的风暴播下种子。&lt;/p>;&lt;p>;盎格鲁撒克逊经济体对通货膨胀的危害最大：结构性劳动力短缺，强劲企业定价权和巨大的货币过剩。&lt;/p>;&lt;p>;随着实际工资的下降和福利的增加，只要实际工资跟不上通货膨胀，工人短缺就会持续存在，从而使工人有更多的权力换工作和推高工资——他们不太可能吸收损失来抑制通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;过去三十年的市场整合和经济垄断也增强了企业的力量，让他们将不断增长的劳动力转移&lt;/p>;&lt;p>;由于劳动力和企业都具有强大的定价能力，实际利率必须很高才能阻止工资价格螺旋上升。但实际利率仍然为负。令人担忧的是，过去的量化宽松政策造成的巨大货币过剩意味着通胀的大量燃料。&lt;/p>;&lt;h3>;不可避免的美国经济衰退意味着全球增长需要紧急关注&lt;/h3>;&lt;p>;人们谈论即将到来的经济衰退和它将如何打击需求并抑制通货膨胀。这不太可能。劳动力短缺将持续存在；任何衰退都伴随着充分就业，通胀压力不太可能缓解。滞胀的可能性更大。&lt;/p>;&lt;p>;地平线上可能出现两种冲击。如果美国通胀率稳定在 5%，美联储可能会恐慌并将利率提高至 7%，从而将债券收益率提升至相同水平。这样的利率会使香港的房地产市场崩溃，就像 1998 年那样。&lt;/p>;&lt;p>;或者，美国的通货膨胀率可能飙升至 10% 以上并保持在该水平。面临实际工资下降的绝望工人可能会引发大规模的工业行动。这也将迫使美联储将利率上调至 10% 以上——对香港的影响显而易见。&lt;/p>;&lt;p>;香港没有太多时间为即将到来的金融风暴接种疫苗。如果它不提前掩护，就像 1997 年之前一样，它就会成为一只坐着的鸭子。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1MDB fugitive Jho Low is hiding out in Macau, Malaysia says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222291/1mdb-fugitive-jho-low-hiding-out-macau-malaysia-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/3c2014c7-7934-428e-8953-46f91c7664e4_4cace707.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚认为金融家刘特佐与其他被通缉的人一起躲在澳门半岛电视台援引国家反腐败机构的话说，涉及数十亿令吉的 1MDB 丑闻。&lt;/p>;&lt;p>;该信息得到了数名在澳门发现逃犯的人的证实，这些人更广为人知的名字是 Jho Low，即马来西亚反腐败机构委员会以书面答复告诉半岛电视台。其中包括本月早些时候被反贪会逮捕并释放的 1MDB 嫌疑人 Kee Kok Thiam。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚当局多年来一直致力于遣返刘特佐。 2018 年，马来西亚一家法院首次缺席指控他犯有八项洗钱罪，并因其在 1Malaysia Development Bhd 丑闻中的作用而发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦调查局指控刘特佐从高盛为马来西亚财富基金安排的三笔债券交易中窃取 14.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚另一家法院在 2020 年表示，刘特佐在将 4200 万林吉特从 1MDB 的前部门转移到 ex 的过程中发挥了关键作用- 首相纳吉布拉扎克的账目。纳吉目前因与 1MDB 相关的罪行而被判处 12 年徒刑，并面临其他几项审判。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 5 月 5 日表示，马来西亚正在与其他国家谈判以加快刘特佐的回归，而将过程描述为复杂。&lt;/p>;&lt;h3>;刘特佐在塞浦路斯有家，有欧盟护照，脸像熊？&lt;/h3>;&lt;p>;“这涉及其他国家，涉及情报部门，国际刑警组织”安华当天对记者说。他没有透露参与谈判的国家，也没有证实刘特佐的下落。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，这位金融家与美国检察官达成协议，收回近 7 亿美元的资产，其中包括一家富康酒店纽约和伦敦的 Hills 酒店和房地产。&lt;/p>;&lt;p>;此外还有 2.6 亿美元的资产，其中包括早些时候代表马来西亚没收的 1.26 亿美元的超级游艇。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Miss Universe Philippines comes out as ‘loud and proud’ bisexual in Catholic-majority nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222295/miss-universe-philippines-comes-out-loud-and-proud-bisexual-catholic-majority-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/5ce5dc55-98f2-44ee-ab31-d431b7b723e9_fbc756c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2023 年菲律宾环球小姐 Michelle Marquez Dee 透露她是双性恋，她说“我”我被各种形式的美所吸引，各种形状和大小。”&lt;/p>;&lt;p>;在最近接受时尚杂志采访时，Dee 说决定出柜是为了结束关于她的性取向和性取向的谣言她认为自己是双性恋的时间最长。&lt;/p>;&lt;p>;“我绝对认为自己是双性恋。从我记事起，我就认同这一点。我被各种形式的美丽所吸引，各种形状和大小，”Dee 说，她将代表菲律宾参加今年晚些时候在萨尔瓦多举行的环球小姐选美大赛。&lt;/p>;&lt;p>;这位 28 岁的年轻人说她的性别真的不关任何人的事，而是她自己的事，在 5 月 13 日结束的全国选美比赛期间，她没有谈论自己的性取向，因为“时机不对”。&lt;/p>;&lt;p>;“我想出来在比赛中，会震惊所有人，也会影响所有人的判断。我也想在我自己的时间表内做到这一点，但现在不是时候，”Dee 告诉 Mega Magazine。&lt;/p>;&lt;p>;这位曾出演过 Cara x Jagger 等电影的女演员兼模特指出，现在讲述她的故事是她控制自己叙事的方式，因为她童年时期的旧照片显示她高中时留着短发、几乎没有梳理的头发和无忧无虑的姿势在社交媒体上流传，削弱了她的成就。&lt;/p>;&lt;p >;“我想公开这个故事，因为我知道这些照片是恶意传播的，目的是分散我的注意力，让我觉得自己配不上王冠，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾的低收入 LGBT 群体努力让自己的声音被听到&lt;/h3>;&lt;p>;Dee 说她的好朋友知道她的性别，而她的家人，包括她的母亲 1979 年国际小姐 Melanie Marquez，都“略知一二”。&lt;/p >;&lt;p>;她补充说，在出柜之前，她是 LGBTQ 社区的一员。&lt;/p>;&lt;p>;“甚至在出柜之前，我就一直在参加骄傲游行。我在社区中有太多朋友和最好的朋友。我一直是一个响亮而自豪的盟友。只是我从未给出确认。”&lt;/p>;&lt;p>;Dee 说，对她性取向的关注不会分散她对她一直倡导的事业的注意力：提高自闭症意识。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我的两个自闭症兄弟姐妹，这对我来说是终生的使命，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Dee 的粉丝和社交媒体上的祝福者希望她能激励那些因自闭症而挣扎的人。 &lt;/p>;&lt;p>;“我从初中就一直知道自己是双性恋，我的朋友一直都知道，但我的父母却不知道。我希望很快我就能鼓起勇气告诉他们，”一位 Twitter 用户说。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾提交的同性结合法案&lt;/h3>;&lt;p>;目前没有国家立法来阻止尽管 25 个地方司法管辖区制定了禁止基于性取向和性别认同的偏见的反歧视法律，但对 LGBTQ 社区的不公正和经济歧视仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;政府于2000 年。虽然拟议法律（也称为反歧视法案）的过去版本已在众议院通过三读，但它一直难以获得参议院的支持。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping says education key to building a modern, hi-tech China as he directs Politburo to speed up progress in sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3222285/xi-jinping-says-education-key-building-modern-hi-tech-china-he-directs-politburo-speed-progress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/ce5b0a15-c192-4710-b27f-c322fc5728b3_e3751b59.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平呼吁改善中国的教育体系，以更好地支持国家的发展技术自力更生和创新动​​力，以及通过吸引更多国际学生来中国学习来增强中国的软实力。&lt;/p>;&lt;p>;习近平是中国执政的共产党、政府和军队的最高领导人，据新华社报道，在周一召开的党的最高决策机构政治局集体学习会议上发表上述讲话。&lt;/p>;&lt;p>;自党的二十大以来，培养中国自己的科技人才一直是一项重大国策。在 10 月举行的党代会上，北京——面临来自华盛顿的一系列科技制裁——誓言要打破该国科技发展的关键瓶颈，尤其是其在计算机芯片方面的进步。&lt;/p>;&lt;p>;将教育誉为“战略前导” ”习近平指出，加快教育事业发展，是建设现代化中国、实现科技自强的重要支撑。&lt;/p>;&lt;p>;确保学生始终“听党的话”。&lt;/p>;&lt;p>;“【要】着力加强社会主义核心价值观教育，引导学生树立坚定理想信念，始终听党话、跟党走，献身于国家和人民，”习近平说。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;习近平在发展高等教育部门时推动更加精准。&lt;/p>;&lt;h3>;中国数字人才缺口在高科技、智能行业推动下扩大：报告&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，“瞄准世界科技前沿和国家重大战略需求，加快建设世界一流大学，形成强大的基础性新兴学科，培育交叉学科研究”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;要根据科技发展趋势，“系统分析”我国人才发展趋势和差距，聚焦国家重大战略需求。&lt;/p>;&lt;p>;“[要动态调整优化高等教育学科，有针对性地培养急需的战略人才。”教育，为中国的现代化工厂和劳动力提供“高素质的技术人员和熟练的工人，具有[杰出]技能的大工匠”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席说，有效利用世界一流的教育资源很重要&lt;/p>;&lt;p>;习近平还强调，要提高中国教育对外吸引力，平衡中国留学人员流出。 &lt;/p>;&lt;p>;“要积极参与全球教育治理，大力推广‘留学中国’品牌，讲好中国故事，传播好中国故事。”中国的经验，让我们的声音被听到……以提升我国教育的国际影响力和话语权。”来自北京“一带一路”倡议国家的人才——旨在建立人才库，为中国国有企业的海外扩张服务。&lt;/p>;&lt;h3>;聚焦职业教育能否解决中国的人口挑战？&lt;/h3>;&lt; p>;据人民日报报道，教育部估计 2018 年中国接待了近 500,000 名国际学生。&lt;/p>;&lt;p>;但中美关系急剧恶化和北京的零冠状病毒政策推动了2020-21 学年，在中国的美国大学生人数降至 20 多年来的最低水平，为 382 人。&lt;/p>;&lt;p>;这比 2018-19 学年的约 12,000 人下降了 97%，并且根据美国国务院和总部位于纽约的非政府组织国际教育协会的统计数据，甚至比十年前近 15,000 人的峰值还要低。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fare increases for Hong Kong’s Citybus and New World First Bus merger, KMB ‘approved by Exco, with most routes to see HK$0.5 to HK$1 price hike’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3222290/fare-increases-hong-kongs-citybus-and-new-world-first-bus-merger-kmb-approved-exco-most-routes-see?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/7675cb1f-578b-4f89-b458-b7e20d7c4cce_8c70cfe4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Fare increases for two franchised bus companies in Hong Kong have been approved by the Executive Council, the government&#39;s key decision-making body, with the prices of most routes to be raised by HK$0.5 to HK$1, according to sources.&lt;/p>;&lt;p>;Insiders on Tuesday said the new fares for Citybus and New World First Bus, sister companies which would merge into a single company called Citybus Limited in July this year, as well as KMB would take effect on June 18 the earliest.&lt;/p>;&lt;p>;Citybus and New World First Bus proposed a 50 per cent rise for airport bus routes, while KMB suggested an increase of HK$2 for most routes.&lt;/p>;&lt;p>;Three other bus companies are also seeking to raise prices, with Long Win Bus, and New Lantao Bus proposing an increase of nearly 10 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;The fare hike proposals sparked concerns over affordability for commuters, with lawmakers and concern groups saying the increased prices were unreasonably high amid a post-Covid economic downturn.&lt;/p>;&lt;p>;Transport providers earlier attributed the decision to higher operating costs and falling passenger levels due to the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;More to follow...&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues new heat warning triggered at 35 degrees Celsius, with hot weather alert for outdoor workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222283/hong-kong-issues-new-heat-warning-triggered-35-degrees-celsius-hot-weather-alert-outdoor-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/a6d2e693-7af3-4abd-8cc8-126d41f44df6_f7c20fe5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong on Tuesday issued a new heat alert alongside an amber signal for outdoor workers under a three-tier warning system as temperatures soared to 35 degrees Celsius (95 Fahrenheit) in some districts.&lt;/p>;&lt;p>;Records from the Hong Kong Observatory at 12pm showed the mercury in Sha Tin, Tuen Mun, Happy Valley and Tai Mei Tuk had climbed to 35 degrees, while it reached 36 degrees in Yuen Long Park.&lt;/p>;&lt;p>;The forecaster issued the “special weather tips” at 11.45pm on its website and sent push notifications through its mobile app to remind residents to take steps to protect themselves under the scorching heat.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong Observatory launches new weather alert triggered at 35 degrees&lt;/h3>;&lt;p>;The alert was launched last week to warn high-risk groups, such as elderly residents, of the health risks of extreme heat.&lt;/p>;&lt;p>;“The &#39;very hot weather&#39; warning is now in force. Weather is extremely hot and [there is a] prolonged heat alert,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;“Please pay attention to the health conditions.多喝水并采取一切必要的防暑措施。 If feeling unwell, seek medical advice as soon as possible.”&lt;/p>;&lt;p>;About 45 minutes later, the forecaster raised an amber alert under a new warning system to reduce the risk of heat exhaustion among workers.&lt;/p>;&lt;p>;When the signal is issued, work can either be suspended or a rest period allocated for 15 to 45 minutes depending on the type of job, which is categorised according to physical workload intensity.&lt;/p>;&lt;h3>;All hot and bothered about Hong Kong&#39;s new heat warning system? The Post has answers&lt;/h3>;&lt;p>;The Observatory explained that under the influence of Tropical Cyclone Mawar, which was expected to move northwards slowly over waters east of Taiwan on Wednesday, it would be “persistently very hot” over the coast of southern China in the coming days.&lt;/p>;&lt;p>;It said showers and thunderstorms triggered by high temperatures would affect the region. A trough of low pressure is expected to bring a few showers to the coast of Guangdong and the northern part of the South China Sea during the weekend and early next week.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan plans to chop down tens of thousands of trees to tackle hay fever]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222282/japan-plans-chop-down-tens-thousands-trees-tackle-hay-fever?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/10d10a6a-5ccb-43fe-bd80-38ab95cfad93_5c762785.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan on Tuesday unveiled a comprehensive policy package to tackle hay fever caused by pollen from cedar and cypress trees, aiming to halve emissions over the next 30 years.&lt;/p>;&lt;p>;As hay fever is estimated to affect more than 40 per cent of the population, the government plans to reduce areas of planted cedar by around 20 per cent over the next decade by cutting 70,000 hectares (173,000 acres) of the trees per year, compared with the current level of 50,000 hectares.&lt;/p>;&lt;p>;To reduce the impact of pollen allergens that trigger symptoms such as a runny nose, sneezing and itchy eyes mainly during the spring season, more than 90 per cent of young cedar trees would be replaced in 10 years with species that release less pollen.&lt;/p>;&lt;p>;“It is necessary to maintain a strong focus on the issue and implement policies steadily as this is not something that can be solved overnight,” Prime Minister Fumio Kishida said at a ministerial meeting on hay fever held at his office on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;The measures are expected to be incorporated into the annual economic policy blueprint, scheduled for compilation in June.&lt;/p>;&lt;p>;In the area of medical treatment, Kishida&#39;s government committed to taking steps to increase annual production of immunotherapy medicines for the alleviation of allergy symptoms to ensure there is sufficient supply for 1 million people, compared with 250,000 at present.&lt;/p>;&lt;p>;Supercomputers and artificial intelligence will be utilised to improve the accuracy of pollen forecasts and information provision by the Japan Meteorological Agency will also be enhanced.&lt;/p>;&lt;p>;The government also pledged to encourage home builders to use more timber from domestic cedar trees and urged the business community to promote remote working to reduce pollen exposure.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan gets something to sneeze at as pollen levels set to hit 10-year-high&lt;/h3>;&lt;p>;A large number of cedar trees were planted during the period of rapid economic growth after the end of World War II for reforestation.&lt;/p>;&lt;p>;Although there is a lack of official data, a survey conducted by a group of ear, nose and throat specialists showed 42.5 per cent of people suffered from hay fever in Japan in 2019, up from 29.8 per cent in 2008 and 19.6 per cent in 1998.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>