<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shunned by US, China investors use Mexico to keep grip on North American market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223798/shunned-us-china-investors-use-mexico-keep-grip-north-american-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/9f26f70b-8868-4ec9-abef-a6a786dd6e93_71c0d204.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已承诺通过计划于11 月，但就目前而言，它的努力仍然受到许多跨国公司正在回流的现实的困扰，甚至一些陷入地缘政治分裂的中国公司也远赴墨西哥以获得订单。&lt;/p>;&lt;p>;最新迹象表明脱钩源于新能源汽车巨头特斯拉，据报道，特斯拉要求中国供应商在墨西哥设厂，以支持其拟议的下一代“超级工厂”。特斯拉已经在上海拥有一家超级工厂，中国领导人在上个月访问时为首席执行官埃隆·马斯克铺开了红地毯。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国正在墨西哥大力投资，并加强那里的供应链以绕过美国分析人士表示，中国企业对美国市场的贸易限制。&lt;/p>;&lt;p>;据拉丁美洲的数据，自 2008 年以来，中国企业已向墨西哥项目投入了 208.4 亿美元，其中约 82.9 亿美元自 2018 年以来已到位中国研究门户网站上的美国和加勒比网络。&lt;/p>;&lt;h3>;德国公司对中国业务的火爆掩盖了北京的魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;始于 2018 年的美中贸易战已导致数百价值数十亿美元的双向货物被征收关税，促使中国出口商重新调整其国际供应链。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在过去五年中单独限制了与中国的高科技贸易，在符合先进半导体芯片等商品贸易中供应链脱钩的更广泛趋势。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国的网络硬件供应商、石油钻探商、服装制造商和电动汽车开发商已经喜欢墨西哥，因为它可以进入自然资源和廉价劳动力，美国陆军战争学院战略研究所拉美研究教授埃文·埃利斯说。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2 月，中国网络巨头华为技术公司宣布，它将致力于与墨西哥国际开发合作署合作开展一项价值 160 万美元的计划，为初创企业提供更多的云访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;成品工厂货物从墨西哥通过陆地边界轻松运往美国，在那里他们受益于一项为期三年的美国-墨西哥-加拿大贸易协定，该协定削减了广泛的进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;“脱钩对中国不利，对墨西哥有利，因此中国公司纷纷涌向美国附近的​​近海地区，”埃利斯说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，值得注意的是，中国仍将美国视为其最大的出口目的地，去年美国从中国的进口额为 5368 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; “中国正试图在墨西哥投资，作为其供应链的一部分，”他说。 “中国近岸外包是一种保护自己免受脱钩的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔在政治上“远离”美国并“排挤西方企业”，这两种转变都代表着机遇对于中国，Ellis 补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国公司将供应链移出中国，印度和东南亚受益&lt;/h3>;&lt;p>;“中国在墨西哥进行投资的原因在于制造业是 [让] 产品更接近客户以避免供应链问题，”专业服务公司 Dezan Shira &amp; Associates 驻深圳的国际业务咨询经理 Guilherme Campos 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国看起来北京的中国人民大学金融学院副院长赵希军说，墨西哥也出口能源和农产品。赵预测：“互惠互利，因此贸易和商业形势将继续增长。”&lt;/p>;&lt;p>;埃利斯说，中国在墨西哥面临的风险包括工会化的工厂劳工和公众认为中国企业是竞争对手的看法.&lt;/p>;&lt;p>;据报道，特斯拉正在鼓励其中国供应商在墨西哥设厂。此前，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在 3 月份宣布，特斯拉将在墨西哥建立一家汽车电池超级工厂。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉的亚太媒体办公室没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;一些特斯拉供应商已经宣布计划在墨西哥建厂。今年 3 月，汽车零部件制造商宁波旭升集团表示，将投资高达 2.76 亿美元在墨西哥建立生产基地，该项目于 5 月下旬正式启动。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉成立五年的上海工厂的设计目标是最终每年生产 500,000 辆电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;执行董事长彭鹏表示，中国工业正将目光投向东南亚和非洲，东南亚是廉价工厂劳动力的不断增长的来源地。广东省改革委副主任。&lt;/p>;&lt;p>;“许多行业已经在‘引进来’和‘走出去’两条腿上行走，”彭说，他提到了南方的陶瓷和家电生产佛山市。他指出当前供应链迁移背后的“地缘政治风险”。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥制造？台湾跨国公司寻求远离大陆的绿色牧场&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方仍在宣传国内供应链优势，预计将在定于 11 月 28 日至 12 月 2 日举行的中国国际供应链博览会上展示。 &lt;/p>;&lt;p>;中国贸促会会长任鸿斌表示，北京世博会是中国与马斯克“共同关心的重要话题”在周五的新闻发布会上。&lt;/p>;&lt;p>;“许多外国高管已决定参加进博会……认为，在各国经济一体化的背景下，进博会来得正是时候，”任正非&lt;/p>;&lt;p>;在最近的中国之行中，马斯克会见了商业和工业官员。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉可能会利用其中国供应商为墨西哥业务实现地域多元化，而不会激怒北京的官员，澳大利亚塔斯马尼亚大学亚洲研究教授 James Chin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们不会采取任何行动来激怒北京，”Chin 说。 “他们希望中国成为电动汽车的主要市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New cabin crew at Hong Kong’s Cathay Pacific can earn up to HK$20,000 a month after pay hike, dependent on number of flying hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223828/new-cabin-crew-hong-kongs-cathay-can-earn-hk20000-month-after-pay-hike-dependent-number-flying-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/c5809f96-6929-44a7-87b9-c50445be4b63_32cdc0dc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国泰航空的新空乘人员可赚取高达 20,000 港元（美国加薪后每月 2,550 美元），作为香港载旗航空公司在持续的人力紧缩情况下留住员工的举措的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该公司周一宣布，当地机组人员可以将他们的实得工资提高从 7 月起提高生产率工资后，涨幅为 3% 至 8%——这是他们收入的一部分，与基本工资和临时津贴一起。增加的速度将取决于一个月累积的飞行小时数。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使我们能够继续奖励和留住我们有价值的人，吸引新的人才，并为员工提供充实的职业道路在我们继续重建国泰航空和香港国际航空枢纽的过程中，我们的员工，”该航空公司机上服务交付总经理 Vincent Yu 说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空将向政府支付 15 亿港元的股息到月底&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，该航空公司将继续听取机组人员的意见并审查他们的薪酬，以确保其保持“市场竞争力”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司去年的营销材料表明在此期间，如果机组人员的目标工作时间达到 90 小时，预计他们每月可带回家约 17,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;但从下个月开始，他们完成 70 小时飞行时数后可以获得相同的报酬，国泰航空说。如果他们的飞行时间在接下来的几个月里进一步增加，他们平均每月可以获得 20,000 港元的实得工资。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司没有具体说明达到该水平所需的额外小时数.&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空雇用了 6,000 多名空乘人员，低于 Covid 之前的 10,000 多名空乘人员，不包括为现已关闭的姊妹航空公司国泰港龙航空公司工作的人员。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司此前推出了2023 年初，机组人员的基本工资和生产率工资增加 3.3%，并从 2 月开始实施新的外港周转津贴。&lt;/p>;&lt;h3>;飞行风险：解决香港飞行员的不满国泰航空&lt;/h3>;&lt;p>;在过去几年中，国泰航空的运营面临多重障碍，包括因大幅减薪导致员工士气低落、大流行带来的财务困难以及最近发生的机组人员因指控而被解雇的丑闻&lt;/p>;&lt;p>;该公司2022年下半年录得盈利22.6亿港元，全年录得净亏损65亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该公司是以 Covid-19 之前产能的 50% 左右运行，但目标是到今年年底将这一水平提高到 70%，到 2024 年底提高到 100%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 27-year-old man in connection with knife attack on former boss in pedestrian underpass]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223830/hong-kong-police-arrest-27-year-old-man-connection-knife-attack-former-boss-pedestrian-underpass?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/7097a2ea-94db-4341-a109-202433c80857_e709e54a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕了一名涉嫌砍刀的 27 岁男子上周被解雇数小时后，前主管在火车站附近的人行道地下通道中手脚受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子在彩虹毅志湾街市的一个蔬菜摊位工作，据称携带该部队周一表示，在周四被受害者——一名 43 岁的妇女——解雇后，结束了这次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是随机袭击。受害人和嫌疑人互相认识。九龙东总区扫黑总队署理总督察吴家礼说，受害人是菜档的店长，嫌犯是她的前同事。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信受害人开枪&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，调查显示嫌疑人是单独行动的。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，嫌疑人在一家杂货店买了一把切肉刀袭击发生前大约一个小时，深水埗。&lt;/p>;&lt;p>;“他随后到牛池湾村等受害人完成工作，”吴说。街市就在村里。&lt;/p>;&lt;p>;受害人在街市负责菜档，周四晚上7时30分后，在连接彩洪港铁站的地下通道被人从背后袭击。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;对香港摊主的袭击“可能是出于商业纠纷”&lt;/h3>;&lt;p>;受害人的手臂和大腿被割伤，大量流血并失去了知觉。她被紧急送往观塘基督教联合医院接受手术。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，受害人目前情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;警方于20日在深水埗拘捕该男子。星期天下午。他因涉嫌伤人意图造成严重身体伤害而被拘留，最高可判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一下午，嫌疑人仍被拘留接受讯问。&lt;/p>;&lt; p>;一位熟悉此案的消息人士称，警方正在调查这名男子的就业状况，因为他持有一份担保书，临时移民文件允许人们留在该市但不能工作。这名越南男子于 2019 年来到香港。&lt;/p>;&lt;h3>;购物中心袭击事件引发香港改革精神卫生服务的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;周四的事件发生在两名年龄分别为 22 岁和 26 岁的女性发生近一周后, 在钻石山荷里活广场购物中心被刺死。在这种情况下，嫌疑人被指控犯有两项谋杀罪。&lt;/p>;&lt;p>;在该市发生一系列暴力事件后，警方加强了在繁忙地区的巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;1 月今年 3 月，警方处理了 151 起受伤报告，比 2022 年同期记录的 139 起增加了 8.6%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu’s Ernie Bot tops Chinese large language model rankings by Xinhua think tank, but lags OpenAI’s ChatGPT]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3223804/baidus-ernie-bot-tops-chinese-large-language-model-rankings-xinhua-think-tank-lags-openais-chatgpt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/8e4cc2cd-7365-4ac5-8635-66ba59ce709e_0b5c8c4a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;百度的 Ernie Bot 在中国科技公司提供的 ChatGPT 替代方案中排名第一最近由新华社下属的智库新华研究院进行的测试。&lt;/p>;&lt;p>;这家互联网搜索巨头的聊天机器人于 3 月推出，领导了阿里巴巴集团控股的统一千文、语音识别公司科大讯飞的 SparkDesk 和图像在新华社的大型语言模型 (LLM) 测试中认可商汤科技的 SenseChat。阿里巴巴拥有南华早报。&lt;/p>;&lt;p>;但是，百度的 LLM 仍然落后于美国竞争对手 OpenAI 的 GPT-4 和 GPT-3.5，后者在中国大陆正式不可用。 GPT-3.5 为去年 11 月向公众发布的原始版本的 ChatGPT 提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;新华社的测试衡量了一般能力，包括基本语言技能——例如理解提示和生成响应的能力——以及智力，涉及数学、物理、金融和文学等领域的常识、逻辑推理和学科知识。&lt;/p>;&lt;p>;该测试还衡量了聊天机器人提高记者、画家、设计师、营销专家、律师和研究人员。&lt;/p>;&lt;p>;在 ChatGPT 的推出引发了人们对人工智能 (AI) 潜力的新兴趣，特别是法学硕士 – 深度学习之后，中国科技公司一直在争先恐后地推出具有竞争力的聊天机器人。学习可以识别和生成文本、图像和视频的算法。&lt;/p>;&lt;p>;跟踪 AI 研究发展的中国网站 Clue 进行的另一项 LLM 测试发现，网络安全公司奇虎 360 的智能大脑是表现最好的中国人型号，其次是科大讯飞的 SparkDesk。均低于GPT-4、GPT-3.5和美国初创公司Anthropic的Claude。&lt;/p>;&lt;p>;新华社在报告中指出，其测试受到时间和条件的限制，可能会导致“一定程度上&lt;/p>;&lt;p>;一些中国专家认为，在尖端技术方面，海外公司可能仍会在全球人工智能舞台上占据主导地位。与 ChatGPT 建立本地竞争对手将面临挑战，例如训练模型的差距、数据集的可用性以及中文本身的独特性。&lt;/p>;&lt;p>;百度创始人兼首席执行官李彦宏在在 3 月底接受中国科技新闻媒体 36Kr 采访时，Ernie Bot 比 ChatGPT“落后两个月”。他后来澄清说，公司可能需要任何时间——从短期到“永远”——来填补这两个月的空白。&lt;/p>;&lt;p>;李在那个月早些时候说，Ernie Bot，这是中国一家大型科技公司提供的第一个类似 ChatGPT 的服务，可以“通过人类反馈更快地发展”。&lt;/p>;&lt;p>;在 SparkDesk 5 月初的发布会上，科大讯飞创始人兼董事长刘庆峰表示，该公司的聊天机器人将迎头赶上在 10 月底之前使用 ChatGPT。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s Xi Jinping promotes mix of Marxism and traditional culture to further Communist Party and ‘Chinese dream’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223805/how-chinas-xi-jinping-promotes-mix-marxism-and-traditional-culture-further-communist-party-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/8fda0cc1-d39b-43f5-9151-32613e02b3e4_61b83ddd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从中医到丝绸之路，与中亚国家考古合作，习近平主席大声疾呼要弘扬中华文化。&lt;/p>;&lt;p>;最近，随着习近平视察国家出版文化档案馆和中国历史研究院，以及首届全国论坛，这种鼓声越来越大关于在深圳建设中国文化力量。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问以本月的研讨会结束，习近平在会上强调需要增强对中国历史和文化的信心。习近平说，中华文明是“世界上唯一不间断的文明”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，文化传承、创新和发展仍然是中国成为世界文化强国的关键因素。&lt;/p>;&lt; p>;在致中国南方大湾区科技中心深圳论坛的贺信中，习近平表示，执政的共产党将“发展中华现代文明，不断促进文明交流互鉴，提供文化交流&lt;/p>;&lt;p>;此番言论发表之际，中国疫情后的经济复苏失去动力，而在与以美国为首的西方的叙事战争中，政治稳定面临的风险正在上升。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国加强唐朝丝绸之路关系以确保中亚的未来&lt;/h3>;&lt;p>;中国文化的推广旨在增强国内的凝聚力，并为世界提供一个非西方的现代化灯塔分析人士认为，世界，尤其是全球南方。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“习近平一直在努力通过将马克思主义与中国传统文化相结合来重建党的意识形态体系，”陈道银说，独立政治学家和前上海教授。&lt;/p>;&lt;p>;“通过这个具有里程碑意义的项目，习近平试图增强人们的认同感，提高他们对 [the] &#39;中国梦&#39; 和 [世界作为] ‘人类命运共同体’，捍卫党的意识形态合法性，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;人类命运”是“习近平外交思想”的核心概念。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，习近平在纪念孔子诞辰 2565 周年国际会议上发表讲话，指出儒家思想可以为世界和平与发展提供解决方案。这是他作为国家主席首次公开阐明他的文化思想。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，在庆祝建党 95 周年的仪式上，习近平描述了“文化自信”的理念。 &lt;/p>;&lt;p>;写入党章的“四个自信”，要求党员干部和人民群众“坚定道路自信、坚定理论自信、坚定信念”。对我们的政治制度自信，对我们的文化自信”。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，在庆祝建党一百周年大会上，习近平呼吁将马克思主义基本原理同中华优秀传统文化相结合，这是后来被党誉为思想解放。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;党一直对中国传统文化至关重要。在中华人民共和国成立后不久，以及在截至 1976 年的十年文化大革命期间，它对北京视为中国帝国过去或“封建主义”象征的东西进行了镇压。&lt;/p>;&lt;p>;西方文化随着中国改革开放政策的启动，生活方式开始影响中国大陆人。随着北京和华盛顿陷入激烈的战略竞争，中国传统文化近年来才在民族主义抬头的情况下卷土重来。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年执掌党的习近平将文化工作提升到他将国家安全转变为渗透到中国治理方方面面的关键范式。在2014年出台的“全面国家安全”框架下，涵盖政治、经济、国防、文化、生态、网络空间等16种安全。&lt;/p>;&lt;p>;一种生存、发展和保持安全的文化。文化是一个民族的灵魂，对社会稳定、国家软实力和全球事务话语权竞争至关重要。”日报，党的喉舌。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据人民日报上周社论，马克思主义与中国传统文化虽然来源不同，但有很大的相似之处。&lt;/p>;&lt;p >;这些包括整个世界是一个社区的想法；民为国之本；以德行政；任人唯贤；强调自律和社会承诺；坚持诚信巩固和平关系；文章称，一个人应该与邻居和睦相处。&lt;/p>;&lt;h3>;传统中医——它的历史、疗法和用途&lt;/h3>;&lt;p>;郑永年，中国科学院院长讲座教授香港大学（深圳）表示，中国通过技术发明、引入与宗教和商业分开的政治制度以及输出其思想和哲学，为世界现代化做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;“中国式现代化可以只有符合其文明、文化和情况，才能成功，”郑上周在深圳的论坛上说。 “无论如何，中国不会将自己的现代化模式强加给其他国家。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与中国现代化理念（习近平的流行语）密切相关的是，中国将自己定位为一个“对于全球南方国家来说，现代化的非西方灯塔，尤其是那些同样厌恶自由民主价值观的国家”，龙洲经讯分析师汤姆米勒在谈到全球文明倡议时说。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 3 月 15 日在中国共产党与世界政党高层对话会上的主旨演讲中宣布了这一倡议。呼吁尊重文明多样性，倡导人类共同价值观，重视文明传承与创新，加强国际人文交流与合作。&lt;/p>;&lt;p>;R.美国陆军战争学院战略研究所拉美研究教授埃文埃利斯表示，中国的 GCI 与其全球发展倡议 (GDI) 和全球安全倡议 (GSI) 并列为“互补的，如果是无定形的概念，”命运共同体”。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平和中国共产党正在推进这些倡议，作为北京对西方主导的‘基于规则的国际秩序’的替代方案，”埃利斯于 6 月在外交官网站上写道1.&lt;/p>;&lt;p>;埃利斯表示，GCI的吸引力在于它的模糊性——习谈的是“共同愿望”，而不是“和平、发展、公平、正义、民主、自由”等人权。&lt; /p>;&lt;p>;“与此同时，GCI 提倡反对这样一个世界，在这个世界中，这些概念可以通过联合努力呼吁并集体行动反对那些违反它们的人而有意义。在 GCI 下，对这种‘共同愿望’的看法是‘相对的’，因此各国必须‘避免将自己的价值观或模式强加于他人’，”Ellis 写道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国重新开始“文化输出”推动提升软实力&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国商务部研究员梅新宇表示，文化战略不是解决社会问题或外部逆风的短期解决方案。相反，这是一个长期的答案，因为中国受到“强大的西方文化”的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在与西方的文化竞争中，增强文化自信是提高内部凝聚力和发展软实力的解决方案，梅说.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong study reveals new lung cancer treatment, researchers say findings could help 70 per cent of patients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223825/hong-kong-study-reveals-new-lung-cancer-treatment-researchers-say-findings-could-help-70-cent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/15759672-f996-481b-a033-a1fd8f4cc3f3_cd0723cd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港大学研究团队发现治疗肺癌新方法涉及基因编辑的白细胞，据称可以帮助 70% 无法从现有免疫疗法中获益的患者。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学团队周一表示，其研究结果表明经过修饰的细胞可以抑制肿瘤在小鼠体内生长，表明如果将它们注射到肺部肿瘤中，对人类有治疗潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望进一步将我们的研究发现转化为安全有效的新一代实体癌免疫疗法，”该大学解剖与细胞病理学系主任杜家辉教授在谈到癌症与肿瘤时说。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，肺癌占所有癌症死亡人数的 26.7%，是所有癌症死亡人数中最多的所有形式的癌症死亡人数。 2020年，该市有5,422例肺癌病例。&lt;/p>;&lt;p>;根据该大学临床副教授、肿瘤学家Herbert Loong Ho-fung的说法，现有的免疫治疗方法对大多数肺癌患者并不总是有效&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们只对患者使用免疫疗法，那么只有大约 30% 的患者会产生良好的治疗效果，”Loong 说。&lt;/p>;&lt;p>;在实验室小鼠身上进行的实验涉及提取中性粒细胞，一种白细胞，从人类血液中提取出来，然后将未经修饰或基因编辑的肿瘤注射到小鼠体内。&lt;/p>;&lt;h3>;香港团队的新诊断方法为肺癌斗争带来希望&lt; /h3>;&lt;p>;研究人员在查阅最近的研究后提出了这个想法，这些研究发现肺癌肿瘤内的许多中性粒细胞可能与肿瘤生长和耐药性有关。&lt;/p>;&lt;p>;编辑后的版本删除了一个名为Smad3，该团队认为它限制了白细胞对抗癌细胞的能力。&lt;/p>;&lt;p>;注射了基因编辑细胞的小鼠体内肿瘤的大小在两周后没有增加。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现没有 Smad3 基因的中性粒细胞可以通过抑制肿瘤的生长来增强小鼠的抗癌能力，”该大学解剖学和细胞病理学博士后研究员 Jeff Chung Yat-fai 说。&lt;/p >;&lt;h3>;“还能活 6 到 8 周”：战胜 4 期癌症如何让酒店经营者走上新的道路&lt;/h3>;&lt;p>;该团队希望这些发现能够改善患者的治疗选择。据唐说，经过修饰的白细胞不会被某些血型排斥，并且可以从内部作用于肿瘤。&lt;/p>;&lt;p>;该大学副教授病理学家帕特里克唐明权说，这一发现意味着可以通过基因编辑技术大量生产抗癌版本的细胞，而不必担心患者会出现排斥反应。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些细胞从 A 输到 B 时，排斥反应的几率非常低，”Tang 解释说.&lt;/p>;&lt;p>;虽然团队无法估计所涉及的费用，但 Tang 表示费用可以保持在较低水平，因为细胞可以从当地的献血中获得。&lt;/p>;&lt;p>;肿瘤科医生 Loong 透露，接下来，团队将在更大的动物身上进行试验，然后在五到八年内推出针对肺癌患者的临床试验。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Talking trash: plastic waste treaty talks spur hope for Asia’s circular economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3223813/talking-trash-plastic-waste-treaty-talks-spur-hope-asias-circular-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 17:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/0064539e-d60e-44b1-b7a9-68cc6bfc7a7c_4907586f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国设计及科技教师 Tim Parker 兴高采烈地骑着他的游艇涉水南丫岛外海在香港的第一个周末，惊奇地发现自己被塑料袋包围了。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友说，欢迎来到香港！我们的水域真的被污染了，”Parker 生动地回忆起 2014 年的事件。&lt;/p>;&lt;p>;这给他留下了深刻的印象，以至于他将继续创建 Circular City，这是一个技术平台，让咖啡馆可以将钢制咖啡杯借给顾客免费借用它们的客户，归还时可获得奖励积分。&lt;/p>;&lt;p>;“小时候我去海边玩螃蟹和贝壳。当我两岁的儿子在香港长大时，他玩贝壳间的塑料碎片让我感到非常沮丧，”Parker 说。&lt;/p>;&lt;p>;自从他的公司于 2020 年成立以来——在帮助下100 万港元（127,500 美元）的香港政府拨款——他的 10,000 个钢杯已被使用，这意味着该市的垃圾填埋场没有添加一次性杯子。每天增加大约一百万。&lt;/p>;&lt;p>;他的公司已经开始产生收入，随着世界领导人讨论塑料废物条约，Parker 对扩大规模持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;本月在法国的谈判代表，来自大约 170 个国家，同意开始起草一项条约草案，其最终目标是遏制塑料污染。这是清理一些最持久的人类排泄物的关键的第一步，这些排泄物甚至存在于世界最偏远的地区，从喜马拉雅山的珠穆朗玛峰到太平洋的马里亚纳海沟。&lt;/p>;&lt;p>;尽管石油行业和一些政府表示担忧，但环保倡导者对巴黎取得的进展持谨慎态度，希望行业现在清理供应链以确保可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;塑料垃圾预计将增加近两倍根据 2022 年经济合作与发展组织的一份报告，到 2060 年，大约有一半最终被填埋，不到五分之一被回收。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国环境规划署，人类生产超过每年产生 4.3 亿吨塑料，其中亚洲占一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;以挪威和卢旺达为首的政府联盟以及环保组织希望通过大幅削减塑料污染，到 2040 年彻底终结塑料污染生产和限制某些化学品的使用。&lt;/p>;&lt;p>;现在预测结果还为时过早，因为此举将扼杀化石燃料公司的收入来源，分析师说，因为大多数塑料是由化学品制成的来自煤炭、天然气或汽油。&lt;/p>;&lt;p>;但无论待定条约草案的形式如何，他们表示，那些率先减少塑料垃圾的企业可能会占据显着优势。&lt;/p>; p>;&lt;p>;预计到 2050 年代初期，塑料的生产和使用量将翻两番。在亚洲，香港和韩国是人均塑料垃圾生产量最高的国家。 In 2019, Asia accounted for around 51 per cent of all global plastics production, making it the largest plastics producing region in the world. China alone accounted for 32 per cent of global plastic materials production in 2021, making it by far the largest plastics producer in the world.&lt;/p>;&lt;p>;The waste problem worsened during the pandemic due to so many purchases of single-use plastic like face masks and e-commerce packaging from items bought online, compounded by disruptions in recycling and waste management, industry executives say.&lt;/p>;&lt;p>;“During the pandemic e-commerce really took off and it has remained at a high level,” said Joshua Tsui, CEO of Floship, a Hong Kong -based logistics and circular supply chain solutions firm, adding that the volume of waste has not come down even though businesses have resumed normal operations.&lt;/p>;&lt;p>;The global talks for a plastic waste treaty is encouraging, he said, but he expects such an agreement to initially focus on broad agendas like reducing emissions. Immediate solutions to waste collection lie in the strengthening of the domestic regulatory framework and existing policies, Tsui said.&lt;/p>;&lt;p>;Collection from different households and the segregation of different packaging can be a far tougher proposition than delivering the product from a factory, he added.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Environmentalists say that a solution to plastic waste should start with a goal to reduce production at the top of the chain, followed by the creation of longer-lasting items that can be disassembled and recycled as the last step.&lt;/p>;&lt;p>;According to global conservation body WWF, plastic straws can take up to 200 years to decompose, and when they disintegrate they release tiny but harmful particles called microplastics.&lt;/p>;&lt;p>;While the full impact of ingesting these is not yet known, there is already research that suggests they may be harmful to health, with studies showing that chemicals used in plastic production can disrupt hormones regulating growth and development.&lt;/p>;&lt;p>;Some chemicals have been linked to heart disease, cancer and poor fetal development, and microplastics have become so pervasive that they are found in placentas and breast milk.&lt;/p>;&lt;p>;British chemist Alexander Parkes patented what is considered the first manufactured plastic back in 1862, but widespread use of plastic items only really caught on in more recent decades with products ranging from plastic shopping bags and lunchboxes to artificial hip joints and spacesuits.&lt;/p>;&lt;p>;Growing awareness, though, has now translated to a number of countries from India to Rwanda banning single-use plastics.&lt;/p>;&lt;p>;Elimination of plastic waste is at a critical juncture, said Leanne Tam, a Hong Kong based-campaigner for Greenpeace, adding that large industries should not put so much emphasis on recycling.&lt;/p>;&lt;p>;“We have to phase it [plastic] out,” she said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;World&#39;s eyes are on us&#39;: talks on plastic pollution begin in Paris&lt;/h3>;&lt;p>;Most plastic is used in ways that can be eliminated, such as packaging fruit, but cannot be replaced in products like medical equipment, said Dharmesh Shah, an independent public policy analyst based in India, who focuses on plastic wastes.&lt;/p>;&lt;p>;While a global treaty – and action – on plastic waste are urgently needed, a draft agreement is unlikely before the end of 2024, say environmentalists. What will be the broad outline, let alone the details, are far from clear with many pushing for country-by-country rules, but the start of a global process itself is a good sign, they said.&lt;/p>;&lt;p>;Some businesses in Asia, not just Tim Parker&#39;s, have already begun to tackle the waste problem while waiting for politicians to intervene.&lt;/p>;&lt;p>;Two years ago, the village of Sarufutsu on Japan&#39;s island of Hokkaido was confronted with a pollution menace when a large catch of scallops turned into a haul of discarded shells after export agreements were broken during the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Advertising firm TBWA\Hakuhodo, in partnership with the Osaka-based Koushi Chemical Industry, stepped in, using the discarded shells and recyclable plastic to create eco-friendly helmets that are used by fishermen and rescue crews during disaster relief efforts.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong must tackle plastic pollution at source, not look to dubious fixes&lt;/h3>;&lt;p>;Meanwhile, after being confronted with piles of takeaway packaging on the idyllic beaches of Indonesia&#39;s Bali, Brian Francis Reilly launched Muuse – short for Multiple Use – an online rental platform for reusable packaging.&lt;/p>;&lt;p>;Sadly Reilly, an American, died in 2021, aged 41, but the enterprise has continued to move forward, with two of Reilly&#39;s co-founding partners, Jonathan Tostevin and Brittany Gomez, operating in Singapore and Hong Kong, as well as Toronto, and working with brands like Starbucks.&lt;/p>;&lt;p>;Tostevin, the CEO of Muuse, said customers are often really interested in alternative options and he hoped a global treaty on plastic waste will force governments and businesses to look for more solutions.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope that it will bring greater innovation in single-use material and also encourage more companies to look at reusable packaging,” Tostevin added.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore businessman George Goh to run for president, questions whether Tharman is ‘right man’ for the job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223819/singapore-businessman-george-goh-run-president-questions-whether-tharman-right-man-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 18:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/12/5759320f-4885-483f-a9e6-8d104a1c1cf6_07b7965e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Singaporean furniture and electronics entrepreneur George Goh on Monday announced his intention to contest the country&#39;s coming presidential poll, potentially setting up a David vs Goliath battle with ruling party heavyweight Tharman Shanmugaratnam.&lt;/p>;&lt;p>;In a media statement, Goh, the chairman of Harvey Norman Ossia, questioned whether Senior Minister Tharman was the right man to be president given his decades in the long-ruling People&#39;s Action Party (PAP).&lt;/p>;&lt;p>;The role of president, currently held by Halimah Yacob, is non-partisan and has some prerogative blocking powers, including in the approval of key government appointments and the use of the country&#39;s deep fiscal reserves.&lt;/p>;&lt;h3>;Singapore minister Tharman quits cabinet to join presidential race&lt;/h3>;&lt;p>;All past presidents, including Halimah – a former PAP MP – have had some degree of affiliation with the country&#39;s ruling establishment. Since 1993, the presidency has been elected by universal suffrage but non-contests have meant that two of the four presidents during this period were elected without going to the polls.&lt;/p>;&lt;p>;Goh, 63, said in his statement that even though the ruling establishment had “endorsed” Tharman following his candidacy announcement last week, “being so closely aligned with the ruling political party, the question is whether he is the right man to become president.”&lt;/p>;&lt;p>;“This is especially so, given the President&#39;s role in checking the Government in the two important areas concerned with the national reserves and key public office appointments,” Goh said.&lt;/p>;&lt;p>;“All four of Singapore&#39;s past elected presidents were political appointment holders or from the public sector. It is time to have a truly independent person with a pair of fresh eyes to play the role the elected president was created for,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Goh said he made the decision to contest the polls in 2017, when Halimah, a former speaker of parliament and activist with the PAP-aligned NTUC trade union umbrella, was handed the job following a non-contest during that year&#39;s presidential poll.&lt;/p>;&lt;p>;The PAP government at the time controversially announced a change of rules that allowed contests to be reserved for minority groups if a person from one of them is not elected president for five terms, or 30 years.&lt;/p>;&lt;p>;It also tightened the qualification criteria for the election, with public officials needing to have held senior positions – including elected public office – within a 15-year window and private sector nominees needing to have managed at least S$500 million (US$372.5 billion) in shareholder equity.&lt;/p>;&lt;p>;The decision to reserve the 2017 poll for Malay candidates disqualified Tan Cheng Bock, an ethnic Chinese former PAP stalwart turned critic who contested the 2011 presidential poll and lost narrowly to the eventual winner, Tony Tan Keng Yam – a former deputy prime minister.&lt;/p>;&lt;p>;Tan Cheng Bock&#39;s supporters claimed that the rule change was meant to disqualify him from the presidency – a charge the government has vehemently denied.&lt;/p>;&lt;h3>;Are Singaporeans set to vote this year, as &#39;electoral drums start beating&#39;?&lt;/h3>;&lt;p>;Goh said he decided he would contest the presidency after Halimah&#39;s walkover victory, cognisant of the fact that he was one of “not many” citizens who helmed corporate portfolios of the size required to be a candidate from the private sector.&lt;/p>;&lt;p>;Goh&#39;s press statement said companies he owned and acquired, including some which were listed in Singapore and the United Kingdom, had a collective market capitalisation value of S$3.15 billion.&lt;/p>;&lt;p>;While Tharman&#39;s eligibility for the coming polls is all but certain given his seniority in government, whether Goh qualifies is is likely to be scrutinised by a committee.&lt;/p>;&lt;p>;Tharman, 66, on Sunday said he would “much prefer a contest” than win the position through a walkover.&lt;/p>;&lt;p>;“Having a contest is important for me. I much rather win or lose with the contest. My whole approach is not to shy away from competition, it has always been that way. It&#39;s how I prove myself,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;The senior minister, known for his avuncular speaking style and distinguished economics credentials, is seen by observers as a clear favourite to win the contest given his appeal across the country&#39;s political spectrum.&lt;/p>;&lt;p>;He has in the past been suggested as a potential prime minister – despite views within the establishment that the Chinese-majority country was not ready for a leader from a minority group – but the former top central banker quashed suggestions he had designs on the job, saying he was better equipped to play a supporting role in top leadership.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young woman in China filmed climbing stairs with heavy fridge on back has made 1,000 deliveries for disabled father’s shop and wins praise online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223519/young-woman-china-filmed-climbing-stairs-heavy-fridge-back-has-made-1000-deliveries-disabled-fathers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/11/3aafadb9-c5d9-4756-b3a4-1be7e345b903_f56a7caf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A woman in China who helped her disabled father by making deliveries for his home appliance store, often climbing stairs with white goods like refrigerators on her back, has won praise from mainland internet users.&lt;/p>;&lt;p>;The 20-year-old student Cao Youyuan lives in central China&#39;s Hubei province, where her parents own a small home appliance store.&lt;/p>;&lt;p>;Her father, Cao Xiangjun, was diagnosed with polio as a child and, after breaking both his legs at age 14, was left with further difficulty walking due to improper treatment, The Paper reported.&lt;/p>;&lt;p>;“Many customers require the product delivery service. But my parents&#39; store makes little profit. We cannot afford to hire a delivery worker,” Cao, a student at the Hubei Polytechnic Institute, said.&lt;/p>;&lt;p>;She said the first time she helped her father deliver a fridge to a customer was six years ago when she was a secondary school student.&lt;/p>;&lt;p>;“That fridge was not heavy. I tried carrying it on my back and found the weight was manageable. Since then, I have been helping my father with deliveries in my spare time,” said Cao.&lt;/p>;&lt;p>;So far, Cao said she had delivered more than 1,000 fridges and other heavy home appliances to customers. During every delivery her father would walk behind her.&lt;/p>;&lt;p>;“The heaviest fridge I can carry on my back is 70kg, but I can only take it to the first floor and cannot climb to higher floors after that,” said Cao. “Doing this work also requires skills. I think I have grasped them after doing it so many times. Usually, I deliver one or two fridges a day and don&#39;t feel very tired.”&lt;/p>;&lt;p>;A video of Cao carrying a fridge on her back to a customer&#39;s flat has gone viral on mainland social media, with many people saying they felt sorry for her.&lt;/p>;&lt;p>;“Those internet users&#39; comments moved me, but I don&#39;t feel particularly proud of myself because it&#39;s normal and natural for me to do this,” Cao said.&lt;/p>;&lt;p>;“I&#39;ve grown up in this environment. I saw my parents work so hard every day. Sometimes they were so busy they didn&#39;t have time to eat the whole day. So helping my parents is quite normal for me,” she added.&lt;/p>;&lt;p>;Her father, concerned by the amount of manual labour she was doing, took Cao for a physical check-up a few years ago.&lt;/p>;&lt;p>;After doctors gave his daughter a clean bill of health, Cao senior agreed to let her continue.&lt;/p>;&lt;p>;“I feel relieved that I have such a sensible and obedient daughter,” he said. “I also want to tell my daughter to stay healthy and study hard at school.”&lt;/p>;&lt;p>;The story has received a positive reception among mainland social media users.&lt;/p>;&lt;p>;“She is the greatest daughter! She is beautiful and has a beautiful heart!” one person said.&lt;/p>;&lt;p>;One person expressed concern: “Kid, doing too much heavy lifting will hurt your waist. Take care!”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese police arrest man after alleged hostage taking in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223809/chinese-police-arrest-man-after-alleged-hostage-taking-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/e3161530-5790-4d0a-8d27-dcfbd239f86e_ea28d592.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一早上，中国首都北京一名男子因涉嫌在当地一所高中劫持一名学生为人质。&lt;/p>;&lt;p>;根据今天在官方微博社交媒体账户上发布的一份警方简报，“一名男子开车进入海淀区一所高中，劫持一名学生，然后将其劫持为人质。被警察逮捕”。&lt;/p>;&lt;p>;警方说，另一名学生被嫌疑人的车辆撞伤。&lt;/p>;&lt;h3>;中国当局在记者殴打后解雇并拘留了 3 名警察&lt;/h3>;&lt;p>;海淀公安局表示，警方接到报警后赶到现场解救了人质，随后逮捕了一名 26 岁的袁姓男子。简报说，受伤的学生被送往医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;没有提供其他细节，也没有公布事件的确切位置。据信，这起事件发生在早上 7 点左右。&lt;/p>;&lt;p>;海淀区是北京最繁华的地区之一，也是多所知名大学和研究机构的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;此类事件在首都极为罕见，这是大多数现任和退休国家领导人的住所。它可以说是该国治安最严密的城市。在重要的政治集会或活动之前，或者在被视为对政府构成威胁的事件之后，北京通常会加强安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;在包括北京在内的中国主要城市发生示威活动后，11 月下旬加强了安全措施，呼吁放松对 Covid-19 的控制。&lt;/p>;&lt;p>;在 3 月的“两会”之前，安全措施进一步加强，除了在城市的所有入口点进行额外的安全检查外，全国范围的安全检查，已经到位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然任何暴力事件都会受到当局的特别关注，但公众对此类事件的讨论通常受到严格限制。&lt;/p>;&lt;h3>;中国警方拘留在家庭和汽车袭击中 7 人死亡后嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年 1 月，北京一所小学的一名工作人员用锤子击打了 20 名学生。北京警方后来说，施暴者是为了发泄对到期劳动合同的不满。&lt;/p>;&lt;p>;今年 5 月，北京市通州区一名 16 岁的高中生在学校殴打了一名同学和两名老师，之后杀死两个邻居并殴打他的母亲。警方没有对袭击动机发表评论，媒体也没有报道，只是转发了警方的简报。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s ex-PM Silvio Berlusconi, 86, dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223811/italys-ex-pm-silvio-berlusconi-86-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/93ae6b67-a1a7-4f4e-a497-ba935841ac8c_2af53b6f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;傲慢、热情、白手起家的亿万富翁、四任总理西尔维奥·贝卢斯科尼是一位媒体大亨和政治表演家，他的财务和性丑闻使他成为现代意大利最两极分化的人物。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，他于周一去世，享年 86 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他入院治疗周五在米兰一家医院接受助手所说的与他的白血病相关的预先计划的检查。&lt;/p>;&lt;p>;他在米兰的圣拉斐尔医院住了六周后出院后仅三周就入院了，在此期间一次医生透露他患有一种罕见的血癌。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利的贝卢斯科尼在医院接受例行检查&lt;/h3>;&lt;p>;从 2016 年的心脏手术到2020 年冠状病毒住院。尽管去年再次当选参议员，但他很少公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼凭借无懈可击的自信和敏锐的企业家精神，创建了一个商业帝国，在鼎盛时期从建筑业延伸到电视、出版、零售和顶级足球。&lt;/p>;&lt;p>;1994 年，他利用自己的财富和媒体实力投身政坛，颠覆了传统政党，另一位房地产大亨唐纳德·特朗普后来也这样做了2016 年当选美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;许多批评贝卢斯科尼的人说，贝卢斯科尼主要是利用自己的权力来保护自己的商业利益，并指出在他长期担任政府职务期间，意大利疲弱的经济记录、死板的官僚作风和不受约束的腐败。&lt; /p>;&lt;p>;他自己说他进入政治只是为了阻止左派。&lt;/p>;&lt;p>;“政治从来不是我的热情。这让我损失了很多时间和精力。如果我进入擂台，那只是为了防止共产党夺取政权，”他在 2016 年纪念他 80 岁生日的采访中告诉《志》杂志。&lt;/p>;&lt;p>;选民一再接受他的进取心和积极进取的精神。贝卢斯科尼在一系列外交失误和丑闻中幸存下来，包括他与未成年女孩发生性关系以及举办野蛮狂欢的指控。&lt;/p>;&lt;p>;但他对 2011 年欧洲金融危机的规模感到不知所措，不得不辞去总理职务&lt;/p>;&lt;p>;新的羞辱随之而来，2013 年他因税务欺诈被定罪，这一判决意味着他被暂时禁止进入议会，并被剥夺了他珍爱的头衔 Il Cavaliere 或骑士——一种国家勋章.&lt;/p>;&lt;p>;在经济压力下，他卖掉了他心爱的 AC 米兰足球队，这支球队在球场上的成功曾经反映了他的政治胜利，而他将媒体集团转变为泛欧广播巨头的努力从未真正实现&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼逆势而上，在 2022 年全国大选之前进行了竞选，但他著名的光芒已经消退，他曾经占据主导地位的意大利力量党（Go Italy！）党内充满分歧，几乎没有取得胜利8% 的选票——这是有史以来的最低得分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这足以确保作为右翼联盟的初级伙伴重返政府，贝卢斯科尼本人赢得了参议院席位，结束了他的议会席位&lt;/p>;&lt;p>;与他的政党和他的商业帝国一样，贝卢斯科尼没有留下任何一位继承人。根据意大利法律，他的五个孩子都将分享他的资产，而如果没有他的掌舵，Forza Italia 可能难以生存。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;贝卢斯科尼出生在一个谦虚的家庭1936 年在意大利北部的一家人。在担任游轮歌手一段时间后，他在 60 年代和 70 年代在米兰的房地产交易中发了第一笔财。贝卢斯科尼一再否认有关他接受黑手党资金以支持这些初始投资的一再指控。&lt;/p>;&lt;p>;建造公寓后，贝卢斯科尼为租户提供了自己的电视频道。该企业迅速成长为事实上的全国性网络，最终打破了国家垄断，将罗马天主教意大利介绍给裸照游戏节目和低端美国肥皂剧的乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;在意大利繁文缛节的扼杀下，它几乎没有政治支持就不可能取得成功，当贝卢斯科尼的主要保护者、社会党领袖贝蒂诺·克拉克西 (Bettino Craxi) 逃往国外以逃避腐败指控时，这位大亨决定亲自从政，并以足球口号命名他的政党。&lt;/p>;&lt;p>;随着腐败指控席卷旧政治阶层，意大利人对贝卢斯科尼微笑着保证他知道如何修复国家表示赞赏，并在几个月内推举他为总理。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府仅持续了半年，在有消息称贝卢斯科尼因与其商业利益有关的腐败而受到调查后，联盟崩溃了。&lt;/p>;&lt;p>;法律困境伴随着贝卢斯科尼的整个政治生涯，他至少在 7 起严重指控中被定罪，包括贿赂一名参议员并付钱给法官。&lt;/p>;&lt;p>;这些定罪最终在上诉中被推翻，或者因诉讼时效而被法院驳回，诉讼时效赋予地方法官一定的时间来完成起诉——贝卢斯科尼政府曾在这段时间内迅速&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼表示，他是左派领导的司法迫害的受害者，选民支持他，使他在 2001 年的选举中重新掌权。2006 年投票下台，他在 2008 年猛烈回归，利用他的魅力和谈判技巧，将经常争论不休的中右翼联盟编织在一起。&lt;/p>;&lt;p>;在国际舞台上，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了特别密切的关系——即使在俄罗斯 2022 年入侵乌克兰之后，他仍捍卫这种友谊，招致西方政治派别的谴责。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利的贝卢斯科尼说他与普京交换了“甜言蜜语”&lt;/h3>;&lt;p>;贝卢斯科尼与欧洲合作伙伴的关系常常很棘手，尤其是在2011年主权债务危机时，他被视为一种负担。艾伦·弗里德曼 (Alan Friedman) 撰写的传记《我的路》(My Way) 说，两国关系变得如此糟糕，以至于当时的法国总统尼古拉·萨科齐 (Nicolas Sarkozy) 拒绝与他握手。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在与此同时，贝卢斯科尼的性生活在世界媒体上大肆报道，包括他臭名昭著的“bunga bunga”派对的骇人听闻的细节。&lt;/p>;&lt;p>;地方法官说他为与摩洛哥出生的夜总会舞者 Karima 发生性关系支付了数千欧元El Mahroug，别名“Ruby the Heart Stealer”，当时她还未成年。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了这一点，但承认将她从警察局抢走，说她是当时的埃及总统胡斯尼·穆巴拉克 (Hosni Mubarak) 的侄女。法院最终宣告他与一名青年发生性关系无罪，称他不得知道她未满 18 岁。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利的贝卢斯科尼在“bunga bunga”贿赂案中被宣告无罪&lt;/h3>;&lt;p>;尽管贝卢斯科尼鉴于他作为一个花花公子的名声，他的第二任妻子维罗妮卡拉里奥没有这样做，她要求离婚，说她不能和一个“经常接触未成年人”的男人一起生活。&lt;/p>;&lt;p>;她最初被授予其中一个意大利历史上最大的离婚支出——每月 140 万欧元（163 万美元）的赡养费。但就像许多对他不利的法院裁决一样，贝卢斯科尼提出上诉，后来赔偿金额降为零。&lt;/p>;&lt;p>;许多丑闻造成了损失，2011 年，当意大利接近希腊化时，他辞去了总理一职。式的债务危机。当他的随从前往总统办公室递交辞呈时，一群嘲笑的人群欢呼雀跃。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着岁月的流逝，他饱受摧残的形象重获昔日光彩，人们越来越多地将他视为长者这位政治家对他的保守派阵营中的更多极端主义势力施加了缓和的影响。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 9 月，当他因严重的冠状病毒住院时，他被来自各方的善意信息淹没，这标志着他在意大利社会中的康复。 &lt;/p>;&lt;p>;他从未再婚，但在 2022 年，他与比他小 53 岁的伴侣玛尔塔·法西纳 (Marta Fascina) 举行了一场“象征性”的婚姻，后者身着白色婚纱参加了非正式仪式。&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼是从意大利时常离奇的政治格局中脱颖而出的最杰出人物之一，他是一个浮夸的人物，光是他讲的下流笑话就会扼杀大多数欧盟国家的政治生涯。&lt;/p>;&lt;p>;在巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 下台后当选美国第一位非裔总统后，贝卢斯科尼称赞他“高大英俊，皮肤黝黑”。&lt;/p>;&lt;p>;但他时常小丑的性格和反复整容手术背后隐藏着敏锐的政治头脑和&lt;/p>;&lt;p>;贝卢斯科尼本人对自己的政治生涯并不后悔，尽管他清楚地感到自己经常被出卖。&lt;/p>;&lt;p>;“所有他在 2016 年对《志》杂志说：“我知道，无论是在国内外政治上，我都没有犯过一个错误。” p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>