<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong teacher trainer revamps courses to offer joint degrees amid birth rate dip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3281287/hong-kong-teacher-trainer-revamps-courses-offer-joint-degrees-amid-birth-rate-dip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/3ecc83f0-4b5e-40d3-a40f-c95d7e73868b_e4c2162a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大学的教师培训计划还将提供个人理财技能，心理学等领域。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的教师培训机构将把其11个教育工作者学士学位课程改革为联合学位课程，以提高毕业生的技能范围，以应对学校规模缩小的影响&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学已更新课程资料，显示下一学年的培训课程将纳入非教育元素。&lt;/p>;&lt;p>;“[ EdU]将在2025-28学年提供更多多学科课程，”大学发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们学校结合过去提供双学位课程的经验，将所有教育学士学位课程优化为双学位课程。非政府组织学友会学生辅导顾问吴宝成表示，课程改革旨在拓宽毕业生的职业生涯&lt;/p>;&lt;p>;教育局四月份公布的学生人数预测显示，预计升读小一的六岁儿童人数将从今年的 49,600 人下降至到 2029 年，这一数字将达到 31,500 人，下降 36%。&lt;/p>;&lt;p>;当局还预测，同期开始上中一的 12 岁学生人数将从 68,300 人下降到 54,300 人，下降 20%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“双学位课程可以吸引尚未确定未来职业偏好的学生，同时他们在毕业后将有资格申请教师职位，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“它使即使香港对教师的需求可能减弱，毕业生的出路也会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年和 2023 年的低出生率也促使当局削减政府资助的教育大学高级文凭课程的一年级招生人数，该课程专门从事幼儿教育减少了20%，下一学年的名额从目前的330个减少到264个。&lt;/p>;&lt;p>;该局早些时候警告说，学生人数的下降也会减少对教师的需求。 &lt;/p>;&lt;p>;修改后的教育大学课程包括针对小学英语教师的本科培训计划，该计划将从下一学年开始提供数字沟通技能。&lt;/p>;&lt;p>;毕业生将获得英语教育学士学位语言，允许他们在城市任教，并获得英语研究和数字传播文学学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“[新计划]旨在培养学生成为合格的中小学英语教师或其他英语相关专业人士。”课程描述中写道。&lt;/p>;&lt;p>;同时，小学数学教师培训项目将提供人工智能、教育技术等学科的学习。&lt;/p>;&lt; p>;“[毕业生]将具备初级数学教育、信息与通信技术、人工智能、教育技术等方面的理论综合学科知识和实践技能。”课程指南称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/3b91c01f-8a8d-46ec-97b4-b3d1e98b9fdb_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港教育大学正在修改课程以应对出生率下降的情况。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教育大学幼儿教育课程还将纳入心理学模块，成为联合学位课程，改革意味着毕业生将“有资格申请成为会员”香港心理学会”。&lt;/p>;&lt;p>;前者的专家预计将首当其冲地受到近年来低出生率的影响。&lt;/p>;&lt;p>;此次改革还将看到有抱负的中国历史教师将学习遗产教育和艺术管理技能，而学习商业和会计教学的教师将获得个人理财资格等变化。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员郭令丽，注册教师，立法会教育事务委员会成员表示，此举适应了那些在入读课程后可能发现自己不想成为教育工作者的学生。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅让学生可以选择另一种职业，她说：“他们可能会发现教师职业不是他们的菜，但这也让教育大学成为一所更全面的大学。”&lt;/p>;&lt;p>;中华基督教会协和小学（长沙湾）校长蔡世雄教育大学理事会成员表示，拥有双资格的毕业生在就业市场上将更具竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“教育也会随着时间的推移而发展，具有不同专业知识的候选人将永远受到雇主的欢迎，因为他们不只要掌握学科知识，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cannabis smuggling from Thailand to UK reaches record highs as drug mules warned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281136/cannabis-smuggling-thailand-uk-reaches-record-highs-drug-mules-warned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.06 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/f59697ab-df67-4fc3-b950-f3b76ede7025_f314af0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷一家商店展示的大麻花。仅今年一年，英国边境官员就查获了 15 吨大麻，其中大部分来自泰国、美国和加拿大。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国港口，海关官员放置了一批 1.4 吨的干大麻砖和预卷接头，配有“Premium”标签和 Bob Marley 贴纸 -一切都已包装完毕，准备前往其目标市场：英国。&lt;/p>;&lt;p>;自从两年前泰国成为第一个将大麻合法化的亚洲国家以来，英国港口和机场缉获的从该国走私的毒品激增.&lt;/p>;&lt;p>;仅在过去两周，英国机场就在从曼谷抵达的乘客携带的行李箱中发现了超过 260 公斤（573 磅）的大麻。被捕者中有两名马来西亚人，今年因大麻相关犯罪在英国边境被拘留的至少 90 名同胞的名单还在不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;英国国家犯罪局 (NCA) 警告说，有组织犯罪越来越多的团体在泰国、加拿大和美国种植大麻，这些国家可以合法种植高质量、高强度的大麻芽，而且成本仅为英国生产成本的一小部分。&lt;/p>;&lt; p>;这种盈利能力使这些集团能够轻松抵消走私费用，无论是通过集装箱还是雇用快递员，同时最大限度地降低与经营英国种植屋相关的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/846ef88b-9c46-43c3-8c8d-ebab57609bda_8911e9f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;英国警方发现了一个大麻农场或种植屋。照片：国家犯罪局/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，任何屈服于快速现金诱惑并因走私大麻而被捕的人，在泰国仍然丰富且合法，可以面对因贩毒在英国被判入狱 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;“被抓的风险很高，而且不值得冒这样的风险，”国家犯罪局威胁局长詹姆斯·巴贝奇 (James Babbage) 说。英国最高打击犯罪机构在 8 月份的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;仅今年，英国边境官员就查获了 15 吨大麻，是 2023 年全年总量的三倍，其中大部分来自泰国、美国和加拿大。然而走私者依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;就在巴贝奇发出警告几天后，当局在从曼谷飞往伦敦斯坦斯特德机场商务舱的两名妇女的行李中截获了 60 公斤（132 磅）大麻，价值 60 万英镑（803,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这起特别的货物与职业足球运动员杰伊·伊曼纽尔·托马斯有关，他负责策划这次进口计划。这位 33 岁的前锋曾效力于阿森纳，并在泰国效力过，他否认了这些指控，但被拘留候审，随后从他目前所在的苏格兰队格林诺克·莫顿队获释。&lt;/p>;&lt;p>;大麻被列为机密根据英国法律，该药物属于 B 类麻醉品，进口、销售和娱乐使用均属非法 - 尽管该药物泛滥的国家的使用执法并不一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/b5c99ba7-d8cf-455b-88ad-d0fa4849c5fd_c0c8237c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;打扮成大麻叶的活动人士参加伦敦的支持大麻游行。根据英国法律，大麻被列为 B 类麻醉品。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;贩运活动规模迅速升级。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，泰国海关查获了另一起董事 Direk Kacharak 表示，运往英国的 1.4 吨（3,100 磅）大麻隐藏在贴有健身中心橡胶地板标签的集装箱中，国内价值约为 2500 万泰铢（762,000 美元），出口后可能升至 1 亿泰铢林查班港的海关。&lt;/p>;&lt;p>;虽然用于药用目的的大麻种植在泰国是合法的，但出口该植物仍然是非法的。一位不愿透露姓名的资深泰国大麻种植者指出，此类走私活动的复杂性表明，外国集团参与了拥有广泛资源的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国人不太可能有能力或资本来发展超过吨这样，”他告诉亚洲本周，并补充说外国贩运者可能通过经纪人采购少量毒品，然后将其组合出口。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙的农场交货价格可能低至 10种植者称，每克泰铢（30 美分）。与此同时，目前英国 1 克大麻的黑市价格估计为 10 英镑（13 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/edfefbc9-cbe3-4917-9b5f-e7b9c767971d_064fff94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷的一家大麻店。自非刑罪化以来，泰国娱乐性使用该药物的人数激增。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国大麻非刑罪化的实验一直是混乱的，由于缺乏全面的大麻法，娱乐用途激增加剧了这一情况监管销售和消费。&lt;/p>;&lt;p>;最初的目标是进入利润丰厚的全球医药市场，但娱乐用途的迅速增长引起了公众的担忧。作为回应，前总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 承诺恢复大麻为违禁物质，动摇了对该行业的信心。然而，在法院裁决将他免职后，他的政府于 8 月垮台。&lt;/p>;&lt;p>;来自同一政党的新总理 Paetongtarn Shinawatra 在竞选时提出了强有力的反毒品平台，包括反对大麻，在去年的选举之前。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她现在似乎准备向议会提出一项经过调整的大麻法案，该法案将在不强制执行全面禁令的情况下规范娱乐用途，考虑到她的内政，此举可能有助于稳定执政联盟Anutin Charnvirakul 部长之前倡导非刑事化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/ f59697ab-df67-4fc3-b950-f3b76ede7025_9efd9223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷一家商店展示的大麻花。泰国新任总理似乎赞成监管，而不是彻底禁止。照片：Todd Ruiz&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这种不确定性中，泰国的大麻企业正在遭受苦难，失去了客户和投资者对曾经看似充满希望的经济机会的信心。当地种植者报告说，他们被大公司排挤，并且从美国进口大量廉价、高效的大麻，导致利润率下降和供应过剩。&lt;/p>;&lt;p>;这种供应过剩引起了东南亚贩运者的注意，他们不断寻找创造性的新方法来逃避海关的侦查。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚警方于 8 月 5 日宣布，捣毁了一个耗资数百万美元的行动，该行动计划将隐藏在床上用品和猫玩具中的泰国大麻从印度尼西亚走私到利物浦.&lt;/p>;&lt;p>;一周后，英国 NCA 报告称，11 名乘客在伯明翰机场被捕，28 个手提箱中装有超过半吨（1,100 磅）的大麻，所有乘客均从泰国经巴黎出发。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，犯罪团伙甚至开始在货物中嵌入电子追踪器，以监控其动向。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险，犯罪团伙仍然没有被吓倒，这表明对贩运人口的严厉处罚的警告英国要么被忽视，要么未能接触到庞大的潜在毒骡。 NCA 主任巴贝奇表示：“正是这些快递员面临着可能改变一生的监禁风险。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope creates 21 new cardinals from around the world including Tokyo’s archbishop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281305/pope-creates-21-new-cardinals-around-world-including-tokyos-archbishop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 07:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/98d2ee36-e381-481b-b487-5f9ab6d47dd5_4a7b6ae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京大主教菊池功 (Isao Kikuchi)，将被教皇任命为红衣主教方济各 12 月 8 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周日宣布任命 21 名新枢机主教，以代表天主教信仰的全球影响力，这些人将在 12 月 8 日举行的理事会上被提名。 &lt;/p>;&lt;p>;65 岁的东京大主教菊地功将成为继 2018 年被任命为枢机主教的前田万叶之后第七位被任命为枢机主教的日本人。枢机主教们有权在秘密会议中投票选出枢机主教。新教皇。&lt;/p>;&lt;p>;出生于日本东北部岩手县的菊地将于 12 月 8 日在枢机会议上就职，这是正式任命新枢机主教的仪式。&lt;/p>;&lt;p>;其中的五人根据梵蒂冈公布的名单，新任枢机主教来自阿根廷教宗的家乡拉丁美洲，而印度尼西亚、塞尔维亚、菲律宾和印度等国家也将派代表参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/5534a6d7-71e2-4532-a82b-64124f56509b_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周日，教皇方济各在意大利罗马的圣母玛利亚大教堂参加和平祈祷活动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我很高兴地向你们宣布，12 月 8 日我将召开一次主教会议，提名新枢机主教，”教皇在讲话时宣布在圣彼得广场上发表了他的三钟经祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的出处表达了教会的普遍性，并体现了圣彼得圣地与世界各地更广泛的教会之间的不解之缘，”87 年老补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，意大利仍将在四位新枢机主教中占据最大份额，尽管只有三人能够在方济各继任者的选举中投票，因为第四人已经超过了教皇投票资格的年龄限制。&lt; /p>;&lt;p>;现年 44 岁的乌克兰裔澳大利亚墨尔本大主教米科拉·比乔克 (Mykola Bychok) 是最年轻的高级神职人员。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Echoes of Gaza reverberate in Malaysia, Indonesia, Thailand, Singapore on war anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3281138/echoes-gaza-reverberate-malaysia-indonesia-thailand-singapore-war-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/b4c594b9-9cd7-4443-9f0c-4303dd94f997_ecb5bca6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在以色列大使馆前举行的亲巴勒斯坦集会四月，泰国曼谷。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着加沙纪念战争爆发的严峻周年纪念日，其回声继续在东南亚产生共鸣，该地区是数亿穆斯林的家园，他们热情地认同巴勒斯坦人&lt;/p>;&lt;p>;然而，战争的影响超越了宗教界限，触及了缺乏这种直接联系的国家。企业面临抵制，舆论严重分歧，各国政府正在努力应对规模空前的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 7 日哈马斯致命入侵以色列引发的敌对行动已演变成一场冲突。对巴勒斯坦人的无情围困，暴力活动日益蔓延到黎巴嫩并威胁伊朗。这种升级不仅危及生命，还危及经济稳定，引发人们对油价和全球通胀的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;对于泰国来说——泰国国民与印度和尼泊尔国民一样，继续在以色列农场工作——不断蔓延的冲突意味着公民安全面临新的威胁。该国已在暴力事件中失去了 40 多名公民，其中 6 人被哈马斯绑架后仍下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;在社会凝聚力至关重要的新加坡，政府已禁止与冲突有关的公众示威活动并发出警告，禁止显示与其相关的符号。然而，巴勒斯坦事业的支持者仍然呼吁切断与以色列的防务关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/04/5c1060ad-2daf-43f2-ae81-9347988e1f65_986a5c4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在一次会议上发表讲话去年十月的“马来西亚与巴勒斯坦站在一起”声援集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;穆斯林占多数的马来西亚和印度尼西亚领导人一直在大声谴责，谴责以色列的袭击导致超过 40,000 名巴勒斯坦人死亡 –根据联合国的数据，大多数是平民。&lt;/p>;&lt;p>;随着大屠杀没有停止的迹象，沮丧和悲伤已经渗透到社区，无能为力的感觉与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，马来西亚平面设计师兼插画家阿里夫·拉夫汉·奥斯曼 (Arif Rafhan Othman) 发布了将传统马来西亚蜡染设计与巴勒斯坦色彩和符号融合在一起的艺术作品，其中包括现在无处不在的西瓜。&lt;/p>;&lt;p>;围绕巴勒斯坦斗争的叙述已被“操纵和静音”，阿里夫说，所以他认为他有责任让人们谈论这一事件，帮助他们了解冲突的历史，并通过他的艺术放大受害者的声音。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他坚称自己“不是一名活动家”，他免费创作和分发的艺术作品受到了关注，出现在 T 恤和海报上，其中包括与运动服品牌 Airaz 合作制作的披肩，所得收益将捐赠给在加沙开展业务的联合国援助机构近东救济工程处。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/47665895-ac65-4f90-8c25-a006252721f8_581d7b1c.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月，班达亚齐，印度尼西亚活动人士在参加抗议以色列在加沙行动时展示西瓜符号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我只是一个喜欢画西瓜并免费赠送的人，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p >;自战争爆发以来，许多马来西亚人改变了消费习惯，抵制星巴克和麦当劳等与美国有联系的连锁店，导致巨大的经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;位于吉隆坡市中心脚下的 Suria KLCC 购物中心内吉隆坡双子塔的星巴克已经关门了，取而代之的是一家中国奶茶店。马来西亚星巴克特许经营权持有者 Berjaya Food 报告称，截至 8 月份的一年内亏损 9150 万林吉特（2190 万美元）。与此同时，麦当劳早些时候寻求对抵制组织者采取法律行动，要求其赔偿 600 万林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 对巴勒斯坦事业的承诺自上任以来塑造了他的外交政策，将他定位为对西方立场的直言不讳的批评。三月份，他在柏林与德国总理奥拉夫·肖尔茨一起发表讲话，谴责德国亲以色列的立场，声称西方忽视了数十年来“对巴勒斯坦人的暴行、掠夺和剥夺”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/a2c5ba0d-ec82-4d0d-a8b8-bc322d5e99c3_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚安瓦尔与哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 于 5 月在卡塔尔会面，后者于 7 月被杀。照片：Facebook / Anwar Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔也公开表示支持哈马斯，特别是在其政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚去世后，他今年早些时候在卡塔尔会见了哈马斯.&lt;/p>;&lt;p>;虽然马来西亚举行了公开集会支持巴勒斯坦人，但在线激进主义已成为许多马来西亚人支持这一事业的更常见途径。&lt;/p>;&lt;p>;作家 Deborah Augustin 告诉 This在亚洲一周，她筹集了超过 10,000 美元来帮助加沙的一个家庭逃离暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“即使当我与家人和朋友外出时，我的一部分也在想着加沙，”她说，并补充说，当她目睹种族灭绝暴力的发生时，她内心的某些东西发生了“根本性的改变”。&lt;/p>;&lt;p>;“有一段时间，我每天上班前都会哭”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚人也在抵制被认为支持以色列的品牌，肯德基印度尼西亚公司报告今年第一季度净亏损 2150 万美元。印尼伊斯兰学者的主要机构印度尼西亚乌里玛委员会敦促公民继续抵制，强调支持“巴勒斯坦独立”的道义责任。&lt;/p>;&lt;p>;“永远不要停止抵制运动，因为种族灭绝已经发生了。”印度尼西亚乌里玛委员会主席乔利尔·纳菲斯 (Cholil Nafis) 周一在一份声明中表示。 “这是我们共同的人性问题，我们决不能保持沉默。”&lt;/p>;&lt;p>;对于生活在国外的巴勒斯坦人来说，无情的暴力是深深痛苦的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“这已经走了这么久，我们都累了。即使想打电话回家看看家人过得怎么样也很困难，”26 岁的印度尼西亚大学巴勒斯坦学生拉德·阿拉达 (Raed Arada) 说，他五年前搬到了这个东南亚国家。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/692ae040-f317-4010-bde7-debd2f051b93_5ed50c78.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Raed Arada，印度尼西亚大学巴勒斯坦学生协会主席。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“听到他们的经历，持续的危险，罢工和爆炸，我们感到害怕和疲倦。在这里专注于我的大学学习很困难，因为我的心思总是在我的家人和他们的安全上。”&lt;/p>;&lt;p>;他的家人已经从拉法的家乡流离失所，现在住在汗尤尼斯的难民营中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我知道我必须在这里努力工作并取得成功，这样我才能养活我的家人，因为他们无法工作或拥有财务，”他告诉《亚洲周刊》。 “他们的家已经不复存在了。”&lt;/p>;&lt;p>;在多元文化的新加坡，政府对与冲突相关的抗议活动实施严格规定，体现了维护社会和谐与允许公民表达观点之间的微妙平衡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/c1bb02b2-28d9-426d-ac28-a0367ea4cf5d_d7491f3d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 10 月，一名活动人士在新加坡演讲角举着有关以色列-加沙战争的标语。随后他接受了警方的调查。照片：Instagram.com/goh.gilbert&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，反抗行为仍然存在，例如四月份的一次事件，活动人士展开了写有“结束SG-以色列军火贸易”的横幅这句话在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;自 1965 年新加坡脱离马来西亚以来，以色列一直是新加坡的重要军事伙伴，为其国防能力建设提供了关键支持。最近，一份停止与以色列武​​器贸易的请愿书一天之内就获得了近 2,000 个签名，凸显了公众情绪。&lt;/p>;&lt;p>;三名妇女被指控组织一个由 70 人组成的团体向总统办公室递送亲巴勒斯坦信件，未经许可的官邸也面临法律指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /04/08b31155-ea23-468d-8526-7151cd99de24_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列武器制造商以色列航空航天工业公司二月份在新加坡航展上的展位。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡政府坚称其立场是“有原则的”，符合国际法，旨在促进全球和平。在上个月的联合国大会投票中，新加坡支持一项决议，要求以色列在一年内结束在巴勒斯坦被占领土的非法存在。&lt;/p>;&lt;p>;对于拥有马来穆斯林血统的 28 岁阿米尔*来说，持续的战争促使他重新评估自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名新加坡穆斯林，亲巴勒斯坦的态度正在慢慢渗透到我的身份中，”他说，并补充说，他注意到“对话和讨论的增加”关于中东地缘政治”。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求改名&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC sees 6 US rate cuts until June 2025 in boon for Hong Kong’s economy and investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3281261/hsbc-sees-6-us-rate-cuts-until-june-2025-boon-hong-kongs-economy-and-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/9feb7edb-878b-476f-b208-3772b4ed2b6a_6a441ce9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汇丰银行是香港首家宣布 25-上个月降低了基本贷款利率和储蓄存款利率。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的银行汇丰银行预计美国将再降息六次，这将大大降低融资成本，有利于当地经济和市场。 &lt;/p>;&lt;p>;美联储于 9 月 18 日将关键利率下调了半个百分点，并将在 6 月之前的每次会议上再进行六次降息，每次会议均降息 25 个基点，下一次会议据汇丰银行全球研究部称，预计将于 11 月 7 日举行。明年6月美联储利率目标区间或降至3.25%至3.50%。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行是香港第一家宣布下调最优惠贷款利率和储蓄存款利率25个基点的银行美联储决定发布数小时后。其他本地顶级银行也纷纷效仿，这标志着国内银行与香港金融管理局一起立即改变关键利率的罕见举措，香港金融管理局与美联储同步采取行动，这与之前几个月后降息的做法形成鲜明对比。 &lt;/p>;&lt;p>;“由于过去的行为，市场认为我们的降息是出人意料的，”香港汇丰银行首席执行官 Luanne Lim 在周五接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/06/ae8c4342-f15d-4e46-8364-7278dd0c038c_1f06432c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;汇丰香港首席执行官 Luanne Lim 表示，该行将灵活实施降息计划。照片：Enoch Yiu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，汇丰银行已在上个月的美联储会议之前考虑降息，“基于宏观经济、银行间利率水平以及我们的成本”资金”。&lt;/p>;&lt;p>;“这纯粹是商业决定，”林说。 “公众不应期望未来每次美国降息后我们都会立即降息，因为每次情况都会有所不同。汇丰银行在未来的降息决策中需要采取敏捷和灵活的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;林表示，该行的客户对降息表示欢迎，较低的融资成本将有利于该市的经济复苏。&lt; /p>;&lt;p>;中国9月24日宣布的降息和刺激计划刺激市场在过去两周内上涨了20%以上，鼓励投资者将定期存款转换为股票或其他理财产品。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们尚未看到银行贷款需求立即增加，”她说。 “然而，我们已经看到股市和财富管理销售开始回升。降息周期将有助企业规划扩张。”&lt;/p>;&lt;p>;林说，降息将有利于中小型企业（SME），并补充说汇丰银行最近推出了 50 亿港元（美元）的贷款计划。为中小企业客户预先批准的 6.41 亿美元融资计划预计将增加贷款。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 表示，虽然较低的利率将有利于房地产市场和抵押贷款借款人，但商业房地产行业仍将需要一些时间&lt;/p>;&lt;p>;由于违约率上升，本地银行业的坏账率总额从去年年底的约 1.5% 上升至 6 月份的 1.89%。根据香港金融管理局的数据，香港和中国内地的商业地产行业表现强劲。&lt;/p>;&lt;p>;根据世邦魏理仕的数据，6 月份甲级写字楼空置率飙升至 14%，为 2004 年以来的最高水平。即使在 Covid-19 大流行之后，业务仍持续低迷，全球银行、律师事务所和跨国公司纷纷缩减本地业务并削减成本。&lt;/p>;&lt;p>;“商业房地产行业将继续软一点，”林说。 “汇丰银行对该行业的贷款采取了非常审慎的态度。我们看到香港置地等一些大型企业宣布了大规模的扩张计划，这表明开发商对前景仍然充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;香港置地在 6 月份表示，将投资超过 4 亿美元用于“明日之城”。 “中环”项目是该公司十年来在该市最大的单笔投资。开发商表示，Landmark 投资组合中的零售租户将花费估计 6 亿美元在升级后的综合体中设计和建造自己的空间。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，汇丰银行 (HSBC) 任命 Georges Elhedery 接任集团首席执行官从Noel Quinn。在成本方面，她说，她会在本月晚些时候在首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的政策讲话中，就“明智地花”的需求。为了促进其作为国际金融中心的地位，与中国大陆，大湾地区和人民币的国际化的许多连接方案。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump on the stump, Harris hits airwaves in razor-edge US election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281302/trump-stump-harris-hits-airwaves-razor-edge-us-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 06:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/622bdbb2-4e5f-4931-a8cd-c1c7f0f11c33_4dc346a9.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;>; 999;>;共和党总统和前美国总统多纳尔·多纳尔（Donald trump）朱诺，周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;仅剩一个月的美国总统大选，唐纳德·特朗普（Donald Trump）周日在威斯康星州战场上敦促支持者进行投票面试Blitz着重于生殖权利。&lt;/p>; &lt;p>;民意调查具有共和党和民主党候选人的脖子和脖子，为在七个关键国家中的每个动摇选民都助长了高成本，高强度的争夺可能在11月5日决定结果。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2020年失去了威斯康星州，这是他八天内的第四次访问。哈里斯本周早些时候在共和党的出生地里彭（Ripon）举行集会，在那里她呼吁温和而心怀不满的保守派。&lt;/p>; &lt;p>;“我只是要你做一件事，”特朗普告诉朱诺镇的人群。 “只要出去投票。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普还重复了虚假指控，即拜登·哈里斯政府已将海伦飓风破坏的地区重定向，并将其用于移民计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，哈里斯（Harris）是“一个窃取您的财富并放弃您的家人的人”。文件/D8/images/Canvas/2024/10/07/90DEA27B-EF3C-463A-853A-853A-3B64B366665D8C_12F494C4.JPG“ ALT =”美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）于周六在北卡罗来纳州的夏洛特空军国民警卫队基地。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯（Harris）自从她接任民主党候选人以来似乎避免了对国家媒体的一对一采访而受到批评&lt;/p>; &lt;p>;“她不回答问题，她不进行面试。她说：“他说。 &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）在周日的播客中露面，播出了她的爸爸（Spotify最受欢迎的计划之一），该计划的重点是影响女性的建议和问题。&lt;/p>; &lt;p>;她涉及生殖权利 - 民主党人认为这是未定的选民，尤其是妇女的主要投票冠军。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯（Harris）在听到特朗普（Trump）总统时的感觉如何上个月的辩论说，一些民主国家允许出生后的婴儿“处决”。&lt;/p>; &lt;p>;在热情洋溢的答复中，哈里斯谴责这是“一个大胆的谎言”，这是“令人毛骨悚然的谎言”，这是“令人毛骨悚然的谎言”和“侮辱”女人”。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说：“这个男人充满谎言。” &lt;/p>; &lt;p>;问她在选举之前只有一个月的感觉，总统回答说：“紧张”  - 然后开玩笑地提到了她所说的格言：“只有两种方法可以奔跑：没有对手或害怕。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/be4feb8f-a93e-4d84-addf-2e3a46715b9_c59e9e9e9ead.jpg.jpg&#39; ：＃999;“>;特朗普在周日在威斯康星州朱诺的道奇县机场举行的一场竞选集会上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普访问威斯康星州的访问是在周六的戏剧活动返回的后面，回到宾夕法尼亚州巴特勒的同一个地点，他狭窄地避免了一个可能的刺客七月的子弹。&lt;/p>; &lt;p>;前总统竞选的球队曾希望夺回他当时享受的势头 - 在美国总统乔·拜登（Joe Biden）在民意调查中高涨，通过撤回并被哈里斯（Harris）取代。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在漫长的，经常从防弹玻璃后发出的漫长的演讲中，特朗普建议他的政治对手可能是在暗杀失败的竞标背后。&lt;/p>; &lt;p>;“那些想阻止我们的人……我，弹each我，起诉我，试图把我扔掉选票，谁知道，甚至试图杀死我。被枪杀的枪手是一名注册共和党人，调查人员没有发现与他对前总统一生的企图的动机，也没有政治联系。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯在北卡罗来纳州度过了星期六，与救济人员见面在海伦（Helene）影响最大的地区之一的居民中，在本周晚些时候，她将在六个州和220人死亡的州造成破坏。&lt;/p>; &lt;p>;，她也将成为ABC的客人查看，以及霍华德·斯特恩（Howard Stern）的表演和与斯蒂芬·科尔伯特（Stephen Colbert）的后期表演 - 所有这些都对哈里斯（Harris）竞选活动表示同情。&lt;/p>; &lt;p>;和前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama竞选活动说。 “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia opens doors to Hong Kong stocks with launch of 2 ETFs at month-end: SFC CEO]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3281256/saudi-arabia-opens-doors-hong-kong-stocks-launch-2-etfs-month-end-sfc-ceo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/06/56D2F4E3-22D4-40D4-B19C-33B8A2FEA5B5_6F513A3A33.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;沙特证券交易所的香港股票将加强双方之间的关系。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中东交易者很快就可以通过两家交易所交易资金（ETFS）在沙特股票上列出的基准通过两家交易所交易股票（ETFS）进行投资本月底的交流。&lt;/p>; &lt;p>;财政大臣保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）将领导一个代表团，包括许多当地监管机构和金融家参加利雅得的FII会议，并标志着ETF的启动。美国证券和期货委员会首席执行官Julia Leung Fung-Yee。梁上在周五的一次采访中说：&lt;/p>; &lt;p>;她于6月访问了沙特阿拉伯，与官员们见面，并讨论了彼此交流的潜在清单。沙特交易所（Saudi Exchange）或Tadawul是中东最大的市场，大写100万亿雷亚尔（2.6万亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; ETF是一种投资工具，就像共同基金和共同基金和组合的投资工具股票，允许个人和机构投资者以一种简单便捷的方式进行交易。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯的资本市场管理局于9月17日表示，它已批准了当地资产经理Albilad Investment的批准CSOP MSCI香港中国股权ETF“ TADAW​​UL上的单位”。监管机构没有透露该基金的启动时间表。&lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，另一个ETF也在路上，该ETF将跟踪香港的关键基准。她没有提供更多细节。&lt;/p>; &lt;p>;两个消息来源告诉《邮报》，第二个ETF将跟踪基准悬挂式Seng Index并参与Hang Seng Bank。 Hang Seng Bank拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/106/06/dbe1b5ac -d3f3-4f51-bc5e-cc765140ff98_be1a1ab5.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sfc首席执行官朱莉娅·莱昂（Julia Leung）和现任和前董事长，香港市场监管机构的现任主席参加了周四的活动。纪念SFC成立35周年。照片：SFC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自去年11月在该市列出的第一个沙特ETF以来，香港和沙特阿拉伯之间的联系一直在加强。 CSOP沙特阿拉伯ETF是亚洲第一个跟踪中东最大公司的公司，包括沙特阿美（Saudi Aramco），自推出以来，它已上涨了5％。&lt;/p>; &lt;p>;“而SFC将继续扩展许多连接方案在中国大陆，监管机构将继续与中东和东南亚的其他监管机构合作，以建立更多的跨境合作，以增强香港作为国际金融中心的作用。她补充说，SFC将继续促进金融科技和关于虚拟资产交易的法规。根据半年度全球金融中心指数。前董事长 - 第一任主任罗伯特·欧文（Robert Owen），罗伯特·诺特尔（Robert No.作为一个独立的监管机构，崩溃是为了确保市场和中介机构的质量，包括经纪人和基金经理，并执行保护投资者的规则。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，SFC的责任已增长。其中包括促进各种连接方案和规范虚拟资产，Leung表示将继续成为未来几年的重点。保持香港股票市场的质量。这项任务将继续。”她说。在交易所上市的公司数量已从1989年的298人增长到2,611，而市值跃升了30次，达到30万亿港元（3.8万亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市也一直是全球最高的。在2009年至2019年期间，首次公开发行市场七倍，部分原因是SFC严格的监督显着提高了市场质量。&lt;/p>; &lt;p>; SFC的另一个重要贡献是促进了财富管理部门。根据SFC数据，同一时期的所有SFC授权资金的净资产价值已从1989年的157升至926，而所有SFC授权的资金的净资产价值上升了49次至1.76万亿美元。&lt;/p数据。&lt;/p数据。 >; &lt;p>;“在过去的35年中，SFC导致市场应对重大金融危机，包括1998年的亚洲金融危机和2008年的全球金融危机，” Leung说。&lt;/p>; &lt;p>;“市场有起伏，但重要的是要在这些动荡的时期维护交易和清算系统以顺利进行。 SFC将继续保护小型投资者的利益，并提高香港作为国际金融中心的地位。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘wiser’ long-term strategy paves way to No 1 world power: Kishore Mahbubani]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281151/chinas-wiser-long-term-strategy-paves-way-no-1-world-power-kishore-mahbubani?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/04/F457596C-B39B-47B4-876F-BE79DC6C374E_0EC93E2B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”经验丰富的前外交官Kishore Mahbubani是新加坡国立大学亚洲研究所的杰出研究员，也是包括中国在内的九本书的作者？这次采访首先出现。有关“公开问题”系列中的其他访谈，请单击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我会说我可以向拜登政府支付的最佳赞美是他们在过去的两年中取得了成功至少试图稳定美国和中国之间的关系。稳定很好，但是尽管如此，比赛仍在继续。不要忘记，在某些方面，拜登政府对中国来说比特朗普政府更艰难。特朗普征收了一些贸易关税，但并没有超出这一点。拜登政府创建了这个“小院子，高栅栏”的概念，以试图剥夺中国精致的技术。&lt;/p>; &lt;p>;中国的压力尚未以任何重大的方式减轻。在这里，拜登政府或美国政府总体上的主要问题是，它似乎在没有任何明确，全面的长期战略的情况下对中国进行了运动。策略旨在实现某些目标。目前尚不清楚拜登政府的目标是什么 - 由于所有这些措施，美国在中国的胜利将构成什么？从来没有阐明过。那使每个人都感到困惑。拜登政府正在试图稳定这种关系，但也采取了新的限制性措施。关键问题是，他们的最终目标是什么？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国对中国采取了各种行动，没有明确描述这些行动的目标。美国的目的是推翻共产党吗？这是做不到的，因为如果做了，那是中国人民做的，而不是美国做的。这是美国停止中国经济增长的目标吗？&lt;/p>; &lt;p>;再次做不到。中国是否发展将取决于其人民的行动和领导层的聪明才智。美国的目的是否是像成功孤立苏联那样试图孤立中国？这是不可能的，因为中国与更多国家的实质性联系比美国更多，特别是在贸易关系方面。我们这里的情况很奇怪。美国已经采取了几项针对中国的措施，但是从未明确阐明目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;我建议美国采取更明智的方法。即使美国要在某些领域与中国竞争，它也应该阐明它可以与中国合作的领域，不是为了中国人民的利益，而是为了美国人民的利益。&lt;/p>; &lt;p>;在美国对中国的方法中的一个巨大矛盾是，拜登政府说，应对气候变化应该是优先事项。我完全同意。但是，如果应对气候变化是当务之急，那么我们应该按暂停按钮在美中的地缘政治竞赛中，并首先专注于与气候变化作斗争。这将是清晰的战略思维的一个例子。美国需要确定什么对它的长期利益，想要完成的工作以及实现这些目标的方法和手段真正重要。不幸的是，拜登政府没有如此清晰，全面，长期的战略思维。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在过去20年中，中国缩小了规模之间的差距中国国民生产总值（GNP）和美国GNP的规模在名义市场上。近年来，中国经济出现了倒退。因为中国退缩了，现在华盛顿有一种凯旋主义感。华盛顿认为美国正在前进，中国正在落后。这也可以解释为什么拜登政府最近几个月没有针对中国采取新的额外诉讼。&lt;/p>; &lt;p>;美国应该问的一个大问题是：如果其阻止中国的所有措施不起作用，会发生什么事，并且中国的GNP变大了？那么美国应该做什么？为什么不讨论这种可能性？为什么不谈论呢？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;我作为李·库恩·尤林（Lee Kuan Yew Yew）公共政策院长丹尼·夸（Danny Quah）教授丹尼·夸（Danny Quah）在外交政策杂志上发表了一篇文章，如果美国人说，如果有一天醒来，意识到他们的经济是2号，中国的经济是第1，这不会改变美国人的生活。他们将在早上醒来，喝杯咖啡，一切都一样。他是对的。那么，为什么这个目标应该是阻止中国成为第1号的目标？在这种情况下，美国应该如何合作并与中国竞争？比尔·克林顿（Bill Clinton）给出了答案，我在书中阐明的是中国赢了吗？他说，如果将成为世界上的2号，美国应该加强多边规则，多边规范，多边程序和多边机构。比尔·克林顿（Bill Clinton）提供的建议是清晰的战略思考的一个例子。我不明白为什么美国没有意识到支持多边主义将是约束，不包含中国的最佳方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国对中国采取措施。一个不可否认的事实是，正是美国一直在采取针对中国的措施。中国已经进行了报复，但中国尚未对美国采取措施。&lt;/p>; &lt;p>;相对而言，中国人是明智的做法，即悄悄地继续采取与美国更多的国家建立更紧密联系的战略。这是保护中国免受美国遏制政策的最佳方式。诸如《腰带和道路倡议》，亚洲基础设施投资银行，甚至是新开发银行等倡议，都为中国提供了建设性地参与世界其他地区的方式和手段。&lt;/p>; &lt;p>;过去，它将是将制定长期战略的美国。当然，它在冷战时期就有过一次。这就是它成功的原因。但现在是中国制定了各种长期战略。今天，美国和欧洲还没有。在西方应该努力制定有意义的长期策略的时候，它没有这样做。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问，中国面临一些短期挑战。房地产市场状况不佳。商业景气不佳。外国直接投资（FDI）流量有所下降。问题是这些挑战是周期性的还是结构性的。我认为这些都是周期性的挑战。随着时间的推移，你可以摆脱房地产市场的混乱局面。随着时间的流逝，您可以尝试改善业务情感，也可以尝试增加外国直接投资流。&lt;/p>; &lt;p>;这些东西可以解决。不要忘记，在经济的实质性方面，尤其是在中国向世界其他地区的出口方面，中国仍然表现良好。中国在全球制造业中的份额仍在增加。这些都是中国的长期结构性竞争举措。这就是中国相对于世界其他国家展示其结构性优势的地方。如果从长期投资的角度来看，我认为中国正在为未来做出更明智的长期投资。这就是为什么中长期来看，中国经济仍然可以保持看好。但是，我必须在这里补充说，像我这样的中国乐观主义者今天是一种濒临灭绝的物种。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东南亚可以并且应该被视为一种腰底地区。许多美国人忘记了越南的沦陷和印度支那的崩溃被视为美国外交政策的重大灾难。当时许多美国人认为，印度支那崩溃后，东盟国家将成为多米诺骨牌。他们还认为，他们几乎无能为力来拯救东南亚。 [东南亚国家联盟]国家并没有成为多米诺骨牌。事实上，东盟国家蓬勃发展、发展良好。最终，印度支那国家加入了东盟。归根结底，创建现代全球化的东南亚的项目成功了。 D8/Images/Canvas/2024/104/AEC918A7-3219-44C8-A8E2-0207DBA040DC_9E623EFA.JPG“ （右第二）与7月在老挝万象的东盟同行。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚的成功也帮助美国赢得了冷战。华盛顿的政策制定者明白这一点，并在东南亚问题上花费了大量时间。不幸的是，特朗普和拜登政府的人正试图绕过东南亚。他们认为东南亚根本不重要。拜登政府在澳大利亚花费的时间比在东南亚的时间还要多。但东南亚有近7亿人口。澳大利亚有2700万人。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚在全球地缘政治上将更重要。华盛顿人民不了解东盟在长期战略博弈中的相对重要性。幸运的是，东盟人民更加明智。即使华盛顿心烦意乱，东盟仍然继续与美国保持良好关系。东盟也将继续与中国保持良好关系。是时候让华盛顿退后一步，问亚洲哪个地区确实很重要。世界的哪个地区将成为世界的摇摆地区？东南亚是否将成为世界的关键摇摆地区？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国应该听取前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）所说的话：美国必须成为大型的一部分东南亚和东亚的比赛。这就是为什么他提出了跨太平洋伙伴关系（TPP）的原因。奥巴马总统非常体贴。他会说：“嘿，如果您真的想打击中国在该地区的影响力，那么您就必须在贸易领域进行。” &lt;/p>; &lt;p>;不幸的是，贸易在美国变得如此有毒。没有人敢于举起TPP。幸运的是，在投资领域中，有个好消息：美国实际上在东南亚投资比中国，日本，韩国和印度的总投资更多。这是美国应该利用的资产。归根结底，真正的竞争是在经济领域中，如果美国想在该地区发挥更大的作用，就必须提出具体的项目，以尝试与东南亚合作。&lt;/p>; &lt;p>;一些印度尼西亚人告诉我，美国人来向印度尼西亚抱怨与雅加达和万隆之间的中国一起进行高速铁路火车。印尼人说：“好，没问题。欢迎您来建造高铁。”您不能只抱怨中国。您必须实际生产一些具体的东西来匹配中国的所作所为。这还不足以发表演讲。以印度太平洋经济框架为例。它的设置非常好，但是它没有交易。它没有实质。对于美国而言，重要的是要提出实质性建议，如果它想真正与中国竞争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为这将非常非常困难。美国必须首先意识到，它不能仅仅依靠其传统盟友，例如欧洲，澳大利亚和新西兰。归根结底，西方占世界人口的12％，其余的占88％。与中国不同，美国没有长期策略来吸引88％的世界人口。南。例如，最近，数十名非洲领导人去了北京参加中国会议。这就是美国需要以自己的方式做的事情。但同样，这需要长期的战略思维和长期战略承诺，这将不会每四年改变一次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东南亚人的主要担忧是显而易见的是 - 他们不想被推动在中国和美国之间站在一边。他们想与中国和美国成为朋友，他们想正常与两者打交道。对于东盟而言，保持这种立场非常重要。如果东盟10个国家融合在一起，那么他们将拥有比单独行动的更大空间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，如果东盟崩溃，这将是不可能的。但是，如果东盟粘在一起，它的结合尺寸将给它一些影响力。 2000年，日本成为世界第二大经济体。它比东盟大八倍。现在，日本仅比东盟大1.2或1.3倍。到2030年，东盟将大于日本。东盟经济体的总规模使其成为现在全球重要的球员。&lt;/p>; &lt;p>;对于美国而言，必须意识到必须看到它正在与成功案例合作。东盟显然是一个成功的故事。实际上，东盟是在1967年作为一个亲美组织创建的。莫斯科和北京在创建时都谴责了东盟。从逻辑上讲，由于东盟有对美国的商誉历史悠久的商店，并且表现良好，因此美国应该制定一致，全面，长期的战略，作为管理与中国竞争的战略的一部分。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;，但是关于华盛顿东盟的知识水平非常低。即使是国务卿也很难定期参加东盟会议。美国领导层没有发出明确的信号，表明他们认识到东盟的重要性。但是从长远来看，东盟摇摆的地方很重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东盟一直存在不一致之处。从来没有像欧盟那样是一个僵化的集团。东盟是一个非常宽松，灵活的组织。在东盟内部的大多数问题上，总是有一系列观点。一些东盟国家可能更靠近中国（例如老挝和柬埔寨），有些州可能更靠近美国 - 例如总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr。）或者另一个，他们所有人仍然想与美国和中国成为朋友，而不是被迫选择一方。在这个核心问题上，东盟内部有很多一致性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我认为长期的商誉仍然存在。但是，如果您查看新加坡同胞林恩·库克（Lynn Kuok）最近发表的一篇文章，该文章说美国正在东南亚失去立场。在东南亚的一年一度民意调查中，大多数受访者总是说，如果被迫在中国和美国之间进行选择，他们将选择美国。但是在加沙举行的事件之后，事情变得越来越多。今年，大多数人表示，他们将选择中国而不是美国。如果美国想制定针对中国的全面战略，它应该考虑什么可能会说服其他国家与美国合作。&lt;/p>; &lt;p>;如果认为美国在其政策上是公平和平衡的，中东，它将赢得许多伊斯兰国家。但是，在美国未能在加沙找到和平解决方案及其未能实现两国解决方案的和平定居之后，美国在世界上的地位急剧下降。在许多东南亚国家，尤其是印度尼西亚，马来西亚和文莱等伊斯兰国家，人们对中东的政策有很多公众的愤怒。美国要明白的是，这是一个全球棋盘。加沙失败在东南亚会产生后果。&lt;/p>; &lt;p>;，但美国不再拥有[前美国国务卿]亨利·基辛格（Henry Kissinger）这样的战略思想，他们可以看到全球棋盘并将所有碎片放在一起。结果，美国人试图制定孤岛政策。他们有一个用于加沙的筒仓，乌克兰的筒仓和东盟的筒仓，没有意识到所有这些部分都相互联系。他们必须努力问自己所有这些不同的作品如何融合在一起。&lt;/p>; &lt;p>;我说这是美国朋友：它需要退后一步，问自己想在哪里10至20从现在开始的中国几年。然后，它需要弄清楚它具有什么资产，其负债以及如何提高资产并降低其负债。然后，它应该尝试制定一致的长期政策，该政策具有强烈的两党支持，并且不会从管理到管理方面变化。但这将需要以这种高质量的领导者，这就是华盛顿所缺少的。 。但是有趣的是，中国一直没有与整个东盟有长期的争执，而是在四个索赔人国家中存在：越南，文莱，马来西亚和菲律宾。幸运的是，尽管存在差异，但在四个案件中的三个情况下没有明显的紧张局势或冲突。直到最近，与菲律宾有关，紧张局势越来越大。与较小国家打交道时的理解。但是与此同时，对于菲律宾，我要说的是，如果您正在处理接下来1000年的邻国，那么您必须制定一项对中国的一致政策例如，每位总统的变化。在前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的带领下，它具有亲中国的趋势，现在在马科斯（Marcos）的领导下，它似乎有一种亲美的趋势。在处理巨大的力量时，这种不一致的不一致是不好的。凭借强大的力量，最好先在内部进行两党共识。菲律宾有权捍卫自己的利益。的确，菲律宾已经声称或持有南中国海的某些地区很长一段时间。但与此同时，做一些事情突然改变图片并不明智。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel intensifies bombardment of Gaza, southern Lebanon on eve of October 7 anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281301/israel-intensifies-bombardment-gaza-southern-lebanon-eve-october-7-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 06:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/7F85FA54-81DA-480F-A0DE-E4CE6B0CD0E5_413871A7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;从以色列人的de ahiyee，贝尔，贝尔特，烟雾中升起，黎巴嫩周日晚。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列周日在与伊朗盟友的激进组织的一场大扩大战争中加剧了其对北加沙和黎巴嫩南部的轰炸哈马斯10月7日袭击一年后，至少有19人。美联社视频显示，周日晚些时候，贝鲁特郊区开始了新的罢工。 =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/07/4ace5704-ed70-46bf-a9fb-a9fb-f9bf9b3eb3e7ce7cee7ce5e9_ac707070707f82.jpg Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;贝鲁特南部郊区的烟雾和火焰上升，如周日晚上黎巴嫩的Sin El Fil所示。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国，不断扩大的冲突风险进一步绘画，这为以色列提供了重要的军事和外交支持。叙利亚，伊拉克和也门的伊朗盟军的武装团体在以色列上进行了长途罢工。标记周年纪念日。警方称，贝尔谢巴中央公交车站发生刺伤和枪击事件，导致一名边防警察死亡。他们没有识别袭击者，而是将其视为恐怖袭击。&lt;/p>; &lt;p>;贝鲁特的天际线在周日晚些时候再次亮起，这是新的空袭，这是以色列最重的南部郊区以来最重的南部郊区的袭击，自从以来被称为Dahiyeh。它于9月23日升级了其空中运动。 >; &lt;p>;黎巴嫩国营的国家新闻社在周日的一夜之间报告了30多次罢工。以色列的军队证实，这是贝鲁特附近的醒目目标，并表示大约有130枚弹丸从黎巴嫩越过以色列领土，有些截获。&lt;/p>; &lt;p>;“这非常困难。我们贝鲁特的所有人都能听到一切，”居民海瑟姆·达拉齐 (Haytham Al-Darazi) 说。另一位居民Maxime Jawad称其为“恐怖之夜”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一次罢工杀死了三个姐妹及其姑姑在沿海吉耶的村庄。 “这是一所平民住宅，最有力的证据是殉难者是四名妇女，”邻居阿里·阿尔·哈吉 (Ali Al Hajj) 说。卫生部说，周六在以色列罢工中丧生25人。&lt;/p>; &lt;p>;上周，以色列发起了所谓的有限地面行动进入黎巴嫩南部，一系列袭击杀死了长期的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉和哈桑·纳斯拉拉和他的大多数最高指挥官。战斗是自2006年以色列和真主党进行了为期一个月的战争以来最糟糕的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;至少有1,400名黎巴嫩人，包括平民，医生和真主党的战斗机，被杀害，并从他们的家中驾驶了120万。以色列表示，其目的是将激进组织驱逐到其边界，以便成千上万的以色列公民可以返回家园。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方现在正在建立一个靠近联合国维持和平任务的前进作战基地联合国官员告诉美联社，黎巴嫩南部的边界。 The base puts peacekeepers at risk, said the official, who spoke on condition of anonymity because of the sensitivity of the situation.&lt;/p>;&lt;p>;UNIFIL, created to oversee the withdrawal of Israeli troops from southern Lebanon after Israel&#39;s 1978 invasion, refused the Israeli military&#39;s request to vacate some of its positions ahead of the ground incursion.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/c76199fc-2be3-446c-a68b-30a3e449714a_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Palestinians search for survivors and bodies in the rubble of a mosque destroyed in an Israeli air strike in Deir al-Balah, central Gaza on Sunday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;An Israeli strike hit a mosque where displaced people sheltered near the main hospital in the central Gaza town of Deir al-Balah.另有四人在镇附近一处由学校改建的避难所发生的袭击中丧生。军方表示，两次袭击都是针对武装分子。 An Associated Press journalist counted the bodies at the Al-Aqsa Martyrs Hospital morgue.&lt;/p>;&lt;p>;Israel&#39;s military announced a new air and ground offensive in Jabilia in northern Gaza, home to a refugee camp dating to the 1948 war surrounding Israel&#39;s创建。以色列在那里开展了多次行动，结果却看到武装分子重新集结。 The military said three soldiers were severely wounded in Sunday&#39;s fighting in northern Gaza.&lt;/p>;&lt;p>;Israel reiterated its call for the complete evacuation of heavily destroyed northern Gaza, where up to 300,000 people are estimated to have remained.&lt;/p>;&lt;p>;“We are in a new phase of the war,” the military said in leaflets dropped over the area. “这些地区被认为是危险的战区。” A later statement said three projectiles were identified crossing from northern Gaza into Israeli territory, with no injuries reported.&lt;/p>;&lt;p>;Frantic residents fled again. “Since October 7 to the present day, this is the 12th time that I and my children, eight individuals, have been homeless and thrown into the streets and do not know where to go,” said one, Samia Khader.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Civil Defence – first responders operating under the Hamas-run government – said it recovered three bodies, including a woman and a child, after a strike hit a home in the Shati refugee camp.&lt;/p>;&lt;p>;Residents mourned.伊马德·阿拉拉比德在脸书上表示，他贾比利亚的家遭到空袭，造成十几名家庭成员死亡，其中包括他的父母。哈桑·哈姆德 (Hassan Hamd) 是一位自由电视记者，他的镜头曾在半岛电视台播出，他在贾比利亚 (Jabilia) 家中的炮击中身亡。 Al Jazeera reporter Anas al-Sharif confirmed his death.&lt;/p>;&lt;p>;Nearly 42,000 Palestinians have been killed in Gaza since the war began, according to the Gaza Health Ministry. It does not say how many were fighters, but says a little over half were women and children.&lt;/p>;&lt;p>;Hamas-led militants killed some 1,200 people in the October 7 attack and took another 250 hostage. They still hold around 100 captives, a third of whom are believed to be dead.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;French President Emmanuel Macron on Sunday reiterated his call for a partial arms embargo on Israel, which had prompted an angry response from Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu.&lt;/p>;&lt;p>;Netanyahu had described such calls by Macron as a “disgrace.” Macron&#39;s office insisted that “France is Israel&#39;s unfailing friend” and called Netanyahu&#39;s remarks “excessive”.&lt;/p>;&lt;p>;Later on Sunday, Netanyahu&#39;s office said the two leaders had spoken and agreed to promote “a dialogue” on the matter. Macron&#39;s office called the discussion “frank” and said both leaders “accepted their divergence of views”.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s stimulus will fall short without private-sector confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3281034/chinas-stimulus-will-fall-short-without-private-sector-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/6c4e000c-a944-407b-adf0-abf7536f1825_a3544826.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Illustration: Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“Our money is running out.” That is the constant refrain I have heard from mainlanders since the end of 2022, when China suddenly lifted the zero-Covid restrictions which had hit the economy hard.&lt;/p>;&lt;p>;More than a million restaurants have reportedly shut down across the country in the first half of this year, close to the total for the whole of last year as consumers scaled back their spending. Retail sales rose only 2.1 per cent year on year in August despite the summer travel peak, down from a rise of 2.7 per cent in July.&lt;/p>;&lt;p>;Pessimistic sentiment among businesses is widespread. Industrial output grew 4.5 per cent in August, slowing from 5.1 per cent in July, while industrial profits suffered the biggest slump this year, plunging 17.8 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Local governments, which largely rely on shrinking land sales for revenues, have now resorted to arbitrary fines on businesses. Non-tax revenues nationwide surged by 12 per cent in the first seven months this year.&lt;/p>;&lt;p>;At first glance, these episodes combine to paint a picture of gloom and doom, but that is just half the story. According to government data, household deposits rose to a record 146.3 trillion yuan (US$20.8 trillion) at the end of June. That was bigger than the market capitalisation of the mainland stock market of 73 trillion yuan and China&#39;s gross domestic product of 126 trillion yuan.&lt;/p>;&lt;p>;The real issue is not a lack of money but a lack of confidence to spend the钱。 More importantly, people have been perplexed by the total lack of clarity over the thinking of China&#39;s leadership on how to move forward with the world&#39;s second-largest economy.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ever since the end of 2022, expectations have been mounting on the country&#39;s leaders to unleash a bold stimulus programme to fire up the economy and prevent a slide into Japanese-style stagflation. In 2008, China&#39;s leaders fired a “big bazooka” during the global financial crisis.&lt;/p>;&lt;p>;The current leadership had resisted calls for stimulus despite obvious signs of an ailing economy. That was until late last month, when Beijing suddenly made another major policy shift and released a series of bold measures to restore confidence. The size of the stimulus caught many people by surprise and triggered a rally in the mainland and Hong Kong stock markets, as well as China-linked stocks in the United States.&lt;/p>;&lt;p>;Before we understand the reasons behind the sudden change of heart and its ramifications, it is interesting to explore why the country&#39;s leaders dragged their feet for so long.&lt;/p>;&lt;p>;One chief reason is that they are still smarting from the aftermath of the 2008 stimulus package, which saw the central government pump 4 trillion yuan into the economy. Adding in the investment by local governments, the stimulus package is estimated to have totalled at least 30 trillion yuan. All that money quickly revived the economy, but at the same time it contributed to enormous industrial overcapacity, wasteful projects and energy-intensive, high-pollution industries, consequences with which the government is still grappling.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Moreover, President Xi Jinping might have consolidated absolute power during the past 10 years, but the fact remains that local provincial party chiefs still wield considerable influence over local economic and investment priorities. A monetary and fiscal loosening similar to the scale of 2008 would lead to another intense round of low-quality, redundant development. Every province or municipality wants their own electrical vehicle assembly or semiconductor plants.&lt;/p>;&lt;p>;As a result, the government has stuck to relatively mild attempts to stimulate economic growth. In June, Premier Li Qiang publicly compared China&#39;s economy to a patient recovering from a long illness, presumably referring to the battered economy after three years of zero-Covid controls. Citing traditional Chinese medical theory, he warned that strong medicine, presumably referring to bold stimulus, would be detrimental to the patient who instead should be allowed to recover slowly.&lt;/p>;&lt;p>;This strategy has failed miserably, though. The leadership&#39;s intention to fix long-term structural problems has been overtaken by the short-term crisis of confidence permeating in the economy. The dismal economic data in August has finally convinced the authorities to resort to the bazooka to create a feel-good factor ahead of elaborate efforts to mark the 75th anniversary of the founding of the People&#39;s Republic of China.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;What happens next? Stock market investors have whipped up another frenzy reminiscent of the bubble of 2015. The problems which prevented the authorities from undertaking bold stimulus much earlier are still present. That probably explains why the scale of this year&#39;s stimulus package appears tame compared to that in 2008.&lt;/p>;&lt;p>;Still, there are concerns over whether economic growth will rebound enough to support the spectacular stock market rally. Re-energising the private sector will be the litmus test, not least because private businesses account for more than 80 per cent of new jobs and contribute 60 per cent of China&#39;s GDP.&lt;/p>;&lt;p>;Confidence among the private sector has remained dismally low since Beijing&#39;s widespread crackdown and enhanced regulatory and political constraints beginning in 2019. Since last year, however, officials have tried to court the private sector by expressing support for entrepreneurs. This support has been more rhetorical than substantive amid frequent reports of entrepreneurs arbitrarily detained or banned from leaving the country.&lt;/p>;&lt;p>;Taking decisive steps to stabilise the property market and inject massive liquidity into the stock markets is a much-needed shot in the arm, but only for the short term. China needs more concrete actions, including relaxing regulatory and political constraints on private firms and boosting social security benefits for low-income groups to make consumers and entrepreneurs feel confident enough to spend again.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Attack on Chinese nationals’ near Karachi airport leaves 1 dead, 10 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3281300/attack-chinese-nationals-near-karachi-airport-leaves-1-dead-10-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 04:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/57bfcbb2-975c-4fbd-bf46-519f74498f99_7863feea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A vehicle is seen on fire at the site of an explosion that caused injures and destroyed vehicles outside Karachi airport in Pakistan on Sunday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;At least one person was killed and 10 injured in an explosion near the international airport of the southern Pakistani city of Karachi on Sunday night, local broadcaster Geo News reported. A Home Ministry official said it was an attack on Chinese nationals&lt;/p>;&lt;p>;In a statement, Pakistani separatist group BLA claimed responsibility for the attack, Reuters reported.&lt;/p>;&lt;p>;The Home Ministry official told Associated Press that one of the Chinese nationals was injured. He spoke on condition of anonymity because he was not authorised to talk to the media.&lt;/p>;&lt;p>;The nature of the blast was not immediately clear, but Geo News cited a provincial official saying said at least one foreigner had been injured.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement emailed to journalists, separatist militant group Baloch Liberation Army (BLA) claimed the explosion was an attack carried out by them using a vehicle-borne improvised explosive device targeting Chinese nationals, including engineers.&lt;/p>;&lt;p>;Karachi police did not immediately respond to request for comment.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/f53898fb-6af1-4f80-b5c0-b87a6c3145cb_5fce46fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paramilitary soldiers stand guard close to the site of an explosion outside Karachi airport, Pakistan on Sunday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The BLA seeks independence for the province of Balochistan, located in Pakistan&#39;s southwest and bordering on Afghanistan and Iran. In August, it launched coordinated attacks in the province, in which more than 70 people were killed.&lt;/p>;&lt;p>;BLA specifically targets Chinese interests – in particular the strategic port of Gwadar on the Arabian Sea, accusing Beijing of helping Islamabad exploit the province. It has killed Chinese citizens working in the region and attacked&lt;/p>;&lt;p>;Thousands of Chinese workers are in Pakistan, most of them involved in Beijing&#39;s multibillion-dollar Belt and Road Initiative that connects south and central Asia with the Chinese capital.&lt;/p>;&lt;p>;Videos showed flames engulfing cars and a thick column of smoke rising from the scene. There was a heavy military deployment at the site, which was cordoned off.&lt;/p>;&lt;p>;Police surgeon Dr Sumayya Tariq said one of the casualties was in critical condition and that four of them were security guards.&lt;/p>;&lt;p>;Rahat Hussain, who works in the civil aviation department, said the blast was so big that it shook the airport&#39;s buildings.&lt;/p>;&lt;p>;Reporting by Reuters, Associated Press&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>