<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-US relations: giant panda pair to take up residence in San Diego]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260617/china-us-relations-giant-panda-pair-take-residence-san-diego?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/18f849d4-2e0e-4f5a-816f-8893fb12d6da_f2b157e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大熊猫新宝将跨越太平洋前往美国圣保罗迭戈动物园。图片来源：微博/澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国林业部门周五宣布，中国大熊猫外交团的两名新成员将前往美国圣地亚哥，租期为10年。国家主席习近平在北京会见美国国务卿布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;国家林业和草原局表示，雄性“云川”和雌性“欣宝”将在几名中国饲养员和兽医的陪同下前往美国城市&lt;/p>;&lt;p>;政府没有透露大熊猫何时离开中国，但透露中国野生动物保护协会的代表上个月前往圣地亚哥动物园，以确保动物的生活水平得到满足。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据称动物园正在升级各个场地，以“创造更大、更舒适的生活环境”。&lt;/p>;&lt;p>;今年已与旧金山的一家动物园签署了类似的租约，据报道目前谈判正在进行中与华盛顿设立中心的方式，两国之间的“熊猫外交”复兴。&lt;/p>;&lt;p>;然而，亚特兰大动物园是美国唯一仍在饲养熊猫的设施。&lt;/p>;&lt;p>;其计划将于动物园去年表示，今年年底，四只大熊猫预计将全部返回中国。&lt;/p>;&lt;h3>;熊猫外交的回归：对中美关系的启示&lt;/h3>;&lt;p >;云川和鑫宝在位于西南部四川省的国家大熊猫研究中心出生和长大。&lt;/p>;&lt;p>;就在宣布他们的新任务几天后，另外两只大熊猫锦曦和朱也被宣布了。于先生预计将抵达西班牙首都马德里。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌周四表示，他们的到来将“促进两国人文交流，加强两国友谊”中国人民和西班牙人民”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，西班牙40年来一直收容来自中国的大熊猫，帮助繁育了6只幼崽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已使用自20世纪50年代以来，大熊猫被视为现代外交工具，以软化其在全球舞台上的形象并加强与其他国家的联系。&lt;/p>;&lt;p>;从1957年到1982年，中国向9个国家总共捐赠了23只大熊猫：当时的苏联、朝鲜、美国、英国、法国、德国、日本、西班牙和墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;但自1984年以来，北京开始借用大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;贷款协议的期限通常为 10 年，并且可以延期。托管动物园每年需支付一笔费用（通常为每只 50 万美元至 100 万美元），以保留大熊猫用于研究和展览目的。&lt;/p>;&lt;p>;动物园通常会收到一对健康的繁殖对，并且在借用期间出生的任何幼崽都是中国的财产。动物园还必须为每只幼崽向中国缴纳至少20万美元的“婴儿税”。小熊猫在两岁到四岁时必须被送回家。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，在韩国出生和长大的大熊猫“福宝”因协议到期返回四川。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Drowning China woman saved by pet dog which led police to riverbank and pluck her unconscious from water]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259142/drowning-china-woman-saved-pet-dog-which-led-police-riverbank-and-pluck-her-unconscious-water?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/16/fcf524bb-6e8f-4f2f-89e2-f13273a1efcb_b7bafa39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位悲痛欲绝的中国妇女试图跳入水中自杀她的宠物狗拯救了一条河流，并带领警察找到了她跳水的地方。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名女子在河里溺水身亡，她的宠物狗将警察救了出来，并带领警察找到了她。&lt;/p>; &lt;p>;4月7日，来自中国东南部江苏省的范女士因醉酒与家人发生争吵后离家出走，狗尾随其后。&lt;/p>;&lt;p>;心痛不已的范女士致电警方告诉他们，她打算跳楼。&lt;/p>;&lt;p>;接到电话后，警察搜查了附近地区，但没有找到她。&lt;/p>;&lt;p>;他们沿着范家附近的河岸进行搜查。回家后，一位名叫陈波的警官发现了范的宠物狗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/16/c8aa36b4-c8c1-47ed-897f-b9a054251d12_d7a43df1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;急救人员在女子被拔毛后用担架将她送往医院从河里。图片来源：抖音&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它向警察狂吠，并向河岸跑去，警察一边追赶它，一边拨打范某的电话。&lt;/p>;&lt;p>;电话铃声响起桥下的一部手机引起了他们的注意，就在这时，他们发现范某漂浮在水面上，失去了知觉。&lt;/p>;&lt;p>;陈警官跳进河里，在同事的帮助下，将范某拖到了河边。 &lt;/p>;&lt;p>;忠诚宠物救主人的故事在内地社交媒体上广受好评。&lt;/p>;&lt;p>;“姑娘，你的命被你的狗救了。请珍惜它，好好生活。”一位网友在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示，“永远不要怀疑宠物的聪明才智和忠诚度。”&lt;/p>;&lt;p>;在中国，据市场消费者报告显示，到2023年，养宠物家庭将达到1.06亿。&lt;/p>;&lt;p>;猫和狗正在成为家庭中不可或缺的成员，提供陪伴和情感支持。&lt;/p>;&lt;p>;范不是唯一被她的宠物救下的人。&lt;/p>;&lt;p>;2022年11月，一只来自中国东部浙江省的金毛犬救了中风倒在家里的78岁主人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/16/db101557-8c6e-4be0-a48d-e8f5829e59fc_c6186f7d.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名女子值得信赖的宠物狗带领警察来到河岸上，她跳入水中。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;九岁的狗整天狂吠，引起邻居注意并报了警。&lt;/p>;&lt;p>;老人之后入院后，狗12天几乎不吃不喝，不幸去世。&lt;/p>;&lt;p>;同年，一只狗为救主人而在大火中牺牲。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生在中国南方山区省份贵州，木屋很容易发生火灾。&lt;/p>;&lt;p>;当一位老人家中睡觉时发生火灾，他的宠物狗把他吵醒并保护了他&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rise in lightning-related deaths in Nepal prompts calls for safe shelters, better forecasting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3260581/rise-lightning-related-deaths-nepal-prompts-calls-safe-shelters-better-forecasting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/c66401e5-6360-4fb6-b52f-ab5f7332c5b6_600a638f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;闪电划过尼泊尔加德满都谷地的夜空。 3月31日的强风暴。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔近年来雷击死亡事件频发已成为令人担忧的趋势，专家警告说，随着气温变暖，情况只会变得更糟使风暴活动更加频繁和强烈。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，2019年至2023年期间，尼泊尔有360人因闪电而死亡，死亡人数甚至比每年雨季对该国造成严重破坏的洪水还要多。访问政府的减少灾害风险门户网站。&lt;/p>;&lt;p>;在过去五年中，只有分别造成 714 人和 452 人死亡的山体滑坡和火灾在该国造成了更多与自然灾害相关的死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;尼泊尔 2021 年的洪水表明喜马拉雅山需要预警系统&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员表示，该国每百万人中有近四人死亡，研究人员表示，该国与闪电相关的死亡人数是南亚地区最高的之一。已经比大多数地方更容易遭受风暴活动。&lt;/p>;&lt;p>;“直到最近我们才知道尼泊尔闪电的真实情况，”加德满都阿姆里特科学园的闪电专家兼物理学教授 Shri Ram Sharma 告诉我们。本周在亚洲。 “我们没有任何数据来了解风险多发地区或支持减少灾害风险计划。这是一个被忽视的话题。”&lt;/p>;&lt;p>;为了弥补这一差距，Sharma 和他的同事在分析 2011 年至 2020 年之间的闪电发生和死亡事件后，于 2021 年在《地理信息学、自然灾害和风险》开放获取期刊上发表了一项综合研究该论文发现，2016 年至 2020 年，尼泊尔报告了超过 100 万次雷击，其中 3 月至 8 月是由于云层积聚最频繁的月份。&lt;/p>;&lt;p>;“雷击发生和死亡事故在尼泊尔最为频繁。南部边境地区，尤其是北部高海拔地区，”该研究称。 “闪电发生和死亡事件集中在季风前和季风月份……闪电活动最多的月份是四月、五月和六月。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/73225fd0-7590-41cb-8ae0-6eeedeb3bef9e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2020 年 7 月，尼泊尔 Sindhupalchok 区 Jambu 村因山体滑坡和 Thado-Koshi 河水位上涨，居民和救援人员正在检查房屋外的区域。照片：法新社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据减少灾害风险门户网站的数据，今年迄今为止，已报告了 45 起雷电袭击地球表面的事件，造成至少 7 人死亡、49 人受伤。据当地媒体报道，本月早些时候，尼泊尔中部帕尔巴特区两个不同村庄的一名妇女和一名男子在家中遭雷击身亡，而尼泊尔中西部代勒赫区一名 12 岁女孩被杀。&lt;/ p>;&lt;p>;尽管尼泊尔南部平原发生闪电的报道较多，但夏尔马的研究发现，该国中部的中山地区伤亡人数更高。&lt;/p>;&lt;p>;“闪电在下午2点后开始半山地区的高峰期为下午 4 点至 6 点，此时正是人们外出农场或放牛的时间，”他说。 “这导致的死亡人数高于南部平原，那里的闪电通常在晚上开始，并在午夜时分人们在室内时达到峰值。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/95c20f23-0bf5-444b-8071-088045f44c10_e7b0f8c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;2023 年 11 月，农民在加德满都郊区的一个村庄收获万寿菊花。研究人员发现，闪电伤亡“经常涉及”从事劳动密集型农业的人们。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多研究人员指出，闪电造成穷人死亡的比例过高，2016 年的一项研究发现，低收入国家的此类伤亡“通常涉及在手工作业期间在户外工作的人”劳动密集型农业”。 2020年，尼泊尔西部地区一次雷击事件导致500只羊在放牧时死亡，导致历年来共有3300头牲畜因雷击死亡。在此期间，雷击已成为农场动物与天气相关的第二大常见死亡原因，仅次于火灾。这些事件对人们的生计造成了毁灭性影响。&lt;/p>;&lt;p>;夏尔马表示，由于缺乏安全住所，加上尼泊尔许多传统泥砖房屋的保护不足，造成了人和牲畜的死亡。 &lt;/p>;&lt;p>;全球范围内，每年估计有 24,000 人死于雷击，但低收入国家的数字更高。&lt;/p>;&lt;p>;美国去年报告了 13 起与雷击相关的死亡事件 -有史以来第二低的记录——而联合国估计，孟加拉国现在每年有 300 多人因雷电死亡，而 20 世纪 50 年代只有几十人死亡。联合国去年的报告称，碳排放量和全球平均气温的上升正在增加孟加拉国北部和尼泊尔发生强风暴的频率和强度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/7007f359-54be-4eb6-834c-f0c39f3ae915_e8adcaaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一名男子在加德满都一栋建筑的屋顶上安装避雷针。照片：Shri Ram Sharma&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《科学》杂志 2014 年的一项研究得出结论，气温每升高 1 摄氏度，雷击次数就会增加 12%。&lt;/ p>;&lt;p>;根据 Sharma 的说法，尽管尼泊尔不具备闪电预警系统技术，但气象建模和现场磨机传感器等专用仪器有助于准确预报闪电。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，尼泊尔气象部门水文气象局在各个机场安装了9个闪电探测站，以准确预报风暴。然而，在检测到机场无线电频率的干扰并显示错误读数后，它们被转移到附近区域，并且自 2022 年以来一直处于闲置状态。&lt;/p>;&lt;p>;“我们移动了硬件，但无法修复软件”，高级部门气象学家 Indira Kandel 告诉《亚洲周刊》。 “我们也无法识别错误。”&lt;/p>;&lt;p>;关于安装闪电预警系统的讨论有限，但气象部门计划加强现有的预报系统，以向闪电发出警报。公开并重新激活闪电检测网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/ ba3ec4e5-5a90-4ca5-9e1e-e7238aee6256_b5714c65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加德满都一栋建筑物屋顶上安装的避雷针。照片：Shri Ram Sharma&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有建立与闪电相关的备灾工具的举措。距首都加德满都 100 多公里的雷电多发区 Dhading 地区的一些村庄在一些学校和医院安装了避雷器，这是一根安装在建筑物顶部的长杆，可保护建筑物免受雷击期间的电压浪涌影响。&lt;/p >;&lt;p>;达丁 Neelkantha 中学校长 Dhurva Adhikari 告诉《亚洲周刊》，该设备将有助于确保学生在闪电期间的安全，近年来，闪电袭击并损坏了附近的几所学校。他补充说，他的一位朋友在达丁的另一个村庄被闪电杀死。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力提高人们对闪电的认识，”他说。 “这项技术至少有助于将风险降到最低。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，政府制作了雷电安全公益公告，并通过各种媒体和社交渠道播出和分享。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;但夏尔马警告说，缺乏科学知识和不遵守标准（包括达丁的一些设施）可能会导致闪电风险增加。他说，此类设置应遵守国际电工委员会制定的标准，而尼泊尔往往达不到这些标准。&lt;/p>;&lt;p>;“避雷器很有帮助，但不足以保护人们，”他说。 “你需要有坚固的建筑物和安全的避难所来保护人们免受雷击。我们制定了防震建筑标准政策，但现在也该制定类似的防雷标准了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, 23, over acts of vandalism targeting ethnic minority residents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260618/hong-kong-police-arrest-man-23-over-acts-vandalism-targeting-ethnic-minority-residents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 14:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/34233be1-13ed-4d88-b954-f3c0242d2356_3ba50cc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方看到有人投掷装满水的袋子后逮捕了嫌疑人从庄园大楼顶上对孩子们进行攻击。图片：Facebook/香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名23岁男子，该男子涉嫌针对数十个住户的少数族裔居民进行一系列破坏公物及滋扰的活动&lt;/p>;&lt;p>;葵涌分区指挥官警司钟伟伦周六表示，调查显示安荫村的受害者是最近几周非法行为不断升级的目标。&lt; /p>;&lt;p>;据称，嫌疑人将排泄物和其他垃圾留在受害者的公寓外，并向在庄园操场上玩耍的孩子们投掷装满水的袋子。&lt;/p>;&lt;p>;“本月，水钟先生说：“超过10个少数族裔家庭的供水被切断。”&lt;/p>;&lt;p>;负责人表示，调查显示，该村三栋大楼各楼层后楼梯的水开关在他们的箱子上挂锁后被关闭。 &lt;/p>;&lt;p>;针对一系列事件，警方加强了对该庄园的巡逻，并部署了便衣警察进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;警方在附近逮捕了嫌疑人周五晚上 10 点，在看到两个装满水的袋子从该庄园的康荫楼顶上扔向在外面排球场上玩耍的两名儿童后。&lt;/p>;&lt;p>;该男子因涉嫌刑事毁坏、盗窃和投掷物品而被拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;钟先生表示，调查显示该男子是单独行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，嫌疑人涉嫌因个人对族裔的仇恨而在该屋村进行违法行为。”负责人说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男子在警方发现藏匿的 18 支手枪和弹药后被捕&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，该男子此前因袭击一名男子而被判入狱数月。两年前，一名少数民族居民携带弹射器。&lt;/p>;&lt;p>;截至周六上午，嫌疑人仍在接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;钟表示，警方将继续在该地点进行高调巡逻。 &lt;/p>;&lt;p>;警方还将努力与少数民族居民接触，让他们放心并解决任何社会保障问题。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas studying new Israeli truce proposal amid preparations for Rafah invasion in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260610/hamas-studying-new-israeli-truce-proposal-amid-preparations-rafah-invasion-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/98331e0f-44c4-4254-b205-06ca7e902517_4ebeb466.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月，以色列军队在加沙地带中部进行军事行动25. 图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周六表示，正在研究以色列关于加沙潜在停火的最新反建议，一天前据报道，调解人埃及代表团抵达以色列，以期达成一致。启动陷入僵局的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在出现新的休战谈判迹象的同时，以色列正在进行军事推进加沙南部城市拉法的准备工作，并且战争的溢出效应导致整个地区持续发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“今天，哈马斯运动收到了犹太复国主义占领区对该运动立场的官方回应，该回应已于 4 月 13 日提交给埃及和卡塔尔调解员，”哈马斯加沙政治部门副负责人哈利勒·哈亚 (Khalil al-Hayya) 说，周六早些时候在一份简短声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该运动将研究这项提议，研究完成后将提交回应。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯此前曾坚持要求永久停火，但遭到以色列拒绝。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国称加沙 3700 万吨废墟可能需要 14 年才能清理&lt;/h3>;&lt;p>;埃及、卡塔尔和美国一直试图封锁，但没有成功自 11 月战斗停止一周以来，加沙达成了新的停战协议，80 名人质换成了以色列监狱中关押的 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;多家以色列媒体援引未透露姓名的官员的话称，以色列的战争在埃及代表团访问之前，内阁已经讨论了一项休战和释放人质的新计划。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Qahera News 表示，“在使埃及和以色列代表团的观点更加接近方面取得了显着进展”与埃及国家情报部门有联系。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争也列入了周末在沙特阿拉伯举行的国际峰会的议程。&lt;/p>;&lt;p>;世界经济论坛特别会议定于周日在利雅得开始，周一将举行以加沙为重点的会议，新任命的巴勒斯坦总理穆罕默德·穆斯塔法、埃及总理穆斯塔法·马德布利和联合国加沙援助协调员西格丽德·卡格将出席&lt;/p>;&lt;p>;一位外交消息人士周五表示，“计划在利雅得与欧洲、美国和地区同行就加沙和地区局势进行讨论。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;被围困的加沙的目击者报告说，以色列从周六到周六在拉法周围发动了新的袭击，拉法是以色列地面部队尚未进入的最后一个城市中心。&lt;/p>;&lt;p>;以色列入侵该城市的计划，军事领导人表示，这是必要的哈马斯营的连根拔起引发了国际社会的反对，因为那里有数十万流离失所的平民寻求庇护。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯高级官员加齐·哈马德周四表示，这样的行动“无疑将威胁到谈判”并表明“以色列有兴趣继续战争”。&lt;/p>;&lt;p>;战争始于 10 月 7 日哈马斯史无前例的袭击，据报道，这次袭击导致以色列约 1,170 人死亡，其中大部分是平民根据法新社对以色列官方数据的统计。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列的报复性攻势已导致加沙至少 34,356 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列估计，加沙仍有 129 名人质被哈马斯扣押，其中 34 名人质被军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;从死去母亲的子宫中获救的巴勒斯坦女婴在以色列-加沙战争中死亡&lt;/h3>;&lt;p>;周五，一架以色列喷气式飞机发射的导弹袭击了加沙城，导致里马尔街区至少三人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时正坐着卖香烟，突然一枚导弹落下，震动了整个地区，”一名目击者说道。一位不愿透露姓名的人说，并补充说，从废墟中挖出了一具男人、一具女人和一个小女孩的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，周末在拉法，一名婴儿从垂死的母亲子宫中出生。 “已经死了，”女孩的叔叔说。当她出生时，医生称赞她是一个“奇迹”。&lt;/p>;&lt;p>;但拉米·谢赫周五表示，在她的母亲去世后，他的侄女鲁赫“在永恒花园里与家人团聚”。在以色列袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;对以色列在拉法军事行动的反对扩展到美国各地的大学校园，数百名学生在亲巴勒斯坦抗议活动中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“停止入侵！放开拉法！”美国首都乔治华盛顿大学亲巴勒斯坦营地的一块牌子上写着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/27/7f4c17ea-81d4-4e8b-b017-1f10b3da704a_972e69e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士和学生聆听关于4 月 26 日，乔治华盛顿大学营地抗议的郊区。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的军事攻势已将加沙大片地区变成废墟，造成 3700 万吨垃圾据联合国地雷行动处称，需要数年时间才能清除的废墟。&lt;/p>;&lt;p>;世界粮食计划署警告说，饥荒是加沙“真正而危险的威胁”。&lt;/p>;&lt;p >;欧盟周五表示，“鉴于严重的人道主义危机持续恶化”，将向加沙的巴勒斯坦人额外提供7300万美元的援助。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争导致暴力加剧以色列与伊朗代理人和盟友之间的冲突，特别是与黎巴嫩边境沿线的伊朗支持的激进组织真主党之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队周五表示，一名平民被射向“黎巴嫩”的反坦克导弹炸死。哈尔多夫地区”，指的是有争议的沙巴阿农场边境地区。&lt;/p>;&lt;h3>;中国卫星指出，约三分之二的加沙被以色列的围困摧毁&lt;/h3>;&lt;p>;此外，周五，黎巴嫩伊斯兰组织伊斯兰团体表示，以色列在黎巴嫩东部的一次袭击导致其两名高级指挥官死亡。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，为了回应所谓的“懦夫暗杀”，他们向黎巴嫩东部的两个军事哨所发射了数十枚火箭弹。以色列北部。&lt;/p>;&lt;p>;在红海，一艘油轮周五在也门海岸遭到多枚导弹袭击而受损，这是伊朗声称对红海国际航运的最新袭击事件负责。支持胡塞叛军。&lt;/p>;&lt;p>;据医护人员和警方称，在特拉维夫附近，一名 18 岁的妇女在刺伤袭击中受重伤，袭击者当场身亡。&lt;/p>;&lt;p >;警方称，以色列极右翼国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔在现场向记者发表讲话后卷入了一场车祸，造成三人轻伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s plastics ban: minister says policy not ‘unreasonable’ amid confusion over dining-in, takeaway rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260615/hong-kongs-plastics-ban-minister-says-policy-not-unreasonable-amid-confusion-over-dining-takeaway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 13:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/6d8f02dc-7f3e-4c71-9528-bc2d19e010b7_7cf601e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港第一阶段禁塑令于周一生效。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环境负责人强调，新的塑料禁令并非“不合理”，因为他试图解决餐饮服务商和顾客对于什么算堂食或外带的困惑。 &lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云周六表示，该政策的主要目的是教育公众如何减少废物，并强调这并不是为了给企业带来不便。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，该禁令第一阶段的启动遭到了强烈反对，原因是日本折扣连锁店 Don Don Donki 使用纸板容器为堂食顾客提供预包装寿司，引发了公众的困惑。&lt;/p>;&lt;如果一个人的业务是准备即食食品，我们认为应该视为外卖，这意味着不需要密封；否则顾客将无法选择，”谢告诉电台节目。&lt;/p>;&lt;p>;“就像寿司一样，如果人们看不到他们想选择什么，这条法律将是相当不合理的。他们将如何挑选[他们想要的东西]？”&lt;/p>;&lt;p>;禁令的第一阶段禁止餐馆向顾客提供任何聚苯乙烯产品、一次性塑料吸管、搅拌器、餐具或盘子供堂食或外卖&lt;/p>;&lt;p>;它还涵盖顾客在用餐时使用的物品，例如一次性杯子、杯盖和食品容器。&lt;/p>;&lt;p>;针对寿司事件，环境保护署表示周四，超市在货架上销售预包装食品以供立即食用，可以将其归类为外卖食品，这意味着他们可以使用塑料容器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/7c8204b1-4e97-44f3-aa8d-20224bc7fa59_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;环境生态局局长谢展云表示，规则适用的关键决定因素是顾客是否可以在柜台点餐。相片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但一些设有现场用餐区提供熟食的超市将被视为提供堂食服务，并须遵守与餐馆相同的规则，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;谢周六解释说，当局将考虑食物是否准备外带，以及大多数顾客是否选择不堂食。&lt;/p>;&lt;p>;“即使有几张桌子，一般理解为堂食，但在这种情况下，食物实际上预计会被带走。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;环保负责人表示，关键的决定因素是顾客能否点餐&lt;/p>;&lt;p>;对于设有热食摊位的便利店，当场接受人们的订单时，场地有能力决定哪种类型的容器和器具，并且应该选择分发非塑料物品。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该政策于周一生效，但企业有六个月的宽限期来清理违禁物品的库存。&lt;/p>;&lt;h3>;您需要知道的一切关于香港新的一次性塑料禁令 - 完整的视觉指南&lt;/h3>;&lt;p>;宽限期到期后，违法者最高可面临 100,000 港元（12,765 美元）的罚款，还可能需要支付 2,000 港元&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，过去一周，当局检查了 1,700 多家餐馆和食品零售店，发现大多数业主已转向环保替代品。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些仍在使用塑料餐具的人计划在清空库存后推出替代品。&lt;/p>;&lt;p>;部长表示，他相信公众很快就会“习惯”这一变化，因为他观察到超过 60在接受检查的场所，有 % 的顾客拒绝在订单中使用任何一次性餐具。&lt;/p>;&lt;p>;禁令的第二阶段预计将于明年开始，并将禁止在餐厅使用所有一次性塑料制品，包括食品容器、六件装罐装饮料轭、桌布、一次性手套和塑料杆牙线。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines denies striking deal with Beijing on disputed Second Thomas Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260613/south-china-sea-philippines-denies-striking-deal-beijing-disputed-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 13:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/6bc6caf2-a369-402f-a288-ba248b0e02d7_030b5bdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船拦路后，菲律宾海警人员准备橡胶护舷3 月 5 日前往南海仁爱礁执行补给任务。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，菲律宾否认了中国关于两国已就一项补给协议达成一致的说法。中国驻马尼拉大使馆发言人 4 月 18 日表示，两国已于今年年初就管理紧张局势达成“新模式”。仁爱礁，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗周六表示，自从总统小费迪南德·马科斯上任以来，他的部门“不知道也不是与中国达成的任何内部协议”特奥多罗在一份声明中表示，自去年以来，国防部官员没有与任何中国官员交谈过。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应就特奥多罗在办公时间外发表的言论发表评论的请求。地区但中国也声称。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾指责中国在其船只上阻止了动作和开火，以破坏驻扎在一艘海军船上的菲律宾士兵的供应任务。海上索赔。它的主张与菲律宾和其他四个国家的主张重叠。 2016年，海牙常设仲裁法院表示，中国的索赔没有法律依据，北京拒绝了一项决定。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; teodoro称中国对双边协议的要求“中国的宣传”，并补充说，菲律宾永远不会达成任何会损害其在水道上主张的协议。&lt;/p>; &lt;p>;“未命名或身份不明的中国官员正在传播的叙述是促进虚假的另一种试图，是造成虚假的尝试， ”他说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _ _ blank” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Daigou were once ‘make-or-break’ for Australian brands in China – where are they now?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3260563/daigou-were-once-make-or-break-australian-brands-china-where-are-they-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/22AE4EC-C701-4B65-AAF5-E9BC56A6C705_A7943E2E.JPG“ alt =”>;内部人士说，他们的集体购买力可以“创造或破坏澳大利亚品牌，他们寻求进入中国市场”。照片：Shuttestock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国消费者的个人购物者Daigou的力量已在最近针对A2牛奶公司发起的集体诉讼中得到充分展示，这是新西兰最大的牛奶之一出口商。&lt;/p>; &lt;p>;心怀不满的股东在2020年股价沉没后起诉了上市公司，声称它误导了他们销售的损失。&lt;/p>; &lt;h3>; daigou游戏：中国的专业人士如何购物者经营&lt;/h3>; &lt;p>;对于A2和其他婴儿奶配方奶粉的出口商，Daigou在帮助他们在中国市场上取得成功方面发挥了关键作用。&lt;/p>; &lt;p>; A2的销售开始了中国学生，游客和移民 - 从澳大利亚和新西兰的超市货架上抢购了其和其他品牌的配方奶粉，以发送给中国的朋友和家人。&lt;/p>; &lt;p>;海外婴儿奶制品公式非常受到追捧。中国消费者在2008年的牛奶污染丑闻之后。&lt;/p>; &lt;p>;以前和现任大都在本周在亚洲说，这种个人购物者是2012年至2017年之间在澳大利亚和新西兰最活跃的，当时消费和品牌意识是中国的中产阶级蓬勃发展，而中国的游客和学生（其中许多人都变成了大都 - 飞往世界各地。甚至UGG靴子都成为他们购物拖运的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04 /26/62D1A4CC-2D12-42A1-860C-321CDE58694A_CAA1450C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; customenter shert架子上的架子悉尼，2016年。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;正如本周澳大利亚的一位前戴朱（Daigou）在本周在亚洲说：“中国买家正在购买所有东西，我什至在买玩具” 。 。前Daigou和专家说。澳大利亚前阿里巴巴前执行官詹姆斯·哈德森（James Hudson）表示，一个更精致的零售生态系统与澳大利亚和新西兰品牌合作，他们扩大了在线业务，通过Tmall和Douyin等平台直接与中国消费者建立联系。边缘蓝色。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>;“（澳大利亚在澳大利亚的中国学生时代）从化学家仓库等零售商购买产品，以转售到中国的网络，”哈德森在本周中说。亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;“剩下的daigou已经过渡或进化为在各种在线和离线渠道上运营的大型分销商。就在集体诉讼发起之前，到2021年，该公司的市场价值下降了62％。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; daigou不仅是个人购物者。中国数字媒体和技术专家Haiqing Yu说，在他们的顶峰上，他们是精通技术的企业家，他们的集体力量可以“使澳大利亚品牌寻求进入中国市场”。&lt;/p>; &lt;p>;墨尔本RMIT大学的媒体和传播教授Yu说，澳大利亚现象在澳大利亚，大约有100,000至200,000个将澳大利亚品牌带入中国。据哈德逊（Hudson）称Yu表示，除了代表客户购买产品外，Daigou还担任澳大利亚品牌的营销代表和顾问。他们中的许多人通过口口相传，被家人和朋友推荐。&lt;/p>; &lt;p>;“成功的daigou也是巧妙的社交媒体营销人员，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“ daigou行业建立在信任基础上，中国的消费者将自己的个人购物者信任来源和运送真实的产品。&lt;/p>; &lt;p>;“微信作为Nexus……这是这个网络网络……中国的Daigou从中起来&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;p>;前Daigou Mimi不希望她的姓氏被公开，将Daigou购物者描述为“步行广告”。&lt;/p>; &lt;p >;“我们做得比广告要好，我们与朋友分享我们喜欢的样本和东西，他们可以分享。”她说。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/204/26/443f5ef2-06ff-2-06ff-41b9-8dd9-8dd9-8bfd4444444d08b1d08b1d_eba6ad17.jpgg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在大流行之前，中国崛起中产阶级中的购物者渴望抓住“一切可能的一切”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mimi，她在赫斯特维尔的零售业工作，他在澳大利亚人中受欢迎的郊区，她的“侧hustle”随着Daigou的发展而迅速，以至于她设法设法赚取足够的钱来还清她的年度大学费用50,000美元（32,500美元） - 仅通过出售婴儿牛奶配方奶粉，玩具和其他物品。 ”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“这太疯狂了，人们有太多的钱。他们有FOMO [害怕错过]并购买东西只是为了与其他有钱的朋友竞争地位和上课。 。她说，一个戴朱（Daigou）补充说，她也厌倦了被当地购物者嘲笑，他们指责她从澳大利亚“偷窃”。&lt;/p>; &lt;p>;“我感到很尴尬，尴尬……daigou也有感觉，”她说。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“但是，daigou认为自己是“微型奇格”的社会问题和小犯罪，是从超市和药房货架上清除“我们的“婴儿牛奶配方”的准犯罪和入店行窃者。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚零售业缓慢的“救世主”……他们感到不公平地与澳大利亚主流社会的目标和疏远。她还失去了在中国的营销力量。&lt;/p>; &lt;p>;“许多公司从戴朱（Daigou）身上赚了很多钱，但他们不会承认。社区还没有完全死亡。她仍然为一些没有转向电子商务的客户购物，并希望她购买一系列澳大利亚产品，从护肤到维生素。&lt;/p>; &lt;p>;前悉尼大学的学生，现在，许多中国消费者担心在网上出售假货。例如，她说，她的许多顾客都被欺骗购买以中国酒品牌Mao-tai出售的伪装酒精。&lt;/p>; &lt;p>;她说，一些daigou曾经是“企业”  - 团结起来形成“ Super Super Daigou商店”通过将零售，物流和家庭购物网络结合在一起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/26/B9918CCB-24CF-45DF-A2C4-DE33DA6FCE5B_E6524935.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Lyn Lin的Phoenix Beauty Group，这是一家著名的悉尼零售商，出售澳大利亚产品和纪念品，在中国消费者中流行， &lt;/p>; &lt;p>;仅操作这样的垂直集成模型。但是零售商不是daigou。在戴朱（Daigou）在悉尼（Sydney）的存在之前很久，琳·林（Lyn Lin）最初是一家实体业务，后来又扩展到出售高端护肤产品（如澳大利亚化妆品品牌jurlique）。&lt;/p>; &lt;p>;主要是为中国消费者提供服务零售商拥有仓库设施，是中国许多澳大利亚品牌的独家分销商。它还出售诸如维生素或婴儿牛奶配方奶粉之类的大都钉书钉，并充当Daigou和澳大利亚制造商的中间人。&lt;/p>; &lt;p>;根据Lyn Lin的说法，而澳大利亚75％的Daigou在澳大利亚消失了，其中一些剩余的人都消失了一直在尝试建立像她这样的仓库和分销链。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 04/26/A8F9397F-E918-4ACB-A85C-3D41BA10CA83_F66F46F468.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”平台。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他前Daigou已接触数字营销咨询公司，以在购物习惯的转变中代表他们。&lt;/p>; &lt;p>;此类咨询公司她说，通常会将Daigou分组在一起，为他们提供品牌创意，并帮助他们进行产品购买，交付，物流和“销售活动”。领导者”，将其前供应商的产品和更新的电子商务商店推广到其中国客户网络，FrontierBlue的Hudson说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然Daigou对品牌来说很棒，但由于激烈的竞争，有些人也会降低价格，他说的。 45E2-A704-359AE06F641D_29061A5E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;詹姆斯·哈德森（James Hudson）一个名为Ezz Life Sciences的客户的晋升。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公司还发现，与可搜索的电子商务相比，经常在诸如微信之类的平台上进行销售，通常在daigou的销售中控制品牌消息传递，通常在平台上进行了透明度哈德森说，市场。 p>;“这始终是建立市场的一种不可持续的方式，因为它不允许建立有价值的关系，”雅各比说。&lt;/p>; &lt;p>;“这些对于获得有关消费者偏好的信息至关重要品牌意识。令人惊讶的是，甚至更大的出口商都非常依赖这个[daigou]频道。雅各比说，海外扩张的费用，而不是通过电子商务出售而不遵循戴朱的脚步。迄今为止。迟早需要在中国建立公司。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Calls for Hong Kong to offer hepatitis B screening to specific age groups in bid to eliminate viral infection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3260608/calls-hong-kong-offer-hepatitis-b-screening-specific-age-groups-bid-eliminate-viral-infection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.27 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/27/3FA6BA39-75FB-4AEC-BA87-D1D1D1D1D1D1D1D1D16B5F6033_3C75AA3E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在15至84岁的2,000名受访者中，丙型肝炎的率为6.2％。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应提供基于人群的丙型肝炎筛查对特定年龄段的筛查，并使测试更容易获得，以促进国际努力以消除病毒感染，敦促。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;地方卫生当局已委托学者研究对各种基于人群的乙型肝炎筛查策略的经济评估，以帮助制定更好的计划，以解决最终被消除的疾病。&lt;/p>; &lt;p>; walter香港大学医学系的临床教授Seto Wai-kay表示，应向1988年以前出生的人们提供免费测试，该城市为新生儿引入了普遍的丙型肝炎疫苗接种。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2002年之前出生于中国大陆的香港居民也应采取类似的安排，当时为所有婴儿提供免费的乙型肝炎疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;他说，筛查可以帮助识别患有可能不一定可能存在状况的患者&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“所有丙型肝炎承运人都应跟进医生，他们可以是专家或初级保健医生，”塞托说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“丙型肝炎是一种慢性疾病……如果未经治疗，可能会有更高的肝硬化和肝癌的机会。 &lt;/p>; &lt;p>;根据去年12月卫生部发布的一份调查报告，2,000名15至84岁的受访者的患病率为6.2％，这表明全市约有46.5万人可能是感染了病毒。&lt;/p>; &lt;p>;，而年龄在15至34岁的人的速率范围从0.3％到1.5％，在35至54岁年龄段中的数量为8.4％，略有下降到7％年龄在65至84岁的人的百分比。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/04/27 /04F5404F-D418-43BA-88DB-6EE408C8C8EF41_3C0DF852.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;世界卫生组织已经为实现90％的诊断费率设定了一个全球目标到2030年，最终消除了丙型肝炎。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这些数字可能低估了当地的实际情况，因为根据最新估计，只有约56％的丙型肝炎患者被诊断国际流行病学家。&lt;/p>; &lt;p>;世界卫生组织设定了全球目标，即到2030年达到90％的诊断率，最终消除了疾病。&lt;/p>; &lt;p>;可以是血液检查可以是完成了是否被感染的人。还提供了快速的手指式测试，在短短15分钟内提供了结果。&lt;/p>; &lt;p>; seto说，年轻的患者通常发现他们通过身体检查感染了，这些患者一直在本地受到关注。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;老年人可能只发现何时出现严重的并发症，这比早期阶段更难治疗。卫生当局&lt;/h3>; &lt;p>;香港公共卫生学院的助理教授Candy Wong Ngai-Sze说，筛查特定年龄段的人可能会有用。&lt;/p>; &lt;p>;她说从2018年到2020年，对她的过去的研究还确定了在不受新生儿疫苗接种计划未涵盖的年龄组中乙型肝炎的较高患病率。 Wong说：“一个特定的年龄组可能有助于降低严重的发病率和死亡率。”研究的发现尚未公开。&lt;/p>; &lt;h3>;新的抗病毒抑制药物为香港的某些乙型肝炎患者提供了希望&lt;/h3>; &lt;p>; Kong医学和治疗系表示，政府可以从向乙型肝炎患者的家庭成员提供免费筛查开始，然后再将其扩展到其他成年人。&lt;/p>; &lt;p>;，而受感染者的家庭成员是优先考虑的六组人。她说，要筛选，这只意味着医生会提醒他们参加考试。 &lt;/p>; &lt;p>;“目前，如果他们的家人是乙型肝炎患者，则没有正式的途径自动参加筛查。所有人都必须是自发的。” /p>; &lt;p>;为了改善筛查访问，王说，政府可以利用18个全市卫生中心提供简单的血液检查。&lt;/p>; &lt;p>;“如果一个人有转介，说明他们的家人患有肝炎B，他们可以去附近的地方进行免费测试。她说，这可以提高[测试]摄取率。减少酒精&lt;/h3>; &lt;p>;，虽然在卫生部报告中调查的丙型肝炎患者中，有70％的肝炎患者没有经常受到医疗专业人员监测的病情，但Seto和Wong都指出医疗后续的重要性 - UPS即使感染可能在20至30年内无症状。&lt;/p>; &lt;p>;患者可以进行定期检查和超声检查以监测其肝脏，并在必要时接受抗病毒治疗。&lt;/p>; &lt;p>; Wong说：“如果我们可以按时开处方药物，就可以大大减少并发症的机会，因此筛查被视为防止并发症的一种方式。”在预防和控制病毒性肝炎时，在向政府提供与控制感染有关的策略时，将考虑当地和国际发展。&lt;/p>; &lt;p>;中国大学所做的研究也将有助于肝炎资源的优先权。它说&lt;/p>;筛选和制定下一个动作计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Orphaned orca calf stranded for weeks in Canadian lagoon swims to freedom on her own]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260607/orphaned-orca-calf-stranded-weeks-canadian-lagoon-swims-freedom-her-own?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/7ca201b5-6058-43a9-a5da-e9105774045d_5b47ed68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孤儿虎鲸幼崽在泽巴洛斯附近的小埃斯皮诺萨湾游泳，不列颠哥伦比亚省，4 月 19 日。照片：加拿大媒体通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一头孤儿虎鲸幼崽被困在温哥华岛的潮汐泻湖中数周，躲避了多次救援尝试。当地土著部落称，星期五独自游了出去。&lt;/p>;&lt;p>;三月下旬，虎鲸怀孕的母亲在岩石海滩上去世后，Ehattesaht 原住民一直在照顾这头逆戟鲸小牛，他们将其命名为“勇敢的小猎人”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们与渔业官员一起多次尝试在开放水域捕获并释放她，但均未成功。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尝试包括使用吊索运输她，播放录制的虎鲸声音来引诱她走出偏远的泻湖，甚至用小提琴音乐为她唱小夜曲。&lt;/p>;&lt;p>;然后突然在当地时间周五凌晨 2:30，在满天星斗的夜晚，她“游过她母亲去世的沙洲”埃哈特萨赫特原住民在一份声明中说：“我们只能靠自己的力量，从桥下，沿着小埃斯皮诺萨湾，到达埃斯佩兰萨湾。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/27/ed4b3cc5-a4a5-4b50-ad73-1ed0d7a5cf1e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: ＃999;“>;来自Ehattesaht First Nation的成员在4月17日在不列颠哥伦比亚省Zeballos捕捉Orca的救援任务中划独木舟。照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >;&lt;p>;一小群人看着她离开，据称，在“她的突破和玩耍度过了一个漫长的夜晚”之后，该团队后来在埃斯佩兰萨湾追上了虎鲸幼崽。 ，希望“鼓励她走向公海，希望她的家人能听到勇敢的小猎人的叫声。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众对小鲸鱼的困境和努力抱有极大的兴趣为了拯救她，当局要求所有人远离该地区和鲸鱼本身，以方便她与亲人团聚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean man who murdered neighbour over blocked sunlight dispute gets 23 years in jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3260604/south-korean-man-who-murdered-neighbour-over-blocked-sunlight-dispute-gets-23-years-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.27 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/27/ebad9624-e348-4bca-8f6d-f2284dd176e7_f66b5cf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名韩国男子因谋杀邻居而被判入狱桃树阻挡了阳光到达被告的太阳能电池板。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国一名男子因一棵树挡住阳光照射太阳能电池板而发生争执，谋杀了年迈的邻居，被判处 23 年监禁。&lt;/p >;&lt;p>;最高法院维持了原判，并要求该男子佩戴电子跟踪设备 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;冲突多年前开始于江原道铁原郡，当时受害者在当地种植了桃树后来生长起来，挡住了阳光到达被告 A 先生的太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月事件发生当天，一场关于这棵树的争论导致 A 先生. A 用武器攻击他 70 岁的邻居，还伤害了试图干预的受害者的妻子。&lt;/p>;&lt;h3>;“出于好奇”杀死陌生人的韩国女子被判无期徒刑&lt;/h3>; &lt;p>; MR。 A还被指控酒后驾驶。杀人后，他在醉酒状态下驾车行驶了约2.7公里（1.6英里）的距离，随后下车并反复大喊“我杀了一个人”，直到一名路人报警。&lt;/p >;&lt;p>;在法庭上，A先生声称因醉酒而减轻了责任，并因他试图向当局自首而主张宽大处理。&lt;/p>;&lt;p>;他声称，在他被逮捕之前，他要求旁观者报警。他在附近的道路上被捕，实际上是在自首。他还表示，他无意伤害受害人的妻子。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因嫉妒而将情妇殴打致死的已婚男子入狱&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;一审以A先生有暴力犯罪和酒后驾驶史为由，驳回了他的诉讼请求，判处他26年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院后来将刑期减至23年多年的时间，反映了 A 先生最终的坦白和悔恨的行为。最高法院认为上诉法院的判决没有错误，并驳回了最终上诉。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 27 Apr 2024 11:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>