<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Rich world must follow China’s lead and support Africa’s green revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3255233/rich-world-must-follow-chinas-lead-and-support-africas-green-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/14/464a9a54-4266-4339-89be-94349ba153bc_30ca27b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚涂鸦艺术家 Kevin Agwona，俗称“Bankslave”， 2 月 29 日，在肯尼亚内罗毕举行的第六届联合国环境大会期间，他站在自己倡导清洁空气的壁画前。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人为造成的气候变化正在发生对非洲产生复合影响并阻碍非洲大陆的增长。在埃及开罗居住的二十年里，我从未见过像今年这样温暖的冬天。&lt;/p>;&lt;p>;去年是尼罗河大地最热的一年，埃及人闷热难耐。十月和十一月夏季炎热。许多其他非洲国家 - 从索马里和塞内加尔到利比亚和南非 - 也经历了前所未有的高温。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化和极端天气正在对非洲国家产生破坏性影响。非洲部分地区变得更加干燥和炎热，而其他地区的降雨量正在增加，这引发了毁灭性的洪水，并导致许多人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;热浪、漫长的夏季和干旱——特别是在非洲之角非洲——正在损害农作物的生长，导致收成下降，从而损害整个大陆的粮食安全。这正在损害非洲国家的经济，并对旨在减少贫困的努力构成严重威胁，非洲大陆 14 亿人口中有 2 亿多人面临极度饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;非洲产生的温室气体仅占世界温室气体的一小部分气体排放，但它是受灾最严重的大陆之一，并且受到气候变化的影响尤为严重。尽管非洲人口约占世界人口的17%，但其碳排放量仅占全球的4%。说白了，富国的利润就是穷国的损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，非洲官员和知识分子正在密切关注第六届联合国环境署等全球气候会议。大会（UNEA-6）于 3 月 1 日在肯尼亚内罗毕结束了为期五天的会议。UNEA-6 通过了多项决议，包括提高全球空气质量、妥善管理化学品和废物、推动有效的农业用水政策、并消除高度危险的害虫。&lt;/p>;&lt;p>;气温上升和农业生产力下降不仅损害粮食安全，而且还加剧了人类流离失所和潜在的冲突。气候变化正在加剧萨赫勒、乍得湖盆地、五大湖和东非以及莫桑比克和中非共和国等非洲地区的政治不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;飙升的粮食价格正在慢慢地将数百万人推入困境。粮食不安全并对他们的福祉构成威胁。因此，在日益严重的气候噩梦中，气候变化的影响正在加剧非洲的贫困。&lt;/p>;&lt;p>;虽然气候变化正在破坏富裕国家的自然，但它也对数百万非洲人的生命构成威胁。气候变化对健康的影响对非洲人来说更为严重，因为许多人缺乏应对这些问题的资源。气温升高和恶劣天气激增导致白蛉和蚊子数量增加，它们传播疟疾等传染病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/13/e68ba130-1350-4e29-9067-9d928873b928_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名儿童在马拉维利隆圭的奇莱卡健康中心接受口服疟疾疫苗。气候变化导致的气温上升正在将蚊子和白蛉等携带疾病的害虫驱赶到新的栖息地，使更多人的健康面临风险。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了减少贫困并减轻气候变化对其公民健康的影响，非洲需要采取气候举措并实施预防措施，这需要拥有有效的国外技术。它需要援助来生产疫苗，以战胜导致其公民死亡的传染病。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在通过多个中非项目帮助非洲缓解气候变化，其中包括可再生能源和清洁能源合作。北京支持非洲国家采用公交车等电动汽车并减少其碳足迹，这一过程保护了生态系统并保障了人类健康。&lt;/p>;&lt;p>;中国在UNEA-6峰会期间受到非洲官员的赞扬表彰其在非洲向绿色出行转型中所发挥的作用。正如肯尼亚气候特使阿里·穆罕默德所说：“我们寻求合作伙伴关系来帮助实现我们的电动汽车愿望，而中国已作为重要合作伙伴加入其中。”&lt;/p>;&lt;p>;北京也在促进非洲努力实施和实施维持绿色融资机制。它在构建非洲能源转型和农业现代化路线图方面发挥了关键作用，这些问题将导致减少对煤电的依赖并扩大清洁能源的使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;例如，北京于 2021 年发起的全球发展倡议可以通过防治荒漠化、利用水资源以及防止干旱、灾害和土地退化等项目，帮助提高非洲的绿色发展能力。在气候变化风险不断上升的情况下，改善非洲的生态并实现绿色工业革命需要发达国家和发展中国家之间加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;寻找非洲气候变化的解决方案需要多边努力并建立一个更具合作性的世界富裕国家通过致力于回收利用、采用零废物方法并成为循环经济社会来发挥更大的支持作用，联合国环境规划署最近的一份报告强烈建议这样做。&lt;/p>;&lt;p>;支持非洲的气候斗争建设气候智能型经济还可以帮助非洲人避免冲突并战胜饥饿。在日益多极化的世界中，富裕国家有道义责任帮助非洲人应对气候敏感疾病，因为非洲的健康危机也应被视为气候灾难。&lt;/p>;&lt;p>;优先考虑气候正义并支持非洲迈向绿色流动性，富裕国家应该通过资助计划对这个被忽视的大陆进行投资，以促进气候治理措施。非洲摆​​脱这场气候噩梦符合世界的最大利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pioneering battery scientist says academia and industry must work together to win solid-state revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255603/chinas-pioneering-battery-scientist-says-academia-and-industry-must-work-together-win-solid-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/699fd9bb-aa86-4291-85c8-339c78346fc1_da695107.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的电池和汽车制造商已联合起来，成为政府主导的联盟的一部分力争到2030年建成固态电池供应链。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被誉为“中国锂电池之父”的科学家分享了与西方竞争的战略固态锂电池的开发竞赛——一项可能彻底改变电动汽车（EV）市场的技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院物理研究所陈立全在接受采访时表示本周，他在接受《中国科学报》采访时表示，“只有抓住先机，中国才能在固态锂电池的发展中保持主动地位”，他将固态锂电池描述为“充电电池技术的未来”。&lt;/p>;&lt; p>;84岁的陈表示，电池企业应与科研单位和原材料公司合作，解决科学、技术和工程问题。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁学术界、工程界和工业界之间的合作，并补充说“基本科研与应用研究紧密结合，加速研究成果产业化”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家研制出强大的耐冬锂电池&lt;/h3>;&lt;p>;固态电池有望成为改变游戏规则的技术，与传统液态锂离子电池组相比，可提供更快的充电时间、更好的性能和更高的安全标准。&lt;/p>;&lt;p>;它们预计将提高能量密度（衡量节能能力的指标） – 现有电池从每公斤 300 瓦时 (Wh) 提高到每公斤 500 瓦时 (Wh)。而且它们将比现在的电池更安全，燃烧和爆炸的风险更少。&lt;/p>;&lt;p>;在传统锂电池方面落后于中国的日本、韩国、欧洲和美国的公司都寄予了希望开发包括固态电池在内的下一代电池技术，以取得领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府主导的到 2030 年建立固态电池供应链计划的一部分，中国电池和汽车制造商已联合起来。 &lt;/p>;&lt;p>;一月份，北京启动了中国全固态电池协同创新平台（Casip），该联盟汇集了政府、学术界和工业界，其中包括电动汽车电池巨头宁德时代和比亚迪。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，陈在接受官方媒体《中国青年报》采访时表示，中国锂电池的发展遵循“循序渐进的战略”。他补充说，中国已经从锂离子电池的跟随者转变为领导者，目前锂离子电池已广泛应用于纯电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国已投资于锂电池的研究和商业化四十多年来，即使资金匮乏且该领域仍然被边缘化。&lt;/p>;&lt;p>;陈作为德国马克斯普朗克固体化学物理研究所的访问科学家开始了固态锂电池的研究1970年代末，该领域还处于起步阶段。&lt;/p>;&lt;p>;1980年，回国两年后，陈在物理研究所建立了中国第一个固态离子实验室。此后，CAS 将固态离子和锂电池列为其三个五年计划中的重点项目，这表明该技术作为资助优先事项的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;陈在 2009 年的一次研讨会上发表讲话时表示“重视基础研究、政府和企业的资金投入以及正确的国家战略”是中国电池行业脱颖而出的三大关键因素。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国在电动汽车领域的发展，电池工厂健康风险引发危险信号&lt;/h3>;&lt;p>;陈并不是唯一一位注意到中国在电池发展方面优势的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;浙江大学研究员范秀林表示，中国广泛且成熟的锂电池离子电池产业链可以为国家下一代电池的繁荣铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;范在美国当了几年研究员，回忆说，当他想把自己在实验室开发的技术变成现实时， ”过去40年的锂离子电池技术显示了该领域的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;“当一项技术达到一定程度的积累，产业链已经彻底发展起来时，中国市场将会爆发。”说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Chocolate Hills closure spotlights unclear guidelines for eco-tourism projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3255632/philippines-chocolate-hills-closure-spotlights-unclear-guidelines-eco-tourism-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/292da4f2-ac6a-4b21-9318-441150086651_f9365846.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巧克力山。联合国教科文组织去年宣布整个薄荷岛为菲律宾第一个联合国教科文组织世界地质公园，因其在巧克力山发现了“独特的地质宝藏”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;愤怒的菲律宾网民暂时关闭了菲律宾中部保和岛举世闻名的巧克力山地区的一家度假村，尽管更多此类度假村已获批准最新的事件标志着批评者认为该国自然景点保护准则不明确，以及政府对生态旅游项目的拨款似乎失调。活动人士还担心更多开发商可能会获得进入受保护地点的批准。&lt;/p>;&lt;p>;船长峰度假村的游泳池、船形建筑、小屋和山坡上雕刻的楼梯的视频在网上疯传后，网友们对船长峰度假村感到愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;在旱季，长满青草的山丘会变成巧克力棕色，因此得名“巧克力山”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/16/e44c5c6a-e323-4f60-bd43-022d4500b396_1f97d40f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;菲律宾薄荷岛的巧克力山。在旱季，青草覆盖的山丘变成巧克力棕色，因此得名“巧克力山”。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国教科文组织已将巧克力山自然纪念碑列入其世界遗产暂定名单，并指出，这些地层的海拔范围为 100 至 500 米与印度尼西亚爪哇发现的地质水平相似，但“在美学上更广泛”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国教科文组织去年宣布整个保和岛为菲律宾第一个联合国教科文组织世界地质公园，因为其在巧克力山以及洞穴和天坑等喀斯特地质景点。薄荷岛加入了遍布 48 个国家的 194 个联合国教科文组织地质公园。&lt;/p>;&lt;p>;Lody Padilla，一名社区发展工作者，在薄荷岛工作了五年，帮助居民在生态旅游景点开发民生项目，例如编织和磨练音乐人才，猛烈抨击刻在山坡上的图像，称其为“巧克力山的败类和破坏其本质”。&lt;/p>;&lt;p>;船长峰度假村业主埃德加·布顿告诉当地媒体，他已获得所有必要的政府许可，除了环境与自然资源部（DENR）颁发的环境合规（ECC）证书。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾议员希望将南海岛屿打造成旅游热点&lt;/h3>;&lt;p>;但他补充说，DENR的负责监督巧克力山的保护区管理委员会 (PAMB) 于 2018 年批准了他的商业项目。&lt;/p>;&lt;p>;“需要澄清的是，我们度假村的建设计划经过了严格审查，并获得了相关机构的必要批准……我们已经该度假村在周三的一份声明中表示：“我们遵守了所有环境法规，并采取了措施在整个开发过程中最大限度地减少生态足迹。”&lt;/p>;&lt;p>;《本周亚洲》周五试图联系布顿，但没有收到回复截至发布时。保和地区 DENR 执行董事 Paquito Malicor 周四表示，他所领导的 PAMB 已下令该度假村“暂时关闭”，因为该度假村没有合规证书。&lt;/p>;&lt;p>;当参议员 Raffy Tulfo 提出质疑时当天晚些时候，马利科尔在电视上拒绝解释为什么他的部队允许船长峰在没有 ECC 的情况下运作，并声称“高层”让他守口如瓶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;保和省环境委员会主席 Jamie Villamor 在同一节目中也接受了 Tulfo 的质询，他指出，该委员会早在去年 7 月就已正式要求 Malicor 关闭 Captain&#39;s Peak，但 PAMB 从未这样做过&lt;/p>;&lt;p>;Villamor 解释说，Milacor 领导下的 PAMB 发布了一项指导方针，实际上允许 Captain&#39;s Peak 和其他类似的度假村在巧克力山内建造。&lt;/p>;&lt;p>;她说 Milacor 和 PAMB利用法律漏洞，将部分土地重新分类为开放给私人所有和“混合用途”开发。在拉莫斯发布公告之前。&lt;/p>;&lt;p>;维拉莫尔表示，PAMB 已允许在巧克力山内进行开发和建设“只要 [高度] 在从基线到山顶的 20% 阈值内”。但省政府和她的委员会反对该指导方针过于主观。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，这个问题很紧迫，因为越来越多的申请人“排队”以获得 PAMB 批准在巧克力山建造更多度假村。&lt; /p>;&lt;p>;省委员会周五表示，正在调查另一家声称拥有 ECC 和 PAMB 许可的度假村，该度假村在山坡上凿出了一条蜿蜒的木楼梯，通往山顶的大型观景平台。&lt;/p>;&lt;h3 >;印度尼西亚人如何击败矿业公司，帮助创建联合国教科文组织世界地质公园&lt;/h3>;&lt;p>;保护该国国宝的指导方针不明确，长期以来一直困扰着生态旅游项目。&lt;/p>;&lt;p>;2007 年，公众的抗议结束了耗资 7200 万比索在该国最活跃的塔阿尔火山上建造一座温泉度假村。时任八打雁省省长维尔玛·桑托斯 (Vilma Santos) 表示，她批准了该建设，因为“人们将获得就业机会，经济将会改善”。&lt;/p>;&lt;p>;但她后来承认自己心存疑虑，并停止了该项目，因为“我们正在谈论在[被认为是]国宝的保护区上建造一些东西”。&lt;/p>;&lt;p>;就像在巧克力山一样，塔尔的商业建筑成为可能，因为那里的地区向私人开放。&lt; /p>;&lt;p>;国会两院周五分别表示，他们将调查这一问题，立法者提交了调查决议，参议员图尔福也承诺进一步调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada’s Justin Trudeau says he often considered quitting his ‘crazy job’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255644/canadas-justin-trudeau-says-he-often-considered-quitting-his-crazy-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 16:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/c31c29aa-619d-45e3-aea0-c8decbd9eb20_873996c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在多伦多举行的筹款活动中发表讲话3 月 15 日。图片：Zuma Press/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自由党在民调中严重落后的加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 周五表示，他每天都在考虑辞去“疯狂的工作”，但坚称他将留任直至下次选举。&lt;/p>;&lt;p>;投票必须在 2025 年 10 月之前举行，最近的民意调查显示自由党将被中右翼保守党压垮。民意调查机构表示，选民对 2015 年 11 月首次上任的特鲁多感到厌倦。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能成为现在的我，并在此时放弃战斗，”他告诉法语广播公司加拿大广播电台在一次冗长的采访中。&lt;/p>;&lt;p>;被问到是否想过戒烟时，他笑着回答：“我每天都在想戒烟。这是我正在做的一项疯狂的工作，做出了个人牺牲。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多继续说道：“当然，这非常艰难，有时也非常不好。但天哪，我们走的道路是如此不稳定，民主国家在世界各地都受到这样的攻击。”&lt;/p>;&lt;h3>;特鲁多正在准备“加拿大队”应对特朗普可能的回归&lt;/h3>;&lt;p>;保守党表示，他们将取消自由党提出的碳税，解决政府预算赤字，解决住房危机并打击犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;碳税将于 4 月 1 日再次提高，特鲁多重申政府不会理会一些省级领导冻结增长的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;“我从政不是为了受欢迎，也不是出于个人原因，[而是]因为我想服务，而且我知道我有一些东西可以提供，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;去年，特鲁多和他的妻子索菲宣布他们在结婚 18 年后分居。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘Art March’ mega events may attract 4 million attendees amid anticipated tourism uptick: city official]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3255641/hong-kongs-art-march-mega-events-may-attract-4-million-attendees-amid-anticipated-tourism-uptick?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 15:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/83fc8367-ff1d-4999-bfd4-eee6f3acf872_15877e80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数百个发光的蛋形物体被设置来照亮维多利亚哈伯本月晚些时候作为“艺术游行”的一部分。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港副财政司司长表示，本月早些时候开始的一系列大型活动可能会吸引总共 400 万海外和本地观众，而今年的游客人数预计预计到 2023 年将增加近 50%。&lt;/p>;&lt;p>;财政副司长黄伟伟表示，预计 2024 年香港将接待约 5000 万名游客，较去年的 3400 万人次大幅增加-lun 在周六的一档广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一预测考虑到了政府的“艺术游行”活动，其中包括巴塞尔艺术展、艺术中心、西九龙文化区的国际文化峰会以及数百个艺术节。本月晚些时候，一系列发光的蛋形物体将照亮维多利亚港。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，此次活动预计将吸引 400 万人参加，其中包括游客和当地人。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府经济学家估计，每批 150 万游客将为香港的国内生产总值贡献 30 亿港元（3.835 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;当局还计划分享有关香港日历的更及时的详细信息他说，“因为他们必须知道大型活动的时间表才能抓住机会……我们希望尽早发布日历可以帮助他们安排。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，今年上半年政府已经安排了 80 场活动，下半年还有 70 多场活动正在筹备中。&lt;/p>; &lt;p>;黄先生对今年的年度游客预测也超过了香港旅游发展局早前估计的 4,600 万人次。但副财政司长表示，他不确定该市人口何时能达到 2018 年 6500 万人的水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/16/1a656ee4-542c-40b3-b57a-49d6d62e51d4_b3d91945.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;角色雕塑金庸小说《紫衣龙王》现于香港文化博物馆展出。摄影：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游局数据显示，上个月有 400 万游客到访香港，几乎是 2023 年同期游客量的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;在大型活动方面，黄周六表示，一些中国内地旅行社正在为香港最新的展览组织旅游活动，该展览展示了著名武侠小说家查良镛（又名金庸）作品中的人物雕像。 .&lt;/p>;&lt;p>;这些雕像现陈列于中环爱丁堡广场和沙田文化博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;“作为政府，我们不会狭隘地关注[由大型活动]。我们希望他们能够让城市生活充满乐趣，明确香港作为国际城市的定位，为各行各业带来快乐。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;艺术游行期间举行的其他活动包括数百个发光的蛋形物体将点缀维多利亚港。&lt;/p>;&lt;h3>;香港以色彩缤纷的“蛋”照亮维港，开启“艺术三月”活动&lt;/h3>;&lt;p>;该装置是其中之一五个出现在香港岛和九龙，当局估计3月25日至6月2日期间将带来超过200万游客。&lt;/p>;&lt;p>;这些装置的总成本预计将达到约5,000万港元，政府已表示。&lt;/p>;&lt;p>;在一些立法者质疑政府为何不趁机增加收入后，黄先生还为当局不向参观这些设施的人收取费用的决定进行了辩护。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港艺术游行旨在为当地经济增添一抹色彩&lt;/h3>;&lt;p>;财政官员表示，政府选择免费入场政策是因为他们希望参加者在活动中“玩得开心”。&lt;/p >;&lt;p>;文化体育旅游局常任秘书长黄志祖在同一电台节目中表示，政府希望狂欢者能够欣赏这些装置，并“增强气氛”。&lt;/p>;&lt; p>;“我们还有一些收费的活动，比如商业展会……我们应该考虑各种活动的不同功能，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centuries-old tomb continues to reveal clues about the life of Ming-era prince lost to history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255619/centuries-old-tomb-continues-reveal-clues-about-life-ming-era-prince-lost-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/b4774060-1d07-49d1-a7e4-aa4c10247712_c3b3580c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最近的考古发现为了解古人的生活方式提供了宝贵的见解明朝的王子，并揭示了皇家丧葬习俗和服饰。图片来源：南华早报综合报道/chinanews.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部的考古学家在金端亲王（1358-1398）墓葬的发掘过程中不断发现新的见解。明朝（1368-1644）第一代亲王的陵墓，其弟弟将成为一位转型皇帝。&lt;/p>;&lt;p>;位于中国北部山西省的陵墓，由太原文物研究所发掘据中新社报道，金氏的妻子元公主和他的两位妃子尹氏和王氏的最后安息地。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的发掘中，科学家们出土了玉器、丝绸服装、陶器和漆木棺材等陪葬品。&lt;/p>;&lt;p>;这座坟墓几个世纪以来一直被盗，但仍揭示了有关古代王子的陪葬服装和习俗的证据。明代。研究小组还发现了墓地上方的陵墓墙壁残骸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/16/2b6508c4-aa9a-4834-9b3b-fc0a3d543492_e23c26ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;坟墓，被掠夺几个世纪以来，仍然揭示了对明朝王子的帝王服饰和传统的洞察。此外，研究小组还出土了曾经装饰墓地的陵墓墙壁的遗迹。图片来源：中国新闻网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些墓葬最初于2019年被发现，科学家发现的铭文证实了皇家遗产。&lt;/p>;&lt;p>;赵晖，领导该项目的他告诉 CNS，这些陵墓没有前室，这表明明代中国的王子可能已经失去了一些政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;金亲王的真名是朱纲（1358-1398 年） ），他是明朝开国领袖洪武皇帝（1368-1398 年在位）的第三子，使金成为第一代皇子。&lt;/p>;&lt;p>;洪武帝命名朱在即位第三年就被封为晋王，并任命他为以太原为代表的诸侯领地的首领，太原作为几千年来许多帝国的省都，在中国历史上具有特殊的意义。&lt;/p>; &lt;p>;金亲王的故事在很大程度上被历史遗忘，部分原因是他最小的弟弟朱棣的遗产，洪武皇帝去世后，朱棣发动了针对侄子朱允文的叛乱。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/16/1336042d-cc8c-443e-9645-8efd3e3d10d8_1db5b7b9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国北方山西省最近的一次发掘中，科学家出土了玉器和许多珍贵的珠宝，以及丝绸服装、陶器和漆木棺材。图片来源：chinanews.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱棣的起义将取得巨大成功，他将以永乐皇帝的身份统治中国，成为中国历史上最重要的人物之一。 &lt;/p>;&lt;p>;晋王经历了朱棣人生的一个转折时期。两兄弟和洪武的次子朱爽长途跋涉到凤阳，在那里度过了艰苦的军旅生活。&lt;/p>;&lt;p>;根据石山蔡英文的《明永乐皇帝》一书，三人学会了如何在战斗中作战并训练军队。他们还熟悉了火器、火药、弓弩等武器。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，这段经历增强了朱棣对独裁主义的信念，也增强了他本人的信念，从而助长了最终登上皇帝宝座的野心。 .&lt;/p>;&lt;p>;金亲王的遗产至今仍然存在。他在太原创建了一座名为崇山寺的皇家寺庙，该寺是中国现存为数不多的明初建筑之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Doomed to failure’: Beijing warns Manila against bolstering South China Sea outpost after ships collide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255638/doomed-failure-beijing-warns-manila-against-bolstering-south-china-sea-outpost-after-ships-collide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 13:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/07582dad-369a-406b-be3a-640531a3c6b8_dc130a6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船在试图补给时被水炮击中3月5日进入南海仁爱礁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已就本月初南海发生的事件向菲律宾发出新警告，马尼拉称“采取欺骗手段”，并且其在有争议的珊瑚礁上加强前哨基地的努力“注定会失败”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及 3 月 5 日中国和菲律宾船只在有争议的仁爱礁附近发生碰撞时，中国国防部发言人张晓刚周五表示，马尼拉侵犯了北京的权利，并敦促这个东南亚国家停止任何导致争端升级的“挑衅行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾方面无视善意，中方表现得十分克制，一再食言，屡屡侵入中国仁爱礁附近海域进行挑衅。”他用的是该浅滩的中文名称。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和菲律宾互相指责对方对最近的南海碰撞事件负责&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾表示，中国海警船“骚扰”其船只并向其发射水炮，随后召见中国驻马尼拉使团副团长，抗议“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;中国为自己辩护称，菲律宾船只非法侵入南沙群岛（中国称为南沙群岛）的岛礁附近海域。&lt;/p>;&lt;p>;这次碰撞是两国在南海发生的最新对抗，北京对南海战略航道拥有广阔的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;与之前的对抗类似，该事件发生时，菲律宾船只正在执行补给任务。仁爱礁，在那里驻扎了少量部队。&lt;/p>;&lt;p>;1999年，马尼拉将一艘生锈的军舰“BRP Sierra Madre”停泊在该浅滩上，作为前哨基地并展示其主权对环礁的权利。北京一再声称马尼拉试图加强这艘二战时期的船只，并要求将其拆除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，张重申了这些呼吁，称菲律宾曾试图这样做&lt;/p>;&lt;p>;“这是菲律宾方面的欺骗手段，”他说， “这种非法、无效的行为严重侵犯了中国的主权，注定会失败。”&lt;/p>;&lt;p>;张还指责北京的做法是采取必要措施，同时声称菲律宾一些军方官员“作秀、扮演受害者”。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们试图欺骗自己和他人。但无论他们表现如何，没有人会相信他们的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;北京警告韩国在南海言论后要“小心”&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾官员已近几个月来，菲律宾在谴责中国在争议水道上的行动时大声疾呼，经常与北京交换严厉的言辞。&lt;/p>;&lt;p>;本月事件发生后，菲律宾一名海军官员明确表示，马尼拉不会允许中国拆除其军事前哨基地&lt;/p>;&lt;p>;上个月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在访问澳大利亚期间向澳大利亚议会发表讲话时表示，马尼拉坚定捍卫其主权，并补充说他不会允许任何外国势力占领菲律宾“一平方英寸”的领土。&lt;/p>;&lt;p>;去年两个亚洲国家之间的对抗拉近了菲律宾与美国的距离，马科斯将于下周与美国国务卿安东尼·布林肯会面，讨论如何解决这一问题。讨论安全问题等问题。&lt;/p>;&lt;p>;在含蓄地提到美国时，张说“一些域外大国……试图支持菲律宾，在该地区挑起事端、制造动乱” &lt;/p>;&lt;p>;“这种利用菲律宾作为谋取私利的棋子的做法不会得到支持，因为这违背了地区国家和平与发展的共同愿望。”&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong actor Gregory Wong jailed for 6 years, 2 months over Legco storming amid 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255635/hong-kong-actor-gregory-wong-jailed-6-years-2-months-over-legco-storming-amid-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/a2b9616d-64b0-4892-95ea-4204741123b0_c494056a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员 Gregory Wong 将于二月出庭。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港演员黄宗耀因参与2019年抗争最激烈时期冲击立法会综合大楼的骚乱罪被判入狱六年零两个月。 -政府抗议。&lt;/p>;&lt;p>;黄，45岁，是周六在西九龙法院出庭的三名政治活动人士和其他十人之一，他的同案被告被判入狱四年多至六年八年不等&lt;/p>;&lt;p>;副区域法院法官李志豪表示，该团伙均不同程度参与了2019年7月1日冲击立法会大楼的活动。他说，他们的罪行包括在现场到更严重的煽动叛乱行为和扮演主角。&lt;/p>;&lt;p>;虽然黄只在综合大楼出现了不到五分钟，但这并不能减轻事实法官补充说，现场的每个参与者都参与了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;“无论黄先生是否是名人，他的出现都让抗议者知道有人在支持和鼓励这一行为，”李在宣判时说道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港抗议：冲击立法会案件开庭，7人承认骚乱罪&lt;/h3>;&lt;p>;法官表示，演员在事件中扮演的角色不是演员&lt;/p>;&lt;p>;法庭早前获悉，黄某前往立法会大楼是因为要向向他求助的记者赠送充电设备。视频显示，他在综合大楼的房间内短暂停留，并拥抱了一名抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;李将演员的刑期起点设定为六年半，但由于黄没有前科，因此减少了刑期。在很大程度上，他们没有对检方的案件提出异议。&lt;/p>;&lt;p>;周六的案件涉及整个反政府抗议活动中涉及骚乱的“最严重”罪行，因为事件集中在“宪法意义”，法官说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar not so optimistic on breakthrough in MH370 flight mystery amid push to restart search]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3255637/malaysias-anwar-not-so-optimistic-breakthrough-mh370-flight-mystery-amid-push-restart-search?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/b8974300-6589-43b7-97c8-691fc25fec57_76ba6b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生点燃蜡烛为失踪的马航乘客祈祷MH370航班在中国浙江省诸暨市飞行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 周五警告称，在一家现代机器人公司表示可以重新开放 10 年前马航 MH370 航班失踪事件的答案后，不要抱太大希望。 &lt;/p>;&lt;p>;2014 年 3 月 8 日，飞机在从吉隆坡飞往北京的途中失踪，机上共有 239 人，其中包括 150 多名中国人和 50 名马来西亚人。航空界最令人难以忘怀的谜团。&lt;/p>;&lt;p>;本月十周年纪念日的前几天，马来西亚交通部长安东尼·洛克宣布，美国公司 Ocean Infinity 可能会启动对残骸的新搜索。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔表示，在审查这家德克萨斯州公司的提议后，可能会在未来几周内做出决定。不过，他警告说，失踪者亲属不应期待任何突破。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想给他们一个错误的希望，即我们能够找到答案，”安瓦尔在访问德国期间表示。 “但我想让他们相信，我们正在尽一切可能，”他补充道，即使最终花费了“大量资金”。&lt;/p>;&lt;h3>;MH370 航班 10 年后：马来西亚人在悲痛中团结起来，纪念 239 起事件。机上&lt;/h3>;&lt;p>;总理（2014 年担任反对党领袖）表示，他本人对飞机的失踪感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法理解，在当今时代安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，马来西亚聘请 Ocean Infinity 在南印度洋搜寻这架飞机，并愿意支付高达 7000 万美元的费用，如果它找到了飞机。但其行动却不尽如人意。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚、中国和澳大利亚在没有发现任何踪迹后，于 2017 年 1 月结束了为期两年、耗资 2 亿澳元（1.307 亿美元）的水下搜寻行动，但毫无结果。 &lt;/p>;&lt;p>;确认或相信来自 MH370 飞机的残骸已被冲上非洲海岸和印度洋岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚调查人员此前并未对所发生的事情得出结论。机上人员，但不排除飞机被故意偏离航线的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;机上人员的家人仍然受到失踪事件的困扰，他们的生活在持续的不确定性中生活了十年。&lt;/p>;&lt;p>;“十年后的现在，我仍然问自己同样的问题。我们仍然不知道发生了什么，”马来西亚人格蕾丝·内森 (Grace Nathan) 上周为遇难者组织了一场纪念活动，她 56 岁的母亲安妮·黛西 (Anne Daisy) 是飞机上的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;MH370 的航班失踪事件引发全球航空监管机构争相升级安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;大多数航空公司都在其飞机上采用了增强型位置跟踪系统，每 15 分钟自动发送一次 ping 信号，但国际民用航空组织 (ICAO) 已不得不两次将一分钟自动遇险追踪系统的实施推迟至明年一月。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报亚洲部门路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 in connection with fatal hit-and-run in Sham Shui Po]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3255633/hong-kong-police-arrest-2-connection-fatal-hit-and-run-sham-shui-po?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/16/d6e19893-6ac8-4e0b-abf2-598bbaaf9000_efdcb863.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四肇事逃逸事件的屏幕截图。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕两名涉嫌深水埗肇事逃逸事件中一名女子死亡的嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，其中一名 32 岁潘姓男子是与该事件有关的一辆汽车的车主，并于周五因涉嫌贩毒在上水地区被捕。&lt;/p>; &lt;p>;警员在车内发现约30克怀疑可卡因及约20克怀疑冰毒，估计毒品总市值为港币52,000元。&lt;/p>;&lt;p>;车主现被警方拘留。 &lt;/p>;&lt;p>;有关第二名嫌疑人的详细信息尚未立即公布，因为警方表示他们的调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在女子受重伤后追捕肇事逃逸司机&lt;/h3 >;&lt;p>;这起肇事逃逸事件发生在周四晚上，当时警方在深水埗青山公路旁的一条车道上接近一辆非法停泊的白色汽车的司机。&lt;/p>;&lt;p>;该司机最初被确认为一名二十多岁的男子。&lt;/p>;&lt;p>;这辆车在加速行驶时撞上了另一辆汽车，驶上人行道并撞上了一名 66 岁的妇女。她伤势严重，被送往玛嘉烈医院，但于次日下午4时58分被证实死亡。&lt;/p>;&lt;p>;事件中还有两名刘姓男子和张姓男子受伤。&lt;/p>;&lt;p >;深水埗警区重案组人员正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，此案被列为“鲁莽驾驶、贩毒和无证驾驶”，不排除进一步逮捕的可能性。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Gaza at Ramadan, starvation adds to death toll, despair as Israel-Hamas talks reach impasse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255570/gaza-ramadan-starvation-adds-death-toll-despair-israel-hamas-talks-reach-impasse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.16 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/b5049fc5-e248-4588-a8a7-80e3c810b40c_748ec737.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列-加沙战争：人们越来越担心即将发生的人道主义灾难停火谈判陷入僵局。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和哈马斯之间旷日持久的谈判未能就周一开始的斋月期间加沙停战达成一致，国际社会对此感到屏息。 .&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯政治领导层所在的卡塔尔以及与以色列和加沙接壤的埃及已经斡旋了几轮谈判，但谈判于 3 月 7 日破裂，双方都不准备放弃自己的立场。随着谈判陷入僵局，美国总统乔·拜登警告说“必须停火，因为……如果我们陷入这种[战斗]持续到斋月的情况，以色列和耶路撒冷可能会非常非常危险。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/2547337b-b4ae-48d2 -9eea-511510cb8adc_2f63fcb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，伊斯兰斋戒月的第一天，巴勒斯坦穆斯林在耶路撒冷阿克萨清真寺大院进行晚间祈祷斋月。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;耶路撒冷在斋月期间被视为火药桶，因为人们对进入阿克萨清真寺大院有着深刻的宗教敏感性，阿克萨清真寺是继麦加和麦地那之后的伊斯兰教第三大圣地。沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;在犹太教中被称为圣殿山，东耶路撒冷的大院也被认为是圣经中所罗门圣殿的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的谈判中，哈马斯以色列在 10 月 7 日对以色列南部发动史无前例的袭击期间进一步释放被绑架的数十名人质，条件是以色列承诺结束加沙的敌对行动并撤军。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列否认巴勒斯坦部队杀害等待中的加沙人的说法援助&lt;/h3>;&lt;p>;哈马斯领导的袭击造成约 1,200 名以色列士兵和平民死亡，253 人被劫为人质。以色列认为，哈马斯仍将 99 名其国民以及另外 31 人的尸体扣为人质。 11 月战斗短暂暂停期间，哈马斯释放了约 105 名人质，以换取 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后的几个月里，以色列对加沙的空中、海上和地面袭击已造成超过 10 名人质死亡。据哈马斯控制的飞地卫生当局称，有 31,000 人死亡，超过 71,500 人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列拒绝了哈马斯永久停火的要求，而是提议分阶段进行为期六周的休战。进一步交换人质和囚犯。但在巴勒斯坦激进组织拒绝提供活着的人质名单以及以色列作为回应，将其代表撤出最近一轮在开罗举行的会谈后，这似乎也没有什么结果，使会谈陷入僵局。&lt;/p>;&lt;卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里 (Majed Al-Ansari) 在多哈举行的新闻发布会上表示：“我们尚未接近达成协议，这意味着我们没有看到双方就能够解决目前在协议执行方面存在分歧的语言达成共识。”周二。&lt;/p>;&lt;p>;他说，各方“继续努力进行谈判，希望在斋月范围内达成协议”，并补充说他无法“提供任何时间表”，因为加沙局势仍然“实地情况非常复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;在没有临时斋月休战的情况下，“最大的风险是事件以无计划的方式失控，可能是由耶路撒冷的行动引发的，”说美国前副助理国防部长威廉·韦克斯勒 (William Wechsler)。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，以色列、伊朗或真主党等伊朗代理人以及伊拉克的某些关键民兵组织都不会寻求故意发动更广泛的地区战争，”他告诉我们。本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“也门是一个例外”，胡塞民兵“将继续攻击完全无辜且无关的船只，直到他们失去这样做的能力”，他说。&lt;在美国的巨大压力下，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡否决了以色列极端主义国家安全部长伊塔马尔·本·格维尔加强对可以在阿克萨清真寺祈祷的穆斯林年龄和人数的限制的尝试斋月期间。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警察围堵试图进入的穆斯林后，大院附近确实爆发了混战，但第二天现场就平静了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/f489ad6c-0a1c-4ee9-bab3-416dee594085_2c199a01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，以色列安全部队在耶路撒冷老城大马士革门搜查一名年轻的巴勒斯坦男子。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ben-Gvir 和财政部长 Bezalel Smotrich 都是众所周知的极右极端分子，他们在过去几十年里因煽动针对巴勒斯坦人和以色列人的暴力而被以色列法院定罪。支持犹太恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;他们是 2021 年 12 月成立的内塔尼亚胡利库德集团领导的联合政府的重要合作伙伴，如果他们的政党撤回支持，可能会导致该政府崩溃。&lt;/p>;&lt;p >;自上任以来，两人已在被占领的约旦河西岸非法以色列定居点试点批准了超过 18,000 套新住房，其中 3,400 套于 3 月 6 日获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;斯莫特里奇还利用了他的职位作为财政部长扣留以色列代表巴勒斯坦权力机构收取的大部分收入，使其无法支付公务员的全额工资，包括负责其管理的西岸警务地区的安全人员。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/dc5abb6c-b840-46fb-9d2b-7ef5317937f4_8a16b2d3.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列财政部长贝扎雷尔·斯莫特里奇（右）在去年的一次活动中与总理本杰明·内塔尼亚胡交谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局由巴勒斯坦解放组织法塔赫派控制，该组织是哈马斯的死对头，在美国的斡旋下承认以色列国家的合法性。奥斯陆和平协议于 1993 年和 1995 年达成。&lt;/p>;&lt;p>;战前在以色列工作的大约 150,000 名巴勒斯坦人在战争开始后的几个月内被禁止进入该国，从而推高了西岸的失业率从 13% 增至 29%。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列安全部队一直在打击西岸的武装分子及其支持者，定期对该地区的城镇和难民营发动突袭 –自 12 月以来，导致 400 多名巴勒斯坦人死亡，3,300 多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，巴勒斯坦武装团体的实力仍在不断增强，据报道，他们收到了哈马斯和以色列通过邻国约旦走私的武器。其在与伊朗结盟的“抵抗轴”中的盟友。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在巴勒斯坦领土上的定居点构成“战争罪”：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;但约旦河西岸的大多数巴勒斯坦人“仍然保留”以色列安全局 (Shin Bet) 和外交部前研究主管内奥米·诺伊曼 (Neomi Neumann) 表示，“到目前为止，我们一直保持观望态度，没有采取暴力行动。”&lt;/p>;&lt;p>;“然而，目前的局势她在华盛顿研究所 3 月 4 日发表的一篇论文中写道：“几个月来地面变得越来越脆弱，斋月期间错误的火花”可能会将西岸变成以色列的第三条战线——与加沙并肩，对抗黎巴嫩真主党。近东政策。&lt;/p>;&lt;p>;“西岸越来越危险，”韦克斯勒同意，他现在担任拉菲克·哈里里中心和大西洋理事会中东项目的高级主任，大西洋理事会是一家总部位于华盛顿的机构坦克。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/47634624-53c4-4c63- b71a-77ed7bf9211e_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，巴勒斯坦人在约旦河西岸 Qalandia 村的以色列检查站等待。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，事实证明，巴勒斯坦权力机构“无法将其权威投射到”其名义控制下的所有地区，“与哈马斯或哈马斯-邻近团体占领了一些地方，需要以色列做出回应”。&lt;/p>;&lt;p>;极端主义和日益暴力的以色列定居者也“利用战争提供的环境来增加他们的挑衅和暴力”，他说。&lt; /p>;&lt;p>;“如果战争在斋月期间继续活跃，我们应该预计西岸暴力事件很可能会加剧，”韦克斯勒说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在加沙，数千名巴勒斯坦人死亡，其中许多人的家庭在以色列炸弹袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;其中有 50 多名迪拜高级行政人员艾哈迈德·阿布·萨菲亚 (Ahmed Abu Safia) 大家庭的成员 -总部位于港口和自由区运营商 DP World。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的妻子都是巴勒斯坦人的后代，他们在 1948 年大规模被迫流离失所期间被迫离开家园，被迫前往加沙寻求庇护。 ” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/cea31650-537c-43cd-905f- 2a4ffde01bd2_1294​​a7e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，流离失所的巴勒斯坦人带着他们的财物聚集在加沙地带南部的一条街道上，周围是被以色列轰炸摧毁的房屋废墟。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙最近发生的事件“确实在很多层面上影响了我们”，他周三告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们艾哈迈德说：“我们已经失去了 50 多名家庭成员，包括堂兄弟姐妹和堂兄弟姐妹。”他补充说，他和妻子对许多其他与他们失去联系的亲戚“一无所知”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力与我的岳父、我妻子的兄弟姐妹、我的叔叔阿姨保持联系，但与他们中的许多人沟通真的非常非常困难，”他说，并补充说，经常打电话和发短信一次好几天都打不通。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 10 月，即哈马斯袭击的前一年，艾哈迈德拜访了他在加沙的亲戚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“到达加沙和离开加沙，目睹巴勒斯坦人每天所经历的一些苦难，这是一次非常非常艰难的旅程，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我实际上告诉了我的妻子：我认为很快就会发生一些事情，”他说，因为缺乏“加沙许多人的未来是不可持续的”，指的是年轻人缺乏机会和高失业率。&lt;/p>;&lt;p >;当以色列在加沙发动军事行动时，居住在贾比利亚北部难民营的艾哈迈德的亲戚就处于前线。&lt;/p>;&lt;p>;最初，他们不愿意听从以色列的撤离警告，因为他们认为军事行动会影响以色列的安全。正如过去几十年升级期间的情况一样。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在一位亲戚的家遭到以色列空袭后，他们的想法发生了变化。艾哈迈德的远房表弟、他的妻子、孩子和孙子，总共 22 人，全部遇难。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德的直系亲属拿起他们能携带的一切物品，前往加沙中部的努塞拉特难民营寻求安全，亲戚们提供了庇护。 &lt;/p>;&lt;p>;当他们在那里时，艾哈迈德尽力提供经济援助，但发现“向加沙发送任何东西真的非常困难”。即使他成功了，他说他的亲戚也无法“用它做任何事，因为没有什么可买的”。&lt;/p>;&lt;p>;一袋面粉过去要花费 200 以色列谢克尔（美国） 55 美元）现在是该价格的 10 倍，甚至更多（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/15/b3285dd2-67a5-42b5-9295-650fec25c9d8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人携带着他们抢来的面粉袋上个月，一辆救援卡车靠近加沙城的以色列检查站。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在努塞拉特时，艾哈迈德的家人开始穿着衣服睡觉，因为他们不希望自己的尸体被发现时是赤身裸体的。以色列空袭。&lt;/p>;&lt;p>;“每天晚上，他们都会互相告别，就好像这是他们的最后一晚一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，以色列军方向努塞拉特投放传单，建议人们向南转移到拉法。&lt;/p>;&lt;p>;围绕艾哈迈德亲人的爆炸事件很快加剧，袭击了隔壁的房子，震碎了他们所住房子的窗户。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;加沙最大的医院 al-Shifa 废墟中的“人间地狱”&lt;/h3>;&lt;p>;他们逃到拉法，那里没有人收留他们，并花了 300 美元买了一个从人道主义机构偷来的帐篷艾哈迈德说，他们获得的食物有限，经常连续几天没有东西吃。&lt;/p>;&lt;p>;他们获得的食物有限。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的岳父没有治疗糖尿病和高血压的药物，而他的姐夫也无法从加沙几乎无法运转的医疗系统获得医疗。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他的一位嫂子怀孕了，即将生产。艾哈迈德说，如果没有医院，“我们真的不知道她将在哪里以及如何分娩”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们最终可能会回到原来的方式，让女士们帮助她在医院里分娩。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在人道主义危机不断展开的背景下，拜登 3 月 9 日接受 MSNBC 采访时表示，以色列“不能再有 3 万人了”由于内塔尼亚胡计划对拉法发动军事袭击，与内塔尼亚胡的紧张关系不断升级，导致巴勒斯坦人因追击哈马斯武装分子而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称已杀死了超过 13,000 名哈马斯武装分子。内塔尼亚胡3月10日在接受德国阿克塞尔·施普林格媒体集团采访时估计，平民死亡与战斗人员死亡之比为1比1.5。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将数千名平民伤亡归咎于哈马斯，声称是哈马斯造成的。激进组织利用巴勒斯坦人作为“人盾”，因为它在人口稠密地区针对以色列军队开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;拜登曾表示，以色列入侵拉法将跨越“红线”——尽管他立即澄清说这不会不会促使华盛顿切断“所有武器供应”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/15337276-1c54-4d53-a4a2-a67af692490f_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三以色列军队撤出后，巴勒斯坦人经过被毁坏的建筑物来自加沙汗尤尼斯以西的哈马德市。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自战争爆发以来，美国已向以色列提供了110亿美元的军事援助，其中包括数万枚火炮和坦克炮弹以及数千枚精确制导炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;它还向中东部署了更多部队，包括两艘航空母舰，以威慑哈马斯在与伊朗结盟的抵抗轴中的盟友，特别是黎巴嫩真主党。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;拜登表示，内塔尼亚胡有权保卫以色列并继续追击哈马斯，“但他必须、他必须、他必须更加关注因采取的行动而失去的无辜生命”。&lt;/ p>;&lt;p>;拉法目前拥有一片帐篷海，可容纳 140 万人，占加沙战前总人口的三分之二以上。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列计划在进攻前引导巴勒斯坦人离开拉法&lt;/h3>;&lt;p>;像艾哈迈德的家人一样，他们中的大多数人都是从该地带其他地区的活跃战区流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡一再发誓要继续推进以色列的攻势，他告诉阿克塞尔·施普林格： “你知道，我有一条红线。你知道红线是什么吗？ 10 月 7 日不会再发生了。永远不会再发生。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于纽约的政治风险咨询公司欧亚集团美国董事克莱顿·艾伦表示，拜登在发表红线言论后“处境艰难”。&lt;/p>; &lt;p>;如果以色列在拉法的行动取得进展，拜登将“要么必须遵守[针对以色列]的武器限制 — — 这显然是他不想做的，而且他将面临政治强烈反对 — — 要么什么都不做，面临民主党进步人士的强烈反对”，艾伦说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/15/926378f8-a596-497e-87fa-f29d28dca408_9e8d60d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡会面10 月 18 日在特拉维夫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，美以关系可能会进一步恶化，“因为我们看到拜登在国内被逼入墙角，内塔尼亚胡对待拜登的方式基本没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士指出，以色列尚未开始增援或重新部署其在加沙的部队，以准备对拉法发动袭击，拉法在斋月期间发动袭击不太可能。&lt;/p>;&lt;p>;以色列首席军事发言人丹尼尔·哈加里少将周三公布了一项计划，将拉法的 140 万加沙人中的大部分转移到国际社会帮助下在加沙中部创建的“人道主义岛屿” .&lt;/p>;&lt;p>;他将该计划描述为以色列对据信盘踞在南部边境城镇的哈马斯剩余的四个营和军事领导人进行军事攻击的准备工作的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/15/8223e8bd-1ccd-4f4b-9022-000ffad8530a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，在以色列与哈马斯持续冲突期间，加沙发生爆炸，烟雾升起。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈加里没有透露何时开始疏散或军事攻击。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚些时候，美国国务卿安东尼·布林肯表示华盛顿尚未收到以色列针对拉法平民的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要制定一项计划，以便在拉法发生军事行动时使平民免受伤害。我们还没有看到这样的计划，”他在华盛顿告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，内塔尼亚胡声称以色列对哈马斯的战争不会“需要两个多月”才能完成。&lt; /p>;&lt;p>;“我们已经摧毁了哈马斯四分之三的反恐营。我们即将完成战争的最后一部分，”他告诉阿克塞尔·施普林格。 “也许六周，也许四个星期。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列政府与其西方盟友之间争论的另一个焦点是联合国称加沙四分之一的人口“迫在眉睫”的饥荒&lt;/p>;&lt;p>;盟友和批评者都将这场人道主义灾难归咎于以色列，因为自战争爆发以来，以色列对进入加沙的人道主义援助实施了严厉的限制。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟外交事务高级代表何塞普·博雷尔·丰泰勒斯周二在纽约向联合国安理会发表讲话时表示，加沙人民“正在为生存而战……但这不是一场自然灾害”。&lt;/p>;&lt;p>;他说以色列政府“人为关闭”进入加沙的陆路过境点，指责其利用“饥饿……作为战争武器”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/15/f1a1e6c3-f0ab-4760-A81E-A81E-733E08E08E65BFB_34F54C2A.JPG ;“>;流离失所的巴勒斯坦儿童队列在周三从加沙中部的街头厨房收集免费的食品讲义。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;响应哈马斯的十月袭击，以色列对加沙施加了攻城，封锁了所有接入点并切断电力，水和通讯。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;从那以后，以色列允许每天每天从埃及进入埃及的食物，药品和其他必不可少的人道主义物品。&lt;/p>; &lt;p>;战前，超过500辆卡车a Day进入了加沙，援助机构认为几乎没有足够的钱来维持飞地的220万人。&lt;/p>; &lt;p>;在批评风暴下，以色列最近做出了一些小的让步，例如允许联合国进行审判周一，通过以色列领土向北加沙北加沙地运送六辆卡车。&lt;/p>; &lt;h3>;加沙人口的四分之一距离饥荒是一步为了给25,000人提供一顿饭。&lt;/p>; &lt;p>;根据联合国机构和加沙卫生部的说法，估计留在加沙北部的30万巴勒斯坦人最容易遭受饥荒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自3月4日以来，在那里的两家医院报告了25例营养不良和脱水的死亡。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/33db6d17-d17-d13c-4f6c-4f6c-4f6c-4f6a-ba78-468-46833543543867aaa alt alt and “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;本月将供加沙的食品援助装载到塞浦路斯的一艘船上。照片：世界中央厨房/通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，从埃及允许进入南加沙的援助卡车数量也翻了一番，上周翻了一番。&lt;/p>; &lt;p >;与此同时，以色列已允许建造在飞地北部地中海海岸附近的一个码头上开始，以从塞浦路斯提供援助，约580公里。&lt;/p>; &lt;p>;以色列批准了批准&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在3月7日，拜登宣布为美国军方建造一个能够每天接收200辆卡车援助的浮动码头的计划，尽管五角大楼已经说，直到5月初才能完成。&lt;/p>; &lt;h3>;挑战在美国的“浮动码头”的计划中，加沙&lt;/h3>; &lt;p>; gaza没有正常的端口，因为它只有一个端口在2000  -  2005年的巴勒斯坦起义中被以色列摧毁。英国的上议院周二：“ [它]是一个功能齐全的港口，可以真正最大程度地从塞浦路斯直接向以色列提供援助，从而使加沙的援助。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>