<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Art Basel Hong Kong invites artists with intellectual disabilities for ‘Being and Belonging’ show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257325/art-basel-hong-kong-invites-artists-intellectual-disabilities-being-and-belonging-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/f8bbe38b-6cff-4206-a831-808e14766dae_8e966203.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(从左至右)周美仪老师朝明和妈妈叶瑞香出席今年的巴塞尔艺术展。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周昭明今年随母亲来到香港巴塞尔艺术展，讲述自己作为一个温和知识分子画家的艺术历程残疾和自闭症。&lt;/p>;&lt;p>;Chow，34 岁，在一所特殊需要学校担任艺术助理，八岁时就对这一学科产生了兴趣，并熟练掌握了多种媒介，包括丙烯和油画，以及风景和肖像等风格。&lt;/p>;&lt;h3>;顶级峰会会让香港进入全球文化版图吗？&lt;/h3>;&lt;p>;他的母亲叶瑞香说他的曝光事实证明，他对各种风格和技巧的了解是有益的，现在他的一些作品已经在拍卖会上出售。&lt;/p>;&lt;p>;“他的画被人们喜欢并被人们购买，这是难以想象的，”她说。 “我从来没有想过这会成为他的事业，他可以从事自己喜欢的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;周先生还表达了他在匡智张玛丽晨辉学校工作的快乐。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30/9cb31b3d-1a7f-4c10-bea2-5eb2d3a48de1_7ec1d4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者前往湾仔香港会议展览中心举行的巴塞尔艺术展。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我很高兴能够在艺术课上帮助学生，能够展示他们需要做什么，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;周先生的老师高美仪形容艺术是表达情感并帮助智障人士更好地理解的绝佳窗口。&lt;/p>;&lt;p>;周先生是参加的艺术家之一巴塞尔艺术展是匡智会的一部分，匡智会是该市最知名的慈善机构之一，致力于支持智障人士及其家人。&lt;/p>;&lt;p>;与该慈善机构有联系的艺术家创作的作品在当代艺术博览会上展出。展会展出了来自 40 个国家和地区 242 家画廊的作品，规模恢复到疫情前的规模。&lt;/p>;&lt;h3>;画廊主表示，香港巴塞尔艺术展的参观者中有更多经验丰富的收藏家&lt;/h3>;&lt;p>;协会的参与标志着非艺术平台首次参与巴塞尔艺术展。这场名为“存在与归属”的展览汇聚了 12 位艺术家，展示了 13 件作品。&lt;/p>;&lt;p>;该展览从周四持续到周六，探讨了身份、存在、联系和接受的主题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;协会主席邱腾华表示，与巴塞尔艺术展的合作为艺术家提供了展示作品并让他们的生活被理解的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“展览的参观者告诉我，他们可以无法判断这些作品是否是智障人士创作的，这凸显了艺术超越界限的能力。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30/bdd3041d-65e7-4d81-ae39-108947d6fee8_14cd099e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;艺术家 Basa Ria Sirait 在展览中展示了她的作品《我的梦想城市》。图片：黄伟雄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾于2017年至2022年担任商务及经济发展局局长的邱腾华表示，数码艺术是智障人士可能的职业道路。&lt; /p>;&lt;p>;协会展览中约40%的作品是数字艺术作品。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以在家工作，自己创作艺术，也可以与他人合作，这给了他们更多的工作机会进一步发展的机会或空间。”丘说。&lt;/p>;&lt;p>;该协会为 9,200 名各个年龄段的人士及其家人提供支持。它运营着 14 所特殊需要学校（约占全市总数的三分之一）以及其他服务中心。&lt;/p>;&lt;h3>;60 件毕加索杰作将于 2025 年 3 月在香港 M+ 博物馆展出&lt;/h3>;&lt; p>;匡智狮子会晨山学校老师Alison Hui Bik-ki表示，移动平板电脑对她的学生来说是一个很好的工具，因为他们中的许多人都呆在狭小的生活空间中。&lt;/p>;&lt;p>;“一幅画可以有不同的层次，在画家可以提取一两个作为另一件作品的背景，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位在展览中展示自己作品的艺术家是 Basa Ria Sirait，她说她使用 iPad 创作的作品经常以她自己、她的母亲和她的兄弟为主角。&lt;/p>;&lt;p>;“我想成为一名厨师和画家，”这位 16 岁的女孩说道。&lt;/p>;&lt;p>;她的一幅画作，题为《我的》梦想之城，在星空下展现香港高耸的天际线。该作品正在巴塞尔艺术展展出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/30 /7a5a1b1d-1c5d-48b2-863a-8dd549c7cb70_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈秋雄站在她的陶瓷旁边，向她最喜欢的水果之一致敬。相片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;患有轻度智障的艺术家陈秋雄展示了她创作的大型陶瓷容器，向她最喜欢的水果之一——水果致敬。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一件用不同渐变色调展现草莓成熟过程的作品，”这位40岁的获奖陶艺家说道。&lt;/p>;&lt;p>;“最难的部分较大的作品需要更长的时间，这可能会导致粘土的湿度不一致，从而导致烧制过程中出现裂缝。”&lt;/p>;&lt;h3>;在西九龙艺术中心举行的香港全球文化峰会吸引了 6,000 人&lt;/h3 >;&lt;p>;陈说她早在 2002 年就爱上了陶器。她的作品已经开始发售，她还参加了一次去印度的交流计划。&lt;/p>;&lt;p>;她的老师徐子君 (Josephine Tsui Tze-kwan) ，形容过程中的裂缝是陈的毅力闪耀的困难时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管多次失败，她也不会放弃。她会继续努力。她的性格让她成为陶艺家的梦想得以实现。”徐说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan-India trade ties: is there still room for revival after years of suspension?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257270/pakistan-india-trade-ties-there-still-room-revival-after-years-suspension?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/29/96f0b228-a46f-4c18-a9eb-4ac06e9947ca_b7af8e7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡拉奇，卖烤玉米的妇女沿路等待顾客，巴基斯坦，3月6日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦外交部长近期关于“认真”考虑恢复与印度贸易的言论再次引起人们对两个邻国之间长期中止对话的关注自 2019 年以来，尽管伊斯兰堡后来确认其经济政策不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总理穆罕默德·伊沙克·达尔 (Mohammad Ishaq Dar) 上周参加布鲁塞尔核能峰会后在伦敦举行的新闻发布会上发表了上述言论。他的声明标志着自新成立的穆斯林联盟-北方派政府在伊斯兰堡掌权以来外交政策可能转向新德里的首次迹象，从而排挤了受欢迎的国家领导人伊姆兰·汗。&lt;/p>;&lt;p>;德里撤销与印度的贸易关系后，巴基斯坦停止了与印度的贸易2019 年查谟和克什米尔的半自治地位，这是自英国殖民统治独立以来双方之间存在争议的领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/4527acf4-d1c2-4578-be32-4f5c09249430_1f318572.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦的3 月 21 日，外交部长伊沙克·达尔在布鲁塞尔核能峰会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿贾伊·比萨里亚 (Ajay Bisaria)，前印度驻巴基斯坦高级专员，《著名著作《愤怒管理：印度和巴基斯坦之间陷入困境的外交关系》告诉《亚洲周刊》，重振贸易的概念并不新鲜，这是由巴基斯坦严峻的经济状况和转向地缘经济、优先考虑经济实力而不是军事实力所推动的。 /p>;&lt;p>;这位前外交官强调：“巴基斯坦的经济，特别是纺织和制药行业，鉴于其对印度原材料的依赖，一定会从与印度的贸易中获益。”&lt;/p>;&lt;p>;他说巴基斯坦需要就此问题进行内部磋商，并与印度进行一些悄悄的外交，以便该提案能够在 6 月新政府在德里上任时摆上桌面。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周四，巴基斯坦政府外交部发言人穆塔兹·扎赫拉·俾路支否认恢复与印度贸易的可能性。俾路支表示：“自 2019 年以来，巴基斯坦与印度的贸易关系一直不存在……巴基斯坦对此的立场没有变化。”&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦的一些地缘政治分析人士也批评了达尔的言论。&lt;/p>; &lt;p>;“外交部长伊沙克·达尔谈到了与印度的贸易——巴基斯坦精英继续保持寻求友谊之手的习惯，但实际上并不存在。这是一个令人担忧的问题，但并不是什么新鲜事。”专栏作家兼公共政策专家 Mosharraf Zaidi 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/29/294c6312-9e62-48bf-a7cb-45fb51b5ebb5_4d438e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运载巴基斯坦水泥的卡车2019 年 2 月，飞往印度的飞机在巴印边境小镇瓦加等待清关。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dar，负责巴基斯坦多个经济部门并于 2022 年至 2023 年担任谢巴兹·谢里夫政府的财政部长，密切关注该国不断恶化的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;与印度的贸易一直是巴基斯坦商界的主要担忧，他们感到自己的负担需要通过迪拜或其他国家进口相同的物品。尽管巴基斯坦此前曾考虑从印度进口糖和棉花，但这个想法被汗内阁拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;对于达尔来说，与印度的贸易已经发生，但通过一条成本更高的路线，给巴基斯坦带来了更高的成本。两国之间的直接贸易被视为促进更好的经济增长的合理步骤。&lt;/p>;&lt;p>;此外，与邻国阿富汗的紧张关系以及西部边境与伊朗的挑战加剧了巴基斯坦的经济困境。这些因素凸显了巴基斯坦在持续危机中探索经济振兴途径的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;其国内生产总值比印度小 10 倍。 20世纪70年代，巴基斯坦的人均收入约为印度的两倍；今天印度的价格高出 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/29/ d8f79511-04b7-49ae-b114-292849cedb50_33872155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名加油站服务员在白沙瓦给摩托车油箱加油。巴基斯坦的国内生产总值比印度小10倍。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Bisaria 表示不应孤立地看待贸易，相反，它可能是一篮子容易实现的问题的一部分双边关系正常化取得丰硕成果。他强调在讨论贸易、互联互通和促进民间联系之前发出政治信号的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;比萨里亚建议，巴基斯坦自然要采取的第一步是提议交换高级专员印度新政府就职后。 “印度还期望在遏制来自巴基斯坦控制领土的恐怖主义方面得到强有力的保证。”&lt;/p>;&lt;p>;比萨里亚指出，高级外交官可以加强其使命能力，并在下半年寻求和解的创造性想法。然而，他警告说：“我们有理由保持谨慎乐观：边境停火已维持四年，在普尔瓦马袭击事件发生后五年内，我们没有发生大规模的恐怖主义行为。” 2019 年，两国将成立两个新政府，愿意寻找新的想法来解决两国关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019 年 2 月 14 日，发生在墨西哥的自杀式爆炸事件。查谟和克什米尔地区普尔瓦马地区造成40名印度安全人员死亡。印度指责巴基斯坦对此次袭击负责，这严重影响了双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;过去，巴基斯坦曾签署南亚区域合作联盟(SAARC)等协议，以促进与印度的优惠贸易。然而，该国对此进程表现出不温不火的兴趣，其领导人和外交部保持坚定立场：要求印度在考虑经济关系正常化之前解决有争议的克什米尔问题。&lt;/p>;&lt;p>;现任主席巴基斯坦人民党、2022-23 年任外交部长比拉瓦尔·布托·扎尔达里近年来对印度采取强硬立场，对新政府与印度恢复贸易的可能性提出了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;印度也许是受到即将到来的选举的影响，对此事一直保持沉默。然而，地缘政治分析人士推测，如果巴基斯坦不采取重大措施解决克什米尔的恐怖主义问题，印度将不愿意与巴基斯坦进行贸易。他们认为德里和伊斯兰堡之间“不太可能”立即取得进展。&lt;/p>;&lt;h3>;由于克什米尔仍然是症结所在，谢巴兹·谢里夫能否解冻巴印关系？&lt;/h3>;&lt;p>;联合创始人兼董事阿法克·侯赛因 (Afaq Hussain)工业和经济基础研究局的负责人告诉《亚洲周刊》，这一决定是在前几届政府领导下巴基斯坦与印度建立经济关系的历史倾向的框架内做出的。&lt;/p>;&lt;p>;引用了 2018 年世界银行的一份报告，预计每年双边贸易潜力高达 370 亿美元，侯赛因表示，这表明“尚未开发的机遇等待探索”。&lt;/p>;&lt;p>;侯赛因特别强调了恢复贸易对边境经济的影响。他说：“印度和巴基斯坦之间的贸易对于边境地区非常重要，这些地区往往首当其冲地受到经济干扰。”考虑到印度充满挑战的政治格局，特别是即将举行的选举，侯赛因认为贸易范围有限。希望印度方面立即做出积极回应或采取主动行动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，侯赛因重申了贸易作为促进双边接触的外交工具的重要性，并表示它可以作为更广泛的政治问题讨论的先导。他表示：“贸易为重新启动印度和巴基斯坦之间的外交对话提供了一种更为温和的方式。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格曼 (Michael Kugelman) 对印度和巴基斯坦之间的外交对话表示怀疑。短期内改善贸易关系的前景。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在关系不好的情况下，双方也曾进行过贸易合作，”他解释道，“但近年来，他们已经解决了问题库格曼指出，印度作为较大的经济体，“与巴基斯坦进行贸易的经济动力很小”，因为它不需要更多获得廉价商品的机会&lt;/p>;&lt;p>;“我预计印度在选举后不会更愿意进行贸易，因为执政党可能会回归，并且它将维持其一贯的立场，即在巴基斯坦就印度的担忧采取行动之前不参与贸易尽管巴基斯坦声称这些担忧毫无根据，”库格曼补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan, US to boost security ties with UK, Australia, Philippines to counter China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257321/japan-us-boost-security-ties-uk-australia-philippines-counter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/77393b6b-49f6-4bc5-895e-7f8751fd299e_87537d94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在演讲前讲话2023 年 5 月在日本广岛举行的七国集团广岛峰会。照片：EPA-EFE/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本和美国将加强与英国、澳大利亚和菲律宾的安全伙伴关系政府消息人士周六表示，为了对抗中国咄咄逼人的军事姿态。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，在更紧密的安全关系下，五国将增加在印太地区的联合演习，并促进防御技术合作。 &lt;/p>;&lt;p>;新的伙伴关系预计将在日本首相岸田文雄和美国总统乔·拜登 4 月 10 日在华盛顿举行的峰会上达成一致。它将包含在峰会后发布的联合声明中。&lt;/p>;&lt;h3>;日本是否正在加强民用航空枢纽和海港供美军使用？&lt;/h3>;&lt;p>;日本希望与美国加强安全关系其他三个美国盟友反对中国在印太地区日益增长的军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，试图迅速加强军事联盟可能会激怒中国，导致地区分裂和不稳定。&lt;/p>;&lt;p >;近年来，英国加强了在印太地区的参与，并计划在2025年向该地区部署航母打击群。预计日美英还将讨论在日本海附近举行联合演习.&lt;/p>;&lt;p>;关于澳大利亚，日本和美国将在双边会议期间讨论提高互操作性和防御技术顺利转让的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、美国、菲律宾将推动&lt;/h3>;&lt;p>;岸田和拜登还可能在峰会期间讨论日本与 Aukus 安全伙伴关系的合作，包括反潜战和机器人方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿峰会期间访问期间，岸田、拜登和菲律宾总统小费迪南德·马科斯计划举行三方峰会，进一步推进海上安全合作。预计他们还将讨论扩大联合演习，以及日本对菲律宾的防务援助。&lt;/p>;&lt;p>;岸田将以国宾身份访问美国，这是自首相以来日本领导人首次进行此类访问安倍晋三大臣 2015 年出访。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 killed in Gaza aid delivery chaos; Israeli strike wounds UN observers in Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257322/5-killed-gaza-aid-delivery-chaos-israeli-strike-wounds-un-observers-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/34e0f431-63ee-4219-a5b1-77496e84c87d_37947e78.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦组织哈马斯的武装小组在一个地点保护近东救济工程处的援助卡车拉法为流离失所的巴勒斯坦人开设的学校。照片：dpa/File&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦红新月会表示，周六在饥荒迫在眉睫的加沙运送援助物资时发生枪击和踩踏事件，导致五人死亡、数十人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;法新社的视频片段显示，黎明前的黑暗中，一队卡车车队快速驶过分发点附近燃烧的废墟，人们大喊大叫，枪声回响——目击者称，其中一些是警告声。&lt;/p>;&lt;p>;红新月会说这起事件是在数千人聚集在一起等待大约 15 卡车面粉和其他食品抵达后发生的，这些食品本应在该领土北部的加沙城科威特环形交叉路口分发。&lt;/p>;&lt;p>;该环形交叉路口已被现场发生了多起混乱和致命的援助物资分发事件，其中包括 3 月 23 日发生的一起事件，哈马斯政府称以色列的炮火造成 21 人死亡，但以色列否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;红新月会表示，周六早些时候被杀的五人中，有三人被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;目击者告诉法新社，监督援助物资运送的加沙人向空中开枪，但该地区的以色列军队也开枪，一些人正在移动卡车撞到了试图获取食物的人们。&lt;/p>;&lt;p>;法新社联系以色列军方征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;一份联合国支持的报告于 3 月 19 日警告称，一半的加沙人正在经历“灾难性”饥饿除非采取紧急干预措施，否则预计该领土北部将发生饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;报告估计，110 万人（根据联合国数据，占人口的一半）面临灾难性状况。&lt;/p>; &lt;p>;加沙北部的情况尤其严峻，联合国称该地区约有 30 万人，报告称那里的饥荒“迫在眉睫……预计将在 3 月中旬至 5 月期间发生”。&lt;/p >;&lt;h3>;以色列内塔尼亚胡“在未来几天内”批准与哈马斯进行新的加沙停火谈判&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在另一起事件中，以色列周六的袭击击中了一辆载有联合国的车辆两名安全消息人士告诉路透社，黎巴嫩南部边境城镇勒梅什外的技术观察员造成数名观察员受伤。&lt;/p>;&lt;p>;联合国驻黎巴嫩南部维和特派团（联黎部队）表示正在调查爆炸的起因。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;联黎部队声明称，针对维和人员的袭击是“不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人阿维凯·阿德拉伊(Avichay Adraee)否认其部队击中了属于联合国维和任务的车辆。&lt;/p>;&lt;一名安全消息人士称，这辆车载有三名联合国技术观察员和一名黎巴嫩翻译。该消息人士和第二位安全消息人士表示，以色列的袭击导致车内数人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列一直在与黎巴嫩武装组织真主党交火。与加沙战争同时进行了近六个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对黎巴嫩的炮击已造成近 270 名真主党战士死亡，但也造成约 50 名平民死亡，其中包括儿童、医生和记者，并袭击了联黎部队&lt;/p>;&lt;p>;11月，联黎部队表示，其一支巡逻队在黎巴嫩南部遭到以色列炮火袭击，没有造成人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;联黎部队上个月表示，以色列军队违反了向一群身份清晰的记者开枪，杀死一名路透社记者，违反了国际法。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elegantly preserved Ming dynasty tomb offers insight into power exerted by high-ranking Chinese eunuch from nearly 700 years ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256870/elegantly-preserved-ming-dynasty-tomb-offers-insight-power-exerted-high-ranking-chinese-eunuch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/27/4fb236fd-f95d-4140-9167-a8b84adaa1e0_a85149bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明代高级太监墓保存完好华丽的艺术品、陪葬品和华丽的门口。图片来源：南华早报综合报道/山西省考古研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部山西省的一座明代（1368-1644）古墓的入口很难不引起人们的兴趣。其特色是一个令人惊叹的门口，入口处有美丽的交织花朵雕刻。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，坟墓的内部更加有价值，考古学家于 3 月初公布了他们在 2023 年 7 月至 12 月期间进行的发掘的详细​​发现。 &lt;/p>;&lt;p>;根据山西省考古研究所的说法，墓中发现的墓志铭帮助研究人员确定该墓属于王洛，他是统治忻州市的宦官，也是该墓的发现地。&lt; /p>;&lt;p>;墓志铭中包含了有用的人生忠告，例如“借钱致富者不可傲慢，遇上任何年龄的人都应改变仪容和礼貌。”&lt;/p>; &lt;p>;考古学家认为王去世时50多岁。&lt;/p>;&lt;p>;当科学家进入坟墓时，他们发现了两具保存非常完好的木棺。&lt;/p>;&lt;p>;较大的棺材漆成棕褐色，饰有菱形图案，上面写着“受明朝委托，担任宫廷官员”，很可能指的是王。&lt;/p>;&lt;p>;其中较小的一个两具棺材的图案都装饰有花朵、草和孔雀的画作，保留了令人瞠目结舌的色彩和细节。它包含微小的铭文以及类似于纺织品中通常使用的图案。&lt;/p>;&lt;p>;装有棺材的主房间有两个壁龛，里面有完整的陶器，可以盛放谷物和油。&lt;/p>;&lt;p >;在坟墓后面的一个单独的房间里，考古学家发现了与死者一起埋葬的木制家具。它还包括各种盘子和罐子，看起来人们在离开坟墓之前在房间里共享了一顿饭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/2f956301-78cc-4257-b16a-3e42683b6e75_77e70e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;装有棺材的主室有两个壁龛，里面有完整的陶器，可以盛放谷物和油。图片来源：山西省考古研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;房间内还藏有灯台、香炉、锡壶、杯、盘、彩绘木人等祭祀物品。其中一把椅子的后柱上至今还留着美丽的金漆图案。&lt;/p>;&lt;p>;“墓葬建造精良，随葬品丰富，木制陪葬器和祭祀用品保存完好。这在忻州乃至全省都是罕见的。它为研究当地明代墓葬形制、社会生活和丧葬习俗提供了珍贵的实物资料。”科学家们在一份关于他们的发现的公告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;太监在中国帝国历史上发挥了重要作用，首次出现于汉朝汉桓帝（r. 146-167）统治时期（公元前 202 年至公元 9 年，25-220 年）。&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》2018 年的深入研究，帝国太监通常占据政府职位，偶尔对帝国的命运施加巨大的控制。&lt;/p>;&lt;p>;在中国历史的大部分时间里，唯一被允许每天接触皇室的人都必须被阉割，这使他们对通常的朝廷产生了巨大的影响力。 -孤立的皇帝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/27/84129bbd-665a- 43c0-877a-fe3040319905_bc474711.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些祭品包括后柱上仍然有美丽的金色涂漆设计的椅子。图片来源：山西省考古研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;成为太监需要进行阉割，往往会导致嗓门高、大小便失禁、身体虚弱。但除了身体上的磨难之外，成为一名太监并不是一件极其困难的事情，明朝过渡到清朝时，紫禁城里生活着七万名太监。&lt;/p>;&lt;p>;太监常常被迫走向自己的未来。家庭成员为牺牲寻求经济补偿。但他们也自愿担任这个职位，认为这是比他们面临的艰苦生活更好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;通常，太监们会用自己的性器官来换取皇帝的帮助，并希望借此能够接近皇帝。生活更加富裕和有影响力。&lt;/p>;&lt;p>;汉朝期间，光武皇帝允许被判处死刑的罪犯如果担任太监可以减刑，这一政策延续了几个世纪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1924年，中国末代皇帝溥仪被逐出紫禁城，宦官制度最终被废除。最后一位太监孙耀庭于1996年去世。&lt;/p>;&lt;p>;此次发掘是山西去年高速公路建设项目的一部分。考古学家发掘了龙山文化（公元前3000-1900年）至清代（1644-1911）的66座墓葬。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现了两座龙山文化墓葬，以及两座战国墓葬（公元前 475-221 年）。其余66座墓葬分别来自汉、唐（618-907）、金（266-420）、元（1271-1368）、明、清朝代。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China issues travel advisory to citizens visiting the US, warning of ‘unwarranted interrogations and harassment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257317/china-issues-travel-advisory-citizens-visiting-us-warning-unwarranted-interrogations-and-harassment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/30/96a9ad92-45cc-4e1b-bbe3-31ae6bec775a_7e850b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近几个月来，美国和中国承诺鼓励教育交流。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国向前往美国的公民发布旅行提示，要求他们采取安全预防措施，并做好应对“各种意外情况”（例如被搜查）的准备。&lt;/p >;&lt;p>;外交部周五在其微信公众号上表示，几名中国学生和公司员工最近遭到美国机场执法人员的“无端审讯和骚扰”。&lt;/p>;&lt;p>;他们的手机据称，电脑和其他行李物品被逐件搜查，数人被禁止入境。&lt;/p>;&lt;h3>;学者称，尽管有美国旅行警告，在中国留学的美国人仍然安全&lt;/h3>;&lt;外交部和中国驻美国使领馆已向美方提出严正交涉，提醒计划前往美国的中国公民注意有关情况。据中国媒体统计，自11月以来，仅华盛顿杜勒斯国际机场就至少有8名持有有效证件的中国学生被搜查、审问或遣返。 &lt;/p>;&lt;p>;1月，中国科学院附属报纸《中国科学报》报道称，一名生物科学博士生去年12月在杜勒斯机场试图返回美国时被官员驱逐出境。继续学业。&lt;/p>;&lt;h3>;中国告诉美国，“停止在边境无故骚扰”中国学生&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，该学生遭到搜身，并在边境待了八个小时。 &lt;/p>;&lt;p>;当她回到中国时，她了解到其他 10 名中国学生也有类似的经历。该报称，这些学生主要是因为获得国家留学基金委的本科奖学金以及参与机密研究而受到盘问。&lt;/p>;&lt;p>;3月8日，中国外交部发言人毛宁表示，美国扰乱中美人员往来。两国的做法，违反了两国元首达成的共识。她称这些事件是“政治性、歧视性执法”，并称这些事件是美国一些人的“冷战思维”造成的。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，外交部发言人汪文斌表示，美国当局正在“武器化” ”学术研究，过度延伸国家安全概念，迫害中国学生，“毒化”双边人文交流的氛围。&lt;/p>;&lt;h3>;政治、官僚作风和就业担忧可能会减缓中国留学生的反弹&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，两国承诺鼓励教育和其他交流。 11月，在访问美国时，中国总统习近平宣布中国将邀请50,000名美国人在未来五年内学习。&lt;/p>; &lt;p>;本周，XI认识了美国商业社区的代表和政策界。他指出，“中国关系是世界上最重要的双边关系之一”，并表示希望，两国各个部门的人们都可以参加更多的访问和交流。&lt;/p>; &lt;p>;之后会议，中国教育部长Huai Jinpeng在周四在北京遇到了投资管理公司Blackstone Group董事长Stephen Schwarzman。 Huai强调，该部将鼓励中国和美国的顶尖大学增加学生的交流并增加高级合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Muslim-majority Bangladesh opens mosque for transgender hijra community: ‘no one can mock us’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257314/muslim-majority-bangladesh-opens-mosque-transgender-hijra-community-no-one-can-mock-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.30 18:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/30/500BCE8C-7B0F-495F-95A4-6B2F26A605F0_FB66D1199.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;斋月在孟加拉国穆斯林占多数国家的第三个性别的第一座清真寺。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;被踢出其他祈祷服务，孟加拉国跨性别hijra社区的成员在穆斯林多数国家的新清真寺受到欢迎，没有歧视。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;谦虚的结构 - 一个带墙壁的单室棚子和锡的屋顶 - 是少数派的新社区枢纽，近年来，他们在法律和政治上享有更大的法律和政治认可，但仍然受到根深蒂固的偏见。 &lt;/p>; &lt;p>;“从现在开始，没有人可以否认hijra在我们的清真寺里祈祷，”社区领导人乔伊塔塔·托努（Joyita Tonu）在对拥挤的会众的讲话中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/30/b521983f-29c-4269-169-ae91-87ae08aae08a25e5b_0c42f09f09f09f.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;跨性别社区领导者乔伊塔·托图（Joyita Tonu）与跨性别社区的成员进行自拍照，在清真寺之外进行第三性性别。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没人能嘲笑我们，”这位明显的28岁，白色围巾覆盖了她的头发。&lt;/p>; &lt;p>;在婆罗门河河岸的首都达卡以北的Mymensingh附近的清真寺建于政府捐赠的土地上，此前该市的Hijra社区被驱逐出一个已建立的会众。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我从未梦想过我梦dream以求42岁的索尼亚（Sonia）说，他一生都可以再次在清真寺祈祷。&lt;/p>; &lt;p>;，她小时候喜欢背诵古兰经并在一个伊斯兰神学院学习。在南亚，她通常是众所周知的，她被阻止在清真寺里祈祷。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/03/30/7AB7C5D7-17F3-4F03-AD20-9DBF4E5BBC22_0C42F09F.JPG“伊斯兰教在斋月的圣斋月期间，在孟加拉国第三个性别的第一座清真寺祈祷。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“人们会告诉我们：&#39;为什么你在清真寺里hijra hijra？你应该在家祈祷。只使用一个名字的索尼亚说。&lt;/p>; &lt;p>;“这对我们来说是可耻的，所以我们没有去，”她补充说。 “现在，这是我们的清真寺。现在，没有人可以拒绝。” &lt;/p>; &lt;p>; hijra一直是孟加拉国日益认可的受益者，自2013年以来，该人已正式允许社区成员确定为第三性别。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;几个进入孟加拉国政治，一名变性妇女于2021年当选为乡村城镇的市长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但Hijra仍然在为基本的认可和接受，缺乏财产和婚姻权利而努力。在学校教科书中认可孟加拉国的跨性别者，导致集会要求政府放弃将其包括在课程中的推动。&lt;/p>; &lt;p>; Mufti Abdi Abdur Ra​​hman Rahman Azad是Hijra Charity的创始人，他说，新清真寺是第一家。激进主义者说，&lt;/p>; &lt;h3>;社交媒体对孟加拉国的LGBTQ人民来说是一个不稳定的地方。他补充说，当地人。&lt;/p>; &lt;p>;数十名当地的hijra妇女捐赠了时间和金钱，为第三个性别建造了达克辛·char Kalibari Masjid，该性别于本月开业。&lt;/p>; &lt;p>;也有一个墓地，在去年当地的穆斯林公墓拒绝将一名年轻的hijra妇女埋在其地面上。&lt;/p>; &lt;p>;清真寺的伊玛目，现年65岁的阿卜杜勒·莫拉莱布（Abdul Motaleb），现年65岁，他说，对hijra社区的迫害是反对他信仰的教义。 -CD6783204C0F_7F7ADF8E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Abdul Motaleb，孟加拉国第三个性别的第一座清真寺的Imam。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他们就像安拉所创造的其他人一样”，牧师说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们都是人类。也许有些是男人，有些是女人，但所有人都是人。真主向所有人透露了圣洁的古兰经，所以每个人都有祈祷的权利，没有人可以否认。 &lt;p>;“自从我去过这座清真寺以来，我的性格和事迹给我留下了深刻的印象。 >;新清真寺已经在解决偏见。现年53岁的当地居民Tofazzal Hossain连续第二周在那里祈祷。&lt;/p>; &lt;p>;他说，与Hijra社区一起生活和祈祷改变了对他们的“误解”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;“当他们开始与我们同住时，许多人说了很多话。” /d8/images/canvas/2024/03/30/e91a095c-41c3-41c3-4f14-990f-e938c6f685e8_fac70f7aa.jpg“ alt =”将横幅悬挂在孟加拉国第三个性别的第一座清真寺外面。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是我们已经意识到人们说的是不对的。他们像其他穆斯林一样正义地生活。她说。&lt;/p>; &lt;p>;“数百人可以一起祈祷。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fresh wave of Hongkongers leaves city on second day of Easter holiday weekend while local malls roll out free parking for first time since 2003]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3257316/fresh-wave-hongkongers-leave-city-second-day-easter-holiday-weekend-while-local-malls-roll-out-free?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.30 16:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/30/70089BBC-5CBD-423E-B16B-A9334262F81_C043187A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”罗湖口岸的许多出境旅客表示，周六过境的过程基本顺利。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在复活节假期周末的第二天，新鲜的香港人离开了这座城市，而一些当地的大型购物中心试图通过提供免费停车场来吸引购物者&lt;/p>; &lt;p>;在二十年中的时间。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周六的许多出站旅行者在Lo Wu Control Point上说，他们花了大约半个小时的越境，并且该过程很顺利，并在很大程度上平稳，并标记从一天前的巨大人群和漫长的等待时间转变。&lt;/p>; &lt;p>;香港的一些大型购物中心，包括TSIM SHA TSUI的Harbour City和Times Square的Harbour City和Pauseway Bay的时代广场。驱动足够的政策，大约在午餐时间在前者外面等待的车辆队列。&lt;/p>; &lt;p>;时代广场每天授予两个免费小时的顾客，可以将其提高到最多七个小时的时间。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Harbor City是香港最大的购物中心，拥有超过2,000个停车位，如果客户在购物中心或餐馆度过了五个小时的每日免费停车场，最多10个小时2003年，严重急性呼吸综合症或SARS的严重呼吸综合症。 03/30/5187671D-4680-4766-9132-A572594B8752_44444066F4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”复活节假期。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该帖子发现，Canton Road沿线的驾车者队列的等待时间从15到45分钟不等，可以在Harbor City获得空间。一些司机似乎只等待了五分钟。&lt;/p>; &lt;p>;珠宝推销员Bharat Singh，46岁，在他到达停车场入口之前，他的敞篷车排队了大约半小时。他说，他试图和他的两个女儿一起在Tsim Sha Tsui周围度过假期。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个很好的好处，”他说。 “位置非常方便，如果您将汽车停在街上，您必须摆脱忧虑，每小时参考仪表。” &lt;/p>; &lt;p>; Singh补充说，他们会在购物中心，在前往维多利亚港之前，要索取整个10小时的免费停车场。五个小时的停车成本高达170港元（22美元）。&lt;/p>; &lt;p>;总共795,610人，主要是香港居民，周五离开了这座城市，而另有370,218人进行了入站旅行。 。 2018年是旅游业的创纪录的一年。&lt;/p>; &lt;h3>;在复活节假期的第一天，超过580,000个香港人离开城市&lt;/h3>; &lt;p>;在周六进行早期跨境旅行中的那些是克里斯·Yau（Chris Yau）和Ling Chan和他们九岁的女儿和七岁的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;四口之家在早上9点之前到达了Lo Wu边境，以避免大量人群的可能性。陈说，他们计划在一个月前到达广东省Shanwei City的复活节假期中进行为期三天的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;“这是我们第一次将我们的女儿和儿子带到Shanwei，”家庭主妇说。 。 “孩子们在香港住着，想去其他地方感到有些无聊。” 2,000美元的酒店费用虽然剩余的费用将用于餐饮以及购买玩具和纪念品。&lt;/p>; &lt;p>;家庭主妇曼迪·吴（Mandy Wu），她的12岁女儿和八岁的儿子离开了家。 Mong Kok在周六的上午8点左右将MTR带到Lo Wu，在那里他们加入了另外两个家庭，为期两天的深圳旅行。&lt;/p>; &lt;p>; Wu，37岁受欢迎的景点，例如世界上的主题公园窗口和快乐谷深圳，她预计将花费2,000港元和3,000港元的旅行，以及大约400港元的酒店费用。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，尽管参观了深圳，但她还补充说自从冠状病毒大流行以来，边境重新开放以来，她仍然热衷于旅行，因为价格较低，而且服务态度更好。&lt;/p>; &lt;p>;“香港的情况很昂贵，而还有更多她说：“深圳的选择，那里的人们更好，服务态度更好。”她补充说，深圳是为家庭度过假期的主要目的地。&lt;/p>; &lt;h3>;香港公务员分享来自中国大陆交易所的课程节目&lt;/h3>; &lt;p>;除了在复活节假期的第二天进行跨境旅行的计划外，许多香港人还参加了前往广东城市的两到三天的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;现年58岁的社会工作者Bobo Cheng和她的丈夫与其他五个亲戚一起参加了为期两天的Huizhou City巡回演出，以及其他约30个香港人，从Lo Wu Border的深圳一侧出发。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;她说，在假期期间，在大陆城市访问和度过时光的家人和朋友中的一种趋势，因为香港正在失去氛围，而在边境和独特的当地美食中有许多历史兴趣的地方，并Ezra Cheung &lt;/p>;的其他报道&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Nara plans to cull more sacred deer to protect farms, tackle starvation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3257200/japans-nara-plans-cull-more-sacred-deer-protect-farms-tackle-starvation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.30 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/29/6B2A7FFE-4E0A-47F1-AD8D-0F758A0767F1_70765087.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客在日本的奈良公园喂了一只鹿。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本提议挑剔数十个神圣的鹿，使该国古老的奈良首都纳拉（Nara在饥饿的边缘。&lt;/p>; &lt;p>;纳拉鹿的鹿传统上被视为众神的使者，并与成千上万的游客与纳拉公园（Nara Park）的历史和文化景点交往，包括托达伊·坦普尔（Todaiji Temple），包括最大的家园&lt;/p>; &lt;p>;游客通常会购买米饭饼干来喂食鹿鹿。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;P>;养活他们，我从未见过他们攻击一个人或咬人。”导游多次访问了奈良的导游。&lt;/p>; &lt;p>;“对我们来说，它们是神圣的动物他们也是城市中最重要的旅游景点之一，”他说。 &lt;/p>; &lt;h3>;在日本，奶牛越过斑马线，以远离刺激性昆虫&lt;/h3>; &lt;p>;，星期一，设置了一个面板，以考虑与问题有关的问题随着动物的发布，该计划将允许在公园周围立即在“缓冲区”中发现的鹿剔除。&lt;/p>; &lt;p>;目前，公园内的野鹿受到保护因进入农田而受伤或造成滋扰，并将其运送到设施中的围栏围栏。缓冲区以外的是“受控区”，每年最多屠杀180只动物。&lt;/p>; &lt;p>;委员会还建议安乐死在缓冲区内进行，并补充说要把多少鹿送死。 &lt;/p>; &lt;p>;小组董事长奥基马萨·穆拉卡米（Okimasa Murakami）表示，他希望公众能够“理解”，如果仔细解释了它的需求。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;旅行指南原田没有说服，尽管他指出有必要“在自然世界和当地人，社区，旅游业等之间找到平衡”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;扣押出价是在去年秋天犯有鹿虐待的指控首次浮出水面之后，当时在奈良鹿保护基金会工作的兽医委员该设施的官员&lt;/p>; &lt;p>;围栏正在饿死。该基金会的秘书长声称，许多人“在被捕时被磨损或未能适应新的陌生环境”，因此许多人丧生。过山车因骨折的骨头&lt;/h3>; &lt;p>;的报道而关闭。公园健康且喂饱良好 - 部分原因是游客给他们的所有饼干 - 但是有报道称，保护设施中生病和受伤的动物问题。” Yumiko O&#39;Donnell说。她补充说：“看来该设施中的鹿数量正在增加，但没有足够的食物或员工来照顾它们。” “条件不好。” &lt;/p>; &lt;p>;她说奈良和纽约市已经意识到了这一问题，并且已为保护组织提供了专门的资金。&lt;/p>; &lt;p>;她还说这将是没有解决太多鹿在该地区漫游的问题，但是小组会在对淘汰的最终决定之前牢记该方面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities receive 52 reports of people stuck in lifts after voltage dip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257313/hong-kong-authorities-receive-52-reports-people-stuck-lifts-after-voltage-dip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.30 16:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/30/6D30AB42-7C89-4285-AE35-2B80B3925C65_13F5A3D0.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六在香港多个地区的电压下降，导致52个报告被困在电梯中的人，山丘上的火灾影响了高架电力塔原因。&lt;/p>; &lt;p>;消防部门说，有多人被困在新地区的电梯中，九龙在下午12.28和1.13pm之间与当局联系。&lt;/p>; &lt;p>; CLP Power为曲局提供电力，向曲珠提供电力。新领土和大多数北部岛屿。该市的另一个主要供应商HK电气处理香港和Lamma群岛。 “电力悬挂可能发生在受影响的地区，公众应避免取电。” &lt;/p>; &lt;p>;当局敦促被困的居民在消防员对报告做出回应时保持镇定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;部门在2.40pm表示，不再收到案件。&lt;/p>; &lt;p>; CLP Power表示，其400kV的高架电源系统连接了Yuen Long，Lai Chi Kok经历了短暂的电压下降，在12.28pm左右，没有中断的情况。电力供应。&lt;/p>; &lt;p>;“由于电压下降发生在高压系统中，不同地区的客户可能受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;能源公司表示，初步调查该公司补充说，工程团队正在跟进事件并监视公司电源的状态。 &lt;H3>; 2次由零件退化引起的一周空间中的香港电力停电，CLP说&lt;/h3>; &lt;p>;在一月份，CLP Power在一周内涉及两次电力中断。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;环境与生态局后来表示，事件“非常关注和震惊”。&lt;/p>; &lt;p>;环境与生态学部长TSE Chin-Wan在另一份陈述中也表达了他的“伟大令人失望的”对能源公司的董事总经理约瑟夫·劳·乔恩（Joseph Law Ka-Chun）在一周的两次中断中。没有链接。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Patients in China and the US have received pig organ transplants, opening an ethical can of worms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257178/patients-china-and-us-have-received-pig-organ-transplants-opening-ethical-can-worms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.30 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/29/39E2EC47-C278-4F6C-BC1F-E44C04F78C4C_46A42BF7.JPG“ alt =”>;必须解决道德问题。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周将猪器官移植到人类患者中，成为全球头条新闻，并在该领域取得了两个里程碑成就，但是诸如病毒传播之类的道德考虑因素仍然可能呈现出常见的障碍练习。&lt;/p>; &lt;p>;第一个壮举涉及中国医生将猪的肝脏移植到患有脑死亡的患者中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;开创性的手术使器官功能在10天之前进行了10天的功能为了家庭的愿望。在中国，脑死亡不被认为是合法死亡。&lt;/p>; &lt;p>;第二个里程碑移植是在美国进行的，在美国，猪的肾脏被放入末期肾脏衰竭的患者中。该手术以前是对临床死亡的患者进行的。&lt;/p>; &lt;p>;这些手术以及近年来的其他手术都证明了异种移植的生命潜力 - 一种器官或组织从一种物种的移植到另一种物种中。 Kong兼皇后皇后医院的肝移植中心的主任。&lt;/p>; &lt;p>;无限的器官供应可能会给全球成千上万的患者带来希望，等待他们的名字在全球短缺的情况下达到移植列表的顶部。 Chan说。但是，这并不总是成功的。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，这是一种具有里程碑意义的移植，它看到第一个猪心因未发现的病毒而导致患者死亡的患者置于患者中。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;尽管“潜在的好处是相当大的收益”仍然是一个主要问题，尤其是在移植前可能无法检测到某些人。&lt;/p>; &lt;p>;“对新器官的耐受性和急性排斥的风险是在该领域要克服的其他问题。” &lt;/p>; &lt;p>;在异种移植中使用的动物通常在遗传上修饰，以降低器官排斥的风险。猪也可以在遗传上修饰以添加人类基因，以确保器官更合身。&lt;/p>; &lt;p>;上周在美国使用的肾脏来自具有创纪录的69个基因编辑的猪。自然界的报告。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的科学家也通过将人类干细胞插入猪胚胎中，从而追求供体动物的人性化，与肾脏产生胚胎，主要由肾脏组成，主要由人类细胞组成。 >; chan说。&lt;/p>; &lt;p>;根据FDA指南，可能会担心“对器官接受者的心理影响”，将动物器官移植到人类中，应仅限于“认真或严重或严重或危害生命的疾病”可能无法接受替代疗法。&lt;/p>; &lt;p>;尽管存在道德问题，但关于中国2018年会议的报告包括世界卫生组织，包括世界卫生组织指出，纳特植入可能会弥合需求之间的差距&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然异种移植的实际术语仍处于起步阶段，但陈表示还有更多的工作要做。&lt;/p>; &lt;p>;“未来的研究，他应该关注遗传编辑如何有助于修改动物器官，使其成为完全适合人类应用的，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>