<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese embassy condemns UK’s ‘flagrant interference’ in Hong Kong affairs after jailed media tycoon Jimmy Lai’s son meets British foreign secretary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244919/chinese-embassy-condemns-uks-flagrant-interference-hong-kong-affairs-after-jailed-media-tycoon-jimmy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/a337df58-87a1-4b8d-a52d-16ba7c5cdb1a_1127d2c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻英国大使馆就一次会议对英国进行谴责与入狱的媒体大亨黎智英的儿子。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在入狱的香港传媒大亨黎智英之子向英国政府寻求支持后，中国驻英国大使馆强烈谴责中国“公然干涉”内政。英国外交大臣呼吁释放其父亲。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦周二猛烈抨击英国外交大臣戴维·卡梅伦会见黎智英的儿子塞巴斯蒂安·黎松仁。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦会见了黎智英的小儿子塞巴斯蒂安·黎松仁。&lt;/p>;&lt;p>;卡梅伦会见了黎智英的弟弟当天早些时候在伦敦表示，他想“倾听他对父亲的担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“英国反对国家安全法，并将继续支持黎智英和[香港人民] Kong]，”英国外交、联邦和发展办公室在 X（以前称为 Twitter）上发帖称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/28009b0f-a6e9-4714-ad9b-48e86b3357e2_08b317e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国外国国务卿戴维·卡梅伦（右）会见黎智英的儿子黎智英。图片：X/@FCDOGovUK&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京于2020年对香港实施国安法，以打击分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国组织勾结。&lt;/p>; &lt;p>;赖是英国公民，是现已解散的亲反对派报纸《苹果日报》的创始人。他将于下周一因与国家安全法相关的指控而接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;这位媒体大亨被指控犯有两项串谋外部势力罪名和一项在国家安全法下与外部势力勾结罪名。国安法，以及一项根据殖民时代煽动法出版涉嫌煽动性出版物的罪名。&lt;/p>;&lt;h3>;黎智英的审判将显示他的行为有多么“糟糕”：香港保安局局长&lt;/h3>;&lt; p>;针对这次会议，中国大使馆表示，中方坚决反对英国政客为黎智英壮胆，称其为“最臭名昭著、一心破坏香港稳定的反中分子之一”。&lt;/p>;&lt;p>;强烈谴责英国对香港的“严重干涉”，并称黎智英是“香港反中乱港的主要策划者和煽动者”。&lt;/p>;&lt;p>;声明补充说，对这位被监禁的媒体大亨的支持构成了“使馆表示，“这进一步暴露了黎智英与英方的长期勾结”，并强调香港政府将采取法律行动打击黎智英的行为。黎智英“完全合法、正当、正当”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英日前已满76岁，自2020年12月起在香港被拘押。此前，他被判处五年零九个月监禁。其他违法行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/0246817d-a3b9- 42fc-b550-90aea90ddbba_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月，黎智英走过香港赤柱监狱。这位媒体大亨定于下周一因与国家安全法有关的指控而接受审判。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自黎智英入狱以来，其子曾前往美国、加拿大和英国游说，争取对父亲的支持。&lt;/p>;&lt;p>;小黎早些时候表示，他担心父亲可能会在即将到来的审判中被定罪，并在监狱中度过余生。&lt;/p>;&lt;p>;黎上周六代表他的父亲接受了法国颁发的荣誉公民奖。 &lt;/p>;&lt;p>;同一天，被监禁的活动人士周恒东被法国和德国列为12名人权奖获得者之一。&lt;/p>;&lt;p>;法德人权奖的组织者《人权与法治》尊重“所有人不可剥夺的人权”，称获胜者为普世权利而奋斗，在此过程中常常冒着自身安全的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院授予黎智英部分胜利，另外 6 人提出抗议&lt;/h3>;&lt;p>;周先生是现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟的前成员，该联盟是该市 6 月 4 日守夜活动的组织者。&lt;/p>; &lt;p>;周先生和另外两人于 3 月份因未遵守国家安全警察发出的通知而被判有罪，该通知要求提供有关该组织成员、捐助者、财务报告和可追溯到 1989 年的活动的详细信息。&lt;/p>;&lt; p>;他们正在上诉，要求推翻对他们的定罪，理由是他们被剥夺了公平审判的机会。&lt;/p>;&lt;p>;周在等待单独的颠覆审判期间已被拘留两年多，目前仍被拘留.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Videos of Israeli soldier behaviour in Gaza create headache for military]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244921/videos-israeli-soldier-behaviour-gaza-create-headache-military?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/6b8cb130-706c-4851-8a98-80a2d60fd35d_f7537882.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张图片由 X 上分享的未注明日期的视频制成，显示以色列军队在加沙，他们围成一圈跳舞，高呼种族主义口号。照片：X来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列士兵在加沙的私人住宅中翻箱倒柜。部队摧毁玩具店里的塑料雕像，或者试图焚烧废弃卡车后部的食物和水源。部队互相搂抱，围成一圈跳舞，高呼种族主义口号。&lt;/p>;&lt;p>;近日，多条以色列士兵在加沙做出侮辱性行为的视频和照片在网上疯传，令人头疼。对于以色列军队来说，因为其在针对哈马斯的惩罚性战争中的战术和不断上升的平民死亡人数面临着国际社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队已承诺对其所说的少数事件采取纪律处分。孤立的案例。&lt;/p>;&lt;p>;此类视频并不是新的或独特的现象。多年来，以色列士兵以及美国和其他军队的成员在冲突地区的不当或恶意行为被摄像机拍到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/4ea602ff-4024-4bd4-9b31-f3bcc777ab7c_31734782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;这张图片由 X 上分享的一段未注明日期的视频制作而成，显示以色列军队试图在加沙的一辆卡车后面焚烧食物和水源。照片：X来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但批评者表示，这些新视频在以色列基本上不被理睬，反映了高度支持加沙战争的民族情绪，但缺乏同理心以色列人权组织 B&#39;Tselem 的发言人德罗尔·萨多特 (Dror Sadot) 表示，“自上而下的非人化行为在很大程度上影响了士兵。”该组织长期以来一直记录以色列虐待巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日以来，以色列一直在加沙卷入激烈战斗，当时哈马斯武装分子袭击了以色列南部，杀害了约 1,200 人，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。&lt;/p>; &lt;p>;据哈马斯控制地区卫生部称，超过 18,400 名巴勒斯坦人在加沙被杀，其中约三分之二是妇女和儿童。加沙 230 万人中约有 90% 在被围困地区流离失所。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国大会要求加沙实行人道主义停火&lt;/h3>;&lt;p>;这些视频似乎是士兵们在他们在加沙的时光。&lt;/p>;&lt;p>;其中，士兵们骑着自行车穿过废墟。在另一张照片中，一名士兵将穆斯林祈祷毯搬进了浴室。&lt;/p>;&lt;p>;在另一张照片中，一名士兵拍摄了在加沙一户人家中发现的几盒内衣。另一张照片显示，一名士兵试图放火焚烧加沙稀缺的食物和水源。&lt;/p>;&lt;p>;在一张照片中，一名以色列士兵坐在涂鸦“汗尤尼斯拉比法庭”下方的一个房间前。以色列军队在南部城市及其周边地区与哈马斯武装分子作战，军方上周在那里开辟了一条新的攻击线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一张照片中，一名士兵在文字喷雾旁边摆姿势- 一座粉红色的建筑上涂着红色，上面写着：“我们不要抹掉涂鸦，而是抹去加沙”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列保守派媒体人物伊农·马加尔 (Yinon Magal) 在 X（前身为 Twitter）上发布的一段视频显示，数十名士兵在跳舞围成一圈，显然是在加沙，并唱着一首歌曲，其中包括这样的歌词：“我们来征服加沙。 …我们知道我们的口号——没有人不参与其中。”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方将平民死亡人数归咎于哈马斯，称该组织在拥挤的社区活动，并利用居民作为人盾。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方将平民死亡人数归咎于哈马斯。 >;&lt;h3>;人质在加沙被下药、虐待：以色列医生&lt;/h3>;&lt;p>;Magal 从 Facebook 上拍摄的这段视频在他的帐户上被观看了近 20 万次，并在其他帐户上广泛分享。&lt;/p>; &lt;p>;马加尔表示，他不认识涉案士兵。但美联社核实了视频中听到的背景、制服和语言，发现它们与独立报道一致。&lt;/p>;&lt;p>;Magal 表示，该视频引起了以色列人的共鸣，因为流行的曲调，也因为以色列人需要看到强大的军队的图片。它改编自耶路撒冷贝塔足球队的战歌，该队的铁杆球迷有针对阿拉伯人的种族主义口号和粗暴行为的历史。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/35c56eb8-b9a1-4dba-9783-243e28c4bb79_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;加沙地带北部拜特拉希亚街道上被拘留的巴勒斯坦人，以色列士兵在站岗。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些是我的战士，他们正在与残酷的杀人犯作斗争，在他们对我们做了什么之后，我不必向任何人为自己辩护马加尔告诉美联社。&lt;/p>;&lt;p>;他谴责了其他一些已经出现的视频，包括对显然位于杰巴利亚北部地区的玩具店的洗劫，其中一名士兵砸碎了玩具并斩首了一名男子。塑料雕像，因为这种破坏对于以色列的安全目标来说是不必要的。&lt;/p>;&lt;p>;周日，以色列军方发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 谴责了最近视频中的一些行为。他说：“在任何不符合以色列国防军价值观的情况下，都将采取指挥和纪律措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;加沙最大的医院 al-Shifa 废墟中的“人间地狱”&lt;/h3>; &lt;p>;这些视频出现的几天前，加沙被拘留的巴勒斯坦人的照片和视频被泄露，他们脱光衣服，只剩下内衣，有时还被蒙住眼睛和戴上手铐，这些照片和视频也引起了国际社会的关注。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示没有发布这些照片和视频。这些图像，但哈加里本周表示，士兵们已经为巴勒斯坦被拘留者脱掉衣服，以确保他们没有穿着爆炸背心。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯高级官员奥萨马·哈姆丹在一家玩具店播放了这名士兵的视频。在贝鲁特举行的新闻发布会。他称这段视频“令人作呕”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯因发布一系列以色列人质明显受到胁迫的视频而受到严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子在 10 月 7 日的暴乱中还戴着随身摄像机，捕捉到对家人和舞会上的狂欢者进行致命袭击的暴力图像。&lt;/p>;&lt;p>;前巴勒斯坦内阁部长兼和平谈判代表加桑·哈提卜 (Ghassan Khatib) 表示，他可以不记得任何时候双方都如此不愿意考虑对方的痛苦。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列对哈马斯隧道的警告意味着数月的破坏&lt;/h3>;&lt;p>;“以前，有人在约旦河西岸贝尔泽特大学教授国际关系的哈提卜说：“我有兴趣从两个角度看待问题。” “现在，每一方都对自己的叙述、自己的信息、规则和观点封闭起来。”希伯来大学心理学系教授埃兰·哈尔珀林（Eran Halperin）研究对冲突的群体情绪反应，他说，以前以色列和哈马斯之间的战争中，以色列社会内部可能对此类照片和视频有更多的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，10 月 7 日的袭击暴露了军队的深层弱点和失败，以前所未有的方式给以色列人造成了创伤和羞辱。&lt;/p>;&lt;p>;“当人们感到自己受到羞辱时，伤害这种羞辱的根源并不觉得在道德上有问题，”哈尔珀林说。 “当人们感觉自己的个人和集体存在受到威胁时，他们在思考敌人时就没有能力去同情或应用道德规则。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Substitute legs’: ‘healing’ vlogger visits different city in China every weekend, brings calm to countless people online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244172/substitute-legs-healing-vlogger-visits-different-city-china-every-weekend-brings-calm-countless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/cdfd1784-9350-4b32-8150-f5693921fe68_192ee9ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位内地视频博主在网络上被称为“治愈者”在社交媒体上发布了他一年多来中国不同城市的深思熟虑的旅行。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位富有冒险精神的男子一年来每个周末都游览中国不同的城市，他的旅行视频博客非常受欢迎，现在被称为“ &lt;/p>;&lt;p>;刘在抖音社交媒体平台上被称为南京刘浩然，在中国东部江苏省省会的一家 IT 公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;周末乘飞机或火车走遍全国各个城市后，他每周一早上返回南京开始一周的正常工作。到目前为止，刘翔已经去过52个城市。&lt;/p>;&lt;p>;他有大约90万名粉丝，他们称他为“替代腿”，因为他们能够通过他的经历来享受替代旅行的乐趣。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/07/5fa24b62-02ea-4458-a456-21512dec71dd_f4c35bc7.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;IT员工刘先生在一年的时间里已经走遍了中国52个城市，把从美食到旅游场景的各种内容发布到网上。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘说，以前他闲暇时会玩网络游戏或睡几个小时。但当他开始在社交媒体上分享自己的旅行时，他对旅行的热情就被点燃了。&lt;/p>;&lt;p>;“我特别有兴趣与所到之处的居民互动。我还喜欢探索当地的小吃和特色食品，我喜欢在住宅区的小餐馆吃饭。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢每周旅行时访问的所有不同城市的环境。 ”刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该博主的视频记录了他在旅行中与遇到的人互动的特殊时刻，他觉得这非常令人感动。&lt;/p>;&lt;p>;在刘的一个视频中，他是在中国东部浙江省舟山市一对善良的老夫妇经营的一家小餐馆里吃面条，这让他想起了他的祖父母。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，另一个对他产生影响的人是一位70多岁的男子他骑着摩托车来到了江苏省苏州市的一家餐馆。这家餐馆光顾的人很多，在网络上被称为网红餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天凌晨1点起床，因为我要尽早到达火车站去接顾客。一个人应该工作——懒惰的人不会有东西吃。”这位七十多岁的老人告诉刘。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都说我的视频治愈了他们。但事实是，我首先被我所遇到的人的经历所治愈。然后我将这种美好的感觉传达给其他人。”刘说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/70b2af25-82f3-49a5-b474-fbc1b84cb127_fe0e0891.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;他的视频博客以音乐的方式组合在一起传到社交媒体上一大群崇拜者的耳朵里。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘的视频在网上引起了巨大反响。&lt;/p>;&lt;p>;“我很佩服他。他的生活是如此幸福，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢他的视频。他的片段里充满了爱、人性的关怀和温暖。真的可以治愈我日常生活中的沮丧和疲惫。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;非传统的旅游博主经常在大陆社交媒体上流行。&lt;/p>;&lt;p>;59岁的奶奶苏敏，离开结婚30年的丈夫独自开车穿越全国，被誉为女性独立的榜样。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: China memory chip maker CXMT may have made a breakthrough amid US sanctions, paper indicates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3244898/tech-war-china-memory-chip-maker-cxmt-may-have-made-breakthrough-amid-us-sanctions-paper-indicates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/c76b7fcf-6ad3-47ff-8a9b-45552c6f1b87_e49fc64b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国存储芯片制造商长鑫存储在论文中指出技术突破​​。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据第三方对提交给国际会议的公司论文的分析，一家领先的中国存储芯片制造商可能在美国严格的贸易限制之际实现了另一项技术突破。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国顶尖的动态随机存取存储器 (DRAM) 开发商长鑫存储科技 (CXMT) 本周在旧金山举行的第 69 届 IEEE 国际电子器件会议 (IEDM) 上发表了一篇论文，阐述了其设计环栅 (GAA) 晶体管的能力——用于尖端 3 纳米级芯片的最先进的晶体管类型。&lt;/p>;&lt;p>;虽然长鑫存储尚未提供样品产品，但有证据表明这家中国公司拥有对下一代存储芯片生产的了解引起了行业分析师的关注，因为此类芯片的设计通常涉及受美国出口限制的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Frederick Chen，台湾公司华邦电子的一位存储芯片专家表示，长鑫存储的进展证据“令人印象深刻”，因为它表明这家中国公司距离最先进的研究和产品并不遥远。&lt; /p>;&lt;p>;“这很重要，因为三星电子正在尝试做同样的事情，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;在周三向《南华早报》发表的一份声明中，CXMT 表示该论文“描述了基础研究” “与DRAM结构和4F2设计的可行性有关”，“与长鑫存储目前的生产工艺无关”，表明纸上的设计远未成为可上市的产品。&lt;/p>;&lt;p>;“任何指责长鑫存储违反了美国制裁或出口管制完全不准确，”该公司出口管制专家表示。 “我们坚信，IEDM 寻求促进的思想自由流动对于行业的创新和发展至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;长鑫存储两周前表示，它已经生产出了中国首款更低功耗的双倍数据速率 5 ( LPDDR5) DRAM 芯片，缩小了与韩国三星和 SK 海力士等领先厂商的差距。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国最新的出口管制下，中国芯片制造设备进口激增&lt;/h3>;&lt;p>;与其他国家一样中国芯片制造商长鑫存储受到美国针对该国的广泛出口限制，但该公司并未像总部位于武汉的竞争对手长江存储技术有限公司那样被添加到华盛顿的实体名单中。&lt;/p>;&lt;p>;中国、美国工业和安全局十月份对关键芯片制造所需的一系列设备设定了更高的出口门槛，包括光刻、蚀刻、沉积、注入和清洗，加倍努力限制中国的芯片制造&lt;/p>;&lt;p>;长鑫存储成立于2016年，代表着中国在全球DRAM市场追赶韩国存储芯片巨头三星电子和SK海力士以及美国美光科技的最大希望。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于旧金山的半导体研究公司 SemiAnalysis 的首席分析师迪伦·帕特尔 (Dylan Patel) 在 X 上的一篇文章中承认了 CXMT 的论文，称该公司在最先进的晶体管架构方面取得的进展“打破了美国的制裁”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;Patel 强调了该论文的摘录，其中指出：“我们已经成功制造了无结 GAA [垂直通道晶体管]……并使用六角形电容器来实现紧凑的……DRAM 架构。”&lt;/p >;&lt;p>;2022年8月，美国商务部对四项半导体相关技术实施出口管制，其中包括专门为开发具有全栅晶体管结构的集成电路(IC)而设计的软件。这四种技术也受到 1996 年多边《瓦森纳常规武器及两用货物和技术出口管制安排》的保护——中国不是该安排的成员。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，自实施管制以来电子设计自动化 (EDA) 软件限制将影响中国开发先进 3 纳米工艺设计和制造的能力。但中国已经证明了自己的韧性，今年早些时候，华为技术有限公司推出了支持 5G 功能的 Mate 60 Pro 智能手机（采用国产芯片），令世界惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;CXMT 还一直在开发高带宽据《华盛顿邮报》早些时候报道，内存 (HBM) 芯片是一种内存，越来越多地被人工智能应用采用，以提高内存堆栈和处理器之间的数据传输速度。&lt;/p>;&lt;p>;GAA 的研究可以追溯到 2000 年。GAA被认为对下一代逻辑芯片的开发很重要，因为它可以允许持续缩小晶体管尺寸，这意味着在 IC 上封装更多晶体管，因为台积电和三星等全球代工厂的领先芯片制造工艺进一步低于 3-纳米。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/f8d0e85f-d18b-4062- b927-aec751d9984f_d693a36c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）与韩国总统尹锡烈（中）和三星一起参观三星电子工厂电子副董事长李在镕（右二）于2022年5月20日在平泽。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;全球存储半导体巨头三星于2017年开始开发GAA以供应用据 2023 年 6 月发布的三星技术博客称，三星将向 3 纳米级工艺迈进，并于 2022 年量产全球首款 3 纳米 GAA 工艺。&lt;/p>;&lt;p>;该技术需要专门的 EDA 软件，这是一个领域中国落后于全球同行。工程师需要此类软件来设计 IC，而该市场由美国公司 Cadence Design Systems、Synopsis 和 Mentor Graphics 主导。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，彭博社周二报道称，长鑫存储正在推迟其首次公开募股，并援引知情人士称，他们将考虑以约 1400 亿元人民币（195 亿美元）的估值筹集资金，成为最新一家因市场状况波动而取消上市的中国公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Solomon Islands’ pro-China PM attacks West’s ‘lies’, interference in fiery re-election bid launch: ‘we must wake up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244911/solomon-islands-pro-china-pm-attacks-wests-lies-interference-fiery-launch-re-election-bid-we-must?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 14:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/b9f6cba7-19bb-4841-b85c-0ed1ff7809a7_a0f6230f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷（右）在旁观美国乔·拜登总统在 2022 年与太平洋岛国领导人举行的峰会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;所罗门群岛亲中国领导人指责“西方列强的代理人”和幕后敌人试图“拉拢”周三，他的政府“下台”，为有争议的连任竞选打响了发令枪。&lt;/p>;&lt;p>;总理玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 领导这个贫穷的太平洋岛国已近五年，曾一度推迟选举，现在正在寻求重新选举。 - 在与北京建立友好关系的平台上进行选举。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷周三向选民进行了激烈的宣传，他告诉议会，他的国家正处于快速崛起的中国与西方国家之间“地缘政治战争”的中心他将其描绘成傲慢的过时权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 13/ec4421a9-3229-4a3a-8a24-9ab35afa5aea_65c35a34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;索加瓦雷在人民大会堂与中国国家主席习近平握手七月的北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;索加瓦雷指责美国有“地缘政治优越感”，声称美国在太平洋霸权的终结。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须醒来。那些日子已经过去了，”他说，同时指出中国投资是打破该国对外国援助依赖的一种手段。&lt;/p>;&lt;p>;所罗门群岛的经济受到 Covid-19 大流行、通货膨胀和经济衰退的严重打击。大宗商品价格上涨。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国友好的所罗门群岛总理表示，他冷落美国峰会是为了避免“说教”&lt;/h3>;&lt;p>;该国的年度预算赤字超过国内生产总值的 6%，根据国际货币基金组织2023年的预测。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷上任以来已与台湾断绝关系，并与北京正式建立关系。&lt;/p>;&lt;p>;去年，他与台湾签署了一项秘密安全协议。美国和澳大利亚担心的中国可能会让北京在南太平洋获得军事立足点。&lt;/p>;&lt;p>;他邀请中国警察部署到所罗门群岛，并且多次访问北京。&lt;/p>;&lt; p>;批评者指责索加瓦雷及其政党腐败，并利用中国的政治和经济支持来确保他对权力的控制。&lt;/p>;&lt;p>;索加瓦雷周三驳回了这些指控，称他一直是“政府捏造谎言的目标”。西方列强的代理人”，他们应该“认识到他们统治和蒙蔽这个国家人民的日子已经结束了”。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须作为最令人憎恨的总理载入这个国家的历史。 ，最受咒骂、最被错误指控的人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我被证明犯有任何违法行为，我愿意入狱。&lt;/p>;&lt;h3>;索加瓦雷谴责美国，称所罗门群岛因与中国签订的协议而受到诽谤&lt;/h3>;&lt;p>;“我感到惊讶的是，人们对所罗门群岛与伟大的中华人民共和国建立的伙伴关系的仇恨运动是如此之低。 ”&lt;/p>;&lt;p>;选举原定于今年早些时候举行，但由于索加瓦雷声称在所罗门群岛主办 11 月至 12 月的太平洋运动会之前不可能举行投票，选举被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;议会预计举行该委员会将于本月晚些时候解散，为今年第一季度的选举铺平道路。日期尚未确定。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 suspects behind HK$40 million luxury watch robbery in Tsim Sha Tsui shopping district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244912/hong-kong-police-arrest-2-suspects-behind-hk40-million-luxury-watch-robbery-tsim-sha-tsui-shopping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 14:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/467ecf2c-d03c-4ba4-bf77-707d60741a10_4027244c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警员调查尖沙咀案发现场，劫匪制造位于加连威老道的 Alpha Watch and Jewellery 出售估计价值 4,000 万港元的豪华手表。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕两名砸抢团伙抢劫嫌疑人，他们袭击了繁华尖沙咀商圈的一家手表店，并携40港元逃走价值 100 万（510 万美元）的手表。&lt;/p>;&lt;p>;在周二下午 3 点左右发生的 37 秒抢劫事件发生后不到 24 小时内，逮捕行动就完成了。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名嫌疑人是周三，一位知情人士称，抢劫期间，一名身穿白色长袖衬衫的未蒙面男子出现在加连威老道的 Alpha Watch and Jewellery 店内。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这名男子冒充一位顾客让工作人员打开前门，”该内部人士说道。 “他进店几秒钟后，四名劫匪立即冲进店内，门还没关上。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/13/e9c72c29-f7e0-48d1-aeb3-2ea5c6156912_536dff6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒙面劫匪砸碎了警方称，这名男子在尖沙咀钟表店的展示柜内抢走了大约 25 块手表，然后乘车逃跑。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，截至周三中午，两名嫌疑人已被扣留在尖沙咀警署接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;视频网上发布的视频显示，该团伙进入后，一名身穿白色长袖衬衫、没有蒙面的男子立即冲出了商店。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，四名身穿连帽衫的蒙面劫匪中的两人用两把大锤砸碎了展示柜台一旦进入商店。警方称，其他男子用刀威胁两名店员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;视频还显示，劫匪最初试图逃跑时被锁在店内。其中一人用大锤砸碎玻璃门后逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该团伙乘坐另一名嫌疑人驾驶的逃亡汽车逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;“共有25人警方在周二晚上 11 点 24 分发布的新闻稿中称，这起抢劫案中被盗的手表估计价值约 4,000 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在 37 秒、40 港元后追捕该团伙。据《华盛顿邮报》报道，被盗手表包括理查德米勒（Richard Mille）和百达翡丽（Patek Philippe）等瑞士品牌。一件Richard Mille手表标价超过400万港元。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，四名蒙面劫匪并非中国籍男子，年龄在20至25岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔法钟表珠宝是尖沙咀九个月内第四家遭到劫匪袭击的手表店。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕 9 名涉嫌抢劫价值 700 万港元手表店的团伙成员&lt;/h3>;&lt;p>;最新案件发生在9月11日，三名劫匪冲进位于广东道的VIP Station店，打破柜台玻璃，并携价值370万港元的手表逃走。他们乘坐第四名嫌疑人驾驶的逃亡汽车逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了至少五名与这起抢劫案有关的嫌疑人，其中包括一名 10 岁男孩，并追回了所有被盗的手表。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;今年前 9 个月，警方处理了 75 起抢劫举报，比 2022 年同期记录的 56 起案件增加了 33.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s former railway head sentenced to 15 years in prison for corruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3244913/chinas-former-railway-head-sentenced-15-years-prison-corruption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 14:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/ed59d563-53bd-44ca-bfb0-c522aef25481_7517a912.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第一条跨海高铁，连接福州和福建省厦门市，于九月开始运营。本周，一家法院判定中国铁路总公司第一任总经理盛光祖犯有腐败罪。 （图片来源：中国铁路总公司）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;山西省法院周二宣布，中国原铁道部部长盛光祖因受贿罪被判处有期徒刑15年。&lt;/p>;&lt;p >;据宝鸡市中级人民法院称，74 岁的盛被判在 2004 年至 2022 年期间受贿共计 6380 万元人民币（890 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;盛是中国最新一位有权势的铁路老板。因腐败而被撤职。他的前任刘志军曾于 2003 年至 2011 年担任铁道部部长，2013 年被判处死刑缓期执行。&lt;/p>;&lt;p>;盛于 2011 年接替刘志军，负责监督铁道部于 2017 年向中国铁路总公司 (CRC) 的过渡。 2013年，然后继续领导CRC，直到他于2016年退休。 ：：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/13/7f7dbbfd-4c17-476f-476f-b204-b204-1b2byf6dbb2bef6d80f1_309773097309d.3097309d.jpg小型=“颜色：＃999;”>; Sheng Guangzu于2011年接替Liu Zhijun担任铁路部长。照片：Simon Song &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的二十年中，中国经历了大规模的铁路建设，投资了数万亿人民币，以完成世界上最大的42,000公里的世界上最大的高速铁路网络（26,000英里）。&lt;/p>; &lt;p>;法院周二表示，Sheng利用自己的权力为业务运营，项目合同，工作促进和工作调整中的实体和个人获得福利，以换取贿赂。&lt;/p >; &lt;h3>;中国的前跑道部长因嫁接&lt;/h3>; &lt;p>;被暂停死刑。法院发现，即使在退休后，Sheng仍继续在铁路部门运行自己的影响力，为某些商业实体获得福利，以换取贿赂多达714万元人民币。广祖的行为构成了接受贿赂并利用影响力接受贿赂的罪行，其数量特别巨大。声明说，没收所有非法收入及其产生的利息。他自愿承认自己的罪行，并投降了他非法获得的财产。&lt;/p>; &lt;p>; Sheng于2022年3月被捕，并在六个月后从共产党开除。&lt;/p>; &lt;h3>; ex-xinjiang官员现在列出了现在的官员。根据反腐败调查&lt;/h3>; &lt;p>;在驱逐中，该党的中央纪律检查委员会（CCDI）指责他“将公共权力用作个人利益的工具”，并“通过自己的权力将腐败结合起来&lt;/p>; &lt;p>;在尚恩提出的其他CCDI指控包括“抵制该党的调查”； “沉迷于迷信活动”； “参加宴会和旅游观光”； “收受可能影响公正履行公务的礼品”；和“允许家人和亲戚在使用他的工作影响下获得私人收益”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US intelligence assesses Ukraine war has cost Russia 315,000 casualties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244908/us-intelligence-assesses-ukraine-war-has-cost-russia-315000-casualties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 13:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/13/8CE1A2E-873-4974-BAAF-E9481EF53F3C_5AF29AF4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯军队开始了3,100辆坦克，但失去了2,20000坦克美国消息人士说。档案照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一份解密的美国情报报告评估说，乌克兰战争使俄罗斯造成了315,000人死亡和受伤的部队，或者近90％的人员在冲突开始时拥有的人员， &lt;/p>; &lt;p>;该报告还评估了莫斯科在乌克兰军队中的人员和装甲车辆的损失，已将俄罗斯的军事现代化降低了18年。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;俄罗斯大使馆向莫斯科的俄罗斯国防部提出评论请求。该部没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;最新的伤亡评估标志着2022年7月中央情报局局长比尔·伯恩斯（Bill Burns）表示，美国情报估计俄罗斯损失是“ 15,000附近， &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /CC99410B-F701-4F1A-A905-58A134B18360_E583D5F1.JPG“ alt =”>;美国驻莫斯科大使馆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯官员说，西方对战争中俄罗斯死亡人数的估计非常夸张，几乎总是低估了乌克兰的损失，俄罗斯官员说这是巨大的。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;当乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）发表了最后的呼吁，向国会山上的美国立法者提出了更多的军事援助，他在那里面对关键的共和党人的怀疑招待会。&lt;/p>; &lt;h3>; 2新的核潜艇&lt;/h3>; &lt;p>;在当天晚些时候的新闻发布会上，美国总统乔·拜登（Joe Biden）重申了继续支持Zelensky，并警告立法者，他们冒着将胜利交给俄罗斯的风险。&lt;/p>; &lt;p>;来源。说，最近解密的美国情报报告评估了俄罗斯于2022年2月开始全面入侵乌克兰，并以360,000名人员为例。消息人士称，这些损失是俄罗斯放松在乌克兰部署的招聘标准的原因。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/8ce1a2e0-8733-4933-494494-baaf-e9481ef-e9481ef53f3f3f3c_6d2278885.jpg”美国消息人士说，“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯军队以3,100辆坦克开始了战争，但其中2,200辆损失了。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“损失的规模迫使俄罗斯采取非凡措施来维持其战斗能力。俄罗斯在2022年末宣布部分动员30万名人员，并放宽了标准，允许招募罪犯和年长的平民。坦克，损失了2,200辆，不得不“回填” 1970年代生产的T62坦克的力量，在战场上只有1,300辆坦克。作为一个国家机密的损失，官员说披露这一数字可能会损害其战争努力。纽约时报在8月份的一份报告中引用了美国官员，将乌克兰的死亡人数达到近70,000。&lt;/p>; &lt;p>;在乌克兰杂志蒂兹登（Tyzhden）写作，历史学家Yaroslav Tynchenko和志愿者Herman Herman Shapovalenko上个月表示，Shapovalenko的记忆计划是他们说，&lt;/p>; &lt;p>;真正的数字可能更高。</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines braces for ‘severe’ drought after fewest major storms for 25 years in 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244902/philippines-braces-severe-drought-after-2023-sees-fewest-major-storms-25-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 13:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/13/7bdee77a-eb9d-4b8f-94e0-36b4927b72222222d_4e07fac3.jpg“ alt =”>; &#39;2016年在那年受埃尔尼诺（El Nino）影响的天气状况的情况下。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾到目前为止，2023年的暴风雨少于过去25年中的任何一个，现在面临数十年来最严重的干旱。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;热带群岛国家（被排名最脆弱的国家，都受到气候变化的影响 - 通常每年受到约20次重大风暴的影响。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，只有10个使登陆降落州天气预报员的首席气候学家安娜·索利斯（Ana Solis）说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/13/83f3e218-f5f3-4d9a-888e-888e-744443721333bf_2364d112.jpg“ ;“>;由于台风Doksuri，人们于7月穿过马尼拉大都会瓦伦苏埃拉市的洪水。菲律宾今年受到的重大风暴的影响远低于典型。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;剩下的一年不到三周，“看来记录将被击败”，并补充说，气候变化是“菲律宾说，菲律宾开始保留天气记录。&lt;/p>; &lt;p>;。政府科学技术部长雷纳托·索尔姆（Renato Solidum）从2月至2024年5月，“中度至严重的干旱状况”告诉记者。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;埃尔·尼诺（El Nino）如何威胁中国的粮食安全驱动力&lt;/h3>; &lt;p>;将与1997  -  1998年厄尔尼诺（El Nino）期间的干旱相提并论，这是该国有史以来最糟糕的干旱咒语。&lt;/p>; &lt;p>; el nino已经在进行中Solidum说，降雨量的降雨量达到80％。 /div>; &lt;p>;他敦促政府机构开始准备确保足够的水，食物和电都可以提供。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要提前计划并使之快，” Solidum说。&lt;/p >; &lt;p>;首都马尼拉的温度可能在4月和5月达到38.3摄氏度（华氏100.9度） - 与1998年的数字相当。达到41度。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s running away with production in strategic industries as US, G7 suffer rapid declines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3244904/chinas-running-away-production-strategic-industries-us-g7-suffer-rapid-declines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 13:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/13/d2972361-F08D-4969-B03B-2405D3E777710_E1025097.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”化学品；机械和工具;机动车;基本金属；金属制品；和电气设备，根据信息技术与创新基金会 (ITIF) 的报告。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对高级行业的努力和投资已获得回报根据美国技术集团的一份报告。&lt;/p>; &lt;p>;截至2020年，中国是信息技术与创新基金会（ITIF）报告的10个行业中的七个世界领先的生产商&lt;/p>; &lt;p>;根据“中国正在逃离战略行业”的报告，中国是全球计算机和电子产品领域的主要生产国。化学品；机械和工具;机动车;基本金属；金属制品；和电气设备。&lt;/p>; &lt;p>;与我们同时，美国是制药，IT和信息技术服务和其他运输的世界领先生产商。&lt;/p>; &lt;h3>;在与我们的动荡技术战中报告称，尽管世界其他地区在药品以及IT和信息技术服务中的表现都超过了中国，但该报告说，统治性可能并不可持续情报作为发展的关键行业。 Itif说。&lt;/p>; &lt;p>; ITIF的汉密尔顿指数在10个高级且具有战略意义的行业中排名40个国家，该行业在2020年的全球生产中弥补了超过10万亿美元的全球生产。&lt;/p>; &lt;p>; ITIF表示，该行业的10个行业占2020年全球经济的11.8％，而1995年为11.9％，“强调了国家之间竞争全球市场份额的零和零性质。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 P>;在2020年，中国根据10行业的经济规模高出47％，而美国的经济规模比平均水平低13％。&lt;/p>; &lt;p>;。为了符合中国经济中的高级行业份额，美国的产出必须增加1.5万亿美元，或增加69％，这将需要从IT和信息技术服务的所有10个行业中增加一倍的产出。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“汉密尔顿指数中10个行业的市场份额迅速增长，反映了美国，G7和经济合作与发展国家组织的迅速下降，” ITIF表示。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;美国的智囊团一直在提倡华盛顿制定一项国家工业战略，以确保与中国更好地竞争。而且，充分的资金似乎相对较低，尤其是因为这两个政党都不愿意解决巨大的预算赤字，以释放这种战略所需的资金。” &lt;p>; 2022年7月，美国国会通过了《筹码与科学法》，该法案为美国半导体研究，开发，制造和劳动力发展提供了527亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;尽管来自中国大陆，台湾竞争激烈，但ITIF报告称，由于台湾半导体制造公司的芯片巨人的存在，半导体制造业的主要领先优势和高增长率。&lt;/​​p>; &lt;p>;台湾的领先优势可能会缩小，因为这项筹码法案可能会缩小该报告说，重新设置的机会。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国对电动汽车的巨额投资也有回报，在全球生产中的世界领导者中排名第24.3％，在2020年之前美国14％，德国为12.6％，日本的10％。 ITIF表示，从美国和加拿大的生产搬迁中，它从生产中获得了明显的收益。&lt;/p>; &lt;p>;工业专业水平基于一个国家在一个行业中的全球产出份额除以其在全球经济中的整体份额。&lt;/p>; &lt;p>;美国在“其他运输”类别中保留了其领先地位，尤其是由于其在航空航天制造业中的统治ITIF表示，2020年的产量。&lt;/p>; &lt;p>;落后于世界其他地区，中国是第二高的排名国家，2020年全球产量的15.1％，这在很大程度上受到了高位的增长。快速轨道和运输。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, mainland China to launch scheme to make sharing of personal data easier in Greater Bay Area, first phase to cover banking, healthcare sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3244906/hong-kong-mainland-china-launch-scheme-make-sharing-personal-data-easier-greater-bay-area-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 13:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/13/A5C3D539-DB65-408A-80B6-47618D7708B7_5C8C8CE488.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”大湾区。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和中国大陆将在本月启动一项试点计划，以使大湾地区的更轻松的跨境数据传输能够以旨在打破信息障碍的前所未有的举动，旨在打破信息障碍，由于第一阶段涉及银行业，信用参考和医疗保健领域。&lt;/p>; &lt;p>;将引入标准合同，以确保在湾区内安全，有序地流向合同目的，创新，创新，技术和行业局周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;“随着[湾区]标准合同的实施，将大大减少企业跨境个人数据流的合规成本，从而促进提供局发言人说。 &lt;/h3>; &lt;p>;“ [湾区]标准合同还促进了[地区]数字经济的发展，并帮助香港更好地融入了国家发展。” &lt;/p>; &lt;p>;湾区是北京雄心勃勃的计划将香港，澳门和九个南部大陆中国城市整合到经济强国中。&lt;/p>; &lt;p>;该计划将在阶段实施，将允许湾区的个人和组织自愿进入标准根据局说，合同，概述了双方保护个人信息的责任和义务。 /d8/images/canvas/2023/12/13/c8c858c4-55-5-4f4b-adb2-9dadf15a9924_b9a04b88.jpg“ alt =”试点计划将涉及银行，信用参考和医疗保健领域。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在该计划的第一阶段，将于本月启动，香港和大陆当局将邀请银行业，信用参考和医疗保健部门该计划的一部分是由政府首席信息官办公室（OGCIO）和广东省的网络空间管理部门领导的。&lt;/p>; &lt;p>;合规性要求该地区九个大陆城市之间的个人数据流动该局说，将精简孔。&lt;/p>; &lt;p>;该合同还将解除大陆当局对可以传输的个人数据量的限制，并简化评估个人数据保护所需的信息，添加。&lt;/p>; &lt;h3>;香港监管机构在未经同意的情况下找到医疗保健链共享客户数据&lt;/h3>; &lt;p>;该局表示将在适当的时候审查“早期和飞行员实施”的安排，以进一步考虑&lt;/p>; &lt;p>;新措施将措施扩展到其他部门。&lt;/p>; &lt;p>;“ GBA标准合同是行政措施。该局发言人说，它不会影响隐私专员办公室的监督和监管角色，以确保遵守个人数据（隐私）条例。”局发言人说，根据合同的实施指南， ，要求员工维持个人数据，商业秘密和业务信息的机密性。还禁止他们与他人共享此信息，或者非法使用。该局，城市的隐私专员以及中国的网络空间管理和广东省的网络空间管理，如果发现数据处理器或接收者违反了其义务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，可以向该局，城市的隐私专员以及中国的网络空间管理和广东省的网络空间管理提出投诉。收到投诉后，相关部门可以检测到高安全风险。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feffx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>