<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s durian prices drop as Vietnam steps in to make up for gaps in Thai supply]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263532/chinas-durian-prices-drop-vietnam-steps-make-gaps-thai-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/9d02e13f-a844-4da1-bb91-b4a1ca0fd42a_c25c1f32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球最大的中国榴莲市场价格正在上涨随着其导入图片的变化而变化。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着越南在激烈的出口竞争中击败泰国，中国的榴莲价格本月下跌，中国是世界上榴莲的最大市场，这种带刺、辛辣的水果通常被视为奢侈品。大约一周前，在线购物平台普普将 6 公斤重的榴莲价格定为 179 元至 209 元（25 美元至 29 美元），比最近的价格有所下降。价格为 279 元——有些摊贩的报价低至半公斤 10 元。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的金融专业人士赵宇表示，本月她常去的水果店价格有所下降。每次上海的榴莲就开始堆积起来。她记得每 500 克的价格为 24 元，而她通常支付的价格为 28 元，但她表示，这个变化不足以影响她每月两次的购买量。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们有很多时，价格下去吧。”赵说。 “当堆更高时，你可以清楚地看到这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了争夺中国看似无底的市场的更大份额，泰国和越南之间展开了激烈的竞争。中国对榴莲这种受欢迎的美味佳肴的需求持续上升，由于国内产量相对较少，因此需要更多的进口。&lt;/p>;&lt;p>;四月份，榴莲的进口价格根据中国海关总署的数据，来自泰国的价格为每公斤 5.80 美元，略高于每公斤 5.38 美元的总平均价格。相反，越南榴莲进口价格为每公斤4.22美元。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，榴莲价格较3月份有所下降，其中泰国榴莲进口价格为每公斤6.49美元，越南榴莲进口价格为每公斤5.23美元，平均进口价格为每公斤5.23美元。本月价格达到每公斤 5.63 美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据海关管理部门的数据，供应量也有所下降。今年前四个月，进口额较 2023 年同期下降 32%，达到 10 亿美元。按每公斤计算，出货量下降了 35%。&lt;/p>;&lt;p>;泰国 4 月和 5 月的致命热浪减少了这个东南亚国家的收成，而该国的收成通常比越南同行更高。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;S&amp;F Produce Group 开发总监 Sam Sin 表示，高温会导致某些榴莲的表皮破裂或纤维变干。该公司是一家总部位于香港的榴莲出口商，将水果从泰国运往中国大陆。&lt;/p>;&lt;p>;在浙江省，水果进口商黄大鹏在微信论坛上表示，一些榴莲正在“过热”，因此价格低于市场价格。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前四个月出口到中国的泰国榴莲价值比去年同期下降了 49%。&lt;/p>;&lt;p>;泰国仍持有 66% 2024 年前三分之一的中国市场份额（按美元价值计算）占中国市场份额的 %，且 2023 年中国运往中国的总体出货量有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但越南的份额（按价值计算）上升了 82%根据中国海关数据，今年前四个月的出口量增长了 5%。&lt;/p>;&lt;p>;一位泰国顾​​问告诉曼谷媒体，尽管出现了热浪波动，但越南正在分得更大的一块蛋糕，因为那里的生产成本较低。新闻媒体《国家报》。&lt;/p>;&lt;p>;《国家报》5 月 13 日援引泰国智能研究顾问公司顾问 Aat Pisanwanich 的话说，越南“将介入并接管市场”。 Pisanwanich 补充说，如果没有政府干预，泰国榴莲的产量将在未来五年内下降 53%。&lt;/p>;&lt;p>;越南出口商大约三年前获得在中国销售新鲜榴莲的许可，通过以下方式节省资金：跨越单一陆地边界运送水果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这必须是运输——他们可以把它开过来，”商业咨询公司 Mazars 的合伙人 Jack Nguyen 说在胡志明市。他说，其他商品的出口商通过使用相同的陆路路线节省了资金。&lt;/p>;&lt;p>;中国消费者今年明显的价格羞怯加剧了这一下降。穆迪分析公司经济学家哈里·墨菲·克鲁斯表示：“消费者信心异常疲软，导致家庭钱包紧缩。”&lt;/p>;&lt;p>;榴莲并不是唯一受到这种影响的农产品。 《济南日报》5 月 7 日报道，菠萝蜜——另一种外表尖尖、果肉香甜的热带作物——的价格最近减半。&lt;/p>;&lt;p>;“私营部门可能会面临更激烈的全面竞争，法国外贸银行 (Natixis) 投资银行亚太区经济学家加里·吴 (Gary Ng) 在谈到几种商品的价格下跌时表示：“低价只是反映了市场对供需失衡的反应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;香港的价格小幅下跌，尤其是自5月12日母亲节假期以来，杜姓水果摊老板将其归因于整体经济低迷。 5 月 16 日，他的“西丽鲜果”摊位上来自泰国的榴莲售价为每磅 40 港元（5 美元），原产于越南的榴莲售价为每磅 30 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“整个经济并不景气。”无论是在香港还是中国大陆，都做得很好，而且人们也喜欢健康食品。”杜说。 “榴莲含糖量很高。”&lt;/p>;&lt;p>;但5月，香港高端连锁超市City&#39;super的一名代销商以每磅72至103港元的价格出售泰国榴莲。 16 – 足以使整个水果的价格超过 600 港元。 City&#39;super拒绝对其定价发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“供需不平衡——供应过多，”辛说。 “我认为这只是因为经济对消费来说不太强劲。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stakes have never been higher for US-China cooperation to get into gear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3263334/stakes-have-never-been-higher-us-china-cooperation-get-gear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/f387ca61-2f78-4140-b8d3-39eca8382a8e_0fc8d832.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国气候变化问题特使刘振民于5月8日至9日对美国进行的访问是近期众多凸显中美关系新势头的互动之一。此次访问包括与新任美国气候特使约翰·波德斯塔讨论部署技术以减少甲烷等温室气体的排放。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动凸显了中美之间加强互动的更广泛趋势，例如最近的哈佛大学肯尼迪学院中国会议强调了两国在维护全球和平方面的责任。&lt;/p>;&lt;p>;成功合作的一个显着例子是最近处理伊朗与以色列紧张局势。有关以色列袭击伊朗驻大马士革领事馆大楼后局势可能升级的情报促使美国国务卿安东尼·布林肯致电中国外交部长王毅并要求中国进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;王毅联系了伊朗外长，敦促克制。 。这次干预无疑有助于缓和伊朗对以色列的报复，展示了中美如何为世界和平而合作。&lt;/p>;&lt;p>;在一个日益互联的世界中，世界受到冲突的困扰，并在人工智能（AI）等领域面临着深刻的挑战。 ）、气候变化、网络安全和太空探索，中美合作的需求从未如此迫切。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上的两个超级大国，两国都承担着独特且共同的道义责任来解决这些关键问题协作解决问题。他们的伙伴关系不仅对于解决现有紧张局势至关重要，而且对于引导世界走向更加稳定和繁荣的未来至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/20/8d1672c3-0837-4f86-9cd8-60f3211bd299_933221fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国秘书4 月 26 日，国务卿安东尼·布林肯在北京钓鱼台国宾馆与中国外交部长王毅会面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯最近访问北京期间谈到了大国应承担的确保稳定的责任，王毅也表达了同样的观点。此次对话以2023年“旧金山愿景”和今年4月美国总统拜登与中国国家主席习近平的通话为基础。&lt;/p>;&lt;p>;双方就乌克兰和乌克兰等地区冲突继续保持沟通。以色列对加沙的战争，表明双方都希望通过外交和对话缓解各种紧张局势。展望未来，两国应深化在联合国等多边框架内的合作，解决地区冲突，这是对基于规则的全球秩序的深刻考验。&lt;/p>;&lt;p>;在前进过程中，两国必须重点关注几个重点合作领域。其中最重要的是和平与稳定问题，这是当今人类面临的最紧迫挑战。加沙暴力升级和俄罗斯-乌克兰战争凸显了全球稳定和共同努力确保和平的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国应采取积极措施调解持续冲突。习近平主席已经与法国总统马克龙一道加大了中国对加沙危机的干预力度，敦促以色列不要对拉法发动地面进攻，并主张建立必要的人道主义走廊和两国解决方案。同样，北京鼓励俄罗斯和乌克兰开始和平谈判，以防止局势进一步升级。中国和美国还可以通过联合国做出更多努力，在冲突地区建立和支持维和行动和外交举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个重要的合作领域是气候变化问题。美国和中国作为世界上最大的碳排放国，有责任引领全球努力减轻其对气候的影响。他们比其他国家更应该在《联合国气候变化框架公约》范围内共同带头采取行动，以确保《巴黎协定》的成功实施。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的合作项目可以包括为可再生能源研究提供资金、共享绿色技术、 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，人工智能的兴起既带来了机遇，也带来了挑战，需要合作治理。 5月14日，首次中美人工智能政府间对话在日内瓦举行。中方代表团由外交部北美大洋洲司司长杨涛率领，国家安全委员会技术与国家安全高级主任塔伦·查布拉、国务院关键和大洋洲事务代理特使赛斯·中心&lt;/p>;&lt;p>;各代表团讨论了管理人工智能风险的方法，并强调确保人工智能技术有益、安全和公平的重要性。美国和中国迫切需要合作建立人工智能开发和部署的国际规范和标准。关于人工智能道德和安全协议的双边协议有助于降低风险并确保人工智能技术服务于更大的利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/20/d02fbffb-1cbe-40bf-9b71-0d63886ba1ac_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;访客尝试 AI 2022年8月18日在北京举行的2022年世界机器人大会上的辅助行走架。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加强多边机构对于构建国际新秩序至关重要反映了当代的现实。美国和中国应倡导联合国、世界银行和国际货币基金组织等全球机构的改革，倡导更具包容性的决策过程，赋予发展中国家权力。此举将增强这些机构的合法性和有效性。&lt;/p>;&lt;p>;除了国家层面的交往之外，促进人文交流对于减少相互不信任、增进人民之间的了解也至关重要。这两个国家的。扩大教育和文化交流、放宽签证限制和鼓励学术合作研究是重要步骤。这些举措有助于建立信任、消除误解，为更加合作的未来奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;美中合作的必要性再迫切不过了。通过超越短视的竞争，这两个太平洋大国可以努力建立一个合作的国际秩序，促进整个人类的安全，而不仅仅是他们自己的国家安全利益。美国和中国今天做出的选择将引起几代人的共鸣，并有望塑造一个通过集体行动和分担责任实现和平与繁荣的世界。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Matthew Trickett, UK man accused of spying for Hong Kong, found dead in park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3263568/matthew-trickett-uk-man-accused-spying-hong-kong-found-dead-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/5414f10c-86a0-4b5f-a7eb-feb4865fa762_25d946d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;37 岁的 Matthew Trickett 被发现死在梅登黑德的一个公园里周日，伦敦西部。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周二表示，上周因涉嫌协助香港情报部门处理与中国有关的间谍案而被英国法院保释的一名男子已被发现死亡。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;泰晤士河谷警方称，在接到公众举报后，37 岁的马修·特里克特 (Matthew Trickett) 周日被发现死在伦敦西部梅登黑德的一个公园内。&lt;/p>;&lt;p>;“一项调查警方在一份声明中表示，死亡事件正在调查中，目前被视为原因不明。&lt;/p>;&lt;p>;来自英格兰东南部的特里克特是香港间谍案中被指控的三名男子之一。&lt;/p>;&lt;p>;特里克特来自英格兰东南部，是香港间谍案中被指控的三名男子之一。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他与 38 岁的志良伟 (Chi Leung Wai) 和 63 岁的钟标源 (Chung Biu Yuen) 一起获保释，等待定于周五举行的下次出庭。&lt;/p>; &lt;p>;三人均被指控协助外国情报机构以及外国干涉，违反了《2023 年国家安全法》。&lt;/p>;&lt;p>;该法案于 12 月生效，旨在支持英国国家安全警方早些时候表示，相关“外国情报机构”是香港的。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控引起了北京的强烈反响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/17632bf1 -ff78-4829-8813-ef1d46829d80_0177482c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，韦志良离开伦敦市中心的威斯敏斯特地方法院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻香港特派员公署“强烈谴责”英国“炮制指控”，并指责其“居心不良”干涉”香港事务。&lt;/p>;&lt;p>;英国办公室警告称，英国将遭到“中国坚决、强烈的报复”。&lt;/p>;&lt;p>;英国对香港政府的新国家安全法一直直言不讳。 ，它认为这侵蚀了香港的权利和自由。&lt;/p>;&lt;p>;英国多次谴责前殖民地民主运动人士的待遇，并推出了允许香港居民来英国的签证计划。因此，这里成为了包括民主派政治家罗冠聪在内的异见人士的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;香港警方去年发布了一份通缉名单，其中包括罗冠聪在内的八名海外活动人士。作为英国警方调查的一部分，本月早些时候有 11 人被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/22/5a7bc137-3f73-4a4c-a7cb-35241df77f36_7c6513a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钟标源离开威斯敏斯特裁判法院周一在伦敦市中心。照片：PA via AP\&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;涉及特里克特的案件是在两名男子（其中一名在英国议会工作）上个月被指控为中国从事间谍活动之后发生的。他们将于明年受审。&lt;/p>;&lt;p>;前首相、现任外交部长戴维·卡梅伦在 2015 年称赞伦敦和北京之间的关系进入了“黄金时代”，但近年来关系显着恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;除了香港之外，两国还就中国新疆地区维吾尔族穆斯林少数民族的待遇以及西藏的人权问题发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织在最近的一份报告中表示报告称，中国针对海外留学公民的政治活动，一些学生报告称其家人受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及国际特赦组织的报告时，北京外交部将其斥为“纯粹恶意抹黑”。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China considering car tariffs to retaliate against US and EU moves, trade group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3263567/china-considering-car-tariffs-retaliate-against-us-and-eu-moves-trade-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/76cab2d3-4c93-409f-87c3-b2bc09401a2d_89b1869e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国欧盟商会周二宣布，北京正在考虑征收报复性关税，以应对欧盟和美国最近的贸易举措。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据一家著名商业团体称，中国正在考虑提高部分汽车进口关税，此举将对抗欧盟和美国针对中国制造的电动汽车的贸易行动。&lt;/ p>;&lt;p>;周二晚间，中国欧盟商会（CCCEU）在一份声明中宣布，“获内部人士告知，中国可能考虑提高配备大排量发动机的进口汽车临时关税税率” .&lt;/p>;&lt;p>;这个总部位于布鲁塞尔的组织正在强化中国国有小报《环球时报》报道的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“这一潜在行动对欧洲和美国产生影响汽车制造商，特别是考虑到最近的事态发展，例如华盛顿宣布对中国电动汽车提高关税，以及布鲁塞尔准备对中国电动汽车进行高调的反补贴调查的初步措施，”该商会声明称。&lt;/p>;&lt; p>;这一警告是在中国与西方大国之间的贸易关系出现紧张之际发出的，预计未来几周情况将进一步恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/b52b8143-d37b-4ae0-9b49-69f45767c9e4_88759bed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US 5月14日，美国总统乔·拜登在白宫宣布计划对从中国进口的电动汽车、半导体、太阳能设备和医疗用品征收新的重大关税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，华盛顿宣布对多种中国商品大幅提高关税，其中包括电动汽车、各种电池、半导体和起重机、石墨和其他关键矿物.&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已采取一系列高调举措来解决中国对各个行业的补贴问题，欧盟称这些补贴正在扭曲欧洲单一市场。在最突出的案例中，布鲁塞尔预计将在 6 月 6 日之前完成对中国电动汽车行业补贴的调查，并于 7 月初实施临时关税。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面已表示不会采取任何一项措施躺着开局。周日，中国商务部宣布对原产于美国、欧盟、日本和台湾的进口聚甲醛共聚物（一种汽车工程常用化学品）进行反倾销立案调查。&lt;/p>;&lt;p>;已开始立案调查欧洲白兰地行业涉嫌倾销，目标是法国干邑白兰地出口。巴黎一直坚定支持欧盟对中国采取更加强硬的贸易政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国和中国多年来一直在进行贸易战，但一些人猜测欧盟正处于与北京发生冲突的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩周二试图淡化这一前景，但确认如果她获得连任，她的强硬政策将持续下去下个月欧洲议会选举后上任。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们处于贸易战之中。我的座右铭是：“去风险而不是脱钩”，我认为这里很明显我们属于去风险的范畴。我们已经与俄罗斯脱钩，”冯德莱恩周二晚上在布鲁塞尔举行的委员会最高职位候选人辩论中说道。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，美国财政部长珍妮特·耶伦敦促欧洲效仿美国的做法对中国高科技产品征收极高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;但冯德莱恩抑制了这种情况将会发生的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与同行有一些共同的担忧，但我们有一种不同的方法，更有针对性的方法，”她说。 “美国对许多产品征收一揽子关税。但我们已经启动了[针对中国电动汽车]的调查，我认为根据世贸组织规则，已经是八个月前的事了，所以调查仍在进行中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/440b24fc-c814-47a6-8297-32d1b0f78c15_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;“我认为，很明显，我们属于消除中国风险的范畴，”欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 表示。照片：Ritzau Scanpix/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但是如果确认……这种补贴存在，那么我可以保证我们征收的关税水平与损害程度，更有针对性，更有针对性。”&lt;/p>;&lt;p>;反补贴调查后，欧盟对商品征收的平均关税为 19%。中国汽车进入欧盟市场后已面临 10% 的关税。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US working with EU to counter China on its Russia support, overcapacity, say Antony Blinken and Janet Yellen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263565/us-working-eu-counter-china-its-russia-support-overcapacity-say-antony-blinken-and-janet-yellen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/98fcdfe1-282e-4eed-9d8d-2c6897237ee4_78ea8523.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在参议院外交关系委员会作证周二在华盛顿国会山举行的听证会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的两名高级成员周二讨论了与欧盟合作对抗北京、利用额外制裁来阻止俄罗斯对乌克兰的战争以及通过关税来对付中国产能过剩。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，政府将与欧盟合作，制裁向俄罗斯供应支持莫斯科国防工业的微电子和高科技产品的中国公司。&lt;/p>;&lt;p>;时间早些时候，美国财政部长珍妮特·耶伦表示，华盛顿和布鲁塞尔“需要保持协调”，以保护两个经济体免受“中国产业政策”的影响。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在参议院外交关系委员会的听证会上作证。周二表示，美国将继续制裁被认定向俄罗斯提供军用和民用产品的中国实体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已经制裁了 100 多家中国实体。美国最高外交官表示：“已发现这些公司从事提供军民两用产品和制裁名单上的其他产品的活动。” “我们将继续这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力与欧洲和其他合作伙伴协调我们的努力，事实上，他们在很多方面也感到不满，甚至对这种做法感到更加不满，因为这是一种对他们的直接威胁，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能让中国一方面声称寻求与欧洲国家建立更好的关系，另一方面又加剧欧洲自二战结束以来最大的安全威胁。布林肯形容，由于中国“对俄罗斯国防工业基础的压倒性支持”，俄罗斯“以创纪录的速度生产坦克、火炮和弹药”。&lt;/p>;&lt;p>;他当时表示，特使在上个月访华期间直接向中国国家主席习近平和外交部长王毅提出了这一关切。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯入侵以来的两年多时间里，北京加强了与莫斯科的关系乌克兰加深了华盛顿对这个亚洲巨人的不信任。&lt;/p>;&lt;p>;在访问中国期间，布林肯还表示，他对北京领导层“非常清楚我们的担忧”，并且“我们必须看看接下来会采取什么行动” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国过去已经证明，在涉及俄罗斯和乌克兰问题时，它可以采取积极行动，”他补充道，他指的是北京此前警告不要使用核武器的言论。核武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/31d4e6ef-bcab- 4b0c-b017-0d465eb599ce_68e9f11a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布林肯（左）于2024年4月26日在北京会见中国外交部长王毅。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;制裁向俄罗斯供货的中国企业是拜登政府和美国国会的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府本月实施制裁20 家香港和中国大陆公司涉嫌在俄罗斯工业基础和军事发展中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，美国立法者提出了一项两党法案，将对任何提供物质支持的中国军事公司实施制裁&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已将与传统盟友和中国邻国建立更密切的关系作为其对世界第二大经济体政策的关键组成部分，同时努力恪守其对高度重视的承诺。与北京进行高层对话。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在法兰克福谈到美欧联盟的重要性时警告说，中国的工业产能过剩不仅威胁到美国和欧洲的企业，也威胁到新兴市场的企业&lt;/p>;&lt;p>;“当我们坐在这个房间里时，中国的产业政策可能看起来很遥远，但如果我们不采取战略性、统一的方式做出反应，我们两国和世界各地企业的生存能力可能会受到影响。” ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)对耶伦的言论做出了含混不清的回应，声称采取“不同的做法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我们与同行有一些共同的担忧，但我们有不同的方法，更有针对性的方法，”冯德莱恩说。 “我们已经根据世贸组织规则展开了调查……因此调查仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;如果发现存在补贴，“那么我可以保证我们将征收的关税水平”将相应她补充道，虽然旨在削弱中国的措施得到国会普遍支持，但白宫与北京领导层接触的做法与国会许多共和党人采取的更强硬做法背道而驰。要求很高。&lt;/p>;&lt;p>;Finbarr Bermingham 在布鲁塞尔的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel seizes Associated Press camera, shuts down Gaza live feed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3263566/israel-seizes-associated-press-camera-shuts-down-gaza-live-feed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 02:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/73e13ec0-643d-415e-95ea-0e39718d5ab7_18c009c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联社镜头的屏幕截图显示了之前加沙北部的概况周二，以色列官员没收了直播设备。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员周二在以色列南部扣押了美联社的一台相机和广播设备，指责该新闻机构向半岛电视台提供图像，违反了新媒体法。&lt; /p>;&lt;p>;卡塔尔卫星频道是美联社数千个客户之一，它接收来自美联社和其他新闻机构的实时视频。&lt;/p>;&lt;p>;“美联社以最强烈的措辞谴责以色列的行为该新闻机构企业传播副总裁劳伦·伊斯顿 (Lauren Easton) 表示：“我们要求政府关闭我们长期以来对加沙进行的实时直播，并扣押美联社设备。”&lt;/p>;&lt;p>;“此次关闭并非基于而是以色列政府滥用该国新的外国广播法。我们敦促以色列当局归还我们的设备，使我们能够立即恢复直播，以便我们能够继续向世界各地数千家媒体提供这一重要的视觉新闻。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/ec8d6153-3eea-444e-bbe9-31f1077f6104_730fff12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列官员周二在以色列南部斯德洛特的一栋公寓楼缴获了美联社视频设备。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通信部官员于周二下午抵达美联社位于南部小镇斯德罗特的地点，并没收了这些设备。他们向美联社提交了一份由通讯部长什洛莫·卡希 (Shlomo Karhi) 签署的文件，指控其违反了该国的外国广播公司法。&lt;/p>;&lt;p>;“通讯部将继续采取一切必要的执法行动，以限制广播以色列外交部在一份声明中表示，“危害国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;5月5日，以色列官员利用法律关闭了半岛电视台办事处，没收了该频道的设备，禁止其播出，并屏蔽了其网站。&lt;/p>;&lt;p>;就在周二其设备被扣押之前不久，美联社正在广播加沙北部的概况。美联社遵守以色列的军事审查规则，该规则禁止广播可能危及士兵的部队行动等细节。现场拍摄普遍显示该地区上空升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;美联社上周四被口头命令停止现场直播，但该新闻机构拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的反对派领导人亚伊尔·拉皮德 (Yair Lapid) 称针对美联社的举动是“疯狂行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是半岛电视台。这是一家美国新闻媒体，”他说。 “本届政府的表现就好像它已决定不惜一切代价确保全世界都回避以色列。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/bde88e47-aeb4-41ca-877b-4dec63a94cf3_b89d6ac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美联社视频设备被放置在以色列南部斯德洛特一栋公寓楼的地板上，周二，以色列官员没收了该设备。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列通讯部长卡希回应称，政府一致通过的法律规定，任何用于传送半岛电视台内容的设备都可以被没收。&lt;/p >;&lt;p>;“我们将继续对任何试图伤害我们的士兵和国家安全的人采取果断行动，即使你不喜欢，”他在 X 上给拉皮德写道。&lt;/p>;&lt;p>;当以色列本月早些时候关闭半岛电视台办事处时，媒体团体警告称，该国的新闻自由将受到严重影响。&lt;/p>;&lt;p>;该法律赋予以色列总理本雅明·内塔尼亚胡极右翼成员卡希 (Karhi) 的权力。利库德集团有很大的余地对其他媒体执行该法律。&lt;/p>;&lt;p>;外国新闻协会在一份声明中表示，“以色列今天的举动是一个滑坡”，并警告说该法律“可能允许以色列阻止媒体报道”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 表示，美国正在“调查”所发生的事情，允许记者这样做是“必要的”他们的工作，但她没有谴责以色列的行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/22/3e1eba8a-31c5-45e3-a46c-a5c564c54ded_79744742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个火球从容纳各种国际媒体的建筑物中喷出，包括美联社，2021 年 5 月以色列对加沙城发动空袭后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列长期以来与半岛电视台的关系不稳定，指责其对半岛电视台存在偏见内塔尼亚胡称其为传播煽动的“恐怖频道”。&lt;/p>;&lt;p>;半岛电视台是整个战争期间留在加沙的少数国际新闻媒体之一，播放空袭和过度拥挤的场景医院并指责以色列进行大屠杀。美联社也在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年以色列与哈马斯之间的战争中，军队摧毁了美联社加沙办事处所在的大楼，声称哈马斯将该建筑用于军事目的。美联社否认对哈马斯的存在有任何了解，军队也从未提供任何证据来支持其说法。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯对以色列的袭击，造成 1,200 人死亡，250 人被俘人质。据加沙卫生部称，自那时以来已有超过 35,000 名巴勒斯坦人被杀，该部门在统计时不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia starts tactical nuclear drills near Ukraine, citing Western ‘threats’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3263564/russia-starts-tactical-nuclear-drills-near-ukraine-citing-western-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 01:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_56eae5bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机向美国发射火箭弹乌克兰上空执行任务。照片：俄罗斯国防部通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周二宣布在乌克兰附近开始进行战术核武器演习，据称这是对西方“威胁”的回应。&lt;/p>; &lt;p>;在对乌克兰的两年攻势中，莫斯科一再谈论其核武器库，并准备在感觉到存在威胁时部署核武器。&lt;/p>;&lt;p>;西方指责俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)俄罗斯国防部周二表示，演习是在其南部军区进行的，该军区毗邻并包括莫斯科声称已吞并的乌克兰部分地区。它没有具体指定位置。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/88a769a2 -aee9-4ce1-85d3-5d1bbe25403f_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在俄罗斯境内未知地点进行第一阶段战术核演习时，可以看到俄罗斯军车周二发布的南部军区视频。图片来源：俄罗斯国防部，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次演习旨在测试“非战略核武器作战部队人员和装备的应对准备情况，并无条件确保国防部在一份声明中表示，“俄罗斯国家的领土完整和主权”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，这是“对某些西方官员的挑衅性言论和威胁的回应。”&lt;/p>;&lt;p>;在西方关于乌克兰冲突的一系列声明在莫斯科遭到蔑视后，普京于本月早些时候下令进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员指出，法国总统埃马纽埃尔·马克龙关于北约国家需要不排除部署军队的评论。乌克兰和英国外长卡梅伦表示，基辅有权向俄罗斯领土发射西方导弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯南部军区是其进攻乌克兰的指挥中心。它的总部位于顿河畔罗斯托夫，距乌克兰边境 60 公里（40 英里），还包括俄罗斯声称已吞并的国家部分地区 - 克里米亚、顿涅茨克、赫尔松、卢甘斯克和扎波罗热地区。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/f1093b54-c94d-4258-be9f-75a440b005bb_93b8cd05.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份发布的视频显示俄罗斯 Su-25 战机在乌克兰上空执行任务时发射火箭弹。图片来源：美联社俄罗斯国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部公布的视频显示，卡车将导弹运至准备好发射系统的场地，部队在机场准备轰炸机运载导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;据称，这是演习的“第一阶段”，演练包括运载火箭装载、驾驶至指定发射场以及装载高超音速“匕首”导弹的飞机。&lt;/p>;&lt; p>;它没有表明是否进行过任何试射。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于战场，可以通过导弹发射。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器，也称为非战略核武器，设计用于战场，可以通过导弹发射。 p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is air turbulence and how can you protect yourself? Here’s what to know after fatal Singapore Airlines plane incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3263562/1-passenger-died-and-30-were-injured-singapore-airlines-flight-hit-turbulence-heres-what-you-need?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/2f381037-fd80-4c52-8533-514da9b9677d_2815b086.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;遭遇严重湍流的新加坡航空航班内部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，新加坡航空一架从伦敦飞往新加坡的航班因严重颠簸，造成至少 1 人死亡、另有 30 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;A飞机紧急降落在素万那普国际机场，据官员称，一名 73 岁的英国男子被确认死亡，可能死于心脏病。&lt;/p>;&lt;p>;共有 30 人受伤，其中七人情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机载有 211 名乘客和 18 名机组人员。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机于当地时间周一晚上 10 点 38 分从伦敦希思罗机场起飞，周二下午 3.45 左右，飞机改道至曼谷机场，并于周二下午 3 点 45 分左右降落。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡交通部正在对这一事件展开调查，并表示将派遣调查人员前往曼谷。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，该邮报详细介绍了什么是空气湍流，以及乘客应采取哪些措施来确保安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港天文台的资料，湍流是由以下因素引起的：由暴风雨、急流或风吹过山脉时引起的空气快速不规则运动。&lt;/p>;&lt;p>;“湍流通常发生在不同速度、方向或温度的气团相互相遇的区域，”预报员。&lt;/p>;&lt;p>;“在严重的情况下，飞机可能会暂时失控。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Paul Weatherilt，香港国泰航空公司的飞行员，说飞机通常会经历两种湍流。&lt;/p>;&lt;p>;一种是与天气相关的湍流，例如雷暴期间，从天气雷达上可以看到，甚至从飞机上看时肉眼也可以看到。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，航空技术已经发展到可以准确预测此类湍流，甚至可以指示预测的湍流是轻微还是严重，飞行员将远离该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们他说：“我们会收到警告，并带上安全带标志来提醒乘客。”&lt;/p>;&lt;p>;由强风切变和急流附近的不稳定引起的晴朗空气湍流不太可预测。&lt;/p>;&lt;p >;“另一种湍流与急流有关，也称为晴空湍流，这可能非常严重且出乎意料，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherlit 警告说，在晴空湍流的情况下，轻微的湍流可能会在几秒钟内升级为严重震动。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，太平洋是急流引起意外晴空湍流的地方之一，而与恶劣天气相关的湍流也可能发生世界任何地方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国家运输安全委员会 2021 年的一项研究，与湍流相关的航空事故是最常见的类型。&lt; /p>;&lt;p>;从 2009 年到 2018 年，美国机构发现，湍流占报告的航空事故的三分之一以上，大多数事故造成一人或多人严重受伤，但没有造成飞机损坏。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，伤势包括割伤、骨折、头部受伤和失去知觉，主要原因是乘客没有系安全带。&lt;/p>;&lt;p>;4月30日，一架从上海出发的国泰航空飞机试图降落在香港在一场琥珀色的暴雨中，飞机与强烈的湍流作斗争，两次未能降落在机场。&lt;/p>;&lt;p>;乘客们描述，在颠簸摇晃的飞行过程中，乘客们纷纷呕吐、尖叫。&lt;/p>;&lt;p>;飞机最终改道至深圳机场加油，次日凌晨2.42安全降落香港。&lt;/p>;&lt;p>;2023年7月，夏威夷航空飞往澳大利亚悉尼的航班遭遇严重颠簸，造成7人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;2023 年 3 月，一名前白宫官员乘坐的私人飞机遭遇严重湍流后身亡。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 12 月，一架飞机遭遇湍流，20 人被送往医院。夏威夷航空从菲尼克斯飞往檀香山的航班。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，由空气湍流引起的严重事故在全球范围内每年只发生一次，并且通常与晴空湍流有关，飞行员无法避免靠近急流。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，英国雷丁大学的专家警告说，由于气候变化，急流变得更加难以预测，严重的湍流将会更加频繁地发生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;Weatherilt 建议乘客始终系好安全带，即使标志已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“切勿在未解开安全带的情况下坐下。”他说。 “在意外湍流事件中受伤的人虽然很少见，但并没有系好安全带。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在严重湍流期间，机组人员受伤的几率更高因为乘客大多会系好安全带就座，但当湍流变得比预期更严重时，机组人员会站着。&lt;/p>;&lt;p>;“一定要做好准备，因为有可能发生事故，”他说。 “即使你把安全带系得松一点，也能避免你受到严重伤害。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must ‘liberate’ mind, embrace primary market treasury-bond purchases by central bank: finance ministry researcher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3263537/china-must-liberate-mind-embrace-primary-market-treasury-bond-purchases-central-bank-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/8614b47c-1124-4e18-98c3-13c7c5a1ef61_3d061b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月份，财政部和中国人民银行表示另有声明称可采用国债交易。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国央行恢复国债交易引发了有关北京是否倾向于量化宽松的激烈争论，但财政部下属的一位著名研究员呼吁一级市场采购，促进财政政策和货币政策更好衔接。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须在一级市场和二级市场的操作限制上解放思想，否则财政金融就很难实现。”财政部下属中国财政科学研究院院长刘尚希在 5 月 9 日的一次闭门学术聚会上表示：“央行买卖政府周一，中国金融40人论坛网站上发布的他的演讲实录称，债券有利于更好发挥金融在货币政策传导机制中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;刘是中国人民政治协商会议是中国最高政治咨询机构，也是中国经济学家50人论坛等组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;一级市场是新证券（包括股票和债券）发行和销售的地方这是首次，而二级市场是投资者买卖已发行证券的地方。&lt;/p>;&lt;p>;刘的评论是在三月份有消息透露习近平主席命令中国人民银行“ 10月底召开的十年两次中央金融工作会议上提出“逐步扩大公开市场操作国债交易”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月，财政部央行在另一份声明中表示可以利用国债交易。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国法律禁止央行直接购买国债以防止债务货币化 — — 这是吸取了20世纪80年代，高通胀成为主要问题。&lt;/p>;&lt;p>;但中国早就计划修改《中国人民银行法》，但具体细节尚未透露。&lt;/p>;&lt;p>;在市场上，央行于 1997 年出于货币政策操作的目的购买债券，并于 2007 年促进成立中国投资公司（中国的主权财富基金）。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行否认了新提出的二级市场4月份的声明中称，市场购买是西方式的量化宽松，理由是一级市场之间仍存在防火墙。&lt;/p>;&lt;p>;财政部官员普遍对中央加大参与力度的想法更为热心。银行债券交易，因为财政部目前正在出售价值 1 万亿元人民币（1380 亿美元）的超长期特别国债。&lt;/p>;&lt;p>;虽然刘的讲话更多的是学术讨论，但挥之不去的担忧仍然存在财政货币化，因为它可能导致货币供应量增加和高通胀。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份以改革为中心的三中全会之前，人们也越来越努力推动政策变化。&lt;/p>;&lt;但刘认为，中国必须反思关于财政透支的传统思维。&lt;/p>;&lt;p>;“一级市场和二级市场之间的界限已经模糊，这只是一个定义问题，”他说，并援引1997年和2007年中国人民银行的操作，都是通过国有商业银行完成的。&lt;/p>;&lt;p>;“它们与直接购买没有什么不同。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，他警告说，一级市场和二级市场之间的防火墙会阻碍两大经济机构之间的政策协调。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要太担心财政透支，也不需要考虑一级市场和二级市场之间的界限一样难以克服。我们必须解放思想，重新认识思想。”刘补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的目标是今年经济增长 5% 左右，所有主要金融和经济部门的任务是帮助实现这一目标。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，货币当局迄今为止仍维持宽松的货币政策，并选择了更传统的工具，例如降低银行存款准备金率和降低政策利率。&lt;/p>;&lt;p >;刘还表示，许多海外央行可以购买企业实体拥有的股票或资产。&lt;/p>;&lt;p>;“一个工具或政策是否非常规是相对的，取决于需要和情况。就像我们过去试图避免的财政赤字现在已经成为一种常规工具一样。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ride-hailing giant Didi Chuxing re-enters Hong Kong market, upping the ante on competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263555/ride-hailing-giant-didi-chuxing-re-enters-hong-kong-market-upping-ante-competition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/6cba9e34-9ccf-41a6-a5e8-fe20d14dd3ca_e23f311f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;滴滴北京总部。这家中国网约车服务已于周二重返香港市场。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网约车巨头滴滴出行已重返香港市场，推出出租车预订和跨境用车服务，加剧了 Uber 与本地出租车之间本已激烈的竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;滴滴在香港的服务于周二推出，提供两种选择，包括收取包车费用的滴滴出租车和常规计价出租车。&lt;/p>;&lt;p>;从铜锣湾乘车前往周二下午，当《华盛顿邮报》试图通过滴滴应用程序预订出租车时，香港国际机场收取的包机费为 324 港元（41.5 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该价格比 Uber 更有竞争力，后者在价格最低的服务为优步出租车 366 港元，计价出租车 320 港元。&lt;/p>;&lt;p>;上个月推出出租车和跨境专车服务的导航应用高德地图的包车费用为 333 港元从铜锣湾到机场&lt;/p>;&lt;p>;高德地图由阿里巴巴集团运营，该集团旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴的乘客将必须支付现金或通过二维码钱包进行无现金支付微信支付和阿里巴巴旗下蚂蚁集团成立的合资企业支付宝香港。&lt;/p>;&lt;p>;立法会交通事务委员会主席、立法会议员陈汉斌表示，出租车收取包车费用仍然合法，因为运营商拥有出租汽车许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“不使用出租车计价器计算车费是违法的。不过，拥有出租汽车许可证的出租车本身可以接受在线预订。只要双方就票价达成一致，就仍然合法。”Chan 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/21/d1bad89e-8e78-4e77-a9c4-639f7ee8aaf0_c8c327e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Uber 自 2014 年以来一直在这座城市，但据信许多司机在没有私人汽车租赁许可证的情况下运营，私人汽车租赁许可证的上限为 1,500 人。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，除了Uber Taxi之外，对于没有取得租车许可证的司机来说，Uber服务都被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，一些出租车司机冒充优步乘客，当场抓获并举报非法司机。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴表示，该平台还提供跨境专车服务，允许用户从香港出发前往&lt;/p>;&lt;p>;这家网约车巨头自 2015 年起活跃于香港网约车市场，以快的和快的 ONE 两个品牌运营，提供出租车和私家车网约车服务。&lt;/p>;&lt;p>;它曾经吹嘘过租用特斯拉打车等优质服务。然而，这些服务需求平淡，并于2018年并入“滴滴”应用。&lt;/p>;&lt;p>;滴滴近年来积极发展海外服务，其国际业务收入同比增长33.3%-去年第四季度，公司净利润同比增至22.2亿元人民币（24.2亿港元）。&lt;/p>;&lt;p>;该季度净利润为8.18亿元人民币。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump hush money trial: defence rests case without calling ex-president as a witness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3263556/trump-hush-money-trial-defence-rests-its-case-without-calling-ex-president-witness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.21 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/4da395a4-fe0d-482e-85d1-666863484ffc_74e2c9da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的辩护律师周二在刑事审判中搁置了案件没有前总统作证。照片：Pool/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的辩护团队周二在刑事封口费审判中搁置了案件，没有传唤这位美国前总统出庭作证。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师称两名证人为他辩护。法官胡安·默钦 (Juan Merchan) 表示，陪审员将于下周二返回听取结案陈词，审议可能会在第二天开始。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师要求默钦在案件送达陪审团之前驳回此案，认为该案取决于证人的证词是关系疏远的前特朗普掮客迈克尔·科恩(Michael Cohen)，他有充分记录的撒谎历史。&lt;/p>;&lt;p>;此类驳回动议很少成功，默钦周一表示，他倾向于让陪审员评估科恩对自己的信誉。检察官表示，他的证词得到了其他证据的支持。&lt;/p>;&lt;p>;检方最后证人科恩于周一完成了证词，为特朗普的律师出示证人和他们自己的证据扫清了道路。&lt;/p>;&lt; p>;特朗普辩护方传唤的第二位证人律师罗伯特·科斯特洛周一作证说，科恩告诉他，他没有任何有关特朗普的有罪信息。&lt;/p>;&lt;p>;科斯特洛在证人席上的举止显然激怒了默尚，谁清理了法庭并告诉他，“别翻白眼。”周二，在辩方休庭之前，科斯特洛恢复作证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/21/35a7234f-9dd9-4559-b770-2608c893ccdb_f41ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的辩护律师周二在刑事审判中搁置了他们的案件，没有前总统作证。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普被指控掩盖一笔 13 万美元的付款，这笔付款让色情明星斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 保持沉默，丹尼尔斯在 2016 年总统选举的最后几周兜售她与特朗普发生性关系的故事。&lt;/p>;&lt;p>;虽然封口费本身并不违法，但特朗普面临 34 项伪造商业记录罪，以隐瞒他向科恩报销的费用，而科恩最初支付了这笔交易的费用.&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普已表示无罪并否认有不当行为。他说，他从未与丹尼尔斯发生过性关系，并称这次审判是出于政治动机，旨在损害他在 11 月 5 日大选中以共和党人身份从民主党总统乔·拜登手中赢回白宫的努力。&lt;/p>;&lt;p>;科恩作证称，在 2016 年总统竞选的最后阶段，他多次与特朗普谈论向丹尼尔斯付款的问题，当时特朗普面临多项不当性行为指控。&lt;/p>;&lt;p>;科恩表示，特朗普担心丹尼尔斯会损害他的吸引力。如果她公开自己的故事，就会受到女性选民的欢迎。特朗普的法律团队表示，他支付这笔钱是为了保护家人免遭尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;科恩周一在证人席上承认，他从特朗普的企业中偷了钱，并表示，他对自己的奖金在处理后被削减感到愤怒。丹尼尔斯的付款。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 21 May 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>