<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US hits Israeli settler group with sanctions over West Bank violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287116/us-hits-israeli-settler-group-sanctions-over-west-bank-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/ceb7a132-80bf-4b90-839a-1cacadb98b2b_67aa0a54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人透过窗户看着以色列人11 月 4 日，以色列占领的西岸 Al-Bireh 市发生定居者袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周一对以色列定居者组织阿马纳实施制裁，指责该组织帮助在被占领的西岸实施暴力，定居者对巴勒斯坦人的袭击有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部表示，阿马纳为未经授权的定居者前哨基地提供支持，这些前哨基地用于扩大犹太人定居点并夺取巴勒斯坦土地在一个声明宣布实施制裁，称该组织是“以色列极端主义定居点运动的关键部分”。&lt;/p>;&lt;p>;制裁还针对 Amana 的一家名为 Binyanei Bar Amana 的子公司，财政部称该公司是一家建造和建造出售以色列定居点和定居者前哨的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;制裁阻止美国人与阿马纳进行任何交易，并冻结其美国持有的资产。英国和加拿大也对Amana实施了制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/19/b1c8eb7d-ae21-4d5e-9e73-cd97f5ff116a_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列军官在约旦河西岸纳布卢斯以东的拜特福里克附近。照片：APA 图片来自 Zuma Press Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部表示，阿马纳与美国前几轮制裁中的其他目标人保持着联系，包括向定居者提供贷款，这些人在西岸建立农场，定居者从中实施暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“更广泛地说，阿马纳战略性地利用农业前哨基地，通过融资、贷款和建设基础设施来支持这些基地，以扩大定居点并夺取土地，” &lt;/p>;&lt;p>;拜登政府针对以色列定居者采取的最新措施可能会在候任总统唐纳德·特朗普的领导下迅速逆转，预计其即将上任的政府将支持定居者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;自 1967 年中东战争期间占领约旦河西岸以来，以色列已在该地区定居。巴勒斯坦人表示，定居点破坏了在西岸和加沙建立以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国的前景。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将西岸视为圣经中的朱迪亚和撒马利亚，以及定居者引用圣经与这片土地的联系。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙战争爆发之前，定居者的暴力行为一直在增加，并且自冲突开始一年多以来，暴力行为不断恶化&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家认为根据国际法，这些定居点是非法的，以色列对此立场提出异议，以色列将该领土视为安全堡垒。 2019年，时任特朗普政府在美国总统乔·拜登恢复之前，放弃了美国长期以来所坚持的定居点非法立场。&lt;/p>;&lt;p>;上周，近90名美国议员敦促拜登对定居点实施制裁。阿马纳，以及以色列总理本杰明·内塔尼亚胡政府的两名部长就约旦河西岸的反巴勒斯坦暴力事件发表评论。部长们没有受到制裁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anger, pain in Turkey as ‘newborn deaths gang’ trial opens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287115/anger-pain-turkey-newborn-deaths-gang-trial-opens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 01:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/58eaf90c-a519-422e-9a94-d81f8403f9fa_0130b8d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名活动家拿着一个婴儿玩具和一个土耳其伊斯坦布尔法院外的抗议活动期间，横幅上写着土耳其语，上面写着“如果我没有被杀，这将是我熟睡的朋友”，数十名土耳其医护人员因欺诈并导致 10 名婴儿死亡而接受审判。周一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，数十名嫌疑人在伊斯坦布尔接受审判，罪名是造成至少 10 名婴儿死亡，这是土耳其多年来最严重的健康丑闻中大规模社会保障欺诈计划的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;随着“新生婴儿团伙”的审判开始，伊斯坦布尔欧洲一侧的法庭挤满了家庭成员和记者，预计将有 47 名嫌疑人在未来几周内出庭作证。&lt;/p>;&lt;检察官认为一个由管理人员、医生、紧急呼叫接线员和救护车司机等私人医院工作人员组成的网络，合谋将健康的婴儿送往某些新生儿护理机构以获取经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;被告向父母提供虚假的医疗理由据称，不必要地让一些婴儿接受重症监护，有时一次持续数周。&lt;/p>;&lt;p>;其他需要特殊护理的婴儿没有得到他们所需的治疗，这一丑闻震惊了全国。它是最后公开的月。&lt;/p>;&lt;p>;目的是确保每天 8,000 土耳其里拉（230 美元）的社会保障金，除了向父母收取的费用外，还将发放给治疗新生儿的私立医院。&lt;/p>; &lt;p>;然后利润在他们之间分享。&lt;/p>;&lt;p>;这份长达近 1,400 页的起诉书称，至少 10 名婴儿因数次的疏忽和不当治疗而死亡。土耳其媒体报道称，调查于 2023 年 5 月开始，到 10 月底，调查人员正在调查约 350 起投诉。&lt;/p>;&lt;p>;随着审判开始，法庭外的示威者法院大楼里排着一排空婴儿车，其中一辆上写着“死去的孩子不会长大”的口号，而其他婴儿车则谴责土耳其卫生部门过度私有化所造成的危害。系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/3d4164ec-6b0f-4637- a156-3ef840b5b12b_9a25b45a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·埃尔多安。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我生下孩子的那天晚上，我的宝宝很好，他很健康。第二天，他们告诉我们他患有三处深静脉血栓、高血压，并且呼吸困难。”2023 年 4 月在伊斯坦布尔一家私立医院分娩的纳兹利·阿希 (Nazli Ahi) 告诉阿纳多卢通讯社。&lt;/p>; &lt;p>;“然后他们说要把他转移到”另一家医院的新生儿重症监护室，她说。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，她的男婴被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们有告诉我们他们需要钱，如果他们把我的孩子还给我，我会给他们数十亿美元。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当局关闭了伊斯坦布尔和邻近省份的九家私立医院，其中包括一家公立医院由总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 的正义与发展党 (AKP party) 的前卫生部长于 2013 年至 2016 年任职。&lt;/p>;&lt;p>;另外 9 个卫生中心正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;被告面临一系列指控,包括“故意过失杀人”、串谋诈骗公共机构以及建立“以犯罪为目的”的组织。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，他们将面临数百年监禁的风险。&lt;/p>;&lt; p>;埃尔多安表示，他“亲自”关注事态发展，并承诺对“对这种野蛮行径负责的人”进行“尽可能严厉的”惩罚。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tear gas used on Ukraine battlefield, chemical weapons agency finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287113/tear-gas-used-ukraine-battlefield-chemical-weapons-agency-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 01:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/6e85c561-b93a-4003-8589-ab0400771be2_401a9212.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击后严重受损的住宅楼位于乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区的克里维钻井平台。世界化学武器监管机构周一表示，在第聂伯罗彼得罗夫斯克地区采集的样本中发现了催泪瓦斯的痕迹。图片：讲义/乌克兰国家紧急服务局/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界化学武器监管机构周一表示，上个月在乌克兰与俄罗斯交战的前线采集的样本中发现了催泪瓦斯的痕迹。第聂伯罗彼得罗夫斯克中东部地区。&lt;/p>;&lt;p>;《化学武器公约》禁止使用催泪瓦斯等防暴剂作为作战方法，该公约是禁止化学组织监督的不扩散条约武器（禁止化学武器组织）。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已请求该机构提供帮助，该机构部署了一个小组。该小组没有被授权追究责任，但乌克兰和美国表示，俄罗斯非法使用催泪瓦斯来清理战壕。&lt;/p>;&lt;p>;催泪瓦斯并不致命，但会对眼睛和呼吸系统造成暂时刺激.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;禁化武组织在一份执行摘要中表示，其团队审查了数字文件，收到了第一手目击者的陈述，并测试了来自俄罗斯军队前线战壕的三个样本。 &lt;/p>;&lt;p>;样本分析两个独立实验室表示，“从战壕收集的手榴弹和从其旁边的黑色飞溅物收集的土壤样本都含有防暴剂 2-氯亚苄基丙二腈，称为 CS”。&lt;/p>;&lt;p>;预计下周在海牙举行的 OPCW 193 个成员国会议上将讨论调查结果。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G20 summit begins with Brazilian host laying out ambitious global priorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3287114/g20-summit-begins-brazilian-host-laying-out-ambitious-global-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/f8fee0f9-0969-4f0b-966a-9b5b2235bd25_b065150f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欢迎横幅显示在G20 峰会周一在里约热内卢举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一在巴西举行的二十国集团年度峰会开幕式上，19个成员国以及非洲联盟和欧盟领导人誓言致力于解决全球贫困问题，并推动全球机构改革。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议汇聚了占世界 GDP 85%、四分之三的国际贸易和三分之二的全球人口的国家，正值全球面临压力的时期。&lt; /p>;&lt;p>;的峰会东道主巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦强调，今年的会议是在“二战以来最大规模的武装冲突和有史以来最大规模的被迫流离失所”背景下举行的。他还指出了日益严重的社会、种族和性别不平等，并补充说“我们悲剧的最终象征是饥饿和贫困”。&lt;/p>;&lt;p>;该议程本应成为卢拉第三个任期的外交亮点，但已开始运行陷入逆风。会议达成了建立全球反饥饿联盟的协议，这是到 2030 年“消除饥饿和贫困”的雄心勃勃但几乎无法实现的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卢拉的其他优先事项随着唐纳德·特朗普的当选和他的保护主义“美国优先”，包括对亿万富翁征收全球税、应对气候变化以及使联合国安理会、国际货币基金组织和世界贸易组织更具代表性的努力都面临着波涛汹涌的局面议程。&lt;/p>;&lt;p>;尽管巴西总统调解乌克兰和中东战争的努力未果，但在武装冲突日益笼罩的世界中，全球不稳定局势正在加剧，中国和朝鲜支持莫斯科在乌克兰的战争&lt;/p>;&lt;p>;据一位参与谈判的人士透露，在该声明发布前几个小时，G20 成员就乌克兰和加沙战争的最终声明中的措辞仍存在分歧。各代表团仍在进行最后一刻的磋商，以避免文本出现不统一。&lt;/p>;&lt;p>;2025 年 11 月，亚马逊地区的巴西城市贝伦将主办缔约方大会 (COP30) 气候峰会。美国总统乔·拜登周日访问了亚马逊雨林，这是在任美国总统的首次访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/a2dc72fd-646e-446a-9adb-126d996d4058_2b168710.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登签署周日，巴西马瑙斯宣布将 11 月 17 日定为国际保护日。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;G20闭幕后，中国领导人习近平将前往首都巴西利亚进行国事访问，据报道拜登曾向拜登提出邀请，但他拒绝了。&lt;/p >;&lt;p>;周一上午，习近平抵达 G20 主会场里约现代艺术博物馆后，卢拉给了习近平一个拥抱，这通常不是中国政治文化的一部分。几分钟后，当拜登到达时，他和卢拉的表现力要强得多。&lt;/p>;&lt;p>;当天晚些时候，习近平宣布了与巴西、南非和非洲联盟的一项倡议，将科技创新输送给非洲国家。据中国官方媒体报道，全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年全球金融危机后，首届 G20 峰会在华盛顿举行，工业化世界 20 个最大经济体在万众期待中召开和全球 南。然而，近年来，该集团受到战争、地缘政治竞争和疫情期间表现疲软的限制。卢拉谈到了他参加第一次峰会的情况，但指出 16 年后“世界变得更糟”。&lt;/p>;&lt;p>;支持者表示，该机构仍然是每年将全球领导人聚集在一起的重要场所。随着经济安全越来越被视为国家安全的一部分，G20 提供了一个讨论人工智能、量子计算、能源安全、新材料以及企业如何共享技术和保护数据的论坛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/71300113-5bd9-4814-aca4-e2350812f66a_acdbce86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钱凯节期间吊起一个集装箱周四，港口在秘鲁举行落成典礼。该港口是中国“一带一路”倡议的最新项目。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“举办国际[论坛]是件好事，让全球领导人聚集在一起讨论新想法并尝试新项目，尤其是在没有真正的全球领导力的情况下，尽管韩国前贸易部长 Yeo Han-koo 表示：“美中政治紧张局势正在给全球事务带来压力。” “实际上，没有多少场所可以让两者一起参与对话。”&lt;/p>;&lt;p>;在秘鲁钱凯港落成后不久，习近平可能会在本周宣传中国的“一带一路”倡议，这是他的全球基础设施项目的一个重要补充。&lt;/p>;&lt;p>;巴西今年拒绝加入“一带一路”，因为担心这可能会损害与即将上任的特朗普政府的关系，尽管习近平主席签署时可能会达成其他双边协议。周二前往巴西利亚下午。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US and India line up in a second Trump administration, China could be targeted]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/diplomacy/article/3287112/us-and-india-line-second-trump-administration-china-could-be-targeted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 01:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/453405a1-c072-4175-86f0-cd4a453ada38_4c318052.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘Ka-kuen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普(Donald Trump)赢得选举，在欧洲和亚洲引发担忧的几天后，印度最高外交官似乎嘲笑了这种反应，表示有信心能够驾驭美国总统——当选人对外交关系的态度。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生表示，许多国家可能会感到紧张，但“印度不是其中之一”。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉苏杰生表示，莫迪的祝贺“我认为是特朗普总统接听的前三个电话之一”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/61b6468c-3584-4900-a073-80b9c643c1bb_dbbc579d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和时任总统唐纳德·特朗普于 2019 年 8 月 26 日在法国比亚里茨举行的七国集团峰会上开怀大笑。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普上周宣布的几位提名人——美国国务卿参议员马可·卢比奥、国家安全顾问众议员迈克·沃尔兹和国家情报总监前众议员图尔西·加巴德——坚定支持加强与印度的关系，作为美国在全球范围内对抗中国战略的一部分。印度-太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士认为特朗普的“美国优先”政策可能会阻碍与印度在科技和贸易方面的更深层次合作，但其他人则认为印度可能有更好的机会与印度达成有利的协议特朗普而不是中国。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，新团队可能会改变美国的战略重点，减少对人权和印度与俄罗斯关系的重视。在即将卸任的总统乔·拜登的领导下，美国努力加强与新德里的关系，以制衡中国，同时向莫迪的公民自由记录施压。新方法可能会优先考虑其他问题，从而改变这种平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，整体组合对印度非常有利，”华盛顿昆西研究所全球南方项目主任萨朗·希罗德 (Sarang Shirode) 表示，援引了特朗普内阁几位提名人所表达的更亲印、反华的立场。&lt;/p>;&lt;p>;7月，卢比奥提出了《美印防务合作法案》，该法案旨在提升印度的战略地位并赋予印度战略地位。与日本、以色列、韩国和北约伙伴等亲密盟友一样，可以获得美国先进的军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;“共产主义中国继续积极扩张其在印太地区的版图，同时它寻求阻碍我们区域合作伙伴的主权和自治，”卢比奥在宣布该法案的声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/7dfdce41-0742-4d1e-9616-a8f4b667f58f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员马可·卢比奥在竞选中7 月 9 日，唐纳德·特朗普在佛罗里达州多拉尔举行集会。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9 月，中国和印度宣布就在两国长期存在的喜马拉雅边界争端导致 2021 年发生致命冲突。该协议为中国国家主席习近平和莫迪四年来的首次正式会晤扫清了道路。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥表示支持印度在2014年，莫迪首次就任总理并访问华盛顿后不久。卢比奥批评时任总统巴拉克·奥巴马在乔治·W·布什政府努力加强与新德里的关系后“忽视”印度。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上最大的民主国家有潜力成为美国的重要合作伙伴。这位参议员当时说道。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔兹是特朗普挑选的国家安全顾问，担任众议院印度和印裔美国人国会核心小组主席，长期以来一直主张加强美国的国防和安全与中国的邻国的关系。他于 2023 年 8 月前往新德里，与莫迪一起参加该国的独立日庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，他赞扬了莫迪的“印度制造”倡议，该倡议旨在将印度定位为有前途的制造业替代品中国，并承诺美国将与新德里合作。&lt;/p>;&lt;p>;上海国际问题研究院南亚与中国中心高级研究员刘宗义表示，“基于美方此前的立场”这些提名人，这对中国与美国和印度的关系都不利”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，尽管边界解冻，“印度仍将中国视为头号战略竞争对手，不太可能放松对中国的制裁”。努力与中国竞争”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/a89dc654-0dbc-4c5e-933c-a86b53a340a3_c67b4efd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国佛罗里达州共和党众议员迈克尔·沃尔兹 (Michael Waltz)， 7 月 17 日，在威斯康星州密尔沃基举行的 2024 年共和党全国代表大会第三天发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿对北京的强硬立场，印度籍外国人 Robinder Sachdev关系分析师认为，“这不仅会削弱中国日益增长的影响力，而且还会给印度带来优势”。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉印度新闻社 ANI，美国公司“现在会寻求随着华盛顿优先考虑将美国供应链从中国转移，越来越多的人因为面临的问题而撤离中国。萨奇德夫指出，印度可能是一个“有吸引力的目的地”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，复旦大学南亚研究中心的林民旺认为，特朗普一再对安全联盟表示怀疑，他对印度的支持程度仍然存在疑问。会致力于与印度的关系，甚至是他的助手能否说服他这样做。&lt;/p>;&lt;p>;根据特朗普 2017 年至 2021 年第一个任期内的“美国优先”政策，美国明显走向了孤立主义。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普现在仍然坚持这种信念，那么美国是否会加大对自己联盟的投资将是一个问题，”林说。 “我们怎么能指望特朗普在与印度的伙伴关系上投入更多资金呢？”&lt;/p>;&lt;p>;尽管对美印伙伴关系持乐观态度，但林警告称，两国关系可能比表面上看起来更加脆弱。拜登政府对印度的人权记录表示担忧，在纽约一家法院就锡克教分离主义者古尔帕特万特·辛格·潘农提起的民事诉讼发出传票后，印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔取消了 9 月份的美国之行。虽然印度将潘农列为恐怖分子，但美国司法部却以未遂的刺杀阴谋为由起诉了一名印度国民，随后又将一名印度情报官员列入了调查名单。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，特朗普第一任期内的美印贸易关系在美国贸易代表罗伯特·莱特希泽 (Robert Lighthizer) 的领导下岌岌可危，他发起了贸易调查并对印度进口产品征收关税。他还将新德里从免税计划中删除。据报道，莱特希泽再次竞选贸易代表，但尚未正式宣布任何消息。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，特朗普发誓要惩罚新德里对美国制造的摩托车征收高达 80% 的进口关税。互惠关税。&lt;/p>;&lt;p>;但希罗德表示，特朗普新团队的亲印度倾向可能有助于在当选总统可能采取的总体强硬立场中为印度创造“相当慷慨的条件”所有拥有顺差的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，印度与美国的贸易平衡对印度有利，顺差超过350亿美元。与2023年中国对美国2790亿美元的贸易顺差相比，Shirode认为，新德里比北京更有能力与特朗普达成有利的贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国仍然是“中心支柱”施罗德表示，这是美国与印度接触的背后原因，并指出特朗普在第一个任期内恢复了四国集团——一个由美国领导的、包括印度、澳大利亚和日本的安全组织——并与印度签署了防务合作协议。德里。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还提名彼得·赫格斯为下一任美国国防部长。福克斯新闻评论员赫格斯最近声称，中国正在建立一支军队来击败美国。&lt;/p>;&lt;p>;据施罗德称，虽然美国从未分享其最尖端的技术，但特朗普可能会专注于情报合作并批准与新德里的更多军火交易，所有这些都着眼于中国。&lt;/p>;&lt;p>;“一两年后，我完全预计美国实际上会对中国采取更强硬的态度，并将印度视为这方面的合作伙伴过程，”他&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的另一个与安全相关的关键人选是加巴德。如果得到确认，她将监管 17 个美国情报机构。加巴德曾担任来自夏威夷的美国代表四届，她还参加了 2020 年民主党总统提名的短暂竞选活动。她于 2022 年离开该党。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的领导下，美国深化了情报-与新德里共同努力，包括在与中国有争议的喜马拉雅边界问题上，预计加巴德将继续保持这一势头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/d5543b72-01d5-4099-90db-533d889819ad_e5318bfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 在特朗普餐厅11 月 4 日在宾夕法尼亚州匹兹堡举行的竞选集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加巴德是一名虔诚的印度教徒，与莫迪领导的印度教民族主义印度人民党有联系。 2014年，莫迪访问华盛顿时，将她个人的《薄伽梵歌》赠送给印度领导人。 2015年，一名党内高级官员出席了她的婚礼，并带来了莫迪的致辞和礼物。时任印度大使坦兰吉特·桑德胡 (Tanranjit Sandhu) 也出席了婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;与特朗普一样，加巴德似乎至少对俄罗斯有关乌克兰战争的论点持开放态度，他认为，如果美国及其西方国家采取行动，这场战争本来是可以避免的。盟友们承认莫斯科对乌克兰加入北约的兴趣存在“合法的安全担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来被称为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京崇拜者的特朗普称其入侵乌克兰2022 年 2 月首次出现时，它被称为“天才”和“精明”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪与普京保持着牢固的关系，新德里继续深化与莫斯科的外交和经济关系，尽管拜登施压孤立普京。&lt;/p>;&lt;p>;10月，拜登政府制裁了19家印度公司和两名个人，理由是支持俄罗斯在乌克兰的军事活动。&lt;/p>;&lt;p>;“拜登和莫迪团队之间存在分歧”在施罗德说，乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在特朗普回归可能对新德里意味着的所有其他战略转变中，有关乌克兰的悬而未决的问题“可能对印度来说是最大的缓解，因为与俄罗斯的关系，印度是最重要的”。不愿意放弃”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump confirms plan to use military for mass deportation, reverse ‘Biden invasion’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287107/trump-confirms-plan-use-military-mass-deportation-reverse-biden-invasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.19 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/f51c2bb0-70d3-4f53-a599-39137c5f654c_9aa614aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国民警卫队监视进入街道的行人过路处11月6日，墨西哥下加利福尼亚州蒂华纳的圣伊西德罗渡口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当选总统唐纳德·特朗普周一证实，他计划宣布国家紧急状态移民是竞选中的首要问题，特朗普承诺驱逐数百万人并稳定与墨西哥的边境。数字在乔·拜登总统执政期间，有大量移民非法越境。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的社交媒体平台 Truth Social 上放大了一名保守派活动人士最近的帖子，称当选总统“准备宣布国家紧急状态，并将使用军事资产通过大规模驱逐计划扭转拜登的入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;在转发的同时，特朗普评论道：“是的！”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普以惊人的方式重返总统宝座。十一月5 击败民主党副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在宣布组建一个由移民强硬派组成的内阁，并任命前移民和海关执法局代理局长汤姆·霍曼为他的“边境沙皇”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/827e94ee-f31b-425c-806c-a01126767061_4b6a78ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tom Homan，移民局局长2017 年 7 月 27 日，在白宫举行的每日简报会上，海关执法部门在 MS-13 团伙的相关照片前回答问题。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Homan 7 月份出现在共和党全国代表大会上，他告诉支持者：“我向乔·拜登在我们国家释放的数百万非法移民传达了一条信息：你们最好现在就开始收拾行李。”&lt;/p>;&lt;p>;当局估计，一些人有 1100 万人非法居住在美国。特朗普的驱逐计划预计将直接影响约 2000 万家庭。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国政府多年来一直在努力管理其与墨西哥的南部边境，但特朗普声称美国正在进行“入侵”，这加剧了人们的担忧。他说这些移民会强奸和谋杀美国人。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，特朗普多次谴责无证移民，对那些“毒害美国血液”的外国人使用煽动性言论。并在移民统计和政策方面误导观众。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 18/601c87e7-d7af-4fd0-80a4-159121afcf35_21d82a44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 24 日，一名唐纳德·特朗普支持者在北卡罗来纳州夏洛特博扬格斯体育馆举行的竞选集会上举着牌子。照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普没有详细阐述他的移民镇压行动，但在竞选期间多次誓言要援引1798年的《外侨敌人法案》来加速驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称该法律已经过时，并指出该法律最近在第二次世界大战期间用于在未经正当程序的情况下将日裔美国人关押在拘留营中。&lt;/p>;&lt;p>;美国边境的数量巡逻队遇到非法越境移民的人数在 12 月份达到创纪录的 25 万人次之后，目前与 2020 年（特朗普第一任期的最后一年）大致相同2023.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 Hong Kong franchised bus firms apply to increase fares by up to 9.5%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287108/3-hong-kong-franchised-bus-firms-apply-increase-fares-95?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.18 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/18/0f32e5db-232b-4fe0-ab4a-793113396d70_7735e64f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城巴及九巴已申请增加票价分别上涨9.5%和6.5%。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三间香港专营巴士公司已申请加价6.5%至9.5%，尽管其中两家在上个财政年度报告盈利。&lt;/p>; &lt;p>;根据提交给立法会的文件，九巴和新大屿山巴士均申请加价6.5%，而城巴则寻求将大部分路线加价近9.5%运输及物流局于周一公布，证实早前邮报的报道。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，九巴去年平均每天载客 253 万人次，税后利润达 2,020 万港元（2.6 美元）百万），而2022年则亏损4,120万港元。&lt;/p>;&lt;p>;新大屿山巴士2023年每日载客量为9万人次，盈利为税后亏损290万港元，去年税后亏损880万港元。&lt;/p>;&lt;p>;城巴去年平均每日载客84万人次，税后亏损更高达超过5700万港元，在2022年纳税后记录了3,900万港元后。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在恢复社会和经济活动后恢复后，该局说与大流行期相比，特许公交部门的改善。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年上半年说，特许公共汽车公司的平均每日乘车率约为370万，超过了约310万的记录。 2022。&lt;/p>; &lt;p>;，但他们仅设法恢复到大约90％至95％的流行前水平，当时380万至400万，说。 。票价增加的需求就像是“一只狮子张开嘴在上一个财政年度中的两家公司记录了利润。 ，”他说。公交公司提出的票价高于通货膨胀率，这很难&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，近年来，政府通过减少的隧道费用对公共汽车公司的支持大大提高了现金流量。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个强大的积极因素，是一个强大的积极因素公交公司一定不能忽略。你不能像狮子一样张大嘴巴。”他说，并促请政府密切监察情况，确保票价上涨与通胀密切配合。&lt;/p>;&lt;p>;城巴表示，调整只是其自身的决定。自 2009 年以来排名第四，期间消费者价格指数上涨了 50% 以上，而票价仅上涨了 24.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们没有足够的现金来投资该业务和资产。该公司发言人表示，从2018年至2023年期间，该公司已连续六年亏损，累计亏损达5.82亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，建议的9.5%加薪意味着基于目前的平均票价为每一行程8.10港元的平均票价。&lt;/p>; &lt;p>; KMB发言人说，拟议的调整是非常谨慎的，旨在罢工&lt;/p>;之间的财务可持续性之间的平衡。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change may have played role in record number of region’s super typhoons, Hong Kong meteorologist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3287106/climate-change-may-have-played-role-record-number-regions-super-typhoons-hong-kong-meteorologist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 23:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/b4bb2979-1c1c-4d25-aef6-67ac4fc04 ac4fc04fc04fc04fc04fc04fc04fc67_7e429292d.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tsim sha tsui长廊上周对Toraji的信号8警告。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位气象学家表示，气候变化可能导致今年西北太平洋的超强台风数量创历史新高，其中三场影响了香港。&lt; /p>;&lt;p>;尽管 11 月份该地区罕见地出现了四个热带气旋同时形成的情况，但在今年剩余时间内，该市不太可能再遭受台风袭击。&lt;/p>;&lt;p>;顺智-明，前酋长天文台周一说，海上温度升高，有利于热带气旋的形成和强化。&lt;/p>; &lt;p>;“这也是11月第一次在西北太平洋中同时出现四个热带气旋，”他在他的西北太平洋上出现。”社交媒体页面。 &lt;/p>;”第五次超级台风将于今年袭击菲律宾。&lt;/p>; &lt;p>;太平洋西北地区今年产生了25次名为热带风暴，比在台风季节记录的19季录制了25次。 2023。&lt;/p>; &lt;p>;在25次中，八个是超级台风，造成了登陆，造成了重大损害，而去年的五次造成了巨大的伤害。根据预报员的说法，2018年和2019年。&lt;/p>; &lt;p>;“根据天文台的最终分析，这可能会创造记录。 Shan，Yagi，Krathon，Kong-Rey Yinxing，Toraji和当前的Man-yi。&lt;/p>; &lt;p>; yagi，yinxing，yinxing，toraji和man-yi影响了香港，Yagi和Toraji触发了第8台typhoon的信号&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Leung Wing-Mo是天文台的前助理主任，他说，全球变暖只是导致热带形成的因素旋风。&lt;/p>; &lt;p>;“事实上，去年的海面温度同样（即使不高于今年），”他说。 “但去年末季我们并没有看到这么多台风。这说明海面温度并不是唯一的因素。”&lt;/p>;&lt;p>;其他因素在台风的产生中也发挥了作用，包括风环流是否以热带气旋的方式旋转，或者气象学家所说的气旋，专家解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，垂直风切变，即低空和高空风速和风向的差异，可能会影响气旋三维结构的扭曲，从而削弱其强度。 &lt;/p>;&lt;p>;梁说，随着冬季太阳位置逐渐南移，海洋接收的能量减少，表面温度不足以形成热带气旋。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，我预计今年剩余时间内不会再出现台风。不过话虽如此，过往曾有过12月曾发出3号警告信号的情况。”他指的是1974年的超强台风艾尔玛。&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台的资料，主要阵型西北太平洋地区热带气旋的面积位于菲律宾以东的温暖水域。&lt;/p>; &lt;p>;在正常情况下，西北太平洋的亚热带高压脊开始于11月向南撤退， 12月。&lt;/p>; &lt;p>;，但天文台说，山脊比今年的山脊更强大，比起平常更北，避免了较冷的水和强风，这会在形成后会削弱风暴。&lt;/p>; &lt;p>;同时，最近形成的四个热带气旋相对较小且间隔，这使它们得以发展。南海，”它说。&lt;/p>; &lt;p>;天文台还于2021年12月20日发出了第1号待机信号，当时超级台风Rai接近这座城市。这是有记录以来今年最新的热带气旋警告信号。之前的记录是由艾尔玛于 1974 年 12 月上旬创下的。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan plans to spend US$2.2 billion on American weapons next year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3287096/taiwan-plans-spend-us22-billion-american-weapons-next-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/a320f88c-07ab-469c-adb8-3878444 eak &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国制造的F-16V战斗机在台湾的军事购物清单上。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国大陆的威胁不断升级，台湾明年将花费 706 亿新台币（22 亿美元）从美国购买武器。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的防御部门表示，台北已与美国签订了21个采购项目的合同，总计7166亿美元，定于2031年进行最终付款。该部在周一说：“ NT已支付3,731亿新元，而NT 3435亿美元仍未支付，并将根据付款时间表支付。”便携式短程防空导弹和雷达系统升级。&lt;/p>; &lt;p>;最近提交给台湾立法机关审查的最新提案强调了这些购买，包括108 M1A2T艾布拉姆斯坦克，66架F-16V战斗机，29个HIMARS火箭系统和100个鱼叉的陆基导弹系统。&lt;/p>; &lt;p>; wang kung-yi，台湾国际战略研究协会负责人，台北智囊团，一个警告说，明年支出要分配的金额可能“可能没有唐纳德·特朗普（Donald Trump）设定的期望，唐纳德·特朗普（Donald Trump）曾多次批评台湾没有足够的辩护。” &lt;/p>; &lt;p>;总统当选总统敦促台湾将国防支出增加到其国内生产总值的10％，以确保美国的支持免受人民解放的威胁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但王也警告说，这样做会这样做严重限制了其他政府支出，构成了潜在的经济挑战。&lt;/p>; &lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，并在必要时发誓要通过武力将岛与大陆统一。尽管美国与大多数国家一样，并未正式承认台湾独立，但反对任何以武力夺岛的企图，并根据《与台湾关系法》有法律义务向台湾提供武器以自卫。&lt;/p>;&lt;p >;最近的媒体报道称，台湾已经与特朗普的团队联系了150亿美元的武器套餐，据报道，最多包括60架第五代F-35战斗机，四架E-2D高级鹰眼预警飞机，10次退役但是，配备宙斯盾的军舰和400枚爱国者导弹。&lt;/p>; &lt;p>;国防部长惠灵顿·库（Wellington Koo）表示，他不知道报告的计划，并坚持认为该名单不可能来自他的事工。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;国防部周一表示，台湾从美国购买的武器是基于对敌人威胁的评估，并通过最近全球冲突的经验来告知，例如乌克兰的战争和加沙。该部延迟交付的关键武器，例如F-16VS，表示由于199号大流行造成了干扰。报告指出：“疫情过后，制造业已逐渐恢复，交付时间也在加快。”&lt;/p>;&lt;p>;据华盛顿智库卡托研究所称，台湾仍在等待价值205亿美元。其中包括F-16V战斗机，M1A2T艾布拉姆斯坦克，鱼叉沿海防御系统，MQ-9B无人飞机，Himars Rocket Systems和Stinger导弹。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt; br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s win boosts hope that TikTok will be saved from US ban as ByteDance valuation jumps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3287083/trumps-win-boosts-hope-tiktok-will-be-saved-us-ban-bytedance-valuation-jumps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/fd935a1d-d927-4cbe-97e5-2cbe-97e5-2c8-2c8-2c8acf3848acf38484801_27741ac6.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tiktok正在与美国的禁令作斗争。图片来源：dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据行业观察家和内部人士称，唐纳德·特朗普当选连任总统后，随着该应用程序的中国所有者字节跳动的估值，TikTok 在美国的命运得到了极大改善。咨询公司Tidalwave Solutions的高级合伙人Cameron Johnson说，在特朗普获胜之后，四面楚歌的短视频平台的未来“比以前要明亮得多”。美国在中国拥有超过20年的商业经验。&lt;/p>; &lt;p>;尽管新政府可能要求Tiktok的某些让步，例如数据和管理的本地化，“他们可能不会完全禁止Tiktok，因为它帮助他们太多了约翰逊说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/a209584c-436b-436b-4e81-9eee-7a969fd55349fd5349e_5349e_59e_5955de0ff.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;唐纳德·特朗普总统在选举之夜活动佛罗里达州棕榈滩会议中心。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统大选前一年，TikTok 的领导层推动改变该平台的内容审核规则，以支持更保守的观点，此举据 The Information 上周报道，这可能会让特朗普及其支持者受益。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普在第一个任期内以国家安全为由禁止 TikTok，但他还是于 6 月加入了该平台，并拥有超过 1400 万粉丝。 9 月，特朗普表示投票给他将有助于“拯救 TikTok”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普过渡团队发言人卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 表示，特朗普将“履行他在竞选过程中做出的承诺”，但没有提供任何信息根据ABC新闻的报道，细节。&lt;/p>; &lt;p>;根据一名雇员的说法，许多Tiktok的工作人员对特朗普的当选感到宽慰《华尔街日报报道》报道，媒体。&lt;/p>; &lt;p>;对蒂克托克的更好看法促进了野兽的估值，在周末报道，在其新的机构投资者的新一轮股票回购中，它已上升至3000亿美元。 。&lt;/p>; &lt;p>;这标志着2023年12月从投资者那里从投资者那里回购的2680亿美元的价值，但仍低于400美元2021年，当公司仔细考虑海上上市时，数十亿美元的估值。&lt;/p>; &lt;p>; tiktok和bytedance质疑乔·拜登（Joe Biden）总统在4月签署的一项法律，该法律迫使一月份的短video app在一月之前出售，否则请看到它被禁止使用。在美国应用商店中。联邦上诉小组一直在审查此案，预计 12 月做出裁决，为最高法院上诉留出时间。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 一再表示不会也不能出售。在特朗普于 2020 年下令出售该平台后，中国更新了其出口管制清单，将 TikTok 广泛使用的两类技术纳入其中，以防止该应用被剥离。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must swiftly engage with Trump 2.0 but ‘hard bargain’ in store: policy adviser]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287093/china-must-swiftly-engage-trump-20-hard-bargain-store-policy-adviser?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.18 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/18/2EE19A01-6FE8-6FE8-4B62-B62-B62-B6-B6-18269EC339EC33987_FD9A29A2399.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平与他当时的唐纳德特朗普在2019年日本在日本的G20峰会的旁观中。特朗普明年开始担任总统第二任期。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名的中国人表示，中国应该在唐纳德·特朗普就任第二任总统之初就主动与他接触，但必须做好“艰难讨价还价”的准备，并在必要时“反击”学术和政策顾问表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是一个只有一个人执政的[美国]政府，那就是唐纳德·特朗普......因此，[我们必须]与唐纳德·特朗普本人接触，因为尽快在最高级别上，” Wu Xinbo，富丹大学国际研究所说，周一在香港大学举行了嘉宾演讲。&lt;/p>; &lt;p>;“明年的前六个月将是至关重要的。它将最终决定[中美]关系将走哪条路。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应该准备与特朗普进行一场非常艰难的讨价还价……特朗普想要达成协议，一份好协议……所以他会挤压尽他所能。中国必须痛苦地与他接触，”吴在该大学当代中国与世界中心说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，如果两国不能达成共识并开展贸易他说，中美关系因侵略性关税而受到损害，中国“应该有一些弹药来反击”。&lt;/p>;&lt;p>;同时担任中国外交部政策顾问委员会成员的吴概述了双边关系的几种情景。特朗普领导下的关系。他警告说，最坏的情况——军事危机或冲突——可能会发生在台湾海峡、南海或西太平洋其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普未能取得让步，这种情况就可能发生。吴说，这导致他授权高级助手 — — 包括国务卿人选马可·卢比奥 — — 测试北京的红线，例如在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的大多数内阁提名人都是众所周知的对华鹰派。 2020年，卢比奥因其与香港抗议和新疆人权有关的行为而两次受到北京制裁。当选总统的国防部长提名人皮特·赫格斯和国家安全顾问提名人迈克·沃尔兹也因其对华强硬立场而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;“在某个时刻，他可能会给那些鹰派自由的空间。”手去做自己想做的事。就像2020年一样……他只是让像[时任国务卿迈克]蓬佩奥这样的人在政治、外交和军事方面对中国做任何他想做的事。这是我真正担心的。”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，在最好的情况下，中美仍然能够在经济和外交方面达成协议，以避免发生重大冲突。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他警告说，即使没有发生军事冲突，关税政策上的任何重大冲突也可能会影响两国关系的其他方面。 “这可能会蔓延到其他领域，例如外交或政治领域，因为特朗普的一些高级助手......他们不仅仅是经济鹰派。他们也是对中国的意识形态和地缘政治鹰派。”&lt;/p>;&lt;p>;在北京称之为“核心利益的核心”的台湾问题上，吴表示，美军仍然希望坚守不发生军事冲突的“底线” 。但如果台湾执政的民进党推动特朗普2.0内阁建立更紧密的关系，风险可能会增加。&lt;/p>;&lt;p>;“还有另一个危险——民进党政府中的一些台湾人可能会认为台湾人吴说，卢比奥是他们的好朋友，也是一个很好的机会……在台湾海峡制造危机。他补充说，这将是另一个机会，看看“华盛顿是否能够真正遏制来自台湾的这些冒险行为”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认这个自治岛屿是一个独立国家，但反对任何以武力夺取该岛的企图，并致力于武装该岛进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;会议周六，国家主席习近平在秘鲁利马向美国总统乔·拜登重申，台湾是北京“不容挑战”的红线之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻华盛顿大使谢锋也举行了会议。台湾作为潜力领带中的闪点。周五，谢在香港一个视频论坛上发表讲话时警告说，台湾问题是最大的潜在冲突根源，“如果处理不当，可能成为引发冲突和对抗的最大导火索”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>