<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[North Korea’s Kim oversees delivery of 250 nuclear-capable missile launchers to border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273191/north-koreas-kim-oversees-delivery-250-nuclear-capable-missile-launchers-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/875e2127-b329-4098-a452-0dff20cec132_e2ac5d42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;庆祝新战术交付的仪式活动视图向朝鲜军队发射弹道导弹。照片：朝中社，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜在仪式上向前线军事单位交付了 250 个核导弹发射器，领导人金正恩呼吁不断扩大其军队的核力量官方媒体周一称，金正恩正在制定一项旨在应对美国威胁的计划。&lt;/p>;&lt;p>;随着金正恩表现出在朝鲜与韩国边境部署战场核武器的意图，并授权军队做出回应，人们对金正恩核计划的担忧有所增加。如果朝鲜认为领导层受到威胁，就会进行先发制人的核打击。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜官方朝中社表示，这些发射器是该县军火工厂新生产的，旨在发射“战术”弹道导弹，这个术语描述了能够运载低当量核武器的系统。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩在周日于平壤举行的活动中表示，新的发射器将为他的前线部队提供对韩国“压倒性”的火力，并使战术核武器的运作成为可能更实用、更高效。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/27fe859a-e65d -4776-9076-03e7ba531ffa_92871a32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩在导弹发射仪式上。图片来源：法新社朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们相信（导弹发射器）旨在以各种方式使用，例如攻击或威胁韩国......部署在韩国附近韩国参谋长联席会议发言人李成俊 (Lee Sung-joon) 在媒体吹风会上表示：“如果有边界，就意味着射程不长。”&lt;/p>;&lt;p>;官方媒体照片显示，军绿色发射卡车一排排装载着大街上似乎有数千名观众参加了这一活动，其中还燃放了烟花。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜一直在扩大其移动短程武器阵容，旨在压倒韩国的导弹防御系统，同时也追求洲际导弹旨在到达美国本土的弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩加强武器试验和威胁被广泛视为试图向美国施压，迫使其接受朝鲜作为核国家的观念，并结束美国领导的朝鲜朝鲜因核计划而受到制裁。专家表示，朝鲜还可能寻求在美国大选年加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩最近利用俄罗斯对乌克兰的战争作为干扰，以进一步加速其武器开发。作为回应，美国、韩国和日本一直在扩大联合军事演习，并强化围绕美国战略军事资产建立的核威慑战略。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩在周日活动的讲话中呼吁他的国家准备与美国进行长期对抗，并敦促不断扩大军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;他为自己的军事集结辩解，认为这是为了对抗美国与其国家之间“日益野蛮”的军事合作。地区盟友，他声称这些盟友现在表现出“核军事集团”的特征。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/05/0a4b079e-ace1-469c-b3c7-ed111e60b4aa_6d103b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;标有欢呼的人群。图片来源：朝中社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们可以选择进行对话或对抗，但过去30年的教训和结论……是对抗才是我们的目标。”金说：“我们应该更充分地做好准备。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们面对的美国不仅仅是一个几年后就换届的政府，而且是一个我们的子孙将面临的敌对国家。”金正恩还表示，在国家努力从灾难性洪灾中恢复过来之际，决定举行武器仪式表明了我们的自卫能力。决心“在任何情况下都不能停滞不前地推进国防力量建设”。&lt;/p>;&lt;p>;7月下旬的洪水淹没了靠近中国边境地区的数千栋房屋和大片农田。 ”扩大与与华盛顿对抗的国家的关系，接受“新冷战”的想法，并试图在普京与西方的更广泛冲突中展现统一战线。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the South China Sea is so important to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3273194/why-south-china-sea-so-important-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 11:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/08 /05/17039d41-0190-43bd-817e-7aaa75266f00.JPEG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Robert F. Kennedy Jnr says he dumped a dead bear in New York’s Central Park as a prank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273187/robert-f-kennedy-jnr-says-he-dumped-dead-bear-new-yorks-central-park-prank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 10:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/ef746834-8940-45d6-a88d-a3417007205d_bc4ec36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪(Robert F. Kennedy Jnr)曾捡回一只被驾车者杀死的熊，并将其留在纽约中央公园，上面放着一辆自行车，引发了一个谜团十年前，这场灾难吞噬了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪在周日发布到社交媒体上的一段视频中描述了这一事件，并补充说该事件将包含在即将发表的《纽约客》文章中，他预计该文章将具有破坏性。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这是肯尼迪堂吉诃德式竞选活动中最新发生的怪异事件，导致他著名的家族分裂，让共和党人和民主党人都担心他对总统竞选的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪承认体内有寄生虫。在他的大脑里然后死了。在一位朋友向《名利场》杂志分享了一张肯尼迪戏剧性地准备咬一口烧焦的动物的照片后，他否认吃过狗。肯尼迪说这是一只山羊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在视频中，肯尼迪向女演员罗珊娜·巴尔讲述了这个故事。他说，当时他正与朋友一起去猎鹰之旅，一名在他前面开车的女士用她的车撞死了这只小熊。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他把它放在自己的车里，打算剥它的皮，然后把它杀死。吃了肉，但这一天已经离他而去了。&lt;/p>;&lt;p>;最终，他说，他在曼哈顿，需要从车里取出熊的尸体。他说，他的朋友们在酒精的刺激下炮制了中央公园计划作为恶作剧，并补充说他自己并没有喝醉。&lt;/p>;&lt;p>;当时，自行车事故引起了媒体的广泛关注，因此肯尼迪和他的朋友们我认为让这只熊看起来像是被自行车撞倒会很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;两名遛狗的妇女发现了死熊并向当局报警，引发了一个让这座城市着迷了几天的谜团。熊不属于该公园已知的野生动物种群。&lt;/p>;&lt;p>;这辆自行车被除尘以去除指纹，并将该动物送往奥尔巴尼进行尸检，结果确定这只熊很可能是被车辆撞到的，而不是动物的受害者残酷。但这只熊如何最终出现在中央公园仍然是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;“我很担心，因为那辆自行车上到处都是我的脚印，”肯尼迪在视频中告诉巴尔。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity accelerates, but external demand slows: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273182/chinas-services-activity-accelerates-external-demand-slows-caixin-pmi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/7f36e662-0a46-4efd-9536-acf2ced9cad8_15cd6d9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州一家服装店的顾客。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，尽管海外需求势头放缓至11个月来的最低水平，但在新订单的推动下，7月份中国服务业活动增长加速。 &lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 6 月份的 51.2 升至 52.1，显示连续 19 个月扩张。&lt;/p>;&lt;p>;该指数主要涵盖私人和出口导向型企业，50 关口将月度扩张与收缩区分开。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，官方服务业 PMI 显示该行业 7 月从 6 月增长陷入停滞，其中零售销售、资本市场服务&lt;/p>;&lt;p>;全球第二大经济体第二季度增速远低于预期，面临通货​​紧缩压力和房地产持续低迷，6月份零售额增速降至历史最高水平。财新/标普调查显示，7月份新订单分类指数从6月份的52.1升至53.3，而海外需求指标则显示出2023年8月以来的最小增幅。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;服务提供商努力应对原材料、工资和运费成本不断上涨的问题，但就业人数却以 11 个月来最快的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标准普尔综合 PMI追踪服务业和制造业的价格较 6 月份有所回落，但仍处于扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>;“综合价格仍然疲软，尤其是在销售方面，进一步挤压了公司利润空间，财新智库高级经济学家王哲表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人上周表示，今年剩余时间的财政支持将“聚焦消费”，旨在提高收入和社会福利，这是一个转变许多经济学家长期以来一直提倡这种政策，他们表示该国的经济模式过于依赖投资。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，如果不超越反应性和渐进式宽松模式，未来几个月信心可能仍徘徊在低水平， ”花旗经济学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;“面对潜在更强劲的外部阻力，更大规模的国内刺激措施可能只有在明年才变得可行。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of students in Hong Kong international schools rises 18% to highest level since 2013]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273160/number-students-hong-kong-international-schools-rises-18-highest-level-2013?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/739baefa-e487-4b8c-ae64-28e0da84c6c5_de91c9ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前该市在校学生总数为 799,025 人年。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国际学校的学生人数创11年来新高，但本地院校的学生比例因学生人数减少而跌至历史新低，官方数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;最新的人口普查报告称，与 2013 年相比，本学年国际学校的学生人数增加了 18%，而政府和资助学校的学生人数则下降了 12% &lt;/p>;&lt;p>;一位国际学校教育顾问表示，这些数字反映了学生入学率的变化。与此同时，一个资助学校理事会敦促当局将本地大学入学考试的评分制度与国际大学入学考试的评分制度接轨，以便让更多的优秀学生获得高分。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字是根据去年9月对幼儿园、小学、中学和特殊学校进行了人员统计。&lt;/p>;&lt;p>;本学年全市在校学生总数为799,025人，比2013-14学年的894,071人下降约11% .&lt;/p>;&lt;p>;其中，就读中小学国际学校的学生人数由2013-14年度的35,580人增至42,074人，创11年来新高。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，新增7所国际中小学学生香港设立中学，总数达79所，其中部分中学由同一营办商开办。&lt;/p>;&lt;p>;教育局表示，香港国际学校的发展是为了满足需要&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，从 2013 年到 2013 年，在国际学校就读的香港学生人数增加了两倍。官方数据显示，本学年非本地学生的比例急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;2013年，非本地学生占国际学校入学人数的81%，但在2013年，非本地学生仅占65%。 &lt;/p>;&lt;p>;提供本地课程的官立及资助中、小学学生人数近五年来连续下跌，至11年来最低的511,790人，较583,558人减少12% 2013-14 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/3be71c48-bf8e -4663-8328-9ee8da5d935e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中学校长李怡莹表示，一些家长认为国际学校可以为孩子提供更好的准备和接触机会。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同期官立及资助学校数目略有下降，由849所减至847所。&lt;/p>;&lt;p>;同时半私立学校的学生人数在同一 11 年期间下降了 3％，达到近 62,000 人，这些学校属于直接补贴计划（DSS），严重依赖政府补贴，但可以收取学费。 &lt;/p>;&lt;p>;教育咨询公司亚洲顶尖学校创始人露丝·本尼 (Ruth Benny) 表示，这些数字显示，从一开始就转入或选择国际学校的当地人和来自中国大陆的新来者人数稳步增加。&lt;/p>; &lt;p>;“来自低收入或内地家庭的学生就读私立学校的人数可能会持续大幅增加，一些私立学校的建立就是为了满足这一群体的需求，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她还注意到本地知名学校的学生选择转学到著名的国际院校，这些院校也有能力容纳他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李宜英，中学校长，资助中学议会主席表示，一些家长认为国际学校可以为孩子提供更好的准备和接触机会，她认为这是一种误解。&lt;/p>;&lt;p>;“一些家长计划送孩子出国留学或希望为了拓宽他们的国际视野，但我们的中等教育文凭 [DSE] 也提供了教学大纲，让学生能够应对海外教育的课程。”她指的是香港的大学入学考试。&lt;/p>;&lt;p>;但她敦促教育当局考虑放宽评分制度，让更多学生，尤其是成绩优秀的学生获得最高分。她表示，其他国际考试的高分比例都高于本地考试。&lt;/p>;&lt;p>;例如，参加生物国际A Level考试的考生中，大约有14%的考生取得了A*的成绩，而只有2%的人取得了A*的成绩。参加文凭试的学生中，有一名获得最高5**。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，教育当局亦应不断完善文凭试课程，并向公众和海外推广。她指出，一些家长，包括内地家长，一直认为DSE比国际课程更难掌握。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong Olympians can inspire city still trying to find its way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3272972/how-hong-kong-olympians-can-inspire-city-still-trying-find-its-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/a733add2-2ba0-41b1-8591-9ef1e4347217_810b51f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奥运金牌得主孔慧娴在香港受到英雄般的欢迎8 月 1 日，香港国际机场。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我不了解你，但我仍在努力从香港国奥队第一周的精彩表现中恢复过来。我说的不仅仅是我的睡眠时间被破坏了，而是仍然存在的欣快感。&lt;/p>;&lt;p>;香港新晋奥运金童击剑运动员江文慧赢得了香港首个女子冠军击剑奖牌，也是该市在巴黎奥运会上的第一枚奖牌和金牌。孔在女子个人重剑决赛中一度以7-1落后，但令人难以置信地逆转赢得了金牌。她展现了世界级运动员必须具备的心理韧性。&lt;/p>;&lt;p>;孔的奥运金牌之路并不平坦，不仅要面对奥运级别的对手，还要面对严重的膝伤。曾经有一段时间，前十字韧带受伤就意味着运动员职业生涯的结束，而孔在2017年左十字韧带撕裂，在2019年右十字韧带撕裂。她坚持了下来，最终在她的第三届奥运会上夺得了金牌.&lt;/p>;&lt;p>;孔的处境非常不利，看到她克服了所有困难，激励我们坚持我们所做的事情，无论这看起来多么不可能。这就是香港人的拼搏精神，不让失控的情况压垮我们的斗志。&lt;/p>;&lt;p>;张家朗上周也创造了历史，卫冕花剑金牌，成为第一位68 年来的奥运击剑运动员连续在奥运会上名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;他的胜利并非没有争议，因为意大利国家奥委会对决赛中的裁判提出了正式投诉。张和他的意大利对手菲利波·马基不得不重赛三盘。很多朋友都表示心脏受不了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与意大利官员不同的是，Macchi向张翔表示祝贺，并尊重比赛规则和裁判的决定。 。张也承认这两种情况都可能发生，他说：“在不同的场地，或者不同的裁判，情况可能会不一样，但每个击剑运动员都认为这一分属于他们。”&lt;/p>;&lt;p>;我们孔和张在面对巨大压力时表现出的超凡的运动能力和坚韧的精神值得赞扬。他们的表演在日常生活中为我们提供了教训，即使他们是在不那么戏剧化的情况下上演的。我们都必须学会坚持，不放弃。&lt;/p>;&lt;p>;对于我们的年轻人来说，这是一个重要的信息，他们必须承受学校的压力和高风险的考试。知道有些因素是他们无法控制的，并且他们的结果也不能定义它们，这将有助于他们面对未来的挑战。我们如何从挣扎中恢复过来决定了我们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Siobhan Haughey 是否“满足于”在巴黎获得两枚铜牌而不是获得金牌？当然不是。她已成为香港获得最多荣誉的奥运选手，我们为她所取得的成就感到自豪。她在压力下始终表现出巨大的优雅，同时保持脚踏实地和谦虚，是一个彻头彻尾的胜利者。&lt;/p>;&lt;p>;Haughey 总是那么亲切，花时间感谢香港人的支持。她激励这座城市的人们怀揣远大梦想并为之努力奋斗。她和我们所有其他运动员应该激励我们从损失中恢复并继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;至于香港政府，我们的奥运选手在巴黎的表现表明，这座城市正走在正确的轨道上，专注于发展和培养我们的精英运动员。它还必须学习奥运会如何将城市凝聚成一个社区，为我们的运动员加油。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/03/e8b37678-8a3e-4522-8a8d-08184402e925_03f4bf49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Siobhan Haughey， 8月1日，本届奥运会两枚铜牌得主在法国巴黎冠军公园摆出自拍姿势。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府一直在努力推动各种活动的开展部分原因是缺乏对人民的关注。 “狮子山精神”不能仅仅被理解为一个地点的指代。没有人，庙街就什么都不是——食物和“夜晚氛围”很重要，但感受到社区的热情也很重要。光是重建九龙寨城是不会吸引人的，与人民的联系对于为这些政府举措注入活力是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;让我们拥抱这种新的希望感。当我们寻找新的香港精神时，让我们的奥运选手继续激励我们继续奋斗、调整策略、保持专注，回顾我们的成功，从容应对即将到来的挑战。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Ukraine point man Li Hui drums up support for peace plan in Global South]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273159/chinas-ukraine-point-man-li-hui-drums-support-peace-plan-global-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/266facdd-72aa-41fa-a784-cbb657f76225_4a204cd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯袭击摧毁的房屋中救出了一只宠物鸟周六，乌克兰东部波克罗夫斯克的一个住宅区。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京欧亚事务特使已开始其最新一轮的穿梭外交，这一次是为了支持全球南方国家对中国支持的乌克兰和平建议的支持。&lt; /p>;&lt;p>;李辉上周访问了巴西和南非，这是他自去年 5 月以来第四次执行乌克兰和平任务。&lt;/p>;&lt;p>;此行是在对欧洲和中东进行类似访问之后进行的。东部，将包括在印度尼西亚停留。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯 2022 年 2 月入侵之后，乌克兰冲突已进入第三个年头，中国一直寻求将自己定位为中立方和和平缔造者。&lt; /p>;&lt;p>;5月，中国和巴西在北京会谈后提出了解决危机的路线图，达成六点共识，并呼吁通过谈判实现停火。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅和巴西总统特别顾问塞尔索·阿莫林提出了这一共识。&lt;/p>;&lt;p>;周五，李克强在南非表示，这一联合共识得到了 110 多个国家的“积极回应”。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部援引李克强的话称，“中方愿同南非加强沟通协调，推动形成‘最广泛共识’，凝聚国际社会在六项共识基础上的共识。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/b7af7369-359d-4a0b- b08c-f1d3df0e6769_b9a35ad9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，中国欧亚事务特别代表李辉会见巴西总统特别顾问塞尔索·阿莫林。图片：中国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对此，南非表示支持中国的和平努力以及与巴西的六点共识，并补充说期待“共同推动” &lt;/p>;&lt;p>;李克强的南非之行与中国执政的中国共产党国际联络部部长刘建超的行程重叠，后者于上周三抵达南非进行为期四天的访问。&lt; /p>;&lt;p>;刘鹤第二天会见了拉马福萨总统，两人同意巩固两国关系，加强党际沟通。&lt;/p>;&lt;p>;与中国一样，南非也没有谴责俄罗斯入侵乌克兰，并在整个战争期间与莫斯科保持沟通。&lt;/p>;&lt;p>;南非也为结束冲突做出了自己的努力，去年率领非洲和平代表团前往基辅。&lt;/p>; &lt;p>;包括巴西在内的十几个南半球国家没有签署 6 月份在瑞士举行的乌克兰支持的和平峰会的最终公报。&lt;/p>;&lt;p>;中国没有参加这次会议，坚称“俄罗斯和乌克兰的平等参与”。俄罗斯没有被邀请参加峰会。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽连斯基在峰会后对中国进行了罕见的抨击。他指责北京帮助莫斯科破坏此次会议，该会议旨在为基于泽连斯基提出的十点和平方案的解决方案获得更多国际支持。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的和平计划要求俄罗斯全面撤军。来自其占领领土的军队，包括克里米亚和乌克兰东部四个省份的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，有一些迹象表明乌克兰和俄罗斯愿意进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，乌克兰外交部长德米特罗·库列巴自战争爆发以来首次访华，他告诉中国外长王毅，如果莫斯科“诚意”行事，基辅准备进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯表示对谈判持开放态度，但乌克兰必须首先放弃加入北约并从其最东部的四个省份撤军。&lt;/p>;&lt;p>;这些信号是在人们对美国前总统唐纳德·特朗普重返白宫的担忧日益加剧之际发出的。白宫，以及这对美国对乌克兰的承诺可能意味着什么。特朗普表示，如果他重新掌权，他将在一天内结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国和俄罗斯上周还完成了历史性的囚犯交换，涉及复杂而秘密的外交，引发了人们对这可能意味着什么的疑问&lt;/p>;&lt;p>;尽管其他国家对莫斯科实施了制裁，但在整个战争期间，中国仍然是俄罗斯最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;此外，尽管中国寻求将自己定位为乌克兰问题的调解者。在这场冲突中，泽伦斯基曾表示，他不希望北京扮演这一角色。根据法新社上周的采访，他更愿意“迫使俄罗斯结束这场战争”。&lt;/p>;&lt;p>;在巴西停留期间，李表示每个国家的领土完整都应该得到尊重，但要求中国向俄罗斯施压以结束战争的要求是“不现实的”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不是冲突的参与者。俄罗斯是一个独立的主权国家，是联合国安理会的正式成员，”根据他接受巴西报纸《圣保罗页报》采访的翻译，李说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和俄罗斯是战略合作伙伴。我们不能强迫俄罗斯做我们想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，乌克兰冲突“没有简单的解决方案”。不过，他表示，中巴两国希望推动今年联合国大会通过的六点共识，作为正式提案，将双方带入谈判桌。&lt;/p>;&lt;p >;据中国外交部称，阿莫林领导的巴西官员在周一会见李克强时表示，巴西将继续推动与中方达成共同共识，为解决冲突创造条件。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Godmother of AI’, shy Chinese-American pioneer Fei-Fei Li seeks science chance for all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3272931/godmother-ai-shy-chinese-american-pioneer-fei-fei-li-seeks-science-chance-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 09:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/02/06b56bdf-1462-4074-8c38-bf43a946b5fb_5ff4d896.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Post 简介 李飞飞，美籍华人计算机被誉为“人工智能教母”的科学家。图片来源：南华早报综合/虎嗅/搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被誉为“人工智能教母”的美籍华裔计算机科学家李飞飞，从贫穷的移民女孩到科学领袖和性别平等和种族多样性的倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;这位 48 岁的人是斯坦福大学计算机科学系首任红杉教授，也是美国国家工程院院士。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;她还曾担任 Google 副总裁和 Google Cloud 首席科学家。&lt;/p>;&lt;p>;她的主要研究领域是机器学习、计算机视觉和认知计算神经科学。&lt;/p>;&lt;p >;李1976年出生于北京，在中国西南部的四川省长大，在一个富裕的家庭里度过了幸福的童年。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲李顺在一家化工厂的计算机部门工作。 ，母亲邝英是一名中学教师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/02/df926648-f356-4d05-a6ed-2359c5b376f3_4ee90e84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能先驱李飞飞正在为多元化而奋斗她最了解的领域。图片来源：虎秀/搜狐&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1992年，父母带着16岁的小李去美国接受更好的教育，开始了移民生活。&lt;/p>;&lt;她的父亲找到了一份修理相机的工作，而她的母亲则在一家超市担任收银员。一家人住在一间只有一间卧室的小公寓里。&lt;/p>;&lt;p>;他们的生活与他们在中国的生活形成了鲜明的对比。&lt;/p>;&lt;p>;李决心摆脱贫困，一边读中学，一边&lt;/p>;&lt;p>;她的中学数学老师鲍勃·萨贝拉(Bob Sabella)认识到她在数学和物理方面的天赋，并不断给予她鼓励和支持。&lt;/p>;&lt;p>;李回忆说，有一次，在与萨贝拉讨论科幻作家时，她第一次感觉到美国人不仅仅将她视为中国移民。&lt;/p>;&lt;p>;这给了她信心和尊严。&lt;/p>;&lt;p>;1995年，她获得了普林斯顿大学的奖学金。 2005年，她在加州理工学院获得博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;在博士学习期间，李对一次性学习技术做出了重大贡献，在人工智能（AI）科学界留下了自己的印记.&lt;/p>;&lt;p>;该技术可以根据最少的数据进行预测，对于计算机视觉和自然语言处理非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，她开始构思创建 ImageNet 数据库，该数据库已被称为“人工智能之眼”，为生成式人工智能奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;李在一次采访中表示，人工智能领域仍然由男性主导。&lt;/p>;&lt;p>;美国局美国劳工统计局预测，到 2026 年，计算机科学研究工作岗位数量将增长 19%。然而，在美国，女性仅获得 18% 的计算机科学学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;“学生参加人工智能会议，他们见到的90%的人都是同一性别。而且，他们不像白人男孩那样经常见到非裔美国人。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，李利用自己的影响力为妇女和少数群体发声。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/02/a8044f24-e4df-4ad1-82f9-ace0c56ce74f_d0e6096c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李曾在美国精英院校学习和工作，获得“人工智能教母”的称号。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，她创立了非营利教育组织AI4ALL，向中学生开放斯坦福人工智能实验室的课程。&lt;/p>;&lt;p>; AI4ALL致力于鼓励年轻妇女和少数族裔学生探索和选择计算机科学作为未来的研究方向。&lt;/p>; &lt;p>; li也经常在学术和行业会议上讲话，强调高科技的性别平等和种族多样性&lt;/p>; &lt;p>;去年11月，她出版了自传《我所看到的世界：好奇心，探索和发现》。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是一个害羞的人，不是善于表达自己，但我坚持出版一本书，因为AI领域不能缺乏女性的声音。 =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s past heatwaves potentially contributed to 1,677 excess deaths: university study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273162/hong-kongs-past-heatwaves-potentially-contributed-1677-excess-deaths-university-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/04/f35d1451-5d26-44f0-bf6f-2c7676f80dfb_4d89292d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港需要一项行动计划来防止因热应激而死亡，专家表示。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据大学研究人员的预测，过去10年香港的热浪可能导致超过1,600人死亡，他们敦促当局制造极端天气降低健康风险的行动计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学研究人员估计，2014年至2023年期间，香港记录了18次热浪，每次造成约93人“超额死亡”，导致2014年至2023年间额外死亡1,677人。领导这项尚未发表的研究的香港大学公共卫生学院院长 David Bishai 教授表示，如果香港制定计划，这样的死亡是可以避免的。减轻高温的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您制定更好的高温健康行动计划，您实际上可以挽救生命。这些都是可以预防的死亡。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员使用过去研究中的方法模型计算了超额死亡人数，该模型研究了死亡人数与不同气温之间可能存在的联系，研究小组发现大约 93 人额外死亡。每次热浪期间都发生了死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;最新研究将热浪定义为日平均气温达到 30.6 摄氏度（87.1 华氏度）或更高的一段时间。然后，该团队将检查随后 20 天内是否有任何超额死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还规定，热浪的第一天和研究期间的最后一天应至少相隔 20 天.&lt;/p>;&lt;p>;研究人员利用天文台的公开数据计算出，该市在 2014 年至 2022 年间每年记录一到两次热浪，随后在 2023 年记录了 3 次热浪，使总数达到 18 次。&lt;/p>;&lt;p >;他们还发现，与其他年龄组相比，60 至 84 岁人群的超额死亡人数更高。&lt;/p>;&lt;p>;Bishai 表示，虽然该团队尚未调查该预测涵盖的死亡是否是直接导致的与高温有关，他指出，在这种天气下，人们的身体通常会承受更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“炎热使人需要出汗，而为了出汗，你必须产生大量的血液流过体内。”你的身体，”他说。 “因此，对于老年人的身体来说，他们的心脏必须更加用力地跳动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于使用降血压药物的人来说，身体压力也更大，因为身体需要更高的血压将血液泵送到汗腺。&lt;/p>;&lt;p>;“对于患有既往疾病的人来说，处于高温环境会带来极大的压力，”Bishai 说。&lt;/p>;&lt;p>;这位学者同时也是一名医生，他说一些精神科药物，例如抗抑郁药，也可能会增加人的热应激，因为这些药物可能会影响他们出汗的能力。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织引用了热应激的例子&lt;/p>;&lt;p>;研究团队还指出，香港近年每年经历的极端炎热天气日数增多，由2014年的6天增加至2022年的29天。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该研究将此类日子定义为平均气温为 30.6 度或更高。&lt;/p>;&lt;p>;观测数据显示，每年发布的“酷热天气”警告数量从 31 次增加到 42 次。 2014 年和去年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/3c728193-42aa -405a-98ce-5871f004b8de_467a5f80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学公共卫生学院院长David Bishai教授敦促政府部门共同制定方案统一的行动计划。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据卫生署的数据，2017年至2018年间，每年有超过200人因“暴露在过热的环境中”而入院。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，同期每年有两到五人死于这种疾病。临时数字显示去年相关死亡人数为四人。&lt;/p>;&lt;p>;Bishai 呼吁政府部门共同努力制定行动计划，以减少高温对健康的危害。&lt;/p>;&lt;p>;He表示劳工部已经为工人推出了炎热天气预警系统，而当局尚​​未为老年居民制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这样的行动计划应该考虑极端天气对整体健康的影响。还包括没有密切接触者可以寻求帮助的老年居民。&lt;/p>;&lt;p>;“从流行病学角度来看，他们在热浪期间面临更高的风险。隔离是一个风险因素。”这位学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该团队审查了海外使用的类似计划，发现最好的计划包括说服老年人使用空调的措施、良好的天气预警系统和强大的措施。医疗基础设施可以在热浪期间引入额外的工作人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局可以利用政府在 2022 年推出的护理团队计划来检查热浪期间的老年居民，他说，巴黎等地采取了这一措施。&lt;/p>;&lt;p>;香港卫生防护中心目前在炎热天气向公众发出提醒，警告公众多喝水、穿宽松浅色的衣服， &lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会社工林伟翘表示，弱势长者也更容易受到炎热天气的影响。&lt;/p>;&lt; p>;“低收入老年人对电费很敏感。他们可能只是打开空调一小会儿，然后就关掉，或者只在天气很热的时候才使用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林说，那些住在非常旧的建筑物或劏房的人通常会这样。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们的劏房可能没有窗户，或者他们无法打开窗户，因为老鼠会爬进去，……坏了的空调也可能不会被业主修理，”他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/04/f869581b-cf87-45ff- 8cc4-0d6d6894bf79_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区组织协会的 Ivan Lin 表示，贫困老年人更容易受到炎热天气的影响。摄影：Elizabeth Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社工表示政府应研究气候变化对弱势居民的影响。&lt;/p>;&lt;p>;目前健康相关问题未包括在政府主导的《2050年气候行动计划》中，该计划重点关注节能、绿色建筑和交通等领域。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，卫生防护中心一直在与卫生署合作天文台加强公众教育，了解酷暑对健康的不利影响以及如何预防中暑。&lt;/p>;&lt;p>;“卫生署会继续监察酷暑对香港健康的影响，并采取措施预防和预防中暑。”减轻对公众，特别是弱势群体健康的不利影响，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Plenty of distrust’: Indian diaspora unlikely to warm up to Modi’s ‘friend’ Trump, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273049/plenty-distrust-indian-diaspora-unlikely-warm-modis-friend-trump-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/f6e22097-1230-46b7-bdb0-8daea0e2725e_2c8f4c03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普和印度总理纳伦德拉·莫迪在给予后拥抱2020 年 2 月在印度新德里发表的联合声明。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，印度侨民对总理纳伦德拉·莫迪的忠诚不会转化为对他的“朋友”唐纳德·特朗普的支持曾说过，由于对前总统对待少数族裔的方式的担忧以及对其竞争对手卡马拉·哈里斯的印度血统的分裂言论。&lt;/p>;&lt;p>;上个月针对共和党总统候选人的暗杀企图之后，莫迪谴责了对“我的朋友，前总统唐纳德·特朗普”在社交媒体平台X上发表的评论中。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪是该社交媒体平台上最受关注的政府首脑，拥有超过1亿的粉丝，成为头条新闻，特别是因为两位领导人多次公开露面相互支持。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将莫迪比作猫王埃尔维斯·普雷斯利 (Elvis Presley)，因为他在 2019 年 9 月休斯敦举行的联合集会上吸引了约 5 万人，他的明星魅力。大约五个月后，两位领导人在印度西部艾哈迈达巴德州的一个板球场上互相赞扬，人数增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/03/c107235c-7d05-4b60-a102-92187dece519_f745c939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 在 7 月份美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 遭到暗杀后在 X 上发表的帖子。照片：X/@narendramodi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪在美国的印度侨民中得到了广泛支持，卡内基基金会最近的一项研究发现，大约 50% 的印度裔美国人赞同总理。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，即使是莫迪的铁杆支持者也可能不会因为担心特朗普政权对少数民族不友好而被特朗普所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“传统上，印裔美国人绝大多数投票支持民主党。然而，这种情况在 2016 年和 2020 年略有变化，一些人转向了特朗普。乔治城大学政府学助理教授乌代·钱德拉(Uday Chandra)表示，这次一些印裔美国人可能会投票给特朗普，但我不认为这是一种主导趋势。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普最近的言论让民主党人产生了怀疑分析人士称，竞争对手哈里斯的种族血统可能再次未能为他赢得亚裔美国人少数群体的众多追随者。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党领袖上个月底在芝加哥举行的黑人记者会议上表示，哈里斯在为了政治利益转向黑人身份之前，她一直是“印度人”。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，我不知道 – 她是印度人吗？还是说她是黑人？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯对特朗普的言论不屑一顾，认为这是“分裂……和不尊重”的“老戏骨”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该有一位领导人，他明白我们的分歧不会分裂我们 – 他们是我们力量的重要来源，”她周三在休斯顿的一次会议上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/03/bcb24292-af32-47a5-b056-3826ecd371c8_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉7 月 30 日，哈里斯在亚特兰大的一次集会上。哈里斯接受了她的南亚和黑人身份。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯现年59岁，是美国历史上第一位女副总统，也是移民的女儿。她在印度出生的母亲和在牙买加出生的父亲都是学者和活动家。&lt;/p>;&lt;p>;小时候，哈里斯去过黑人浸信会教堂和印度教寺庙 - 接受了她的南亚和黑人身份。&lt; /p>;&lt;p>;一些共和党人——甚至来自特朗普竞选团队内部的共和党人——似乎与特朗普的言论保持了距离。据美联社报道，支持特朗普的怀俄明州共和党参议员辛西娅·鲁米斯 (Cynthia Lummis) 周四表示，围绕种族和身份的言论在本次选举周期“对任何人都没有帮助”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对特朗普的攻击哈里斯出炉之际，最新民意调查显示，自乔·拜登上个月决定退出美国总统选举以来，两人在摇摆州之间存在不相上下的局面，迫使这位78岁的共和党领袖重新调整他的策略，该策略此前曾让他的对手成为一名&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“由于特朗普描绘的卡马拉·哈里斯形象，一小部分印度裔印度教徒[美国人]可能会从民主党转向特朗普，新德里独立政治评论员 Nilanjan Mukhopadhyay 表示：“但大多数人不会。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普玷污政治对手形象的策略与莫迪相似，他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪政府与拜登政府保持着牢固的关系，并推进了军事和商业合作。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选搭档 JD 万斯有一位印度裔美国人妻子乌莎·奇卢库里·万斯 (Usha Chilukuri Vance) ，他的出身本可以帮助他获得印裔美国人社区的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“共和党正在摆脱过去的种族排他性，成为一个类似于英国保守党的广泛政党。然而，这需要时间来解决，”钱德拉说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是富有和成功的印度教美国人也有美国种族主义和歧视的个人故事。有很多不信任。他说，要赢得大多数右翼印度教美国人的支持，需要的不仅仅是乌沙·万斯或特朗普的声明。&lt;/p>;&lt;p>;身为印度教徒的印度裔美国人团结起来支持莫迪，因为他们认为莫迪有能力给经济带来好处。发展并在南亚国家提供稳定的管理体制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/03/f4ca4119-7820-40ba-b4fb-5851e54be067_4d33d54c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教信徒参观兰加雷迪区 Chilkur 村的 Chilkur Balaji 寺庙，距离海得拉巴约30公里。印度教徒是印度的主要宗教群体。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在莫迪统治的十年里，印度已成为全球投资者的宠儿，该国将在2024年继续成为增长最快的主要经济体，根据国际货币基金组织的《世界经济展望》。 IMF 在 7 月份的展望中将印度 2024 年的增长预测从 4 月份的 6.8% 上调至 7%。政府一直在逐步将经济从服务业转向制造业。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度教徒是印度的主要宗教群体，但他们在美国却是少数派，这可能使他们容易受到特朗普政策的影响。 Mukhopadhyay。&lt;/p>;&lt;p>;另一位分析师表示，由于特朗普与莫迪的关系，部分侨民可能会支持特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;高级管理人员和商人，尤其是来自科技行业的高管和商人驻伦敦的印度作家 Priyajit Debsarkar 表示，相信“特朗普将成为莫迪更好、更自然的盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯需要依赖美国公众的投票，而不是他说，关于侨民。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tropical Storm Debby barrels towards Florida; potential record-setting rains further north]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273178/tropical-storm-debby-barrels-towards-florida-potential-record-setting-rains-further-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 07:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/06f9df68-f4fe-4f1a-9768-1a317e06562e_a48fddcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海浪冲上佛罗里达州雪松岛的海岸，该地区正在做准备热带风暴黛比将于周日穿过墨西哥湾，其强度正在增强。照片：盖蒂图片社/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;热带风暴黛比周日迅速增强，预计将成为飓风，穿过墨西哥湾向佛罗里达州移动，带来毁灭性的威胁本周晚些时候，大西洋东南部海岸将发生洪水。&lt;/p>;&lt;p>;迈阿密国家飓风中心表示，这场风暴可能会成为强烈的 1 级飓风，然后于周一在佛罗里达州大本德地区登陆。 &lt;/p>;&lt;p>;预计黛比将从那里向东移动到佛罗里达州北部，然后在佐治亚州和南卡罗来纳州沿海地区失速，该地区的降雨量可能达到创纪录的 30 英寸（76 厘米）从周二开始。官员们还警告说，佛罗里达州墨西哥湾沿岸将出现危及生命的风暴潮，预计周一 Ochlockonee 河和 Suwannee 河之间将出现 6 至 10 英尺的洪水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/8401261a-efbd-4dff-8e69-2376fdb83392_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，佛罗里达州塔彭斯普林斯海绵码头的游客在被洪水淹没的街道上行驶。照片：坦帕湾时报来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“预测的降雨总量确实令人惊叹，而且以一种糟糕的方式令人惊叹，”飓风中心主任迈克尔·布伦南 (Michael Brennan) 表示。简报。 “如果降雨量达到 30 英寸，佐治亚州和南卡罗来纳州将创下与热带气旋相关的降雨量记录。”&lt;/p>;&lt;p>;洪水影响可能会持续到周五，预计将持续到周五。在靠近海岸的低洼地区尤其严重，包括佐治亚州萨凡纳；南卡罗来纳州希尔顿头岛；和南卡罗来纳州查尔斯顿。&lt;/p>;&lt;p>;萨凡纳的官员表示，如果系统在该地区停止运行，该地区可能会在四天内遭遇一个月的降雨量。&lt;/p>;&lt;p>;“这将导致重大风暴。萨凡纳市市长 Van R Johnson 在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;飓风中心在下午 2 点更新的消息中表示，黛比位于西南偏西约 125 英里（205 公里）处。佛罗里达州坦帕，最大持续风速为 65 英里/小时（105 公里/小时）。风暴以 13 英里/小时（21 公里/小时）的速度向西北偏北方向移动。&lt;/p>;&lt;p>;黛比的外带掠过佛罗里达州西海岸，淹没了街道并造成停电。萨拉索塔县官员表示，萨拉索塔海岸附近的一座障壁岛——西耶斯塔岛（Siesta Key）的大部分道路都被水淹没。飓风中心预测，该系统在离开佛罗里达州西南海岸时将会增强，那里的海水非常温暖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/632178df-1ddf-47f5-a47d-4c75163c4a8f_a2814653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州长罗恩·德桑蒂斯警告说，黛比风暴可能会导致佛罗里达州中北部出现严重洪水。照片：Orlando Sentinel / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周日下午的新闻发布会上，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯警告说，这场风暴可能会导致“北部地区发生真正非常严重的洪水”佛罗里达州中部。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，飓风的路径将与去年袭击该州的飓风“伊达利亚”类似，但“会更加湿润。我们将看到更多的洪水”。&lt;/p>;&lt;p>;黛比是 2024 年大西洋飓风季的第四个命名风暴，仅次于热带风暴阿尔贝托、飓风贝里尔和热带风暴克里斯，所有这些风暴均于 6 月形成。&lt;/p>;&lt;p>;黛比是 2024 年大西洋飓风季的第四个命名风暴。 p>;&lt;p>;大本德和佛罗里达狭长地带的部分地区发布了飓风警告，佛罗里达州西海岸、佛罗里达群岛南部和干龟岛发布了热带风暴警告。热带风暴监视范围进一步向西延伸至狭长地带。&lt;/p>;&lt;p>;热带风暴和飓风可能引发河流洪水并淹没排水系统和运河。预报员警告称，佛罗里达州偏远地区的降雨量将达到 6 至 12 英寸（15 厘米至 30 厘米），最高可达 18 英寸（46 厘米）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/f577e5b8-a156-473c-b68c-47d739df5c2a_4604ed0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，热带风暴黛比经过佛罗里达州坦帕湾以西时，一名司机正在一条被洪水淹没的街道上行驶。照片：《坦帕湾时报》来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;平坦的佛罗里达州即使在阳光明媚的日子也容易发生洪水，预计风暴将带来 2 至 4 英尺（0.6 至包括坦帕湾在内的墨西哥湾沿岸大部分地区的风暴潮深度可达 1.2 米，在人口稀少的大本德地区，风暴潮高度可达 7 英尺（2.1 米）。&lt;/p>;&lt;p>;预报员警告说，“包括埃尔南多海滩、水晶河、斯坦哈奇和锡达基在内的地区面临“危及生命的风暴潮洪水淹没的危险”。柑橘县和利维县的官员下令沿海地区强制疏散，而埃尔南多县、马纳蒂县、帕斯科县和泰勒县的官员则呼吁自愿疏散。这些县和其他一些县已开放避难所。&lt;/p>;&lt;p>;柑橘县警长 Mike Prendergast 估计该县的疏散区有 21,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/0adb5eab-aaa8-4adc-8e73-9452aeea615a_aa74abf5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，佛罗里达州热带风暴黛比期间，圣彼得堡雨水管理人员清除了被洪水淹没的街道上的碎片。照片：美联社坦帕湾时报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州斯坦哈奇市的居民周日将物品转移到地势较高的地方，该市在飓风“伊达利亚”期间发生了洪水。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这里已经29年了。这不是我第一次这样做。你习惯了吗？不，”马克·雷布林 (Mark Reblin) 将物品搬出他拥有的酒类商店时说道。&lt;/p>;&lt;p>;在南卡罗来纳州萨默维尔，多切斯特爪子动物收容所宣布紧急疏散 300 多只狗和猫，并呼吁乔治亚州 Savannah Canoe 和 Kayak 的员工表示，他们正忙着系紧船只、铺设沙袋以及将设备抬离地面。商店经理梅梅·布伊 (Mayme Bouy) 表示，她不太担心可能出现历史性降雨事件的预报。&lt;/p>;&lt;p>;“但是本周确实会出现一些涨潮，因此如果那时附近发生降雨，这可能很糟糕，”布伊补充道。 “我宁愿谨慎行事，也不愿后悔。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/05/f52d5659-4008-49ea-ab8c-bed60da0e05a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在黛比风暴到来之前眺望正在聚集的风暴，周日在佛罗里达州锡达礁举行。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德桑蒂斯宣布佛罗里达州 67 个县中的 61 个县进入紧急状态，国民警卫队出动了 3,000 名警卫人员。佐治亚州州长布莱恩·坎普 (Brian Kemp) 于周六发布了自己的紧急声明，而南卡罗来纳州州长亨利·麦克马斯特 (Henry McMaster) 则宣布进入紧急状态，使各州机构能够协调资源做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;仅在坦帕，官员们就发放了超过 30,000 份援助物资。沙袋用于阻挡洪水。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经清理了雨水排水沟。我们已经对发电机进行了全部检查并充满。我们正在采取一切必要措施来应对热带风暴。”坦帕市市长 Jane Castor 说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国东北海岸也在为应对风暴状况做好准备&lt;/p>;&lt;p>;新英格兰和纽约的应急管理人员已经在监测风暴的路径，以防止残余物袭击他们的州。纽约州和佛蒙特州等州最近几周遭受了大雨和雷暴袭击，但仍在应对洪水和土壤饱和问题。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是佛蒙特州，7 月遭遇了两次单独的洪水事件，另一次可能会发生。给仍在从早期洪水中修复的社区带来严重破坏。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 07:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>