<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Will Chinese tourists be eager to explore North Korea as travel resumes in December?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3277009/will-chinese-tourists-be-eager-explore-north-korea-travel-resumes-december?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/7100b4e9-629b-4d4b-9172-523da11a7fe5_553a2096.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国的游客在平壤三宪章纪念碑前合影留念。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于来自中国东南部福州的29岁营销专家张越来说，有关朝鲜的新闻报道描绘了一个与其他旅游目的地截然不同的国家的景象.&lt;/p>;&lt;p>;“我认为很多人对去那里旅行都有成见，担心那里是否危险，或者将其视为一个有点‘特殊’或‘利基’的目的地，比如冒险体验，”她说。 “我希望有机会亲眼看看。”&lt;/p>;&lt;p>;和张一样，许多没有去过朝鲜的中国人都觉得朝鲜是一个有趣的目的地，这似乎激发了他们的旅行兴趣&lt;/p>;&lt;p>;8月，朝鲜宣布将于12月恢复外国旅游业，首先是白头山附近的三池渊北部地区。这一消息很快促使中国旅行社 Koryo Tours 和 KTG Tours 开始提供短途旅行服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/03/bec723df-d096-426a-aec0-00c88fc3ff0e_aeb39db0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客站立拍照平壤金日成广场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国社交媒体上，许多访问过朝鲜的人分享了以前访问朝鲜的照片并讲述了他们的经历，还有一些人表达了访问的好奇心。&lt;/p>; &lt;p>;但其他人则根本不感兴趣，理由是担心游览期间的安全和限制。&lt;/p>;&lt;p>;“你不会看到真正的朝鲜。允许旅游的区域都是隔离区，就像电影拍摄地一样。去不去都没意义。”一位微博写道。&lt;/p>;&lt;p>;疫情前，朝鲜是中国游客的热门目的地，2018年吸引了约20万人次游客，占所有外国游客的90%据中国官方媒体《环球时报》报道，据朝鲜媒体报道，2019年，估计有35万名中国游客到访朝鲜，创历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前的典型行程包括从东北部边境城市丹东出发。中国辽宁省乘火车或巴士前往朝鲜，或从北京乘飞机前往平壤。热门旅游景点包括金日成广场、平壤万寿台大纪念碑、朝韩边境停战村板门店和妙香山。&lt;/p>;&lt;p>;某旅行社在中国在线旅游平台飞猪上持续投放广告进行促销12月1日起上海出发的旅游团预售。行程为六日游，包括参观平壤的主体思想塔、凯旋门、千里马雕像，以及首都的地铁站和学校，以及平壤市。开城和军事分界线。&lt;/p>;&lt;p>;7月，朝鲜领导人金正恩访问三池渊，并强调了促进国际旅游业的计划。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面表示希望加强交流。&lt; /p>;&lt;p>;4月，中国驻朝鲜特使王亚军访问开城，表示希望通过宣传朝鲜历史文化遗址吸引更多中国游客，旨在“深化中朝旅游合作和文化交流，增进两国人民相互了解和信任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/03/12ac1bec-b738-4a80-9e48-71a2b429a2d5_7cde30de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客用中文观看鸭绿江上的朝鲜边境边陲小镇丹东。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;34岁的中国南方城市深圳居民Connie Xu于2014年访问了与中国接壤的罗津-山峰经济区，并表达了回来的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;2014年的旅行中，徐从中国边境城市珲春出发，她记得她的行程包括早餐喝汤，以及参观当地市场，在那里她购买了海鲜。她喜欢当地的美食，当她观察到这个国家与中国过去的相似之处时，她感到一种怀旧的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“当地的建筑和时尚让我感觉自己回到了 20 世纪 90 年代，”她说。 “食物给我留下了深刻的印象。煎鸡蛋、大酱汤等简单的菜，我在朝鲜吃的时候真的很好吃。这么多年过去了，我仍然记得那个味道，就像小时候的味道一样。”&lt;/p>;&lt;p>;身为中国朝鲜族的徐女士表示，她对韩国历史的熟悉和了解也让她对韩国历史保持着浓厚的兴趣。更加了解这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;张说，她对朝鲜的了解大部分来自新闻，新闻中经常报道核武器、叛逃者以及该国的“极端孤立”。&lt;/p>;&lt;p >;“甚至有人将这个国家描述为毛泽东时代的中国，”她说，指的是已故中国领导人毛泽东的时代。&lt;/p>;&lt;p>;“作为年轻一代，他们对此的理解有限。时间只能来自教科书，朝鲜感觉就像一面镜子，映照着中国的过去，我想亲眼看看是否如新闻所描述的那样，或者是否有差异。”&lt;/p>;&lt;p>;张艾米，22岁住在广州的七岁女孩也有类似的感受，她说她想去这个看起来“很神秘”、而当地人从照片上看起来“很淳朴、很真诚”的国家。但她补充说，虽然她不担心安全，但她仍然有点担心互联网访问的潜在问题。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这种神秘性可能不会吸引所有人。&lt;/p>;&lt;p>;在北京工作的 28 岁王雪莉 (Sherry Wang) 表示，她从未考虑过访问朝鲜，特别是考虑到最近有关该国发射垃圾气球的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“情况看起来相当混乱” ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这个国家的旅游业也没有太多具体的印象。如果我要游览东亚的几个国家，我可能会考虑访问，但不希望只去朝鲜。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China investigates Canadian rapeseed imports following EV tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277024/china-investigates-canadian-rapeseed-imports-following-ev-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/51fb9aaa-df0d-459e-81db-70ea8c0521d5_870d7017.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对加拿大进口油菜籽发起反倾销调查，就在几天前，中国宣布将对中国电动汽车进口征收 100% 的关税。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商务部周二宣布将对从加拿大进口的油菜籽发起反倾销调查，几天前美国北方邻国同意对加拿大油菜籽征收100%的关税按照美国和欧盟征收的类似税收对中国电动汽车征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上发布的一份声明，世界第二大经济体还将考虑对加拿大化学品的进口进行审核。&lt;/p>; >;&lt;p>;“中方坚决反对加方单边歧视性措施”，外交部表示。 “国家将采取一切必要措施保护中国企业的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;商务部援引国内行业的投诉称，2023年加拿大油菜籽进口贸易总额已达到35亿美元——与前一年相比飙升 170%，同时价格呈持续下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大是世界上最大的油菜籽出口国（用于食品加工和生物燃料），而中国是其最大的买家根据海关总署的数据，到 2023 年，该国 63.5% 的油菜籽将进口。这比 2022 年增加了 29.9 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;商务部声称存在“倾销嫌疑”，表示加拿大的“不公平做法”导致国内企业在相关领域“持续亏损”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自中国的海关数据显示，2023年加拿大油菜籽进口量达到500万吨，同比猛增170.4%，同比增长92%。占该国种子进口总额的百分之一。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 于 8 月 26 日表示，他的政府将从 10 月 1 日起对电动汽车征收 100% 的进口税，之后该部披露了这一消息。自 10 月 15 日起对铝和钢铁征收 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“我想我们都知道中国没有遵循同样的规则，”特鲁多说。 “重要的是，我们正在与世界其他经济体保持一致和并行。”&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表凯瑟琳·泰在一份官方声明中对这一决定表示赞赏，称赞加拿大“强大的实力”行动”反对“国家主导的、不公平的、反竞争的非市场政策和做法，这些政策和做法威胁到我们以市场为导向的产业的存在。”&lt;/p>;&lt;p>;美国自己的 100% 关税，最初打算采取自 8 月 1 日起生效的决定已被推迟，以便有时间审查有关变更的 1,100 条公众意见。最终裁决原定于八月底做出，但也被推迟了。&lt;/p>;&lt;p>;与针对欧盟的做法一样，中国商务部选择将此案提交世界贸易组织及其争端解决机制.&lt;/p>;&lt;p>;“加拿大对中国出口产品征收的新关税不会对中国经济产生太大影响，但它们是近年来不断加剧的更广泛的保护主义措施浪潮的征兆，”朱利安说埃文斯-普里查德 (Evans-Pritchard)，凯投宏观中国经济部主管。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers launch price war to ‘kick-start market’ ahead of Fed rate cut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3277000/hong-kong-developers-launch-price-war-kick-start-market-ahead-fed-rate-cut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/716e6934-3566-47de-bc58-d9897c37e755_e882b8c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月初柏傲林项目正在施工的住宅楼。照片：Lam Yik Fei/彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美联储就即将加息发出迄今为止最强烈​​的暗示后，香港房地产开发商开始了新一轮降价以出售新房库存&lt;/p>;&lt;p>;由嘉华国际、会德丰地产及中国海外联合开发的启德住宅项目KT Marina周一拉开了价格战的序幕，一期50个单位的价格下调了多达38.5%。早些时候的折扣为 22%。&lt;/p>;&lt;p>;这 50 个单位在折扣后每平方英尺的平均价格为 17,384 港元（2,229 美元），比该项目首次挂牌的 208 个单位低 12% &lt;/p>;&lt;p>;价格与去年 10 月推出的邻近项目柏傲林 I 于 7 月推出的首次挂牌价格相似，该项目由新世界发展和远东发展开发。这是启德地区近八年来的最低价格，每平方英尺 16,008 港元。&lt;/p>;&lt;p>;KT Marina 降价之际，香港开发商准备推出至少 6 个新项目，每平方英尺 16,008 港元。 9月份总共出售了2,800套公寓，因为他们押注当地房地产市场更加活跃。上个月，美联储主席杰罗姆·鲍威尔暗示美国政策制定者准备降息，全球市场受到鼓舞。从2022年3月到去年7月，美联储11次上调目标利率，此后9次会议维持目标利率不变。其下一次费率设定会议将于 9 月 17 日至 18 日举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/6dcabf82-8e4b-4975-a593-d1a46c661082_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港启德区柏傲林项目。图片：Lam Yik Fei/Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;嘉华表示，市场人士预期美国基准利率本月将下调，并补充说，这是买房的最佳时机&lt;/p>;&lt;p>;嘉华销售总监尹伟明表示：“较高的折扣是以牺牲我们的利润为代价的，但我们希望这批单位能带动市场。”以及香港房地产的营销。他表示，公司不会囤积单位，将坚持快速清仓的策略。&lt;/p>;&lt;p>;KT Marina首期提供1,017套公寓，自去年10月以来仅售出约90套公寓。&lt; /p>;&lt;p>;50个单位中最便宜的单位售价为461万港元，较调整前折价21%。价目表包括16个一居室和34个两居室单位。开发商表示，购买该项目其他单位的买家还可获得高达 25% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;已准备好上市的新项目包括新鸿基地产 (SHKP) 的天玺一期 (Cullinan Sky Phase 1) 和中国海外发展的Twin Victoria，均位于启德；新鸿基地产的 Yoho Hub II 及丽新发展的元朗 The Parkland；新地北角维多利亚港二期；长实集团位于黄竹坑的Blue Coast 3C期； &lt;/p>;&lt;p>;“[降价]取决于不同地区即将到来的供应情况”，莱坊大中华区董事兼研究与咨询主管Martin Wong表示。 “像启德这样的地区供应充足，开发商需要更大幅度地降价以换取销售。”与此同时，供应较少地区的价格将相对具有弹性。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于迈阿密码头 I 和启德柏傲林 III 等邻近新项目的销售率较低，KT Marina 的开发商可能希望测试银河国际证券 (CGS International Securities) 香港和中国房地产高级研究分析师 Will Chu 表示，“如果 KT Marina 开发商在美联储降息确认之前不做出反应，开发商将面临平均售价较低的市场。”朱补充道，“预计9月整体成交量将较8月大幅增长，一级市场成交约1,500套，成交约3,600套。”美联物业住宅部门行政总裁布兆明表示：“在二级市场，成交量较上月的 3,000 套增加约 20%。”&lt;/p>;&lt;p>; - 在市政府取消所有房地产降温措施几个月后，大众市场住宅物业的手销售受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;莱坊的黄表示，预期的美联储降息可能会略微提振交易，但影响不会很大在香港银行效仿之前，这一点将变得显而易见。&lt;/p>;&lt;p>;据表示，房地产开发商正在探索各种刺激销售的策略，包括低于市场价格的定价和提供灵活的付款计划，但这些措施只产生了短期效果。第一太平戴维斯 (Savills)。&lt;/p>;&lt;p>;美联储可能会在本月晚些时候开始降息，降幅为四分之一个百分点。第一太平戴维斯补充说，虽然香港银行不太可能立即效仿——因为最优惠利率仅上升了一个百分点，而美国的增幅超过5个百分点——但如果降息，市场情绪可能会大幅改善.&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会在 2024 年最后一个季度引发另一波主要销售活动”，它表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why award-winning Taiwanese sake maker wants to share his ideas with Japan’s breweries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3276559/why-award-winning-taiwanese-sake-maker-wants-share-his-ideas-japans-breweries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/1d07ccb5-be09-494b-90aa-7bf63872c3af_9d5d50a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屡获殊荣的台湾清酒制造商蒋伟（右）。在他的台湾清酒一号在法国藏大师比赛中创造历史后，这位台北酒吧经营者表示，他希望与日本制造商分享观点。照片：Facebook/jianwayne.com Sake Bar Jr.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位屡获殊荣的台湾清酒制造商表示渴望与日本清酒酿酒厂合作，并分享他认为可以使他们受益的新鲜观点。&lt; /p>;&lt;p>;50多岁的台北清酒吧经营者蒋伟在6月份的法国藏大师清酒比赛中荣获纯米组白金奖。&lt;/p>;&lt;p>;该活动以“饮食”为主题兼容性”，体现了东道国丰富的烹饪传统。这次获奖在台湾引起了轰动，因为这是台湾制造的清酒首次获得该奖项。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是水稻种植还是清酒酿造，我相信我作为消费者和消费者的观点外国人对日本饮料很有帮助。”Chiang 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/30/a08b696e-7839-48e8-9270-6e552d2b0a28_966e6f60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chiang（前排左三）在他的清酒吧外在台北。照片：Facebook / jianwayne.com Sake Bar Jr.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒋补充道，尽管台湾不种植清酒米，但岛上有丰富的普通餐桌米品种。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据农业专家的建议，他选择使用与日本著名的越光米基因相似的培养样品来酿造台湾清酒第一名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/5d1b218d-49e6-4ef2-a4a0-6cfa74b98824_7f19c5ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒋氏台湾外带清酒No.1。摄影：蒋韦恩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个名字源自中文单词“土狗”，指的是原产于中国的各种狗，其灵感来自蒋心爱的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;蒋说，未经高温消毒的清酒口感清新甜美，吸引了那些通常不喝酒的人&lt;/p>;&lt;p>;台湾中部台中市的一家啤酒厂（岛上仅有的三家能够生产清酒的啤酒厂之一）同意提供帮助，总共生产了 380 瓶清酒。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/dd00e271-609d-42ed-b151-1cab71f7f1b9_966e6f60.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蒋介石心爱的狗启发了他的清酒名称。照片：Facebook/ Jiangwayne.com Sake Bar Jr.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chiang 表示，他的背景是摩托车零件和改装。大约十年前，他在日本呆了一段时间并在那里做生意后，对清酒产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在他逗留期间，他喝了来自不同地区的各种类型的清酒，然后在台北开设了自己的酒吧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位清酒生产商于 2021 年 Covid-19 大流行期间全面进入酿酒行业，当时他有更多空闲时间与制造商会面，以推动业务发展。&lt;/p>;&lt;p>;Chiang说他的目标包括拥有自己的啤酒厂。在不久的将来，他希望生产另一种名为No.2的清酒，以补充他的No.1清酒。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong student gets 2 months’ jail for molesting schoolmate on campus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277012/university-hong-kong-student-gets-2-months-jail-molesting-schoolmate-campus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/5031f840-77e0-478b-9346-d9385dcaeeed_58c07017.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潘继耀跨年夜在校园猥亵受害人2021年照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港大学学生因2021年除夕夜在宿舍猥亵同学被判入狱近两个月&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名副裁判官告诉屯门法院，潘继耀的罪行“非常严重”，需要判处具有威慑力的刑罚，并拒绝辩方以社区服务代替入狱的建议。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;22岁的潘因于2021年12月31日在香港大学李兆基堂裸露下半身时用生殖器摩擦该女子的臀部并寻求她的性帮助，被判两项猥亵罪。&lt; /p>;&lt;p>;被告在犯罪时是全球创意产业项目的三年级学生，声称他错误地认为当时四年级的受害者对他有感情并且会欢迎他副裁判官邓子佳上个月在东区法院宣判时否认了这一说法，称这与他关于申诉人在法庭上撒谎陷害他的指控相矛盾。 &lt;/p>;&lt;p>;唐还发现，被告没有任何理由相信当时已经有男朋友的女子会因为他们一起吃了几顿饭并互相请求帮助而与他开始恋爱关系。 &lt;/p>;&lt;p>;潘在接受采访时告诉缓刑官员，他的性欲“如此强烈”，以至于他不得不每天自慰。&lt;/p>;&lt;p>;法庭听取了被告的陈述会上，他对自己的不当行为表示遗憾，但表现出“对性的态度非常随意”和自制力差，低估了自己的行为对异性的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“法院从报告中认为， “很明显，被告人对性行为的观念非常扭曲。”唐在量刑时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/03/533baa65-45c3-437c-83e2-ce6ee432e717_1208fa29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港法院拒绝对 22 岁的潘继耀（Poon Kai-yiu）以社区服务代替监禁，他被判犯有两项非礼罪。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副裁判官还强调潘毫无悔意，从他的无罪认罪就可见一斑，而他的指控则反映了他对受害人的“绝对”不尊重关于她出庭作证的动机。&lt;/p>;&lt;p>;唐指出，被告在第一次袭击中用他的生殖器摩擦申诉人身体的“非常敏感和私密的部分”。&lt;/p>;&lt;p>;唐补充说，潘的第二次袭击并没有与受害人有任何接触，下半身暴露，再加上他不受欢迎地要求该女子帮助“缓解”他，显然吓到了她。&lt;/p>;&lt;p>;法院因两次袭击分别判处潘六周和四个星期监禁，然后下令部分连续执行刑期，总共八周刑期。&lt;/p>;&lt;p>;非礼可判处最高 10 年监禁入狱，但在治安法院审理此案时，最高刑期为三年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s middle class is creating a ‘green gold’ rush in Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276872/how-chinas-middle-class-creating-green-gold-rush-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/0a0c2d7f-2d42-444d-9402-f5f75594a8e6_4595e1ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;肯尼亚利穆鲁的一家工厂，员工将新鲜牛油果装入盒子中，2022 年 8 月 2 日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周的中非合作论坛峰会标志着北京致力于通过与全球南方的伙伴关系寻求包容性增长，并在世界日益受到冲突的破坏。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，一种不起眼的水果却成为了灵感的源泉。在峰会新闻发布会上，中国商务部部长助理提到了非洲牛油果出口的惊人增长，并将其定位为双边贸易中的标志性产品。&lt;/p>;&lt;p>;中国对牛油果的需求猛增，该水果主要出口到非洲。是注重健康的中产阶级生活方式的代名词，推动了非洲国家的经济增长和赋权。&lt;/p>;&lt;p>;通过在南半球、中国以及经济合作组织国家探索其他富有成效的机会，发展（OECD）可以重塑他们的共同利益。在此过程中，大湾区开发区内的城市可以成为共享发展知识的动力源。&lt;/p>;&lt;p>;在经济合作蓬勃发展的背景下，中国中产阶级的壮大已成为变革的重要催化剂。他们不断增长的消费能力和不断变化的品味为进口市场创造了新的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家发展和改革委员会的数据，世纪之交，中国中等收入群体的数量不足1000万。据政府估计，到 2019 年，这一数字已超过 4 亿。与此一起成长的是中产阶级的生活方式和对外国商品的偏好。牛油果尤其成为一种珍贵的商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在短短二十年的时间里，中国的牛油果进口量从零（2010 年仅为 2 吨）增加到了 2023 年惊人的 25,000 吨，加强中国与贸易伙伴（主要是拉丁美洲和非洲发展中国家）的经济联系。&lt;/p>;&lt;p>;正如中国贸易官员在通报中强调的那样，非洲是这一趋势的最大受益者之一。以肯尼亚为例，该国于 2022 年中期开放了对中国的新鲜牛油果出口。 2023年，肯尼亚超越传统出口大国墨西哥，成为中国第三大牛油果供应国。&lt;/p>;&lt;p>;这种增长的关键是加快检验和免除非洲农产品“绿色通道”等关税。此外，据报道，牛油果产业的发展为当地3200多名种植者，特别是贫困地区的妇女和年轻人提供了就业机会和更高的收入。&lt;/p>;&lt;p>;第三方市场合作在这方面发挥了重要作用。发生。非洲投资与增长伙伴关系 (PIGA) 于 2015 年在中国国家主席习近平访问伦敦期间启动，是一项多边计划，成员包括国际贸易中心、英国国际发展部以及中国最大的股权投资机构非洲国家投资基金和贸易促进委员会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 02/a99e1ede-95e3-4ad3-bda1-533e10f0106d_ec5b1da1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月7日，肯尼亚牛油果亮相上海中国国际进口博览会， 2022年。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;PIGA旨在促进多个非洲国家的增长并创造就业机会。该计划设定了与中国和非洲各个海关和商务部门密切合作的目标，帮助产品满足贸易要求。&lt;/p>;&lt;p>;数字化合作正在进一步推动中国和非洲国家之间的互联增长。国际贸易中心等机构与中国领先的电子商务平台合作，提供旨在帮助中小微企业的培训项目。这不仅增强了非洲人才的能力，还为中国与经合组织国家之间深化合作提供了潜在途径。&lt;/p>;&lt;p>;正如时任联合国副秘书长维拉·松圭 (Vera Songwe) 在 2020 年所言，贸易“是我们实现这一目标的唯一途径”与中国一起建设繁荣的世界和繁荣的非洲”。松圭是在一场直播促销活动中做出上述表示的，当时中国消费者一秒钟就买下了3000袋卢旺达咖啡豆。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国消费者来说，牛油果已经不再是新鲜事。未来十年，中产阶级数量将翻一番，向上流动性不断增强，消费率和支出也将相应飙升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/c5b69485-5e92-4531-8485-14c8c8263464_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;8月30日，湖南长沙中非经贸合作促进创新示范园埃塞俄比亚馆，志愿者与孩子们一起磨咖啡豆。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;通过扩大内需和进口，中国广阔的市场和核心消费群体将成为推动中非包容性贸易关系的重要力量。非洲产品，如紫茶和乳木果油，可以加入“绿色黄金”的行列。&lt;/p>;&lt;p>;然而，重要的是要承认，在工业胜利的另一面，鳄梨和许多其他经济作物会加剧生态破坏和气候变化。这为中国、南半球和发达国家共同努力制定国际标准、促进负责任消费和发展可持续供应链提供了机会。&lt;/p>;&lt;p>;这种合作可以促进互利增长，不仅改善民生非洲种植者的需求，满足了中国中产阶级日益增长的需求，同时也支持长期环境保护。&lt;/p>;&lt;p>;中国南方拥有独特的能力，可以利用其历史、地理和政策资产来促进南南合作发展合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/5620b5ac-4b76-414e -aea3-2f0b0f600576_0f7fb568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月12日，浙江义乌，一位企业家向消费者介绍产品。图片来源：新华社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;湖南省正在成为中非贸易和农业合作的中心，广州拥有亚洲最大的非洲社区之一，深圳作为国家科技中心脱颖而出。澳门是与莫桑比克等葡语国家的交流中心，香港是国际高素质人才的枢纽。这些城市共同努力，可以形成全面的中非合作走廊。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，香港应加深对南方国家的了解。发挥商贸、治理、法律、教育等优势，利用华侨华人的广泛人脉，参与更高水平的中非合作。鳄梨很可能成为双方通往其他充满活力的机会的门户水果。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coldplay to perform at Hong Kong’s soon-to-open Kai Tak Stadium early next year: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277002/coldplay-perform-hong-kongs-soon-open-kai-tak-stadium-early-next-year-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.03 16:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/f0ac1b3a-de2a-46bb-b937-d6919333f495_27044d92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷玩乐队预计明年初在香港演出。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;酷玩乐队将于明年初在香港演出，这支英国摇滚乐队将成为首批在即将开放、可容纳 50,000 个座位的启德体育场演出的乐队之一《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;周二，两位独立消息人士告诉《华盛顿邮报》，门票销售将于 2025 年初左右启动。&lt;/p>;&lt;p>;该系列音乐会是首批举办的重大活动之一该体育场是耗资 300 亿港元（38 亿美元）的项目的一部分，预计将于 2025 年第一季度开放。&lt;/p>;&lt;p>;香港之行也标志着酷玩乐队重返亚洲自 2023 年上次巡演该地区以来，其中包括新加坡等地。&lt;/p>;&lt;p>;“由于启德设施拥有 50,000 个座位，酷玩乐队的音乐会将成为全球表演者在启德举行的大型活动之一。”第一位消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛的场地包括主体育场、室内体育中心和公共运动场等设施。该体育场最多可容纳 65,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周日强调了即将建成的体育场作为香港最大、最新的体育、餐饮和购物目的地的重要性， &lt;/p>;&lt;p>;他命令当局为明年第一季度的开幕做好充分准备，他说届时将有当地流行歌星和运动员参加。&lt;/p>;&lt;p>;他还责成&lt;/p>;&lt;p>;“人群疏散和管理是大型活动筹备工作的关键部分，是一项跨部门的工作第二位消息人士称，酷玩乐队正在与港铁公司等交通利益相关者合作。&lt;/p>;&lt;p>;酷玩乐队在香港的上一次演出是 2009 年在赤鱲角的亚洲国际博览馆。&lt;/p>; &lt;p>;去年，英国摇滚乐队和美国女歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 等主要艺人在宣布亚洲巡演时跳过了这座城市，香港因此被抛在了后面。&lt;/p>;&lt;p>;酷玩乐队 (Coldplay) 还在马尼拉和曼谷举办了演出，而后来有消息称，新加坡已与泰勒·斯威夫特达成了一份六位数的东南亚独家表演权协议，引起了泰国等邻国的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局认为Swift and Coldplay在其55,000个容量的国家体育场举办的1​​2场演出中，产生了高达4.5亿新元（27亿港元）的旅游收入，其中一半的观众据信是即将来临的游客。&lt;/p>; &lt;p>;行业。&lt;/p>; &lt;p>;行业内部人士早些时候表示希望Kai Tak体育场能够帮助促进香港的大型活动经济，许多人说，由于缺乏大容量的场地，大型行为跳过了这座城市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该体育场也是一个确认的场地对于2025年全国运动会下的多项活动，香​​港，广东和澳门将于明年11月共同举办。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite new nuclear submarine, India still lags China in naval strength, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276920/despite-new-nuclear-submarine-india-still-lags-china-naval-strength?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.03 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/02/8C27972D-3E93-4FB3-BCC5-7F889C9F52B1_53A585E0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度最近推出的第二次核动力弹道导弹潜艇可能提高了其威慑能力，但分析师表示，该国在缩小中国差距方面还有很长的路要走海军力量。&lt;/p>; &lt;p>;上周在港口城市维萨卡帕特南（Visakhapatnam）揭幕，国内开发的Ins Arighaat配备了K-15导弹，其巨大范围为750公里（466英里）。在发布会上，国防部长拉杰纳特·辛格（Rajnath Singh）有信心，这艘新的潜艇将强化印度的核威慑力量，并在国家安全中发挥决定性作用。&lt;/p>; &lt;p>;他说，ins ins arighaat将加入其前任，ins the ins the ins arihant，在加强印度的“核三合会”  - 从陆地，海洋和空中发射核武器的能力。&lt;/p>; &lt;p>;根据印度前海军总监阿伦·普拉卡什（Arun Prakash）的前任，潜艇的介绍是及时的。国家的两个核武器邻国：巴基斯坦和中国。&lt;/p>; &lt;p>;普拉卡什强调了这些国家之间核政策的鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>;“印度2003年的教义说，它不会是第一个首次成为第一个的对比。在巴基斯坦没有做出这样的承诺的情况下，使用核武器，而它一直在威胁要在需要时使用核武器。”他在本周在亚洲说。 “中国还采用了&#39;否初次使用&#39;政策，但其意图尚不清楚。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/09/02/e8df53c6-53-53-45da-8f3f-4f1b0210270d_04d_04d9ea9e9a9d.jpg“ alt =”委托的那一年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;战略景观被INS Aridhaman更加复杂，预计将于明年年初进行。根据《印度时报》的报道，目前正在进行审判的潜艇比其前辈都大，旨在携带更长的核导弹。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而这些进步信号在印度的国防部门进展，Prakash坚持认为国家必须优先考虑土著技术。技术需要多年的发展，我们应该研究印度开发的技术。电力潜艇。&lt;/p>; &lt;p>;印度旨在建造五台Arihant级潜艇和六艘核攻击潜艇的车队，作为全面的三相发展战略的一部分。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/09/02/47995E25-3BFB-48A1-A13B-57AAFA4B-57AAFA4FA4FA4FA4FA4FA4F06D06D8_738_738_738_738_738_738F0400400.JPG >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度在2015年在孟买看到了印度第一个国内建造的天蝎座攻击潜艇。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;定期计划是在印度和中国之间不断竞争的背景下，在印度洋地区和更广泛的印度太平洋地区的影响力。紧张局势在2020年飙升，当时两国在加尔万山谷的共同边界发生冲突。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前印度海军官员Compodore C Uday Bhaskar表示，对Arighaat的调试是该国战略印度 - 太平洋框架的重大发展，尤其是考虑到中国与印度接壤的“中国的“自信”。&lt;/p>; &lt;p>;只有其他五个国家 - 美国，俄罗斯，英国，法国和中国 - 在其中拥有核动力弹道导弹潜艇（SSBN） Bhaskar阿森纳指出。&lt;/p>; &lt;p>;“邻国将意识到印度的进展，因为它没有强大而充满活力的国内（国防部）制造业和高科技设计能力，”他说，巴基斯坦将密切监测印度日益增长的海军力量。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些进步，但中国海军仍然远远超出，尤其是在海底能力方面。他强调，印度应该努力获取长距离海底的导弹以保持步伐。 Arighaat和Ins Arihant将有助于增强印度的第二击能力，但以非常适中的方式。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/02/aae48a6d9-5f64-464-46ad-a963-46ad-a963-432d2d2d2c53682c53682c_45a45a41d57.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“ &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国最近融合了方级核动力攻击潜艇和金级弹道导弹潜艇，并与发展较新的Tang-class一起纳入其舰队，该班级是Atul Kumar，这是该较新的Tang-Class。 &lt;/p>; &lt;p>;媒体报道表明，总部位于新德里的观察者研究基金会智囊团的战略研究计划。&lt;/p>; &lt;p>;表明，中国经营着六台JIN-Class潜艇，配备了JL-3导弹，能够击中10,000km的目标。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“香级潜艇一直在印度洋执行熟悉任务，”库马尔说。 “中国的核导弹潜艇配备了JL-2和JL-3洲际弹道导弹，可以针对南中国海的新德里。” &lt;/p>; &lt;p>;印度收购SSBNS对于维持海军的平衡至关重要澳大利亚国立大学战略和国防研究中心的博士候选人东金·李说。他说，这与土地系统相比更难以检测。”北京正在通过其腰带和道路倡议积极与巴基斯坦，马尔代夫和缅甸等国家互动，以发展全球贸易。隔离印度海上的。”他说。 “与现有的SSBN一起，Ins Arighaat可以通过提供第二击功能优势并确保印度洋的海上安全环境更有利。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/02/5008fcae-77fd-4706-4706-92d6-701dd064c74e_68d83241.68d83241.jpg “颜色：＃999;”>;在海上试验期间对Ins Arighaat的视频捕获。照片：李说，讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李说，印度的战略优势是，中国缺乏与SSBN的地区盟友，而德里一直在加强与华盛顿的国防联系。&lt;/p >; &lt;p>;“基于海洋核能的平衡有利于印度与美国和INS Arighaat的协调，可以进一步增强这一优势。 Arihant和Ins Arighaat仍处于建立印度第二击能力的早期阶段，并且受其相对较小的反应堆和导弹范围的限制。应对中国构成的战略威胁。库马尔说。&lt;/p>; &lt;p>;“邻国正在迅速扩大其海底能力，”他说。需要立即注意。印度的威慑要求要求更大的潜艇，并使用更大的反应堆和更长的导弹。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xinjiang vows to increase support for firms under US ‘forced labour’ sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276908/chinas-xinjiang-vows-increase-support-firms-under-us-forced-labour-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.03 16:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/02/203388BE-8737-4BD5-9CC6-3CB1DC1F995D_540C2223F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;美国制裁适用于基于Xinjiang，xinjiang，xinjiang，xinjiang，xinjiang，包括棉花公司。照片：新华社新疆地区的立法者&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;表示，他们将增加对美国批准的企业的支持，包括通过法律制度和海外促销。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该地区立法机关于周一发布并生效，该地区立法机关谴责了美国对涉嫌使用强迫劳动的制裁，呼吁为这些企业的发展创造“积极的社会环境”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“整个地区必须立即采取行动支持受批准的企业及相关行业的发展，”该立法机关在8月23日通过的决议中说。&lt;/p>; &lt;p>;。对各个级别的国家机构，人民组织，企业和机构以及该地区的所有种族的责任，以“强迫劳动”的借口对新疆企业的“毫无根据”的制裁。 P>;美国国会于2021年通过了《 UYGUR强迫劳动预防法》，以从新疆进口，以防止在这种情况下进行货物的进入。&lt;/p>; &lt;p>;该法案于次下6月生效，此后已经看到了制裁强加了数十家的新疆公司和被指控在那里劳动和侵犯人权的官员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;约有三分之二的新疆的近2600万人是少数民族的成员组。在美国国土安全部的“实体清单”上，被指控参与华盛顿所说的是强迫劳动计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;据该部门的副部长罗伯特·西尔弗（Robert Silvers）称，负责监督名单的委员会主席。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，已有30多家中国公司受到美国制裁的袭击。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;清单包括新疆主要行业的公司，例如棉花和纺织品，新能源，光伏硅和番茄加工。它还包括该地区以外的中国公司。&lt;/p>; &lt;p>;根据决议，新疆的司法当局应向被批准的企业提供法律支持，以便他们可以根据国际法和国际法和国际法和规则。&lt;/p>; &lt;p>;立法机构应加快制定相关法律，以支持批准的企业并加强监督，以确保有效实施政策并创造公平的市场环境。&lt;/p>; &lt;p>;地方政府已有敦促建立一个领导系统，以特别解决与新疆有关的制裁，并解决有关企业所面临的新问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员还应鼓励和支持批准的企业，以追求技术该决议说，创新并积极帮助他们扩大国内和国际市场，同时敦促立法机关代表积极促进受批准的公司作为“自愿倡导者”和“产品发言人”。&lt;/p>; &lt;p>;决议也是如此。重复新疆对美国指控和制裁的“坚定反对”，称它们为“在人权的幌子下政治操纵和经济欺凌”。&lt;/p>; &lt;p>;除了反复否认北京北京的人权虐待指控外，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2021年，一家新疆公司对德国研究人员阿德里安·泽兹（Adrian Zenz）提起了民事诉讼，他的作品对人类的核心是人类的核心关于Uygur自治区域的权利指控。该公司声称，由于曾兹的“歪曲”​​研究，该公司遭受了严重的经济损失。随后没有关于此案的官方新闻。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian air traffic controller found sleeping on the job highlights aviation staff crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3276993/australian-air-traffic-controller-found-sleeping-job-highlights-aviation-staff-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.03 16:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/1FD5B1DD-058A-4A20-BBD3-47870BA65D79_831B3715.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在澳大利亚的工作，强调了更广泛的航空业斗争。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个空中交通管制员在布里斯班的办公桌上睡着了，这突显了该行业的劳动力短缺，但仍未得到完全解决。 2022年的事件。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚运输安全局在周二发布的一份报告中说，在2022年12月9日的夜班结束时，该控制器在他的控制台前被发现。他仍然戴着耳机，躺在手术室角落的两把椅子上，身上盖着毯子。报告说，当时，他是负责航班和北部的凯恩机场的唯一控制器。那天晚上的工作量很低使他更加困倦。尽管他的行动没有导致任何事故，但调查人员得出结论，负责管理澳大利亚空间的航空服务中缺乏资源，损害了安全的名册并在事件中发挥了作用。&lt;/p>; &lt;p>;喜欢航空业的其余部分，全世界在大流行期间停止的空中交通管制员的行列耗尽。在澳大利亚，对重要工人的短缺甚至使一些机场塔楼无人驾驶，迫使飞行员自己屈服。它告诉安全局，昆士兰州北部的控制器的名册 - 凯恩斯的所在地 - 直到10月才能充分填补。&lt;/p>; &lt;p>;在事件的当晚，只有一架预定的飞机到达和然后在凌晨2点之后离开凯恩斯机场。&lt;/p>; &lt;p>; Snoozing Controller在AirServices工作了大约10年。白班经理把他叫醒，检查该地区没有飞机，然后一名即将到来的管制员接手。 ATSB无法确定他何时点点头，但说凌晨2点以后还有其他五个时期，没有记录的活动，他可能已经睡着了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong judges dismiss plea to spare AbouThai founder jail time over subversion case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3276982/hong-kong-judges-dismiss-plea-spare-abouthai-founder-jail-time-over-subversion-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.03 15:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/03/F22883E5-5DF8-4B84B2B0-46AE2591E79F_FC704235.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”接受社区服务代替监狱时间。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个三名法官的小组负责香港的第一次颠覆审判，驳回了一项要求放弃被告变成起诉证人的请求，即使他丧失了“外国部队”和媒体在2019年的抗议活动中“弄乱社会”。&lt;/p>; &lt;p>;三名高等法院法官在北京被定罪的被定罪的被告人，前前被告，前的被定罪的被定罪者和激进主义者徒劳社会工作者Hendrick Lui Chi-hang和商人Mike Lam King-Nam周二在西九龙法院进行缓解请求。&lt;/p>; &lt;p>; lam是泰国杂货连锁店Abouthai的创始人，是唯一要求要求的被告社区服务令代替监狱，因为他在2020年7月在非正式立法初选中的作用。&lt;/p>; &lt;p>;法官，全部由城市领导人手工挑选负责国家安全案件的法官，总结说，这项非正式民意调查是一部分通过徒劳地否决政府预算并迫使当局加入抗议者的要求来造成宪法危机的计划。&lt;/p>; &lt;p>;辩护律师Alex Fan Hoi-Kit敦促法院考虑到LAM对LAM有限的参与情节，他向当局提供的援助以及他在审判期间遭受的起诉证人承受的压力。&lt;/p>; &lt;p>;，但替补席发现，建议通过强调犯罪的重力来“不现实”。&lt;/p >; &lt;p>;大法官安德鲁·陈·辛维（Andrew Chan Hing-wai）表示，即使在盗窃案中，这种“宽大”判决只能在“最特殊情况”的情况下通过。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; p>;“让我对你说，范先生，拒绝了[请求]，”法官说。 “请不要要求不可能。” &lt;/p>; &lt;p>;律师还坚持认为，林为警察提供了情报，向调查人员透露了“嫌疑人”西蒙·申Xu-hui的涉嫌参与。 &lt;/p>; &lt;p>;大法官亚历克斯·李·万先生指出，沉从未被捕过，检察官也从未指责他是阴谋的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; lam，缓解信，强调了一个由北京提出的理论，并得到了城市官员的支持和亲实施重量级人物的支持，外国部队在2019年动荡中发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;他说，通过“反复的论证和推理”，他已经意识到自己参与初选是“非常天真和愚蠢的”，这一举动只会“进一步分裂和弥补社会，甚至危害国家安全”。&lt;/p>; &lt;p>; lam辩称，试图强迫首席执行官要辞职，实际上45名被告“直接掌握了有别有用心的国家，组织和人的手中”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/5da8eaca-1522-1522-4e43-add0-1307A054F88C_CE9F3598.JPG， 999;“>;代表亨德里克·卢伊（Hendrick Lui）的大律师说，后者应得的不到三年的监禁，认为他只因无知而在非正式的初级中发挥了辅助作用。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam引用了中国总统习近平的演讲，他在2022年7月在那儿说香港“买不起任何混乱”，并呼吁爱国居民提供帮助重建城市。&lt;/p>; &lt;p>;“好像我对[XI]的电话做出了回应一样，我深深地反思了我所做的一切，并意识到许多洪库恩斯（包括我本人）被外国部队或在线媒体振奋人心他说。大律师凯文·陈（Kevin Chan）分别说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，他的委托人亨德里克·卢（Hendrick Lui）应得不到三年的监禁，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，后者只有在进攻中起着支持作用出于无知。辩方的要求，在他的律师表示不想进一步延长他的临时释放之后，将卢伊还押在拘留中。自2021年3月以来，两名被告已被法院保释。</description><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>