<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[TikTok parent ByteDance intensifies China AI rivalry with 85% price cut for visual model]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291562/tiktok-parent-bytedance-intensifies-china-ai-rivalry-85-price-cut-visual-model?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/498a4fc3-77dd-4384-b189-8ecfafd4ea06_a487bb5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动的豆宝应用出现在一部 iPhone。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 母公司字节跳动大幅降低了具有“视觉理解”能力的新 AI 模型的价格，并推出了新产品，从而在中国生成式人工智能 (GenAI) 市场掀起热潮。一系列产品更新。&lt;/p>;&lt;p>;新型号是该公司广受欢迎的豆宝系列的一部分，其推出价格为每千次代币使用 0.003 元（0.00041 美元），豆宝总裁谭岱表示。字节跳动的火山引擎云部门在周三的一次企业活动中表示。&lt;/p>;&lt;p>;代币是通过应用程序编程接口 (API) 使用人工智能模型的标准计费单位。以比行业平均价格低85%的价格计算，用户只需花费1元即可处理多达284张高清图像。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动的超低定价为其先进的AI提供了保障该模型能够理解文本、物理对象和图像中的空间关系，并具有增强的推理能力，突显了中国市场日益激烈的竞争，大型科技公司和财力雄厚的初创企业在中国市场展开了激烈的角逐。通过残酷的价格战来吸引客户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19 /ea9b9b10-2a26-49a3-baa9-fdf6b0e22332_a0fec35b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动云部门负责人谭代在周三的一次活动中宣布其豆宝机型降价。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从年中开始，中国科技公司，从阿里巴巴集团控股、百度、字节跳动和腾讯控股等巨头，到智普人工智能等初创企业，大幅削减了员工数量。通过 API 使用人工智能模型的价格，有些甚至在某些条件下免费提供基本服务。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据网站上发布的活动视频，豆宝模型的日均代币使用量已达到 4 万亿，比 5 月份增长了 33 倍。字节跳动云部门的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;谭表示，实惠的价格加上豆宝视觉感知和理解周围环境的能力，将解锁教育、电子商务、旅游、物流和运输等领域的各种用例。 &lt;/p>;&lt;p>;根据流量分析服务 Aicpb.com 的数据，豆宝聊天机器人已跃升为中国最受欢迎的聊天机器人，上个月月活跃用户达到 6000 万。周三，字节跳动还宣布了一系列人工智能模型和产品的迭代。&lt;/p>;&lt;p>;优质的豆宝 Pro 模型在数学、推理、编码和领域专业知识领域进行了改进，而更新后的豆宝音乐模型则在现在可以生成三分钟的完整音乐。&lt;/p>;&lt;p>;在产品发布前的媒体采访中，谭德塞表示，字节跳动的目标是成为中国顶尖的人工智能播放器。&lt;/p>; &lt;p>;“新技术革命是……人工智能和大型语言模型。我们的目标是成为该地区第一，我们正在朝着这个方向前进。”谭告诉当地媒体虎秀。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Ishiba’s sympathetic comments on same-sex marriage spark hope among activists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291627/japan-pm-ishibas-sympathetic-comments-same-sex-marriage-spark-hope-among-activists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 08:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/2f0313a5-901e-47b8-907b-73f299adc727_26a27706.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原告及其12 月 13 日，日本南部福冈高等法院外，日本高等法院裁定该国拒绝承认同性婚姻违宪，支持者庆祝。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首相期间石破茂部长表示，他没有计划通过立法机构使同性婚姻合法化，他对此问题的同情评论受到活动人士的欢迎，认为这是改变内部态度的一个有希望的信号日本的领导层。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂周二在国会发言时表示，虽然他个人认为同性结合会“让国家更幸福”，但他不打算引入授予平等婚姻权利的立法。&lt; /p>;&lt;p>;几天前，第三高等法院裁定日本未能在法律上承认同性婚姻违反了宪法，并在法律上首先宣布民法典中的这些条款违反了第 13 条，哪个保证“追求幸福”。&lt;/p>;&lt;p>;对于像 Ashurst 跨国律师事务所东京办事处合伙人、LGBT 和 Allies Network NPO 律师联席主席 Alexander Dmitrenko 这样的活动人士，石场的评论是这表明日本反对婚姻平等的阻力正在瓦解，这项权利迟早会被写入法律。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他首相相比，日本的婚姻平等有很大不同。”石破的语气、他的方向和他的观点，以及我们显然正在为日本在婚姻平等问题上朝着正确方向迈出下一步迈出一步，”德米特连科告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我解读石破的观点本周的评论非常积极。”&lt;/p>;&lt;p>;总理是在上议院预算委员会的一次会议上发表这番言论的，当时他是在回答反对派政客关于同性法律地位的问题时发表上述言论的。 &lt;/p>;&lt;p>;“就我个人而言，我认为这会让国家更加幸福，”石破说。 “我遇到过一些关心此事的人，我知道在一起对他们来说是最珍贵的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有衡量国民幸福的“尺度”，但我相信实现这些最深切的愿望将对日本的整体福祉产生积极和有益的影响。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，石破承认，“我知道有人持有不同的意见”，这明确承认一些人执政的自民党（LDP）内部对于给予性少数群体与日本异性恋夫妇相同的婚姻权利不太热衷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自民党中最保守的派系多年来一直设法阻止议会辩论在同性婚姻合法化问题上，这个脾气暴躁的政党中的许多极右翼人士仍然强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;作为 11 月选举后少数派政府的领导人，石破茂似乎意识到有必要维持党内支持有效推进他的政策议程。&lt;/p>;&lt;p>;“这与家庭价值观密切相关，”石破告诉国会，暗示他不优先推进立法的理由。 “我们需要密切关注相关诉讼的进展。”&lt;/p>;&lt;p>;福冈高等法院12月13日裁定民法典和户籍法的相关条款规定，该问题再次成为人们关注的焦点。有效禁止同性婚姻违反了宪法对“法律面前人人平等”的保证，以及关于个人尊严和性别平等的规定。&lt;/p>;&lt;p>;法官冈田武史在宣布他的决定时表示，“不再是任何在倡导组织“全日本婚姻”的支持下，三对同性伴侣提起诉讼，每人还要求赔偿 100 万美元。日元（6,388 美元）。法院拒绝了这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;在做出具有里程碑意义的福冈裁决之前，札幌和东京法院此前也做出了同样的裁决，裁定禁止同性婚姻的法律违宪。&lt;/p>;&lt;p>;加藤武治 (Takeharu Kato)，札幌案中原告的代理律师表示，他对在法律上承认同性婚姻的变革势头正在增长感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“福冈法院明确表示，国会必须在法律上允许同性婚姻，就像承认异性之间的婚姻一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欢迎这一裁决，并打算继续向政府施加强大压力。实现这些变化，因为我们有信心我们已经接近目标了。”Kato 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/4a1cb707-32e3-412f-9a0d-8d0b95752a63_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相茂石巴。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了结婚权外，同性伴侣正在寻求改变现行立法，赋予他们与异性伴侣相同的权利，例如允许他们结婚继承其伴侣的遗产。目前，同性伴侣也可能被拒绝在医院与伴侣见面，因为法律不承认他们是“家庭”。&lt;/p>;&lt;p>;日本是七国集团中唯一一个工业化国家尽管要求变革的压力越来越大，但尚未使同性婚姻或民事结合合法化。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，变革早就该进行了。&lt;/p>;&lt;p>;在其 2019 年报告“Over the Rainbow”中？在《LGBTI 包容性之路》中，经济合作与发展组织将日本在 LGBTI 合法包容性方面在 35 个国家中排名第 34 位。&lt;/p>;&lt;p>;共同社在 2023 年进行的一项民意调查发现，64%百分之一的日本公民支持同性伴侣的婚姻权利。该民意调查发布一周前，时任首相岸田文雄的一名助手因表示不想与同性恋伴侣生活在一起并声称如果同性婚姻得到法律承认，人们将离开日本而被解雇。&lt;/p >;&lt;p>;德米特伦科表示，随着越来越多的法院做出有利于同性伴侣权利的裁决，这个问题最早可能会在明年提交给最高法院。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，实际上，所有反对派包括自民党的联盟伙伴公明党在内的各党派都支持同性婚姻得到法律承认。&lt;/p>;&lt;p>;德米特连科补充说，在与自民党高级成员的讨论中，“良心投票”的想法，正在探讨的一种可能性是，政客们不受其所在政党指示以何种方式投票。&lt;/p>;&lt;p>;“这种类型的投票相当罕见，”他说。 “但是我们可以从日本现代历史中举两个例子。我相信，如果允许“良心投票”，那么婚姻平等就很有可能立法。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着福冈法院的裁决是一个突破，表明我们正在迈向婚姻平等。”通往平等的轨迹。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese national charged with acting as Beijing’s agent in local California election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291626/chinese-national-charged-acting-beijings-agent-local-california-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/fd77b78e-a0f3-4736-872a-9ade83cdba16_dae9672b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孙耀宁被指控与陈共谋Jun上个月因充当中国政府非法代理人而被判处20个月监禁。图片说明：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国公民周四被捕，罪名是在担任一名当选南加州市议会议员的未透露姓名政客的竞选经理时，充当北京的非法代理人。几年前。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的耀宁“迈克”孙 (Yaoning “Mike” Sun) 被捕之际，人们越来越担心中国政府培养了一个特工网络来影响美国地方选举，以任命那些对北京友好，有助于推广中文&lt;/p>;&lt;p>;根据周二向美国加州中区地方法院提起的诉讼，孙被指控与陈军共谋，陈军上个月因担任非法代理人而被判处 20 个月监禁&lt;/p>;&lt;p>;陈，71 岁，也是中国公民，7 月承认使用中国资金贿赂联邦特工，以破坏反北京的精神团体法轮功。对孙的指控表明，陈还密谋干预地方选举。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚孙是否有律师可以代表他发言。&lt;/p>;&lt;p>;孙受到以下指示：根据宣誓书，陈先生将在 2023 年撰写一份报告，向中国官员讲述他们如何帮助当地政客当选。&lt;/p>;&lt;p>;两人随后的著作将这位市议员描述为“新的政治明星” ”并包括一个法庭文件显示，请求提供 8 万美元，以资助在美国开展更多亲北京活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/4b45a747-9dc4-44de-8bcd-42ab5392cb21_54db608b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孙耀宁刑事诉讼中提到的视频显示一个人（被认为是陈军）在洛杉矶举行的亲台湾集会上威胁抗议者。图片：X/jenniferzeng97&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈要求Sun列出该市议员熟悉的所有美国主流政客，并告诉Sun这将“非常有效地提升”市议员的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“此案是一个非常令人不安的趋势的又一个例子：中华人民共和国正在寻求影响美国的外交和国内政策，”美国马丁·埃斯特拉达 (Martin Estrada)中区律师加利福尼亚州州长在与记者的电话会议中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“为此，中国政府官员正在寻求帮助选出他们认为对中国外交政策友好的人。”&lt;/p>;&lt;对孙杨的指控是在九月份对两位纽约州州长的前助手提出的指控之后提出的。当局指控孙耀宁充当中国政府的非法代理人，并利用自己的职位巧妙地推进北京的议程，以换取价值数百万美元的经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;在加利福尼亚州，埃斯特拉达表示孙耀宁似乎在意识形态上致力于促进中国政府在美国的利益，并指出他以前曾在中国军队服役。起诉书没有具体说明孙耀宁的经济收益，孙耀宁可能与琳达·孙没有亲属关系，因为他们有一个共同的中文名字。&lt;/p>;&lt;p>;在宣誓书中，据称，孙耀宁是奇诺居民。洛杉矶郊外的希尔斯还与议员一起经营了一家名为“美国新闻中心”的媒体机构，并支付了这位政客的部分旅费。&lt;/p>;&lt;p>;检察官称，孙与陈密切合作，后者似乎在经常与中国人接触官员。他们的沟通内容包括如何抗议美国国会议员访问台湾的提议，台湾是一个自治岛屿，北京将其视为中国领土的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这些人讨论了如何为这位政治家安排一次会面。洛杉矶的中国最高外交官，并安排该政治家访问中国的旅行计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.净”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok ban: US senators urge Biden to extend ByteDance deadline by 90 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291624/tiktok-ban-us-senators-urge-biden-extend-bytedance-deadline-90-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 07:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/20/cef7d079-b214-464a-9dc1-1be0412ea126_9ed03bb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 3 月，人们聚集在国会山，表达对 TikTok 禁令的反对。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党参议员埃德·马基和共和党参议员兰德·保罗周四敦促美国总统乔·拜登将中国字节跳动出售美国资产的 1 月 19 日最后期限延长 90 天。其短视频应用 TikTok 或面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;美国最高法院周三表示，将考虑 TikTok 和字节跳动的法律挑战，寻求禁令以停止迫在眉睫的禁令或销售，并将于 1 月 10 日就此事举行辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于该法律的未来不确定及其对言论自由的影响，我们敦促您在 1 月 19 日之前触发 90 天的延期，”参议员们在给拜登的信中写道.&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aukus, other China-related priorities likely to survive Trump, top US envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291622/aukus-other-china-related-priorities-likely-survive-trump-top-us-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 05:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/0f2f7586-b141-4e33-bfb8-2bc2fcfcf647_1e9110db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔 (Kurt Campbell)周四举行新闻发布会。图片：美国国务院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院印太事务高级官员周四表示，针对中国的技术贸易限制和军事威慑应该是最有可能延续政策延续的领域。候任总统唐纳德·特朗普即将上任的政府。&lt;/p>;&lt;p>;在过渡团队“最近”抵达国务院后，副国务卿库尔特·坎贝尔在华盛顿向记者通报情况时表示，他预计特朗普选择的参议员马可·卢比奥将担任总统。秘书&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些举措可能包括由美国、英国和澳大利亚组成的安全协定，即 Aukus，该协定成立于 2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府将不可避免地在某些领域寻求不同的做法，但我也认为会有连续性的领域，[并且]我认为我们会看到更多连续性领域坎贝尔说：“印度-太平洋地区可能比其他一些地区更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国之间双边关系的各个方面都存在浓厚的兴趣，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“人们对我们的技术政策、我们为增强整个印太地区的威慑能力而采取的措施、军事部署、对我们最近进行的双边交往的兴趣以及北京与中国之间经常性的接触场所华盛顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“好消息是，我们的大部分工作都需要与国会山的主要参与者建立尽可能最强有力的伙伴关系，其中一个因素是……卢比奥参议员，但[参议院武装部队和外交关系委员会]的许多关键工作人员现在正在各个机构的登陆小组中服役。”&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥的办公室没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥的办公室没有立即回应置评请求。 >;&lt;p>;在拜登任职期间坎贝尔自 2021 年起担任国家安全委员会印太事务协调员，在政府期间多次在国会委员会作证，受到特朗普领导的共和党的赞扬和批评。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥的办公室强调了在7 月份的参议院外交关系委员会听证会上，坎贝尔就美国与中国的竞争问题受到质问。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥在听证会后的新闻稿中强调了他对扩大美国造船业、钢铁生产的呼吁以及对国防工业基础至关重要的其他行业。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一些将要求我们大力依赖我们的联盟，以确保我们的盟友以某种财团的方式不仅仅保护他们的利益卢比奥在听证会上告​​诉坎贝尔。&lt;/p>;&lt;p>;参议员的释放还包括坎贝尔的参考奥库斯：“当我进入白宫时，我想，而且我仍然相信，我们的潜艇计划是皇冠上的宝石。但从 Aukus 来看，我们清楚的一件事是……我们必须投资自己的工业基础才能跟上。”&lt;/p>;&lt;p>;周四被问及特朗普重返白宫后 Aukus 的前景时。下个月在白宫，坎贝尔表示，当选总统的团队“充分认识并理解”三边防御技术联盟的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们完全期望即将上任的团队将支持并寻求确保认为适当的种类融资和能力建设的门控功能得到满足。”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign tourist arrivals to China suddenly surge as visa relaxations fuel travel searches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291582/foreign-tourist-arrivals-china-suddenly-surge-visa-relaxations-fuel-travel-searches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/d708e7b6-911e-4807-99ab-f70ee81a59e7_00a15230.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国游客参观豫园11月30日，上海花园购物中心。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国宣布本周最新放宽外国游客签证规定后几分钟内，旅游平台携程网的搜索量飙升。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该旅游服务提供商表示，其北美网站的搜索量在前半小时内激增了 163%，而其欧洲网站的搜索量则增长了 85%。来自加拿大、法国和俄罗斯的询问最多。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北京决定将 54 个国家护照持有者的免签过境期限从仅 3 天延长至 6 天，延长至 10 天。允许 38 个国家的公民免签入境长达一个月。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，与 2023 年相比，今年从符合免签过境国家的游客数量增长了 189%访问 Trip.com 数据。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 1 月取消大流行的旅行限制并重新开放边境以来，北京努力吸引更多外国游客和投资者，随后放宽了入境限制。国家主席习近平还呼吁中国丰富的旅游景点、文化遗产、相对低廉的物价和新的免签入境安排都具有吸引力本月外国游客——一次无论如何，亚洲部分地区的学校放假通常会导致出行增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡金融家布伦登·欧 (Brendon Au) 访问了中国西北部陕西省省会西安。本月结束的中国10个城市之行。他沐浴着深秋的红叶和橘色，感受到了比他在热带故乡所习惯的气候凉爽得多的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;Au以前访问过中国，但他大部分时间都呆在中国南。这位 36 岁的投资基金运营商来到西安参观了独特的历史遗迹，例如著名的兵马俑（一组发现的守卫中国第一位皇帝陵墓的粘土士兵雕塑），并品尝了“许多在其他地方找不到的老菜肴” .&lt;/p>;&lt;p>;“在深秋的寒冷中品尝各个地区的不同美食，而且不用花太多钱，这是一个值得欢迎的变化，”每天花费约 350 美元的 Au 说。 &lt;/p>;&lt;p>;人民币兑美元贬值已成为吸引游客的另一个因素。由于美联储对明年降息的预期出人意料地谨慎，美元走强，离岸人民币在周四凌晨贬值，​​突破了 7.3 美元兑 1 美元的心理关口。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的旅游平台飞猪&lt;/p>;&lt;p>;“从目前的航班预订数据来看，12月份入境中国的游客数量较上月增长近一倍，增幅超过比去年增长十倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;飞猪是阿里巴巴集团的全资子公司，阿里巴巴集团还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p >;根据行业数据平台 OAG 汇编的数据，本月航空公司在中国大陆和亚洲其他地区之间的航班上提供了超过 540 万个座位，同比增长 33.6%。&lt;/p>;&lt;p >;“[其他部分的接近程度] 亚洲飞往中国是该地区游客数量众多的一个主要因素。”飞猪表示，并指出大多数单程航班的飞行时间不到四个小时。&lt;/p>;&lt;p>;本月的主要客源国飞猪表示，日本、马来西亚、新加坡、韩国和泰国都是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;12月的旅游热潮为这个正在应对房地产危机和挥之不去的失业担忧的世界第二大经济体提供了急需的提振。和犹豫不决的消费者分析人士称，东南亚人喜欢游览中国部分地区，在那里他们可以看到雪或落叶，体验即将到来的冬季的刺骨寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的学校假期新加坡金融服务公司 CGS 的经济顾问 Song Seng Wun 表示，马来西亚和马来西亚通常会在每年的这个时候加速家庭旅行。他补充说，新加坡元的走强为游客在中国提供了消费优势。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，针对新加坡的旅行社在今年下半年加大了促销力度，并补充说，中国，尤其是游客较少的国家”内陆地区，仍然代表着新奇。&lt;/p>;&lt;p>;“自从新冠疫情逐渐减少以来，新加坡人在过去两年里一直在积极旅行，以至于对通常的地点感到有点旅行疲劳，”Au 说，指的是国家和地区距离较近的城市&lt;/p>;&lt;p>;为了鼓励旅游业，中国逐步放宽了包括签证在内的入境规定。日本公民于 11 月 30 日被纳入免签旅行计划，而就在韩国公民被纳入免签旅行计划几周后。&lt;/p>;&lt;p>;上海是中国大陆最常见的入境口岸，免签入境人数超过 137 万人次据中国新闻网站澎湃新闻称，今年前11个月外国人入境人数是去年同期的3.8倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Republicans craft new deal to avert shutdown after Trump sinks previous one]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291620/us-republicans-craft-new-deal-avert-shutdown-after-trump-sinks-previous-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 05:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/cd34f4e7-bee2-413e-992c-3a0d79aff3d3_5ecbf40a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月在华盛顿看到美国国会大厦10. 图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国会共和党人周四表示，在当选总统唐纳德·特朗普破坏了之前的两党协议后，他们已经制定了一项新的支出方案，以避免迫在眉睫的政府关闭.&lt;/p>;&lt;p>;“达成了一项协议，”负责监督支出的委员会主席的共和党众议员汤姆·科尔 (Tom Cole) 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;详细信息尚未立即公布，但已确定。目前尚不清楚该法案是否能在周五午夜资金到期之前获得共和党和民主党的足够支持以在国会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;也不清楚该法案是否会赢得特朗普的支持。即将上任的美国总统要求立法者在 1 月 20 日上任之前解决好遗留问题，并呼吁他们废除国家债务上限。&lt;/p>;&lt;p>;除非一项协议在共和党控制的众议院获得通过，并且民主党占多数的参议院，美国政府将于周六开始部分关闭，这将在圣诞节前几天中断从边境执法到执法等各个方面的资金，并切断超过 200 万联邦工作人员的工资。&lt;/p >;&lt;p>;美国运输安全管理局警告称，旅客可能在机场面临排长队的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/20/23882dff-a510-4c15-9f51-f0ce7d1afed6_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会议员汤姆·科尔（中）周四在国会大厦回答新闻媒体的提问。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天早些时候，特朗普坚持不懈地表示，国会不应让政府继续运转，除非它也取消了对联邦债务的限制。过去十年快速增长，目前已突破 36 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示：“债务上限应该完全废除。”&lt;/p>;&lt;p>;之前围绕债务上限的争论已经吓坏了金融界。市场，因为美国政府违约将给世界各地带来信贷冲击。根据技术上将于 1 月 1 日到期的协议，这一限制已被暂停，尽管立法者可能要到春季才能解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普重返办公室时，他的目标是实施减税， 10 年内收入减少 8 万亿美元，这将推高债务，但无法抵消支出削减。&lt;/p>;&lt;p>;他发誓不会减少老年人的退休和健康福利，这些福利占预算的很大一部分，预计在未来几年将大幅增长&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚共和党的计划是否会解决债务上限问题。&lt;/p>;&lt;p>;众议院民主党领袖哈基姆·杰弗里斯表示，讨论对债务上限采取行动还“为时过早”。 &lt;/p>;&lt;p>;“这一刻与即将上任的总统无关，与百万富翁和亿万富翁无关，而是与如果政府关门众议院共和党人将对美国人民造成的伤害有关，”他在新闻发布会上说会议。&lt;/p>;&lt;p>;一些共和党人同样表示，如果他们不削减支出，他们对取消债务上限不感兴趣。国会议员 Chip Roy 告诉记者：“这就像限制，你知道，增加你的信用卡限额，而你却没有采取任何措施来实际限制支出。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/86f07571-0d2d-4c9d-9a57-f3260f1d0959_b63fa968.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院民主党领袖哈基姆杰弗里斯周四在国会大厦主持新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上一次政府关门发生在特朗普第一个白宫任期期间的 2018 年 12 月和 2019 年 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;民主党几乎没有表现出什么有兴趣修改协议以满足特朗普及其盟友、世界首富埃隆·马斯克的要求，后者周三引发了两党对这一方案的反对。特朗普任命马斯克领导一个政府效率工作组，并表示他希望从 6.2 万亿美元的联邦预算中削减 2 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;两党法案将按照目前的水平为政府机构提供资金，并且提供1000亿美元救灾资金和100亿美元农业援助。它还包括一系列不相关的条款，例如立法者加薪和打击隐藏的酒店费用。&lt;/p>;&lt;p>;关闭将延迟对过去因飓风米尔顿和海伦而生活的美国人的救济秋天以及其他自然灾害。民主党参议员彼得·韦尔奇（Peter Peter Welch）在接受采访时说，佛蒙特州的城镇仍在等待援助，以重建桥梁和公路在2023年和2024年被暴风雨冲走，而被摧毁的房屋的居民仍在等待住房援助。 >;没有紧急援助，失去农作物的蔬菜农民将不得不“做出艰难的决定，这可能意味着他们停止耕种”。一个在政党的右翼对当时的扬声器凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）投票通过政府资助法案之后，去年的温和的路易斯安那州去年意外地进入了发言人的办公室。约翰逊（Johnson）在无法从自己的政党中获得选票时，不得不一再向民主党人寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;几位共和党人说，当国会在一月份返回时，他们不会为他作为议长投票。 ，在特朗普上任之前的几周内，有可能在一次动荡的领导力之战中进行一次动荡的领导力。无论。即使我们必须选举新的领导力，”共和党议员玛乔丽·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene）在社交媒体上说。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普向四面楚歌的发言人提供了合格的支持。&lt;/p>; &lt;p>; ，艰难，摆脱民主党人设定的所有陷阱，这些陷阱将在经济上并以其他方式破坏我们的国家，他将很容易保持演讲。”他告诉福克斯新闻。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US restrictions on outbound investments to China hang in balance amid spending bill talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3291621/us-restrictions-outbound-investments-china-hang-balance-amid-spending-bill-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 05:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/6d4763b6-1325-417f-ba1e-04869a31d681d68e eman &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;华盛顿的美国国会大厦国会议员必须通过一项临时支出法案，以避免关闭美国政府。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;立法限制了我们对中国的出站投资的余额，因为立法者试图谈判一项临时支出法案，以避免政府关闭。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;支出法案的草案将使美国政府资助直到3月中旬，其中包括将禁止或需要通知涉及中国在半导体，量子技术和人工智能等领域的海外交易。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;该法案还有其他几条规定针对中国的担忧，包括扩大对国家安全敏感地点附近中国房地产采购的审查，以及研究中国制造的消费者调制解调器和路由器带来的国家安全风险的要求。&lt;/p>; &lt;p>;该版本发布，星期二晚上，最初预计将在周五关闭截止日期之前在本周投票，共和党人在周三的当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）反对。&lt;/p>; &lt;p>;众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）有望带来修订后该法案的版本在房屋地板上进行投票根据Politico。 28A5-4776-9E39-77B23B948661_A1F6C919.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周一，美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周一在佛罗里达州棕榈滩的Mar-a-lago上讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;包括对出站投资的限制最终导致亲企业立法者之间为期一年的战斗，他们认为过度的监管可能会对美国对外国竞争对手的影响，渴望将美国资本和专业知识流向中国军队的国民立法者。&lt;/p>; &lt;p>;出站限制在很大程度上与最终确定的美国财政部规则相吻合，该规定将于1月2日生效。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“有一些根据华盛顿的克里斯蒂安·戴维斯（Christian Davis），基督教律师事务所Akin Gump的克里斯蒂安·戴维斯（Christian Davis）说，在这一法律生效的情况下，边缘周围的细微差别是，在假设包括出站条款在内的法案成为法律的假设。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;戴维斯说，P>;一个显着的区别是“财政规则”不包括的“无涵盖外国人清单”，这对试图识别公司的投资者可能会有所帮助。&lt;/p>; &lt;p>;该法案也是如此。为财政部和商业部门提供资金&lt;/p>; &lt;p>;就涵盖的部门而言，它们基本相同，该法案包括对部门的军事申请的一些“更直接讨论”，戴维斯补充说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;但是分析人士说，对出站限制进行编纂的主要意义是确保行政部门以后不能更改它们。&lt;/p>; &lt;p>;该法案是“改变游戏规则的”，因为它“编码了关键措施，确保未来的行政部门可以&#39;削弱了这些保护措施。”国防基金会是一家位于华盛顿的智囊团。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;戴维斯说，该立法反映了妥协，因为已经努力将限制对公开交易的证券进行限制，这些证券是限制&lt;/p>; &lt;p>;是豁免的资产类型之一。他说：“有很多人想做更多的事情。 &lt;/p>; &lt;p>;该规则在很大程度上适用于美国普通合伙人的私募股权和风险投资基金，并涵盖了某些多数拥有的中国公司和第三国中国公司的父母，除了投资大陆，香港和澳门。&lt;/p>; &lt;p>;对包含出站条款的反应于周二迅速来自双方。&lt;/p>; &lt;p>;在新闻稿中，参议院民主党领导人查克·舒默（Chuck Schumer）说，他“特别自豪”该法案包括“对美国CCP对AI和芯片等关键技术开发的新投资的新限制”。&lt;/p>; &lt;p>;这些限制已被准备添加到年度“必备”国防授权法案中，但是被废弃了据报道，最后一刻是由众议院民主党领导人哈基姆·杰弗里斯（Hakeem Jeffries）。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US investigates China’s TP-Link, maker of Wi-fi routers, after cyberattacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3291619/us-investigates-chinas-tp-link-maker-wi-fi-routers-after-cyberattacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 03:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/20/c4c4cab0cd-33f7-452a-9fa-9fa1-9fa1-9fa1-c0d3f5160111111111c_974fb823.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tp-link控制超过60％美国Wi-Fi路由器市场。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，美国有影响力的美国立法者欢迎报道，乔·拜登总统的政府正在调查中国网络设备制造商TP-Link，该公司控制了美国WI-60％以上的60％以上&lt;/p>; &lt;p>;“最近宣布的联邦调查是该公司的一步，”密歇根州的共和党代表约翰·穆纳纳（John Moolenaar）说，密歇根州的共和党人兼中国竞争众议院精选委员会主席&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他表示希望“行政部门将采取行动保护我们的国家”，并补充说：“与此同时，美国人将明智地停止购买TP-Link设备。” &lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》周三报道说，美国工业与安全局（BIS）正在调查基于深圳的TP-Link，以与中国网络攻击有关的安全问题和可能的联系。 BIS是美国商务部的代理机构，已传唤该公司并可能禁止其设备。美国国防部和司法部正在进行单独的询问，司法部调查了TP-Link是否以低于成本的产品出售产品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; bis and司法部拒绝确认或否认调查。五角大楼官员说，尽管该部门没有关于特定案件的陈述或信息，但“我们寻求遵守有关收购可能包含外国部件的设备的所有法规。” &lt;/p>; &lt;p>;是女发言人TP-Link表示，该公司欢迎任何机会“证明我们的安全实践完全符合行业安全标准”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/686CDCD3-C638-497F-9D6ED6ED6ED6E-FB0CEBFB0CEBF6ECEBF6EDEA_6CB917C1.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国代表约翰·穆纳纳（John Moolenaar），密歇根州共和党人，说：“美国人明智的做法是停止购买TP-Link设备。”照片：CNP通过Zuma Press Wire/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿的中国大使馆谴责了报告的行动，敦促美国“停止扩大国家安全的概念，并停止滥用&lt;/p>; &lt;p>;国家的国家权力。大使馆发言人刘·彭尤（Liu Pengyu）表示。 BAN是华盛顿努力的一部分，以审查和减少对美国关键基础设施中的中国技术公司的依赖，这是由于北京可以使用它来推出网络攻击的担忧。&lt;/p>; &lt;p>; TP-Link是最畅销的路由器在亚马逊上品牌。截至本月，其模型之一在“计算机路由器中最畅销的人”类别中排名第一。&lt;/p>; &lt;p>; Moolenaar周四表示，他以前提出了国家安全问题他兼代表Raja Krishnamoorthi，伊利诺伊州的民主党人，众议院选择中国委员会的排名成员Raja Krishnamoorthi，使用数百万的TP-Link路由器收集有关美国人的数据。吉娜Raimondo敦促调查TP-Link。议员们写道，该公司可能“被中国情报官员强迫交出美国的信息”。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，美国科技巨头Microsoft发布了一项分析，称TP-LINK路由器涉及该路由器。大多数妥协中文“密码喷涂”攻击中的设备，它被描述为“民族国家威胁行为者活动”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/5a1db33fb33f-bfaf-493b-aa0e-39990bb748d90bb748d90_caf9a448.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国国土安全部长亚历杭德罗Mayorkas说，最近在美国八家电信公司的网络攻击“非常复杂”，并且没有“一夜之间”发生。照片：AFP通过Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最新的报道称可疑的中国连接网络攻击，由一个名为Salt Typhoon的小组，针对八个美国电信巨头，只需努力检查中国公司。白宫官员本月证实，中国黑客违反了八个国内电信和互联网服务提供商。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到安全问题，美国国会周三批准了30亿美元，作为国防预算的一部分，以删除中国全国网络的设备。&lt;/p>; &lt;p>;国土安全部部长亚历杭德罗·梅卡斯（Alejandro Mayorkas）周四称，最近的违规行为是“非常非常严重的事情”，强调这是一个“非常精致的黑客”做过同时，共和党成员，包括将在当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的政府任职的共和党成员，包括对中国黑客的“进攻”战略。 /p>; &lt;p>;“多年来，我们一直在努力在网络方面越来越更好地防守，”佛罗里达州的代表迈克·沃尔兹（Mike Waltz）说，特朗普选择了他的国家安全顾问。 “我们需要开始进攻并开始对继续窃取我们的数据的私人参与者和国家行为者的更高成本和后果，这些国家继续监视我们。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Congo death suggests mystery outbreak could be more than just malaria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3291618/new-congo-death-suggests-mystery-outbreak-could-be-more-just-malaria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 02:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/3ff859ff-fa66-4aa.4aa8-a05f-05f-0b199999933f82b4f82b4f82b4f82b4f82b4f_49888888888888.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; panzi在西南地区可见刚果11月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刚果民主共和国的一名男子周四死于出血热症状，导致官员怀疑可能与疟疾一起涉及一种尚未确定的病毒，并在一次神秘的爆发中参与其中卫生当局说，哥伦比亚当局上周表示，他们怀疑有流感疾病爆发中的疟疾，哥伦比亚官员杀死了数十人。&lt;/p>; &lt;p>;患者测试呈阳性疟疾。&lt;/p>; &lt;p>;但是，流血热的男人死亡（通常与寄生虫引起的疟疾无关）也可能表明正在起作用的病毒。&lt;/p>; &lt;p>;该男子周四在周四死亡非洲疾病控制与预防官员Ngashi Ngongo告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，这导致爆发是“爆发是严重的疟疾，&lt;/p>; &lt;p>;背景Ngongo说。最新爆发。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/575096b3-860b-4078-82fc-bdecb bdecbb0eecbb0eecbb0ee9fcb0ee9fd5ee9fd5ee9_f57ba40.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;刚果卫生部长罗杰·坎巴（Roger Kamba）在11月在金沙萨举行的新闻发布会。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;到目前为止，已经报告了592例病例，并在医疗机构中确认了37例死亡。与上周相比，这增加了65例和5例死亡。目前正在调查的社区中又有44例死亡。 Ngongo表示，世界卫生组织负责人Tedros Adhanom Ghebreyesus上周表示，在国家实验室进行了其他疾病的测试。&lt;/p>; &lt;p>;世界卫生组织负责人。疟疾面积为阳性，但可能涉及多种疾病。他说，正在收集和测试进一步的样本。&lt;/p>; &lt;p>;根据WHO。 ，咳嗽和贫血。来自WHO和刚果国家快速响应小组的专家上周在该地区进行调查并采集样品。&lt;/p>; &lt;p>; panzi Health区，距首都金沙萨（Kinshasa）约700公里（435英里），很难进入。根据刚果卫生部长的说法，专家花了两天的时间才到达。&lt;/p>; &lt;p>;由于缺乏当地测试能力，必须将样品带到Kikwit，超过500公里（310英里），美国国家公共卫生研究所Dieudonne Mwamba上周表示。 Mwamba补充说，该国。&lt;/p>; &lt;p>;该地区的疫苗接种覆盖率也很低，使儿童容易受到WHO周二的负责人在内的各种疾病的影响。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bans drone flights over critical infrastructure in New Jersey amid security fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291617/us-bans-drone-flights-over-critical-infrastructure-new-jersey-amid-security-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 01:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/825362b2-d56d-4a4a4f-b43d-b43d-b43d-b43d-12f4399995d7_b37_b37_b37ccff31.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个无人机操作员在2018年4月在纽约的哈特岛拍摄。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国联邦航空管理局周四表示，它暂时禁止无人机飞行在新泽西州的22个关键基础设施地点超过22个关键基础设施。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;联邦航空局表示，应联邦安全机构的要求，在该机构于11月在新泽西州的两个地点禁止无人机在新泽西州禁止无人机。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;新的全州各地的地点包括泽西城，伊丽莎白，爱迪生，南不伦瑞克，卡姆登，梅特奇恩和布里奇沃特。&lt;/p>; &lt;p>;对新泽西州和周边州无人机的疯狂关注，促使人们急剧剧烈兴奋联邦航空局周三表示，在指向飞机飞机上飞行的飞机上，这是危险的，这是危险的。他们似乎是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” D77F62A3-945D-4173-B516-B58042764CEE_1126E908.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 12月5日在新泽西州的伯纳德斯维尔（Bernardsville）看到了多个无人机&lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; FAA周三表示，报告的报告在12月上半年增长了269％，比去年同期八个。&lt;/p>; &lt;p>; FAA表示已收到数十个新激光器新泽西州，纽约和宾夕法尼亚领空的飞行员的报告。&lt;/p>; &lt;p>;新泽西州的联邦调查局周三警告人们不要向怀疑的无人机或点激光射击，警告说：“致命的后果，如果载人飞机被错误地瞄准”。联邦对报道的评论目击事件。&lt;/p>; &lt;p>;每年大约有100万个注册无人机飞行约4200万架飞行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>