<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Intel set to gain US$11 billion in subsidies in Germany for chip plant as firm seeks to regain industry leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224265/intel-set-gain-us11-billion-subsidies-germany-chip-plant-firm-seeks-regain-industry-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/994c0e7c-8676-49d9-b780-acfbe70ecdfa_659168e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英特尔公司将从德国政府获得近 110 亿美元的补贴，用于据知情人士透露，该国东部的一家芯片制造综合体。&lt;/p>;&lt;p>;该公司推迟了该工厂的开工建设——该公司此前同意以 6.8 欧元在马格德堡建造该工厂十亿美元（72 亿美元）的政府援助——去年年底由于经济逆风而一直在寻求更多资金，知情人士说。因信息未公开而要求匿名的人士表示，德国现在表示愿意在谈判中提供大约 100 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;有关补贴的谈判可能会延续到其中一位知情人士说，周末和官方公告最早可能会在周一发布。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计算机公司宝立达表示，其 CPU 是在英特尔的支持下开发的&lt;/h3>;&lt;p>;“这是个好消息，许多人公司目前正在就德国的半导体行业做出重大投资决策，”德国总理奥拉夫·舒尔茨在柏林的新闻发布会上说。 “如果所有这些计划都成为现实，那么这里将会聚集很多东西。我们正在与一些人进行详细讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;在首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 的领导下，英特尔已着手进行大规模扩建，旨在重新获得其行业领导地位，并使关键部件的制造中心多样化，这些制造中心目前集中在东亚。马格德堡在出价高于欧洲其他地点后成为这些计划中的主要计划。此后，能源价格变得极度波动，通货膨胀导致建筑和材料成本飙升。&lt;/p>;&lt;p>;德国经济和财政部拒绝置评。英特尔推迟征求德国政府的意见。&lt;/p>;&lt;p>;德国总理奥拉夫·舒尔茨政府愿意向这家美国公司提供更多的国家补贴——但前提是英特尔大幅增加对工厂的整体投资，其中之一的知情人士说。其中一位知情人士表示，国家援助将通过价格上限等多种机制提供。&lt;/p>;&lt;p>;德国商报周四早些时候报道称，英特尔和政府已同意增加政府对该工厂的援助。&lt; /p>;&lt;p>;据知情人士透露，英特尔原先预计该德国项目将耗资 170 亿欧元，但现在预计将耗资 300 亿欧元。知情人士说，与大多数将通过欧盟芯片法案获得政府资助的项目一样，英特尔预计其项目的大约 40% 将获得补贴。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔去年宣布在欧洲扩张，在当时，价值 330 亿欧元，包括法国的一个研究中心和爱尔兰现有芯片设施的扩建。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划正面临延期，而美国正在向其他国家施压，要求其帮助保持中国在中国的地位。芯片制造能力的提高。去年，欧盟委员会宣布了一项名为《欧盟芯片法案》的计划，向欧洲大陆的半导体行业投入 430 亿欧元。美国同样制定了一项 500 亿美元的计划来补贴其国内生产。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jens Stoltenberg leaves open prospect of staying on as Nato leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224277/jens-stoltenberg-leaves-open-prospect-staying-nato-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/298ee227-fefc-456d-8730-fd6882e80e01_b7ab03e4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约主席延斯·斯托尔滕贝格对延长其高级官员任期的前景持开放态度联盟成员国公开支持这一想法——包括他的一位潜在继任者。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格的任期已被延长三度，他将在担任军事联盟秘书长 9 年后于 9 月卸任，自俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，这一点变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;但北约一直在努力寻找能够在其 31 个成员国（从美国到欧洲再到土耳其）中赢得必要共识的继任者&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他是否在本周访问华盛顿期间被说服留下来时，斯托尔滕贝格说：“我对这个联盟必须做出的所有决定负责，除了一个。那就是我的未来。这是由 31 个盟国决定的。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，这项工作由一位欧洲高级政治人物担任，但如果没有北大西洋公约组织的主导力量美国的支持，任何人都无法担任该职位。 &lt;/p>;&lt;p>;挪威前首相斯托尔滕贝格在 2 月份表示，他不会寻求再次延长任期。&lt;/p>;&lt;h3>;北约驻日本办事处可能会进一步纠缠与中国的关系：分析师&lt;/p>; h3>;&lt;p>;周四，斯托尔滕贝格在布鲁塞尔举行的北约国防部长会议间隙对记者说，他坚称情况仍然如此。&lt;/p>;&lt;p>;但他一再拒绝透露如果被问及他会怎么做&lt;/p>;&lt;p>;据报道，英国国防部长本·华莱士公开表示他愿意接受这份工作，而丹麦首相梅特·弗雷德里克森一直被视为一个重要的竞争者，尽管她坚称自己不是候选人&lt;/p>;&lt;p>;但在周四，弗雷德里克森将斯托尔滕贝格留下来的想法描述为“一个非常好的解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常喜欢我的工作，我打算保留它。所以不，我不在去北约的路上，”她告诉丹麦广播公司 DR。&lt;/p>;&lt;p>;华莱士被认为是一个不可能的人，因为许多北约成员认为这个职位应该交给前总理或总统确保它拥有最高级别的政治影响力，尤其是当战争在联盟家门口肆虐时。&lt;/p>;&lt;p>;许多北约国家也坚称现在是联盟拥有第一位女性老板的时候了，将聚光灯转向了弗雷德里克森，一位社会民主党人，于 2019 年成为丹麦最年轻的首相，并于去年赢得连任。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些国家，特别是西欧国家，表示支持弗雷德里克森，但其他国家表示不满，因为丹麦远未达到北约的目标是将 GDP 的 2% 用于国防。一些人，尤其是东欧人抱怨说，她将成为连续第三位来自北欧国家的北约领导人。&lt;/p>;&lt;p>;德国国防部长鲍里斯·皮斯托瑞斯 (Boris Pistorius) 表示，如果没有迹象表明北约联盟围绕&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不能就继任人选达成一致，北约将无法在没有秘书长的情况下生存。”因此，我很自然地赞成延期，特别是因为我重视（与斯托尔滕贝格）的合作，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及斯托尔滕贝格的延期时，芬兰国防部长安蒂·凯科宁回答说：“这这个选项在我听来还不错”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential candidate Robert Kennedy Jnr tells Joe Rogan he takes ‘precautions’ to avoid CIA assassination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224266/us-presidential-candidate-robert-kennedy-jnr-tells-joe-rogan-he-takes-precautions-avoid-cia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 10:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/60e64a6f-d720-40bc-9f9f-df345bb00739_b24c0c3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统候选人小罗伯特·肯尼迪告诉播客主持人乔·罗根，他“意识到”中央情报局可能会杀死他并相应地生活。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪是被杀害的总统候选人鲍比·肯尼迪的 69 岁儿子和被暗杀的总统约翰·肯尼迪的侄子，多年来一直与众多阴谋论有关，包括对他著名家庭成员死亡的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;周四，在乔·罗根体验播客节目中，肯尼迪——他在 4 月宣布参加 2024 年总统竞选——表示他意识到这种可能性他可能会被美国政府特工枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;这位毕业于哈佛大学的环境律师坚称，他“根本不害怕”被暗杀，但表示这确实影响了他的行为方式。&lt; /p>;&lt;p>;“我得小心点，”他说。 “我并不傻，我会采取预防措施。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管他的家族在民主党政治中的地位令人敬畏，但小肯尼迪的候选人资格正在努力获得支持。昆尼皮亚克大学周三公布的一项民意调查显示，他落后党内领跑者和现任总统乔·拜登超过 50 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 11 月，人们将肯尼迪已故表弟小约翰·肯尼迪的名字加入竞选名单中2024 年总统竞选在达拉斯举行集会，QAnon 的支持者认为他会与前总统唐纳德特朗普一起出现，宣布联合参选。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和 1999 年飞机失事中丧生的小肯尼迪都没有出现在那个事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘You have a big heart’: selfless Taiwan woman who let husband visit and comfort first love with terminal cancer is praised online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224028/you-have-big-heart-selfless-taiwan-woman-who-let-husband-visit-and-comfort-first-love-terminal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/57e53885-9bc1-4507-b990-356ee303ea26_369f4a0a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个台湾女人为了满足丈夫探望患癌症的初恋情人&lt;/p>;&lt;p>;6月7日，这位无私无私的三胞胎妈妈在岛内论坛保寮公社发了一条感人的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;在里面她说，她对网上有这么多人对他们现在的伴侣看到生病的前情人持消极态度感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;这位妻子和母亲通过详细描述她三年前的经历来解释她的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;就在她和丈夫庆祝结婚 14 周年之后，他请求她允许探望他被诊断出患有晚期癌症的垂死的初恋。&lt;/p>;&lt;p>;她的丈夫解释说，女人的妹妹打来电话告诉他，再见一面是前情人最大的心愿。&lt;/p>;&lt;p>;虽然发帖人说不见面他就不会再见，但妻子说他应该和第二天和他一起去了医院。&lt;/p>;&lt;p>;她还在医院病房外等候时，还允许丈夫和他的前夫单独呆在一起。&lt;/p>;&lt;p>;然后，女人邀请她进了病房。病房并感谢她同意她所说的“无理要求”。&lt;/p>;&lt;p>;发帖人回忆说：“尽管她生病了，但她非常漂亮。”&lt;/p>;&lt;p>;发帖人还告诉她丈夫随时去看望女人，有时不顾她自己的朋友和家人的反对，准备粥或水果让他带去给她。&lt;/p>;&lt;p>;为了让她放心，他去看望女人时从不逗留太久。六个月后，她去世了。&lt;/p>;&lt;p>;在她的葬礼上，前夫的父母感谢这对夫妇满足了她的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;她说她坚持让丈夫去看望他的初恋，因为“谈及人际关系时，如此精打细算一点也没有温暖。”&lt;/p>;&lt;p>;“为什么人们总是将与前任的会面与不愉快的事情联系起来，因为它可以为晚期癌症患者在他们的生活中提供一些保证最后时刻？”她补充说。&lt;/p>;&lt;p>;发帖人说，由于她表现出的理解，她和丈夫变得更加亲密和幸福。&lt;/p>;&lt;p>;他们还与这位女士的姐姐成为了好朋友，并参加了&lt;/p>;&lt;p>;海报的故事在网上感动了很多人。&lt;/p>;&lt;p>;“你心胸宽广，死者安息。”一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;另一位说：“你让我看到真爱和忠诚是真实存在的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不能信任我们的伴侣，那么我们在一起的一生又有什么意义呢？”第三位评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China tensions rise, is Japan mulling troop presence in Philippines to defend Taiwan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224267/china-tensions-rise-japan-gearing-toward-hosting-troops-philippines-defend-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/2f0f5fb4-a87c-43c6-889c-1f4ee9f22b9e_02b2c0ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本正准备向菲律宾提供军事援助，以帮助确保海上通道安全并保卫台湾西部官员们说，加强安全关系可能会使日本军队自二战以来首次重返那里。&lt;/p>;&lt;p>;随着东京从几十年的和平主义中后退，东京担心菲律宾是其薄弱环节一条从日本列岛延伸至印度尼西亚的岛链，船只必须通过该岛链进出太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;日本军方最担心的是中国对邻国台湾的攻击可能引发更广泛的冲突，日本首相岸田文雄警告称，今天的乌克兰可能成为明天的东亚。为帮助解决这个问题，东京在 4 月表示，它将向志同道合的国家提供军事援助，包括雷达，官员们表示，这将帮助菲律宾填补防御缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“向日本提供雷达非常有用菲律宾，因为这意味着我们可以分享有关巴士海峡的信息，”退役海军上将河野克敏说，他指的是菲律宾和台湾之间的水道。它被认为是在西太平洋和有争议的南中国海之间航行的船只的咽喉要道。&lt;/p>;&lt;h3>;“不互惠”：菲律宾立法者要求美国支付用于基地的土地&lt;/h3>;&lt;p>;三名日本人参与国家安全战略规划的政府官员表示，华盛顿正在向日本提供建议，因为它与菲律宾有着密切的军事关系。然而，一位人士表示，援助工作是日本的倡议，而不是美国的任何要求。&lt;/p>;&lt;p>;由于此事的敏感性，这些官员拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>; “我们正在选择可用于海上监控和安全的设备。日本外务省发言人说，我们还不知道具体会是什么。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾外交部表示，无法立即对日本或接待日本军队。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文将于周五在东京与日本和菲律宾的国家安全顾问 Takeo Akiba 和 Eduardo Ano 举行会晤，这是一系列军事行动中的第一次。定期举行会议讨论安全合作。&lt;/p>;&lt;p>;日本军事援助的范围受到自行实施的致命设备出口禁令的限制。&lt;/p>;&lt;p>;首相岸田在 12 月承诺审查该限制当他宣布一项史无前例的五年军备计划时，将在五年内将国防开支翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;预计未来几个月将放宽出口规定，但随着帮助乌克兰的工业经济体面临的压力越来越大，东京已经开始测试这些限制。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基上个月访问日本参加七国集团领导人峰会后，岸田捐赠了军用卡车和其他车辆。东京还告诉美国，它可以在日本购买工业炸药用于运往乌克兰的炮弹，并可能自己向美国提供炮弹，从而腾出对基辅的补给。&lt;/p>;&lt;p>;日本对菲律宾的军事援助“将日本自卫队 (SDF) 联合参谋部参谋长担任了 5 年直至 2019 年的川野说，“逐步扩大，我希望它会改变，包括反舰导弹等致命武器”。 &lt;/p>;&lt;h3>;日本的军事援助将提供给“志同道合”的亚洲国家以对抗中国&lt;/h3>;&lt;p>;Kawano 和接受路透社采访的政府官员预测，马尼拉可能允许日本进入其军事基地，与美国一样，允许日本自卫队飞机在南中国海巡逻。日本可以从大约 100 公里外的与那国岛监测台湾以东的水域。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯和岸田在东京同意两国军队将在救灾方面进行合作。&lt;/p>;&lt;p >;在那次会议上，岸田还向马科斯承诺提供 6000 亿日元（43 亿美元）的发展援助和私人投资，在此之前，日本战斗机和一系列高级军事人员于 12 月首次访问菲律宾会议。日本在 3 月观察了美菲军事演习，本月他们的海岸警卫队首次一起训练。&lt;/p>;&lt;p>;专家说，所有这一切都可能成为互惠准入协议 (RAA) 的前奏，该协议将允许两国在彼此的领土上部署自己的力量。三位日本政府官员中的另一位表示，如果马尼拉接受这样的协议——东京与英国和澳大利亚签订了 RAA——一项协议可能会在一年内达成。&lt;/p>;&lt;p>;“自从政府更迭以来，菲律宾已经日本国家防卫研究所高级研究员石原佑介说：但他表示，日本和美国在与菲律宾的三边会谈中谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;“它对与中国的关系很敏感。诀窍是通过讨论经济问题或经济安全而不仅仅是国防，让菲律宾放心，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump tells restaurant patrons ‘food for everyone’, then leaves without paying]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224264/trump-tells-restaurant-patrons-food-everyone-then-leaves-without-paying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 10:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/88799503-bae7-4684-99dc-36d36df10032_09229b6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当唐纳德特朗普两次宣布“人人有饭吃！ ”在小哈瓦那热点意外停留期间。据当地报道，然后他没有为任何人买食物就离开了。&lt;/p>;&lt;p>;刚刚在迈阿密联邦法院对刑事指控不认罪的特朗普周二进入拥挤的餐厅时满脸笑容。祝福者在这位前纽约人 77 岁生日前夕为他唱“生日快乐”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的支持者告诉 NBC 6 南佛罗里达州，他们认为第 45 任总统受到不公平对待，因为他被指控的罪名超过三项在他在白宫期间不当处理机密信息的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;迈阿密的新时报援引“知情人士”的话说，特朗普的访问持续了大约 10 分钟，除了颤抖之外没有其他时间手和挥舞着。这家餐厅和特朗普的竞选团队都没有回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统过去曾被指控支付账单。&lt;/p>;&lt;p>;今日美国追踪了数百名蓝色- 2016 年的领班工人和律师声称特朗普在为他的企业提供服务后对他们进行了僵化。&lt;/p>;&lt;p>;当共和党总统候选人蒂姆·斯科特在 5 月通过一个坏掉的麦克风宣布参选时，特朗普在社交媒体上建议他使活动的承包商变得僵硬。特朗普的公司曾六次申请破产。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不是说这位前总统有时不会伸手掏腰包。&lt;/p>;&lt;p>;当克莱姆森大学的橄榄球队赢得全国冠军时2019 年，他们的白宫之行包括来自汉堡王和麦当劳的数百种产品，前总统声称这些产品是他亲自购买的。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 上的特朗普捍卫者指出，这位共和党领跑者只说每个人都会有食物在餐厅——不是他买的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Three Arrows Capital’s 37 NFTs sold for US$4.6 million loss at Sotheby’s amid crypto winter that has seen sales plummet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3224262/three-arrows-capitals-37-nfts-sold-us46-million-loss-sothebys-amid-crypto-winter-has-seen-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/16/42d66351-c0fc-4890-b8e5-78420a0f1f88_89826c74.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;破产的加密货币对冲基金三箭资本之前购买的一组不可替代代币该拍卖行表示，周四在纽约苏富比拍卖行以 1090 万美元的价格售出。&lt;/p>;&lt;p>;一年前申请美国破产保护的三箭资本斥资 1550 万美元购买了 37 种 NFT。区块链跟踪器 DappRadar 的数据显示，2021 年 7 月和 2021 年 8 月的一系列购买。&lt;/p>;&lt;p>;不可替代代币 (NFT) 是一种基于区块链的资产，代表图像、视频等数字项目的所有权&lt;/p>;&lt;h3>;由于监管风险，中国的 NFT 投诉在 2022 年激增 300 倍&lt;/h3>;&lt;p>;最昂贵的项目“Ringers #879 (The Goose)”是该系列的一部分由加拿大艺术家德米特里·切尔尼亚克 (Dmitri Cherniak) 创作的 1,000 幅计算机生成的抽象图像。&lt;/p>;&lt;p>;据 DappRadar 称，苏富比拍卖行表示，它于周四以 620 万美元的价格售出，并于 2021 年 8 月被三箭资本以约 590 万美元的价格收购&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到越来越多的非加密货币、非 NFT 收藏家开始真正了解质量及其有趣的原因，”苏富比数字艺术和 NFT 主管迈克尔布汉纳说。 &lt;/p>;&lt;p>;Bouhanna 补充说，NFT 仅以数字形式存在，任何人都可以在线免费查看它们，但拍卖中的许多物品都附有实物印刷品，买家可以展示这些印刷品。&lt;/p>;&lt;p >;在加密货币 Luna 和 TerraUSD 崩溃之后，总部位于新加坡的三箭资本是一系列主要加密货币公司中第一家在 2022 年破产的公司。&lt;/p>;&lt;p>;随着加密货币价格的上涨，NFT 市场在 2021 年爆炸式增长激增，技术爱好者押注数字资产将在在线虚拟环境中变得非常有价值。&lt;/p>;&lt;p>;但投机狂潮已经降温，到 2023 年 5 月，NFT 销售额约为 6.75 亿美元，低于峰值根据 DappRadar 的数据，2022 年 1 月的 NFT 价值为 57 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Three Arrows Capital 的另外七个 NFT 已在 5 月的苏富比拍卖会上以 250 万美元的价格售出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea sets sights on boosting Nato ties with new strategy to tackle growing China clout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224173/south-korea-sets-sights-boosting-nato-ties-new-strategy-tackle-growing-china-clout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/9ef0fa15-a920-42df-a7b8-4721667cb7e6_78196548.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国周四正式透露，它和印太地区的其他三个盟友正在同时制定战略，在中国日益主导的地区加强与北大西洋公约组织（北约）的合作。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，首尔、日本、澳大利亚和新西兰已经启动了这一进程详细介绍了名为“量身定制的伙伴关系计划”(ITPP) 的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与北约一起制定 ITPP 的措辞以达成协议，”该部在本周获得的一份新闻公告中说。亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它拒绝详细说明正在进行的谈判中正在讨论的内容。&lt;/p>;&lt;h3>;“傲慢”：韩国就美中竞争言论召集北京特使&lt;/h3>;&lt;p>;北约正在寻求扩大与这四个国家的关系，这四个国家统称为亚太伙伴 (AP4)，目前被多边军事联盟描述为“全球伙伴”，以对抗强硬的中国和侵略乌克兰的侵略性俄罗斯令这个拥有 31 个成员国的集团感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;据《日经亚洲》报道，合作伙伴将探讨在网络安全、太空以及打击新兴和破坏性虚假信息等问题上的合作。&lt;/p >;&lt;p>;在北约去年公布的新战略构想中，它指责北京对欧洲-大西洋安全构成“系统性挑战”，并将莫斯科列为联盟和平与安全的“最重大和直接威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;北约补充说，它将“加强与印太地区新老伙伴的对话与合作，以应对跨区域挑战和共同的安全利益”。&lt;/p>;&lt;p>;中国回击北约，称北约应该停止“停止划定意识形态界限来挑起对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部上周表示，该地区大多数国家“不欢迎北约将触角伸向亚洲”，“不接受复制韩国外交部还证实，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格提议在亚洲设立联络处。东京。但该计划遭到法国的反对，法国担心它可能向中国发出错误信息，并引起东南亚国家联盟（东盟）成员国的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，法国总统埃马纽埃尔·马克龙反对这一预期前哨，警告扩大北约的地理范围将是一个“大错误”。&lt;/p>;&lt;p>;“北约[代表]北大西洋，第五条和第六条（在其章程中）明确将范围限制在北大西洋”一位不愿透露姓名的法国官员表示，并补充说此举将使该联盟远离其主要关注区域。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的任何国家都没有北约联络处。如果北约需要了解该地区的态势，它可以使用指定的大使馆作为联络点。”&lt;/p>;&lt;h3>;北约与日本的关系得到发展，因为它在中国的威胁下开设了第一个亚洲办事处&lt;/h3>;&lt;p>;斯托尔滕贝格将于 10 月离任的特朗普上周表示，“亚洲发生的事情对欧洲很重要，欧洲发生的事情对亚洲也很重要，因此北约盟国加强与印太伙伴的伙伴关系更为重要。” &lt;/p>;&lt;p>;北约很可能将联络处作为与这四个国家合作的枢纽，而首相岸田文雄上个月表示日本没有成为该军事集团成员的计划。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔滕贝格表示，预计 AP4 的所有领导人都将出席北约 7 月在立陶宛举行的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;Park Won-gon 教授表示，北约实施其集体军事联盟将“非常困难”，因为它&lt;/p>;&lt;p>;“在联合国无法进一步制裁的情况下，韩国希望加强与包括北约在内的志同道合的国家和团体的合作。”由于中国和俄罗斯的抵制，朝鲜 [因其导弹和核威胁]，”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，韩国参与国际军事遏制中国的可能性几乎为零”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社和路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Manulife relocates senior executive to Hong Kong, as Canada’s biggest insurer joins peers using city as base for Asia expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3224226/manulife-relocates-senior-executive-hong-kong-canadas-biggest-insurer-joins-peers-using-city-base?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/15/f288792b-49ef-42fc-9b59-55b0a88ba94c_a9e27e93.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大最大的保险公司将其一名高级管理人员调往香港，加入许多同行计划将这座城市作为在亚洲扩张的基地。&lt;/p>;&lt;p>;宏利金融周五表示，已任命首席财务官 Phil Witherington 为宏利亚洲总裁兼首席执行官，自起生效7 月 1 日。他将接替 Damien Green，后者将在担任宏利金融亚洲区主席的新职位上帮助推动保险公司的区域战略。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在香港政府呼吁更多国际公司使用将香港作为扩展其区域业务的枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;宏利最近与英国保诚和美国保险公司 Cigna 等竞争对手一道扩大了在香港的业务。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政总裁约翰李家超在去年 12 月表示，政府将推出更多政策，以吸引希望以香港为枢纽在亚洲扩张的国际保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已阐明目标，让亚洲成为 50 Manulife 总裁兼首席执行官 Roy Gori 在接受在线采访时表示：“中期来看，我们公司的收益将从目前的 40% 左右增加到 20%。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们在亚洲的时间超过125 年来，我们为 14 个市场的超过 1300 万客户提供服务。亚洲是我们特许经营权中非常重要的一部分，我们确实有一个雄心壮志，希望亚洲成为我们业务中更大的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;香港已经是宏利的亚洲总部，Witherington 计划利用将其作为进一步拓展大湾区和其他区域市场的基地。&lt;/p>;&lt;p>;在移居加拿大之前，他在香港工作了 13 年，先后在友邦保险、汇丰银行和宏利亚洲担任高级职位五年前担任全球首席财务官。&lt;/p>;&lt;p>;“在我在香港度过的 13 年中，我非常清楚这座城市具有战略优势，”威瑟林顿在同一次采访中说。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港是通往中国的大门。它拥有真正世界一流的基础设施和人才库，不仅由世界一流的教育体系提供支持，而且还有培养这些人才的国际和国内公司。”&lt;/p>;&lt;p>;Prudential 调动了其新任首席执行官， Anil Wadhwani 于 2 月前往香港，打破了其首席执行官常驻伦敦的传统。这家英国保险公司的香港子公司周一在澳门开设了一家分公司。&lt;​​/p>;&lt;p>;美国健康保险公司 Cigna Group 的国际市场总裁 Jason 也计划将香港作为区域枢纽，以利用大湾区不断增长的机遇萨德勒本月早些时候告诉邮报。&lt;/p>;&lt;p>;连接香港、澳门和广东省九个城市的湾区被北京在 2019 年的蓝图中设想为经济强国。&lt;/p>; &lt;p>;“大湾区对更广泛的中国经济的重要性的显现进一步巩固了香港的重要性和这座城市的未来前景，”Witherington 说。 “香港不仅本身是一个非常重要的市场，也是我们在区域上非常重要的一个枢纽。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nodding head, blinking and opening mouth cost Chinese boy and grandfather US$2,800 in online ‘free gaming skins’ scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223958/nodding-head-blinking-and-opening-mouth-cost-chinese-boy-and-grandfather-us2800-online-free-gaming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/6e218019-f460-4198-9683-0105aadf220f_cf9370ab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个试图从直播中收集“免费游戏皮肤”的中国男孩结束了20,000 元（2,800 美元）被网络诈骗者损失，再次引发了对中国游戏欺诈和儿童手机成瘾的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;这名 10 岁的孩子住在中国中部河南省的农村，据河南电视台 6 月 8 日报道，5 月 23 日，小宇被骗从他祖父的银行账户转账。&lt;/p>;&lt;p>;小宇说他正在看快手直播-一名玩家在网易游戏开发的游戏蛋蛋派对上直播。&lt;/p>;&lt;p>;男孩被告知，通过使用微信应用程序扫描二维码，他可以免费获得游戏皮肤或角色外观，花费100多元。&lt;/p>;&lt;p>;扫码后，小鱼收到错误提示，微信账号连同微信钱包里的钱全部冻结，除非他在期限内采取措施an hour.&lt;/p>;&lt;p>;He was then asked to add a person on the messaging platform QQ to get instructions about the “measures”.&lt;/p>;&lt;p>;Xiaoyu said the person asked him to download Tencent Meeting, the Chinese version of VooV meeting app, so that he could share his phone screen with the person for “better instructions”.&lt;/p>;&lt;p>;The scammers then instructed Xiaoyu to download the UnionPay app, a unified mobile payment app of China&#39;s banking industry, and ask his grandfather to log in to check which card under his name had money.&lt;/p>;&lt;p>;They then asked Xiaoyu to scan a series of QR codes to “unfreeze the WeChat account”, and by scanning the codes, Xiaoyu unknowingly made three money transfers to them.&lt;/p>;&lt;p>;“My 20,000 yuan disappeared by me just nodding my head, blinking and opening my mouth,” said Xiaoyu&#39;s grandfather, surnamed Liu, describing the facial recognition procedures required by the app.&lt;/p>;&lt;p>;He added that it had taken him 10 years to save up the money.&lt;/p>;&lt;p>;On mainland social media the case rekindled concerns over child mobile phone addiction and game scams. &lt;/p>;&lt;p>;China had an estimated 191 million internet users aged between six and 18 in 2021, 96.8 per cent of the country&#39;s population for the age group, according to a report jointly conducted by the China Internet Network Information Centre and the Chinese Communist Youth League.&lt;/p>;&lt;p>;Some 19.5 per cent of the underage mobile users surveyed said they were psychologically dependent on the internet very much or moderately.&lt;/p>;&lt;p>;An investigation carried out by the Beijing Teenagers Law Aid and Research Centre in 2021 revealed that minors were inclined to game addiction due to the games&#39; well-designed motivation mechanism, their vulnerability to temptation, peer pressure from classmates and parental negligence.&lt;/p>;&lt;p>;The Eggy Party game hit the top of the gaming app ranking list in multiple phone app stores around the first quarter of 2023.&lt;/p>;&lt;p>;It is popular among Chinese minors due to its simple playing methods and cute designs, according to a report by the Chinese financial media outlet Shenran.&lt;/p>;&lt;p>;While profiting from gaming skins was common among game developers, free and cheap skins also became one of the most used tools by scammers to trick money out of gamers.&lt;/p>;&lt; p>;Minors, with less experience dealing with account problems, could easily be scared by the harsh wording of scammers&#39; error messages and fall victim to their rackets.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken’s trip to China shows desire to re-engage, ‘avoid worst-case scenario’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224189/antony-blinkens-trip-china-shows-desire-re-engage-avoid-worst-case-scenario?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/15/ec8b45f6-f3b3-4d80-a549-b85e02baba95_0b08533a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;US Secretary of State Antony Blinken is set to meet senior officials on his high-stakes trip to China this weekend, but observers have little expectations of a major breakthrough in ties even though the long-awaited visit indicates a desire from the two powers to re-engage.&lt;/p>;&lt;p>;Both Washington and Beijing on Wednesday confirmed that Blinken would arrive in China for a two-day visit on Sunday, the first top US diplomat to make such a trip in five years. The trip also comes four months after Blinken put off a planned visit at the last minute in a spat over a Chinese spy balloon entering US airspace.&lt;/p>;&lt;p>;According to the US State Department, Blinken would discuss the importance of maintaining open lines of communication to “responsibly manage” the relationship, while raising bilateral issues of concern.&lt;/p>;&lt;p>;“Intense competition requires intense and tough diplomacy to ensure that competition does not veer into confrontation or conflict, and that&#39;s what we intend for this visit,” spokesman Matthew Miller said.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Delicate timing&#39;: why Blinken&#39;s Saudi Arabia visit was a &#39;message for China&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Alfred Wu, an associate professor at the National University of Singapore&#39;s Lee Kuan Yew School of Public Policy, said the call between Blinken and his Chinese counterpart Qin Gang earlier on Wednesday would set the tone for the US official&#39;s visit.&lt;/p>;&lt;p>;Reiterating Beijing&#39;s “stern position” on its core concerns, Qin told Blinken that the US should “show respect” and stop undermining China&#39;s sovereignty, security and development interests, according to a Chinese foreign ministry readout.&lt;/p>;&lt;p>;Wu said the call was likely aimed at having Qin convey Beijing&#39;s stance on the Taiwan issue: “Qin needed to make sure that Blinken understands the importance of the visit and knows China&#39;s bottom line, which is Taiwan.”&lt;/p>;&lt;p>;Relations between the two countries sank to a new low in August when then US House speaker Nancy Pelosi visited self-ruled Taiwan despite repeated warnings from Beijing against such a trip.&lt;/p>;&lt;p>;Ties were tested further in February, when the US shot down an alleged Chinese spy balloon that crossed into its territory, prompting Blinken to postpone his China trip.&lt;/p>;&lt;p>;Lu Xiang, an expert on US-China relations at the Chinese Academy of Social Sciences, said Wednesday&#39;s exchange was important, noting that the tone from both sides appeared to be “relatively restrained”.&lt;/p>;&lt;p>;In particular, he said the US readout did not mention any specific concerns – such as Taiwan – only saying broadly that bilateral and global issues were discussed.&lt;/p>;&lt;p>;“My personal feeling is that the US has now fully realised that US-China relations are not only at the lowest point but also in a highly sensitive phase – so the US is more cautious during this period,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;There was also a recognition that if the “tense trend” continued, US President Joe Biden could become the first American leader to not visit China since the normalisation of ties more than four decades ago, according to Lu.&lt;/p>;&lt;p>;The trip this weekend will also make Blinken the first Cabinet-level official from the Biden administration to visit China.&lt;/p>;&lt;p>;“If Biden is clear-headed enough, there would be some encouragement to calibrate US-China ties. US-China relations is not just a bilateral issue but a global issue,” Lu added.&lt;/p>;&lt;h3>;As US-China ties hit new lows, are diplomatic backchannels still effective?&lt;/h3>;&lt;p>;For Pang Zhongying, a professor of international affairs at Sichuan University, the exchange between Blinken and Qin was a piece of good news for US-China ties, though uncertainties and challenges remained.&lt;/p>;&lt;p>;“There are strong desires from both sides to re-engage,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Washington, however, has already sought to downplay the chances of a breakthrough.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re not going to Beijing with the intent of having some sort of breakthrough or transformation in the way that we deal with one another,” Daniel Kritenbrink, assistant secretary of state for East Asian and Pacific Affairs, said.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re coming to Beijing with a realistic, confident approach and a sincere desire to manage our competition in the most responsible way possible.”&lt;/p>;&lt;p>;Kritenbrink also expected Blinken to “reiterate America&#39;s abiding interest in the maintenance of peace and stability across the Taiwan Strait”, among other issues.&lt;/p>;&lt;p>;Lu suggested that Blinken&#39;s visit would allow Washington to better understand Beijing&#39;s position and “clear strategy” on the Taiwan issue, while Wu in Singapore said the primary aim would be to minimise risks of conflict and miscalculation.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s to avoid the worst-case scenario,” Wu said.&lt;/p>;&lt;p>;Zhou Bo, a senior fellow at the Centre for International Security and Strategy at Tsinghua University, said frequent engagements between two major global powers would typically seem normal, but had taken on added significance given the recent lows in US-China relations.&lt;/p>;&lt;p>;He cautioned that while bilateral communication such as Blinken&#39;s planned meetings with top Chinese officials would be beneficial, the thawing effect on ties was not likely to be significant, Zhou cautioned.&lt;/p>;&lt;p>;“Given the current climate, where the US deliberately challenges China, there will be limitations to the goodwill both countries can show and there will be little room for compromise.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>