<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Zelensky says Ukraine ‘victory plan’ is ready]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279058/zelensky-says-ukraine-victory-plan-ready?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 05:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/9b003cf7-800e-46bd-9ff8-727bfd4a558c_6f3c0f92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统泽连斯基出席在基辅举行的第四次克里米亚平台领导人峰会9月11日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽伦斯基周三表示，他的“胜利计划”旨在为乌克兰带来和平，同时保持国家强大并避免所有“冻结冲突”，经过多次协商后现已完成。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基上个月承诺向美国总统乔·拜登介绍他的计划，大概是下周他出席联合国安理会和大会会议时。&lt;/p>;&lt;p >;在每日更新该计划的准备情况时，泽伦斯基几乎没有透露其内容线索，仅表示其目标是制定乌克兰可以接受的条款，乌克兰与俄罗斯的冲突已经超过 2.5 年了。&lt;/p>;&lt;p>; “今天，可以说我们的胜利计划已经做好了充分的准备。该计划的所有要点、所有关键重点领域以及所有必要的详细补充都已经确定，”泽连斯基在夜间视频讲话中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最重要的是实施该计划的决心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基说，除了和平之外别无选择，“没有冻结战争或任何其他只会将俄罗斯侵略推迟到另一个阶段的操纵行为”。&lt;/p>;&lt;p >;周二，总统表示，与高级指挥官的会面产生了军事方面的“良好而有力的内容”，“正是那种可以显着增强乌克兰实力的内容”。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基已将其作为谈判的基础他在 2022 年底提出了一项和平计划，要求撤出所有俄罗斯军队、恢复乌克兰后苏联时期的边界以及让俄罗斯为其入侵行为承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是焦点瑞士六月主办的“和平峰会”，与会者承诺在今年晚些时候召开第二次峰会。俄罗斯没有被邀请参加六月峰会，并认为其毫无意义，尽管乌克兰及其盟友表示莫斯科可以参加下一次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基拒绝了任何谈判的想法，而俄罗斯军队占领了近 20% 的领土。该国领土。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯一再表示愿意进行谈判，但排除了在乌克兰军队仍留在其南部库尔斯克地区（上个月入侵该地区）期间进行谈判的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China is becoming the Saudi Arabia of renewables]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278889/how-china-becoming-saudi-arabia-renewables?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/98e4dc66-dbb4-40fa-ae78-7aa691cde517_ae5840eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;甘肃武威一家公司的工人在检查光伏组件。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于电动汽车使用的增加和可再生能源产能的激增，今年中国的化石燃料消耗量一直在下降。由于可再生能源发电能力的增长速度可能快于能源需求的增长速度，中国的碳氢化合物消耗量正在进入长期下降的道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能已经比碳排放的最后期限提前七年达到了峰值。巴黎协定的承诺。 2024年上半年，中国汽油消费量总体同比增长0.32%，但后四个月消费量实际上有所下降。与此同时，今年上半年柴油消费量下降了 3.52%。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势似乎仍在持续——今年前 8 个月，中国原油进口量下降了 3.1% 。一个可能的原因是新能源汽车的快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据非营利组织《消费者报告》的分析，这些汽车的维护成本约为内燃机汽车的一半。在中国，新能源汽车保有量达到2040万辆，约占汽车保有量的6%。&lt;/p>;&lt;p>;据国际汽车协会称，中国今年新能源汽车销量有望达到1000万辆能源署。因此，汽车能源消耗正在从碳氢化合物急剧转向电力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然前七个月总发电量增长了 4.8%，但燃煤发电的份额却跌至历史新低，根据 Carbon Brief 的分析。今年煤炭使用量可能会进一步下降。前7个月中国煤炭产量下降1.7%。虽然前七个月天然气消费量增长了 9.7%，但这可能不足以抵消石油和煤炭消费量的下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;太阳能、风能和氢能发电量激增是碳氢化合物减少的关键驱动因素。到2023年，太阳能行业的发电量将增长55%，而今年前7个月的发电量将增长26.4%。由于太阳能发电量增幅低于装机容量，中国仍有增加发电量的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;总体来看，去年中国太阳能和风电装机容量增加了近300GW，今年仍将继续增加。 。与此同时，今年前五个月水力发电量比去年同期增长了16%。这些发展将迫使化石燃料发电量大幅减少。&lt;/p>;&lt;p>;中国去年每天进口原油1370万桶，位居世界第一。中国太阳能发电能力的增加每年可能使这一需求减少50万桶/日。如果中国加快太阳能发展，到2030年代翻一番，下降幅度会更大。&lt;/p>;&lt;p>;随着新能源汽车和太阳能在全球的普及，中国以外对碳氢化合物的需求可能会下降。全球南方可以绕过化石燃料主导的经济发展，转向更经济的可再生能源，如太阳能和氢能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/eb599801-b216-443a-8d2a-920835da6e1c_15e97677.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人一辆摩托车驶过新疆维吾尔自治区达坂城的一个风电场。照片：Corbis / Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;南半球许多国家进口石油。这是硬通货的持续外流。可再生能源需要两到三十年能源供应的投资。它使经济发展变得更便宜、更容易。没有接入能源网络的农村地区可以拥有自己独立的能源，跨越到21世纪。全球南方的经济发展将与碳氢化合物需求脱节。&lt;/p>;&lt;p>;中国可能在 2030 年代实现能源独立。其向南半球国家出口的太阳能设备可能会在同一时间限制其需求。由于中国需求的增长，石油价格从 90 年代的每桶 25-50 美元上涨到 2010 年代的每桶 100 美元以上。这种情况可能会在未来一两年内逆转。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源是全球经济中最大的均衡器。它使任何有需要的国家都可以获得能源独立。它允许任何国家通过制造业成为能源供应国。中国现在在这个行业处于领先地位。通过规模化和创新，可再生能源具有竞争力，甚至比化石燃料更便宜。这一战略使中国成为21世纪的沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;可再生能源的崛起改变了全球力量平衡。它有利于制造业经济并降低资源型经济的重要性。由于只有少数幸运国家富含碳氢化合物，绿色能源的崛起是全球财富分配的重要均衡器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;能源是全球经济中最重要的因素。更便宜和丰富的可再生能源可以将全球南方的数十亿人带入现代经济。如此多的人不断提高的生产力和购买力将在未来几年为全球经济和贸易提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 70 年代以来，石油价格的波动一直是全球经济的不稳定因素。石油需求下降将使全球经济更加稳定，这对能源在经济中占比较大的贫穷国家有利。&lt;/p>;&lt;p>;当油价下跌时，通常预示着全球经济衰退。当前的情节预示着更多。随着可再生能源取代碳氢化合物，全球经济将变得更加繁荣、平等和稳定。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine drone attack triggers earthquake-sized blast at Russian arsenal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279057/ukraine-drone-attack-triggers-earthquake-sized-blast-russian-arsenal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/74ad004d-88dd-4771-bc62-cb3b6c621b29_49cad803.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯特维尔地区托罗佩茨发生爆炸，火焰升起，周三。图片来源：路透社社交媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，乌克兰无人机对俄罗斯进行大规模袭击，在特维尔地区的一个主要军火库引发了地震规模的爆炸，迫使附近城镇撤离、战争博主和一些媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上未经证实的视频和图像显示，巨大的火球冲入夜空，多起爆炸在莫斯科以西约 380 公里（240 英里）的湖泊上轰鸣。 &lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局卫星在凌晨捕捉到现场约 14 平方公里（5 平方英里）区域发出的强烈热源，地震监测站注意到传感器认为该地区发生了小地震.&lt;/p>;&lt;p>;“敌人袭击了托罗佩茨地区的一个弹药库，”出生于乌克兰的亲俄罗斯军事博主尤里·波多利亚卡(Yuri Podolyaka)说。 “一切可以燃烧的东西都已经在那里燃烧（并爆炸）。”乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在夜间视频讲话中赞扬了袭击的结果，但没有具体提及目标。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“昨晚在俄罗斯领土上取得了非常重要的成果，此类行动削弱了敌人，”泽连斯基说。 “我感谢所有参与其中的人。这种精确度确实令人鼓舞。”他感谢 SBU 安全部门、HUR 情报部门和特种作战部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/19/be9549c8-bc73-4e3b-8797-a5b982e89a86_ec155768.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫星图像显示托罗佩茨的一个弹药库，俄罗斯特维尔地区，9 月 7 日（左）和周三被乌克兰无人机袭击后拍摄的照片。图片来源：Maxar Technologies via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰 SBU 国家安全部门的一位消息人士早些时候表示，无人机袭击摧毁了一个储存导弹、制导炸弹和火炮弹药的仓库。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯官方媒体过去曾报道称，爆炸现场有一个主要的常规武器库。受军事审查法约束的官方媒体周三在报道中保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;特维尔地区州长伊戈尔·鲁德尼亚 (Igor Rudenya) 表示，乌克兰无人机已被击落，发生火灾，一些居民正在被疏散。他没有说是什么在燃烧。&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女说，她的家人已从托罗佩茨撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“火灾是由爆炸引发的，”该妇女说，她确认了自己的身份。鲁德尼娅后来表示，截至当地时间中午，托罗佩茨的局势稳定，疏散的居民可以返回。他说，大火已被扑灭，没有死亡记录。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰均报告称，​​夜间，敌方无人机对其领土进行了数十次袭击，俄罗斯军队在乌克兰东部推进。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;未经证实的社交媒体视频中显示的主爆炸规模与引爆的 180-218 吨（200-240）烈性炸药一致，米德尔伯里国际学院的乔治·威廉·赫伯特表示在加利福尼亚州蒙特雷学习。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯社交媒体网站 VK 上的 Toropets 聊天室充斥着来自该国其他地区的支持信息，并向逃离该镇的人们提供帮助。&lt;/p>; &lt;p>;有人询问特定地址的建筑物是否仍然矗立。&lt;/p>;&lt;p>;“各位，有人知道库迪诺村发生了什么事吗？？？他们告诉我，我们的房子什么都没有剩下。”一位女士发帖说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位女士回复道：“那儿太恐怖了。”库迪诺是托罗佩茨东北 4.5 公里（2.8 英里）处的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;一些战争博主询问无人机如何能够在被认为是高度戒备的设施中引发如此大规模的爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;据俄新社 2018 年国家通讯社报道，俄罗斯正在托罗佩茨建造一座军火库，用于储存导弹、弹药和炸药。托罗佩茨是一座拥有 1000 年历史、人口略多于 11000 人的城镇。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b044ba22-c7e7-41c0-ad97-91a01faf9154_6280eec6.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，乌克兰无人机袭击俄罗斯特维尔地区托罗佩茨后，烟雾和火焰升起。图片来源：路透社社交媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;时任国防部副部长德米特里·布尔加科夫 (Dmitry Bulgakov) 2018 年向俄新社表示，该设施可以防御导弹甚至小型核攻击。布尔加科夫今年早些时候因腐败指控被捕，但他否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;“它（混凝土设施）确保它们可靠和安全的存储，保护它们免受空袭和导弹袭击，甚至免受破坏因素的影响。”俄新社援引布尔加科夫当时的话说。&lt;/p>;&lt;p>;聊天群中的一些俄罗斯人表达了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么弹药没有埋在地下？！你在干什么？？？？在库迪诺，房屋被炸毁！为什么森林着火了，却没有人……这是什么疏忽！！！”一名女性发帖。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯报告称，其防空部队连夜摧毁了针对俄罗斯五个地区发射的 54 架无人机，但没有提及特维尔。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰表示，已击落 52 架无人机中的 46 架。莫斯科连夜发射了一枚导弹，俄罗斯使用了三枚空导导弹，但均未击中目标。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US panel calls for Biden to prioritise release of Americans wrongfully held in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3279056/us-panel-calls-biden-prioritise-release-americans-wrongfully-held-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 04:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/71684885-7705-4ee6-9b15-56d4709e4b2f_aee2fe7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会及行政部门中国委员会周三就美国问题举行听证会在中国被拘留的公民。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国议员呼吁白宫优先释放在中国被错误关押的美国人，他们表示，其中一些人已在没有公平的情况下被拘留了近十年。 &lt;/p>;&lt;p>;国会及行政部门中国委员会（CECC）周三举行听证会，审查被监禁的美国公民的案件，该委员会负责就中国的人权和法治问题向国会和美国总统提供建议“如果中国政府想改善与美国的关系，他们应该无条件释放被错误监禁的美国人，”史密斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们应该单方面停止使用‘出境禁令’，这是一种形式事实上的劫持人质行为违反了中国政府根据《世界人权宣言》第十三条承担的义务。”&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，被拘留的美国人的案件应该成为“每次会议的首要议程项目”。国务卿与中国官员会面”。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何委员会成员提供有关中国扣押了多少美国公民的任何估计。&lt;/p>;&lt;p>;但一位目击者彼得·汉弗莱 (Peter Humphrey) 是一名英国人，曾在中国被拘留多年的前记者表示，他的研究表明，多达 300 人可能被监禁或受到禁令——“主要只是因为他们是美国人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/53e4f936-30f7-4afd-9fdc-2c87a9733ae8_e2f6564e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;担任该委员会主席的新泽西州共和党代表克里斯·史密斯（Chris Smith）称情况紧急。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听证会是在华裔美国牧师林大卫获释几天后举行的，林大卫是一位在中国被监禁了近二十年的牧师。 2006 年，林在试图建立基督教培训中心时因合同欺诈被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在林 18 年的监禁期间，他的家人和国务院一再辩称，对他的拘留是出于政治动机。周日，林的女儿爱丽丝证实他已获释并安全返回美国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为林一家感到高兴，”史密斯说，“但在中国被拘留的美国人比&lt;/p>;&lt;p>;“被错误拘留的美国国民正在服长期徒刑——平均八年，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;哈里森·李，李凯的儿子， 2016 年因间谍罪在上海被捕的美国人表示，林的释放可能表明中国愿意讨论其他案件。&lt;/p>;&lt;p>;不过，李表示担心谈判可能会因选举周期和新政府而中断。他敦促美国总统乔·拜登在其任期剩下的四个月里优先考虑讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“无论谁赢得 11 月的总统选举，我们都将面临政府更迭，不幸的是，我们从经验中知道， “这意味着数月甚至数年这些案件绝对不会取得任何进展，因为需要重新建立沟通渠道。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;马克·斯维丹 (Mark Swidan) 是另一位在长期监狱服刑的美国人在中国被判刑，并被美国国务院视为任意拘留。斯维丹于 2012 年因贩毒罪被拘留并被判处死刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/19/a40ad0c3-0c11-4e1c-b1b2-f7c07a39d84e_917301b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mark Swidan 的一张未注明日期的照片，他于2012年被判处死刑。照片：X&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的母亲凯瑟琳·斯维丹(Katherine Swidan)在书面证词中批评历届美国政府缺乏行动，询问“在采取行动之前还需要多少位总统就职” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“奥巴马总统、特朗普总统、拜登总统——没有人把马克带回家。为什么那些人脉广泛的人的案件似乎能更快地得到解决，而像我这样的家庭却被遗忘了？”&lt;/p>;&lt;p>;汉弗莱还就囚犯虐待问题作证。中国当局指控他为尽职调查咨询非法获取一名有政治关系的中国女性的个人数据。 2013年，他在上海被捕，并入狱两年。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的司法制度是一个压迫性的政治制度。它不是一个司法系统。它的所有机关，警察、检察机关、司法机关、监狱和中国律师构成一个有机整体，全部由共产党控制。&lt;/p>;&lt;p>;汉弗莱谈到了中国的强迫劳动。中国监狱，声称这些设施“本质上是古拉格”——苏联因劳改营而臭名昭著。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel declares ‘new phase’ in regional war as Lebanon blasts threaten wider conflict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279055/israel-declares-new-phase-regional-war-lebanon-blasts-threaten-wider-conflict?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 04:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/714209e4-28a3-4f88-959e-79752e195646_4fe0d3c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列针对黎巴嫩南部的袭击现场冒出滚滚浓烟周三，奥代塞村。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约阿夫·加兰特（Yoav Gallant）迎来了他所说的与地区伊斯兰组织的战争的“新阶段”，并表示部队将被转移到黎巴嫩边境，这表明加兰特告诉部队，长期以来对更广泛冲突的担忧可能很快就会成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;更多军事资源将部署到该国北部，以色列与真主党武装分子交火已近一年了周三在拉马特大卫空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;他发表此番言论之前，黎巴嫩发生了一系列电信设备爆炸事件，两天内造成约 21 人死亡，人们普遍认为这次袭击是以色列的升级，但以色列没有证实或否认责任破坏传呼机和对讲机。&lt;/p>;&lt;p>;“重心正在向北移动，这意味着我们正在向北部地区分配兵力、资源和能源，”加兰特说。 “我们正处于战争新阶段的开始，我们必须适应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列部长在真主党武装分子使用的大量电信设备被引爆后发表讲话周二，第二波规模较小的袭击在第二天爆发。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击造成数百人受伤，这次袭击成为世界各地的头条新闻，部分原因是这次袭击采用了先进的技术，具有非同寻常的性质。被破坏的设备在世界大部分地区被认为已经过时。&lt;/p>;&lt;p>;真主党和黎巴嫩政府都指责以色列对周二的大胆袭击负责。以色列尚未证实或否认责任。&lt;/p>;&lt;p>;周三，黎巴嫩民防部门表示，消防员被召集到该国各地，包括贝鲁特街区，前往多处房屋。在南部城镇纳巴蒂耶，他们扑灭了因电信设备爆炸而引发的 60 所房屋、15 辆汽车和数十辆摩托车的火灾，以及两个用于检测指纹的物品。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩军队询问了人们为发生“安全事件”的地方的医务人员让路，电视画面显示一些地区受影响的人躺在地上。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周二表示将对袭击进行报复，从而延长冲突与以色列与加沙哈马斯持续发生的冲突同时进行。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗为真主党和哈马斯提供培训和资金，这两个组织被美国视为恐怖组织，而德黑兰也加入了指责以色列制造寻呼机爆炸事件的行列。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/23f4504d-9d4a-4912-b519- abacf1a0fa70_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，黎巴嫩贝鲁特，真主党支持者在送葬队伍中抬着受害者的棺材。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩信息部长齐亚德·马卡里 (Ziyad Makari) 告诉半岛电视台，黎巴嫩并不担心真主党的反应，而是“我们担心以色列及其罪行”。&lt;/p >;&lt;p>;“发生的是一种新型战争，国家和真主党正在进行调查，”他说。 “国家和调查小组之间肯定会进行协调，因为这次袭击是对黎巴嫩整体主权的攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;数万名平民不得不逃离以色列北部和南部的家园。黎巴嫩遭受跨境导弹和无人机袭击。数百名真主党战士以及约 50 名以色列人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡本周告诉美国总统乔·拜登的一位中东高级特使，以色列军队与真主党之间发生了全面冲突的可能性越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;外交已经陷入困境，战争可能是阻止真主党袭击并使以色列平民返回北部边境地区的唯一途径，他告诉阿莫斯·霍赫斯坦。&lt;/p>;&lt;p >;以色列内阁周一同意将这些流离失所者的返回作为正式的战争目标。&lt;/p>;&lt;p>;美国正在努力平息局势。据彭博社报道，为白宫处理以色列-黎巴嫩档案的霍赫斯坦告诉内塔尼亚胡，更深层次的冲突不符合以色列的利益，只会带来地区性战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;以色列与哈马斯的战争是正在进行中，停火谈判长期停滞。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US study finds China’s tech innovation ‘much stronger’ than previously understood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3279054/us-study-finds-chinas-tech-innovation-much-stronger-previously-understood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 03:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/56487f6f-772f-4908-8cba-420a8b3310d4_a375b7bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观中国电池制造巨头 CATL 在 Automechanika 的展位， 9 月 11 日，在德国法兰克福举行的一场领先的汽车贸易展览会。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国能否创新并在技术霸主的激烈竞争中击败美国？&lt;/p>;&lt; p>;对 44 家中国企业在核电、半导体、人工智能、电动汽车和材料科学等关键技术领域的创新表现进行了为期 20 个月的调查，结果显示美国给出了令人不安的肯定。&lt;/p>;&lt;p>;关于周三，华盛顿智囊团信息技术与创新基金会的分析师在国会山活动中介绍了他们的研究结果，敦促美国政治家和政策制定者应对中国创新带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我们发现ITIF 的 Stephen Ezell 在会上表示，虽然中国的创新体系并不完美，但它比人们之前理解的要强大得多。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止的证据表明，中国尚未在总体上处于领先地位，但“他补充道，中国企业在某些领域处于领先地位，而在其他许多领域，中国企业可能会在十年左右的时间内赶上或超过西方企业。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业在核电、电力等领域表现“最好” Ezell 表示，其在先进半导体领域的创新步伐适中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师根据这些公司的研发投资、人员、内部创新团队的存在情况对这些公司进行了评估，国际奖项和市场份额，并将这些因素与各自领域的全球领先者进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查结果，中国在大规模部署第四代核反应堆方面可能领先美国 10 至 15 年由 ITIF 总裁罗伯特·阿特金森 (Robert Atkinson) 撰写。&lt;/p>;&lt;p>;现在，世界第二大经济体正在建造的核反应堆数量比世界其他国家的总和还多，过去十年部署的核反应堆数量比美国过去十年的核反应堆数量还要多30年。&lt;/p>;&lt;p>;到2030年，中国预计将在核电发电方面超越美国，因为它已经成为第一个部署采用新设计和非能动安全系统的先进第四代反应堆的国家。&lt; /p>;&lt;p>;在汽车方面，埃泽尔称中国 1985 年仅生产了 5,200 辆汽车，而今年预计将生产 2680 万辆汽车，这“令人惊讶”。&lt;/p>;&lt;p>;“将占全球份额的 21%，”他指出。 “预计到本十年末，它们将达到全球份额的 30%。”&lt;/p>;&lt;p>;中国目前生产全球 62% 的电动汽车和 77% 的电动汽车电池。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/d9fef433-8b21-4307-8577- 8bcfadb1a6ab_92fbd84e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电池制造公司国轩高科的一名员工在安徽省合肥市的一家工厂工作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在生物制药领域，ITIF 调查发现，虽然中国仍落后于美国和西方领先者，但正在迅速追赶。 2002 年至 2019 年间，中国在生物制药行业的全球增加值中所占份额翻了两番，达到近 25%。&lt;/p>;&lt;p>;在机器人技术领域，埃泽尔表示，“我们发现中国公司本身的创新能力不如美国公司，[韩国]或日本同行，除了库卡”，一家德国工业机器人制造商，于 2016 年被中国家电制造商美的集团收购。&lt;/p>;&lt;p>;也就是说，中国去年部署的工业机器人数量超过了中国ITIF 负责人补充道，世界其他地区的总和。 “这意味着他们将看到机器人和自动化对制造业经济其他领域的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;至于半导体，调查发现中国落后全球约两到五年领先者，华为技术公司生产的最新先进芯片落后了三年。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，华为面临美国的严厉制裁，切断了其关键芯片供应的渠道。然而，去年它推出了一款由国产先进半导体驱动的新型智能手机，令华盛顿感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;本月，美国商务部宣布了对量子计算和先进芯片制造工具的新出口管制，以保护美国的技术优势。临时规则包括对实施类似措施的国家的豁免。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，商务部于 2022 年颁布了出口管制，旨在限制中国获得先进计算芯片，阻碍其超级计算机的开发和维护，并限制其半导体-制造能力。&lt;/p>;&lt;p>;自从美国政府禁止美国芯片制造商向中国出售先进半导体以来，英伟达等美国公司已经为中国大陆市场生产了其最先进芯片的低端版本。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/6d633f0d-be63-468c-96da-632cf562ebd0_829b9c61.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的美国软件公司英伟达的收入严重依赖中国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至 1 月份的财年，中国经济约占 Nvidia 收入的 17%，低于两年前的 26%。事实证明，华为等公司的竞争非常激烈。&lt;/p>;&lt;p>;华为新款 Mate XT 智能手机正在挑战苹果最近在中国推出的 iPhone 16 系列。这款号称可三重折叠的设备需求量很大，据报道迫使苹果公司以更低的价格销售其最新的移动产品。&lt;/p>;&lt;p>;Rick Switzer，曾在美国国务院从事技术政策工作，周三警告说，中国正在跟上传统芯片的发展步伐，这些芯片用于制造从洗衣机到冰箱再到国防系统等各种产品。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不控制传统芯片，你就会失去对整个基础设施的控制他说。&lt;/p>;&lt;p>;Switzer 断言，ITIF 的报告打破了有关中国创新依赖于从西方窃取技术的一些神话。&lt;/p>;&lt;p>;他引用了高级官员最近访问大陆的经历。美国汽车巨头福特的高管说，他们发现中国电动汽车不仅更便宜，而且“更具创新性”。&lt;/p>; &lt;p>;中国“可以创新。他们一直在创新。他们没有偷走那里的路。他们实际上很努力地到达那里。”斯威策说。&lt;/p>; &lt;p>;特斯拉可以证明挑战。 2023年，中国的比特（Byd）成为世界顶级电动汽车制造商，售出了约300万辆汽车。同年，埃隆·马斯克（Elon Musk）的公司在全球销售了181万辆汽车，在2024年上半年，其中国销售额下降了5％。 5月，美国总统乔·拜登（Joe Biden）对中国电动汽车征收100％的关税。他还说，他希望美国在2030年之前生产无关矿物等中国投入的电动电池。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/09/19/5BC784BB-9A54-4BFD-99DA-BBBBBBAA6BBAA0A0A4_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;八月在华盛顿西雅图的物流下降区的一辆卡车上。尽管特斯拉是世界上最大的电动汽车销售商之一，但今年它的2023年速度远远超出了180万次交付。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Switzer指出，美国的研究人员和研究机构与中国国民和机构共同发表了更多的论文，而不是其他任何国家。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，在美国大学学习后，有70％的科学和科技领域的大陆学生不会留在美国，因为他们最终在中国公司和国家经营的实验室工作。能够从我们系统中运行的近期毕业生和博士后回收创新抗体是关键要素之一。密歇根州共和党人兼中国众议院选择委员会主席，美国国会议员约翰·穆纳纳（John Moolenaar）在活动上发表了闭幕词，说出站资本和出口管制仍然对美国针对中国的防御战略至关重要。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“出口和出口资本限制是我们击败CCP [中国共产党]的必要条件，通过将这些类型的工具与我们自己的创新中的投资相结合，我们可以取得胜利，”他说。 P>; &lt;p>; BIDEN于2023年8月签署了一项行政命令，禁止美国资本流向参与筹码，AI和量子计算等高级技术领域的中国公司。&lt;/p>; &lt;p>;荷兰人的迪纳纳的Emily Jin，基于数据智能平台的公司专注于大陆，警告说，中国“迅速发展，甚至领导着几个尖端领域，将技术领导力转化为经济增长和地缘政治力量”。&lt;/p>; &lt;p>;，她相信，她相信，该国的意识形态环境“比当今美国的竞争少”。&lt;/p>; &lt;p>;特别是，中国的工业政策和技术升级的方法得到了美国目前几乎无法实现的统一意识形态狂热的支持。匹配”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada further tightens rules on foreign students and temporary workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279051/canada-further-tightens-rules-foreign-students-and-temporary-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 01:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/d31abb3e-ac17-4f88-adf7-24-dec41f2572_7ec0651a.jpg“ alt =” a>;皮尔逊国际机场2015年12月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大正在进一步减少其将授予外国学生的研究许可证的数量，并收紧了工作许可证的资格，以减少政府周三表示，该国的临时居民人数。&lt;/p>; &lt;p>;宣布这一消息是随着总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）的自由党政府的宣布，在公众舆论中进行了民意调查，并在本周遭受了重大选举的重大选举损失，旨在减少该国临时居民的数量，包括国际学生和外国工人。&lt;/p>; &lt;p>;该问题已成为加拿大政治中最有争议的人之一，在2025年10月之前举行的联邦选举。 /p>; &lt;p>;这些变更还将限制工作允许一些学生和临时外国工人的配偶的资格。&lt;/p>; &lt;p>;正如加拿大的难民索赔人数量上升的那样，政府周三表示，审查措施加强签证完整性，并正在“审查签证决策制定，以便我们训练有素的官员拥有正确的工具来检测欺诈并减少非裔访客的数量”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/efcd3c4c-4810-4810-443f-bda6-bda6-ce24cf3e8463 e8463_51f71f71f7d222a.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;加拿大移民部长，难民和公民身份马克·米勒（Marc Miller）参加了一月份在渥太华举行的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“现实是，并非每个想来加拿大的人都将能够 - 就像不是每个想留在加拿大的人都将能够，”移民部长马克·米勒（Marc Miller）在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;政府已经承诺将临时居民数量减少到总人口的5％。 4月份为6.8％。&lt;/p>; &lt;p>;移民因社会问题而被指责，包括缺乏负担得起的住房和增加的生活成本，即使流行后的通货膨胀率放缓加拿大银行的目标&lt;/p>; &lt;p>;移民倡导者和一些经济学家认为，移民与经济不适之间的联系是一个过分简化，而脆弱的新移民不能承担复杂的经济问题。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;民意调查显示，越来越多的公众认为加拿大引进了太多的移民，而加拿大的反移民言论和攻击也兴起，曾以对新移民的欢迎立场而闻名。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管如此，&lt;/p>; &lt;p>;多年来，加拿大临时居民的排名增加了，其联邦政府正在寻求退缩。&lt;/p>; &lt;p>;在一月份，政府对国际学生提出了为期两年的上限，国际学生的批准预计将降低几乎一半年。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，政府回到了2022年临时外国工人计划的扩展。在某些部门中，它减少了可以由低薪，临时的外国工人组成的任何雇主劳动力的最大份额。在某些部门，它还结束了失业率高的社区的低薪临时外国工人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Federal Reserve announces half-point cut in interest rates, first in four years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3279053/us-federal-reserve-announces-half-point-cut-interest-rates-first-four-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 02:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/c7fe211-0A58-4D0D-9D03-57C4BC7D33BF_83506627.JPG“ alt =”>; 2020年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国美联储宣布在周三降低半百分点的利率，这是四年内的第一次下降调整，此举却在缓慢但稳定的下降之后降低在美国通货膨胀率的情况下。&lt;/p>; &lt;p>;在11月5日总统大选之前的几周前，积极的50个基点应导致消费者和企业的借贷成本降低，从而降低了所谓的“艰苦降落的威胁”对于经济而言。 >; &lt;p>;市场一直期望美国中央银行将其基准借贷率从其5.25-5.50％降低至少25个基点，这是由于经济指标表明减少的时间已经到来。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/4a977d3c-c68b-422d-b4bc-3ffe1bb6ae2f_e5fd7a4d.jpg “ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;杰罗姆·鲍威尔（Jerome Powell）是美国美联储委员会的主席。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国上个月继续冷却，截至8月的12个月，消费者价格上涨了2.5％，因为燃料，汽车和一些价格其他物品掉了。这标志着自2021年2月以来的速度最慢，并从7月的2.9％下降。&lt;/p>; &lt;p>;增加了降低的理由，就业增长少于八月的预期，非农业工资增加了142,000个工作岗位。路透社投票调查的经济学家预测增加了16万个工作岗位。 “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Navy chief unveils plan to be ready for possible war with China by 2027]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279048/us-navy-chief-unveils-plan-be-ready-possible-war-china-2027?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 01:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/19/8bb61864-46e2-4837-8f3b-634cb18fecb1_b207618f.jpg“ alt =”>; - 少议的驱逐舰在红海中与意大利航空公司一起在六月的卡车上航行。照片：美国海军在过去一年中，美国海军正在从红海中的战斗中汲取教训，乌克兰在黑海中阻止俄罗斯人以帮助您提供帮助美国军事领导人为未来与中国的潜在冲突做准备。&lt;/p>; &lt;p>;从无人机和无人地面船只到更先进的船上枪，海军正在扩大其战斗技巧和扩大训练。它还正在努力克服招募斗争，以便可以让水手与下一场战争作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;海军行动负责人丽莎·弗兰切蒂（Lisa Franchetti在她在一次采访中描述的一项新的导航计划中，要面对面要具有挑战性。目的是准备面对五角大楼所说的国家安全挑战 - 中国。准备入侵台湾，”弗朗切蒂说。 “我们需要做好准备。” &lt;/p>; &lt;p>;周三发布的新计划包括她考虑的七个优先目标，从删除船厂维护中的延误到改善海军基础设施，招聘和使用无人机和自治系统。&lt;/p>; &lt;p>;一个重大的挑战是，在任何给定时间，有80％的部队在需要时做好了足够的准备，以便在需要时部署进行战斗 - 她承认这是一个“伸展目标”。她说，关键是要达到一定程度的战斗准备，“如果国家打电话给我们，我们可以按下&#39;go&#39;按钮，我们可以激发我们的部队以达到电话。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/09/19/76f43209-b664-4b664-4b664b666666-a846-a846-39cc2b98de2b98de2b98de2_0a8832_pg.pg. alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;丽莎·弗兰切蒂海军上将在2023年4月在华盛顿的美国众议院武装服务委员会作证。照片：照片：美国空军通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宣布目标是因为美国领导人正在踏上一条细线，承诺承诺对台湾的辩护，同时也致力于与北京保持沟通以阻止更大的冲突。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;台湾是1949年从共产主义中国分裂的自治岛民主国家，他拒绝了北京接受统一的要求。中国表示，如有必要，将使用武力。根据国内法，美国有义务捍卫台湾，并赋予其武器和技术来阻止入侵。&lt;/p>; &lt;p>;在任何亚太冲突中，都需要控制海洋。弗朗切蒂说，美国可以从乌克兰人如何使用无人机，空袭和远程无人驾驶船只来限制西部黑海的俄罗斯船舶活动，并保持对关键港口的开放。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您看看乌克兰在真正将俄罗斯黑海舰队一路推向东部方面所取得的成功，这就是海上拒止，这非常重要，”弗朗凯蒂说。她补充说，乌克兰一直在使用不同的方式使用现有系统（例如无人机）在战场上进行创新。&lt;/p>; &lt;p>;海军在也门与伊朗支持的伊朗支持的胡西叛军进行了长达数月的战斗，还提供了其他课程。 &lt;/p>; &lt;p>;“我认为可能没有人比海军学习更多，因为这确实是我们第一次在这个持续的时期里进入武器参与区。” &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;她说，当船只响应时，水手们正在观看他们的攻击并分析数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年早些时候，德怀特·Dwight D.Eisenhower航空母舰驻扎在红海中回应以帮助以色列，并捍卫商业和军船免受胡塞的袭击。这位航空公司经过八个月以上的部署后返回家中，海军说是自第二次世界大战以来最激烈的海战。&lt;/p>; &lt;p>; f/a-A-18战斗机通常在承运人的甲板上发射以下拿出胡塞武器，海军驱逐舰持续开火，并用船上的枪击落了传入的罢工和无人机。&lt;/p>; &lt;p>;在八月的艾森豪威尔派上，船上是梅斯·梅森·驱逐舰。遇见并促进了一名驱逐舰的消防水手之一，他们在其大型全自动炮弹上工作。与导弹不同，霍蒂斯发射的许多无人机更加复杂和挑战，他能够调整枪支以更好地击败它们。&lt;/p>; &lt;p>;“他可以看到它的表现如何弗朗切蒂（Franchetti）说：“反对胡塞（Houthi）的威胁，他想出了另一种使用枪支使其在这些参与中更有效的方式。” &lt;/p>; &lt;p>;她没有识别出水手，并拒绝提供细节他推荐的确切更改。但这导致了新的正式军事策略和程序，这些战术和程序分配给了所有其他船只。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个关键的努力是改善无人和自主系统和武器的海军发展他们参加训练和战斗。随着军方带来的新技术，包括无人地面船只，海军需要确保训练有训练的水手可以使用和维修。&lt;/p>; &lt;p>;新导航计划指出，海军现在正在研究概念和对大型机器人系统以及他们可以用来理解和控制战争空间的人工智能应用程序的要求。&lt;/p>; &lt;p>;海军领导人也了解他们可能会在国会中面临的财务限制 - 限制了中国竞争对手没有的限制有。中国在美国的数量中超过美国，并有望在未来进行。&lt;/p>; &lt;p>;海军官员说，尽管他们希望更大陆军，空军，太空部队和海军陆战队，这是美国历史上做得很好的事情。&lt;/p>; &lt;p>;一个挑战将消除维护超支，这些维护经常阻止船只准时部署。弗朗切蒂说，将船舶按时进出仓库至关重要。她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN demands Israel end ‘unlawful’ presence in Palestinian territories within 12 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279045/un-demands-israel-end-unlawful-presence-palestinian-territories-within-12-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 23:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/ac6e048a-1ed9-44b3-83b8-da2ebd0d416d_62e35555c3.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在加沙的Shujaiya附近，以色列罢工袭击。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国大会在星期三采用了一项巴勒斯坦起草的决议，要求以色列在12个月内“在被占领的巴勒斯坦领土上的非法存在”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该决议获得了124票的赞成，而43个国家弃权，以色列，美国和其他12票则投票否决。 。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）将于9月26日与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）的同一天致辞以色列对巴勒斯坦领土和定居点的占领是非法的，应撤回。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/defeault/default/files/files/files/files/d8/images/images/images/canvas/ 2024/09/18/AC6E048A-1ED9-44B3-83B8-DA2EBD0D416D_1DA6B2D6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在加沙舒亚亚附近的以色列罢工袭击。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;咨询意见 - 由联合国最高法院（也称为世界法院）说，尽管应该尽快进行”大会决议施加了12个月的截止日期。&lt;/p>; &lt;p>;大会决议还呼吁各州“采取步骤停止进口以色列定居点中的任何产品，以及的规定或转让武器，弹药和相关设备给以色列……在有合理的理由可以怀疑可以在被占领的巴勒斯坦领土上使用它们。它在本月获得了额外的权利和特权，其中包括联合国议会议员的席位以及提出决议草案的权利。&lt;/p>; &lt;p>;美国驻联合国琳达·托马斯·格林菲尔德（UN Linda Thomas-Greenfield）驻联合国大使敦促各国敦促国家在周三投票。华盛顿是以色列的武器供应商和盟友 - 长期以来反对单方面措施破坏了两国解决方案的前景。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; ICJ咨询意见没有约束力，但携带根据国际法的重量，可能会削弱对以色列的支持。大会决议也不具有约束力，但具有政治影响力。大会上没有否决权。 “请站在历史正确的一边。与国际法。有了自由。与和平。 p>; &lt;p>;他拒绝了巴勒斯坦文字，说：“让我们这样称呼：这项决议是外交恐怖主义，使用外交工具不是建造桥梁而是摧毁它们。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/09/85826376-ba4a-453e-453e-453e-ae6d-d652b41283 ed “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个男人在一所由流离失所的巴勒斯坦人用作庇护所的学校后，在加沙的Shujaiya附近被一场以色列罢工击中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列占领了西岸，加沙地带和东耶路撒冷 - 历史悠久的巴勒斯坦地区，巴勒斯坦人想要一个国家 - 在1967年的中东战争中，并有由于在西岸建立了定居点并稳步扩大了定居点。&lt;/p>; &lt;p>;加沙地带的战争于2023年10月7日开始，当时哈马斯枪手冲进以色列社区，杀死了约1,200人，并绑架了大约250人的人质，绑架了大约250人的人质，根据以色列的统计。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，以色列的军队升级了巴勒斯坦飞地，几乎将其230万人从家中驱逐出院，引起了致命的饥饿和疾病，并杀死了超过41,000人根据巴勒斯坦卫生当局的说法。&lt;/p>; &lt;p>;去年10月27日大会要求在加沙地进行直接的人道主义休战，以120票对待。然后，在12月，153个国家投票要求（而不是呼吁）在12月的直接人道主义停火。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦权力机构代表联合国的巴勒斯坦人民，这是一个非会员的观察家和代表团被称为巴勒斯坦状态。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sanctions nine Pentagon contractors after US arms deal for Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279041/china-sanctions-nine-pentagon-contractors-after-us-arms-deal-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 23:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/c6ba0e42-94f8-46b3-b46b-57f52c65176e_daa232d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人林健称制裁这是对美国最近批准向台湾出售武器的报复。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周三宣布对九家美国国防承包商实施制裁，以报复华盛顿本周早些时候批准对台军售。&lt;/p>;&lt;p>;“武器销售外交部发言人林吉安（Lin Jian）对记者说：&lt;/p>; &lt;p>;“”中方对此表示强烈谴责和坚决反对，已向美方提出严正交涉。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促美方“立即停止武装台湾的危险趋势……停止纵容和支持台独，并停止破坏台海和平稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京正在“采取坚决反制措施”，对美国公司实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部声明，受制裁的美国公司有：Sierra Nevada Corporation；舵舵企业；立方公司； S3航空航天； TCOM 有限合伙人；文本矿石；平面管理集团； ACT1 联邦； &lt;/p>;&lt;p>;他们都是五角大楼的军事承包商，主要从事飞机改装、集成和升级。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，北京将冻结他们在中国的资产和财产。此外，中国境内的团体和个人现在被禁止与这些公司进行任何交易。&lt;/p>;&lt;p>;周二，美国国务院宣布批准一项价值 2.28 亿美元的“退货、维修和重新装运”计划，将这些产品运往台湾。 F-16V战斗机备件及相关设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/18/954b70ed-b9ae-4485-b961-e158d47f09be_31278c30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;空军基地的一架武装美制 F-16V 战斗机在台湾嘉义。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它称该协议符合美国法律，并通过推动台湾军队现代化和“保持可靠的防御能力”的努力，符合美国的国家利益。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;台湾正在等待美国交付的 F-16 战斗机、艾布拉姆斯坦克和一系列导弹。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，最终将实现统一，必要时可使用武力。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿反对任何武力夺取台湾岛的企图，并有法律义务支持台湾的军事防御能力。它支持台湾扩大在卫生、预防犯罪和航空等全球活动中的影响力——北京方面反对这种参与。&lt;/p>;&lt;p>;中国一再呼吁美国作为台湾最重要的国际支持者和武器供应商，避免与该岛领导人进行正式往来，并停止向其出售武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文在北京之行期间会见了中国高级军事官员张又侠上个月。&lt;/p>;&lt;p>;在与沙利文会面时——这是美国国家安全顾问自2016年以来首次访华——张提醒他，台湾是“中美关系中第一条不可逾越的红线” ”，要求美国“停止与台湾的军事勾结”。&lt;/p>;&lt;p>;7月，北京宣布对六家美国军事相关公司及其五名高管实施类似制裁，原因是向台湾出售武器。这五人也将被拒绝签证和进入中国，包括香港和澳门两个特别行政区。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司是 Anduril Industries、Maritime Tactical Systems、Pacific Rim Defense、AEVEX Aerospace、LKD航空航天和峰会技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/3ef36338-4077 -4b9a-98f9-29bd5ab1a343_dcf35840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中共中央军委副主席张又侠在会见美国国家安全顾问杰克·沙利文之前8月29日在北京举行会谈。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自时任美国众议院议长南希·佩洛西访台以来，北京加大了对台湾的政治和军事压力2022 年，在被北京视为分裂分子的赖清德成为台湾新领导人后，中国人民解放军继续在台湾附近驾驶喷气式战斗机以展示武力。 5月。&lt;/p>;&lt;p>;周三，国务院关税税则委员会表示，暂停对台湾34种农产品和水产品实施零关税待遇。&lt;/p>;&lt;p>;该公告称台湾对大陆出口的歧视性贸易做法是暂停的原因，这是在一周内生效的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>