<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Hong Kong open to running more high-speed sleeper trains to mainland Chinese cities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266784/hong-kong-open-running-more-high-speed-sleeper-trains-mainland-chinese-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/16/5668d547-d3b7-4442-9f43-ec4e67783062_e56a24d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高速卧铺列车到达后乘客下车北京。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;交通运输部长在完成一项此类铁路服务后表示，如果目前的线路受欢迎，香港将探索运营更多前往中国内地城市的高速卧铺列车的可能性完成首趟北京之旅。&lt;/p>;&lt;p>;D910次列车前一天下午6点24分从香港出发，于周日早上6点53分抵达北京西站，并举行了欢迎仪式和欢呼声。人群中挥舞着横幅。&lt;/p>;&lt;p>;这列火车和同日从香港开往上海的另一列火车总共载有约1,000名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;在前往上海的乘客中，首府是运输及物流局局长林世雄，他表示自己睡得很好，甚至在早上5.30左右起床的时间比平时稍晚。&lt;/p>;&lt;p>;“[我]在[期间]醒来旅程]但很快又睡着了。我对床的设计非常满意。”他说。 “醒来梳洗一番后，我发现我也可以在火车内欣赏周围的风景。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至在餐室喝了一杯咖啡。这些都是普通飞机旅程无法完成的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路公司于六月初宣布，将于周六起在香港、北京和上海之间运营夜间高速卧铺列车，并提供服务每周周五至周一运营。&lt;/p>;&lt;p>;被问及是否可以在香港和更多内地城市之间扩展高速卧铺列车服务时，林说：“这只是开始，也是第一步就是积累经验。港铁公司行政总裁甘泽培表示，高速卧铺列车为旅客前往香港提供新选择。孔先生希望这些服务能够在暑假期间吸引更多游客。&lt;/p>;&lt;p>;“在考虑增加卧铺列车的班次时，我们需要在乘客的需求和铁路维护的需要之间取得平衡。” &lt;/p>;&lt;p>;“就像航班一样，我们需要与内地不同单位协商来决定火车能否来。我们会保持密切沟通，更好地满足乘客的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位乘客林宝锦表示，周六晚上10点30分睡着了，她在火车上睡得比在家里好。早上 5.30 就醒了。&lt;/p>;&lt;p>;“我想整个旅程中轻微的摇晃让我睡得更深了。这次乘坐我感到非常高兴和兴奋。”这位 65 岁的金属材料贸易商说道。&lt;/p>;&lt;p>;林女士表示，与她之前乘坐的卧铺列车相比，这趟列车看起来更新，服务质量也更高。东北省份与其他内地城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/16/ cb60af4d-60fe-43a8-be53-578770b555fa_856bb64c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客庆祝香港首列开往北京的高速卧铺列车抵达国家的首都。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在食品包装行业工作的乘客黄伟基表示，他将在北京停留一天，参加一个商务会议，并带着周日晚上另一趟卧铺火车返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢坐火车，即使是在欧洲。我有一次在卧铺火车上呆了10天的经历。我对开往北京的火车感到满意。”48岁的他说。 “但如果总站有淋浴设施，让旅客像在欧洲那样梳洗一下就完美了。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游运营商 Eat Play Travel 董事崔廷邦 (Timothy Chui Ting-pong) 加入了一群47 人在为期四天的旅行中乘坐火车。他说他很难入睡，但认为这次骑行是一种体验。&lt;/p>;&lt;p>;这群主要是老年度假者，包括邱的母亲，将在北京停留两天，其余两天将在骑行中度过&lt;/p>;&lt;p>;“乘坐第一趟高速卧铺列车从香港到北京本身就已经是一种体验。接受它是一次独特的经历，”他说。 “睡不着觉，带妈妈去见新朋友，对我来说也将是一段独特的回忆。”兼任香港旅游协会执行董事的崔世安表示，高速卧铺列车可以为家庭甚至一些年轻的独行旅客提供更具吸引力的旅行选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上海虹桥站，另一列来自香港的高速夜间列车完成了它的运营经过约 11 小时的旅程后，于早上 6.45 抵达内地城市，这是该航班的首航。&lt;/p>;&lt;p>;大多数乘客表示对服务感到满意，但也有一些乘客补充说，他们爬上上层甲板的床铺有困难。 .&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局副局长刘俊三表示很高兴乘坐火车前往上海。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚睡了一段时间，还是挺舒服的，但我充满了活力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位副部长说，乘坐高铁卧铺列车比坐类似的旅程要好，但他说他晚上睡得不好。&lt;/p>; &lt;p>;同样乘坐过火车的议员张新宇表示，与乘坐飞机相比，这项服务让他睡得更舒服，而且还避免了提前几个小时去机场办理登机手续的麻烦。&lt;/p>;&lt;p >;“在火车上睡着很舒服，一睁眼就能到达目的地”，张说，床铺很宽敞。&lt;/p>;&lt;p>;在法律界工作的Wency Yuen，睡在上层，说是第一次坐卧铺火车，厕所看起来还挺干净。&lt;/p>;&lt;p>;“床上用品很好，给乘客提供了拖鞋和纸巾， ”35岁的补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Modi government should focus on serving the people, pure and simple]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/letters/article/3266350/modi-government-should-focus-serving-people-pure-and-simple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/8ae4ae9a-ce5c-4563-806f-402ffc775daf_4740402d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉丝们让选民在排队投票时保持冷静5 月 25 日，炎热的夏日，印度北部哈里亚纳邦卡纳尔的一个投票站。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对这些信件或任何其他方面有强烈的感受新闻？通过电子邮件将您给编辑的信发送给我们或填写 来分享您的观点。提交内容不得超过 400 个字，并且必须包含您的全名和地址，以及用于验证的电话号码&lt;/p>;&lt;p>;我当时在一家糖果店。那个人正在向我解释为什么印度总理纳伦德拉·莫迪在最近的选举中没有赢得绝对多数。 “我做糕点。然而，如果我在面团中多加一勺糖，糕点就会毁掉。上届莫迪政府的问题在于，政府里莫迪的人太多了。”&lt;/p>;&lt;p>;我反思了他的话。诚然，莫迪近年来一直是印度人民党（BJP）的代言人。他的照片随处可见，在活动场所和路口，甚至在免费分发给穷人的粮食袋上。所以每一包小麦、每一粒疫苗、每一粒药似乎都出自领导人的大胸怀。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪是印度人民党的品牌大使，每一个选举承诺都被宣传为“莫迪的保证” 。也许这种对一张面孔、一位领导人的关注并没有得到莫迪所有同事或选民的欢迎。毕竟，为穷人提供物资的人是政府，而不是任何特定的领导人。狂妄自大已经开始出现。&lt;/p>;&lt;p>;许多公民认为，执政十年后，执政党变得傲慢起来。它把利益相关者、人民视为理所当然。民主国家的领导人应该记住，任何国家的真正主人都是人民，他们投票让他们掌权。领导力本身并不是目的。这不是一种自我夸大的行为。领导力是为选民服务的机会。政治不是游戏。政治是为人民服务的艺术。&lt;/p>;&lt;p>;在我从事消费品的职业生涯中，我学到了一个简单的教训：当你制造和交付出色的产品时，你不必制造太多的喧哗。如果你过度关注营销，而对产品质量和交付不够重视，人们就会看穿它。&lt;/p>;&lt;p>;政府也应该意识到，当你做得很好时，人们就会知道。你不必敲鼓。&lt;/p>;&lt;p>;Rajendra Aneja，孟买&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;我参考了这篇文章，“莫迪的重大选举失误？高估了印度的印度教热情”（6 月 9 日）。&lt;/p>;&lt;p>;既然印度人民党未能赢得绝对多数，一些批评者认为莫迪的胜利已经落幕。&lt;/p>;&lt;p>;事实并非如此。首先，印度人民党的得票率接近 37%，与上次大选的 37.3% 相比几乎没有变化。它领导的全国民主联盟在最近一次选举中赢得了 293 个席位（印度人民党赢得了 240 个席位），远高于所需的多数席位。反对派联盟——印度国家发展包容性联盟（INDIA）——尽管由数十个政党组成，但只赢得了 234 个席位，比印度人民党少了 6 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;如今，莫迪领导的印度人民党远远多于印度人民党。泛印度党。它最终在喀拉拉邦南部赢得了一个席位，大概也赢得了当地基督教徒选票的很大一部分。它还在最近的奥里萨邦议会选举中取得了重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;此外，印度人民党自 2004 年以来一直在南部卡纳塔克邦获胜，并在邻近的特伦甘纳邦 (Telangana) 中扮演重要角色，赢得了八场胜利17 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;文章谈到莫迪的印度人民党受益于前总理曼莫汉·辛格的想法，包括商品和服务税。但莫迪是有勇气实施这项税收的领导人，自然应该得到充分的认可。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，印度人民党在北方邦、拉贾斯坦邦和马哈拉施特拉邦等传统据点的席位损失可能是由于反对派向选民提供现金，以及反对者制造的种姓和其他方面的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;即使是可以说是英国最伟大的战时领导人的温斯顿·丘吉尔，也未能在 1945 年赢得连任，具有讽刺意味的是，在当选后国家在第二次世界大战中取得胜利。莫迪历史性地第三次当选印度总理，尽管席位较少，但他的声望并未下降。他无视批评者的声音，仍然是印度的最高人物。&lt;/p>;&lt;p>;Haresh Khushi，尖沙咀&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;既然垃圾收费计划已暂停，不知道政府是否利用试运行让香港市民亲身体验其中的麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;舆论很容易就反对这项计划，而政府却得以废除。如果这确实是政府的意图，我向他们脱帽致敬。&lt;/p>;&lt;p>;我猜有些人不知道垃圾收费计划是前几届政府提出的概念。&lt;/p>;&lt;p>;所以现任政府没有必要执行前几届政府认为的好主意。考虑到麻烦和成本，特别是在我们经济脆弱的时期对餐饮业而言，官员们暂停该计划是明智之举。&lt;/p>;&lt;p>;不知何故，公众的不满给了我们政府一个优雅地支持的机会摆脱繁琐的计划。&lt;/p>;&lt;p>;Randy Lee，马鞍山&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese government rushes to shore up struggling property sector with new policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3266633/chinese-government-rushes-shore-struggling-property-sector-new-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/aa8de784-b890-4b55-af10-b7bcec8279c8_c381f265.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国楼市仍在苦苦挣扎，各种政策都在试探稳定对经济至关重要的部门。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着各政府部门实施政策帮助陷入困境的房地产市场，中国正在采取更多措施稳定房地产市场。房地产市场仍然是中国经济的主要推动力，也是中国房地产市场的主要支柱。 &lt;/p>;&lt;p>;过去一周的最新举措包括正式通知升级老旧小区，预计将优化土地利用并带动建设，以及央行召开会议以加快推进保障性住房再融资，试图吸收库存。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管北京努力加速清理过剩库存并提振占中国经济增长四分之一的房地产市场&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国人民银行在东北省份山东省召开会议，重点讨论加快进展官方声明称，《办法》响应国家去库存住房政策，优化住房市场效率，推动新一轮住房市场结构调整。 &lt;/p>;&lt;p>;山东省济南市、天津市、重庆市、河南郑州市等在会上分享了试点经验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周四，自然资源部印发关于参照北京、上海、广州、南京等地老旧小区更新改造经验的通知。&lt;/p>;&lt;p>;“该措施旨在深化考核评估部门声明称，加强协调和政策支持，完善审批流程，稳步推进土地利用规划指导工作。&lt;/p>;&lt;p>;周四发布的中国经济展望报告西班牙银行 BBVA 表示，“家庭和企业市场情绪疲软”持续存在，“房地产市场仍然是风险的重中之重”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通货紧缩环境并不乐观。 BBVA Research 首席经济学家董金跃在报告中表示：“房地产深度调整中，这种趋势很容易逆转。” “中国房地产市场仍是2024年经济的主要风险。”&lt;/p>;&lt;p>;中国第一季度经济增长5.3%，好于预期，尽管面临今年的增长目标房地产市场低迷和内需低迷带来的持续挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，近几十年来，中国房地产业已成为其经济的主要支柱，占中国 GDP 的 25% 至 30%。法国保险公司 AXA 5 月发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，最近……房地产开发商生产成品房的速度缓慢……2022 年，房地产开发商违约金额超过 500 亿元人民币（68.9 亿美元） ）债券的价值，”安盛宏观研究经济学家王英瑞表示。 “鉴于房地产行业对经济的重大影响，这对更广泛的经济活动构成了拖累。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月早些时候，中国政府宣布了一套新的政策来恢复房地产市场，包括降低房价首套房首付比例降至15%，二套房首付比例降至25%。&lt;/p>;&lt;p>;其他措施包括上调购房者按揭贷款利率下限、设立3000亿元再贷款池、允许地方政府和国有企业向陷入困境的开发商购买未售出的土地和住房。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s tighter immigration policy poses risk to luxury home market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266656/australias-tighter-immigration-policy-poses-risk-luxury-home-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/86463914-d72b-42c3-a057-59ed6baaa576_17543c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚悉尼 Meadowbank 郊区的公寓楼。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;24 岁的丽贝卡·李 (Rebecca Li) 来自中国山东省，是估计有 820 万外国出生的澳大利亚居民之一，他们对该国的房地产业有着重大影响力市场。&lt;/p>;&lt;p>;但随着中介警告称，堪培拉取消黄金签证计划以及限制移民和外国学生入学的计划可能会影响房屋销售，尤其是高端房屋销售，这种动态正在开始发生变化。 &lt;/p>;&lt;p>;对于业主来说，这个时机再糟糕不过了，尤其是那些买房出租的业主，他们已经开始怀疑该行业的前景。&lt;/p>;&lt;p>;李，一套两居室的业主她的父母在她就读新南威尔士大学时为她购买了位于悉尼的两浴室住宅，考虑到需要住宿的外国人可能较少，寻找租户可能会更加困难。租户池的缩减正值澳大利亚租金上涨之际。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/14/c5866c39-b8d1-46d5-8a0d-f8eeabe9849f_cd0c6c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到一排新建的平坦块2019年2月1日，澳大利亚悉尼埃平郊区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“澳大利亚的房租价格相当昂贵，尤其是悉尼，”李说。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“澳大利亚的租金价格相当昂贵，尤其是悉尼。”据统计，今年第一季度，外国买家占澳大利亚房屋销售量的 10%，低于上一季度 11% 的六年半平均水平&lt;/p>;&lt;p>;代理商警告称，移民政策的变化可能会损害对高端住宅的需求，因为像李这样的投资者可能很难将房产出租给外国学生。&lt;/p>;&lt;p >;堪培拉寻求改革其移民政策，将其针对寻求澳大利亚居留权的高净值个人的商业创新和投资计划（BIIP）替换为另一项计划，优先考虑在劳动力短缺的领域吸纳高技术移民&lt;/p>;&lt;p>;“你不会立即看到黄金签证终止的影响，但大约两到三年后你就会看到它，”Plus Agency 总经理 Peter Li 表示。在悉尼和上海设有业务。&lt;/p>;&lt;p>;BIIP 于 2012 年推出，为申请人提供居住权，以换取投资最多 500 万澳元（330 万美元）的风险投资和成长型私募股权基金，以支持创业-ups，以及购买澳大利亚证券交易所上市公司股票的管理基金。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止已批准的申请中，85% 是中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;A 类该计划的发起者甚至被赋予了数字“888”，这是中国文化中的吉祥数字。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的官方数据，中国买家在今年前九个月购买了 1,995 套房屋，总价值达 25 亿澳元。 2023 年。来自香港的买家是第二大外国投资者，完成了 426 笔交易，价值 3 亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着黄金签证的取消，现在有成千上万的人不再愿意购买“他们有理由在澳大利亚购买这些超豪华房产，只是因为他们无法来澳大利亚，”李说。 “因此，对优质住宅的需求将会大幅下降。”&lt;/p>;&lt;p>;对于李的代理机构来说，该机构的挂牌量超过 5 亿澳元（3.3 亿美元），年交易额超过 3 亿澳元，五分之一的亚洲客户正在寻找价值至少 500 万澳元的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“在开发商方面，投资于精品开发项目的资金将会减少。很多黄金签证申请人实际上都有房地产开发背景。”李说。 “现在很多开发精品开发项目的开发商都是有开发背景的中国人，他们是通过黄金签证来到澳大利亚的。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，你会看到高端新开发项目大幅下降，因为1000万澳元以上的需求减少，500万澳元以上的新供应减少。”&lt;/p>;&lt;p>;居外IQI联合创始人兼集团董事总经理Daniel Ho也有同样的看法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果政府在未来两年内成功地将入境移民净额减少一半，你预计未来一年外国买家的份额将下降几个百分点，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;但一些人认为，随着来自美国和欧洲的投资者关注澳大利亚生活方式的吸引力，非亚洲买家的需求可能会弥补这一不足。&lt;/p>;&lt;p>;“投资签证提供了更容易的购买途径，但潜在的动机是生活方式和投资回报，”悉尼一家豪华房地产代理公司的老板肯·雅各布斯 (Ken Jacobs) 说。 “近期欧洲和美国买家的增加将抵消寻求豪华住宅的中国买家减少的负面影响。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong father shares life lessons learned after death of daughter Chau Tin-yu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266750/hong-kong-father-shares-life-lessons-learned-after-death-daughter-chau-tin-yu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/7e3f2954-ac64-4a2d-bd9b-38b436778f72_36bcda96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周天宇于三月去世，年仅八岁。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人周艾迪过去常常到医院探望女儿，抚摸她的脸颊，向她讲述她成为植物人时家人的生活，以此来纪念父亲节。&lt;/p >;&lt;p>;周天宇于三月份去世，年仅八岁，她的父亲现在与妻子和十岁的儿子一起吃一顿简单的饭菜来纪念这一天，然后他们在她的骨灰盒前表达敬意。&lt; /p>;&lt;p>;2020年，天宇在公立医院切除癌瘤的手术中，输血延迟了48分钟，心脏停止跳动近一个小时，导致她处于植物人状态四年。 &lt;/p>;&lt;p>;她在四岁时被诊断出患有横纹肌肉瘤，这是一种罕见的癌症，并在手术前接受了化疗和放疗。&lt;/p>;&lt;p>;这一磨难引起了媒体的关注，周声称该事件是医疗失误所致，并向医院管理局提起民事诉讼。去年达成了和解。&lt;/p>;&lt;p>;前在线企业主周说，他正试图将家庭痛苦历程中的失落感和委屈情绪转移到帮助其他有需要的人上。&lt;/p>;&lt; p>;“我一直认为宇宙可能希望你通过这些经历学习或做一些事情。难道你就让这种痛苦和悲伤伴随你一生吗？你只是自怨自艾并责怪别人吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你能将这些经历转化为积极的事情来帮助自己甚至他人吗？”&lt;/p>;&lt;p>;这位现年 46 岁的前企业主也表示，他已经开始志愿服务今年与香港关爱力量合作，加入这个非牟利组织探访无家可归的长者，并帮助他们安排葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;周补充说，他计划参与帮助患病儿童的项目，特别是那些患有癌症的人，从中国大陆获得更便宜的药品，并支持失去亲人的父母安排葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;在天宇的一生和法律斗争中，她的父亲利用社交媒体记录了家人为帮助失去亲人的父母所做的努力。照顾他的女儿并与医院管理局进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;寻求帮助以将所谓的医疗失误告上法庭的家庭也向周寻求帮助，询问他如何申请医疗记录、联系方式的建议医院的患者关系办公室，并获得立法者和律师的帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/15/0d6d6d3b-9bd5-48f8-8d08-d82f18174f46_22810d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天宇在经历了四年的植物人状态后2020年一次手术，输血延迟48分钟，心脏停止跳动近一个小时。图：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他回忆安慰一岁的父母-老“小雪儿”因涉嫌被保姆虐待而脑部受损，她将这对夫妇转介到香港关怀力量进行免费法律咨询，并为他们联系立法会议员和新闻界。&lt;/p>;&lt;p >;“他们每天必须在医院照顾女儿，这可能令人心碎，让他们感到无助，”他说。 “我说的比别人说的更有说服力，因为我了解他们的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;周说，作为法律斗争的一部分，他花了数年时间查阅医疗记录和医院管理局的信件，并补充说他从未收到过对天宇之死的道歉或明确解释。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候我根本无法入睡。我会查看记录并听录音，直到凌晨 5 点或 6 点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Chau 发现一名医生从他女儿的病历中删除了一张纸条，警方于 11 月启动了刑事调查。病历显示，她在手术过程中被注射了 500 毫升葡萄糖和盐水的混合物。&lt;/p>;&lt;p>;她的病历发生了变化，发生在手术后仅八小时。&lt;/p>;&lt;p>;但是周说，他不相信有人会被追究责任，因为他已经看到过去涉嫌医疗失误的案件以类似的方式结束。&lt;/p>;&lt;p>;他说，整个过程让他精疲力尽，还增加了一个癌性肿瘤去年七月，他的一只手臂被发现患有癌症，一个月后，他的左肺又发现了癌症。&lt;/p>;&lt;p>;周说，在接受治疗后，他现在已经没有癌症了，并补充说，他学会了不再那么执着于逆境。 &lt;/p>;&lt;p>;“人生最重要的是幸福，不要太在意成败、输赢。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周先生和他的妻子也是如此把更多的注意力放在患有自闭症的 10 岁儿子 Marcus 身上。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我很抱歉不能花很多时间陪伴我的儿子，因为我们总是要去拜访 Tin -yu 住院了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周说，虽然马库斯在学业上表现出色，但他在与同学和老师沟通方面一直面临着挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“他很难接受自己的“同学们在接受他的帮助后并没有回报他的帮助，或者他的老师没有接受道歉，这与他的预期不同。”周说，他正在从家庭过去的挣扎中汲取教训。教导他的儿子生活充满了意外事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我向他解释说，与他人互动就像下围棋，”他说，并补充说他的儿子喜欢这个游戏。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“在你完成第一步之后，对手的下一步可能会让你很难按预期部署第二步，”周说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/3e1f361d-38ea-4456-a27e-962e6b2b2a60_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周艾迪表示，他计划重新开始找工作，继续承担养家糊口的角色。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周说，一想到女儿，他仍然热泪盈眶，并补充说他对这种情况的感觉很矛盾。&lt;/p>;&lt;p>; “对我们来说，我们知道她的死可能不是最糟糕的结果，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周说，他计划再次开始寻找工作，并继续担任家庭经济支柱。&lt;/p>; >;&lt;p>;“如果你看得远一点，这对她、我们、我们的儿子以及我们的一生来说，可能是一件好事，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在天堂，天宇会感觉没有疼痛或疾病。她可以自由地做任何事，去任何她想去的地方。爸爸真的很想你。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southeast Asia’s peatlands are in crisis. What can be done?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3266324/southeast-asias-peatlands-are-crisis-what-can-be-done?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/12/502005bf-5971-4ef2-9f9b-1754a48b9820_d52e14d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;烟雾从私人棕榈油特许经营地冒出，该特许经营地位于以前是印度尼西亚苏门答腊岛廖内省的泥炭地森林地区。排干泥炭地以清理土地用于农业或城市化正在使东南亚和世界的气候变化目标面临风险。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管泥炭地仅占地球陆地表面的 3%，但其碳含量却高达 550 十亿吨，是世界上所有森林总和的两倍。当排水或燃烧时，储存在泥炭中的碳会以二氧化碳的形式释放出来，这是一种强效的温室气体。&lt;/p>;&lt;p>;英国莱斯特大学的泥炭地生态学家苏珊·佩奇博士提供了一个令人信服的类比。她将泥炭地描述为一个银行账户，我们数千年来一直在其中储存碳。干扰它们就相当于一次性收回所有碳，可能会加剧气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;世界资源研究所估计，一公顷排干的泥炭地可排放多达 55 吨二氧化碳，这凸显了紧迫性。每年 – 相当于 13 辆汽油动力客车一年的排放量。&lt;/p>;&lt;p>;世界上很大一部分热带泥炭地位于东南亚。印度尼西亚和马来西亚是该地区的泥炭地强国。仅印度尼西亚就拥有世界上 30% 以上的热带泥炭地，而马来西亚则拥有另外 6%。这些泥炭地主要分布在苏门答腊岛、加里曼丹岛和马来半岛。&lt;/p>;&lt;p>;该地区泥炭地的重要性远远超出了其碳储存能力。这些生态系统是生物多样性热点，为众多濒危物种提供栖息地。婆罗洲猩猩、苏门答腊虎和长鼻猴只是这些泥炭地的少数物种。&lt;/p>;&lt;p>;泥炭地还支持当地社区的生计。根据新加坡国立大学研究人员 2018 年的一份报告，印度尼西亚有超过 1000 万人直接依赖泥炭地生态系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管东南亚的泥炭地很重要，但仍面临着持续的生态问题。威胁。主要驱动力是大规模的人类活动，特别是农业和城市化的扩张。大片泥炭地已被排干并转变为大型油棕和纸浆种植园。&lt;/p>;&lt;p>;《全球生态与保护》杂志上的一项研究揭示了东南亚泥炭地森林的惊人减少。泥炭地覆盖面积从 1990 年的 1190 万公顷锐减至 2015 年的仅 460 万公顷，25 年来减少了 60% 以上。这一损失的大部分发生在印度尼西亚，那里有超过100万公顷的泥炭地转化为种植园。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为响应泥炭地危机而发起了几项全球和地区倡议。由德国政府国际气候倡议资助的全球泥炭地倡议旨在改善泥炭地的保护，恢复和可持续管理。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年至2023年之间，它加入了联合国环境计划，以评估，在刚果民主共和国，刚果共和国，印度尼西亚和秘鲁。该战略于2006年启动并延长至2030通过恢复和重新植被，正在成为东南亚的关键战略，以实现各种计划设定的目标。重新润湿涉及战略性地阻止排水管以升级水桌，重新创建水口的环境，而植被的重点则是重新引入本地植物，这有助于稳定泥炭土壤并增加生物多样性。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚是泥炭地恢复的领导者。泥炭地恢复局的建立标志着令人印象深刻的进步。仅在Jambi省，在2016年至2023年之间就恢复了147,000公顷的时间。Jambi的强大工作组是所有利益相关者所扮演的关键角色的一个典型例子，从当地的社区巡逻队到工作队本身的持续监控。 /p>; &lt;p>;马来西亚也正在大步前进。雪兰莪州林业部正在与非政府组织，当地社区和其他利益相关者进行合作。自2008年以来，他们就合作制定了一项基于社区的计划，以恢复北雪兰莪州Raja Musa Forest Reserve的1,000公顷退化的泥炭沼泽森林。这项倡议正在进行中，表明马来西亚对长期泥炭地保护的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;尽管取得了这种进步，但考虑到问题的规模，泥炭地恢复仍然面临着艰巨的挑战。印尼政府设定了泥炭地恢复局恢复260万公顷的雄心勃勃的目标。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/06/12/9FE9C069-EB07-EB07-4332-8AE0-D9B9057C05DDDDD_CEB59846.JPG“ 2019年9月，印度尼西亚坎帕尔燃烧的泥炭地上喷水。从泥炭地和森林燃烧到农业的土地上，有毒的雾霾长期以来一直是东南亚邻国之间的争论点。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，最近的分析表明，令人震惊的事实：420万公顷需要恢复干预，远远超出了政府的目标。尽管在保存和恢复泥炭地方面已经取得了进展，但我们只刮过了需要做的事情的表面。数百万公顷的土地仍然迫切需要修复。&lt;/p>; &lt;p>;除了扩大恢复工作外，我们还必须意识到，泥炭地恢复是马拉松，而不是冲刺。泥炭地形成了数千年的形式，我们不能期望在一夜之间恢复它们。&lt;/p>; &lt;p>;在南苏门答腊进行了一项大规模修复试验，在发表在《科学报告》杂志上的一项七年研究中，记录了一项恢复的重新播放。泥炭地森林。该研究的结果发现沉降和森林再生。&lt;/p>; &lt;p>;这表明，通过耐心和一致的管理以减轻泥炭地的压力，可以在十年内实现碳存储和生物多样性的显着改善。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;鉴于这些湿地存储了大量的碳。振兴这些重要的生态系统，同时减轻威胁它们的压力。前进的道路无疑是具有挑战性的，但是奖励是巨大的：稳定的气候，繁荣的生物多样性和弹性社区。&lt;/​​p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Divorce pals’: new China trend sees single mothers team up, live together, share resources and childcare duties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3264303/divorce-pals-new-china-trend-sees-single-mothers-team-live-together-share-resources-and-childcare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/27/136D0E47-FDEB-4A7D-9BBD-0767E00DA791_51DB6C73.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; “离婚朋友&#39;，最近离婚的妇女团队分享资源和育儿职责。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国出现了一种趋势，看到人们在社交媒体上发布消息，寻找“离婚伙伴”。&lt;/p>; &lt;p>;目的是将两个以前已婚的人（主要是单身母亲）一起组成新家庭，在那里他们可以通过共同的生活成本和托儿来互相支持。&lt;/p>; &lt;p>;该职位仔细研究了这一现象。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;离婚伙伴关系的兴起涉及孤独的母亲的兴起主要是由与丈夫分开后面临的实际挑战的驱动。&lt;/p>; &lt;p>;许多人需要努力付款来支付账单，这&lt;/p>; &lt;p>;根据《中国妇女新闻》，对271位单身母亲的调查表明，有59.4％的人从未从前夫那里获得子女抚养费，而那些经常做过的孩子的抚养费，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;收到的付款低于命令的法院。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/27/ 807C8D1C-1C22-464E-9FDC-6886435CE674_EDD804F5.JPG“ ALT =”>;家庭。照片：paper.cn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在这种情况下，在婚姻之外形成联盟被视为许多单身母亲的解决方案，其中一方可以在其中赚取收入，而其他人要照顾儿童和家庭要求。&lt;/p>; &lt;p>;有时将安排描述为女性独立的象征。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;它并不总是能奏效。 P>;他们的合作伙伴关系仅持续了108天。&lt;/p>; &lt;p>;林在2022年35岁时意外怀孕后成为单亲父母。她的男朋友建议她终止怀孕。&lt;/p>; &lt;p>; lin面对由于育儿时间和精力消耗了她的时间和精力，迫使她辞职并从出售房屋中储蓄。&lt;/p>; &lt;p>;去年9月，她发布了一份“离婚伙伴”招聘广告，吸引了陈的招募广告，这使她辞职。 &lt;/p>; &lt;p>;他们建立了劳动分部。陈照顾了孩子们，林从家务中释放了。在很大程度上是由于他们的年幼孩子需要的苛刻护理，也无法提供可以维持所有人的收入。&lt;/p>; &lt;p>;拼命地尝试增加收入，并在夜间受到供应商的启发。市场，他们尝试建立一个摊位，最终在不到一个月的时间内损失了3,000元人民币（400美元），结束了合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;h3>; PROS and CONS and CONS &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/05/0ec94b81-eccb-4887-b1a87-b1a8-a89c32b86c32b86868f3_e9998a517.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新安排可能是最好的选择，但专家警告说，这可能会带来问题。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这种伙伴关系的积极方面包括孩子一起玩耍和母亲共享餐食准备。&lt;/p>; &lt;p>;许多在线观察者也认为这是一场胜利-win情况，他们发表评论，例如：“没有那个麻烦的人，生活会好得多，而有一个强大的助手。” &lt;/p>; &lt;p>;，中国社会科学院的研究人员陈Yijun（Chen Yijun） ，警告说，贫穷的单身母亲实际上是一个脆弱的新群体，尤其是在城市中。他们的经济独立性非常贫穷，离婚后很难维持谋生。 P>;许多研究“为老年护理合作”的学者指出，非婚姻同居可能导致潜在的财产纠纷和侵犯权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia welcomes US firms, not sanctions, amid chips push. ‘We have an edge’: Anwar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266609/malaysia-welcomes-us-firms-not-sanctions-amid-chips-push-we-have-edge-anwar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/701C8506-B403-415D-8143-DA0C752282C7_C89F79DE.JPG“ ALT =”>;本月初，他在布特拉贾亚的办公室进行了独家采访。图片：Hadi Azmi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚如果涉及不属于华盛顿管辖权的公司，马来西亚将不会遵守美国的技术制裁。一个全球半导体枢纽，旨在吸引两个超级大国之间的技术战争驱动的新鲜投资。&lt;/p>; &lt;p>;全球半导体公司在中国有业务，在东南亚附近购物，以扩大其在美国制裁越来越严格的地点，以扩大其运营华盛顿旨在压低顶级芯片的供应。&lt;/p>; &lt;p>;如果中国用来建立竞争技术，华盛顿声称这些组件会带来国家安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;这种转变使马来西亚受益，马来西亚受益于马来西亚已经从美国公司获得了数十亿美元的投资。英特尔在2021年宣布了70亿美元的计划，以扩大其在槟城州的高级包装设施，而图形卡巨头NVIDIA已进行了43亿美元的注射，以开发其在该国的人工智能能力。&lt;/p>; &lt;p>; anwar。美国是马来西亚制造的筹码的重要投资伙伴和出口目的地，但强调他的政府无法合法化单方面制裁，这将损害其国家的独立性。&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国人可以施加[制裁] [参与]美国公司。这是公平的。但他们不能将一切强加给我们。”总理在6月6日在他的办公室进行了独家采访。马来西亚]，我们可以自由地做自己喜欢的事。 - 与一致的位置进行业务”，因为公司试图减轻美中科技战争的影响，这破坏了筹码链的影响，这对于制造从智能手机到电动汽车和可再生能源解决方案至关重要。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;马来西亚已经在该行业的包装和测试领域提供了世界上13％的需求，旨在根据其国家半导体战略获得至少1006亿美元的新半导体投资。&lt;/p>; &lt;p>;该计划涉及分解前端晶圆制造制造和集成电路设计，该领域被认为是芯片生产的圣杯，它可能会带来数百亿美元的投资，只是为了建造单个制造工厂或工厂。 &lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔说，马来西亚已经确保了建造两个工厂的投资，其中一个在槟城州确认，也称为“东方硅谷”，另一个则在其他地方建造。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;周二，美国公司MKS Instruments宣布了明年在槟城开始建造“超级中心”工厂的计划，该公司表示将在区域和全球范围内支持晶圆制造设备生产。它没有揭示投资的价值。&lt;/p>; &lt;p>;“我很乐观。这就是为什么上周我们明确政策立场的原因。 D8/Images/Canvas/2024/06/14/F0FEF741-2D73-4FD5-ADB4-458ACDC11FB7_5C60D7DE.JPG“该国两个新的晶圆制造厂的两个地点。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总理承认，马来西亚半导体部门的美国公司最近的投资最近可能会使该国面临华盛顿的压力，尤其是马来西亚负责&lt;/p>; &lt;p>;本月初，至少有25％的美国对芯片的需求。&lt;/p>; &lt;p>;，一家马来西亚公司因涉嫌将电子零件和零件的运送到俄罗斯的战争而受到美国制裁，以便在乌克兰的战争中使用在卡塔尔拥有的广播公司Al半岛电视台的报告中引用了美国国务院的话。&lt;/p>; &lt;p>;“我们检查了。它不是在这里制造的。这是一家贸易公司，[出口]并不违反联合国的制裁，”安瓦尔说。有证据可以提供。但是，就目前而言，没有。特别是在亚洲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/206/06/14/14/2685de3a-b5b2-b5b2-b5b2-b5b2- 43C9-8EED-1ABD32FB2CCC_B9A04B88.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“ 。他说，照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚正在吸引中国大陆和台湾参与者的更大兴趣闯入半导体生产的顶级，并在全球范围内竞争。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，我们有优势。 [这个行业]已经存在了一段时间，几十年了。现在，我们正在合并到前端和精致水平。”安瓦尔说。出售他们的产品，除非受到联合国等多边组织的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果马来西亚向其竞争对手提供重要组成部分，则该职位始终会导致美国进一步审查。中国。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔说，马来西亚已经“在某些次要领域”与中国建立了半导体交易，并期望这会随着两国之间的更多投资而扩大。&lt;/p>; &lt;p>;“他们说”您还在中国进行投资，您正在出口到中国。是的，这是我们的产品，我们当然可以出口。” Anwar说。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，我们将面临一些问题，一些问题。但我希望我们可以管理。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Nvidia distributor pairs graphics cards with Black Myth: Wukong game in offbeat promotion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266654/chinese-nvidia-distributor-pairs-graphics-cards-black-myth-wukong-game-offbeat-promotion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/6F51C404-59C7-49B0-B51F-1BB24DEFF337_5B145965.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国经典小说《西方之旅》于16世纪出版。照片：Game Science &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; NVIDIA CORP产品的大陆中国分销商正在寻求增强美国公司图形卡的销售 - 游戏者用来启动计算性能的硬件 - 通过在一个促销与该国的第一个Triple-A视频游戏。&lt;/p>; &lt;p>;基于广州的Maxsun，它基于NVIDIA和Advanced Micro Devices Technologies分发产品，为动作角色扮演游戏黑色神话提供了免费的数字密钥： Wukong每次购买NVIDIA的GEFORCE RTX 4070、4080和4090系列图形卡或配备这些硬件的计算机，直到6月18日。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Black Myth Myth：Wukong的标准副本：Wukong的价格为268 Yuan（US 37美元） 。由Tencent Holdings支持的Studio Game Science开发的视频游戏定于8月20日发布，索尼和索尼的PlayStation5。&lt;/p>; &lt;p>; Maxsun的Offbeat促销活动反映了大陆图形卡市场的竞争不断增长消费者正在用Moore Threads Technology替换Nvidia的产品，这是一家图形处理器启动，该启动是一家去年10月的华盛顿贸易黑名单。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/f022681f-0071-4071-407a-b670-69a1ad1de29de29d_347b7b7b7b7b7b7c0b.jpg.jpg “颜色：＃999;”>; Nvidia Corp的GeForce RTX 4070图形卡。照片：Nvidia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，许多大陆游戏玩家嘲笑了Maxsun的这一新颖的营销策略，由Shangke信息技术拥有。&lt;/p>; &lt;p>;“此促销由于GPU [图形处理单元]卖家应该专注于目标市场，因此具有限制的吸引力。 “那些想要游戏的人不想购买新的GPU。” &lt;/p>; &lt;p>;最初的国内预订，表明对大陆的需求表明需求。 。该标题也将在Tencent的旗舰视频游戏门户网站Wegame和竞争对手平台Steam上提供。&lt;/p>; &lt;p>;大陆游戏玩家Richard Chen是预订该豪华版的物理副本的人之一，其成本为1,998元。他说：“我不会为游戏购买新的GPU，因为在该游戏（在该促销中）的游戏中不值得支付约5,000元人民币。” /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/c36ef2e4-7e97-7e97-47f7-a207-a207-a207-a207-804b475b475b7e8b_f_f60200c9.jpg =“颜色：＃999;”>; NVIDIA员工在2024年6月5日在台湾台北的Computex贸易展上展示了公司的GeForce硬件。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据市场研究公司Morder Intelligence的数据，全球视频游戏GPU市场预计2029年将在2029年达到157亿美元。图形卡 - 一旦NVIDIA的面包屑业务 - 对美国公司用于培训人工智能系统的高级GPU的需求超出了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Engineering a new start for young Hongkongers convicted over 2019 protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266758/engineering-new-start-young-hongkongers-convicted-over-2019-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/15/518F4E57-A8A7-44AF-8520-418D7A29A271_D34BDF90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”非政府组织项目的劳动力在他在2019年抗议活动中任命入狱后变更。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的工程师专业机构希望通过成立的工作组来促进“和解”，以帮助恢复因参与2019年抗议活动而被定罪的年轻成员。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;香港工程师学院（HKIE）在飞行员纪律听证会后发表了说法监狱。&lt;/p>; &lt;p>; sing*，有抱负的工程师，曾在专业资格工作数年工作，是迄今为止的2,328人之一，因为他们在2019年的反政府抗议活动中的作用被定罪。我只是不认为在我服刑后找到一份工作会很难。他于2022年从监狱获释 - 但在他的定罪被揭露后被拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;辛格说，他去了项目变更，这是一家非政府组织，于2020年成立了一个非政府组织，以帮助因民间骚扰而被捕的年轻人，尽管他努力六个月，但他未能找到工作，并在该计划的帮助下获得了新的职位。&lt;/p>; &lt;p>;他还了解到，如果他准备通过纪律处分，他的Ikie会员资格就可以恢复&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“那是我慢慢开始看到我可以使自己的生活重回正轨的时候。&lt;/p>; &lt;p>;他成为第一个由HKIE理事会于2023年1月创建的一个工作队的案件，以向35岁以下的成员提供支持，该成员因动荡而被定罪。&lt;/p>; &lt;p>;估计有200万人通过香港游行2019年6月16日，针对拟议的引渡法案，随后发生了几个月的动荡，其中包括与警察的暴力冲突。&lt;/p>; &lt;p>; tang whai-tak是HKIE工作队主席，他的工作就像作为“骑自行车的训练轮”，目的是在适当的支持后能够自行管理。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/15/88274c17-41af-4d36-8533-76c3eaa2a77b_56768ff1.jpg1.jpg1.jpg“ ;“>;（左起）HKIE特遣队主席Tang Whai-Tak成立，旨在帮助年轻工程师在2019年社会动荡的犯罪后重新启动职业生涯，HKIE总统Barry Lee和Aaron Bok ，前任总统。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与现有的纪律程序一起运作的工作组，有助于年轻人恢复HKIE会员资格，访问学习机会并为中国大陆进行重新申请旅行许可。&lt;/p>; &lt;p>;包括议员加里·张Xinyu和其他四名高级工程师在内的工作组也可以为面对纪律听证的人提供愉快的态度。&lt;/p>; &lt;p>;唐说年轻工程师面临的丧失专业资格和地位的恐惧和绝望是“超越想象力”。律师和宣誓？&#39;。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约有10名囚犯将在未来两年内从监狱中释放，具有工程背景，而工作队在The Pik UK监狱中组织演讲HKIE总裁Barry Lee Chi-hong &lt;/p>; &lt;p>;说，该组织计划的潜在受益人的数量可能很小，但这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法，&lt;/p>; &lt;p>; Barry Lee Chi-chi-chi-chi-barry Lee Chi-hong &lt;/p>; &lt;p>;，这是一种说法，这是一种说法，这是一种说法范围是最早提供康复支持的专业团体之一。 “仅仅因为有人采取了错误的步骤并不意味着它会影响他们的一生。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们有后悔，我们将欢迎他们回到我们的大型工程家庭。” &lt;/p>; &lt;p>; Sing完成了他的纪律听证会，并受到了谴责，该听证会记录在HKIE登记册上。&lt;/p>; &lt;p>;，但他现在恢复正轨获得专业资格，使他能够在没有职业的情况下升职&lt;/p>; &lt;p>;唱歌是由三名参加纪律听证会并担任其会员资格的HKIE成员之一。&lt;/p>; &lt;p>; aaron bok kwok kwok-kwok-ming是前HKIE总统，他是前HKIE总统，他在工作队的形成中发挥了作用，他说，它根据优点做出了独立的判断，而没有与外部力量进行讨论。 Bok说。 &lt;p>;“社会在这些受训者或有执照的工程师的教育上花费了大量金钱和资源。我们应该尽力帮助他们回来。非政府组织的重返社会计划主管Hiu-fai说，该小组在过去两年中至少接近了30个行业机构，而HKIE的开创性努力是对年轻人的信心助推器，这对不确定社会对过去的社会的接受。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“警察部队和惩教服务部一直非常重视康复，并且在辛格（Sing）的情况下，他们提供了援助，这反映了政府愿望充分利用人才的愿望，这与我们的理想相符。”麦克说。&lt;/p>; &lt;p>;“希望他们可以更频繁地谈论它，因此更多的人可以了解它，更多的部门将提供更多的支持，并且可以参与更多的年轻人。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >; Project Change的创始人Sung Yun-Wing教授补充说，由于他们与2019年动荡的联系，政府可以领导不拒绝年轻的候选人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的最终目标不是为了永远持续下去，”昂格说。 “我们最想做的是每天称其为一天 - 那就是我们的民间社会和香港政府具有其政策和机制，达到了他们可以处理反交战法案事件的地步。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; sing说，随着与2019年动荡有关的案件仍在法庭上，Sung的梦想成真需要数年才能实现。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说，像HKIE应该鼓励其他专业人员在释放时仍然对自己的未来有希望。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望让他们知道，在服刑后，他们实际上希望返回工程学&lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It worked for Oprah: what makes a spiritual relationship – and how to transcend the norm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/family-relationships/article/3266457/it-worked-oprah-what-makes-spiritual-relationship-and-how-transcend-norm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.16 08:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/13/7E282A38-907A-4EE7-ACFF-B91C6220EDD2_63F1529F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她说，生活。我们对如何使关系具有精神关系以及如何在许多方面使您和您的伴侣受益。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亿万富翁媒体Mogul Oprah Winfrey是精神伙伴关系的标志性倡导者。她认为，这一概念改变了自己的生活并重塑了对人际关系的看法。&lt;/p>; &lt;p>;温弗瑞与斯特德曼·格雷厄姆（Stedman Graham）的持久纽带为那些探索非常规性关系动态的人提供了信标。自1986年开始以来，他们的精神伙伴关系吸引了公众的迷恋，并展示了一个深厚，不断发展且非传统联系的模型。&lt;/p>; &lt;p>;二人对他们的个人角色和个人角色进行了精心量身定制生活方式，为追求深刻和非常规的纽带创建模板。&lt;/p>; &lt;p>;温弗瑞（Winfrey）对个人和精神成长的沉思激起了公众的兴趣，尤其是在她与格雷厄姆（Graham）的精神统一如何催化她时变革性旅程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/13/f7ffe24ffe245b5b5b5b5b5f0-b5f0-b5f0-f5b -9844-8E172BFE1F99_C4261F0E.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; oprah winfrey and Stedman graham（right）（右）具有她所谓的精神关系。照片： @oprah/instagram &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一种精神伙伴关系超越了浪漫关系的社会规范，产生了一种纽带，促进了每个伴侣的精神成长和本质的演变。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;除了促进共同的发展，提供坚定不移的支持和同理心以及尊重个人之旅，真正的精神伙伴关系在深厚的情感亲密关系，共同的价值观和愿景以及允许自由和个人空间方面蓬勃发展。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;尽管这些特征封装了精神伙伴关系的本质，但要承认每种债券都是真正独特的。&lt;/p>; &lt;p>;关系专家和经过认证的催眠治疗师Valentina Tudose解释了什么构成精神伙伴关系。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;分享《精神伙伴关系：加里·祖卡夫（Gary Zukav）的真实权力之旅》一书中的智慧块，Tudose说，精神伙伴关系是与精神进步的共同目标之间的关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她说：“与传统的浪漫联盟不同，这些联盟经常围绕着感情的交易（对爱的爱获得），并且通常是出于繁殖目的而建立的，并培养了安全感和舒适感，一种精神伙伴关系将寻求成长的人召集在一起。” 。 -32F8918165AE_FDF59C91.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Gary Zukav的书的封面。&lt;/>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在精神伙伴关系和标准关系之间，澄清，虽然浪漫的伴侣通常团结在一起，即期望这种关系会延续联系的最初连接火花，但精神伴侣会融合以促进彼此的个人发展。&lt;/p>; &lt;p>;而不是&lt;/p>; &lt;p>;她说，为维持现状，精神伴侣积极鼓励彼此扩大能力并实现未开发的潜力。进行身体亲密的关系。 The fundamental essence of their bond lies in the mutual commitment to challenging one another&#39;s growth and aiding in the exploration and transcendence of their limitations.&lt;/p>;&lt;p>;This connection is characterised by a spiritual depth, where both parties recognise and respect each other as equals and opposites, fostering an environment conducive to healing, transformation, and transcendence.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/28ee0905-9e70-4503-a90e-e80079162003_2a175aa0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;In spiritual relationships, it is vital for couples to acknowledge that relationships serve as catalysts for personal growth, says relationship expert and certified hypnotherapist Valentina Tudose.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;If you&#39;ve ever pondered whether spiritual partnerships are an exclusive privilege, Tudose offers illuminating perspectives.&lt;/p>;&lt;p>;“In the realm of spiritual companionship, it is vital for couples to acknowledge that relationships serve as catalysts for personal growth. Contrary to conventional belief, conflicts and hurdles should be viewed not as ominous signs of relationship downfall, but as invaluable opportunities for evolution.”&lt;/p>;&lt;p>;To enter a spiritual partnership, individuals must remain aware that true progress and spiritual maturation stem from stepping beyond the confines of familiarity perpetuated by traditional romance, she says.&lt;/p>;&lt;p>;Those who embark on such a journey must demonstrate a willingness to undergo self-reflection, address lingering childhood wounds, and confront past traumas. It is imperative to identify and rectify ineffective behavioural patterns while fostering a culture of appreciation and gratitude for the shared experiences, says Tudose.&lt;/p>;&lt;p>;According to Tudose, the journey begins with the realisation that our lives and character traits are not fixed but in constant evolution, prompting us to embrace a growth mindset.&lt;/p>;&lt;p>;“Viewing our significant others as reflective mirrors, revealing areas for personal growth and healing, opens the door to a spiritually enriching partnership,” she says.&lt;/p>;&lt;p>;This perspective encourages us to explore paths of self-improvement that may be overlooked by those who are content to maintain the status quo and avoid stepping out of their comfort zones, she says.&lt;/p>;&lt;p>;While spiritual partnerships offer profound benefits by providing a supportive environment for self-discovery and conscious evolution, Tudose also acknowledges the challenges they entail.&lt;/p>;&lt;p>;“The inherent advantage lies in having a spiritual companion who fearlessly unveils our authentic selves and nurtures our spiritual growth – a precious gift to be treasured.&lt;/p>;&lt;p>;“However, such partnerships invariably confront us with discomfort and emotional upheaval, making it a test to appreciate these trying moments as catalysts for progress.”&lt;/p>;&lt;p>;She stresses that it is crucial to recognise that discomfort signals personal growth and boundary-pushing, and once the lesson is internalised, the pain dissipates.&lt;/p>;&lt;p>;Whether intimate or platonic, the essence of a spiritual partnership lies in the profound connection, mutual understanding, and transformative growth that partners cultivate on their shared spiritual odyssey.&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam is a Post editor who also hosts video tutorials on Cantonese language that are now part of Cathay Pacific&#39;s in-flight entertainment programme&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>