<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Death Valley heat melts skin off tourist’s feet after he loses flip-flops in the dunes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271771/death-valley-heat-melts-skin-tourists-feet-after-he-loses-flip-flops-dunes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 05:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/8da1529d-816d-46a8-95a3-1fc14f15c256_192e3b43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mesquite Flat 矗立着一个“停止，酷暑危险”​​标志7 月 9 日，加利福尼亚州死亡谷国家公园，热浪中的沙丘。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;死亡谷周末有多热？&lt;/p>;&lt;p >;公园官员说，天气太热了，一名欧洲游客在沙丘中丢了人字拖，脚上的皮肤都融化了。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，气温使空气变得太稀薄这名未透露姓名的游客的经历痛苦地提醒我们，在地球上最热的地方之一，极端的危险可能会以意想不到的方式出现。 &lt;/p>;&lt;p>;根据国家公园管理局的新闻稿，周六，这名 42 岁的比利时游客在 50.6 摄氏度（123 华氏度）的高温下在 Mesquite Flat Sand Dunes 中散步。他的人字拖要么坏了，要么丢了，脚直接接触沙漠地面。结果：三度烧伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/ dc8e3b33-c1a8-4f92-80a5-a8dd80c18505_e1365314.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死亡谷国家公园熔炉溪游客中心的一名游客在非官方温度计旁摆姿势7 月 9 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他脚上的皮肤都融化了，”死亡谷国家公园管理局护林员 Gia Ponce 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“地面可能会更热 – 170、180 [华氏度，或 76.6、82.2 摄氏度]。有时温度高达 200 度（93.3 摄氏度）。”&lt;/p>;&lt;p>;这名男子和他的家人无法独自出去，而且极度痛苦，他和他的家人招募了其他公园游客来帮忙；大家一起把他抬到沙丘停车场，公园管理员在那里评估了他的伤势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们想要一架直升机把他带出去，但直升机无法产生足够的升力在炎热稀薄的空气中飞行官员们说，他正在死亡谷最热的地区上空。&lt;/p>;&lt;p>;因此，公园管理员召唤了一辆救护车，将他带到地势较高的地方，那里的气温较低，为 42.8 度（109 华氏度），然后他就可以被空运出去.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/cb453c4e-1365-4c51-8b7e -e2ff261a69f1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，在加利福尼亚州死亡谷举行的恶水超级马拉松比赛中，一名工作人员正在照顾跑步者的双脚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏天公园里的环境可能会致命，公园官员建议只穿不露趾的鞋子在公园及其柔软的沙丘中行走。&lt; /p>;&lt;p>;“人们认为这会像海滩一样，你可以穿着人字拖或凉鞋出去，但由于极端的温度，这些沙丘的温度和人行道一样热，”庞塞”说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，即使是经常在公园工作的护林员也对高温格外小心，并且在接触暴露在阳光下的任何东西时往往会戴上手套。&lt;/p>;&lt;p>;“我们小心翼翼地如果我们在外面，请触摸表面，例如门把手。”&lt;/p>;&lt;p>;公园官员为死亡谷游客在夏季旅行期间保持安全提供了一系列建议，包括涂抹大量防晒霜、戴帽子、保持水分、携带零食，乘坐空调车的时间不要超过 10 分钟，上午 10 点后不要外出徒步旅行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China cannot support Russia and hope to woo Europe away from the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271443/china-cannot-support-russia-and-hope-woo-europe-away-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/22/e00c4598-3f18-40eb-bef3-36fc76217e60_51afeb1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平会见法国总统马克龙5 月 6 日，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在法国巴黎爱丽舍宫。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京非常希望在欧洲之间挑拨离间，这已不是什么秘密和美国。中国国家主席习近平五月份对欧洲的访问，特别是他与匈牙利和塞尔维亚对北约持怀疑态度的领导人的会晤，表明他认为这是一个真正的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;但如果中国想要有一个认真的机会，它就需要理解为什么整个欧洲 — — 特别是北约成员国 — — 长期以来与美国保持如此紧密的联盟。最重要的是，北京需要放弃这样的观念：这些欧洲政府是华盛顿的“附庸”，如果他们能以某种方式意识到自己的境况会好得多，他们就会用美国换中国。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲政府已经与美国结盟，因为他们认为这符合他们的利益。他们重视美国针对敌对俄罗斯提供的保护。这是欧洲人无法依靠自己的力量可靠而有效地做到的事情。俄罗斯对乌克兰的战争及其在非洲的活动只会加剧欧洲对莫斯科的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国真希望欧洲与美国脱钩，它就必须说服欧洲人，它可以提供比俄罗斯更好的保护。华盛顿可以。&lt;/p>;&lt;p>;这显然是一项艰巨的任务。但如果中国能够遏制俄罗斯对欧洲的敌对行为，欧洲人就会高度重视与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国可以呼吁俄罗斯-乌克兰战争立即停火，从所有部队撤出。俄罗斯军队从国际公认的乌克兰领土撤出，并结束所有中国与俄罗斯的贸易，直到这些步骤完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京当然会对任何事情感到非常愤怒。这样的公告。如果中国停止与俄罗斯的所有贸易，莫斯科的战争努力将会更加困难。如果俄罗斯与中国和西方隔绝，普京通过对外贸易为战争提供资金的努力将变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有中国的需求，莫斯科的石油价格甚至可能会下降比西方制裁下的情况还要严重。如果中国不提供军民两用物项，其武器的必要部件就会枯竭。莫斯科可能仍希望从伊朗和朝鲜获得武器，但面对中国的反对，即使是这两个国家也可能不愿意继续这样做。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，乌克兰、欧洲其他国家甚至美国只要中国宣布呼吁普京停止战争并撤军，俄罗斯就会感到高兴，更不用说俄罗斯会听从它了。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科的遵守本身不会导致北约的终结联盟。但如果俄罗斯的侵略行为结束，那么随着时间的推移，欧洲人将恢复减少国防开支的倾向。最重要的是，欧洲人可能会认为，与中国保持良好关系对于遏制俄罗斯而言比与美国保持良好关系更为重要，尤其是在唐纳德·特朗普可能领导的美国，他质疑美国对北约的承诺。&lt;/p>;&lt;p >;当然，不能保证中国与俄罗斯贸易的停止最终会导致欧洲比美国更倾向于中国。北京也不愿意与它经常宣称的战略伙伴莫斯科为敌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过值得注意的是，普京会毫不犹豫地讨好印度等国家越南与美国在安全领域进行合作。当普京认为俄罗斯的大国利益与中国不同时，他从不羞于追求这些利益。因此，当中国的大国利益与俄罗斯不同时，中国没有理由不追求自己的大国利益。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，中国已经成为一个大国。但其领导层希望中国成为什么样的大国？它是否是一个不安全的、防御性的大国，坚持与现有的反西方伙伴合作，比如俄罗斯，其行为吓坏了欧洲和其他国家，增加了对美国的依赖？或者它是一个更加自信的国家，准备牺牲其有问题的盟友的利益来获得更多盟友，或者至少削弱他们与美国的联盟？&lt;/p>;&lt;p>;作为一名担心美国在世界上持续影响力的美国人对于世界而言，我更希望中国继续支持普京，因为这会导致欧洲害怕北京作为莫斯科的盟友，从而继续忠于华盛顿。但这符合中国的最大利益吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Benjamin Netanyahu tells Congress that US and Israel must ‘stand together’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271770/gaza-war-benjamin-netanyahu-tells-congress-us-and-israel-must-stand-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 03:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/4d21b10c-283f-4fc6-b376-16581216825b_7b409d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在国会联席会议上发表讲话周三美国国会大厦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡在国会发表的一场激烈的演讲中，毫无歉意地为以色列针对哈马斯的战争辩护，将自己置身于美国政治的紧张时刻，并且不容忍对日益严重的以色列战争的批评。加沙地带死亡人数。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促美国与以色列站在一起，并表示反对他演讲的抗议者选择“与邪恶站在一起”。他呼吁美国快速向其武装部队提供更多武器，并表示如果哈马斯投降并归还所有人质，战争就会结束。&lt;/p>;&lt;p>;“犹太国家的双手永远不会被束缚。”内塔尼亚胡在联席会议上表示。 “以色列将永远保卫自己。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然内塔尼亚胡赞扬了现任美国政府，但这次演讲是他在国会的第四次演讲，相当于对美国总统乔·拜登一再要求以色列同意与以色列停火的挑衅回应。哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;这与他 2015 年最后一次登上讲台时的情景相呼应，当时他痛斥时任美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 试图达成一项限制伊朗核计划的协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/e4c6c915-538b-404e-8b27-ee02c2ddf055_4018f9c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（中）聆听以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在华盛顿举行的国会联席会议上的讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场计划数周之久的演讲也是在美国政坛发生巨大骚动之际发表的，就在拜登宣布不会寻求重新选举的几天后。选举并支持美国副总统卡马拉·哈里斯接替他。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前一周，一名潜在暗杀者在宾夕法尼亚州的一次集会上刺伤了美国前总统唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡感谢特朗普签署的《亚伯拉罕协议》，使以色列与一些海湾国家建立了外交关系，赢得了共和党人的热烈掌声。他还感谢特朗普将美国驻以色列大使馆迁至耶路撒冷，并承认以色列对戈兰高地的主权。&lt;/p>;&lt;p>;周三的与会者中有亿万富翁埃隆·马斯克，他对特朗普及其副手表示支持。内塔尼亚胡在演讲中感谢拜登作为“自豪的犹太复国主义者”，但毫不掩饰他对特朗普的偏好，并计划于 3 月前往周五在佛罗里达州的 a-Lago 与他见面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /25/08fb3868-cf47-4879-963c-edf3385c36ec_dc5031b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员拉希达·特莱布 (Rashida Tlaib) 举着一块牌子，上面写着“犯有种族灭绝罪”周三出席以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在华盛顿的演讲。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;内塔尼亚胡在讲话时获得了多次起立鼓掌，这反映出他在美国保留了两党的广泛支持，尽管对战争的批评越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;但大约两打美国议员宣布，他们不会参加抗议不断上升的死亡人数（据哈马斯控制的加沙卫生部称，约有 39,000 名巴勒斯坦人被杀）以及内塔尼亚胡对加沙地带战争的处理方式。 &lt;/p>;&lt;p>;哈里斯通常会主持此类活动，但缺席了先前安排在印第安纳波利斯举行的竞选集会。哈里斯定于周四会见内塔尼亚胡，拜登也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;国会警察表示，他们使用胡椒喷雾控制国会大厦外的抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;在国会大厦内，警察从会议厅移走了一名少数示威者主张停火，在内塔尼亚胡讲话时，来自密歇根州的民主党女议员拉什达·特莱布举起了一块牌子，牌子的一侧写着“战犯”，另一侧写着“犯有种族灭绝罪”。&lt;/p>;&lt; p>;内塔尼亚胡驳斥了此类批评，称以色列军队“不应因其在加沙的战争方式而受到谴责，而应为此受到赞扬”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gunman who shot Trump googled JFK assassination before rally attack, FBI director says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271769/gunman-who-shot-trump-googled-jfk-assassination-rally-attack-fbi-director-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 02:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/25/03381dde-a5d6-4ad0-88d9-7d093d1eb929_f2d1208e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名示威者举着标牌，上面有托马斯·马修·克鲁克斯的照片威斯康星州密尔沃基，7 月 17 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;企图暗杀美国前总统唐纳德·特朗普的枪手据信在枪击事件发生前一周进行了谷歌搜索。奥斯瓦尔德离肯尼迪还远吗？联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 周三表示，透露了一名嫌疑人的新细节，他称该嫌疑人对公众人物非常感兴趣，但没有留下任何意识形态动机的明确线索。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 6 日的在线搜索，从与 20 岁的托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 绑在一起的笔记本电脑中找到的，指的是李·哈维·奥斯瓦尔德 (Lee Harvey Oswald)，他是 1963 年 11 月 22 日在达拉斯的狙击手上杀死美国总统约翰·F·肯尼迪 (John F. Kennedy) 的枪手。&lt;/p>;&lt; p>;“对于他的精神状态而言，这是一次意义重大的寻找。雷告诉众议院司法委员会，他似乎在同一天登记参加了定于 7 月 13 日在宾夕法尼亚州巴特勒举行的特朗普集会。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局正在调查这起枪击事件，该事件导致一场集会死亡 -戈尔并使另外两人受重伤，这是国内恐怖主义行为。克鲁克斯被一名特勤局反狙击手击毙。&lt;/p>;&lt;p>;在总统选举前几个月，调查已使该局陷入政治漩涡，立法者和公众迫切要求提供详细信息，了解是什么促使克鲁克斯陷入最严重的境地。自 1981 年罗纳德·里根总统被枪杀以来，试图暗杀美国总统或总统候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/25/bb9fcdbd-0cf4-41cf-9764-f7665d5f32d2_86565b2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联邦调查局局长克里斯托弗·雷在一名美国官员面前作证周三，众议院委员会在华盛顿举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构已经制定了克鲁克斯行动和在线活动的详细时间表，但确切的动机 - 或者说为什么共和党总统候选人特朗普被选中雷说，仍然难以捉摸。&lt;/p>;&lt;p>;“许多通常的信息存储库还没有产生任何在动机或意识形态方面值得注意的东西，”雷说。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局的评估认为克鲁克斯是单独行动的。&lt;/p>;&lt;p>;雷指出，克鲁克斯对公职人员越来越感兴趣——除了特朗普之外，克鲁克斯的手机上还存有美国民主党总统乔·拜登和其他知名人物的照片——而且在这些日子里枪击事件发生前，特朗普似乎特别着迷。&lt;/p>;&lt;p>;据信克鲁克斯在事件发生前一周访问了集会现场，停留了约 20 分钟，然后于 7 月 13 日早上返回。&lt;/p>;&lt;p>;雷说，枪击事件发生前大约两个小时，克鲁克斯在距离集会地点约 180 米（200 码）的地方驾驶一架无人机飞行了约 11 分钟，使用该设备进行直播和观看录像，并获取雷所说的内容无人机的使用，以及从克鲁克斯的汽车中找到的控制器，距离特朗普集会地点仅几个小时。舞台增加了有关安全漏洞的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在集会当天下午，克鲁克斯因在活动边缘的奇怪行为而引起了执法部门的审查，包括肩扛克鲁克斯背着背包，用测距仪的镜头凝视舞台后面的屋顶，特朗普在一小时内将站在那里。&lt;/p>;&lt;p>;利用雷所说的地面机械设备和垂直管道，克鲁克斯能够提升他自己爬上了距舞台 135 米（157 码）的一座低矮制造建筑的屋顶。克鲁克斯在被杀之前用 AR 式步枪开了八枪。&lt;/p>;&lt;p>;雷说，联邦调查局认为克鲁克斯可能在携带武器的情况下设法避免被发现，因为他的武器有一个可折叠的折叠枪托。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;雷向立法者承诺，联邦调查局将“千方百计”进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经说过一段时间了，我们生活在一个高度威胁的环境中，并且可悲的是，巴特勒县的暗杀企图是我一直在谈论的另一个例子——一个特别令人发指和公开的例子，”雷说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/25/494c8e99-771b-404d-bc82-e6ca42b77a60_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周一在华盛顿举行的听证会上，美国国会议员 Kweisi Mfume 指着托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 向美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 开枪的大楼照片。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;听证会早在枪击事件发生前就已安排好了——作为委员会对联邦调查局和司法部日常监督的一部分。有关枪击事件的问题主导了会议。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，联邦调查局一直避免对针对特勤局的枪击事件进行同样程度的审查，原因是枪击事件发生前的安全失误，并导致金伯利局长辞职即便如此，雷也无法完全避免他通常从共和党领导的委员会收到的敌对问题，这反映出人们挥之不去的看法，即联邦调查局和司法部已经对特朗普进行了政治化——雷一直否认这一点。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会初期，委员会主席、共和党众议员吉姆·乔丹 (Jim Jordan) 告诉雷：“我相信你明白，这个国家的很大一部分人已经对联邦调查局进行公平、诚实、公开和透明调查的能力抱有合理的怀疑。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public not fully informed about damage eco-recreation area would bring: green groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271766/hong-kong-public-not-fully-informed-about-damage-eco-recreation-park-would-bring-green-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/5382ef76-634e-4ec7-aac9-7507409f8cc9_ba018209.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;退潮时，一群水牛穿过水口湾。关于将南大屿山部分地区发展为生态旅游走廊计划的公众咨询于周日结束。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港绿色团体几天前敦促当局对政府将南大屿山部分地区转变为“生态休闲走廊”的计划进行更深入的生态研究在该提案的公众咨询结束之前。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织周三表示，该开发项目将威胁海豚栖息地，并使大约 100 头水牛群暴露在游客面前。&lt;/p>;&lt;p>;他们强调居民需要更多信息，以便他们在提供有关开发的意见时能够做出明智的选择。&lt;/p>;&lt;p>;政府今年早些时候提议将大屿山的四个乡村地区转变为提供“基于生态和自然的可持续”休闲场所的场所，因为以及教育资源和计划。为期两个月的公众咨询周日结束。&lt;/p>;&lt;p>;拯救大屿山联盟召集人谢世杰表示：“政府提出的计划缺乏实质内容，因为它没有提供有关在大屿山发现的物种的详细信息。南大屿山。”&lt;/p>;&lt;p>;作为政府信息不可靠的例子，南大屿山水牛公会主席梁丽珍指出，官方数字显示南大屿山当地人口超过 200 人，并指出这个数字是与该组织自己的略多于 100 只的统计结果不一致。&lt;/p>;&lt;p>;香港海豚保育协会表示，约有 34 只哺乳动物仍留在当地水域，并警告说，根据该提案引入前往长沙的新渡轮服务将导致威胁它们的栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;“海豚非常胆小，对环境非常敏感，而增加定期渡轮的频率会进一步破坏和入侵它们的栖息地，”团体副主席Viena Mak说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/82b1eac4-911b-4e94-b62f-fa3afbe7d84d_28a18e77。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南大屿山贝澳泳滩。政府表示，预计生态康乐走廊在假期期间每天将为南大屿山额外带来4,000至6,000名游客。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据拟议的开发项目，将沿着 2 公里（1.24 英里）长的水域建立一个新的水上运动和娱乐中心以及一条无障碍步道。位于下长沙的海滩。&lt;/p>;&lt;p>;该地区还将提供额外的食物和水上运动租赁设施。&lt;/p>;&lt;p>;同时，上长沙将发展成为一个“冒险”度假胜地提供绳索课程、上坡缆车和住宿的区域。&lt;/p>;&lt;p>;还将建立一条遗产步道，沿着该市第三大水库延伸，向游客介绍社区的重新安置，以便进行大规模集水区的建设.&lt;/p>;&lt;p>;政府此前曾表示，预期生态康乐廊落成后，假期期间每天将额外为南大屿山带来4,000至6,000名游客。&lt;/p>;&lt;p>;但谢先生对拟议的建议表示担忧度假空间只会吸引“复选框”旅行者，指的是专注于拍摄热门景点照片而不是体验当地文化和环境的游客。&lt;/p>;&lt;p>;如此大量的旅行者涌入可能会破坏该地区的各种动物栖息地他补充道，因为许多游客可能对如何环保缺乏认识。&lt;/p>;&lt;p>;“他们留下了露营帐篷等垃圾，对环境造成了巨大破坏，”谢说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sanctions China-based network over links to North Korea space and missile programmes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271768/us-sanctions-china-based-network-over-links-north-korea-space-and-missile-programmes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/b3f3ed99-a042-4f6b-be01-9eddab35bbc7_14343831.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜导弹发射的文件图像显示在7 月 2 日，韩国首尔火车站的屏幕。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三公布了对一个由 6 名人员和 5 家公司组成的网络的制裁，该网络被指控支持中国朝鲜的弹道导弹和太空计划。&lt;/p>;&lt;p>;该网络据称帮助朝鲜为其弹道导弹计划采购物品，美国财政部称该网络的运作“公然违反”联合国安全安理会决议。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布赖恩·纳尔逊在一份声明中表示，朝鲜继续发展其弹道导弹技术“既不负责任，又会破坏该地区和国际社会的稳定”。 &lt;/p>;&lt;p>;“美国仍然致力于使用我们的工具来执行这些国际制裁，包括破坏为这些技术提供关键投入的非法采购网络，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/美国财政部表示，朝鲜的太空和弹道导弹计划利用海外代理人的“广泛网络”来采购所需的外国材料，其中包括其外交使团和贸易办事处的人员，“以及财政部补充说，它还利用外国公司购买其所需的物品。&lt;/p>;&lt;p>;周三受到财政部制裁的人包括史前培，一名中国公民，美国商务部指控他与先前指定的驻北京个人合作，采购用于生产朝鲜导弹的金属板材。&lt;/p>;&lt;p>;其他受到制裁的个人包括石千培的商业伙伴陈天新。财政部表示，他的妻子和两名员工都为采购工作提供了帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7-Eleven’s ‘Grounds to Green’ turns coffee grounds into fresh produce for the needy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/health-environment/topics/grounds-green/article/3271339/7-elevens-grounds-green-turns-coffee-grounds-fresh-produce-needy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/07 /22/004.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“Grounds to Green”咖啡渣升级回收计划启动仪式。 （左起：香港及澳门7-11市场推广主管萧嘉仪、食联基金会营运主管翁丽雅、老友慈善农场创办人孙永乐、老友慈善农场经营者孙志雄农场；7-11 香港及澳门董事总经理陈卓明、Foodlink 基金会执行董事 Robin Hwang；&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;香港最大连锁便利店7-11与Foodlink基金会合作，与慈善农场联系，捐赠咖啡渣用于种植蔬菜。由志愿农民种植和收获的新鲜农产品随后由 10 个参与慈善机构作为新鲜蔬菜或热餐分发给有需要的人。 &lt;/p>;&lt;p>;“Grounds to Green”是一项咖啡渣升级回收计划。每次在 7CAFÉ 冲泡咖啡时，无论是拿铁咖啡还是冷萃咖啡以及介于两者之间的所有咖啡，都会收集用过的咖啡渣。这些土地随后在元朗锦田的乐龄好友慈善农场利用 7-11 赞助的现场堆肥系统转化为有机肥料。这种肥料用于滋养农场的新鲜有机蔬菜。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，咖啡渣肥料是一种很好的长期解决方案，可以肥沃土壤并消除对化学品的需求。它们还可以加快堆肥过程，使其成为小型农场或花园的完美天然材料。&lt;/p>;&lt;p>;作为试点，该计划目前的目标是每年回收 125 万杯咖啡的咖啡渣，生产约 4,000 公斤新鲜农产品。&lt;/p>;&lt;p>;通过将咖啡渣转化为健康堆肥，种植从农场到餐桌的蔬菜，该项目支持各种慈善组织解决粮食不安全问题并促进社区福祉。&lt;/p>; &lt;p>;参与慈善机构包括深水埗北河同业会、Foodlink Mart、OIWA、J Life Foundation、圣若瑟小姐妹安老院、赛马会观塘社区中心及明爱牛头角社区中心。 &lt;/p>;&lt;p>;不少人会用新鲜农产品制作营养热餐，免费分发给无家可归者、独居老人、低收入家庭、少数族裔和民众等弱势群体。从精神疾病中康复。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/22 /005.jpg?itok=9uw4jRMC&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从7CAFÉ收集的咖啡渣在慈善农场加工，转化为天然肥料，滋养新鲜有机&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;该倡议不仅解决食物浪费，还有助于提供营养，该倡议将帮助为约10,000人提供营养膳食，并减少温室气体排放约19,256公斤.&lt;/p>;&lt;p>;“我很感谢Foodlink、北河同行和高级巴迪慈善农场参与这个有意义的计划，以及其他慈善组织的联手，”7-董事总经理Alex Liu说道。十一香港及澳门，在计划启动仪式上。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8 /images/2024/07/22/007.jpg?itok=dwbXP5eO&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alex Liu，7-11 香港及澳门董事总经理，感谢 Foodlink、北河同行和 Senior Buddy 慈善农场加入“Grounds to Green”活动，该活动升级改造咖啡渣以支持食品计划。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;咖啡很受欢迎，咖啡渣也可以得到更好的利用、升级回收并用于支持他们的食品计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过与 7-11 和 Senior Buddy Farm 的合作，我们创建了一个令人难以置信的合作将咖啡渣变成了一个可持续的系统，为有需要的人种植食物。他们对可持续发展和社区服务的承诺确实令人鼓舞。”Foodlink 基金会执行董事 Robin Hwang 说道。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/样式/660w/public/d8/images/2024/07/22/002.jpg?itok=83nBmKjS&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;老哥慈善农场经营者孙志雄表示，老哥慈善农场是政府认可的慈善组织，由一群热衷农耕、关爱的年轻人创办。孙说，该农场成立七年前，聚集了数百名来自不同背景的志愿者，从事有机农业，并与最需要的人分享他们的收获。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/07/22/003.jpg?itok=nJ7WwGE-&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 2022 年以来，7CAFÉ 使用 100% 雨林联盟认证的阿拉比卡咖啡豆、100% 可生物降解的杯盖和纸杯，大幅减少了对环境的影响来自 FSC 认证纸张。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8 /images/2024/07/22/006.jpg?itok=9ApMLinu&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7-11 的“Grounds to Green”ESG 计划鼓励“升级再造”咖啡渣，共创美好明天。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;北河同行创始人陈卓明提到，他们开始接受7-11捐赠的包装食品和瓶装饮料早在 2017 年，他说：“每当他们想到慈善活动时，常常会想到我们。”&lt;/p>;&lt;p>;‘食德粉拉’慈善计划于 2022 年启动，承诺向北河捐赠 0.5 港元每售出指定7-SELECT餐盒对应一盒，支持将服务扩展至筲箕湾。&lt;/p>;&lt;p>;除了“Grounds to Green”倡议外，7-11还致力于环境保护，积极推动可持续发展&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年以来，7CAFÉ 使用 100% 雨林联盟认证的阿拉比卡咖啡豆、100% 可生物降解的杯盖以及由森林管理委员会 (FSC) 认证的纸张制成的纸杯，大大减少了对环境的影响。&lt; /p>;&lt;p>;这些措施有助于保护野生动物、保护森林和减少浪费，体现了 7-11 致力于扩大其可持续发展举措和促进更加环保的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;此外，7-11定期向 Foodlink 基金会及其合作伙伴慈善组织捐赠可安全食用的剩余食品。仅 2023 年，这些捐赠总计约 146,000 份食品。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及 ESG 对连锁便利店的更广泛影响时，刘解释道：“对我们来说，ESG 不是一项勾选工作。我们将自己视为负责任的企业公民，努力平衡业务和 ESG 努力。”&lt;/p>;&lt;p>;“在此过程中，我们与合作伙伴合作，创造协同效应，开发创新方法，为可持续发展做出贡献，最重要的是，支持社区中真正需要我们帮助的人。”     &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CrowdStrike blames defect in content update for epic global tech outage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271762/crowdstrike-blames-defect-content-update-epic-global-tech-outage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/9c511e75-c9f5-4c27-a32a-e778387a7986_85e5939b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CrowdStrike 表示，它使用的质量保证工具中存在一个错误检查更新是否有错误，导致向客户泄露有缺陷的数据，导致上周的崩溃。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;CrowdStrike 指责更新中的一个错误，该错误允许其网络安全系统将不良数据推送到数百万台客户计算机，引发了上周的全球技术中断，导致航班停飞、电视广播停播，并对银行、医院和零售商造成干扰。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 还概述了为防止问题再次发生而采取的措施，包括错开更新的推出，让客户能够更好地控制更新的时间和时间。该公司周三在网上发布了有关停电的“事件后初步审查”的详细信息，这给许多支付费用的企业带来了混乱这家德克萨斯州公司表示，该问题涉及其 Falcon 平台内容配置更新中的“未检测到的错误”，影响了 Windows 计算机。&lt;/p>;&lt;p>;内容验证系统允许将“有问题的内容数据”部署给 CrowdStrike 的客户。该公司表示，这引发了“意外异常”，导致 Windows 操作系统崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;作为新预防措施的一部分，CrowdStrike 表示，它还在加强内部测试，并实施“新的预防措施”。检查”以阻止“此类有问题的内容”再次部署。&lt;/p>;&lt;p>;这家美国公司正试图将导致全球 Microsoft Windows 计算机系统崩溃、导致航空公司瘫痪的一系列事件拼凑起来、从澳大利亚、日本到英国的银行和证券交易所业务。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 表示，周五崩溃并造成全球混乱的约 850 万台计算机中，“相当一部分”已随着客户恢复运行监管机构正在等待对问题所在的更详细解释。&lt;/p>;&lt;p>;但在几个小时内，香港的银行家、英国的医生和新罕布什尔州的紧急救援人员发现自己被排除在对维持运营至关重要的项目之外&lt;/p>;&lt;p>;调查完成后，CrowdStrike 表示将公开发布对此次崩溃的完整分析。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断造成了数天的广泛技术破坏，突显了世界依赖于一些主要的计算服务提供商，并引起了监管机构的注意，他们希望了解问题所在的更多细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，这个错误仍然阻碍了力量的发展上周全球关键业务和服务的中断引发了人们对全球 IT 系统脆弱性的担忧，该系统依赖于少数占主导地位的科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;停电后，CrowdStrike 的股价下跌了近 30% ，使其市值缩水数十亿美元。美国众议院国土安全委员会要求首席执行官乔治·库尔茨 (George Kurtz) 出庭，议员们要求他解释该公司将如何降低未来发生类似事件的风险。&lt;/p>;&lt;p>;CrowdStrike 首席执行官肖恩·亨利 (Shawn Henry) ”一记重击，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand PM promises reform after inquiry finds 200,000 abused in state, religious care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3271763/new-zealand-pm-promises-reform-after-inquiry-finds-200000-abused-state-and-religious-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.25 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/95f6727b-6c8a-452d-bebd-e9c60b328b54_0f7810e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰总理克里斯托弗·卢克森。资料图片：Pool/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新西兰总理克里斯托弗·卢克森(Christopher Luxon)周三道歉并承诺进行改革，此前公开调查发现约20万名儿童、青少年和弱势成年人在国家和宗教机构中受到虐待报告称，在过去 70 年里，近三分之一的儿童和弱势成年人在 1950 年至 2019 年期间受到过某种形式的虐待，这一发现可能会让政府面临数十亿美元的损失&lt;/p>;&lt;p>;“这是新西兰历史上黑暗而悲伤的一天，作为一个社会和一个国家，我们本应该做得更好，我决心我们会这样做，”Luxon在新闻发布会上说道。他补充说，官方将于 11 月 12 日进行道歉。&lt;/p>;&lt;p>;在对该报告进行辩论时，幸存者及其支持者挤满了该国议会的公共席，还有更多人在另一个房间观看。&lt;/p>; &lt;p>;卢克森发表讲话，将虐待儿童的行为比作爱丽丝湖州立护理机构的酷刑，许多人站起来唱一首关于爱与团结的土著毛利歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;皇家委员会的报告Inquiry 采访了拥有 530 万人口的新西兰 2,300 多名虐待幸存者。调查详细列出了一系列滥用国家和信仰护理的行为，包括强奸、绝育和电击，这些行为在 20 世纪 70 年代达到顶峰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/eef6d812-fc6d-48ce-ab29-de256234366d_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周三，杂种暴徒团伙创始人加里·格布斯 (Gary Gerbes) 的家人聚集在新西兰惠灵顿的新西兰议会大厦外，等待皇家虐待委员会的发布。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告发现，来自土著毛利人社区的人以及精神或身体残疾的人特别容易受到虐待。&lt;/p>;&lt;p >;报告补充说，民间和宗教领袖通过将施虐者转移到其他地点并否认罪责来努力掩盖虐待行为，许多受害者在得到正义之前就死去了。&lt;/p>;&lt;p>;“数十万儿童、青少年和成年人在国家和宗教机构的照顾中受到虐待和忽视，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;报告提出了 138 项建议，包括呼吁新西兰政府公开道歉，因为以及教皇和坎特伯雷大主教，分别是天主教和英国圣公会的领袖，他们此前曾谴责虐待儿童。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰天主教会在一份声明中表示，正在仔细审查该报告声明称，“我们将确保在审查调查结果后采取行动”，并补充说，此前已承认发生了虐待事件。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈新闻办公室没有立即采取行动。回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰圣公会在一份声明中表示：“我们承认我们未能为那些在我们的环境中生活过的人提供安全、关爱和培育的环境，并对此承担全部责任。新西兰卫理公会表示，调查所揭示的不公正现象怎么强调都不为过，并感谢幸存者在分享自己的故事时表现出的勇气。它致力于落实报告的建议。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰长老会表示，将在阅读报告后做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/199acd7e-6e44-465f-929e-b69af1893fdb_7da43154.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周三，人们抵达新西兰惠灵顿议会，对过去 50 年来虐待儿童和弱势成年人的情况进行广泛的独立调查。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，2020 年虐待幸存者的平均终生成本估计约为 857,000 新西兰元（511,200.50 美元）。人，但没有明确幸存者可获得的赔偿金额。&lt;/p>;&lt;p>;Luxon 表示，他相信幸存者的赔偿总额可能达到数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们” “我们正在重新开启补救对话，我们正在与幸存者团体一起开展这项工作。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;调查还建议向那些因代际隔阂而受到虐待幸存者照顾的家庭提供资助。 &lt;/p>;&lt;p>;“最重要的因素是承认和承认幸存者的现实和遭遇奥克兰大学社会学家特雷西·麦金托什 (Tracey McIntosh) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还呼吁政府设立一个护理安全机构，负责监督该行业，并制定新的立法，包括强制报告涉嫌虐待行为，包括宗教忏悔期间的供认。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lifelong Hong Kong philanthropist Kitty Szeto Kit dies aged 92]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271764/lifelong-hong-kong-philanthropist-kitty-szeto-kit-dies-aged-92?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/b289ac0b-1e29-4483-ac8f-b9578fd03856_23ffd528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;司徒凯蒂于 1979 年在国际狮子会午餐会上发言： 照片：领导香港多个慈善团体的香港慈善家司徒杰去世，享年92岁。&lt;/p>;&lt;p>;家人于周三证实司徒杰去世。 7月15日自然原因。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超带领大家悼念司徒，并表示司徒是一位备受尊敬的慈善家，毕生致力于公益事业，为慈善事业做出了杰出贡献。&lt; /p>;&lt;p>;李说，他对司徒的去世“深感哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;“她的高尚美德、同情心和无私奉献使她成为值得钦佩和效仿的社会榜样，”他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;司徒于1950年与建筑大亨萧汉森结婚。萧汉森于2014年去世。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/24/69f85314-6004-4362-828f-e6b0a1b134e1_445ec6f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kitty Szeto 与女儿西尔维娅·萧 (Sylvia Siu) 和朋友兼慈善志愿者叶苏菲亚 (Sophia Yap) 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她在领导社会服务慈善机构 Po 的过程中，在教育、妇女和儿童服务以及其他领域制定了新举措梁局、香港公益金和香港中华妇女会。&lt;/p>;&lt;p>;她还为慈善事业筹集资金，为无数各界人士提供了善意和救济。&lt;/p>;&lt;p >;司徒对慈善事业孜孜不倦，对自我提升也孜孜不倦，她认为长者应该终身学习，与时俱进。&lt;/p>;&lt;p>;“没有多少妈妈能像她一样了不起”她为香港和保良局的孩子们做了这么多慈善工作，”司徒的家人朋友兼志愿者叶索菲亚 (Sophia Yap) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一位很酷、很有趣的女士，我很喜欢给她拍照。我们会非常想念她。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/ 4518db64-4372-4e96-9656-6ddcfc53d705_9ac4acb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公益金司徒凯蒂 (Kitty Szeto)，两侧为邮政摄影师 Chan Kiu (左) 和 Robin Hutcheon，1967年至1986年担任《邮报》编辑，在1978年陈氏作品展上。照片：Sunny Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;司徒是香港长者教育的先驱，也是香港长者教育的先驱。于 2006 年成立香港三龄大学 (U3A) 网络，以帮助长者充分利用他们的黄金岁月。&lt;/p>;&lt;p>;该网络由港灯百周年信托基金资助并由香港政府管理香港社会服务联会辖下34间长者中心，鼓励退休人士终身学习，透过义务工作回馈社会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/1fe04f53-01a1-437b-8543-159f41a11973_0eaec290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;社会服务慈善机构保良局主席司徒女士于1979年青少年运动会开幕典礼上。图片：游天贵&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网络秉承“快乐学习”的原则，独立于认证、评估运作，不提供正式资格。&lt;/p>;&lt;p>;它提倡基于兴趣和自主学习，课程由老年人组织和运行&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾大坑道香港圣公会圣玛丽堂发布讣告，并表示司徒的葬礼将于7月30日在教堂举行。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Middle East peace drive faces ‘big challenges’ after brokering Palestinian deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271752/chinas-middle-east-peace-drive-faces-big-challenges-after-brokering-palestinian-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/2e2e6a3a-da31-400f-80d4-7a0441591d87_64d3e2b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;让以色列加入可能是北京的“最大挑战”。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据外交观察人士称，中国成功地将巴勒斯坦敌对派系联合起来只是第一步，他们警告说，中国在坚持协议和让以色列加入方面面临着更大的挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“《宣言》是一个重大突破，但推进起来并不容易，”浙江外国语大学国际关系专家马晓林说。&lt;/p>;&lt;p>;“第一个宣言下一步是推动停火，但以色列对哈马斯的立场没有改变，拒绝哈马斯参与加沙战后治理，这将是最大的挑战。” “也许中国的下一步是派遣特使说服以色列。”&lt;/p>;&lt;p>;北京尚未公布法塔赫、哈马斯和 12 个巴勒斯坦小派系之间协议的全部细节。但该协议的大纲将包括组建一个巴勒斯坦联合政府来监督加沙、约旦河西岸和东耶路撒冷，并尽快举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这意味着接受两国制以色列外交部长以色列·卡茨 (Israel Katz) 在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，“这不会发生，因为哈马斯的统治将被粉碎”。&lt; /p>;&lt;p>;在华盛顿，国务院发言人马修·米勒表示，巴勒斯坦权力机构应该“管理统一的加沙和西岸”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国正在继续推动达成停火协议，哈马斯将释放去年 10 月扣押的所有剩余人质，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡预计将于周四访问白宫。&lt;/p>;&lt;p>;在北京签署的协议是最新的尝试哈马斯和法塔赫在阿拉伯国家的压力下于 2017 年在开罗签署了 2017 年和解协议，本可以在巴勒斯坦建立一个联合政府。加沙，但由于关于谁控制边界的分歧而崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，第二年，时任巴勒斯坦权力机构总理拉米·哈姆达拉指责哈马斯在访问加沙期间企图暗杀他。加沙。&lt;/p>;&lt;p>;新闻门户网站《中东观察》报道称，北京协议纳入了之前的其他协议，包括 2011 年在开罗签署的《国家协议》和 2022 年《阿尔及利亚宣言》，这些协议将“在埃及、阿尔及利亚的帮助下实施” 、中国和俄罗斯”。&lt;/p>;&lt;p>;马云表示，之前的失败很大程度上是由于代表性不足以及缺乏监督执行情况的监督系统。&lt;/p>;&lt;p>;“只有中国和俄罗斯这样的国家才能采取行动。 “在联合国框架内关心巴勒斯坦事业，抵制美国对巴勒斯坦的不公平立场。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在与伊朗谈判达成协议后，中国一直在努力提升其和平调解人的形象去年与沙特阿拉伯恢复了外交关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但新加坡国立大学中东研究所研究员 Clemens Chay 表示，虽然伊朗人和沙特人都拥有鉴于他们愿意相互接触的明确信号，巴勒斯坦敌对派系之间“存在着难以克服的固有分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括关于是否承诺采取非暴力手段的分歧。确保国家地位以及战后巴勒斯坦国的治理方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，北京设法从所有因素中实现了一种最低分母，也许还悬着一些胡萝卜，”柴说。&lt; /p>;&lt;p>;“换句话来说，就是给当事人一些让步。这更具象征意义，而不是实质意义。”&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，柴伊表示，北京方面需要大量政治资本来让巴勒斯坦派系信守诺言，而且要让以色列屈服还存在额外的障碍停止战斗并接受民族团结政府的组建。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>