<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[The US and China must avoid dropping a ‘Silicon Curtain’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3277731/us-and-china-must-avoid-dropping-silicon-curtain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/b90a91db-b348-4a53-8008-03a00559b07a_31770015.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;我在美国计算巨头IBM大中华区的科技领域开始了我的职业生涯，当时“蓝色巨人”在中国大陆、香港和台湾无缝运营。作为最早进入中国市场的科技公司之一，IBM 在沟通东西方方面发挥了先锋作用。&lt;/p>;&lt;p>;IBM 在大中华区的许多早期高管来自不同的背景，他们带来了先进的技术和知识。弥合技术和文化鸿沟的管理实践。&lt;/p>;&lt;p>;IBM 的影响力也超出了其自身的运营范围。该公司在帮助客户和合作伙伴改进 IT 系统和内部流程方面发挥了关键作用。例如，IBM的集成产品开发项目咨询了华为，极大地提高了华为的产品开发效率。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的科技格局已经发生了巨大变化。继 2021 年关闭中国研究实验室之后，IBM 最近关闭了中国开发实验室和中国系统实验室，这就是这种格局转变的证据。这些变化不仅反映了运营调整，还反映了外国科技公司目前在中国面临的更广泛的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;IBM 遇到的挑战不仅仅是市场动态的变化；它们反映出中美之间日益严重的科技脱钩，而这种脱钩是由于地缘政治紧张局势升级以及北京对本土技术日益偏爱而加剧的。&lt;/p>;&lt;p>;外国科技公司在中国的环境变得越来越敌对，这是一种趋势这可以追溯到2010年，谷歌从大陆撤回搜索服务。 2014年，中国发起了“去IOE”运动，旨在减少对IBM、甲骨文和EMC（自与戴尔合并后）的依赖，特别是在政府和关键基础设施领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/c081f7f1-8c9c-4b2e-97f9-264378ed3bab_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 26 日，一名骑自行车的人骑过位于北京的 IBM 中国系统中心大楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国之间的技术鸿沟近年来，在地缘政治拉锯战的推动下，西方国家的势力不断加深。美国的出口限制和技术制裁加速了这种分裂。作为回应，中国迅速努力建立一个独立于西方控制的科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;中国司法部网站发表的一篇文章表示，美国的制裁只会增强中国实现技术主权的决心。这种民族主义言论也反映了更广泛的公众情绪，推动中国推动技术自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;中国在互联网平台、云服务和人工智能 (AI) 方面不断增强的能力也正在削弱外国公司的竞争优势，例如IBM。在中国经营的美国公司现在不仅面临更严格的审查和限制，而且还面临来自国内公司更激烈的竞争，使其更难以维持运营。&lt;/p>;&lt;p>;这种技术脱钩的核心是美国之间更深层次的意识形态分歧和中国。美国以自由民主价值观为基础，倡导开放的互联网和法治。相比之下，中国的体制优先考虑国家控制和利用技术进行治理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种意识形态分歧不仅在于技术方法的不同，还在于技术方法的不同。它反映了技术治理的根本不同愿景。两国之间的信任正在加速侵蚀，给在中国经营的跨国公司带来了巨大的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;这种脱钩可能标志着冷战式技术鸿沟的开始。正如铁幕曾经将世界分裂成意识形态集团一样，“硅幕”现在可以将全球科技格局分为两个领域：一个由美国及其西方盟友领导，另一个由中国领导。&lt;/p>;&lt;美国正在建立独立于中国的供应链，重塑全球价值网络。美国可能与其盟友合作制定进一步对中国不利的技术标准，这可能会加速全球科技生态系统的分离。相反，中国正在通过开发新的供应链和增加海外直接投资来扩大影响力。例如，2023 年，中国对外直接投资超过 1600 亿美元，主要是通过在南半球的绿地投资。&lt;/p>;&lt;p>;本质上，主导新兴技术的竞争可能会进一步加剧紧张局势，导致类似于冷战时期的军备竞赛，争夺技术霸权的竞赛。这种对霸权的不懈追求也带来了严重的负面影响：全球供应链碎片化、技术民族主义抬头以及贸易限制加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/b24d54da-ba84-4b65-94b1-548c01847945_02c29926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统3 月 20 日，乔·拜登在访问英特尔位于亚利桑那州钱德勒的 Ocotillo 园区时，宣布与英特尔就芯片与科学法案重大奖项达成初步协议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;合作让位于竞争，技术进步有可能成为零和游戏。所有这些都对全球创新以及安全、稳定和经济繁荣产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;IBM 退出中国标志着数据交换、人员流动、资本流动和知识共享的更广泛分离，带来了挑战不仅对于中国和美国，而且对于整个全球科技生态系统。随着中美科技竞争的加剧，各国必须重新思考其技术治理方式。&lt;/p>;&lt;p>;对于美国来说，减少干预主义政策可能有助于保持其在创业驱动创新方面的领导地位。华盛顿还应该重新考虑保护主义贸易政策，以应对气候变化和公共卫生等全球挑战。美国应该把中国视为合作者，而不是竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，创造一个吸引外国投资者和人才的开放环境至关重要。虽然开发本土技术对于减少对外国系统的依赖至关重要，但这些努力应与降低贸易和监管壁垒、提高治理透明度和加强知识产权保护相结合，以建立与西方科技公司的信任。&lt;/p>;&lt;p>;开放市场不仅能吸引外资，还能促进更深层次的技术融合，使中国企业成为全球创新生态系统的关键参与者。中美之间的技术脱钩是我们这个时代的决定性问题之一，对全球安全和技术治理具有深远影响。&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的政策制定者必须找到新的方法来平衡对技术的担忧主权、国家安全以及研究和创新方面的全球合作。两国必须共同努力建立新的技术治理框架，解决数据安全和人工智能道德标准等关键问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Earl Jones, acclaimed actor and voice of Star Wars’ Darth Vader, dies at 93]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277849/james-earl-jones-acclaimed-actor-and-voice-star-wars-darth-vader-dies-93?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 05:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/b352d7fd-1193-416a-a2e6-8728443f3787_7b42b4f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹姆斯·厄尔·琼斯 (James Earl Jones) 接受托尼奖终身成就奖2017 年约克。这位演员于周一去世，享年 93 岁。照片：Invision / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;詹姆斯·厄尔·琼斯 (James Earl Jones)，他克服了种族偏见和严重的口吃，成为著名的舞台偶像银幕上的他最终为 CNN、《狮子王》和《星球大战》的达斯·维德提供了低沉、威严的声音，但现在已经去世了。他享年 93 岁。&lt;/p>;&lt;p>;他的经纪人巴里·麦克弗森 (Barry McPherson) 证实琼斯于周一早上在家中去世。原因尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;这位先驱琼斯一直工作到 80 多岁，赢得了两项艾美奖、一项金球奖、两项托尼奖、一项格莱美奖、国家艺术奖章、肯尼迪中心荣誉奖并被授予奥斯卡荣誉奖和特别托尼终身成就奖。 2022 年，一家百老汇剧院以他的名字重新命名。&lt;/p>;&lt;p>;他在晚年展现出优雅的形象，具有讽刺的幽默感和凶猛的工作习惯。 2015 年，他来到百老汇舞台剧《杜松子酒游戏》的排练现场，当时他已经记住了该剧，笔记本上写满了创意团队的评论。他说他一直在为工作服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一直需要讲故事，”他当时告诉美联社。 “我认为这首先发生在篝火旁，当时那个男人回家告诉他的家人他得到了熊，但熊没有得到他。”&lt;/p>;&lt;p>;琼斯创造了如此令人难忘的电影角色，这位隐居作家哄了回来。在《梦想之地》中成为众人瞩目的人物，在舞台和银幕大片《白色希望》中扮演拳击手杰克·约翰逊，在《根源：下一代》中扮演作家亚历克斯·哈利，在《哭泣，深爱的国家》中扮演南非部长。&lt;/p>;&lt;他还是一位广受欢迎的配音演员，表达了《星球大战》达斯·维德的邪恶（“不，我是你父亲”，通常被误记为“卢克，我是你父亲”），以及善良的尊严迪士尼动画《狮子王》中木法沙国王的形象，并在电台休息时宣布“这里是 CNN”。他因在《伟大的美国文献》有声读物中的表演而获得了 1977 年格莱美奖。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您是一名演员或渴望成为一名演员……我们一直以来的标准之一就是成为詹姆斯·厄尔·琼斯 (James Earl Jones)，塞缪尔·L·杰克逊曾经说过。&lt;/p>;&lt;p>;他的其他一些电影包括《奇爱博士》、《最伟大的人》（与穆罕默德·阿里合作）、《野蛮人柯南》、《三个逃亡者》、《来到美国》以及在三部《汤姆克兰西》中扮演海军上将改编自大片——《追捕红色十月》、《爱国者游戏》和《清晰而现实的危险》。在一部罕见的浪漫喜剧《克劳丁》中，琼斯在银幕上与戴汉·卡罗尔发生了一段恋情。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯在 1958 年的《坎波贝洛日出》中首次亮相百老汇，并凭借《伟大的白色希望》赢得了两项托尼奖 ( 1969）和栅栏（1987）。他还因《金色池塘》（2005 年）和戈尔·维达尔的《伴郎》（2012 年）获得提名。他因指挥莎士比亚和阿索尔·富加德而闻名。最近在百老汇演出的作品包括《热铁皮屋顶上的猫》、《为黛西小姐开车》、《冰人来了》和《你不能带走它》。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名崭露头角的舞台和电视演员，他出现在1965 年，《世界转动》成为第一批在日间戏剧中连续出演角色的非裔美国演员之一。他与纽约莎士比亚戏剧节剧院合作演出了《奥赛罗》、《麦克白》和《李尔王》以及非百老汇戏剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/10/5e9f2e15-fd66-4141-85f9-4bc39f14ddb7_1bc9a09b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;星球大战该系列的达斯·维德由詹姆斯·厄尔·琼斯配音。照片：Lucasfilm / Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1931 年 1 月 17 日，琼斯在密西西比州阿卡布特拉的一间小屋里，借着油灯的光出生。他的父亲罗伯特·厄尔·琼斯 (Robert Earl Jones)在孩子出生之前，他就抛弃了妻子，去追求拳击手的生活，后来成为一名演员。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯六岁时，他的母亲带他去了密歇根州马尼斯蒂附近父母的农场。他的祖父母收养了这个男孩并抚养他长大。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，一个安全的童年世界结束了，”琼斯在他的自传《声音与沉默》中写道。 “从密西西比州搬到密歇根州本来应该是一件光荣的事情。对我来说，这是一次令人心碎的经历，不久之后，我就开始结巴了。”&lt;/p>;&lt;p>;由于不好意思说话，他多年来几乎保持沉默，用手写笔记与老师和同学交流。一位富有同情心的老师唐纳德·克劳奇得知这个男孩写诗后，要求琼斯在课堂上大声朗读他的一首诗。他完美地做到了。&lt;/p>;&lt;p>;师生共同努力，让男孩恢复了正常说话能力。琼斯在他的书中写道：“我对演讲、辩论、演讲和表演都感到厌倦。”&lt;/p>;&lt;p>;在密歇根大学，他未能通过医学预科考试，转而学习戏剧，同时扮演四个角色篮球赛季。琼斯于 1953 年至 1955 年间在军队服役。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 10/a89fa19c-b98b-481e-ac9b-f0deb07e7347_a6a70ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;琼斯举起他因加布里埃尔的《火与热浪》而赢得的两项艾美奖1991 年，洛杉矶。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在纽约，他搬去与父亲同住，并参加了美国剧院联队的年轻演员计划。父子俩一边为地板打蜡一边寻找演艺工作以维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;1970 年，凭借《伟大的白色希望》，真正的明星突然降临。霍华德·萨克勒 (Howard Sackler) 获得普利策奖的百老汇戏剧描绘了第一位黑人重量级拳击冠军杰克·约翰逊 (Jack Johnson) 在 20 世纪早期美国种族主义中的挣扎。 1972年，琼斯在电影版中重复了自己的角色，并获得奥斯卡最佳男主角提名。&lt;/p>;&lt;p>;琼斯的两位妻子也是演员。他于 1967 年与朱利安·玛丽·亨德里克斯 (Julienne Marie Hendricks) 结婚。离婚后，他与塞西莉亚·哈特 (Cecilia Hart) 结婚。塞西莉亚·哈特 (Cecilia Hart) 于 1982 年因在哥伦比亚广播公司 (CBS) 警剧《巴黎》中饰演史黛西·埃里克森 (Stacey Erickson) 而出名。（她于 2016 年去世）。他们育有一子弗林·厄尔 (Flynn Earl)，出生于1983年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/faed5c42-b4c6- 407b-aa1a-f3195b8d4881_195b2b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012 年琼斯与他的荣誉奥斯卡奖合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;2022 年，百老汇的科特剧院以琼斯的名字重新命名，仪式上市长埃里克·亚当斯 (Eric Adams)、塞缪尔·L·杰克逊 (Samuel L Jackson) 和拉塔尼亚·理查森·杰克逊 (LaTanya Richardson Jackson) 致辞。&lt;/p>;&lt;p>;将他的口吃视为原因之一。由于他不是政治活动家，琼斯仍然希望他的艺术能够改变人们的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“我很早就从 Athol Fugard 这样的人那里意识到，无论你做什么，你都无法改变任何人的想法， “他说。 “作为一名传教士，作为一名学者，你无法改变他们的想法。但你可以改变他们的感受。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harvey Weinstein rushed to hospital for emergency heart surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277848/harvey-weinstein-rushed-hospital-emergency-heart-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 04:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/984bc0f5-6255-4a0a-93b7-3090bfc32645_dfcb3ea7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 19 日哈维·韦恩斯坦在曼哈顿刑事法院。周日，电影制片人被紧急送往医院接受紧急心脏手术。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国广播公司新闻网援引未透露姓名的消息来源报道，前好莱坞制片人哈维·韦恩斯坦前一天晚上在纽约市监狱经历胸痛，于周一接受了紧急心脏手术。 &lt;/p>;&lt;p>;据美国广播公司 (ABC) 报道，72 岁的韦恩斯坦预计将于本周出庭，检察官一直在向纽约大陪审团提供证据，以确保对他提出性犯罪指控的新起诉书。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;韦恩斯坦否认与任何人发生过任何未经同意的性行为，并于 2020 年 2 月被判犯有强奸罪。&lt;/p>;&lt;p>;纽约上诉法院于 4 月驳回了这一定罪，裁定韦恩斯坦没有得到公正的审判，因为法官不恰当地接受了原告的证词，而他没有被正式指控袭击。&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦患有糖尿病、高血压、椎管狭窄、心脏和肺部积液，并且根据韦恩斯坦在 ABC 的代表声明，他最近感染了 Covid-19 和双重肺炎。&lt;/p>;&lt;p>;韦恩斯坦的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CIA officer Edward B. Johnson, in Iran for 1979 Argo rescue mission, dies at 81]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277847/cia-officer-edward-b-johnson-iran-1979-argo-rescue-mission-dies-81?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 03:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/64ab3d7e-cc96-475a-a89b-063174d2adcb_e55d62a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中央情报局官员爱德华·B·约翰逊（右）接收中央情报局的情报1980 年，时任该机构行动副主任的约翰·N·麦克马洪 (John N. McMahon) 主演了该片。中央情报局 (CIA) 周一证实，约翰逊已去世，享年 81 岁。照片：爱德华·B·约翰逊 (Edward B. Johnson) 家人 / 中央情报局 (美联社)&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱德华·B·约翰逊 (Edward B. Johnson) 作为中央情报局 (CIA) 官员，与同事一起前往伊朗营救六名美国外交官。中央情报局周一证实，1979 年美国驻德黑兰大使馆被接管后，他逃离了美国大使馆，现已死亡。他现年 81 岁。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，约翰逊的身份一直向公众隐瞒，在中情局官员安东尼奥·“托尼”·门德斯出版了一本讲述这次行动的书后，人们只知道他的化名“胡里奥”。由本·阿弗莱克 (Ben Affleck) 执导并主演的 2012 年奥斯卡获奖影片《逃离德黑兰》(Argo) 中并没有出现第二个人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在位于弗吉尼亚州兰利的中央情报局 (CIA) 总部的一幅画中，却没有露面地承认了约翰逊的存在。 2023 年，中央情报局在播客中透露了约翰逊的身份，强调该机构为释放隐藏在德黑兰加拿大大使官邸的外交官所做的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“与六人合作 - 他们都是新手，”约翰逊回忆道。在播客播出的采访中。 “他们没有接受过向当局撒谎的训练。他们没有接受过秘密、难以捉摸的训练。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/10/173b54cf-d7b1-432d-a9a5-12ec86f129fe_cbb704ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本·阿弗莱克凭借 2013 年《逃离德黑兰》获得奥斯卡最佳影片奖。 照片： Invision / AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中央情报局周一告诉美联社，约翰逊于 8 月 27 日在弗吉尼亚州睡梦中因肺炎去世。&lt;/p>;&lt;p>;“艾德的该机构在一份公开声明中表示，他的遗产将继续激励子孙后代走过兰利大厅的人们。&lt;/p>;&lt;p>;他的家人在一份声明中称赞他“拥有一个在走廊里耳语的名字”他们说：“他既是邻家的普通人——丈夫、父亲、祖父、兄弟、叔叔和朋友——又是国家的杰出代理人。” .&lt;/p>;&lt;p>;关于约翰逊作为间谍的职业生涯的许多细节仍然模糊，因为公众对他的了解大多来自中央情报局播客，该播客首先识别了他的身份，称为“兰利档案”。约翰逊（Ed）描述了他在美国陆军服役后加入中央情报局的经历。他在大学学习法语，在与古巴和波多黎各朋友一起长大的过程中学会了西班牙语，后来在沙特阿拉伯教英语后学习了阿拉伯语。&lt;/p>;&lt;p>;他游历了埃及和约旦，并在巴黎索邦大学学习在被中央情报局雇用之前。他的家人说，他在巴黎遇到了妻子艾琳。&lt;/p>;&lt;p>;“正是在获得了中东的实地经验、教育经验和语言后……我被认为是一个很好的候选人。”约翰逊说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/be5825f8-6354-43ac-a99d-e1843cf7039d_1928750c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悬挂在兰利中央情报局总部的一幅画的照片， 《Virginia》是一幅艺术家作品，描绘了 1980 年前中央情报局官员安东尼奥·“托尼”·门德斯（Antonio“Tony”Mendez）的脸，以及约翰逊正在准备将美国外交官偷运出伊朗德黑兰的文件。图片来源：CIA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;人质危机发生时，约翰逊在中央情报局海外技术服务办公室任职。 1979 年 11 月 4 日，伊斯兰学生翻过德黑兰市中心庞大的美国大使馆大院的围墙，事件开始了。虽然最初计划像之前的袭击一样进行静坐，但很快就变成了一场持续 444 天的人质危机。&lt;/然而，六名美国大使馆工作人员在混乱中溜走了。他们最终来到了加拿大大使肯·泰勒的家中。在美国总统吉米·卡特同意所谓的“加拿大狂欢”之前，有几个计划来了又去，即让官员们成为加拿大电影摄制组的一员，为一部名为《逃离德黑兰》的假冒山寨星球大战电影寻找外景地。&lt; /p>;&lt;p>;门德斯持有加拿大护照，假装自己是加拿大人，而约翰逊是“代表我们制作公司表面上的南美支持者的副制片人”，门德斯后来在中央情报局内部文件中回忆道。他描述约翰逊在与苏联的冷战期间拥有“相当多的渗透经验”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;1980 年 1 月 25 日登陆德黑兰，这些人最终使用当地地图试图找到加拿大大使馆。他们最终到达了瑞典大使馆——就在美国大使馆的街对面，由武装学生巡逻。当地大使馆警卫无法理解他们的意思，因为两人都不会说伊朗的波斯语——中央情报局有意识地决定不引起怀疑，因为他们的波斯语专家可能会被认出来。&lt;/p>;&lt;p>;然后，其中一名学生革命者走了过来。随着谈话的进行，这些人意识到这名学生在国外留学一年后会说德语。约翰逊最终从学生那里得到了书面指示，学生甚至为他们叫了一辆出租车，并拒绝给小费。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须感谢伊朗人，他们是指引我们到达正确地点的灯塔，”约翰逊&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/1b80a3b7-06ed-42c9- 98db-973616b3de68_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本·阿弗莱克在奥斯卡获奖影片《逃离德黑兰》中饰演托尼·门德斯（中）。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些人最终与六名美国人在一起，为他们提供剧本、道具、虚假历史以及如何假装成为电影摄制组的培训。约翰逊和门德斯对护照和出境单进行了最后的准备工作，这幅画中描绘的是中央情报局总部的场景。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们所做的最重要的事情就是让他们相信你可以，你可以做就这么简单。”约翰逊回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;1980 年 1 月 28 日，中央情报局官员和六名美国人乘坐瑞士航空的航班安全离开德黑兰。约翰逊和门德斯都因这次行动获得了中央情报局的情报之星奖，这是中央情报局第二高的英勇奖。他的家人说，他于 1995 年从中央情报局退休，担任承包商，同时探索对摄影的热情。&lt;/p>;&lt;p>;“即使全世界都在庆祝他的英雄主义，他仍然是一个幽灵，一个被匿名笼罩的人物， “他的家人说。 “几十年来，他的身份一直是一个严格保守的秘密。直到晚年，他才终于从阴影中走出来，成为了一个传奇人物。”&lt;/p>;&lt;p>;自“阿尔戈”号救援以来的几十年里，人们对这个问题有了更广泛的清算。中央情报局在伊朗的行动，特别是 1953 年中央情报局领导的政变，推翻了该国总理，巩固了沙阿·穆罕默德·礼萨·巴列维的统治。这一行动点燃了 1979 年伊斯兰革命的导火索，以及随后德黑兰和华盛顿之间四十多年的敌意。&lt;/p>;&lt;p>;揭示约翰逊身份的两部分播客承认了这一点，一位中央情报局历史学家称 1953政变是该机构促进全球民主努力的“例外之一”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade officials visit Brussels seeking deal to nix European Union’s EV tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277846/china-trade-officials-visit-brussels-seeking-deal-nix-european-unions-ev-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/c77a5ad7-b425-44ea-8e1e-5514f24571fe_cc2467f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商吉利汽车控股公司生产的 Zeekr 电动汽车发运至八月，欧洲在中国江苏省太仓市举行。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国高级贸易官员代表团本周将访问布鲁塞尔，北京方面正在努力达成协议，取消即将对该国电动汽车征收的惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p >;据多位消息人士称，该小组于周一会见了欧盟高级官员，一位消息人士称，该小组由商务部副部长李飞领导。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟方面，欧盟主任萨宾·韦安德 (Sabine Weyand)贸易总干事领导了会谈，然后向欧洲议会贸易委员会成员通报了与中国持续的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;这些会议旨在为下周中国商务部长王毅出席部长级讨论铺平道路文涛将在布鲁塞尔会见欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)。&lt;/p>;&lt;p>;外交风波是在本月晚些时候的关键投票之前进行的，届时成员国将决定是否征收高达 36.3% 的额外关税对中国制造的电动汽车征收百分之九十的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟 27 个成员国中的 15 个政府将不得不投票反对这项关税（在欧盟委员会反补贴调查后决定），否则这些措施将实施五年。&lt;/p>;&lt;p>;中国企业和政府官员一直在疯狂游说，要求减少甚至完全取消惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔认为，有必要采取措施，使更便宜的补贴中国进口产品与欧洲市场价格保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的中国汽车公司已经提出对其向欧盟出口的电动汽车实施价格下限。一些人还提出了配额机制，低于一定数量的出货量将逃避惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这些提议被认为没有足够的约束力或不足以安抚欧盟当局。在一些委员会官员看来，他们不遵守世界贸易组织的规则。&lt;/p>;&lt;p>;其他人仍然对十多年前与中国太阳能行业达成的类似协议怀有不舒服的记忆。&lt;/p>; &lt;p>;在北京分别针对法国和德国的葡萄酒和汽车行业之后，法国和德国与中国达成了自己的协议，该协议随后被牺牲。&lt;/p>;&lt;p>;周一在北京，当西班牙佩德罗·桑切斯总理会见了习近平主席和李强总理等中国领导人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/10/a5dd3198-4bcc-4833-a1f1-7fddc10f526f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（右）和西班牙人周一，西班牙总理佩德罗·桑切斯在北京举行会议之前合影。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西班牙一直是欧盟反补贴税的坚定支持者，在7月份的一次指示性投票中，西班牙是投票支持的较大成员国之一他们。马德里将关税视为吸引中国公司在西班牙建厂的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;虽然西班牙政府的公告没有提及该主题，但北京的版本却提到了。&lt;/p>;&lt;p>;“希望双方加强人文交流，深化经贸、新能源汽车等领域合作。”中国外交部援引桑切斯的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“西班牙愿提供习近平还对桑切斯表示，“希望西班牙继续为中国企业提供公平、公正、安全、非歧视的营商环境”。中国的宣读指出，“在西班牙投资和创业”。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔会议召开的当天，意大利前总理马里奥·德拉吉(Mario Draghi)发布了关于欧洲竞争力未来的报告。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/8f346f01-e9cc-498a-965c-45790c349976_34f54c2a .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利前总理马里奥·德拉吉周一呼吁欧盟每年投资超过 8860 亿美元，以实现相对于中国和美国，该集团在经济上更具竞争力。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“超级马里奥”（他因十多年前在结束欧盟主权债务危机中所发挥的作用而被昵称为“超级马里奥”）为欧洲描绘了一幅黯淡的图景。德拉吉写道：“汽车行业是欧盟缺乏规划、在没有产业政策的情况下实施气候政策的一个重要例子。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该报告声称，如果欧盟想要在中美技术霸主竞赛中生存下来，就需要找到超过 8860 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的新闻发布会上，德拉吉指责中国不遵守现有规则，并鼓励布鲁塞尔在与北京打交道时保持明智和务实。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲是世界上最开放的经济体......当以前或现在的合作伙伴不按照规则行事时德拉吉表示，“贸易政策必须务实……你问我，[对中国]更软还是更硬？我们不能全面软化或强硬。我们必须考虑具体行业并决定我们想要做什么。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Singapore must boost coordination as ‘stabilising forces’, Wang Yi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277843/china-and-singapore-must-boost-coordination-stabilising-forces-wang-yi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/bcbd8724-1092-4318-bb42-6efd686b5fb5_f3dd9172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）会见新加坡外长，周一，维维安·巴拉克里希南在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部长王毅周一在北京对来访的外长维文表示，在动荡的世界中，中国和新加坡必须加强战略协调和沟通。&lt;/p>;&lt; p>;这是继 7 月 27 日特使们在老挝万象举行的区域部长级会议期间发言后不到两个月的第二次会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与新加坡合作，更好地合作”王毅表示，中方愿与中方加强对接，对接发展战略，践行两国领导人共同确立的“全方位、高质量、前瞻性伙伴关系”新定位。 &lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，时任新加坡总理李显龙在北京会见中国国家主席习近平时，该部宣布了双边关系的升级。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/28e9a46c-abb3-46ab-9ba2-7a7fc7c647f2_80de11d9 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年3月31日，时任新加坡总理李显龙（左）在北京会见中国国家主席习近平。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李在任二十多年后于五月卸任，由黄循财接任，在他的领导下，新加坡新政府“致力于……加强和深化我们的关系”巴拉克里希南告诉王毅。&lt;/p>;&lt;p>;王毅表示，中国和新加坡是当今世界动荡不安的两支“稳定力量”，两国必须加强协调和沟通。&lt;/p>;&lt; p>;外交部的声明没有提及任何其他国家的名字。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官赞扬新加坡早期参与大陆改革开放并发挥作用。他建议加强领导人交流，加强各层级对话。&lt;/p>;&lt;p>;加强合作的领域可以包括连接中国西部省份和东南亚国家的“陆海新走廊”以及数字经济、绿色发展等。根据中国商务部的宣读，王毅还强调利用免签优惠鼓励人员交流、人才培训、青年发展、地方合作以及智库和媒体&lt; /p>;&lt;p>;今年2月9日，中国和新加坡对本国公民实施新的入境政策，允许免签停留最多30天。&lt;/p>;&lt;p>;此前，新加坡人可以在中国停留很长时间长达15天无需申请签证，而中国公民前往东南亚城市国家必须申请签证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Balakrishnan表示双边关系升级2023 年的合作反映了两国之间“独特、长期和非常密切的关系”，并指出 2025 年将迎来两国建交 35 周年。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡外交部长重申了新加坡在以下方面的长期立场：中国外交部的声明称，奉行一个中国政策并明确反对台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡坚定支持中国和东盟自由贸易和扩大双向投资。&lt;/p>;&lt;p>;“（新加坡）愿与中方共同维护以东盟为核心的多边贸易体制。”世界贸易组织旨在确保生产和供应链的顺畅流动，促进世界和平、发展和繁荣。”&lt;/p>;&lt;p>;声明没有提及菲律宾和中国在南海的紧张局势。多次陷入对抗。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是东南亚国家联盟成员，一直直言不讳地敦促通过外交方式解决争端。&lt;/p>;&lt;p>;在四月访问菲律宾时，例如，巴拉克里希南将新加坡描述为不偏袒任何一方的非声索国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们维护所有国家的航行和飞越自由权，并支持根据普遍公认的和平解决争端的方式国际法原则，包括《联合国海洋法公约》，”他指的是《联合国海洋法公约》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman dies, 3 others injured in fire that broke out in Hong Kong’s SoHo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277841/woman-dies-3-others-injured-fire-breaks-out-hong-kongs-soho?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 00:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/c1d99cbc-7a1f-425d-b686-cb309845b275_02ca2166.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员用喷水软管与大火搏斗，并配备了呼吸器。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一晚上，香港以夜生活闻名的地区一栋建筑发生火灾，造成一名妇女死亡、三人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;晚上10时20分左右，上环苏豪区歌赋街9号顺景大厦一单位起火。&lt;/p>;&lt;p>;看到单位冒出浓烟，引发附近人员伤亡居民打电话报警。&lt;/p>;&lt;p>;消防队员用喷水软管扑灭大火，并配备了呼吸器。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员后来发现了一名昏迷不醒的妇女。她当场被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;另外三人也受伤。至少两人被送往玛丽医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;起火原因仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;起火地点位于苏豪区，因火灾而闻名。酒吧、餐厅和娱乐场所。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canadian ex-fashion mogul Peter Nygard jailed for 11 years over sexual assaults]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277842/canadian-ex-fashion-mogul-peter-nygard-jailed-11-years-over-sexual-assaults?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 00:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/bd3844fb-1658-43ad-ab75-7954fa16f15d_516c7e63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;商人彼得·尼加德。这位加拿大前时尚大亨周一因性侵犯被判处 11 年监禁。照片：Anadolu Agency / Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大最大服装品牌之一的创始人彼得·尼加德 (Peter Nygard) 因四项性侵犯女性罪名于周一被判处 11 年监禁和多伦多的一名女孩。&lt;/p>;&lt;p>;他将在大约六年半的时间里被释放，因为他在审前羁押期间度过了一段时间，如果获得假释，他可能会更快被释放。&lt;/p>;&lt; p>;83 岁的尼加德是“一个非常错误的加拿大成功故事”，安大略省高等法院法官罗伯特·戈德斯坦在宣判时表示。&lt;/p>;&lt;p>;他称尼加德为“性掠夺者”，并补充说“先生尼加德利用他的财富、权力和形象来掠夺受害者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/10/e50cfbb5-728b-454d-bf88-25563ba7d37e_e4523e09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼加德乘警察离开安大略省多伦多市的法院2023 年 9 月的汽车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在法庭上，尼加德穿着深色连帽衫和护目镜来遮住眼睛，他似乎没有对裁决做出反应。&lt;/p >;&lt;p>;他于 11 月被定罪，罪名是利用自己作为加拿大最大女装制造商之一负责人的身份，在 1988 年至 2005 年间对三名妇女和一名 16 岁女孩进行性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;他的审判听说他以利润丰厚的模特或其他机会为借口邀请他们到他豪华的加拿大办公室，结果却发现自己被困在顶楼的一间带热水浴缸的卧室套房里，他在那里对他们进行掠夺。&lt;/p>;&lt;p>;此案对于一个曾经在大型百货商店和自己的专卖店出售衬衫和裤子，并在巴哈马群岛（一个带有假火山的玛雅风格游乐场）和洛杉矶的家中举办奢华派对的男人来说，这是一次惊人的堕落。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/2b5d0c4e-aecf-482e-b9b7-a50663c80014_3efc2508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nygard 位于加拿大马尼托巴省温尼伯曾经拥有的旗舰店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官曾试图将尼加德监禁至少 15 年，而辩方则以他年事已高且健康状况不佳为由，敦促在两年内释放他。&lt; /p>;&lt;p>;法官在量刑决定中指出，“这些性侵犯的暴力、侮辱和持续时间，以及用于让受害者进入他的私人公寓的操纵”程度很高在尼加德国际当时位于多伦多的加拿大总部。&lt;/p>;&lt;p>;法官指出，多年来尼加德也没有节制自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;尼加德曾经是一个身材高大、肌肉发达的人物，曾与伊丽莎白女王共进晚餐并与政治领袖和好莱坞明星交往。&lt;/p>;&lt;p>;他长期以来一直吹嘘自己出身卑微，作为一名年轻的芬兰移民，在巅峰时期建立了一个拥有近 170 家商店的时尚帝国，并积累了个人财富。财富价值 8.5 亿加元（6.2 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但这一切都在 2020 年崩溃了，当时警方突袭了他​​位于曼哈顿的公司总部，他的公司很快就申请了破产保护。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/2f5f0806-470f-4f5b-bf29-179a5c980069_dc49beeb.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月，尼加德被判犯有性侵犯罪后，尼加德的律师布莱恩·格林斯潘 (Brian Greenspan) 在多伦多法院外向记者发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同年，尼加德在加拿大被捕，此前一名举报人发布了一段视频，其中包括一名 17 岁的女孩在尼加德私人波音飞机上的脱衣舞杆上跳舞727 飞机。&lt;/p>;&lt;p>;他的一名加拿大指控者称尼加德为“怪物”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，检察官指控尼加德利用公司资金举办“纵容派对”，其中未成年女孩参加如果不满足他的性要求，就会被下药，妇女也会被殴打。&lt;/p>;&lt;p>;他们已寻求将他引渡到美国。&lt;/p>;&lt;p>;尼加德还在加拿大各省面临单独指控的审判曼尼托巴省和魁北克省。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[RGC funding fuels innovation and nurtures young research talents in Hong Kong ]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/topics/rgc-funds-young-research-talents/article/3276842/rgc-funding-fuels-innovation-and-nurtures-young-research-talents-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/09 /02/2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：Gemma Salazar、洪英仪教授、Andrea Matos 博士和 Letitia Lee。 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;大学教育资助委员会（教资会）及其研资局是这一转变的推动力量，为杰出研究人员提供重要支持，通过一系列活动培养年轻研究人才研究经费和奖学金计划，包括研究资助局高级研究员计划（SRFS）和研究资助局研究员计划（RFS）。  &lt;/p>;&lt;p>;SRFS和RFS于2019年启动，每年颁发10个奖项，分别针对正教授和副教授。这些计划提供了重要的支持，使受助者能够完全专注于研究和开发，减轻他们的教学和行政负担。他们强调通过高级研究计划指导香港下一代研究生、博士和博士后研究人员。三个 SRFS 和 RFS 研究团队将通过该计划的支持分享他们的发展。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;SRFS研究项目由香港中文大学（中大）卓敏管理学讲座教授洪英仪教授领导，重点探讨心理基础香港社会政治转型期间的身份和群体间关系。她的工作旨在确定社会身份的核心特征及其心理后果，特别是与群体内和群体间关系相关的心理后果。   &lt;/p>;&lt;p>;洪教授团队运用多种研究方法来揭示这些身份如何体现并影响群体间关系。  &lt;/p>;&lt;p>;洪教授指导的博士生Letitia Lee与她的队友合作，利用一系列复杂的方法，包括电话调查、深度访谈和认知网络分析，来探索复杂的动态变化。香港人和中国人的身份。   &lt;/p>;&lt;p>;李在香港长大，亲身经历了塑造身份的丰富文化影响。这一背景使她对香港和中国文化重叠、有时甚至是冲突的方面有深刻的了解。   &lt;/p>;&lt;p>;她解释说，这项研究展示了双重身份如何在个人和社区内共存和演变，揭示了身份的流动性和主观性，即使在群体内部也是如此。这种见解对于促进不同社会的相互理解至关重要。    &lt;/p>;&lt;p>;李从洪教授营造的支持性和跨学科研究环境中受益匪浅。她特别重视对同理心和换位思考的强调，这是她研究方法的核心。    &lt;/p>;&lt;p>;“洪教授的指导教会了我同理心和换位思考在研究中的重要性。这对于了解参与者的经历并揭示他们身份的心理基础至关重要，”李说。   &lt;/p>;&lt;p>;洪教授团队的另一位成员 Gemma Salazar 讨论了访谈的实施以及转录的最初挑战。她还赞扬了洪教授的指导，“她鼓励大量的自主性和创造力，这使我能够探索和发展我的想法，同时提供宝贵的指导。”   &lt;/p>;&lt;p>;Salazar 很高兴成为 SRFS 项目的一部分。 “总的来说，洪教授的指导对我的成长做出了重大贡献，无论是在技术技能还是作为研究人员的个人发展方面，”她说。  &lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学博士后研究员兼研究资助局博士后奖学金计划（PDFS，最近更名为研究资助局初级研究）得奖者Andrea Matos博士除了为洪教授持续进行的香港社会身份研究作出贡献外，研究员计划）还正在进行其他研究项目，重点是了解群体间关系和激进主义，研究政治议程如何影响对激进主义的看法。   &lt;/p>;&lt;p>;马托斯博士来自委内瑞拉，有西班牙血统，曾居住在亚洲各地，包括马来西亚和现在的香港。这种多元化的经历让她对香港人的身份有了局外人和局内人的视角。  &lt;/p>;&lt;p>;马托斯博士还强调了同理心和换位思考在她的研究中的重要性。 “为了真正理解身份和群体间关系的复杂性，我们需要设身处地为他人着想。这种方法极大地丰富了我们的研究，”她说。   &lt;/p>;&lt;p>;她赞扬支持性的研究环境、洪教授的指导以及研究资助局奖学金计划提供的机会。 “洪教授实验室的独立性和开放性思想非常宝贵。我获得的机会和支持（例如资助申请）对我的发展发挥了重要作用，”马托斯博士补充道。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港大学（HKU）生物科学学院讲座教授黄思才教授开展SRFS项目，重点研究利用糖基化治疗转移性癌症细胞开发新的治疗诊断学。她的项目旨在了解肿瘤转移中的细胞间识别以及糖基化在癌细胞定植中的作用。她正在研究肿瘤转移中细胞间相互作用的未解之谜，特别关注糖基化及其在癌细胞定植中的作用。  &lt;/p>;&lt;p>;黄教授团队的博士后研究员Ayon Ahmed Hassan博士用外行的话解释说，该研究旨在了解附着在蛋白质上的糖分子的变化如何影响癌症的进展和转移。    &lt;/p>;&lt;p>;“在细胞中，糖分子的作用不仅仅是提供能量；它还提供能量。”它们修饰许多蛋白质和脂肪，这些变化对于癌症的发展至关重要，”他解释道。   &lt;/p>;&lt;p>;哈桑博士承认将这项复杂的研究转化为实用的、适销对路的产品是一项挑战。不过，他指出，香港不断发展的商业化支持系统为缩小研究与应用之间的差距提供了有利的环境。  &lt;/p>;&lt;p>;袁美诗也是黄教授研究团队的成员，她非常感谢黄教授对她的个人指导和指导，这对她作为研究人员的发展起到了重要作用。就此而言，哈桑博士认同黄教授是一位良师益友。  &lt;/p>;&lt;p>;“黄教授非常支持，并根据每个学生的目标量身定制指导，鼓励我们学习创业精神以及如何将项目转化为转化产品，”袁说，并补充说这项工作不仅仅是关于科学发现，同时也了解研究的更广泛影响。    &lt;/p>;&lt;p>;除了研究工作外，她还积极参与创业培训，学习如何将研究创新推向市场，这对于将科学发现转化为切实的健康益处至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港为研究人员提供了一个有利的环境，通过与组织合作提供资金和创业培训的机会，”她总结道。  &lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/02/2a.jpg？ itok=iU4WAxeX&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ayon Ahmed Hassan 博士（左）和 Macy Yuen（右）。  &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学物理系讲座教授罗锦端教授在量子材料开创性研究的前沿，有可能彻底改变量子计算并导致先进电子、磁和光学设备的发展。     &lt;/p>;&lt;p>;法教授是一位理论物理学家。他由 RFS 资助的研究重点是了解材料中的新颖量子现象并探索其应用。例如，罗教授正在研究新型超导体，这种超导体可以无电阻地导电，并研究新型超导材料如何为量子计算机带来新的量子位（qubit）设计。 RFS还使罗教授能够探索量子材料中二次和高次谐波产生的新机制，这些材料在电信和其他电子设备中具有重要应用。  &lt;/p>;&lt;p>;法教授强调物质发展对人类文明进步至关重要。例如，对半导体的更深入理解导致了固态晶体管的发明，随后促进了我们当前信息时代的出现。他相信，新量子材料的发现和理解将带来技术突破。 &lt;/p>;&lt;p>;罗教授感谢RFS的支持，让他能够带领一群聪明的年轻研究人员探索与量子材料研究相关的广泛课题。 “我的研究团队由有前途的年轻人才组成。离开团队后，他们中的许多人在麻省理工学院（麻省理工学院）等顶尖机构继续接受学术培训，”劳教授说。 “在研究资助局的支持下，我很荣幸能够管理一支具有国际竞争力的研究团队并培养这些优秀的年轻研究人员。”   &lt;/p>;&lt;p>;周汤美 (Tommy Chau) 在牛津大学完成本科和硕士学位后，加入了科大罗教授的研究小组。他怀着好奇心和对理解科学现象的热情。   &lt;/p>;&lt;p>;周非常感谢罗教授和RFS提供的机会，以及科大支持性的研究环境。 “我加入了 Law 教授的团队，因为我对量子材料感兴趣，并且有机会向我的一位前教授学习，他在我高中时教过我量子物理学。这次经历非常丰富。”Chau 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;“在罗教授的团队，我能够探索量子材料研究中的一些前沿和最重要的课题。我们相信我们开发的一些理论可以极大地加深我们对量子材料的理解。”Chau 说。 “科大为博士生甚至本科生提供充足的研究机会，为那些有兴趣从事科学事业的人提供坚实的基础。”   &lt;/p>;&lt;p>;被问及对香港未来的愿景时，罗教授表示香港有巨大潜力发展成为像波士顿一样的教育和创新中心。 “由于政府对高等教育和研究的大力支持，我们在香港发展了许多世界一流的大学。在此坚实的基础上，香港的大学可以吸引内地和亚洲其他地区的众多顶尖青年人才和财力。有了这些额外的人才和资源，我们可以轻松地将大学的研究和教育能力提高一倍，而不会给政府带来财政负担。” &lt;/p>;&lt;p>;罗教授对香港未来的研究和教育发展非常乐观，相信年轻一代有很多机会。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8/images/2024/09/03/3.jpg?itok=eU-HMw7M&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗锦端教授(左)及周汤美(右)。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;SRFS及RFS涵盖所有学术学科。获奖者将通过其支持大学获得大量资助——在五年的奖学金期内，SRFS 获得约 800 万港元，RFS 获得约 500 万港元。这笔资金用于支付教学救济费用和各种研究相关费用，包括研究人员、设备、差旅、生活费和传播费用。&lt;/p>;&lt;p>;SRFS 和 RFS 将要求进行另一轮（2025/26）提名本周晚些时候。了解更多有关计划的信息：https://www.ugc.edu.hk/&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will weak demand continue in China?: 4 takeaways from August’s inflation data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277807/will-weak-demand-continue-china-4-takeaways-augusts-inflation-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/316c8c66-8c69-46af-b293-886d61eddbdf_e7325815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在北京的一家超市购买商品。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的消费者价格指数（CPI），通胀的一个关键指标，8 月份同比增长 0.6%，而分析师将这一改善归因于食品通货再膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;总体 CPI 读数低于预期的 0.71% 增长中国金融数据提供商Wind调查的经济学家表示。&lt;/p>;&lt;p>;受极端天气影响，蔬菜价格同比上涨20%以上，导致食品通胀率从同比零%升至2.8%，凯投宏观 (Capital Economics) 助理经济学家 Gabriel Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管与天气相关的蔬菜价格上涨，但能源价格和核心通胀的下降意味着消费者物价指数 (CPI) 仅小幅上涨，”Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，从环比来看，中国8月通胀率继7月上涨0.5%后继续上涨0.4%。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;“通货紧缩仍然是中国经济面临的主要风险。 8月份CPI通胀小幅走高，主要是受强降雨等暂时因素影响，食品价格上涨推动。剔除食品，8月份CPI通胀环比下降0.3%。”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;北亚地区信贷经济学家谭俊宇保险公司科法斯表示，食品价格的改善仍然容易受到天气条件波动和产能变化的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“猪肉价格的上行周期得以维持，但仍高于正常的库存水平可能会限制其程度的进一步上涨。由于创纪录的降雨量，蔬菜价格已远高于历史水平，但一旦天气条件恢复正常，供应限制带来的涨幅将被抹去。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的生产者价格衡量工厂交货成本的生产者物价指数（PPI）上个月下滑 1.8%，连续 23 个月下降，而 7 月份则下降 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;读数超出了 Wind 预测的 1.4% 的降幅。&lt;/p>;&lt;p>;据凯投宏观 (Capital Economics) 的 Ng 称，这与制造业采购经理人指数 (PMI) 产出价格组成部分疲软相符。&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科法斯的 Tan 表示，由于燃料和金属价格普遍下跌，PPI 通缩恶化程度超出预期。&lt;/p>;&lt;p>;按月计算，下降幅度超过预期。 Ng 补充道，出厂价格从 7 月的 0.2% 加深至 8 月的 0.7%，表明产能过剩仍在恶化。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的核心通胀（不包括波动性因素）食品和能源价格上个月同比上涨 0.3%，自 7 月份下降 0.4% 后达到 2021 年以来的最低点。&lt;/p>;&lt;p>;“除了波动性因素外，核心通胀并未表现出来科法斯的 Tan 表示：“有明显反弹迹象，在旅游费用下降的情况下甚至出现恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;核心商品和服务通胀均疲软，表明内需未能跟上供给侧扩张的步伐凯投国际经济咨询公司 (Capital Economics) 的吴恩达表示，经济的增长。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上周，前中国人民银行行长易纲呼吁北京通过积极的财政政策和宽松的货币政策来应对物价下跌问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“易纲在上周的一次会议上承认中国存在通货紧缩风险。公开讨论这个问题是有帮助的，这样可以充分认识到潜在的损害，”品点资产管理公司的张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“财政政策立场需要变得更加积极主动，以防止通货紧缩预期变得根深蒂固。”&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观的吴恩达预计中期内通胀将保持在非常低的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为增加财政支出将推动内需上升未来几个月，”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;“但政府政策仍然过于偏向投资，因此财政支出的增加最终可能会加剧产能过剩问题。”&lt;/p>;&lt;p>;日本分析师投资银行野村证券预计 9 月份 PPI 通胀率将进一步降至 -2.5%，同时他们还将 2024 年 PPI 通胀率预测从 -1.5% 下调至 -1.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“这两个数据都表明需求疲软暑假期间持续存在，这与我们对 8 月份经济活动的总体看法一致。”他们表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kate Middleton, UK’s Princess of Wales, completes chemotherapy, says recovery will be long]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277840/kate-middleton-uks-princess-wales-completes-chemotherapy-says-recovery-will-be-long?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/ed9c05ff-d390-4165-899c-11f5e4a3b898_c6b49508.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尔士王妃凯特·米德尔顿 (Kate Middleton) 分享了她充满挑战的癌症之旅，完成化疗后，对生活有了新的认识，计划进行有限的公共活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国威尔士王妃凯特周一表示，她已经完成了癌症预防性化疗的疗程，并将在今年晚些时候进行一些公众活动，但她表示她完全康复的路还很长。&lt;/p>;&lt;p>;凯特，42 岁，王位继承人威廉王子的妻子，一月份接受了腹部大手术，结果发现患有癌症，自那以后一直在接受治疗然后。&lt;/p>;&lt;p>;“随着夏天即将结束，我无法告诉你终于完成化疗是多么令人欣慰，”她在办公室发布的个人信息中说道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“过去九个月对于我们一家人来说非常艰难。正如你所知，生活可能会瞬间改变，我们必须找到一种方法来应对暴风雨和未知的道路。”&lt;/p>;&lt;p>;凯特自六月出现健康问题以来首次公开露面，“皇家阅兵”是纪念查尔斯国王官方生日的年度阅兵，7 月，她还出现在温布尔登网球锦标赛上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/93d5b8d8-96b8-4e5e-8a6f-78cff4698560_d6fd6800.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;凯特王妃（右）和她的丈夫威廉王子已经完成了癌症治疗，并将进行有限的公众活动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为最新公告的一部分，肯辛顿宫发布了一段凯特与威廉及其三个孩子在诺福克拍摄的高度个人化的视频。&lt;/p >;&lt;p>;“癌症之旅对每个人来说都是复杂、可怕和不可预测的，尤其是那些离你最近的人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“带着谦逊，它也会让你面对自己在癌症中的脆弱性。”一种你以前从未考虑过的方式，以及对一切事物的新视角。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次首先提醒威廉和我反思并感激生活中简单但重要的事情，这些事情我们很多人常常认为这是理所当然的。简单地爱与被爱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>