<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pope makes new overture to China, calls Beijing ‘a promise and hope’ for Catholic Church]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278497/pope-makes-new-overture-china-calls-beijing-promise-and-hope-catholic-church?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 03:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/814a0a60-038c-48b0-8c62-0cc8e0fe9c5e_323cc4bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇方济各在乘坐教皇专机举行的新闻发布会上发表讲话周五，他结束了为期 12 天的东南亚和大洋洲之旅后乘飞机返回。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周五宣布，中国是天主教会的“承诺和希望”，并在四国访问结束时对北京表示广泛赞扬飞越亚洲，并再次表示希望有一天访问。&lt;/p>;&lt;p>;方济各在从新加坡回国途中举行的机上新闻发布会上发表上述言论之际，梵蒂冈正进入续签 2018 年协议的谈判的最后几周。就主教提名这一有争议的问题达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;方济各宣称自己对这一过程感到“满意”，并表示双方都本着善意的精神进行谈判。 “我对与中国的对话感到高兴，”他说。 “结果很好。”&lt;/p>;&lt;p>;“中国对我来说是一种幻想，因为我想访问中国，”他说。 “一个伟大的国家。我钦佩中国。我尊重中国。这是一个拥有千年文化的国家，具有超越其他民主制度的对话和理解能力。”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，梵蒂冈一直致力于改善与中国的关系。七十年前共产党上台时。&lt;/p>;&lt;p>;其目标是团结该国约 1200 万天主教徒，他们分为官方、国家认可的教会和忠于罗马的地下教会。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国坚持拥有指定主教的专属权利，并将其视为国家主权问题，而梵蒂冈则坚持教皇拥有指定继任者的专属权利，两国关系长期以来一直受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年的协议寻求找到中间立场，尽管梵蒂冈多次指出违规行为，罗马也承认这是一项糟糕的协议，但却是它唯一能达成的协议。&lt;/p>;&lt; p>;该协议签署之际，中国正在加强对所有宗教的控制，特别是基督教和伊斯兰教，它们被视为外国进口品和共产主义权威的潜在挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;方济各领导下的罗马教廷已经走出去其方式是向中国伸出援手。但它的立场引起了批评，尤其是来自美国保守派的批评，他们指责梵蒂冈出卖被迫转入地下的信徒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，方济各仍然很乐观，并且似乎很感激有机会在他的网站上谈论中国。从亚洲回来，在亚洲，北京拥有如此大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国对教会来说是一个承诺和希望，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope slams both Kamala Harris and Donald Trump, tells US Catholics to choose ‘lesser evil’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278496/pope-slams-both-kamala-harris-and-donald-trump-tells-us-catholics-choose-lesser-evil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/e82dc302-9b14-4b4e-a6db-c9cf4d71f13d_8eba12cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗朗西斯教皇周五在教皇飞机上举行新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周五批评美国前总统唐纳德·特朗普驱逐数百万移民的计划，以及美国副总统卡马拉·哈里斯支持堕胎权的立场。&lt;/p >;&lt;p>;在从新加坡返回罗马的航班上被问及美国总统选举时，教皇表示不欢迎移民是“严重”的罪恶，并将堕胎比作“暗杀”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国天主教徒在 11 月投票时必须“选择两害相权取其轻”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;方济各在东南亚和大洋洲进行了为期 12 天的艰苦旅行后，在记者招待会上发表了讲话。 。尽管教皇没有使用特朗普和哈里斯的名字，但他特别提到了他们的政策和性别。尽管批评了两位候选人，他还是说天主教徒应该投票。&lt;/p>;&lt;p>;“不投票是丑陋的，”这位 87 岁的教皇说。 “这样不好。你必须投票。”&lt;/p>;&lt;p>;“你必须选择两害相权取其轻，”他说。 “谁是较小的邪恶？是那位女士，还是那位先生？我不知道。每个人，凭良心，[必须]思考并这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/14/220ad5fe-b4d4-42a9-86a3-85b05f505b92_d3c50330.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在美国发表讲话-八月，亚利桑那州的墨西哥边境。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国天主教徒在全国范围内约有5200万，通常被视为至关重要的摇摆选民。在宾夕法尼亚州和威斯康星州等一些摇摆州，超过 20% 的成年人是天主教徒。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯是全球约 14 亿天主教徒的领袖，他在参与全国政治选举时通常非常谨慎。但他经常尖锐地批评天主教教义所禁止的堕胎。他此前还批评了特朗普的反移民言论。在2016年大选期间，他表示特朗普在他的观点中“不是基督徒”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，方济各表示两位候选人的政策都是“反对生命”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是那个人正在赶走移民，或者那个人正在杀害儿童，”教皇说。 “两者都是反对生命的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺，如果当选总统连任，将打击非法移民，并驱逐数百万已在美国的移民。他还拒绝排除为无证移民建立拘留营的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯承诺签署国会通过的任何立法，以恢复国家对堕胎的保护，该法案已于 2022 年被最高法院否决。多布斯的决定。&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人在周二的首次辩论中就这两个问题发生了争执。大多数民意调查显示，竞选势均力敌，哈里斯略微领先。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/14/9d09d98d-4708-4082-8d00-407b14bab9f8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生殖自由巴士在哈里斯开赛后出发- 9 月 3 日，沃尔兹竞选生殖权利巴士之旅在佛罗里达州博因顿海滩举行。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇称移民为“一项权利”，并引用了《圣经》中称孤儿、寡妇和外国人是社会必须关心的三种人。教皇说：“不欢迎移民是一种罪过。” “这很严重。”&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯说堕胎“正在杀死一个人”。他说堕胎没有任何借口。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次暗杀，”他说。 “在这些事情上我们必须说清楚。没有‘但是’或‘然而’。”&lt;/p>;&lt;p>;平衡政治优先事项已成为美国主教们讨论的主题，自 2007-08 年以来，他们在每个总统周期都发布了类似的选举指南，并进行了一些更新。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的最新版本于 2023 年 11 月发布，并进行了新的介绍，指出“堕胎的威胁”是天主教徒的“首要任务”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Comoros President Azali Assoumani wounded in knife attack at religious leader’s funeral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278493/comoros-president-azali-assoumani-wounded-knife-attack-religious-leaders-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/32721b92-e67e-4f84-a101-eed6cb9ab569_80312686.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在开幕式上致辞2023 年 11 月，非洲联盟在加纳阿克拉举行赔偿会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼 (Azali Assoumani) 周五在一次持刀袭击中受轻伤，总统府表示，并补充说袭击者已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;声明中称，“共和国总统阿扎利·阿苏马尼在参加一位著名宗教领袖的葬礼时被刀轻伤”。&lt;/p>;&lt;p>; “他的伤势并不严重，已经回家了。袭击者已落入安全部门手中。”政府发言人法蒂玛·阿哈玛戴尔 (Fatima Ahamadael) 表示，袭击发生在首都莫罗尼郊区的萨利马尼-伊桑德拉 (Salimani-Itsandra) 地区。 “感谢上帝，他没有生命危险，”她说，但拒绝透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，袭击者是一名 22 岁男子，没有犯罪记录，已参军。 2022 年。他们说，他穿着布布，当时在宗教领袖遗体所在的房间里，当时哀悼者正在悼念。&lt;/p>;&lt;p>;刀划伤了总统的手，但袭击者被目击者称，另一位哀悼者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/5430f9e4 -c436-44a3-b4dc-47ed1fb3773f_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼（中）将于一月份抵达莫罗尼投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位与总统关系密切、不愿透露姓名的消息人士表示：“总统已得到适当的照顾。他已脱离危险。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的消息人士称，袭击者是一名年轻的“现役宪兵”。目前还没有其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，附近地区仍然紧张，宪兵在现场。居民们匆忙回家，有时会在街上三五成群地小声交谈。&lt;/p>;&lt;p>;65 岁的阿扎利是一名前军事统治者，在 1999 年的政变中上台，在经历了一场有争议的选举后，于 1 月份再次当选总统。投票之后是为期两天的致命抗议活动。他被指控日益独裁。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，他授予儿子新的权力，批评者称此举是巩固家族对这个非洲小岛国统治的一步。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Azali 的长子 Nour El Fath Azali 于 7 月被任命为科摩罗秘书长。凭借新的权力，他必须批准部长和州长发布的所有法令。批评者称，这将他的角色提升为事实上的总理。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，阿扎利总统赢得了一次投票，他的对手称这次投票存在舞弊行为。法院对选举的质疑被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;在这个约有 87 万人口的国家，选举后爆发的暴力事件导致一人死亡，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他的主要竞争对手、前总统艾哈迈德·阿卜杜拉·桑比因涉嫌出售护照而因叛国罪被判无期徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Justin Timberlake gets community service for drink driving in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278491/justin-timberlake-gets-community-service-drink-driving-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 01:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/40f52f79-e9ab-4304-9a42-16246a35aa32_c25d3a03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 抵达新萨格港出庭约克，周五。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 周五承认不清醒驾驶，解决了他六月在纽约汉普顿被捕的刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;这位男孩乐队歌手-转型为独唱明星兼演员的他在萨格港村法院出庭，提出新的抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;法官判处汀布莱克 500 美元罚款，另加 260 美元附加费，并在该非营利组织提供 25 小时的社区服务他选择的组织并要求他发布公共安全公告。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼过程中，汀布莱克始终站立并发表声明，对自己的行为表示悔恨。他说，他在一个小镇长大，很感激他的被捕给萨格港带来的压力。他说他有很多时间反思自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有达到我为自己设定的标准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克表示，他“感谢有机会继续前进”，并希望利用他的平台帮助其他人做出“更好的决定”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/e427fb74-0fc3-47cf-bea7-2194e2f17e54_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周五，记者在纽约萨格港法庭外等待歌手贾斯汀·汀布莱克的到来。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我应该有更好的判断力，”他对法官说。 “我明白事情的严重性。”&lt;/p>;&lt;p>;卡尔·伊拉斯法官对检察官提出的认罪协议表示失望。他质疑汀布莱克打算在法庭诉讼后不久发布的公告的适当性。他担心因此没有给他适当的时间反思自己的行为，他说他正在判决中添加社区服务要求。&lt;/p>;&lt;p>;这位流行歌星最初对轻罪表示不认罪。上个月的一次听证会上，他被控醉酒驾驶，并被吊销了驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;负责起诉此案的萨福克县地方检察官雷·蒂尔尼 (Ray Tierney) 办公室在听证会前拒绝发表评论，汀布莱克的律师也是如此。爱德华·伯克 (Edward Burke)。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 18 日午夜刚过，汀布莱克在纽约州萨格港被捕，警方称他在村中心闯了停车标志，偏离车道并驶出了高速公路。他的宝马车有酒味。&lt;/p>;&lt;p>;警方在法庭文件中还表示，这名 43 岁的田纳西州人的眼睛“充血且呆滞”，并且“说话速度缓慢”，脚步不稳，表演时警方称，汀布莱克在所有清醒测试中都表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克告诉警官，他喝了一杯马提尼酒，正跟着一些朋友回家。&lt;/p>;&lt;p>;萨格港是一个曾经的捕鲸村，在赫尔曼·梅尔维尔的经典小说《白鲸》坐落在汉普顿地区，这是纽约市以东约 160 公里（100 英里）处的海滨社区地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/98248d35-b110-439d-aff0-039ab0b3fd7c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾斯汀·汀布莱克于 4 月在洛杉矶举行的 2024 年 iHeartRadio 音乐奖颁奖典礼上表演。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位法律专家本周表示，汀布莱克在纽约的驾照被吊销可能会影响他在其他州的驾驶能力。&lt;/p>;&lt;p>; Lee, Gober &amp; 律师事务所管理合伙人肯尼思·戈伯 (Kenneth Gober) 表示，如汀布莱克在被捕期间所做的那样，拒绝接受酒精测试，就会根据纽约州法律自动吊销驾照，然后在其他州也应执行这一规定。德克萨斯州奥斯汀的雷纳。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数州都参加了州际驾驶执照契约，这是一项共享有关执照吊销和交通违规信息的协议，”他在一封电子邮件中解释道。 “如果许可证在一个州被暂停，那么它应该在所有州被暂停。”&lt;/p>;&lt;p>;但在实践中，戈伯承认，这种变化可能需要很长时间才能跨州反映出来。他补充说，这位流行歌星还拥有轻松安排司机的资源，不需要开车来完成工作。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克的经纪人和其他代表本周没有回复寻求置评的电子邮件。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位十届格莱美奖得主尚未公开谈论逮捕事件，但几天后在芝加哥的一场演出中似乎承认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“这是艰难的一周，”他6 月 21 日在联合中心举行的演出期间告诉观众。 “但是你在这里，我也在这里。现在没有什么可以改变这一刻。”&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克已经进行了几个月的巡演以支持他的最新专辑。他将在未来几周内返回纽约地区，并在新泽西州纽瓦克举办音乐会。和布鲁克林。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government hits out at UK lawyers for Jimmy Lai over UN appeal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278490/hong-kong-government-hits-out-uk-lawyers-jimmy-lai-over-un-appeal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/ebc51adc-1206-4a2e-b4c4-87e4529c10b5_f631fdba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英自 2020 年 12 月以来一直被还押。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局指责前媒体大亨黎智英及其儿子的国际法律代表诽谤香港司法系统，就该活动人士“长期周五晚上，政府对一天前由五名英国律师组成的团队向联合国酷刑问题特别报告员爱丽丝·爱德华兹提出的上诉表示“强烈不满和反对”代表黎智英及其儿子黎智英。&lt;/p>;&lt;p>;上诉涉及黎智英过去 3.5 年在赤柱监狱和荔枝角收押所的单独监禁，声称这位 76 岁的黎智英被关押了更长时间。每天超过 23 小时，最少暴露在阳光下，运动时间也只有 50 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还表示，赖被诊断患有糖尿病，无法获得专门的医疗护理，并遭受了严重的痛苦体重减轻，身体日益虚弱。&lt;/p>;&lt;p>;但政府否认了这些指控，称法律团队的举动“破坏了法治”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/753a99be-e56d-4581-9cf5-5a98f9e0aef7_3a8f2ea6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;Sebastien Lai，黎智英的儿子。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人表示：“政府强烈反对外国势力无理抹黑黎智英在惩教机构的待遇。”&lt;/p>;&lt;p >;“所有这些针对黎智英在押情况的指控均不属实，包括其中称黎智英未获得适当医疗服务的部分。 [其目的]造谣生事。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英自 2020 年 12 月以来一直被还押，罪名是两项共谋与外国势力勾结的罪名和第三项共谋通过网络印刷和分发煽动性材料的罪名。现已不复存在的小报《苹果日报》。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，黎智英受到与其他被拘留者相同的待遇，有独立访客检查该设施，以确保依法管理环境。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他强调政府医护人员为所有惩教设施提供24小时服务，并将把需要特殊照顾的囚犯转送到公立医院跟进治疗。&lt;/p>;&lt;p>;囚犯被关押在他补充说，这些设施的大小合理，并配备了充足的照明和通风。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tour guide struck off for threatening mainland Chinese reluctant to shop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278488/hong-kong-tour-guide-struck-threatening-mainland-chinese-reluctant-shop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 22:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/5b2252bd-aba1-4174-9319-27f532999359_a0a4b8d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的导游必须取得经营许可证。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港导游被发现威胁游客让他们购物，因损害行业声誉而被开除。&lt;/p>;&lt;p>;旅游行业管理局周五表示，在调查二月份一些中国大陆旅行团成员投诉林俊辉强迫他们购物后，吊销了林俊辉的导游执照。&lt;/p>;&lt;p>;林俊辉还严厉斥责了那些当局称，他们不愿意花钱，并威胁该团体，如果他们在2月13日的旅行中不到指定商店购买商品，行程可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;当局没有透露有关事件的更多细节但表示：“林郑月娥承认自己的行为损害了香港旅游业的声誉。”&lt;/p>;&lt;p>;并表示，考虑到调查结果后，决定根据《旅游业条例》第111条采取行动。经查询并确认林“不适合继续持有导游牌照”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该条例，如果以下行为或行为，当局可以根据纪律委员会主席的建议吊销导游牌照：该指南“使香港旅游业声誉受损，或构成迫在眉睫的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，此举旨在向公众和业界传达“明确信息”林郑月娥的行为及其对香港形象和声誉造成的不利影响“绝对不可接受”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/13/283191a6-4b7c-48b9-915c-e43016184a86_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万里金紫荆广场的游客柴。去年，这座城市接待了约3400万游客，其中约80%来自大陆。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的导游必须取得营业执照。违法者可被处以港币 50,000 元罚款及监禁一年。&lt;/p>;&lt;p>;截至目前，在香港有超过 5,300 名持有执照的导游和约 11,600 名团体陪同人员（也需要持有执照）在香港从事业务。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，该市接待了约 3,400 万名游客，其中约 80% 来自内地。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该市接待了约 2,510 万名游客。今年七个月，较2023年同期增长52.2%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管Covid-19大流行后入境旅游业有所复苏，但内地游客的构成发生了变化，许多人正在消费比以前少了。&lt;/p>;&lt;p>;这些游客大多比较年轻，很多人喜欢按照自己的节奏探索。&lt;/p>;&lt;p>;一些不太富裕的内地游客也报名参加低成本跟团游，但有时会发现自己在购物游览期间面临消费压力。&lt;/p>;&lt;p>;过去的投诉包括游客被斥责或警告，除非他们在指定商店消费足够，否则他们将没有地方睡觉。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong journalists’ union says reporters, relatives and their bosses targeted in harassment campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278484/hong-kong-journalists-union-says-reporters-relatives-and-their-bosses-targeted-harassment-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 21:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/dd207e35-c38f-47a0-a95d-9ac28a8e564b_2389c95e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;HKJA 主席 Selina Cheng 表示协会决心引起人们的关注恐吓活动并发出不会容忍的信号。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的一个记者团体表示，数十名记者、他们的家人和雇主、以及邻居和房东都受到了骚扰，他们称之为“骚扰”。 “针对媒体工作者的系统性攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会（HKJA）周五谴责这一骚扰行为，称其为“对新闻自由的严重干涉”，并补充说已将此事报告给警方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该协会表示，两名记者还向隐私专员办公室提出了关于刑事人肉搜索的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;“自 6 月以来，自称“爱国者”的人通过电子邮件或信件发送匿名投诉至少 15 名记者的家庭成员及其家庭成员的雇主、房东和相关组织，包括慈善机构、学校和私营企业，”香港记协表示。&lt;/p>;&lt;p>;“每封电子邮件或信件的格式都相似&lt;/p>;&lt;p>;根据工会的说法，目标记者和媒体组织涉及两家新闻教育机构和 13 家国际和本地媒体，其中包括香港自由新闻、InMediaHK、香港专题以及该协会执行委员会的成员。&lt;/p>;&lt;p>;许多信件和电子邮件警告收件人，如果他们继续与相关记者或其家人交往，他们可能会被该协会表示，此举违反了国内国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;“至少自 8 月以来，多个 Facebook 私人群组的用户也发布了针对某些媒体机构和记者的仇恨内容，将合法报道描述为有问题或非法，并毫无根据地指责文章具有煽动性。”&lt;/p>;&lt;p>;“根据记协的调查，至少有 36 名记者在这些 Facebook 帖子中被发现，他们来自多个不同的媒体、教育机构和记协本身。”&lt; /p>;&lt;p>;在至少四起案件中，“网络喷子利用 Facebook 和维基百科发出暴力威胁，包括死亡威胁”，该工会补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些帖子是在 Facebook 群组中看到的该协会称，由选举委员会选区议员何景康发起的名为“拯救香港”的活动。&lt;/p>;&lt;p>;至少八名记者收到寄到家中的恐吓信，而雇主则收到“爱国信”。投诉”，它补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/744784d7- 110d-424a-a195-c10a15f4e75a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名记者还向隐私专员办公室提出了有关刑事人肉搜索的投诉，该协会表示。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协会表示，三名目标记者近日回港时亦遭海关搜查，其中两人事后收到恐吓讯息。&lt;/ p>;&lt;p>;工会怀疑个人数据从“政府或其他私人数据库”泄露，并敦促执法机构展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;工会表示已联系 Meta 和维基媒体基金会，骚扰活动中使用的两个主要网络平台的运营商均已对这些指控展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;香港记协主席郑诗玲表示，协会决心引起人们对恐吓活动的关注，并发出信号&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是香港针对记者最大规模的骚扰行为，”她说，并补充说类似的策略在前几年也曾被采用，但情况已经升级并变得更加系统化自六月以来。&lt;/p>;&lt;p>;程说她自己就是受害者。她说，她家人的雇主从 7 月下旬开始收到包含对她的指控和虚假陈述的信件。&lt;/p>;&lt;p>;该记者在本月早些时候指责她的前雇主《华尔街日报》解雇她，从而成为头条新闻因为她参加了工会，并于 7 月 1 日担任工会主席。&lt;/p>;&lt;p>;该协会副主席、自由撰稿人梁耀忠告诉《华盛顿邮报》，一家媒体已停止与他合作由于“其他势力”向他的老板施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;他说其他媒体也逐渐停止委托他撰写文章，让他没有任何工作。&lt;/p>;&lt;p>;梁声称收到恐吓信被送往他的家、他的家人和邻居。&lt;/p>;&lt;p>;周五，保安局副局长卓厚业表示，他并不知道该协会提出的骚扰和起底行为，但强调香港是一个遵循法治的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“任何个人都应该免受威胁、恐惧和骚扰，”他说。 “因此，如果任何人，无论你是谁，如果收到此类威胁或骚扰，请站出来举报。”&lt;/p>;&lt;p>;卓还表示，该协会的说法没有根据政府数据已被泄露，他对新闻自由状况将受到该组织指控影响的担忧置之不理。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，香港是一个以法治为基础的社会。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果公众怀疑自己受到恐吓或骚扰，应该向警方报案，”他说。 “警方将根据法律和实际情况处理每起案件。”&lt;/p>;&lt;p>;隐私监管机构表示，已收到与指控相关的投诉，正在按照既定程序进行处理。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China touts regional security cooperation at Xiangshan defence forum as US tensions loom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278477/china-touts-regional-security-cooperation-xiangshan-defence-forum-us-tensions-loom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/d85da373-8ac8-4b1d-bfc6-0201c050bb12_b0d4fe75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国防部长董军在香山开幕式上致辞周五在北京举行论坛。照片 Andy Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京在其年度安全会议上将重点放在东南亚邻国上，推动合作，试图在南海紧张局势中以“对比的眼光”描绘自己分析人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长董军周五在香山论坛上发表讲话时表示，每个国家都有维护自身安全的“权利”，也有对全球安全的责任。&lt;/p>; &lt;p>;但他表示，当“其他各方”介入地区事务时，他们应该与地区国家合作，“提供正能量”——这暗指美国及其亚洲盟友最近与北京的海上对抗。 &lt;/p>;&lt;p>;“在这个新的十字路口，我们更加珍惜历史经验的启示，更加有信心和智慧回答和平共处的主题。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。表示该地区国家的安全“仍然掌握在自己手中”。&lt;/p>;&lt;p>;董的这番言论是在管理南海紧张局势已成为亚太地区和东南亚国家之间的一个关键问题之际发表的。过去一年，北京和马尼拉频繁发生海岸警卫队冲突事件。&lt;/p>;&lt;p>;来自东南亚国家联盟（东盟）主要成员国的国防部高级官员出席了为期三天的香山论坛。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，中国最高指挥机构中央军事委员会副主席张又侠分别与新加坡国防部长黄永宏、蒂西哈举行双边会谈。柬埔寨国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;张说，会议重点讨论如何深化军事合作以及“促进对话以维护该地区和平与安全的必要性”。&lt;/p>;&lt;p>;其他东盟参与者包括越南、老挝、马来西亚、泰国和印度尼西亚的国防部长和代表。&lt;/p>;&lt;p>;曾因南海领土争端与中国发生多次冲突的菲律宾没有派出代表团。但在论坛召开前一天，中国外交部副部长陈晓东与菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗会面，双方同意继续就海事问题进行对话。&lt;/p>;&lt;p>;东盟周五上午，国防部长继董之后发表讲话，讨论了持续存在的南海争端。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国防部长吴恩达表示，中国在促进全球和平方面“寻求发挥建设性作用”，并强调认为南海紧张局势应通过对话解决。&lt;/p>;&lt;p>;越南国防部长潘文江表示，越南也卷入了与中国的南海紧张局势，他表示应解决争端通过和平手段，并且不应在国际关系中使用武力。他还对中国为维护该地区稳定而采取的安全举措表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;另一个南海声索国马来西亚国防部副部长阿德利·本·扎哈里表示，当各国“”时，稳定就会到来。各国通过双边或多边平台进行合作并形成可信的伙伴关系”。他在讲话中没有提及有争议的水道。&lt;/p>;&lt;p>;“我鼓励更多国家通过谈判和对话解决任何争端，”他说。 “这将增加国家之间的信任和信心。”&lt;/p>;&lt;p>;中国在香山论坛上的魅力攻势包括周四举行的晚宴，包括董和张以及刘振里在内的中国高级军事官员出席了宴会中国人民解放军联合参谋部参谋长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京对几乎整个南海拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚和文莱等其他国家也有重叠的主权主张。&lt;/p>;&lt; p>;中国最近与东盟国家进行了一系列联合演习，包括上周与新加坡举行的联合海军演习以及上个月与泰国举行的特种部队联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，印度尼西亚国防部长和当选总统普拉博沃·苏比安托访问北京，会见董秘和中国国家主席习近平，双方承诺加强联合军演。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，中国举办了罕见的联合反恐军事演习与五个东盟国家——柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;在论坛间隙，中国南海研究院院长吴士存表示，中国与东盟的关系意义重大，因为该地区是北京的“近邻”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和东盟讨论如何促进该地区和平、增进互信、避免危机非常重要，特别是在南海问题上，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚战略与国际问题研究所高级研究员托马斯·丹尼尔表示，中国作为一个与该地区有着密切经济联系的国家，想要改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是一个与许多邻国存在一系列边界争端的国家，拥有更好的防务关系是一种方式——一种相当成熟的方式——确保这些争端的最坏方面得到解决。争端可以得到缓解。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国在与日本和韩国等国家建立更广泛亚太地区的防务关系方面面临挑战，部分原因是它们是美国的重要盟友，但存在一定程度的不信任丹尼尔说，这三个国家的政治领导人之间存在着分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚的情况则不同。东南亚国家在贸易方面严重依赖中国，我认为防务合作领域尚未与所有东南亚国家真正探讨过。”&lt;/p>;&lt;p>;但中国在寻求这一领域可能面临挑战随着国家（尤其是与北京有领土争端的国家）感受到中国军事实力的压力，加深与该地区的防务关系。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·许(Collin Koh)，表示香山论坛倾向于“避开南海等较为敏感的问题”，而将重点放在非传统安全上，作为“倡导合作的平台”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是一个Koh 说：“试图]与北京的叙述所描述的某些外部参与者的霸权政治形成鲜明对比，这些外部参与者指的是美国及其盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京推动与东盟的合作旨在“诺丁汉大学马来西亚分校副教授本杰明·巴顿 (Benjamin Barton) 表示，中国一直在使用“推拉” &lt;/p>;&lt;p>;“通过各种软硬机制安抚南海声索国的关切，同时巴顿说：“我的感觉是，董的言论属于安抚声索国的持续战略，这基本上提供了所需的烟幕弹。”让中国能够继续在南海及其上空实施其地缘战略追求。”&lt;/p>;&lt;p>;杜威·辛 (Dewey Sim) 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK sentences 7 men to jail for 7-25 years in its biggest child abuse probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278485/uk-sentences-7-men-jail-7-25-years-its-biggest-child-abuse-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 22:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/0a813a21-39c4-4f1b-a58a-37d11629be29_27ee0686.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗瑟勒姆的伊斯特伍德地区。这些人于 6 月因 2000 年代初在罗瑟勒姆犯下的罪行被定罪，随后被监禁 7 至 25 年。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于英国有史以来最大规模的虐待儿童调查，二十年前性虐待两名女孩的七名男子于周五在英国被判处重刑。&lt;/p>;&lt; p>;这些人于 6 月因 2000 年代初期在英格兰北部罗瑟勒姆犯下的罪行被定罪，随后被监禁 7 至 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;这些案件来自国家犯罪局 (NCA) “Stovewood 行动”是一项为期十年的针对儿童性虐待的调查，是英国历史上规模最大的此类调查。&lt;/p>;&lt;p>;该行动于 2014 年《杰伊报告》发表后启动，该报告在全国范​​围内引起了震动。 &lt;/p>;&lt;p>;报告发现，1997 年至 2013 年间，罗瑟勒姆至少有 1,400 名女孩遭到主要为巴基斯坦裔的男子团伙的虐待、贩运和诱骗。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，警察和社会服务部门未能制止滥用行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13 /6edcb299-6204-497a-8f88-a0661a96dfee_6916af8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗瑟勒姆伊斯特伍德地区一排房屋停放在人行道上。罗瑟勒姆是一个曾经繁荣的工业城镇，多年来经济衰退，在今年夏天的骚乱中经历了最严重的反移民暴力事件。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据负责调查严重、有组织和国际犯罪的国家犯罪局称，此次行动迄今已有约 36 人被定罪。&lt;/p >;&lt;p>;最新的定罪是在谢菲尔德皇家法院为期九周的审判结束时做出的。&lt;/p>;&lt;p>;审判听取了犯罪时年龄在 11 至 16 岁之间的受害者的情况，以及她们都受到社会服务机构的照顾，在被强奸或袭击之前都经过精心打扮，经常吸食酒精或大麻。&lt;/p>;&lt;p>;她们经常被施虐者从当时居住的儿童家里带走， NCA 表示。&lt;/p>;&lt;p>;NCA 高级调查官斯图尔特·科布 (Stuart Cobb) 表示：“这些人残忍且善于操纵，他们诱骗受害者，然后通过最令人痛苦的虐待来剥削他们。”&lt;/p>;&lt; p>;罗瑟勒姆是一个曾经繁荣的工业城镇，多年来经济衰退，在今年夏天的英格兰骚乱中经历了最严重的反移民暴力事件，当时数百人袭击了一家收容寻求庇护者的酒店。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[DHL riding China’s export wave with millions in new investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278467/dhl-riding-chinas-export-wave-millions-new-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/ecdba1c0-1483-40a3-8463-96702ed6e429_08d66294.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;货运代理 DHL 预计今年年底会有一个强劲的季节，受中国出口持续增长的推动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;货运代理 DHL 表示，预计中国出口量将激增，将在 2024 年最后几个月推动运输和货物加工的主导地位，并在宣布数百万美元时引用了中国的数据。这家德国公司在一份公司声明中表示，预计“在即将到来的高峰期间，中国通往世界其他地区的出境通道数量将大幅增加”周四发布。&lt;/p>;&lt;p>;DHL 表示，预计第四季度将在全球范围内支出 1 亿欧元（1.103 亿美元），因为预计将出现运输过剩。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据8月份，中国的出口保持强劲，分析师表示，节前对欧洲和美国的商品出口应该会提振这些数字。&lt;/p>;&lt;p>;“第四季度是传统的高峰期，因为它与西方的出口高峰期重合。”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Jayant Menon 表示。&lt;/p>;&lt;p>;利率下降也可能刺激支出。 “消费者信心可能已经触底，”他说，“随着美国和全球利率的预期下降，消费者信心可能会开始改善。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海关数据显示该国的货物出口增加由于对东南亚、欧盟和美国的出货量增长，今年前 8 个月增长了 6.9%。 8 月份，出口额同比增长 8.7%，达到 3086.5 亿美元，而 7 月份的增幅为 7%。&lt;/p>;&lt;p>;DHL 表示，已部署了八架新的波音 777 货机——这架飞机以其出色的性能而闻名。燃油效率 - 适用于横跨亚洲、欧洲和北美的洲际航线。&lt;/p>;&lt;p>;DHL 表示，随着燃油价格温和以及部署燃油效率更高的飞机，航空货运量可能会增加。&lt;/p>;&lt;p>;DHL法国投资银行 Natixis 首席亚太经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示，法国外贸银行可能“估量”了中国强劲的出口数据。&lt;/p>;&lt;p>;该公司报告称，该公司的销售额为 818 亿欧元。 2023 财年，该公司表示还预计今年企业对企业的出货量将逐步复苏，电子商务将增长 8.8%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加西亚表示，与拥有更多基础设施的公司相比，DHL 将加大投资力度。&lt;/p>;&lt;p>;“DHL 的投资可能很快就会被收回，因为资本支出水平较小，因此它与港口或港口不同。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;资本支出是用于购买和升级有形资产的资金，这些资产在下一个纳税年度之后仍然有用。&lt;/p>;&lt;p>;如果加西亚-埃雷罗警告说，美国和欧洲经济在假期结束后陷入困境，因此其他货运承运人可能不会效仿增加投资。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果对中国第一季度的增长前景来说将是“令人失望的” ，她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK watchdog shows Vodafone-Three merger a path forward despite competition concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3278474/uk-watchdog-shows-vodafone-three-merger-path-forward-despite-competition-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/176bb01f-af80-42d8-b681-5549962615f4_2fcbe37d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国牛津的一家沃达丰商店外悬挂着品牌标志。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国对沃达丰集团和 Three 声称其拟议的 150 亿英镑（197 亿美元）合并将使该国移动网络状况更好的说法提出质疑，称该交易引发了严重的竞争担忧。但监管机构仍然为该交易留下了完成的潜在途径。&lt;/p>;&lt;p>;竞争与市场管理局周五表示，它发现合并存在问题，其中价格上涨和客户服务减少是特别令人担忧的问题。然而，它发现合并可以提高移动网络的质量。&lt;/p>;&lt;p>;与香港亿万富翁李嘉诚家族的企业集团长和控股的交易将是两家规模最小的公司的合并。英国四家移动运营商合并，在竞争激烈的市场中创建了该国收入最大的运营商。&lt;/p>;&lt;p>;CMA 的决定实质上为合并开了绿灯，Enders Analysis 的 Karen Egan 表示。定价损害“不大”，而且拟议的补救措施对于公司来说很容易遵循。&lt;/p>;&lt;p>;CMA 现在将要求沃达丰提供补救措施解决方案，以便在 12 月 7 日做出最终决定之前完成交易。沃达丰的股价在伦敦早盘交易中几乎没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 CMA 表示，该交易可以提高移动网络的质量并加快 5G 覆盖的部署，但该机构表示，这些公司可能没有合并后完成拟议投资的动力。&lt;/p>;&lt;p>;CMA 在调查结果中提出了多种方法来缓解其担忧。它建议这些公司承诺其投资目标，不要为客户提高价格。它还表示，这些公司可以提出标准化批发定价，以确保虚拟网络运营商获得公平的价格。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，CMA 表示，创建第四家移动运营商“可能无法有效”解决竞争问题。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/8d93c47c-bf60-4d24-98a2- 424966f19a6c_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 8 月 19 日，英国阿廷顿的新房产上方矗立着一座移动电信塔。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2016 年，Three 收购竞争对手 O2 的出价遭到欧洲监管机构的挫败，该监管机构为英国脱欧前做出了决定。该交易被阻止的主要原因之一是，它将把英国移动网络运营商的数量从四个减少到三个——与当前拟议交易的结果相同。&lt;/p>;&lt;p>;“沃达丰和三公司不同意一个数字这些公司表示，调查结果的“要素”。他们表示，此次合并“将解决该国功能失调的移动市场特征，释放更多竞争和投资”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲电信运营商正在努力获得投资回报，需要被允许整合前欧洲电信运营商。央行行长马里奥·德拉吉在本周的一份报告中表示，提出了保持欧盟竞争力的建议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然英国的运营商不会从欧盟竞争制度的变化中受益，但那里的运营商也有同样的担忧与英国同行一样。沃达丰等公司表示，许多运营商对 5G 覆盖范围的投资并未获得回报，导致该技术的扩张速度放缓。&lt;/p>;&lt;p>;沃达丰周五在另一份声明中表示，英国在 25 个欧洲国家中排名第 22 位Opensignal 的一份报告称，七国集团中 5G 可用性的国家中数据速度最慢。尽管如此，CMA 表示，它认为沃达丰和 Three 关于该交易将如何改善网络覆盖范围的承诺被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;PP Foresight 的 Paolo Pescatore 强调，CMA 的担忧主要集中在消费者可能面临的价格上涨，正如预期的那样。&lt;/p>;&lt;p>;“即使价格上涨是可信的（公司对此有争议），但每月的价格只是便士，而且无论如何也不会超过建设国家应得的网络的好处，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>