<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thai court delivers death penalty, life imprisonment sentences for 2023 murder of German]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3291833/thai-court-delivers-death-penalty-life-imprisonment-sentences-2023-murder-german?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/4d306c07-b387-4746-b06a-8393444625bf_2d9a60c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红灯夜景春武里府芭堤雅南部地区。一名泰国男子因在度假胜地芭堤雅附近谋杀一名德国房地产经纪人而被判处死刑，两名德国人被判处终身监禁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据泰国媒体报道，一名泰国国民因在度假胜地芭堤雅附近残忍谋杀一名德国房地产经纪人而被判处死刑，两名德国人被判处无期徒刑。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《曼谷邮报》报道，芭堤雅省法院周五对巴基斯坦裔泰国人沙鲁克·卡里姆·乌丁 (Shahrukh Karim Uddin) 判处死刑，他因 2023 年 7 月谋杀 62 岁的彼得·拉尔特·麦克 (Peter Ralter Mack) &lt;/p>;&lt;p>;麦克被肢解的尸体在泰国南部春武里府芭堤雅郊区一处住宅的冰箱内发现，冰箱里覆盖着厚厚的胶带。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;德国公民奥拉夫·托尔斯滕·布林克曼 (Olaf Thorsten Brinkmann) 和佩特拉·克里斯特尔·格伦德格里夫 (Petra Christl Grundgreif) 在审判中承认了罪行，因此他们的刑期从死刑减为终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;所有三名被告均已被发现犯有预谋谋杀和隐藏尸体罪。&lt;/p>;&lt;p>;麦克在告诉妻子他正在与另一位房地产经纪人会面后失踪，尽管他的家人后来相信他是被引诱并绑架的。&lt;/p>;&lt;p>;法庭听取了证据，表明该组织计划将麦克的尸体丢弃在海上，并从他的账户中转出 335 万泰铢（98,000 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel and Turkey seize the chance to shape Syria’s future post-Assad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291752/israel-and-turkey-seize-chance-shape-syrias-future-post-assad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/7ec4de12-167d-449d-a281-254c816ea74b_4b8cced7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二，（左）与士兵一起在叙利亚边境附近戈兰高地被占领的黑门山散步。照片：政府新闻办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴沙尔·阿萨德政权的垮台引发了人们的担忧，即叙利亚现在可能被邻国瓜分，以色列军队夺取了该国西南部的领土，而以色列军队则占领了该国西南部的领土。土耳其支持的派别挺进东北部库尔德人控制的地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列和土耳其都以国家安全为由证明自己的行动合理，在以色列和土耳其在叙利亚政权垮台后，其行动基本上不受限制。阿萨德的军队及其盟友——伊朗领导的民兵和俄罗斯军队——已经放弃了战场。与此同时，分析人士表示，国际社会对干预的兴趣不大。&lt;/p>;&lt;p>;但入侵者的议程却截然不同。就安卡拉而言，它大力支持由伊斯兰主义者领导的沙姆解放组织（HTS）领导的新过渡政府。以色列外交部长沙伦·哈斯克尔上周日称该组织为“披着羊皮的狼”。派系根源于基地组织。&lt;/p>;&lt;p>;自阿萨德于 2017 年逃往俄罗斯以来，以色列以 HTS 构成的威胁为由发动了全面的空袭行动。 12 月 8 日，摧毁了叙利亚剩余的大部分军事基础设施，实际上使该国变得无法防御。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/6aa2db56-166c-41d5-b468-dc1ffea3a90d_f5478e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男孩携带一枚未爆炸的火箭12 月 10 日，以色列空袭现场，目标是叙利亚东北部卡米什利的武器运输。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“以色列正在利用机会确保下届叙利亚政府基本上已经非军事化，不会构成任何威胁，”史汀生中心外交事务智库的杰出中东研究员芭芭拉·斯拉文表示华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于谁将接管大马士革的不确定性，这是可以理解的，也许是谨慎的，即使从尊重叙利亚主权的角度来看这看起来很糟糕。”&lt;/p>;&lt;p>;但这她说，这一做法还使叙利亚容易受到伊斯兰国死灰复燃的攻击，现在谁将遏制这个极端组织仍是一个问号。&lt;/p>;&lt;p>;通过拆除叙利亚的防空系统，以色列正在“奠定基础”伊斯坦布尔的政治分析家优素福·埃里姆表示，“为了未来对伊朗的空袭”。它还为自己在未来针对该地区伊朗代理网络的行动提供了更大的自由。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其通过提出帮助叙利亚新政府重建武装部队来反击以色列的行动 - 但 HTS 领导人提出警告阿布·穆罕默德·戈拉尼必须履行其温和和国家重建的承诺，以获得国际合法性。&lt;/p>;&lt;p>;重建叙利亚的军事能力和能力需要时间，因此需要一支多国维和部队在短期内稳定叙利亚局势土耳其国家广播公司 TRT World 的总编辑埃里姆 (Erim) 表示，这一术语“可能是未来需要采取的最明智、最直接的步骤”。&lt;/p>;&lt;p>;“一个稳定和安全的叙利亚就在眼前。国际社会每个人的最大利益。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士建议，阿拉伯联盟或伊斯兰合作组织的成员国可以帮助领导维和任务，可能使用中立的穆斯林占多数国家的部队例如印度尼西亚、马来西亚等巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;叙利亚阿拉伯邻国的反应不一。海湾君主国担心大马士革民粹主义伊斯兰主义者领导的政府可能会重振被镇压的阿拉伯之春运动，因此不情愿地选择卡塔尔作为与叙利亚新政府讨论的代表。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔与安卡拉和土耳其的密切关系穆斯林兄弟会及其分支哈马斯等逊尼派伊斯兰运动使其成为天然的中间人，但人们对土耳其在历史上一直是该地区最强大国家之一的长期野心表示怀疑。阿拉伯国家仍然居高不下。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，沙特阿拉伯谴责以色列的行动，包括将戈兰高地的以色列定居者数量增加一倍的计划，该计划颇具争议，戈兰高地是以色列自 1967 年以来占领的前叙利亚领土。在上周日的声明中，利雅得外交部指责以色列“继续破坏叙利亚恢复安全与稳定的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，阿拉伯国家政府对库尔德派系几乎没有表示支持，他们的叙利亚和伊拉克的分裂主义野心得到了以色列的政治支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/20/7ec4de12-167d-449d-a281-254c816ea74b_f827b02a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（左）与士兵在被吞并的戈兰高地的赫尔蒙山散步。图片：政府新闻办公室/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿，对叙利亚局势的反应同样不一致。即将离任的总统乔·拜登为以色列的袭击和占领领土进行了辩护，称其为临时安全措施，尽管以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二宣布，以色列军队将留在叙利亚，“直到找到另一项保障以色列安全的安排”。 .&lt;/p>;&lt;p>;他的宣布之际，内塔尼亚胡成为第一位踏上叙利亚领土的在任以色列领导人，访问了最近占领的黑门山。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列希望防止叙利亚重新成为一个强大而统一的阿拉伯国家，”华盛顿阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者侯赛因·伊比什说。 “很明显，在当前情况下，以色列对其在叙利亚的行动没有任何限制。”&lt;/p>;&lt;p>;伊比什表示，以色列正在利用 HTS 的前基地组织“血统”作为借口，从事“大规模的行动”。掠夺土地”，并声称它“完全有权摧毁它选择摧毁的任何东西”，因为该组织的最终意图尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;HTS 领导人戈拉尼呼吁以色列将其部队撤回这一点。在根据 1974 年与大马士革休战条款划定的戈兰高地，叙利亚在最近的媒体采访中表示，厌倦战争的叙利亚无意进一步发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;但是，让以色列撤退到该缓冲区“需要国际社会和美国的巨大努力”，伊比什说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/8b5ed701-dab7-4766-80a3-8d61ef014711_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚库尔德人掀起独立时代浪潮周四，在东北部城市卡米什利举行的支持美国支持、库尔德人领导的叙利亚民主力量的示威活动中，人们挥舞着旗帜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，美国当选总统唐纳德·特朗普对阿萨德的下台表示钦佩，尽管他似乎将其描述为安卡拉在周一的新闻发布会上，他补充说“土耳其将掌握”其邻国未来的关键。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对驻扎在叙利亚东北部的 900 名美军的未来含糊其辞，他们一直支持库尔德人领导的叙利亚民主力量对抗伊斯兰国。库尔德武装现在夹在土耳其支持的进步和美国支持减弱之间，面临着不确定的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“库尔德人显然处于危险之中，”斯莱文说。 “希望特朗普能够允许一小支美国军队留下来保护库尔德人，并继续关注伊斯兰国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public may get to see panda cubs in February, Ocean Park boss says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291837/hong-kong-public-may-get-see-panda-cubs-february-ocean-park-boss-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/179eb949-ab17-4045-a215-a8ee05812118_5b44a2ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“弟弟”（左）和《姐姐》可能会在明年初向公众推出。图片来源：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋公园主席表示，熊猫爱好者最快可以在二月元宵节见到这对在香港出生的双胞胎幼崽，但他否认了低价出售的呼吁门票只是为了去看望熊。&lt;/p>;&lt;p>;公园主席保罗·庞建义（Paulo Pong Kin-yee）周六表示，这对出生于八月的熊猫双胞胎可能会在农历新年前后与公众见面。&lt;/p>;&lt; p>;“我们的专家认为对于公众来说，六个月大的时候是更安全、更合适的时间来见到幼崽。这将取决于他们如何慢慢适应这一点。”Pong 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人希望农历新年之后，也许是元宵节，可以将它们介绍给大家。”他补充道，指的是2月12日是新年庆祝活动的最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;公园里现在有六只大熊猫——迎迎、乐乐，以及它们的两只幼崽“姐姐”和“弟弟”，以及二刚抵达的大熊猫是北京、安安和柯柯赠送的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，明年游客可以期待与大熊猫进行“近距离”活动，例如为它们制作零食、为它们清洗竹叶，甚至用他们的排泄物造纸，去年就已经完成了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/d92e88ee-9946-40e6-bff6-412c06f51c6b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公园主席 Paulo Pong。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Pong还表示，对只观赏大熊猫收取不同的门票价格存在实际困难。议员们在本周提出了这个想法，指出该地区其他地方观看熊猫的价格较低。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 说：“毕竟，我们有两个[熊猫]设施，而且之间有一定距离。他们。从一个地方步行到另一个地方大约需要五分钟，途经我们的许多其他区域。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，区分观看熊猫的游客流和正在参观的游客流将是一项挑战。公园一般。公园内的其他动物也会受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;周三，立法会议员陈培良表示，那些只想看熊猫的人必须支付 498 港元的成人门票才能进入海洋公园形容价格“非常高”。&lt;/p>;&lt;p>;他将这个价格与免费的澳门大熊猫馆、100新台币的台北动物园、成都大熊猫繁育研究基地进行了比较。 ，其中收费55元，而日本上野动物园收费600日元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/49990bce-2900-4c11-b623-ffc9a01edfc4_c06df54e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员陈培良。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋公园截至6月30日止的财政年度出现赤字7160万港元（920万美元），而上年同期为盈余1.185亿港元尽管新冠疫情过后收入和游客数量强劲增长。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》此前曾报道称，亏损的部分原因是缺乏 5.7 亿港元的政府补助金，该补助金是由之前的财政拨款提供的&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，公园大约三分之一的支出用于保护和教育，同时也支付了帮助政府时的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也持续支持Pong 说：“我们非常感谢渔农自然护理署 [AFCD] 为最近搁浅的海豚或陆龟提供的帮助，我们会在将它们放回野外之前对其进行照顾。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴协助，如果渔护署人手不足，但成本是有的。其中一些项目我们是按成本或免费进行的，因此从长远来看，我们希望政府能够在这些成本方面为我们提供一些帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;Pong 表示，照顾这些项目“并不便宜”六只大熊猫，但他没有透露成本。他还表示，经营一个兼作自然保护和教育基地的游乐园的成本很高。&lt;/p>;&lt;p>;香港在盈盈八月生下两只幼崽后迎来了这两只幼崽。她在 19 岁时成为世界上年龄最大的首次大熊猫妈妈。&lt;/p>;&lt;p>;北京于 7 月 1 日（即香港回归中国统治 27 周年）宣布赠送两只大熊猫，一个月后，这些幼崽就抵达了。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan brewery aims to make world’s first space sake, sell it for US$640,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291827/japan-brewery-aims-make-worlds-first-space-sake-sell-it-us640000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/b7996134-4d74-43fb-a98c-9351755d1b5d_c3e86c82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本清酒品牌瓶装长野县冈谷市的一家商店展出。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家日本清酒酿酒厂将尝试酿造世界上第一款外太空清酒，只生产一瓶，并将其销售所得的 1 亿日元（64 万美元）收益捐献给国内太空开发公司。&lt;/p>;&lt;p>;山口县的朝日酒造公司最近表示，计划在国际空间站上发酵大米和其他用于清酒酿造的原材料。它的目标是在 2025 年底将原料送入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;朝日酒造表示，如果人类在 2040 年代开始在月球上生活，就会对酒精产生需求，这一想法是为了酿造清酒。 .&lt;/p>;&lt;p>;这家以其“Dassai”清酒品牌而闻名的啤酒厂于 2022 年与三菱重工有限公司接洽，商讨在太空酿造清酒的事宜。此后，它一直与三菱重工和爱知工业和科学技术中心合作。&lt;/p>;&lt;p>;他们一直致力于制造一种酿造设备，以发送到日本为国际空间站开发的 Kibo 实验舱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该实验将利用基博上的设备，重现月球表面的重力，约为地球重力的六分之一，啤酒厂将监测发酵过程地球。大约 520 克在太空发酵的未精制清酒将被带回地球，然后进行精制并倒入一个 100 毫升的瓶子中，称为“Dassai Moon – Uchujozo”，翻译为“Dassai Moon – 太空啤酒”，根据位于日本西部县的啤酒厂的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望有一天能够在月球表面使用啤酒酿造 Dassai该公司在新闻稿中表示：“大米和据说在那里的水。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Celebrate Christmas and New Year in Hong Kong: 7 things to do and see in the city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291828/celebrate-christmas-and-new-year-hong-kong-7-things-do-and-see-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/dff72e99-bc0f-44d0-a53b-257e2823e77c_b32b9d15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家渲染的新年香港除夜烟花迎接2025年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;圣诞节和新年即将来临，香港已变成一个璀璨的仙境，灯火闪烁、节日装饰。&lt;/p>;&lt;p>;享用节日美食是假期的一大亮点，尽管许多香港人选择跨境美食和娱乐，但这座城市还有更多精彩。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》探讨了香港的热门活动&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港将于 12 月 28 日举办首场无人机烟火表演，在西九龙文化区进行 10 分钟的表演。&lt;/p>;&lt;p >;活动定于晚上 8 点 15 分举行，届时将展示 1,000 架无人机，再现大熊猫的形象，向这座城市的熊主题景点致敬。&lt;/p>;&lt;p>;活动也将有所不同与以往的展示不同，部分无人机将安装烟火以照亮夜空。&lt;/p>;&lt;p>;本次表演标志着“熊猫出击！”第一阶段的结束。由设计工作室 AllRightsReserved 主办的“Fest HK”展览，整个月在各个旅游景点展出了 2,500 件熊猫雕塑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;除夕夜的一大亮点是香港一年一度的烟花表演维多利亚港上空表演。&lt;/p>;&lt;p>;从午夜开始，今年精彩的12分钟烟花汇演以“幸福交响曲”为主题首次亮相彩虹色的烟雾搭配银色的烟花。&lt;/p>;&lt;p>;沿香港会议展览中心墙壁上的巨​​型倒数时钟，让观众倒数到午夜，一起许下新年愿望.&lt;/p>;&lt;p>;观众可从西九龙至尖沙咀东海滨清晰欣赏九龙半岛的烟花表演。在香港岛，从中环到北角都可以看到该显示屏。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/5b6bfcbc-7146-4132-9404-f2cc95818b6d_04821aac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;WestK 圣诞市场提供 30 多种商品特色摊位。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西九文化区充满活力的圣诞市集现已扩展至设有30个特色摊位，提供一系列国际美食、节日美食和多种节日礼物可供选择。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以一边享受购物的乐趣，一边欣赏维多利亚港的壮丽景色，周围环绕着令人眼花缭乱的灯光和现场音乐表演，活动持续至 12 月29.&lt;/p>;&lt;p>;庆祝活动的核心是一棵 20 米（65.6 英尺）高的巨型闪闪发光的圣诞树，旁边是一块巨大的画布，投射出季节性庆祝活动的灯光。&lt;/p>;&lt;p>;来自12月24日至26日，市场将在烟火表演中热闹起来。&lt;/p>;&lt;p>;12月21日，全球最大的充气弹跳派对将在大草坪首次亮相，为您带来激动人心的表演适合所有年龄段的充气弹跳体验。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/12/21/c28e7dff-baa2-4bec-a0e1-a917dfa0fecf_dc14f24d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园砖山上的大熊猫投影在海洋公园的节日灯光秀“灯光盛宴”中投影。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋公园迎来大熊猫安安和柯柯，迎接佳节。&lt;/p>;&lt;p>;游客可探索互动体验公园里鲜花盛开，竹林茂盛，还有 5 米高的大熊猫充气玩具和熊猫主题圣诞树。&lt;/p>;&lt;p>;夜幕降临，布里克山公园的海马将焕发活力，灯光投影，而新的“灯光盛典”则以火焰和水幕展示冬季节日主题。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港深受喜爱的冬季传统——香港冬季嘉年华又回来了中环海滨庆祝其里程碑式的第十周年。&lt;/p>;&lt;p>;从 12 月 20 日至 2 月 16 日，游客可以期待所有熟悉的乐趣，以及令人兴奋的新景点。享受酷炫的游乐设施、引人入胜的游戏和各种玩具，一定会吸引各个年龄段的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;今年的亮点之一是 Big Top 的现场娱乐表演，拥有世界上最长的游乐设施之一- 与本地和国际多样化的表演阵容一起表演马戏团。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/6ed774d6-9eeb-413b-b601-fb3a8283ca2c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维多利亚香港工展会2024年1月的公园。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于铜锣湾的维多利亚公园正在举办第58届香港工展会，设有来自420家参展商的900个摊位。 &lt;/p>;&lt;p>;今年的博览会向公众开放，直至1月6日，提供了广泛的食品、家电、美容保健产品。&lt;/p>;&lt;p>;本届博览会的一个突出特点今年的活动是扩大酒类专区，去年首次亮相时就大受欢迎。今年，参观者可以探索 12 家酒类参展商提供的产品，而去年为 5 家。&lt;/p>;&lt;p>;购物者可以期待发现超过 500 种产品，折扣高达 90%，以及从只需港币1元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港故宫文化博物馆将举办「故宫与凡尔赛宫：十七世纪中法文化交汇」展览时间为2024年12月18日至2025年5月4日。&lt;/p>;&lt;p>;展览展出了来自两个标志性世界遗产地的近150件珍品，突显了中法在17世纪期间建立的艺术和历史联系。和 18 世纪。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sees surge in travel demand for extended Lunar New Year holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291722/china-sees-surge-travel-demand-extended-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/1483ac1b-5163-4d60-8295-64ed9bb87b9d_f1b7213a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人群走过和平广场2024 年 2 月农历新年假期期间上海外滩的酒店。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国预计在即将到来的农历新年期间将出现旅游需求激增——这对中国的旅游市场来说是一个可喜的提振该国最近增加了一天的公共假期，以刺激需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游公司的早期数据显示，消费者早在八天假期之前就已经开始搜索和预订旅行，一月份2月28日至2月4日。&lt;/p>;&lt;p>;中国领先的旅游产品提供商艺龙公司周一报告称，1月23日至27日（农历新年前一周）的机票价格预计将飙升80%至90%，部分热门航线价格涨幅超100%。&lt;/p>;&lt;p>;另一家知名旅游运营商途牛周一报告称，春节团体旅游预订量上涨了40%据上海媒体澎湃新闻报道，上个月，北京宣布从 2025 年开始将春节假期延长一天，从而形成为期八天的假期。此举旨在刺激消费者支出，特别是那些为了省钱而节衣缩食的中产阶级和低收入群体。&lt;/p>;&lt;p>;中国主题公园研究院院长林焕杰表示消费者对旅游的强烈热情可能会持续到明年，中国旅游业到2025年可能增长5%以上。&lt;/p>;&lt;p>;农历新年是中国最重要的节日，传统上是中国最重要的节日看到数百万人旅行回到家乡与家人团聚。当局越来越多地利用这一时期促进国内旅游，作为提振疲软内需的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年农历新年假期期间，中国游客总共花费了 6326.9 亿元人民币（86.68 美元）亿元），较2019年同期增长7.7%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As the West frets, India and Russia strike US$13 billion oil deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3291742/west-frets-india-and-russia-strike-us13-billion-oil-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/4421f09d-ad97-41f8-a6b7-3e3d6b24c875_eb5c4e16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和印度总理纳伦德拉·莫迪七月在莫斯科会面。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，廉价石油和地缘政治使印度和俄罗斯的关系更加紧密，价值 130 亿美元的能源协议巩固了战略性和务实性的伙伴关系。&lt; /p>;&lt;p>;对于莫斯科来说，这笔交易代表了关键买家在经济孤立时期的生命线。对于新德里来说，这是一次战略胜利，既确保了其经济的廉价能源，同时又维护了其免受西方压力的独立性。&lt;/p>;&lt;p>;这份为期十年的协议是由莫斯科国有石油巨头俄罗斯石油公司与印度私营炼油厂斡旋达成的。消息人士称，俄罗斯信实工业公司将每天供应近 50 万桶原油，相当于世界石油供应总量的 0.5% 左右。路透社。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年入侵乌克兰之前，俄罗斯占印度石油进口量的比例不到 2%。如今，俄罗斯原油在这个南亚国家的能源组合中占据主导地位，截至 6 月份占其进口量的 40% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/bc664e43-bf6f-4dff-885c-81a5eeec6372_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一列运油的火车经过炼油厂附近去年，印度阿萨姆邦古瓦哈提。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯入侵后西方实施制裁，迫使莫斯科以每桶3美元至4美元的折扣出售原油与全球基准相比。严重依赖进口能源的印度抓住了这个机会。&lt;/p>;&lt;p>;“该交易符合标准，因为它是长期的，并且基于俄罗斯以折扣价提供原油的事实，”说。新德里观察家研究基金会的俄罗斯专家 Nandan Unnikrishnan。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，考虑到印度在能源安全方面的状况及其面临的压力，这并不奇怪。”&lt;/p>; &lt;p>;印度的收益并不仅仅限于廉价石油。印度炼油厂还能够将打折的俄罗斯原油制成的精炼产品出口到西方市场，从而使利润成倍增加。民主研究中心最近的一份报告显示，尽管受到制裁，欧盟今年从加工俄罗斯原油的印度炼油厂购买的石油比去年增加了 20%。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/63764e34-bf9b-44b3-abad-3ec11e75f520_fc535ea1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度喀拉拉邦的一家原油炼油厂 状态。印度炼油厂已经能够向西方市场出口由打折的俄罗斯原油制成的精炼产品。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“欧洲经济正在放缓，因此以合理价格购买精炼石油产品的能力变得极其重要，”Unnikrishnan 说。 “鉴于此，我认为欧洲不会对这些石油产品的来源是俄罗斯原油发出太多噪音。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，这笔交易不仅仅涉及能源。这是与历史交织在一起的地缘政治。自冷战以来，德里和莫斯科一直保持着密切关系，当时苏联在对巴基斯坦的战争中支持印度，然后得到了美国和中国的支持。尽管动态不断变化，但两国关系一直持续下去，印度外交部长苏杰生称这种关系是“世界政治中的一个常数”。俄罗斯仍然是印度最大的武器供应国。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，在俄罗斯与西方疏远的情况下，印度正在努力确保自己不会被中国所掩盖。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员辛德帕尔·辛格表示：“孤立的俄罗斯依赖中国对印度不利。” “在国内，这有助于增强政府的形象，即它不会屈服于西方对俄罗斯的压力。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于莫斯科来说，与印度的协议为防止过度依赖中国提供了缓冲，其最大的石油买家。这也表明俄罗斯在全球舞台上远非孤立。&lt;/p>;&lt;p>;“这让俄罗斯有机会表明它首先并不孤立，并且在交友方面不仅仅依赖中国辛格表示。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京计划于 2025 年初访问印度之前达成的，这是他下令入侵乌克兰以来的首次访问。 7 月，印度总理纳伦德拉·莫迪访问俄罗斯，分析人士称此举对西方孤立俄罗斯及其领导人的努力造成了打击。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到即将到来的访问时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯附上了“对其与印度的关系非常重要”。预计普京此行期间防务合作也将成为重点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/20/519c9fe7-aac8-4f9d-9e6a-216b815cabd1_eeaedacc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月10日，印度国防部长拉杰纳特·辛格（Rajnath Singh）（右）在莫斯科克里姆林宫与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京握手。照片：Kremlin/Sputnik/ EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度国防部长拉杰纳特·辛格本月早些时候访问了俄罗斯，他在访问中重申了德里对与莫斯科防务合作的承诺，尽管“对印度造成公共和私人性质的巨大压力”——分析人士将此言论解读为暗指西方的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“据我了解，双方政策制定者的目标是试图稳定局势乌尼克里希南表示，如果可能的话，使其免受全球地缘政治中发生的任何重大动荡的影响，并列举了中国和候任总统唐纳德领导下的美国新政府等地缘政治阻力。特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;乌尼克里希南否认了两国之间的防务关系可能会动摇的说法，称两国之间的防务关系正在“本质上发生变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度拥有全球雄心，目标是成为一个他补充说，中国将需要增加国内军备生产，并可能寻求未来与俄罗斯的防务合作来支持这一目标，而不是仅仅依赖进口武器。&lt;/p>;&lt;p>;同时，辛格说印度领导人似乎相信，石油供应协议的长期利益将超过西方的任何短期反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“印度领导人似乎相信，欧盟对该协议的任何负面影响甚至美国也将是次要的，”他说，“而长期经济红利和地缘政治信号将对印度产生重大积极影响。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rising home birth trend in India sparks maternal health concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291762/rising-home-birth-trend-india-sparks-maternal-health-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/22db4cf1-d2b6-48e5-9f73-332a634bdf8d_77ef6fdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于医疗保健水平较高，印度的家庭分娩人数正在上升成本和强制剖腹产，但专家警告说，孕产妇死亡和医疗风险会增加。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Venkateshwari Manish 是一名来自印度南部泰米尔纳德邦的妇女，本应于 2019 年前往邻近的喀拉拉邦分娩。然而，这些计划被打乱了一天早上，她在家时感到阵痛。&lt;/p>;&lt;p>;她的羊水破了，当她丈夫在他们小家的浴室里检查她时，发现她正在流血。几分钟后，他们的长子出生了。&lt;/p>;&lt;p>;33 岁的曼尼什 (Manish) 很喜欢讲这个故事，她相信这说明了命运如何帮助她实现避免住院分娩的愿望。她现在是妇女在自然环境而不是医院分娩的坚定拥护者。&lt;/p>;&lt;p>;“怀孕不是一种疾病，”她说，她的两个儿子，一个五岁，一个两岁，在背景音乐中吵闹地玩耍。他们的半乡村小镇泰尼。尽管遭到家人和丈夫的反对，她还是在家生下了两个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我的丈夫知道我不愿意去医院，所以安排我们的孩子在一个配备了医疗设施的温馨环境中分娩。喀拉拉邦。我什至不喜欢那样。因此，我推迟告诉他疼痛的情况，直到孩子即将出生的最后一刻。”她回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;曼尼什是越来越多自愿选择在家分娩的印度妇女群体中的一员。许多人将不断上涨的医疗费用和越来越多的医院强制剖腹产作为他们做出决定的原因。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这一趋势也伴随着令人不安的孕产妇死亡和医疗过失事件。 ，引起政策制定者的警惕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/d402416b-0436-423a-9baf-1a45b2de5e01_90ab99f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选择送货上门的家长分享他们的与准妈妈相处的经历：照片：家庭分娩小组&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在曼尼什居住的泰米尔纳德邦，数起家庭分娩都以悲剧告终。&lt;/ p>;&lt;p>;本周，一对年轻夫妇在 Pudukkottai 地区的新生儿在家里分娩后一小时内死亡，随后被捕。据报道，丈夫和他的母亲按照 YouTube 视频的指示尝试分娩。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的另一起事件中，一对钦奈夫妇分享了他们成功分娩到家的照片，引发了卫生当局的愤怒。这对夫妇声称他们通过 WhatsApp 群组获得了指导，目前正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，一个名为“在家分娩小组”的松散爱好者社区在 Mayiladuthurai 地区组织了一次由 1,500 名在家分娩支持者组成的聚会，庆祝了这一活动做法并分享了他们的经验。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件发生后，泰米尔纳德邦政府表示正在考虑设立一个“作战室”，以反击有关在家分娩的错误信息，解决孕产妇健康问题泰米尔纳德邦是印度最发达的邦之一，该邦近 99% 的分娩都是机构性的。与印度其他地区相比，该州拥有强大的公共卫生基础设施，孕产妇和婴儿死亡率较低。&lt;/p>;&lt;p>;据该邦卫生部门称，过去 5 年约有 25 名孕产妇死亡与在家分娩有关。 &lt;/p>;&lt;p>;2020-21 年该州孕产妇总死亡率为每 10 万人中 73 例，2021-22 年为每 10 万人中 90.5 例。&lt;/p>;&lt;p>;类似印度其他地区也出现了担忧，公共卫生专家警告称，这一趋势可能会逆转孕产妇健康数十年取得的进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/5b70b2e7-a78c-4e80-980e-d3af3a886458_c21ebc3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在家分娩的孩子出生：照片：家庭分娩小组&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方数据显示，2021-22 年发生了超过 92 万例家庭分娩，其中北部一些州东北地区仍然偏爱在家分娩。专家认为，这些数字可能很低，因为许多家庭分娩被登记为机构分娩，以简化获得出生证明的过程。&lt;/p>;&lt;p>;去年关于孕产妇死亡率的政府报告强调了家庭分娩的风险：“缺乏熟练的技术人员家庭分娩期间的护理构成了重大的公共卫生挑战。分娩期间因可预防原因导致的孕产妇死亡凸显了消除非机构分娩的必要性。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险，但印度没有法律禁止在家分娩，除非发生新生儿或母亲死亡等不良事件。 &lt;/p>;&lt;p>;对医院的担忧背后的一个驱动因素是强制剖腹产的盛行，批评者声称私人医院进行剖腹产是为了增加利润，即使手术是在不必要。&lt;/p>;&lt;p>;由于住院时间较长，剖腹产的费用比阴道分娩要高。&lt;/p>;&lt;p>;“剖腹产率急剧上升，”社区首席执行官阿尔蒂·库马尔 (Aarti Kumar) 说道Empowerment Lab 是一家位于勒克瑙的非营利性健康研究组织。&lt;/p>;&lt;p>;全国剖腹产率从 2016 年的 17.2% 上升到 21.5%根据最新数据，2021 年。在私立医疗机构中，这一数字接近 50%。根据世界卫生组织的建议，剖腹产应在分娩的 10% 至 15% 之间进行。&lt;/p>;&lt;p>;但是，库马尔警告说，在家分娩会带来严重风险，包括母亲或婴儿的并发症或死亡。新生儿。&lt;/p>;&lt;p>;“全球认为机构分娩更安全，因为在需要时可以提供紧急护理，”她说。 “分娩过程中很多事情都可能出错。”&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，分娩是一场舞蹈——身体和心灵之间荷尔蒙的舞蹈。医院必须让女性感到更安全，而不是营造过度医疗化的氛围。”Kumar 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从 2019 年到 2021 年，近 88% 的女性印度的机构生育率从 2005 年到 2006 年的 40% 急剧上升。&lt;/p>;&lt;p>;公共卫生专家 Sanghita Bhattacharyya 博士前联合国儿童基金会成员指出，家庭分娩趋势存在可预防的死亡风险。&lt;/p>;&lt;p>;“印度在过去二十年中废除了传统助产士。这些知识现在已被现代医疗保健系统所吸收，导致家庭没有足够的能力进行送货上门，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Bhattacharyya 的说法，大多数印度中下阶层家庭缺乏安全送货所需的设施，例如单独且经过消毒的房间。&lt;/p>;&lt;p>;“感染对于母亲和婴儿来说都是一个主要风险。如果没有适当的卫生和熟练的护理，在家分娩是危险的。”她警告说。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，虽然在家分娩的数量没有显着增加，但机构分娩的停滞令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>; “如果母亲或婴儿出现并发症，可能无法立即提供医疗支持，”她警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[154 arrested in Hong Kong as police crack down on internet, phone scammers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291821/154-arrested-hong-kong-police-crack-down-internet-phone-scammers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 15:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/21/d7fe919a-63ed-4f76-bc11-923c6defbc12_078afe0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方开展了为期三周的行动，被捕者年龄从 17 岁到 72 岁不等。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港警方在为期三周的打击活动中逮捕了 154 名诈骗者，这些诈骗者利用互联网和电话诈骗手段骗取受害者超过 2.8 亿港元。十二月从 2 月 2 日到周五，警方拘留了 119 名男性和 35 名女性嫌疑人，年龄在 15 岁至 72 岁之间，涉嫌通过欺骗、洗钱和欺诈罪获取财产，因为自 5 月份以来电话诈骗有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;214受害人年龄介乎17岁至78岁，损失共2.89亿港元，其中一人报称损失518万港元。周六，东九龙总区署理警司吴海宁表示，诈骗者冒充知名电商公司、支付平台和电信公司的客户服务代表，通过电话与受害者联系。 &lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者谎称受害者购买了付费服务，这些服务会自动从他们的银行账户中扣除，或者他们的服务即将过期，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/7ad11b46-004a-4252-bc67-f2d89df75969_c9b926c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴代警长海宁说，受害者迫于压力才匆忙采取行动。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示，受害人迫于压力，必须将续订费转入指定账户，以免影响信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者经常将续约费转入指定账户。”打电话给另一名假装协助取消服务的假“银行代表”，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种策略诱骗受害者转账或提供网上银行密码，让诈骗者窃取资金从他们的&lt;/p>;&lt;p>;吴先生表示，不少受害人被骗子营造的紧张气氛所欺骗，导致他们仓促行事，落入陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;今年1月至10月，九龙东共接获1,071宗涉及假冒客户服务代表的电话诈骗案，总损失超过1.93亿港元。案件数量从前三个月的50起激增至第三季度的586起。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，犯有相关罪行的人将面临10年至14年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;微信Pay HK强调，其、腾讯和微信绝不会主动通过电话或短信联系用户，索取银行账户详细信息、密码或其他个人信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Peter Mandelson, the ‘Prince of Darkness’ tasked with fixing UK-US ties, charming Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291818/who-peter-mandelson-prince-darkness-tasked-fixing-uk-us-ties-charming-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 13:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/4627d616-5c74-47cb-a9f7-48df1db7375a_6119cecb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国资深政治家彼得曼德尔森。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;彼得·曼德尔森是塑造现代英国政治的关键人物，但他的马基雅维利策略和对朋友的可疑选择引起了争议，为他赢得了“黑暗王子”的绰号”。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森和托尼·布莱尔是“新工党”的联合创始人，该党将 20 世纪 90 年代的英国工党转变为赢得选举的主宰者使该国成为经济和社会自由主义的灯塔。&lt;/p>;&lt;p>;但与布莱尔不同的是，曼德尔森似乎更愿意在幕后运作，制定战略并建立全球联系网络，现任总理基尔·斯塔默希望这将有所帮助他帮助他缓和了与即将上任的美国总统唐纳德·特朗普之间的不稳定关系。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默周五确认任命曼德尔森为下一任驻美国大使。&lt;/p>;&lt;p>;这位 71 岁的老人深感不安。国际贸易知识考虑到特朗普威胁要对进口商品征收关税，这也可能成为一项关键资产。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森的非凡回归证明了曼德尔森的韧性，但也因其复杂的政治历史而引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;布莱尔于 1998 年 7 月任命他为贸易和工业部长，但他因未能声明自己从一名内阁同事那里贷款买房而被迫辞职，该同事的业务与曼德尔森的部门有关。近一年后，他重返政府，成为北爱尔兰部长，但仅 14 个月后就因被指控利用职务影响护照申请而被迫下台。独立调查后来得出结论，他没有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2001 年选举中保住了国会议员席位，并在胜利演讲中表示“他们低估了我，因为我是一名斗士，而不是一个放弃者” ”。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森大力支持英国参与欧洲政治，他于 2004 年辞去议员职务，成为欧盟贸易委员专员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼德尔森于 2008 年出人意料地重返英国政坛，担任戈登·布朗政府的部长，并获得贵族爵位。&lt;/p>;&lt;p >;在与梦工厂唱片公司联合创始人大卫·格芬会面后不久，他下令严厉惩罚那些侵犯网络版权的人，再次引发争议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他有能力与世界各地的人交朋友。权力掮客对于赢得特朗普团队的信任至关重要，但这也曾让他陷入麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年 10 月，曼德尔森因与俄罗斯寡头奥列格·德里帕斯卡的关系而受到批评。&lt; /p>;&lt;p>;更具破坏性的是，摩根大通银行 2019 年的一份内部报告发现，名誉扫地的金融家和被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦“似乎与他保持着特别密切的关系”与安德鲁王子……以及彼得·曼德尔森勋爵的关系”，他称其为“皮蒂”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还披露了爱泼斯坦的一封电子邮件，其中他说曼德尔森“将留在”他在纽约的公寓，尽管这位金融家当时因招揽未成年人卖淫而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默在工党成功竞选 7 月大选期间利用了曼德尔森的专业知识，现在任命他负责关键的任务重建英美“特殊关系”的工作。&lt;/p>;&lt;p>;英国部长们之前的言论以及与特朗普心腹埃隆·马斯克的口水战已经考验了两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;曼德尔森的对中国的鸽派立场也可能与特朗普的鹰派立场发生冲突，但他的实用主义也可能有助于找到摆脱争吵的出路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/697b39f9-4172-418d-bb74-7693d1975c90_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔·法拉奇（右）与2020 年唐纳德·特朗普在亚利桑那州。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管曼德尔森此前曾批评特朗普“简直就是一个白人民族主义者”，但上个月曼德尔森对新闻代理播客如此说道围绕特朗普的言论是“夸张的”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“我们与特朗普总统建立关系是绝对必要的，这样我们不仅能够理解和解释他正在做的事情，而且能够曼德尔森已经表示，英国可以在贸易上“鱼与熊掌兼得”，与欧洲和美国建立更紧密的联系，而不是在两者之间做出选择。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的朋友和右翼傀儡奈杰尔·法拉奇也对曼德尔森做出了令人惊讶的积极评价。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我不确定他是否是直接与特朗普打交道的理想人选，但他的智慧至少会赢得尊重，”法拉奇告诉他的英国新闻节目。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disgraced top China banker Liu Liange married son’s girlfriend, causing his chronic depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3291500/disgraced-top-china-banker-liu-liange-married-sons-girlfriend-causing-his-chronic-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/4b44d16f-d520-4345-84b1-f34400d78329_c5e203f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;耻辱的顶级中国据报道，银行家刘连舸强迫儿子与女友分手，后来又与这位年轻女子结婚。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因腐败被判处死刑的失宠中国银行家刘连舸的感情生活受到公众关注。&lt;/p>;&lt;p>;这包括频繁更换伴侣，以及在与女友结婚前破坏儿子的关系，引发了广泛的批评，据报道导致了这个年轻人的慢性抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;1961 年出生于吉林省永吉市，刘先生来自中国东北一个受过良好教育的家庭。后来他考入吉林财经大学。&lt;/p>;&lt;p>;他在银行和金融领域的职业生涯包括在中国人民银行中央银行和中国进出口银行任职，之后晋升为中国银行董事长。 2019年，他成为中国银行的董事长。&lt;/p>;&lt;p>;当时，他是“四大”国有银行中最年轻的董事长，这让他成为了公众关注的焦点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/7028b3f2-b1f5-4b8e-a622-02888fc876aa_35b7dd8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘连歌的急速在他同样戏剧性地失宠之前，他的晋升使他成为“四大”国有银行中最年轻的董事长。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，人们一直怀疑刘的快速崛起是由他的第一任妻子促成的，据称她是一位高官的女儿，后来他与她离婚并结婚&lt;/p>;&lt;p>;据财新网报道，这位现已名誉扫地的银行家的行为被描述为“道德败坏”，这个词通常用于形容因拥有三名或三名以上官员而闻名的官员。 &lt;/p>;&lt;p>;报告详细介绍了李的个人行为，因其多次婚姻和大量婚外情而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;指控表明，在他任职期间，李经常将女下属传唤到他的办公室。深夜“谈心”。&lt;/p>;&lt;p>;公开记录显示他结过四次婚。这些年来，刘的伴侣变得越来越年轻、越来越漂亮，最终迎来了他的第四次婚姻——嫁给了他儿子的前女友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/5f3155a0-01e9-43b2-bdd4-b40ee39bb3aa_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这些年，刘的伙伴变得越来越年轻并且更具吸引力，最终导致了他的第四次婚姻——与儿子的前女友。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，儿子将女友介绍给家人后，李某不同意这段关系，并强迫儿子结束这段关系，因为她“不是一个”。&lt;/p>;&lt;p>;夫妻俩最终分居。然而，六个月后，儿子震惊地发现父亲与前女友结婚，据报道，这导致了年轻人的抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;除了他丑闻的爱情生活外，刘还喜欢滑雪。在业界也享有盛誉。据报道，一家国内私募股权基金的创始人安排了私人飞机，并为他 5 月份前往新疆可可托凯地区的年度滑雪之旅提供了便利。&lt;/p>;&lt;p>;刘的失宠出人意料。去年10月，他因涉嫌违法行为、受贿罪被开除党籍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/f9e0768c-39c6-4c31-ae53-ba876b13c761_25dfd06c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11月26日，刘，因受贿总额超过 1.21 亿元人民币（1700 万美元），被判处死刑，缓期两年执行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月26日，山东省济南市中级人民法院以受贿罪共计1.21亿元以上罪，判处刘某死刑，缓期两年执行。 （1700 万美元），非法发放贷款超过 33.2 亿元人民币（4.5 亿美元）。其违法所得全部被没收。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻引起广泛关注，并在中国网友中引起热议。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友评论道：“这个人一定是个好学生。”历史的教训——向唐玄宗学习，唐玄宗爱上了杨玉环（通常被称为杨贵妃），他的儿子李茂的美丽惊人的妻子。”&lt;/p>;&lt;p>;另一人补充道：“发生了什么给他的妻子 现在？她能和儿子和解吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>