<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China manufacturing hub warns of offshoring, ‘hollowing out’ risks, eyes local investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3280524/china-manufacturing-hub-warns-offshoring-hollowing-out-risks-eyes-local-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 15:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/635ea0c0-8826-4e19-8659-2e31bd5fd9f4_fdb9adff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在特钢检查炼钢炉运行情况公司位于浙江省嘉兴市南湖区新丰镇。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国区域制造业强国之一的一座繁荣城市强调需要保留本地投资以应对离岸外包的增长势头，同时也警告了“ &lt;/p>;&lt;p>;中国东部浙江省嘉兴市南湖区的一份报告呼吁全面调查本地龙头企业的投资意向。&lt;/p>;&lt;p>;要求更加精准、更有针对性的支持，鼓励未来三年有海外投资计划的企业优先在当地发展。&lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，要对龙头企业外迁风险保持警惕” ”该报告发表在省发改委所属杂志《浙江经济》8月号上。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，南湖区重点产业尚未形成完整的产业链和上游核心产业。”司机。一些行业面临单一企业独大的局面，面临着制造业投资外流和龙头企业去产能的双重压力。&lt;/p>;&lt;p>;“南湖一些新兴服务业对相关制造业的依赖程度较高，随着上下游产业的萎缩，产业‘空心化’的危险亟待关注。”&lt;/p>;&lt;p>;所谓空心化，是指一个制造业部门消失的时候。生产商转向海外低成本工厂。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查由该市南湖区政协主席张健牵头，于 3 月份对 1,194 家企业进行了调查，另外还有研究对象为65家现有外资企业。&lt;/p>;&lt;p>;南湖区是嘉兴市的主城区，拥有高度工业化的制造业，价值数百亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p >;该报告发布之际，中国作为所谓世界工厂的地位正受到向高附加值产业转型过程中日益增长的产业转移趋势的威胁，同时企业为了应对劳动力成本上升和地缘政治紧张局势而将生产和投资转移到海外。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国面临失去制造业优势、供应链碎片化的风险，经济也可能面临不稳定和失业加剧的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“无序的对外投资，特别是关键制造业的对外投资调查称，2016年以来，已有70家企业进军海外市场，累计实现海外市场收入57.9亿美元。调查显示，仅制造业就占30.7%。&lt;/p>;&lt;p>;南湖区三分之一的境外企业主要投资于越南、印尼等东南亚国家，以中低端市场为主。制造业，特别是计算机、通信等电子设备制造、化工原料等行业。&lt;/p>;&lt;p>;中高端技术密集型制造业投资流向美国和欧洲张说，“由于拜登政府重点遏制中国的芯片和半导体行业”，建立研发技术中心并与当地合作伙伴合作获取先进技术。&lt;/p>;&lt;p>;美国对中国实施出口管制在持续的科技战中，中国获得了尖端的计算机芯片和制造设备。&lt;/p>;&lt;p>;一些电信设备制造商也已将业务转移到墨西哥，以减少美国关税和供应链限制的影响。&lt;/p>; &lt;p>;闻泰科技（一家总部位于嘉兴、在上海证券交易所上市的部分国有半导体和通信产品公司）等其他公司也在印度投资了 17 亿元人民币（2.42 亿美元），使其全球份额翻了一番。&lt; /p>;&lt;p>;张表示，本土企业对外投资是市场经济的必然结果，也是实现产业升级的必由之路，但也可能损害全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;对于重点产业、总部企业以及发展潜力较强、进一步表达对外投资意向的企业，要全力帮助其克服困难，最大限度地提供各种资源支持，确保企业在南湖投入资金、扩大产能，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;地方发展改革、经济和信息化、商务、自然资源规划等部门要提出更加精准、有效、可操作的资源保障政策。&lt; /p>;&lt;p>;报告称，“预计外资和产能转移将影响今年南湖区工业产值增速2至3.5个百分点。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年，出口调查显示，南湖区对美国的劳动密集型产品出口下降了7.3%，对欧洲和日本的出口分别下降了4.4%和6.1%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-developed photovoltaic nuclear battery could run for centuries: scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280512/china-developed-photovoltaic-nuclear-battery-could-run-centuries-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/79807f78-8d4d-43aa-b845-9025d7429acd_a704a21b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员表示，他们已经找到了一种方法来利用来自放射性同位素衰变释放出的α射线。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们开发出一种带有光伏电池的核动力电池，可以发电数百年，整体效率比最接近的竞争对手高出数千倍.&lt;/p>;&lt;p>;根据发表在同行评审期刊《自然》上的一篇论文，研究人员正在寻找一种利用衰变放射性同位素释放的 α 射线的方法，在这个领域，大多数进展都集中在 β 辐射上。 &lt;/p>;&lt;p>;对清洁能源解决方案和小型、持久替代电源的需求不断增长，引发了人们对核电池的广泛研究兴趣，但α-放射性同位素被认为是微核电池最有可能的竞争者。&lt;/p>; &lt;p>;这是因为 α 放射性同位素的高衰变能量（在 4 到 6 兆电子伏 (MeV) 之间）具有远远超过 β 放射性同位素器件的潜力，后者的衰变能量在&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于α粒子在固体中的穿透时间极短，因此通过自吸收效应损失了大量能量。&lt;/p>;&lt;p>;“这种自吸收显着降低了实际输出功率测试的α-放射性同位素微核电池的水平远低于理论预期，”该研究的主要作者、苏州大学的王树傲说。&lt;/p>;&lt;p>;王——他的成就包括在核废料和废水处理方面取得的重大进展，以及事故应急响应协议 - 多年来一直专注于中国可持续核发展和安全的战略需求。&lt;/p>;&lt;p>;现在，王与西北核技术研究所和湘潭大学的研究团队一起，设计了一种具有内置层的核电池，其工作原理类似于太阳能电池板，以最佳地利用阿尔法辐射。&lt;/p>;&lt;p>;该团队采用了“内置能量转换器”——围绕同位素的聚合物层，可传输释放的能量在辐射过程中将其转化为光，然后转化为电，就像光伏电池一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;仅使用 11 微居里的合成放射性化学品 243Am，该组件就从论文称，这是同位素衰变发出的α射线。&lt;/p>;&lt;p>;进一步的实验确定，发光的功率输出为11.88纳瓦，衰变到光的能量转换效率达到令人印象深刻的3.43%论文称。&lt;/p>;&lt;p>;中国研究人员表示，他们的设备——一种光伏核电池——可将放射性转化为电能，具有极长的使用寿命，并且运行不受温度变化的影响。&lt;/p>;&lt; p>;根据该论文，该实验电池的总功率转换效率为 0.889%，每居里产生 139 微瓦的功率。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，该设计经过实验和理论测试的严格验证，显示出与传统电池架构相比，能量转换效率提高了8000倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据论文，该能量转换器异常稳定，连续运行200小时后性能参数几乎没有变化。报道称，鉴于243Am的半衰期跨越几个世纪，该电池可能具有相同的寿命。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技日报称赞这一成果为“核电池领域的重大突破之一” &lt;/p>;&lt;p>;这一突破不仅满足了我国核安全和核可​​持续发展的重大战略需求，也为核废料资源化利用提供了新途径。&lt;/p>;&lt;p>;该报称。 p>;&lt;p>;某些同位素极长的半衰期和高能α衰变表现为核废料的长期放射毒性。但文章称，作为一种能源，它们具有寿命长、能量高的优点。&lt;/p>;&lt;p>;“这一成果作为近几十年来核电池领域的重大突破之一，开启了核电池领域的新纪元。”核燃料循环之外利用锕系核素的新方向，”报纸报道称。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After ditching Chinese funding, UAE forges AI alliance with US in ‘tech hedging strategy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3280515/after-ditching-chinese-funding-uae-forges-ai-alliance-us-tech-hedging-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 15:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/dcab612d-3058-45d9-93e3-fb7e31dfda62_115e7eae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）迎接阿联酋总统谢赫穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬（左）周一抵达白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国压力下退出对中国科技公司的投资几个月后，阿拉伯联合酋长国与美国建立了伙伴关系，引领全球人工智能 (AI) 进步.&lt;/p>;&lt;p>;该协议于上周一正式确定，两国国家安全顾问在华盛顿举行的一次会议上认可了“人工智能合作共同原则”。&lt;/p>;&lt;p>;根据这些原则，国家出于国家安全考虑，阿联酋科技公司将避免与美国标记的中国人工智能公司建立合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师预计，与中国公司的合作将继续在可再生能源等政治中立领域。&lt;/p>;&lt; p>;人工智能合作伙伴关系是美国总统乔·拜登在 9 月 23 日与阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬讨论时强调的三个领域之一。&lt;/p>;&lt;p>;拜登强调了该协议以及深化的国防关系和两国在“防止冲突和缓和局势”方面拥有共同利益，以此为正式承认阿联酋为“主要国防伙伴”的基础 — — 这一地位将加强两国之间的军事合作、互操作性和先进武器转让。&lt;/p>; &lt;p>;美国此前已向印度授予这一地位，印度是与澳大利亚和日本的四边安全对话等关键战略联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据总统会议后的联合声明，美国和印度阿联酋的目标是“加强合作，制定监管框架”，并通过共同的人工智能原则促进新兴技术的安全部署。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/c5425427-0cde-4167-9d3c-5f830e6d7d2f_344f7de5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US总统乔·拜登（右）和阿拉伯联合酋长国总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬（左）周一在华盛顿白宫椭圆形办公室会面。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一新的合作伙伴关系建立在 2 月份建立的交换条件之上，当时阿布扎比国有人工智能控股公司 G42 从中国科技公司撤资，确保获得关键的美国技术，包括 Nvidia 芯片。&lt;/p>;&lt;p>;作为美国国家安全审查的一部分，向中东销售此类芯片受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;G42 拥有估计 1 亿美元的投资字节跳动是应用程序 TikTok 的所有者，根据一项有争议的法律，美国可能会在 1 月份禁止该应用程序，该法律旨在迫使这家中国公司出售该平台。&lt;/p>;&lt;p>;G42 此前还与中国人工智能公司华大基因 (BGI Genomics) 合作 – 2021 年，该公司被美国列为中国军事企业黑名单——涉及生物技术项目，其中包括在大流行期间追踪新冠病毒的项目。&lt;/p>;&lt;p>;从中国撤资后，美国科技巨头微软以 1.5 美元的价格购买了该公司 1.5 美元的股份。 G42 的目标是在中东、中亚和非洲开发和部署先进的人工智能和数字基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;Microsoft-G42 合作伙伴关系很快推出了一个计划利用 1 吉瓦 (GW) 地热的项目能源为肯尼亚的数据中心提供动力，美国于 5 月将肯尼亚指定为其在撒哈拉以南非洲地区的第一个“主要非北约盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;6 月在纽约外交关系委员会发表演讲时白宫技术顾问塔伦·查布拉 (Tarun Chhabra) 表示，微软与 G42 的合作是美国加强阻止中东国家与中国华为在人工智能开发方面合作的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“与微软合作的努力作为替代方案查布拉说：“阿联酋与华为的合作总体上是一种积极的发展，我们希望鼓励这一发展。” 2019 年该国 5G 基础设施的建设情况进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;美国指控中国正在阿布扎比哈利法港由中远海运港口运营的集装箱码头建设情报设施，这一指控进一步加剧，而阿联酋则否认这一说法毫无根据。进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势导致阿联酋退出了一项价值 230 亿美元的采购美国 F-35 隐形战机和 MQ-9 Reaper 无人机交易的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;作为为了成为科技行业的主要参与者，阿联酋还计划在亚洲各地建立人工智能数据中心，包括印度、印度尼西亚、马来西亚和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 18 日，G42宣布将在印度建设人工智能数据中心，专用发电容量高达2GW（约为该国目前装机容量的两倍），并部署强大的超级计算机。&lt;/p>;&lt;p>;同日，阿布扎比的全球技术G42 部分拥有的投资公司 MGX 加入了全球人工智能基础设施投资合作伙伴关系，该财团包括美国顶尖企业微软、贝莱德和全球基础设施合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;该财团的目标是在人工智能领域投资高达 1000 亿美元。利用 Nvidia 的专业知识的人工智能数据中心和支持能源基础设施。短期计划要求通过私募股权融资 300 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但阿布扎比和华盛顿之间新宣布的人工智能合作伙伴关系“不应被理解为”阿联酋加入了美国领导的芯片和人工智能联盟，该联盟阿布扎比酋长国政策中心中国研究负责人艾哈迈德·阿布杜赫表示，其中包括日本和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为阿联酋领导层无意让阿联酋陷入这样的境地，他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;相反，阿布扎比正在规划自己的道路，专注于通过发展工业和科技行业来实现自身利益最大化，并将自己定位为未来的主要科技强国。 &lt;/p>;&lt;p>;“在科技实力方面，阿联酋的愿景是成为全球南方的台湾，”阿布杜说，他也是英国智库查塔姆研究所的副研究员。&lt;/p>; &lt;p>;因此，他并不认为阿联酋已完全放弃与中国的人工智能合作。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋的“战略性长期优先事项”是使其在人工智能和其他先进技术方面的选择多样化，阿布杜说，确保其技术发展未来不依赖于任何单一参与者。&lt;/p>;&lt;p>;“将其视为一种技术对冲策略，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Robert Mogielnicki，华盛顿阿拉伯海湾国家研究所高级常驻学者表示，美国与阿联酋深化人工智能合作的计划反映了阿联酋雄心勃勃的技术目标、美国贡献的技术专长以及两国牢固的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中美在技术领域的竞争不会消失，但这两个国家为中东、非洲和中亚带来了截然不同类型的伙伴关系。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; “我认为美国和中国在世界这些地区都发挥着重要但不同的作用，”莫吉尔尼基说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Potentially very destructive’ Typhoon Krathon lashes northern Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280516/potentially-very-destructive-typhoon-krathon-lashes-northern-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 15:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/a44caaad-2dea-449e-9355-b7818d4f7360_b175f32f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾预报员指着显示台风强度的电子板周一的克拉通。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一场强大的台风袭击了菲律宾最北端的岛屿，促使官员疏散村民，关闭学校和岛际渡轮，并警告“可能具有非常大的破坏性”沿海村庄遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;台风 Krathon 最后一次在卡加延省和巴丹尼斯省的巴林唐岛沿海水域上空，持续风速高达 175 公里/小时（109 英里/小时），阵风高达 215 公里/小时。据政府预报员称，移动缓慢的“Krathon”正在向西吹，周二向东北转向台湾时可能会增强为超级台风。&lt;/p>;&lt;p >;目前还没有人员伤亡或财产损失的报告&lt;/p>;&lt;p>;台风多发的巴丹群岛萨布唐岛的一名警察吉尔马·卡贝霍(Guilmar Cabejo)表示，由于凶猛的飓风，该镇有1800多人，街道上空无一人。风吹得屋顶、墙壁和树木嘎嘎作响。&lt;/p>;&lt;p>;“外面没有人，零，因为风太大了，”卡贝霍在电话中说。 “在这样的风中，没有人能正常站在外面，它会迫使任何人倒在地上。”&lt;/p>;&lt;p>;当地居民以抵御季节性风暴的能力而闻名，他们用绳子加固屋顶，用木板遮住窗户，他说，在台风袭击前两天，他们已将渔船固定在远离大海的地方。&lt;/p>;&lt;p>;气象机构警告称，未来 48 小时内沿海地区将出现“危及生命的风暴潮的中度至高度风险”。巴塔内斯省、附近的巴布延群岛和卡加延省的村庄表示，猛烈的风可能会掀掉屋顶、吹倒树木、破坏农田并掀起巨浪。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况对社区可能具有很大的破坏性，” &lt;/p>;&lt;p>;数百名村民被疏散，远离卡加延省的海岸和洪水易发社区，据报道那里停电。官员称，为预防起见，周一，北方几个省份的各级课程均已停课。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;受台风袭击或威胁的北方城镇和省份的海上航行也被暂停官方称，当地称为朱利安。&lt;/p>;&lt;p>;每年约有 20 场风暴和台风袭击菲律宾。该群岛还位于“环太平洋火山带”，该地区位于太平洋沿岸的大部分地区，该地区经常发生火山喷发和地震，使这个东南亚国家成为世界上最容易发生灾害的国家之一。&lt;/p>;&lt;p >;2013 年，台风海燕是世界上有记录的最强热带气旋之一，造成 7,300 多人死亡或失踪，夷平了整个村庄，将船只卷入内陆，并导致菲律宾中部超过 500 万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 185 in 3-day citywide crackdown on triad-related activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280518/hong-kong-police-arrest-185-3-day-citywide-crackdown-triad-related-activities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 15:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/05bf9804-d44f-44c0-b946-a642fd0d6092_7c2438ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港首7个月共录得6,078宗暴力罪案今年的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在为期三天的全市打击暴力犯罪和三合会相关活动中逮捕了 185 人。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，这次行动由有组织犯罪和三合会调查局协调，于上周四开始，目的是打击三合会团伙并切断他们的收入。&lt;/p>;&lt;p>;在代号为“Flowingshade”的行动中，警方搜查了据警方称，警方突击搜查了麻将馆、夜总会和游戏中心等娱乐场所，并突击搜查了赌博窝点等非法企业。&lt;/p>;&lt;p>;警方以各种罪名逮捕了 185 人，罪名包括贩毒、洗钱、刑事恐吓、 &lt;/p>;&lt;p>;警方称，犯罪嫌疑人包括11名来自中国大陆的游客、51名非中国居民以及8名非法入境者。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方表示，“警方将继续加强情报收集，及时采取有针对性的执法行动，打击暴力犯罪、黑社会活动及其收入来源。”&lt;/p>;&lt;p >;今年前 7 个月，该市共记录了 6,078 起暴力犯罪案件，比 2023 年同期的 5,610 起报告增加了 8.3%。&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月和 7 月，比去年同期的 1,052 起案件增加了 9.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/30/e62f767d-beb5-461c-b46c-b37074cb5877_7ec1d4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员进行了突袭在为期三天的行动中，他们对赌博窝点进行了搜查，并搜查了麻将馆和夜总会等娱乐场所。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为打击犯罪，确保人口密集区和高风险地区的公共安全，当局计划在全市安装600多套警用监控摄像头今年。这项工作是一项正在进行的闭路电视安装计划中每年设立约 2,000 个的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;繁华的旺角娱乐和购物区被选为该计划试验的第一个地点。 3月安装了15组监控摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府中联办所在的西区警区又安装了13组监控摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;但是警方尚未透露根据该计划在全市安装的监控摄像头总数。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Middle East braces for Iran’s next move as Israel strikes Hezbollah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280514/middle-east-braces-irans-next-move-israel-strikes-hezbollah?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.30 15:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/30/3610c9d3-eceb-4f4d-9801-0e3484bac6e8_e4a44f14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贝鲁特南部真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉被暗杀的地点郊区。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四月，当伊朗驻叙利亚领事馆大楼被毁时，最高领袖哈梅内伊发誓要惩罚以色列。接下来是一场大规模的电报袭击，但没有全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;三个月后，伊朗支持的真主党军事首领和哈马斯政治首脑在数小时内相继被杀。一些人认为迫在眉睫的更广泛的地区冲突最终并未爆发。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周五在贝鲁特暗杀真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉，这造成了更大的打击。但根据现任和前任美国及中东政府官员和地区专家的说法，它仍然不太可能引发与伊斯兰共和国的直接战争。&lt;/p>;&lt;p>;相反，伊朗将专注于重建黎巴嫩的激进组织，并保持他们说，其代理网络将尽可能长时间地运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/30/6b3f7364-071e-4f3b-a14a-01035ad0951a_965fb243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德黑兰的广告牌，上面有已故真主党的照片领导人哈桑·纳斯鲁拉。图片：西亚通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管伊朗不断炫耀武力，但实际上伊朗所谓的强大“抵抗轴心”的软肋再次暴露。一位熟悉美国想法的人士表示，该轴心上最重要的资产真主党和伊朗本身都已被削弱，几乎没有选择，因此不太可能使冲突升级。&lt;/p>;&lt;p>;更多一位阿拉伯官员表示，在美国专注于总统竞选活动时，以色列是否会寻求进一步打击真主党的目标，这是一个未知数。在纳斯鲁拉被杀之前，该组织的神经系统被爆炸，他们用于通讯的传呼机和对讲机被爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗将被迫作出回应，更多的人齐声要求复仇，国际危机组织中东和北非问题高级顾问迪娜·埃斯凡迪里 (Dina Esfandiary) 表示。 “但是本届政府不想卷入一场他们无法获胜的冲突。因此，他们必须衡量自己的反应。”&lt;/p>;&lt;p>;官员们的初步迹象表明，伊斯兰共和国将像以色列最近的其他挑衅行为一样保持克制。这不仅是因为以色列在军事上具有优势，而且美国已向该地区派遣了更多部队，以阻止对其盟友的重大攻击。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·贾瓦德·扎里夫，伊朗总统马苏德·佩泽什基安的高级助手，前外交官周日，哈梅内伊部长对国家电视台表示：“我们将在我们自己选择的适当时间做出回应”。&lt;/p>;&lt;p>;哈梅内伊一天前的第一份声明强调了真主党有足够的人选的事实纳斯鲁拉并认为“抵抗轴心将决定该地区的命运”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/30/4883b520-2bce-4a54-b132-fccf13354b0e_89af4b37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列陆军坦克和装甲车在上层以色列北部加利利地区靠近黎巴嫩边境。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;德黑兰的言论反映了神职人员和军事机构希望与战争保持一定距离的愿望。短期内，任务将是恢复其在该地区支持的激进组织的实力，并确保其不会陷入全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;在黎巴嫩，首要任务是美国国务院前高级顾问、约翰·霍普金斯大学中东研究教授瓦利·纳斯尔表示，要保护真主党的残余势力。该组织与哈马斯一样，被美国及其许多盟友视为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗的首要任务是威慑——它现在不希望爆发更大规模的战争，并且怀疑以色列想要一个，”纳斯尔说。 “这不是为了向纳斯鲁拉报仇，而是为了重建他们的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗最近的脆弱性是无法掩饰的。在针对伊朗盟友和人员的一系列重大袭击中，前总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在直升机失事中丧生，导致 7 月举行选举，改革派领导人佩泽什基安 (Pezeshkian) 上台。然而，这种弱点可以追溯到更远的地方。&lt;/p>;&lt;p>;这位真主党领导人的去世与美国在 2020 年初除掉伊朗最著名的将军和民族英雄卡西姆·苏莱马尼 (Qassem Soleimani) 的做法不谋而合。那是在伊朗总统任期内。唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 是伊朗问题上的鹰派人士，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 的主要联盟伙伴之一已支持他重返白宫。继任者是纳斯鲁拉，”纳斯尔说。 “他是一个标志性人物和关键人物，他不能轻易被取代，真主党也不能这么快重建。”&lt;/p>;&lt;p>;盟友叙利亚和伊拉克将成为真主党资源转移的关键渠道。直接了解叙利亚东北部军事行动和在两国活动的伊朗民兵的消息来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/30/01bdb6b1-a364-4c59-bb08-8a3d204d13de_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统马苏德·佩泽什基安（右） ，以及革命卫队地面部队指挥官穆罕默德·帕克普尔将军。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，伊朗现在将尝试将数千名武装分子转移到黎巴嫩和叙利亚边境地区，并补充说，在过去两个月中，数千名武装分子已转移到黎巴嫩和叙利亚边境地区。从伊拉克转移到叙利亚，这表明德黑兰一直在准备加强其威慑力。&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年与其他伊朗支持的民兵一起介入叙利亚以保卫巴沙尔·阿萨德政权以来，真主党已经建立了基地和叙利亚靠近黎巴嫩边境地区的一个复杂的隧道网络。据一位知情人士透露，许多真主党战地指挥官也与家人一起从黎巴嫩逃往叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗不是为其代理人而战，而是其代理人为伊朗而战，”他说。乔纳森·洛德（Jonathan Lord），前五角大楼官员、新美国安全中心中东安全项目主任。 “该政权最感兴趣的是自我保护，不会故意将自己置于危险之中。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列为消灭纳斯鲁拉而对贝鲁特南部进行的大规模袭击还杀死了伊朗伊斯兰革命卫队的一名指挥官。自去年10月7日遭到哈马斯的袭击以来，高级IRGC官员和人员和高级成员的暗杀量至少十二个。最高排名是该组织和伊朗的重大损失，它可能不会引发伊朗外国和地区政策的变化或重新思考。佩兹什基安（Pezeshkian）获得了哈梅内伊（Khamenei）的默契支持，以寻求与西方谨慎互动的政策，以确保从经济制裁中得到救济。&lt;/p>; &lt;p>;需要确保与美国和欧洲的关系也不会进一步恶化，即使以色列保持不变， &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为退休的以色列情报上校和前总理发言人米里·艾森（Miri Eisen） ”。&lt;/p>; &lt;p>;“这并不能消除真主党，”她说。 “真主党的阿森纳是哈马斯曾经拥有的10倍。真主党仍然对伊朗伊斯兰政权的支持和开放之路。” &lt;/p>; &lt;p>;的确，轰炸真主党的领导层，成员在击中以色列时再次暴露了伊斯兰共和国的局限性。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在盟友的帮助下，德黑兰在4月挫败了德黑兰的导弹袭击，这是迄今为止伊朗对以色列反应的程度，尽管其将军常常警告“压迫”或“严重”报复。它提出了问题，即伊朗是否真的有能力遵循威胁。在美国的外交事务智囊团刺激中心的杰出研究员。 “伊朗人将保持谨慎，他们明白以色列仍然有升级和打击的情绪。他们将回到游击策略和战略耐心。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _ _ black”>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Walz vs Vance: US VP debate pits hillbilly energy against ‘Minnesota nice’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3280500/walz-vs-vance-us-vp-debate-pits-hillbilly-energy-against-minnesota-nice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.30 13:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/5bb4bbb2-b2a6-4e33-979b-f9ab5f0ec71d_0b2c931b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;原定于美国副总统辩论。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国副总统候选人JD Vance和Tim Walz将在周二的辩论中对抗，该辩论有望成为一场胜利的战斗，以赢得中美洲的选民，他们可以决定悬崖峭壁2024年大选。&lt;/p>; &lt;p>;共和党俄亥俄州参议员和民主党明尼苏达州州长对比进行了一项研究，并且已经在白宫的苦难中交易了一系列脾气暴躁的侮辱。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;现年40岁的好战万斯分享了前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）求情争议的礼物，无论是将民主党人涂成“无子女猫的女士”，传播有关宠物移民的虚假故事，还是质疑他的竞争对手的军事记录。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;沃尔兹（P），现年60岁，是中西部的民间老师和高中足球教练，在副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）对万斯（Vance）和特朗普（Trump）攻击“怪异”之后，他以闪电般的速度选择了。&lt;/p>; &lt;div div div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/09/684ff034-804-4593-4593-bcb9-744646464ca7d3bcbcb bcb bcb bcb_13542b33.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党副总统提名人，美国参议员JD Vance。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但两人的共同点是，他们的老板指望他们与蓝领美国心脏地带的选民接触，并帮助他们推动他们波士顿大学社会科学副教授托马斯·沃伦（Thomas Whalen）表示，椭圆形办公室。 p>;“高戏剧性 - 我认为这就是美国人想要看到的，他们很可能在星期二得到它。”差异，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但这是现实电视的角度。美国人着迷于对抗，JD Vance和Walz，他们是如此不同 - 在人格上，从政治上讲 - 可能值得您花一些时间检查他们。” &lt;/p>; &lt;p>;辩论由CBS Network在纽约举行的周二晚上9点（香港时间上午9点）也可能是大选前的最后一次电视转播。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/ebcc3aa9-b0ba-47dc-47dc-aeb5-0e2782eba5252525_686e78c9.jpg. ：＃999;“>;民主党副总统候选人，明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普拒绝与哈里斯进行第二次辩论，此前Pundits和Polls同意民主党在9月10日赢得了第一场辩论。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;额外的香料可能来自Vance和Walz的麦克风在整个过程中都活着，从而使他们能够切入竞争对手。特朗普和哈里斯在轮到他们说话的时候就陷入了麦克风。&lt;/p>; &lt;p>;周二的压力可能是万斯最大的，特朗普在6月选出的年轻参议员，希望他能与他联系蓝领基地。&lt;/p>; &lt;p>;万斯在2016年回忆录《乡土挽歌》中名字叫，这是Rust Belt Poverty的畅销书，并夸张了一份破布到富裕的生活故事，其中包括伊拉克的兵役和硅山谷财富。&lt;/p>; &lt;p>;，但沃尔兹肯定会攻击他的一系列争议，这些争议与以前对妇女和堕胎的评论有关，包括他在哈里斯的戳刺中批评“无子女的猫女士”，因为他没有生物学的孩子。自从哈里斯（Harris）突然替换总统乔·拜登（Joe Biden）担任民主党总统候选人之后不久就挑选了他。&lt;/p>; &lt;p>;他的朴实魅力，著名的“明尼苏达州尼斯”的礼貌，由1996年科恩兄弟电影《法戈》（Coen Brothers Fargo）闻名&lt;/p>; &lt;p>;他的进步政治也是如此。 P>;强硬的保守派也有望在部署到伊拉克之前放弃他的美国国民警卫队部队的声称，他和他的妻子使用体外受精（IVF）生了孩子，而实际上他们使用了不同的孩子程序。&lt;/p>; &lt;p>; ivf是一个热门的政治话题，因为民主党人声称共和党人想限制对它的访问和堕胎。&lt;/p>; &lt;p>;，但最终，辩论可能会归结为一场冲突人格。&lt;/p>; &lt;p>;民意调查显示万斯在选民的受欢迎程度上向沃尔兹踪迹，在某一时刻，他在美国历史上获得了任何副总统提名人的最低评级。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;沃伦说：“万斯必须小心，因为我认为陷阱已经为他铺设。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Excessive heat expected in Hong Kong as Super Typhoon Krathon approaches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280501/excessive-heat-expected-hong-kong-super-typhoon-krathon-approaches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.30 13:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/1227EDB4-350C-444B-9251-5780261D9CF4_324C3B61.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hongkongers将在周一和星期二体验炎热的天气。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港有望在接近超级台风Krathon的影响下在周一和星期二经历非常炎热的天气，预报员表示不会对这座城市构成直接威胁。 &lt;/p>; &lt;p>;香港天文台在周一中午说，克拉森进入该市800公里（497英里）以内，预计将于周三登陆台湾南部。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“根据目前的预测，它将跨越吕宋海峡并进入南中国海的东北部，然后在（星期二）逐渐向北追踪。&lt;/p>; &lt;p>;将于周三登陆台湾南部，然后穿越台湾，距离香港500公里。&lt;/p>; &lt;p>;“它对香港的直接威胁不高。但是，在其外部空气的影响下，今天和明天中国南部的天气将非常炎热。在星期二。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于预计周二，汞可能在本周晚些时候下降，预报员说。&lt;/p>; &lt;p>;“当地的天气将会在本周的中间和后期，主要是细且干燥的。它在早晨和晚上会稍微凉爽，在城市地区的最低温度约为22度。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China remains a talking point as election day looms for Trump and Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3280464/china-remains-talking-point-election-day-looms-trump-and-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.30 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/F74FA911-01FC-4C46-992C-C8D3D62F09C1_C76A3D90.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）坐在密歇根州特拉弗斯市附近的一个农村高潮。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;全球影响力的Getty图像是每周策划的新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的新闻阅读器具有重大宏观影响。签约&lt;/p>; &lt;p>;中国最近是即将离任的美国总统乔·拜登（Joe Biden）及其政府的头脑，以及俄罗斯部队对乌克兰的日益相关的战争。&lt;/p>; &lt;p>;与中国对中国的跨大西洋共识拜登对克里姆林宫军事生产基地的“非常实质性”的支持巩固了他在联合国面前的最后演讲，强调了他在整个政府中都强调的主题：国际联盟在管理与中国关系中的重要性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;演讲是在与澳大利亚，印度和日本领导人进行四天峰会之后的三天之后，在拜登的家乡特拉华州威尔明顿举行的 - 这次聚会强调了美国领导人的努力，倾向于建立与北京的堡垒。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;，尽管拜登（Biden禁止美国车辆的中国连通性。&lt;/p>; &lt;p>;其中有多少归结为拜登自身的决心 - 与来自双方的美国立法者的压力相比，他们在中国上拖着他的顶级官员参加了听证会 - 是任何人猜测。特别是，众议院采取的措施比拜登所做的更严格的措施。&lt;/p>; &lt;p>;无论如何，与其他国家建立联盟和合作伙伴关系，除了新的关税，出口限制和产品禁令 - 已经定义了拜登的策略，该战略试图“改变中国运营的环境”，而不是仅依靠要改变北京行为的工具。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在拜登（Biden）上，世界想知道下一个椭圆形办公室乘员将对中国做什么，在这两个候选人中，副总统卡玛拉·哈里斯（Kamala Harris）和前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump） - 后者引起了最大的chat不休。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在他们的第一次辩论中，特朗普在他们的第一次辩论中重申了他打算对美国的所有进口征收更多关税，并以更大的余地对来自中国的人来说，而哈里斯则瞄准了特朗普的偏爱关税，并责骂前总统佩服前总统“独裁者”。&lt;/p>; &lt;p>;但是，哈里斯被广泛被视为赢家的对决在中国阵线上几乎没有其他实质。&lt;/p>; &lt;p>;外交政策很少激励美国选民与经济问题一样多，因此提供细节有很大的风险。但是，尤其是通货膨胀，鉴于美国的六分之一起源于该国，通货膨胀率是直接的中国领带，因此其产品的更高关税将引起人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而中国已经被撤销了美国。 “进口的最高来源 - 根据美国政府的数据，美国公司仍在该国的产品中获得了价值4,300亿美元的产品。&lt;/p>; &lt;p>;美国主要总统候选人从根本上就国际贸易目标达成共识，但要在特朗普2.0政府（尤其是针对中国）下寻找更多威胁，姿态和波动的关税障碍。&lt;/p>; &lt;p>;这是来自八月份小组的信息特朗普政府期间在国家经济委员会，国家安全委员会和美国贸易代表办公室（USTR）任职的Clete Willems在内的亚洲社会政策研究所（ASPI）；温迪·卡特勒（Wendy Cutler）在USTR工作了十多年，然后才成为ASPI的副总统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这并不令人惊讶，因为特朗普已经改变了我们的过程 - 中国关系 - 可以追溯到华盛顿于1979年与中华人民共和国建立外交关系 - 于2018年发起关税战争。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然特朗普一再坚持美国赚取“数十亿美元”大多数经济学家在关税中的美元中指出，美国进口商付出了账单，大多数附加费用都传递给了消费者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;批评特朗普的关税策略的稳定报告包括一封签署的信件在6月的16名诺贝尔奖获奖经济学家警告说，如果特朗普于11月赢得美国总统大选，美国和世界经济将受到损害。&lt;/p>; &lt;p>;上周，最令人发指的回应是以分析的形式出现的。彼得森国际经济学研究所警告对美国经济的可怕影响，如果特朗普的计划实现，这是世界上最大的经济。这包括一种场景，美国真正的国内生产总值可能会下降近10％，预计到2040年将会感受到一些影响。&lt;/p>; &lt;p>;外交政策也引起了其他方面的关注。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;没有什么比在密歇根州战场州更明显的了。 >;该问题将州长格雷琴·惠特默（Gretchen Whitmer）辩护，他吹捧了该公司计划在其拟议设施中创造的2000多个工作，并针对众多的当地政客和积极分子，决心杀死该项目，该项目已获得了权利和资金。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;与中国成为美国人认为是敌人的国家的名单，尽管在高科技工作中有工作的前景制造业。&lt;/p>; &lt;p>;，但在迄今为止美国大选的动荡中，也有一个积极的种族层面。&lt;/p>; &lt;p>;作为民主党在哈里斯（Harris）背后的民主党团队，该国是美国第一个亚裔美国人和非裔美国人 - 许多亚裔美国人说，美国妇女将被一个大政党提名为总统，他们感到越来越谨慎和乐观地听到自己的声音。&lt;/p>; &lt;p>;上周100委员会发表的研究表明这对近年来面临暴力和骚扰的人的社区至关重要，这是由于因素，从责备不错的责备等因素到美国当局对居住在该国的中国人进行的审查。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;伊利诺伊州西北大学著名的中国神经科学家简·吴（Jane Wu）的去世，在她的实验室被关闭后，她于6月在芝加哥的家中享受了自己的生命，他引起了人们的注意。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;哈里斯的政策是否真的会对社区产生影响，如果她去白宫还有待观察。&lt;/p>; &lt;h3>; 60秒的追赶&lt;/h3>; &lt;p>; Joe Biden强调外交政策遗产，包括中国关系，在联合国的最后演讲中。加尔文·克莱因（Calvin Klein）和汤米·希尔菲格（Tommy Hilfiger）的公司。&lt;/p>; &lt;p>;意见：亚裔美国选民必须弄清楚如何使他们的人数计算。&lt;/p>; &lt;p>; harris-trump：关于中国的艰难谈话，但对中国的艰难却很少。美国首次总统辩论。&lt;/p>; &lt;p>;美国众议院批准立法使用中国电池技术限制电动汽车的税收抵免。&lt;/p>; &lt;p>;美国计划对中国，俄罗斯建立的互联车辆软件进行分阶段的安全禁令。 &lt;/p>; &lt;p>;注视中国，四边形领导人扩大了印度太平洋的联合海事安全行动。&lt;/p>; &lt;p>;我们呼吁中国支持乌克兰的俄罗斯。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;潜水&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/09/e947d947d94d594-9e19-4189-4189-a04c -90FDFE1ED195_FCFBD21B.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;插图：亨利·王（Henry Wong） >;东南亚在中国的投资和外交决定中发挥了不断增长的作用，尤其是随着北京与华盛顿的竞争。在关于中国与东盟关系的四部分系列的第二部分中，杜威·西姆（Dewey Sim）探讨了集团面临的挑战以及保持相关性必须采取的措施。&lt;/p>; &lt;p>;美国与美国之间的漫长而激烈的竞争根据外交观察家的说法。 >;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024/09/30/fcd1a61d-ab61d-ab6e- 47FA-A313-CE0BF86BB6FE_E603C26C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lau ka-kuen &lt;/small>; /p>; &lt;p>;东南亚在中国的投资和外交决定中发挥了不断增长的作用，尤其是随着北京与华盛顿的竞争加剧。在关于中国与东盟关系的四部分系列系列中的第一个中，什叶派王子研究了北京与马尼拉之间日益抗击的关系的更广泛含义。&lt;/p>; &lt;p>;北京与马尼拉在南中国海之间的敌对行动升级&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/0b207896-624f-4f-4f-4f-4f-4f-4f-80c9-73d810b28282828280_e65d8121.jpg gpg“ 999;“>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大多数中国裔美国人认为华盛顿做得不足以打击歧视，压倒性地看到我们 - 关系是令人沮丧的，发现双边纽带恶化助长了他们个人面临的歧视和仇恨言论。非营利委员会的报告经历了种族歧视，添加了100个。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/e84bef21-4739-4739-4d2c-a7a8-705e56efb64fb64f_3aeb65d0.jpg“照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）誓言在美国迎来了“制造业的文艺复兴”民主党有希望的美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在美国大选日之前。&lt;/p>; &lt;p>;在周二在乔治亚州萨凡纳的一次竞选集会上站在乔治亚州萨凡纳的一场``Usa in-Usa&#39;&#39;横幅上，前美国总统承诺抢夺“其他国家的工作”，并对外国制造的商品造成屏蔽美国工业的征收。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/30/5e33d1-f6d1-f628-4f628-4f3f-9405-1e59040e81ba_1126e908.jpg gpg“ ＃999;“>;照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国北京的顶级特使说，美国不会容忍“第二中国冲击”，并表示支持对于中国电动汽车（EV）行业和其他部门的“全球推回”。&lt;/p>; &lt;p>;周四，通过北京的视频链接讲话，美国驻中国驻中国尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）呼吁欧洲盟友共同解决中国产能的问题和支持俄罗斯针对乌克兰的战争。他还警告说，如果北京没有停止向莫斯科提供双重用品的供应。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多。中国对世界各地的新闻阅读器产生重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;注册&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https： //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Another foreign judge of Hong Kong’s top court steps down, citing ‘personal reasons’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280502/another-foreign-judge-hong-kongs-top-court-steps-down-citing-personal-reasons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.30 14:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/040abe3c-8bc2-417a-9ad4-ac532406E980_B0EDA7A1.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”自2012年以来，香港最终上诉法院以“个人原因”辞职。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位86岁的英国法官在任期结束时辞职，成为今年离开该市Apex Court的第五个外国司法。根据司法机构的说法，自2012年以来，香港最终上诉法院决定不延长他的任期。由于个人原因，他的任命期限于2024年9月30日延长。感谢即将离任的法官对最终上诉法院工作的“有价值的贡献”，以及他对香港法治在他的12年任期内的支持。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管有些人离开了近年来，非永久法官，绝大多数服务和离开的非永久法官已公开重申他们对香港司法独立的持续信心，以及香港法院对维护法治的承诺” &lt;/p>; &lt;p>;还承诺，它将继续确定合适的地方和海外候选人被任命为非永久法官。&lt;/p>; &lt;p>; 86岁的菲利普斯法官是第五位外国顶级法院法官他选择不留在香港，在今年80年代初的两名外国法官也因其年龄而辞职。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚人安东尼·格里森（Anthony Gleeson），现年88岁，也是海外非任职法官最终上诉法院将于3月，而加拿大80岁的贝弗利·麦克拉克林（Beverley McLachlin）于6月份辞职。&lt;/p>; &lt;p>;在两位英国英国法官劳伦斯·柯林斯（Lawrence Collins）和乔纳森·苏门特（Jonathan Sumpotit）也是外国法官的辞职已成为该市关注的原因。 &lt;/p>; &lt;p>; SUMPENT在6月份辞职。&lt;/p>; &lt;p>;在《金融时报》上写了一篇刻有言论的文章，​​认为这座城市“慢慢成为一个极权国家”，而柯林斯告诉《邮报》，他因辞职而辞职“香港的政治状况”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/09/30 /79C82F35-B4D5-49CC-AA03-4F349394286E_92AECB34.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;最终呼吁法院在中心。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港政府对Sumption的专栏进行了2,900个字的反驳，强烈反对当地法院受到政治压力，并批评他对他不公平的评论&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该声明还引用了首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的承诺，当局从未允许，并且不允许对起诉或审判任何审判任何干预在法庭上。&lt;/p>; &lt;p>;随着菲利普斯的离开，顶级法院的海外法官人数从2020年6月的15日下降到目前的六个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;埃德蒙·诺伊伯格（Edmond Neuberger）和伦纳德·休伯特·霍夫曼（Leonard Hubert Hoffmann） - 来自英国。&lt;/p>; &lt;p>;其他四个 - 威廉·蒙塔古·查尔斯（William Montague Charles），罗伯特·法国（Robert French），帕特里克·安东尼·基恩（Patrick Anthony Keane）和詹姆斯·莱斯利·贝恩（James Leslie Bain Allsop） - 来自澳大利亚。 Kong是中国唯一的普通法管辖权，被允许根据《基本法》（该市的迷你宪法）从其他地方招募法官。该传统被视为对城市法治的信心。&lt;/p>; &lt;p>;在上诉案件的听证会上，最高法院构成了五名法官，包括首席大法官，三名永久法官和一个非任期的法官来自城市或另一个普通法管辖权。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US$3.6 billion payout to HSBC, liquidators ends OK Lim’s civil cases in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3280490/us36-billion-payout-hsbc-liquidators-ends-ok-lims-civil-cases-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.30 13:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/30/cbce2475-a58f-4bb3-a58c-6555a129ca572_64Ac64ac60f2.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2013年的访谈。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡高等法院批准了前石油大亨林·奥恩·库因（Lim Oon Kuin）的协议，即向他的公司和债权人HSBC Holdings Plc的清算人支付35.9亿美元对他和他的家人的民事案件。&lt;/p>; &lt;p>; LIM不承担责任，并将在周一在法院诉讼中达成的同意判决中以利息和费用支付款项。&lt;/p>; &lt;p>;与Lim的石油帝国清算人Hin Leong Trading Pte。的计划协议已于2020年倒闭。汇丰银行的贷款人的曝光率最高为6亿美元，基于上一份法院文件中的估计。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files /D8/Images/Canvas/2024/09/ADD9A62A62A-2C1B-42AF-879E-E9EEEE628A7B3_35868A66.JPG“ ALT =” ALT =“”新加坡的炼油厂。林的商业帝国曾经是金融枢纽最大的独立石油贸易商。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;事件的扭曲是林长老的交易生涯的一个卑鄙的结局。他于1973年成立了Hin Leong，进入了Finance Hub曾经最大的独立石油贸易商，利益跨越了存储业务。&lt;/p>; &lt;p>; lim的法律麻烦尚未结束。他将在另一项刑事审判中因与作弊和伪造有关的罪行而被定罪后，将在以后的日期被判刑。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡高等法院批准了冻结全球35亿美元资产的请求属于Lim（通常称为Ok Lim）和他的家人在2021年5月。&lt;/p>; &lt;p>; lims通过出售包括财产和企业持有在内的资产和企业持有（包括财产和企业持有）的资金。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>