<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Jimmy Lai inflamed anti-China sentiments in US, urged hostilities through ‘extreme’ articles, Hong Kong court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249583/jimmy-lai-inflamed-anti-china-sentiments-us-urged-hostilities-through-extreme-articles-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 13:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/483a1100-3b19-456a-b634-335b563a4e62_181fbac4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载着黎智英的囚车抵达西九龙法院。一名检方证人表示，赖希望美国高级官员订阅该报纸的数字版。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港《苹果日报》小报前出版人指责黎智英煽动美国反华情绪，并通过海外煽动敌对行动读者们“极端”和“消极”的文章。&lt;/p>;&lt;p>;周三，检方将矛头指向了他们所说的《苹果日报》英文版的“不平衡”报道，被告出身的证人张剑雄继续提供证据西九龙法院国家安全审讯的第15天。&lt;/p>;&lt;p>;张说，这个英文平台是在北京于2020年在香港实施国家安全法的一个月前推出的，其目的是影响香港美国政治，特别是华盛顿对中国的态度。&lt;/p>;&lt;h3>;审判称，香港的黎智英在背后努力让特朗普制裁中国&lt;/h3>;&lt;p>;证人称，黎智英还问过他的得力助手美国前情报特工马克·西蒙邀请时任美国总统唐纳德·特朗普等高级官员订阅该报数字版，希望能为《苹果日报》提供“最大程度的政治保护”。&lt;/p>;&lt;p>;但张说，后来西蒙告诉他，这次尝试失败了，因为美国政府不想在《苹果日报》网站上留下任何交易记录。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，黎决定继续发行英文版。这是由一位《苹果日报》专栏作家和在线政治评论员（笔名冯熙健）向他提出的。&lt;/p>;&lt;p>;向法院提交的 WhatsApp 消息记录显示，黎智英希望吸引海外订阅对于数字内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/a84fbec1-36d8- 4442-a531-a87bd6807b8d_b05fcd08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前《苹果日报》出版人张剑雄于 2021 年被拘留。他说英文版小报更加“极端”。照片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果外国人想通过支持我们来支持香港，我们就会安全，”他告诉高级编辑人员。 “我越想（对此），我就越觉得我们现在必须做英文版。”&lt;/p>;&lt;p>;这位大亨强调，平衡的报道对于该小报的新分支来说并不是必要的，这增加了仇外情绪是 Covid-19 爆发后“美国人最需要的”。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们选择作家时，我们不必考虑让外国人对这里发生的事情有一个平衡的看法，每个不同的[肤色] ]。我们只关注《苹果日报》[香港]的观点，即黄色方面的总体观点，”他说，指的是 2019 年反政府抗议活动的支持者所认定的颜色。&lt;/p>;&lt;p>;Lai特别要求同事不要与香港金融家单伟建接触，他说单伟建是他的朋友，但他的观点对中国“积极”。&lt;/p>;&lt;h3>;到目前为止黎智英的审判：每日更新他的香港国家安全案&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不是在寻求平衡，而是在保护[香港]一边的人们的观点。这是世界想知道的声音。”张说，他的前任老板黎智英似乎有意激发美国的支持，对中国大陆采取敌对行动，例如实施制裁.&lt;/p>;&lt;p>;英文版将中央政府描绘成一个缺乏诚信、侵犯人权的极权政权，重点指责当局试图掩盖Covid-19大流行并导致冠状病毒传播。法庭获悉，这种传播到了西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以说，英文版要极端得多，”张说，并将新平台与普通的《苹果日报》中文版文章进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China takes its chip war to space as it uses Tiangong space station to test processors and gain a tech edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249569/china-takes-its-chip-war-space-it-uses-tiangong-space-station-test-processors-and-gain-tech-edge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/f9b3ba05-410d-4bde-b9e7-fb86383bb393_c4b29d40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国天宫空间站现可同时测试100多个计算机处理器其规模远大于该国此前的卫星测试平台。图片来源：CMSA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美之间的芯片战现已超越地球，延伸到太空。&lt;/p>;&lt;p>;据直接参与中国外星芯片计划的科学家称，中国天宫空间站目前可同时测试100多个计算机处理器。&lt;/p>;&lt;p>;超过20个跨越28纳米至16纳米工艺范围的新型高性能芯片已通过测试。它们比其他国家在太空中使用的芯片先进得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局表示，目前在太空中使用的芯片基于 30 年前的技术。例如，詹姆斯·韦伯太空望远镜（2021 年发射的迄今为止最强大的太空望远镜）中使用的 RAD750 处理器是使用过时的 250 纳米技术制造的，时钟频率仅为 118 MHz，还不到 118 MHz 的一小部分。典型智能手机芯片的形状。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们表示，天宫上测试的芯片完全在中国设计和制造。在测试过程中，它们运行在中国自主研发的SpaceOS操作系统上，该操作系统广泛应用于中国的空间站和其他航天设施。&lt;/p>;&lt;p>;预计很快会有更多的国内芯片制造商排队展示他们的顶级产品。中国空间技术研究院刘宏进领导的项目团队在去年 12 月在中国学术期刊《航天器环境工程》上发表的一篇同行评审论文中表示，“我们将通过严格的空间测试提供一流的产品”。&lt;/p>;&lt;p>;在轨进行大规模芯片测试是一项艰巨且具有挑战性的任务，但这对于中国快速增长的太空野心至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;天宫号上这项工作的规模远大于中国此前搭载的测试平台。据刘的团队介绍，在空间站的例行补给任务中，大量民用或军用的机密新芯片可以搭上太空的顺风车，并安装在空间站的外部宇航员在太空中进行严格的辐射测试。&lt;/p>;&lt;p>;这些芯片必须运行各种软件程序，生成的数据可以通过空间站强大的通信系统传回地球。如果需要的话，这些芯片可以随宇航员返回地球进行进一步深入的测试。&lt;/p>;&lt;p>;这种大规模测试可以快速提高技术水平，降低中国航天级芯片的研发成本。来自中国航天科技集团公司的刘和他的同事们。不过，他们确实透露了芯片的制造商、设计细节和性能参数。&lt;/p>;&lt;h3>;中国凭借新型“核心”电子显微镜进入高科技成像竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;这是拥有完全自建的空间站。虽然国际空间站（ISS）比天宫号更大，可以进行类似的实验，但其规则规定，参与的15个国家有权了解发送到国际空间站的所有有效载荷的详细信息，这对芯片来说会带来不便涉及国家安全和技术秘密的测试。&lt;/p>;&lt;p>;国际空间站章程还明确禁止与军事技术相关的实验。 2017年，一艘俄罗斯货运飞船因携带用途不明的设备而受到美国宇航局和美国媒体的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;直到去年，美国宇航局才最终决定让两家私人承包商设计和制造新芯片其未来的重要太空任务，例如载人登月和火星探索。这款新芯片基于开源RISC-V架构，速度将比之前的处理器快100倍，预计明年进入太空。&lt;/p>;&lt;p>;中国认为，其最大的竞争压力不再来自于NASA却来自以SpaceX为代表的私人航天公司。例如，星链卫星使用了大量廉价的商用芯片，因为所需数量大且预期寿命短。&lt;/p>;&lt;p>;根据刘的论文，中国航天工程师陷入了进取与谨慎的悖论。 .&lt;/p>;&lt;p>;他们热切地采用人工智能等先进技术，渴望新的太空应用所需的更高处理能力。然而，随着芯片上晶体管数量的增加，它们变得更容易受到宇宙高能粒子的攻击。这种现象被称为“单事件翻转”，会影响计算和信息存储的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，中国的目标是开发多种能够保持稳定可靠的高性能芯片在轨道上长时间运行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家们预计，结合抗辐射设计、优化布局和提高质量，可能会面临诸如单粒子翻转等潜在挑战。&lt;/p>; &lt;p>;然而，正如刘的团队证明的那样，太空辐射无法在地球上完全复制。有时，流氓高能粒子会突破多层防御，以不可预见的角度撞击晶体管。这种情况可能每隔几个月或一天发生几次，这对芯片设计人员来说是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>;在空间站上进行大规模测试将有助于中国开发先进的防护技术，并让尽可能多的供应商能够研究人员表示，在平等平台上竞争，而不是先选择供应商，然后测试芯片。&lt;/p>;&lt;h3>;龙年：中国向天宫宇航员送上春节礼物&lt;/h3>;&lt;p>;中国新的新一代航天芯片主要采用28纳米至16纳米的成熟工艺生产。中国拥有大量深紫外光刻机，能够以低成本生产大量芯片。&lt;/p>;&lt;p>;中国计划建设一个可与星链相媲美的卫星互联网星座。中国卫星不仅具有通信功能，还将携带传感器来监测地球和太空。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国航天专家认为，未来几年，全球对高性能、低功耗的卫星将出现爆炸性需求。 -成本太空级芯片。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Passengers evacuate Hong Kong MTR train during morning rush hour after smoke seen emerging from under carriage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3249576/passengers-evacuate-hong-kong-mtr-train-during-morning-rush-hour-after-smoke-seen-emerging-under?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/7d9362f4-55a3-49a2-bfab-470a2056992d_3d3dda38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东铁线九龙塘站的一列港铁列车。消防处出动13辆消防车、一辆救护车及一辆快速反应车前往现场。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早高峰期间，在香港九龙塘站的一列港铁列车上，发现车厢下方冒出烟雾，乘客安全撤离。&lt;/p>;&lt;p >;东铁线南行列车于上午8.50左右进站，接近1号月台时可见烟雾。&lt;/p>;&lt;p>;所有乘客均已疏散，线路于上午8.55左右恢复服务。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁公司在中断后恢复将军澳线服务&lt;/h3>;&lt;p>;没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;列车被转移到旺角东站，消防人员在那里上午9时05分左右，即接到事故警报五分钟后抵达。&lt;/p>;&lt;p>;消防处出动了13辆消防车、一辆救护车和一辆快速反应车。&lt;/p>;&lt;p>;事故原因烟雾于上午 11 点 14 分停止，目前仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系港铁公司了解更多详情。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN chief warns that Israel’s rejection of two-state solution threatens global peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249571/un-chief-warns-israels-rejection-two-state-solution-threatens-global-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/b60de9d9-3e8e-408e-88ce-e5d589eb6271_35aa02b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;背景是加沙地带的一辆以色列坦克和受损的建筑物。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长警告以色列，总理本杰明·内塔尼亚胡拒绝两国解决方案将无限期延长一场威胁全球和平并助长各地极端主义分子的冲突。&lt;/p >;&lt;p>;关于以色列和哈马斯之间的战争，秘书长安东尼奥·古特雷斯以迄今为止最强硬的语言在联合国安理会部长级会议上表示，“巴勒斯坦人民建立自己完全独立国家的权利必须得到所有人的承认” ，必须坚决拒绝任何一方拒绝接受两国解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;一国解决方案的替代方案“境内有如此多的巴勒斯坦人，没有任何真正的自由感” 、权利和尊严......将是不可想象的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯还警告说，地区冲突升级的风险“现在正在成为现实”，他指出黎巴嫩、也门、叙利亚、伊拉克和巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/16de1465-36e0-4e84- 8be3-749381962afb_84dd697a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯周二发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他敦促各方“从边缘退一步，考虑更广泛战争的可怕代价”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡的拒绝巴勒斯坦国在任何战后情况下的立场都与以色列最亲密的盟友美国产生了巨大的裂痕，美国表示，战争必须导致两国解决方案的谈判，使以色列和巴勒斯坦人能够在以色列和巴勒斯坦人之间毗邻共存。和平。&lt;/p>;&lt;h3>;在乌克兰加沙的战争中，世界末日时钟仍停留在距午夜 90 秒的位置&lt;/h3>;&lt;p>;正如各国部长和大使周二重申的那样，这一目标得到了世界各国的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国国务院负责民事安全、民主和人权事务的副国务卿乌兹拉·泽亚 (Uzra Zeya) 向安理会表示：“美国外交的一个关键组成部分是寻求一条通往巴勒斯坦国以及以色列与其他国家之间正常化和一体化的道路。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是未来加沙不再被用作恐怖平台，巴勒斯坦人拥有自己的国家，”她重申了拜登政府的呼吁。敦促以色列采取更多措施保护巴勒斯坦平民。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫反驳说，美国外交“在否决停火决议和同时呼吁减少加沙敌对行动之间摇摆不定” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，这是对巴勒斯坦人正在进行的集体惩罚的全权委托，”拉夫罗夫告诉安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;古特雷斯重申了他长期以来对人道主义停火的呼吁– 获得全球压倒性支持的呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/ 720be33a-131b-4193-af1c-910d51abc692_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列联合国大使吉拉德·埃尔丹举着一张他所说的哈马斯制造炸弹的照片设备。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹再次拒绝停火，称10月7日对以色列南部进行残酷袭击的哈马斯决心再次发动袭击并摧毁以色列，停止战斗只会让武装分子“重新集结和重新武装”。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促安理会“消除冲突的根源”，他说这是伊朗。&lt; /p>;&lt;p>;埃尔丹强烈批评伊朗外长出席安理会会议，称该国向哈马斯、黎巴嫩真主党武装分子和也门胡塞武装分子提供武器，“很快这些行为将在核保护伞”和“伊朗的恐怖将影响到你们所有人”。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列在加沙地面战争最糟糕的一天中失去了 24 名士兵&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗长期以来否认寻求核武器，并坚称其拥有核武器计划完全是为了和平目的。但联合国核监督机构警告说，如果伊朗选择建造核弹，它拥有足够的浓缩铀。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗外交部长侯赛因·阿米拉卜杜拉希安 (Hossein Amirabdollahian) 没有提及其核计划，但他警告以色列，这将不要摧毁哈马斯，这是其既定目标。&lt;/p>;&lt;p>;“对加沙和约旦河西岸平民的杀戮不能继续发展到所谓的彻底摧毁哈马斯，因为那样的时刻永远不会到来，”他说。 “制止加沙的种族灭绝是该地区安全的关键。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/24/3397bcce-99f3-4fba-b526-cadf017819e6_da39def3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃及边境附近流离失所的巴勒斯坦人的临时营地在加沙南部的拉法。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基表示，以色列正在进行“二战以来最野蛮的轰炸行动”，这正在导致饥荒以及大量平民流离失所。他说，“这是一次暴行袭击”，摧毁了无数无辜者的生命。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯统治的加沙卫生部表示，自战争开始以来，已有超过 25,000 名巴勒斯坦人被杀害，造成了广泛的破坏，估计加沙 230 万人中有 85% 流离失所，四分之一的人面临饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;以色列开始采取军事行动，以应对 10 月 7 日的袭击，来自飞地的武装分子在这次袭击中在以色列杀害了约 1,200 人，并劫持了约 250 名人质。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们希望中国支持以色列”：特拉维夫对北京发起魅力攻势&lt;/h3>;&lt;p>;马利基表示以色列不支持以色列我们不把巴勒斯坦人视为一个民族和“与之共存的政治现实，而是通过死亡、流离失所或征服来消除的人口威胁”。他说，这些是以色列向巴勒斯坦人提供的选择，称它们无异于“种族灭绝、种族清洗或种族隔离”。&lt;/p>;&lt;p>;马利基表示，未来只有两条道路：一是从巴勒斯坦自由开始，通向巴勒斯坦自由。中东和平与安全，而另一方则否认自由，“注定我们的地区会陷入进一步的流血和无休止的冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;法国新任外交部长斯特凡·塞茹内 (Stéphane Séjourné) 主持了本月的安理会主席国会议。会议并警告“地区大火是真实存在的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说世界应该团结起来，向交战各方传递不同的信息。&lt;/p>;&lt;p>;以色列必须塞茹内说，被告知“必须有一个巴勒斯坦国”，针对巴勒斯坦人的暴力行为，包括西岸定居者的暴力行为，必须结束。必须告诉巴勒斯坦人，“以色列和平与安全地生活的权利以及针对恐怖主义行使其自卫权的权利不能有任何含糊之处”。&lt;/p>;&lt;p>;但土耳其外交部长哈坎·菲丹 (Hakan Fidan) 表示认为这场战争是为了为以色列提供安全的论点“远不能令人信服”。他说，这种观点的支持者从不谈论巴勒斯坦人的安全和自卫权。&lt;/p>;&lt;p>;约旦外交部长艾曼·萨法迪表示，“以色列部长们公开信奉的仇恨意识形态正在使对巴勒斯坦人的大规模谋杀正常化”并敦促安理会通过一项具有约束力的决议来阻止这一行为。&lt;/p>;&lt;p>;萨法迪说，以色列必须为战争罪行和封锁巴勒斯坦国承担责任。 “该地区的未来不能受制于以色列极端分子的政治野心和激进议程。他们将巴勒斯坦人描述为人类动物，不值得生存，他们使定居者对巴勒斯坦人民实施恐怖主义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong government initiative entices fintech, AI, data science and advanced manufacturing businesses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/hong-kong-economy/topics/hub-enterprises-future/article/3249368/how-hong-kong-government-initiative-entices-fintech-ai-data-science-and-advanced-manufacturing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/83728ca1-1597-456d-9318-0f40de89748b_ab5aec8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marcus Spurrell，多点 (Dmall) 首席执行官，与他公司的一位自拍照- 服务收银机广泛应用于香港超市，例如友通零售集团旗下的 Wellcome 和 Market Place。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港仍然是对外来直接投资 (FDI) 具有吸引力的区域地点），最近的两项政府研究显示。&lt;/p>;&lt;p>;去年，有 9,039 家总部位于香港、母公司位于海外或中国大陆的公司 — — 显示已恢复到 Covid-19 大流行之前的高水平 — 12月的“2023年母公司位于香港以外的香港公司年度调查”称。这些企业在香港雇用了约 468,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;第二项研究显示，初创企业在香港继续蓬勃发展，去年有 4,257 家新企业开始在香港运营，增加了 272 家同样于 12 月发布的“2023 年初创企业调查”显示，与 2022 年的总数相比。报告称，这些初创企业目前在金融科技 (fintech)、电子商务、供应链管理和物流技术等各个行业雇用了 16,453 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;这些调查的结果如下：政府倡议“战略企业吸引办公室”（绿洲）透露，自 2022 年 12 月推出以来，已吸引超过 30 家战略企业在香港落户。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室表示，这些企业重点关注对城市具有战略意义的产业，包括生命健康技术、人工智能和数据科学、金融科技、先进制造和新能源技术。未来几年，他们预计将在香港投资总额超过300亿港元（38亿美元），并创造超过10,000个就业机会，其中大部分担任研发或高级管理职位。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/7956482a-f329-40ee-b95a-1e740640b0d3_af928198.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自2022年12月起已有超过30家战略企业在香港立足，并计划未来几年在香港投资逾38亿美元。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dmall 就是其中之一，它是一家全渠道智能零售解决方案提供商和软件即服务 (SaaS) 平台，可以帮助零售商改善客户体验和效率。其技术已被中国150多家零售商使用，其中包括同一创始人张文忠创立的物美连锁超市，以及该集团收购的许多零售业务。现在，该公司正在寻求扩大其全球影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们的创始人在 2015 年成立该公司时，他的愿景是成为一家全球性企业，将技术带到中国以外的地区。” Dmall 首席执行官 Marcus Spurrell 说道。 “香港是我们的理想跳板，不仅是通往亚洲，也是通往世界其他地区，因为它使用英语、自由贸易政策、自由经济以及开放的文化和法律框架。”&lt;/p >;&lt;p>;多点多点 (Dmall) 于 2020 年进入香港市场，其主要客户包括 DFI Retail Group（前身为 Dairy Farm Holdings）。它帮助安装了许多香港人已经习惯在 DFI 的 Wellcome 和 Market Place 连锁超市看到的所有自助服务机。&lt;/p>;&lt;p>;Spurrell，他在 2019 年至 2021 年期间担任 DFI 的首席数字官，及其首席技术官直至 2023 年，他表示，在对多点综合智能零售平台印象深刻后，他加入了多点，该平台包括应用程序、网站、销售点系统以及客户从未见过的仓库和库存管理。&lt;/p >;&lt;p>;“我们提供的是端到端零售操作系统，”他说。 “当今的零售商需要电子商务，这就是应用程序和网站。然后是进入商店的技术，即销售点系统。然后你需要一个仓库管理系统和一个库存管理系统。我们的平台具备所有这些要素。”&lt;/p>;&lt;p>;Spurrell 表示，通过使用人工智能，多点已经能够将货架上的可用性提高到 99%，这意味着顾客几乎永远不会找到他们想要的商品。想要的无法获得。 “这是一个非凡的数字：我们的竞争对手约为 80%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还承诺帮助各种规模的零售商实现无缝数字化，包括建立一流的电子化平台-几周内的商业渠道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/9bb365fa- 5e47-4586-bb0d-a76f4f80d922_0ca5518c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多点承诺其端到端零售操作系统使用人工智能意味着其库存管理可确保顾客几乎永远不会发现他们想要的商品在超市货架上缺货。照片：SCMP/Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的系统是独一无二的，因为它完全基于 SaaS，并且位于云端，非常高效且极其安全，”Spurrell 说道。 “我们始终保持其现代化，因此它不会老化，不会变成过时的遗留技术，这将成为技术债务，对零售商来说是一个大问题。”&lt;/p>;&lt;p>;去年多点多点 (Dmall) 与香港岛的数码港商业园签署协议，在那里设立总部，并成为拥有 1,900 多名会员的科技社区的一部分。它包括300家致力于研发智能零售和电子商务、营销技术、物联网（互联、数据共享、日常设备）和机器人解决方案的初创企业，涉及产品采购、数据分析、客户奖励、智慧营销和客户服务平台。&lt;/p>;&lt;p>;多点Mall将在数码港打造世界级零售科技体验中心，并举办行业活动，推动香港及华南大区中小企业数字化转型湾区开发区。该公司还将支持企业作为促进初创企业发展的加速器，帮助它们拓展海外和中国大陆市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/0306a91e-dd06-4282-9cd0-af454b8eb525_ea94c24a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多点 (Dmall) 在香港建立了强大的影响力，计划利用香港作为其区域和国际扩张的发射台。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Oases 在这方面发挥了重要作用。多点 (Dmall) 更容易扩大在香港的业务，其中包括计划在未来几年内将员工人数从 45 人增加到 300 人。新职位将包括聘请工程师团队帮助公司将其面向海外市场的零售平台代码国际化。&lt;/p>;&lt;p>;“Oases 对我们来说是一个出色的组织，因为它与香港的业务网络有着令人难以置信的联系香港和商会，”斯珀雷尔说，“这使我们能够轻松应对法规、税收和其他因素。它拥有强大的支持团队，并在北京、成都和广州设有办事处，这也是我们所在的城市。”&lt;/p>;&lt;p>;多点多点香港新总部在家门口就拥有了一个增长区域，这也有助于这一点。尽管面临全球经济放缓和货币政策收紧等不利因素，国际货币基金组织（负责贸易和经济发展的联合国组织）在 10 月份报告称，亚太地区有望贡献去年全球增长的三分之二。它还预计该地区去年的增长率为 4.6%，今年的增长率为 4.2%，高于 2022 年的 3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;多点商城 (Dmall) 已在柬埔寨和新加坡建立了区域业务，并在泰国、马来西亚和印度尼西亚即将上线。与此同时，Spurrell 正在与欧洲的一些大型零售商合作或进行谈判，并计划在未来 12 个月内让他们加入。&lt;/p>;&lt;p>;海外客户也有望看到创新来自 Dmall 的服务将增强他们的店内体验，包括只需扫描二维码即可了解新鲜农产品（甚至是活鱼）的可持续性指标和供应链旅程。我们似乎正处于智能零售革命的风口浪尖。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US-China tech war heats up, scientists find new material to cool quantum computers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249562/us-china-tech-war-heats-scientists-find-new-material-cool-quantum-computers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.24 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/24/89b7eac5-f855-494f-b303-92e4c2bcd15e_ba18c6a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大多数量子机器 - 从计算机到卫星 - 使用的基本单位称为量子位的信息必须保存在极冷的温度下。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导的科学家团队表示，他们发现了一种新材料，可用于创造量子计算等高科技应用所需的超低温.&lt;/p>;&lt;p>;这对中国来说可能是一个重大发展，因为中国依赖从美国等国家进口氦气（用于此目的的冷却剂）。&lt;/p>;&lt;p>;随着他们的技术战争升温。除此之外，中国还面临美国限制使用创造超冷环境所需的稀释制冷机的威胁，参与这项研究的研究人员表示，这种制冷机已经很难获得。&lt;/p>;&lt;p>;液氦 – 通过低温技术 - 近一个世纪以来一直被用作需要极冷的研究和应用中的冷却剂，从医疗设备到深空探索。&lt;/p>;&lt;p>;但是氦是一种稀缺资源，对其的需求正在不断增长用于高科技产业。对于氦 3 来说尤其如此，它是一种稀有同位素，在极端条件下作为冷却剂更有效，主要来自老化的核弹头。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是量子计算及其工作原理？&lt;/h3 >;&lt;p>;出于寻找氦基冷却系统替代品的需求，由北京中国科学院实验室研究人员领导的国际团队开始寻找一种固体材料，通过以下方式实现巨大的能量变化：改变其状态。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的实验，他们发现了一种“超固体”的钴基量子磁性材料，这意味着它具有固体结构，但也表现得像流体。&lt;/p>;&lt;p >;但科学家们表示，还观察到它冷却至 1 开尔文以下，有可能用于实现超低温。&lt;/p>;&lt;p>;物理学中可能的最低温度是 -273 摄氏度，或 0 开尔文（负459 华氏度），根据热力学第三定律。物理学家将超低温定义为 0 到 4.2 开尔文之间，这是开发尖端技术（包括量子计算）所需的范围。&lt;/p>;&lt;p>;“这确实是一个新兴前沿，”孙培杰说，CAS的北京国家凝结物理实验室的教授和研究的共同作者。&lt;/p>; &lt;p>;他说，近年来，科学家才看到了使用固态实现Ultra的潜力 - 低温，这项研究仅由世界各地的少数科学家进行。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;美国用户的顶级列表&#39;之后>; &lt;p>;该团队的发现于1月11日发表在同行评审期刊《自然》中。这项研究是由来自CAS实验室，Beihang大学物理学学院和研究所的劳埃·莱格维文的Jülich的Jülich中子中心等学院的科学家进行的。法国的科学。在中国开发量子技术时，这是一个挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，中国94％被进口 - 大部分是从卡塔尔出发的，其次是美国和澳大利亚。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;根据Sun的说法，中国“根本没有氦3，几乎总是依赖俄罗斯和美国”。无法取代氦气。他说，它仍处于早期阶段，材料有局限性，包括必须在温度已经约4 kelvin的环境中使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https： //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/24/9e524/9e52ad6d-18af-478d-b478d-abdc-b42a467f9d4_6731626262626a.6731626a.jpg style =“颜色：＃999;”>;中国的起源Wukong Quantum计算机。该国已将资源投入量子技术。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数量子机，从计算机到卫星，使用称为Qubits或量子位的基本信息单位，例如常规计算中使用的数字钻头。但是Qubits很敏感，很容易受到热量，因此必须将它们保持在接近0 Kelvin的极度寒冷温度下。&lt;/p>; &lt;p>;“所有量子技术，包括量子通信和量子计算，几乎都需要一个超冷的环境，” Sun说。&lt;/p>; &lt;p>;创造这种环境只能通过稀释冰箱来完成 - 近年来，中国的设备在从海外获得的设备更加困难。他说，这已经“严重扼杀了中国量子技术的发展”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国主导的测试引起了对我们“室温”超导体的怀疑&lt;/h3>; &lt;p>;北京已将其作为国家优先事项。支持中国生产这项关键技术和大量投资。 10月，根据《官方科学与技术》的报告，Origin量子成为最新的中国公司宣布其生产了稀释冰箱。&lt;/p>; &lt;p>; Sun表示，该团队已经开发了复制设备来复制并应用其应用程序在某些环境中进行的实验，但指出，在有任何广泛应用程序之前，还有很长的路要走，要克服工程问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这项研究也可能是进一步讨论和研究的起点在基本的物理学中。 “可能会激发科学家在其他材料中寻找新证据，这最终可能会推动物理学的前进。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5 Malaysians linked to US$1 million ‘fake friend’ call scams extradited to Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249558/5-malaysians-linked-us1-million-fake-friend-call-scams-extradited-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 11:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/73D20E04-B8FC-4F4E-B4B9-41281F0465AC_1D407F06.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;五个马来西亚人因涉嫌参与其中的涉嫌参与，致电骗局。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡警察部队（SPF）和皇家马来西亚警察已经拆除了一家据信与新加坡人有关的“假朋友”的骗局。&lt;/p>; &lt;p>; SPF在周二的新闻稿中说，马来西亚警察于1月16日在柔佛州突袭了两个公寓，并逮捕了19至36岁之间的五名马来西亚男子。&lt;/p>; &lt;p>;初步调查显示，该集团于去年6月开始了他们的骗局行动据信负责500多个警察报告，总损失超过140万新元（100万美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这五名男子周二被引渡到新加坡，并将被指控串谋谋杀在星期三作弊。&lt;/p>; &lt;p>;如果有罪，他们可能会被判入狱长达10年，并被罚款。&lt;/p>; &lt;h3>;全部在：东南亚的赌场是“地下银行”，因为有组织犯罪&lt;/ H3>; &lt;p>;从2023年1月到11月，有6,300多人倒下了“假朋友”骗局，总损失至少为2110万新元。 SPF商业事务部（CAD）主任David Chew的共享信息。 >;“新加坡警察部队一直在与马来西亚皇家警察紧密合作，以发现和削弱这些跨国骗局的集团，他们捕食我们的公民。谁即使是在海外的，谁也会永久存在。帮助。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/24/cd13a93a93a932a32a32a32a32a32abo 8926-4531B57F1F9A_FB9A5556.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;据称，犯罪嫌疑人涉及针对新加坡人的“假朋友”呼叫骗局。照片：新加坡警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; SPF提醒公众对这种骗局构成的威胁并警惕此类电话。&lt;/p>; &lt;p>;防止陷入了此类骗局的猎物，警察建议公众采取诸如安装扫描式移动应用程序，设置互联网银行业务的交易限制以及实现两因素身份验证的步骤。&lt;/p>; &lt;p>;个人应检查骗局是否需要检查带有官方资源的标志（例如骗局警报网站），并致电反scam热线索引，并通过诸如身体会议和视频通话等替代方式验证与家人和朋友的任何请求。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack Ma, Joe Tsai replace SoftBank as Alibaba’s largest shareholders by scooping up tech giant’s tumbling shares in Hong Kong, New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249552/jack-ma-joe-tsai-replace-softbank-alibabas-largest-shareholders-scooping-tech-giants-tumbling-shares?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 10:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/387FFCE4-0BC8-4780-83D6-5494F2B50919_C9438AA.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在2014年9月19日在纽约证券交易所举行的阿里巴巴集团首次公开募股中，已经成为他们在1999年成立的电子商务巨头的两个最大股东，通过积极地抢购其在纽约和香港的股份股票。&lt;/p>; &lt;p>; ma。根据熟悉此事的消息人士称，第四季度购买了约5000万美元的股票，将他的股份提高到了2021年底的4.3％以上，成为最大的单一股东。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;一份文件显示，去年9月10日从张勇手中接任阿里巴巴董事长一职的蔡崇信在上个季度通过其家族投资机构蓝池管理公司以1.517亿美元购买了195.7万股阿里巴巴股票，成为第二大股东。 。根据阿里巴巴的年度报告，他去年拥有该公司1.4％消息人士称，他们对25年前在杭州公寓建立的技术巨头的信心会扭转命运。 /Default/d8/images/canvas/2024/01/24/57A43873-13F4-4D6B-A410-E410-E56152135BCC_D177CF45.JPG“ Tsai（左）和Jack MA在1999年10月7日的Alibaba.com的新闻发布会上自2014年中国公司首次公开募股以来，该集团已减少了其阿里巴巴股份。孙正义控制的这家日本投资者已通过远期合约减持阿里巴巴股份，从2022年12月的约7%降至去年3月的2%左右，截至5月进一步稀释至不足0.5% 2023年，根据摩根士丹利（Morgan Stanley）的计算。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴的发言人拒绝发表评论。近年来，阿里巴巴的股价在中国的监管机构在2020年挫败了397亿美元的IPO之后，在2020年挫败了397亿美元的IPO，即它将在上海和香港发起世界上最大的筹款活动。 H3>; Jack Ma Cedes对他在2014年购买的金融软件公司的控制&lt;/h3>; &lt;p>;从那以后，这家技术巨头被录制了纪录的罚款，不得不进行一系列重组以遵守中国的反托拉斯法规。阿里巴巴的股价从300美元的高峰跌至纽约的当前水平约75％。&lt;/p>; &lt;p>;股票在华尔街的股票上涨7.8％，至74.02美元。阿里巴巴股票在2019年在香港二次上市中上市，最近交易中跃升了5.8％，达到了71.55港元。&lt;/p>; &lt;p>;，阿里巴巴已从价值增长的海报孩子转变为中国经济经济放缓的代理人以及不可预测的监管风险，投资者对阿里巴巴的需求已经下降。它是由中国较小的电子商务参与者PDD Holdings（PDD Holdings）撤销的，是美国列出的最有价值的中国科技公司，促进了阿里巴巴员工对其问题和潜在客户的灵魂搜索。&lt;/p>; &lt;p>; ma Ma。他与阿里巴巴的日常管理保持距离，一直保持低调。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，Tsai卷土重来，并进行了巨人的全面重组首席执行官埃迪·吴·杨（Eddie Wu Yonging）也是阿里巴巴的创始成员之一，押注人工智能并改善了为增长增长的服务。 Tsai也是南中国晨邮（South Chine Morning Post）的董事长，他是阿里巴巴的全资单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[eBay to slash 1,000 roles, or 9% of full-time employees, joining tech giants Amazon, Alphabet in making job cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249554/ebay-slash-1000-roles-or-9-full-time-employees-joining-tech-giants-amazon-alphabet-making-job-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 10:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/24/6436D0B3-73B0-46D2-9FC3-4A7988F8B08B083_2F00CDD7.JPG“全新的减少工作。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; eBay将裁员约1,000个工作岗位，即9％的全职员工，并减少外部承包商的工作，称其人员配备和费用超过了增长。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;电子商务公司表示，面对“具有挑战性”的经济环境，它必须“更灵活”。总部位于我们业务的增长已经超过了我们的业务的增长，”总部位于加利福尼亚州圣何塞的公司周二表示。为了改善端到端的体验，更好地满足世界各地客户的需求。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国的年轻毕业生和大学如何应对高失业率？宣布标志着一年在eBay的第二轮工作。 2023年2月的在线市场表示，它将减少约500名员工，占其劳动力的4％，理由是在大流行的电子商务繁荣时期消费者支出放缓。&lt;/p>; &lt;p>; eBay加入了更多根据Layoffs.fyi的说法，今年有近11,000名员工的其他技术公司，包括Amazon.com和Google父母Alphabet。一直在为大型竞争对手（例如Amazon.com和Walmart）失去市场份额，并一直在销售公司的各种产品。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官Jamie Iannone试图为该网站找到壁cor，例如豪华手表&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该公司有1.32亿活跃的买家，截至9月30日，收藏品以及强调翻新的物品以吸引了人们。 P>;在纽约收盘价为41.41美元后，股票在延长交易中的股票上涨了约4％。在过去的12个月中，该股票下跌了13％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 strong earthquakes hit western China in a month: is the Earth getting restless?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249525/two-strong-earthquakes-hit-western-china-month-earth-getting-restless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/23/FDC5F791-058E-4C1F-904E-55619BCFD185_2C039A19.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;上个月在Gansu的地震是Gansu是Gansu是Country of Countral of Countraliest最早的10年。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两次强烈的地震在一个多个月的时间内袭击了中国西部，最新的7.1地震，周二击中了新疆的一部分。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;在中国地震网络中心发布统计数据之后的几天，由于地震的数量增加了7。&lt;/p>; &lt;p>;有些科学家认为有一些科学家认为，全球地震活动已从2023年从弱者转变为强度。&lt;/p>; &lt;p>;地震活动在未来增加的潜力，但许多人说，快速连续发生的强烈地震没有什么不同寻常的，也没有看到任何暗示地震活动长期增加的模式。&lt;/p>; &lt;p >;相反，他们说，由于更好的监控设备，人们正在记录更多的地震，并且人们可能会更了解今天的强烈地震，因为新闻可以很快在世界各地传播。&lt;/p>; &lt;p>;周二在新疆的地震在哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦的边界上感觉到了阿克苏县，随后有大约40个余震，但没有立即报告人员伤亡的报道。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;在断层线上的生活对中国四川省&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; p>;它遵循了6.2级地震，上个月袭击了附近的甘索省，杀死了150多人 - 近十年来最致命的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该国遭到了一些最具毁灭性的袭击地震有史以来录制过，还经历了几个时期的地震活动。&lt;/p>; &lt;p>;最糟糕的几年是在1976年，当时有6次高于6的地震袭击了该国，其中包括中国历史上最致命的杀害者之一据估计，赫比省的汤山（Tangshan）有30万人。&lt;/p>; &lt;p>; 2008年，当时四川（Sichuan）的8级地震 - 自那时以来最糟糕的国家 - 五月份杀死了69,000人，另外两种幅度6或更高的地震那年晚些时候，两者都发生在中国西部的几周内。&lt;/p>; &lt;p>;最近，在2021年和2022年，有两种幅度的6级或更高的地震，但去年只有一个。&lt;/p>; &lt; P>;星期二的地震发生在一个地震活跃地区，但比平常更强大。美国地质调查局（USGS）说：“这种规模的地震发生很少发生。 [a]较高的频率，” 6级高地震，在全球每年120至160之间记录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/23/17363A5E-9752-9752-4402-4402-9466-EB0A61A61A651AD_BD901AD_BD901AF2.JPG2.JPG2.JPG2.JPG2.JPG2.JPG.JPG“ ALT =” ＃999;“>;铁路工人在周二在新疆发生地震后检查轨道是否损坏。照片：中国地震网络中心的高级工程师Han Yanyan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; han Yanyan说，在较宽的天山地震带7或上面的地震平均是一次地震&lt;/p>; &lt;p>;美国机构表示，地震活动中的峰值和低谷是“地震发生率正常波动的一部分”，这是许多其他科学家支持的主张。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是中国地质科学院的一位高级研究员认为，由于印度构造板块的移动，中国西部可能会有更频繁的地震。 >;中国的科学家认为，他们在地震&lt;/h3>; &lt;p>;的几天前收到了不祥的信号，科学家在匿名的情况下讲话，因为他无授权与媒体交谈，主要是研究该地区的地质，并说。印度板每年以5厘米（2英寸）的速度聚合到另一盘，导致藏族高原向上“增长”。&lt;/p>; &lt;p>;“我个人认为西部地质灾害的可能性科学家说。建筑标准 - 解决2008年四川地震和其他灾难中高死亡人数的原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还警告说，全球变暖可能会进一步增加风险，认为藏族高原降雨量增加邻近的区域使植被更容易在地质断层区域中发展。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着水，氧气和二氧化碳通过植物根部穿透了这些区域的内部，从而导致更多的地质活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/23/21AA54F4-2B47-2B47-2B47-4282- 。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;构造活动以及气候变化可能“增加地球活动的可能性”，其中还包括泥滩，滑坡和雪崩 - 在该地区，该地区，科学家说。&lt;/p>; &lt;p>;，但宗教大学的杨说：“人为活动可能会触发一些小地震，但不能系统地改变强烈地震的趋势，而强烈地震的趋势被认为是由构造行为控制的。” &lt;/p >; &lt;p>;他还说，现代通讯意味着人们“有更多机会听到有关强烈地震的新闻”。由于活动的增加，但由于“有更多的地震仪器，它们能够记录更多的地震”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run =“ style =” color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Waste charging delay: how Hong Kong can make it count]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249208/waste-charging-delay-how-hong-kong-can-make-it-count?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.24 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/22/74233748-324D-4FB8-964C-48002788C27C_A9F6F8CE.JPG“柴1月19日。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，香港最激烈的辩论之一是延误，该计划再次向居民收取废物处理，该计划将于4月1日开始，但现在将在8月1日起生效。由于该计划将适用于该市的每个家庭和业务，因此引起了很多关注。&lt;/p>; &lt;p>;废物收费政策已有已在全球范围内实施，人们从来不会因为必须付费而感到兴奋。但这并不意味着社会不应支持香港的废物充电计划 - 这是迫切需要的。&lt;/p>; &lt;p>;该计划的重复延误是不受欢迎的。但是，由于该计划的许多尚未解决的问题，面对公众的压力，当局不得不将其推迟到平静的情绪。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自立法委员会通过该计划以来已经快30个月了。所有的准备工作都应完成，包括公开简报和促销活动，以在居民之间建立合理的理解水平，任何查询，无论是通过无线电电话中的节目提出还是在公开简报会议上提出，都定居。&lt;/p>; &lt;p。 >;不幸的是，事实并非如此。一位电台听众最近打电话说，她通常将外卖食品和饮料容器装在一个小塑料袋中，当垃圾收费生效后，她必须将其包装在指定的袋子中，这是她自己准备的双层袋。 &lt;/p>; &lt;p>;在某种程度上，这种观点反映了一些香港人的环境意识水平。这引发了更深层次的问题：为什么我们还没有停止使用一次性食品容器或改用可重复使用的外卖容器。如果我们这样做的话，一次单使用餐具的处置将没有问题 -  &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为什么我们不能看一下。积极地开始废物充电计划，并利用延迟作为改善城市废物管理设施的机会，例如上周扩大回收网络？&lt;/p>; &lt;p>;，环境与生态部长TSE Chin-Wan介绍了关于他的博客中废物充电计划的12个常见问题。一个问题是人们可以做什么来减少在指定垃圾袋上的花费。 TSE的回答是让人们分开纸张和塑料等可回收物，甚至是垃圾中的食物浪费，并将其放入住宅庄园或社区回收站中的回收垃圾箱。&lt;/p>; &lt;p>;当局应该拥有更好的知识。以及解决我们的废物问题时的策略。 TSE的答案是针对回收的，这是一种后期解决方案，当时他应该推动公众减少或停止购买一次性产品或包装过多的产品。&lt;/p>; &lt;p>;当局通常是指该产品。废物管理指导政策的官方文件中的“层次结构”。这种层次结构优先考虑避免和减少废物而不是回收。但这一重要信息似乎只是说说而已，并没有得到推广和付诸实践。难怪该市的废物问题越来越严重。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;自今年年初以来，人们已经提出了许多担忧，特别是房地产管理行业。可悲的是，许多人说，在不合规的废袋方面，他们打算采取更容易，非对抗性的方法将它们包裹在大型指定袋中以进行法律处置。&lt;/p>; &lt;p>;我敦促他们不这样做，因为它会破坏废物充电计划的目标。这对于那些遵守规则并使用指定袋子的人来说是非常不公平的；物业管理公司所产生的额外费用将不可避免地转移给所有居民。&lt;/p>; &lt;p>;此外，这将是一个永无止境的挑战。一旦人们发现忽视该计划的人不会承担任何后果，他们很可能会效仿。然后，将会有更多的不合规的废袋，需要更多的指定袋来应对这种情况。&lt;/p>; &lt;h3>;香港无力浪费更多时间开始垃圾收费&lt;/h3>; &lt;p>;清洁工有在这个方程式中，最低的讨价还价能力，我可以看到他们在计划开始后必须更加努力地工作。我强烈敦促香港人通过支持该计划并使用指定的废物袋来表达对这些工人的考虑，同时进行他们的考虑最好首先避免产生浪费。&lt;/p>; &lt;p>;一旦计划开始启动，要最大程度地减少打ic，至关重要的是，环境当局加强与公众的沟通，并向最脆弱的人和企业提供有意义的支持.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>