<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[India’s anti-China electricity trade guidelines could backfire in South Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245625/indias-anti-china-electricity-trade-guidelines-could-backfire-south-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/dd5ea079-9d5b-4c97-817a-7bff91045c99_46dbc87c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名骑摩托车的男子穿过巴格马蒂河上的吊桥3 月 27 日，尼泊尔拉利特布尔。尼泊尔具有利用水力发电产生剩余能源的巨大潜力 照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;众所周知，印度关于跨境电力贸易的指导方针旨在阻止中国对孟加拉国-不丹-印度-尼泊尔（BBIN）走廊电力项目的投资。通过电力证券化，这些指导方针可能会影响即将到来的孟加拉国、印度和尼泊尔之间的三方电力贸易协定，并影响北京对不丹的经济姿态。&lt;/p>;&lt;p>;因此，目前对这些指导方针的批判性分析是呼吁。我认为它们对于提升印度在该地区的地缘政治影响力几乎没有什么作用。水电建设面临的挑战、当地居民收益微薄以及伪垄断行为是破坏该政策任何潜在地缘政治或能源安全收益的关键问题。&lt;/p>;&lt;p>;政治分歧（尤其是印度和巴基斯坦之间的政治分歧）阻碍了这一政策的实施。南亚范围跨境电力贸易平台的发展。然而，在BBIN地区，最近的事态发展表明了推进电力交易项目的意愿。该地区包括不丹和尼泊尔这两个国家，它们具有利用水力发电产生剩余能源的巨大潜力。&lt;/p>;&lt;p>;另外两个国家，印度和孟加拉国，都是电力需求旺盛的国家，近年来面临着能源短缺的问题。向更绿色的能源过渡。除此之外，这些国家的能源需求也具有很强的季节性互补性，这使得跨境电力贸易成为有吸引力的政策选择。&lt;/p>;&lt;p>;印度的电力贸易指南是与新兴的跨境电力贸易同步出现的。 BBIN国家之间。通过精湛的法律术语，该政策下的审批程序禁止通过印度电网与与中国投资或参与相关的项目进行电力交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/175328b1-ad77-4ac4-afa9-2d9643cdfd64_b0705fc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;中国工程师在巴控克什米尔诺萨里的尼勒姆-杰赫勒姆水电站项目上工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度位于 BBIN 地区的中心，且该地区没有其他两个国家共享边界，这意味着该政策具有塑造未来的巨大潜力区域内跨境电力贸易。这种转变的影响在尼泊尔已经很明显，中国开发商已被从六个水电项目中撤出，四份合同已授予印度公司。&lt;/p>;&lt;p>;有趣的是，这四个项目中有两个最初是授予中国公司的公司。去年，尼泊尔前总理谢尔·巴哈杜尔·德乌帕(Sher Bahadur Deuba)表示，“如果西塞提水电项目是由中国公司建造的，印度不会购买该项目的电力，所以我要把它交给印度。”&lt;/p>;&lt;p>;同样，由于水电是不丹国内生产总值的重要支柱，而印度是其主要电力出口市场，因此，如果不丹和中国未来建立外交和经济关系，该指南划定了中国投资者的禁区。&lt;/p>; &lt;p>;新德里的政策转变似乎限制了喜马拉雅山国家的选择，因为它们希望进一步将其水电潜力开发为可出口资源。需要问的问题是，这项政策是否会带来可观的地缘政治收益。我认为事实并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;首先，它阻碍了中国投资尼泊尔和不丹水电行业，从而将开发此类项目的负担强加给了印度电力公司。由于当地银行债务融资能力不足，此类资本密集型项目的大部分项目资金将不得不由印方承担。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么不丹对中国的倾斜可能“显着改变”区域动态&lt;/h3>;&lt;p>;建筑行业也将出现类似的趋势。此外，由于喜马拉雅山南麓地质脆弱，基础设施事故和自然灾害极有可能发生，导致项目容易延误。&lt;/p>;&lt;p>;最近锡金大坝发生的灾难也引发了人们对工程质量的担忧。印度的建筑能力。即使项目成功完成，建设输电基础设施也可能是一项缓慢且具有挑战性的任务，尼泊尔的例子就表明了这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/af30863c-164a-468f-951e-6230862dc55f_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 10 月 4 日，泛滥的提斯塔河流经印度锡金邦的拉亨山谷。官员称，洪水冲破了印度喜马拉雅东北部的一座大型水力发电大坝，造成至少 31 人死亡，冰冷的海水席卷了山区城镇。冲毁房屋和桥梁，迫使数千人离开家园。图片：印度陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，由于尼泊尔和不丹正在建设的许多电力项目都是用于出口而非内部消费，因此当地民众几乎没有获得什么收益。这些人遭受了不成比例的痛苦，因为这些基础设施项目的建设可能会导致大规模流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;如果地缘政治是这一政策选择的目标，那么水电建设带来的软实力收益就微乎其微。如果新德里能够支持改善当地居民生活并有助于建立公众信誉的大型项目，效果会更好。&lt;/p>;&lt;p>;第三，印度的政策方针单方面影响其较小邻国的贸易平衡，并在不影响其代理权的情况下损害其机构。提供互惠互利。因此，新德里利用其中心地理位置垄断这一领域谋取私利，更有可能引发人们对霸凌心态的担忧，这种心态促使南亚小国邀请中国加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;甚至如果政策选择是出于对能源安全的担忧，那么印度垄断BBIN走廊电力市场的损失将大于允许发展自由和竞争性跨境电力贸易框架所获得的收益。&lt;/p>; &lt;p>;总而言之，印度限制中国参与 BBIN 地区电力项目的政策选择似乎其目标不明确。看来，该政策试图一举击中地缘政治和能源安全，但两方面都没有达到目标。&lt;/p>;&lt;p>;水电项目资金密集、进展缓慢、事故多发，激起当地反对，为当地民众提供有限的利益并不是谨慎使用资源来增强地缘政治影响力的做法。同样，破坏该地区跨境电力贸易自由市场的发展也限制了能源安全的进展。新德里必须仔细反思这一政策，防止其成为地缘政治失误。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia, Sri Lanka, and rest of Asia feel bite of India’s onion export ban because it’s in ‘almost everything we cook’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3245775/malaysia-sri-lanka-and-rest-asia-feel-bite-indias-onion-export-ban-because-its-almost-everything-we?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 19:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/27bf194d-87c6-49b9-8e1c-f9ac1238cfad_ae68f790.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;依赖印度洋葱的亚洲消费者面临着自从新德里禁止蔬菜出口以来，价格上涨。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度对洋葱出口的禁令推高了亚洲买家的蔬菜价格，他们正在争相寻找更便宜的替代品，特别是因为新德里不太可能在此之前解除限制明年大选。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的洋葱出口国于 12 月 8 日禁止发货，因为产量下降后，国内价格在三个月内上涨了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;现在来自加德满都的零售购物者科伦坡的洋葱正在与高价格作斗争，因为传统的亚洲买家，如孟加拉国、马来西亚和尼泊尔，甚至阿拉伯联合酋长国，依赖从印度进口来弥补国内缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“在孟加拉国首都达卡的私营部门工作的穆苏米·阿赫塔尔 (Mousu​​mi Akhtar) 说。 “这种突然的价格上涨让人难以接受。我不得不减少购买量。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着印度的出口禁令令市场不安，亚洲准备迎接更多大米价格冲击&lt;/h3>;&lt;p>;来自马来西亚和马来西亚的马来煎虾酱从孟加拉国的 biryani 到尼泊尔的鸡肉辣椒或斯里兰卡的咖喱鱼，亚洲消费者已经严重依赖印度供应的洋葱，为他们喜爱的菜肴增添香料。&lt;/p>;&lt;p>;贸易商估计，印度占一半以上亚洲国家所有洋葱进口量。与中国或埃及等竞争对手出口国相比，印度的运输时间更短，这是保持这种易腐烂商品的味道的关键。&lt;/p>;&lt;p>;印度在截至 2019 年的财政年度出口了创纪录的 250 万吨洋葱。 3 月 31 日，有 671,125 吨运往邻国孟加拉国，该国是该国蔬菜的最大买家。&lt;/p>;&lt;p>;商务部官员塔潘·坎蒂·戈什 (Tapan Kanti Ghosh) 表示，为了克服短缺问题，孟加拉国正在尝试从中国、埃及和土耳其采购更多产品.&lt;/p>;&lt;p>;随着孟加拉国下个月大选的临近，政府已开始以补贴价格向穷人出售洋葱，希望抵消印度禁令后价格上涨超过 50% 的影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;更糟糕的是内陆国家尼泊尔的情况，该国的洋葱大部分依靠进口。&lt;/p>;&lt;p>;“自从印度颁布禁令以来，我们一直在监测不同地方的供应情况。喜马拉雅山国家商务部官员 Tirtharaj Chiluwal 表示：“没有洋葱出售。”该部发言人 Gajendra 表示，尼泊尔正在考虑从中国进口，并可能要求印度破例允许出口。库马尔·塔库尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/99dc114a-aee7-42b8 -a646-403ab93f3dbe_0951a840.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;继印度之后，亚洲各国正在考虑从中国购买洋葱——印度占洋葱进口总量的一半以上全国范围内的洋葱——禁止出口蔬菜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;进口国必须应对来自中国、伊朗、巴基斯坦和土耳其的更昂贵的供应，自印度以来，这些国家的价格都已上涨印度出口商阿吉特·沙阿 (Ajit Shah) 表示，该产品已退出市场。&lt;/p>;&lt;p>;一位金融首都孟买的出口商表示，如果印度的禁令持续较长时间，所有产品都将耗尽供应。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;贸易商表示，禁令实施后一周内，随着新季作物供应的到来，印度的洋葱价格便宜了 20%。&lt;/p>;&lt;p>;现在，国内供应足以满足需求在国内，出口商沙阿表示，印度应该允许出口以维持其全球市场地位。&lt;/p>;&lt;h3>;厄尔尼诺现象扰乱印度的粮食供应，是否会导致价格“飙升”？&lt;/h3>;&lt; p>;但这家总部位于孟买的出口商表示，这些限制措施不太可能在明年大选之前实施，因为纳伦德拉·莫迪总理政府的首要任务是压低食品价格。&lt;/p>;&lt;p>;新德里也收紧了限制措施大米、糖和小麦的出口受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;自印度禁令以来，斯里兰卡的洋葱价格几乎翻了一番，该国正慢慢摆脱近七十年来最严重的金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚农业部长斯里·穆罕默德·萨布表示，与其他进口商一样，马来西亚也在努力确保来自中国和巴基斯坦的供应。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deeper China-Russia relations a ‘strategic choice’ by both sides, Xi Jinping tells Russian Prime Minister Mishustin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245774/deeper-china-russia-relations-strategic-choice-both-sides-xi-jinping-tells-russian-prime-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/2a4bde4d-a9cb-46a6-a5ab-00693f11f4c8_ee54cf72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京在周三在北京举行会议。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平表示，发展中俄关系是双方的“战略选择”，同时誓言深化经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;会见俄罗斯周三，习近平在北京与米哈伊尔·米舒斯京总理会晤时承诺，北京将继续同莫斯科发展“高水平”政治经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;“维护和发展好中俄关系是双方的战略选择”中国外交部援引习近平的话说：“双方要充分发挥政治互信、经济互补、习近平还赞扬双边合作“强大韧性和广阔前景”，同时呼吁深化“经贸、科技、文化等领域合作”。能源、互联互通等”，“共同维护产业链供应链安全稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;1-11月双边贸易额达2180亿美元，实现年度2000亿美元目标这是习近平和俄罗斯总统普京提前一年制定的。双方于2019年同意到2024年将贸易额增加到2000亿美元。由于地缘政治的不确定性使“无限”伙伴关系更加紧密，预计到年底这一数字将达到2300亿美元。&lt;/p>;&lt;h3 >;“不错的水平”：普京称赞中国贸易额达 2000 亿美元的目标破灭&lt;/h3>;&lt;p>;米舒斯京正在中国参加两国政府首脑年度会议，他与中国总理李克强共同主持了这次会议周二，米舒斯京回应了习近平在周三与习近平会谈时的讲话，称今年的贸易和经济合作“克服了困难的挑战”，并强调了创纪录的高贸易数据，据俄罗斯政府称&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京说，今年还实施了多达80个合作项目，价值20万亿卢布（2210.4亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他还转达了普京对习近平的问候，并表示：表示今年两国元首的会晤进一步加强了两国“全面伙伴关系和战略互动”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和普京今年已举行两次会晤。中国领导人于 3 月访问莫斯科，普京则于 10 月访问莫斯科，这是自入侵乌克兰以来罕见的出国访问，引发了对俄罗斯的惩罚性制裁，并引发了国际刑事法院对其总统的逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;在 10 月的会谈中。两国领导人同意加强经济合作，同时通过多边框架加强协调，包括最近扩大的新兴经济体金砖国家集团，该集团日益被视为中国和俄罗斯与七国集团竞争的平台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;尽管受到西方的密切关注，俄罗斯去年入侵乌克兰并没有影响其与中国的密切关系，北京表示不会容忍任何第三方的干涉。&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京的访问，这是他继五月份的另一次出访后今年的第二次出访，当时正值欧盟因乌克兰战争对莫斯科实施新一轮制裁，以及俄罗斯越来越多地寻求中国的经济和能源合作。&lt;/p>;&lt;p>;周二与李克强会面时，双方同意扩大经济和能源联系，并签署了多项合作文件。&lt;/p>;&lt;p>;米舒斯京还指出，目前超过 90% 的贸易以卢布或卢布进行。俄罗斯在国际制裁面前试图减少对美元的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还希望增加对中国的能源供应——中国是其石油和天然气的最大买家之一。该公司目前正在建设西伯利亚力量 2 号管道，这是该公司希望运营到中国的第二条管道，但由于两国就天然气定价进行讨价还价，谈判进展缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;在接受俄罗斯政府支持的采访时俄新社、中国驻莫斯科大使张汉晖表示，该管道项目对能源合作“极其重要”，两国正在“积极谈判”技术和商业问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slain Hong Kong model Abby Choi’s former husband, 2 ex-in-laws slapped with extra charge of preventing body’s burial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245771/slain-hong-kong-model-abby-chois-former-husband-2-ex-laws-slapped-extra-charge-preventing-bodys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 18:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/a4afaa48-5ebd-458c-93c2-6e3694e3b4af_35e29519.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Abby Choi 的前夫和她的三位前夫因涉嫌杀害和肢解模特而受到审判。照片：Instagram/xxabbyc&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港检方对被杀模特蔡天鸿的前夫和两名前夫提出了一项额外指控，指控其阻止埋葬尸体。高等法院审理此案。&lt;/p>;&lt;p>;九龙城法院周三获悉，律政司已完成对蔡前夫家人的指控。&lt;/p>;&lt;p>;一家四口今年 2 月底，在大埔龙尾村一栋三层楼的房屋中发现了 28 岁的崔被肢解的尸体后，他们被指控并还押候审。&lt;/p>;&lt;h3>;蔡艾比谋杀案：香港警方到村屋进行化验&lt;/h3>;&lt;p>;蔡氏前配偶邝港志（29岁）、父亲邝九（66岁）及哥哥邝港杰（32岁）将在高等法院法官受审陪审团指控谋杀和阻止合法埋葬这位社交名流的尸体。&lt;/p>;&lt;p>;邝力信的母亲李瑞香，64岁，将因妨碍司法公正罪名受审。下级地方法院的量刑上限为七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法院检察官赖德基表示，李在修订后的起诉书中被指控阻碍警方调查邝伟雄在 2015 年盗窃案中的角色案件——与最初的指控相比，这是一个温和的版本，指控该女子销毁了与崔被谋杀有关的证据。&lt;/p>;&lt;h3>;被杀社交名流艾比·崔的前夫承认盗窃指控&lt;/h3 >;&lt;p>;署理首席裁判官向淑娴安排三名谋杀嫌疑人于一月底到东区法院受审，以将案件移交。李将于同月内另定日期返回九龙城法院。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官亦驳回李的保释申请，并延长四人的监禁时间。李曾四次未能获得临时释放，包括在高等法院法官面前尝试失败。&lt;/p>;&lt;p>;身着绿色夹克、戴着口罩的邝志强在被告席上打断了检察官的解释，后者解释道他一方反对他母亲保释的理由。邝的律师苏志杰为其委托人的无礼行为道歉。&lt;/p>;&lt;h3>;被控谋杀蔡碧儿的家人的律师指责警方拖延审判&lt;/h3>;&lt;p>;另外，黎要求给予额外时间检方完成对另外两名嫌疑人的调查，他们被指控在杀戮事件曝光后试图帮助邝伟雄逃往澳门。&lt;/p>;&lt;p>;他并不反对延长两人的保释期：游艇租赁代理林顺，42岁，自由职业者潘巧妍，30岁。&lt;/p>;&lt;p>;潘向法庭提出解除旅行禁令，以便她可以前往日本工作，但被裁判官拒绝在黎智英反对改变保释条件后。&lt;/p>;&lt;p>;两人于 2023 年早些时候首次出庭时，均以 50,000 港元（6,400 美元）的保释金获释。他们的案件将于 2023 年在同一法庭再次审理。明年二月下旬。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian films battle censorship and death threats to triumph on global stage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3245753/malaysian-films-battle-censorship-and-death-threats-triumph-global-stage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 18:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/b766bbe4-75d0-41d8-987c-3aa31b21107b_936d67d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚电影《老虎》剧照中的 Zafreen Zairizal（中）条纹。照片：Ghost Grrrl Pictures&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在电影界受到国际赞誉、严格审查甚至死亡威胁的一年里，马来西亚的领先导演决心继续制作挑战社会教条主义的作品。&lt; /p>;&lt;p>;在周一推出的一部以马来西亚太平镇为背景的粤语家庭剧《》的开机仪式上，该国国家电影发展公司 (Finas) 主席宣布 2023 年是马来西亚电影的突破年。&lt; /p>;&lt;p>;“世界现在认识了马来西亚，”国际泳联主席卡米尔·奥斯曼说。 “马来西亚电影正在掀起一股浪潮，因此我们的责任和挑战就是让它继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;Amanda Nell Eu 首次担任长片导演的恐怖片《虎纹》赢得了影评人周奖2023年戛纳电影节大奖。首次导演的黎真翁讲述两个孤儿的故事，在意大利远东电影节和台北金马奖上斩获殊荣，主演吴康仁荣获最佳男主角奖。&lt;/p>;&lt;h3>;阿邦阿迪克：吴康仁在马来西亚电影中饰演聋哑人&lt;/h3>;&lt;p>;该奖项是在马来西亚政府宣布该国赢得奥斯卡金像奖的雄心并启动“奥斯卡之路”使命两年后颁发的。提高马来西亚电影的质量。&lt;/p>;&lt;p>;《雨城》将于明年二月在电影院上映，在商业上映前已在多个国际电影节上赢得好评，包括在第 37 届温哥华亚洲电影节上加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在海外获得了大量奖项和认可，马来西亚电影制片人经常不得不与审查制度、保守派团体的谴责和冷淡的支持作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，欧盟谴责了《老虎》的版本Stripes 在马来西亚上映，称该影片被该国审查委员会大幅删减，以至于失去了影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/20/b0851f35-7a96-46a1-9a2c-e48c32a9f316_974ecf29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尔逊李（左）和 Fabian Loo 在《雨城》剧照中。照片：当前图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我制作这部电影的本质[已]被删除，”Eu告诉英国报纸《卫报》。&lt;/p>;&lt;p>;该片讲述了一个小女孩通过母亲患癌症的经历对宗教的探索，电影制片人和演员的汽车被泼硫酸，收到死亡威胁并接受警方调查。该电影后来被政府禁播。&lt;/p>;&lt;p>;泛马来西亚伊斯兰党 (PAS) 在 2022 年大选中成为议会中最大的政党后，创意产业与保守派之间的文化战争愈演愈烈。政治分析人士称，该党的崛起促使政府采取了被视为安抚保守马来人的全面措施。&lt;/p>;&lt;p>;其中，被视为非伊斯兰的音乐会和书籍受到严格审查或禁止。瑞士手表公司 Swatch 生产的带有“LGBTQ”字母的骄傲主题手表于 5 月被当局没收。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚科技中心的雄心壮志随着新的数字化部门实现重大飞跃&lt;/h3 >;&lt;h3>;挑战社会观念&lt;/h3>;&lt;p>;《虎纹》等广受好评的马来西亚电影在主题上与该国其他被认为更保守的商业成功作品形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt; p>; 描绘了一位宣扬民族主义和宗教的 19 世纪马来自由斗士，是历史上票房最高的马来西亚电影，去年的票房收入超过 2,000 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚电影作家兼剧作家费萨尔·特赫拉尼 (Faisal Tehrani) 斥责马特·基劳 (Mat Kilau) “肤浅”和“技术上有缺陷”，称它迎合了社会中极端保守的群体。&lt;/p>;&lt;p>;“你用电影作为宣扬教条的工具，而我们的议程只是反对种族主义、无知的传播和极端主义的蔓延，”费萨尔在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管安瓦尔承诺支持改革，但马来西亚的审查制度仍在加强：报告&lt; /h3>;&lt;p>;官员甚至电影制片人对费萨尔撰写的《玛丽亚姆》的负面反应进一步凸显了《Mat Kilau》等热门电影与广受好评的独立作品之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽亚姆，一部讲述一名 50 岁穆斯林妇女希望与来自塞拉利昂的年轻男友结婚的电影，甚至被当局禁止私人放映。费萨尔的几位业内同行抨击这部电影“别有用心”。&lt;/p>;&lt;p>;《雨城》的马来导演东姑莫娜里扎（Tunku Mona Riza）发出了和解的声音，她表示希望业界能够团结起来制作将马来西亚人团结在一起的电影。&lt;/p>;&lt;p>;“这种尊重将使我们更加紧密地成为一个强大的社区、一个强大的行业、一个受人尊敬的行业，”莫娜在吉隆坡举行的电影发布会上说道。&lt;/p>; &lt;p>;《雨城》是第一部由马来女性执导的华语电影。其原始脚本是用马来语编写的，然后在母语人士的帮助下改编成粤语。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/20/f0ca2acf-cc29-43d3-bcb6-c0f24f6a1b24_5b1259b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;剧照中的黄氏家族彭达唐。照片：Eddy Izuwan Musa / Kuman Pictures。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这部电影尚未引起任何争议，但它包含一个关于“雨赌”的片段，当地人在雨中下注降雨时间。赌博在马来西亚是非法的，对穆斯林来说是大罪。&lt;/p>;&lt;p>;为了规避审查机构的审查，一些马来西亚电影制片人正在寻求通过社交媒体平台推出他们的作品。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括是该国第一部众筹电影，故事发生在完全按种族隔离的反乌托邦马来西亚。这部电影的名字在马来语中的意思是移民的外来者，是占多数的马来人经常用来针对华人和印度社区的种族歧视。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 7 月以来，Pendatang 已收到近 600 名个人捐助者的资助，定于周四在 YouTube 上首映。&lt;/p>;&lt;p>;费萨尔在评论这一趋势时表示，马来西亚政府应该放弃对待电影制作人和电影行业的“父亲最了解”的态度。&lt;/p>;&lt;p>; “时代变了，‘孩子们’现在有了他们的观点。 “父亲们”需要适应这种变化，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China man travels far to return US$28 borrowed from police 2 months ago when penniless and desperate to return home praised online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3245563/china-man-travels-far-return-us28-borrowed-police-2-months-ago-when-penniless-and-desperate-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/239a6217-1f01-4a55-9711-3a8725e6adce_1bdf633b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该男子前往当地警察局寻求帮助，因为他可以没有手机就不要联系他的朋友或家人。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国男子往返于两个省份，归还他向一名警察借的200元人民币（合28美元），以便在他完全康复后回家。 &lt;/p>;&lt;p>;两个月前，一名年龄不详的匿名男子在中国中部的湖北省打工，但失业后正试图返回邻近的河南省老家。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他花光了所有的钱，甚至卖掉了手机换现金，但再也买不起交通费了。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子向警察局寻求帮助，因为他无法联系到他的朋友或家人。据星视频报道，一名罗姓民警给该男子请了一顿饭，并给了他200元钱让他回家。&lt;/p>;&lt;p>;出于感激，该男子坚持要留下一张欠条，上面写着：“今天我向银吉派出所的警察借了200元。回家后，我会向父母要钱来偿还警察的贷款。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/19/25490ba1-8149-44d4-9df1-a67ce9951bbc_57bfeaea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;感恩的人留下了离开前在银吉派出所留下的欠条。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最近的视频中，可以看到该男子拎着一袋橘子走进派出所，然后与坐在前台的警察交谈。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我是来退钱的，”他告诉警官。&lt;/p>;&lt;p>;“退什么钱？”警官问道。&lt;/p>;&lt;p>;该男子向警官讲述了他的故事，警官找到罗与该男子交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“你为什么在这里？”罗问他。&lt;/p>;&lt;p>;男子回答：“我是来把钱还给你的。”&lt;/p>;&lt;p>;男子从口袋里掏出钱，试图给罗先生拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;罗先生对他说：“帮助别人让我们感到快乐。”&lt;/p>;&lt;p>;该男子无法说服罗先生接受这笔钱，所以他分享了橙子。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/40c87283-34ac-4f88-90b4- 2d98bbafdd44_75a6ba29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该官员拒绝了该男子退还钱的提议，而是选择一起享受橙子，分享温馨的时刻。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，在离开时，男子偷偷塞给罗某钱，然后逃离了派出所。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上融化了人们的心。&lt;/p>;&lt;p>;一位观察者说：“警察无私帮助，男孩心中充满感激。”另一位评论道：“两个好心人相遇真是太好了。”&lt;/p>;&lt;p>;好心人的故事在中国经常成为暖心故事。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，一名来自中国东北的妇女帮助安抚了被困车内的司机事故发生后，汽车行驶了近一个小时，直到救援人员赶到。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-sanctioned Chinese chip start-up Moore Threads unveils GPU-based computing centre, AI graphics card]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3245739/us-sanctioned-chinese-chip-start-moore-threads-unveils-gpu-based-computing-centre-ai-graphics-card?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.20 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/20/7246be65-c6ea-473f-b275-39e35141736d_06dd8399.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国GPU设计师Moore Threads周二发布了最新的AI显卡。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家被列入美国贸易黑名单的中国图形处理单元（GPU）初创公司推出了一款新显卡以及所谓的该国首款GPU- &lt;/p>;&lt;p>;Moore Threads 智能科技是一家总部位于北京的专为 AI 训练而设计的 GPU 设计商，该公司表示，新的 GPU 将安装在其 KUAE 智能计算中心，该中心旨在满足中国对大型语言模型培训的需求不断增长。张江周二在周二的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;在全新的美国出口控件，摩尔线程和伯伦技术（Biren Technology）中，中国两个顶级AI CHIP初创企业被添加到了华盛顿所谓的实体中10月份清单担心他们会伤害美国国家安全和政策利益。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的制裁使两家公司都在挑战，以寻找愿意制造的晶圆厂他们的芯片，使公司处于华为技术以来面临的类似困境。&lt;/p>; &lt;p>;出口限制也影响了摩尔线程，而Biren访问了美国电子设计自动化软件。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在登陆美国贸易黑名单几周后，摩尔线宣布了一轮裁员。当时，Zhang在开展自己的合资企业之前与领先的GPU公司NVIDIA合作了15年，他说，裁员是一个艰难但必要的决定，可以巩固公司资源专注于GPU开发。&lt;/p>; &lt;p>; Moore。由于中国的CHIP自给自足驱动器，线程一直是投资者的宠儿。&lt;/p>; &lt;p>;该公司截至去年12月，该公司总共筹集了5.257亿美元，其中包括15亿元人民币（2.054亿美元） B资金巡回赛由Hexie Health Insurance和Hechuang Digital私募股权基金管理领导，根据私募股权市场Tracker Pitchbook的数据，授予其前市场估值为289.5亿元。铸造厂制作了最新的图形卡。该公司在周三没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;但是，它说Kuae计算设施仅花了30天的时间来构建，并且与NVIDIA的CUDA兼容，Nvidia的Cuda是并行计算平台和编程模型由美国公司开发用于使用其GPU的一般计算。&lt;/p>; &lt;p>;摩尔线程表示，其中心可以在56天内完成培训1300亿亿美元的型号。&lt;/p>; &lt;p>;在更新的技术出口控件下NVIDIA由美国商务部宣布，NVIDIA不再向中国公司出售其A800和H800芯片，这些筹码旨在遵守华盛顿的早期规则。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国仍然落后于中国的几个举动AI国际象棋游戏由Chatgpt &lt;/h3>; &lt;p>;分析师表示，美国举动可能会削弱中国的AI驱动器。&lt;/p>; &lt;p>;由于出口缘缘和对开发大型语言模型的兴趣激增，NVIDIA GPU已成为在中国的大型科技公司受到了极大的追捧。根据研究公司OMDIA的数据，预计公司将总共购买125,000 NVIDIA H100 GPU- 2023年所有H100货物的20％和粉状的风味制造商，吹捧他们使用NVIDIA处理器。&lt;/p>; &lt;p>; Moore Threads周二表示，它已经与15个合作伙伴合作 - 包括360个安全技术，Baidu&#39;s Paddlepaddle，JD.com的yanxi，Yanxi，NetEase，Tsinghua，Tsinghua，Tsinghua大学和福丹大学 - 建立大型模型联盟。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s airport braces itself for Christmas rush as passenger levels expected to hit post-pandemic high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245766/hong-kongs-airport-braces-itself-christmas-rush-passenger-levels-expected-hit-post-pandemic-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 18:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/20/3B63EC22-AD7A-4BD5-8F7D-91DD555555D7C1B5_FEF6E3CA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;自19岁以来的时期袭击了这座城市。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港机场正在为圣诞节奔波，在圣诞节和新年假期中每天有1,000多次航班，每天有1000多个航班和多达160,000名乘客-Covid-19-19大流行高。&lt;/p>; &lt;p>;这一消息传来，因为周三机场管理局预测，航空经济最早将在明年年底之前恢复到大频繁的水平。&lt;/p>; &lt;p >;“与世界各地的主要机场相比，我们一点也不慢，”机场运营执行董事史蒂文Yiu Siu-Chung说。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，机场已经达到了80％空中交通水平，并且“需要时间来恢复剩余的20％……但这不是香港所独有的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/202/20/e6bb70a3-85a6-4de7-9d4e-74b47b47b47b7c4c4a5a_c3d739ad.jpg.jpg“ >;预计在节日期间，香港机场的乘客人数预计将达到流行后的高潮。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这取决于是否有足够的飞机，飞行员和客舱船员，全球航空公司正在通过增强飞机维护和训练飞行员来积极解决这些方面，以增加供应。 P>;在节日期间，每日航班的数量预计将超过1,000，其中包括760架客运。&lt;/p>; &lt;p>;乘客人数在高峰时期也可能达到160,000。&lt;/p>; &lt;p>; yiu补充说。该市旅行者最受欢迎的目的地是台北，平均每天70架航班，其次是上海和曼谷，每天约50架航班。&lt;/p>; &lt;p>;机场管理局，该机场管理机构，该机构运营着香港国际国际机场早些时候预测，到今年年底，乘客流量将恢复到大流行前水平的80％，到2024年底完全恢复。&lt;/p>; &lt;h3>;恢复香港航空部门的强大预期&#39;：IATA首席&lt;/h3>; &lt;p>;该市的机场在11月处理了380万乘客，2019年同月记录的水平的76％。&lt;/p>; &lt;p>; yiu表示，劳动进口计划政府于7月发起的航空业旨在应对人员短缺，这也有助于增加服务恢复。&lt;/p>; &lt;p>;当局已申请招募6,300名员工，这是更广泛的努力，这是引进的一部分。来自其他地方的20,000名工人。&lt;/p>; &lt;p>; yiu说，他们已经雇用了1,000人，他们预计在接下来的几个月中将到达该市。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;机场目前有53,000名员工，第三名是在Covid-19-19大流行之前的78,000人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早些时候说，到明年年底，预计该机场的第三次跑道系统，它需要另外16,000名员工才能达到69,000的目标要运营。&lt;/p>; &lt;h3>;“视线”对香港航空业的恢复；大湾航空公司的首席执行官曼城（City City）追求航空服务协议&lt;/h3>; &lt;p>;斯坦利·霍恩楚（Stanley Hui Hon-Chung）告诉《邮报》，航空业对大流行方面的缩小规模造成了“深远的后果”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他补充说，明年的人才招募将继续是一个问题。 &lt;/p>; &lt;p>;“吸引他们重返香港工作是不可能的，”他说。要增加六架飞机，这将在明年年底之前总共达到10架。 >;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU reaches agreement on ‘long overdue’ rules to manage migration and asylum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245759/eu-reaches-agreement-long-overdue-rules-manage-migration-and-asylum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 18:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/20/F3B1CAF3-88C7-4415-BB0D-DBD53D12A9F7_BA34DEDD.9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;埃尔·希罗（El Hierro）于12月15日。欧盟周三达成了“长期过期”的规则，以管理移民和庇护。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; EU国家和立法者在周三就企业处理庇护者和移民的法律进行了大修。&lt;/p>; &lt;p>;改革包括更快地审查不规则的到达，建立边境拘留中心，加速驱逐被拒绝的庇护申请人的驱逐出境，并有一种团结的机制来消除南部国家的压力，经历了大量流入。&lt;/p>; &lt;p>;西班牙，主持长时间的谈判，担任其角色的长期谈判欧盟总统在X上说：“就欧盟新协议就移民和庇护就达成了一项政治协议。” &lt;/p>; &lt;p>;欧洲委员会副主席schinas schinas说：“这是：“这是：是一条漫长的路。但我们做到了。欧洲终于在移民方面交付。该协议说，该协议将确保以“公平，有序”的方式实施新的庇护系统。 &lt;/p>; &lt;p>;该协议仍需要得到欧洲理事会的正式批准，代表27个欧盟成员国和欧洲议会进入集团法律。 P>;近年来，随着欧盟的民族主义反移民政党的兴起，包括意大利，瑞典和荷兰在内的民族主义反移民政党的兴起。&lt;/p>; &lt;p>;谈判者敏锐要达成一项可行的交易，该交易可以在欧洲议会的期限之前颁布，该协议于2024年6月结束。&lt;/p>; &lt;p>;，但数十家慈善机构可以帮助移民，包括大赦国际，oxfam，caritas和saver the Children and show the Children -tom批评这些变化，并在一封公开信中说，该包装将创建一个“残酷的系统”，这是不可行的。&lt;/p>; &lt;p>;根据三年前提出的委员会提议，大修将现有原则保留在其中寻求庇护者进入的第一个欧盟国家对他们的案件负责。与地中海国家，意大利，希腊和马耳他一样 - 将建立强制性的团结机制。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着一定数量的移民搬迁到其他欧盟国家，或拒绝接受的国家移民将为那些做的人提供财务或重大贡献。&lt;/p>; &lt;p>;计划的改革还旨在加速过滤和审查寻求庇护者，因此被认为是不合格的人可以很快被送回他们的祖国或国家或国家/地区的国家或国家过境。&lt;/p>; &lt;p>;该程序（要求建立边境拘留中心）适用于来自国民庇护要求在超过80％的案件中拒绝的国家的不规则移民。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/2023/2023/20/ae15aa5e-d76f-4d76f-4df7-a211-a211-a211-0a00000000100001c2c2c2cac_d927f2 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;移民试图从非洲北部海岸到达意大利岛的兰佩杜萨岛，在地中海正在漂流。欧盟国家和欧盟议会同意在欧洲庇护系统的重大改革中严格严格的庇护程序。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;获得的欧洲议会议员保证有年幼的孩子有足够的条件，并将进行监控，以维持被拘留的移民权利，并提供免费的法律建议议员Fabienne Keller说。&lt;/p>; &lt;p>;另一点是拟议的“激增响应”，在此期间，在大量流入时，可能会削减寻求庇护者的保护，如2015  -  2016年，当时有超过200万寻求庇护者。到达欧盟，其中许多来自饱受战争war的叙利亚。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟的不规则移民到达和庇护要求的数量增加。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前11个月中，欧盟边境局Frontex已将355,000多个不规则的边境横梁注册到该集团中，增加了17％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年寻求庇护者的数量可能会超过一百万。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cold spell to chill Hong Kong in winter solstice, Christmas, as mercury expected to drop to 10 degrees on Friday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245758/cold-spell-chill-hong-kong-winter-solstice-christmas-mercury-expected-drop-10-degrees-friday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 17:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/20/013A6D9B-5254-4123-8CA8-FDF99F99F990D9A7_55E62F20.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;接下来的几天。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人期望在冬至和圣诞节期间寒冷的天气，因为汞将在周五下降到摄氏10摄氏度。&lt;/p>; &lt;p >;这座城市的天气预报员周三表示，冬季季风将在接下来的几天内继续为中国沿海南部地区带来寒冷和干燥的天气，预计周四至周一之间的温度将在10至18度之间。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“ [会在早晨和晚上在接下来的几天和圣诞节那天持续寒冷，”天文台说。&lt;/p>; &lt;p>;“它将干燥。冬至上的最低温度在城市地区约为10度，在新地区的最低温度将降低几度。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/20/6C3C501A-E038-41FE-8AB4-51FD7FC68571_C98571_C98BA423.JPG“ “>;预计汞将在星期一的圣诞节下降。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;冬至或dong Zhi标志着北半球一年中最长的夜晚。&lt;/p>; &lt;p>;日历，通常意味着处于“冬季极端”，并表示未来更长的几天的转折点。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国的传统，这一天通常是通过吃糊状的米饭来庆祝的汤元（Tang Yuan），象征着一年中最黑暗的一天的繁荣和团结。&lt;/p>; &lt;h3>;香港天文台问题第一次冬季寒冷的天气警告&lt;/h3>; &lt;p>;预报员周三发布了寒冷的天气警告，期望中度至新鲜的北风，偶尔会是强烈的海上。&lt;/p>; &lt;p>;周五冬至期间的温度将在10到15度之间，而在圣诞节的圣诞节期间的温度将在12至18度之间变化。星期一。&lt;/p>; &lt;p>;“建议人们穿上温暖的衣服并确保足够的室内通风，”预报员说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您知道老年人或患有慢性病的人一个人，请偶尔打电话或访问他们是否需要任何帮助。 /CANVAS/2023/12/20/B4A63B83-C2A6-4A42-8E18-DCAA8DBCBE34_D88C0E2C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;确保室内通风。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;它还建议公众在使用并将其远离任何燃烧器之前检查加热器，同时警告在室内发光。&lt;/p>; &lt; p>;预计下周初的中国南部沿海地区的天气将主要是温带的。一个调节的冬季季风可能会在周中稍微提高温度。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在汞降至12度到12度之前的温度：天文台&lt;/h3>; &lt;p>;根据九天的天气预测，汞将在下周周二至周五之间的14至21度范围内。&lt;/p>; &lt;p>;香港记录了1月29日的2023年一年中最冷的一天，当时水星降至9.8度。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;预报员早些时候表示，由于气候变暖，该市的冬季温度显示出显着的长期向上趋势。预测，与前两年相比，今年汞的寒冷日子可能会减少寒冷的日子，当时汞降至12度或以下时，当时每年有13次记录。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US shoppers lift Taiwan’s export orders for first time in 15 months in November, but outlook remains dim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245760/china-us-shoppers-lift-taiwans-export-orders-first-time-15-months-november-outlook-remains-dim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.20 17:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/20/11bc04d9-a255-4aac-a439-52dd859f562c_ddd07bc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Orders from China climbed by 8.8 per cent, compared with a 1.2上个月的百分比增长。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的出口订单在11月15个月以来首次上升，因为美国的购物者和中国的购物者在跑步季节越来越多，但政府预测的增长将在12月再次签约。&lt;/p>; &lt;p>;上个月出口订单从一年前提高了1％，达到506.3亿美元，缺少平均分析师预测在路透社中增长了4.3％轮询。 10月份的订单同比下降4.6％。&lt;/p>; &lt;p>;岛上商品的订单，筹码制造商台湾台湾半导体制造公司等科技巨头的所在地是全球技术需求的规模。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;经济事务部表示，预计12月份的出口订单比去年同期从4.2％到8％之间。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出口订单该部表示，应该从西方市场的传统度假购物季节中得到推动，同时还指出，乌克兰和以色列的战争，通货膨胀和利率提高“可能会抑制全球贸易增长的势头。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在全球经济不确定性的情况下，对台湾技术产品的需求较弱，促使政府预测，依赖出口的经济将在2023年14年内以最慢的速度增长。&lt;/p>; &lt;p>;台湾在台湾的订单该部表示，十一月电信产品的收益增长了10％，电子产品比去年同期增长了3.5％。 &lt;p>;中国的订单攀升了8.8％，而上个月增长了1.2％。&lt;/p>; &lt;p>;美国的订单下降了2.4％，而10月份下降了1.4％。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，欧洲的订单下降了21.1％，比10月的45.8％的跌倒。&lt;/p>; &lt;p>;来自日本的订单上个月的订单下降了29％，从每/17.6 10月的收缩。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>