<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China adjusts added value accounting to mitigate data manipulation, clean up GDP statistics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262665/china-adjusts-added-value-accounting-mitigate-data-manipulation-clean-gdp-statistics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/2f1c6f42-9545-4d47-a51d-694d044deaf8_ff0aec5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在调整其核算方法，以提高准确性并防止数据受到影响操纵。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年第一季度，中国修订了金融业增加值计算方法，以提高国内生产总值统计的准确性——许多分析师将其视为 4 月份社会融资总量收缩的直接原因，这是近二十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;此次修正也是为了协助金融监管机构防止资本闲置。他们认为，金融体系并为实体经济提供更多支持。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份总融资（包括银行信贷、债券和股票市场融资）同比减少 189 亿元人民币（26 亿美元）月。中国央行中国人民银行周六表示，这是自 2005 年 10 月以来首次出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;M1 货币供应量（包括流通货币加上部分银行存款）下降了 1.4% 4月份同比出现两年多来首次下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“4月份的财务数据反映出的问题远比看上去复杂，”北京的中国国际金融公司表示。总部位于一家投资银行的周日在一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明国内需求仍然疲软，但更多地受到遏制金融部门数据操纵的影响。”&lt;/p>;&lt;p >;据央行旗下刊物《金融新闻》报道，监管机构目前通过净利息收入、净银行手续费和佣金收入来计算金融业的增加值（GDP的主要组成部分）。&lt;/p>;&lt;p>;此前，价值主要由银行存款和贷款的同比增长率决定，这种方法更容易被地方当局操纵，人为地扩大其报告的经济规模。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;上海新闻媒体第一财经周末在一篇文章中称，为了加快统计GDP增长，一些地方银行暂时向其他地区的公司或银行“借”存款，并在评估结束后归还。&lt;/p>;&lt;p >;它警告说：“不准确的数据可能会导致政策制定者做出次优决策，因为他们缺乏真实信息来准确评估金融部门和整体经济。”&lt;/p>;&lt;p>;中国在金融增加值中所占的份额相对较高与其他国家相比的 GDP 核算。这一数字接近 8%，超过了经济合作与发展组织成员国 4.8% 的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;如此高的比例 – 立法者在讨论经济合作与发展组织时已将其作为一个问题提出。十一月的最高立法机关 - 与北京增强实体经济的计划背道而驰，该计划本身在去年十年两次的中央金融工作会议上被列为优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行和国家统计局今年一季度开始调整金融增加值季度核算。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于优化措施从4月份开始才被市场广泛认知，预计其对货币信贷增长的干扰是可以预见的。”财经新闻周六在一篇文章中写道：“新的计算方法将减轻金融机构的压力。该报称，临时大规模存贷款，导致货币供应量、贷款总额等指标出现收缩。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是在进行同比比较时，增量等指标金融增加值增速将受到显着影响，这种干扰可能会延续到下一年，然后逐渐消散。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More protests in Georgia after parliament passes Russian-inspired ‘foreign influence’ law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262718/more-protests-georgia-after-parliament-passes-russian-inspired-foreign-influence-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 10:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/589cdde4-1c04-458e-981d-38df98efa21b_c2f26362.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚抗议者周二在第比利斯集会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，数千名抗议者在格鲁吉亚举行集会，此前议会通过了一项法律，将海外资助的非政府组织列为受“外国影响”的团体，布鲁塞尔警告称，这项措施将损害第比利斯的欧洲愿望.&lt;/p>;&lt;p>;立法者在该法律的三读和终读期间以 84 比 30 的投票赞成，该法律被广泛谴责为反映俄罗斯压制异议的镇压立法。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者与骚乱发生冲突首都市中心议会大厦外街道上的警察，上个月示威活动一直在进行。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，反对派议员与执政的格鲁吉亚议员发生冲突，会议厅内甚至爆发了混战。梦想派对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c9cff7ca-2fe3-4d31 -a544-de6107cc1f0f_bb80913d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者聚集在格鲁吉亚第比利斯议会大厦大门的围栏前。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评人士称，该法案是前苏联共和国近年来向俄罗斯轨道靠拢的象征。&lt;/p>;&lt;p>;高呼“不”投票前，大约 2,000 名主要是年轻的抗议者聚集在议会外，在立法者通过该法律的消息传出后，数千人在晚上加入了集会。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者后来堵塞了一个地方的交通。第比利斯市中心的主要道路交叉口。&lt;/p>;&lt;p>;内政部表示，13 名示威者因“违反警察命令”而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;著名反对派活动人士戴维·卡萨拉瓦 (David Katsarava) 的妻子表示，他遭到了示威者的严重殴打。他在抗议活动中被拘留后被防暴警察逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;第比利斯持续数周的反对该法案的大规模集会于周六达到顶峰，多达 10 万人走上街头，这是格鲁吉亚近代历史上最大规模的反政府集会.&lt;/p>;&lt;p>;欧盟表示，该法律与格鲁吉亚长期以来加入 27 国集团的努力“不相容”，而华盛顿则警告称，该法律的通过将标志着第比利斯脱离西方轨道。&lt;/p>;&lt;美国助理国务卿吉姆·奥布莱恩在访问佐治亚州时表示，如果法律不符合西方标准并且发生暴力事件，美国可能会对相关个人及其家人实施“旅行限制和经济制裁”反对和平抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/89f53c3e-df88- 4ba9-b2ed-a7b66a98faf1_f8330459.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;格鲁吉亚执法人员部署在第比利斯街头。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还警告称，如果我们现在被视为对手而不是被视为对手，那么华盛顿今年为援助格鲁吉亚拨款的约3.9亿美元将受到审查。 ”&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部长格兰特·沙普斯将外国影响力法称为“俄罗斯干涉格鲁吉亚”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫进行了反击，指责西方“公然干涉格鲁吉亚内政”。&lt;/p>;&lt;p>;立陶宛外交部长加布里埃利厄斯·兰茨贝吉斯表示，他将于周二与冰岛、爱沙尼亚和拉脱维亚外长一起前往格鲁吉亚，表达“我们的关切”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;抗议者和执政的格鲁吉亚梦想党都发誓不会让步。&lt;/p>;&lt;p>;一些抗议者表示，他们的最终目标是投票让自 2012 年以来一直执政的格鲁吉亚梦想党下台。&lt;/p>;&lt;p>;一些抗议者表示，他们的最终目标是投票罢免自 2012 年以来一直执政的格鲁吉亚梦想党。 >;&lt;p>;该法案要求 20% 以上资金来自国外的非政府组织和媒体机构必须注册为“追求外国势力利益”的机构。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也使用了类似的法律压制不同意或偏离克里姆林宫观点的公众人物和组织。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟周二重申其立场，即该法案破坏了第比利斯向欧盟靠拢的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚发言人彼得·斯塔诺 (Peter Stano) 表示：“欧盟成员国非常清楚，如果这项法律获得通过，它将对格鲁吉亚的欧洲前景构成严重障碍。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，格鲁吉亚获得了正式的欧盟候选资格。 ，布鲁塞尔将于 12 月决定正式启动入盟谈判 — — 在法律通过后，这种前景不太可能实现。&lt;/p>;&lt;p>;与政府不和的格鲁吉亚总统萨洛梅·祖拉比什维利 (Salome Zurabishvili) 发誓要否决入盟谈判。她说，这将是一个“象征性举动”，因为“格鲁吉亚之梦”在议会中有足够多的立法者可以推翻她的否决。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁吉亚社会普遍反对克里姆林宫。格鲁吉亚申请加入欧盟和北约已载入其宪法，并且根据民意调查，得到了大多数民众的支持。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织和政府批评者报告了数月来的恐吓和骚扰。 - 直至重新提出该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“格鲁吉亚之梦”将抗议者描述为暴力暴徒，坚称其致力于加入欧盟，并表示该法案旨在提高非政府组织资金的透明度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;围绕该法案的争议发生在距离议会选举还有五个月的时候，议会选举被视为对黑海国家的一次重要的民主考验。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sino-US youth exchanges are vital – and Hong Kong has a role to play]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3262514/sino-us-youth-exchanges-are-vital-and-hong-kong-has-role-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/602ea8a5-da75-4111-b37b-9858629bba87_80405a0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们走过加州大学伯克利分校法学院的一个标志， 2020年的加州。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在气候变化、流行病等全球性挑战需要真诚和深思熟虑的合作之际，中美青年交流在消除误解和促进发展方面发挥着巨大作用。培养急需的人际关系和信任。&lt;/p>;&lt;p>;现状无疑令人担忧。 2021 年至 2022 年间，只有 211 名美国人在中国大陆学习，到 2023 年，这一数字略有回升至 700 人，较 Covid-19 爆发前的约 11,000 人有所下降。 2023 年，中国 15 年来首次不再是美国国际学生的最大来源国，被印度取代。&lt;/p>;&lt;p>;中国严厉的封锁、加剧的地缘政治紧张局势和种族主义攻击针对美国的华裔个人以及不完整或错误的信息导致了教育关系的降温。&lt;/p>;&lt;p>;皮尤研究中心最近的一项民意调查显示，大约五分之四的美国人对中国持负面看法，而 70 65 岁或以上的美国人将对抗中国视为美国的首要任务。令人欣慰的是，18 至 29 岁的人中只有 28% 持这种态度。&lt;/p>;&lt;p>;然而，考虑到美国政界人士面临着相互强硬的压力，以及中美两国日益主流的观点两国被美国的体制所束缚，双边关系短期内不会改善。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，现在屈服还为时过早。当政府发生争执时，人们必须挺身而出，通过民间交流来填补空白。出于三个原因，青年人提供了充满希望的希望。&lt;/p>;&lt;p>;首先，绝大多数中美青年人都共同关心一些明显的问题——从就业带来的挑战。人工智能（AI）的兴起给气候变化和传染病带来了不利影响。它们有很多共同点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/4e947362- 233b-411c-984d-52aa9e973010_513e22c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 5 月 4 日，科罗拉多大学博尔德分校的学生在校园内讨论他们的气候焦虑网站。照片：丹佛邮报/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，以年轻人为导向的中美对话可以规避当前对话中更加政治化的断层线。青年主导的体育和文化伙伴关系、社交媒体推动的对话，甚至高中和大学层面的研究合作都可以大大有助于打破障碍。&lt;/p>;&lt;p>;第三，建立信任需要时间。尽早开始至关重要。中国国家主席习近平表示，中美关系的未来“取决于青年”。美国国务卿安东尼·布林肯在最近访华期间与上海纽约大学的学生交谈时表示，“我认为你们所做的事情对我们两国的未来非常重要”。&lt;/p>; &lt;p>;那么可以做什么呢？我有三个关键建议。首先，北京和华盛顿应承诺增加对对方国家学生的资助和奖学金。两国政府应遏制学科和领域的过度安全化，打击动不动就指控间谍活动的愤世嫉俗者。&lt;/p>;&lt;p>;应通过旨在加强中美大学之间多边合作的项目来资助更多研究人员和学者。以及其他国际同行的合作。华盛顿应该考虑恢复为中国大陆和香港学者提供富布赖特奖学金，以示善意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/13/ad4a343f-d598-4a55-8633-ef8470f64bd3_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港青年代表出席2023年在迪拜举行的Cop28气候谈判。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二个要求教育机构和青年协会发起更多专题工作会议和合资企业。致力于青年相关问题的中美倡导者和政策制定者应从青年对话转向多元化，转向更有针对性的合作。&lt;/p>;&lt;p>;第 28 届缔约方大会青年气候代表计划是青年参与联合国气候谈判的有益典范。 。类似的机制，但明确侧重于中美青年气候变化协调，将受到欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;在人工智能安全和协调、核不扩散和公共卫生政策制定方面，青年人应该获得领导的授权机会——站稳脚跟并受到重视。只有通过更加以成果为导向的合作，两国的年轻人才能在与同行的对话中感受到一种代理感。&lt;/p>;&lt;p>;最后，鉴于我们独特的顶尖学术集中度，香港可以发挥至关重要的作用。机构和智力资本。我们不仅可以主办许多重要的非政府对话，而且必须加强我们作为美国学者和学生寻求更不受约束、更平衡地了解中国的立足点的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/15edeacb-e4f7-49b1-a6a5-1eb27ae6c8e1_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017年，学生们在香港大学周围散步。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们许多年轻的企业家、学者专业人士具有高度的国际联系，并且有能力作为跨文化分歧的对话者。香港的故事是在我们开放、务实的精神基础上铸成的。&lt;/p>;&lt;p>;习主席宣布，中国准备邀请5万名美国年轻人来中国。香港应承诺接纳至少5,000人。这也将大大有助于消除国际媒体对内地和香港的夸大且往往不准确的描述。&lt;/p>;&lt;p>;这使我们有必要保持知识、学术和媒体环境的开放尽可能。我们必须摒弃狭隘主义和自我审查，让“两种制度”为中国服务，向世界展示更完整的“一国”形象。&lt;/p>;&lt;p>;这对于中国来说更重要。中美关系。中国和美国的未来可能取决于昨天上台的人的决定。然而，它将由那些今天成年的人来定义，并通过他们为更美好的明天而共同努力的能力来保存。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine admiral’s scandal sparks concerns about Chinese military exchanges, security threats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262705/philippine-admirals-scandal-sparks-concerns-about-chinese-military-exchanges-security-threats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/b3bc98b7-c5af-403b-a8e2-e877c4495d05_b7aaa59c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾武装部队士兵躲在墙边在马尼拉北部麦格塞塞堡军营的一次突击演习中。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对一名曾参与与中国的军事交流计划的菲律宾高级海军军官的高调指控，让参与同一计划的其他官员成为焦点，引发了对更广泛的外交影响和对国家安全的威胁的可能性的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;在中国驻马尼拉大使馆声称拥有一段录音后，阿尔贝托·卡洛斯中将目前处于地缘政治丑闻的中心。他同意采用有争议的“新模式”来管理南海争议浅滩的冲突，这将限制菲律宾军方的行动能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些指控尚未得到证实，但卡洛斯与北京的关系已经由于他就读于中国海军学院，他受到了审查，他是第一位在那里完成政府间项目课程的菲律宾军官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8bbfcf25-a5b1-4f2a-b2ab-bf01ef47b291_079c1d2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;阿尔贝托·卡洛斯中将，菲律宾军方西部司令部司令。图片：菲律宾海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《亚洲周刊》从军方内部人士采访中获悉，菲律宾武装部队的38名军官参加了该计划，该计划于2008年开始.&lt;/p>;&lt;p>;在参议员要求中止该计划之后——一名议员“震惊地”指出一些即将晋升的军官曾在中国学习过——武装部队参谋长罗密欧·布劳纳提出了这一要求Jnr 在 8 月表示，军方不再向中国派遣军官。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他透露，停止的计划是北京和马尼拉 2004 年签署的谅解备忘录的产物，并指出许多其他国家与中国（包括东南亚国家联盟的其他成员）也采取了类似的举措。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，该计划的目的是学习其他国家军队的最佳实践，看看哪些可以应用于他们的军队.&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯从海军西部司令部司令的职位上休假，该司令部负责保卫巴拉望岛和该国在西菲律宾海的海上利益。海域，包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯是曾在中国学习过的最高级的菲律宾军官。 2008年，他在南京解放军（海军）指挥学院学习参谋课程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/15/84b8e4ec-2a2c-40c7-957f-88962405ee03_4ae6c1f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船试图3 月 23 日，拦截菲律宾海军包租的一艘民用船，用于为仁爱礁 BRP 马德雷山脉的士兵提供补给。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国驻马尼拉大使馆声称卡洛斯在与大使馆官员的谈话中批准了新的“1+1”模式，以避免围绕西菲律宾海备受争议的仁爱礁发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;据称大使馆向部分记者泄露的音频记录称，卡洛斯已向大使馆证实，他的上级已经批准了新模式，该模式只允许马尼拉在浅滩的前哨部署一艘海岸警卫队船只和一艘补给船，作为回应，中国可以出动一艘海警船和一艘渔船。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控此后遭到一些菲律宾官员和机构的强烈否认，一些人声称大使馆的证据是捏造的。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾大学亚洲中心专门从事战略研究和地缘政治的教授讲师亚伦·杰德·拉贝纳 (Aaron Jed Rabena) 告诉《亚洲周刊》，未经被窃听者同意而披露被窃听的对话是“一种违法行为”维也纳公约和[菲律宾]反窃听法”，可能会给大使馆带来问题。&lt;/p>;&lt;p>;拥有山东大学国际关系博士学位的拉贝纳警告说，这可能会“经济影响或针锋相对地驱逐我们的一些外交官”。他还表示，这可能会破坏中国与其军校其他菲律宾校友所培养的任何善意。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，其他人可能会担心他们被记录下来，包括我们的外交官和其他政府特工或机构处理西菲律宾海问题，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/7952ad38-33fd-4ec2-8a19-b8f84b0fc787_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾士兵练习手持武器，作为美国年度演习的一部分- 2023 年 4 月，菲律宾在新怡诗夏省麦格赛赛堡举行“肩并肩”联合军事演习。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国际发展与安全合作智库创始主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza)马尼拉表示，对卡洛斯的指控可能会对与中国进行军事交流项目的校友产生寒蝉效应。&lt;/p>;&lt;p>;曾在北京国防大学学习的卡巴尔扎询问，他们如何才能信任中国如果他们能像利用卡洛斯一样“被他们利用”。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆说，两年前，北京“非常积极”地将在中国学习过的菲律宾军官整合为一支军队。 &lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的军官告诉《亚洲周刊》，去年美国和菲律宾军队举行的“肩并肩”军事演习中，一位曾在中国军校学习过的军官表示一位在北京的老同学要求他分享有关演习的材料。&lt;/p>;&lt;p>;接受采访的军官表示，军队中没有关于与前外国同学分享此类材料的规定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;去年 1 月，退役海军少将隆美尔·裘德·翁 (Rommel Jude Ong) 在马尼拉 Stratbase ADR 研究所智库主办的闭门论坛上警告说，军官应该对此类做法保持警惕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;Ong 表示，“拉拢”主要国防官员“以牺牲菲律宾海洋利益为代价，在菲律宾建立安全立足点”是中国“政治战争”的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国也采取了更为温和的做法，例如为曾经在该国学习过的军官举办“校友活动”。&lt;/p>;&lt;p>;翁周二向《亚洲周刊》证实了他的情况早些时候，他在论坛上表示，并补充说，中国大使馆最近的行为表明，它不仅仅是一个外交使团，而且还被用来“影响军事领导层的决策，并利用当地媒体传播虚假信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“结合目前的国内政治轨迹来看，其目的是分散国家和政府对[西菲律宾海]问题的注意力，在菲律宾人之间制造不和和不信任，并削弱参与在[菲律宾海]主权权利斗争的机构。讲师拉贝纳表示，马尼拉与北京的军事交流“有点不同”，因为两国的海上争端“对与中国有关或由中国所做的事情怀有恶意”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不过，他表示希望“当紧张局势缓解时”能够恢复军事关系，并指出布劳纳曾表示交流计划只是暂时停止。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China retiree, 78, and pole dancing champion wins gold medal, represents country in Asia’s Got Talent contest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261816/china-retiree-78-pole-dancing-champion-wins-gold-medal-represents-country-asias-got-talent-contest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/65d90ae1-e0b8-4e33-a47c-257a8c2cd482_28cb8328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一位78岁的女士坠入爱河退休后，她开始跳钢管舞，并一路成为备受瞩目的电视名人。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;戴大力化着迷人的妆容，穿着迷你裙和高跟鞋，优雅地旋转、劈叉、倒挂在舞台上的杆子上。&lt; /p>;&lt;p>;令人难以置信的是，戴女士已经 78 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国西南部四川省的前书店员工，退休后开始跳钢管舞。&lt;/p>; &lt;p>;中国最年长的钢管舞运动员已经享受了 14 年的业余爱好，并以她在 80 多岁仍坚持跳舞的决心吸引了观察者。&lt;/p>;&lt;p>;戴现在在抖音上直播她的日常训练课程，并且吸引了约18万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“不要让年龄限制我们。我想优雅地老去。”戴说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 08/3cabb174-d734-40e2-b239-ce9633cd0b20_448c824a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位健身如小提琴的退休人员甚至在家里安装了一根杆子她的家，这样她就可以练习。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;70岁时，当一些退休人员穿着拖鞋勉强在商店里穿行时，戴某在专业钢管舞比赛中获得了金牌。 &lt;/p>;&lt;p>;她在中央电视台展示了自己的才华，代表中国参加了亚洲达人秀比赛，并受邀在 NBC 真人秀《小大人物：永远年轻》中表演。&lt;/p>;&lt;p>;在在亚洲达人秀的表演中，戴笠获得了四位评委的起立鼓掌。&lt;/p>;&lt;p>;其中一位评委、当时正经历离婚的美国音乐制作人大卫·福斯特幽默地说：“我认为我遇到了我的下一任妻子。”&lt;/p>;&lt;p>;Dai 回应说，她感到“非常荣幸”，但又开玩笑地补充道：“他对我来说有点太年轻了。”&lt;/p>;&lt;p>;Dai 被吸引64岁时，她把这个爱好作为一种健身方式。健身房附近有一个钢管舞工作室，她在那里参加民间舞蹈课程，她对“空中飞翔的感觉”很感兴趣。&lt;/p>;&lt;p >;刚开始训练的时候，她的腿上经常布满瘀伤，但她很享受“征服”所有挑战的过程。&lt;/p>;&lt;p>;“在开始钢管舞之前，我的左手腕曾经有炎症和肿胀。 ;我几乎无法用手做任何事。但现在好多了，”戴在 2015 年告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“随着年龄的增长，我的肌肉变弱了，我不再像以前那么强壮了。不过，多年的练习让我的技术和灵活性不断提高。”她最近说道。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上，有人批评她养成了这样“性”和“诱惑”的爱好，但她选择了忽略这些评论。&lt;/p>;&lt;p>;“当我在杆子上旋转并执行我喜欢的动作时，我感觉很美，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她甚至安装了一根 9 英尺的杆子在家里的卧室里进行日常练习。&lt;/p>;&lt;p>;她的家人非常支持，尽管她的丈夫更喜欢打麻将。她的孙子从小就是她爱好的忠实粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;在戴氏的抖音评论部分，五六十岁的阿姨们分享了自己练习舞蹈或瑜伽的照片，这些照片受到戴氏积极生活方式的启发。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我希望70岁时能像你一样生活”，一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“你已经75岁了，但外表却像25岁的人一样” ，以及 15 岁年轻人的心态。”另一位评论道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/08/0b65fc7b-f098-42cd-a36d-8dcebefc5754_324e9908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Dai参加过很多比赛，也发誓让钢管舞一直持续到80多岁。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近日，中国63岁女性珍珍因定期在健身房锻炼八年而获得的年轻容貌和强健体魄被称赞&lt;/p>;&lt;p>;2016年，一位73岁的上海老人，在老年模特大赛中，凭借逆龄的外貌荣获“最现代爷爷”称号。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他已经严格遵守饮食和锻炼制度大约两年了，并说他“倒挂”以保持年轻。&lt;/p>;&lt;p>;另一位男子王德顺在他的作品中引起了中国社交媒体的惊叹。 2015年，79岁的他在一场时装秀上走秀，展示了自己的肌肉。他还成为该国获得正式飞行员证书的最年长的人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba, Tencent beat forecasts with strong results, a harbinger of China’s improving corporate earnings as economic growth takes root]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3262676/alibaba-tencent-beat-forecasts-strong-results-harbinger-chinas-improving-corporate-earnings-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/14/29057773-64cf-4e4a-8eb9-2e81e84a66c8_83f74aef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国湖南省一家物流公司的工人在分拣包裹2021 年 11 月 12 日，一年一度的双十一网购盛会后的第二天。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最大的两家科技公司超出了盈利预期，因为中国消费者在零售商品和游戏上的在线支出增加，这是疫情后经济中企业利润改善的先兆.&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的电子商务平台之一阿里巴巴集团控股公司的净利润增长了 10%，这是自 2021 年以来最大的年度盈利增长，其收入超出了分析师的预期。截至 3 月 31 日的财年。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的游戏发行商腾讯控股第一季度净利润跃升 62%，轻松超过彭博社编制的普遍预测，销售额增长 6 %。&lt;/p>;&lt;p>;这两家公司的强劲财务业绩（总共拥有超过 30 万名员工）是全球投资者正在寻找的企业盈利和经济增长的试金石，因为他们在争论中国是否会在-大流行病的复苏是昙花一现。&lt;/p>;&lt;p>;瑞银集团 (UBS) 5 月 8 日表示，中国企业的盈利前景看起来很光明，因为中国经济增长在摆脱 Covid-19 大流行后出现企稳迹象。 &lt;/p>; &lt;p>;这对投资者来说是一种缓解，帮助他们从北京，上海和北邦的5,000家公司中的第一季度净收入平均下降中恢复了4％的平均下降。 。收益较早，因为消费者不在财产低迷的情况下花费。第一季度。 “展望未来，随着财产活动稳定和通货膨胀的回收，收益将获得收益，这燃料的收入和消费者支出增长。” &lt;/p>; &lt;p>; ubs是全球投资银行和经纪人之一，他们对中国增长的怀疑态度持怀疑态度近几个月来，前景加入了高盛和法国国民党，说他们现在对世界第二大经济体“积极”。根据官方数据，汇丰银行将其在中国股票上的地位从“体重不足”转为“中性”。&lt;/p>; &lt;p>;中国的经济在头三个月的增长速度比上一季度的速度更快。 &lt;/p>; &lt;p>;零售的状况对经济学家和中国观察者尤为重要，因为消费者的支出是重新启动该国经济增长引擎的关键。 3月，销售增长速度减慢至3.1％，因为消费者避开了诸如住宅物业和车辆之类的大型门票。&lt;/p>; &lt;p>;在这里，阿里巴巴和腾讯公司的公司收益是重要的指标。阿里巴巴旗下经营淘宝网和天猫商城，销售从个人和家庭用品到新鲜农产品的各种商品，甚至还为公司进行土地和所有权拍卖。腾讯去年从全球最大的手机游戏目录中获得了1,800亿元人民币，约占其集团收入的30％，其中包括诸如国王之荣和Pubg Mobile等大片。&lt;/p>; &lt;p>;提高的公司收入是至关重要的分析师说，在大陆上列出的中国股票的势头上，分析师说。 Arete Research的高级分析师Shawn Yang说：&lt;/p>; &lt;p>;中国的基准CSI 300指数从2月份的低点提高了15％一系列国家措施，例如直接股票购买和对短卖的限制。海外投资者连续第三个月抢购了民恩交易的股票，这主要是由于全球货币经理的情绪和重新校准的改善和重新校准。&lt;/p>; &lt;p>; tencent是香港基准悬挂式悬挂式Seng Seng Index上最大的股票本周越过了19,000级的级别，比一月份的低点登上27.8％的集会，重返牛市。 Tencent的股票在同一时期已获得45.6％的股份。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippine civilian convoy sails towards disputed Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262715/south-china-sea-philippine-civilian-convoy-sails-towards-disputed-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 09:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/18D99098-F57C-4​​4D5-83D4-E32222222222222222222222222FA18FF6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 5月15日驶向桑巴勒斯省的斯卡伯勒浅滩。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾渔船上的平民于周三航行到东南亚国家的中国控制礁&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾渔民并主张其权利。&lt;/p>; &lt;p>;在中国海岸警卫队在同一地区的两艘菲律宾政府船上开了水加农炮之后，到达了士嘉堡浅滩周围的水域之旅，最新的国家之间的海上事件。&lt;/p>; &lt;p>;一艘菲律宾海岸警卫队将护送平民车队，其中包括四座商业渔船上的大约100人，还有许多较小的拆卸者。菲律宾港口。渔民。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将以决心而不是挑衅的方式航行，以使该地区化并保护我们的领土完整性。 ”浅滩附近的中国船只，并将继续计划，还计划放下标有“ WPS是我们的WPS”的十二个浮标。&lt;/p>; &lt;p>; WPS是西菲律宾海，马尼拉的南中国海名称的首字母缩写词&lt;/p>; &lt;p>;史卡伯勒浅滩（Scarborough Shoal菲律宾主要岛吕宋岛，距离海南最近的中国主要土地弥撒的海南近900公里。其他国家，忽略国际主张没有法律依据的国际裁决。&lt;/p>; &lt;p>;为了按要求提出要求，北京部署了海岸警卫队和其他船只巡逻水路，并将几个礁石变成了已有军事化的人造岛屿。 。由于中国船只的阴影，于12月前往南中国海的一次旅行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK spying case puts Hong Kong trade offices in London and elsewhere in the cross hairs of geopolitical battles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262699/uk-spying-case-puts-hong-kong-trade-offices-london-and-elsewhere-cross-hairs-geopolitical-battles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/14/c5f85461-2df8-4966-84f7-5eb1167b2f8a_a221234b.jpg“ alt =”>; >; &lt;p>;曾经是伦敦的香港贸易办公室饰演精英公务员的温室，是前城市领导人坎莉·林·尤特·恩戈尔（Carrie Lam Yuet-ngor）和前财政大臣约翰·坦（John Tsang Chun-wah）培养了他们的崭露头角的职业在政府内部。&lt;/p>; &lt;p>;，但是随着英国方之派的关系在2019年抗议活动和该市实施《国家安全法》之后，政府哨所已成为抗议活动甚至是故意破坏的热点。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;伦敦的香港经济和贸易办公室（HKETO）周一在涉嫌的间谍案件中陷入了63岁的办公室经理后，周一在香港和英国占领了头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自伦敦去年12月伦敦更新其《国家安全法案》以解决“不断发展的威胁”以来，英国当局逮捕了比尔·尤恩·宗博的逮捕。 2000年代初与首席执行官John Lee Ka-Chiu的计划激发了人们对英国行动的激烈讨论。&lt;/p>; &lt;p>;其他两个嫌疑人是彼得·韦·菲·莱恩（Peter Wai Chi-Leung），38岁，Matthew Trickett和37。&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/05/14/ae610709-8697-47a4-93ce-2ce-2db6c26c26c26deb82e117594c7。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;比尔·尤恩（Bill Yuen）是前香港警察。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这三人被指控在2023年12月至今年5月之间协助外国情报服务和外国干预。一项指控之一涉及对香港对持不同政见者进行监视的指控。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京谴责逮捕行动时，自我灭绝的社区立即抓住机会赔偿西方政府关闭伦敦的香港贸易办公室&lt;/p>; &lt;p>;在星期二，抗议活动在伦敦Hketo面前下降，激进分子呼吁撤销该办公室的外交免疫力，而请愿书则广泛流传在社交媒体上，敦促与香港进行外交关系进行审查。 &lt;/p>; &lt;p>;政府内部人士和政治评论员说，他们相信香港的海外哨所，尤其是欧洲和美国的哨所，可能会面临高度审查，而对于试图加剧地理缘政治紧张局势的官员，官员们都会面临更严格的挑战。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;甚至在间谍案件之前，美国政客和国外的香港活动家的呼吁已经安排在美国关闭办公室。分析人士说，周一的案件只会使他们的决心变得更加坚定。&lt;/p>; &lt;p>;观察员还表示关注，逮捕可能会产生令人恐惧的效果，这引发了考虑在海外办事处角色的人们的恐惧，并有可能影响该市促进贸易的努力为了恢复其缓慢的经济。&lt;/p>; &lt;h3>;“涉及严重罪行的第一次逮捕” &lt;/h3>; &lt;p>;伦敦HKETO拥有约18名员工，并由吉尔福德·劳（Gilford Law Sun-On）领导，这是从洪恩发送的行政官Kong于2021年。&lt;/p>; &lt;p>; Yuen在香港退休，在香港退休，移民到英国，加入了伦敦Hketo在“ 2019年之前”担任办公室经理。 >; &lt;p>;这个角色经常被熟悉英国事务的英国人填补，以满足办公室的运营需求。但消息人士称，拥有双重国籍的Yuen鉴于他对香港和伦敦都熟悉。 ，在去年12月20日至5月2日之间，可能有助于外国情报部门进行外国情报服务的监视和欺骗行为。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/14/96019-1970-4284-4284-AA4F-80E40101034C62_3E8AD63B.JPG.JPG.JPG 999;“>; Bill Yuen（左），John Lee（Center）和警务人员在2002年参加毕业典礼。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;起诉人也放置了外国人对元和其他两个人的干扰指控。据称，他们于5月1日强迫进入英国住宅地址，鲁ck，因为被禁止的行为是否会受到干预的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在简短的听证会上提到周一的指控后，法院批准了保释金。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第二个政府消息人士称，Yuen是第一个被控犯有严重罪行的贸易办公室雇员。&lt;/p>; &lt;p>;“最严重的罪行消息人士说：“他们可能只不过是获得交通票，或者是非法停车的，因为其中一些国家没有提供免疫力。据说他所涉及的是什么，但是他的被捕不应影响办公室的整体情感，因为每个人都在做工作。 p>;该市有14个h凯托斯，肩负着促进双边贸易关系的主要作用。其他人则位于日内瓦，华盛顿，纽约，旧金山，多伦多，布鲁塞尔，柏林，东京，悉尼，悉尼，雅加达，曼谷，新加坡和迪拜。&lt;/p>; &lt;p>;该网络正在随着政府计划建立贸易的计划而扩大随着与这些国家的关系加深。 ，立陶宛，挪威，俄罗斯和瑞典。布鲁塞尔的一个主要覆盖了欧盟的国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，伦敦办公室越来越成为抗议甚至破坏主义的目标。去年八月，办公室门旁边的香港鲍希尼亚标志被红色油漆破坏了，在墙上喷了进攻性的话。&lt;/p>; &lt;p>;政府的哨所每年必须向立法机关提交工作报告。去年11月，伦敦办公室报告说，它促进了“ Hello Hong Kong”运动，以重建与Covid相关的旅行限制后重建该市的形象。&lt;/p>; &lt;p>;，由2002年成立的专用团队进行了。&lt;/p>; &lt;p>;它说，为了吸引业务，该办公室在604次时会见了不同的公司，并帮助27个在香港建立了业务。&lt;/p>; &lt;p>;该报告说，除了举办活动和与政府联络外，伦敦办公室还紧密受监控的与国家安全有关的英国政策”，包括是否会跟随美国禁止对中国敏感技术的投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/Images/Canvas/2024/05/14/9bb3cb8f-62a4-402a-402a-9c38-3a97e198f782_49b80808c.jpg.jpg.jpg“伦敦的香港经济和贸易办公室。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据香港年鉴，概述了政府政策和活动的文件，近年来交易办公室在帮助“讲好故事的情况关于香港，澄清和反驳不准确或误导性报告”。不准确的”在其报道中提到香港改建的立法选举。&lt;/p>; &lt;p>;第二次政府消息人士说，中国与西方之间的紧张局势越来越大，办公室工作人员不仅需要处理商业和贸易事务，而且还必须“不可避免地”参与了政治。&lt;/p>; &lt;p>;“他们都需要分析最新的政治情况。例如，在当地选举中，他们是竞争对手，如何解释民意调查，以及对香港影响的一些分析。 &lt;/p>; &lt;p>;根据提交给立法机关的伦敦办公室的政府文件，位于威斯敏斯特市的贝德福德广场，在2023  -  24年招收了运营费用和员工薪水，总计5790万港元与其他一些哨所相比，伦敦办事处&lt;/p>; &lt;p>;财政年度，使其成为更为昂贵的哨所之一。在2020年至2022年之间，它组织了30次活动，而布鲁塞尔办公室在三年内置于242个活动。&lt;/p>; &lt;h3>;伦敦办公室工作人员享受豁免权&lt;/h3>; &lt;p>;伦敦办公室享有某些特权和免疫力，确保工作人员可以履行职责而不会受到干扰。其中一些规定类似于《维也纳领事关系公约》中概述的规定。&lt;/p>; &lt;p>;在英国殖民统治期间签署的1996年伦敦和香港之间的一项协议，指出，工作人员“与诉讼和法律程序具有免疫力”，与履行正式职责。但是没有涵盖当地雇用的员工。&lt;/p>; &lt;p>;办公室还受益于房屋的不可侵犯，官方通信，档案和文件，以及对房屋的豁免和代表免于征税。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;美国华盛顿，纽约和旧金山的三个贸易办公室具有与外国政府相似的豁免权。该地位是由当时由当时的比尔·克林顿（Bill Clinton）总统在1997年颁发的行政命令正式制定的与国际货币基金和世界卫生组织相当。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05 /14/281E3ED2-51B4-45B7-B0D2-3B209E5799FF_2846295C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;华盛顿的香港经济和贸易办公室。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，美国激进主义者和政治家一直在倡导美国国会迅速通过《香港经济和贸易办公室法案》，为总统提供权力为了解除HKETOS，迫使他们在180天内关闭。&lt;/p>; &lt;p>;英国逮捕人员还向英国的激进分子和美国提供了弹药，以更新他们的呼吁，要求政府提高措施来抵制可能的间谍活动。 &lt;/p>; &lt;p>;搬到英国的前反对派区议员克拉拉·张（Clara Cheung截至周二，在英国政府和议会网站上，有1,165人签署。如果在10月中旬之前获得10,000个签名，政府将必须根据该机制做出回应。&lt;/p>; &lt;p>; lau siu-kai，半官方北京智囊团的顾问，香港和澳门中国协会研究说，他认为公职人员对美国和英国等国家的城市将更加困难，因为他们对贸易办公室的“敌对态度”。&lt;/p>; &lt;p>;“在美国，香港当然，官员们需要驳斥政客对城市处境提出的指控，以加强对商业和贸易的信心，但官员们也知道很难接近并说服他们。” &lt;/p>; &lt;p>;国际。关系专家香港大学的Wilson Chan Wai-Shun说，最新的逮捕将促使其他国家审查Hketos的作用，并研究办公室与官方和非官方北京的关系和主持人的关系&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;没有多少人愿意承担高风险&#39;&#39;针对这三个人的指控是“捏造”。他警告说，考虑到该市的贸易盈余，外国试图干预城市海外经济办公室的工作将损害其自己的利益。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，政府将尽最大努力“保护合法利益”以及[Hketos]在为香港政府工作的合法官员而享有的权利，敦促所有政府尊重该办公室的正当职责。&lt;/p>; &lt;p>;第三政府官员建议Lee几乎不可能发表评论在这一点上，如果它升级到需要北京的回应的外交问题。内部人士说。&lt;/p>; &lt;p>;“员工并不过分担心。 &lt;/p>; &lt;p>;，但中国大学的政治学家Hung Wing-Lok表示，这一事件将阻止一些高级公务员在办公室扮演角色。 p>;“我认为许多公务员也不熟悉国外的国家安全法。” &lt;/p>; &lt;p>;他还担心逮捕对香港促进海外贸易努力的影响。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“该事件将对香港在海外的贸易促进，尤其是在西方国家的贸易促进。商业对手可能会担心香港代表或那里的贸易官员的真正意图。 &lt;/p>; &lt;p>;劳说，海外员工在当前的地缘政治景观中说，官员们可能更喜欢中东或东盟国家的贸易办公室职责，而不是被送往西方。&lt;/p>; &lt;p>;“所有工作虽然很困难。如果您被送往东盟和中东，您必须能够通过获得商机来产生结果。您可能会面临批评，需要经常处理某些人可能不喜欢的政治问题。 ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s King Charles unveils his first official portrait since his coronation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262714/uks-king-charles-unveils-his-first-official-portrait-his-coronation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 07:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/37d4ec43-7270-4763-81f5-3a33e2ea4dbe_ca5dee3e.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国国王查尔斯（Artist Jonathan Yeo）的肖像。照片：通过路透社的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;查尔斯国王（Charles King Charles）揭开了君主的第一肖像，自从他担任英国王位以来，他是一个生动的形象，它以威尔士后卫的鲜红色制服描绘了他&lt;/p>; &lt;p>;艺术家乔纳森·约（Jonathan Yeo）的伟大绘画的背景。 &lt;p>;查尔斯（Charles）周二在白金汉宫（Buckingham Palace）首次看一下画布。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/05/15/041FCBC4-0658-4694-822E-9E9C5A922227A_C2EDF17E.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; Yeo周二在白金汉宫。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yeo在查尔斯成为国王的一年多以上开始了肖像，2021年6月在威尔士的Highgrove庄园坐着坐着。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;最后一次上班发生在2023年11月在伦敦国王住宅之一的克拉伦斯大厦（Clarence House）。威尔士（Wales），就像我画了我画的蝴蝶一样，这张肖像已经演变为主题在我们的公共生活中的作用，&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39;&#39; ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/8db58de1-7d05-4d9c-9711-1382ee31ee31ee31eed241ead0_ed2458dc.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;艺术家乔纳森·约（Jonathan Yeo），在周二在白金汉宫的蓝色客厅揭幕了他的肖像。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;肖像大约2.6 x乘2米（8½x 6.5英尺），将于5月16日在伦敦的菲利普摩尔画廊展出6月14日。&lt;/p>; &lt;p>;从8月底开始，它将在镇上的德拉珀斯大厅展出。&lt;/p>; &lt;p>;肖像被委托庆祝查尔斯（Charles）的50年&#39;公司成立于600年前，是羊毛商人的贸易协会。&lt;/p>; &lt;p>;慈善事业成为他们的任务的一部分，该公司现在是赠款机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is missing out on Asia-Pacific office property boom as supply glut puts off investors: Colliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3262694/hong-kong-missing-out-asia-pacific-office-property-boom-supply-glut-puts-investors-colliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/c21872b7-1527-4d56-afd0-7e7d8979e87e_bc96512a.jpg“租户放弃空间和新的建筑物加强供应的两位数空缺率。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港今年在亚太地区的办公室投资繁荣时期错过了供应过多和高空空缺率，这使投资者脱离了细分市场。 &lt;/p>; &lt;p>;在今年的前三个月，香港的办公空间投资以两种交易的形式为2.42亿港元（3100万美元）。&lt;/p>; &lt;p >;本季度，整个亚太地区的办公物业投资了115亿美元，日本，韩国，中国，台湾和澳大利亚占据了最大的股份。价值约44亿美元的50笔交易，而韩国有31个办公室物业以27.5亿美元的价格换手。在中国大陆，通过23笔交易，投资达到18亿美元，而台湾的交易记录了8亿美元，随后是澳大利亚的4.97亿美元，根据Colliers的数据。&lt;/p>; &lt;p>;“我不认为”香港的办公行业将很快（由于空缺率高），在未来几年内也将有更多的供应。”在网络研讨会上讨论该地区房地产市场的投资状况。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;空缺估计在房地产机构之间差异很大&lt;/p>; &lt;p>;例如，科利尔说&lt;/p>; &lt;p>;说，截至去年8月底，香港优质办公空间的空缺率达到了15.1％的纪录。与此同时，奈特·弗兰克（Knight Frank）表示，今年3月的峰值达到了12.2％。&lt;/p>; &lt;p>; jll表示，自2022年下半年以来，办公室市场经历了其最长的两位数空缺率之一，因为租户给予了租户的给予UP空间和新建筑物加强了供应。&lt;/p>; &lt;p>;高空空缺率的租金重量为租金，与前一季度相比，一年中的前三个月下降了2.7％。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;“如果我们与2018年的高峰相比，我们现在看到A级办公室的资本价值下降了40％至60％，这是一个很大的下降。” &lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“实际上，我们只是目睹了中央一栋著名建筑物的办公室交易，该办公室的价值仅为2018年的高峰。 。” &lt;/p>; &lt;p>; CBRE在2022年估计，随着两座Taikoo Place，Henderson和Seung Kong Center II等新建筑物即将完成，今年将额外的820万平方英尺的办公空间出现。 &lt;/p>; &lt;p>;虽然办公室不太可能很快看到快速恢复，但香港的一些其他财产领域（例如零售和款待）已准备好今年吸引更多的资本。&lt;/p>; &lt;p>;“香港还有很多其他机会，尤其是在零售业中，在住宿部门，例如学生住宿和酒店，”他说。 “我们看到更多的资本来了，尤其是来自新加坡，马来西亚和[大陆]中国寻找这类机会的资本。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: Beijing rounds up experts for birth rate recommendations as youths report reluctance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262644/china-population-beijing-rounds-experts-birth-rate-recommendations-youths-report-reluctance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.15 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/14/d052c53b-293f-4d26-bb14-b6160d6d85e2_bd6b682b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的出生率下降是对政治的头痛。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级政治咨询机构已收集了一些最高排名的成员，讨论如何建立一个对养育家庭友好的环境，这是该国令人担忧的人口统计学趋势的澄清时刻激励措施在浮动生育率急剧下降方面几乎没有进展。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北京放宽了对每个家庭允许的儿童人数的放宽限制以及对新父母的财政支持的承诺，但最近发表的一项调查显示缺乏就业前景和产妇福利足以使可能的父母大于现金支付或税收优惠的福利。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国人民政治咨询会议（CPPCC）超过100名成员，其中许多是其中的许多人根据国营新华社的说法，人口统计学或经济学专家在周六参加了北京会议。减轻与父母和儿童教育相关的财务负担。随着该国（历史上依靠庞大的劳动力来推动经济增长）试图停止出生率的急剧滑坡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据2023年的总共902万婴儿出生。一月份的国家统计局 - 自1949年成立以来的最低数字。&lt;/p>; &lt;p>;同年，中国的生育率是一名妇女的儿童人数生命周期 - 根据联合国的数据，从1980年代后期的2.6个出生到1.19。在漫长而公众的斗争中，以低出生率和人口老龄化的斗争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京的人口不屑一顾，超越了劳动力短缺。低生育率加剧了中国几十年来的独生子女政策（官方规定大多数家庭只能生育一个孩子）造成的人口失衡，预计工作年龄人口的减少将难以支撑不断增长的老年人口，这给人口老龄化带来了特殊的影响。对养老金可持续性的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;在2016年，北京放松了这项政策，并允许夫妻以前在单子女限制下生一个孩子，并在2021年将阈值提高到三个。 &lt;/p>; &lt;p>;等几个省份增加了其育儿津贴。但是，根据首都经济学和经济学大学教授毛佐伊安（Mao Zhaoyan）进行的一项调查，这些因素对中国受过教育的青年至少关注。业务。&lt;/p>; &lt;p>;相反，推动就业的政策（尤其是年轻妇女）被任命为最有利于激励分娩的人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;调查调查了32,282年大学在2021年11月至2022年1月之间，中国八个省的学生，即1922年末，即使在2022年底取消了病毒控制措施之后，Covid-19-19大流行就对工作市场造成了破坏。&lt;/p>; &lt;p>; ，中国的就业情况仍然柔和。政府数据显示，在16至24岁年龄段的人中，约有15.3％在3月失业。&lt;/p>; &lt;p>;大约60％的大学生表示，他们认为确保妇女就业权益并提供足够的带薪产假是根据调查结果，这将增加其育儿意愿的主要因素。这些发现于周五发布在《青年探索杂志》的微信帐户上，《广州共产主义青年联盟》的出版物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近40％的受访者列举了足够优质的公立教育作为将提高家庭兴趣开设家庭的兴趣的条件，超过30％的援引灵活的工作时间表的重要性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，超过40％学生们说，他们的生育意图是由于转移到三个孩子的政策而没有改变的，而只有大约10％的命名政策，例如税收减免，住房激励措施和现金津贴，以影响他们的决定。 Nearly 18 per cent reported an unwavering opposition to having a child, saying no policy could influence their decision.&lt;/p>;&lt;p>;Several provinces in China extended maternity leave for women from around three months to nearly six months in 2021, while men&#39;s maternity leave remained unchanged at half a month.&lt;/p>;&lt;p>;The cost burden of extended maternity leave mostly falls on companies, dissuading many from hiring women and dampening market confidence at a time when economic morale is already low.&lt;/p>;&lt;p>;“We need to provide young people with maternity-friendly work environments,” Mao said. “[Policymakers] should include incentives for maternity and parental leave in maternity insurance to avoid shifting the burden to recruiters.”&lt;/p>;&lt;p>;China is one of the world&#39;s most expensive places to rear children. In 2023, the cost of raising a first child to the age of 18 was estimated at 538,000 yuan (US$74,351) in a study by the Beijing-based YuWa Population Research Institute – 6.3 times the country&#39;s per-capita gross domestic product.&lt;/ p>;</description><pubDate> Wed, 15 May 2024 07:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>