<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Shenzhen residents rush to secure multiple-entry visas to Hong Kong on first day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288881/shenzhen-residents-rush-secure-multiple-entry-visas-hong-kong-first-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 20:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/b8877b30-1f60-48b2-80a7-dfd45f794717_40f4d6b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自助服务在各中心，深圳居民通过机器办理签证的时间约为 10 至 15 分钟。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;恢复深圳居民赴港多次签证，开放首日即引起关注，财政司长乐观表示政策将提振当地旅游、零售和餐饮业。&lt;/p>;&lt;p>;但周日几位行业代表也表示，由于中国大陆游客的消费和旅行模式发生变化，他们预计短期收益可能有限。&lt;/p>;&lt;p>;在恢复计划申请的第一天，一年内不限次数赴港、每次停留最多7天，早报记者在福田区一家24小时自助服务中心看到不少深圳居民在办理登记。&lt;/p>;&lt;p>;申请者中60多岁的罗姓退休人员对持新签证更频繁地访问香港表示兴奋。她计划周一和家人一起游览这座城市，并于当晚返回。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会在香港尝试不同的食物，例如鱼丸，但主要集中在观光而不是购物，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;另一名申请人，一位姓杨的 20 岁金融部门工作人员，来自云南省，他指出获得签证仅需 80 元人民币（11 美元），而且流程很快，这将有助于让她自发地&lt;/p>;&lt;p>;“我会和香港的朋友一起去各地旅游……我可能会和他们一起过夜，但我还没有决定具体去哪里，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;在自助服务中心，深圳居民通过机器办理签证的时间约为10至15分钟。但从未申请过签证的居民需要到公安机关柜台提交材料。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/2cc68275-f1d0-4065-ba0e-849694b98ce5_512b59f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;24小时自助服务中心在福田区。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该计划于 2015 年暂停，当时香港人对水货交易和过度拥挤表示担忧，促使当局以“单程”取代该计划。 &lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日在博客中表示，最新的签证政策可以促进深圳和香港之间更频繁的双向旅行，为当地居民提供支持旅游、零售和&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周日亦到访落马洲边境管制站及公共运输交汇处，表示内地旅客可顺利前往香港不同地区&lt;/p>;&lt;p>;他补充，运输署已指示公共交通营办商预留资源，以满足旅客的需求，并表示政府及业界会密切监察情况，并按需要加强服务。&lt;/p>; &lt;p>;不过钟博文，香港百货商业职工总会副主席表示，他预计零售业不会因内地人消费和旅游模式的变化而立即受益。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，虽然内地游客他表示，从长远来看，他预计来深圳工作的内地人将成为消费较高的客户，从而使香港的旅游业受益。 &lt;/p>;&lt;p>;“深圳有一些创新科技企业，吸引了很多其他城市的人才。他们中的一些人收入较多，有一定的购买力。”钟说。 “最新安排让他们申请签证变得更加容易。”&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业联会会长黄家和表示，希望多次入境签证能受惠。餐饮业，尤其是本月下半月圣诞假期。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，希望传统旺季12月的销售额能较去年的100亿港元回升至峰值之前录得的120亿港元Covid-19大流行爆发。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信，当香港在新安排下看到更多来自深圳的游客以及根据个人游计划来自其他内地城市的游客时，该行业将会加速发展， ”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;后者允许内地59个城市的居民以个人名义赴港，今年新增10个城市。&lt;/p>;&lt;p>;零售界立法会议员邵家辉表示明白随着多次往返签证计划的扩大，符合签注资格的深圳居民人数从600万增加到1800万。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，更多旅行的可能性有助于抵消带来的业务损失&lt;/p>;&lt;p>;“零售商应推出中国大陆可能没有的特色产品，以吸引跨境顾客，”Shiu &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong commuters, be thankful you’re not in London or San Francisco]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3288540/hong-kong-commuters-be-thankful-youre-not-london-or-san-francisco?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/7e0fdcc4-d7db-4653-977c-1ba0712fbdd1_72f57f4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦一个封闭的地铁站外的通勤者2022 年 11 月 10 日，地铁工人因工资和养老金问题举行罢工。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;到不同地方旅行的一大乐趣就是提供了一个比较自己城市和国家情况的机会。时隔数年重访，更好地评估期间变化的影响，有一种额外的乐趣。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的两周里，我有机会再次踏上旅程。前往伦敦和旧金山。我发现这两个地方的差异很有趣。&lt;/p>;&lt;p>;抵达英国首都后，我的移民通道很顺利，这对我之前的访问来说是一个惊喜，因为检索检查的便捷性和速度确实如此行李。我在帕丁顿预订了一家酒店，打算乘坐我以前使用过的希思罗特快列车前往那里，或者乘坐相对较新的伊丽莎白线（我听说过很多次）。&lt;/p>;&lt;p>;行李手推车准备好后，我去了快速入口，却发现它没有开放，也没有人知道它什么时候开放。显然，连夜的工程并没有按时完成。伊丽莎白线的后备选项怎么样？同样的问题。&lt;/p>;&lt;p>;幸运的是，现有的地铁系统仍然正常运行，所以到了皮卡迪利线车站，尽管需要通过各种隧道进行相当长的行进。唉，抵达后，游客中心和售票处都关闭了，售票机也休息了。&lt;/p>;&lt;p>;一位好心的工作人员向我保证一切都不会丢失，因为人们可以在十字转门处使用信用卡。因此，在伯爵宫（Earls Court）进行了一次相当尴尬的换乘（地铁上不允许行李手推车）后，到达了酒店。唷！&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/63b131d2-ff9e-4aa5- 92bf-8f796343f3bc_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年2月，一列火车经过伦敦尤斯顿站高铁2号线施工现场。英国政府去年9月表示，一旦出现可能会报废该高铁线路的一大块被誉为吸引英格兰北部就业和投资的关键途径。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二天乘火车前往考文垂遇到了不同的挑战。为了不知情的人的利益，我应该解释一下，英国的铁路服务组织方式有所不同。一个组织拥有并维护轨道，但铁路服务由不同的私营公司运营。&lt;/p>;&lt;p>;尤斯顿车站的大型信息板反映了复杂的情况。左边是一系列面板，每个运营公司都有一个面板，其中提供了下一趟列车服务的详细信息。右侧是一个面板，其中按出发时间顺序列出了相同的服务。&lt;/p>;&lt;p>;我有上午 9.16 的火车票，但在列表中找不到它。然而，根据专家组的说法，同一家公司在上午 9 点有一趟火车，之后还有一趟上午 10 点的火车。嗯，胆小的心永远不会赢得淑女的青睐，所以随着时间的流逝，我决定冒险一试，并在站台入口处出示了我的车票，搭乘上午 9 点的火车。成功：“先生，您坐在从前面数的第三节车厢。”&lt;/p>;&lt;p>;一切都很顺利，直到我试图入座，但座位被另一位持有有效车票的乘客占据了。一位乘客检查了我的车票，并告知这是 9.16 航班的票。&lt;/p>;&lt;p>;我强忍着大喊大叫的冲动：“什么 9.16 航班？”正如那位年轻女士向我保证的那样，这种情况经常发生，无需惊慌；我可以简单地占据任何未预订的座位，由绿灯指示。就这样准时到达了考文垂。我从来不知道 9.16 发生了什么，或者说到底发生了什么（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/b497ab09-24ba-47b7-a78c-192f59401778_768d289a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦火车站的通勤者12 月 5 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二天，在地铁上也发生了类似的事件，一名乘客将我从反复无常的管理人员手中救了出来。我登上了火车，确信它是在环线上，距离我的目的地只有几站之遥。突然，扬声器系统发出广播，宣布这是一趟开往不同目的地的地区线列车。&lt;/p>;&lt;p>;当我跳起来准备下车厢时，坐在对面的女士向我求情并向我保证了广播错了，我确实坐上了正确的火车。几分钟后的第二次公告得到了她的回应“也是错误的”，果然，事实证明这是正确的火车。&lt;/p>;&lt;p>;我从这些事件中得出的结论是，英国的交通基础设施是一个混乱和管理就是一个笑话。一个亮点是随时可以以合理的价格随时提供优步乘车服务。&lt;/p>;&lt;p>;我想知道是否有交换帮助的空间。我们能否向伦敦派遣一支由香港地铁公司的交通规划师、工程师和专家组成的团队来帮助组织和运行他们的系统？作为交换，他们能否派遣一些有勇气对 Uber 进行适当监管的管理者和政客？只是一个想法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;旧金山的情况本身就值得一本书，所以我只关注一个方面。八达通的同类产品称为 Clipper，但有两个问题：购买八达通的地点有限，而且很难到达；您实际上需要一个才能到达可以购买的地方。&lt;/p>;&lt;p>;在公交车上，付款实际上是可选的，强制执行率几乎为零。这项服务依赖于荣誉系统，但在我看来，几乎一半的乘客都在为这个概念而挣扎。这是我们这个时代的悲惨反映，也是这座城市所面临困境的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，我们香港有很多值得感激的事情。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[16-year wait for Hong Kong public housing? Singles under 60 bemoan ‘negligent’ policies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288882/16-year-wait-hong-kong-public-housing-singles-under-60-bemoan-negligent-policies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/adab0bac-2d86-43f4-9b1b-cb5f03f0de63_87e26259.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄小梅付款每月4,100港元租用她70平方尺的劏房。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;清洁工孙伟强*，57岁，等待香港公屋16年，却始终不见好消息很快。&lt;/p>;&lt;p>;他每月收入约 12,000 港元（1,540 美元），他将收入的近四分之一（即 2,900 港元）花在了租用一间房子上。位于深水埗的白蚁出没的小隔间，与十几个人共用一个厨房和一间浴室。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要在我的小隔间里住多久？单身也是一种罪过吗？”孙说。&lt;/p>;&lt;p>;他是91,000名60岁以下单身申请人之一，希望获得公屋。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说一点好处也没有。”除非你活到老，否则永远住不到公屋。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“希望政府不要对我们单身人士如此疏忽。”&lt;/p>;&lt;p >;Sun 是周日出席社区组织协会 (SoCO) 举办的新闻发布会的居民和倡导者之一，讨论住房政策中老年人或家庭相对于 60 岁以下单身人士的优惠待遇问题。&lt;/p>; &lt;p>;SoCO 的一项调查发现131 名受访者中，三分之二已在劏房居住六年以上，58% 预计在未来五年内仍居住在那里。&lt;/p>;&lt;p>;不到 1% 的受访者副署长施丽珊表示，他们相信最终会购买政府资助单位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/9db883bd-7457-4fba-92b2-4b923177fb93_c18fc02b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社区组织学会召开新闻发布会引起人们的关注，将注意力集中在非老年单身居民身上。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这表明，如果没有政府政策的干预，弱势非老年单身人士的住房状况将无法改善。”&lt; /p>;&lt;p>;2024年第三季度，一般申请人（家庭或长者住户）申请公屋的平均轮候时间维持在5.5年不变。&lt;/p>;&lt;p>;半数受访者为离婚人士或与他们疏远Sze 补充道，由于在从事低薪工作的同时经济上自给自足，家庭面临着精神压力。&lt;/p>;&lt;p>;当前的住房政策，包括现金补贴，并没有惠及非老年单身人士，他们也没有资格获得临时住房。 “轻型公屋”单位。&lt;/p>;&lt;p>;这些临时住所只分配给等候公屋三年以上的长者或家庭申请者。&lt;/p>;&lt;p>;根据SoCO的数据， 这60岁以下的单身申请人有91,000人，占所有公共住房申请人的43%，但根据与申请人年龄挂钩的积分制度，每年只有2,200个单位分配给该群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; “但住房需求并不完全与年龄相关，机制应考虑他们目前的居住环境，”施说。 “政府应放宽对非长者单身人士的要求，并增加此类申请者的公营房屋配额。”&lt;/p>;&lt;p>;同样57岁的黄少梅*，住在劏房，每月租金为4,100港元&lt;/p>;&lt;p>;离婚者说，她在这套 70 平方英尺的公寓里住了近十年，必须定期清理摇摇欲坠的墙壁上的碎片， &lt;/p>;&lt;p>;黄在启德的住宅楼做清洁工作，每月收入12,000港元，经常把废弃的品牌衣服和电子产品带回家，而这些东西往往状况良好。&lt;/p>;&lt;p>;她加入了等待的队列两年多前，她租了一套公屋，但由于单身、非长者身份，她无法申请其中一间临时“轻型”房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们单身人士来说，这是不公平的”得不到任何好处。我尽力谋生，不申请政府福利。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求化名&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dinosaurs grew stupid over time – and the same could happen to humans: study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3288492/dinosaurs-grew-stupid-over-time-and-same-could-happen-humans-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/6c8f5953-8954-48c6-8e08-e878ca046cad_9f39d259.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项研究发现角龙是一种草食性恐龙，比如原角龙，在进化成更大的生物时，智力、听力和嗅觉都下降了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国和美国研究人员的一项研究，有角恐龙在一亿年的时间里变得越来越大，它们的智力、听力和嗅觉都在下降。美国。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们表示，如果我们过于依赖技术，人类进化可能会遵循类似的轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;“早期分化的角龙类的嗅觉比早期分化的角龙类更敏感。在原角龙中[亚洲的白垩纪晚期恐龙]和晚期分化的角龙类。&lt;/p>;&lt;p>;“早期分化的角龙类比角龙类和非鸟类兽脚类恐龙的听觉频率更高，”研究人员在同行杂志上发表的一篇文章中写道。十月份的《古生物学》杂志评论。&lt;/p>;&lt;p>;“早期有角恐龙的脑容量相对较大，甚至比大多数现存的还要高。爬行动物。”&lt;/p>;&lt;p>;科学家解释说，虽然这些功能帮助恐龙在体型较小时逃离捕食者，但随着它们变大，它们的作用就变得越来越小。&lt;/p>;&lt;p>;角龙类，以具有褶边和角，是生活在侏罗纪和白垩纪时期的草食性恐龙。&lt;/p>;&lt;p>;早期的角龙用两条腿行走，体长为​​ 1 至 2 米（3.3 至6.6 英尺）长。例如，鹦鹉嘴龙和银龙，中文意思是“隐藏的龙”。虽然银龙没有大角或褶边，但它有角龙类常见的凸起的三角形头骨。&lt;/p>;&lt;p>;但到了白垩纪晚期，经过近亿年的进化，角龙类开始用四足行走长度可达 9 米（29.5 英尺）。例如，三角龙进化到能够对抗霸王龙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在这项新研究中，来自中国地质大学、北京古脊椎动物与古人类研究所的研究人员南京地质古生物研究所和乔治华盛顿大学对恐龙头骨化石进行了 CAT 扫描，生成图像并分析脑腔，从而重建大脑&lt;/p>;&lt;p>;该研究的作者、武汉中国地质大学副教授韩凤录表示，随着角龙体型的增大，它们还进化出了盔甲状的覆盖物等特征，以防御肉食性恐龙和其他动物的侵害。其他掠食者。&lt;/p>;&lt;p>;“随着它们长大，成为猎物的脆弱性降低了。对它们来说，环境比它们那些总是对威胁保持警惕并依靠速度或敏捷性逃跑的体型较小的祖先更安全。&lt;/p>;&lt;p>;“当帮助恐龙保持警惕的功能不那么频繁地使用时，它们就会退化， ”他补充说，嗅觉和听觉对于发现接近的掠食者至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;以现代动物为例，韩说，肉食性掠食者，特别是像狮子这样群居的食肉动物，表现出相对较高的嗅觉和嗅觉。相比之下，野牛和斑马等食草动物可能不需要那么多的智力，因为它们的生存主要取决于满足饥饿和躲避捕食者。他说，当只有一两只动物成为目标时，大多数群体成员在狩猎过程中的生存几率很高。&lt;/p>;&lt;p>;至于人类，韩说，过于依赖技术可能会降低我们的能力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“适应现代社会后，我们很难再回到丛林或大草原的生活。我们应该考虑如何在进化的过程中保持我们的感官和其他能力的敏锐性。”&lt;/p>;&lt;p>;“随着机械化和人工智能的兴起，人们对技术的依赖程度越来越高。如果我们突然发现自己没有这些工具，可能会很难适应。&lt;/p>;&lt;p>;“恐龙的这些发现提醒我们不要变得过于依赖，”他说。 “虽然恐龙无法控制自己的进化，但拥有先进大脑的人类应该能够管理我们的行为和选择。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN halting aid deliveries through main Gaza crossing as route too dangerous]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288880/un-halting-aid-deliveries-through-main-gaza-crossing-route-too-dangerous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/8f8597e6-f180-44ff-847f-b065c9f6d60a_6ba2abc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦记者 Mamduh 的儿子周日，在以色列袭击中丧生的坎蒂亚在加沙举行葬礼之前跪在父亲的遗体前做出反应。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构周日表示，由于武装团伙抢劫了最近的车队，因此将停止通过主要货物过境点进入加沙运送援助物资。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着寒冷多雨的冬季来临，这一决定可能会加剧加沙的人道主义危机，数十万人生活在肮脏的帐篷营地中，依赖国际粮食援助。&lt;/p>;&lt;p>;专家们表示已经加沙主要援助提供者近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 表示，通往凯雷姆沙洛姆过境点的路线来自以色列的货物在加沙一侧太危险了。&lt;/p>;&lt;p>;11 月中旬，武装人员抢劫了沿途行驶的近 100 辆卡车，他说团伙在 11 月偷走了一小批货物。星期六。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，医疗官员表示，以色列对加沙地带的袭击一夜之间造成至少六人死亡，其中包括两名在家人避难的帐篷中死亡的幼儿。周日。&lt;/p>;&lt;p>;据附近的纳赛尔医院称，穆瓦西地区是一个庞大的帐篷营地，容纳了数十万流离失所者，罢工也造成了孩子们的母亲和兄弟姐妹受伤。一名美联社记者在医院看到了尸体。&lt;/p>;&lt;p>;根据医院记录，在与埃及接壤的南部城市拉法发生的另一次袭击造成四人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，不知道这两个地点发生过袭击事件。以色列表示，它只针对武装分子，并试图避免伤害平民，但其每天对加沙的袭击经常导致妇女和儿童死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/7489accc-55ad-4fe6-9841-ae75b0d31ab2_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人走在被毁建筑物的废墟附近周日，以色列对加沙的努塞拉特难民营发动空袭。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一起事件中，伊朗支持的也门胡塞武装发射的一枚射弹在以色列中部引发了空袭警报。以色列军方表示，在这枚射弹进入以色列领土之前将其拦截。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列前高级将军兼国防部长指责政府在加沙北部进行种族清洗，以色列军队在那里自 10 月初以来，他们对哈马斯发动了一系列攻势中的最新一次。&lt;/p>;&lt;p>;军队封锁了北部城镇拜特哈农 (Beit Hanoun) 和拜特拉希亚 (Beit Lahiya) 以及贾巴利亚 (Jabaliya) 难民营，几乎不允许人道主义援助到 进入。数以万计的人已经逃离，而联合国估计仍有多达 75,000 人幸存，专家们对饥荒发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;摩西·亚阿隆 (Moshe Yaalon)，他曾在本杰明·内塔尼亚胡 (Benjamin Netanyahu) 领导下担任国防部长，后于 2016 年辞职，并成为一名严厉批评总理，称现任极右翼政府决心“占领、吞并、种族清洗”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/df489ef1-e16f-4190-9e1b-146ef76c23e1_191fd69d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列前国防部长摩西亚阿隆。资料图片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，在接受当地新闻媒体采访时，他说：“没有拜特拉希亚。没有拜特哈农。 （他们）现在在贾巴利亚行动，（他们）实际上是在清理阿拉伯人的领土。”&lt;/p>;&lt;p>;亚阿隆周日在接受以色列电台采访时强调了这一言论，称“战争罪行正在被”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡的利库德集团批评了他早些时候的言论，指责他发表了“虚假言论”，这是“国际刑事法院和以色列阵营的奖品”国际刑事法院对内塔尼亚胡、前国防部长约阿夫·加兰特和哈马斯指挥官发出逮捕令，指控他们犯有反人类罪。国际法院正在调查针对以色列的种族灭绝指控。&lt;/p>;&lt;p>;以色列否认这些指控，并表示两个法院都对其存在偏见。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯领导的武装分子2023 年 10 月 7 日袭击以色列南部，造成约 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 250 人作为人质。大约 100 名俘虏仍被关押在加沙境内，据信其中约三分之二还活着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/76e0f42b-ce72-4adf-a1ae-404909f6426d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列人周六抗议其政府，并对2023年10月7日被哈马斯绑架的人表示支持。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的报复性攻势已造成超过44,000名巴勒斯坦人死亡，其中一半以上是妇女和儿童，据加沙卫生部称，该部门没有透露死者中有多少人是战斗人员。以色列称已杀死 17,000 多名武装分子，但没有提供证据。&lt;/p>;&lt;p>;战争摧毁了沿海飞地的大片地区，使 230 万人口中的 90% 流离失所，而且往往多次流离失所。数十万人挤在肮脏的帐篷营地里，随着寒冷潮湿的冬天的到来，那里的情况变得更加恶化。&lt;/p>;&lt;p>;以色列上周与黎巴嫩真主党武装分子达成了停火协议，该协议基本上得以维持，但该协议是在斡旋下达成的。美国和法国的协议并未涉及加沙正在进行的战争。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持真主党、哈马斯、胡塞武装以及叙利亚和伊拉克的武装团体，今年与以色列交火两次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/ 74bf1246-5aa9-4d72-87f4-0e8feb485ab5_5977abc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与当选总统唐纳德·特朗普。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一年的大部分时间里，美国、卡塔尔和埃及一直试图促成加沙停火并释放剩余人质，但这些由于以色列拒绝哈马斯完全撤出该领土的要求，努力陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府表示，将在任期的最后几周内再次推动达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普发誓要结束世界各地的战争中东，不用说如何。在上一任期内，他是以色列及其巴勒斯坦政策的坚定捍卫者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Visa-free entry taking China tourist numbers ‘closer to pre-Covid levels’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3288875/visa-free-entry-taking-china-tourist-numbers-closer-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/957fa0ba-d03a-4809-8c17-808619e1b8f9_bd811bcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自马来西亚的游客穿着龙摆姿势拍照今年早些时候，北京天坛的主题帽子。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;业内人士周末表示，随着另外九个国家的免签政策生效，进入中国的外国游客数量正接近疫情前的水平。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自周六以来，日本、保加利亚、克罗地亚和罗马尼亚等九个国家的护照持有者可以免签进入中国，停留时间最长为30天，用于商务、旅游、探亲或过境。&lt; /p>;&lt;p>;免签政策现在适用于 38 个国家，而 54 个国家的国民可以享受 72 小时或 144 小时过境免签待遇。&lt;/p>;&lt;p>;北京第二外国语大学旅游学教授吴丽云表示，签证免签等免签政策“无疑将极大地促进中国入境旅游的发展，提升中国的全球旅游形象”。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，今年将是中国入境旅游的重要一年。”吴说：“疫情以来，入境旅游迎来了最好的时机，人们对中国的整体兴趣稳步上升。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游平台报告显示，自疫情以来，中国目的地搜索和国际航班预订量大幅增加扩大免签证计划的决定于 11 月 22 日宣布。&lt;/p>;&lt;p>;宣布后 30 分钟内，Trip.com 欧洲网站上对中国目的地的搜索量激增 65%，日本网站上对中国目的地的搜索量激增 112%该公司表示，有关从日本飞往中国的航班的询问也大幅增加，并补充说，来自免签证国家的旅客约占其飞往中国的旅行预订的三分之一。&lt;/p>;&lt;p与此同时，携程网表示，11月份从日本飞往中国的航班数量较去年增加超过70%，而平均单程票价（含税）下降约15% .&lt;/p>;&lt;p>;在2019年，即Covid-19导致国际旅行停止的前一年，有近3200万外国人访问了中国。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家移民管理局的数据，今年1月至9月，有2470万海外护照持有者访问了中国。&lt; /p>;&lt;p>;仅第三季度就有 820 万名外国人进入中国，比去年增加约 50%，其中 490 万人使用免签入境。&lt;/p>;&lt;p>;在四川，1据当地媒体报道，在最受海外游客欢迎的省份中，2024年前11个月外国游客住宿登记量达到98万人次，是2023年同期的三倍多。&lt;/p>;&lt;截至11月底，北京大兴国际机场办理144小时临时入境许可数量是去年的5倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周旅游咨询公司经建咨询创始人明奇表示，免签入境计划不仅仅是为了旅游或经济利益，因为入境旅游收入甚至不及出境旅游的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;周说这是加强国际交流，特别是基层交流。&lt;/p>;&lt;p>;“主要目标是加强与其他国家的交流，展示中国的正面形象，邀请人们亲身体验中国，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;周表示这些政策还将为外国投资的扩张“提供空间”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong auditor vows to step up scrutiny over expenses at government-backed bodies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288878/hong-kong-auditor-vows-step-scrutiny-over-expenses-government-backed-bodies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 19:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/70e1cf54-e5df-4bed-95b5-3faa66470fa5_680cb9c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳米与先进材料研究所前首席执行官面临审查超出差旅预算的情况。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港审计署发现政府支持机构和社会福利团体的开支后，誓言加强审查，以阻止员工“谋取私利”。高管在商务旅行上超支。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会主任林志远周日发表最新报告，该报告显示，时任纳米技术研究所首席执行官的 30 项业务中有 11 项超出了其分配的预算&lt;/p>;&lt;p>;执行官 Daniel Yu Wang-tak 在政府支持的纳米与先进材料研究所 (NAMI) 任职期间亲自批准了这些费用。&lt;/p>;&lt;p>;林表示他对最新的调查结果感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之前的审计中也出现过类似的情况，有时会让我们感到困惑。林郑月娥在接受电视采访时表示，令人惊讶的是看到有人重蹈覆辙。&lt;/p>;&lt;p>;审计署署长表示，社会关注某些公务员的诚信，并补充说他们的行为可能会影响政府的开支和声誉&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示：“我想强调一件事：我希望所有公务员的工作都是为公众服务，而不是谋取个人利益。”&lt;/p>;&lt;p>;该学院成立于 2006 年，旨在协助小型和&lt;/p>;&lt;p>;余先生自2013年9月起担任该研究所的首席执行官，直至今年8月退休。&lt;/p>;&lt;p>;余先生于2013年9月起担任该研究所的首席执行官，直至今年8月退休。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;除了Yu的旅行外，审计还检查了NAMI人员在2019年至2024年期间的20次商务旅行，涉及机票费用总计200万港元（257,000美元）。调查发现，同一名工作人员因个人原因在九起案件中延长了停留时间。 3次出行均录得超额差旅费用。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，审计署将调整策略，以形成更有效的威慑力，特别是审查公共机构和政府资助机构的开支。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/a4693cde-a769-40ff-8ec2-fd772fae0674_59c8e1d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;审计委员会主席林纳尔逊 (Nelson Lam) 表示“令人惊讶的是看到人们重复同样的错误”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示审计署未来也会探讨将监管范围扩大至更多机构，包括基金或社会福利机构。&lt;/p>;&lt;p >;“如果我们没有来审核你，有一天我们会有机会这样做。这就是我们所说的全面覆盖，我们希望能够产生响亮的威慑效果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，审计师在报告发布后会跟进组织的改进工作，每六个月审查一次绩效或每年一次。&lt;/p>;&lt;p>;他说，审计师向立法会委员会报告了没有看到任何改善的案例。在极端情况下可能需要进行后续审计。&lt;/p>;&lt;p>;2020年审计报告强调了体育联合会和奥委会内部的治理问题，这促使前者上个月制定了附属协会的治理准则.&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，“改进总比不改进好”，特别是考虑到体育总会内协会和个人的广泛范围和参与。&lt;/p>;&lt;p>;他还谈到了越来越多的政府服务扩展至中国大陆审计署署长表示，自2022年上任以来，他一直与国家审计署保持联系，以确保两个各机构了解各自的做法。&lt;/p>;&lt;p>;他说他对未来的合作机会充满信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[19 die in Sri Lanka, India in Cyclone Fengal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288874/19-die-sri-lanka-india-cyclone-fengal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 18:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/e1a29b04-bed9-4c67-b015-98a0d7e4e7ef_708093f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在印度金奈行走周六，在飓风“芬格尔”登陆之前，在强风和降雨中。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风“风格尔”周六从孟加拉湾穿过印度南部海岸，在印度和斯里兰卡造成至少19人死亡，并在泰米尔纳德邦和本地治里地区引发洪水。 &lt;/p>;&lt;p>;印度气象局周日在社交媒体上表示，本地治里遭遇了 30 年来最严重的 24 小时降雨。&lt;/p>;&lt;p>;旋风离开了南部城市金奈部分地区被淹没。印度机场管理局表示，周六从该市起飞的航班暂时停飞，但周日凌晨已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体的画面显示，阵风和暴雨导致道路被淹没，船只被用来救援&lt;/p>;&lt;p>;印度军队正在本地治里为风暴中心的人们开展救援行动，而金奈的降雨量有所缓解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在斯里兰卡, 16科伦坡灾害管理中心的最新数据显示，大雨造成人员死亡，共有 138,944 个家庭受到影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam youth rent partners to meet parental expectations, applicants must be fit, good cooks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3288539/vietnam-youth-rent-partners-meet-parental-expectations-applicants-must-be-fit-good-cooks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/140558c6-f1e8-441f-afca-a85b7259df1d_8a5573c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多越南年轻人推迟结婚职业目标和寻找合适合作伙伴的困难。图片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在职业抱负或寻找合适伴侣的挑战的推动下，许多适婚年龄的年轻人越来越多地选择晚婚。&lt;/p>;&lt;在越南，出现了数十家社交媒体集团，提供付费合作伙伴服务。一位拥有 20,000 多名会员的论坛管理员注意到，最近为了安抚父母而租用男朋友的女性人数激增。&lt;/p>;&lt;p>;Minh Thu，一名来自越南北部南定省的 30 岁男子，已经五年没有约会了。多年来，由于她的工作要求很高。父母告诉她，只有交了男朋友才能回家过年，表达了想要孙子的愿望，甚至装病增加了她的压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，据越南媒体 VnExpress 报道，Thu 花了几百万越南盾（几百美元）聘请了一名比她大五岁的男子冒充她的男朋友。&lt;/p>;&lt;p>;他们交换了家庭背景并建立了一个提前一周“情感联系”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28 /a9b530a7-7b3b-4db8-a721-000a9f39bd7d_39df8063.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多越南年轻人开始转向租赁伴侣服务，以满足父母的期望并减轻婚姻压力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这名男子是一名建筑工程师，擅长烹饪，并且精通品酒。&lt;/p>;&lt;p>;Thu 分享道：“那天他来到我家，他帮我妈妈做饭，和我的亲戚聊天。我已经很久没有看到父母如此为我感到高兴和自豪了。”&lt;/p>;&lt;p>;同样，从未谈过恋爱的 33 岁的 Khanh Ngoc，租了一个交往四年的英俊男友。 &lt;/p>;&lt;p>;她向VnExpress回忆，为了逃避家庭结婚压力而租了房子一年后，“租来的男朋友”在第一次约会时给她的父母留下了难忘的印象。 &lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，我和父母的关系有所改善，”Ngoc 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;来自河内的 25 岁男子 Huy Tuan 一直扮演着“为各种客户服务了一年多的“假男友”。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说：“我必须去健身房，学习唱歌、做饭、拍照，并练习我的谈话技巧，以满足客户的期望。许多客户。”&lt;/p>;&lt;p>;以确保为了保证质量，Tuan 限制自己每月接待三到四个客户。一次两小时的咖啡约会或购物郊游花费数十万越南盾（10-20 美元），而一次家庭会议则花费约 100 万越南盾（40 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;租赁合同通常包括严格的条款，例如禁止情感投入和禁止性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;专家警告说，租用伴侣会带来固有的风险。&lt;/p>;&lt;p>;Nguyen Thanh Nga，一名越南新闻与传播学院的研究员表示：“如果暴露，家庭可能会遭受严重的情感伤害并失去信任。此外，在越南租房并不受法律保护，因此女性应特别谨慎。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/28/c70bfa62-abd6-4ddc-899d-47497b75be7d_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家警告在越南租用合作伙伴由于这些安排缺乏法律保护，因此构成重大风险。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;租赁伴侣的趋势在社交媒体上引起了广泛关注。&lt;/p>;&lt;p>;一位网上观察者表示：“事业没有成功的婚姻只是导致很多问题。租一个伴侣是双赢的——它让你的父母开心，也减轻了你的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，另一位评论者表达了担忧：“我无法想象父母发现自己有多么心碎。这是一个谎言。”&lt;/p>;&lt;p>;这种做法并非越南独有；这种现象在结婚率不断下降的中国也很普遍。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，只有343万人登记结婚，为十年来的最低数字。&lt;/p>;&lt;p>;许多中国年轻人在中秋节和农历新年等重大节日期间租用伴侣，费用通常约为每天 1000 元（140 美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing vows ‘resolute’ response after US approves US$385 million in weapons to Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288871/beijing-vows-resolute-response-after-us-approves-us385-million-weapons-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 18:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/427e41bd-8d1b-425e-b348-1e6c9f3012b3_7318dcde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾领导人赖清德周六抵达夏威夷檀香山。他的办公室表示，美国最新向台北提供的武器包是自美国总统乔·拜登2021年上任以来的第18个。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京誓言采取“坚决反制措施”以捍卫其主权继美国批准向台湾出售3.85亿美元武器后。&lt;/p>;&lt;p>;外交部周日表示，美国的决定侵犯了中国主权，将损害两国关系。&lt;/p>;&lt;它敦促美国立即停止向台湾提供武器，停止纵容支持“武独”分裂势力。&lt;/p>;&lt;p>;“军售严重损害中国主权和安全利益，严重违反国际法，对台湾造成严重损害”。外交部表示，中方将采取强有力措施坚决反击，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼国防安全合作局 (DSCA) 周五表示，美国国务院收到台湾方面的请求，要求提供约 3.2 亿美元的备件和支持F-16 战斗机和雷达设备。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议的出售将通过维持接收方 F-16 飞机机队的战备状态，提高接收方应对当前和未来威胁的能力，”该机构&lt;/p>;&lt;p>;国防部还批准了 6500 万美元的通信系统技术支持，并表示拟议的销售不会“改变该地区的基本军事平衡”。&lt;/p>;&lt;p>;交付预计将于明年开始。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于武装台湾进行防御。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室台湾领导人赖清德表示，该计划是自美国总统乔·拜登 2021 年上任以来宣布的第 18 次向台北出售军售。&lt;/p>;&lt;p>;批准的公告是在赖清德离职前夕宣布的。旅行前往马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，台北在太平洋的三个邦交国。&lt;/p>;&lt;p>;此行包括在美国夏威夷州和美国领土关岛中途停留。&lt;/p>;&lt;p>;北京周日还表示，“强烈谴责”美国安排过境，并向华盛顿提出严重抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国坚决反对美国与台湾进行任何形式的官方互动”外交部表示，坚决反对台湾当局领导人以任何名义、任何借口访美。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾问题是中国核心利益的核心，也是中国的首要任务”。几十年来，对台军售一直是北京与华盛顿之间紧张关系的根源。华盛顿是台湾最大的国际支持者和武器供应商。自黎智英于 5 月上任并发表了一系列被北京视为宣扬独立的言论以来，情况变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 1979 年《台湾关系法》，华盛顿有法律义务通过提供“防御性武器”来帮助岛屿保护自己。自2000年代末以来，随着北京军事现代化进程的启动，美国对台军售也有所增加。这不仅是为了增强台湾的防御能力，也是为了对抗北京作为华盛顿地缘政治对手的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;10月，五角大楼批准了近20亿美元的对台军售，其中包括近1.2美元首次向该岛交付国家先进地对空导弹系统。北京谴责此次军售损害“中美关系以及台海和平稳定”，并向台湾分裂势力发出“严重错误的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;周五的 DSCA 声明称，最新拟议的军售将“有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部周六表示，预计此次出售将在年内“生效”一个月并表示这些装备将有助于维持其F-16机队的战备状态并“建立一支可靠的国防力量”。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾和美国将继续加强安全伙伴关系，共同维护和平与稳定”台湾海峡和印太地区的稳定，”外交部在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Legendary Hong Kong art dealer Robert Chang dies at age 97]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288872/legendary-hong-kong-art-dealer-robert-chang-dies-age-97?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.01 18:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/49d71455-789c-487b-836a-90610e27a21a_f771bc40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张学良来到香港中国内战，“他口袋里只有一个手提箱和24美元”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港传奇艺术品交易商、收藏家张宗培去世，享年97岁，国际拍卖行佳士得于周日证实了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;出生张在1920年代的上海，后来成为最早参加国际拍卖的中国收藏家之一。&lt;/p>;&lt;p>;在香港建立了他的古董贸易帝国，他以总是坐在前排而闻名。拍卖会上，手持标有“001”的牌子。&lt;/p>;&lt;p>;佳士得亚洲在社交媒体帖子中表示，张于周六在九龙圣德肋撒医院安详去世，家人和朋友都在身边。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“可以轻描淡写地说，如果没有张先生的热情竞拍和独特的风格，香港佳士得拍卖场将永远不会一样，”它写道。&lt;/p>;&lt;p>;“他曾参加过自 1986 年在香港首次拍卖以来，佳士得的拍卖一直没有失败，直到 9 月份在恒基兆业举行的佳士得首场拍卖会上，佳士得的拍卖一直没有失败。&lt;/p>;&lt;p>;“张先生是我们社区最伟大的支持者；我们将怀念他的慷慨和仁慈。在这个悲伤的时刻，我们的思念与他的家人和亲人同在。”&lt;/p>;&lt;p>;这位艺术收藏家在 2021 年接受拍卖行采访时表示，他没有退休的计划。&lt;/p>;&lt;p >;“我会工作到放弃的那一天……只要有我喜欢的东西——并且买得起——我仍然决心要得到它，”他说。 “即使我已经 150 岁了，我也会觉得有必要买它。”&lt;/p>;&lt;p>;张是上海一位老牌古董商的儿子，他学会欣赏中国艺术品和古董主要归功于&lt;/p>;&lt;p>;1948 年中国内战期间，他只带着“一个手提箱和口袋里的 24 美元”来到香港。当时他没有学历，既不会说英语也不会说粤语。&lt;/p>;&lt;p>;在北京实施封锁之前，他能够从父亲那里得到稳定的物品供应，并在上环猫街市场的摊位上出售。 20世纪80年代对文物出口的限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/01/ba36dbc1-466c-41de-abaf-9f4c2bde65cb_d08de690.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张氏收藏的瓷器和绘画也非常丰富世界各地拍卖行的货物来源。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张不断寻求扩展他对贸易的了解，包括在 20 世纪 60 年代飞往伦敦参加他的第一次国际拍卖。&lt;/p>;&lt;p>;他还在多家大型拍卖行的建立过程中发挥了重要作用，其中包括 1986 年 1 月在香港开业的佳士得拍卖行。&lt;/p>;&lt;p>;这一变化见证了此类交易从传统的私人领域转变为新的私人领域。充满活力的&lt;/p>;&lt;p>;张的瓷器和绘画收藏也是世界各地拍卖行的大量寄售来源。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，当他穿着一件特殊的红色衣服时，他引起了公众的注意。清朝乾隆皇帝以 1.14 亿港元委托制作的安八仙瓶，成功拍得“8888” （1460 万美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 01 Dec 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>