<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US and China have ‘irreconcilable differences’ but there’s hope they can coexist: Singapore’s Lawrence Wong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3221830/us-and-china-have-irreconcilable-differences-theres-hope-they-can-coexist-singapores-lawrence-wong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/c3a0515f-8d85-4aec-be9f-b34cfb78e7cb_1f55368e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国之间的意识形态和战略差异的某些方面似乎是新加坡第二任领导人 Lawrence Wong 表示，“无法克服，很可能是不可调和的”，但双方仍有希望找到共同点，重建信任，共存。&lt;/p>;&lt;p>;总理-在计划中的领导层交接之前，候任者越来越多地对世界事务发表评论，在东京的一次论坛上，Wong 表示他也在加强海外参与。&lt;/p>;&lt;p>;在主旨演讲中，Wong 关于周四重申了包括总理李显龙在内的新加坡其他官员最近几个月强调的一个话题——台湾海峡的紧张局势已成为亚洲“最危险的导火索”。&lt;/p>;&lt;p>; “所有有关各方，美国、中国大陆和台湾，都表示他们的政策没有改变，”黄之锋在日经亚洲未来会议上说。 “但实际上，他们都在相互反应。因此，情况不是一成不变的——一方的任何渐进行动都有其自身的动力、自身的国内政治压力，并且会引发另一方的反击。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，局势变得更加危险，我们正在向边缘靠拢，”Wong 说。 “因此，尽管各方都不希望发生直接冲突，但发生事故或误判的风险已大大增加。”&lt;/p>;&lt;p>;指出台湾局势和更广泛的美中对抗将“在很大程度上取决于两个大国的行动”以及他们的一些分歧似乎无法克服，黄说仍然希望“双方能够处理他们的分歧，关注他们有共同点的问题，并随着时间的推移，逐渐找到一个重建信任、共存和合作的基础”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“大男孩”加强自我支持，新加坡必须深入挖掘才能繁荣发展：副总理&lt;/h3>;&lt;p>;在经济方面，Wong他说，虽然各国寻求去风险化或多样化的原因是可以理解的，但很难看出这样做如何能够仅限于少数几个战略领域而不影响更广泛的经济互动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果去冒太大的风险，会引发反应和意想不到的后果，”副总理兼财政部长黄之锋说。 “随着时间的推移，我们最终将面临一个更加分散和脱钩的全球经济。”&lt;/p>;&lt;p>;在问答环节中，日经新闻国际新闻负责人奥村茂三郎向 Wong 询问了华盛顿的断言，即超级大国之间的竞争是民主与专制的对抗。 Okumura 就新加坡没有参加美国主办的民主峰会征求 Wong 的看法。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Wong 表示这个城市国家“对我们的现状感到满意，我们真的不需要外部政党或外部事件来验证我们的地位”。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，世界各地的治理体系存在广泛差异，在一些没有普选的国家，“他们会告诉你大多数人将对他们的系统感到非常满意，而不是让外部各方将他们的价值观和系统强加给他们。”&lt;/p>;&lt;p>;“所以，现实是我们生活在一个更复杂的世界，复杂得多的世界，这不能轻易地提炼成二元标签，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;这位 50 岁的人还提出了一个关于新加坡计划中的权力过渡进展的问题——一个现在反复出现的问题，他和 Prime李部长在公共论坛上。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 重申了两位领导人的公开立场，即此举将在该国将于 2025 年举行的下一次大选之前或之后进行。观察人士表示，这更像是李在镕可能会在投票结束前继续担任总理，而不是在投票前交出权力。有人猜测，选举可能会比截止日期提前一年——可能是在 2024 年上半年。&lt;/p>;&lt;p>;共和国将在未来几个月单独举行总统选举，这是一个主要是礼仪性的职位。&lt;/p>;&lt;p>;“领导层交接可以在选举前进行，也可以在选举后进行。这些是选项，我们还没有决定（在它们之间）。但它会发生，这只是时间问题，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;目前，Wong 说他有“许多其他当务之急”，概述了新加坡人对经济、工作、生活成本的担忧和住房，以及他加强的海外活动。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police will target people spreading fake information over organ donor register, Hong Kong health chief warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3221828/police-will-target-people-spreading-fake-information-over-organ-donor-register-hong-kong-health?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/32e9a99a-9e5d-463c-bf0e-371352ee1c8b_96b707ae.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警方调查将针对散布虚假信息的人，这些虚假信息可能导致异常浪潮卫生部长警告说，有关撤回香港器官捐赠登记册的情况，指责这些人对拟议的跨境移植机制造成负面印象。&lt;/p>;&lt;p>;卫生局局长卢松茂周四发表评论从世界卫生组织日内瓦年会回来后，器官捐献名册的撤回申请数量首次异常上升。&lt;/p>;&lt;p>;超过半数的申请是由器官捐献者提出的不在集中登记簿上，或者那些反复要求退出该计划的人。&lt;/p>;&lt;p>;周二，市领导人约翰·李家超就此问题发表了看法，称他已要求警方调查是否存在违法行为&lt;/p>;&lt;p>;“行政长官主要针对那些制造谣言和散布虚假信息的人，”罗在立法会会议上说。 “无知和无耻是有很大区别的。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港器官捐献者名册退出浪潮背后的原因是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;其中有传言称居民将被视为器官捐献者除非他们申请退出，然后将人送到中国大陆作为活体捐献者。&lt;/p>;&lt;p>;“[有些人]伪造退出人数或夸大数字。他们试图植入证据，制造一种虚假现象，即跨境互助机制会影响公众捐献器官的意愿。”居心叵测的散布虚假信息的人，必须“举城同声谴责”。&lt;/p>;&lt;p>;但他也呼吁大家，如果被网上虚假信息误导而退出系统，不要担心。&lt;/p >;&lt;p>;“在器官捐献名册登记或退出的过程，完全是公众的自愿决定。这也是他们的权利，不会涉及任何违法行为。政府首席信息官办公室和卫生部补充说，在立法者和公众批评非捐赠者也可以在线提交退出申请后，政府首席信息官办公室和卫生部正在寻求改进登记册的网站。&lt;/p>;&lt;p>;器官捐赠在卫生当局透露 12 月取款人数开始上升后，本周早些时候出现了传奇。当月，一名四个月大的香港女童接受了大陆捐献的心脏后，官员们表示希望能够建立跨境器官机制。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的同一次会议上，立法会还通过了一项由医疗卫生界立法会议员林子远发起的关于加快与内地在器官移植方面的合作的非约束性决议。&lt;/p>;&lt;p>;香港的器官捐献率是世界上最低的之一，去年死后捐献器官的只有29人，其中23人捐出肾脏或部分肝脏作为活体捐献者。&lt;/p>;&lt;p>;罗透露，排队等待肾移植的患者需要等待五年平均而言，最长的需要 29 年。需要心脏、肺或肝脏移植的平均需要等待两到三年。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，去年内地捐献的1000多个器官无法匹配到合适的受体。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;回想起30年前在海外接受肝移植训练时遇到一名13岁女孩的母亲，罗说她在这名少年的病历中写道：“如果我的女儿活不下去，我要她靠别人活下去。”&lt;/p>;&lt;p>;“我当时就在想香港人什么时候会有这种精神？”罗在决议的总结发言中说。&lt;/p>;&lt;p>;罗说，香港人已成为大陆器官捐献系统的一部分，自 2015 年以来，已有超过 2500 名香港人加入了国家的器官移植等候名单。期间，近1000名港人接受了内地捐献的器官。 9名居民还跨境捐献了27个器官，挽救了24名内地人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;议员们敦促政府提供激励措施，以提高器官捐献率。&lt;/p>;&lt;p>;“器官捐献者可以优先进本市的骨灰安置所，那可是全世界最贵的？”林善强说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将从与内地拟议的器官捐献计划中受惠：专家&lt;/h3>;&lt;p>;何君尧回应建议，询问政府可否提供免费骨灰安置所为器官捐献者提供壁龛或优先安排他们的位置。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还可以涵盖所有的埋葬安排。对于失去养家糊口的家庭，我们也可以负担一年的[生活费用]，帮助他们找到工作，”何说。&lt;/p>;&lt;p>;但罗说，器官捐献是基于不期望的原则交换的奖励。&lt;/p>;&lt;p>;“这些回报将被视为收益还是交易？我们需要谨慎处理这些不同的声音，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;几位立法者还敦促政府通过立法，让患者捐献器官的意愿得到家人的尊重。目前，如果他们的家人反对，他们的捐赠可以被撤销。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese space start-up launches the world’s first rocket powered by ‘coal’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3221787/chinese-space-start-launches-worlds-first-rocket-powered-coal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/2ef84c50-dd05-492c-97bc-63cb355ce9dc_d9f45533.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家新兴的中国公司的天龙二号火箭在 4 月的处女航是第一枚任何国家的火箭都是由煤炭制成的航空煤油提供动力的。&lt;/p>;&lt;p>;Space Pioneer 的突破性燃料不仅性能与石油基航空煤油一样好，而且一些太空专家表示，它还引入了一种安全的解决方案，为燃料稀缺的中国航空航天工业提供高效和可持续的能源供应。&lt;/p>;&lt;p>;火箭发动机需要优质燃料，而传统的火箭煤油只能通过复杂的提取过程从优质石油中提炼。此类燃料的供应一直面临挑战，尤其是在石油储量有限且油田质量普遍一般的中国。&lt;/p>;&lt;p>;以煤基航空煤油为动力的火箭的首次发射被誉为具有里程碑意义的成就&lt;/p>;&lt;p>;“该研究的成功拓宽了我国航天事业的燃料供应来源，保障了国家能源安全，为我国新一代运载火箭的发射打下了坚实的基础， ”中国航天科技集团旗下报纸《中国航天报》周二报道。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，研究人员一直在寻找一种安全、方便的替代能源。&lt;/p>;&lt;p>;以煤为基础的航空煤油是在中国航天科技集团公司第165研究所、中国能源集团煤制油和宁夏煤业集团等国有企业的共同努力下开发的。&lt;/p>;&lt;p>; “由于石油基航天煤油的特殊成分和物理化学性质，我们长期以来一直没有找到合适的油源。”研究人员之一杜宗刚说。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年通过实验，该团队发现直接从煤液化中提取的航空煤油显示出与石油基航空煤油相似的特性。考虑到中国丰富的煤炭资源和成熟的煤制油技术，这一发现预示着一个安全、高效和可持续的航空航天能源供应的有前途的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;中国可能有改变游戏规则的方法来挤压低-来自煤的碳化合物&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员对未来的应用充满希望。 165所副所长傅全军表示，研究所的工作人员对这项创新能够满足中国的需求充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“经过多年的不懈努力，研究所成功研制出煤基航空煤油，建立了年产5000吨生产线（预计可供应30余架次航班）。到2025年，年产量将提高到3万吨左右。煤基航空煤油的核心配方和性能调整。&lt;/p>;&lt;p>;随后的发动机热测试表明，它的性能与石油基航空煤油相当，研究人员认为这是一个初步的胜利。&lt;/p>;&lt;p>; 4 月 2 日，经过 300 多次发动机试车验证和超过 60,000 秒的试车时间，以煤基航空煤油为动力的天龙二号火箭成功升空。&lt;/p>;&lt;h3>;中国民营企业大获成功研制可重复使用火箭迈出重要一步&lt;/h3>;&lt;p>;航天六院研制的天龙二号YF-102液体火箭发动机是我国新一代运载火箭的标准发动机。&lt;/p >;&lt;p>;长征五号、长征六号、长征七号均采用该系列发动机，意味着新一代长征运载火箭也可使用国产煤基航天煤油作为燃料。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s flu season ends as numbers of patients and hospital admissions drop, while rise of Covid cases slows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3221832/hong-kongs-flu-season-ends-numbers-patients-and-hospital-admissions-drop-while-rise-covid-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/0757c8d3-8e46-4eaf-a0f1-8901bd533846_97b65db0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港为期七周的流感季节已经结束，因为数字卫生当局周四宣布，病例数继续下降。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心表示，流感季节始于 4 月初，接近月底达到顶峰，现在已经结束，因为实验室和入院病例中阳性病例呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;但它呼吁公众继续保持警惕。该中心表示：“提醒公众继续保持个人、手部和环境卫生，以预防包括 Covid-19 在内的呼吸道感染。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港流感季节的高峰期比预期更快：健康顾问&lt;/p>; h3>;&lt;p>;根据周四公布的最新监测数据，上周公共实验室处理的呼吸道标本中只有 3.83% 的流感检测呈阳性，低于大约一个月前的 18.2%。&lt;/p>;&lt;p >;高于 9.21% 的比率将被视为流感季节的开始。&lt;/p>;&lt;p>;在公立医院接受初步流感诊断的人数也已降至每 10,000 人 0.23 人，低于1.13 的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;学校和疗养院爆发流感样疾病以及严重流感病例的报告也有所减少。&lt;/p>;&lt;h3>;香港口罩制造商报告“意外”上升随着 Covid 的销售，流感病例攀升&lt;/h3>;&lt;p>;虽然 Covid-19 病例继续上升，但卫生当局表示它已经“显着放缓”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有明显的上升趋势”对于新检测到的 Covid-19 病例，从上周四开始的一周内每天有 467 至 554 例。&lt;/p>;&lt;p>;与 Covid 相关的医院病例也没有增加的迹象，徘徊在 384 至 489 例左右在星期二之前的 7 天内每天。同样，重症感染病例也没有上升。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，学校、敬老院、养老院等目标人群集中的场所也没有发生大的疫情。”残疾人士，”该中心表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Covid-19 亚变体 XBB 在当地已成为主流，但该中心表示它没有造成额外伤害。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医院管理局采取措施努力减轻其设施的 Covid 负担&lt;/h3>;&lt;p>;“在分析本地病例的临床表现后，它并未表明感染 XBB 变体比感染其他 Omicron 变体更严重，”它说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong parents to be allowed to enrol their children in any ESF school of their choice regardless of where they live]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3221825/hong-kong-parents-be-allowed-enrol-their-children-any-esf-school-their-choice-regardless-where-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 18:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/f9025c36-5b81-459b-acdd-0294b756a2d1_bba58606.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希望让孩子入读英国学校基金会的香港家长可以在该集团宣布计划放弃目前基于居住地的名额分配政策后，从 8 月开始选择其 22 所机构中的任何一所。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该市最大的国际学校集团表示这一变化是为了给家长更多选择，但教育顾问表示，新政策将允许 ESF 更灵活地调动申请者并平衡学校之间的学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;ESF 周四宣布，从 8 月 1 日开始，学生将能够申请其 22 所学校中的任何一所，何时结束当前的地理或“分区”要求。&lt;/p>;&lt;p>;“将联系在此日期之前已经在申请过程中的家长，并提供机会修改他们对学校的选择，”一个英基声明说。&lt;/p>;&lt;p>;现时，除愉景湾英基探索书院、马鞍山文艺复兴书院及五所幼儿园外，申请其他英基学校名额的家长只能选择其分配的学额&lt;/p>;&lt;p>;“这项新的招生政策让家庭在做出决定时有更多选择，并且基于我们的信念，无论他们就读我们的哪一所学校，ESF 学生总是ESF 首席执行官贝琳达·格里尔 (Belinda Greer) 说。&lt;/p>;&lt;p>;ESF 的一位发言人表示，申请者将被问及表达偏好列表，但他们只能选择四所学校。&lt;/p>;&lt;h3>;ESF和3所外国学校未能在香港招收足够的非本地学生&lt;/h3>;&lt;p>;“但他们可能不会总是得到他们的第一选择——所以他们会被分配到另一所学校。然后由他们决定是否要接受该提议，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;ESF 幼儿园、小学、中学和全日制学校有来自大约 75 个国家/地区的 18,000 多名学生.&lt;/p>;&lt;p>;香港国际学校教育咨询公司 Top Schools 的创始人露丝·本尼 (Ruth Benny) 表示，该政策使他们能够“调整申请者群体”，并使其对家长和学校更加灵活。&lt; /p>;&lt;p>;“虽然现在家长可以自由选择任何 ESF 学校，但他们可能无法获得第一选择。一些 ESF 学校一直比其他学校更受欢迎，这项新政策允许 ESF 更灵活地调动申请者，并寻求在数量和多样性方面实现所有学校的平衡，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;3 Hong Kong 的父母、商人被指控行贿以获得幼儿园名额&lt;/h3>;&lt;p>;她认为这项政策对 ESF 最有利，并让他们提供更多优惠。&lt;/p>;&lt;p>;“[它] 允许他们按摩他们的申请人根据他们的意愿收集和分配候选人。受生源减少和城市移民潮的影响，需要扩大生源。&lt;/p>;&lt;p>;“现在连传统名校都打广告招收，可见每所学校的压力有多大”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，虽然她预计新的 ESF 政策对公立学校影响不大，但这只会让国际学校之间的竞争更加激烈。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的 ESF学校集团的目标是将学费平均提高 5.8%&lt;/h3>;&lt;p>;香港直资学校理事会主席 Dion Chen 表示，他不认为政策变化会对政府直属学校产生怎样的影响尽管他们也收取学费。&lt;/p>;&lt;p>;“ESF学校和加入DSS的学校之间的学费水平仍然存在很大差距。并非 DSS 中的每个人都对国际学校感兴趣，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 dead, 1 injured in stabbing, shooting incident in Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3221826/one-dead-two-unconscious-after-stabbing-shooting-incident-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/d9001ae7-8f0a-4fac-9695-f5a578154ab3_a9dc149e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本农村发生枪击和刺伤事件，造成 3 人死亡，1 人受伤据媒体报道，星期四，肇事者将自己挡在一栋建筑物内。&lt;/p>;&lt;p>;有关该事件的细节很少，一名身穿迷彩服的男子用刀刺伤一名女子，并开枪射击了似乎是据 NHK 国家电视台报道，日本中部长野县的一支猎枪。&lt;/p>;&lt;p>;NHK 补充说，还有两名警察死亡，一人受伤。目前尚不清楚他们是被刺伤还是被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;在日本，枪支犯罪极为罕见，枪支所有权受到严格管制，任何想拥有枪支的人都必须经过严格的程序才能获得许可。 &lt;/p>;&lt;p>;共同社称，长野县中野市发生骚乱，一名行人向警方报案，促使警方赶往现场。&lt;/p>;&lt;p>;目击者还称，嫌疑人Kyodo 说，他已经躲在一栋建筑物内。&lt;/p>;&lt;p>;他在逃，市政府官员已敦促该地区的人们留在室内。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Palace Museum to suspend free entry every Wednesday to 7 exhibitions amid low turnout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3221829/hong-kong-palace-museum-suspend-free-entry-every-wednesday-7-exhibitions-amid-low-turnout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 19:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/1e0fa1e2-06ef-4aaf-b74a-90b17700bf11_5bb64a1f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港故宫文化博物馆七个展览免费入场每周三暂停艺术中心表示，由于 7 月的参观人数很少，因此将把门票赠送给该市的弱势群体。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆馆长吴志华周四表示，已做出这一决定因为在过去六个月中，只有大约三分之一的免费入场登记人在预订的那天出现。&lt;/p>;&lt;p>;“自去年 7 月博物馆开放以来，有超过 160,000每个星期三报名免费入场的人。但过去六个月的出席率很低，只有 35%，导致免费门票被浪费，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我们决定从 7 月起暂停‘周三免费’安排。未来，我们将向弱势群体赠送更多门票，计划每年派发约12万张以上。”&lt;/p>;&lt;p>;根据安排，参观者每周三可免费参观7个主题展览位于西九文化区的博物馆开馆后的首12个月。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局行政总裁冯正淑仪表示仍面临财政困难，尽管当局上一财政年度的最终赤字较原先预测少三分之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫博物院仍有数千人参观 900 件珍贵文物&lt;/h3>;&lt;p>;“尽管这座城市与中国大陆接壤，我们仍然面临现金流问题，因为政府在 2008 年提供的 216 亿港元预付款将在一两年内用完，”她说。 “当局将继续创造新的收入来源，以改善其现金流问题。”&lt;/p>;&lt;p>;从 11 月到明年 3 月，博物馆将推出一个特别展览，展出来自伦敦国家美术馆的 52 幅经典画作，包括拉斐尔、伦勃朗、威廉·特纳、奥斯卡-克洛德·莫奈和文森特·梵高等著名艺术家的作品。&lt;/p>;&lt;p>;9 月下旬，具有 3000 年历史的独特雕像和面具在四川神秘遗址中被发现在名为“凝视三星堆：四川考古新发现”的展览中，省将在博物馆展出为期四个月的 120 件文物中的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;闪闪发光的一切：香港故宫博物院探索女性之间的纽带和珠宝&lt;/h3>;&lt;p>;一半的物品是在过去三年中出土的，而该遗址是在 20 世纪才被发现的，有些人认为它位于默默无闻的蜀国的中心。三星堆遗址被认为是上个世纪最重要的考古发现之一，最早出土于 1920 年代后期，当时一位农民在挖沟时偶然发现了 400 多件玉器遗迹。&lt;/p>;&lt;p>;但突破性的进展是80 年代，当地工人发现了两个祭祀坑，里面有 1,700 多件由金、玉、青铜和象牙制成的文物，其制作风格在中国艺术史上是完全未知的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gang of 6 who admitted brutal assault on Hong Kong plain-clothes police officer in room at bar to be sentenced next week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3221817/gang-6-who-admitted-brutal-assault-hong-kong-plain-clothes-police-officer-room-bar-be-sentenced-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 18:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/26d3dbe8-8619-4ec3-b404-215a31bb146c_ac2c6926.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;六名男子承认非法监禁并殴打一名香港警员在他出现以检查是否遵守当时生效的 Covid-19 规定后，他在一家酒吧的一个房间里。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院周四获悉，这次持续了将近一个小时的袭击使这名警官离开了肋骨骨折，面部和身体布满瘀伤和抓痕。&lt;/p>;&lt;p>;法官 Adriana Noelle Tse Ching 表示，没有类似案件可以作为量刑基准——但受害人的警察工作警察是一个主要的加重情节。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这名身着便衣并冒充顾客的未透露姓名的警察遭到 24 岁的 DJ Sae Chua Ho-yan 的辱骂2021 年 12 月 19 日在尖沙咀的 UFO 酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;该警员的前同学 Chua 在认出他时大喊“有他妈的警察”。&lt;/p>;&lt;p>;他还询问该警官他为什么会在酒吧，以及他是否与当时在外面的其他警察一起参与了一项行动。&lt;/p>;&lt;p>;该警官在被拖过酒吧并被锁在里面时遭到殴打&lt;/p>;&lt;p>;他被扔到地上，被踢到身体上，被打耳光，侮辱了将近一个小时。&lt;/p>;&lt;p>;这名警官还被迫脱光了他的衣服被告拍摄了照片。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这六人都在不同程度上参与了袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;女子在男子袭击警察的地方放上鲜花和蜡烛后被拘留&lt; /h3>;&lt;p>;另外五名被告人是李伟群，二十七岁；麦伟乐，29岁；孔东喜，26岁； 27 岁的吴家俊和 22 岁的鲍俊恒。&lt;/p>;&lt;p>;李、麦和鲍三人承认他们是黑社会成员。&lt;/p>;&lt;p>;据说鲍吴某大喊“我最讨厌警察”，并建议搜身教训他。&lt;/p>;&lt;p>;在接受警方讯问时，吴某也承认曾殴打该警员并抽打他的脸。他承认伤害或造成严重身体伤害的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;检察官赵炳仁在法庭上说，心理检查发现该警官因遭受折磨而患有创伤后应激障碍。&lt; /p>;&lt;p>;Chua 在法庭上说，在被告退学之前，他们一起上学时，受害人是他“非常好的朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;他在求情信中说，他担心该官员因违反冠状病毒规定而前往酒吧将其关闭，而这已经发生，他的反应是一时冲动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警察在向嫌疑人开枪前进行了 3 次袭击，武力称&lt;/h3>;&lt; p>;谢问他：“你为什么怕警察？为什么你们都很激动？”&lt;/p>;&lt;p>;她通过揭穿警官的身份，抨击所有被告歪曲了司法程序。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师要求法庭考虑一些人的立场&lt;/p>;&lt;p>;但 Tse 表示，在考虑量刑起点时，她将采用共同企业原则——所有被定罪者承担同等责任。 &lt;/p>;&lt;p>;她将案件延期至下周三审理。&lt;/p>;&lt;p>;任何人若因殴打、抵抗或故意妨碍执勤警察而被定罪，将面临最高两年的监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Massive blaze in central Sydney, close to main train station and business district]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3221818/massive-blaze-central-sydney-close-main-train-station-and-business-district?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 18:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/30f1adcc-ef92-4966-8e5a-f04b99cc6975_a83c97f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一场大火烧毁了悉尼市中心一家废弃的制帽厂，迫使紧急救援人员撤离people from nearby flat buildings before firefighters brought the inferno under control, without any casualties reported.&lt;/p>;&lt;p>;Over 30 fire trucks and 120 firefighters fought the fire in the seven-storey building close to Sydney&#39;s central railway station on Thursday afternoon , according to New South Wales Fire and Rescue Acting Commissioner Jeremy Fewtrell.&lt;/p>;&lt;p>;Hundreds of people emerging from the busy station watched from safety as the fire-baked walls collapsed onto streets that had been cleared earlier by emergency personnel. &lt;/p>;&lt;p>;Fewtrell told a press conference the fire was contained but would take hours to extinguish. People in the surrounding buildings were evacuated and no residents injured, he added.&lt;/p>;&lt;p>;Light rail services near the blaze were suspended until further notice, an update from New South Wales Transport said.&lt;/p>;&lt;p>;Burning embers were also swept onto a balcony in a nearby building, television footage showed. Firefighters extinguished small fires that had spread to other buildings, Fewtrell said.&lt;/p>;&lt;p>;A spokesperson for the New South Wales Ambulance said 10 units were on the scene.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Nvidia founder calls China a ‘very important’ market as AI frenzy fuels huge demand for its chips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3221807/tech-war-nvidia-founder-calls-china-very-important-market-ai-frenzy-fuels-huge-demand-its-chips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/25/f0041c4e-7c17-4502-88e7-2c4b328b94aa_a844a6c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nvidia&#39;s founder and CEO Jensen Huang Jen-hsun called China a “very important” market for the technology industry, as demand for the US company&#39;s specialised chips explodes amid a frenzy over artificial intelligence (AI).&lt;/p>;&lt;p>;Huang, 60, was quoted by the Financial Times as saying that the Biden administration&#39;s export controls that bar the company from selling its most advanced chips to one of its biggest markets is like having “our hands tied behind our back”.&lt;/p>;&lt;p>;The US government ban on its most advanced graphic processing units (GPUs) has impacted about a quarter of Nvidia revenues, forcing the company to tailor-make alternative, lower-end versions for Chinese clients to comply with the export rules.&lt;/p>;&lt;h3>;Microsoft China executive says &#39;fanatical&#39; interest in ChatGPT will lead to losses&lt;/h3>;&lt;p>;“If we are deprived of the Chinese market, we don&#39;t have a contingency for that. There is no other China, there is only one China,” Huang was quoted by the newspaper as saying. He also said Chinese companies were starting to build their own chips to rival Nvidia&#39;s market-leading processors used for gaming, graphics and AI applications.&lt;/p>;&lt;p>;Nvidia&#39;s shares are poised to have their best day ever, with a 29 per cent surge in post-market trading after it raised its demand outlook for AI chips.&lt;/p>;&lt;p>;For now, China has still been buying Nvidia chips as there are few alternatives available. Tencent Cloud last month introduced new servers for large-scale model training, which are based on Nvidia&#39;s less powerful H800 AI chip, the export-friendly version of its flagship H100. Tencent did not say how many H800 chips it purchased.&lt;/p>;&lt;p>;Huang was quoted as saying that China will “just build it themselves” if its companies cannot buy from US suppliers. “So the US has to be careful. China is a very important market for the technology industry,” he told the FT.&lt;/p>;&lt;p>;Huang&#39;s comments come amid increasing tech rivalry between Washington and Beijing, the latter having escalated the situation on Sunday by banning the sale of some products from Micron Technology, the largest US memory chip maker, due to unspecified security risks to China&#39;s information infrastructure operators.&lt;/p>;&lt;p>;The US Commerce Department rebutted the move, saying it “firmly opposes restrictions that have no basis in fact”, while some US lawmakers have called for retaliatory sanctions against China&#39;s ChangXin Memory Technologies.&lt;/p>;&lt;p>;Huang&#39;s views are echoed by other CEOs in the semiconductor industry. Peter Wennink, CEO of Dutch chip equipment maker ASML, said earlier that the US export controls could eventually push China to successfully develop its own technology in advanced chip manufacturing, and that it was “essential” to have access to the Chinese market.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK net migration hits record 606,000 as nation strives to ‘take back control’ of its borders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3221808/uk-net-migration-hits-record-606000-nation-strives-take-back-control-its-borders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/25/39d582bc-ac90-4a4b-9abf-303b864f50ed_c64c25c0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Net migration to the UK hit a record 606,000 in 2022, official figures showed on Thursday, heaping pressure on the government which has pledged to cut dependency on foreign labour.&lt;/p>;&lt;p>;Immigration has long been a key political issue in the UK, and was one the main battlegrounds of the Brexit referendum in 2016 that saw the country leave the bloc.&lt;/p>;&lt;p>;“A series of unprecedented world events throughout 2022 and the lifting of restrictions following the coronavirus pandemic led to record levels of international immigration to the UK,” said Jay Lindop, director of the centre for international migration at the Office for National Statistics (ONS).&lt;/p>;&lt;p>;The main drivers were people coming to the UK from non-EU countries for “work, study and for humanitarian purposes”, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;UK to house 500 asylum seekers on barge in bid to discourage migrants&lt;/h3>;&lt;p>;The figures included those arriving from Ukraine after Russia&#39;s invasion and Hong Kong, where the UK relaxed entry rules for holders of British overseas passports after China&#39;s squeeze on civil rights.&lt;/p>;&lt;p>;The Conservative government has repeatedly promised that by leaving the EU, and ending the free movement of people from member states, the UK could “take back control” of its borders.&lt;/p>;&lt;p>;Since 2018, the country has also seen thousands of people successfully cross the Channel in small boats to claim asylum.&lt;/p>;&lt;p>;More than 45,000 arrived last year, prompting the introduction of tougher new measures to try to stem the flow of migrants deemed to have entered the country illegally.&lt;/p>;&lt;p>;One of Prime Minister Rishi Sunak&#39;s predecessors, Boris Johnson, agreed a deal with Rwanda last year to relocate failed asylum seekers to the central African country.&lt;/p>;&lt;p>;But the scheme has been mired in legal battles and is yet to get underway.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 18:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>