<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump did not commit any crimes, defence says in hush money case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259957/trump-schemed-corrupt-2016-election-prosecutor-says-hush-money-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/10a45ff1-a514-4b94-8ddb-ba4dc3344830_7901b93f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普抵达曼哈顿犯罪现场法庭出席他涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费的审判。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统的辩护律师周一表示，唐纳德·特朗普在 2017 年向前律师支付报酬并没有犯罪，他驳斥了检察官关于特朗普试图掩盖这一事实的说法。 2016 年大选前律师向色情明星支付的封口费。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统是无辜的。特朗普总统没有犯下任何罪行。曼哈顿地区检察官办公室根本不应该提起此案。”特朗普的律师托德·布兰奇说。&lt;/p>;&lt;p>;在检察官提出案件后不久，布兰奇发表了讲话，认为特朗普欺骗选民违反了法律。&lt;/p>;&lt;检察官马修·科兰杰洛表示：“本案涉及阴谋和掩盖，是破坏总统选举公正性的非法阴谋，以及唐纳德·特朗普为隐瞒非法选举舞弊而采取的措施。”&lt;/p>; p>;&lt;p>;他告诉陪审团，他们将听到特朗普在录音对话中用自己的声音阐述该计划的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/a5c4c714-7751-4a14-b943-5209040b2afd_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;在法庭草图中，美国前总统唐纳德·特朗普在审判前的听证会上坐在他的律师托德·布兰奇、埃米尔·博夫和苏珊·内切莱斯中间，检察官马修·科兰杰洛（左）发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位共和党总统候选人的律师也将发表开庭陈词，这可能是特朗普在 11 月 5 日之前接受审判的四项刑事起诉中唯一的一项。与民主党总统乔·拜登的选举重赛。&lt;/p>;&lt;p>;科朗杰洛告诉陪审员，特朗普与他的前律师迈克尔·科恩和小报出版商大卫·佩克进行了“抓杀”阴谋，以掩盖有关特朗普的不雅信息并帮助他击败民主党希拉里·克林顿。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括向那些声称与特朗普发生性关系的女性付款，其中包括向色情明星斯托米·丹尼尔斯支付 13 万美元，当时他正面临其他不当性行为的曝光，他说。&lt;/p>;&lt;p>;随着审判开始，法官胡安·梅尔坎 (Juan Merchan) 裁定，如果特朗普出庭作证，检察官将能够向特朗普询问另外两起法庭案件：其中一起案件发现他欺诈性地错报了自己的房地产价值默查还表示，检察官将能够向陪审员展示《走进好莱坞》电视节目的一盘录像带的文字记录，其中，特朗普对抓住女性生殖器发表了粗俗的评论，尽管陪审员不会被允许看到录像带本身。&lt;/p>;&lt;h3>;法官称，特朗普强奸指控者可以在审判中使用“访问好莱坞”录像带&lt;/h3>;&lt;p>;蓝色领带、深蓝色西装，特朗普盯着法官，偶尔与他的律师交谈。一名戴着耳机的特勤局特工坐在他的正后方。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格 (Alvin Bragg) 提出的 34 项伪造商业记录罪名表示无罪，并否认与丹尼尔斯发生性接触。&lt; /p>;&lt;p>;许多法律专家认为此案是特朗普起诉中影响最小的一个。有罪判决不会阻止他就职，但可能会损害他的候选资格。&lt;/p>;&lt;p>;路透社/益普索民意调查显示，一半的独立选民和四分之一的共和党人表示，如果特朗普被定罪，他们不会投票给特朗普犯罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/692728c4-f03e- 43db-ad4a-b712154a207a_743c53ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者在曼哈顿刑事法院外集会，美国前总统唐纳德·特朗普将在此开始开庭陈述他因涉嫌掩盖与婚外情有关的封口费而受到审判。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;科朗杰洛表示，特朗普通过11张伪造发票、12份伪造账本条目和11张伪造支票，将其向科恩的报销伪装成法律费用.&lt;/p>;&lt;p>;“那些都是谎言。没有聘任协议，科恩没有获得法律服务费用，”科朗杰洛说。 “被告伪造了这些商业记录，因为他想隐瞒自己和他人的犯罪行为。” 据《纽约时报》和 CNN 周日报道，佩克是检察官计划在开庭陈词后传唤的第一位证人。据检察官称，佩克在 2015 年 8 月与特朗普和科恩会面期间同意充当竞选活动的“眼睛和耳朵”，留意有关特朗普的负面报道。&lt;/p>;&lt;p>;“佩克并没有充当出版商，他是同谋。”Colangelo 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/a75471bb-5a36-43e0-9600-07a134ce869f_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在审判期间在曼哈顿刑事法庭旁观。据特朗普的辩护团队称，检察官计划传唤至少 20 名证人。审判可能持续六到八周。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出版《国家问询报》的美国传媒公司在 2018 年承认，向前《花花公子》杂志模特凯伦·麦克杜格尔支付了 15 万美元，以获得她大约一个月的故事版权- 2006年和2007年与特朗普的长期恋情。美国媒体表示，它与特朗普的竞选活动“一致”，并且从未发表过任何报道。&lt;/p>;&lt;p>;“证据将表明被告极度不希望发生这样的事情科朗杰洛说：“有关凯伦·麦克杜格尔的信息被公开，因为他担心这对选举产生影响。”该小报达成了一项类似的协议，向一名试图出售有关凯伦·麦克杜格尔的故事的门卫支付 3 万美元。检察官称，特朗普涉嫌私生子，但事实证明这是假的。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，这些付款是个人的，并不违反选举法。他还否认与麦克杜格尔有染。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约的审判中，特朗普被指控在他的房地产公司账簿中错误地将他 2017 年偿还给科恩的丹尼尔斯付款记录为法律费用。检察官称，他这样做是为了隐瞒科恩支付的款项超出了当时个人竞选捐款 2,700 美元限额的事实。&lt;/p>;&lt;p>;有关这些款项的证词可以帮助检察官确定科恩向丹尼尔斯支付的款项是更广泛的竞选活动的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;据特朗普辩护团队称，检察官计划传唤至少 20 名证人。审判可能持续六到八周。&lt;/p>;&lt;h3>;一名男子在特朗普封口费审判外自焚身亡&lt;/h3>;&lt;p>;周一审判开始前，特朗普呼吁支持者在法庭上和平抗议。 “全国各地”都有法院大楼，但当他到达市中心法院大楼时，很少有人在场迎接他。特朗普表示，严格的安全措施是导致投票人数稀少的原因，但法院周围的街道向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;“我现在要去的法院周围的曼哈顿下城已完全关闭。如此不公平！！！”他在社交媒体上写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普因试图推翻 2020 年选举失败的努力以及 2021 年离开白宫后对机密文件的处理而面临另外三项刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在这些案件中均表示无罪，他将所有这些案件描述为拜登的民主党盟友为削弱他的竞选活动而进行的广泛努力。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督封口费审判的默查施加了有限的限制在特朗普批评证人、检察官、法官和他的女儿后，对他下达了禁言令。检察官正在敦促默钦惩罚特朗普违反该命令的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s campaign to win investment wavers as overseas capital plays waiting game]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3259918/chinas-campaign-win-investment-wavers-overseas-capital-plays-waiting-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/96d7d8e9-cf1a-477f-a731-eea2cea36ce4_2fd5929d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在华经营的外资企业尚未恢复到高水平投资是早年参与的特征。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商界领袖表示，国际企业在中国的“新工作模式”以及北京对自力更生的高度重视阻碍了外国直接投资（FDI）的复苏。流入量较去年下降四分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周五公布的官方数据，1 月至 3 月流入中国的 FDI 为 3010 亿元人民币（416 亿美元），比去年下降 26% 。尽管北京方面对同期国内生产总值 (GDP) 增长 5.3% 表示欢迎，认为这表明其经济正在稳定复苏，但该领域的知名人士表示，企业出于多种原因保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;Ker Gibbs上海美国商会前会长表示，美国公司现在在中国开展业务基于一种“新的工作模式”——中国业务的本地化仍在继续，但在外籍员工离开后变得更加明显。随着政策的变化和双边关系的恶化，各国正在集体行动。&lt;/p>;&lt;p>;“各公司正在分离其中国业务，因此它们的运作更像是一个孤岛。没有人对此感到高兴，但这就是新工作模式的现实，”吉布斯说，他现在是旧金山大学中国商业研究项目的常驻高管。&lt;/p>;&lt;p>;“它的速度放慢了降低投资。降低了投资热情。这对业务造成了拖累，但不会导致任何事情停止。这不会导致他们从中国撤军。但这会拖累业务。”&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯补充道，沟通问题也变得更加突出，因为许多高管前往中国仍面临签证问题和航班不足的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;吉布斯补充道，沟通问题也变得更加突出。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然第一季度的 FDI 变化较 2023 年最后一个季度增长了 41.7%，但 3 月份的数据显示，与今年前两个月相比增长放缓。&lt; 3月份，我国新增实际利用外资870亿元人民币，较1月份的1130亿元人民币和2月份的1020亿元人民币有所下降。据商务部称，3 月份的数据也比 2023 年同月下降了 38%。&lt;/p>;&lt;p>;商务部表示，自去年以来，该部一直没有公布以美元计算的 FDI 数据。第一季度的下降是由于 2023 年同期的基线较高。中国在实施了三年严格的新冠疫情管控政策后首次重新开放大门后，该季度的投资流入创历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;商务部补充说，1月至3月全国新设立外商投资企业12,086家，比去年同期增长20.7%。&lt;/p>;&lt;p>;名誉主席Joerg Wuttke中国欧盟商会代表表示，虽然中国经济规模仍然是许多外国投资者留下来的一个原因，但他们投资中国的“胃口”却缓慢恢复。&lt;/p>;&lt;p>; “中国经济面临着国际参与者的真正问题。问题在于，他们在某些业务领域仍然强调自力更生。”Wuttke 说道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，例如，汽车、机械和化工行业都是需要自力更生的领域。中国需要外国投资，而科技相关企业在中国市场却处境艰难。&lt;/p>;&lt;p>;著名政治经济学家、中国政府长期顾问郑永年也有类似观点，他表示，中国增加投资的下一步将是寻找外国公司可以参与的新行业。&lt;/p>;&lt;p>;“对于私人和外国投资者来说，传统的经济投资领域已经达到饱和。我们在寻找经济高质量发展新生产力的同时，应该思考如何开辟新产业供他们投资。”郑说，他指的是北京为确定最具增长潜力的经济领域而创造的短语。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳智库前海国际问题研究所所长郑补充道，数字经济和绿色经济等新的增长动力应该提供为私人和外国投资者提供更多参与机会。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直在推动这些“新生产力”的发展，以提振经济活动以及海外信心，并利用外国直接投资流量——这一趋势仍在继续疫情期间的增长——2023年下降8%，这一年直接投资负债增幅为三十年来最小。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济放缓和地缘政治紧张局势经常被视为外国投资者的原因对全面回报仍持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;美国商会今年 2 月发布的一项调查显示，近一半的受访者没有计划扩大在该国的投资，尽管一些受访者对稳定美中关系变得乐观。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU launches probe, threatens to suspend TikTok Lite app’s ‘addictive’ rewards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3259956/eu-launches-probe-threatens-suspend-tiktok-lite-apps-addictive-rewards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/d22e34ac-1de5-4fcc-bda4-abe1a9e293ef_11f11a4b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国社交网络应用程序 TikTok Lite 的徽标。 TikTok Lite 是流行的 TikTok 应用程序的较小版本，在智能手机中占用的内存更少，并且可以在较慢的互联网连接上运行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周一对 TikTok 的衍生应用 Lite 展开调查，并威胁要暂停该应用中奖励用户观看和点赞视频的“上瘾”功能。出于儿童安全考虑。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 于 3 月登陆法国和西班牙，允许 18 岁及以上的用户赚取积分，这些积分可通过应用的奖励计划兑换优惠券或礼品卡等商品。&lt;/p >;&lt;p>;欧盟委员会在一份声明中表示，它对该应用“对用户（包括未成年人）心理健康造成严重损害的风险”感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 是流行的 TikTok 的缩小版应用程序，在智能手机中占用更少的内存，并且可以在较慢的互联网连接上执行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/22/8b3b0bfb-92e4-4d58-b791-6faf69a231cf_2ccfc4b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人到达 TikTok 的办公室在加利福尼亚州卡尔弗城。欧盟委员会对 TikTok Lite “对用户心理健康造成严重损害的风险”表示担忧。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会表示，TikTok 上周未能在 4 月 18 日截止日期前提供这款衍生应用的风险评估，要求该公司立即移交该应用程序周二之前。&lt;/p>;&lt;p>;威胁要采取临时措施，包括“在对其安全性进行评估之前”暂停欧盟的奖励计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国字节跳动旗下的 TikTok 已直到周三才能针对此类措施提出正式抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还警告说，如果 TikTok 未能回应这一要求，它可能会处以最高可达其年总收入或其 1% 的罚款。全球营业额和定期罚款，最高可达其全球平均日收入或年营业额的 5%。&lt;/p>;&lt;p>;此次调查是欧盟根据一项全面的新法律《数字服务法》(DSA) 针对 TikTok 进行的第二次调查。要求数字公司采取更多措施来监管在线内容。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀疑 TikTok &#39;Lite&#39; 可能像‘淡味’香烟一样有毒和令人上瘾，”欧盟委员会最高技术执法者蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“除非 TikTok 提供令人信服的安全性证据（迄今为止它尚未做到），否则我们随时准备触发 DSA 临时措施，包括暂停 TikTok Lite 功能，”Breton 说。&lt;/p>;&lt;p >;该委员会还询问了 TikTok 减轻其 Lite 应用程序“系统性风险”的措施，并要求该平台在 5 月 3 日之前做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok Lite 用户如果连续 10 天每天登录，即可获得奖励，如果他们花时间观看视频（每天上限为 60 至 85 分钟），以及他们是否采取某些行动，例如喜欢视频和关注内容创作者。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，它认为 TikTok 是推出该应用程序“没有事先认真评估其所带来的风险，特别是与平台成瘾效应相关的风险，也没有采取有效的风险缓解措施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 是自去年 8 月以来，包括亚马逊、Facebook、Instagram 和 YouTube 在内的 22 个“超大型”数字平台必须遵守 DSA 更严格的规则。&lt;/p>;&lt;p>;该法律赋予欧盟对公司进行处罚的权力巨额罚款可能高达数字公司全球年收入的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;屡犯者甚至可能会看到他们的平台在欧盟 27 个国家/地区被屏蔽。&lt;/p>;&lt;p>;在2 月，该委员会根据 DSA 对 TikTok 涉嫌违反保护在线未成年人的义务展开正式调查。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还分别对 X（前身为 Twitter）和中国互联网零售商 AliExpress 发起了其他调查&lt;/p>;&lt;p>;TikTok也在大西洋彼岸受到挤压。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院周六通过了一项法案，将迫使TikTok从字节跳动剥离，否则将面临美国全国范围的禁令州，拥有约 1.7 亿用户。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Environmental report on planned Hong Kong tech hub near mainland China border gets conditional green light]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259955/environmental-report-planned-hong-kong-tech-hub-near-mainland-china-border-gets-conditional-green?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/51d786b3-8b28-4d1f-8394-5b658e489039_bc657475.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;靠近内地边境的新田地区已被指定为技术中心。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管遭到环保组织的反对，政府顾问还是有条件批准了在中国大陆边境附近建设香港科技中心的环境影响评估。&lt;/p >;&lt;p>;政府任命的环境咨询委员会周一一致通过新田科技城的报告，附加八项条件，包括要求当局概述缓解措施，以填充鱼塘以供开发。&lt;/p>;&lt; p>;尽管有 10 个绿色团体敦促理事会拒绝该评估，理由是该研究包含不准确的信息并且可能会受到法律挑战，但最终还是获得了批准。&lt;/p>;&lt;h3>;拒绝对香港科技城项目绿色的影响评估团体表示&lt;/h3>;&lt;p>;但议会主席柴逸超教授表示，顾问们相信该计划可以在保育与发展之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然发展会影响现有鱼塘， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个条件要求土木工程拓展署提交一份“栖息地创建和管理计划”——概述补偿措施、未来管理策略和监测参数 - 至少九个月后，该项目将开始填埋 90 公顷的鱼塘。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署助理署长曾世荣表示，该计划将取决于&lt;/p>;&lt;h3>;环境问题可能会如何干扰香港规划的边境科技中心&lt;/h3>;&lt;p>;他说，土木工程部门还需要建立一个环境由官员、绿色团体和学者组成的委员会，就该计划提供建议。部门必须定期向委员会报告计划的实施进度。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权表示：“这是一个非常严格的机制。”并补充说，根据该计划，缓解措施的有效性将&lt;/p>;&lt;p>;该委员会还要求政府提交该地区野生动物走廊的详细设计，以及改善湿地的实施计划&lt;/p>;&lt;p>;委员会亦向政府提出七项建议，包括探讨在新田采用绿色建筑设计的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;议会的环境报告影响评估小组委员会在上个月的一次闭门会议上通过了类似的条件和建议。&lt;/p>;&lt;p>;尽管理事会有条件批准，但是否通过环境影响评估的最终决定权在于环境保护主任。&lt; /p>;&lt;p>;曾荫权表示：“如果有司法覆核，我们会按既定程序处理。”&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署发言人表示，署长会覆核评估结果，并会根据既定程序处理。在做出决定之前考虑公众和议会的意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目将占用边境附近超过600公顷的土地，其中一半指定用于开发创新科技产业。其余部分将成为拥有 54,000 套公寓的城镇中心，首批居民将于 2031 年搬到那里。&lt;/p>;&lt;p>;开发过程中需填埋的 90 公顷鱼塘中，有一半仍处于活跃状态。拟议在三宝树修建一个占地 338 公顷的湿地公园，以弥补生态损失。&lt;/p>;&lt;p>;周一，大多数市议会成员都表示支持这一开发项目，因为科技城可以推动该市的创新产业发展，但也有一些成员提出了担忧缓解措施能否有效落实。&lt;/p>;&lt;p>;土木工程署北区发展办公室项目经理张家良表示，政府只会在2026-27年度开始填塘，届时三宝树湿地公园已开始建设。&lt;/p>;&lt;p>;该公园预计首期150公顷的土地将于2031年竣工，其余部分将于2039年竣工。&lt;/p>;&lt;p>;张表示，当局将一旦立法机关在今年年底之前拨款，将于2025年开始新田池塘不涉及填水的初步工程。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，在填水新田池塘之前，政府将开始其他改善工程&lt;/p>;&lt;h3>;香港边境项目环境影响报告误认鸟类&lt;/h3>;&lt;p>;土木工程署亦驳斥了环保组织对环保的批评&lt;/p>;&lt;p>;三个环保组织对市议会的有条件批准表示失望，敦促市议会驳回环评报告。&lt;/p>;&lt;p>;“如果报告声明称：“我们担心这会带来不可挽回的损害。”&lt;/p>;&lt;p>;10家环保组织表示，环境影响评估存在缺陷，指出35处违反法定要求和准则的地方，以及27处严重的技术问题。评估和数据错误。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Girl, 6, in critical condition after contracting flu in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259954/girl-6-critical-condition-after-contracting-flu-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/b661cd25-d7f7-449b-a92e-1c0686b76adb_d86d8e20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女童被转往香港儿童医院深切治疗部周六，九龙湾医院。李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名六岁女孩在香港感染流感后情况危急，卫生部门正在调查该病例，并强调公众需要获得帮助&lt;/p>;&lt;p>;该病例是在一名未接种疫苗的 8 岁女孩上周感染甲型流感后死亡后出现的。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心周一表示，六年来- 原本身体状况良好的老女孩，周五出现发烧及咳嗽症状，翌日被送往大围仁安医院。&lt;/p>;&lt;p>;因症状加重，被送往事故现场及沙田威尔斯亲王医院急诊科，同日入住儿科深切治疗部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/22/65c64f0e-e200-4a1b-bda2-e081778e4216_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于症状恶化，女童被送往沙田威尔斯亲王医院急症室。 PhotoJelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她于周六晚上被转移到九龙湾香港儿童医院的深切治疗部。&lt;/p>;&lt;p>;“临床诊断为甲型流感感染并发脑病，”一位发言人说。 “她现在情况危急。”&lt;/p>;&lt;p>;脑病是指大脑功能改变。&lt;/p>;&lt;p>;女孩在潜伏期内没有外游，其家中接触者目前没有出现病征，中心表示，并补充说正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该女孩已接种本季流感疫苗。&lt;/p>;&lt;h3>;随着香港进入流感季节，口罩销量上升，新冠病例攀升&lt;/h3>;&lt;p>;这名未接种疫苗的八岁女孩感染了甲型流感，并于周三开始发烧和咳嗽。 &lt;/p>;&lt;p>;根据中心数据，普通科门诊流感类疾病的平均就诊率为每千次就诊8.2例，较上年同期有所上升。上周为 7.1。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 7 日至 17 日期间，香港录得 36 例成人因流感相关死亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前被列为重症的病例中，有一名 8 个月大的婴儿婴儿患上脑病，一名八岁男孩患有脑膜脑炎，这是一种流感引起的并发症，两人都感染了甲型流感。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与全球专家共同研究持久流感波斯特获悉，该中心敦促公众接种季节性流感疫苗以保护自己。&lt;/p>;&lt;p>;“流感可导致高危人群甚至健康人出现严重疾病。 [疫苗]是预防季节性流感及其并发症以及减少流感相关住院和死亡的最有效手段之一。”其发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;接种疫苗也至关重要该中心补充说，Covid-19 是因为同时感染流感和冠状病毒的人可能面临更高的死亡风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘exemplary’ new lunar atlas is first moon surface update since Apollo-era programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259920/chinas-exemplary-new-lunar-atlas-first-moon-surface-update-apollo-era-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/e646f9da-17a4-4e77-8754-8866c19907f8_c3e33788.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国周日正式发布月球地质图集1：250万比例尺地图，是世界上第一张完整的高清月球地质图集。图片来源：中科院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正式发布了全球唯一的全月球高清“地质图集”，这是自美国宇航局阿波罗时代计划以来，月球基础数据的首次重大更新。 20世纪60年代和70年代。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院表示，这些高清地图以中英文出版，将为未来的月球研究和探索提供最新的科学参考。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“月球地质研究仍然建立在阿波罗时代开发的月球地质图集的基础上。随着月球研究的进展，现有的月球地图已不能满足未来月球科学研究和探索的需要。”国家最高科学机构周日在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;2家非洲主要航天机构加入中国—— led月球项目&lt;/h3>;&lt;p>;地球唯一天然卫星的新地图以1:250万比例提供，而之前的比例为1:500万，细节较少。除了月球的地质历史外，该地图还提供了有关月球 14 种结构和 17 种岩石的信息，并标注了 12,341 个陨石坑和 81 个撞击盆地。&lt;/p>;&lt;p>;CAS 表示，该地图集已被集成到中国科学家建设的数字月球云平台中，将有助于中国未来月球探测的着陆点选择、资源勘探和路径规划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/1c89981e-7ef0-430d-9204-0656d3efe35d_b38b9d04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的新月球地图集提供了月球的地质历史，以及月球14种结构和17种岩石的数据，并标注了12,341个陨石坑和81个撞击盆地。图片来源：CAS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被认为是中国探月计划“奠基人”的联合首席研究员欧阳自远表示，这些地图还将帮助研究人员选择计划中的探月地点&lt;/p>;&lt;p>;“月球地质图集对于研究月球演化、未来月球研究站选址以及月球资源利用具有重要意义。”国家通讯社援引欧阳阳的话说。新华社周日称。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“它还可以帮助我们更好地了解地球和太阳系中的其他行星，例如火星。”&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其向中国提出申请-俄罗斯太空计划在月球上建立基地&lt;/h3>;&lt;p>;欧阳自2012年与中国科学院贵阳地球化学研究所的地质学家刘建中同事一起启动了月球测绘项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国已派出月球测绘项目多个嫦娥任务轨道飞行器、着陆器和月球车，收集了自2004年国家启动探月计划以来为绘制地图做出贡献的数据。&lt;/p>;&lt;p>;虽然地图的编制主要使用来自中国的探月任务，科学家们还参考了中国以外地区之前的数据和研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/22/8c313b27-aa7a-4bb5-bf45-d3d8c775eea0_b38b9d04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的月球地图详细介绍了卫星的构造板块。图片来源：中国科学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员来自中国科学院多个研究所、吉林大学、山东大学、北京中国地质大学和中国地质科学院。&lt;/p>; &lt;p>;刘向官方科技日报表示，该图是月球科学领域的“典范”成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它为月球科学领域提供了信息和科学参考。制定科学目标并实施探月工程。”&lt;/p>;&lt;p>;“这也代表了中国对月球和太阳系起源与演化研究的贡献。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to teach new course on nation’s struggles to civil servants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3259952/hong-kong-teach-new-course-nations-struggles-civil-servants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.22 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/22/7D795E5D-622-4200-B2E5-EC4E414CE71C_C96C8363.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;公务员离开塔玛尔的政府总部。新课程是在公务员的积极反馈之后，旨在加强其民族认同的培训课程。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将介绍一项新的培训计划，内容涉及过去一个世纪中的中级和高级政府工作人员的斗争，这是新的“心态建设”的一部分&lt;/p>; &lt;p>;该计划将侧重于中国人在“成功”以及城市对“民族复兴”的作用和贡献的帮助下如何生存艰难时期。公务局&lt;/p>; &lt;p>;此举是在公务员的积极反馈中参加了正在进行的培训课程，旨在加强其民族认同，对国家安全和爱国主义的认识。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该局在下周一的立法委员会小组会议上准备讨论的论文中，该局说，公务员学院对“心态建设”的重视。&lt;/p>; &lt;p>;“ [学院]诸如历史背景，英雄事迹，烈士和榜样以及中国传统文化等因素，以增强其计划的情感影响，以增强公务员的爱国精神及其对为国家和香港服务的共同承诺。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/22/7818fcee-76c5-459e-9633- 0DAF35084960_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;公务员在金钟工作。市领导李约翰在去年的施政报告中强调了爱国主义教育对增强中华传统文化欣赏的重要性。图片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为其最新计划的一部分，该大学将针对管理员工推出新的“现代中国历史主题研究计划”。 。该计划利用重要的历史事件来描绘中国人民成功的意愿，尽管中国在现代面临的困难。”增加了参与者对学习的兴趣和参与，从而增强了他们的民族认同感，并致力于为中国国家的重大复兴做出贡献。从2024年底开始，阶段促进“在国家事务上的持续学习”。涵盖国家政治，外交事务，社会和文化等主题的资源将有助于学习。&lt;/p>; &lt;h3>; 6年内被解雇的香港公务员的数量&lt;/h3>; &lt;p>;国家立法机关去年通过了一项爱国教育法，该法也涵盖了香港，澳门和台湾以及海外中国人民。香港政府承诺要促进这种教育，即使它没有合法地执行该教育。&lt;/p>; &lt;p>;在去年的政策讲座中，城市领导人约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）强调了爱国教育的重要性来增强国家国家的重要性&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，政府为各个层面的公务员组织了一系列培训和交流计划，以增强他们对国家事务的了解。 /p>; &lt;h3>;香港公务员警告说，去年12月对官方政策分享私人意见&lt;/h3>; &lt;p>;，政府还派出了第一批10个公务员，在深圳的各个政府分支机构工作了三个月作为交易计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;根据局的说法，参加培训计划的人发现它们有用，称他们能够更好地了解州一级国家政策的特征。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tourists, business travellers take Hong Kong’s new ban on single-use plastics in their stride]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259948/tourists-business-travellers-take-hong-kongs-new-ban-single-use-plastics-their-stride?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 21:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/62138DE6-383F-4978-AC67-5CCEC035DB3C_41F86D11.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”时期。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;游客和访问香港的商务旅行者说，他们对单使用塑料的新禁令不太困扰，这些塑料禁止酒店提供某些洗护用品，尽管有些人发现35岁的澳大利亚商人马库斯·泰勒（Marcus Taylor）说，他不知道周一生效的新规定，但酒店提供的物品不足并非一个问题。&lt;/p>; &lt;p>;“旅行时我总是确保自己带上自己的牙刷和牙膏，尤其是因为欧洲的许多酒店都没有提供。” &lt;/p>; &lt;p>;“但是大多数事情在香港很容易获得。找到可以方便地获得所需的超市并不难。” &lt;/p>; &lt;p>;“我认为我的旅程没有受到影响。但不允许使用瓶装水，这绝对是疯狂的。这是非常基本的东西。酒店等机构的套件，剃须刀，指甲文件，梳子和淋浴盖。&lt;/p>; &lt;p>;第二阶段将禁止耳塞和牙线拾取牙线的自由分布。&lt;/p>; &lt;p>; styrofoam产品和Thrawaway Plastic Product餐具和稻草等餐具也被禁止在餐厅购买外卖，尽管适用了六个月的宽限期。&lt;/p>; &lt;h3>;许多香港小型食品，饮料店，仍在塑料餐具&lt;/h3>; &lt;p>;纽约的一位游客只给了她的名字，当美国实施类似计划时，她熟悉了塑料禁令的概念，这不会影响她在香港的经历。&lt;/p>; &lt;p >;“在美国，获得旅行大小的洗护用品非常容易。他们只有一美元的美元。”二十多岁的酒店工作者说。 “即使在国内旅行时，我也习惯了。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，如果没有提供酒店洗护用品，她不会感到短暂，因为这是一种更加环保和替代方案的全球趋势&lt;/p>; &lt;p>;“我不会说牺牲，但是我知道需要减少塑料使用以减少碳足迹。可重复使用的方法是必经的方法。这位女士说，她在服装行业工作，只给了她的姓氏。炸鸡？香港人沟塑料避免了家禽售价$ 1 &lt;/h3>; &lt;p>; Jack Cheung Ki-tang是CTS HK Metropark Hotels Management的董事目前有外卖食品订单。&lt;/p>; &lt;p>;“客户对禁令安排表示了解。我们还将在稍后发布通知，说木制餐具时，我们将为1澳元费用。”宽限期。&lt;/p>; &lt;p>;“我们仍在与供应商进行玻璃瓶水或纸包装水的讨论。但是，我们将来倾向于提供后者。” Cheung说，&lt;/p>; &lt;p>;没有提供淋浴上限的替代方案，但将来可以根据要求提供塑料剃须刀的替代品，因为费用高10倍。&lt;/p>; &lt;p>;在Wehotel上海报在Yau Ma Tei的九龙展示了新的规定，前台工作人员告诉客人在办理登机手机上，他们将不会收到一次性洗护用品，经理Joyce Ng Sed。购物漏洞阻碍了香港塑料禁令？&lt;/h3>; &lt;p>;免费的酒店免费提供牙刷，剃须刀，瓶装水，梳子和淋浴盖，但现在客人必须购买它们，两件商品10 hk $ $ $。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“大多数客人都接受新规定，已经带来了自己的洗护用品，但瓶装水是最需要的物品。” &lt;/p>; &lt;p>; ng说，前台工作人员面临更大的压力解释法规和回答查询，她预计在周末的高峰期为他们提供了更大的工作量。&lt;/p>; &lt;p>; Yau Ma Tei的Yesinn@YMT Hostel的前台工作人员说，他们以前分发了牙刷，水瓶&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们的大多数客人都可以为设施支付额外的费用，但是其中一些人被惊奇地抓住，并问我们何时实施，我们中有些人何时实施，一位接待员说。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，Wan Chai的南太平洋酒店的一名工作人员说，他们现在已经转而将较大的洗发水和护发素放在房间中，以确保客人仍然提供这些便利设施。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police look for links between 3 seizures of cocaine after HK$15 million of drug found near shoreline at weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259949/hong-kong-police-look-links-between-three-seizures-cocaine-may-have-washed-ashore-after-hk15-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 21:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/22/F59DAE68-10FD-49A9-8297-079D14C1931D_73D126A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：张贴&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;包含1500万港元（190万美元）的可卡因的包裹被怀疑在香港岸上洗了上岸，这引发了警方调查，发现该发现是否与类似的发现有关本月初的发现。&lt;/p>; &lt;p>;最新发现是在周日下午进行的&lt;/p>; &lt;p>;警察消息人士说，徒步旅行者认为包裹看起来可疑，打开它并在里面发现白色粉末。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士添加了该小组搜索了周围区域，并找到了12个类似的包裹，全部标有相同的字母。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/04/22/845552E6A-0515-4028-A7CC-FB83DE88510A_00D05C81.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;本月初从香港附近的水域出发。图片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 65岁的徒步旅行者之一试图在下午2.20左右报警，但由于接待不佳而失败。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，徒步旅行者收集了六个包裹，并计划将它们带到Sai功夫警察局。&lt;/p>; &lt;p>;警方后来设法与该组织联系，并将他们带到车站进行询问。官员们后来检索了现场剩下的七个包裹。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员说，人们认为A4大小的包裹总共包含15公斤（33磅）可卡因，估计街道价值为1500万港元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;部队发言人说，麻醉品局已经接管了调查。&lt;/p>; &lt;p>;第二消息来源说，最新的包裹的包装与本月早些时候发现可卡因的案件中的包装相似。 &lt;/p>; &lt;h3>;第二可卡因拖运价值800万港元在香港海滩附近的海上发现&lt;/h3>; &lt;p>;内部人士说，现在说是否链接了，还为时过早，但是&lt;/p>; &lt;p>;使用的防水包装。&lt;/p>; &lt;p>;，但他补充说，贩运者在逃避当局时将包裹倾倒在海上。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称&lt;/p>; &lt;p>;最新的癫痫发作是可卡因的第三个，在几周的时间内可能会在城市中岸上岸上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一笔800万美元的可疑可卡因被发现在4月9日在Tsuen Wan的Ting Kau区的Lido Beach浮出水面。 >; &lt;h3>;香港警察在可卡因中扣押了1900万港元，在海滩上冲洗&lt;/h3>; &lt;p>;所有包装都用10多个黑色真空防水袋密封。&lt;/p>; &lt;p>;可卡因套餐的价值。 4月4日，在南部斯坦利的Chung Hom Kok Beach附近发现了1900万港元，并于4月4日在南部斯坦利的Chung Hom Kok Beach进行了预防网。&lt;/p>; &lt;p>;警察在海滩上封锁了海滩并召集了炸弹处置专家，因为包裹有标签的标签读“ TNT”  - 这可能意味着爆炸性化合物三硝基苯甲苯。&lt;/p>; &lt;p>;，但警察爆炸性军械处置局工作人员的检查显示，这些包装包含19个板，其中似乎是可卡因。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;临时数字显示了五种主要的非法药物的癫痫发作 - 可卡因，大麻，甲基苯丙胺，海洛因和氯胺酮 - 去年升至68％，达到近13.3吨（14.6吨），从2022年的7.9吨增长。 &lt;p>; 2023年警察和海关抓住的可卡因数量增加了55.8％，达到3.5吨，而前一年的2.27吨则增加了。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s top court upholds Prabowo’s presidential win, dismissing fraud allegations from rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3259946/indonesias-top-court-upholds-prabowos-presidential-win-dismissing-fraud-allegations-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/22/1E98D161-221F-461E-9837-2C6666D37D9A1_3339D78E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; ）4月22日在雅加达的宪法法院举行听证会。指控他的胜利的请愿书是由于广泛的欺诈和州干预的结果。&lt;/p>; &lt;p>; Prabowo，现年72岁，以大量的选票赢得了选举，但他的竞争对手 - 前州长Anies Baswedan和Ganjar Pranowo  - 曾寻求他的选举。通过宪法法院取消资格和复兴。&lt;/p>; &lt;p>;五名法官裁定拒绝他们的请愿书，而三名法官提出了反对意见。首席大法官苏哈托约（Suhartoyo）在他的最后声明中说，没有“法律依据”来暗示有任何系统的欺诈或国家干预已被用来摇摆选民。&lt;/p>; &lt;p>;民主激进主义者声称2月民意调查现任总统乔科·维多多（Joko Widodo）的操纵和他的政府受到了严重的污染，他是雅加达（Jakarta）Atma Jaya天主教大学的研究员Yoes Kenawas，称许多印尼人在该国现代民主时代中将其视为“最不值得信赖的选举之一”。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/04/22/22/387773890-836E- 9bed19c3386a_1126e908.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;示威者在抗议最近的总统选举结果中做出了反应在4月22日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，分析师表示，周一的法院裁决最终将确认，并巩固了国防部长Prabowo的选举胜利。&lt;/p>; &lt;p>; otto hasibuan Prabowo的律师说，该裁决代表了“所有印度尼西亚人的胜利”，并重申，这位前军事领导人期待于10月份上任。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两位前候选人的代表法院的裁决。 p>; &lt;p>;法院裁决的结果表明，维多多政府如何“在存在非常大的法律漏洞中进行操纵，并完全按照他们被指控的事情，但以法院无法做到的方式确定是违反了他们的法规。”他补充说。动员区域官员和社会援助计划的运动。&lt;/p>; &lt;h3>;一些哭泣的犯规行为，因为印度尼西亚的Prabowo将被任命为总统&lt;/h3>; &lt;p>;这包括分配金钱和基本食品，例如赖斯和石油摇摆选民向普拉博沃（Prabowo）赢得了58％的选票赢得选举。&lt;/p>; &lt;p>;普拉博沃（Prabowo）和维多多（Widodo）政府一再拒绝了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;竞争对手营地也声称这是指规则在10月发生了不公平的改变，以允许维多多的儿子吉布兰·拉卡布林·拉卡（Gibran Rakabuming Raka）成为普拉博沃（Prabowo）的跑步伴侣。&lt;/p>; &lt;p>; gibran，36岁在同一宪法法院发出了有争议的裁决之后，允许总统和副总统候选人如果以前当选任职，则可以免除40岁的最低年龄要求。&lt;/p>; &lt;p>;当时，法院是由维多多的姐夫安瓦尔·乌斯曼（Anwar Usman）领导。后来，他因允许未说的“外部政党”干预的道德小组对他的职位谴责和降级。&lt;/p>; &lt;p>;尽管承认违反道德的行为，但周一，法院裁定，它没有找到任何证据表明它没有找到任何证据Wasisto说，这项允许Gibran进行的裁决背后的裁定。&lt;/p>; &lt;p>;法院接受可能存在的问题是，它必须“扭转和矛盾[它的]先前的决定”。总部位于雅加达的国家研究与创新局的政治分析师Raharjo Jati &lt;/p>; &lt;p>;“因此，这项裁决几乎就像对十月发生的事情的重复。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印尼宪法法院大法官在4月22日在总统候选人及其竞选伙伴的总统选举纠纷诉讼中的判决。 >; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;分析师说，该裁决的结果在很大程度上是可以预见的，面板上八位法官中的三名法官的反对意见是“有趣的发展”。&lt;/p>; &lt;p >;不同意的投票来自阿里夫·希达特（Arief Hidayat）法官，他认为总统和州机构在选举过程中缺乏中立性。 Wasisto说：“也许在他的姐夫安瓦尔·乌斯曼（Anwar Usman）领导法院的日子里也许不会看到。异议的意见削弱了结果的“合法性”，并将“始终在社会上留下争议。” &lt;/p>; &lt;p>;“提出异议意见的三名法官可以提醒其中的问题选举并引起人们对维护选举的未来的关注，该选举按照该国的宪法所要求的，可以追溯到1945年。还将告知印度尼西亚的地方和地区选举将来如何参加。虽然法院之间可能对如何使用国家资源来摇摆选民有更多的认识，但在更本地的一级使用此类策略也可能很难。&lt;/p>; &lt;p>;“他们可能没有违反了法规，但正如异议所指出的那样，事情不是本着诚实和开放的精神做的，这就是我认为这次选举的灾难。”触发了有关印度尼西亚黑暗历史的警告&lt;/h3>; &lt;p>;“几乎可以肯定，我们会一次又一次地使用相同的[方法]，这对印度尼西亚的民主是不利的，”他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;由于宪法法院的裁决是最终决定和具有约束力的，因此普拉博沃的两名竞争对手候选人没有剩余的途径来挑战选举的结果。但是，该裁决不是一致的事实可能会为他们的营地和支持者提供一些辩护。&lt;/p>; &lt;p>;“ [竞争对手营地]在政治上尚不清楚，但他们会在政治上进行。即使现状得到了维持，也将其视为道德上的胜利。”威尔逊说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Baidu and Zhipu AI’s large language models top Chinese generative AI rankings, but OpenAI, Anthropic remain ahead in overall performance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3259904/baidu-and-zhipu-ais-large-language-models-top-chinese-generative-ai-rankings-openai-anthropic-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.22 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/22/B827AC93-3C1C-438E-984F-C68FD869D249_E82085E3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据Tsinghua大学的评估，中国的大型语言模型。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;百度的Ernie bot 4.0和启动Zhipu ai的GLM-4在中国大语言模型（LLMS）中排名最高（LLMS），但他们的外国竞争对手仍然领先于整体能力。 Tsinghua大学在北京进行了一项新测试。&lt;/p>; &lt;p>; Superbench评估报告审查了14个代表性LLMS  - 该技术是生成人工智能（AI）Chatbots的技术 - 发现海外型号，例如OpenAI的GPT-4和人类Anthropic的模型Claude-3在多种功能中以最高的功能出名，包括语义理解，编码能力和与人类命令的一致性。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在现实世界中的代码编写和手术能力中发现了“明显的差距” &lt;/p>; &lt;p>;该报告旨在“提供客观和科学的评估标准”，以检查越来越多的LLM，这些LLM最近出现了，这些LLM曾经出现。模型研究中心通过国家支持的中冈实验室进行了评估。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科技巨头和初创企业一直在竞争以自Openai以来，以改善其LLM - 由Microsoft支持，推出了一系列由Generative AI提供动力的创新工具，包括Chatgpt和Text-To-Video Service Sora。 ，根据政府的数据。&lt;/p>; &lt;p>; Tsinghua报告呼应了阿里巴巴集团控股联合创始人和董事长乔·泰（Joe Tsai）的最新评论，他说中国在全球AI竞赛中比美国公司落后两年，引用了如何归功于全球AI竞赛的两年Openai在AI创新方面超越了技术行业。阿里巴巴是《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;对现有的美国出口管制的修订（本月初生效）使大陆更难访问先进的AI处理器和半导体制造设备。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管中国LLM开发商面临挑战，但Tsinghua的报告显示，Ernie Bot 4.0是Web搜索巨头Baidu发起的最新版本AI Chatbot，Zhipu ai的GLM-4，是Start-start-aiphu ai。由Tsinghua毕业生创立的UP已逐渐通过全球最佳模型在整体表演中逐渐缩小差距。&lt;/p>; &lt;p>;中国的LLMS表现更好的一个领域是中文文本语言任务。启动Moonshot AI的Kimi Chatbot，Alibaba的Tongyi Qianwen 2.1，GLM-4和Ernie Bot 4.0在该类别的前四名中排名最高，尽管GPT-4仍然以中文文本语言推理为第一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Moonshot AI和Zhipu AI，以及Baichuan和Minimax，在当地被称为中国的“四个新AI Tigers”，因为它是该国一些最有前途的AI初创企业。根据其创始人的说法，自去年以来，Zhipu AI已从包括州附属的投资者，风险投资家和大型科技公司（例如阿里巴巴，腾讯控股和梅图尔人）中筹集了25亿元人民币（3.47亿美元）。&lt;/p>; &lt;/p>;据《中国媒体报道》报道</description><pubDate>Mon, 22 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>