<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[No Christmas cheer for Hong Kong restaurants, with slow festive bookings and patrons taking off across the border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246138/no-christmas-cheer-hong-kong-restaurants-slow-festive-bookings-and-patrons-taking-across-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/21325776-e400-4895-a8c3-3ba1bb0ef3b2_a5ffba59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港餐厅经营者担心人们要么呆在家里过圣诞节或越过边境去吃饭。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港餐馆老板们正准备迎接一个阴郁的圣诞节季节，随着顾客似乎正在制定跨境度假计划，预订量慢慢增加。&lt;/p>;&lt; p>;餐饮业组织餐饮专业协会会长崔文伟向《邮报》表示，餐馆最多只能希望生意能达到去年的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我不敢说圣诞假期期间生意是否会好转。如果行业能够保持与去年相同的业务量，那就是幸运的了。情况非常严峻，我预计除夕夜和农历新年也会如此。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;今年第三季度，香港餐厅收入增长 12.5% 至 27.1 港元较 2022 年同期增长 10 亿（34.6 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/7012f9f4-a8d2-4da3-840d-d2e4171c8c1f_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ray Chui表示餐饮业的形势严峻。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但崔世安表示，港元坚挺正促使香港人越过边境。&lt;/p>;&lt;p>;“过去餐厅推出了各种促销活动“一年来，我们努力提高食品和服务的质量。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，在深圳这样的地方，有更有吸引力、更高质量的选择，这让我们的生活变得更加困难。”&lt; /p>;&lt;p>;入境处估计，圣诞节及新年假期期间，将有超过900万人次往返香港和中国内地，其中超过五分之四通过陆路过境。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;火锅店老板杨志强描述了这个季节的寒冷，尽管他以 1 港元的价格购买通常售价为 220 港元或以上的特色肉汤，但周五和圣诞节的冬至订座率很低。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尖沙咀坂一火锅有25张桌子和8名员工，但这两天只有4人预订，比去年大幅下降，当时香港餐馆仍然受到新冠疫情的影响- 19 条限制。&lt;/p>;&lt;p>;冬至这天，餐厅只有 60% 的座位，没有预约的顾客。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望在假期期间能看到预约的顾客，生意不好。过去两个月的日子真的很糟糕。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他最近最糟糕的一天是11月的第三个星期六，当时只有两桌顾客，总共支付了2,000港元。&lt; /p>;&lt;p>;杨表示，他预计圣诞节的收入将比去年大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;其他餐厅经营者表示，深圳的吸引力如此之大，以至于他们的促销优惠无法吸引顾客。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/1c8afa59-b460-459c-932e-2c67d40f5412_c56d504d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客从深圳罗湖入境香港。越来越多的香港人被有吸引力和高品质的选择所吸引，前往跨境美食和娱乐。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;湾仔西式牛排馆Forkers的合伙人林子正表示，与疫情前不同的是，他并没有提高牛排的价格。餐厅的圣诞菜单。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他自本月初起将主菜价格下调了港币100元。&lt;/p>;&lt;p>;五道菜晚餐，包括上等腰肉牛排或油封鸭和无限量沙拉现价为每人港币498元，而之前为港币598元。&lt;/p>;&lt;p>;但到目前为止，这家拥有55个座位的餐厅只有28名忠实顾客在平安夜和圣诞节当天预订。 .&lt;/p>;&lt;h3>;香港假期两天内有 100 万人离开城市&lt;/h3>;&lt;p>;“当年，我提高了价格，并为圣诞节打印了一份红色的新菜单。现在我们周末的晚餐连半饱都没有，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你不禁会认为人们已经去了中国大陆，或者只是呆在家里自己做饭，这很糟糕”&lt;/p>;&lt;p>;位于新蒲岗的日式休闲餐厅 Hirou Tsuki 居酒屋老板 Alvin Lam Chin-Cheung 表示，截至周一，他尚未收到任何消息。圣诞节假期的一次预订。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的菜单价格已经非常合理，没有太大的折扣空间来吸引食客，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望依靠直接顾客和忠实食客的派对餐饮订单以及我们在社交媒体上的促销活动，最大限度地减少损失。&lt;/p>;&lt;h3>;梦想香港圣诞节？城市推出节日市场和装饰品&lt;/h3>;&lt;p>;他说，他面临着是否要花更多钱在社交媒体上宣传他的餐厅的两难选择，因为在 YouTube 频道上发布广告视频的费用为 20 万港元。&lt;/p>;&lt;p >;“即使一个视频能带来20万港元的生意，我最终还是会亏钱。而且不能保证它会起作用，因为很多人已经选择了旅行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;出发的人中有 37 岁的项目经理容伟昌 (Yung Wai-cheong)，他说在假期期间离开了这座城市这是理所当然的事，因为在香港和女朋友吃一顿圣诞大餐至少要花掉1,400港元。&lt;/p>;&lt;p>;“圣诞节那天我在深圳订了一晚酒店，花了1,100港元。我预计两天内我们俩的食物花费不会超过 1,200 港元。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin challenger calling for peace in Ukraine blocked from Russia’s presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246144/putin-challenger-calling-peace-ukraine-blocked-russias-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 08:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/bfc11488-9681-4b19-8185-3c0145821e5f_0ecc20b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶卡捷琳娜·邓佐娃 (Yekaterina Duntsova) 被告知她不能参加俄罗斯总统选举由于她的提名文件中有错误。图片来源：Reutes&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位呼吁乌克兰和平的俄罗斯政治家周六在竞选中遇到了障碍，俄罗斯中央选举委员会以错误为由拒绝接受一群支持者对她的初步提名提交的文件中。&lt;/p>;&lt;p>;前立法委员叶卡捷琳娜·杜特佐娃呼吁乌克兰实现和平，并希望挑战弗拉基米尔·普京总统，宣传她对“人道”俄罗斯“和平、友好并准备与所有人合作”的愿景”&lt;/p>;&lt;p>;“12 月 23 日，中央选举委员会拒绝注册我的倡议团体，”Duntsova 在 Telegram 消息应用程序上写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/24/a243c30d-f6ca-47cc-a7f1-439780f60183_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶卡捷琳娜·邓佐娃将对俄罗斯选举委员会的决定提出上诉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据接近邓佐娃竞选团队的 Telegram 频道称，该委员会在她的提名文件中发现了 100 个错误，其中包括姓名拼写错误。&lt;/p>; &lt;p>;“你是一个年轻的女人，你还拥有一切。任何负面因素都可以变成正面因素，”俄罗斯中央选举委员会主席埃拉·帕姆菲洛娃在委员会会议上对邓佐娃说道。&lt;/p>;&lt;p>;邓佐娃表示，她将向俄罗斯最高法院的裁决提出上诉，并呼吁 Yabloko（苹果）政党领导人提名她为候选人，因为她表示无法召开第二次支持者会议。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周六，俄罗斯官方媒体援引该党新闻部门的话说，亚布洛科党创始人兼领导人格里戈里·亚夫林斯基不会竞选总统。在 YouTube 上的现场采访中，当 Duntsova 对 Yabloko 的呼吁被曝光后，Yavlinsky 表示，他“不知道”该党是否会考虑她的申请。&lt;/p>;&lt;p>;Duntsova 迈出了获得候选人身份的第一步周日，她的竞选根据俄罗斯选举法的要求得到了 500 名支持者的支持，并于周三向俄罗斯中央选举委员会提交了文件以登记她的提名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些俄罗斯政党还宣布了他们将在明年三月的总统选举中支持哪些候选人——现任总统弗拉基米尔·普京几乎肯定会获胜。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯共产党是议会下院第二大党，国家杜马在无记名投票后宣布支持杜马代表尼古拉·哈里托诺夫的提名。正如该党领导人谢尔盖·米罗诺夫此前所说，“正义俄罗斯 - 真理”党正式宣布支持普京的总统候选人提名。&lt;/p>;&lt;p>;杜马中的各政党确实提出了与普京竞争的候选人，但他们只代表象征性的反对，并且总体上同情他的议程。&lt;/p>;&lt;p>;公民倡议党（在杜马中没有代表）支持独立候选人鲍里斯·纳杰日丁的提名，后者以反对他的竞选活动而闻名。俄罗斯在乌克兰的行动。他得到了一群士兵妻子的支持，她们对丈夫的长期部署感到不满。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯派对上充斥着半裸名人，引发反 LGBTQ 风暴&lt;/h3>;&lt;p>;同时俄罗斯官方媒体报道称，普京竞选总部的志愿者与统一俄罗斯党的分支机构和名为人民阵线的政治联盟一起开始收集签名，以支持他作为独立候选人的候选人资格。&lt;/p>;&lt;p>;普京提交周一，他向中央选举委员会提交了提名文件。根据俄罗斯法律，独立候选人必须得到至少 500 名支持者的提名，还必须收集来自 40 个或更多地区的至少 30 万个支持签名。&lt;/p>;&lt;p>;帕姆菲洛娃周六表示，俄罗斯有 29 名候选人申请。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管反对派候选人与普京竞争很正常——例如广播员克塞尼亚·索布恰克(Ksenia Sobchak)，他是 2018 年总统选举中的自由派挑战者——但他在 24 年来建立的严格控制掌权使他在三月份的连任几乎板上钉钉。可能挑战他的著名批评者要么在监狱里，要么生活在国外，大多数独立媒体都被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，杜马将 3 月 15 日至 17 日定为 2024 年总统选举的日期，从而推动普京距离第五个任期又近了一步。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China punches up private security to protect overseas interests in hostile, unstable regions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246032/china-punches-private-security-protect-overseas-interests-hostile-unstable-regions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/9cab2d72-884c-4636-a903-bfdc8a3732e7_b5501350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对中国安全公司的门槛已经提高 - 迫使他们变得更加国际化和商业化，以满足海外日益增长的保护需求，包括通过“一带一路”倡议。插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2017年，当《战狼2》席卷中国影院时，这部惊心动魄的战争惊悚片引起了观众前所未有的共鸣。它致力于挥舞旗帜的爱国主义，通过讲述一支中国军队独自对抗外国雇佣兵并拯救同胞的故事，抓住了民族主义的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;除了打破票房记录外，它还引起了轰动。术语被称为“战狼外交”，官方的言辞和做法更具对抗性和好斗性，而不是冷静和合作。&lt;/p>;&lt;p>;随后的电影通过描绘海外英勇的中国军队进一步利用民族主义自豪感，例如2018 年的 ，其灵感来自于 2015 年也门内战期间中国人民解放军海军撤离中国公民的行动。&lt;/p>;&lt;p>;这些类型的大片——在国家审查机构的审查下精心编辑和发布——​​融入了这样的叙事：中国应该在海外利益受到威胁时保护海外利益，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但实际上，解放军出击拯救海外的可能性较小。更有可能是受雇保护中国企业海外利益的高薪私人保安承包商——尤其是那些在不太稳定地区开展业务的企业。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争和以色列-加沙战争说明了这一点中国投资者在海外开展业务时可能面临的危险类型。&lt;/p>;&lt;p>;此类冲突可能进一步强化北京方面制定新的应急计划的必要性，以维护中国在海外的利益，同时确保贸易路线畅通继续将贵重矿产等重要物资带回国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，鉴于北京在海外的军事存在有限，它只有一个海外基地，位于非洲之角；为联合国维和部队做出贡献；并在亚丁湾使用海军军舰开展反海盗行动——分析人士表示，外交和私人保安公司的使用似乎将得到越来越多的依赖，特别是在促进中国主导的“一带一路”倡议方面。&lt;/p>; &lt;p>;12月初，在中非贸易理事会和中国现代国际关系研究院联合举办的研讨会上，与会者提高了中国保安公司的标准——推动它们变得更加国际化、更加本地化、配备区域人员”和政治支持，并且更加商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“中国境外投资者面临安全挑战和复杂的环境，”一份总结会议的官方声明说。 “国际安全项目需要量身定制的方法。不同行业、不同国家肯定不一样。”&lt;/p>;&lt;p>;非洲大陆——《战狼2》的背景地——是中国重点投资的地区之一，中资企业数量占非洲大陆的一半。占全球总额的 7.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在为“一带一路”论坛做准备之际捍卫对非洲的投资&lt;/h3>;&lt;p>;世界第二大经济体已在 190 个国家设立了约 47,000 家海外公司据商务部2022年报告显示，这些国家或地区共雇用了410万员工，其中外国公民250万。 &lt;/p>;&lt;p>;商务部数据显示，截至 2022 年底，未偿对外直接投资总额为 2.75 万亿美元，连续第六年位居全球第三，高于 2021 年的 1,631 亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;过去十年的新增投资大部分流向中国“一带一路”计划中的国家，尽管其中许多国家属于风险相对较高的地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是全球主要投资国家铁矿石、铜、大豆和许多其他商品的海运买家，而每年有超过 100 万中国学生在海外留学，数千万中国人每年到世界各地旅游。&lt;/p>;&lt;p>;就他们而言，中国的私人保安公司中国往往会在雷达下飞行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，本月的研讨会吸引了一些国内安全重量级人物聚集在一起，其中包括华远保安； Dewe Security是香港上市公司先丰服务集团的子公司；华信众安集团；上海上市的安邦卫士集团；中国外交部官员；中国安防协会代表； &lt;/p>;&lt;p>;“西亚、非洲和拉丁美洲等地区持续存在传统安全问题，”中国最大的私营保安公司之一先丰服务公司首席执行官李晓鹏表示。 &lt;/p>;&lt;p>;李先生从业近十年，最大的客户是有海外建设项目的国有企业。&lt;/p>;&lt;p>;“但也有很多新问题需要解决。包括乌克兰战争和以巴冲突等问题。我们收到了有关帮助撤离中国公民的询问。”他告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”倡议工作组于 11 月底发布了一份正式文件，强调需要“制定详细的安全保护措施”官方媒体新华社报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“企业需要有控制风险的指南，”该报道称。 “[企业必须]加强风险评估知识和能力，然后再去其他地方投资。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月发布的在线声明中，国家安全部还表示将确保中国海外矿业项目、人员和资产的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“旨在确保中国企业“走出去”的安全，维护关键矿产资源供应链的安全，”它说，但没有详细说明如何进行。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦私人安全顾问穆罕默德·吉拉尼 (Muhammad Jilani) 表示，“一带一路”倡议的影响力不断增强，范围不断扩大，因此看到“一带一路”倡议的崛起是“自然”的。对“强大的安全计划”的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“安全部署的规模包括人工智能、数字（网络/IT）、物理，”他解释道，并补充说私营安全公司将参考每个国家的国家政策进行运营&lt;/p>;&lt;h3>;中国转向私营保安公司来保护湄公河沿岸的利益&lt;/h3>;&lt;p>;需求量很大，部分原因是许多中国项目在世界上一些最危险的地区运营地区，例如饱受战争蹂躏的南苏丹油田。与此同时，北京正在鼓励更多企业走出去。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，中国在饱受骚乱的利比亚启动了最大规模的海外撤侨行动，在大约10天内通过海陆空行动营救了35,860名中国公民。&lt;例如，中巴经济走廊是北京过去10年大力投资的地区之一，目的是绕过马六甲海峡，将巴基斯坦瓜达尔港的货物运输到中国西部地区&lt;/p>;&lt;p>;据报道，针对中国人民和项目的恐怖袭击事件，其中包括 8 月份发生的一起针对载有中国公民的车队的袭击事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部去年，乌克兰战争在全球引发了更多冲突，外交部发布了55个海外安全警报，创下新高。&lt;/p>;&lt;p>;以色列-加沙战争爆发时，中国大使馆警告中国公民应避免旅行德国不来梅机场培训学院安全与培训经理 Tom Rembielinski 表示，安全工作私有化“并不是什么新鲜事”，并且建议该地区的所有中国人离开。认为中国政府将安全需求外包给私营部门是“合乎逻辑的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国、欧盟和俄罗斯“多年来一直这样做”。&lt;/p>; &lt;p>;相对于一些拥有数十年经验的国际保安公司（包括 G4S、Olive Group 和英国的 International SOS），中国的私人保安业务在市场上还是个新手。&lt;/p>;&lt;p>;“国际知名且知名的保安公司成熟的外国私人保安公司……通常会被允许携带枪支/武器，而中国的私人保安公司由于国内法规，不允许携带枪支/武器，”该校专门研究中国国防和外交政策的副教授袁敬东表示悉尼大学。&lt;/p>;&lt;p>;“成熟的外国私营保安公司也会收取更高的保护费用。&lt;/p>;&lt;p>;“中国私营保安公司......另一方面，只能与由于沟通方便、文化相同等因素，中国公司的投标价格较低或获得合同。”&lt;/p>;&lt;p>;与西方同行相比，它们的规模也相当小。例如，香港上市公司 Frontier 2022 年的年收入为 9.64 亿港元（1.23 亿美元），而 G4S 的收入约为 200 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国的一些安全公司它们是私营企业，往往与军队或警察部队有历史渊源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以华新众安为例。该公司于2004年由退伍军人创办，70%的中高层管理人员是退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>;为乌干达、马来西亚、巴基斯坦等国家的60多个海外客户提供服务，据其网站显示，该公司在海外拥有800多名员工，其中660名外籍员工。&lt;/p>;&lt;p>;该公司专门从事护航和反低空无人机，但其主要业务是为中国项目提供保安服务，以及风险评估和咨询。&lt;/p>;&lt;p>;商业潜力仍然相当大，因为国有资产监督管理委员会（国资委）监管着全国 97 家大型工业巨头，总资产达 81 家。万亿人民币，对海外中国项目面临的威胁越来越警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“如果安全工作管理不当，整个项目将受到[国资委]质疑，”前沿的李说Services Group警告说，国际环境也相对较差。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个双管齐下的策略。一是我们自己公司提供的私人保安力量。另一个是寻求有关国家政府的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，中国私营保安公司的发展还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;“让私营公司发展了中国的私营保安行业。”李补充道，并指出像 Frontier 这样的公司正在努力在中国寻找人才和相关法律支持，以便在世界各地开展私营保安业务。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，有必要通过研究国际私营保安实践工作来巩固一个全面的体系，以便中国私营保安公司做好与全球同行合作的准备。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 06:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[India arrests two senior employees of Chinese smartphone maker Vivo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246139/india-arrests-two-senior-employees-chinese-smartphone-maker-vivo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/273562d8-c877-4ef8-99fa-acc6d2bc400a_94931dab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在一家商店内清洁 Vivo 智能手机的广告屏幕2018 年 12 月，印度艾哈迈达巴德。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;直接参与此案的消息人士称，印度打击金融犯罪机构逮捕了中国智能手机制造商 Vivo 印度部门的两名高级员工周六，该公司发誓要对此事提出法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;两个月前，执法局逮捕了四名行业高管，其中包括一名中国公民，他们在涉嫌洗钱的案件中为 Vivo 印度子公司工作。该公司否认了。&lt;/p>;&lt;p>;继 2020 年发生致命边境冲突后，印度加强了对中国企业和投资的审查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对当局目前的行动深感震惊， ” Vivo 发言人表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国手机品牌 Vivo 发誓支持在印度被捕的高管&lt;/h3>;&lt;p>;“最近的逮捕表明骚扰行为持续存在，因此在更广泛的行业中引发了不确定的环境景观。我们坚决利用一切法律途径来解决和质疑这些指控。”消息人士称，被捕的人于周六被带到德里一家法院，然后被送往该机构拘留，但该消息人士拒绝透露此事。因未获授权与媒体交谈而被点名。&lt;/p>;&lt;p>;执法局发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Vivo 员工的身份路透社无​​法得知。消息人士补充说，确认后，将于 12 月 26 日出庭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Yemen’s warring parties commit to ceasefire steps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246137/yemens-warring-parties-commit-ceasefire-steps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.24 00:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/24/5c9b5121-5ec6-497e-82c2-8471bf2d58d9_f784533c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在萨那的抗议活动中持枪，也门，周五。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国也门问题特使周六表示，沙特支持的也门政府和与伊朗结盟的胡塞武装都承诺采取措施实现停火。&lt;/p>; &lt;p>;控制也门北部的胡塞武装自 2015 年以来一直与沙特领导的军事联盟作战，这场冲突已造成数十万人死亡，也门 80% 的人口依赖人道主义援助。&lt;/p>;&lt;联合国特使汉斯·格伦德伯格在其办公室发表的一份声明中表示，他“欢迎各方承诺采取一系列措施，以实施全国停火，改善也门的生活条件，并为恢复也门局势做准备”。声明称，格伦德伯格“现在将与各方合作，在联合国主持下制定一份路线图，其中包括这些承诺并支持其实施”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路线图以及停火协议还将包括双方承诺恢复石油出口、支付所有公共部门工资、开放塔伊兹和也门其他地区的道路，以及“声明称，“进一步放松对萨那机场和荷台达港的限制”。&lt;/p>;&lt;p>;八年多前，在胡塞运动推翻也门国际公认的、沙特支持的政府后，沙特领导的军事联盟对胡塞运动进行了干预2014 年从首都萨那出发。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，胡塞武装官员自战争爆发以来首次访问利雅得。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，双方在阿曼调解下进行了第一轮磋商利雅得和萨那与联合国和平努力并行，沙特特使四月份访问萨那。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促伊朗和沙特阿拉伯共同努力“避免误判”&lt;/h3>;&lt;p>;和平在主要竞争对手沙特阿拉伯和伊朗同意在中国斡旋的协议中恢复关系后，这些举措获得了动力。&lt;/p>;&lt;p>;也门的永久停火将标志着中东稳定的一个里程碑。&lt;/p>; &lt;p>;“格伦德伯格对沙特阿拉伯王国和阿曼苏丹国在支持各方实现这一目标方面所发挥的关键作用表示深切赞赏。”&lt;/p>;&lt;p>;“他敦促各方最大限度地发挥作用在这个关键时刻保持克制，以便为对话和成功达成路线图协议创造有利的环境。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[14 out of 28 seafront homes at luxury Hong Kong Beaulieu Peninsula estate occupying government land without proper leases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246135/14-out-28-seafront-homes-luxury-hong-kong-beaulieu-peninsula-estate-occupying-government-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.23 23:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/23/7976287d-f6c7-4c8d-a318-cd943b1f1aaf_20af5066.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局持续攻击屯门蟠龙半岛海滨镇压。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局瞄准的新界高档住宅区的一半海滨住宅在没有适当租约的情况下占用政府土地，《邮报》发现其中两栋房屋加建了三层楼至少三处违章建筑正在等待拆除令。&lt;/p>;&lt;p>;当局周五将屯门蟠龙半岛列为持续打击非法建筑和擅自占用政府土地的第二个目标。&lt;/p>; &lt;p>;发展局周六证实，检查发现该村28栋临海房屋中有14栋在没有适当租约的情况下扩建到政府土地上。 《邮报》还根据地政总署在线地图和无人机照片发现了至少 11 起此类情况。&lt;/p>;&lt;h3>;70 间香港房屋被发现进行非法工程或占用政府土地&lt;/h3>;&lt;p>;House 22特别是，它是一个三层结构，位于毗邻的海滨政府土地上，设有落地窗和门。楼梯还通向开发区边界外的沙滩。&lt;/p>;&lt;p>;House 13 在一块海滨政府土地上增加了一个粉刷成白色的三层露台，似乎设有门和通风口。在露台的底部，一组楼梯连接到一个码头状的混凝土结构。&lt;/p>;&lt;p>;与大多数邻居不同，这两栋房屋的任何部分都没有获得当局的短期租赁租约&lt;/p>;&lt;p>;多年来，我们通过向地政总署取得短期租约，获得了对海滨 19 栋房屋进行花园扩建的授权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;这些地块面积为 689 至 3,143 平方英尺，平均每月租金介乎每平方英尺 3.70 港元至 9 港元之间。七份租约可以追溯到 90 年代，三份租约是在过去十年开始的。&lt;/p>;&lt;p>;香港测量师学会前会长何巨业表示，此类短期租约的存在是一个问题。与红山半岛的显着区别是，红山半岛最近被发现存在严重滥用建筑法的情况。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 7 日发生的山体滑坡暴露了该豪华酒店严重滥用法规的情况，引发了当局对未经授权的建筑和土地使用的打击。大潭村，85间房屋中有70间被发现违反规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/23/778b1d2a-0847-4aed-b46f-5fce0fabbc31_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何文森特。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展当局周五表示，考虑到潜在的安全隐患和周围斜坡的风险，选择屯门别墅作为第二个目标。&lt;/p >;&lt;p>;蟠龙半岛被列入专注于土地和发展政策的非政府组织 Liber Research Community 三个月前发布的土地和建筑物违规报告中。&lt;/p>;&lt;p>;Liber 的 Brian Wong Shiu-hung 表示，情况该庄园是其中“最严重”的，因为一些未经授权的土地占用事件已经持续了“数十年”。&lt;/p>;&lt;p>;但何说，风险因素可能较小，因为蟠龙的房屋坐落在较低的悬崖上方，并且许多人只需走一小段楼梯就可以到达岩石海岸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如此低的风险可能可以解释为什么官员们授予了 19 个短期租约，他补充道。&lt;/p>;&lt;坦白说，下面没有人行走，房屋下面也没有大的泥坡。即使结构扩建对斜坡产生了额外的压力，它也不会像红山半岛那样容易发生泥石流。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，目前还不清楚建造了多少结构他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;某些结构可能不符合短期租赁条件，在租赁土地上已得到了建筑部门的适当批准，并指出“花园栅栏也可以被视为未经授权的结构”。 &lt;/p>; &lt;h3>;在香港的Redhill &lt;/h3>; &lt;p>;建筑部以前已命令Beaulieu Peninsula所有者去除非法结构的85个房屋中的70所房屋中发现的怀疑非法结构。虽然其中一些订单已经履行，但该帖子对土地记录的检查显示，6、23和30的房屋仍有未偿还的日期可以追溯到2013年。&lt;/p>; &lt;p>; House 6 House 6 2017年，2018年和2021年的订单涉及“添加到相邻坡度的结构”，拆除批准的建筑计划中包含的栅栏以及在屋顶上安装太阳能电池板的安装。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;开发局发言人在周六表示，已向新确定的案件的所有者送达了新命令，要求他们拆除结构并停止占领政府土地。&lt;/p>; &lt;p>;，因为当局尚未为未来的其他住房命名Liber的Wong执法人员担心官员在面对该市豪华别墅的所有者方面将走多远。&lt;/p>; &lt;p>;“这不仅限于Redhill和Beaulieu。这是一个系统性的问题，也发生在其他地方，[我]想知道政府是否也针对我们报告中列出的其他案件。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pray for us’: eyewitnesses reveal first clues about a missing boat with up to 200 Rohingya refugees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246136/pray-us-eyewitnesses-reveal-first-clues-about-missing-boat-200-rohingya-refugees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 23:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/23/c79b8930-8f69-4d4d-a04b-99bc860d8821_9eefed97.jpg“ alt =”>;在2023年12月15日，在印度尼西亚亚有省的皮迪。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;尖叫声在aging船出现后不久就听到了尖叫声。船上是婴儿和孩子，与乞求得救的母亲和父亲一起。&lt;/p>; &lt;p>;乘客是罗兴亚穆斯林族裔，他们逃离了孟加拉国难民营的猛烈袭击帮派暴力和猖uge的饥饿安达曼海的发动机破损。有一会儿，他们的救赎似乎是以另一艘船的形式到达的，载有罗兴亚难民的难民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但船上那些在另一艘船上的船（本身就开始泄漏）他们允许遇难的乘客进入他们的船只，它将沉没，所有人都会死亡。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/23/23/ce03f03333333333a-4e3a-8206-7589e635004d_b6868686ddde2.jpg style =“颜色：＃999;”>;罗兴亚妇女在12月15日在印度尼西亚亚齐省皮迪（Pidie）的海滩附近的营地坐在帐篷下。 &lt;p>;自11月以来，有1,500多名罗兴亚难民乘船逃离孟加拉国，已经降落在印度尼西亚北部省份亚齐（Aceh），其中四分之三是妇女和儿童。周四，印尼当局发现了另外五艘船接近亚齐的海岸。&lt;/p>; &lt;p>;最近几周，罗兴亚（Rohingya）有这么多罗兴亚（Rohingya）试图穿越，没有人知道有多少船没有造成，有多少人死亡。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;这两条船的说法被船上的五个幸存者告诉美联社。它为几周前消失的罗兴亚难民提供了多达200名罗兴亚难民的命运提供了第一批线索。&lt;/p>; &lt;p>; 12月2日，联合国难民局，难民署，向两者发出了紧急信息遇难的船只和敦促各国寻找它们。&lt;/p>; &lt;p>;，但在船上仍然缺失的情况下，似乎没有人搜索过。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/23/23/882/882DA476-FC0D-43E5-B4EE-A88D3DCB0A0A0A0F_0389DC9A.DC9A.JPG “颜色：＃999;”>;穆罕默德·朱拜（Muhammad Jubair）（右戴着白色颅骨帽的第四名）与其他罗兴亚民族在篷布帐篷附近站立，自12月10日降落在印度尼西亚亚西省皮迪（Pidie 16.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;从12月10日交错的海滩附近的海滩上，幸存者告诉美联社他们令人痛苦的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;“我记得在一起，我们会结束。一起，我们就会沉没。我们在一起，我们会淹死。失踪的船及其乘客的故事开始了大多数罗兴亚船旅行的方式 - 孟加拉国营地中闷热的避难所中的泪水告别，在缅甸祖国袭击缅甸，有75万罗兴亚在2017年逃离了2017年。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/ace2c6ee-e148-4974-9aed-70b04c73e36d_e32e9dd2 。照片：通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其中一个庇护所中进行讲义，诺尔·法蒂玛（Noor Fatima）开始哭泣时抓住了她14岁的兄弟穆罕默德·安萨尔（Muhammed Ansar），他开始哭泣。&lt;/p>; &lt;p>;一家人希望安萨尔（Ansar）能在印度尼西亚找到一份可以帮助他们支持的工作。几乎没有其他选择：孟加拉国禁止营地居民工作，因此他们的生存取决于今年被削减的食品口粮。&lt;/p>; &lt;p>;是11月20日，Ansar将与几个亲戚一起旅行，包括他20岁的堂兄Samira Khatun和她的三岁儿子。当她哥哥离开时，法蒂玛告诉自己，其他船只已经安全抵达印度尼西亚。 &lt;/p>; &lt;p>;第二天，萨米拉（Samira）打电话给法蒂玛（Fatima）的家人，告诉他们他们在船上。 “我们正在路上，”她说。 “为我们祈祷。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/2023/23/92458734-- 696B-4288-AE8B-9D05DFEDC037_1E31362E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;用于携带一群罗兴亚穆斯林的船坐落在12月10日的海滩上在印度尼西亚亚齐省皮迪。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，船上的朱拜尔和他的家人在大海上徘徊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;几天，jubair上的乘客船发现安萨尔和萨米拉的船； Jubair的一位乘客说，它的发动机被打破了。鲁吉纳（Rujinah）以一个名字走了一个名字，与她的五个孩子一起上船。&lt;/p>; &lt;p>;随着朱拜尔（Jubair）的船靠近，有20至30人在20至30人之间开始准备跳跃。 &lt;/p>; &lt;p>;朱拜尔船的船长向那些遇险船上的人大喊，以留下来。然后，他要求绳子，以便他可以将船绑在一起，然后将船拖到他的身后。&lt;/p>; &lt;p>;束缚后，船开始在水中移动。两三个晚上后，暴风雨爆发了。敲打的波浪摧毁了朱巴尔船上的引擎。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我感到被困住了：罗兴亚女孩被迫陷入马来西亚的虐待婚姻&lt;/h3>; &lt;p>;那时，朱比尔船上的乘客说，那时就是这样。两艘船之间的绳索被切断了。&lt;/p>; &lt;p>;朱贝尔可以听到另一艘船上的乘客恳求他们的生命。&lt;/p>; &lt;p>;“他们在大声哭泣，大声喊叫，&#39;我们的绳索被打破了！我们的绳子断了！请帮助我们！&#39;但我们能提供什么帮助呢？”朱拜尔说。 “我们会和他们一起死。” &lt;/p>; &lt;p>;另一艘船从视线中消失了。&lt;/p>; &lt;p>;几天，朱拜尔和他的乘客在海上苦苦挣扎，他们的食物和水消失了。最终，一架飞机发现了他们，一艘海军舰艇也抵达并运送物资。朱比尔说，船只将它们拖入印尼水域，然后在他们的船靠近陆地时离开。&lt;/p>; &lt;p>;那是他们的船长和另一名船员在渔船上逃离船只的时候。废弃的乘客将殴打的船引导到岸上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/12/12/ 23/e9d5b6db-1c8f-4c96-bb5f-d9f3e5e5e5b2b5_a1524029.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; zakir hussain在他和其他Rohingya People附近建立的Zakir Hussain 12月10日降落在12月16日在印度尼西亚Aceh省Pidie。 。他们希望另一艘船上的乘客也是如此。 “我们只是在祈祷那艘船寻找土地和乘客保持生命。” &lt;/p>; &lt;p>;安·梅曼（Ann Maymann）是印度尼西亚的联合国人民党代表，敦促地区政府进行搜索。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;“在这里，您有数百人显然感到最痛苦，在最坏的情况下，他们甚至不再感到痛苦。” “该地区的那些国家具有完全有能力且资源丰富的搜救能力。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美联社接触到的地区国家的政府没有回应置评请求，或者说他们不知道boat.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/23/0569f0e7-26b4-4418- bde6-1a9d5f3cd9ce_eee40472.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;罗兴亚人在UKHIA的一个市场上的Rohingya人民，在孟加拉国东南部Cox bazar bazar bazar kutupalong难民营的一个市场，11月11日。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，一种熟悉的恐惧感已进入孟加拉国的营地，去年，哀悼的一条船上丧失了另一条船，载有180名美联社调查的人，该船据此结束了。下沉。她说，一种或另一种方式，他们只想要答案。&lt;/p>; &lt;p>;一个晚上，她说，安萨尔（Ansar）在梦中来到了他们的母亲，并告诉她他在一个岛上。&lt;/p>; &lt;p>;一家人相信他还活着，&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Blasphemous’ same-sex nativity scene angers conservatives in Italy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246131/blasphemous-same-sex-nativity-scene-angers-conservatives-italy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/9af80b45-87d6-4d29-989d-492698eee3afc_fbb4e94a.jpg“ alt =”>;传统的玛丽和约瑟夫小雕像在周六在意大利的Capocastello di Mercogliano的圣徒彼得教堂和保罗教堂展出。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个教堂的耶稣诞生场景，其中有两个婴儿耶稣的母亲，而不是传统的玛丽和约瑟夫雕像，在意大利保守的天主教徒和政治家中引发了愤怒。&lt;/p >; &lt;p>;诞生的场景在很大程度上是天主教国家的流行，但是近年来，随着其社会变得更加世俗和多元文化，它们越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;圣徒教会的牧师&lt;/p>; &lt;p>;保罗（Paul）在卡普卡斯特洛（Capocastello di Mercogliano），阿维利诺省的一个小村庄，大约在那不勒斯以东开车一个小时的车程，捍卫了对耶稣的诞生的描述。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// cdn 。颜色：＃999;“>;圣徒教堂的Vitaliano Della Sala神父和保罗在耶稣降生的场景前，周六在意大利的Capococastello di Mercogliano中有两个婴儿耶稣的母亲。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我想与这个场景一起表明家庭不再只是传统的人，” Vitaliano Della Sala神父说。&lt;/p>; &lt;p>; “在我们的教区中，我们看到越来越多的孩子来自现存并属于我们社会的一部分，分居和离婚的孩子，同性恋夫妇，单身人士，年轻母亲的孩子。” &lt;/p>; &lt;p>;父亲德拉·萨拉（Della Sala）在意大利以同情LGBT和左翼事件而闻名，他说，他的态度与教皇弗朗西斯（Pope Francis）的态度相符，弗朗西斯教皇（Pope Francis）本周在具有里程碑意义的裁决中，允许牧师祝福同性伴侣。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，联合诉讼意大利党的参议员毛里齐奥·加斯帕里（Maurizio Gasparri）说，LGBT Creche说：“冒犯了所有一直尊重和奉献的人”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/23/23/e0c600bd-a100bd-a100-a100-a100-4e5d-afe4-acce71510d40_599995aab7.jpg7.jpg &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;小样式=“颜色：＃999;”>;诞生场景中有两个婴儿耶稣的母亲在意大利的Capocastello di Mercogliano中展出的彼得教堂和保罗。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Pro-Vita＆Famiglia（亲生和家庭）团体称其为“危险，可耻和亵渎”。&lt;/p>; &lt; P>; Pro-Vita发起了一份在线请愿书，呼吁Avellino主教进行干预，他说，耶稣降生场景与教会对家庭的教义相矛盾，并合法化了同性的育儿和代孕。到目前为止，吸引了21,000多名签署国。&lt;/p>; &lt;p>;在意大利育有孩子是非法的，议会正在讨论一项政府赞助的法律，该法律也将使夫妇犯罪，这些夫妇通过出国诉讼。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;本周，总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）意大利兄弟党的一名参议员提出了另一项法案，该法案将阻止学校董事停止以天主教为主题的活动，例如圣诞节戏剧或制作耶稣降生场景。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Brave and strong’: Chinese victim of unsolved poisoning case dies, prompting flood of sympathy and anger]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246122/brave-and-strong-chinese-victim-unsolved-poisoning-case-dies-prompting-flood-sympathy-and-anger?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/c8dadcd1-8167-4a60-Ad27-743f19025b92_42a26ba7.jpg“ alt =”>;在她在北京的Tsinghua大学担任化学专业的第三年。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个中国妇女在30年前成为头条新闻，因为一个未解决的中毒案件中的受害者已经死亡，引发了社交媒体上的同情和愤怒。&lt;/p>;据上个月，上个月满50岁的朱·林（Zhu Ling）于周五晚上在与生病进行长期战斗后于周五晚上去世。 /p>; &lt;p>;在周六发布的消息中，大学形容她是“勇敢而坚强的”。&lt;/p>; &lt;p>;朱在1994年底生病，当时她在大学和专业的第三年在化学中。她抱怨自己正在失去头发，疼痛。&lt;/p>; &lt;p>;直到下4月，北京的医生才确认朱被thallium中毒，thallium是一种难以检测的急性毒性物质。朋友在朋友与全球医学专家交换有关她的症状的消息之后，她被诊断出在互联网的帮助下。大法官&lt;/h3>; &lt;p>;毒药使朱瘫痪，几乎是失明的，并以一个孩子的精神能力瘫痪，她的父母在生病后在北京受到照顾。从未解决过谁毒害她的奥秘。&lt;/p>; &lt;p>;她的父亲吴成，是中国地震政府的退休工程师，现在他80多岁，他说他对她缺乏正义的愤怒并不感到愤怒案例，《南部大都市日报》报道。&lt;/p>; &lt;p>;中国公众对朱的悲剧感到震惊。 &lt;p>;朱的大学室友之一，据信是她唯一认识的thallium的学生，在被释放之前被拘留了八个小时。&lt;/p>; &lt;p>;面对一系列在线指控，这名妇女宣布她在社交媒体平台上的纯真至少三次 - 在2005年，2006年和2013年。她甚至更改了名字，以避免关注，因为互联网用户继续将手指指向她。&lt;/p>; &lt;p>; Zhu的父母，朋友和几个北京政治咨询机构的成员推动警察继续进行调查。但是，警方说缺乏证据，因为花了太长时间来确认她被毒死了。 /files/d8/images/canvas/2023/12/23/e5631061-d2a8-47ec-bfbe-4a823942eda3_456a194f.jpg“ alt =”在毒药使她瘫痪，几乎失明并且具有孩子的心理能力后，她照顾了她数十年。照片：案件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;案件的兴趣在2013年恢复了，当时上海福丹大学的一名学生的中毒和死亡与Zhu令人不安的案件相呼应。&lt;/p>; &lt;p>;阳阳是福丹大学上海医学学院的博士生，他于2013年4月因多器官衰竭而去世。他在宿舍中的分配器喝水后几个小时。化学过程。他的室友林·森霍（Lin Senhao）是另一位关于NDMA的文章，据报道与黄有分歧，被拘留为唯一的嫌疑犯。&lt;/p>; &lt;p>; 2014年，林被定罪，并因故意杀人罪而被判死刑。他于第二年被处决。&lt;/p>; &lt;p>;此案再次提请注意毒药的威胁，并促使人们希望正义也可以到达朱。&lt;/p>; &lt;h3>;中国青少年被指控。 Tsinghua University在Weibo Post中说，双重谋杀，在国内和学校的袭击&lt;/h3>; &lt;p>;“朱琳的生活伴随着许多校友，协会和我们的大学的关怀，支持和鼓励。” /p>; &lt;p>;“我们向她的家人发出衷心的慰问。我们希望Zhu ling在Guqin的声音中伴随着良好的旅程。 p>;“我的悲伤超出了言语。安息吧。您将永远是最美丽的女孩，”一个人写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我很生气！朱·林（Zhu Ling）丧生，罪犯仍然很庞大。这么多年已经过去了，正义还没有来。” &lt;/p>;说。</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests duo flying from Mozambique over HK$16.5 million meth haul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246132/hong-kong-customs-arrests-duo-flying-mozambique-over-hk165-million-meth-haul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 22:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/23/3c7a66d7-5ef0-498d-ad85-e67f82d30f9c_a1862b6e.jpg“ alt =”>; 2023年的前八个月。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关官员逮捕了两名从莫桑比克出发的人，涉嫌贩运港口1650万港元（210万美元）的甲基苯丙胺。 &lt;/p>; &lt;p>;周六的海关和消费税部门说，一名27岁的妇女和一名29岁男子被捕后，警察发现大约33.5公斤（73.8磅）的可疑毒品隐藏在后面10个油画，并隐藏在其登记入住行李中的54件手工艺品中。&lt;/p>; &lt;p>;二人从莫桑比克首都马普托（Maputo）飞行后，于周五降落在香港，并在多哈（Doha）进行过境。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港4人因涉嫌贩毒而被捕的香港家族&lt;/h3>; &lt;p>;“在恢复正常旅行并与大陆和世界其他地区的交流后， &lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;在香港，被判毒品贩运的人可能会面临最高生命监禁的罚款，最高罚款500万港元。&lt;/p>; &lt;h3>; 2香港居民本周早些时候，由于涉嫌贩毒&lt;/h3>; &lt;p>;在机场被捕，两名香港居民因涉嫌贩运价值3600万港元的氯胺酮和液态可卡因而在机场被捕。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;海关在2023年的前八个月中扣押了从入站航空乘客的128公斤非法药物，比去年同期发现的数额增加了652％。&lt;/p>; &lt;p>;，但这种激增仍然是一种与2019年在Covid-19大流行之前没收的数额相比，该部门在2019年从空中乘客那里夺取了256公斤的非法药物。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a &lt;a &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Nations adds Lunar New Year to its holiday list for staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246115/united-nations-adds-lunar-new-year-its-holiday-list-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.23 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/23/e197af1e-747f-4dddb-ab43-ba0975de494b_c7f4dddf8.jpg“ alt =”>;日历。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国已将LunarNew年视为其可选假期之一，在中国员工和北京在国际机构中的任务结束了十年的活动。&lt;/p >; &lt;p>;在周五联合国大会的第78届会议上，以“浮动假期”为纪念农历新年的决议。在传统的lunisolar中国日历上的新年中，将成为联合国总部及其全球办事处的工作人员在这一年中选择的第八个可选假期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;其他是yom kippur ，Vesak Day，排灯节，Gurpurab，东正教圣诞节，东正教耶稣受难日和Nowruz。联合国的身体避免在那段时间举行会议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; dai bing，指控中国对联合国的永久任务的同伴，表示“反映了中国文化的影响”。 。 /p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;月球新年是中国日历上最重要的假期之一，许多世界领导人通过向中国和世界各地的中国社区提供问候来标记它。&lt;/p >; &lt;p>;它受到许多亚洲国家的庆祝，在北朝鲜和韩国被称为韩国新年，在越南被称为TET。在联合国和中国任务，他们推动将节日作为浮动假期包括在内。&lt;/p>; &lt;p>;“农历新年是否会被指定为联合国假期联合国在中文的一篇文章中说：&lt;/p>; &lt;p>;一些中国工作人员也建议使用农历新年而不是农历新年，以赢得其他人的支持邮报说，亚洲国家”。 p>; &lt;p>;“这是个好消息，因为中国传统文化更加认可和接受，”一位微博用户Zhen Zhang写道。&lt;/p>; &lt;p>;有人说这是传播中国文化的好机会。 &lt;/p>; &lt;p>;“我认为越来越多的人会通过新年的农历认识中国，”另一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>