<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How should diplomats respond to random racist insults of their countries?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3267301/how-should-diplomats-respond-random-racist-insults-their-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/a89b2866-c2f9-4aa6-afc5-f8a5939b48c2_b2498ca8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Showmi视频博主Kevin表示他没有遇到过这样的种族主义6 月 2 日在英国拍摄的对一名西班牙球迷的视频采访。 图片：微博/球迷汇SHOWMI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲足球俱乐部皇家马德里最近就中国驻西班牙大使馆对此事的关切作出回应粉丝对中国的“种族主义侮辱”。&lt;/p>;&lt;p>;但这引出了一个问题：外交官——无论是中国人还是其他国家——应该对随机的种族主义行为做出反应吗？&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国驻巴西大使馆西班牙对一名皇马球迷发表的所谓“侮辱”中国言论提出严厉抗议。&lt;/p>;&lt;p>;此事发生在一段中国博主在街头接受赛后采访的视频疯传之后。英国，球迷庆祝皇马在欧洲冠军联赛决赛中获胜。在得知博主是中国人后，该球迷唱了一首西班牙歌曲，据称其中包含种族歧视和对中国女性的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;该球迷声称歌词与“庆祝皇马胜利”有关，并询问这位不懂西班牙语的博主也跟着他一起唱歌。博主后来了解了歌词的含义，并将视频发布到网上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/20/c70449b2-9591-4657-969b-ac939518cebf_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;皇家马德里队球员托尼·克罗斯在夺冠后举起冠军联赛奖杯决赛在伦敦温布利球场举行，球队击败多特蒙德队。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对此，俱乐部表示反对该球迷的不当行为，并拒绝和谴责任何形式的种族主义和仇外心理。它补充说，这一孤立事件违背了皇马的价值观和原则，并不代表俱乐部或绝大多数球迷。&lt;/p>;&lt;p>;正如俱乐部正确指出的那样，该事件是一个孤立的事件，在我看来，这意味着不需要外交反应。&lt;/p>;&lt;p>;种族主义无处不在，除非它是持续的和系统性的，否则不需要外交关注，特别是当冒犯性言论是由不代表种族主义的个人提出时他的国家或政府。&lt;/p>;&lt;p>;如果每一个随机的种族主义行为都通过外交手段解决，外交官如何找到时间来完成他们维护国家利益和促进国家间友好关系的真正工作？&lt;/p>; &lt;p>;我询问了两位亚洲高级外交官的看法，两位不愿透露姓名的人都表示，除非国家利益受到损害或公民权利受到损害，否则很少且没有必要对种族主义事件做出正式回应。&lt;/p>;&lt;p>;第一位外交官指出，在Covid-19大流行期间，他的国家的一些国民在西方国家面临歧视和种族主义，但这些案件没有通过外交途径得到解决，因为国家利益“没有受到威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;相反他补充说，受影响的国民被私下告知，如果他们感到不安全或受到不公平的攻击，请向当地警方报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二位外交官表示，海外使团可能会选择表达担忧他说，中国外交官可能会公开回应，因为需要安抚“国内观众”，其中一些人表示他们对这位粉丝感到愤怒，并且扬言抵制皇马。&lt;/p>;&lt;p>;一位中国网友在中国微博上挖苦中国足球表现不佳，称“除了中国足球的现状之外，一切针对中国的侮辱都是不可接受的”。 &lt;/p>;&lt;p>;还有人表示，学习外语很重要，“不仅是为了文化欣赏，也是为了知道自己何时被嘲笑”。&lt;/p>;&lt;p>;但许多粉丝也指出，个人行为不应该被视为对整个中国种族的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“俱乐部和球迷之间是什么关系？另一位中国网友表示：“俱乐部并没有指导球迷唱这首（进攻性）歌曲。”&lt;/p>;&lt;p>;中国网友轻松的反应表明，这一事件很可能是一场茶杯里的风暴。如果没有中国大使馆的抗议，这件事就不会成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;通过介入，中国外交官给人的印象是，任何轻微的事情，无论多么轻微，都不应该被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;或许这种更加肌肉化的形象才是它想要传达的，但就像一把双刃剑一样，它也可能传达出一个多刺甚至霸道的中国形象。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine VP Sara Duterte to ‘go full force on the offensive’ after break from Marcos Jnr]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267442/philippine-vp-sara-duterte-go-full-force-offensive-after-break-marcos-jnr?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/9e547661-0795-464f-9102-505d3dbec694_fd5823f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特（中）与她的支持者在一月份在马尼拉举行的集会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几周前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 热情洋溢地谈到了他的副手、副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte)。随着杜特尔特本周从内阁辞职，总统的“永远最好的朋友”将在他六年任期仅两年后就成为他最强大的挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的举动并不出人意料，因为他是在据政界人士和分析人士称，美国两个最有影响力的政治家族之间的分歧持续了数月，且分歧日益激烈。尽管此举不太可能产生任何重大政策影响，而且市场似乎基本上未受影响，但它标志着这两个前盟友的转折点。这将在明年的中期选举，甚至 2028 年总统选举中展开摊牌。&lt;/p>;&lt;p>;由于摆脱了内阁职务，萨拉很可能会利用她的时间来巩固她的支持，同时致力于争取自己的国会席位政治分析家、杜特尔特辖区达沃市前教授拉蒙·贝莱诺 (Ramon Beleno) 表示，候选人将挑战马科斯支持的政客。&lt;/p>;&lt;p>;中期选举中的良好表现将增加萨拉的机会，萨拉是杜特尔特的女儿。贝莱诺表示，前领导人罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 将于 2028 年就任总统。他说：“杜特尔特家族将试图重新夺回势头，全力发起攻势。”副总统将对马科斯构成重大政治挑战，调查显示萨拉更胜一筹。比总统更受欢迎，同时也是选民在马科斯的单一任期于 2028 年结束时接替马科斯的首选之一。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特家族在政治上重要的南部棉兰老岛也拥有相当大的影响力，马科斯的任期就在那里。在与他的前任就彼此吸毒问题互相讽刺时，马科斯的信任度大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，马科斯仍享有总统职位带来的许多优势，这使他在明年的投票中具有优势马尼拉德拉萨大学政治学副教授舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“可以说，总统拥有政治机器。 2025 年选举将是马科斯巩固权力的机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;奥纳还指出了杜特尔特家族的一些弱点。这位前总统正在向国际刑事法院提起关于他致命的毒品战争的申诉。萨拉本人也因使用机密资金而面临违规指控，但她否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;萨拉与马科斯的联盟在 2022 年以压倒性优势获胜后的一年内就岌岌可危。联票。 2023 年 5 月，她以“政治权力游戏”为由退出了支持马科斯的最大政党，并且在包括南海在内的国家问题上基本上保持沉默，其中北京声称对南海拥有主权。她的父亲一直对北京采取和解态度，与马科斯日益自信形成鲜明对比，这导致两国在海上屡次发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔·亨利·尤辛科表示，杜特尔特的退出使马科斯在内阁中拥有“无可争议”的权力。马尼拉雅典耀政策中心高级研究员。他说：“总统现在完全、唯一地控制着他以及他家人的政治未来。”但哈里·罗克表示，此举将使杜特尔特能够更加直言不讳地反对马科斯。在萨拉的父亲罗德里戈担任总统期间担任发言人。罗克在 Facebook 上发帖称，“界限已经划定”。&lt;/p>;&lt;p>;全球咨询公司 Teneo 董事总经理鲍勃·埃雷拉-林 (Bob Herrera-Lim) 表示，政治转变不太可能立即引发菲律宾任何领导层危机。 。这个东南亚国家仍然是该地区增长最快的经济体之一。&lt;/p>;&lt;p>;“公众将会看到它的本来面目——马科斯和杜特尔特家族的政治离婚正式化，为2025 年中期选举，最终是 2028 年总统选举。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York, London could ‘show China the way’ to a climate-proof future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267414/new-york-london-could-show-china-way-climate-proof-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 10:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/f87ab225-5c99-4c37-8aa9-e9d9e8e0d227_e51d6280.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，桂林暴风雨过后，火车站被淹。中国南部广西壮族自治区。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;环境部官方报纸称，中国需要效仿伦敦或纽约等全球大都市，建设能够抵御极端天气的公共基础设施。&lt; /p>;&lt;p>;这篇《中国环境报》的文章发表之际，中国又遭遇了气候变化带来的恶劣天气，南方中部和北部省份遭受致命的洪水和类似干旱的影响。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;生态环境部出版物周四表示，鉴于新的气候条件，中国需要重新规划城市和农村地区，并向世界各地重建设施以适应这种变化的城市学习。&lt; /p>;&lt;p>;“过去，水​​电网络、防洪等主要城市基础设施是根据长期平均气象数据设计的，并附加了一些安全裕度。但极端天气改变了城乡规划设计的底层逻辑。”中国环境科学研究院研究员杨平建在文章中说道。&lt;/p>;&lt;p>;成立于1978年的非政府组织生态部所属利润研究所重点关注创新环保研究。&lt;/p>;&lt;p>;“年均降水量400毫米的城市，需要制定气候适应规划，应对上百毫米降雨带来的洪涝风险。”文章援引伦敦和纽约的经验说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对气候变化引发的沿海洪水威胁纽约市规划了在 2012 年遭受飓风桑迪袭击的曼哈顿东侧社区建立防洪系统。&lt;/p>;&lt;p>;该系统设计集成了高架公园绿地、防洪墙、防洪闸和基础设施改进，为滨水区提供了保护社区长期免受风暴潮和潮汐洪水的影响。&lt;/p>;&lt;p>;遭受飓风桑迪严重打击的阿瑟利维游乐场是在“弹性基础设施”推动下首批完成的项目之一。&lt;/p>; &lt;p>;游乐场结合了新的“弹性”游乐设备和防洪设施，于 2022 年重新开放，并配备了新的防洪墙和滑动防洪闸门，能够保护附近的医院和其他公共设施免受汹涌洪水的影响。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦政府还努力提高气候适应能力，政府认识到洪水、干旱和过热这三大气候风险。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到热浪会更加频繁，《2020 年伦敦城市适应能力战略》包括建立一个供公众休息和获取饮用水的凉爽地点网络。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦和纽约并不是唯一制定抵御极端天气计划的城市。欧盟委员会通过2021年适应气候变化新战略，丹麦沿海首都哥本哈根制定了利用“气候公园”蓄洪的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“中国城乡规划部门也应文章称：&lt;/p>;&lt;p>;生态环境部去年就曾警告，气候变化是发展的重大风险。&lt;/p>;&lt;p>;提高基础设施适应能力中国的“十四五”规划（2021-2025年）和《国家适应气候变化战略2035》也概述了气候变化问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should stop agonising over waste charging and focus on recycling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3266368/hong-kong-should-stop-agonising-over-waste-charging-and-focus-recycling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/9a187ab6-48e2-4738-9607-54ef74f2c747_6eeaf5a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;香港推迟垃圾处理收费计划是正确的。按扔付费在减少浪费方面根本不如回收那么有效。然而，有效的回收是一项制度挑战，要使其发挥作用，必须改革城市的废物管理系统。&lt;/p>;&lt;p>;香港的废物管理涉及多个政府部门，其中显然包括环境保护署，但也包括渠务署、海事处、渔农自然护理署，甚至路政署。其中的核心是食物环境卫生署，负责街道清洁、生活垃圾收集和废物回收。&lt;/p>;&lt;p>;这种分散的结构阻碍了效率。尤其是，任何废物管理计划若想取得成功，就必须解决环境保护署与食物环境卫生署的分离问题，行政长官李家超应认真考虑合并两个部门。&lt;/p>;&lt; p>;首先，它将把环境卫生部门的公共垃圾收集点归为一个集中管理机构，以便更容易升级并整合到目前由环境保护部门管理的全市社区回收网络中。&lt;/p>;&lt; p>;通过整合市区约 170 个公共垃圾收集点和 220 个回收点，香港将为其社区建立一个更大规模的废物收集和回收网络。&lt;/p>;&lt;p>;同时，房屋署负责管理258个公共租赁屋村、容纳约210万居民的部门，也应在废物管理方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府在环保署的支持下环境保护署需要通过环境生态局集中协调，环境生态局负有政策责任。&lt;/p>;&lt;p>;通过解决废物管理的碎片化结构和推动制度改革，香港可以建立一个高效、全面的回收体系，环境和社会都受益。&lt;/p>;&lt;p>;改革所需的政策应由布政司陈国基主导，他的工作可分为短期、中期和长期三个阶段。&lt; /p>;&lt;p>;首先需要对本市公共垃圾收集点的数量、分布、位置以及垃圾处理的分工等有一个全面的了解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;首要任务是处理厨余，厨余是香港城市固体废物中最大的一类。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，在 11,130 吨固体废物中，厨余是占近 30%，即约 3,300 吨。其中大部分为 2,300 吨生活垃圾，其余 1,000 吨来自商业和工业来源，包括餐馆、酒店、生鲜市场以及食品生产和加工行业。&lt;/p>;&lt;p>;政府外包管理所有这些食物浪费。与废物收集商和回收商签订合同，将所有厨余运至处理中心。&lt;/p>;&lt;p>;例如，约150个公共屋村采用了“智能”厨余回收箱，政府按月向供应商租用这些箱每个垃圾箱的成本约为港币2,000元。该计划的成本预计在 2024-2025 财年将增至 1.1 亿港元（1,408 万美元）。如此高的成本确实需要重新审视替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;香港是否可以借鉴台湾、日本和新加坡的垃圾收集策略？他们在指定时间和日期收集不同类型废物的做法值得考虑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/19/b2b7b0bf-5596-4cd0-99fa-9731d413c332_551bf83a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;从大局来看，政府不应忽视渔农自然护理署。香港有4,400公顷农田，其中3,700公顷为休耕农地。将厨余转化为肥料，使其成为本地农业系统的重要组成部分，是一个前进的方向。&lt;/p>;&lt;p>;科学园、环保园和本地大学也应投入资源进行废物回收和处理的科学研究，以帮助政府做出最好的决定。这将创建一个结合最佳实践和研究的工业生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港能够实施一个集废物收集、分类和回收，以及将废物转化为能源和生物肥料的系统，其绿色发展的蓝图将成为现实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但首先，政府必须放弃外包的心态。如此宏伟的蓝图需要官员的积极参与。可能会请专业顾问提供帮助，但从长远来看，将由政府官员参与研究过程和实地研究以确保问责制。&lt;/p>;&lt;p>;在这方面，副局长将承担某些责任政务司司长卓永兴。他必须继续推动机构改革，以实现有效的废物管理。他还必须通过分析现有制度和建议的废物收费计划，重新制定废物分类规则和规例，同时研究新的回收技术。&lt;/p>;&lt;p>;此外，立法会议员和区议会应支持政府解决问题、应对挑战，而不是仅仅批评政策。他们可以根据各自地区的情况，考虑公共或私人住房的普及程度等因素，提出解决方案。根据每个地区的具体情况制定废物收集模式，将提高整个回收生态系统的效率。&lt;/p>;&lt;p>;强大的回收框架也有利于绿色产业。例如，立法会报告发现，在韩国，通过齐心协力提高回收率，回收行业的收入从 2001 年的 17 亿港元飙升至 2009 年的 70 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港应言出必行，推动回收产业发展；循环经济“变废为宝”的口号一点也不夸张。通过回收提高人们的环保意识可以增强社会凝聚力并培养归属感——这是一项多方面有益的政策。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bans Kaspersky antivirus software over Russia ties, national security concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267439/us-bans-kaspersky-antivirus-software-over-russia-ties-national-security-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 08:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/f0cec7f4-ba69-46c5-8070-51d754e5299b_af628476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国将禁止销售莫斯科制造的杀毒软件-总部位于网络安全公司卡巴斯基。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部表示，出于国家安全考虑，美国总统乔·拜登政府周四禁止俄罗斯网络安全公司卡巴斯基在美国提供其广受欢迎的防病毒产品。 &lt;/p>;&lt;p>;“除其他活动外，卡巴斯基通常将不再能够在美国境内销售其软件或为已在使用的软件提供更新，”该机构在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;经过长期调查后发现，卡巴斯基“由于俄罗斯政府的进攻性网络能力以及影响或指导卡巴斯基运营的能力，在美国的持续运营构成了国家安全风险”，因此发布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p >;美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，“俄罗斯一再表明他们有能力和意图利用卡巴斯基实验室等俄罗斯公司来收集美国敏感信息并将其武器化。”&lt;/p>;&lt;p>;卡巴斯基在一份声明中表示美国商务部“根据当前地缘政治气候和理论担忧做出决定”，并誓言“采取一切合法可行的选择来维持其当前的业务和关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“卡巴斯基不参与任何活动该公司表示，该公司威胁美国国家安全，事实上，它在报告和保护其免受针对美国利益和盟友的各种威胁行为者的侵害方面做出了重大贡献。&lt;/p>;&lt;p>;此举是此类举措中的首例。这是自唐纳德·特朗普担任总统期间发布的一项行政命令赋予商务部调查某些公司是否构成国家安全风险以来所采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;雷蒙多表示，商务部的行动向美国的对手表明，它不会犹豫当“他们的技术对美国及其公民构成风险”时采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然卡巴斯基总部位于莫斯科，但在全球 31 个国家设有办事处，为超过 4 亿用户和 27 万用户提供服务美国商务部表示，该公司的客户遍及 200 多个国家/地区。&lt;/p>;&lt;p>;除了禁止销售卡巴斯基反病毒软件外，商务部还将与该公司有关联的三个实体添加到了被视为“非法”的公司名单中。出于国家安全考虑，“因为他们与俄罗斯军事和情报当局合作支持俄罗斯政府的网络情报目标”。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部表示，它“强烈鼓励”用户转向新供应商，尽管如果他们选择这样做，其决定并不禁止他们使用该软件。&lt;/p>;&lt;p>;卡巴斯基被允许在今年 9 月 29 日之前继续在美国开展某些业务，包括提供防病毒更新，“以便最大限度地减少对美国消费者和企业的干扰，并让他们有时间寻找合适的替代方案。”它补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mother of Singapore coma boy, 14, who died after school run collapse donates organs to fulfil his ‘greatest dream’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3264664/mother-singapore-coma-boy-14-who-died-after-school-run-collapse-donates-organs-fulfil-his-greatest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/53a6d31f-01a6-4229-9f01-9fe84c254f7e_74f5d894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名14岁新加坡男孩的母亲去世在一次学校运动会中倒下后，她捐献了自己的器官来拯救他人，并表示这是她儿子想要的。图片来源：南华早报composite/Shutterstock/Zaobao.com &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡一名14岁男孩在学校跑步时晕倒身亡，其器官由其母亲捐献，圆满了&lt;/p>;&lt;p>;这起悲惨事件发生在5月2日，在新加坡北部兀兰中学进行2.4公里体能测试时，陆宣政在一次体能测试中倒下。&lt; /p>;&lt;p>;他立即被送往竹脚妇女儿童医院。&lt;/p>;&lt;p>;卢陷入深度昏迷，住院三周多。他的母亲、52岁的会计苏艳芬一直陪伴在他的床边，直到他去世。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经过她不断的护理和医疗护理，医生还是于5月25日宣布卢脑死亡。昏迷 24 天后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/30/d6cd35b3 -c547-46ac-863d-7f30de9bceea_9b226611.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陆轩正一生最大的愿望就是帮助别人，而他悲伤的母亲实现了这一愿望。图片来源：早报网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏女士在接受新加坡《联合早报》采访时表示，儿子的死让她陷入了深深的绝望。她万万没想到，那天早上在校门口与儿子的告别，竟然是她的最后一次。&lt;/p>;&lt;p>;“医生说，宣政可能是因为剧烈运动导致心力衰竭，导致心律失常，继而昏迷。” 。我们家没有这样的病史，宣政也从来没有抱怨过心脏问题。事情发生得太突然了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;苏和她来自马来西亚的丈夫于2017年将宣政搬到新加坡上小学，随后他们的两个大儿子也加入了学校。&lt;/p>;&lt; p>;2022年，丈夫因肝癌去世。&lt;/p>;&lt;p>;去年10月，苏在给宣政买菜时遭遇网络诈骗，损失了丈夫留下的所有保险金和积蓄。&lt;/p>;&lt; p>;当悲剧再次降临到她的家人身上，面对儿子去世的悲痛，苏艳凤也面临着是否捐献器官的艰难决定。&lt;/p>;&lt;p>;最初，她想保护儿子免受任何伤害。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，从医院工作人员处得知，有400多名患者正在绝望地等待器官移植，并想起儿子最大的梦想就是帮助别人，她就做了自己认为最好的事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我从孩子的角度看待器官捐献，”苏说。 “第二天，我联系了器官捐赠协调员，分享了我们的决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/30/fb812fdb-fd4d-401a-8059-c6e1db19cc10_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卢妈妈说她对这个决定很挣扎，但被那些等待移植的人们感动了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她签署儿子器官捐献文件当天，约30名亲友聚集在医院，告别苏宣政，声援苏宣政。 &lt;/p>;&lt;p>;5月26日，医生完成了器官移植手术。医院后来告诉苏，卢捐献的眼角膜、肝脏、肾脏、胰腺和皮肤已经使至少三名患者受益。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在社交媒体上引起了许多人的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的事情一个可怜的孩子，才14岁就去世了。他的父母怎么能忍受呢？一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们是真正伟大的父母。这真是大爱无边。愿逝者安息。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues ‘very hot weather’ warning on summer solstice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267440/hong-kong-issues-very-hot-weather-warning-summer-solstice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 09:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/414f4da3-eb03-4374-8319-0f7abdc8ef23_91d18bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天气预报员呼吁公众保持警惕，以防万一心脏病。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港天文台周五发布夏至“酷热天气”警告，预计酷热天气将持续整个周末。&lt;/p>; &lt;p>;今年第二次发布高温预警，于早上6.45发布延长高温警报。&lt;/p>;&lt;p>;“受副热带高压脊影响，广东沿海天气总体晴好。”预报员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“市区最高气温约33度​​，新界则稍高几度。&lt;/p>;&lt;p>;“在持续高温影响下，公众应保持警惕，防止中暑或其他与酷热天气相关的不适，并适当注意健康状况。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，周六和周日气温可能升至34摄氏度。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心亦呼吁市民多加留意长者、孕妇及儿童，并留意是否有中暑症状。&lt;/p>;&lt;p>;户外工作者请大家根据劳工处的指引，采取必要的预防措施应对炎热天气。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次酷热警告于6月13日发出，持续超过3.5小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Hong Kong charge higher fees for more expensive university courses like medicine?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3267423/should-hong-kong-charge-higher-fees-more-expensive-university-courses-medicine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/aa06eebc-561e-4153-985c-376684b4c1db_fd490e71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学李嘉诚医学院。医学和牙科学生的单位成本是非实验室学科学生的两倍多。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立大学每年培养一名本科生的平均成本在十年间飙升42%，每位医学生的花费高达578,000港元每年（74,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;医学和牙科学生的单位成本是学习商业、语言、教育和社会科学等非实验室学科的学生的两倍多。&lt;/p>; &lt;p>;但接受《华盛顿邮报》采访的几位教育界代表驳斥了根据学科向本科生收取不同学费的想法，称这可能会阻碍经济困难的学生报读更昂贵的课程，从而阻碍社会向上流动。 &lt;/p>;&lt;p>;根据大学教育资助委员会（教资会）的数据，上学年本科生平均单位学费为288,000港元，较2012-13年度的203,000港元上升42% &lt;/p>;&lt;p>;在教资会分类的公立大学的 17 个学科中，物理科学的成本增幅最大，在过去十年中增长了 56%，其次是艺术和设计，增长了 48%。 &lt;/p>;&lt;p>;市政府早前宣布，2025-26学年大学学费将上涨2,400港元，此后两年每年再上涨2,500港元。&lt;/p>;&lt;p>;震动近三年的冻结之后，2027-28 年的学费将比目前水平整体增长 17.6%。&lt;/p>;&lt;p>;所有公立大学的本地本科生目前每年支付 42,100 港元无论他们的科目如何，但每个学生的平均费用根据他们选择的学位而有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;学生支付的费用预计将覆盖政府承担的课程费用的 18%，但比例（也称为“成本回收率”）今年已降至约13％。&lt;/p>;&lt;p>;最昂贵的两个学科是医学和牙科，每个学生的费用超过50万港元2022-23 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/22cbb901-267d -48b2-9d80-6b57dc4b6d27_17dba09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学毕业生。市政府早前宣布，2025-26学年大学学费将上涨2,400港元。相片：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他涉及实验室工作及先进设备的学科，如物理及生物科学、工程、科技及健康等，费用均超过30万港元上学年每名学生的费用。&lt;/p>;&lt;p>;其他科目包括法律、艺术与设计、计算机与信息技术、建筑、社会科学和商业，每名学生的费用超过 230,000 港元，而以语言为基础的学位则为最低为港币226,000元。&lt;/p>;&lt;p>;一些西方国家，如澳大利亚和加拿大，会根据本地学生选择的学位收取不同的费用，具体取决于科目成本和劳动力需求。&lt;/p>;&lt;与澳大利亚政府一样，香港政府已将更多资源投入商业、传播、法律和视觉艺术领域，同时减少环境科学、健康、教学、农业和护理领域的资源，以鼓励学生选修现有学科。 &lt;/p>;&lt;p>;中学校长兼资助中学校董会主席李宜英表示，对每个课程收取不同的学费，可能会阻碍一些学业成绩好的学生修读提供的科目。更多的职业前景。&lt;/p>;&lt;p>;“工薪阶层出身的学生，即使取得了不错的成绩，也不敢报名医学等费用更高的课程，即使这些学位最终可能会提高他们的家庭收入”校长说。&lt;/p>;&lt;p>;医学和牙科等课程也需要更昂贵的教科书，这会给学生带来更重的经济负担，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黄正勇科学中学的校长也赞同李的说法，称不同的学费水平会影响学生的向上流动，并最终通过阻碍人才从事某些职业而对更广泛的社会产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“学生可能会出于财务考虑，限制他们在选择申请哪些项目时的选择。换句话说，某些学位收取较高的学费，会为学生的道路设置更多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;岭南大学协理副校长刘志鹏持有不同意见，他表示学费医学生支付的费用占该项目总成本的“比例极低”。&lt;/p>;&lt;p>;他建议政府考虑对不同科目实行不同的收费标准，作为满足“国际标准”的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“由于大多数学习医学的学生根据学业成绩获得全额或部分奖学金，低收入学生可以通过经济援助得到帮助，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“在香港，成绩好的学生不应该被禁止学习他们想要的科目。 20 世纪 70 年代是这样，但今天不是这样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 理科专业三年级学生罗俊海 (Law Chun-hoi) 表示，他不认为认为向医学或牙科学生收取更高的学费是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数都是尖子生，他们更有可能更容易获得补贴或奖学金，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数都是尖子生，他们更有可能更容易获得补贴或奖学金。” p>;&lt;p>;港大护理专业二年级学生陈正扬表示，即使有助学金或奖学金，社会不平等现象仍然存在，因为获得这些奖学金的往往是来自富裕家庭的精英学生。 &lt;/p>;&lt;p>;该大学机械工程专业二年级学生李思齐表示，对于大多数本科生来说，收取更高的医学或牙科学费不会是一个问题，因为他们通常来自富裕家庭。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们的家庭在教育上投入更多，帮助他们取得更好的成绩，”李说，并补充说“社会分层已经无处不在”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore LGBTQ community hails Thailand’s same-sex marriage law, curbs inclusivity hopes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3267408/singapore-lgbtq-community-hails-thailands-same-sex-marriage-law-curbs-inclusivity-hopes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/01a00a58-89be-4614-b00d-17734e9fdf74_b87f84e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡 LGBTQ 夫妇 Lau 和 Ong 早些时候拍摄婚纱照今年。照片：Lau &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国即将同性婚姻合法化的消息引起了新加坡 LGBTQ 群体的欢迎，引发了对该城市国家民事结合法的讨论和对新加坡公民婚姻法的猜测。其中的情侣是否会前往泰国喜结连理。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的一位 LGBTQ 团体发言人表示，该群体的情侣不会急于前往泰国交换戒指。&lt;/p>;&lt;p>;执行官LGBTQ 非营利组织 Oogachaga Leow Yangfa 的主管表示：“婚姻对于任何人来说都不是一个容易做出的决定，我不知道无论是在新加坡还是在其他地方，是否有很多人会因为一个改变而立即做出重大的人生决定在另一个国家的法律中。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我希望从长远来看，至少它成为许多新加坡男女同性伴侣的可行选择。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周二，泰国通过了一项承认同性婚姻的法案，为该国成为东南亚第一个承认婚姻平等的国家铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;参议院投票通过了大多数人支持该法案，该法案现在将获得王室同意和其他手续，这些手续可能需要大约四个月的时间才能成为法律。泰国届时将成为继尼泊尔和台湾之后第三个允许同性婚姻的亚洲司法管辖区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/06/20/cb5f8af7-baa7-4eaf-84a9-1dbf8d2a0263_fc40630e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBTQ 社区成员和同性伴侣在曼谷总督府举行的庆祝婚姻平等法的官方仪式上做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡女性刘（Lau）（31 岁）和翁（Ong（25 岁））并未将在泰国举行的婚礼列入议程，因为她们将在司仪面前登记结婚。 7 月前往美国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这对夫妇（均拒绝透露全名）将不会前往美国参加婚礼。相反，他们和他们的 50 位朋友和家人将聚集在新加坡大成的一座工业大楼里，而犹他州的主婚人则通过名为 Courtly 的服务通过视频通话为他们举行婚礼。&lt;/p>;&lt;p>;他们将收到一份结婚证书美国结婚证，但他们的婚姻在新加坡不会被承认，这对夫妇将无法享受在城市国家结婚的合法福利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不关心在各国的合法性就像新加坡一样，但我认为这实际上更多的是使我们的工会正式化并与亲密的家人和朋友一起庆祝。我认为这部分很重要，”人力资源总监刘周四告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;翁是一名企业主，刘和刘将没有资格购买公共公寓，这些公寓接近四套-五分之一的新加坡居民居住在这里。这对夫妇已经攒够钱买一套公寓了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/20/a5e34764-2213-44fe-8a2d-7f8cfd603a01_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加 2023 年粉红点新加坡集会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“仅仅因为我们处于劣势并不意味着我们应该屈服于社会告诉我们要做的事情。对我们来说，我们只是很高兴结婚，所以我们不认为新加坡不承认同性婚姻是一个障碍，我们更多地认为我们如何解决这个问题？” &lt;/p>;&lt;p>;Ong 和 Lau 表示，他们很高兴泰国可以成为结婚登记的一个选择，但当曼谷的消息宣布时，他们已经计划好了他们的大日子。&lt;/p>;&lt;p >;Oogachaga 的 Leow 指出，一些 LGBTQ 夫妇近年来只在澳大利亚和新西兰等国家登记结婚，尽管这些国家早些时候已经将此​​类婚姻合法化。他说：“这不是一夜之间发生的。”&lt;/p>;&lt;p>;LGBTQ 非营利组织 Pink Dot 的发言人 Clement Tan 表示，新加坡社区对泰国所取得的里程碑感到鼓舞，但指出在海外结婚的夫妇在新加坡仍会被视为单身人士。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡的婚姻平等仍然是一个遥远的目标，这里的许多夫妇认为自己不可能实现这一目标，”他说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/20/7d7a2f95-8dee-40f4-b300-dacb7229d6a9_8d548d6f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pink Dot 发言人 Clement Tan 于 5 月 29 日在新加坡举行的活动中。照片：Pink Dot&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;Tan 分享了 Pink Dot 和研究公司 Milieu Insight 最近进行的一项调查的一些结果，该调查发现，十分之四的 LGBTQ 新加坡人想要搬迁，将结婚或组建家庭作为一个关键原因。该调查的完整调查结果将于 6 月 29 日举行的年度 Pink Dot Pride 集会上发布。&lt;/p>;&lt;p>;Pink Dot 注意到新加坡 LGBTQ 夫妇对海外婚姻的意识不断增强，推动婚姻平等的势头在整个过程中不断增强谭说，亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，日本札幌高等法院裁定该国禁止同性婚姻的禁令违宪。去年十月，香港一家法院驳回了政府剥夺同性已婚夫妇租赁和拥有公共房屋权利的请求。 2023 年 2 月，韩国法院做出了有利于寻求平等健康福利的同性伴侣的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;Tan 说：“我们承认前面的路还很长，但我们期待着有一天，新加坡可以加入泰国的行列，创造一个更加包容和平等的未来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are electrolysers? How is hydrogen produced and how do fuel cells use the energy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3267391/what-are-electrolysers-how-hydrogen-produced-and-how-do-fuel-cells-use-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/83e8d9a7-deeb-4af9-8b7a-7c28937129bd_4504d720.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的绿色氢供应量预计将从 2017 年的 35 万吨左右猛增据上海咨询公司 Integral 称，2023 年产量将增至 2050 年 7100 万吨。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电解槽和燃料电池系统是生产和使用氢气的关键设备。&lt;/p>;&lt;p>;目前超过 95% 的氢气是使用化石燃料生产的燃料主要是煤炭和天然气，因为它们成本低廉。然而，政府的气候政策和激励措施将使使用可再生能源的绿色氢的生产在经济上可行，并带来巨大的商机。&lt;/p>;&lt;p>;以下是您需要了解的有关电解槽和燃料电池系统的信息。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;电解槽利用电力通过电解将水分解成其成分——氢和氧，其中涉及化学反应以及带电原子和离子的交换。如果可再生能源或核能是能源，那么产生的氢气被认为是“绿色”或低碳的。&lt;/p>;&lt;p>;当氢气被消耗时，过程则相反。在车辆中，氢气与氧气通过燃料电池系统重新结合，产生电力、热量和水。&lt;/p>;&lt;p>;典型的电解槽使用 9 公斤水来制造 1 公斤氢气，剩余的 8 公斤以氧气的形式释放。在标准燃料电池中，每消耗一公斤氢气，就会释放出 9 公斤水。可持续的水源是绿色制氢项目选址的关键决定因素。丰富廉价的可再生能源是另一个问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在发电厂，一小部分绿色氢气可以与天然气混合，无需改造设备降低植物的碳强度。据芬兰能源和海洋技术公司瓦锡兰称，氢气混合比例超过 50% 需要对设备进行改造。&lt;/p>;&lt;p>;根据芬兰能源和海洋技术公司 Wartsila 的数据，2022 年发电占香港温室气体排放量的 63%。环境生态局。根据国际能源署的数据，到 2021 年，全球范围内，化石燃料发电占能源相关碳排放总量的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;在钢铁厂，氢气可用作氧化剂生产低碳钢。许多国家正在建设试点项目。&lt;/p>;&lt;p>;在交通领域，氢燃料电池汽车已经使用了二十多年，根据 SNE Research 的数据，去年全球售出约 14,500 辆。最近，一些船舶已开始使用与甲醇和氨等氢衍生物混合的燃料，以降低排放。&lt;/p>;&lt;p>;最终，采用绿色氢能带来的气候缓解效益将取决于成本降低和生产的步伐和供应链发展。这些将取决于政府政策和技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;根据上海的研究，中国的绿色氢供应量预计将从去年的约 35 万吨猛增至 2035 年的 680 万吨和 2050 年的 7100 万吨。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;第一批电解槽和燃料电池发明于 19 世纪。电解的商业应用很少见，因为几十年来氢一直是通过天然气或煤与蒸汽的反应，通过化石燃料廉价生产的，这是一个高度碳密集的过程。&lt;/p>;&lt;p>;燃料电池的工业应用有很多几十年后为离网应用发电，例如太空探险和卫星。其次是建筑物、偏远地区和交通的备用电源。&lt;/p>;&lt;p>;据阿萨夫称，绿色氢的商业化生产大约在五年前才开始，作为未来的关键脱碳和清洁能源存储解决方案Sayada，总部位于以色列的 Hydro X 首席执行官，该公司正在寻求将其安全运输低碳燃料的专业知识商业化。&lt;/p>;&lt;p>;“全世界都知道，绝对没有办法实现脱碳目标。地球上没有绿色氢发挥重要作用，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/20/1a84a37f-b2e4-4f77-ae7b-7d3dfa351901_5e05f2fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港初创公司Epago开发了一种新型膜是氢燃料电池的核心部件，可降低生产成本和制造时间。摄影：薛宇杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;碱性和质子交换膜（PEM）是两种主要的商业化技术。&lt;/p>;&lt;p>;固体氧化物电解 (SOEC) 已接近商业化，而阴离子交换膜 (AEM) 仍处于开发的早期阶段。&lt;/p>;&lt;p>;碱性电解槽在 100 多年前首次用于生产氨——一种关键的肥料成分– 使用水力发电。氢气首先由天然气生产，然后在极热、高压和催化剂存在下与氮气混合生成氨。&lt;/p>;&lt;p>;PEM 电解槽是通用电气于 20 世纪 60 年代开发的，用于航天领域为宇航员生命维持产生氧气的应用。随后，它们被用于商业化生产氢气，用于工业应用，例如石油精炼、玻璃和金属生产。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;必须使用铂或铱等贵金属作为催化剂。 PEM 电解槽中可以使用催化剂，而碱性电解槽中可以使用镍。&lt;/p>;&lt;p>;但是，PEM 电解槽可以在高电流密度（单位横截面积上流过的电流量）下有效运行，并且可以适应功率水平的快速变化。这使得它们更适合与可再生能源一起部署，可再生能源的供应可能是间歇性的，并且会随天气而变化。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在降低碱性电解槽的成本和提高其性能方面取得了巨大进步，”高说小平是招商局峡氢能科技有限公司董事长兼总经理，该公司是一家由福建省政府和国有企业招商局集团支持的绿色氢能设备制造商。 “不过，我们需要更多的技术进步，以更好地应对风能和太阳能生产的不稳定输出。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;碱性电解槽更有可能占据主导地位瑞银中国炼油和化学品分析师艾米丽·郭表示，中国的绿色氢市场比在欧洲和美国更常见的质子交换膜电解槽要多。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为中国碱性电解槽的成本已经下降是 PEM 类型的三分之一，这使得它们对于在中国可再生能源丰富的北部地区建设的大型绿色氢能项目更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，Guo 预计两种类型之间的价格差异将缩小2030年后，随着技术的不断进步，PEM产品将在中国获得市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;目前，煤制“灰”氢的成本约为每公斤10元（4.10美元），她说著名的。与碱性电解槽生产的绿氢30元/公斤和质子交换膜电解槽生产的绿氢25元/公斤相比，仍有较大差距，这意味着绿色方案的采用需要财政激励。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok accuses federal agency of ‘political demagoguery’ in legal challenge against potential US ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267438/tiktok-accuses-federal-agency-political-demagoguery-legal-challenge-against-potential-us-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/c6634eff-715e-4bfb-9919-8ab598392bd2_e84dd585.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 正在寻求缓解对其在美国存在的担忧。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok周四披露了一封信，信中指责拜登政府在政府与该公司之间的高风险谈判中进行“政治煽动”，以缓解人们对TikTok的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;这封信是在美国总统乔·拜登签署潜在的 TikTok 禁令成为法律之前发送给司法部国家安全部门高级官员大卫·纽曼的，并已提交给联邦法院以及支持该公司针对措施提起诉讼的法律摘要。 TikTok 总部位于北京的母公司字节跳动也是该诉讼的原告，预计这将成为科技和互联网历史上最大的法律战之一。&lt;/p>;&lt;p>;内部文件提供了 TikTok 与字节跳动之间谈判的详细信息。美国外国投资委员会是一个秘密的机构间小组，负责调查 2021 年 1 月至 2022 年 8 月期间因国家安全问题而进行的企业交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 已表示这些会谈最终达成了一份长达 90 页的安全协议草案，要求该公司针对美国用户数据实施更强有力的保护措施。它还将要求 TikTok 设置一个“终止开关”，如果发现不符合协议，CFIUS 将允许 CFIUS 暂停该平台。&lt;/p>;&lt;p>;但是，TikTok 的律师表示，在该公司于 2022 年 8 月提交协议草案后，该机构“停止了与该公司的任何实质性谈判”。&lt;/p>;&lt;p>;CFIUS 没有立即回应置评请求。司法部表示，期待捍卫最近颁布的立法，称该立法“以符合第一修正案和其他宪法限制的方式解决了关键的国家安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他人一起在我们的情报界和国会中，司法部一直警告独裁国家的威胁，这些国家可以将技术（例如我们手机上运行的应用程序和软件）武器化以用来对付我们，”声明称。 “当这些独裁国家要求其控制下的公司秘密将敏感数据移交给政府时，这种威胁就会变得更加复杂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/06/21/e50d4768-04e1-4d5a-90e0-ecb013dc5b40_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;智能手机屏幕上显示的字节跳动徽标。照片：NurPhoto via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发给纽曼的信详细介绍了自那时起 TikTok 与政府官员之间的其他会议，其中包括该公司称由 Paul Rosen 安排的 2023 年 3 月的一次电话会议美国财政部负责投资安全的副部长。&lt;/p>;&lt;p>;据 TikTok 报道，罗森告诉该公司，“政府高级官员”认为该协议草案不足以解决政府的国家安全担忧。罗森还表示，解决方案必须涉及字节跳动撤资，并将该社交平台的源代码或其基本编程迁移出中国。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的诉讼将撤资描绘成技术上的不可能。法律要求从字节跳动手中夺取 TikTok 的全部数百万行代码，以便这家中国公司与新的美国应用程序之间不存在“运营关系”。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》3 月份报道后2023 年，CFIUS 威胁字节跳动剥离 TikTok 或面临禁令，TikTok 的律师再次与司法部和财政部的高级人员举行电话会议，他们表示政府官员向媒体泄露的信息“存在问题且具有破坏性”。&lt;/p>;&lt;该公司的律师表示，在这次通话之后，TikTok 的律师、技术专家和财政部高级工作人员于 2023 年 5 月举行了一次面对面会议，重点讨论了数据安全措施和 TikTok 的源代码。上次与 CFIUS 的会议于 2023 年 9 月举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /21/2e59e073-3b8c-4d76-8597-10eea5ed2975_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在华盛顿美国国会大厦外举着支持 TikTok 的标语行进。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在给纽曼的信中，TikTok 的律师表示，CFIUS 提供了一种建设性的方式来解决政府的担忧。然而，他们补充说，只有在“遵守保密性的法律”和“双方都进行真诚讨论的情况下”，该机构才能实现这一目的，而不是出于政治诡计，即 CFIUS 的谈判被挪用于立法目的。 ”&lt;/p>;&lt;p>;法律简报还分享了司法部据称在 3 月份向国会议员提供的一页文件的详细信息，但不包括该文件，一个月后他们通过了联邦法案，该法案要求该平台将被出售给经过批准的买家，否则将面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 的律师表示，该文件声称 TikTok 收集敏感数据，但没有声称中国政府曾经获得过此类数据。据该公司称，该文件还声称 TikTok 的算法使中国有可能影响该平台上的内容，但并未声称该国曾经这样做过。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国司法部不会追究以下指控：据彭博社周四报道，TikTok 在即将提起的一项指控该公司侵犯儿童隐私的诉讼中误导了美国消费者的数据安全。&lt;/p>;&lt;p>;司法部正准备在今年晚些时候代表 TikTok 提起消费者保护诉讼报道援引知情人士的话称，美国联邦贸易委员会负责调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>