<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singapore warns on risks, weaknesses to global financial stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242938/singapore-warns-risks-weaknesses-global-financial-stability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡央行警告称，全球利率上升和先前存在的弱点仍然对世界金融市场稳定构成威胁.&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局在 2019 年表示，如果各国央行维持其限制性货币政策设置，正如 3 月份美国银行大量倒闭所表明的那样，Covid-19 大流行期间积累的脆弱性可能会暴露出来。央行表示，新兴市场还可能面临不断加深的公共债务风险，过去一年出现的多起违约事件表明，这可能导致避险情绪和资金外流。报告称，金融稳定面临的其他风险包括地缘政治紧张局势加剧、气候变化、以色列-加沙冲突、俄罗斯对乌克兰的战争以及中国经济放缓。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，新加坡仍然能够很好地应对充满挑战的环境，因为银行的信贷质量持续强劲，而且大多数央行表示，企业和家庭经受住了利率上升的传导，贷款拖欠率没有显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;在备受关注的房地产方面，央行表示住宅的租金压力随着大量单位供应竣工，市场应会“继续减弱”。&lt;/p>;&lt;p>;价格上涨势头也有所放缓，预计需求将受到高利率和工资增长放缓的抑制。到中央银行。报告称，到 2023 年，新加坡私人住宅房地产市场的外国需求已降至总交易活动的 4% 左右，低于最新一轮降温措施出台前第一季度的 6% 以上。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡经济增长，货币政策不变&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，继早前的全岛突击搜查之后，新加坡的金融公司现在更加担心潜在的洗钱和恐怖主义融资风险今年在一个犯罪团伙中抓获了超过 20 亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据《金融稳定评论》对上个月和 4 月份的观点进行比较得出的结果。洗钱和恐怖主义融资增幅最大，而利率上升和经济增长放缓带来的宏观金融风险仍然是最大的感知风险。&lt;/p>;&lt;p>;洗钱和恐怖主义融资仍将是“全球金融面临的重大挑战”央行表示，鉴于其开放的资本账户和大量资本流入，监管机构将继续与该行业合作，以识别和打击非法活动。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的豪华房地产市场陷入停滞。洗钱调查&lt;/h3>;&lt;p>;10 月份的调查有 56 家公司的回复率为 97%，而第一次调查的回复率为 96%，有 46 家公司。&lt;/p>;&lt;p>;调查金额超过 28 亿新元目前，警方已冻结或扣押资产，其中包括 150 多处房产，调查仍在进行中，以确定被告是否从海外赌博团伙中获取非法收益。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, IMF and investors can’t reach a deal on Zambia’s debt. What does it mean for other distressed African nations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242933/china-imf-and-investors-cant-reach-deal-zambias-debt-what-does-it-mean-other-distressed-african?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;赞比亚6月份与双边债权人达成债务协议以重组63亿美元贷款时，卢萨卡表示这是“重要的一步”恢复债务可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 更进一步，称这是一项“突破”并开创了先例。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织表示将利用该协议作为埃塞俄比亚和加纳等其他国家也在二十国集团共同框架下寻求债务重组，这是一个模板。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议，中国作为赞比亚最大的双边贷款国，承担着最大的负担，同意重组美国其中 41 亿美元，其余部分由法国、英国、南非、以色列和印度承担。&lt;/p>;&lt;p>;作为协议的一部分，北京和其他债权国（称为官方债权人委员会 (OCC)） – 推动可比待遇（CoT）原则，其中私人债券持有人必须提供可比的债务减免。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚继续寻求私人债券持有人的债务重组，但他们在 10 月份达成的条款被 OCC 拒绝&lt;/p>;&lt;p>;OCC 还拒绝了 11 月中旬与 IMF 调整的修订协议，称其没有提供足够的债务减免，也不符合 CoT 标准。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这些挫折不仅使赞比亚协议的前景受到质疑，还可能阻碍其他负债累累的非洲国家走类似的道路。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;僵局在于私人债券持有人应承受多大以及何种损失。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司 Tellimer 的高级经济学家帕特里克·柯兰 (Patrick Curran) 表示，官方债权人反对名义削减，而是更愿意延长期限并降低利息支付。另一方面，债券持有人往往更喜欢某种程度的前期名义折扣，以换取以更高的票息和更短的期限形式提前付款。&lt;/p>;&lt;p>;中国负责重组最大部分的债务，并且未经其批准，任何重组都不能进行。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚和国际货币基金组织认为修订后的协议是可持续的，并且符合 CoT 原则，但中国和其他官方双边债权人希望债券持有人接受比赞比亚更大的折扣。政府或国际货币基金组织认为有必要。&lt;/p>;&lt;p>;私人投资者对此并不满意，他们表示这一决定“非同寻常”，并将“产生重大不利后果，对赞比亚来说最直接”。&lt;/p>; &lt;p>;Curran 表示，重组谈判似乎陷入僵局，除非 OCC 软化其在 CoT 原则上的立场，否则不可能取得进一步进展。&lt;/p>;&lt;p>;据经济学人智库 (EIU) 称，这场纠纷可能会使重组陷入危险，而赞比亚旷日持久的债务重组谈判可能会阻碍其他负债累累的非洲国家寻求类似交易。&lt;/p>;&lt;p>;对于赞比亚来说，赌注很高。&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，该国陷入了一场危机，当时该国在冠状病毒大流行最严重的时候拖欠了部分外债。赞比亚官员表示，在问题得到解决之前，卢萨卡无法吸引急需的外国直接投资，也无法进入国际资本市场。此外，旷日持久的债务谈判也打击了国内债券市场，今年赞比亚货币克瓦查兑美元汇率下跌了30%。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国有望控制通过坦赞铁路的非洲矿产运输路线赞比亚的麻烦也可能预示着埃塞俄比亚未来的艰难道路，该国最近也原则上与其官方双边债权人达成了债务重组协议，并正在寻求开始谈判以重组即将到期的 10 亿美元欧元债券&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚是中国的重要盟友，8月份埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德在约翰内斯堡金砖国家峰会期间会见中国国家主席习近平时，埃塞俄比亚就已经与中国达成了债务协议。作为债务重组共同框架的一部分，习近平承诺暂停埃塞俄比亚偿还 2023 年和 2024 年到期的债务。&lt;/p>;&lt;p>;中国是埃塞俄比亚最大的双边债权人，2000 年期间向中国垫付了约 137 亿美元的债务根据波士顿大学的数据，2021年和2021年。&lt;/p>;&lt;p>;Curran表示，拒绝赞比亚协议“是一个危险的先例，不仅可能成为赞比亚重组的主要障碍，而且可能成为未来重组的主要障碍”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将密切关注这一进程在赞比亚的进展情况，并评估对 [G20] 共同框架内（如加纳和埃塞俄比亚）以及外部（如斯里兰卡）其他当前和即将发生的重组案例的影响， ”他说，指的是免除和重组主权债务的多边机制。&lt;/p>;&lt;h3>;国际货币基金组织报告称中国贷款不是撒哈拉以南非洲的主要债务负担&lt;/h3>;&lt;p>;宏观主管查理·罗伯逊资产管理公司 FIM Partners 的策略表示，外国债券持有人拥有赞比亚约 30 亿美元的债务，“因此比埃塞俄比亚发挥更大的作用，但……有趣的是，违约对国内生产总值的影响并不是很大，通常是增长约 2 个百分点”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，罗伯逊表示，较长时间的重组可能不一定会打击外国投资者对赞比亚和埃塞俄比亚等初级商品出口国的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能不会事实上有很大的不同。即使在违约情况下，铜矿或玫瑰种植园仍可能获得投资。”罗伯逊说，他指的是非洲最大的铜生产国之一赞比亚，而埃塞俄比亚则吸引了园艺行业的投资。&lt;/p >;&lt;p>;尽管如此，罗伯逊表示，他怀疑“旷日持久的谈判将阻止其他非洲国家违约”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些违约需要国际货币基金组织等机构的带宽……我想他们会罗伯逊说：“我们热衷于通过灵活的方式尽量减少违约国家的数量，就像肯尼亚一样。”&lt;/p>;&lt;p>;关于埃塞俄比亚的重组，REDD Intelligence 的高级信用研究分析师 Mark Bohlund 表示：表示，尽管没有最新的双边债务细目，但埃塞俄比亚非巴黎俱乐部债务68.5亿美元大部分是欠中国的。但印度和土耳其是较大的债权人之一。&lt;/p>;&lt;p>;Bohlund 表示，他预计“埃塞俄比亚的债务重组将会更容易，因为我们可能会讨论延长本金偿还期限，而不是进行任何减记”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示，债券持有人清楚地意识到，埃塞俄比亚无法在明年 12 月支付 10 亿美元的本金，因此即使按照目前的票面利率，他们也很可能会接受延长期限，“这是如果您以当前的折扣利率购买该债券，这相当有吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，中国将更加密切地关注待遇的可比性，正如赞比亚所证明的那样。但在埃塞俄比亚这应该不是什么问题。”Bohlund 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia welcomes birth of critically endangered Sumatran rhino]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242929/indonesia-welcomes-birth-critically-endangered-sumatran-rhino?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周一表示，一头苏门答腊犀牛在印度尼西亚西部出生，对于这种极度濒危动物来说，这是一次罕见的保护区出生，只有几头苏门答腊犀牛。据信世界上还剩下十几头。&lt;/p>;&lt;p>;世界自然基金会 (WWF) 和国际自然保护联盟 (IUCN) 估计，印度尼西亚境内苏门答腊犀牛的数量不到 80 头。苏门答腊岛和婆罗洲岛。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，一头名叫黛利拉的雌性犀牛在苏门答腊岛韦坎巴斯国家公园产下了一只重 25 公斤（55 磅）的雄性犀牛，其父亲是一头名叫 Harapan 的犀牛。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是第五只印度尼西亚环境和林业部长西蒂·努巴亚·巴卡尔 (Siti Nurbaya Bakar) 在一份声明中表示，在该公园的半野生繁殖计划下出生的小牛。&lt;/p>;&lt;p>;Way Kambas 的苏门答腊犀牛群中新增了 10 头犀牛，这是继另一头犀牛之后诞生的。 9 月，小苏门答腊犀牛在那里出生。&lt;/p>;&lt;p>;“这次出生是 2023 年第二只苏门答腊犀牛的出生。这进一步加强了政府对印度尼西亚犀牛保护的承诺，”部长说。&lt;/p>; >;&lt;h3>;最后一头雄性苏门答腊犀牛死亡后，马来西亚哀悼物种灭绝&lt;/h3>;&lt;p>;该部门的声明称，周六，一名保护警卫发现黛利拉躺在她的新生小牛旁边。&lt;/p>;&lt;p>;父亲的父亲哈拉潘 (Harapan) 是美国辛辛那提动物园的前居民，2007 年出生于该动物园。哈拉潘 (Harapan) 被遣返回印度尼西亚后，于 2015 年成为该公园的居民。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉潘 (Harapan) 是最后一个苏门答腊人该部门表示，印度尼西亚境外的犀牛被遣返，除印度尼西亚外，其他地方已经没有苏门答腊犀牛了。&lt;/p>;&lt;p>;成功分娩的情况很少见。一头名叫 Andatu 的雄性犀牛于 2012 年在 Way Kambas 出生，是 120 多年来第一头在印度尼西亚保护区出生的苏门答腊犀牛。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界自然保护联盟将苏门答腊犀牛（所有犀牛物种中体型最小）列为极度濒危物种，原因是偷猎及其自然栖息地因大规模森林砍伐而萎缩。&lt;/ p>;&lt;p>;多重威胁使它们濒临灭绝，包括偷猎和气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;犀牛角经常被非法交易为中药。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚也是竞相拯救另一种极度濒危物种——爪哇犀牛，目前存活数量不足 80 头。&lt;/p>;&lt;p>;德新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Games of death: online anger as family of China student who died after marathon live-stream gaming sessions offered US$700 ‘humanitarian’ payout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242427/games-death-online-anger-family-china-student-who-died-after-marathon-live-stream-gaming-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名本科生在不到一个月的时间里进行了一系列马拉松式的游戏直播后死亡。&lt;/p >;&lt;p>;该学生的雇主否认对他的死亡负责，并只提供了 5,000 元人民币（700 美元）的“人道主义关怀”赔偿，在大陆社交媒体上引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人李浩，据澎湃新闻报道，来自河南省平顶山职业技术学院的学生于11月10日在最后一次通宵游戏直播后突然去世。&lt;/p>;&lt;p>;据其父亲透露，该学生加入了十月中旬到公司，以满足六个月的实习要求。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;“从暑假开始，他就积极寻找实习机会。到 10 月中旬，他告诉我们，他已经在郑州找到了一份游戏直播主播的职位，月薪为 3000 元人民币（420 美元）。”该学生的父亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后李加入公司后，他的父亲收到了儿子在工作中死亡的毁灭性消息。&lt;/p>;&lt;p>;“11 月 10 日下午 5 点，他开始出现问题，”他的父亲说。 “当时他还在睡觉，但室友发现他呼吸急促，无法叫醒。&lt;/p>;&lt;p>;”他们很快叫了救护车，在医生的指导下对他进行了心肺复苏。不幸的是，他们救不了他。”&lt;/p>;&lt;p>;记录显示，10月15日至11月10日期间，李某进行了89次直播。&lt;/p>;&lt;p>;11月5日之后，他开始直播那经历了一夜。在他去世的前一天晚上，他从晚上9点直播到凌晨6点，这是他连续第五次上夜班。&lt;/p>;&lt;p>;他的雇主否认了所有责任，声称与李有合作协议，而不是直接雇用他。&lt; /p>;&lt;p>;“我们提供场地，”该公司的法定代表人张说，并补充道：“我们只从观众赠送给主播的礼物中收取佣金。”&lt;/p>;&lt;p>;他声称该公司不知道李某的深夜直播，并暗示该年轻人没有妥善管理自己的日程。&lt;/p>;&lt;p>;“许多直播主很难妥善管理自己的直播范围，”张&lt;/p>;&lt;p>;不过，李的父亲指出，雇佣协议要求每月至少直播 240 小时，才有资格获得底薪。&lt;/p>;&lt;p>;但公司仍然否认有任何要求。并表示将向其家人提供5000元善款，以表达“人道主义关怀”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一悲剧在大陆社交媒体上引发了广泛的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的公司应该早点破产！”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这类‘骗子’公司分红很热心，但一旦有不好的事情发生，他们就立即远离。”另一位网友补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Xi-Biden Apec meeting creates more questions than answers with many contentious issues still on the table]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3242889/global-impact-xi-biden-apec-meeting-creates-more-questions-answers-many-contentious-issues-still?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;在乔·拜登和习近平最近一次面对面会议的一年中——从印度尼西亚 G20 会议到旧金山亚太经合组织 (APEC) 领导人周——历史既不重复也不押韵。相反，它似乎正在加速到几乎不可能进行深入分析的地步。&lt;/p>;&lt;p>;当时，华盛顿和北京同意摆脱时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾的影响。 ，这导致军方谈判破裂，剩余的善意化为泡影，结果却陷入了另一场由中国间谍气球穿越美国领空引发的危机。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国军队在台湾海峡和南中国海的船只和飞机之间的活动有所增加，北京方面一直拒绝重新开启“军军会谈”，因为分析人士表示，北京怀疑美国将利用这些会谈来使自己在这些地区的存在合法化。中国政府考虑其领海。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;关于至少在外交方面，随着拜登内阁高级官员对北京的一系列访问，接触开始增多，首先是国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这些访问未能确认习近平将前往旧金山与拜登坐下来，这促使许多专家想知道华盛顿会得到什么回报，或者这一系列的外交活动是否只是一种姿态。&lt; /p>;&lt;p>;到了十月，答案变得更加清晰，当时由参议院多数党领袖查克·舒默(Chuck Schumer)率领的两党参议院代表团抵达北京并会见习近平，无视国会许多对华鹰派的批评。&lt;/p>;&lt;p >;舒默向最高层传达信息的机会不仅证明了一些分析人士的错误，并使习拜登在亚太经合组织会议上的会面几乎确定无疑，这次访问还预示着两国领导人将在几周内签署一项重要协议后来：合作旨在阻止芬太尼前体化学品的流动，其中许多是在中国生产的。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平和拜登明确了“成功的低门槛”，但更大的障碍迫在眉睫&lt;/h3>;&lt;p>;只是在亚太经合组织正式开幕前几个小时，北京和华盛顿宣布了两国高层领导人会面的计划，美国则发布了更广泛的声明，警告“潜在有争议的”问题将被摆上桌面。&lt;/p>;&lt;p>;保密直到会议前一天多一点，双方都对会场的细节——位于加利福尼亚州伍德赛德、旧金山以南约 40 公里（25 英里）的历史悠久的 Filoli 庄园——进行了保密。&lt;/p>;&lt;p>;庄园是 20 世纪 80 年代热门美剧《王朝》的主要拍摄地，于 1917 年作为私人住宅建立，并于 1975 年被国家历史保护信托基金收购。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些欣赏中国历史的中国观察家来说营地剧中，场地的确认可能会引发人们对在那里发生的另一场引人注目的、尽管是虚构的面对面的记忆：当时由琼·柯林斯和琳达·埃文斯扮演的两个王朝主角之间酝酿的紧张关系爆发为一场争吵，导致他们跌入菲洛丽庄园的百合池。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个地点也让人想起习近平在 2017 年 4 月最后一次访问美国。当时，习近平受到前总统唐纳德·特朗普的接待，特朗普欢迎中国领导人来到他位于佛罗里达州的海湖庄园私人俱乐部——另一处建于美国的庄园。 20 世纪初由一位实业家创建，并最终作为公共信托移交（至少在一段时间内）。&lt;/p>;&lt;p>;然而，六年来充满尖刻的双边关系确保了不同的气氛。个人接触和温馨时刻已经一去不复返了，包括特朗普的孙子们唱着流行的中国民歌《茉莉花》，背诵中国古典诗词，让习近平和第一夫人彭丽媛“有宾至如归的感觉”。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的新闻发布会上，当被问及拜登是否坚持将习近平定性为“独裁者”时，这位美国领导人肯定了这一评估，这是唯一的酸味。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，亚太经合组织最受关注的会议场外峰会反映了更具建设性的外交，而不是王朝已经陷入的那些值得模仿的闹剧。拜登不仅获得了在芬太尼方面进行合作的承诺，还获得了讨论人工智能风险和恢复军事交流的协议。与此同时，习近平得到了拜登维持台湾现状的承诺。&lt;/p>;&lt;h3>;在特朗普峰会六年后，习近平与拜登打破僵局，这并不完全是海湖庄园&lt;/h3>;&lt;p >;峰会结束后，人们的注意力立即转向旧金山举行的晚宴，习近平旨在向包括苹果首席执行官蒂姆·库克和 Salesforce 首席执行官马克·贝尼奥夫在内的美国商界领袖保证，中国的商业环境是有利的。&lt;/p>;&lt;p>;这位中国领导人发出这样的信息是在国内经济不景气以及人们对北京对在华美国公司进行调查的日益担忧的背景下发出的。随后，分析师和投资者表示，商界需要的不仅仅是牛排晚餐来缓解这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;毫不奇怪，该活动也成为活动人士和美国政府批评与中国接触的避雷针。 ，其中包括两党众议院中国共产党特别委员会的共和党主席迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)。&lt;/p>;&lt;p>;总结许多国会对中国强硬派的情绪，加拉格尔声称美国企业的做法“不合理”领导人愿意支付“数千美元”参加招待习近平的晚宴。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;仿佛美国政府对中国投资的立场还不够明确，美国联邦政府养老金主要机构——联邦退休储蓄投资委员会在习拜登峰会当天宣布，由于全球最大的两个经济体之间的紧张关系日益加剧，除中国大陆外，香港的投资也将被排除在其 680 亿美元的国际基金之外。&lt;/p>;&lt;p>;虽然亚太经合组织还举行了其他高层会议，但大多数这是通过华盛顿和北京之间为了地缘政治影响力而展开的广泛竞争的视角来看待的。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国领导人强调了拜登政府在中国周边地区的外交努力，庆祝了美中关系的“新时代”印度尼西亚在前往旧金山之前在白宫会见了佐科·维多多总统，就在与习近平会面的前一天，正式与亚洲最大的国家之一建立了更密切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，习近平和习近平之间的会晤日本首相岸田文雄在亚太经合组织会议期间被日本媒体和分析人士斥为“毫无意义”，突显了人们对北京与莫斯科牢固关系的担忧程度。&lt;/p>;&lt;p>;除了亚太经合组织的接触之外，北京与莫斯科的关系将继续给亚太经合组织在中美之间恢复的善意蒙上阴影，并让人很难判断美中关系的下一个转折是友好还是敌对。&lt;/p>;&lt;h3>;60秒追赶&lt;/ h3>;&lt;p>;习近平与拜登会谈明确“成功门槛较低”，但美中关系面临更大障碍&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平在美国商务晚宴上提供合作和保证，菜单上有缓和政策&lt; /p>;&lt;p>;观点：拜登习会无法掩盖美中关系裂痕&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登会见习近平重申涉台立场&lt;/p>;&lt;p>;习近平外交部长王毅在峰会后表示，乔·拜登和乔·拜登致力于“增强中美之间的信任”&lt;/p>;&lt;p>;中国批准万事达卡清算合资企业，为外籍人士和游客带来福音&lt;/p>;&lt;p>;观点：拜登与习近平峰会清除了美中关系设定的低门槛&lt;/p>;&lt;p>;商务部长王文涛告诉吉娜·雷蒙多，中美必须遏制国家安全对贸易的影响&lt;/p>;&lt;p>;北京警告企业反对出售设备、芬太尼前体&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀将与中国国防部长会面，“当该人被点名时”&lt;/p>;&lt;p>;中国习近平承诺拆除外国投资壁垒，吸引外国投资资本“暖心”措施&lt;/p>;&lt;h3>;深度挖掘&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平敦促亚太经济体扩大创新和贸易，亚太经合组织领导人周五在旧金山结束了年度峰会，因乌克兰和乌克兰冲突问题存在分歧。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平在美国总统拜登主持的亚太经合组织领导人非正式会议上表示，“创新是发展的强大动力”。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统告诉中国领导人习近平美国总统周四在亚太经合组织峰会期间表示，美国总统习近平在周三备受关注的会议上回答问题时表示，美国完全有权进入印度太平洋地区。&lt;/p>;&lt; “我昨天与习主席进行了简短的讨论，”拜登在有 1000 多名商界领袖出席的亚太经合组织首席执行官峰会上说道。 “他问为什么我们……如此热衷于太平洋事务。这是因为我们是太平洋国家。因为我们，该地区才有了和平与安全，让您能够成长。他没有不同意。”&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国国家主席习近平在旧金山郊外的一处乡村庄园与美国总统乔·拜登会面，这距离他上次访问已有六年了。访问美国。&lt;/p>;&lt;p>;习近平 2017 年 4 月那次访问的东道主是拜登的前任唐纳德·特朗普，他在上任不到三个月后就欢迎这位中国领导人来到他位于佛罗里达州的海湖庄园私人俱乐部。 &lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平告诉美国总统乔·拜登停止武装台湾，并否认北京有迫在眉睫的军事侵略计划，就双边关系中“最危险”的问题进行了坦诚的交流。&lt;/p>;&lt;p>;据一位美国高级官员称，周三，习近平在加利福尼亚州与拜登进行了四个小时的会面，习近平表示北京更倾向于与台湾和平统一，但随后谈到了可以使用武力的条件。 &lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;中国媒体在报道习近平主席与美国总统拜登之间的重量级会谈时，强调了美方对习近平这位中国几十年来最强大领导人的热情好客和尊重。&lt;/p>;&lt;当习近平周二抵达旧金山国际机场与拜登举行一年来首次面对面会谈时，他受到美国财政部长珍妮特·耶伦、加州州长加文·纽瑟姆和其他美国人士的“热烈欢迎”据官方通讯社新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;本周习近平和拜登的会晤满足了双方提前电报的极低期望，有效地为双边关系恶化按下了暂停键，并释放了一些希望。 &lt;/p>;&lt;p>;但问题太根深蒂固，信任太脆弱，政治日程因台湾和美国即将举行的选举而充满压力，无法实现全球领导人和首席执行官所希望的根本性重置。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/ p>;&lt;p>;中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登周三在旧金山附近举行罕见会晤后，北京和华盛顿之间的防务对话已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;但是，分析人士对这些对话并不乐观。沟通渠道可以解决中美之间在亚太安全问题上根深蒂固的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平本周在旧金山向在华的美国大企业示好，但分析师和投资者称结构性紧张局势继续给中美经济关系蒙上阴影，因为企业希望将供应链多元化到其他亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;周三在旧金山举行的晚宴上，习近平旨在安抚包括苹果公司在内的美国商界领袖首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 和 Salesforce 首席执行官马克·贝尼奥夫 (Marc Benioff) 表示，中国的商业环境非常有利。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多&lt;/p>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，具有重大宏观影响对世界各地的新闻阅读者产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;立即注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[8-month-old Hong Kong baby flung from car during accident in critical condition, police arrest father on suspicion of dangerous driving]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3242928/8-month-old-hong-kong-baby-flung-car-during-accident-critical-condition-police-arrest-father?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一名八个月大的男孩与一名家庭佣工一起被从车上抛下，目前仍处于危急状态，一天前，他在香港与路缘发生碰撞，促使警方以涉嫌危险驾驶罪逮捕了他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们于周日下午收到报告称，一辆汽车在行驶过程中撞上了路缘。当时，该车沿吐露港公路往上水方向行驶。&lt;/p>;&lt;p>;驾驶该车的父亲，52岁，与孩子的母亲、一名家庭佣工及另一名女子同行。&lt;/p>;&lt;p>;“家庭坐在后座的助手抱着婴儿，”警方发言人说。 “事故发生时，车门打开，他们被甩出车外。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机高速撞车起火身亡&lt;/h3>;&lt;p>;父亲据报道，事故发生后，该女子感到胸痛，颈部不适。两人均被送往大埔雅丽氏何妙龄那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿头部及手臂受伤，而28岁的帮工则头部、手臂及腿部受伤。这位 32 岁的母亲报告感到胸痛。他们均被送往沙田威尔斯亲王医院。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，截至周一上午10时，婴儿仍情况危急，而截至周日晚间，女佣情况严重。&lt; /p>;&lt;p>;父亲因涉嫌危险驾驶致人死亡被捕。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh arrests nearly 10,000 activists to ‘eliminate competition’ ahead of elections, rights group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242926/bangladesh-arrests-nearly-10000-activists-eliminate-competition-ahead-elections-rights-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 13:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国在大选前对反对党发起全面暴力镇压，以“消除竞争”，包括逮捕近万名活动人士、人权观察组织周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了数千名被捕者（其中许多人来自重要的孟加拉国民族主义党 (BNP)）外，数量惊人的人还面临指控。&lt;/p>;&lt;p>;据 BNP 称人权观察表示，其 500 万会员中约有一半“面临出于政治动机的起诉”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“逮捕行动不会让任何人落下，从高层到基层，”一位活动人士告诉非政府维权团体。&lt;/p>;&lt;p>;监狱该组织表示，目前的容量已增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有约 1.7 亿人口的南亚国家将于 1 月 7 日举行大选，总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 即将连续第四次执政。 &lt;/p>;&lt;h3>;“要么死，要么死”：罢工、冲突席卷孟加拉国，反对派誓言抵制民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;“孟加拉国当局正在大规模逮捕政治反对派，显然是为了镇压反对派和反对派。”该人权组织表示，“在大选前消除竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于纽约的人权观察组织称这是“暴力专制镇压”，并表示自抗议升级以来至少有 16 人被杀10 月，包括两名警察。&lt;/p>;&lt;p>;超过 5,500 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;政府没有立即回应该人权组织的报告，但当局表示，被捕者应该因一系列暴力犯罪而受到法律制裁。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;人权观察组织的报告基于对多名目击者的访谈以及对视频和警方报告的分析。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，它发现“证据表明安全部队应对过度使用武力、大规模任意逮捕、强迫失踪、酷刑和法外处决”。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是世界上最大的服装出口国之一 - 占其年出口额 550 亿美元的约 85% - 许多全球品牌都从其采购服装人权组织表示，“外交伙伴应明确表示，镇压将危及经济合作”。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察高级亚洲研究员朱莉娅·布莱克纳表示，选举要可信”布莱克纳说。&lt;/p>;&lt;h3>;由于总理拒绝对话，孟加拉国逮捕了更多反对派领导人&lt;/h3>;&lt;p>;BNP 周日表示，自 10 月以来至少有 16,625 名成员被捕。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括其大部分领导层，尤其是 BNP 实际负责人 Mirza Fakhrul Islam Alamgir。&lt;/p>;&lt;p>;检察官和律师表示，过去两周至少有 526 名 BNP 官员和活动人士被定罪和判刑，其中大多数是缺席审判。当事人所说的都是“莫须有”的罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s traditional dai pai dong street-food stalls fight to stay open]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3242924/hong-kongs-traditional-dai-pai-dong-street-food-stalls-fight-stay-open?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;独特、美味，但正在消失：香港的街边小贩摊位被称为大排档，他们提供的经典爽心食物是这座城市历史的标志性部分，与城市天际线上的现代抛光摩天大楼形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多摩天大楼多年来已经关闭，但其他摩天大楼已经适应了时代。从经典的小吃摊到熟食中心，再到位于公屋（被称为粪鼓亭）的蘑菇亭，这一集《香港地道》探索了著名小吃摊及其经营家庭背后的历史。&lt;/p>;&lt;p >;观看上一集《香港地道》。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hounax scam: Hongkongers who lost HK$120 million to cryptocurrency platform say watchdog warning came too late]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3242923/hounax-scam-hongkongers-who-lost-hk120-million-cryptocurrency-platform-say-watchdog-warning-came-too?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 13:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一些陷入涉嫌价值 1.2 亿港元（1,540 万美元）加密货币骗局的香港居民表示，该平台的列表可疑证券监管机构本月来得太晚了，因为他们的资金已经被一项“投资交易”锁定。&lt;/p>;&lt;p>;130 多名据称受害者中的一位表示，他已经放松了警惕，因为加密货币平台 Hounax 似乎已获得国际权威机构的认可。这名 50 岁的吴姓男子表示，这一骗局执行得很好，而且已经酝酿了数月。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员周一还呼吁政府堵住限制证券及期货事务监察委员会的法律漏洞。能够对未经许可但未被禁止的平台做出反应，使后者能够在“不受监管的真空”中继续进行交易。&lt;/p>;&lt;h3>;Hounax 平台涉嫌诈骗 131 名香港人近 1.2 亿港元&lt;/h3>;&lt;警方周六透露，他们已收到 131 人的 88 份举报，称损失近 1.2 亿港元。受害人年龄介乎19岁至78岁，其中一名69岁退休女子据称损失最大，达1,200万港元。&lt;/p>;&lt;p>;证监会已将Hounax列入可疑虚拟货币警报名单监管机构周一表示，截至 11 月 1 日，已收到 15 起有关该平台的投诉。报道补充称，这些案件也已向警方立案。&lt;/p>;&lt;p>;维修工吴表示，他被骗了15万港元，早在11月14日就向警方报案，但没有收到任何回复自从。大约一周后，他在找到相关的 Facebook 群组后才了解到涉及该平台的其他案件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他于 4 月份首次与在 Facebook 上冒充“金融专家”的诈骗者打交道，随后又与这些骗子发生了联系。加入他们的 WhatsApp 聊天群，该聊天群提供股票投资建议，并让欺诈者建立信任。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;到了 8 月份，股票表现不佳，WhatsApp 群组中的“专家”建议在 Hounax 平台上交易加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 说，回顾过去，他发现50-60人的团伙中，大部分都是诈骗团伙，少数会员被骗。&lt;/p>;&lt;p>;同伙都表示可以通过平台取现，甚至出示自己的证件。帐户交易以制造合法性假象。&lt;/p>;&lt;p>;“他们使用这样的方法，以确保你无法分辨谁是谁，因此你无法验证信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;吴表示，证监会在 11 月 1 日采取的行动来得太晚了，因为当时很多客户的资金已经被套牢。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份，该平台进行了中秋团购活动。 - 加密货币硬币买一赠一，条件是客户在 11 月 12 日之前无法提取硬币。&lt;/p>;&lt;h3>;币安认罪使香港附属公司的加密货币牌照申请变得复杂&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于另一个加密货币平台 JPEX 发生了价值约 16 亿港元的财务丑闻，Ng 最初对 Hounax 采取了非常谨慎的态度，存入了少量 20,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;在成功取回自己的资金后，他放松了警惕。 9 月份，他从该平台收到了资金。&lt;/p>;&lt;p>;当他发现 Hounax 被列在加拿大的商业登记处，并且搜索香港警方的 Cyber​​Defender 网站（该网站标记了在线诈骗）却没有发现该网站时，他更加放松了。没有结果。&lt;/p>;&lt;p>;“因为这些支票我才敢投资。谁知道经过这么多次检查，这仍然是一个骗局。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;另一名受害者黄姓会计师告诉《华盛顿邮报》，官方警告来得太晚，她最终在骗局中损失了约10万港元。&lt;/p>;&lt;p>;黄姓会计师四十多岁的她表示，她被骗子运营的提供财务建议的 YouTube 频道引诱，并在点击视频共享平台上留下的链接后于 6 月加入了 WhatsApp 聊天组。&lt;/p>;&lt;p>;骗子随后加入了 WhatsApp 聊天群组。她在小组中分享了测验，并通过首次奖励会计师 1,000 港元的奖金与会计师建立了信任。又赢了两次后，她被说服设立了一个 Hounax 账户来收取现金。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，在发现该公司在美国注册为“货币服务企业”后，她放松了警惕。和加拿大，并补充说她在 9 月中旬之前已成功完成两次提款。&lt;/p>;&lt;h3>;HTX 和与孙宇晨相关的另一个加密平台在黑客攻击中损失了数百万美元&lt;/h3>;&lt;p>;但她对此感到怀疑该公司运营模式的一些细节，包括手续费的严重误算以及骗子在8月和9月向她借了大笔钱。&lt;/p>;&lt;p>;她拒绝借钱，并让她的账户处于闲置状态，她说，在该平台拒绝让她提取任何资金后，她才于 11 月 13 日向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 说，她后来意识到 WhatsApp 群组中的大多数人都参与了该骗局，因为他们的11 月 19 日，当现金明显无法提取时，所有个人资料以及公司的社交媒体账户都消失了。&lt;/p>;&lt;p>;“在整个事件中，向公众发出的警告为时已晚，”她说。 “这些骗局并不是什么新鲜事，但策划和执行却非常细致。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，立法会议员江玉芬和吴杰庄抨击证券及期货事务监察委员会向公众发出警告的努力不够。&lt;/p>;&lt;p>;“有数百家公司被证监会列为‘可疑’，”孔说。 “他们不能说‘我们已经通知你了’。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像对公众说‘祝你好运’。如果他们认为该平台可疑，为什么不能采取更多措施呢？他们现在的行动非常被动。”&lt;/p>;&lt;p>;立法者还强调了现有监管机制中的漏洞，导致监管机构无法主动应对未经许可的平台，因为未经许可的平台并未被禁止，处于法律灰色地带。 &lt;/p>;&lt;p>;“在香港这样的发达社会，这些事情不应该发生，”她说。 “证监会不能以这样的借口为借口。”&lt;/p>;&lt;h3>;忘掉加密货币吧：香港 Web3 活动重点关注区块链的下一步发展&lt;/h3>;&lt;p>;Ng，他还担任反欺诈活动的召集人联盟表示，监管机构本可以更早地发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;周六，警方表示，诈骗者为受害者的投资提供了快速回报以建立信任，但这些数字毫无意义，而且是诈骗者编造的，警方表示，当受害者稍后试图提取资金时，平台的“投资经理”会以不同的借口拒绝请求，或者向他们收取“验证”费高达初始资金的 80%，声称这是国际反洗钱组织的要求。&lt;/p>;&lt;p>;该平台自称由一家新加坡公司运营，今年早些时候开始运营据警方称，该计划似乎针对香港投资者。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new stealth aircraft can find and kill the B-21 ‘Raider’ with hypersonic missiles, computer simulation suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3242527/chinas-new-stealth-aircraft-can-find-and-kill-b-21-raider-hypersonic-missiles-computer-simulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中美两国研发配备最新武器的下一代隐形飞机的竞赛愈演愈烈，中国的一项研究团队在两个对手之间进行了一场虚拟对决，看看如何才能赢得未来的空战。&lt;/p>;&lt;p>;结果表明，通过先进硬件和新战术的结合，中国可以发现对手&lt;/p>;&lt;p>;在一场战争游戏中，一架类似 B-21 的隐形平台及其同伴无人机均被中国最高速度可达 6 马赫的空空导弹击落。&lt;但如果美国发动反击，地球上两个最强大的国家之间争夺制空权的拉锯战将变得如此复杂和激烈，“可能需要几个小时才能尘埃落定，”该团队表示，由西安西北工业大学陈军副教授领导的论文上个月发表在同行评审期刊《航空学报》上。&lt;/p>;&lt;p>;经过几个月的延迟，美国新型诺斯罗普·格鲁曼 B-21 飞机Raider 于 11 月 10 日首飞。&lt;/p>;&lt;p>;虽然只能以 1,000 公里/小时左右的速度巡航，略低于音速，但下一代隐形轰炸机将在美国航空中发挥核心作用部队的渗透防空 (PCA) 战略，专为与中国军队的潜在战斗而定制。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京声称对台湾和南海大部分地区拥有主权，并建立了一些强大的区域拒止能力，包括大型雷达网络和高超音速反舰导弹，以防止外国干预。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但反对任何使用武力改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，B-21 具有雷达信号小如蚊子。在冲突中，它可以深入敌后并向中国海岸投掷大量导弹或炸弹，从而削弱解放军的核心防御基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;与 B-2 等以前的轰炸机不同，B -21还可以搭载隐形无人机飞行，并在其大型武器舱中携带数十枚空对空导弹，使其成为强大的空战平台。&lt;/p>;&lt;p>;PCA战略可能对中国构成严重威胁严重依赖基于陆地、海上或机载平台的雷达预警系统的防空系统。&lt;/p>;&lt;p>;陈和他的同事表示，这迫使中国采用新技术制定反制措施，他们所在的大学目前正受到美国制裁&lt;/p>;&lt;p>;在团队的模拟中，研究人员展示了中国正在开发的一些新能力。&lt;/p>;&lt;p>;例如，走向虚拟战争在该地区，一架中国飞机关闭了雷达并保持无线电静默，但它仍然可以利用尖端技术探测周围环境。例如，它的身体覆盖着“保形皮肤”，可以接收远处目标的电信号或热信号。&lt;/p>;&lt;h3>;美国新型核隐形轰炸机 B-21 Raider 进行首次测试飞行&lt;/h3>;&lt;p>;中国隐形飞机及其无人机僚机具有超音速巡航速度，飞行速度也比美国竞争对手快得多。&lt;/p>;&lt;p>;中国的高超音速导弹具有跟踪和跟踪的特殊功能。杀死隐形飞机。陈团队介绍，采用新型固体燃料“脉冲发动机”，在整个飞行过程中可以随意调节功率输出，导弹可以首先升到临近空间，然后以极高的速度降落在敌机上。&lt;/p>; &lt;p>;这种不寻常的方法是由中国火箭之父钱学森在 20 世纪 40 年代首次提出的，它比传统轨道更难以预测，并且可以覆盖更远的距离。&lt;/p>;&lt;p>;但是研究人员表示，仅靠硬件并不能保证胜利。在一次模拟战斗中，同样配备了尖端传感器的美国隐形飞机在早期就发现了导弹的发射，并急转弯躲避了攻击。经过快速计算，中国导弹得出结论，它很有可能错过目标。&lt;/p>;&lt;p>;攻击任务自动传递给另一枚高超音速导弹，该导弹正在攻击 B-21 无人机的途中。美机没想到中国导弹可以在飞行中切换目标，在撞击前未能做出有效反应。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，空战的决策主要取决于飞行员。但陈的团队表示，中国新的反 PCA 战术具有更高的自由度，可以利用人工智能技术在战斗的不同阶段在人类、无人机和导弹之间快速做出决策。&lt;/p>;&lt;p >;普遍认为，高超音速武器由于高速飞行控制困难，只能攻击固定或缓慢移动的目标。但在模拟战斗中，中国的导弹可能在发射后不久就会急转弯，从而使人工智能能够提出一些以前认为不可行的攻击计划。&lt;/p>;&lt;p>;实施这种新策略需要强大的人工智能算法，这些算法可以在飞行军事平台上运行相对较慢的芯片。研究人员表示，空军训练和作战中一些长期受人尊敬的做法也将发生一些深刻的变化，但谁先进行改革，谁就可能成为新的天空统治者。&lt;/p>;&lt;p>;中国军方已经揭示了许多高超音速导弹的类型，但空战版本仍然属于机密。中国空军已确认正在研制大型先进隐形飞机，但首飞时间仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;中国主力隐形战斗机歼20的数量预计会更多比美国的 F-22 猛禽数量多，但比 F-35 战斗机数量少得多。据报道，中国军方正在测试歼 20 的两座版本，该型号可以与多架无人机编队飞行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone president says calm restored, most leaders of barracks attack detained]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3242909/sierra-leone-president-says-calm-restored-most-leaders-barracks-attack-detained?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塞拉利昂总统朱利叶斯·马达·比奥表示，周日早些时候首都弗里敦军营袭击事件的大部分领导人都是被捕，并补充说安全行动和调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将确保追究责任人的责任，”比奥在国家电视台上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“作为你们的指挥官-酋长，我想向塞拉利昂居民保证，我们已经克服了这一挑战，”他说，平静已经恢复。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，政府表示安全部队击退了“叛变士兵” ”周日凌晨试图闯入弗里敦的一个军械库。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;全国实行宵禁。袭击者袭击了一所监狱和一个警察局时，全城都响起枪声。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚军营袭击或周日弗里敦的枪声中是否有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚是否有人员伤亡。 >;&lt;h3>;非洲政变给中国的一带一路项目带来了困难&lt;/h3>;&lt;p>;该国前总统欧内斯特·拜·科罗马在一份声明中表示，一名派驻到他在首都的住所的军事警卫被近距离枪杀，科罗马没有透露是谁射杀了这名警卫。他谴责这起杀戮和对军营的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我深感担忧的是，我们深爱的国家可能再次陷入这种不安全的境地，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;西非该国民航局敦促航空公司在宵禁宣布后重新安排航班，而该国与邻国几内亚边境的一名士兵告诉路透社，他们已接到指示关闭边境。&lt;/p>;&lt;p>;一名路透社记者早些时候目睹了武装分子在威尔伯福斯军营附近征用了一辆警车，并表示周日街道上几乎空无一人，居民们都蹲了下来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将清理这个社会。我们知道我们在做什么。我们不是在追随任何应该做正常事情的普通平民。”其中一名身着军装的蒙面男子在开车离开前说道。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 6 月份 Bio 连任以来，塞拉利昂局势一直紧张，这一结果遭到主要反对派候选人的拒绝并受到质疑包括美国和欧盟在内的国际合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月，塞拉利昂至少有 21 名平民和 6 名警察在反政府抗议活动中丧生，该国仍在从 1991-2002 年的灾难中恢复过来。内战造成 50,000 多人死亡。比奥表示，抗议活动是为了推翻政府。&lt;/p>;&lt;h3>;布基纳法索军政府称其挫败了政变企图&lt;/h3>;&lt;p>;在周日晚上向全国发表的讲话中，比奥呼吁塞拉利昂政治家传统领导人和民间社会共同努力维护和平。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“让我们不要屈服于恐惧或分裂。”&lt;/p>;&lt;p>;信息部长 Chernor Bah 周日早些时候表示，安全部队在逮捕参与袭击的人员方面取得了进展，但没有透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的一段视频显示，三名男子，其中两名穿着迷彩服，一名穿着便装，双臂被绑在身后。背坐在一辆军用卡车上，周围都是士兵。路透社尚未验证该视频。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Bah said包括帕登巴路监狱在内的主要拘留中心遭到袭击，囚犯被身份不明的袭击者释放。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚有多少囚犯越出了该设施，美国国务院的一份报告称，该设施是专门设计的监狱关押了 324 名囚犯，但 2019 年关押了 2,000 多名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上发布的视频（未经路透社证实）显示，有几人逃离监狱区域，背景中可以听到枪声.&lt;/p>;&lt;p>;“安全部队被迫进行战术撤退。监狱因此人满为患，”巴赫说。他早些时候宣布在全国范围内实施宵禁，并呼吁人们呆在室内。&lt;/p>;&lt;p>;西非国家经济共同体谴责某些人试图“获取武器并扰乱塞拉利昂的宪法秩序”。美国驻弗里敦大使馆表示，此类行为没有道理。&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，西非和中非已发生八次军事政变。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 12:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>