<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Should Malaysia’s Najib be under house arrest? Jailed ex-PM persists with pursuit of early release]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3259298/should-malaysias-najib-be-under-house-arrest-jailed-ex-pm-persists-pursuit-early-release?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/4ea0c926-6cce-4f43-b785-833fae7ddb9c_31842894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 在一旁观看周三，他在监狱官员的陪同下出席吉隆坡高等法院的上诉听证会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被监禁的前总理纳吉布·拉扎克的律师周三再次试图说服法庭，这位名誉扫地的政客确实有资格被软禁，此时他被判入狱还不到两年。掠夺丑闻缠身的国家基金 1MDB，援引了据称由马来西亚前国王颁布的皇家法令。&lt;/p>;&lt;p>;就在几个月前，赦免委员会于 2 月宣布纳吉布的 12 年监禁将减半，他的刑期将减半。罚款从之前的 2.1 亿林吉特减至 5000 万林吉特（1,050 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;“别把我们当傻子”：马来西亚人猛烈抨击纳吉布减少监禁时间&lt;/h3>;&lt;p>;公众的愤怒在这一决定之后，马来西亚人对对一名腐败的前总理给予宽大处理感到犹豫，他于 2020 年因从 1MDB 前单位挪用约 4200 万林吉特（880 万美元）而被定罪&lt;/p>;&lt;p>;On周三，吉隆坡高等法院定于 6 月 5 日就纳吉布是否可以继续软禁申请做出决定，他的律师表示。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布一直在服刑。自2022年8月以来，吉隆坡加影监狱一直在关押纳吉布。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布法律团队负责人穆罕默德·沙菲·阿卜杜拉周三辩称，马来西亚前任国王已通过官方渠道发布了补充法令，命令将纳吉布从监狱释放并置于软禁，但命令没有执行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 17/42539247-2acc-42e1-a19a-69daf7077d83_5065ae15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙阿。纳吉布的法律团队辩称，马来西亚前国王颁布了一项皇家法令，允许他们的当事人因腐败软禁而服完剩余的刑期。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们不仅没有执行[命令]，他们还隐瞒了它......你不能质疑国王的命令，”沙菲宜在法庭外告诉记者。法官举行闭门听证会。&lt;/p>;&lt;p>;周三的听证会是在纳吉布法律团队早些时候提出申请公开他们所说的所谓法令后举行的，该法令允许这位 70 岁的老人从舒适的家中。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在申请中辩称，补充法令是在赦免委员会宣布缓刑的同一天发布的。&lt;/p>;&lt;p>;削减他的决定马来西亚当时的国王苏丹阿卜杜拉·艾哈迈德·沙阿 (Sultan Abdullah Ahmad Shah) 担任主席的赦免委员会做出了这一判决，这是他作为该国君主的最后行动之一，这引发了人们对马来西亚富人和有权势者似乎享有的有罪不罚的问题，以及政客们仍然可以发挥的影响力的质疑。批评者称，纳吉布的减刑象征着司法系统优先考虑马来西亚精英的福利，而那些无力争取释放的人则只能在监狱里苦苦挣扎。 &lt;/p>;&lt;p>;“这个国家不能传达这样的信息：犯罪并被判有罪的政客……可以走‘捷径’来逃避惩罚，就好像有两套法律针对外行和精英一样，”选举改革组织净选盟当时在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件也让人们对总理安瓦尔·易卜拉欣打击腐败和清理国家形象的承诺产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;安瓦尔的盟友，包括副总理艾哈迈德扎希德哈米迪和马来西亚反腐败委员会首席专员阿扎姆巴基，去年被洗清了单独的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布在 2020 年被判有七项罪名腐败和滥用权力罪名涉及通过 SRC International（国家基金 1Malaysia Development Bhd 的前子公司）输送的 4200 万林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，联邦法院驳回了他最后一次推翻该法案的尝试，他被判入狱。 &lt;/p>;&lt;h3>;“蔑视”：马来西亚纳吉布寻求法院下令删除 Netflix 的 1MDB 节目&lt;/h3>;&lt;p>;纳吉布仍面临至少三项与 1MDB 有关的其他审判，其中至少涉及 45 亿美元据马来西亚调查人员和美国司法部称，这些资产被认为已被抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;美国司法部描述了 1MDB 的数十亿美元丑闻，该国家基金于 2009 年成立，就在纳吉布上任几个月后。总理，作为有史以来发现的最大的盗贼统治案件。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple mulls first manufacturing facility in Indonesia after CEO Tim Cook meets Joko Widodo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3259299/apple-mulls-first-manufacturing-facility-indonesia-after-ceo-tim-cook-meets-joko-widodo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/307ee610-3e30-43d7-8e8e-84bfa3878eb8_ccf4e2f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克抵达印尼总统佐科·维多多会面周三，印度尼西亚雅加达的宫殿。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果公司首席执行官周三在会见总统佐科·维多多后表示，将考虑在印度尼西亚建立一家制造工厂，佐科·维多多希望这家科技巨头通过与印尼合作来增加其本地含量苹果首席执行官蒂姆·库克在访问越南后于周二抵达雅加达。他会见了众所周知的总统佐科威，并将在巴厘岛开设第四个开发者学院。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谈到了总统希望看到该国制造业的愿望，这是库克在会后对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;苹果在印度尼西亚没有制造工厂，但自 2018 年以来，它一直在建立应用程序开发者学院，包括新学院在内，总成本为1.6 万亿卢比（9900 万美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17 /6813b7e5-4571-43b3-9d7c-28df4dd9693f_c85c8c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 与印度尼西亚工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita（右）和部长通信与信息技术学院 Budi Arie Setiadi（左）。图片：美联社图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席会议的印度尼西亚工业部长 Agus Gumiwang Kartasasmita 告诉记者，如果苹果决定在印度尼西亚建立制造工厂，它将拥有生产出口的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将讨论苹果在印度尼西亚的工厂如何成为全球供应链，”他说，并补充说，政府表示，即使苹果不建工厂，它也可以与印度尼西亚公司合作获取零部件。&lt;/p>;&lt;p>;阿古斯表示，通过投资开发者学院，苹果已经满足了印度尼西亚销售其产品 35% 本地含量的要求，但政府希望通过制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 的 iPad、AirPods 和 Apple Watch 的大部分关键制造均位于越南。 MacBook 供应商也在该国投资。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚拥有庞大且精通科技的人口，使这个东南亚国家成为科技相关投资的主要目标市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Big demand for discounted tickets for Hong Kong’s Cinema Day event this weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3259301/big-demand-discounted-tickets-hong-kongs-cinema-day-event-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/70d5c9da-50ff-4912-a596-964703eb581f_630f1385.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日第二个年度电影日的打折门票排队等候金钟电影院。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，香港民众排队购买本周末电影日的打折电影票，至少一家影院表示，预计此次活动将接近满座。&lt;/ p>;&lt;p>;全城共有 63 家电影院，包括英皇戏院、MCL、嘉禾和百老汇戏院，每张票价为 30 港元（3.83 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;周日活动的门票由香港戏剧协会主办的《电影》于中午上映。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》检查发现，周三中午12时30分，各影院网站访问拥堵，其中包括1,500分钟或25小时的电影，等待连接百老汇剧院，排队人数超过 18,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/17/fddb3478-c6b7-4b18-912d-4dd112494084_f3d7aef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们排队购买电影日门票于鲗鱼涌康怡戏院举行。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英皇戏院显示近14,000人在排队。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现大约有两打人已经亲自排队买票晚上 11 时 30 分在鲗鱼涌康山戏院举行，即售票前半小时。&lt;/p>;&lt;p>;人群中包括导师 Vikki Au，她说她打算买票给自己和家人看《亚瑟王》——一部由马克·沃尔伯格、刘思慕和朱丽叶·里朗斯主演的美国电影，讲述了一支冒险赛车队在一场艰苦的耐力赛中收养一只流浪狗的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“价格确实相当有吸引力，而且这是一年一次的活动，”Au 说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论如何，我喜欢去看电影，而且 30 港元太划算了——你甚至看打折的早期放映都买不到这个钱。” ”&lt;/p>;&lt;h3>;香港零售商没有复活节喜悦，因为贸易组织警告经济困难时期&lt;/h3>;&lt;p>;香港电影网站表示，康怡电影院上午 10 点 10 分放映《亚瑟王》的门票周四的《King》售价为 60 港元。下午3.35分的放映票价为港币80元。&lt;/p>;&lt;p>;中五学生蔡杰明表示，港币30元的价格完全在他的预算之内，他会购买动画电影的门票“海九！！与朋友一起观看《垃圾箱大战》。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是学习之余的一次很好的休息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;电影院的一名工作人员表示，排队人数约为 30 人。比平常的日子多了美分，他预计周日的房间会几乎满座。&lt;/p>;&lt;h3>;现在是聚会时间吗？ “快乐香港”活动提振后疫情时代的士气和经济&lt;/h3>;&lt;p>;“去年，我们的房子完全爆满，但今年是第二年，所以新鲜感可能会消失，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;该工作人员补充说，2023年深圳仍然受到疫情影响，但现在人们有周末前往深圳旅游的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;不过他表示，业界对此次活动“仍然乐观”。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月 27 日举办了首个电影日，剧院协会报告称，单日观影人数创历史新高，近 222,000 名影迷。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are Israel’s options for striking back at Iran?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259303/what-are-israels-options-striking-back-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/27ab5ed5-16e0-42f9-af7f-9c7da10bee42_1bdf79c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，以色列阿什凯伦的反导弹系统。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列誓言要对伊朗周末的无人机和导弹袭击进行报复，这是从伊朗领土上对犹太国家的首次袭击，并让长达数年的阴影暴露在外战争。在美国和欧洲敦促克制之际，以色列正在权衡自己的选择。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡表示，该国将做出回应，但没有给出有关如何或何时回应的任何细节。他的政府表示，不采取行动将表明软弱并鼓励其宿敌进一步发动攻击。&lt;/p>;&lt;p>;以下是一些选择：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这将是其中之一这是风险最大、最具侵略性的选择，并可能迫使伊朗再次猛烈攻击以色列，从而可能引发美国、欧洲和阿拉伯国家极力避免的地区战争。&lt;/p>;&lt;p>;以色列轰炸了一座1981 年的伊拉克反应堆和 2007 年的叙利亚核设施长期以来一直认为伊朗的核计划对其生存构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰的大部分核设施 — — 伊朗称其用于和平目的，但以色列称其用于建设炸弹——隐藏在地下深处，很难触及。在许多战略家看来，以色列需要美国的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;对伊朗持鹰派观点的美国研究组织捍卫民主基金会负责人马克·杜博维茨(Mark Dubowitz)不同意，并表示以色列可以做到这一点独自的。 “他们多年来一直在打击伊朗境内的目标，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一个目标可能是伊朗的博纳布原子研究中心，该中心距离以色列最近，位于阿塞拜疆以南 500 公里（310 英里）处，是以色列的一个基地。盟友。虽然它是伊朗不太重要的核设施之一，但击中它将发出有关以色列军事能力的强烈信号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/17/b0bdb5a2-f575-4799-b573-de3db4086e96_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列 F- 15 Eagle 周六执行拦截任务。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列可以通过直接打击或网络攻击。摩萨德情报机构研究部门前负责人西马·夏因 (Sima Shine) 表示，这将通过袭击伊朗领土来传递威慑信息，同时最大限度地减少伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，以色列一直被指责对民用和军事网络攻击负责。伊朗境内的基地——以及对伊朗核科学家的暗杀和其他情报行动——但从未声称对此事负责。&lt;/p>;&lt;p>;任何对伊朗领土的导弹或无人机袭击，无论目标是什么，对以色列来说都是重大事件。但这不一定是以色列对伊朗的第一次袭击。前总理纳夫塔利·贝内特表示，以色列军队在他的命令下于 2022 年摧毁了伊朗的一个无人机基地。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;以色列还可以选择打击伊朗的一些代理民兵组织，例如黎巴嫩真主党或也门的胡塞武装。伊拉克和叙利亚也有组织。这些活动由德黑兰资助，并代表其针对以色列。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月份加沙针对哈马斯的战争开始以来，以色列每天都与真主党交火。它还抵御了胡塞武装的导弹和无人机，胡塞武装还袭击了红海周围与以色列有联系的船只。尽管如此，战斗仍保持在全面战争的门槛以下。&lt;/p>;&lt;p>;此外，伊朗在这些组织中也有自己的军事人员，其中许多人属于伊斯兰革命卫队。以色列可以选择专门针对他们，正如伊朗在 4 月 1 日所说的那样，两名伊斯兰革命卫队将军在德黑兰驻大马士革大使馆大院遭到袭击时丧生。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗表示，周末对以色列的袭击是一次袭击对此事件的合法反应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些人敦促以色列将重点放在加沙长达六个月的战争上，并摧毁哈马斯，包括在该市以色列政府称，该组织大约有 8,000 名武装分子驻扎在拉法。&lt;/p>;&lt;p>;前研究人员尤西·库珀瓦塞尔 (Yossi Kuperwasser) 表示，击败接受伊朗训练和资助的哈马斯将标志着以色列对伊朗的胜利军事情报主管。 “整场战争从第一天起就是针对伊朗的战争，”他说。 “我们必须完成加沙的工作，才能对伊朗轴心造成很大损害。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 top Chinese academics named and shamed by graft-busters for ‘saying hello’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3259291/2-top-chinese-academics-named-and-shamed-graft-busters-saying-hello?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/838f12dc-5c42-4751-872e-07911fd45174_979ea24f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国著名科学家季洁是被当局点名的几位科学家之一试图影响项目资助审查者。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两位来自顶尖国立大学的备受瞩目、屡获殊荣的中国科学家因试图影响政府资助研究的决策而被曝光。&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国基础研究经费的主要来源——国家自然科学基金委员会（NSFC）公布了第一批与 2024 年资助申请相关的不当行为案件，其中包括这些科学家。&lt;/p>;&lt;p>; ，来自15所大学的21名研究人员被通报并受到处罚。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平承诺在全球竞争中为中国研究提供更多资金&lt;/h3>;&lt;p>;其中，两名科学家被指“打招呼”申请研究资助时的审稿人。在中国学术界，“打个招呼”可以被认为是资助申请者通过个人关系（普通话称为“关系”）接近和影响审稿人的一种尝试。&lt;/p>;&lt;p>;这两位研究人员都是知名学者，之前曾做过相关研究。 &lt;/p>;&lt;p>;国家自然科学基金委员会表示，北京建筑大学教授、博士生导师季杰曾于2022年和2023年通过电话和短信的方式联系了潜在的资助评审人员。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;中科院称《Nature》干细胞研究未获得伦理批准&lt;/h3>;&lt;p>;根据该校网站，吉是土木与交通工程学院院长。近10年来，承担国家、省部级科研项目60余项，发表论文100余篇。&lt;/p>;&lt;p>;季教授获得国家科技进步二等奖等多项荣誉。科技进步奖。此前，她还曾获得国务院政府特殊津贴，并被评为2021年北京市“最美科技工作者”之一，以表彰她的榜样价值。&lt;/p>;&lt;p>; -简介研究员杨立军，中国电力系统领域顶尖学府华北电力大学能源动力与机械工程学院教授。&lt;/p>;&lt;p>;杨，研究太阳能光催化、污染控制和温室气体排放等方面的研究，曾获得国家科技进步二等奖。&lt;/p>;&lt;p>;国家自然科学基金委表示，严“有长达一年的反复拉拢行为”一些潜在的审稿人”。&lt;/p>;&lt;p>;两位科学家都被禁止在三年内申请国家自然科学基金资助的项目，季先生也被禁止在五年内担任该基金会项目的审稿人。&lt; /p>;&lt;p>;“这不是一个例外；华北电力大学的一位科学家表示，由于问题的敏感性，他要求不透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，早期职业研究人员面临着获得资助的最大压力。 &lt;/p>;&lt;p>;但华北电力大学的科学家表示，研究经费的竞争非常激烈，即使是处于职业生涯中期或资深的教授也迫切需要资金支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;对基金会资金的争夺也日益激烈。 2011年至2016年，约24%的申请者获得了资助，但到2021年，这一比例下降至16.5%。&lt;/p>;&lt;p>;像杨这样的学者也面临着资源被少数人“垄断”的问题。这位科学家说，在科学界。他说，院士和知名首席研究员等高层人士通常享有大部分资金，而其他人则为剩下的资金而奋斗。&lt;/p>;&lt;p>;“[为大型项目获得资金的机会”当你没有权力和关系时，它是非常小的。”这位科学家说。&lt;/p>;&lt;p>;吉和杨都没有回复《华盛顿邮报》的置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;400 美元是如何得到的一篇中国学术期刊上发表的假论文&lt;/h3>;&lt;p>;根据国家自然科学基金委员会2022年7月的一份报告，2021年接受调查的审稿人中，超过70%的人表示在项目评审期间曾与资助申请者接触过。&lt;/p >;&lt;p>;去年，中央纪委和国家自然科学基金委开始联合打击利用人脉拉客的行为。&lt;/p>;&lt;p>;其他被指控存在不当行为的研究人员被称为在各种学术诚信问题上，包括购买、出售数据​​和论文、操纵数据和图像、未经同意使用他人署名以及剽窃。&lt;/p>;&lt;p>;他们面临处罚，包括撤销资助金和最多五年禁止申请项目资助。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and allies plan more Iran sanctions as Israel’s war cabinet weighs response to attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259294/us-and-allies-plan-more-iran-sanctions-israel-war-cabinet-weighs-response-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 15:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/60da13e8-693c-4ba6-b525-6136c51b8540_29b759b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗之后，死海沿岸的弹道导弹向以色列发射了无人机和导弹。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国计划对伊朗对以色列进行前所未有的袭击实施新的制裁，试图阻止以色列在其战时内阁召开会议之际不要让局势大幅升级。第三次决定回应。&lt;/p>;&lt;p>;虽然由于以色列及其盟国的防空和反制措施，周六晚上的袭击没有造成人员伤亡，也没有造成什么损失，但它增加了人们对暴力根源于六个月的担忧。旧加沙战争正在蔓延，长期对手伊朗和以色列之间有爆发公开战争的风险。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军事参谋长赫兹·哈勒维曾承诺伊朗将在 10 月 17 日发射 300 多枚导弹、巡航导弹和无人机。以色列领土“将得到回应”，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;以色列政府消息人士称，原定于周二举行的战时内阁会议已推迟至周三，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/99084802-9e66-4fc3-93ed-9b0a26fd06f7_48775d6a.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗导弹袭击以色列后道路上出现一个弹坑。照片：以色列国防军来自德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和欧洲希望引导以色列避免大规模报复，因此表示将加强对伊朗的经济和政治制裁。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全顾问杰克·沙利文周二在一份声明中表示，美国计划在未来几天对伊朗的导弹和无人机计划实施新的制裁，并预计其盟友也将效仿。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗公布有关以色列袭击中使用的导弹和无人机的详细信息&lt;/h3>;&lt;p>;早些时候，财政部长珍妮特·耶伦表示，美国将利用制裁，并与盟友合作，继续扰乱伊朗的“恶意和破坏稳定的活动”。&lt;/p>; &lt;p>;她在华盛顿举行的新闻发布会上表示，破坏伊朗“恐怖主义融资”的所有选项都已摆在桌面上，她预计很快就会宣布对伊朗的进一步制裁。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟外交政策负责人约瑟夫·博雷尔 (Josep Borrell)在欧盟外长紧急视频会议后在布鲁塞尔发表讲话时表示，一些成员国已要求扩大对伊朗的制裁，欧盟外交部门将开始研究该提案。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔表示，该提案将扩大制裁制度，旨在限制向俄罗斯供应伊朗无人机，以便包括提供导弹，并涵盖向伊朗在中东的代理人提供的物资。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长伊斯雷尔·卡茨表示，他正在“领导一场外交攻击”，他写信给 32 个国家，要求它们对伊朗的导弹计划实施制裁，并效仿华盛顿，将其主导军事力量革命卫队列为恐怖组织。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗发动此次袭击是为了报复 4 月 1 日以色列对伊朗驻大马士革大使馆大院进行的空袭，但伊朗已表示，该事件现已结束。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/c4bf4b35-d099-4d05-8218-645578acf12a_28ec22a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列耶路撒冷附近的铁穹电池。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周末告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，以色列的主要保护者美国不会参与以色列的反击。&lt;/p >;&lt;p>;两名美国官员告诉美联社，以色列尚未告诉美国打算如何回应。但这些不愿透露姓名的官员在描述外交讨论时表示，以色列已经发出信号，无论其采取什么行动，都是为了防止本已紧张的地区安全局势进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;这可能表明以色列将采取更多行动。有限的行动，例如对整个地区的伊朗代理人进行打击或对伊朗进行网络攻击。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列对中国对伊朗攻击的反应“不满意”&lt;/h3>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克告诉内塔尼亚胡苏纳克办公室在周二的电话会议中表示，中东局势升级不符合任何人的利益，只会加剧该地区的不安全局势，因此这是“冷静头脑占上风的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;日本外交据日本外务省发布的通话内容显示，周二晚间，日本外务大臣上川洋子在与以色列外长伊斯雷尔·卡茨的通话中“强烈敦促以色列保持克制”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列报复的前景自 2022-23 年大规模抗议以来，许多已经承受经济痛苦和更严格的社会和政治控制的伊朗人感到震惊。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 10 月加沙战争开始以来，以色列和以色列之间爆发了冲突驻扎在黎巴嫩、叙利亚、也门和伊拉克的与伊朗结盟的组织。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，四名士兵夜间在黎巴嫩境内数百米处受伤，这是自加沙战争爆发以来以色列首次对黎巴嫩进行地面渗透，尽管它经常与全副武装的黎巴嫩真主党民兵交火。&lt;/p>;&lt;p>;根据加沙卫生部的数据，在加沙本身，有超过 33,000 名巴勒斯坦人在以色列的攻势中丧生，伊朗的行动赢得了掌声。 &lt;/p>;&lt;p>;10 月 7 日，哈马斯武装分子袭击了以色列，据以色列统计，哈马斯武装分子袭击了以色列，造成 1,200 人死亡，并劫持了 253 名人质，之后以色列开始对哈马斯发起打击。哈马斯是伊朗支持的巴勒斯坦激进组织，负责管理加沙地带。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man jailed for 6 months for voyeurism after disguising himself as pupil, entering female school toilet to plant hidden camera]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3259285/hong-kong-man-jailed-6-months-voyeurism-after-disguising-himself-pupil-entering-female-school-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 14:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/8f64e2b2-ae5e-4d14-992a-ea864060c873_638ea53e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙城法院外。一份心理学报告称，被告再次犯下类似罪行的可能性为中等到高。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名31岁香港男子因偷窥罪被判入狱六个月，原因是他乔装成学生进入学校女厕所种植植物。 &lt;/p>;&lt;p>;首席裁判官高伟雄周三表示，城巴高级行动主任张俊康严重侵犯黄大仙德望学校学生的私隐。&lt; /p>;&lt;p>;高说：“由于受害人未成年，而他们的学校是他们期望隐私得到保护的地方，因此罪行更加严重。”&lt;/p>;&lt;p>;张在九龙城裁判法院被判刑。因三项偷窥罪被法庭判处半年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，他去年十月穿着学校制服、化了妆，偷偷溜进了女子学校的女厕所隔间。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/de5c3b58-02e1-4130-a010- 1be721d13719_77fb52f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张俊康身穿校服的片段截图。四天后，学生们在校园厕所与他对峙，他被捕。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两名学生在浴室发现张先生，并发现他放在摊位内的一部手机。&lt;/p>;&lt;p>;张先生事后逃离现场学生们与他对峙，四天后在新蒲岗的一个工业单位被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方在搜查现场和他的尸体后，发现了 16 套女校服、女性内衣、假发和化妆品。位于将军澳的家中。&lt;/p>;&lt;p>;高表示相信张有意进入学校，否认辩方辩称张在校园外拍照被抓后惊慌失措跑进学校。&lt;/p>;&lt;p >;法官补充说，在浴室里放手机的行为比简单地试图看看里面的行为更加严重。&lt;/p>;&lt;h3>;被指控性侵犯和偷窥的香港学生第二次保释失败&lt;/h3>;&lt; p>;“我不能排除如果被告没有被发现的话，他会保存并分发所获得的录像的可能性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;张已对三项指控认罪，并已被还押于小榄精神病治疗中心直至判刑。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师在减刑时要求高考虑张的认罪、悔罪和持续的心理治疗。&lt;/p>;&lt;p>;高在判刑时表示他考虑过一份心理学报告，报告指出张有中度或较高的可能性再次犯下类似罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“男扮女装是个人喜好，但女扮男装是为了满足性欲而犯罪。”是不可接受的。法院必须介入，以保护未成年人的利益，反映社会对此的厌恶。”柯说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望你能更好地控制自己。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian companies push for stronger trade ties with Hong Kong, eye opening family offices and investing in prime sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3259286/indonesian-companies-push-stronger-trade-ties-hong-kong-eye-opening-family-offices-and-investing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.17 14:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/17/4c6395a2-f7ed-4267-8ad4-e00508dd9be0_c6419f0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚是香港2022年第22大贸易伙伴。 照片: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;代表印度尼西亚一些顶级公司的代表团正在推动加强与香港的业务联系，他们的预期计划包括开设家族办公室以及投资能源、物流等行业印度尼西亚雇主协会 (APINDO) 周三公布了该计划，此前该协会与市领导人李家超 (John Lee Ka-chiu) 和商务主管邱英华 (Algernon Yau Yau Ying-wah) 会面，讨论为印尼雇主创造更多机会。印尼企业和家族企业希望进军香港和中国内地市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到，改善我们的贸易和投资双边关系仍有很大空间，而且我们看到印尼和香港需要加强我们的贸易和投资合作。跨越34个省和269个地区委员会。&lt;/p>; &lt;p>;卡姆达尼还担任Sintesa Group的首席执行官，Sintesa Group是一家公司的公司，该公司拥有电力服务，财产以及工业和消费产品。她说：“我们已经讨论了有关如何将香港用作印度尼西亚家族企业的枢纽的许多机会，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在探索香港还必须提供的东西&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与卡姆达尼（Kamdani）一起，20人代表团包括15位代表该国大型行业的商业领导人，例如石油和天然气，制造业，以及财产。任何潜在的投资，但表示业务谈判处于“开始阶段”，因为许多潜在的印尼公司将成为香港市场的首次投资者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn 。颜色：＃999;“>;印度尼西亚雇主协会主席Shinta Widjaja Kamdani是周三会见了香港首席执行官的商业领袖。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kamdani说，来自她所在国家的企业特别关注诸如物流，运输和能源过渡之类的部门，因为香港的基础设施良好的基础设施将从&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，香港的领导人访问了雅加达，并签署了15个谅解备忘录（MOUS），加强了与东盟国家的联系可持续金融。 Hkex Eyes Saudi，印尼公司，赢得新兴市场的更多IPO &lt;/h3>; &lt;p>; Lee和印尼总统Joko Widodo在当时同意与香港股票交易所与印度尼西亚Bourse涵盖跨境列表，联合跨境清单，联合跨国公司的合作伙伴关系Kamdani周三表示，产品开发和促进可持续金融。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们的目标确实引进了新球员，”她补充说，该国的公司感到鼓励在香港开设家庭办事处，因为他们看到该市的价值时，他感到鼓励作为金融枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;香港贸易发展委员会的最新数据显示，印度尼西亚是2022年香港的第22大贸易伙伴，也是当年东盟成员中第六大的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;香港对印度尼西亚的出口在2022年达到26亿美元，而从该国进口到该市达到31亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Oscar Liu &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Australia puts China firmly in its sights with new defence strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3259287/australia-puts-china-firmly-its-sights-new-defence-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 14:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/17/9D223B0F-C757-4C4D-8D74-1B5A0EEC3286_34317CC4C4C4C4C4C4C4C4C4C4C4C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 2022年以美国为主导的海事演习。照片：澳大利亚通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚国防军在周三揭幕了其第一个国防战略，这表明新的重点是阻止中国的“强制战术” &lt;/p>; &lt;p>; 80页的文件对太平洋安全的评估令人沮丧，并规定了国防支出增加了澳大利亚军队以应对。&lt;/p>; &lt;h3 &lt;/p>; &lt;h3 >;中国，俄罗斯在军事创新方面“超过”美国：澳大利亚官方&lt;/h3>; &lt;p>;“冷战结束后指导国防计划的乐观假设已经消失了，”国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）说，他提出了新的假设。策略。&lt;/p>; &lt;p>;警告说，“中国采用了强制策略来追求其战略目标”，该文本描述了澳大利亚容易扼杀贸易的澳大利亚，或者阻止进入重要的空中和海上航线。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;“我们是海上贸易岛国，”马尔斯说。 “在任何情况下，对澳大利亚的入侵都是不可能的前景，正是因为对手可能会对我们的国家造成巨大损害，而无需踏上澳大利亚的土壤。” &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;因此，马尔斯说，与其专注于维持几乎可以从世界任何地方完成一系列任务的军队，不如说是激光专注于建立可以保护澳大利亚在其附近地区利益的威慑力量。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;策略的中心是开发一支由核核动力的潜艇的舰队，以进行三重钥匙导弹能力并发展大型地表战斗机队。&lt;/p>; &lt;p>;“拥有我们最有能力的海军历史将是我们预测的核心和我们的否认策略。” &lt;/p>; &lt;p>;。国内生产总值的一部分，国防支出将从今天的大约2％增加到十年内的2.4％。&lt;/p>; &lt;p>;，这只会助长整个太平洋的军备竞赛， &lt;/p>; &lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所的说法，中国，韩国和日本都将更多的钱堆入国防。鉴于背景，澳大利亚预测台湾海峡，南方和东中国海或与印度接壤的冲突风险增加。&lt;/p>; &lt;p>;马尔斯说，关于澳大利亚必须准备多少时间的旧假设他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“澳大利亚不再拥有十年的战略警告时间的奢侈”，他说。 >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Attractive China pig farm worker, 26, becomes internet sensation after quitting office job to work with animals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3256584/attractive-china-pig-farm-worker-26-becomes-internet-sensation-after-quitting-office-job-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/17/4AB1421F-A07F-461B-A702-D4CBE8C8C8B9_1EB444F3E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;大陆社交媒体辞去办公室工作在养猪场工作后。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国26岁的养猪者已经受到教育和美丽，但选择了农业生活方式，以每月的薪水为6,000 Yuan（830美元）。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国西南部云南省的妇女，姓周，拥有学士学位，并且是文学专业。她在农场工作了三年，没有遗憾的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;“我感觉很好。我在这里工作了一段时间。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/6fb624ad-9bc9-44e5-841a-72d751a8f3b4_91fbad7b.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前任办公室工作者周在农场上的第一份工作是通过猪胎盘进行分类。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当她的朋友建议周做猪农民时，她犹豫了，因为她认为这不是一项体面的工作，并且没有得到家人的任何支持。整理出猪的胎盘，尽管鲜血和恶臭，但她并没有放弃。&lt;/p>; &lt;p>;“我不知道我是否习惯了它或麻木，但我不是她说。在将成年猪放在水合滴水上后，穿着蓝色的工作衣服干净且传统上有吸引力，她的手臂握着蓝色的猪。&lt;/p>; &lt;p>;“这份工作是梦想，”朱说。 &lt;/p>; &lt;p>;媒体掌握了她的故事后，它重新讨论了职业和生活选择。&lt;/p>; &lt;p>;在她3月20日在她的Douyin帐户上发布的自拍照视频中，周说：“如果可能的话，我认为人们可以大胆地尝试从事自己喜欢的工作，而不在乎别人如何看待某些工作。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/25/416094bd-7d20-4675-b251-351-351515151517a1_1522a4343f6.jpg6.jpg6.jpg6.jpg ：＃999;“>;女人的生活方式选择引起了特殊的和弦，因为她的外表很好。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个在线观察者将她描述为“勇敢的女人”，而另一个人问：“做自己喜欢的工作感觉如何？” &lt;/p>; &lt;p>;中国的年轻人越来越选择基于幸福和生活质量而不是金钱的工作。&lt;/p>; &lt;p>;去年3月，中国东部的一名30岁妇女拥有硕士学位一所顶级大学辞去了一项高薪工作，成为西瓜农民。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年11月，中国西部的一名22岁的大学毕业生在墓地工作，以实现更好的工作生活。平衡并避免办公室政治。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must speed up roll-out of food waste bins at private housing amid residents dropping off scraps at public estates, lawmakers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3259282/hong-kong-must-speed-roll-out-food-waste-bins-private-housing-amid-residents-dropping-scraps-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.17 13:24 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/17/300353dd-8172-4117-a9c8-312e5b7e1_07813f46.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”当局计划到 8 月份在所有 213 个公共住宅区安装 700 多个这样的设备。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港必须加快在私人住宅建筑中安装食物垃圾收集箱，因为一些居民在公共遗产上处置了他们的废料，当局发誓后说为了介绍更多的设施。&lt;/p>; &lt;p>;一个绿色集团在周三还引起了人们对该市的基础设施是否可以应对在单独的废物充电计划之前是否可以应对对食物废料回收的需求增加的担忧。 8月，尽管政府计划安装更多专用的垃圾箱。&lt;/p>; &lt;p>;立法者Chan Hoi-Yan说，目前“智能”食品浪费回收箱的数量极高，因为该市是42,000个私人私人的家园居民庄园和3,700多个“三纳尔”建筑物，这些建筑物没有所有者的公司或财产管理公司。&lt;/p>; &lt;p>;她说，环境保护和回收措施不应在公众和公众之间分配私人住房以不平衡的方式。 Chan告诉电台展览会。&lt;/p>; &lt;p>;“，即使公共住房庄园有足够的（垃圾箱），也有必要评估位于私人住宅开发项目的数字是否也足够。目前，目前必须在两座建筑物之间共享一个食物垃圾单位。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/17/4dbae007-5b5b5b5b5b5b5b53-4328-9e16 =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;放置在泰国庄园的智能食品废物垃圾箱外的垃圾袋。 Facebook/ying ying &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周二保证，环境保护部门在八月之前在所有213个公共住房中完成安装700多个智能食品废物回收箱，同时估算作为试点计划的一部分。上个月。&lt;/p>; &lt;p>;该部门表示，到目前为止，它已经在70％的公共庄园中安装了约530个垃圾箱，每个公共庄园都可以收集120升（32加仑）的食物浪费。智能系统提醒清洁剂一旦满70％。 QR码打开垃圾箱，导致人们将食物浪费在公开范围内，这可能会导致卫生问题。&lt;/p>; &lt;h3>;浪费的努力？香港人试用垃圾计划的垃圾bin不足&lt;/h3>; &lt;p>;。当局应通过部署更多员工来协助居民并加快垃圾箱的替换来解决这些高峰期。与公共住房相比，政府可以承担私人开发的安装和管理费用相对较慢。尼尔的建筑物严重不足。” Siu说。 “我们敦促政府通过将它们集成到市场和公共垃圾收集点中，以尽快满足需求，从而加快方便社区回收网络的实施。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该市生产超过3,000吨厨房每天浪费，占所有固体废物的三分之一。如果政府在8月提出一项浪费计划，预计对回收食物浪费的需求预计将迅速增加。&lt;/p>; &lt;p>;目前，全市大约有900个食物垃圾收集点，收集约210吨每日。&lt;/p>; &lt;p>; SIU说，位于大岛岛北部牡蛎湾的O-Park1设施每天可以处理约200吨食物浪费。&lt;/p>; &lt;h3>;潮红食品浪费下厕所？香港的糟糕预测垃圾费混乱&lt;/h3>; &lt;p>;“随着即将到来的O-Park2，以及废水处理厂，只有大约五分之一至六分之一的[总食物浪费将是基于治疗的在我们的计算中。我们还希望政府能够在这方面迅速增强必要的设施。在没有足够帮助的情况下很难采用，而其他人则不太愿意接受该政策或对其原则的理解有限。&lt;/p>; &lt;p>;他建议每个家庭每月为每个家庭提供“合理”的免费指定垃圾袋，帮助居民避免额外的费用并提供更多的激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;“让人们有时间适应变化可以降低抵抗力。我相信通过[废物]收费将会改变人们的行为，但这需要时间。”张说。&lt;/p>; &lt;p>;在此阶段，他补充说，改善总体回收基础设施至关重要，强调，如果实施收费计划的实施很差，有些人可能会认为它是一种税收并将其推迟。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Wed, 17 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>