<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Tencent’s annual and quarterly results miss estimates amid weaker video gaming sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3256090/tencents-annual-and-quarterly-results-miss-estimates-amid-weaker-video-gaming-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/81e25344-b737-40ef-b08b-f6ebb561012a_c084df58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于中国深圳的腾讯总部。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体和视频游戏巨头腾讯控股公布的2023年第四季度盈利不及预期，受视频游戏业务表现疲弱拖累。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这家香港上市公司截至 12 月 31 日的三个月收入较上年同期增长 7%，达到 1,552 亿元人民币（215 亿美元）。据彭博社调查的分析师称，该公司未达到市场普遍预期的 1574 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;该期间净利润为 270 亿元人民币，下降 75%，原因是处置美团的收益基数较高一年前的股票。这仍低于分析师平均预测的人民币332.9亿元。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯全年净利润为人民币1,152亿元，较2022年下降39%，低于预期的人民币1,235亿元。年收入增长10%，达到6090亿元人民币，略低于分析师预测的6127亿元人民币。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/20/1e8e9b7d-fe15-409f-9b67-b21e9f9ab18d_99cb2c19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创始人马化腾腾讯公司董事长兼首席执行官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家总部位于深圳的公司建议派发2023年末期股息每股3.4港元，较2022年增长42%。其股票回购规模至少翻倍，从 2023 年的 490 亿港元增至今年的超过 1000 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;在中国疫情后缓慢复苏的背景下，腾讯正在应对宏观经济和监管的不确定性。&lt;/p>;&lt;在 1 月份的年度会议上，马云敦促这家拥有 26 年历史的公司的员工在视频游戏和社交媒体业务中寻找新的机会，并呼吁微信成长，因为“老树应该长出新芽” ，并要求游戏业务加大国际扩张力度。&lt;/p>;&lt;p>;周三，腾讯股价在财报公布前收盘于288.8港元，上涨1.33%。&lt;/p>;&lt;p>;该股在财报公布后股价波动较大。中国视频游戏监管机构去年 12 月提议限制游戏支出，引发该行业市场抛售。在内地当局撤回该计划并批准比平时更多的新视频游戏后，市场情绪有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯于 1 月份获得了与 NBA 合作开发的手机游戏许可。&lt;/p>;&lt;p>;彭博资讯 (Bloomberg Intelligence) 本周发布的一份研究报告显示，中国互联网行业的监管前景预计将在 2024 年趋于稳定，而 2023 年末撤销的游戏规则不太可能对腾讯造成重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;分析师 Robert Lea 和 Jasmine Lyu 写道：“北京仍然广泛支持互联网行业……将腾讯及其同行视为中国经济增长的中流砥柱。”&lt;/p>;&lt;p>;但视频游戏行业的激烈竞争可能会给腾讯带来压力。咨询公司 Arete Research 的高级股票分析师 Shawn Yang 表示，未来的增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/20/931d5d36-653e-4291-859a-ae6d6c717219_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一名火车乘客正在播放腾讯流行的《荣誉》国王在线游戏。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“腾讯目前在中国拥有最大的游戏市场份额，[但是]随着大量不同类型的新游戏被引入市场，它仍然保持着领先地位。这些新增内容是否会蚕食腾讯一些热门老游戏的份额，例如《王者荣耀》和《和平精英》，还有待观察。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;随着游戏行业的进一步整合，腾讯最近采取了CBJ 智库游戏行业分析师张舒乐表示，腾讯最近的收购和投资预计将促进高质量国产游戏的开发。&lt; /p>;&lt;p>;“这也将使该公司能够推出与广受欢迎的《王者荣耀》和《和平精英》相媲美的新游戏，”张说，并补充说该公司有望成为优质游戏的杰出开发商。除了成为视频游戏行业的最高收入者之外。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How I learned to stop worrying and embrace going cashless in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3255897/how-i-learned-stop-worrying-and-embrace-going-cashless-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/e96c170c-f9db-4790-b367-55beec9ab2d5_229fa865.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客用智能手机使用微信二维码购买农产品2020 年 11 月 3 日，北京的支付宝二维码旁边。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我最近结束了为期一周的中国大陆之旅，在那里我对移动设备的广泛使用很感兴趣支付系统。这是我自Covid-19爆发以来第一次前往大陆。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的旅行中，我大部分付款都使用现金，较大支出则使用信用卡。因此，我没有必要开设微信支付或支付宝这两种大陆主要移动支付方式的账户。&lt;/p>;&lt;p>;但最近有消息称，中国变得越来越无现金 - 一些游客陷入困境甚至连现金交易都不提供零钱的供应商把守，这让我很担心。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我在访问之前费尽心思设立了一个微信支付账户。我很高兴我这么做了，因为从我下飞机的那一刻到登上回家的航班，支付变得非常顺利。&lt;/p>;&lt;p>;两个支付二维码微信支付和支付宝几乎随处可见，包括自动售货机。扫描代码即可完成交易只需几秒钟。或者您可以让收银员扫描手机移动应用中的二维码进行付款。&lt;/p>;&lt;p>;我第一次使用叫车应用滴滴出行预订乘车。该应用程序告诉我要花多少钱。随后，系统会自动扣除准确金额。作为客户，不必处理硬币和纸币，这很方便，而且我确信自己不会被多收费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/15544720-b0f7-49a0-85cc-0f5039a117f0_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;滴滴出行叫车应用程序于 2022 年 6 月在上海推出，让出行更加便捷。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在旅途中，我体会到了移动支付的快速便捷的过程。最棒的是，我回来时没有信用卡账单，也没有可抱怨的高额货币汇率。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名前收银员和企业家，我特别看重以下便利：移动支付应用程序。几十年前，当我担任收银员时，我必须在轮班结束时用分类账清点收银机中的现金。有时现金短缺，差额就会从我的工资中扣除。至少可以说这是毁灭性的。我不是唯一一个遭受这种痛苦的人。但无现金支付消除了这种风险。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名企业家，我非常了解信用卡公司对企业征收的利率，通常在交易的 1.5% 到 3.5% 之间。这给小企业带来了沉重的负担。相比之下，微信支付和支付宝收取的费用一般低于交易的1%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在电子支付方面“落后”于八达通，现金仍占主导地位&lt;/h3>;&lt;p >;使用电子支付的经历让我想起了纸币的历史。大约一千年前，中国开始使用纸币作为其货币体系的一部分。但当马可波罗在中国将纸币称为货币时，一些欧洲人质疑他的说法的可信度。但他们最终还是醒悟了。 1661年，西方发行了第一张真正的纸币。&lt;/p>;&lt;p>;西方的崛起伴随着纸币的流通，或许并非巧合。大约在同一时间，闭关锁国的清廷标志着中国的衰落。当乾隆皇帝本质上说中国拥有一切，不需要其他人的任何东西时，这一点尤其能说明问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/19/745af7ff-ded3-45e1-85de-fa1147dbc719_a203e987.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位访客拿着一杯2023 年 4 月 26 日，在福建省福州，人们使用 e-CNY（中国的数字人民币）购买咖啡。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今天，历史可能会重演，但相反。在中国，优质的移动支付系统已广泛普及，并且当该国的数字人民币（e-CNY）更广泛地实施时，该系统可能会得到改善。一些专家表示，电子人民币将提高透明度，遏制腐败，并有可能挑战美元的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，现金和信用卡在西方仍然很流行。一些电子支付选项只是信用卡支付的不同方式。全球至少 86% 的中央银行正在研究发行自己的数字货币的潜力，但他们需要解决技术挑战并克服隐私问题。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会增加中国对世界日益增长的影响力&lt;/p>;&lt;h3>;中国领导人是否充分理解外国人对中国的担忧？&lt;/h3>;&lt;p>;当我回来时，我不禁感到香港正在错过。打车回家后，我递给司机一张500港元的钞票。司机问我有没有小一点的纸币，我就找到了两张100港元的纸币并接受了找零。&lt;/p>;&lt;p>;这只是一个小例子。还有一些餐馆的收银台旁边挂着“只收现金”的标志。人们不禁会想：国际金融中心的地位或许不仅仅在于股票和债券，还在于股票和债券。普通人的日常生活同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;虽然微信支付是我此次旅行的主要支付方式，但我也携带了一些现金。在阅读了供应商拒绝现金的负面账户后，我很想亲自找出答案。我曾三次用现金支付；没有人拒绝，每个人都退还了适当的零钱。&lt;/p>;&lt;p>;也许我读到的那些游客的不幸经历是例外。无论哪种方式，我下次旅行都不会带现金，因为移动支付太好了，不容错过。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has ‘bigger fish to fry’ despite Japan upping interest rates for first time in 17 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3256095/china-has-bigger-fish-fry-despite-japan-upping-interest-rates-first-time-17-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/695b501d-068c-4fc1-a8f0-cf1f5f4c82fd_9cafe5cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二日本央行 (BOJ) 符合市场预期结束八年的负利率。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本本周决定 17 年来首次提高借贷成本，此举被视为提振日元资产，但加息对人民币和人民币的影响分析师表示，跨境资本流动可能很小。&lt;/p>;&lt;p>;日本央行 (BOJ) 周二结束了八年的负利率，试图刺激该国停滞不前的经济，满足了市场预期。此举短暂推高了日本股市，日经 225 指数自今年年初以来上涨了 19.5%，而日元兑美元汇率上涨了 5.9% &lt;/p>;&lt;p>;但分析师预计这不会对中国产生任何直接影响，因为海外投资者更关心北京宽松措施的有效性，这些措施旨在支持世界第二大经济体的可持续经济增长。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国经济在今年前两个月强劲反弹，第一季度有望实现 5% 的增长，尽管房地产市场长期低迷仍拖累整体经济复苏。&lt; /p>;&lt;p>;中国人民银行（PBOC）被认为在维持人民币稳定和降息之间保持着微妙的平衡，因为降低利率可能会增加人民币的压力，人民币已经贬值1.47元自今年年初以来，人民币兑美元汇率进一步下跌。&lt;/p>;&lt;p>;人民币兑美元进一步走软可能会引发人民币计价资产的资金外流，此举可能会破坏中国资本市场的稳定。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国人民银行有比日本央行加息更重要的事情要做。由于房地产市场崩溃和家庭犹豫不决，中国国内经济正在努力摆脱第一档。扭转局面的必要性胜过一切。”穆迪分析公司助理董事兼经济学家哈里·墨菲·克鲁斯 (Harry Murphy Cruise) 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;解释：反弹还是虚惊？中国1-2月经济数据的6大要点&lt;/h3>;&lt;p>;1月份以来，在岸股市不断下跌，进一步打击了投资者对国家整体经济的信心，中国国有基金加大了买入股票的力度来支撑国内价格&lt;/p>;&lt;p>;中国监管机构承诺继续努力促进跨境投融资。&lt;/p>;&lt;p>;“对于资本流出中国大陆和香港，投资者的兴趣目前，日本的投资更多地是由股票驱动，而不是固定收益或利率考虑。标准普尔全球评级首席亚太经济学家 Louis Kuijs 表示：“因此，我们预计也不会产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国际金融研究所的数据，中国股市的资金流入为 9.6 美元在国家主导购买的支持下，经历了六个月的资金外流，二月份的资金外流也开始缓解，冠状病毒大流行的创伤影响也开始缓解。&lt;/p>;&lt;p>;但中国债务仍处于资金外流阶段，美国债务损失惨重。数据显示，2月份为65亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;分析师还表示，中国的经济表现或政策变化，以及美联储的决策和货币政策前景，是影响人民币和资本流动的主要因素。 &lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，[资金流出]可能会产生一些暂时的影响，因为随着日本利率从负转正，日本股市价格可能会有一些短暂的调整期，”香港大学金融学讲座教授陈志武说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否面临日本化的危险？怎样才能避免失去的几十年？&lt;/h3>;&lt;p>;荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家林恩·宋(Lynn Song)表示，中国央行自今年年初以来一直在推动人民币贬值，以及日本加息。不太可能引起人民币走势的实质性转变。&lt;/p>;&lt;p>;“短期来看，仍有一定程度的贬值，但我们预计下半年人民币一旦升值，就会出现升值。”全球降息正在进行中。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行周三发布的一项调查显示，全球基金经理将日本视为“首选市场”，因为投资者一直在为政府做准备宣布到6月正式结束通货紧缩。&lt;/p>;&lt;p>;自20世纪90年代后半叶以来，日本一直遭受长期但温和的通货紧缩。&lt;/p>;&lt;p>;美国银行的调查显示，虽然海外投资者在经历了长时间的悲观之后，对中国经济前景变得更加“热情”，许多受访者选择不再将资金配置到中国股市。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，长期观点仍然令人不安。 ，77% 的投资者同意对中国股市进行结构性降级，”美国银行表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国金融服务公司中国国际金融公司 (CICC) 周日表示，可能会有部分资金流入中国资产的投资者旨在对冲日本股市的短期回调。&lt;/p>;&lt;p>;“但从长远来看，外资回流中国取决于国内基本面的改善，”中金公司表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: China has ‘great potential’ to help end the conflict, Kyiv’s top diplomat says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256078/ukraine-war-china-has-great-potential-help-end-war-kyivs-top-diplomat-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 16:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/13ee2c3f-771b-4c63-9221-8864b23c811b_7c0fb8da.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着莫斯科和基辅之间继续启动和平谈判，乌克兰高级外交官德米特罗·库莱巴预计未来将与北京进行更多对话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国媒体报道，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴周二表示，中国有“巨大潜力”帮助结束乌克兰战争，两国仍然“彼此信任” &lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰和中国的双边关系从来没有出现过任何重大问题，因此信任是存在的，”库莱巴在回答新闻门户网站澎湃新闻的在线简报时表示。报告称，他还表示，基辅预计未来与北京进行更多对话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;库莱巴周二发表讲话之际，北京在俄罗斯入侵期间继续参与调解和谈。与乌克兰的会谈现已进入第三个年头，而瑞士则与乌克兰合作筹划一次高级别和平会议。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北京欧亚事务特使李辉前往基辅、莫斯科和欧盟国家举行第二轮会谈，试水和平谈判。他在乌克兰会见库莱巴时呼吁政治解决战争。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，库莱巴在慕尼黑安全会议期间会见了中国外交部长王毅，同意继续对话并解决战争问题。保持各个级别的联系。&lt;/p>;&lt;h3>;随着投票巩固普京的控制，乌克兰的致命袭击震撼了俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;库莱巴称这两次会议“有意义”，并补充说李“参加了所有简报会和会议”据澎湃新闻报道，上个月，在中国最高立法和政治咨询机构年度会议上，王毅呼吁召开国际和平会议以结束乌克兰战争&lt;/p>;&lt;p>;他在北京对记者表示：“如果不能开启和谈，误解和误判将会不断积累和繁殖，从而造成更大的危机。”&lt;/p>;&lt;p>;中国预计将加入据《华盛顿邮报》早些时候报道，瑞士主办了乌克兰和平峰会，并正在努力邀请俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国驻瑞士大使王世廷告诉苏黎世的《新苏黎世报》，中国正在“研究&lt;/p>;&lt;p>;中国将自己定位为乌克兰战争中的中立方，并在冲突一周年之际发布了12点和平计划。北京并未谴责俄罗斯的入侵行为。&lt;/p>;&lt;p>;据莫斯科外交部称，在与俄罗斯副外长米哈伊尔·加卢津会面时，李克强同意俄罗斯应被纳入任何拟议的乌克兰和平解决方案中。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;乌克兰无人机对俄罗斯炼油厂的袭击标志着战争的新阶段&lt;/h3>;&lt;p>;在上个月的慕尼黑安全会议上，王表示，和平谈判的条件尚不成熟，双方的担忧俄罗斯和乌克兰应该被考虑在内。自2022年2月战争爆发以来，他就没有访问过乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平与乌克兰总统泽连斯基于2023年4月通电话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;周一，俄罗斯总统普京赢得连任，习近平致贺电并承诺支持中俄伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，两国领导人预计今年将多次会面中国驻俄罗斯大使张汉晖上个月宣布普京计划今年访华。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ancient mystery: netizens captivated by pyramid formations in southern China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255933/ancient-mystery-netizens-captivated-pyramid-formations-southern-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/9536d214-a40e-4fb6-8f7f-6774f425bb65_961929bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国贵州省安龙县的锋利山脉，这些吸引了网上集体想象力的东西是由自然力量形成的。照片：微博/@西瓜视频&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国贵州郁郁葱葱的风景中，一段无人机视频展示了一个自然奇观：一系列与埃及金字塔惊人相似的山脉。&lt;/p >;&lt;p>;这段视频吸引了全世界的社交媒体用户，其病毒式传播引发了网上争论。&lt;/p>;&lt;p>;一些人推测安龙县的山脉隐藏着古代皇帝的陵墓，而另一些人则认为这些陵墓是由古代皇帝建造的。据称埃及金字塔是由同一批外星生物建造的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;贵州师范大学地质学家周秋文教授在Eyesnews的一篇报道中提供了科学的解释，驳斥了这些谣言。周日，贵州日报旗下通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，这些天然“金字塔”不是人工建造的，也不是古墓遗址。相反，它们是大自然鬼斧神工的证明。&lt;/p>;&lt;p>;贵州是中国西南内陆地区的一个省份，以其丰富的自然美景和多样化的景观而闻名。该省平均海拔约为 1,100 米（3,600 英尺），92.5% 的面积为山地和丘陵。&lt;/p>;&lt;h3>;如何理解和避免中国所谓零美元旅游的陷阱&lt;/h3>;&lt;p>;该地区拥有众多山脉，山峰陡峭，山谷深邃，地貌绵延不绝。&lt;/p>;&lt;p>;视频中的景色以喀斯特地貌为特征。 ，由可溶性碳酸盐岩溶解形成的景观。圆锥形的山脉是岩层溶解的结果。&lt;/p>;&lt;p>;周在报告中解释了这一过程：“水的垂直侵蚀导致原来的膨胀岩体被分割成独立的单元。随着侵蚀过程的继续，顶部的岩石会经历显着的溶解，而底部的岩石受到的影响相对较小，从而导致较宽的底部顶部出现尖锐的山峰”。&lt;/p>;&lt;p>;同样，这些地层的分层外观是与岩石的成因有关。&lt;/p>;&lt;p>;“贵州的山脉由白云岩组成，其历史已超过 2 亿年，当时该地区大部分位于水下。这些岩石是在海洋中形成的，矿物质溶解在水中并结晶成固体岩石，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于气候、地质结构和其他环境的周期性变化，由于各种因素的影响，岩石形成过程反复中断和重新开始。这创造了具有清晰层次的岩石。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;视频突出显示了山体表面的特征，这些特征看起来像堆叠的砖块，周说这也是自然侵蚀雕刻的结果。&lt;/p>;&lt;h3>; “无痛登山”：风景秀丽的中国山坡自动扶梯引发争议&lt;/h3>;&lt;p>;“一些岩石表面最初有细小的裂缝；这些裂缝之间的水侵蚀不足以溶解整个岩体，但足以造成分裂，从而形成块状外观。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Malaysia host 2026 Commonwealth Games? Look at Victoria and Birmingham, critics say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256077/should-malaysia-host-2026-commonwealth-games-look-victoria-and-birmingham-critics-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/9b29a3a0-9e06-4efe-9920-463d1590e7fe_99a6db6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1998年9月在吉隆坡举行的英联邦运动会开幕式图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在澳大利亚以高昂费用为由退出后，马来西亚提出主办2026年英联邦运动会的提议引发了对挥霍开支的怀疑和不安，公众质疑是否有必要提供支持英联邦运动会是大英帝国的遗产，也是在最后一刻举办体育赛事的智慧。&lt;/p>;&lt;p>;英联邦运动会于 1930 年以大英帝国运动会的名义举行，汇集了来自英国前殖民地的运动员，参加一项综合运动会每四年举办一次。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚维多利亚州赢得了 2026 年该赛事的主办权，但因预计预算井喷而于 2023 年 7 月退出。&lt;/p>;&lt;p>;维多利亚州马来西亚首都吉隆坡以及卡迪夫、卡尔加里、埃德蒙顿和阿德莱德因财务问题退出比赛后获胜。&lt;/p>;&lt;p>;现在，在距离比赛仅两年的时间里，英联邦运动会联合会没有主办方正在向马来西亚悬赏 1 亿英镑（1.27 亿美元）来帮助支付此次活动的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;当马来西亚人感受到“shringgit”的压力时，安瓦尔总理可以做什么？&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚政府正在审议此事，其奥林匹克理事会 (OCM) 提议举办精简版的奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;“不一定要包括 15 项运动项目。 OCM 秘书长穆罕默德·纳兹福丁·纳吉布（Mohamad Nazifuddin Najib）是名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的儿子。 “千载难逢的机会”让马来西亚“重返世界体育版图”，并以马来西亚主办的 1998 年奥运会的成功为基础。&lt;/p>;&lt;p>;但这个想法已经在货币在历史低点左右波动之际，马来西亚公众普遍嘲笑不可避免的额外支出，并且在总理安瓦尔·易卜拉欣宣扬更加审慎的支出并承诺“不进行大型项目”之后，这往往会带来不断膨胀的成本并伴随着腐败。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有足够的时间来设置场地、准备志愿者、组织安全方面和其他机构的参与，”前青年和体育部长 Reezal Merican Astro Awani 通讯社援引 Reezal 的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /20/6a1960f2-a44b-4d0d-9bdb-d26996a108d7_344dc760.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月英联邦运动会闭幕式。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1998年在吉隆坡举行的英联邦运动会对于该国来说已经是一个高水位，因为它成为第一个主办该赛事的亚洲成员。&lt;/p>;&lt; p>;除了 2010 年德里奥运会外，随后的每一届英联邦运动会都是由英国或澳大利亚城市主办。&lt;/p>;&lt;p>;青年和体育部现任体育专员苏哈迪·阿利亚斯 (Suhardi Alias) 也提出了质疑为什么国家会在没有时间的情况下承担不必要的负担来确保比赛取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;“维多利亚愿意支付如此大笔的钱作为退出组织奥运会的补偿，”苏哈迪告诉当地报纸西纳尔·哈里安. “我们还需要看看伯明翰在主办 2022 年奥运会后发生了什么，即使很早就被建议不要继续举办。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚正在考虑“缩小规模”的英联邦运动会，或与新加坡合作&lt;/h3>;&lt;p>;英国第二大城市伯明翰在举办英联邦运动会一年后宣布自己实际上破产，理由是需要解决 7.6 亿英镑（9.66 亿美元）的账单。&lt;/p>;&lt;p >;该提案的拥护者穆罕默德·纳兹福丁也没有赢得公众的任何好感，公众认为他是名誉扫地的前总理纳吉布的儿子，纳吉布因参与 1MDB 腐败而入狱，该腐败给马来西亚经济带来了巨大的负担。债务将持续到 2039 年。&lt;/p>;&lt;p>;X 用户 Nizam Bakeri 打趣道：“我们不应该接待的首要原因是纳吉布的儿子希望我们这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;Nazifuddin 和他的兄弟姐妹他们的父亲因在 2019 年未缴纳 17 亿令吉税款而被税务局传唤，家人正在法庭上提出质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/20/1cd746b5-04c8-4ea0-98f0-1f747bc4325e_e27a7687.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;Mohamad Nazifuddin，马来西亚奥林匹克理事会主席。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，马来西亚已不得不支付 480 亿林吉特（101 亿美元）来偿还该丑闻中产生的债务。&lt;/p>;&lt;p >;在马来西亚喧闹的社交媒体场景中，话题标签#TolakKomanwel – #RejectCommonwealth – 一直在公众中流传，概述了马来西亚不应该接受该提议的各种原因，从上述的经济和时机到它是一个遗留物过去的殖民时代。&lt;/p>;&lt;p>;“英联邦运动会已不再重要。为什么我们要颂扬掠夺我们土地的英国殖民列强？” Facebook 用户 Rashid Noor 问道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 1998 年奥运会为主办城市吉隆坡带来了经济繁荣，新的国家体育场、吉隆坡国际机场和该国第一个快速交通系统的建设，现在的附带奖金就不那么积极了。&lt;/p>;&lt;p>;除了距离开幕式只有两年时间之外，组织 1998 年奥运会的人表示，这一次再次举办在经济上是不可能的壮举。&lt; /p>;&lt;p>;“1998年奥运会的总费用达到了2亿令吉，想象一下现在举办奥运会需要多少钱？”哈希姆·莫哈末·阿里 (Hashim Mohd Ali) 说道，他是为组织上一次活动而成立的公司的执行主席。&lt;/p>;&lt;p>;哈希姆在接受当地报纸《新海峡时报》采访时表示，即使在 26 年后，1998 年英联邦运动会的账目仍然没有得到改善。尚未结束，整个项目损失了 1160 万林吉特（245 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;低工资拖累了退休人员，贫困问题笼罩着马来西亚老年人&lt;/h3>;&lt;p>;其他评论者补充说，如果这个品牌对英国意义重大，它应该为此买单。&lt;/p>;&lt;p>;英联邦运动会联合会主席路易丝·马丁承认，他们需要“理解并承认[大英]帝国的遗产”他们统治下的英联邦人民的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我们诞生于大英帝国，我们非常了解我们的历史，”联邦首位女主席马丁去年 11 月表示。 “然而，我们为自己在帮助英联邦国家和地区以朋友和平等的身份通过体育团结起来方面所发挥的作用感到自豪。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: US said to weigh sanctions against Huawei’s secretive Chinese semiconductor supply network]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3256083/tech-war-us-said-weigh-sanctions-against-huaweis-secretive-chinese-semiconductor-supply-network?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.20 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/20/413b8068-3f1d-4003-8d37-fe7f29317ba0_99650e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国对华为芯片供应链的新制裁将加剧几个月后，该公司凭借先进的处理器卷土重来 5G 智能手机市场。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;知情人士称，在电信设备巨头华为去年取得重大技术突破后，拜登政府正在考虑将多家与华为技术相关的中国半导体公司列入黑名单。 &lt;/p>;&lt;p>;上述知情人士称，可能被列入黑名单的公司包括芯片制造商青岛芯恩、SwaySure 和深圳鹏盛科技​​。这些人士要求匿名，因为他们无权讨论非公开信息。拜登官员还在对中国领先的记忆芯片制造商changxin记忆技术（CXMT）进行权衡。&lt;/p>; &lt;p>;以前可能受到影响的大多数可能受影响的中国实体被确定为由Huawei在Huawei中获得的芯片制造设施人们说，根据熟悉此事的人的说法，总部位于华盛顿的贸易集团半导体行业协会（SIA）的演讲。&lt;/p>; &lt;p>;尚未做出最终决定。彭博新闻（Bloomberg News）首次报道了SIA在2023年的演讲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政府采取的举动将标志着华盛顿宣传和减少北京北京的人工智能和半导体野心的另一个升级。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;它也会加大对华为的压力，华为去年引入了高级5G智能手机处理器，华盛顿许多人都想到了它的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“向美国实体添加更多的中国公司列表是一个很可能的事件，”杰富瑞（Jefferies）分析师爱迪生·李（Edison Lee）在CXMT被确定为潜在目标后写道。 “这很容易实施和合理，它将进一步阻止某些主要中国公司在出口限制中利用当前的漏洞。” &lt;/p>; &lt;p>;超出了实际生产芯片的公司，美国官员也可以批准深圳一位人民说，彭吉·高科技公司（Pengjin High-Tech Co）以及西克里尔（Sicarrier）说。令人担忧的是，这两家公司制造了芯片制造装备，正充当代理人，以帮助华为获得受限制的设备。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/20/06c7775a5-74a7-74a7-4876-4876-8813-F244444444444444444467_EEEEEEE404772.JPGGGGG&#39;ALT = &lt;>; &lt;div>; &lt;div>; ＃999;“>;在美国实体列表中添加更多的中国公司有望阻止某些主要的大陆实体能够利用半导体技术出口限制中的当前漏洞。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国政府正在敦促包括荷兰，德国，韩国和日本在内的盟友，以进一步加强对中国获得半导体技术的限制。华为是该活动核心的公司之一，也是北京为减少西方技术依赖的努力。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚管理BlackList的美国商务部是否已经有人民说，将这些公司与华为联系起来的其他证据。美国有权批准有可能损害其国家安全的企业，官员不一定需要证明过去有害或非法活动。&lt;/p>; &lt;p>;白宫的国家安全委员会和商业部工业与安全局（BIS）拒绝置评。事务重申，它“坚决反对”美国行动，破坏了市场秩序并损害了中国企业，但没有专门评论美国在审议中的潜在行动。&lt;/p>; &lt;h3>;美国盟友抵制拜登（Biden）迫使拜登（Biden）迫使中国筹集筹码的冲动人民说，&lt;/h3>; &lt;p>;不确定美国官员何时做出最终决定，强调时机可能取决于华盛顿和北京之间关系的地位，而这双方近几个月都在努力改善。财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）预计将于2024年再次访问中国，高级官员讨论了乔·拜登总统和中国领导人习近平今年春天的某个时候的电话。&lt;/p>; &lt;p>;还有其他政策考虑因素，例如白宫将宣布期待已久的批准中国关税的期待调整时，首先在前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的带领下征收关税。据知情人士说，官员们还在考虑从中国筹集职责。禁止该公司购买美国技术在中国制造的7纳米芯片 - 并在商务部长吉娜·莱蒙多（Gina Raimondo）访问该国时开始出售手机。&lt;/p>; &lt;h3>;华为中国制造的筹码使用了来自应用材料的美国装备&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt; P>; Huawei的新5G处理器是由半导体制造商International Corp（SMIC）生产的，尽管它仍然严重依赖外国技术 - 包括来自荷兰设备巨头ASML ASML Holding的工具和美国供应商Applied Material和Lam ResearchCorp。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在我们面前购买的那些芯片制造设备和荷兰出口控制措施已生效，这表明，即使北京试图建立完整的国内半导体供应链，中国仍然不能完全取代外国组件。&lt;/p>; &lt;/p>; P>; bis表示正在调查“据称”的7 nm芯片，Raimondo发誓要采取“最强大的”行动来保护美国国家安全。同时，共和党议员要求拜登政府完全切断华为和SMIC与美国供应商的访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s notorious child rapist gets new jail term for violating curfew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256079/south-koreas-notorious-child-rapist-gets-new-jail-term-violating-curfew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 16:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/F148A9D6-1C5F-4F87-8B08-AA86400DD081_A6DB9F38.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在韩国，违反电子脚链法和相关宵禁将被处以最高一年的监禁或最高 1000 万韩元（7,460 美元）的罚款。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;定罪的儿童强奸犯Cho Doo-soon因打破法院规定的宵禁而被判处三个月监禁后，再次被置于监狱中。&lt;/p>; &lt;p>; Suwon地方法院的Ansan分支机构违反了一项刑法，要求他戴上支持GPS的电子脚链，并遵守宵禁的相关法律，并强调，即使是一个案件， &lt;/p>; &lt;p>;不应轻易采取这种违规行为。 Any deviation from these measures cannot be tolerated,” the judge said, delivering the verdict.&lt;/p>;&lt;h3>;South Korean residents fear for safety as child rapist exits jail&lt;/h3>;&lt;p>;The court also noted that Cho has没有显示违反宵禁的re悔的迹象。他要求减少调查机构和检察官的罚款，并抱怨说他别无选择，只能因妻子而离开家。&lt;/p>; &lt;p>; cho被指控违反法律令，不在晚上9点之间不离开家。凌晨6点，他因去年12月4日下午9.05左右离开他的住所在Gyonggi省的Ansan被起诉。&lt;/p>; &lt;p>;那天，乔在他的缓刑官员发现之前，乔独自在他家外面徘徊了几分钟。他通过监视摄像机。他告诉军官，他与妻子发生争吵后离开家，总共呆了大约40分钟。&lt;/p>; &lt;p>;违反电子脚链法律的行为，相关的宵禁将罚款长达一年的监禁。或最高1000万韩元（7,460美元）的罚款。考虑到Cho的经济状况，法院认为将罚款罚款将不足以罚款。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/20/20/da7292a5-7d3a-4f01-98c7-b839e4a9e4a9e4a9e4a9fb21_0c421_0c42f09f09f09f.jpg.jpg.jpg all >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者躺在2020年在首尔监狱面前释放Cho Doo-soon的道路上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div据报道，Div>; &lt;p>; Cho在整个星期三的审判中表现出了不尊重的行为，打断了法官的言论，例如：“法官在说漂亮，但我听不到她的声音”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;判决后拘留。&lt;/p>; &lt;p>; Cho在2008年因强奸一名八岁女孩而服刑12年后，于2020年12月从监狱获释。当时57岁的罪犯猛烈强奸了孩子在她上学的路上绑架她后，在安山的一个教堂洗手间里。受害人受伤是如此严重，以至于他们造成了永久性的内部损害。&lt;/p>; &lt;p>;释放后，乔受到严格的缓刑规则，包括要求戴上电子脚踝七年。由于邻居的担忧，市政府在他的房屋附近安装了其他监视摄像机，警察指派缓刑官员通过这些摄像机全天候监视他。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rsssss ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Warily eyeing China’s Pacific influence, US talks up US$7.1 billion in aid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3256072/warily-eyeing-chinas-pacific-influence-us-talks-us71-billion-aid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 15:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/46DED776-EF23-4766-A551-87D27D27D07682B_286D7C32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;外交事务和贸易部长杰克·阿丁（Jack Ading），帕劳（Palau）总统苏格尔·惠普（Surangel Whipps JNR）和麦克罗尼西亚总统韦斯利·西米纳（Wesley Simina）（右）去年9月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员强调，新批准的立法为三种战略性重要的太平洋岛国国家提供数十亿美元的资金是美国承诺的重要信号积极地试图从华盛顿的势力范围内撬开他们。&lt;/p>; &lt;p>;为马歇尔群岛的资金续签，麦克罗尼西亚联邦和帕劳共和国的资金统治 - 统称为自由相关的州 - 已被持有即使在预算问题上进行更广泛的内斗，即使他们享受了两党的支持。来自中国的投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/20/f169ab9aab9a-f9aa-f9dc -4c6f-801f-34f4a4524bb3_52519f63.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; palau共和国的一部分，这是三个损害“自由相关状态的太平洋岛国之一） ”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;帕劳总统苏格尔·惠普（Surangel Whipps Jnr）在今年晚些时候面对大选，他在2月份的一封信中告知，公开表示中国共产党正在寻求参加美国延迟的优势。 &lt;/p>; &lt;p>;牺牲台湾。他写道，他在呼叫中心的两英亩土地上使用了中华人民共和国的缩写。与国会考虑的其他援助（例如乌克兰，以色列和台湾的950亿美元）相比，3月9日批准并分配20年以上的71亿美元援助并不多，它占了很大一部分小岛国家的预算对卫生服务，基础设施项目和教育至关重要。鲁格（Ruggles），国务院实施资金的契约高级顾问，被称为自由协会的紧凑型。这些挫败感。” &lt;/p>; &lt;p>;在该地区的美国外交推动下，新协议提出了新协议，当所罗门群岛于2022年与中国签署了一项安全协议时，这一唤醒呼吁提高了前景北京在南太平洋建立海军立足点。 Ruggles说：“这是本届政府的重中之重。 &lt;/p>; &lt;p>;停滞不前。“这种关系确实支持整个印度太平洋的安全，稳定，自由和繁荣。”各国有权在美国生活和工作以及其他福利，而美国则提供其邮政服务，国防和利用其领土（比美国大陆更大的海上地区）进行军事设施和练习。&lt;/p >; &lt;p>;第一项COFA协议于1980年代与美国签署，并且已经续签一次。内政部官员基恩·纳科亚（Keone Nakoa）在华盛顿与记者的电话中说：“美国与太平洋群岛之间的牢固关系构成了我们在太平洋的订婚和存在的基础。&lt;/p>; &lt;p>;“提供20多年的新经济援助向美国与相关州建立的悠久的历史关系发出了明确的信号。在夏威夷西南约4,000公里（2,500英里）的1,000多个岛屿和环礁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/files/d88 /Images/CANVAS/2024/03/20/af7bb94f-25b-4240-917e-72fcb0059d3f_9e87c837.jpg“ alt =”>; &lt;div>;在关岛安德森空军基地的跑道上精神轰炸机出租车。照片：美国空军通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除关岛外，各州还为美国军方提供了在太平洋的前进，包括马歇尔群岛和马歇尔群岛的导弹测试设施&lt;/p>; &lt;p>;自美军在第二次世界大战中将其从日本解放出来以来，国家与美国有着密切的联系，但中国一直在努力赢得胜利，但中国一直在努力赢得胜利影响力，还说服了仍然承认台湾的帕劳和马歇尔群岛。我们的人民之间的不确定性”并“为活跃于太平洋的竞争政治参与者创造了经济剥削的不良机会。 >; Ruggles说，自由关联的国家与美国之间的联系比严格的财务更深。他说：&lt;/p>; &lt;p>;“他们的公民在美国军队中服役，他们可以在美国自由旅行和工作，我们的军队提供国防 - 我们一样，我们&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:///feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 missing after South Korean chemicals tanker capsizes off Japan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3256074/two-missing-after-south-korean-chemicals-tanker-capsizes-japan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 16:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/855759EE-6EE4-4421-A6E5-7B6834866187_0B1B187444444444444444444444.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海岸警卫队表示，周三，一艘悬挂韩国国旗的化学品油轮在日本附近的波涛汹涌的海面上倾覆，船上载有 11 人，造成两人下落不明。&lt;/p>;&lt;p >;发言人告诉法新社，到目前为止，九名船员（其中包括两名韩国人、八名印度尼西亚人和一名中国人）已获救，海岸警卫队“仍在寻找其余两人”。&lt;/p>;&lt;p>;据海岸警卫队称，这艘油轮载有 980 吨丙烯酸，但没有关于该化合物是否泄漏到海洋中的信息。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，他不了解获救者的情况，被送往医院的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/03/20/20/855759EE -6EE4-4421-A6E5-7B6834866187_FA2F7DCB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;作为朝鲜油条的救援行动，以韩国油条封装为Shimonoseki。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本广播公司NHK的画面显示，该船的红色船体和救生筏翻倒，一艘海岸警卫队船只在巨浪中猛烈撞击，一架直升机飞过NHK 称，周三早些时候，船员们通知海岸警卫队，该船正在倾斜，并向日本西南海岸外的 Mutsure 岛附近请求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;日本海岸警卫队发言人称，当地时间早上 7 点（格林威治标准时间周二 2200 点）刚过不久就接到救援电话，称该船“正在倾斜，请帮助我们”。&lt;/p>;&lt;p>;NHK 将这艘船命名为 Keoyoung Sun，该专业网站Conselfinder.com说，是1996年建造的化学和石油产品油轮，长度为69米（226英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;该船的运营商拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China starts international manhunt saying it will rid belt and road programme of graft and bring corrupt officials home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256068/china-starts-international-manhunt-saying-it-will-rid-belt-and-road-programme-graft-and-bring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.20 15:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/20/E77DF5DE-F266-48CE-AF58-946E2049CE04_BC6B6F07.JPG“ ALT =”>;中国致力于“干净的丝绸之路”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国启动年度国际追捕行动，北京承诺打击与“一带一路”倡议相关的腐败。&lt;一份报告称，北京最高反腐机构敦促干部“敢于善战国内外战场，深入推进追逃追赃和跨境腐败治理” 《人民日报》周三发布。&lt;/p>;&lt;p>;《人民日报》称，中央纪律检查委员会（中纪委）在周二与参与跨境反腐败的多个机构的会议上发出了这一呼吁。&lt; /p>;&lt;p>;“要强化‘一带一路’建设的廉洁建设，强化反腐败高压态势，为打赢反腐败斗争持久战提供坚强支撑和坚定保障。”据官方媒体报道，中纪委表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一带一路”全球万亿美元贸易和基础设施计划于2013年启动，承诺成为新丝绸之路，是中国国家主席习近平的标志性项目。&lt;/p>;&lt;p>;来自亚洲、欧洲、非洲和拉丁美洲的 150 多个国家已签署了这一大型项目，为北京提供了促进经济一体化的机会。&lt;/p>; &lt;p>;然而，随着它进入第二个十年，其完整性和透明度在国际讨论中经常受到质疑。该项目被华盛顿及其盟友指责为地缘政治武器，增加了中国对其已发放债务的国家的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;其大规模、政府主导、自上而下的投资方式使其容易受到参与国精英利益和当地盗贼统治的影响。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对人们对“一带一路”计划日益增长的担忧，北京已多次承诺将杜绝贿赂和腐败。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家最高反腐机构中纪委在二月份公布的年度工作报告中将打击与“一带一路”相关的腐败行为列为首要工作重点之一。&lt;/p>;&lt;p>; - 反腐败负责人李希去年 11 月在北京与越南外长陈锦图会面时也表示，中国致力于建设“廉洁丝绸之路”。&lt;/p>;&lt;p>;北京的多机构联动行动已进入第十个年头今年行动涉及公安部等多个部委，追捕海外官员。&lt;/p>;&lt;p>;在“天网行动”下，中国国家警察将与中国人民银行合作破案打击用于转移非法金融资产的地下钱庄和离岸公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责党的机关的中组部和最高人民检察院也将发挥作用&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，中纪委副书记肖培表示，自 2021 年以来，已有 9,165 名逃犯返回中国，追回赃款超过 217 亿元人民币（30 亿美元）。该活动于 2014 年 6 月启动。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称，在中国的“猎狐行动”下，遣返逃犯取得了一些成功。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>