<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Taiwan detains lieutenant colonel suspected of spying for Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229758/taiwan-detains-lieutenant-colonel-suspected-spying-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/8b6044b8-ef8d-40fa-9368-49dca9e7bd06_9371b665.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台北誓言加强反间谍工作，当局拘留了一名涉嫌中校台湾国防部周二在一份声明中表示，军方将加强反情报教育并提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;国防部和国家安全部门表示中科院接到举报后展开联合调查，证据已提交检方进一步审理。&lt;/p>;&lt;p>;谢中校因涉嫌通过中间人向北京泄露国防情报而被拘留，据官方中央通讯社报道。据称，他驻扎在位于桃园的陆军航空特种部队司令部第 601 旅。&lt;/p>;&lt;p>;谢长廷还被指控会见现役和退役军人，以开发间谍网络来收集情报。 &lt;/p>;&lt;p>;在此之际，自治的台湾正面临着来自北京越来越大的军事压力，因为北京称该岛 - 它视为其领土的一部分 - 随着台北发展更紧密的关系而试图寻求独立与华盛顿及其盟友。包括美国在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立国家，但许多国家反对以武力改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，周一，调查人员搜查了第 601 旅并传唤了谢长廷和中间人援引台湾高检署的话称。台湾高等法院批准以涉嫌叛国罪拘留两名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;根据台湾法律，犯有叛国罪的现役军官将面临最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;另外四人报道称，包括退役军人在内的一些人也被检察官传唤，后来被保释。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾将通过为期一个月的导弹演习来测试不太坚固的东部防御&lt;/h3>;&lt;p>;黄总统府副秘书长仲彦周二表示，此案“可耻”，应彻底调查和处理。他表示，政府机构和国家安全局将努力加强安全行动，防止类似事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;2020年10月，一名退役台湾中校因为北京从事间谍活动被判处四年徒刑。他因试图建立间谍网络并招募另一名中校而被定罪，该中校因将收到的钱交给当局而未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在加大力度打击间谍活动。 2020年，中共宣布开展“雷霆2020”专项行动，破获数百起台湾间谍案件，抓获多名台湾间谍。中央电视台播出了行动期间在中国大陆被拘留的台湾人的四份“供词”。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，三名台湾退役军官也因涉嫌间谍活动在台湾接受调查——其中两名是退役上校来自军事情报局，退役少将。三人均涉嫌在2013年至2018年期间访问大陆期间向中国大陆官员传递机密文件。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China seeks to ease household pressure, free up spending power by pushing banks to lower mortgage rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229759/china-seeks-ease-household-pressure-free-spending-power-pushing-banks-lower-mortgage-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/a684b6ec-1fd3-44e0-a674-b03bd12a1602_101b9949.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国央行还将指导商业银行降低现有借款人的抵押贷款利率降低房产首付比例，此举被认为对于在房地产市场陷入困境并侵蚀经济的情况下减轻家庭财务负担和释放消费者消费能力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺是在这是央行下半年工作重点的一部分，其中包括化解金融风险、提高人民币对外国投资者的吸引力以及进一步支持房地产市场以提振第二季度令市场失望的经济。 &lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行和国家总局表示，有关部门将继续“支持房地产市场平稳健康发展”，并加大援助力度，确保预售房按时交付周二的年中工作会议上，外汇局表示。&lt;/p>;&lt;p>;房地产是家庭财富和负债的最大来源，每月抵押贷款支付占家庭收入的很大一部分。&lt;/p>;&lt; h3>;“复苏每况愈下”：中国经济数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;在劳动力市场和更广泛的经济前景的不确定性中，有抵押贷款的消费者对住房、汽车和消费支出越来越谨慎&lt;/p>;&lt;p>;今年前六个月房地产投资下降7.9%，需求疲软进一步压低房价。&lt;/p>;&lt;p>;中国也持续面临资本压力由于经济放缓和人民币疲软，外国投资者大量抛售股票和资产，资金流出压力加大。&lt;/p>;&lt;p>;央行承诺简化外国投资者投资中国市场的程序，同时帮助外国投资者投资中国市场。境外投资者增持人民币资产，推动人民币国际化。&lt;/p>;&lt;p>;“密切监测跨境资本波动，加强宏观审慎管理，保持人民币汇率基本稳定中国人民银行表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直依靠消费来振兴经济，而市场正在密切关注房地产市场政策的潜在转变，这可能会暂停房地产市场的复苏。 “房子是用来住的，不是用来炒的”。过去六年来，该政策在主要政府会议上多次被引用。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，当房地产需求因全球金融危机而下降时，中国推出了全民抵押贷款，折扣高达30% %。&lt;/p>;&lt;p>;“由于通胀较低，尽管近期政策利率下调，实际利率仍走高，为进一步下调名义利率创造了空间。高盛周三表示，需要进一步降低借贷成本，以帮助减轻企业和家庭的利息支付负担。&lt;/p>;&lt;p>;“[然而]，货币政策宽松在需求侧的配合下效果更佳加快财政支出和加大房地产政策宽松等刺激措施，这仍然是支持整体经济增长所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人民银行可能会扩大再贷款计划等结构性政策工具，并提振整体经济增长。”该投资银行表示，预计存款准备金率（RRR）（银行为存款预留的金额）将下调 25 个基点。第三季度政策利率下调10个基点，第四季度政策利率下调10个基点，以“增加银行间流动性并降低实体经济的融资成本”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国发出房地产复苏的信号，房地产“风险”是否仍然存在？推动经济增长？&lt;/h3>;&lt;p>;中国央行在 3 月份下调存款准备金率 25 个基点，同时在 6 月份降低了政策利率，采取了一系列举措来减轻家庭财务负担，也有助于稳定降温&lt;/p>;&lt;p>;此外，保尔森基金会研究员宋厚泽表示，中国家庭无法以高利率对抵押贷款进行再融资，导致储蓄增加，以更快地还清抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的估计表明，上半年，中国家庭提前偿还了约 2.5 万亿元人民币（3,490 亿美元）的抵押贷款，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着北京继续禁止家庭通过抵押贷款再融资，提前偿还抵押贷款的趋势将继续下去。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s PAP, opposition trade barbs over ‘less than upfront’ handling of political scandals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229776/singapores-pap-opposition-trade-barbs-over-less-upfront-handling-political-scandals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d6aef534-44cd-479d-a0a8-47edf4e8cbad_f9a97225.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡执政党和反对党议员周三就该国最近的一系列政治事件互相指责丑闻，因为双方都试图转移对他们在处理这些传奇事件时不透明的指控。&lt;/p>;&lt;p>;在李显龙总理就最近的逮捕发表声明之后，议会中发生了激烈的来回争论——交通部长 S. Iswaran 因腐败调查而被停职，执政党人民行动党 (PAP) 两名议员因婚外情而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;该国一向稳重的政治最高层也涉及主要反对党工人党 (WP)。&lt;/p>;&lt;p>;其九名议员之一莱昂·佩雷拉 (Leon Perera) 上个月辞职，也是在他与一名党内同事发生婚外情之后&lt;/p>;&lt;p>;李总理在讲话中承认，他的长期执政党在涉及其成员的传奇事件后“受到了打击”，但承诺确保追究责任，即使事实证明这会在政治上造成痛苦或尴尬。 &lt;/p>;&lt;p>;“系统是由人类组成的，”李说。 “任何制度，无论保障措施多么全面，有时还是会出问题。”&lt;/p>;&lt;p>;71岁的李也承认，他应该早点介入处理涉及前议长陈川的事件——金和国会议员程立辉。尽管在 2020 年了解了他们的婚外情，但他仍因没有提前迫使他们辞职而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;针对李的讲话，工人党主席 Pritam Singh 攻击政府，称其为一种行为模式。缓慢地发布有关给执政党带来负面影响的事件的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“在本届政府任期内，政府要么缓慢地消除误会，要么在处理问题时对新加坡人不够坦诚和坦率。他说：“它必须处理潜在的尴尬问题。”&lt;/p>;&lt;p>;反对党领袖辛格举了政府对议员事件和伊斯瓦兰 7 月 11 日被捕的反应以及两名&lt;/p>;&lt;p>;这包括最近对租用国有平房的资深部长进行的为期一个月的腐败调查，以及 2020 年和 2021 年发生的另一次公众不安的事件，当时当局迟来地向公众披露了这一事件执法机构可以使用共和国的 Covid-19 接触者追踪应用程序 TraceTogether 进行刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;在腐败调查中，李总理并没有在 5 月份立即透露他曾指示反腐败机构调查部长尚穆根 (K. Shanmugam) 和维维安·巴拉克里希南 (Vivian Balakrishnan)，尽管他公开了他最信任的部长张志贤 (Teo Chee Hean) 下令对此事进行的单独调查。正式的反腐败调查直到 6 月 28 日两项调查结果公布后才被披露。&lt;/p>;&lt;p>;“与总理所代表的不同，这些事件并不是我所说的‘聚集在一起，所有事件一口气来’，”辛格在讲话中说道。反对党领袖指责人民行动党“在涉及重大公共利益的问题上讲半真半假的事实”。&lt;/p>;&lt;p>;辛格表示，这种行为是“新加坡人对执政党不断发表的言论感到不安”的主要原因关于对政府的信任及其对建国一代领导人的召唤。&lt;/p>;&lt;p>;他引用这些例子作为需要任命道德顾问的理由，并敦促李“鉴于人民行动党的立场，重新考虑他的立场”本届政府的行为模式，特别是当出现潜在的尴尬问题时”。&lt;/p>;&lt;p>;辛格的强硬言论引起了人民行动党前座议员的同样强烈的回应。&lt;/p>;&lt;p>;总理李将反对派领导人关于信息传输延迟的言论描述为“转移注意力”，并表示，关于工人党如何处理佩雷拉与党内同事妮可·谢的风流韵事，还有待询问。&lt;/p>;&lt;p>;辛格和其他政党领导人因处理这起事件而在社交媒体上面临一些批评。在听到佩雷拉司机对他们的婚外情的指控后，他们对佩雷拉和谢提出了质疑，但在遭到否认后，此事被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;随后在辩论中，总理回应了小反对派的梁文伟进步新加坡党 – 表示此事之所以在议会中进行辩论，首先正是因为人民行动党对其内部不当行为的反应。&lt;/p>;&lt;p>;“之所以出现这种情况，是因为本届政府决定采取行动。 ‘自己检查自己’，”李说，他使用了辛格首次创造的新加坡式英语短语来嘲笑执政的人民行动党声称不需要反对派来控制它的说法。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，就不会了”甚至都不要在这里，”他补充道，指的是梁振英对易华兰的言论。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡人将政治道德视为通奸、腐败传奇“爆炸”&lt;/h3>;&lt;p>;辛格十字架上的巴拉克里希南他对 TraceTogether 事件感到愤怒——他是负责该平台的部长——强烈否认反对党领袖“暗示”他有不当拖延或试图混淆视听的说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有人质疑更多细节涉及伊斯瓦兰的调查是该国四十年来最引人注目的腐败调查，李和负责公共服务的部长陈振声在调查正在进行时提供了一些新的细节。&lt;/p>;&lt;p>;有人猜测，此次调查可能与共和国主办一级方程式夜间比赛有关。&lt;/p>;&lt;p>;与 Iswaran 一起，房地产亿万富翁 Ong Beng Seng 也被捕，随后被保释。伊斯瓦兰和 77 岁的王多年来一直在互动，这是理所当然的，因为这位部长在贸易和运输方面的角色与这位因帮助将 F1 大奖赛带到新加坡而闻名的大亨有交叉。&lt;/p>;&lt;p>;其他报道作者：彭博社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change made July hotter for 4 out of 5 people on Earth, say scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3229777/climate-change-made-july-hotter-4-out-5-people-earth-say-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d931ca43-ae2f-43d0-a282-2ea85f3d4217_e8a6b12a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人为造成的全球变暖使地球上五分之四的人七月变得更热，一项快速研究显示，超过 20 亿人每天都感受到气候变化带来的温暖。&lt;/p>;&lt;p>;超过 65 亿人（占世界人口的 81%）至少有一天在气候变化的情况下流汗。根据气候中心周三发布的一份新报告，气候变化对每日平均气温产生了重大影响。气候中心是一家科学非营利组织，它已经找到了一种方法来计算气候变化对日常天气的影响程度。&lt;/p>;&lt;p >;“我们几乎到处都在经历气候变化，”气候中心科学副总裁安德鲁·潘兴 (Andrew Pershing) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员对 4,711 个城市进行了研究，发现其中 4,019 个城市在 7 月份存在气候变化指纹，而其他城市则在 7 月份发现了气候变化的痕迹。科学家表示，这是有记录以来最热的一个月。&lt;/p>;&lt;p>;这项新研究计算出，煤炭、石油和天然气的燃烧使这些城市至少有一天气温升高的可能性增加了三倍。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国，气候影响最大的佛罗里达州，7 月份有超过 2.44 亿人因气候变化而感到更热。&lt;/p>;&lt;p>;对于 20 亿人来说，大部分时间在全球热带带，气候变化使得七月每一天变得更热的可能性增加了三倍。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括沙特阿拉伯的麦加和洪都拉斯的圣佩德罗苏拉等百万人口城市。&lt; /p>;&lt;p>;报告称，气候变化影响最广泛的一天是 7 月 10 日，当时 35 亿人经历了带有全球变暖影响的极端高温。&lt;/p>;&lt;p>;这与 7 月 10 日不同。根据缅因大学气候再分析仪的数据，7 月 7 日是全球最热的一天。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究并未经过同行评审（科学的黄金标准），因为该月刚刚结束。它基于其他团体使用的同行评审的气候指纹识别方法，并被华盛顿国家科学院认为在技术上有效。&lt;/p>;&lt;p>;两名外部气候科学家告诉美联社，他们发现这项研究可信。&lt;/p>;&lt;p>;一年多前，气候中心开发了一种名为气候变化指数的测量工具。&lt;/p>;&lt;p>;它计算气候变化对全球气温的影响（如果有的话）利用欧洲和美国的预测、观测和计算机模拟进行实时分析。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，我们都应该习惯个别热浪与全球变暖有关，”普林斯顿大学气候科学家加布里埃尔·维奇 (Gabriel Vecchi) 说道。没有参与这项研究。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，他说，正如研究所示，七月“让这个星球上的绝大多数人尝到了全球变暖对极端高温的影响”。&lt;/p>; >;&lt;p>;在美国，有 22 个美国城市至少有 20 天气候变化使高温的可能性增加两倍，其中包括迈阿密、休斯顿、菲尼克斯、坦帕、拉斯维加斯和奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;美国7 月份受气候变化影响最严重的城市是佛罗里达州珊瑚角，该市本月化石燃料导致气温升高的可能性增加了 4.6 倍，并且 31 天中有 29 天存在显着的气候变化痕迹。&lt;/p>;&lt;p >;美国越靠北，七月份的气候影响就越小。研究人员发现，北达科他州和南达科他州、怀俄明州、加利福尼亚州北部、纽约州北部以及俄亥俄州、密歇根州、明尼苏达州和威斯康星州的部分地区没有明显影响。&lt;/p>;&lt;p>;美国西南部、地中海甚至地中海地区的热浪潘兴说，中国通过世界天气归因研究进行了专门分析，发现了气候变化信号，但加勒比和中东等地区存在巨大的气候变化信号，但没有引起关注。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China drafts new rules to curb internet addiction among children and teens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229775/china-drafts-new-rules-curb-internet-addiction-among-children-and-teens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 20:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/1784a5d1-96cb-443f-a09e-0fdfc66025c1_e081588a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国网络监管机构已就旨在遏制网络成瘾和网络成瘾的拟议规则开展公众咨询在儿童和青少年中培养社会主义价值观。&lt;/p>;&lt;p>;它们将适用于任何 18 岁以下的人，中国国家互联网信息办公室周三表示，公众将有一个月的时间提交反馈。&lt;/p>;&lt;p>;国家网信办表示，制定该规定的目的是“发挥互联网的积极作用，营造良好的网络环境，预防和干预未成年人网络成瘾问题，引导未成年人养成良好的网络使用习惯”。&lt;/p>;&lt;根据现有规则，科技公司需要应用“青少年模式”功能来控制16岁以下用户的游戏和内容。例如，在青少年模式下，用户被禁止进行直播或向直播赠送礼物-streamers。&lt;/p>;&lt;p>;新规则提出了一种“未成年人模式”，适用于 18 岁以下的用户。该模式将有一个多层控制系统，根据规定限制儿童和青少年的日常使用。到他们的年龄段。例如，它将包括从晚上 10 点到早上 6 点的“宵禁”，禁止 18 岁以下的任何人在此期间访问互联网。&lt;/p>;&lt;p>;但是，家长将能够选择退出未成年人模式功能，就像现在一样&lt;/p>;&lt;h3>;中国在最近的“清理”活动中屏蔽了数千个社交媒体帐户&lt;/h3>;&lt;p>;网信办表示，青少年模式功能已经有助于遏制网络成瘾并减少网络成瘾现象。有害内容对年轻用户的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但官方媒体报道称，青少年模式很容易被规避，因此有人呼吁采取更多保障措施来保护青少年上网。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据国家网信办在微信上发布的通知，新规则将适用于所有移动设备，包括智能手机、笔记本电脑、数字可穿戴设备、移动应用程序以及应用商店和小程序插件等移动互联网应用分发平台。&lt;/p>; &lt;p>;拟议规则还呼吁互联网平台公司增加正面内容，限制年轻用户的游戏时间和赠送礼物，并屏蔽有害内容。&lt;/p>;&lt;p>;此外，监管机构希望科技公司优先考虑“社会趣味”内容，为未成年人提供更多纪实性、教育性、科普性的内容。&lt;/p>;&lt;p>;内容提供商被要求弘扬“社会主义价值观”和中华传统文化，“锻造青少年牢固的中华民族团结意识，培养未成年人对祖国的自豪感，引导未成年人养成良好的生活和行为习惯，营造风清气正的网络空间和有利于他们健康成长的良好网络环境。 /p>;&lt;h3>;中国实体转向人民日报审查人工智能以避免政治地雷&lt;/h3>;&lt;p>;网信办还鼓励平台公司利用大数据和算法来识别未成年人作为注册用户，并建立警务基础设施&lt;/p>;&lt;p>;中国于2017年启动了社交媒体实名注册制度，要求各个平台的用户使用身份证件、手机号码或其他形式的身份验证其帐户。身份识别，例如统一的社会信用代码——唯一的公司注册号。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese buyers return to US property market - but this time they want a home, not an investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229769/chinese-buyers-return-us-property-market-time-they-want-home-not-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/d8b640b2-ef8d-4abd-9e98-421aa6deacb4_974ccee7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;截至 3 月份的 12 个月中，中国对美国住宅物业的需求增加了一倍多，但根据周三发布的一份报告，这是恢复到大流行前水平的一个途径。&lt;/p>;&lt;p>;中国买家在美国房屋上的花费达到 136 亿美元，高于去年的 61 亿美元，美国全国房地产经纪人协会 (NAR) 发布的《美国住宅房地产国际交易》报告称。&lt;/p>;&lt;p>;他们的中位支出为 723,200 美元，几乎是美国房屋中位价格 384,200 美元的两倍，并且报告称，他们大多购买作为度假屋或主要住所。&lt;/p>;&lt;p>;这与十年前相比发生了巨大转变，当时的主要目的是投资。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州排名第一是中国买家的首选目的地，占 33%，其次是佛罗里达州（占 16%）和德克萨斯州（占 8%）。纽约占 6%。&lt;/p>;&lt;p>;房地产经纪人预测，随着更多中国资本涌入市场，上升趋势将持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“来自中国买家的询价攀升了 52 起马来西亚 Juwai IQI 联合创始人兼首席执行官 Kashif Ansari 表示： &lt;/p>;&lt;p>;“报告所涵盖的一年中，除了三个月外，中国都处于封锁状态，但中国买家仍占外国买家花费的 533 亿美元中的四分之一安萨里表示，中国的购买量已从大流行时期的低点迅速反弹，但是否会反弹至 2017 年和 2018 年花费的 300 亿美元左右仍有待观察。 &lt;/p>;&lt;p>;居外IQI预测，未来12个月，中国购买量将再次增加，可能高达170亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;NAR，将来自大陆的买家聚集在一起、香港和台湾地区追踪了2022年4月至2023年3月期间国际客户的买卖情况。&lt;/p>;&lt;p>;中国重新成为该期间外国买家的最大来源国，占13%海外投资者购买的房屋比例高于去年同期的 6%。 2018年高峰时，中国买家占比为15%。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥排名第二，占比11%，其次是加拿大。&lt;/p>;&lt;p>;报告发现，这一比例为38%的中国买家购买房产作为度假屋或出租，而 30% 的人将其用作主要住所。&lt;/p>;&lt;p>;“只有大约十分之一的中国买家纯粹将其作为投资而购买，这与 2010 年代中期相比，这是一个巨大的变化，当时富裕的中国消费者希望将自己的财富多元化到海外，”Ansari 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2023 年，典型的中国买家不再是离岸投资者，而是正在成为美国居民和公民。”&lt;/p>;&lt;p>;随着中国投资者纷纷涌入海外房地产，活跃在香港房地产市场的投资者越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;税务局数据显示6月份，非本地买家仅占一级和二级市场交易的1.5%。投资银行花旗集团的研究显示，在新冠疫情爆发之前，它们平均占交易量的 5.2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian preacher charged with blasphemy, hate speech for allowing women to pray with men]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229770/indonesian-preacher-charged-blasphemy-hate-speech-allowing-women-pray-men?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 20:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/6fe72900-9c59-40cc-a51b-28c937352397_498f7073.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚一名穆斯林传教士因亵渎和仇恨言论等罪名被捕警方周三表示，伊斯兰寄宿学校因允许女性与男性一起传教和祈祷而引发抗议。&lt;/p>;&lt;p>;位于穆斯林占多数的印尼人口最多省份西爪哇省的 Al-Zaytun 寄宿学校遭到了保守派团体的强烈反对指控该校遵循与《古兰经》不相容的伊斯兰教版本。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察发言人艾哈迈德·拉马丹 (Ahmad Ramadhan) 告诉记者，77 岁的学校校长潘吉·古米朗 (Panji Gumilang) 在接受审讯后于周三早些时候被拘留。&lt;/p>;&lt; p>;“调查人员采取了法律行动......他在刑事调查机构的拘留设施中被拘留了 20 天，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Gumilang 因亵渎罪将面临 5 年监禁，因传播仇恨言论被判处 6 年监禁，并因传播仇恨言论而被判处 10 天监禁。指控称，该校被指控散布假新闻并故意在公共场合制造混乱。&lt;/p>;&lt;p>;当 4 月底社交媒体的视频显示妇女们在学校祈祷时，这所学校在保守派圈子中引发了轩然大波，并在校舍外引发了抗议活动。与男性同一排。&lt;/p>;&lt;p>;在传统的伊斯兰祈祷中，女性通常被期望在男性后面祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;学校引发争议的另一个做法是允许女性在周五祈祷中布道。在传统的伊斯兰教学中，这项任务通常留给男性。&lt;/p>;&lt;p>;这所学校于 1999 年开业，约有 5,000 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;该校还被指控与 Darul Islam 存在联系，该组织1950 年代和 1960 年代在印度尼西亚为伊斯兰国家而战，并在军事失败中幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;自 6 月底以来，数千人多次聚集在学校外，要求关闭学校。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚亵渎法自 1965 年起就已列入法典，但在 1998 年独裁者苏哈托的独裁统治结束之前很少使用。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚保守派阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 能否成为国家下一任总统？&lt;/h3>;&lt;p>;此后，保守形式的伊斯兰教在印度尼西亚变得更加流行，印度尼西亚支持宽容的宗教版本。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人权活动人士表示，亵渎法限制了言论自由，并使宗教自由面临更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;印度尼西亚承认六种官方宗教，但越来越多地使用亵渎法，这加剧了人们的担忧，即其温和的伊斯兰教品牌正受到影响力越来越大的激进分子的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;Basuki Purnama，雅加达前省长和首都首位华裔基督教领袖于 2017 年因亵渎罪被判处两年监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese presidential hopeful William Lai to stop in US during Paraguay trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229763/taiwanese-presidential-hopeful-william-lai-stop-us-during-paraguay-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 19:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/24508146-078b-4b05-98c5-30af110987f6_e95d6257.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾副总统赖清德出席时将经停美国台湾总统府周三宣布，巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳下周将就职。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英将在前往巴拉圭（该岛仅存的盟友之一）的途中经纽约过境，并于 2019 年经停旧金山。台湾外交部副部长余大雷说，他正在回家的路上。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英将代表执政党民进党参加明年的台湾总统选举，他将率领一个由约 50 名台湾人组成的代表团据 Yui 称，商界领袖和政府官员参加了为期一周的访问。&lt;/p>;&lt;h3>;北京因台湾总统候选人访问美国而抗议&lt;/h3>;&lt;p>;但 Yui 否认了此前媒体报道的黎智英要求访问华盛顿和弗吉尼亚州阿灵顿，这里是美国在台协会 (AIT) 总部所在地，也是事实上的美国驻台湾大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，华盛顿和弗吉尼亚州阿灵顿就从未正在考虑巴拉圭之行，并协调在美国的过境”，由伊在青瓦台举办的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“外界所说的所有猜测现在都被证明是不真实的。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;余拒绝提供赖智将在美国会见谁的详细信息，只是说他将以台湾总统蔡英文特使的身份前往美国，蔡英文也在美国过境4月，她在访问台湾的外交盟友危地马拉和伯利兹的途中。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，当黎智英计划访问的消息首次被报道时，北京正式向美国提出抗议。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，美国国务卿国务卿安东尼·布林肯警告北京不要利用黎智英过境美国作为“挑衅行动的借口”，称此类中途停留是“常见做法”。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的黎智英被认为是总统选举的领跑者种族。尽管黎智英的支持台独立场是众所周知的，但他表示，如果他在一月份赢得大选，他不打算宣布台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学政府与国际事务教授张博惠岭南大学表示，华盛顿方面希望黎智英的访问保持低调，以避免进一步激怒北京。&lt;/p>;&lt;p>;“黎智英和民进党希望他能够访问华盛顿或AIT总部，但美方张说：“我不希望这样。”&lt;/p>;&lt;p>;“乔·拜登政府希望与北京竞争，而不是冲突。因此，它不希望黎智英和民进党给他们带来更多麻烦，以此作为与中国保持稳定关系的护栏的一部分。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 19:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s election-winning Move Forward Party excluded from coalition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3229762/thailands-election-winning-move-forward-party-excluded-coalition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/ca6e7638-e9a5-4095-ac04-3d50cfbba2cc_b4470172.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;赢得泰国大选的改革派政党周三被排除在试图组建的联盟之外下届政府，立法者寻求克服军方和亲保皇派参议员的阻力。&lt;/p>;&lt;p>;前进党 (MFP) 在泰国年轻人和城市民众的支持下，在 5 月份的选举中赢得了最多席位厌倦了近十年的军队支持统治，但它远未达到多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;包括 MFP 最接近的竞争对手为泰党在内的八党联盟不足以让其领导人 Pita Limjaroenrat 当选首相，使王国陷入政治僵局。&lt;/p>;&lt;p>;42 岁的哈佛毕业的皮塔被参议院（其成员由上届军政府精心挑选）阻止担任最高职务，因为他决心改革泰国严厉的王室诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;经过数周的幕后讨价还价，为泰党领导人 Chonlanan Srikaew 宣布 MFP 退出联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“新政府的组建将不包括MFP，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“为泰党将努力获得足够的选票，MFP将反对，我们将在有利于人民的新维度上开展工作。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一消息引发了一些 MFP 支持者的愤怒抗议，他们烧毁了雕像，并在为泰党办公室外大声辱骂。&lt;/p>;&lt;p>;该党现在将提名房地产大亨 Srettha Thavisin 作为总理候选人琼拉南说。&lt;/p>;&lt;p>;要成为总理，候选人必须获得议会两院多数成员的批准，即 500 名当选议员和上届军政府任命的 250 名参议员。&lt;/p>;&lt; p>;皮塔在议会的第一轮投票中在参众两院获得了 324 票，只有 13 名参议员支持他。&lt;/p>;&lt;p>;他被阻止参加第二轮投票，并被宪法法院暂停议员资格。他拥有媒体股份，而泰国法律禁止立法者拥有媒体股份。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，MFP 宣布放弃组建政府的努力，让为泰党领导联盟。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;MFP 的一位高级领导人表示，首要任务不是让皮塔担任总理，而是通过将即将卸任的总理巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 等前军政府领导人拒之门外来维护泰国民主。&lt;/p>;&lt;p>;为泰党被视为西那瓦政治家族的工具，其成员包括 2006 年和 2014 年因军事政变而被赶下台的两位前总理。&lt;/p>;&lt;p>;旨在为其他政党争取更多支持的会谈显示，MFP 坚持改革 lèse Chonlanan 说，Majesté（一项有争议的反对批评王室的法律）是一个主要的绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;“多个政党已明确表示，他们不会支持任何有 MFP 联合政府的政府，”他&lt;/p>;&lt;p>;除了王室诽谤改革之外，MFP 还承诺改革军队并打破主导王国经济的商业垄断，这也吓坏了泰国当权者。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家 Thitinan Pongsudhirak表示，一旦皮塔在总理选票中落败，为泰党抛弃 MFP “只是时间问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的问题是，MFP 是否仍会支持为泰党总理候选人，从而边缘化参议院，”蒂蒂南说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是这样，这将是对政变制定者的冷落。”&lt;/p>;&lt;p>;定于周五举行另一次选举总理的投票，但不确定是否会进行.&lt;/p>;&lt;h3>;曼谷抗议者告诉泰国参议员，批准皮塔担任总理，否则“滚蛋”&lt;/h3>;&lt;p>;宪法法院将于周四宣布是否会听取对议会否决决定提出质疑的请愿书Pita 进行第二次投票以成为总理。&lt;/p>;&lt;p>;如果周五的投票确实进行，那么在没有 MFP 的 151 个下议院席位的情况下，Srettha 将需要寻求其他政党的支持 - 可能包括即将离任的 Bhumjaithai 党的支持&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coronavirus in China: Beijing urges new vaccination drive as next Covid wave looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229756/coronavirus-china-beijing-urges-new-vaccination-drive-next-covid-wave-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 18:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/380fbc35-0c69-4b8a-a6c3-91f0ff967e70_7c72a6a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家卫生机构已开始针对老年人开展新的疫苗接种活动。据官方媒体新华社周二报道，秋季和冬季出现了 Covid-19 浪潮。&lt;/p>;&lt;p>;自从高传染性的 Omicron 亚变种 XBB 成为中国传播的病毒的主要毒株以来，国务院联防联控机制新华社称，机制呼吁在天气转冷之前优先为60岁及以上人群接种疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;XBB因其传播性较高、免疫逃逸性强，对老年人和免疫力较低的人群构成更大的风险。国家卫生健康委员会 (NHC) 网站上发布了新的工作计划。&lt;/p>;&lt;p>;去年冬天，北京之后不久，随着新一波病毒席卷全国，许多中国老年人（大多未接种疫苗）被感染。放弃了零新冠病毒政策。许多医院和殡仪馆因此不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;据国家卫健委称，到了春季，高度传染性的 XBB 亚变种已成为中国病毒的主要形式。当局表示，中国人群中可能会发生大规模感染，因为中国人对抗 XBB 的中和血清抗体较弱。&lt;/p>;&lt;p>;在放弃严格的零新冠病毒政策后，北京开始推动民众接种疫苗该计划称，在为全国超过 13 亿人接种疫苗方面取得了“积极进展”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国后疫情时代的经济健康检查&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，老年人的疫苗接种率仍然是一个弱势群体根据 12 月份的官方数据，在上一次冬季浪潮之前，针对感染风险较高的人群的疫苗接种远远不够，只有约 70% 的目标人群接种了全部三剂 Covid-19 疫苗。 80 岁及以上老年人的这一比例下降至 40% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，由于健康素养有限或缺乏卫生工作者的支持，许多老年人缺乏做出明智医疗决定的能力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北京的工作计划还旨在保护60岁以下患有严重基础疾病或免疫系统较弱的成年人。&lt;/p>;&lt;p>;感染风险较高的人群有资格接种最新的XBB抗原疫苗如果他们已经按照计划接种了全部三剂Covid-19疫苗，或者之前已经感染过。&lt;/p>;&lt;p>;针对XBB的疫苗是由生物医学公司WestVac Biopharma和华西医疗中心开发的据《人民日报》报道，四川大学研发的疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;据《人民日报》报道，北京称赞该疫苗是“世界上第一个”含有 XBB 等病毒株的疫苗，并于 6 月批准紧急使用。&lt;/p>; >;&lt;h3>;年长的亲戚还在用自己的筷子来共享盘子吗？我听到了&lt;/h3>;&lt;p>;疫苗预计将免费向公众开放，因为周二发布的文件没有提及北京之前政策的变化，以确保新冠疫苗向所有中国人免费提供，费用由&lt;/p>;&lt;p>;工作计划还要求，通过更加积极的公共卫生行动，提高老年人的疫苗接种率，并呼吁人们自愿接种疫苗。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand opposition party rejects criticism its road plan will lead to Chinese debt trap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229748/new-zealand-opposition-party-rejects-criticism-its-road-plan-will-lead-chinese-debt-trap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 18:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/02/c9c58d67-bd8b-4414-a28f-92c7e0e1c123_537dfa8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新西兰反对党领袖 Christopher Luxon 驳回了对其国家党计划的批评由中国资金资助的数十亿美元的公路网可能会使该国陷入债务陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;保守党本周在其选举宣言中承诺投资 240 亿新西兰元（146 亿美元）用于公共基础设施，包括如果在 10 月份的大选中获胜，将建设大规模的高速公路和交通系统。&lt;/p>;&lt;p>;卢克森将这一举措吹捧为减少拥堵和增加收入的解决方案，并表示“许多主权财富基金”已表示他“绝对”愿意向这些项目注入中国资金，以确保新西兰拥有现代化、可靠的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“新西兰的面积与英国和日本相当，我们有其中有 500 万人，强大而有弹性的道路网络对我们的未来绝对至关重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Luxon 补充说，该党的国家基础设施局将接受呼吁，让中国工人参与建设该项目。道路。他说：“他们将真正与合作伙伴合作，为正确的项目开发正确的融资方式和正确的合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;这位新西兰航空公司前首席执行官，曾担任该党的党魁。 2021 年掌舵的他还淡化了对吸引中国在太平洋地区投资的担忧，此前的基础设施项目曾导致中国工人移民，据报道岛国背负着债务。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况不会发生，”他说。 “这是一种相当仇外的反应，也是一种相当简单化的反应。”据广播公司 1News 报道，Luxon 表示，他正在与包括加拿大和澳大利亚养老基金在内的潜在投资者保持联系。&lt;/p>;&lt;p>;总理兼工党领袖克里斯·希普金斯 (Chris Hipkins) 将 Luxon 的道路建设热潮称为“la-la land dream”，声称预计预算缺口数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰的社交媒体用户指责 Luxon 的政党将国家“卖”给外国投资者，迫使其欠中国“永久债务”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一笔巨大的资金，值得仔细质疑。此外，有关世界各地一带一路项目失败的报道也是一个主要问题。”X（以前称为 Twitter）上的一位用户写道，指的是北京连接亚洲和欧洲的旗舰基础设施项目。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰支持 &#39;与中国进行“艰难对话​​”以管理“复杂”关系&lt;/h3>;&lt;p>;长期以来，新西兰一直被视为对中国在南太平洋日益增长的影响力持温和态度，但它也与北京签署了关于“一带一路”的谅解备忘录&lt;/p>;&lt;p>;希普金斯于六月会见了中国国家主席习近平，支持这个经济大国加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》，并同意加强双边经济关系。&lt;/p>;&lt;p >;上个月的一项调查发现，十月大选后新西兰正走向悬浮议会，国家党和执政党工党的支持率都下滑，而几个较小竞争对手的支持率则下降。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>