<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US Fed chair says ‘the time has come’ to start cutting interest rates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3275728/us-fed-chair-says-time-has-come-start-cutting-interest-rates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/17e1f038-a943-4bb8-9b3c-b96c858db9cf_fa22403b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家电视台播放美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔的讲话怀俄明州杰克逊霍尔，纽约证券交易所的交易大厅。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔周五表示，美国开始降息的“时机已经到来”，并补充说，他对这场战斗的“信心已经增强”对抗通胀已步入正轨。&lt;/p>;&lt;p>;他在美国西部怀俄明州杰克逊霍尔经济研讨会上发表主旨演讲时表示，“政策调整的时候到了”，他对通胀问题异常直接地发表了讲话。货币政策的可能路径。&lt;/p>;&lt;p>;“行进方向很明确，降息的时机和步伐将取决于即将发布的数据、不断变化的前景以及风险平衡，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;美国股市因鲍威尔的讲话而上涨，华盛顿当地时间上午 10 点左右（格林尼治标准时间 1400），华尔街三大股指均大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;怀俄明州举行的年度经济研讨会为鲍威尔提供了机会一个与金融市场分享美联储想法的全球平台。他几周前曾表示，如果劳动力市场保持稳定且通胀持续缓和，政策制定者可能“尽快”在 9 月降息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/fbe2995e-eeb2-4bc1-9837-2a47576304f7_14e9b838.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔前往杰克逊霍尔参加堪萨斯城联储年度经济研讨会的开幕晚宴。美联储基准贷款利率目前处于5.25%至5.50%之间的23年高点。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美联储基准贷款利率目前处于23年高点5.25%至5.50%之间，在11月总统大选之前冷却了全球最大经济体的需求&lt;/p>;&lt;p>;鲍威尔表示，美联储的限制性货币政策“有助于恢复总供给与需求之间的平衡，缓解通胀压力，确保通胀预期保持不变” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的信心增强了，通胀将可持续回到 2%，”他补充道，指的是美联储的长期通胀目标。&lt;/p>;&lt;p>;在将关键贷款利率维持在二十年来的高位一年多后，鲍威尔的言论表明，随着通胀持续缓和，美国央行现在几乎肯定会在 9 月份开始降息。&lt;/p>;&lt;p>;美联储肩负着国会解决通胀和失业问题的双重使命，近几个月来一直在暗示，其使命的两方面面临的风险现已得到更好的平衡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/0524cf16-50e5-45ab-8253-08116f5af7c0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员在纽约证券交易所的交易大厅工作。许多分析师预计美联储将在 9 月份更加谨慎地降息 25 个百分点。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍威尔周五表示，美国劳动力市场“已从之前的过热状态大幅降温”，失业率较去年大幅上升，尽管按照历史标准来看 4.3% 仍处于较低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“劳动力市场状况的降温是毫无疑问的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管通胀有所下降，劳动力市场也出现了下滑。尽管经济降温，但经济增长仍然保持正增长，这增强了人们对美联储可能实现所谓软着陆的信心，即在不导致经济衰退或失业率大幅上升的情况下达到通胀目标。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候本周，美联储 7 月利率决定的纪要阐明了可能的走向：该行利率制定委员会的大多数成员表示，如果数据继续按预期进行，那么 9 月降息可能是“适当的” &lt;/p>;&lt;p>;全国互助银行首席经济学家凯西·博斯特詹西奇在鲍威尔讲话前对法新社表示：“通货膨胀给了他们开始降息的理由。”他补充说，即将发布的劳动力市场数据可能会决定他们降息的力度。 &lt;/p>;&lt;p>;许多分析师预计美联储将在 9 月份更加谨慎地降息 25 个百分点，但也有可能进一步降息 0.5 个百分点 — — 这取决于即将公布的数据。&lt;/p>; &lt;p>;根据芝商所 (CME Group) 的数据，期货交易员认为 9 月份小幅降息的可能性约为 70%，大幅降息的可能性约为 30%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/f787cd29-7bc6-4170-9608-17cefda66c0f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交易员在纽约证券交易所的交易大厅工作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;降息 25 或 50 个基点的决定“将取决于未来一个月左右的数据，更重要的是，接下来会发生什么”德意志银行首席美国经济学家马修·卢泽蒂在鲍威尔讲话前对法新社表示，“就业报告看起来就像”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，就业报告疲软可能会提高降息幅度更大的半个百分点的可能性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Bostjancic 和 Luzzetti 都认为今年剩余三项利率决定下调 3 个四分之一个百分点是最有可能出现的情况 — — 高于 6 月份美联储政策制定者的预期中值。&lt;/p>;&lt;p>;这将下调美联储基准贷款利率总共下调 75 个基点，降至 4.50% 至 4.75%。&lt;/p>;&lt;p>;但金融市场认为美联储可能会进一步下调。&lt;/p>;&lt;p>;期货交易员目前认为美联储在年底前降息至少一个百分点的可能性超过 65%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With US rate cuts on the horizon, the glass looks half full again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3275508/us-rate-cuts-horizon-glass-looks-half-full-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/22/da14fcf0-a593-403a-873c-cbe6338a2b72_4738da82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦储备委员会主席杰罗姆·鲍威尔维持利率不变7 月 31 日宣布了这一消息，但也设定了今年晚些时候上涨的预期。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;八月对于主要央行行长来说意味着杰克逊霍尔之旅。自 1974 年以来，堪萨斯联邦储备银行每年都会在这里举办年度经济研讨会，与各国央行行长、财政部长、学者和金融市场参与者进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;虽然去年的会议回顾了这一流行病的挥之不去的影响，但通货膨胀在全球经济结构性转变的背景下，货币政策的应对措施，今年的重点是“重新评估货币政策的有效性和传导”。&lt;/p>;&lt;p>;怀俄明州会议召开之际，美国经济出人意料地上行，而主要经济体从欧洲、英国到日本和中国，经济体都面临着相当大的下行风险。与此同时，美国将很快降息的传言也越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;杰克逊霍尔研讨会前一天，美联储公布了最新的联邦公开市场委员会会议纪要，该会议纪要让美国的兴趣下降利率维持在5.25-5.5%不变。它表示，“2024 年下半年的增长前景已被下调，主要是因为劳动力市场指标弱于预期”。&lt;/p>;&lt;p>;但委员会的“绝大多数”也认为如果“数据继续符合预期，那么在下次会议上放松政策可能是适当的”。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了本月或下个月降息的预期，其中一个今年晚些时候会有更多。美国股市投资者正在等待这些公告来引导股价走高。但除此之外，重要的是，美国降息也带来了全球经济通货再膨胀的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/22/c4d489f7-388a-4abf-bdc2-560564a011e1_3aeb65d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲央行行长克里斯蒂娜·拉加德，银行日本首相上田一夫和美联储主席杰罗姆·鲍威尔于 2023 年 8 月 25 日在美国怀俄明州莫兰举行的杰克逊霍尔经济研讨会上发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上个月维持利率不变，日本宣布将利率从 0-0.1% 的区间上调至 0.25%。这是 17 年来的最大涨幅，表明日本央行对抗通货紧缩的决心。根据货币政策会议的意见摘要，这是对日本实际利率跌至“过去25年来最负水平”的回应。&lt;/p>;&lt;p>;过去，随着日元汇率的上涨由于利率接近于零，借入日元并投资于利率较高的货币以赚取“利差”是有意义的。现在，这种“套利交易”正在平仓，日元兑美元汇率正在走强，从上个月兑 1 美元兑 161 日元以上的弱势升至目前的 145 日元左右。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了数十年的近零利率之后，日本是迄今为止最大的美国国债持有国，持有价值超过 1 万亿美元的美国政府票据，截至 3 月底，国际投资头寸净额超过 3.2 万亿美元，令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;但日本利率正常化，而美国利率预计将下降，日本投资者将发现美国债券的吸引力下降，并将回归日元债券。美元、日元和欧元之间利差的缩小也将缓解美元升值的压力。&lt;/p>;&lt;p>;美国利率上升对全球经济产生收缩效应，特别是在发展中经济体拥有大量美元的情况下- 计价债务。现在美国利率即将下降，新兴市场的前景正在变得光明。例如，马来西亚林吉特最近成为亚洲兑美元表现最佳的货币，从 4 月份的峰值 4.79 林吉特升至 4.36 林吉特兑美元汇率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不久前，市场担心由于各种结构性弱点、贸易保护主义抬头​​、全球变暖和地缘政治紧张局势，世界经济将在中期陷入衰退。如今，随着实际利率的下降，世界只是得过且过。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于美元作为世界主要交换媒介和价值储存手段的“过高特权”，美联储实际上间接地对全球货币状况负责。因此，美国降息将有助于对全球流动性产生通货再膨胀效应。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本回归更正常的货币政策将提振被低估的日元，实际上，有助于削弱美元走向过度强势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧元面临着一系列不同的挑战。欧洲正在缓慢地认识到乌克兰长期战争对其不利的现实。面对中国制造能力（特别是电动汽车制造能力）的巨大威胁，它需要重振其贸易竞争力。与此同时，中国经济面临着房地产行业的结构性拖累和人口老龄化的挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总而言之，那些将世界视为玻璃的人半满，像我一样，看到新兴市场的未来会更好，因为美国利率下降将意味着资金回流到这些市场的逆转。印度尼西亚和泰国领导人推动经济增长。印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 宣布希望国内生产总值 (GDP) 增长 8%，而泰国执政党为泰党 (Pheu Thai party) 的主导力量他信·西那瓦 (Thaksin Shinawatra) 显然希望将经济复苏作为其雄心壮志的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;那些认为杯子是空的的人将继续担心中东、乌克兰或可能发生在南中国海的战争——从而使金价保持高位。他们还将担心唐纳德·特朗普重新担任美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;未来的日子将像坐过山车一样。预测未来是一件困难的事情。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PLA Rocket Force bans 3 universities from procurement activities over ‘bid-rigging’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275645/pla-rocket-force-bans-3-universities-procurement-activities-over-bid-rigging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/7a67664e-3b77-4913-b8c7-806e2b2c3005_20040c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军火箭军已禁止西安交通大学和另外两所大学参加采购活动三年。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;负责监督中国核武库和弹道导弹武库的中国人民解放军火箭军指控三所大学串通投标，并禁止它们参与采购过程三年。 &lt;/p>;&lt;p>;解放军部队一直处于针对军队反腐败运动的中心，自去年以来已有多名高级官员受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;在三份关于军队反腐败运动的独立声明中火箭军在军事采购网站上表示，从本月起至2027年8月16日，陕西省的西安交通大学、西安工业大学以及四川成都的西南交通大学被禁止参与其采购过程。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/6617ab0d-c10c-4e96-9b3b-ed0b0a63831b_32afda76。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军火箭军是北京核威慑战略和加大对台施压努力的关键。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“根据军品供应商管理相关规定，禁止其参与火箭军所有​​产品类别的采购活动，”声明称。 &lt;/p>;&lt;p>;火箭部队表示，在此期间，大学代表控制或管理的其他企业也被禁止从事采购活动。&lt;/p>;&lt;p>;据称，大学与竞争竞标者勾结或相互勾结。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，解放军其他部门在军事采购网站上的声明称，包括电子、餐饮和制药公司在内的 5000 多家企业被禁止参与招标。自2015年以来一直存在非法交易。&lt;/p>;&lt;p>;这三所大学都与中国军方有联系。据西安交通大学网站信息显示，西安交通大学被国家国防科工局指定为“科技创新基地”。政府鼓励学校加强与军工企事业单位的协同创新。&lt;/p>;&lt;p>;西安工业大学是兵器工业部下属七所大学之一，自1982年起一直负责管理中国的国防工业，直至其解散。 1986年，学校开设了多门国防专业，承担了军队、战区和政府机构委托的科研项目1000余项。&lt;/p>;&lt;p>;西南交通大学开设了交通工程和国防专业热门课程。它有一所专门从事航空航天研究的学院。&lt;/p>;&lt;p>;作为习近平主席军事改革的一部分，解放军火箭军于 2015 年成立，是中国核威慑战略和北京加大施压努力的关键&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它也是最新的军队反腐败打击的目标。上个月，执政的共产党宣布火箭军总参谋长孙金明因贪污调查而被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，至少七名过去或在任的高级官员接受了腐败调查。自去年以来火箭部队官员。他们包括2022年出任火箭军司令员的李玉超、2017年至2022年任职的前任周亚宁，以及自火箭军成立至2017年担任火箭军司令员的魏凤和。魏凤和于2018年至2017年担任国防部长。 2023年，6月底被开除党籍。&lt;/p>;&lt;p>;李尚福接任国防部长，但在上任仅7个月后于10月突然被免职。曾负责军事采购的李被指控收受“巨额资金”为他人谋取利益，并被指控行贿他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[IB examiners’ plans to clamp down on ‘time zone cheats’ will not work: Hong Kong expert, pupils]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275725/ib-examiners-plans-clamp-down-time-zone-cheats-will-not-work-hong-kong-expert-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 22:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/9e0f1df0-4e19-4f74-8a75-13d2a4b55d01_ffd3706c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;打击 IB 考试“时区作弊”的计划将香港教育专家表示，这不会成功。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港教育专家和学生对国际文凭（IB）考试的新规则表示怀疑，并坚称他们不会采取任何措施来限制“时区” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计这会给学校带来额外的负担，并导致考生感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;在 IB 当局宣布 11 月考试考生将受到监督后，他们发表了讲话。一些学校将在评估后至少两个小时进行调整，并调整考试开始时间，以防止基于时区的作弊。&lt;/p>;&lt;p>;“如果学生安排了一小时的单次考试，他们仍然必须受到监督该组织在其网站上表示：“至少两个小时……无论是在考场还是学校的其他专用监督空间。”&lt;/p>;&lt;p>;前历史评估发展经理杨永宇 (Hans Yeung Wing-yu)在香港考试及评核局工作了15年的他表示，新规则“夹在两个凳子之间”。&lt;/p>;&lt;p>;“两小时的监督时间和调整考试开始时间仅30分钟一个小时没有什么意义，因为有些地区的时差超过两个小时。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Yeung 还强调，大多数亚洲国家与欧洲之间存在六个小时的时差。&lt;/p>;&lt;p>;Yeung 还强调，大多数亚洲国家和欧洲之间存在六个小时的时差。 >;&lt;p>;新规则是在 4 月 24 日至 5 月 17 日举行的考试期间发生作弊丑闻后出台的。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲的学生据称在考试前在 Telegram 上获取了泄露的问题和答案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一些亚洲人报告称，试卷泄露发生在他们参加考试后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/08/23/9dc48453-16ba-4d1e-a4ef-43cf0b0fd2f1_00f5235c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际文凭组织办公室威尔士卡迪夫门商业园。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一消息引发了愤怒，并要求取消或重考考试，其中包括香港 IB 考生。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》比较了开始时间今年 5 月和 11 月的考试，发现下一次考试将在 30 分钟到一个小时后在 A 区的三个考区开始，A 区是大多数亚洲国家和澳大利亚所在的 IB 三个时区之一。&lt;/p>; &lt;p>;A区的一个考区将考试开始时间提前一小时。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，新措施会给学校带来不必要的行政负担，并迫使考生承担起考试的责任。防止作弊。&lt;/p>;&lt;p>;“举办考试的学校将不得不花费更多，因为他们需要在额外的监督期间雇用工作人员，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然我认为世界上没有任何考试能够在学生完成考试后留住他们。”&lt;/p>;&lt;p>;杨建议IB当局应该考虑其他预防措施，例如增加更多时区和使用考试针对特定领域的试卷，以防止时区作弊。&lt;/p>;&lt;p>;将于明年 5 月参加 IB 考试的 Beatrix Wu* 表示，监督时间要求“过于严格”且“令人沮丧”。&lt;/p>;&lt;p >;“监考时间就像一场延长考试，因为压力和监考人员/监考人员仍然会在场，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;“我对此感到非常沮丧，因为考试已经是一件非常不愉快和令人沮丧的事情了。” ”&lt;/p>;&lt;p>;参加今年五月份考试的张凯莉认为，考试不需要监考时间，而两小时的监考时间只是增加了考试的难度。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，参加上午考试和下午考试的学生会发现中间的监督时间很困难，因为他们无法使用在线资源继续准备下一次考试。&lt;/p>;&lt;p>;Rhea Saxena 今年也参加了 5 月份的考试，她补充说，新的监督规则可能会对学生产生心理影响，他们倾向于在考试后立即与同学分享自己的感受。&lt;/p>;&lt;p>;“如此克制和限制还可能导致学生感到更加自我怀疑，与同龄人更加孤立。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;IB 当局还要求学校擦除每次考试结束时使用的所有计算器的记忆。&lt; /p>;&lt;p>;IB 制度下共有三个时区 – A、B 和 C。亚洲大部分国家和地区以及澳大利亚通常属于A区，欧洲和非洲属于B区，美洲属于C区。&lt;/p>;&lt;p>;IB和中等教育文凭是该城市的两个主要大学入学考试。&lt;/p>;&lt;p>;香港有38所学校提供IB文凭课程。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand extradites Malaysian fugitive to China over US$14 billion cryptocurrency scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275722/thailand-extradites-malaysian-fugitive-china-over-us14-billion-cryptocurrency-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/f031efa9-a179-426a-8683-171cf01d1341_850582a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tedy Teow 是泰国首例经济犯罪嫌疑人自两国引渡条约生效25年后，将其移交给中国。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被控领导诈骗集团的马来西亚商人已从泰国引渡到中国，案件涉及金额超过1000亿元人民币（140亿美元）。&lt;/p>;&lt; p>;据中国公安部称，他是自 1999 年两国引渡条约生效以来曼谷向北京移交的第一名经济犯罪嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;“成功外交部周五表示，引渡......对巩固和深化中泰执法司法合作具有里程碑意义，称此举是“重大成就”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，嫌疑人周二被送往中国，只透露了该男子的姓氏：张。这里指的是张玉发，他更广为人知的名字是 Tedy Teow Wooi Huat，商业集团 MBI 集团的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;经过调查，Teow 涉嫌经营传销和诈骗，其中许多人他们被认为是中国公民，通过诱骗他们购买 MBI 未经许可且未经认可的加密货币而损失金钱。&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年以来，已有超过 1000 万投资者成为该计划的受害者，涉案金额超过 100 美元据公安部称，中国西南部特大城市重庆当局于 2020 年底对 Teow 展开调查，几个月后，国际刑事警察组织国际刑警组织中国局发布了一份全球通缉令。泰国警方在这名商人逃离马来西亚后于 2022 年 7 月逮捕了他。此后，北京向曼谷提出请求，要求将他驱逐出境到中国接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;泰国法院于5月做出将Teow移交给中国的最终裁决，该决定后来得到了泰国政府的支持.&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡还寻求将 Teow 驱逐到马来西亚，他也因欺诈而被通缉。但他们的要求是在中国提出的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自称“在资源和管理发展方面拥有多元化利益”的MBI集团于2019年10月成为头条新闻，当时约100名中国公民在北京驻马来西亚大使馆外举行示威，声称他们因该公司失去了毕生积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府将 Teow 的案件描述为“非同寻常”，并希望嫌疑人的移交能够树立“积极榜样” ”对于中国与其他国家未来的引渡合作。&lt;/p>;&lt;p>;上周在泰国清迈举行的澜沧江-湄公河合作论坛上，中国最高外交官王毅呼吁加强跨国合作，打击跨境犯罪&lt;/p>;&lt;p>;王毅在会见泰国、老挝、缅甸等国外长时表示，四国开展了多次合作行动，抓获赌博诈骗犯罪嫌疑人5万余名。 &lt;/p>;&lt;p>;澜沧江-湄公河合作机制六国外长，其中包括柬埔寨、越南，在会议期间达成了关于加强打击跨国犯罪合作的联合声明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;声明称：“我们对跨境犯罪所构成的持续不断且不断升级的威胁的严重性深表关切。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促成员国优先考虑在以下领域开展合作：打击毒品贩运以及遏制电信/在线欺诈和各种在线赌博，”它补充道，并呼吁所有六个国家共同努力改善信息共享和边境管制。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US national security adviser to meet Wang Yi in China in first for Biden administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275724/us-national-security-adviser-meet-wang-yi-china-first-biden-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/2d36eddc-e73a-4519-b103-898d4419b183_75e5fa57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文在白宫向新闻界发表讲话本月早些时候在华盛顿的房子。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文将于下周前往北京会见中国外交部长王毅，这是乔·拜登总统政府中国家安全顾问首次访华。 &lt;/p>;&lt;p>;一位美国政府高级官员周五告诉记者，周二至周四的访问将是两位高级官员继一月份在泰国曼谷举行最后一次会晤后第五次会面。&lt;/p>;&lt;p>;她说，预计两人将讨论中美关系中的关键问题，推进禁毒合作、军事交流以及人工智能安全和风险。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，沙利文还将提出美国对中国支持俄罗斯国防工业基地和南海问题的担忧，并指出他还将就朝鲜、中东、缅甸和两岸问题等全球问题交换意见，其中提到了台湾。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在强调沟通重要性的同时，该官员表示，美国外交和沟通渠道“并不表明对中国态度的改变”。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一种竞争激烈的关系，”她补充道。 “我们致力于通过投资加强我们的联盟，并在技术和国家安全方面采取我们需要采取的常识性步骤。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们致力于负责任地管理这场竞争，但是，并防止其陷入冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;即将到来的访问凸显了双边关系的复杂性，需要在外交接触与竞争性紧张之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管华盛顿寻求推进高层合作随着对话的深入，其与中国的科技竞赛愈演愈烈。自拜登 2021 年上任以来，已有 120 多家中国企业被列入美国政府黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;周五，美国出口管制名单中又增加了 123 家实体，其中包括 42 家中国企业。国内对技术和国家安全的持续担忧。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及沙利文和王毅是否可能讨论 11 月美国总统大选时，这位美国官员表示，该活动不会成为此次访问的焦点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这将由下一届政府决定对华政策以及他们打算如何使用其中一些沟通渠道，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以讨论的是如何我们打算管理本届政府的平衡以及我们打算如何管理过渡。”&lt;/p>;&lt;p>;Khushboo Razdan 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Migrant care workers seek Hong Kong help with wages frozen over mainland money-laundering probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275723/migrant-care-workers-seek-hong-kong-help-wages-frozen-over-mainland-money-laundering-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.23 21:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/f5d475f9-6301-45e0-b509-c761b60fbb40_093e7a3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群中国大陆护理人员在刘举行新闻发布会向志角求助。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一群来自中国内地的护理人员敦促香港当局帮助他们取回因涉嫌被内地执法部门冻结的100万港元（128,270美元）收入与两家本地货币兑换店有关的洗黑钱案件。&lt;/p>;&lt;p>;输入护工维权互助小组成员周五向媒体表示，过去两个月涉及的案件激增。 19名涉嫌洗钱活动的受害者正在中国大陆接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;四名受害者告诉《华盛顿邮报》，他们接到大陆执法部门的电话，警告交易已被冻结，且未能成功转入其亲属的账户。 &lt;/p>;&lt;p>;一位绰号为“阿丽”的女士在当地一家疗养院工作了13年，她表示，在监管货币兑换店的香港海关将她拒之门外后，她感到“无助”。要求她对现已倒闭的商店的老板采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;这名 53 岁的工人表示，警方拒绝继续处理她的投诉，因为警察告诉她此事不属于他们的管辖范围因为涉及大陆法律。&lt;/p>;&lt;p>;“我在香港打拼挣钱。现在我不知道该去哪里，也不知道该向谁寻求帮助，但我只想拿回我的血汗钱。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她将超过64,000港元转入她亲戚在香港的银行账户。 2022年11月到中国，但这笔汇款被内地官员拦截，后来她的钱被完全冻结。&lt;/p>;&lt;p>;她随后与货币兑换店交涉，但店主拒绝报销。她补充说，不久之后，商店就关门了。&lt;/p>;&lt;p>;阿丽表示，自从她向小额钱债审裁处提出索赔以取回钱以来，已经过去一年多了，但她仍然深陷“冗长的”法律程序。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府统计数据的数据，目前，养老院的移民工人目前获得了14,820港元的中位数。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/71D48409-3049-3049-4571-8A9F-36ACC83E1554_80999054B.JPG ＃999;“>;一名护理人员与她锁定的钱分享困境时会感到情绪激动。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另一个只想被确定为“ Ah Lin”的受害者，在汇款中类似地搁置了她的钱后，她也损失了约13,000港元过程。&lt;/p>; &lt;p>;大陆当局要求她多次去家乡旅行，以证明她是无辜的，不知道她转让给的银行帐户与可疑的欺诈有关。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;但AH Lin说她无法申请从护理院申请休假，并且不得不推迟大陆官员的询问，导致她的银行卡和帐户被终止。&lt;/p>; &lt;p>;当地的护理人员，他们只希望被确定为May，以及非政府组织Caritas劳工发展项目，协助受害者组建了一个关注的团体，以表达此事。&lt;/p>; &lt;p>; May敦促当局“认真对待此事此事”并调查授权的货币兑换商店，该商店利用法律中的漏洞进行非法活动。&lt;/p>; &lt;p>;该职位已与香港海关和警察联系。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to ‘vigorously, orderly’ expand sales of finished homes in property-sector overhaul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275698/china-vigorously-orderly-expand-sales-finished-homes-property-sector-overhaul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/23/a2ea81fe-4739-4739-4ACE-ADF9-B8709DF48370_BA344F86.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;中国开发商在建造单位之前启动房屋销售的惯例。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;本周的一份关键报告是关于北京购买未售出的房屋并支撑中国陷入困境的房地产市场三个月的“令人失望的进度”的重要报告，住房官员重申了扩大销售的意图准备住在的房屋中，而不是半建的房屋，以保护买家并稳定该行业。&lt;/p>; &lt;p>;强调，在房地产中采取了许多措施当局周五表示，恢复信心并确保及时将房屋交付给买家的行业，完成的房屋的销售将“大力和有序地”在更多地区扩大。对于精选项目，将在拍卖土地时规定成品房屋的销售。 ……也正在为维护购房者的权利和利益而做出联合努力，并帮助开发商获得资金完成项目。出售成品的房屋是对中国开发商曾经越来越多的做法的纠正，当时没有建造单位，甚至在施工开始之前就开始进行房屋销售。减少付款的购房者经常面临项目延迟或开发人员违约。该国在该行业不景气中的项目失败和延误的房屋交付中的延误都激增。&lt;/p>; &lt;p>;强调仅在完成后出售房屋的重点是对众多开发商的现金流量增加，但此举是如此曾被购房者称赞，以恢复失去信心和支付交易。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在房地产开发中投资的同比下降了10.2％ 2024年的前七个月，从一月到六月下降了10.1％，并限制了固定资产投资增长。同时，全国各地的房屋销售跌至7月，年度为年。&lt;/p>; &lt;p>;官员们还重申，将认真实施措施，以确保及时地交付受项目延迟和开发人员违约的买方，而且，合格的建筑商可以在所谓的白色清单安排下获得更轻松的资金。&lt;/p>; &lt;p>;财产部门过去曾经是主要的增长驱动力，通过为中国国内总收入约四分之一的贡献而为经济提供了支持。产品如果相关行业的产出（包括结构）将被列为一起。去年，物业的比例增加价值约占GDP的6％。&lt;/p>; &lt;p>;现在，该行业正在拖延国家的经济复苏，劳累的开发商和地方政府财政，甚至在持久的情况下对社会稳定进行了权衡。北京&lt;/p>; &lt;p>;北京呼吁降低抵押贷款利率和下跌付款，并在其他较高的物业措施中，以促进市场。在上个月的第三次全球比赛中，北京也发誓要加快为该行业建立新模型。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在为开发商和房屋销售改革融资时，北京允许地区制定地区。局部提升政策。 5月，国务院还召集了一次会议，以确保确保准时送达的货物，以避免风险。&lt;/p>; &lt;p>;在周五的压力机中，董透露，住房和城乡农村发展部以及金融看门狗在全国范围内的陷入困境的项目中确定了396万套未完成的房屋，该项目将在年底之前交付给买家，根据销售合同。&lt;/p>; &lt;p>;他说，&lt;/p>; &lt;p>;他说在融资协调机制下工作，将资金注入开发人员，以帮助他们完成项目。&lt;/p>; &lt;p>;“所有合格的开发商都必须包括在白色列表中，并且必须批准贷款，”邓说，他称这项工作为必须赢得一场战斗，以确保送达房屋。他说，全国5300个这样的“白色清单”项目已获得1.4万亿元（1,960亿美元）的贷款，以及时完成。&lt;/p>; &lt;p>; dong还指出了计划在全国范围内复制的计划。河南省的郑州市中心城市已经看到了“白色名单”开发商和项目，提供了充足的资金，而购房者则优先考虑开发商。 rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rare false positive test and X-ray error landed Hong Kong tube-fed man in intensive care]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275712/rare-false-positive-test-and-x-ray-error-landed-hong-kong-tube-fed-man-intensive-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/23/629D930E-3A42-4CF7-86A4-BFB23F20A4A6_AC060362.JPG“ ALT =”>;调查一个事件，该事件错误地插入了喂养管后重症监护。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;喂食管最终在香港患者的气道中，而不是由于怪胎测试结果而不是他的胃&lt;/p>; &lt;p>;六人小组主席唐·卡姆·塞德（Tang Kam-Shing）博士说，事件发生是因为“不幸的事件连锁店”，这使一名61岁的男子陷入了关键两天没有注意到错误后重症监护的状况。&lt;/p>; &lt;p>;小组解释说，插入了喂食管，并使用国际和城市使用标准测试来检查酸度 -  pH水平 - 确保管已经进入胃，但是它已经返回了罕见的假阳性。&lt;/p>; &lt;p>; Tang说，胃通常是酸性的，测试的pH值低于5.5，这意味着该管处于酸性环境中。&lt;/p>; &lt;p>;“根本原因分析委员会认为这是一个不常见的阳性结果的情况，来自这种不幸的事件，”他补充说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“鼻腔管已经通过左支气管进入左胸腔空间，这是肺部和胸腔笼之间的空间。 Kwong Wah医院首席执行官&lt;/p>; &lt;p>;唐（Kwong Wah）医院首席执行官&lt;/p>; &lt;p>;唐（Kwong Wah）医院的首席执行官解释说，这种感染可能导致建筑物 - &lt;/p>; &lt;p>;“当护士试图验证[管]的位置时，他们被吸入的东西可能来自胸膜空间。” &lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“因为它被感染了，所以它是酸性的，并且显示出小于5.5的pH值 - 这就是我们的含义。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/23/208e6676-1397-4bfc-82fd-54be11919108b1_f4b1_f4b1_f4caf107.jpg107.jpg107.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;九龙皇后伊丽莎白医院，一个男人在喂食管错误后最终在重症监护中。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Tang添加了涉及两次插入喂养管的两位护士遵循医院的指南。&lt;/p>; &lt;p>;医院后来检查了液体&lt;/p>; &lt;p>;从患者的左胸腔腔中抽出并确认它是酸性的。要确认管子的适当定位，没有显示末端的位置，它应该有梯级警报铃。&lt;/p>; &lt;p>;，但唐补充了检查图像的医生是实习生，没有足够的经验来发现这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说，旨在显示喂食管位置的胸部X射线还需要包括胃，以使对管的位置更清晰。&lt;/p>; &lt;p>;医院首席执行官说，该男子仍在重症监护室中，当时医院的首席执行官&lt;/p>; &lt;p>; Eric Cheung Fuk-Chi博士说，他在医院的骨科病房中接受了治疗。经验还不够，但是医院应该承担责任，因为在简报期间，这对员工的监督负有责任，并至少向患者及其家人道歉。&lt;/p>; &lt;p>;他补充了事件的工作人员&lt;/p>; &lt;p>;小组提出了四个建议，以防止类似事件。&lt;/p>; &lt;p>;他们建议公立医院应扩大使用胸部X射线的使用，以防止类似事件进行培训。&lt;/p>; &lt;p>;提出了四个建议。并在插管之前对高危患者（例如胸部感染或麻痹患者）进行测试。&lt;/p>; &lt;p>;小组添加了对胸部X射线解释的实习生的监督和培训加强并应改进该系统，以确保案例医生审查高危患者的图像。&lt;/p>; &lt;p>;公立医院还需要规定用于确认喂养管位置的X射线扫描的标准规格。 &lt;/p>; &lt;p>;张说，伊丽莎白女王将尽快实施这些建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines VP Sara Duterte’s children’s book sparks controversy over misuse of funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3275715/philippines-vp-sara-dutertes-childrens-book-sparks-controversy-over-misuse-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 20:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/23/F3C0E052-AFA4-48D2-A45E-764EA4E4E24D17_7A58DBDC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;在一位参议员质疑纳税人资金的印刷后，引发了争议。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一本关于菲律宾副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）撰写的关于友谊的儿童读物，引发了与反对派参议员的非常敌对的交流，指责她盗用了资金对于本书的副本。&lt;/p>; &lt;p>;批评家认为，副总统的书 - 意思罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）可能是由于她的家人准备与总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos），JNR和他的联盟在明年的中期选举中作战时，可能会加强她的批准率。&lt;/p>; &lt;p>;在明年的中期选举中。&lt;/p>; &lt;p>;参议院周二在参议院举行的国家预算听证会，参议员Risa Hontiveros向副总统询问了她的办公室分配1000万比索（177,000美元），以打印2023年写的200,000份儿童读物。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Hontiveros将该请求描述为“不当”，称纳税人的钱不应用于一本公职人员所写的书，这将使她在政治上受益。&lt;/p>; &lt;p>; hontiveros也建议，由于很大一部分 -  190亿个副总裁办公室预算的20.37亿比索是为了分发其他机构已经在做的社会经济援助，最好将这些资金重新分配给这些资金，因此副总统可以简单地转介有需要的资金。 &lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）击中，通过说其他机构拒绝了自己的资金来证明自己的援助计划是合理的，因为她是马科斯总统的“政治敌人”，JNR。&lt;/p。 >; &lt;p>;财务委员会最终否决了亨特利诺斯（Hontiveros），并批准了杜特尔·卡皮奥（Duterte-Carpio）的预算，但没有削减。但是，它仍然必须得到参议院和两院会议委员会的批准，在该委员会中，下议院的成员（在很大程度上反对杜特尔特家族）仍然可以修剪她的预算。&lt;/p>; &lt;p>;众议院。目前由议长马丁·罗马德斯（Martin Romualdez），总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos），JNR的堂兄领导，杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）去年公开侮辱了他，他称他为“ tambaloslos”，这是一个“ tambaloslos”，这是当地的一个小的黑暗男性生物，有一个大嘴和男性器官。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/她说，她还批评了罗马德斯决定修改菲律宾宪法的决定，她说，他成为总理，因为他永远不会赢得总统大选。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前国会议员巴里·古铁雷斯（Barry Gutierrez）指出，如果杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）坚持执行副总统印刷她的书的办公室，这可能会揭露她的潜在嫁接费用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这本书的副本，杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）提供给参议员关于一只猫头鹰在暴风雨中被摧毁的猫头鹰，他所有的晴朗的朋友都忽略了他的帮助，除了帮助他重建的鹦鹉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/08/23/f16fd3cf-54ed-443c-b71d-85c63e85c63e85c63e88f88f88f88fa_cc83d30a.jpg ：＃999;“>; Isang Kaibigan，由菲律宾副总裁Sara Duterte撰写。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，前副总统莱尼·罗布雷多（Leni Robredo）发言人古铁雷斯（Gutierrez图书以标题显示杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）的照片 - “她是一个真正的朋友”  - 将书变成了宣传工具。用于近8亿比索用于埋葬帮助，救济产品和其他形式的Ayuda（Patronage Aid）。这是工作中的Trapo（传统政治家）的心态 - 分配政府大受欢迎并获得选票，” Gutierrez说。另一个在暴风雨中失去一切的帮助。古铁雷斯指出，他说，罗布雷多（Robredo杜特尔·卡皮奥（Duterte-Carpio）可能会因她在民意调查中的受欢迎程度下降而提示这样做。&lt;/p>; &lt;p>;印刷室的经理，他在匿名的情况下发表了讲话，还表明印刷费用为50比索的Pesos杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）的要求预算为1000万比索的每件印刷品，可能要高估。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;打印机本周星期四在亚洲的本周在本周在亚洲的规格中说，每个副本，每份副本但是，&lt;/p>; &lt;p>;杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）的发言人迈克尔·POA（Michael Poa）可以打印约15比索。 P>;参议员Hontiveros在本周在亚洲说，杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）不能简单地从印刷成本中重新分配任何“储蓄”，但必须首先寻求预算部门的授权。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/23/e069545e-360f-4944-4944-9eea-fa94adf6a489_505ece1505ece15.jpg style =“颜色：＃999;”>;菲律宾副总统萨拉·杜特尔特（Sara Duterte）撰写的一本儿童读物在要求政府资金打印200,000份后引发了争议。照片：EPA-EFE/PPD &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政治分析师Ronald Llamas将她的书描述为“显然是一种政治宣传的形式。儿童读物的标题是“一个朋友”，结局是，那个朋友是副总裁萨拉。在私人民意调查中，社交天气站和眼球，八角中的研究中有15％。她必须做点什么。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 8月21日，副总统发表声明，驳回了窃指控，说：“ &lt;/p>; &lt;p>;尚未回答本周的本周发表评论。您自己的经验；无需复制。” &lt;/p>; &lt;p>;“只要等待下一本书，我将写关于一个朋友的背叛。” &lt;/p>; &lt;p>;她在新闻发布会上也透露，在2022年之前选举她的费迪南德·马科斯·JNR和伊米·马科斯（Imee Marcos）寻求帮助。 “他们告诉我，如果您不帮助我们（在棉兰老岛和米沙ya票获得选票），我们将不会获胜。” &lt;/p>; &lt;p>;正是由于这个原因，她同意竞选他的竞选伙伴，她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military focuses on beating ‘strong enemies’ in Deng Xiaoping commemorations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275713/chinas-military-focuses-beating-strong-enemies-deng-xiaoping-commemorations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.23 20:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/23/82B02EC2-4A38-4D24-9640-C767F7C3F021_CE69C476.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;与邓小平的时代。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国军方已承诺要保持警惕潜在的风险，并专注于确保在纪念纪念邓小平成立120周年的纪念期间，它可以“击败强大的敌人”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在周四的一项这样的活动中，习近平总统告诉军队，提高了“捍卫国家主权，安全和发展利益的战略能力”。将人民解放军建立成强大，现代化和组织良好的力量，并且更少但更好的部队。&lt;/p>; &lt;p>;邓小平于1975年开始倡导这种方法，而毛泽东仍然活着，并且执政后，他将PLA的数量减少了100万。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的PLA纪念活动中，中央军事委员会成员，军方的最高决策机构Miao Hua说：“在新的旅程，我们应该……专注于加强击败强大敌人和对手的能力。在1980年代，但中国现在面临“一个世纪以来看不见的巨大变化”。它说。 &lt;/p>; &lt;p>;与菲律宾的紧张关系在南中国海发生了一系列冲突，而与日本的海上争端以及其他许多东南亚国家尚未解决。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;， /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/08/23/d59901-89c7-89c7-89c7-4874-4874-b977-b977-4d489898a98a98a_5967780 .jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;邓小平的重点是减少部队数字，但提高了军队的整体质量。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在国内，军方前所未有的反腐败运动仍在进行中。它已经导致了两名前辩护部长李·香格（Li Shangfu）和魏旺（Wei Fenghe）以及许多高级指挥官。邓小平通过脱离毛主义教义，强调意识形态在技术专长而不是技术专长的道路上。经济，但希思（Heath）和其他分析师表示，今天并非如此。经济发展。但是现在，国防预算稳步上升，今年增加了7.2％，与2023年相比。&lt;/p>; &lt;p>;他的改革发生在“中国很弱，几乎没有影响其边界以外情况的能力”的时候。 ，正如希思所说的那样。&lt;/p>; &lt;p>;也有一个国际环境对中国更有利。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，[北京]正在为潜在的冲突做准备，现在的优先事项已经改变走向安全。目前的纪念活动有助于应对现在的巨大变化。时间。但是，随着中国海军的重大发展和武器的进步，北京现在认为，要维护其主权是必要的。与日本和竞争对手南中国海索赔人进行联合发展。 1988年，他告诉菲律宾总统科拉逊·阿基诺在领土争端中变得更加自信，尤其是在资源丰富的南中国海，但台湾国家师范大学政治学研究所的教授王夸夫（Wang Kuan-hsing）表示，邓小平的方法今天仍然可以产生积极的影响。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“我相信这种方法仍然是不同各方的接受，对于利用[有争议的海中]的资源是有益的。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 20:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>