<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong national security police officer admits destroying notes of talks with alleged 2019 bomb plot mastermind]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260383/hong-kong-national-security-police-officer-denies-destroying-notes-talks-alleged-2019-bomb-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 20:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/ca415fb0-a90e-40f2-bb0d-818ec044dc77_61a396cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高等法院审理国家安全部门警察销毁笔记的案件与涉嫌炸弹阴谋领导人的会面。照片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名参与调查涉嫌在 2019 年反政府抗议活动最激烈时期针对警察和公众的炸弹阴谋的香港国家安全人员承认销毁了笔记警方国家安全局探员刘伟雄周四也否认警方强迫黄振强， &lt;/p>;&lt;p>;他是在接受七名被告的律师讯问时发表上述言论的，这些被告根据《联合国（反恐怖主义措施）条例》面临高等法院共谋指控。涉嫌计划于 2019 年 12 月 8 日在湾仔放置两枚炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;检察官本周向法庭表示，黄早前承认密谋在警察部队总部附近放置炸弹。靠近轩尼诗道的一个加油站，是该阴谋的幕后黑手，并将出庭指证涉嫌前组织成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/04/25/ca40d314-2f61-4dd4-a3d6-2d96b43abc80_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;闪回2019 年抗议期间从铜锣湾到金钟的反政府游行。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘作证，2023年5月至2023年9月期间，黄被警方拘留期间，他与黄进行了七次会面，并承认每次会面后他都销毁了他的笔记.&lt;/p>;&lt;p>;“如果我[在会议期间]写下任何东西，我会在[与黄]会面后将其销毁，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师Michael Leung问道刘是否须在每次会议后向上级汇报，以及他是否向他们展示他的笔记。&lt;/p>;&lt;p>;刘回答说，他从未向其他人员展示过他的笔记。&lt;/p>;&lt;p>;“你声称你销毁了纸条，但事实上你只是不想让法庭和律师看到黄第一次转身时与警察讨价还价的证据，是吗？”梁振英问道。&lt;/p>;&lt;p>;刘否认了这一说法，并补充说，他在会议期间潦草写下一些要点，并在返回办公室提交黄的陈述草稿时充实了这些要点。&lt;/p>;&lt;p>;他称是黄先生首先要求与警察会面，并提出认罪建议。&lt;/p>;&lt;p>;但刘告诉法庭，黄先生并没有讨论在与警察的前三次会面中他会做出什么样的供认。 May和June或与他讨论案件的细节。&lt;/p>;&lt;p>;大律师Thomas Iu问Lau，两人在每次长达一小时的会议上都谈了什么。&lt;/p>;&lt;h3>;情节的策划者和团队领导者刘说黄重申了他认罪的意图，并不断告诉他与他的法律代表交谈，这是他记忆中讨论中“最重要”的部分。 &lt;/p>;&lt;p>;刘承认黄的律师在整个面谈期间都没有在场。&lt;/p>;&lt;p>;黄最初面临四项指控——三项共谋指控和一项持有爆炸物指控——并出现在于2022年12月举行初步聆讯。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼程序将在裁判法院进行，以决定是否有足够证据在高等法院进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;余说黄否认当时对他的所有指控。&lt;/p>;&lt;p>;刘告诉法庭，黄同意在第四次做出非偏见声明，这意味着他将获得作为证人的豁免权，以换取他的证词。 ”刘还否认，在黄有机会听取法律建议之前，他已将在前三次会议中获得的信息传递给司法部。 &lt;/p>;&lt;p>;大律师林子英表示，经协商，控方已撤回对黄的两项指控。&lt;/p>;&lt;p>;“为何你没有保留与黄先生会面的记录？”林说：“黄先生是因为你不想让辩方知道（交易的）整个故事。”&lt;/p>;&lt;h3>;在抗议期间被警察枪杀的香港学生对袭击警察的罪名表示认罪&lt;/h3>;&lt;p >;刘坚称事实并非如此，并且他事先并不知道检方已与黄达成认罪协议。&lt;/p>;&lt;p>;黄承认一项串谋提供或收集财产以实施恐怖行为的罪名。同案被告刘佩英否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;辩方律师强调，警方的财务调查部门当时正在进行另一项调查，并就此采访了黄，但警官们表示，保留了与他会面的笔记。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师迪克·李 (Dick Lee) 询问刘处理笔记的方法是否“不寻常”。&lt;/p>;&lt;p>;刘告诉律师，他只是法庭获悉黄在去年 9 月 20 日与刘第八次会面后签署了一份 120 页的声明。&lt;/p>;&lt;p>;审判仍在继续周五。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sell-or-ban law against TikTok stirs unease in China as Beijing, social media giant ByteDance stay mum on next moves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3260345/us-sell-or-ban-law-against-tiktok-stirs-unease-china-beijing-social-media-giant-bytedance-stay-mum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/c8ca073c-27aa-4009-8105-ec49fcbbbd3d_2b2fdb76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;字节跳动旗下的 TikTok 准备挑战华盛顿出售的合宪性-或禁止最后通牒。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国政府通过针对热门短视频应用 TikTok 的“出售或禁止”法律，在中国大陆激起了不安和愤怒，尽管北京和社交媒体巨头字节跳动对他们的回应保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三签署了一项立法措施，该措施将禁止 TikTok 在美国上市，除非中国所有者字节跳动剥离该短视频平台的美国业务。拜登设定了 1 月 19 日的最后期限——他的任期即将到期前一天——但如果他确定字节跳动正在取得进展，他可以给予三个月的延期。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国官方媒体周四发表了一篇文章中共北京市委机关报《北京日报》发表文章称，针对 TikTok 的措施等于这是一场“抢劫”，将“彻底摧毁已经存在缺陷的美国国家信誉”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/25/5e2bf5bd-15cf-41f0-8d30-9b5c35b5ee2c_1e0a27c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在演讲后发表讲话2024 年 4 月 24 日，华盛顿特区白宫将对外援助法案和禁止 TikTok 的措施签署成为法律。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;尽管北京和 TikTok 母公司字节跳动都对可能采取的行动保持沉默，但外交部发言人汪文斌周三将媒体询问转至他之前关于美国针对这款热门短视频应用的措施的言论。王曾表示，拟议的禁令相当于霸凌行为，“将不可避免地反咬美国自己”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，商务部发言人何亚东呼吁华盛顿“停止对其他国家企业的无理打压” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这使得 TikTok 准备挑战华盛顿“出售或禁止”措施的合宪性，因为为期四年的限制短视频应用程序在美国运营的斗争已成为美国的一个重要战线。中美科技战。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登签署协议后不久，TikTok 首席执行官周受资在周三发布的视频消息中表示，“事实和宪法都站在我们一边，我们预计会再次获胜”将针对短视频平台经营者的立法措施写入法律。 “毫无疑问，这是对 TikTok 的禁令。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/619b146f-610a-4bf8-b5bd-ba1a34e21cca_d4ba4f3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡 TikTok 首席执行官 Chew Shou Zi 表示短视频该应用程序有 1.7 亿美国人使用，在该公司努力挑战华盛顿“出售或禁止”的最后通牒期间，该应用程序将继续在美国运营。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020 年，时任美国总统唐纳德·特朗普曾推动对 TikTok 发出“出售或禁止”最后通牒，但北京介入要求批准据《南华早报》报道，TikTok 在上周末发送的一封电子邮件中告诉员工，一旦拜登签署该法案，“我们将向法院提出法律质疑”，并补充说该措施“明显违反了第一修正案”。&lt;/p>;&lt;p>;美国公民自由联盟本周表示，禁止或要求剥离 TikTok 在美国的业务将“政府对社交媒体平台过度控制开创了令人震惊的全球先例”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，国营《中国日报》发表了英国政治和国际关系分析师汤姆·福迪 (Tom Fowdy) 的文章，他认为美国该措施旨在“窃取、破坏或阻碍中国的成功”。他写道：“在任何情况下，都不会允许该公司在武力威胁下向美国公司出售如此成功的产品。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/3cf81802-5bc1-41a3-9f31-4853b6adee51_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在这张 2020 年 7 月 17 日的资料照片中，一名男子穿着宣传 TikTok 的衬衫出现在北京的一家 Apple Store 零售店。在大陆，字节跳动运营抖音（TikTok 的中文版）。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在大陆，人们对 TikTok 在美国业务的前景提出了一些质疑。四年前，印度在印度发生致命军事冲突后禁止了这款短视频应用。两国有争议的喜马拉雅边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;小红书（一种在中国年轻人中流行的 Instagram 风格的服务）上的一位用户发布了一个问题，询问通过 TikTok 进行工作面试是否仍然有意义。其中一些回复声称这是毫无意义的。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动在中国大陆运营着抖音（TikTok 的中国版），该公司每日活跃用户超过 6 亿。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends trio to Tiangong space station from Gobi desert launch as authorities declare 2030 moon landing on track]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3260384/china-sends-trio-tiangong-space-station-gobi-desert-launch-authorities-declare-2030-moon-landing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 21:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/3f2809f6-fb00-4ea9-996e-1eff449db541_e30b95ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火箭从戈壁沙漠的发射场升空。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，中国于周四向近地轨道的天宫空间站派遣了一批新的三人宇航员，同时仍有望在 2030 年将宇航员送上月球。中国航天局。&lt;/p>;&lt;p>;发射后不久，中国载人航天工程局（CMSA）宣布，神舟十八号飞船于晚上8点59分在中国东北戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心成功升空。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/2f6ebae4-3819-498f-86b7-d04d8b9ee861_00d05c81。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;船上的三名宇航员将在天宫空间站度过六个月的时光。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;飞船上有2021年神舟十三号任务老兵叶光富和前航天员李从、李光苏。战斗机飞行员和他们的首次太空飞行任务。&lt;/p>;&lt;p>;在航天器到达轨道并执行自动交会与约400公里处的空间站对接后，三人将花费大约六个半小时抵达天宫。周三，中国航天局副局长林锡强在酒泉对媒体表示，在距离地球250英里的地方。&lt;/p>;&lt;p>;机组人员将受到自10月以来一直在天宫生活和工作的三名神舟十七号宇航员的迎接，计划一周左右返回地球。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;神舟十八号宇航员在轨运行六个月，主要任务是进行科学实验和太空行走等林说，还有空间站的日常维护和管理。&lt;/p>;&lt;p>;例如，他们预计将利用斑马鱼和金鱼藻来构建稳定的“自循环水生生态系统”并在轨道上培育脊椎动物，他说，这是中国的第一次。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，林还介绍了中国载人登月计划的最新情况，并指出系统的建设和时间表都符合将中国宇航员送上月球的目标&lt;/p>;&lt;p>;长征十号火箭、孟舟飞船、揽月着陆器、月面航天服等载人登月关键部件研制，他说，这些都已完成。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国太空努力至关重要的领先科学家将被驱逐出顶层机构&lt;/h3>;&lt;p>;“他们的原型生产和测试正在紧锣密鼓地进行，”林说。&lt; /p>;&lt;p>;中国的登月计划包括两次发射长征十号火箭，分别将三名宇航员和月球着陆器送入月球轨道。在那里，孟洲和揽月将在月球表面对接并着陆。&lt;/p>;&lt;p>;两名宇航员将在月球上度过几个小时，然后升空与月球轨道上的同事会合，然后返回地球。&lt; /p>;&lt;p>;林表示，继去年向包括中国商业航天领域在内的公众征求建议后，中国月球车研究中心正在努力选择月球车乘员和月球表面有效载荷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;与此同时，美国正在努力让宇航员重返月球，这是阿波罗计划以来的首次。美国宇航局今年早些时候表示，原定于 2025 年起飞的阿耳忒弥斯 III 任务最早已正式推迟到 2026 年 9 月。&lt;/p>;&lt;p>;延迟是由多种技术原因造成的，包括SpaceX 对建造 Starship 超重型火箭的展望，该火箭的任务是将美国宇航员从月球轨道转移到月球表面，以及该公司月球着陆器的开发速度慢于预期。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，根据美国政府问责办公室去年 12 月发布的一份报告，阿耳忒弥斯 III 任务不太可能在 2027 年之前完成，该报告是根据对 NASA 官员和行业专家的采访编写的。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Citybus union slams importation of mainland Chinese drivers into Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3260380/citybus-union-slams-importation-mainland-chinese-drivers-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/8440cdb6-647d-4ea3-ba88-d3b82aa2edf5_14af88e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新巴及城巴车辆停泊于巴士总站湾仔。城巴首批五名内地司机将于下个月抵达，参加本地驾驶考试。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;城巴工人工会谴责该公司从中国大陆输入20名司机到香港，引起人们对道路安全及其驾驶水平的担忧。&lt;/p >;&lt;p>;城巴有限公司雇员工会主席林乃华周四表示，该组织对该公司引进内地巴士司机从事非专营业务的决定感到愤怒。第一批五人将于下个月抵达参加当地驾驶考试。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这种安排感到非常愤怒，”林说。 “公司在没有咨询我们的情况下就决定引进内地司机。这完全是对工会及其员工的不尊重。”&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥提出了安全问题，并指出内地人在马路对面开车，并使用了不同的交通规则。&lt;/p>;&lt;p>; “我担心他们能否适应不同的环境并在香港安全驾驶，香港的规则与内地不同，”他说。 “内地公交车司机没有驾驶双层巴士的经验。谁能确保他们适合这份工作？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/4df7a634-7d1e-416f-bf78-66b11601556d_86f75d57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;城巴发言人表示，外地司机是在人手的情况下进行的该市交通部门短缺。相片：谭秀娜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥质疑城巴能否为外地司机提供足够的培训及确保道路安全，并促请公司投入资源聘用本地司机&lt;/ p>;&lt;p>;“进口司机只有大约20天的时间接受培训和驾驶考试，”他说。 “如果出了问题，谁来为乘客的安全负责？”公司发言人表示，引进司机是在该市交通部门人手短缺的情况下进行的。他又指出，根据政府允许城巴引进20名司机的计划，新聘用的司机只会经营非专营巴士服务，例如员工接驳车和城市旅游。&lt;/p>;&lt;p>;“内地巴士车长只会经营非专营巴士服务。&lt;/p>;&lt;p>;“内地巴士车长只会经营非专营巴士服务。他表示，「这项安排让我们可以重新部署本地人力参与专营巴士服务，确保持续为乘客提供稳定、高效及优质的巴士服务。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港低技术劳工输入计划将进行半年检讨：非政府组织&lt;/h3>;&lt;p>;发言人强调，他们专门为本地司机提供每月高达 30,000 港元（3,830 美元）的具有竞争力的薪资和福利待遇，而进口司机每月约为 19,000 港元。&lt;/p >;&lt;p>;“值得注意的是，上述福利专门针对当地劳动力市场，并且仅适用于新的本地雇员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汽车运输局的 Lai Siu-chung职工总工会也反对此举，称此举会对本地巴士司机的生计造成不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;另外，香港民用航空职工会于周四公布了今年早些时候进行的一项调查结果。本月的调查显示，约 300 名受访者中，有 67% 的人对自己的就业前景表示悲观。&lt;/p>;&lt;p>;投诉主要集中在该行业的外劳上，他们表示这阻碍了本地工人的招聘。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;扩大输入工人计划无需配额：香港劳工主席&lt;/h3>;&lt;p>;调查还发现，超过十分之七的受访者表示，他们的加班工作较少，从而降低了收入。 &lt;/p>;&lt;p>;工会呼吁为员工提供更好的工资和福利，并呼吁企业优先招聘当地工人。&lt;/p>;&lt;p>;该市正在努力解决各行业工人短缺的问题，并已转向引进大陆人从事医疗保健、清洁和建筑等行业。&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Sun 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 35-year-old man suspected of raping woman, 19, at Causeway Bay hotel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260376/hong-kong-police-arrest-35-year-old-man-suspected-raping-woman-19-causeway-bay-hotel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/458849ae-9728-4df8-b45d-bb9d69077f51_3ebe841c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于湾仔的香港警察总部。湾仔警区重案组人员正调查案件。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港居民因涉嫌在铜锣湾酒店强奸一名女子而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示周三接获举报上午，一名 19 岁女子在怡和街富豪香港酒店的一间酒店房间内被强奸。&lt;/p>;&lt;p>;调查此事的人员随后拘留了一名来自利比里亚的 35 岁男子。持有香港身份证。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他身上还发现两支怀疑大麻香烟。&lt;/p>;&lt;p>;该男子和女子在本月初的一次社交聚会上成为了朋友。据警方消息人士称。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在一名试图逃离城市时因强奸和性犯罪逮捕了一名男子&lt;/h3>;&lt;p>;周二，该女子同意在酒店。&lt;/p>;&lt;p>;晚上 10 点 40 分左右，涉嫌强奸事件发生前，两人正在现场聊天。&lt;/p>;&lt;p>;该女子的朋友后来向警方报警。&lt;/p>;&lt;p>;警察局的官员湾仔警区重案组正调查案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: Antony Blinken calls for level playing field for business and hits out at ‘non-market practices’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260377/us-china-relations-antony-blinken-calls-level-playing-field-business-and-hits-out-non-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 20:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/45e064db-4942-4cd2-950c-4369524bd6e5_b5a81bd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在上海外滩散步美国大使尼古拉斯·伯恩斯（右三）和上海总领事斯科特·沃克（右二）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在访华第二天就对中国的“非市场行为”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周四上午，在会见上海市委书记陈吉宁时，布林肯首先表示：“重要的是要强调直接接触、持续接触、相互交谈、阐明我们的分歧的价值，事实上也是必要性。”真正的，寻求解决这些问题，并寻找尽可能建立合作的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对我们的人民有义务，事实上，世界也有义务管理我们之间的关系。布林肯此次访问是他在 12 个月内第二次访问中国，此时美国和中国正在加强官方接触，以阻止两国关系因两国关系进一步恶化。双方在贸易和台湾等问题上持续存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒在会后表示：“在一次建设性和坦诚的交流中，[布林肯]对中华人民共和国的贸易政策提出了担忧和非市场经济行为，并强调美国寻求与中国进行健康的经济竞争，并为在中国经营的美国工人和企业提供公平的竞争环境。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国贸易报告将中国列为优先关注对象布林肯访问开始之际，美国指责中国通过不公平竞争和制造业“产能过剩”损害美国企业的利益，并提出对电动汽车和金属等中国商品进一步加征关税的可能性。阻止它们“涌入”市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部周四表示，有关产能过剩的指控“毫无道理”，并警告称，这可能会损害企业信心和全球绿色发展。&lt;/p>;&lt;p>;身为中国政治局委员的陈在会上告诉布林肯，上海是 8000 多家美国公司的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，两国之间稳定的关系“不仅促进了我们的发展”根据国务院的开场白，他还“有助于应对全球性挑战，有助于促进世界和平与发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，无论中国还是美国选择合作还是对抗，这关系到两国人民的福祉，也关系到人类的未来。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在上海市政府发布的另一份声明中，陈表示，上海将继续帮助外商投资、支持合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将始终坚持市场化、法治化、国际化方向，持续优化营商环境，提供高效便捷服务，支持各类企业的企业继续在上海发展，实现共赢发展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/25/46ab3de2-8180-44b2-a42f-974d9f14e665_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海市委书记陈吉宁在活动前向布林肯致意周四举行会谈。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当天晚些时候，布林肯在上海纽约大学校园对学生发表讲话时表示，两国之间的关系是世界上最“重要”的关系之一“复杂”，但强调了沟通的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，去年向中国学生发放了超过 10 万个新签证，并补充说，两国正在努力确保学生感到受欢迎，到对方国家学习&lt;/p>;&lt;p>;中国驻美国大使谢峰一月份表示，每月都有十多名持有有效签证的中国学生在受到移民官员审问后被拒绝进入美国。&lt;/p>;&lt;p >;周四下午，布林肯还在上海美国商会会见了美国商界成员，包括上海美国商会会长艾伦·加博(Allan Gabor)和会长埃里克·郑(Eric Cheng)。&lt;/p>;&lt;p>;“在华美国企业赞赏美国政府的努力加博尔在一份声明中表示：“继续与中国接触，这对双方都大有裨益。”会议结束后，布林肯前往北京，他将于当天晚些时候在那里与学者们会面。 。&lt;/p>;&lt;p>;周五他预计会见中国外长王毅，也可能会见国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;h3>;北京方面表示，美国“顽固地”试图遏制中国布林肯访问&lt;/h3>;&lt;p>;会谈预计将讨论双边关系中一些最具挑战性的问题，包括贸易、台湾、乌克兰和中东。&lt;/p>;&lt;p>;周三，乔·拜登总统周三批准了向以色列、乌克兰和台湾提供 950 亿美元的援助计划，并签署了一项法案，要求应用程序 TikTok 从其中国母公司字节跳动剥离，否则在美国被禁止。&lt;/p>;&lt;p>;驻华盛顿大使馆警告称，此举“使美国站在公平竞争原则和国际贸易规则的错误一边”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai trial: key prosecution witness admits to lying to Hong Kong police 4 years ago after court grilling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3260378/jimmy-lai-trial-key-prosecution-witness-admits-lying-hong-kong-police-4-years-ago-after-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/3f187e42-1aad-434f-ae7a-152c05708145_cf475d3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙法院外的警察。在接受警方采访时，当被问及他先前说法的真实性时，陈多次停顿，似乎提供了相互矛盾的答案。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;媒体大亨黎智英国家安全案审判中的关键控方证人在律师拷问后承认四年前向香港警方撒谎和提供虚假信息周四，黎智英的法律团队将问题集中在律师助理韦兰·陈子华(Wayland Chan Tsz-wah)提供的一份有争议的警方声明上，陈子华在认罪后作为共犯证人提供了证据北京实施的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;陈在之前的庭审中详细介绍了他作为中间人参与涉嫌反华阴谋的情况，将黎智英与“争取自由，与香港站在一起”（SWHK）检方表示，该组织试图实施制裁和封锁，以伤害香港和北京。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他在第一次听证会期间所提出的主张的真实性时，陈多次停顿，似乎提供了相互矛盾的答案。 2020 年 10 月接受警方讯问。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙法院获悉陈最初在讯问中声称，在北京颁布的法律生效后，黎智英的得力助手马克·西蒙 (Mark Simon) 告诉他停止游说国际制裁。于当年六月生效。&lt;/p>;&lt;p>;他还声称，曾在美国海军情报部门工作的西蒙告诉他“让你的生活回到正轨”，因为不会再有大规模的抗议活动在香港。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这位律师助理证实这些说法是错误的，但坚称它们不是谎言。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，当他说西蒙指示他结束时，他撒了谎。他在国安法实施后的活动。&lt;/p>;&lt;p>;他说西蒙反而告诉他继续努力帮助触发对香港和中国大陆的制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的吉米法庭听证会称，黎智英认为被捕会引起全球关注&lt;/h3>;&lt;p>;陈补充说，他还在 2020 年错误地声称自己不支持“相互毁灭”，并“取笑了它”。&lt;/p>;&lt;p >;但证人表示，他曾经一度嘲笑过这一教义。&lt;/p>;&lt;p>;“我笑了，我确实笑了。我取笑这种相互毁灭的概念，因为我已经相互毁灭了自己。”他告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的黎智英因两项与外国势力勾结的共谋指控和三分之一的共谋指控而接受审判。印刷和分发煽动性出版物。&lt;/p>;&lt;p>;陈于 2020 年 10 月首次被捕，罪名是涉嫌协助时任社工党核心成员李宇轩越狱失败。&lt;/p>;&lt;p>;该律师助理是次年 2 月，根据国安法第二次被捕。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉陈同意于 2021 年 3 月协助检方，即第二次被捕 1.5 个月后。&lt;/p>;&lt;p>;证人周四承认，在他接受的 81 次警方讯问中，他从未提及新法律生效后他与黎的任何谈话。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这并不意味着他决定遵守法律，说他周围的人仍在推动国际制裁，他认为这是为了香港的利益。&lt;/p>;&lt;h3>;“黎智英选择在香港国安​​法生效后继续实施制裁”&lt;/h3>; &lt;p>;“推动制裁必须继续下去，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我觉得，即使像黎智英这样的重量级人物也无所畏惧，亲自树立了榜样。我觉得还有一些事情需要继续进行，但要进行到什么程度是我正在思考的一个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师马克·科莱特 (Marc Corlett) 向陈询问后，法官席上就争论的一个关键点进行了简短的辩论。为了澄清他是否已与大亨达成协议，在2020年6月30日执行后违反《安全法》。&lt;/p>; &lt;p>;“在[国家安全法]之后您将在[立法]下进行现在非法的活动或协助进行此类活动。科莱特对证人说。&lt;/p>; &lt;p>;检察官安东尼·乔·锡亨玫瑰在抗议中说，证人无法提供有意义的答案。&lt;/p>; &lt;p>;大法官Alex Lee Wan-法官唐（Tang）是替补席上的三位法官之一，他说这个问题“足够清楚”，但他的同事们不同意。&lt;/p>; &lt;p>;夫人苏萨娜·德·阿尔玛达·雷米迪奥斯（Susana D&#39;Almada Remedios）和埃丝特·托·托（Esther Toh Lye-Ping）夫人苏丹娜·德·阿尔玛达·雷姆迪奥斯（Susana D&#39;Almada Remedios）和伊斯特·托（Esther Toh Lye-ping）表示，起诉是依靠的。在争夺协议中，不同的同谋的行为在成为非法后的同谋。 P>; &lt;p>; Corlett重新制定了他的问题，并询问Chan在生效后是否与大亨有任何口头同意以违反新法律。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;审判恢复了周五。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India has seen a record 411 million train passengers in April, as people rush to vote, attend Hindu weddings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3260372/india-has-seen-record-411-million-train-passengers-april-people-rush-vote-attend-hindu-weddings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/d81ff62e-d1f7-4659-b326-56c641534aa3_cea36342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度通勤者在孟买教堂门火车站下车， 印度。 4 月份的前三周，该国的旅客吞吐量达到创纪录的 4.11 亿人次。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然印度因其拥挤的火车而臭名昭著，但 4 月份的前三周情况比平时更糟糕，该国铁路上的乘客人数创历史新高 4.11 亿人次同期，火车乘客量激增归因于正在进行的全国选举和一系列占星吉日&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，去年 4 月同期有 3.7 亿火车乘客。在 4 月 20 日至 21 日的高峰高峰期间，印度铁路 (IR) 每天运营 14,300 趟列车，为 3,380 万名乘客提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;在高峰时段，乘客挤满了一些火车车厢的每一平方厘米，从走廊到行李架，甚至厕所。&lt;/p>;&lt;p>;四月往往会举办许多婚礼，因为印度教徒根据占星家预测的“吉祥”日子来确定结婚日期。从四月到六月初这段时间通常有很多这样的日子。&lt;/p>;&lt;p>;然而，今年四月份预计的吉日比往年少得多，并且只延续到五月初，这意味着更多的人不得不前往参加婚礼&lt;/p>;&lt;p>;Sameer Verma 是德里南部的一名蔬菜和水果摊贩，他于 4 月 6 日前往兰契市参加侄女的婚礼，但没有预订机票。 Sampark Kranti Express 上没有座位，所以他跳进了普通车厢，没有预订的人也可以乘坐。&lt;/p>;&lt;p>;“没有空间呼吸或移动我的肘部。我们挤得太紧了，我爬上行李架，躺在上面。无论如何，我都必须到达那里，因为我已经买了我侄女的婚礼珠宝。”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>;世俗的印度的命运与莫迪领导的印度人民党“一心一意”息息相关。获胜的另一个原因是印度各地正在进行的大选。城市里到处都是农民工，他们在家乡登记为选民，因此必须前往投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我要回家投票吗？我当然是，”在新德里担任电工的阿伦·达斯 (Arun Das) 说道。 “但无论我是否买到票，我只会休息几天然后回来。”&lt;/p>;&lt;p>;当社交媒体上充斥着印度乘客对过度拥挤感到愤怒的视频时，IR 做出了回应，称他们组织了额外的列车来应对高峰。&lt;/p>;&lt;p>;此外，铁路公司在X上发布了自己的视频，称“不要过度拥挤。”请不要通过分享误导性视频来损害印度铁路的形象。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的记者表示，4 月 19 日，当他的报纸要求他报道时，他亲眼目睹了混乱的情况。关于选举。他的编辑建议他乘坐雅鲁藏布江邮车从阿萨姆邦前往德里，与乘客讨论他们要投票给谁，但过度拥挤阻碍了这些计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/48f01944-7fac-4456-948b-737c8352c47a_a22931ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;4 月份的前三周，印度的火车乘客量达到创纪录的 4.11 亿人次。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“走在过道上是不可能的。你找不到可以落脚的地方。乘客在每个角落都在厕所里。但不知何故，大家都配合了。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到现在是选举季，反对党领袖拉胡尔·甘地利用火车高峰对总理纳伦德拉·莫迪进行了猛烈攻击。&lt;/p>;&lt;p>;分享了一段视频在X号的一列过度拥挤的火车上，人们在厕所里睡觉，甘地指责莫迪让穷人乘坐火车变得更加困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在纳伦德拉·莫迪的统治下，火车旅行已成为一种惩罚！莫迪政府正在骚扰每个类别的乘客，莫迪政府仅通过减少普通百姓火车的一般教练来促进精英火车。 10 辆新火车中，批评者称这些火车是为中产阶级乘客服务的，而不是为买不起车票而不得不乘坐过度拥挤的火车旅行的穷人提供的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度机场和航空旅行激增，但火车仍然是这个国家的命脉，也是印度下层民众的重要交通方式。&lt;/p>;&lt;p>;印度的铁路网规模庞大，轨道长达约 40,000 英里，平均每天为约 1,300 万名乘客提供服务。据人民网报道，这个数字甚至超过了中国每天的火车乘客量 1115 万人次。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sydney bishop stabbed during service backs X’s legal case to share video of attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3260373/sydney-bishop-stabbed-during-service-backs-xs-legal-case-share-video-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/87664c7d-0ace-4d27-8d37-d8490ba6ba21_8be37656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高级教区牧师 Isaac Royel（左）和主教 Mar Mari Emmanuel在悉尼。伊曼纽尔表示，鉴于“言论自由和宗教自由”，他不反对在社交媒体上分享刺伤视频。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位悉尼主教在一场据称是一名青少年的极端主义袭击中被多次刺伤，他支持 X Corp 所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的法律行动，推翻澳大利亚禁止分享该事件图片视频的禁令。社交媒体上的袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;4月15日持刀袭击事件的直播和随后的社交媒体帖子迅速吸引了2000人前往亚述东正教教堂，引发骚乱，导致51名警察受伤以及 104 辆警车被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;“我承认澳大利亚政府希望删除这些视频，因为它们的图像性质，”Mar Mari Emmanuel 主教周三在 YouTube 上发布的音频中说道。&lt;/p>; >;&lt;p>;“然而，注意到上帝赋予我们言论自由和宗教自由的权利，我并不反对社交媒体上保留视频，”伊曼纽尔补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克升级间谍头子警告极端主义，与澳大利亚就 X 发生争执&lt;/h3>;&lt;p>;马斯克指责澳大利亚的审查制度，而澳大利亚执政党和反对派议员联合指责马斯克傲慢且缺乏社会责任，允许暴力和分裂性帖子.&lt;/p>;&lt;p>;警方周四宣布，从伊曼纽尔刺伤事件开始，五名被指控追随暴力极端主义意识形态的青少年被指控犯有一系列罪行。&lt;/p>;&lt;p>;好牧人基督教堂启动了两个不相关的法律程序。一个是对被指控的肇事者进行刑事起诉，另一个是民事法庭诉讼，重点是社交媒体上传播的视频可能造成的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四表示，这五名男孩被指控，周三，联合反恐小组在悉尼西南部的一次重大行动中逮捕了七名年龄在 14 岁至 17 岁之间的人。该团队包括联邦和州警察、澳大利亚安全情报组织（该国主要的国内间谍机构）以及专门打击极端分子和有组织犯罪的新南威尔士州犯罪委员会。&lt;/p>;&lt;p>;警方称这七人是是一个网络的一部分，其中包括被指控刺伤伊曼纽尔和一名牧师的 16 岁男孩。两名牧师都没有受到危及生命的伤害。该男孩于周五被指控犯有恐怖行为，最高可判处终身监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;X 正在对抗澳大利亚监管机构 eSafety 的命令委员会上周从该平台上删除了伊曼纽尔的视频。&lt;/p>;&lt;p>;包括谷歌、微软、Snapchat 和 TikTok 在内的其他社交媒体公司也遵守了电子安全委员会的类似命令，该委员会自称是世界上第一个政府周三，澳大利亚联邦法院法官将禁止 X 播放该视频的命令延长至 5 月 10 日，尽管 X 的律师 Marcus Hoyne 表示反对。&lt;/p>;&lt;p >;霍恩告诉法庭，伊曼纽尔最近向 X 的法律团队提供了一份宣誓书，“表明他强烈认为应该提供这些材料”。&lt;/p>;&lt;p>;委员会的律师 Christopher Tran 告诉法庭该视频“血腥且暴力”，如果继续传播将造成“无法弥补的伤害”。&lt;/p>;&lt;h3>;“你是我的儿子，我爱你”：被刺伤的悉尼主教原谅袭击者&lt;/h3>;&lt; 53 岁的伊曼纽尔小时候从伊拉克移民到澳大利亚，他呼吁保持冷静，并敦促不要对袭击进行报复。他身上有多处刀伤，包括脸部，自袭击事件发生以来，他还没有发布过自己的脸部照片。&lt;/p>;&lt;p>;据称与伊曼纽尔袭击者有联系的五名男孩于周四在悉尼儿童法庭出庭。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方声明称，两名 16 岁男孩和一名 17 岁男孩被指控密谋参与或策划恐怖行为。警方称，年龄较大的男孩还被指控在公共场合携带刀子。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，两名年龄分别为 14 岁和 17 岁的男孩被指控持有或控制在网上获取的暴力极端主义材料。&lt;/p>;&lt;p >;警方称，周三被捕的另外两名男孩到目前为止尚未受到指控。警方称，另外三名青少年和两名男子正在接受警方讯问，但并未被捕。&lt;/p>;&lt;p>;周三，超过 400 名警察对悉尼西南部的房产执行了 13 项搜查令，并在距离古尔本约 200 公里的城市执行了 1 项搜查令。悉尼以南（120 英里）。&lt;/p>;&lt;h3>;“难以置信”：挑战商场杀手的法国英雄获得澳大利亚居留权&lt;/h3>;&lt;p>;新南威尔士州警察副局长戴维·哈德森 (David Hudson) 周三声称被捕的男孩“坚持出于宗教动机的暴力极端主义意识形态”。&lt;/p>;&lt;p>;教堂袭击是悉尼最近发生的第二起备受瞩目的刺伤事件。三天前，一名有精神疾病史且没有明显动机的 40 岁男子在购物中心内被警察开枪打死，他杀死了六人，打伤了十几人。&lt;/p>;&lt;p>;警方称周四的澳新军团日纪念活动没有受到威胁，数千人聚集在澳大利亚各地参加黎明仪式和街头游行，以纪念该国的战争死难者。&lt;/p>;&lt;p>;极端分子在过去的澳新军团日策划了造成大规模人员伤亡的袭击，但警方在计划执行之前就进行了干预。&lt;/p>;&lt;p>;1915 年的 4 月 25 日，澳大利亚和新西兰陆军军团在土耳其西北部的加里波利海滩登陆，这是一场命运多舛的战役，士兵们&#39;第一次世界大战中的第一次战斗。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing Auto Show: Nio unveils luxury car, 2024 ET 7, as China’s EV price war heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3260341/beijing-auto-show-nio-unveils-luxury-car-2024-et-7-chinas-ev-price-war-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/526049d1-7154-49b0-a674-25569221ce9f_c4ea1664.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔚来创始人兼首席执行官李斌在电动汽车发布会上周四，该制造商在北京推出了更新版的 ET 7 车型。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车制造商蔚来周四推出了新版高端智能汽车Nio 2024 ET 7，希望在价格不断上涨的情况下吸引高端消费者据介绍，这家总部位于上海的汽车制造商的升级版商务车具有更强大的智能驾驶功能、增强的数字座舱、超长的行驶里程和更舒适的乘客座椅。致创始人兼首席执行官李斌。&lt;/p>;&lt;p>;“通过我们的技术创新，ET 7 商务车将驾驶和座椅体验提升到了一个新的水平，”李斌在北京汽车展的发布会上说道，从周四开始，一直持续到 5 月 4 日。&lt;/p>;&lt;p>;新车型的标准版售价为 428,000 元人民币（59,400 美元）。蔚来目前正在接受该车的预订。 4月30日开始在中国发货。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，原版ET 7自2022年3月下旬开始发货，出货量已接近3万辆，成为最畅销的车型。 -中国的电动汽车售价超过 40 万元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;尽管包括全球最大电动汽车制造商比亚迪、特斯拉中国和小鹏汽车在内的竞争对手纷纷竞购，蔚来汽车仍为其最新的 ET 7 车型标出了高昂的价格。由于经济低迷，需求下降，蔚来汽车提供额外折扣。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临越来越大的压力，蔚来仍保持其汽车价格不变（全部售价超过 30 万元人民币）。&lt;/p>;&lt;在发布会上，李彦宏还对蔚来新车型的续驶里程进行了大肆宣扬，称其是全球首款单次试驾行驶里程超过1000公里的纯电动行政车，得益于其150千瓦时的电池组&lt;/p>;&lt;p>;蔚来表示，其与长安汽车、浙江吉利集团、江淮集团和奇瑞等合作伙伴共同努力，推广换电技术和标准，以解决电动汽车驾驶员的“里程焦虑” &lt;/p>;&lt;p>;李说，该公司的全国充电网络拥有超过2,400个换电站和21,000个充电桩。他说：“得益于我们的换电系统……我们的 ET 7 用户的行驶里程甚至比燃油车还要长。”&lt;/p>;&lt;p>;蔚来周四还推出了第四代换电站和液冷系统超快充电器，计划很快部署。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French President Emmanuel Macron warns ‘Europe could die’ as he calls for stronger defences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260370/french-president-emmanuel-macron-warns-europe-could-die-he-calls-stronger-defences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.25 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/25/25937415-8824-47b3-8628-4e3210b19dba_412b6cbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙在巴黎索邦大学发表讲话。距离他的第二个也是最后一个任期仅剩三年，并在 2022 年失去了议会多数席位。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统伊曼纽尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 周四呼吁建立更强大、更一体化的欧洲防御体系并表示欧洲大陆绝不能成为美国的附庸，因为他概述了在全球舞台上建立一个更加自信的欧盟的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;距离他的第二个也是最后一个任期只剩下三年了46 岁的马克龙在 2022 年失去了议会多数席位，他希望向批评者表明，他仍然保持着推动他在 2017 年当选总统的活力和新鲜思维，而且他并没有成为跛脚鸭领导人。&lt;/p >;&lt;p>;“我们的欧洲有灭亡的风险。我们没有能力面对风险。”马克龙在巴黎索邦大学演讲时说道，他警告说，军事、经济、贸易和其他压力可能会削弱和分裂由 27 国组成的欧盟。&lt;/p>;&lt;h3>;法国的马克龙希望掌控欧盟的外交政策，但并非所有人都相信&lt;/h3>;&lt;p>;马克龙表示，决不能让俄罗斯在乌克兰获胜，他呼吁增强欧洲的网络安全能力，与脱欧后的英国建立更紧密的防务关系，并建立欧洲学院来培训高级军事人员。&lt;/p>;&lt;p>;“没有国防工业就没有国防......我们已经经历了数十年的投资不足，”他说，并补充说欧洲人应该给予偏好购买欧洲军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须生产更多，我们必须生产更快，我们必须像欧洲人一样生产，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙表示，欧洲有经济落后的风险在全球自由贸易规则受到主要竞争对手挑战的背景下，他呼吁减少针对中小企业的繁文缛节。&lt;/p>;&lt;p>;这位法国领导人希望他的演讲也能有同样的效果与他七年前在索邦大学发表的类似演讲一样，它预示着欧盟政策的一些重大转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自那以后，情况发生了很大变化，主要的地缘政治挑战包括法国的战争。加沙、俄罗斯入侵乌克兰以及美中紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的顾问将周四的讲话视为法国对欧盟未来五年战略议程的贡献。该议程将于欧洲选举后决定，届时欧盟领导人将就欧盟最高职位展开讨价还价。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙的个人支持率大幅下滑，而他的中间派复兴党则落后于极右翼联盟党在 6 月 6 日至 9 日欧洲议会选举之前的民意调查中，马克龙面临的另一个挑战是，他的政党 Renew 目前在欧洲议会中排名第三，但可能会跌至第四位，民意调查显示，这将进一步限制他的影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>