<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pakistan set for coalition rule after troubled election, as ex-PM Sharif trails rival Khan, and China, IMF bailouts loom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251609/pakistan-set-coalition-rule-after-troubled-election-ex-pm-sharif-trails-rival-khan-and-china-imf?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 11:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/5af126b8-1252-4413-bcc6-4375f51c7abc_644c1866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被定罪的前总理伊姆兰·汗的巴基斯坦正义运动的支持者- Insaf (PTI) 党在巴基斯坦卡拉奇大选期间高举党旗：照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦周四的大选产生了悬浮议会，为组建“悬浮议会”奠定了基础。一个软弱的联合政府，其首要任务将是与国际货币基金组织和中国谈判新的金融救助计划。&lt;/p>;&lt;p>;由入狱的前总理伊姆兰·汗领导的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 支持的独立候选人克服了该国军方控制的机构的艰苦努力，在国民议会中形成了最大的单一团体，赢得了 99 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;但是，根据周五迟来的结果，该党远未达到多数席位巴基斯坦选举委员会的数据。&lt;/p>;&lt;p>;选民投票率为 42%，远低于 2008 年、2013 年和 2018 年大选的平均 50%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;部分原因是 PTI 候选人面临巨大障碍，包括失去选举标志、板球棒以及关键领导人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，纽约亚洲协会政策研究所南亚倡议主任 Farwa Aamer 表示，PTI“表现出了韧性，有效利用社交媒体保持了显着的领先地位”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，必须认识到， “如果不考虑涉及该国有影响力的军事机构的错综复杂的动态，任何政府的组建都无法进行。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 最大的竞争对手是巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 三届政党前总理纳瓦兹·谢里夫和前总统阿西夫·阿里·扎尔达里领导的巴基斯坦人民党 (PPP) 分别赢得了足够的席位，分别为 71 个和 53 个席位，可在当权派的支持下组建下一届政府。&lt;/p>;&lt;p>;然而，任何联合政府都将因谢里夫和扎尔达里之间的长期竞争而被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;这两个人还分别与军方领导的建制派有着复杂的关系。在过去的几十年里，它一直是穆斯林联盟和人民党领导的多个政府的建立和垮台的同谋，也是谢里夫和扎尔达里入狱的同谋——有时是在一方的帮助下反对另一方。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦选举前夕，候选人办公室附近发生炸弹袭击，造成 26 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“如果一个软弱的联合政府无法做出必要的艰难决定，使经济摆脱困境，政治稳定可能难以实现，”马雷哈说洛迪 (Lodhi) 曾任巴基斯坦驻英国、美国和联合国大使。&lt;/p>;&lt;p>;由于国际货币基金组织紧急国际收支支持谈判旷日持久，巴基斯坦在 2023 年上半年勉强避免了类似斯里兰卡的违约。计划。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦最大债权人的亲密盟友中国在与国际货币基金组织的谈判中通过为约 70 亿美元的低成本贷款再融资来保持其偿付能力。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上在电视上发表讲话纳瓦兹·谢里夫的兄弟、穆斯林联盟副领导人沙赫巴兹·谢里夫表示，该党领导的未来政府的“首要任务”是在当前的财政援助计划于 4 月份到期之前与国际货币基金组织谈判一项新的财政援助计划。&lt;/p>; &lt;p>;他警告说，否则巴基斯坦将“面临破产，给人民带来难以想象的痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;前特使洛迪表示，根据中巴经济合作计划，北京将在能源和互联互通领域投资 280 亿美元走廊（CPEC）计划不会受到伊斯兰堡权力移交的影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/10/5164870b-002c-43c0-8bc4-68420c9acbe0_0826d2c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理纳瓦兹·谢里夫可能是由于竞争对手伊姆兰·汗的政党在全国选举中获得更多席位，被迫组建联合政府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中巴经济走廊是北京耗资数万亿美元的“一带一路”倡议的一部分，该倡议旨在将中国经济与世界其他地区，特别是发展中国家和中等收入国家的经济结合起来。全球南方。&lt;/p>;&lt;p>;“支持中巴经济走廊有坚定的国家和政治共识。选举并没有改变这一点”，她说，并补充说，“无论谁组建下一届政府，中国都将继续是巴基斯坦的战略优先事项”。&lt;/p>;&lt;p>;周四宣布选举结果的前所未有的延迟引发了指控PTI 的操纵行为以及对许多巴基斯坦记者违规行为的猜测。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦之前的 11 次大选都因军方领导的机构的干涉而受到玷污，而军方在直接统治后仍然是权力的最终仲裁者该国77年历史的一半左右。&lt;/p>;&lt;p>;部分选区的最终结果延迟，似乎扭转了周四电视转播的初始计票阶段有利于 PTI 的趋势，由此引发了争议晚上。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦选举袭击中 9 人死亡，其中 2 名儿童&lt;/h3>;&lt;p>;在此期间，选举委员会莫名其妙地停止与候选人代理人和记者分享各个投票站的经过认证的结果，这是选举规则要求这样做，旨在确保透明度并避免此类争议。&lt;/p>;&lt;p>;尽管首席选举专员西坎达尔苏丹拉贾 (Sikandar Sultan Raja) 于当地时间凌晨 3 点左右向选举官员发出最后通牒，要求在半小时内宣布结果，但选举委员会国民议会 266 个选区中一半的最终结果直到周六凌晨才明朗。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦历届大选的结果均在第二天凌晨 2 点之前公布。&lt;/p>;&lt;p>;美国、欧盟和英国周五均批评巴基斯坦选举进程“严重干涉”，并呼吁伊斯兰堡确保对所有报道的选举违规行为进行“全面调查”。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 赢得的席位多于巴基斯坦任何敌对政党，尽管许多候选人在逃亡期间参加竞选以逃避逮捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/10/796804c2-5dc7-4f26-a5ee-57f3eac18dd7_bc3298f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;投票工作人员清空投票箱巴基斯坦拉瓦尔品第议会选举投票结束后开始计票。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该党的大多数领导层正在反恐法庭接受审判，因为他们在去年 5 月参与 PTI 暴民袭击多个城市军事设施的事件中所扮演的角色。&lt;/p >;&lt;p>;汗因腐败相关指控被武装士兵逮捕后，发生了暴力抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;政府和军方随后指责汗及其同事试图发动政变反对沙赫巴兹·谢里夫当时的政府，并试图煽动叛乱反对军队最高指挥部。&lt;/p>;&lt;p>;正如人们普遍预期的那样，PTI 横扫了其西北开伯尔普赫图赫瓦省权力基地的几乎所有国民议会选区。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊讶的是不过，PTI 在人口稠密的东部旁遮普省的表现超出了预期，该省拥有国民议会 266 个直选席位中的约一半。旁遮普邦大约一半的席位是由汗支持的独立人士赢得的。&lt;/p>;&lt;h3>;随着军事干预的抬头，巴基斯坦努力获得国际货币基金组织的救助&lt;/h3>;&lt;p>;“很明显，民主精神已经占上风，阿梅尔说：“投票率很高，尤其是女性和青年选民。”&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦选民的警惕性“仍然至关重要”，因为他们“密切关注选举进程，并要求结果透明和真实”，她观察到。&lt;/p>;&lt;p>;“任何背离这些原则的行为都有可能激起公众的不满并危及民主过渡的稳定，”阿默说。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，政府的表现平淡无奇。 PML-N 在其旁遮普邦的落脚点，以及未能重新获得开伯尔-普赫图赫瓦省 (KKH) 喀喇昆仑公路沿线的席位，可能会阻止其领导人谢里夫寻求史无前例的第四个总理任期。&lt;/p>;&lt;p>;自 1978 年建成以来，该高速公路一直是巴基斯坦与其亲密盟友中国唯一的陆路连接。它现在将新疆地区与中国经营的瓜达尔港连接起来，瓜达尔港位于印度洋西海岸动荡的俾路支省。&lt;/p>;&lt;p >;谢里夫在 KKH 沿线的山区曼塞赫拉 (Mansehra) 遭遇了尴尬的失败，但在家乡拉合尔避免了可能导致职业生涯终结的失败。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总理厌恶领导一个弱者的想法。联合政府，周三告诉记者“看在上帝的份上”不要再询问他的前景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/10/556b12c7-031a-43f6-ab95-2dddf1fb76a6_063eada0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;独立候选人支持入狱的前总理伊姆兰·汗领导的PTI党在巴基斯坦选举中赢得最多席位。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他可能会再次听从他的兄弟沙巴兹 (Shahbaz)，后者领导了基础广泛的联合政府，该政府在汗于 2022 年 4 月失去信任投票后取代了他，一直任职到去年 10 月。&lt;/p>;&lt;p>;沙赫巴兹代表 PML-N 参加了周五晚上与扎尔达里的第一轮权力分享谈判。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，PTI 的失败由于未能举行可信的内部选举，该党标志的消失意味着该党在争夺国民议会、开伯尔-普赫图赫瓦省和旁遮普省的领导权之前仍需克服障碍。&lt;/p>;&lt;p>;直到 PTI 成立如果内部民意调查令选举委员会满意，其获胜候选人将必须在正式宣布最终结果后 72 小时内寻求其他政党的庇护。&lt;/p>;&lt;p>;否则，他们将没有资格投票给女性和少数族裔候选人很快将争夺国民议会中 60 个间接选举的保留席位。&lt;/p>;&lt;p>;因此，PTI 将失去这些席位中相应的三分之一份额，让给 PML-N、PPP 和其他政党巴基斯坦四个省议会中受 PTI 支持的独立议员也面临着类似的命运，这些议员与联邦议会的议员在同一天当选。 &lt;/p>;&lt;p>;PTI 代理主席 Gohar Ali Khan 表示，独立人士可能会加入一个结盟的小型什叶派穆斯林宗教党派，该党派在周四直选的 266 个席位中赢得了一个席位。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦前总理谢里夫在追随入狱的竞争对手汗后寻求联合政府&lt;/h3>;&lt;p>;另外，前总统扎尔达里的人民党 — — 被誉为巴基斯坦主要的联盟建设者 — — 此前曾向 PTI 支持的独立人士提供庇护，但被有理由不信任的可汗彻底拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;人民党保持着权力平衡，在周四的选举中加强了对南部信德省的控制。&lt;/p>;&lt;p>;它还拥有最多的席位。巴基斯坦电视屏幕上出现的一些分析人士表示，巴基斯坦电视屏幕上出现的一些分析人士表示，巴基斯坦电视屏幕上出现的一些分析人士表示，针对该省的镇压正在进行中。 PTI 可能会看到其成功的独立人士面临巴基斯坦机构情报机构的压力，要求他们抛弃汗。&lt;/p>;&lt;p>;但其他分析人士认为，公众的授权可能会增强候选人继续忠于他的决心。&lt;/p>; &lt;p>;据几位受人尊敬的巴基斯坦记者报道，在选举日之前，多达一半的获胜的 PTI 支持的独立人士与 PML-N 或 PPP 联系，以加入任何一个想要组建政府的政党。&lt;/p >;&lt;p>;可汗防止此类叛逃的能力因他的缺席而受到限制。他因腐败行为、泄露国家机密以及根据伊斯兰法律禁令非法娶妻而被判处多年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;汗上周被下级法院法官判定犯有后两项罪，分析人士普遍将其判决解读为建制派向选民发出的信号，告诉他们不要在被监禁的 PTI 主席身上浪费选票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计选民会强烈拒绝这一信息。为民粹主义者汗壮胆，汗一直坚持不妥协的立场，反对与他长期以来称为“小偷”的政治对手进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;相反，汗要求与军方领导层进行谈判，但高级将领拒绝接待他自去年五月的骚乱以来。&lt;/p>;&lt;p>;“抛开操纵和马术交易不谈，伊姆兰·汗似乎确实是今天人们的首选，”美国塔夫茨大学政治学助理教授法赫德·胡马云 (Fahd Humayun) 说。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，军方领导的建制派与汗之间“认识到这一点并走向某种形式的和解”对于巴基斯坦“现在的政治稳定是必要的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: will the country help vote a political dynasty into power?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3251549/indonesia-election-2024-will-country-help-vote-political-dynasty-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/e6be8509-ddbe-4b8c-af7f-efcb1aa42e26_5a75e44f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片来源：南华早报综合&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚总统佐科·维多多（Joko Widodo）曾被誉为一位清白的领导人，但他被指控为其子纪伯伦·拉卡布明·拉卡（Gibran Rakabuming Raka）的政治生涯铺平道路，有可能建立一个政治王朝。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他尽管威多多受欢迎，但批评者认为，维多多的行为与他之前对裙带关系的立场相矛盾。即将到来的选举中，领跑者包括吉布兰 (Gibran) 和普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto)，紧随其后的是反对党领袖阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 和维多多的政党候选人甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo)。选举将于 2024 年 2 月 14 日举行。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will US-Philippines dialogue only worsen South China Sea tensions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3251227/will-us-philippines-dialogue-only-worsen-south-china-sea-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/17a4121b-6755-4cb8-afe3-0b1faf55c8cb_079863a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在菲律宾海警船BRP旁边演习2023 年 11 月 10 日，卡布拉在南海执行补给任务时接近仁爱礁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和菲律宾预计将进行“2+ 3 月份在马尼拉举行的“2019 年 2 月 2 日”对话，美国国务卿安东尼·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀以及菲律宾同行恩里克·马纳洛和吉尔伯托·特奥多罗参加。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾将首次主办此次会谈此次对话于2012年开始，可能传达三个明确的信息。&lt;/p>;&lt;p>;首先，马尼拉试图通过深化与美国的外交接触和防务合作来增加与中国双边谈判的筹码。&lt; /p>;&lt;p>;马科斯政府试图加强在与中国的南海争端中的影响力，主要是试图让其他国家参与其针对北京的抗议活动，同时与中国进行谈判。&lt;/p>;&lt;p >;菲律宾与外国势力建立的关系越牢固，它在谈判中的筹码就越大。因此，通过“2+2”对话加强与美国的关系将有利于马尼拉与北京的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;第二，美国有意通过提供实质性支持来支持马科斯政府对华立场。到目前为止，考虑到所涉及的潜在成本，菲律宾一直在考虑是否以及如何继续对中国采取强硬立场。此次对话让美国有机会支持马尼拉在该地区继续保持自信。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/07/6a554df3-79d9-4328-b306-643b9dfb90e8_be559187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/第三，去年的“2+2”对话是在4月举行的，就在美菲两国军队一年一度的“肩并肩”演习之前不久。鉴于战略合作水平的提高，双方可能讨论海上活动的政策协调，从而扩大防务合作的范围。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的会晤中，华盛顿和马尼拉决心将其联盟和战略“现代化”。优化共同防御能力。今年的对话正值菲律宾继续在南海争议水域开展行动之际。&lt;/p>;&lt;p>;上个月末，一架来自菲律宾的小型飞机向仁爱礁一艘搁浅的船只运送了部队补给品，在中国被称为仁爱礁，在菲律宾被称为阿云金浅滩。继续向搁浅船只上的部队执行补给任务可能是菲律宾军方未来的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于此，预计菲律宾官员将在最近与菲律宾军方的对话中强调仁爱礁问题。美国和华盛顿可能会就如何维持菲律宾在有争议的珊瑚礁的存在提供建议。双方还可能讨论通过升级和现代化其舰队来增强菲律宾的海上实力，并举行更多联合巡逻和军事演习，以反击他们所认为的中国在南海的侵略。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;1月17日，特奥多罗表示，面对“更具侵略性”的中国，菲律宾计划与美国及其盟国开展“更强有力”的军事活动。即便如此，华盛顿仍然可以遏制马尼拉在南海的活动。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府目前的注意力主要集中在俄罗斯入侵乌克兰和试图阻止以色列在加沙的战争蔓延到更广泛的中东之间。 。因此，美国不太可能急于开辟另一条战线。如果南海发生任何对抗，华盛顿可能会更喜欢非军事形式。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，菲律宾总统小费迪南德·马科斯提出了为南方制定单独的行为准则的可能性中国与其他声索国马来西亚和越南。最近，他前往越南签署了协议，其中包括建立一个联合海岸警卫队委员会来讨论共同问题。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾在南海问题上采取更加自信的做法会得到回报吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在磋商期间由于美菲对话期间可能会讨论行为准则，两国之间不太可能很快达成类似的双边协议。马尼拉和华盛顿在南海行为准则磋商期间加强了政策协调，以确保各自利益得到保护。&lt;/p>;&lt;p>;中国方面对此表示强烈不满作为美国对行为准则谈判的干预。它一再警告称，它将把外部行为者在南海领土争端中的存在视为敌对行为，并以此对待。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，下个月的“2+2”菲律宾-美国的对话可能会推进两国之间的防务合作。马尼拉在南中国海的任何自信增加都可能带来争议水域对抗加剧的风险。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China funds clean energy for belt and road partners, fuelling green transition and salving chafed feelings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251576/china-funds-clean-energy-belt-and-road-partners-fuelling-green-transition-and-salving-chafed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/86e5c2bc-1449-42d5-bffe-97ee6326c476_7c7de8eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在对清洁电力基础设施进行大规模投资世界向绿色能源消费转型。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管之前在非洲、中东和中亚的基础设施建设项目遭遇了失败，但中国现在正在这些地区进行大量绿色能源投资，并找到了热切的接受者。&lt;/p >;&lt;p>;在埃及、毛里求斯、卡塔尔和阿拉伯联合酋长国等一系列东道国的支持下，公司在发电和制造太阳能设备方面取得了长足进步。以美元计算，去年中国支持的项目以惊人的速度增长。&lt;/p>;&lt;p>;Christoph Nedopil Wang 表示，在非洲，中国在“替代”能源方面的工作到 2023 年达到了历史最高水平，约为 27 亿美元澳大利亚格里菲斯亚洲研究所所长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该研究所的数据显示，从 2018 年到 2023 年，中东的替代能源工作总额为 94.8 亿美元。这个数字使过去十年花费的 22.3 亿美元相形见绌。中亚去年创下了自己的记录，来自中国的投资达 13 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国投资者可以在绿色能源上赚钱，而不必担心大型项目带来的成本、规模或污染。分析人士表示，这一举措始于北京“一带一路”倡议的早期阶段。&lt;/p>;&lt;p>;这项已有 11 年历史的倡议旨在通过互联互通的基础设施网络顺畅对华贸易，现已转向北京官员所说的“小规模”但美丽”的项目。他们致力于避免污染，同时为业主和投资者赚钱。&lt;/p>;&lt;p>;“从事可再生能源的中国公司通常寻求稳定的财务回报，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员贾扬特·梅农 (Jayant Menon) 表示，中国的领导力旨在扭转“一带一路”的旧声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“它的真正目的是改善中国的形象，并将其呈现为全球大国。”梅农说：“我们正在努力解决这一问题。”债务或环境问题。该倡议曾优先考虑港口、公路和机场。&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学绿色金融与发展中心在 2019 年表示，去年中国的能源参与已经是“一带一路”下“绝对和相对而言最绿色的”。 2 月份的研究论文。&lt;/p>;&lt;p>;中亚、中东和非洲国家，尤其是较贫穷的国家，正在感受到气候变化带来的压力，极端天气事件促使发电业进行彻底改革，以减少碳排放到 2030 年，这一比例将达到 45%，符合联合国的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但费正清表示，中国“利用了政策一致性方面的竞争优势”，并保持了较低的资本成本，在太阳能和风电出口方面引领世界市场中国研究中心在2022年的一份研究中表示。&lt;/p>;&lt;p>;以卡塔尔为例，中国电建贵州工程公司将2022年一座800兆瓦光伏电站命名为这个石油资源丰富的中东国家首个非化石燃料发电厂&lt;/p>;&lt;p>;据中国环球网新闻网站报道，卡塔尔最热月份的高温和黄沙增加了距首都多哈 80 公里（49.7 英里）的站址的反射率。收集地面反射的太阳能可将发电量提高 10% 至 15%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔驻香港总领事 Ali Saad Al-Hajri 于 10 月表示，该太阳能站将在可再生能源方面与中国开展更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;“这种对清洁能源的承诺正在增加，中国是有能力实现这些目标的最大合作伙伴之一，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国驻香港总领事巴赫尔·谢维希 (Baher Sheweikhi) 表示，太阳能是中国在埃及 60 亿美元投资的一部分。他补充说，两国也希望共同探索可再生氢能。&lt;/p>;&lt;h3>;中国誓言停止新建燃煤发电机组后，“一带一路”倡议加大了对绿色能源的关注：报告&lt;/h3>;&lt;p>;在 510 吉瓦装机容量中（北京官方新华社 1 月 25 日表示，去年全球可再生能源装机容量中，中国贡献了一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;中国已“成为推动发展不可或缺的力量”新华社援引国家能源局一位官员的话称，“世界清洁能源”。报告指出风能、光伏和水力发电产能的扩大。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国已将中国的绿色技术视为“巨大增长潜力”的来源，香港总领事谢赫·萨乌德·阿里 (Shaikh Saoud Ali al) 表示-Mualla 在 12 月表示。&lt;/p>;&lt;p>;非洲小岛国毛里求斯正在接受中国对太阳能的投资，以实现到 2030 年的碳减排目标，因为它看到了面板制造商的“特别兴趣”，他说金融服务和善治部长 Mahen Kumar Seeruttun。&lt;/p>;&lt;p>;在非洲其他地方，中国江西国际经济技术合作公司和肯尼亚农村能源管理局建造了一座异常大型的光伏电站。&lt;/p>; &lt;p>;据新华社 10 月报道，在乌兹别克斯坦，来自中国的光伏电池板将帮助为一个 1GW 项目提供电力，该项目旨在利用乌兹别克斯坦丰富的阳光，每年提供 24 亿千瓦时的清洁能源。该项目预计将减少多达240万吨碳排放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;邻国哈萨克斯坦将绿色技术视为与中国的“有前景的合作领域”，该国最高外交官香港大学表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学国际研究教授查道炯表示，对中国来说，“收益主要是经济上的”。 “这样的投资是有限的。生产的电力可以留在目的地市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year: Hong Kong rolls out big events, with border checkpoints staying open longer and more rail, bus services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3251596/lunar-new-year-hong-kong-rolls-out-big-events-border-checkpoints-staying-open-longer-and-more-rail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/f5b620a0-bd69-4941-9922-5bbefb18c874_488197af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西班牙表演者 Light Dancers 是参加该活动的表演者之一游行。照片：香港旅游发展局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农历新年假期期间，随着Covid-19大流行期间暂停的节日庆祝活动的回归，香港预计将有超过100万中国内地游客。 &lt;/p>;&lt;p>;预计许多香港人也会跨境庆祝节日。&lt;/p>;&lt;p>;邮报列出了香港的节日亮点以及为旅客做出的安排。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3ccce1a2-c04a-44ad-bd8a-b9d7d91166ec_1a4dc156.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群人在尖沙咀为游行排练。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;农历新年花车巡游时隔五年回归，首日周六晚上在尖沙咀举行&lt;/p>;&lt;p>;9辆花车和29个表演团体将在繁华地区的主要道路上行驶。表演者包括日本女子流行舞团 Avantgardey、西班牙 Light Dancers 和德国 Universe of Lights 剧团。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上 8 点在维多利亚港举行农历新年烟花表演，共发射 23,888 发烟花为观众带来闪闪发光的祝福。&lt;/p>;&lt;p>;这场时长23分钟的表演将在海港上空延伸850米，燃放金元宝、龙蛋和其他展示中国文化的喜庆设计的烟花。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;农历新年杯将于周二下午 5 点在香港大球场拉开帷幕，届时将有一场众星云集的足球友谊赛，被誉为“世界传奇”和“香港传奇”。&lt;/p>;&lt;p>;国际球员包括巴西前锋里瓦尔多、意大利球员托蒂和马特拉齐、西班牙球员普约尔和阿根廷球员贝隆，以及本土球星范俊业、叶鸿辉和万佩德将成为主队成员。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/35d5b09e-793d-429e-a0f6-4249ec3a39ab_a0f98ef2.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利人弗朗西斯科·托蒂将成为参加中国新年杯的国际球星之一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;部分边境检查站将延长开放时间，以应对节日期间跨境旅客的拥挤。入境事务处预计2月9日至17日期间往来香港与内地的旅客将达750万人次。&lt;/p>;&lt;p>;连接香港西部和深圳的深圳湾口岸将24小时开放。除夕至2月13日五天。&lt;/p>;&lt;p>;连接东铁线的罗湖口岸将维持开放至2月10日至12日凌晨2时。开往罗湖的末班列车两日均于中午 12 时 56 分从金钟出发。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是为了避免重蹈过去数千内地游客观看海滨烟花汇演后滞留香港的交通混乱局面。 .&lt;/p>;&lt;p>;落马洲-皇岗口岸是唯一全年24小时开放的陆路口岸。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最大的年货市场销售低迷： &lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司已于2月18日之前增加周末及公众假期不同时段的列车班次，涵盖除机场快线外的所有重铁线路。&lt;/p>;&lt;p >;周五，农历除夕夜，所有当地铁路线和7条轻轨线路将通宵运行。 3条港铁巴士路线亦将延长服务时间。机场快线及迪士尼线维持不变。&lt;/p>;&lt;p>;东铁线罗湖站跨境列车服务将延长至周六及周一凌晨。前往罗湖站的末班车将于中午 12:56 从金钟出发，而罗湖往金钟的末班车将于凌晨 2:30 出发。&lt;/p>;&lt;h3>;香港农历新年：烟花、花车巡游返程龙年&lt;/h3>;&lt;p>;除增加服务外，新大屿山巴士及城巴将分别营运特别夜间路线NB2（元朗/天水围-深圳湾口岸）及NB3（屯门-深圳湾口岸） ，后者还从周五到周日的午夜在铜锣湾，中央和洛Ma Chau之间运行了一条特殊的976s。&lt;/p>; &lt;p>;特许公共汽车运营商KMB将运行一条n276的n276，服务锡shui wai，yuen long Long从周六到星期一，圣锡（San Tin）可以缓解跨境旅行。&lt;/p>; &lt;p>;教练运营商还将在城市地区（例如爱德华王子，Yau Ma Tei和Wan Chai）等城市地区提供额外的过夜跨界服务。从星期六到星期三的交叉。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/09/a0249b5b-5b-5b-5b--5b- D609-43EE-A696-63B07F7DB343_BFEF3440.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;儿童穿着龙形娃娃打扮成游行队伍。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;龙年将以良好的天气开始，降雨的可能性低。香港天文台表示，白天和黑夜之间将存在明显的温度差异。&lt;/p>; &lt;p>;在为期四天的长周末，预计温度将在摄氏12摄氏度（53.6华氏度）中降至12摄氏度。新年的农历，第二天高达20摄氏度。&lt;/p>; &lt;p>; Ambrose li &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br：&lt;br >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Singapore’s birth rates get a boost in ‘auspicious’ year of the dragon?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3251547/will-singapores-birth-rates-get-boost-auspicious-year-dragon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/ae5feeae-cbca-4d2c-93ae-434ca1eea518_3c577006.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个孩子在市场上拿着龙形气球摆姿势新加坡农历新年。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;24岁的新加坡人劳拉·李(Laura Lee)在中国生肖龙年出生，作为“龙宝宝”让她感到“特别”，说这是有代价的：整个学术生涯中竞争更加激烈。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢阅读[中国十二生肖]并检查我的命运，所以这很有趣，但同时也很烦人李说，由于偏爱龙宝宝，小学和中学的班级规模较大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们[班级]有两到三个班级与我们的高年级学生相比，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;与李一样，37 岁的斯蒂芬妮·何 (Stephanie Ho) 怀着第二个孩子已经八个月了，她也担心她的孩子将不得不在学校与更多的人竞争.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3840c4c9-77cb-497f-b180 -a65ded7387dc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们传递财神雕像和龙雕塑，作为迎接 2024 年农历新年（农历新年）的节日装饰的一部分龙，位于新加坡滨海湾花园的擎天树中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;何老师表示，过去龙年出生的小学生通常会“至少多上一堂课”——比如1988年、2000年和2012年。&lt;/p>;&lt;p>;中国生肖以12年为一个周期，由12种动物代表——鼠、牛、虎、兔、龙、蛇、马、羊、猴、鸡、狗、猪。 .&lt;/p>;&lt;p>;“如果每所小学都多开一个班（龙年出生的），那么会增加多少个宝宝？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像新加坡的许多华人一样，何和李也不能幸免于龙生肖的神秘吸引力，龙生肖被认为与好运、力量和智慧有关。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;h3>;社会冻卵：可以帮助提高新加坡低迷的出生率吗？&lt;/h3>;&lt;p>;风水大师兼风水创始人吴大卫表示，龙年出生的人具有吉祥的品质咨询公司Imperial Harvest。&lt;/p>;&lt;p>;“龙宝宝，无论性别，都继承了根植于风水原理的吉祥品质，体现了力量、智慧和魅力之间的和谐平衡，预示着各方面的繁荣和成功”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这种信念导致许多中国人尝试怀上龙宝宝。据英国广播公司此前报道，在过去的龙年里，中国大陆、香港、台湾和新加坡的生育率都出现了大幅跃升。&lt;/p>;&lt;p>;2000年，香港的出生率增长了5%，官方统计数据显示，2012年中国出生人口增加了95万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/09/992b4cb3-77c6-4464-9bab-9e0bab99b0c9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者在参观期间拍摄龙雕塑的照片滨海湾金沙的购物中心。龙生肖被认为与好运、力量和智慧有关。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据官方数据，2012年新加坡的总生育率升至五年高点1.29。 2000年，总生育率从1999年的1.47微升至1.6。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡总理李显龙在周五的年度农历新年致辞中敦促居民欢迎“小龙来到你的家庭” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多中国家庭认为龙年出生的孩子特别吉祥，龙是权力、力量和好运的象征，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，现在正是年轻夫妇为家庭添置一条‘小龙’的最佳时机。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚与新加坡、中国、日本一起应对人口老龄化问题&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;新加坡的出生率自20世纪60年代以来一直在下降，但在龙的前几年有所上升。 2022年，总生育率降至1.04的低点，几乎是更替水平2.1的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“在世界各地，特别是在新加坡等发达国家，生育率一直在下降。每一代人都有不同的愿望。许多年轻人优先考虑发展自己的事业、与伴侣共度美好时光以及追求其他兴趣，”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是想要孩子的夫妇也可能会推迟组建家庭，没有意识到事情会变得多么困难。年复一年。”&lt;/p>;&lt;p>;23 岁的新加坡人布莱恩·乔萨尔 (Bryan Josal) 是希望拥有一条“小龙”的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;乔萨尔说，他自己也想拥有一只龙宝宝。今年是个孩子，因为他是在一个非常重视文化信仰和迷信的中国家庭长大的。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得当龙宝宝很酷。它是十二生肖中唯一的神话生物，今年应该是个好年。”这位印尼华人说。 “比你的孩子大 24 岁左右，作为一个很酷的年轻父母似乎很好 - 所以这对我来说也是一个因素。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/24403abd-f93a-4540-9f92-6d06d4e53161_e625dc38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;新加坡农历新年市场上，一名儿童拿着龙形气球摆姿势。新加坡的出生率自20世纪60年代以来一直在下降，但在龙的前几年有所上升。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，政策研究所高级研究员陈宝莲警告说，在人们普遍认为更吉利的年份生孩子是有讽刺意味的。研究。&lt;/p>;&lt;p>;“人口统计学家长期以来一直假设并观察到，由于对入学、工作、住房和理想婚姻等有限资源的竞争加剧，较大的出生群体比较小的出生群体面临着更糟糕的社会和经济前景。她说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于迷信，父母力求同时分娩，无意中造成了协调问题，而这不太可能为孩子带来他们所寻求的优势。” &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，谭指出，像龙年这样的吉祥事件的罕见性仍然可能会给那些已经在考虑要孩子的夫妇“带来麻烦”。&lt;/p>;&lt;p>;对于潘清怡来说38 岁的她下个月将迎来她的第二个孩子，十二生肖和占星术是她最不关心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不是很重要或不同。我听到很多人告诉我龙年的运气，然后我想‘哇，这将是美好的一年’。但是实际上，我很高兴有第二个孩子。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Death is not the end of love’: grieving China relatives spend US$700-$1,400 to ‘resurrect’ dead loved ones using AI technology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250466/death-not-end-love-grieving-china-relatives-spend-us700-1400-resurrect-dead-loved-ones-using-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/2e6202e1-f13d-41b0-a917-f5fcde39398d_cad46d32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家中国公司向悲痛的亲属收取高达 1,400 美元的费用为已故亲人制作化身，以在悲伤时提供一些安慰。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国悲痛的亲人正在利用人工智能（AI）为已故亲人制作栩栩如生的头像，在大陆社交媒体上引发广泛讨论。&lt; /p>;&lt;p>;《杭州日报》报道，使用人工智能服务“复活”死者在中国越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;人们在人工智能服务上的花费在 5,000 至 10,000 元（700 美元至 1,400 美元）之间。 &lt;/p>;&lt;p>;人工智能公司超脑创始人张泽伟表示，该技术能够创建基本的化身，能够模仿思维和行为。死者的言语模式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/9668c5c4- 189d-4229-b8d8-5c8a28dc20a8_8cf6667c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名在英国学习期间死于中风的年轻人的父母表示能够“与他们的虚拟儿子“看到并说话”帮助他们度过了悲伤。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2023年5月在中国东部江苏省成立公司以来，他的团队已帮助数千个家庭以数字方式重温他们逝去的亲人的生活。 30秒的视听材料。&lt;/p>;&lt;p>;他的客户一半以上是失去孩子的年迈父母。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人太多了，很多人都有情感需求， “这让我们在市场需求方面具有优势。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;由于每个客户的需求不同，他提供定制化的咨询服务。&lt;/p>;&lt;p>;目前，他的团队能够提供三种服务。&lt;/p>;&lt;p>;AI治愈将克隆声音构建聊天室，数字肖像提供个人资料图像以支持智能语音功能，以及3D数字人体模型。 &lt;/p>;&lt;p>;张的团队已成功为600多个家庭提供AI治愈服务。费用从5000元到10000元不等。&lt;/p>;&lt;p>;他说，客户被要求分享死者的照片、视频和录音。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有的材料越多，效果就越好。”张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;张的客户之一吴姓男子悲痛欲绝，他的儿子于 2022 年在英国留学时因中风去世，年仅 22 岁。&lt; /p>;&lt;p>;在获得了一个能够复制儿子形象和声音的基本头像后，他和他的妻子感到很欣慰。&lt;/p>;&lt;p>;“再见，我亲爱的父母。我希望我能一直陪伴着你，给你温暖和爱。”他的“儿子”用机器人的声音说道。&lt;/p>;&lt;p>;“死亡并不是爱的终结。让我们在元宇宙重聚吧。”吴说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 31/8a090519-74d5-4609-a052-1ca5641797f6_ae19fa03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;销售“人工智能治疗”服务的公司表示，自那以来他们已经帮助了 600 名哀悼的客户将于 2023 年开业。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了人们的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“太棒了，”一位在线观察者说.&lt;/p>;&lt;p>;另一个人同意：“这对于那些失去亲人的人来说绝对是一种治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们假装没有失去任何人，他们会感到更痛苦吗？”另一个人问。&lt;/p>;&lt;p>;但另一个人说：“真的好吗？人们必须努力在没有失去亲人的情况下继续生活。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s ex-PM Sharif seeks coalition government after trailing jailed rival Khan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251607/pakistans-ex-pm-sharif-seeks-coalition-government-after-trailing-jailed-rival-khan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 09:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/59fe61bb-a78f-4b7a-b3e1-ecef9e20f1de_79983613.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦前总理纳瓦兹·谢里夫表示，他正在考虑组建联盟政府，因为他的政党在民调中落后。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦前总理预计他的政党将在该国议会选举中轻松获胜，从而第四次担任总理。相反，纳瓦兹·谢里夫面临着一条艰难的权力之路。&lt;/p>;&lt;p>;由被监禁的竞争对手伊姆兰·汗支持的独立候选人在周五的计票中领先，考虑到汗的支持者和全国性的主张，这一表现令人惊讶地强劲。人权机构认为，投票被操纵以支持谢里夫。&lt;/p>;&lt;p>;这打乱了谢里夫的计划 — — 以及支持他的安全机构 — — 迫使他在周五宣布计划，试图组建联合政府。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;巴基斯坦大选前俾路支省发生两起袭击事件，造成 29 人死亡、40 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;一天前，谢里夫粗暴地拒绝了建立联盟的想法，并在投票后自信地告诉记者，他想要一个单一的联盟巴基斯坦的政党任期为五年。&lt;/p>;&lt;p>;汗是一位前板球明星，后来成为伊斯兰政治家，拥有大量草根追随者，由于刑事定罪，他被取消了参加周四选举的资格。他声称对他的判决和一系列悬而未决的法律案件都是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;汗所在政党的候选人在被禁止使用该党标志（板球棒）帮助文盲后被迫以独立人士身份参选。选民们在选票上找到了他们。&lt;/p>;&lt;p>;尽管遇到了这些挫折，而且选举监督机构宣布了 266 个国民议会选区中的大部分选区，但汗所在的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 支持的候选人还是获胜了99个座位。谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟党拥有 71 个席位。由于一名候选人被杀，一个选区的选举被推迟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/10/b56d9af8-25df-41c9-bac8-d9e4622f2b7f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦 Tehrik-e-Insaf 的支持者（PTI）巴基斯坦卡拉奇省选举委员会办公室外的政党抗议。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，由于存在第三个主要政党，没有人可以宣布彻底胜利。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫承认这一点，他告诉支持者“我们在没有其他人支持的情况下，我们没有足够的多数票来组建政府，我们邀请盟友加入联盟，这样我们就可以共同努力，让巴基斯坦摆脱困境。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将必须坐在一起解决所有问题。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，巴基斯坦严重分裂的政治气候不太可能产生一个强大的联盟来推动这个正在努力应对高通胀、全年能源问题的国家的改善。停电和武装分子袭击。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏多数席位并没有阻止谢里夫的亲属和忠诚者出现在他的政党总部的阳台上，向下面的人群挥手致意。当谢里夫抵达向党内工作人员发表讲话时，人们向他的汽车投掷玫瑰花瓣。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，PTI 主席戈哈尔·汗 (Gohar Khan) 告诉巴基斯坦新闻频道 Geo，他的政党自己的统计显示，该党总共获得了 150 个席位，足以组成一个席位。一个政府，尽管需要 169 个席位才能在 336 个席位的国民议会或议会下议院中获得多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;观察家原本预计谢里夫领导的巴基斯坦穆斯林联盟将获胜，并有望连任第四个任期由于汗的政党面临不利条件，他出任总理。随着汗被监禁并面临更多刑事定罪，选举官员和警察阻止他的政党举行集会和开设竞选办公室，其在线活动也被封锁。&lt;/p>;&lt;p>;PTI 表示，这些举措旨在阻止他们谢里夫表示，他将与被暗杀的前总理贝娜齐尔·布托之子比拉瓦尔·布托-扎尔达里领导的巴基斯坦人民党接洽，作为联盟伙伴。人民党有53个席位。谢里夫的竞争对手，包括布托-扎尔达里，在竞选过程中批评了他，因此他寻求的联盟显然旨在让汗入狱，并使巴基斯坦人民党远离政治。&lt;/p>;&lt;h3>;在巴基斯坦农村地区，妇女的选票被视为“村长们的“不必要”&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒表示，选举包括对言论、结社与和平集会自由的不当限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们谴责选举暴力、对选举的限制。”米勒说：“我们对行使人权和基本自由表示不满，包括对媒体工作者的攻击，以及对互联网和电信服务的限制，并对干涉选举进程的指控表示担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;联盟表示，由于一些政治人物无法参加选举，导致缺乏公平的竞争环境，该联盟表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁当局确保对所有举报的选举违规行为进行“及时、全面的调查”。 &lt;/p>;&lt;p>;零星暴力事件和史无前例的全国性手机服务关闭给周四的投票蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五暴力事件持续存在，在西北地区造成两人死亡、六人受伤警察官员萨迪克·汗 (Sadique Khan) 表示，抗议操纵选票的汗支持者与安全部队之间爆发冲突后，尚拉发生了冲突。 PTI 支持者还抗议开伯尔-普赫图赫瓦省首府白沙瓦市的舞弊行为。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫和汗在选举日的处境代表着两人命运的逆转。谢里夫在国外自我流放四年后于十月返回巴基斯坦，以避免服刑。在他返回后的几周内，他的信念被推翻，使他可以自由地寻求第四个任期。&lt;/p>;&lt;p>;他的轻松复出标志着他成为安全机构的首选候选人，安全机构将自己视为最终的仲裁者谁在巴基斯坦掌权以及他们做出什么决定。&lt;/p>;&lt;p>;议会选举总理。但汗支持的候选人的成功意味着谢里夫如果想再次领导国家，就必须争取所有拥有议会席位的政客。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Partial refund for Messi no-show in Hong Kong may sooth fans but wider public, mainland Chinese still angry, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3251599/partial-refund-messi-no-show-hong-kong-may-sooth-fans-wider-public-mainland-chinese-still-angry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/97755c1a-f1e6-4b39-bbd8-0482c54968f1_d41e2356.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔·梅西的支持者聚集在铜锣湾香港大球场。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对上周日陷入困境的国际迈阿密足球比赛的门票持有者进行部分退款，其中明星球员莱昂内尔·梅西缺席，这可能有助于缓解那些退票者的愤怒分析人士表示，这只是为了金钱，但对安抚香港和中国大陆的广大公众影响不大。&lt;/p>;&lt;p>;杭州市体育局在周五深夜的一份声明中宣布，取消了原定与香港和中国内地的一场友谊赛。阿根廷队将于下个月举行，而当天早些时候，香港比赛《Tatler Asia》的主办方宣布将向球迷返还 50% 的票价。&lt;/p>;&lt;p>;刘兆佳 (Lau Siu-kai)，北京半官方智库中华港澳研究会一致认为，如果没有对梅西的“异常行为”做出合理解释，公众的愤怒将继续“挥之不去”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/82bdda39-b857-4f06-ad36-608b66c7fd3e_6247442c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港的友谊赛中，莱昂内尔·梅西坐在替补席上。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“也许迈阿密国际可能低估了这一事件后果的严重性，”他说。 “如果不给出可信的解释，它将在未来很长一段时间内失去利润丰厚的中国市场，梅西在中国人民中的威信也将遭受不可挽回的损失。”&lt;/p>;&lt;p>;会员大律师唐嘉华政府关键决策执行委员会成员向《华盛顿邮报》表示，公众可能会觉得梅西和他的迈阿密国际俱乐部不尊重香港。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为钱会被退回，并不意味着”这并不意味着感情已经改变，”他说。 “我认为有些人仍然对他们认为受到不尊重的行为感到非常愤怒，他们甚至没有买票。所以这种做法可能无法让他们平静下来。”&lt;/p>;&lt;p>;中国报纸《环球时报》早些时候发表的一篇评论文章怀疑该事件是“外国势力”精心策划的，而居民则呼吁对中国流行的社交媒体进行各种抵制媒体平台小红书。&lt;/p>;&lt;h3>;抵制梅西香港赛的组织者可能面临法律诉讼&lt;/h3>;&lt;p>;“所有使用梅西作为大使的中国品牌都怎么了？”一个人发帖，得到了专门点名乳制品巨头蒙牛的回复，并声明他们将停止购买该公司的产品，直到他们不再“保持沉默”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管在该活动的广告中大量出现，但梅西最终缺席了 2 月 4 日对阵香港队的整场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;梅西和迈阿密国际队后来将他的缺席归咎于受伤，但当八场比赛结束时，当地和大陆的强烈反对情绪更加强烈。三天后，金球奖得主在日本慢跑上场。&lt;/p>;&lt;p>;主办方《Tatler Asia》此后发表了两次道歉，并于周五宣布向所有门票持有者（包括许多大陆游客）退款 50%，花了 4,888 港元在香港大球场观看比赛。&lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周五对《Tatler Asia》的退款安排表示满意，但表示他知道一些球迷&lt;/p>;&lt;h3>;梅西在日本踢球，引发香港球迷对城市缺席比赛的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;大律师潘展平表示，索赔人不满意除了向小额索赔法庭要求全额退款外，退还 50% 的门票还可以针对前往体育场的交通费和住宿费提出更多索赔。&lt;/p>;&lt;p>;但他在《Tatler》中指出，防守，它可以提供一份没有任何条款表明梅西必须参加比赛的合同。&lt;/p>;&lt;p>;“双方都有各自的理由，很难说赔率偏向一方，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;Poon 指出，《Tatler》和 Inter Miaimi CF 之间的协议从未向公众披露，因此潜在索赔人可能需要经过几次听证会才能达成和解。&lt;/p>;&lt;p >;《Tatler Asia》周五表示，迈阿密国际已承诺，包括梅西在内的所有重要球员，除非受伤，否则将被要求上场 45 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;“但事实证明，我们被告知声明称，迈阿密国际足球俱乐部认为梅西和苏亚雷斯因伤无法参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;童表示，梅西未能参加比赛是否构成违反《商品说明条例》的行为，应由法院裁决。 &lt;/p>;&lt;p>;“要声称违规，必须首先证明比赛广告具有误导性……它们是否给人一种梅西肯定会参加比赛的感觉？”他问。 “这可能是相当主观的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，购买门票的时间也可能会产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说，很多人都知道运动员可以缺席比赛，如果他们受伤了，”他说。 “早买票的人可能是知道有这种可能性才买票的。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他们是在看到他抵达香港时看到他健康地带着自己的行李箱并在球场上练习后才购买的，那么他们认为他会参加比赛是合理的。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为在这里提起刑事诉讼并不容易，”他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;香港人自 2010 年以来一直是梅西粉丝的 Sam Lau 表示，他对这位球星持保留态度，并且由于比赛的组织方式而对《Tatler》失去了信心。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我碰巧去海外观看有梅西在队里踢比赛，我不介意去看比赛。”他说道。 “但如果他再来香港参加另一场活动，我就不会买票了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Ukraine appoints new army chief, huge problems remain in its fight with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251606/ukraine-appoints-new-army-chief-huge-problems-remain-its-fight-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 08:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/10/1876a693-fcf7-4617-a6c2-5e2875e5e28b_ac1ef24f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亚历山大·西尔斯基上将被任命为乌克兰武装部队总司令。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰新任军事首长周五表示，他希望建立新的势头，并表示他的近期目标是改善前线的部队轮换并利用新技术的力量，当时基辅军队在与俄罗斯的战争中基本上处于守势。&lt;/p>;&lt;p>;曾任乌克兰地面部队指挥官的亚历山大·西尔斯基上将在总统弗拉基米尔·泽伦斯基任命他负责的第二天发表了讲话战争即将进入第三个年头。他取代了广受欢迎的瓦莱里·扎卢日尼 (Valerii Zaluzhnyi) 将军。&lt;/p>;&lt;p>;Syrskyi 在他的 Telegram 频道上表示：“新的任务已提上日程。”&lt;/p>;&lt;p>;Syrskyi 强调需要“在不同领域之间保持平衡”。完成作战任务，强化训练，恢复部队”，显然是指需要轮换经过近两年战斗而疲惫不堪的部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/10/b78847e7-f5a6-4346-8c0b-0fb5a44da276_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;亚历山大·西尔斯基 (Oleksandr Syrskyi) 被总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 号召接任他的最高将领，这是自战争开始以来最大规模的军事重组。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还强调了“新技术解决方案和扩大成功经验的重要性，例如使用无人系统和现代电子战手段。”&lt; /p>;&lt;p>;虽然他提供的细节很少，但他的言论似乎与泽连斯基所宣称的为武装部队带来“更新”并采取新的战斗方式的目标一致。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，泽伦斯基宣布，他还用阿纳托利·巴赫利耶维奇少将取代了军队总参谋长谢尔盖·沙普塔拉中将，他指出了巴赫利耶维奇少将的经验和对“这场战争的任务和乌克兰目标”的理解。沙普塔拉是扎卢日尼的亲密伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;但是高层的变动并不能解决乌克兰一些最大的问题：人力短缺导致士气低落，可能需要大规模动员，而且缺乏足够的资源来解决乌克兰的一些问题。供应西方武器以对抗俄罗斯的力量。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦查塔姆分析师詹姆斯·尼克西表示，基辅官员正在“重新思考”他们的战争战略，“新的重点是改进技术和更新指挥和控制”众议院智库。&lt;/p>;&lt;p>;其中一个迹象可能是据称最近新一代乌克兰海军无人机在黑海击沉了一艘俄罗斯军舰。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会伦敦国王学院战争研究系研究员玛丽娜·米龙 (Marina Miron) 表示，对西尔斯基来说，“轻松点”。乌克兰目前“面临很多问题”。&lt;/p>;&lt;p>;她列举了缺乏弹药、乌克兰西方盟友新武器的不确定性、人力短缺、人们不愿应征入伍、军队的疲倦等问题。部队没有从前线得到喘息的机会，以及扎卢日尼的离开可能会如何影响士气的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽连斯基在前往前线期间“相对接近”爆炸&lt;/h3>;&lt;p>;而扎卢日尼是一名现阶段积极防御战争的支持者——确保防线，同时寻找俄罗斯的弱点并通过远程打击打击后方——西尔斯基“将试图推动乌克兰军队。 ......他可能会尝试增加反击，”米隆在电话采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这将符合泽连斯基采取更积极态度的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;美联社发表讲话前线的士兵和指挥官对高层的变化表达了不同的看法。一些人表示，他们会保留对西尔斯基的判断，直到他们亲眼目睹实际情况发生变化，而另一些人则表示，他是一位有能力、有能力的将军。&lt;/p>;&lt;p>;这次人事变动在首都基辅的街道上引起了一些担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;35 岁的营销专家 Alisa Riazantseva 表示，她对 Zaluzhnyi “总体感到满意”。她告诉美联社，“我们希望我们的政府没有犯下大错误”，取代他。&lt;/p>;&lt;p>;61 岁的亚历山大·阿齐莫夫 (Oleksandr Azimov) 表示，人们对高层的变动“有些不满，有些不满” .&lt;/p>;&lt;p>;这种惊愕似乎源于之前对西尔斯基在巴赫穆特市坚守九个月的战略的批评，这带来了战争中最长、最血腥的战斗，并使乌克兰损失惨重，但也削弱了俄罗斯的军队。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚些时候，数十人聚集在基辅独立广场，抗议扎卢日尼被驱逐。他们高呼支持前陆军参谋长的口号，并呼吁驱逐西尔斯基和泽连斯基。一名士兵试图与抗议者讲道理，告诉他们政府有计划，但他们却没有。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/10/2d1e7411-9acd-4416-8cf3-384d79f04681_fba993d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰语总统弗拉基米尔·泽连斯基解除了瓦列里·扎卢日尼将军的军事总长职务。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战事即将进入第三个年头，基辅在很大程度上依赖西方国家的支持，而西方国家已经出现了战争疲劳的迹象。&lt;/p>;&lt; p>;这让乌克兰处于不利地位，而俄罗斯则将其经济置于战争状态，并正在增加武器库存。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士没有发现泽伦斯基此举有更深层次的不适迹象，这一举动一直是几周来一直有传言。&lt;/p>;&lt;p>;“对于一个持续数年战争的国家来说，指挥变动是正常的，”华盛顿智库战争研究所周四晚间表示。&lt;/p>;&lt;p >;周五，在被问及扎卢日尼的退出和西尔斯基的任命时，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫淡化了此次改组，称这不会影响俄罗斯行动的进程。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京引用了晚间播出的采访内容周四与前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森敦促华盛顿承认莫斯科的利益并说服乌克兰坐下来进行谈判。&lt;/p>;&lt;h3>;在美国罕见的采访中，普京表示俄罗斯对更广泛的战争没有兴趣&lt;/h3>;&lt;与此同时，德国总理奥拉夫·肖尔茨周五在华盛顿与总统乔·拜登就美国对乌克兰的新军事援助进行会谈。重要的支持因国会的争议而受到阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;西尔斯基出生于苏联，曾就读于莫斯科高等军事指挥学校并在苏联炮兵部队服役，被描述为一名痴迷者。他周五表示，他的首要工作是确保“清晰而详细的规划”。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调确保部队的福祉。他说：“军人的生活和健康一直是乌克兰军队的主要价值。”也许是对巴赫穆特批评的提法。&lt;/p>; &lt;p>; syrskyi被视为反击的建筑师哈尔基夫地区于2022年9月。这是乌克兰战争最重要的胜利，使基夫能够将克里姆林宫的部队推出库皮亚斯克和伊兹的城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi in Hong Kong fiasco: how Beckham could have averted ‘PR disaster of the century’, fans’ impressive control, and what the government has to learn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3251375/messi-hong-kong-fiasco-how-beckham-could-have-averted-pr-disaster-century-fans-impressive-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.10 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/fff7d562-c946-4fb4-9d54-8cf818ad0f53_9e9897d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼联 &#39;99 传奇队球员大卫·贝克汉姆在进球后庆祝2019 年 5 月 26 日，在英格兰西北部曼彻斯特老特拉福德举行的曼联 99 传奇队与拜仁传奇队之间的三冠王重聚 20 周年足球比赛中的进球。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于这位足球传奇人物在 2 月 4 日广为人知的表演赛中缺席香港球场，人们对这位足球传奇人物和迈阿密国际队发出了愤怒的口号，其中包括“世纪骗局”和“退款”等。&lt;/p>;&lt;p>;这些口号继续在整个城市引起共鸣，三天后梅西随后参加了日本的一场比赛，这对当地球迷来说更是雪上加霜。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件现在被称为“梅西混乱”，在这位足球偶像因伤缺席这场备受期待的表演赛中甚至一分钟后，他继续占据世界各地的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;香港大球场挤满了近 40,000 名球迷，其中许多人花高价买票，或者花高价买黄牛票，热切期待观看梅西的表演。相反，他们不仅对他在比赛中的行为感到失望，而且深受伤害，这位球星自始至终都显得闷闷不乐、心不在焉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/08/24306e62-d453-43f5-a3dc-a28c9154da09_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港的展览比赛中，球迷们对梅西的非表现做出了反应。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些生动的照片展现了他在香港的举止，与他周三在日本对阵神户胜利船的友谊赛中的举止形成鲜明对比。微笑着向球迷挥手。&lt;/p>;&lt;p>;在日本队比赛前，梅西在微博上向香港球迷解释了情况，称肿胀和不适是无法在香港比赛的原因。然而，这种解释现在对许多人来说似乎不真实，这是为他出现在日本比赛中铺平道路的战略举措。&lt;/p>;&lt;p>;至于香港的后果，其中包括政府调查和要求香港政府做出答复组织者，有关这些问题的详细报告已广泛流传，不需要进一步阐述。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西让球星品质一睹风采，但迈阿密国际队在日本点球大战中失利&lt;/h3>;&lt;p>;但是，有&lt;/p>;&lt;p>;除了被称为“世纪骗局”之外，我们还可以将其视为“世纪公关灾难”。&lt;/p>;&lt;p >;例如，在紧张局势升级之前，作为迈阿密国际队的共同所有者，大卫·贝克汉姆本可以采取更多措施来安抚人群。作为一名足球传奇人物，他本可以象征性地脱下外套，卷起袖子，参加比赛，哪怕只有几分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/fff7d562-c946-4fb4-9d54-8cf818ad0f53_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;大卫·贝克汉姆于 2019 年 5 月 26 日在英国曼彻斯特老特拉福德举行的 99 年曼联传奇队与拜仁传奇队之间的比赛中进球后庆祝。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;这本来是一种友好的姿态，也可以作为对球迷的间接道歉和补偿，用一个传奇人物代替另一个传奇人物。既然不是竞技比赛，应该是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;这样做，或许可以避免他在试图向愤怒的球迷发声时遭到球迷嘘声的尴尬。&lt;/p>;&lt;p >;许多球迷仍然对梅西在整场香港比赛中坐在替补席上的健康原因持怀疑态度，而且他在香港的表现与日本相比为何不同仍然令人费解。值得注意的是，在香港的比赛结束时，他甚至没有向观众发表讲话，而是站在后面拍照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/1dd6b565-1801-4afa-9621-e28ea931a7d9_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 3 日，梅西支持者在香港大球场举行的国际迈阿密训练课上。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，它还提出了一个问题：为什么他是在离开香港后才解决这些问题的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，香港人应该感到自豪的是，除了一些愤怒的言语和咒骂之外，场馆没有发生任何人身暴力或损坏的报道。梅西和贝克汉姆的照片，还有一张被斩首的画板。如果这件事发生在其他地方，可能不会那么平静。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊奇的是，香港球迷，包括那些带着小孩和家人的球迷，尽管感到不知所措，但仍有序地离开体育场。愤怒、悲伤和沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，政府应该重新分配最初分配给主办方《Tatler Asia》的 1600 万港元（200 万美元），并将其作为一种形式提供。向参加者退款。 《Tatler Asia》已撤回同等金额的资助申请。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有评论认为此事件损害了香港的国际形象，但我相信这反而凸显了香港的文明行为和高品质球迷们。&lt;/p>;&lt;p>;有人质疑梅西为何未能参加比赛，一些人认为这可能是因为这座城市不是迈阿密国际或这位阿根廷足球运动员的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;即使这是原因，看到梅西的这种行为仍然令人费解，特别是考虑到他对忠实球迷热情的名声。值得注意的是，据报道，他在香港逗留期间，指示工作人员向酒店外等候的球迷收集足球衫，以便他签名留念。&lt;/p>;&lt;h3>;梅西的“外交危机”被比喻为香港社交媒体对加密货币骗局的反应&lt;/h3>;&lt;p>;我认为我们永远不会发现这场灾难背后的真正原因，但令人惊讶的是，它可能还有一线希望。它的发生让这座城市吸取了巨大的教训，然后在接下来的六个月内启动了大约 80 场“大型活动”，旨在吸引游客回归。&lt;/p>;&lt;p>;梅西的惨败集中体现了我们必须纠正的重大缺点和错误吸取教训，避免日后发生类似的灾难。&lt;/p>;&lt;p>;香港拥有成功举办大型活动和吸引游客的巨大潜力。尽管如此，政府首先必须认真审视这次惨败，吸取教训，转变观念，认识到成功举办大型活动重在质量而不是数量。因此，上半年的80个可能有点过于雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;p>;如果有一位来自政府以外的专门专家，全权负责在香港组织大型活动，将会有所帮助。我们需要专业知识和经验来确保精心策划、协调和执行，并且对活动组织者进行有效筛选，帮助我们避免使用资质不足的人员。&lt;/p>;&lt;p>;最后，还有一些值得深思的地方。美国前职业篮球运动员朱利叶斯·温菲尔德·欧文 (Julius Winfield Erving) 曾表示：“我坚信，尊重比受欢迎程度更重要、更伟大。”&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam 是《华盛顿邮报》的编辑，同时也是托管有关粤语的视频教程，这些教程现在已成为国泰航空的机上娱乐节目的一部分&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 08:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>