<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Pair arrested in Hong Kong after 2 dead infants found in glass bottles inside flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254755/pair-arrested-hong-kong-after-2-dead-infants-found-glass-bottles-inside-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/9bed5687-ca80-4a61-b212-389bfef41707_40ee2475.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门启民径美行大厦。图片来源：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，香港警方于周五在两名居民的公寓内发现了分别装在不同玻璃瓶中的婴儿尸体，逮捕了两名居民&lt;/p>;&lt;p>;消息来源知情人士称，两名不到一岁婴儿的尸体是上午10时左右，被业主指派清洁屯门启民径美行大厦的清洁工发现的。 &lt;/p>;&lt;p>;“在客厅的一角发现了两个直径约 15 厘米（6 英寸）、高 30 厘米的圆柱形瓶子，上面覆盖着一条长长的白色毛巾，”知情人说。 “在装有未知溶液的瓶子中发现了尸体。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/78145165-acf8-4ea0-9641-0e39b24f7fe9_423a5c98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔警察总部。新界北总区重案组的侦探正在处理此案。相片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，一男一女因涉案被捕。截至周五晚上，两名嫌疑人均已被拘留接受审问。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来表示，24 岁的男子和 22 岁的女子因阻止埋葬尸体而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;新界北总区重案组侦探正在处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，该单位于2022年12月以每月8,500港元的价格租给一名租户，合约为期两年，但租客在过去六个月内没有支付任何款项。&lt;/p>;&lt;p>;上周二，业主在房产经纪人的陪同下前往单位，要求租客签署必要的终止文件并搬出。 &lt;/p>;&lt;p>;此案于周五早上曝光，当时该工人被要求清理公寓。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，此案被列为发现尸体，并将进行尸检出。&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Chow 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Switzerland in push for Russia to join Ukraine peace summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254742/china-and-switzerland-push-russia-join-ukraine-peace-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/1d416160-fdb4-4c4e-91a1-3294cc158737_4f7cb1c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士政府将主办一次世界领导人峰会，旨在乌克兰战争的结束。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和瑞士正在推动邀请俄罗斯参加瑞士举行的旨在最终结束乌克兰战争的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;接近讨论的消息人士称，两国对如何实现和平有着“务实”的看法，没有双方的形式有可能成为外交上的“波将金村”。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，应乌克兰要求，瑞士政府同意主办世界领导人和平峰会，但具体日期尚未确定。最初有报道称莫斯科不会被邀请。此次会谈将以来自数十个国家的国家安全顾问在不同地点举行的一系列会议为基础，其中北京出席了其中一次会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对世界上所有尊重我们主权和领土完整的国家。因此，你可以就我们邀请谁做出结论，”乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基在一月份在瑞士举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;但无论是在伯尔尼还是在北京，这都不被视为结束战争的可行方式，两年多前俄罗斯入侵乌克兰引发了这一计划。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟及其成员国的消息人士称该计划“不可能成功”。虽然他们最终将受到基辅的指导，但人们认为乌克兰或俄罗斯极不可能接受对方提出的坐下来的条件。&lt;/p>;&lt;p>;欢迎俄罗斯加入此类谈判，“但需要首先从乌克兰撤军”，一位中欧首都的高级官员表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/08/64f6cb40-42f0-4491-a5d0-d6afd229b581_07d9b51c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统弗拉基米尔·泽连斯基表示乌克兰“向世界上所有尊重我们主权和领土完整的国家开放”。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，中国欧亚大陆事务特使李辉在莫斯科停留后访问欧洲，瑞士峰会在多个会议上进行了讨论。在布鲁塞尔和华沙，他都提出了俄罗斯参加会谈的可能性，但明确表示莫斯科有两个先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;这些是西方停止向乌克兰运送武器，以及泽连斯基取消签署的一项法令2022 年 10 月，在莫斯科宣布乌克兰的四个被占领地区成为俄罗斯的一部分后，宣布与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会谈“不可能”。&lt;/p>;&lt;p>;来自欧盟各国首都的多个消息来源表示，这些“永远”不会发生而普京仍然决心向基辅进军。&lt;/p>;&lt;p>;一位法国外交官表示，鉴于军事势头“目前一切都是为了俄罗斯，我怀疑莫斯科是否会来，或者即使他们来了，他们也会如此要求和粗鲁，以至于讨论开始之前就会结束”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果是在选举之前，法国等国将会施加压力，避免给人留下我们向俄罗斯让步的印象，”他们在提及 6 月份的欧洲议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，李告诉欧盟官员，此次峰会“不能成为一次将制定的计划强行塞给俄罗斯的会议”会议。在华沙，消息人士批评他是“莫斯科的使者”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟与中国乌克兰问题特使发生争执，因战争分歧依然存在&lt;/h3>;&lt;p>;虽然在欧洲被视为亲俄。与西方国家相比，中国声称自己是冲突中的中立方，并一贯呼吁通过谈判解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越早开始谈判，和平就会越早到来，”外交部长王毅在本周在全国人民代表大会年度会议期间举行的新闻发布会上，他表示中国还将“深化”与俄罗斯的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在比利时与瑞士代表团会面时，消息人士称，李克强讨论了如何让会谈“更具包容性”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，瑞士外交部一直在与全球南方国家的领导人进行接触。上个月，外交部长伊格纳齐奥·卡西斯访问德里和北京时，乌克兰是最大的话题，卡西斯邀请中国国家主席习近平参加会谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/f4f3a0d5-c463-4c1e-8f68-ac266c300b14_4367b61d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯在上个月俄罗斯入侵乌克兰两周年纪念日之前在联合国大会上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京已表示有兴趣参加，虽然尚不清楚以何种身份参加，但希望俄罗斯也能参与其中。瑞士和中国都认为，就出席人数而言，谈判的范围越广，其成果就越有成效，北京的参与被认为对于吸引其他国家的首都至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中立的瑞士有着悠久的调解历史，并且不是欧盟或北约成员。然而，它加入了西方对俄罗斯的制裁，并批评普京的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会被视为奠定和平基础的一系列活动中的第一个。核安全、保持粮食出口畅通以及遣返被绑架的乌克兰儿童等战术问题可能会提上议程。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在乌克兰的战争促使人们重新思考安全问题，瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;但目前尚不清楚基辅是否会主动邀请俄罗斯参加峰会。&lt;/p>;&lt;p>;李克强周四访问基辅，会见了乌克兰高级官员，包括泽连斯基办公室主任安德烈·叶尔马克、副总理尤利娅·斯维里登科和外交部长德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）。&lt;/p>;&lt;p>;“耶尔马克谈到了为实施和平方案而采取的措施以及为在瑞士举行的第一届全球和平峰会所做的准备工作，”基辅的会议简报中写道，并补充说，他“强调世界各国对乌克兰和平方案给予最广泛支持的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;中国代表团“看到了一枚被击落的朝鲜导弹的残骸样本以及被击落的武器的其他部件的样本”。该帐户称，“这些武器被转移到俄罗斯并被俄罗斯用来攻击乌克兰”。&lt;/p>;&lt;p>;“了解前线的第一手情况、正在发生的事情以及我们所处的位置非常重要叶尔马克说。&lt;/p>;&lt;p>;根据通报，乌克兰方面请求中国提供援助，以“结束强迫驱逐乌克兰儿童的行为、交换囚犯、实现乌克兰的非军事化和解除占领”。扎波罗热核电站，保障我国的核安全和其他国际倡议”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅和欧盟此前都曾要求北京参与这些问题，但对缺乏回应感到失望。中国在公共和私人场合都严格遵守自己于 2023 年 2 月发布的 12 点和平建议。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰和俄罗斯外交部没有立即回应置评请求，也没有立即回应置评请求。中国代表团去欧盟了吗？&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief rejects calls to legalise basketball betting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254754/hong-kongs-finance-chief-has-rejected-calls-legalise-basketball-betting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 23:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/f2155101-7db2-4ab6-9af8-8163a1564e7a_590cd385.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波出席邮报“重新定义香港：预算案”周五版”。照片：Edmond So &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长拒绝了篮球博彩合法化的呼吁，称他对此举持保留态度，此举可能会鼓励更多年轻人赌博。&lt;/p>;&lt;p >;财政司司长陈茂波在《华盛顿邮报》周五举办的“重新定义香港：预算版”活动上发表讲话时强调，拟议的措施可能会向公众传达错误的信息。&lt;/p>;&lt;p>;陈茂波表示，响应多个政党的呼吁，要求引入篮球博彩以打击非法赌博，同时在巨额赤字的情况下增加公共收入。&lt;/p>;&lt;p>;“[为了]为了增加政府收入而将额外赌博合法化，我是真的很犹豫。我认为这不是正确的方向，”他说。 “如果我们将其合法化，就会影响我们的年轻人，从某种程度上来说，这表明政府没有足够的钱，我们不介意人们用它赌博，所以我们会从中抽成。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/aaefd731-8a18-4fed-8e20-7c2759ee779b_5e36aed5.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;足球博彩成为去年最受欢迎的赌博活动。图片Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港赛马会早前表示欢迎这项建议，并乐意与政府及社会探讨其可行性，强调需要引入新投注俱乐部表示，这种扩张可能有助于将非法场外赌博的需求转向合法渠道，​​因为非法和海外博彩运营商在 2019 年获利超过 150 亿港元（19.1 亿美元）。每年从香港赚取利润。&lt;/p>;&lt;p>;民主建港协进联盟是呼吁财务长将篮球博彩合法化纳入预算的团体之一。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员党员颜文宇表示，虽然收入增加是一个很好的“副作用”，但提出这一要求主要是为了打击非法赌博。&lt;/p>;&lt;h3>;建议提高香港博彩税考虑到这一点，部长说&lt;/h3>;&lt;p>;“因此，如果赛马俱乐部可以扩大其范围，将篮球等其他赛事纳入其中，那么我们就可以合法地迎合那些可能只愿意在这项运动上赌博但又没有参与这项运动的人。” “目前除了非法赌博之外，还有其他选择，以受控的方式进行。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个群体中，我们还可以做一些教育工作，以促进负责任的赌博。”&lt;/p>;&lt;p>;Ngan补充说，虽然没有官方统计数据显示篮球博彩需求较高，但它是香港除足球之外最受欢迎的运动之一，其粉丝数量“远远超过其他运动”。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，他的政党将继续推动该建议，作为打击非法赌博的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，你可以采取通常的方法，比如加强执法和情报，”他说。 “但这些方法似乎已经使用了很多年，问题仍然很严重。&lt;/p>;&lt;p>;“需要新的、有效的方法来解决这个问题。我们只需要取得平衡。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港赛马会对潜在的足球博彩税上调“反应过度”&lt;/h3>;&lt;p>;该市合法足球博彩的营业额增长了 9.1% 2022-23 财政年度较上一财政年度增加 1,569 亿港元。它为俱乐部创造了 110 亿港元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;足球博彩去年成为最受欢迎的赌博活动，击败了赛马和马克六号彩票，2022 年的总营业额为 3,048 亿港元 - 23日，较上一年增加5.1%。&lt;/p>;&lt;p>;2022-23年度，赛马会回馈社会359亿港元，其中向政府缴付的关税、利得税及奖券基金捐款达286亿港元核准慈善捐款73亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年，新民党建议将足球博彩税从收入的50%提高至80%。该俱乐部在冗长的反驳中表示，拟议的加薪可能会导致运营赤字，这将“破坏”其商业模式并损害公众利益。&lt;/p>;&lt;p>;在邻近的赌博胜地澳门，篮球博彩是合法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong proposes life sentence in new Article 23 bill for crimes such as treason and insurrection, but analysts say maximum penalty rarely imposed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254749/hong-kong-proposes-life-sentence-new-article-23-bill-crimes-such-treason-and-insurrection-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/ecb50545-5340-411b-9b5e-035d037c6b8a_0044620f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荔枝角接待中心。香港提议对叛国罪、叛乱罪、勾结外部势力破坏公共基础设施以及煽动中国武装部队成员叛变罪判处无期徒刑。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港新提出的国内国家安全法，犯下四项罪行的罪犯可被判处终身监禁，其中包括叛国罪、暴乱罪、勾结外部势力破坏公共基础设施罪和煽动罪周五公布的法案中规定，最严厉的处罚针对的是2019年社会骚乱期间抗议者的“破坏活动”和“暴乱”在此期间，地铁站、机场、道路和交通信号灯等主要基础设施遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，破坏或削弱公共基础设施、意图危害国家安全的破坏活动可以导致最高 20 年监禁。但是，如果与外部势力勾结犯下同样的罪行，则可能面临无期徒刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/5cfa6136-046b-4fa3-9077-65a07f6d4366_afe364a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;处理政府表示，将2019年的“大规模暴力”定性为“暴乱”罪，未能充分反映危害国家安全的暴力行为的性质。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何属于或被中央或地方当局占用的设施、网络、计算机、电子系统、办公场所或国防设施，无论是位于城市内与否，均属于公共基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;位于城市内的公共交通设施和提供水、电、排水、互联网等公共服务的设施，属于公共基础设施。 &lt;/p>;&lt;p>;破坏罪也适用于城市以外的人。&lt;/p>;&lt;p>;政府在咨询文件中强调了大规模示威活动和对公共基础设施的广泛破坏， &lt;/p>;&lt;p>;“持续数月的骚乱严重危害香港特别行政区整体公共安全，其严重程度远超一般的骚乱、刑事毁坏等违法行为，已构成严重危害国家安全的行为。”文件称，“暴乱危害国家安全”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在第23条法案中增加国家秘密犯罪的公共利益辩护&lt;/h3>;&lt;p>;2019年社会动荡期间，抗议者频繁组织示威活动，袭击政府大楼和立法会综合大楼，并破坏地铁站、道路和交通灯。&lt;/p>;&lt;p>;新的叛乱罪将针对加入或协助与中国发生武装冲突的武装部队等行为意图“损害中国武装力量的局势”。&lt;/p>;&lt;p>;在该城市实施暴力行为，意图危害中国的主权、统一或领土完整或该城市的公共安全，也将构成叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行的域外效力适用于身为中国公民的香港居民，以及在香港注册或拥有营业地点的实体。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，根据《治安管理条例》将2019年的“大规模暴力”事件处理为“暴乱”罪，无论是在犯罪行为上，还是在处罚力度上，都未能充分体现危害国家安全暴力行为的性质。&lt; /p>;&lt;h3>;根据新的香港第23条法案，对煽动叛乱的处罚更加严厉&lt;/h3>;&lt;p>;目前，犯有暴乱罪的人最高可判处10年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;类似于在英国、澳大利亚和加拿大等其他一些司法管辖区，终身监禁是对犯有叛国罪的人的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;该罪行针对的是有加入与中国交战的外部武装部队等行为的中国公民。 、对中国发动战争，或煽动外国武力侵略中国。&lt;/p>;&lt;p>;该立法还对现有的“煽动叛变”罪进行了更新，其中包括中国武装部队人员。 &lt;/p>;&lt;p>;任何煽动武装人员放弃对中国的职责和效忠，或者组织或参与叛变的人，将被判处无期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;你会想要的10件事了解香港新的第23条立法&lt;/h3>;&lt;p>;为香港领导人提供咨询的行政会议成员、高级律师唐嘉华表示，终身监禁的刑罚与四项罪行的严重程度相对应，而且并不严厉。&lt;/p>;&lt;p>;“很多国家的[刑罚]是死刑，但我们香港没有死刑，我们已经比较宽松了，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;前检察长格伦维尔·克罗斯 (Grenville Cross) 表示，考虑到罪行的严重性以及其他司法管辖区的先例，处罚是适当的。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，很少判处最高刑罚。 &lt;/p>;&lt;p>;“大多数罪犯收到的刑罚远低于最高刑罚。高最高限额的价值在于其威慑作用，因为它向每个人表明了对违法行为的重视程度，这有望防止违法行为。”&lt;/p>;&lt;p>;Jess Ma 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba pushes AI tools to merchants wanting to tap overseas markets, as competition with Temu and Shein heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3254740/alibaba-pushes-ai-tools-merchants-wanting-tap-overseas-markets-competition-temu-and-shein-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/85789980-6c3f-4a33-9bd4-35219b5d63b9_708eea3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴向想要开拓海外市场的商家推送人工智能工具。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴国际站推出了一项新的活动来推广其人工智能 (AI) 工具，旨在帮助阿里巴巴国际站的商家开拓海外市场，这是其跨境扩张的最新举措。 -边境电子商务业务。&lt;/p>;&lt;p>;新的活动称，阿里巴巴的生成式人工智能工具可用于通过其批发平台阿里巴巴“降低进入全球贸易的门槛”。据该公司称，新加入者将在头两个月内收到约 50 名潜在买家的信息。&lt;/p>;&lt;p>;企业对企业平台阿里巴巴是阿里巴巴国际数字商务集团 (AIDC) 的一部分。 AIDC 还包括 AliExpress、Lazada、Daraz、Trendyol 等零售导向平台。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;在推出新举措之际，这家电子商务巨头正在与拼多多控股支持的海外购物应用程序 Temu 以及另一款一直在吸引眼球的热门购物应用程序 Shein 展开竞争。中国商家是接触全球消费者的首选渠道。&lt;/p>;&lt;h3>;据称，阿里巴巴将领投中国人工智能初创公司 MiniMax 的新一轮融资&lt;/h3>;&lt;p>;新的人工智能工具包括智能辅助聊天机器人以及客户关系管理软件即服务平台 OKKI AI。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月推出的智能辅助聊天机器人有助于生成产品描述，并使商家能够用不同语言与潜在买家进行交流。它由多个大型语言模型 (LLM) 提供支持，包括阿里巴巴自己的统一钱文。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 12 月推出了 OKKI AI，旨在帮助商家实现客户管理、团队协作和数据分析的自动化&lt;/p>;&lt;p>;自推出以来，已有超过 12,000 家商户订阅了人工智能跨境贸易工具，平台上销售的经过人工智能优化的产品和搜索曝光率增加了 37%。公司。&lt;/p>;&lt;p>;去年第四季度，阿里巴巴的国际电子商务业务部门同比增长 44%，达到 285 亿元人民币（40 亿美元），中国的电子商务企业正在转向&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，字节跳动一直在加倍加大在电子商务领域人工智能的投入。其首席执行官周受子表示，其热门短视频应用 TikTok 已在包括美国在内的多个国家开展电子商务业务，并计划未来几年在东南亚投资数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，平价购物平台拼多多加大了人工智能专业人才的招聘力度，LLM开发人员等职位的月薪高达6万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government adviser Regina Ip hits out at Article 23 bill’s definitions of ‘external forces’, saying they’re ‘very broad’ and ‘very problematic’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254753/hong-kong-government-adviser-regina-ip-hits-out-article-23-bills-definitions-external-forces-saying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/e47825dc-92b3-4ca7-81c6-cd1ef629cf14_4b668516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叶刘淑仪质疑地方官员是否盲目抄袭某些外国法律。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府顾问、前保安局局长叶刘淑仪批评新的国内安全法案对外部势力的定义“非常有问题”和“非常宽泛”，周五，立法机关对与外部干涉相关的拟议犯罪行为的关键法律术语进行了审查。&lt;/p>;&lt;p>;此次讨论是在完整的法案采用了与之前咨询文件中概述的“外部力量”基本相同的定义时进行的。 ，这是商会和外国政府在上个月的公众反馈活动中提出的关注焦点。&lt;/p>;&lt;p>;整个立法中都提到了“外部力量”，因为某些违法行为的最高处罚将会更高当涉及与外部势力勾结时。例如，对于煽动意图的行为，刑罚可以从七年监禁增加到十年监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五开始逐条审查该法案的立法者也表达了担忧商会和专业机构对外部力量的标准进行了调查，这些标准被认为是“广泛”和“模糊”的。 2003年，质疑一个成员仅来自一个“地方”的组织如何被视为“国际组织”，从而在新法律下被视为“外部势力”。&lt;/p>;&lt;p>;“我理解政府的政策意图，但我认为起草很有问题。”身兼政府关键决策执行会议召集人的叶说。&lt;/p>;&lt;p>;“你们只是想报道台湾吗？为什么不在《社团条例》这样的条款中写出“台湾”，这样会更清楚？”&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港新的第23条立法，你需要了解的10件事&lt;/h3>;&lt;p>;这位前部长还表示，外国人会觉得“外部地区或地方的权威”的措辞“难以阅读且非常有趣”，而“相关实体”和“相关个人”的术语则很有趣。 &lt;/p>;&lt;p>;据了解，当局避免使用更直接的“外国势力”一词，而是选择使用“外部势力”来避开台湾，因为中国将台湾视为国家的一部分。该法案还规定，如果公司的董事“习惯于或承担义务（无论是正式还是非正式），则该公司可以被视为外部力量” ，按照该组织的指示、指示或愿望行事”。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，参考了澳大利亚《2018 年外国影响透明度计划法》和新加坡《2021 年外国干涉（反措施）法》，但叶质疑香港官员是否盲目照搬这些外国法律。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚法律讲的是透明度，只要求自我声明。新加坡法律[与香港立法]也不同。这些是不同的情况，你不能照搬它们。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;事情发生了：香港安全法案的宣读提前，会议定于周末举行&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员黎东-同样担任过保安部长的郭表示，根据该法案的措辞，根据新法律，任何邻里协会都将被列为国际组织。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈兆雄补充说，与“ “外国势力”引起了本地企业的不安，因为“每个人”都属于如此宽泛的定义。&lt;/p>;&lt;p>;“许多香港公司正在外国与外国政府设立的组织或公司开展业务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[他们的合作伙伴]落入外国势力[的定义]，香港商人有点担心。”&lt;/p>;&lt;p>;同样是林建锋的人行政会议成员敦促政府更详细地定义“国际组织”，因为他质疑商会是否也可能属于这一范围。&lt;/p>;&lt;p>;保安局副常任秘书长刘李浩基 (Apollonia Liu Lee Ho-kei)坚称，只有将“相关”实体和个人纳入其中，当局才能抓获为外国组织行事的“代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;她还重申，作为外部势力本身并不构成犯罪，除非执行&lt;/p>;&lt;p>;新的外部干涉罪将禁止利用不正当手段与外部势力合作等影响中央和市政府制定或执行政策的行为.&lt;/p>;&lt;h3>;新的香港第23条法案对煽动叛乱的处罚更加严厉&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟发言人周五表示，拟议的法案涵盖的犯罪范围比之前向公众披露的更广泛，包括“对外部干涉的全面规定”以及大幅强化的量刑规定。&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法有可能加剧对香港基本自由的侵蚀，特别是2020年国家安全法带来的侵蚀，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“一项具有如此深远影响的法案需要足够的时间，以便立法机关和公众进行彻底审查。”&lt;/p>;&lt;p>;德国联邦议院主席约翰内斯·哈克 (Johannes Hack)商会表示，由于该法案对“国家秘密”的定义与内地的定义实质上相同，在实践中凸显“两制”优势可能会变得“更加困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“部分香港对德国利益相关者的独特价值在于城市的开放性，我们认为开放性与安全愿望之间需要很好地平衡，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会商务部表示很高兴看到立法得到明确定义并包含合理的排除情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: country should ditch Deng Xiaoping’s approach of ‘hiding its capacities and biding its time’, says senior diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254743/chinas-two-sessions-2024-country-should-ditch-deng-xiaopings-approach-hiding-its-capacities-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/53abc946-f1ed-497c-9c4f-bbb4e81e814c_1d15834b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邓小平主张低调处理国际关系。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国高级外交官表示，中国现在是世界舞台上的重要参与者，不能再效仿前最高领导人邓小平“韬光养晦”的做法&lt;/p>;&lt;p>;驻法国大使卢沙野说：“当我们比较贫穷落后的时候，西方国家在对待我们的方式上看不起我们。现在，他们基本上对我们是平等的，有的甚至是仰视我们的。&lt;/p>;&lt;p>;“大国就应该有大国的样子，不能像以前那样隐藏自己的能力、伺机而动。”过去……如果你长得像大象那么大，你就不能再躲在树后面了。”&lt;/p>;&lt;p>;他在一年一度的“两会”期间接受中国青年报采访时发表了这样的言论。 ”冷战结束后的 1990 年，中国开始担心自己的发展。&lt;/p>;&lt;h3>;中国是否必须开始担心其战狼外交官？&lt;/h3>;&lt;p>;自那时以来，它一直是该国外交政策的基石，尽管自习近平十年前上台以来，这一点已经不那么明显了，并且在一系列民族主义动作片之后，人们认为它提倡一种被称为“战狼外交”的更加自信的做法。&lt;/p>;&lt;p>;卢经常被看到作为一名领先的狼战士，去年他质疑前苏联共和国的主权时引发了外交危机，告诉法国电视台他们没有“国际法有效地位”。&lt;/p>; &lt;p>;卢说，现在是中国通过更多地参与全球治理来扩大国际影响力的时候了。他说。中国在试图统一所谓的全球南方的角色，并推动加沙和乌克兰的和平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/08/E5DABD74-163F-41EE-B7E1-2A5C134F99D2_96F2_96F2F2F2F2F8EF.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;卢·沙耶（Lu Shaye）被视为主要的“狼战士”外交官之一。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前北京试图通过积极参与全球治理和发展中国家的拥护者将自己描绘成负责任的世界权力，因为它与曼联的竞争各州加强了。&lt;/p>; &lt;p>;在对中国新闻服务部的另一次采访中，卢还呼吁欧洲放弃“冷战的心态”和“布洛克对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;他说：希望将欧洲视为合作伙伴，但欧洲将中国视为合作伙伴和竞争对手，此外，欧洲越来越多地将中国视为所谓的“系统性竞争对手”。&lt;/p>; &lt;p>;“这大大反映了这一点对冷战心态和集体对抗的心态的某些意义。 [欧洲]仍然根据意识形态和社会制度区分国家。如果它的意识形态和社会体系与自己的意识形态和社会制度不同，它将一个国家视为外国人。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国敦促欧盟合作而不是“集体对抗”，以供热关系&lt;/h3>; &lt;p>;欧盟在2019年将中国标记为“合作伙伴，竞争对手和系统的竞争对手”，此后，与布鲁塞尔目前在其他措施和其他措施中对中国电动汽车进口的追溯关税进行了进一步的下行。华盛顿对共同回应“日益自信”的中国的压力越来越大。 ，他警告集团不要成为美国的“附庸”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; lu说，他希望法国和欧洲都可以在中国对中国保持“独立”政策面对美国压力的增加。&lt;/p>; &lt;p>;他引用了四个原则：“独立，相互理解，远见，相互利益和双赢的合作”  - 习近平说，他们象征着“中国法人精神” 。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“这也适用于中国 - 欧盟关系。如果中国和欧洲可以遵循这四个原则，我相信双方之间的许多问题将得到解决。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s protesting farmers joined by their wives and mothers on International Women’s Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254747/indias-protesting-farmers-joined-their-wives-and-mothers-international-womens-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 22:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/da4aee66-a543-4440-9d97-96760eb2600c_17360ddd2.jpg“ alt =”>;国际妇女节边界。照片：Sarwan Singh &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;星期五黎明，旁遮普邦的农民Baljeet Kaur带领一群200名妇女到该州的Shambhu村，牢记了一个任务：加入在国际妇女节举行的印度正在进行的农民抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;这位38岁的两个来自尚村村的母亲说，提高对印度女性农民面临的斗争的认识很重要一天。&lt;/p>; &lt;p>;“如果今天，全球人们正在庆祝妇女节，我加入了我们的抗议活动，传达了一条信息，以激发我们为成千上万在农场上劳作的妇女农民的合法斗争，持久她在本周在亚洲说：“晒伤。政府军从朝首都前进。&lt;/p>; &lt;p>;上周五，来自旁遮普邦和哈里亚纳邦各个地区的成千上万的女性农民在周五汇聚在抗议活动地，抗议他们认为政府对政府对人民的不灵活的反应农民。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的抗议农民在新德里结束了新的旅行策略&lt;/h3>; &lt;p>;抗议者希望执政的巴拉蒂亚·贾纳塔党（BJP）政府以最低支持价格履行2021年的诺言（MSP）为农作物和农民的债务放弃，然后在他们取消抗议活动之前于2月13日开始。&lt;/p>; &lt;p>;在被安全路障和重型警察在场数周后停滞了数周之后，抗议领导人改变了他们的改变。 3月6日的策略，敦促农民使用公共汽车，汽车和火车前往德里，而不是大团体聚集。作为回应，印度当局迅速部署了额外的部队，并扩大了监视以阻止这些努力。&lt;/p>; &lt;p>;印度政府都阻止了德里的所有三个主要入口点。&lt;/p>; &lt;p>; 2月21日抗议者试图违反路障的企图引发了警察的强烈反应，包括使用催泪瓦斯，颗粒和无人机将其驱散。这场冲突导致旁遮普邦卡纳拉里镇附近21岁的农民Shubhkaran Singh死亡，而另外两名抗议者则蒙蔽了双眼。&lt;/p>; &lt;p>;尽管农民领导人与德里官员之间进行了三轮谈判，但没有&lt;/p>; &lt;h3>;“法西斯”：印度警方威胁要取消抗议农民护照&lt;/h3>; &lt;p>;在2月18日的一轮谈判中，政府是政府，就达成了协议。小组建议通过中央机构在MSP上购买五种农作物 -  Moong Dal，Urad Dal，Tur dal，玉米和棉花。农民拒绝了该提议，并恢复了抗议。这是我们生计的手段。那么，为什么他不通过授予我们权利来赋予我们权力呢？” &lt;/p>; &lt;p>; 33岁的三个孩子的单身母亲说，她的孩子沮丧地看到她持久的艰苦工作以最少的回报。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们敦促我寻求替代的就业，即使薪水较低，因为与农业相比，这对我的健康不利。但是我不能放弃农业。如果政府协助我们取得更好的收入，我们将感激不尽并过上幸福的生活。在印度，妇女进行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，参加抗议运动的妇女由于不公平的政府政策而被迫这样做。&lt;/p>; &lt;p>; “政府未能履行承诺，促使妇女进入道路。对正义的需求并不是因为妇女的一天，而是因为她们的合法和未满足的要求。抗议农民面临的问题。他抨击政府与“资本主义”团体相处。帕尔说。 >;“我们对抗议的支持将通过烹饪食物，处理琐事，甚至倾向于田野，以确保斗争在我们得到应得的正义之前不会消失。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[AI + computing power + consumers: Zhuhai’s formula to spur economic and tech growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254744/ai-computing-power-consumers-zhuhais-formula-spur-economic-and-tech-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/f08d4dc5-ef9a-40e9-9594-342e3bb146e9_9fdccde6.jpg“去年的经济。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;南部中国城市正在与人工智能，更大的计算能力和更大的消费相结合，以推动经济发展，并使该地区处于技术的最前沿。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的全国人民代表大会的场外，朱海市长黄豪（Huang Zhihao）表示，他的城市正在将一般和AI计算申请到城市基础设施中，这是其更大计划的一部分，以将自己变成“数字城市”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; huang在谈到了广东省的NPC代表的讨论，扩大计算能力可以帮助该地区加速人工智能，综合电路和中医的研发。锻造与香港和澳门的联系，以吸引更多的消费者到城市。长期。 >; &lt;p>;领导者在包括香港和澳门在内的大湾地区寄希望于经济支柱，并在该国与美国的竞争中成为一个创新中心。&lt;/p>; &lt;p>;技术是一种预计竞争和南部地区的主要战线在缩小两国之间的高科技差距方面发挥了重要作用。&lt;/p>; &lt;p>;广东仅是多家著名科技公司的家园，包括电动汽车制造商在内BYD，无人机制造商DJI，电信公司华为技术和互联网巨型腾讯。&lt;/p>; &lt;p>;去年，大湾地区的国内生产总值达到13.6万亿元（1.89美元），或大约是东京经济规模的。 ，他们现在非常需要才华横溢。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“香港和澳门的居民由于其便宜的商品和方便的运输，来自香港和澳门的居民将进一步花费。彭说：“这种趋势可能会逐渐从深圳到全省的其他城市，甚至逐渐蔓延。&lt;/p>; &lt;p>;。 >; &lt;p>;去年，深圳的零售销售额超过1万亿元，同比增长7.8％，是主要城市增长率最高。支出部分是由香港居民驱动的。&lt;/p>; &lt;p>;根据彭的说法，今年大湾地区的主要推动力将是广东在技术和制造业的工业融合，并与香港和澳门在金融方面的优势和国际市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers scrutinise domestic security bill, pledge to fast track legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254746/hong-kong-lawmakers-scrutinise-domestic-national-security-legislation-pledge-fast-track-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/a1fba157-5758-4b1b-b0c5-345a8396917e_37dee179.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;读数。照片：罗伯特·恩格（Robert Ng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;议员们已经通过第一次审查了香港的国内安全立法，该法规已经存在了数十年，该立法已在后面的燃烧器上进行，并承诺快速跟踪该法案，以罚款39个罪行，包括叛国和起义等新列出的罪行的无期徒刑。&lt;/p>; &lt;p>;全面的草案在周五被宪报召开后数小时在立法委员会中接受了其第一读和第二次读物，反映了由此反映出的紧迫性。地方政府和中央政府在现有的整体法律框架中补充了北京施加的国家安全法并插入漏洞。&lt;/p>; &lt;p>;随后在二读二读后立即开始审查立法，周末会议计划进行周末审查，并计划进行周末。加快过程。消息人士称，虽然没有官方截止日期已公开制定，但消息人士称，他们预计将在4月初通过，如果不在本月之内。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/b857dd70-7811-7811-42c4-42c4-ac92-2ec92-2ecb05c65676_1126e908.jpg gpg“ 999;“>;安全部长克里斯·唐（Chris Tang）参加了《国家安全法案》的阅读。照片：罗伯特·恩格（Robert Ng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的批评者很快就对对权利和自由的任何影响提出了担忧，但是当地的政客和主要组织欢迎这项立法，作为宪法义务，将加强宪法义务香港和官员们强调，有必要保护城市免受外部力量的侵害。克里斯·唐·昆（Chris Tang Ping-keung）的安全部长告诉立法者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们越早完成立法工作，我们越早可以防止国家安全风险。” &lt;/p >; &lt;p>;财政部长Paul Chan Mo-Po告诉该邮政组织的一个论坛，该邮报的立法不会破坏投资者对香港的信心。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，[这不会影响）香港的吸引力和竞争力……让我们尽快做到这一点。然后，让我们继续前进，集中精力致力于经济和发展。这是一个历史性的时刻，自上次失败以来，我一直在等待这项立法。面对2003年的大规模反对。&lt;/p>; &lt;p>;《保护国家安全法案》，香港在宪法上必须根据《基本法》第23条制定，也重写了许多现有条例，并已已已被授予。在一个月的公共咨询活动结束后仅九天就公开了公开。&lt;/p>; &lt;p>;当局说，该立法“有大力的公众支持”，其中98.6％的票数中有13,000多件在收到的提交期间收到了。咨询。&lt;/p>; &lt;p>;在较早的小组会议上未在咨询文件上完成问题的议员们在比尔委员会会议上引起他们的担忧。莱科（Legco）偏离通常的实践，将在星期六和周日举行额外的全日课程，以完成工作。&lt;/p>; &lt;p>; legco总裁安德鲁·莱昂·夸恩（Andrew Leung Kwan-Yuen）表示，议员们没有在截止日期工作，但是分享了一个共同的目标，应该尽快完成。&lt;/p>; &lt;p>;上周五公开的212页法案中的大部分账单与1月30日发布的咨询文件的内容相似，但完整的草案还阐明了处罚，并更详细地指定了五种罪行：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰；盗窃国秘密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;可能导致无期徒刑的四项犯罪是叛国，起义，煽动中国武装部队成员叛军，并与外部部队串通以损害公共基础设施 - 最后的犯罪也可以适用于香港以外的罪犯。&lt;/p>; &lt;h3>;您想了解的10件事，您想了解香港的新条款23立法&lt;/h3>; &lt;p>;根据香港殖民地被定罪的人们的最高罚款 -  ERA煽动法已从目前的两年降至落后的七年。像其他上市犯罪一样，如果涉及与外部部队的勾结，则更高的处罚（从两年到五年）都适用。&lt;/p>; &lt;p>;其他罪行，最高罚款范围从小罪行的三个月不等 - 例如由于对机密信息的粗心 - 外部干扰时间为14年，并进行了20年的间谍活动。相关行为包括使用无人机等无人设备接近，检查，输入或访问违禁场所。&lt;/p>; &lt;p>;法案中列出的39罪犯的&lt;/p>; &lt;p>;将在针对香港的不同程度上具有不同的幕后效果中国公民的居民。例如，即使犯罪是在城市以外犯下的，也可以指控一群“在香港营业的人”。被指控犯有国家安全罪的人将从法院允许的允许后至14天延长14天。&lt;/p>; &lt;p>;安全负责人唐周五强调，“不会被无辜的人绳之以法。错误”，理由是证明犯罪意图的要求。&lt;/p>; &lt;p>;该法案已在船上采取的重要公共反馈是包含公共利益辩护，称为“指定披露” &lt;/p>; &lt;p>;违法收购，拥有或披露国家机密。但是，举证责任将承担被告，他们将受到诸如是否在紧急情况下披露的条件。披露必须涉及严重影响政府职能的情况，或者对公共秩序，安全或健康构成严重威胁。&lt;/p>; &lt;h3>;根据《新香港23条》第23条法案&lt;/p>; &lt;h3>;对煽动诉讼的严厉罚款&lt;/h3>; &lt;p>;尽管专业和法律团体提出了对这些术语过于宽广和模糊的担忧，但犯罪的某些定义，包括“国家机密”和“外部力量”几乎与咨询文件中提出的定义相同。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“国家秘密”一词涵盖了七种类型的秘密，这些秘密不一定是关于与中国大陆或中央政府有关的“国家”问题。关于香港经济或社会发展的信息可以视为国家利益，因此，如果未经授权的披露被认为是国家安全的风险，则构成“国家秘密”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新立法旨在工作。与北京于2020年实施的国家安全法结束了结束2019年反政府抗议的混乱，并遵循其大多数程序，例如仅允许仅专门任命法官来处理相关案件。该市的领导人可以签发证书，以确认是否涉及国家秘密。&lt;/p>; &lt;p>;个人，香港以外的政党以及国际组织可以被确定为“外部力量”，但政府在简短的简短中说对于仅符合该定义的Legco来说政府的顶级顾问对她所说的关于“外部力量”的“贫穷和有问题的起草”表示失望。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;位于另一个国家的组织不应被视为“国际国际她认为，组织”，但仅仅是外国组织，除了“国家，地区或地点”之外，定义也应包括在定义中。&lt;/p>; &lt;h3>;您需要了解有关香港的所有知识国内安全法&lt;/h3>; &lt;p>;欧盟对法案中的某些定义和规定提出了“严重关注”。一位发言人告诉《邮报》。尤其是2020年国家安全法。一项如此深远的后果法案需要足够的时间来允许立法机关和公众进行彻底审查。维护基本权利和自由”，要求政府给更多时间进行“适当立法审查”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Alipay and WeChat Pay ease the way for foreign travellers to make payments in world’s largest cashless society]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3254710/chinas-alipay-and-wechat-pay-ease-way-foreign-travellers-make-payments-worlds-largest-cashless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/529072B5-4D32-4BE9-9957-D2E672599492_939E605C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国大型科技公司支持北京恢复该国旅游业的计划。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的两个主要移动支付服务提供商，Apeay所有者Ant Group和微信付费运营商Tencent Holdings，正在增强运营，以使外国旅行者更容易为商品和服务支付大陆是世界上最大的无现金协会。&lt;/p>; &lt;p>;这些举措是在国务院总办公室周四发布的新指南“为外国访客提供更高质量，更有效，更方便的支付服务”之后这家中国金融技术巨头在一份声明中说，根据新华社的一份报告。该公司是阿里巴巴集团控股公司（Alibaba Group Holding）的分支机构，《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;支付架的外国游客的年度累计交易限额也已增加到50,000美元该集团说。香港的Alipayhk，来自澳门的Mpay，韩国的卡卡薪和泰国的Truemoney。 。付款服务。&lt;/p>; &lt;p>; Apear and Wechat Pay的最新举动显示了中国大型科技公司的一致努力，以支持北京对该国旅游业的大规模复兴计划。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的无现金社会转变是使外国游客无法开放钱包&lt;/h3>; &lt;p>;许多外国游客长期以来发现很难为大陆上的商品和服务付款，在那里无接触式的付款已成为常态。由于北京的严格财务和数据控制法律，这些旅客还面临着充分享受该国完全享受移动支付服务的障碍。&lt;/p>; &lt;p>;中国的移动支付部门几乎涵盖了人们日常生活的各个方面，乘车狂欢，在线和离线零售，便利店，食品和杂货店，餐馆和在线视频游戏。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至2023年6月，中国大陆约有9.43亿人使用移动付款，增强了该国的地位作为世界上最大的无现金社会。&lt;/p>; &lt;h3>;中国的互联网巨头必须加强开放他们的“围墙花园”：国家媒体&lt;/h3>; &lt;p>;根据中国当局发布的新准则，国内机构也必须加快加快现金和货币交易所的使用。所有大型商业区，旅游景点，酒店，医院和其他关键地点都需要支持多元化的付款方式，包括通过银行卡和现金。&lt;/p>; &lt;p>;该指南还指示付款服务，以提供更多便利的老年人公民不精通技术的用户。&lt;/p>; &lt;p>;使用其应用程序为老年人启动了所谓的老年模式功能，使用其应用程序展示了简化的用户界面和更大的文本。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>