<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Australia, a looming mortgage crunch hints at wider economic woes to come: ‘it’s never been this bad’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3226950/australia-looming-mortgage-crunch-hints-wider-economic-woes-come-its-never-been-bad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/97307384-28d1-4320-9dea-5182d113c9a4_42deea83.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当 49 岁的三个孩子的父亲 Chris* 为他的房子存了押金时2018 年，他的家人在新兴的悉尼郊区埃德蒙森公园 (Edmondson Park) 建造了自己的梦想之家，当时他的抵押贷款利率略高于 3%。&lt;/p>;&lt;p>;这套价值 80 万澳元（534,000 美元）的两层房子是按照澳大利亚最昂贵的城市的标准（这里的房价中位数经常超过 100 万澳元）来说，这个城市的房价并不高，而且他发现抵押贷款还款是可以管理的。&lt;/p>;&lt;p>;然而，快进五年了，抵押贷款也变得可以承受。现在，利率已翻倍，达到 6%，克里斯已经打了两份工作，其中包括兼职物业清洁工，他正在寻找第三份工作，这样他就可以每月额外支付 600 澳元（400 美元）。但即使他找到了，他也表示，除了较高的生活成本之外，这也不足以支付费用，他将被迫动用自己的积蓄。&lt;/p>;&lt;p>;“我主要是对政府感到愤怒，因为他们知道这个问题的根本原因：量化宽松、印钞……这给所有资产类别造成了泡沫，”克里斯说。 “以前利率相对较低，普通人买房时会承担更多债务……但当利率上升时，好时光就结束了。”&lt;/p>;&lt;p>;“一切都涨价了。这显然影响到了工作人员，而不是已经拥有房屋的百万富翁。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有抵押贷款的澳大利亚人现在不得不忍受过去 14 个月内 12 次加息，在他们辛辛苦苦工作的过程中耗尽了他们的财务储备。在新冠疫情之后重建他们的生活和生计，同时还要应对大流行后的通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;生活成本危机在澳大利亚储备银行 (RBA) 周二开会以制定政策时引发了一场抗议。最新的利率决定，以及一份请愿书，呼吁该国的“四大”银行（今年利润创历史新高）停止将加息转嫁到“难以负担抵押贷款或支付租金”的普通家庭身上。截至周五，已获得近 8,000 个签名。&lt;/p>;&lt;p>;澳洲联储最终在周二的会议上推迟了第 13 次加息，前提是澳大利亚的通胀已经超过了峰值。但央行确实发出了鹰派警告。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚房地产泡沫破灭，新加坡繁荣。 ？仔细观察&lt;/h3>;&lt;p>;“可能需要进一步收紧货币政策，以确保通胀在合理的时间范围内恢复到目标，”澳大利亚央行行长菲利普·洛在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;自此该银行于去年 5 月开始加息，抵押贷款利率已从低至 2% 飙升至 6% 或更高，创下三十年来最快的涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;但与许多央行一样，澳洲联储发现自己陷入了进退两难的境地。&lt;/p>;&lt;p>;洛在声明中承认许多澳大利亚人的财务状况受到“痛苦的挤压”，但强调该银行“仍然坚定不移地采取行动”。决心让通货膨胀恢复到目标水平，并将采取必要措施来实现这一目标，“使用唯一可以使用的真正工具——利率。&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内塞的政府提供了儿童保育补贴和更便宜的医疗费用来帮助不满的选民，但从宏观经济角度来看，这种施舍弊大于利，因为它们起到了刺激作用，进一步加剧了通货膨胀。&lt;/p>;&lt;p>;周三，在澳大利亚央行维持利率稳定后，阿尔巴尼斯面临公众的质疑在一系列电视采访中，他多次被告知普通澳大利亚人正在向网络发送大量电子邮件，苦苦应对。&lt;/p>;&lt;p>;这种抵押贷款压力 - 这是房主遇到困难时的技术术语。偿还债务，或者将超过 30% 的收入用于偿还债务——这并不是澳大利亚独有的，它揭示了已经在发生的更广泛的全球经济转变。&lt;/p>;&lt;p>;这始于大流行病及其引发的供应链结构性变化，进而加剧通货膨胀并迫使利率上升，导致消费者收紧支出并削减企业的利润。&lt;/p>;&lt;p>;收入减少进而转化为经济放缓经济活动减少，导致经济低迷、失业和经济衰退的可能性，从而增加抵押贷款压力并形成恶性循环。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;压力正在增加，但澳大利亚并没有前草坪上到处都是绝望的待售迹象，就像美国次贷危机席卷全国时所看到的那样，预示着 2007 年至 2008 年的全球金融危机。&lt;/p>;&lt;p>;相反，房产挂牌量大幅下降，市场数据显示，房主会在需求疲软导致房价下跌的情况下持有房屋，以避免出售。&lt;/p>;&lt;p>;与美国不同的是，“财务困难安排”是银行通过提供付款来帮助房主的计划，在澳大利亚很常见，这意味着很少有人能够 - 或愿意 - 通过简单地交出钥匙来摆脱抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;但这意味着在幕后，许多房主不得不节俭和储蓄澳大利亚最大的房地产市场悉尼的克里斯等人告诉《亚洲周刊》，他们正在减少假期和外出就餐的时间。甚至有人表示，不得不削减孩子的教育费用。&lt;/p>;&lt;p>;对于无法承受压力的人来说，亏本卖房可能是唯一的选择。房地产分析公司 CoreLogic Australia 表示，这种“短期出售”（尽管利润下降，但在获得所有权后两年内出售房产）正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;近三分之一的澳大利亚抵押贷款持有人市场研究公司 Roy Morgan 周二表示，大约有 143 万人目前面临抵押贷款压力，这是十年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;房产比较网站 Finder 的最新消费者调查证实了这一点。 ，约 41% 的受访者承认他们在 6 月份难以偿还住房贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;利率上升会给亚洲房地产带来痛苦，但不会带来危机&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲其他地区的房主在持续通胀和快速加息的背景下，世界的情况也好不到哪儿去。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，抵押贷款申请一直在下降，导致美联储主席杰罗姆·鲍威尔上个月表示：央行现在看到“住房市场触底”，并补充道：“我们正在仔细观察这一情况”。&lt;/p>;&lt;p>;英国的借款人，就像澳大利亚的借款人一样，正在接近所谓的“抵押贷款悬崖” ”，随着有限期限的固定利率抵押贷款更新，房主面临着新的还款计划，利率是几年前的两倍或三倍。&lt;/p>;&lt;h3>;日本房地产泡沫&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲大部分地区尚未感受到抵押贷款付款飙升的痛苦，特别是在日本等地，那里的通货膨胀率徘徊在相对温和的 3% 左右，基准利率一直保持在 -自 2016 年央行首次将其降至零以下以来，该数字已下降了 0.1%。该地区的房主也比西方国家的房主更有可能支付更高的房屋首付或直接付款。&lt;/p>;&lt;p>;在在澳大利亚，许多人拥有房产作为投资，因为借款人只需缴纳房产价值 5% 的预付金即可获得抵押贷款，而且还有“负扣税”等投资者友好政策——或者用借来的钱来购买房产。购买创收但最终亏损的资产（例如出租房产），以申请税收减免。&lt;/p>;&lt;p>;根据经合组织的数据，2021 年澳大利亚的家庭债务占可支配净收入的 211% ，使其成为亚太地区最高的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从表面上看，较低的违约率和拖欠率（或不偿还债务）描绘了澳大利亚相对平静的景象住房市场。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，拖欠 30 天的优质住房贷款（银行向风险最低的客户提供的利率最低的贷款）从 12 月的 1.05% 升至 3 月的 1.26%。穆迪投资者服务公司周三发布的一份报告显示，不合格抵押贷款（向信用记录不良的借款人提供的贷款）的拖欠率从 3.35% 上升至 4.04%。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字可能“很小”，但也仅此而已。澳大利亚市场研究机构数字金融分析 (DFA) 的创始负责人马丁·诺斯 (Martin North) 表示，银行是如何设计的，这样银行的资产负债表中约 65% 的欠款就不会导致贷款账簿贬值。在澳大利亚，人们都被抵押贷款束缚住了。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，虽然人们盯着低违约率，但实际上存在相当大的压力，而且这种压力不一定是绝对的他说：“拖欠将会随之而来，但目前银行正在通过提供长期再融资、只付利息[抵押贷款]来‘延长和假装’”以及其他措施。”&lt;/p>;&lt;p>;有传闻称，一对不愿透露姓名的职业夫妇告诉《亚洲周刊》，他们即将与银行达成协议，只支付他们所抵押贷款的利息去年，他们在悉尼 Maroubra 郊区购买了一栋价值 140 万澳元（合 935,000 美元）的海滨联排别墅，以更长、更昂贵的还款期限为代价缓解了目前钱包的压力。&lt;/p>;&lt;p>;North 说拖欠率不一定是衡量迫在眉睫的市场问题的最佳指标，他的公司自己的家庭债务与收入跟踪系统对 52,000 个家庭的滚动样本进行了追踪，结果显示，抵押贷款紧张的家庭比例从刚刚超过 30% 跃升至今天的约 50% 2019 年百分比。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有这么糟糕过。利率将进一步上升，更多的人将决定出售，但租赁行业如此紧张，我认为许多人会试图减少支出——主要影响将是占经济 60% 的零售支出，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;抵押贷款经纪人 Dion Villiers 表示，他最担心的是高利率对就业、经济适用房的供应以及经济的影响。对于像他的客户这样的小雇主来说尤其严重，他是悉尼 Bankstown 郊区的一名卡车司机，由于燃料成本上涨，收入下降，他正在为两套房子的抵押贷款付款而苦苦挣扎，保险费用和更少的客户。&lt;/p>;&lt;p>;“他每天打电话两到三次，”维利尔斯说。 “小企业主将不得不开始裁员。”&lt;/p>;&lt;p>;房地产分析公司 SQM Research 董事总经理路易斯·克里斯托弗 (Louis Christopher) 表示，失业率飙升构成了最大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>; “在这个国家，情况很可能是人们的房子是最后被拆掉的……所有可自由支配的活动通常都会在房子拆掉之前进行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但这就是造成经济衰退的原因，因为支出放缓……这就是失业率上升的地方（随后是房屋丧失抵押品赎回权）。”&lt;/p>;&lt;p>;这是澳大利亚央行必须走的钢丝，洛威行长，在周二的声明中，他提到了“经济前景的不确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;迈克尔*位于悉尼西部的亚洲融合餐厅 Goji 已经感受到了支出的影响。&lt;/p>; &lt;p>;他说，过去几个月，营业额每周下降 20,000 澳元（13,350 美元），而他自己的抵押贷款每月增加 5,000 澳元。&lt;/p>;&lt;p>;为了保持营业并保留所有资产对于他的 70 名员工，迈克尔说他不得不减少拥有“美好事物”的机会。他说，他的晚餐服务做得很好，但午餐顾客的数量有所下降，正如《亚洲周刊》在最近一个安静的周五下午参观餐厅时所看到的那样。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人都在家里做三明治。 ，”他说，并补充说，附近的一些餐馆现在正在考虑出售并继续经营。&lt;/p>;&lt;p>;维利尔斯表示，还有一线希望，他说许多房主已经在疫情期间存了钱，能够在利率回落之前维持自身水平。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月份的金融稳定审查中，澳大利亚央行本身表示，有信心“劳动力市场的持续强劲和大量储蓄缓冲”将保护澳大利亚人免受经济危机的影响。高利率的最坏影响 - 尽管它承认“这种弹性分布不均匀”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的储蓄过剩并不能保证通过“报复性支出”实现复苏&lt;/h3>;&lt;p>;但对于 Diana Mousina 来说，金融服务公司 AMP 的高级经济学家表示，央行过于乐观了。&lt;/p>;&lt;p>;最近的借款人，即那些在 2020 年至 2022 年中期期间贷款的人，几乎没有时间或机会来储蓄，她说。在三月份的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些家庭没有时间建立提前还款缓冲，面临着房价的大幅下跌，抵押贷款利率的重新定价非常快，更有可能采取“我们认为家庭部门面临的下行风险比储备银行估计的要大。”&lt; /p>;&lt;p>;*应受访者要求保留全名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Grow old in Hong Kong’: global movie icon Chow Yun-fat tells of love for home city and its ‘charming and arrogant’ Cantonese dialect, thrills fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3226645/grow-old-hong-kong-global-movie-icon-chow-yun-fat-tells-love-home-city-and-its-charming-and-arrogant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/7aef98f8-540a-4cae-9217-2521ffa259d6_c1bcb45a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际知名香港巨星周润发表达了对他的深情厚意&lt;/p>;&lt;p>;据媒体 HK01 报道，这位电影传奇人物在 YouTube 节目《叔叔的爱》的新一集中发表了上述言论。 &lt;/p>;&lt;p>;周星驰的标志性地位和辉煌的职业生涯远远超出了香港，他在李安的《卧虎藏龙》中的出色表演在国际上引起了共鸣。这部电影于 2001 年创造了历史，成为第一部获得奥斯卡奖的华语电影。&lt;/p>;&lt;p>;他与约翰尼·德普合作的《加勒比海盗：世界的尽头》在全球收获了超过 9.63 亿美元的票房收入，成为全球票房最高的影片。 2007 年票房冠军。&lt;/p>;&lt;p>;周星驰在银幕之外也因其慈善事业和平易近人的举止而受到钦佩。&lt;/p>;&lt;p>;在 2018 年接受香港电影网站 JayneStars 采访时，周星驰分享道他计划将自己的全部财富——惊人的 56 亿港元（7.16 亿美元）——捐给慈善机构。&lt;/p>;&lt;p>;他也被称为“自拍之王”，因为他愿意接受粉丝的自拍要求”，他在 YouTube 节目中将其描述为个人的“社会责任”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人认为，既然周润发喜欢与人自拍，看到他时不与他自拍似乎会显得很尴尬。就很丢面子了。这在某种程度上已经成为我的社会责任。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 采访还涵盖了最近香港居民移居其他地方的趋势，周先生重申了他对这座城市及其独特语言的深厚感情.&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都忘记了香港美丽的风景。我在南丫岛长大，对当地文化有很深的感情。我不认为有必要住在其他地方。在香港长大真是太好了，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“粤语有一种亲切感。现在很多孩子从幼儿园开始学英语，却不会说广东话，我觉得有点可怜。粤语有韵律魅力，狡猾又傲慢。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;此次采访让周星驰在全球的众多粉丝感到高兴，不少人在社交媒体上附和他的观点。&lt;/p>;&lt; p>;不少人留下“香港风景独特美丽”、“粤语真好听”等评论。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是周星驰第一次表达对香港的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2021年，他回顾了自己数十年的职业生涯，并将自己的成就归功于这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;周在香港浸会大学接受荣誉人文博士学位时说：“每个电影角色都具有挑战性”。&lt;/p>;&lt;p>;“为了谋生，我被迫学习和努力。所以我感谢香港人的鼓励、包容和爱。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢香港给了我这么多的知识、耐心和爱。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 09:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A ‘happy’ Hong Kong campaign is not enough to tackle increasing rates of depression among residents, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226976/happy-hong-kong-campaign-not-enough-tackle-increasing-rates-depression-among-residents-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f961e611-4b1a-4b11-a62f-cdcc0f639265_73240b27.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港需要的不仅仅是一场“快乐”运动来应对日益上升的抑郁症发病率专家表示，官方数据显示，在过去五年里，公立医院患有这种疾病的患者增加了 20%。&lt;/p>;&lt;p>;流行病的死亡凸显了这种疾病的风险。明星李玟周日自杀未遂，周三。她的家人证实她几年前被诊断出患有抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;李去世的同一天，一名 42 岁的妇女在法庭认定她杀死了自己 16 天大的婴儿后被判处缓刑。受产后抑郁症影响。&lt;/p>;&lt;h3>;香港天后李玟去世；姐妹们说：“她的光芒永远长存”&lt;/h3>;&lt;p>;“政府如何让香港的整体气氛变得更好？”香港大学自杀研究及预防中心主任叶兆辉教授周五问道。&lt;/p>;&lt;p>;“[快乐香港运动]当然比没有好……但这些都是一切都是暂时的……从长远来看，政府应该关注如何让香港成为一个幸福的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;政府于四月发起这项运动，旨在提升三年后居民的精神。 Covid-19 大流行对日常生活造成的干扰。但叶表示，该活动的福利和活动并不能解决问题的根源。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，首席执行官李家超表示，他的大部分关键绩效指标都取得了进展。上任第一年制定的政策，很多都是为了改善居民的生活，但叶质疑这些政策是否已经解决了基本需求。&lt;/p>;&lt;p>;“如果完成10项任务后仍然存在这么多问题，这意味着这些策略并没有解决公众的担忧。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;5月份公布的官方数据显示，被诊断患有抑郁症并在医院管理局辖下的设施接受治疗的患者人数增加了19人。心理健康促进会会长、精神科医师陈松茂医生表示，2019年的社会动荡，加上Covid-19 导致居民的心理健康状况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“所有情绪问题都与压力有关，”Chan 说，“当你的压力较大且持续时间较长时，你患抑郁症的机会就会增加。”香港精神健康协会创始人兼会长林美玲博士表示，她亲眼目睹患有抑郁症或焦虑症的人数增加了约 20%。与大流行之前相比，过去两三年她的诊所出现了焦虑感。&lt;/p>;&lt;h3>;李玟的悲剧是对抗最残酷疾病的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;香港的情况与世界卫生组织的全球预测一致，即到 2030 年，抑郁症将成为高收入国家的主要疾病负担。全球范围内，估计有 5% 的成年人患有抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都有感受快乐、不快乐或焦虑，”林说。 “但如果症状变得严重并持续影响我们，则可能是临床抑郁症。”&lt;/p>;&lt;p>;多种症状都可能是抑郁症的征兆，包括心烦意乱、不断哭泣、睡眠困难和娱乐困难她说，有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说，有这些症状的人可以首先尝试联系朋友和家人，或者通过确保充足的睡眠、均衡的饮食和锻炼来采取更健康的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果[症状和体征]持续超过两周，您应该考虑寻求专业帮助——与辅导员、社会工作者、心理学家或精神科医生交谈——以便您得到全面的评估和适当的干预“”有助于预防抑郁症，例如每周至少锻炼三次，保持社交活动，避免吸烟、饮酒、吸毒和垃圾食品。&lt;/p>;&lt;p>;获得足够的阳光也很重要，因为它可以促进内啡肽的产生他说，这是一种与幸福相关的激素。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线 988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请参阅此。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 09:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei taps into computing power shortage in China, touts self-developed AI tech amid ChatGPT craze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226981/huawei-taps-computing-power-shortage-china-touts-self-developed-ai-tech-amid-chatgpt-craze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/f7d643d7-2134-41b7-8da5-0902b29a6f33_2f0ecccf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国科技巨头华为技术有限公司推出了新版本的人工智能 (AI)该模型由内部处理器提供支持，希望能为一个努力获得先进的美国人工智能芯片的国家提供急需的计算能力，以满足其对 ChatGPT 式服务的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;在其云端周五在中国南部东莞市举行的开发者大会上，华为推出了盘古人工智能模型 3.0 版本，重点关注煤矿、金融和政府等各个行业的工业用途。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的华为该公司表示，希望通过自主研发的Ascend人工智能处理器和支持盘古的底层技术MindSpore人工智能框架，帮助客户构建和训练自己的人工智能模型。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的计算能力很难跟上随着需求的激增，许多公司正在支付高价购买 Nvidia 图形处理器，而且交货时间很长。”华为云首席执行官张平安在发布会后的媒体吹风会上表示。 “我们希望在人工智能计算能力方面提供另一种选择。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿去年八月实施了新的出口限制，阻止中国公司从美国半导体供应商超微和英伟达购买最先进的人工智能芯片。后者几乎垄断了用于训练人工智能系统的 GPU。&lt;/p>;&lt;p>;随着美国政府考虑限制中国公司使用美国云计算服务，中国的人工智能野心正面临新的打击，这将阻碍中国大陆的发展据《华尔街日报》本周早些时候报道，客户不得使用亚马逊网络服务和微软等公司提供的先进人工智能芯片。&lt;/p>;&lt;p>;华为本身目前已被列入美国贸易黑名单，该名单禁止该公司不得在未经政府批准的情况下从美国企业购买技术。张说，华为必须依靠自主研发的技术生存。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然其他人可以使用业界最成熟的 GPU 和软件，但华为需要依靠我们自己的人工智能基础技术，”他&lt;/p>;&lt;p>;华为表示，其Ascend AI集群可实现比业界主流GPU高1.1倍的训练效率。它没有详细说明用于将其技术与竞争对手进行比较的基准。&lt;/p>;&lt;p>;华为盘古模型的最新版本将加剧中国大型科技公司之间的人工智能竞赛，这些公司已推出约 80 种模型到目前为止。&lt;/p>;&lt;p>;中国互联网搜索巨头百度于 3 月份成为第一家推出 ChatGPT 挑战者 Ernie Bot 的中国大型科技公司，并计划将其人工智能模型集成到云和其他企业服务中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;阿里巴巴集团首席执行官张勇表示，《南华早报》的所有者阿里巴巴集团于四月份推出了“统一钱文”聊天机器人，旨在将其与公司的所有产品融合。&lt;/p>;&lt;p >;与其他中国科技巨头相比，华为淡化了盘古和ChatGPT之间的比较，强调其只针对企业客户。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的盘古AI模型不会写诗；不会写诗；不会写诗。”我们只做生意。我们将扎根行业，为行业带来价值。”华为云首席执行官张说。&lt;/p>;&lt;p>;在美国贸易制裁使其一度利润丰厚的智能手机陷入困境后，华为一直在加倍加大企业业务力度，寻求新的收入来源。 &lt;/p>;&lt;p>;华为于2021年推出了盘古的第一版，并已将其应用于各个行业，例如帮助检测地下矿井的异常情况以及识别铁路和货车的故障。华为云表示，其AI技术已在不同行业的1000多个项目中实施，其中包括8个煤矿。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 08:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to sign Pacific trade deal in Auckland next week, shifting focus to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3227002/uk-sign-pacific-trade-deal-auckland-next-week-shifting-focus-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 08:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/3df805f7-20c9-4395-9fec-0714ac503391_7f03cbe2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国将于下周末在奥克兰签署太平洋贸易协议，正式成为这是该框架生效以来的第一个新成员，并将注意力转向以中国为首的其他申请国名单。&lt;/p>;&lt;p>;签署将在全面与进步协定成员国部长级会议上进行。根据新西兰外交和贸易部的新闻稿，由新西兰主办的跨太平洋伙伴关系协定。该活动预计将于 7 月 15 日至 16 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;“英国加入 CPTPP 与我们的双边自由贸易协定相结合，确保新西兰出口商能够前所未有地进入世界第六大经济体”，新西兰贸易和出口增长部长达米安·奥康纳 (Damien O&#39;Connor) 在周六的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰支持与中国进行“艰难对话​​”，以管理“复杂”关系&lt;/h3>;&lt; CPTPP一度被视为平衡中国在亚太地区日益增长的影响力的一种方式。美国前总统唐纳德·特朗普于 2017 年让美国退出该协议，缩小了美国规模，让日本成为该协议的主导经济体。东京不断敦促美国回归。&lt;/p>;&lt;p>;中国是下一个申请加入该组织的国家，在 2021 年英国提交申请仅几个月后，其次是台湾、厄瓜多尔、哥斯达黎加、乌拉圭和乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;现有成员有：澳大利亚、文莱、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰、秘鲁、新加坡和越南。根据国际货币基金组织的数据，一旦英国加入，这个拥有 5 亿人口的欧元区的 GDP 将占全球 GDP 的 15%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 08:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong’s population ages, attention to oral health will go a long way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226801/hong-kongs-population-ages-attention-oral-health-will-go-long-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/af8d4119-b14c-4fe7-bb43-6cfb2f30a200_4fceb450.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港的预期寿命全球最长，但老年人不一定生活得更健康。目前，该市约有五分之一的人口年龄在 65 岁或以上，预计未来三十年这一比例将增加至三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;政府的初级医疗保健蓝图指出，到 2039 年，预计香港将有300万人患有慢性病。 2017 年心理健康审查引用的研究显示，香港患有痴呆症的人数为 10 万人，预计到 2039 年这一数字将增加两倍，达到 30 万人以上。&lt;/p>;&lt;p>;人口老龄化带来的医疗负担增加仍然是一个问题城市面临的最大挑战，影响个人生活质量并导致生产力和财务成本的大幅损失。为此，政府在去年发布的《基层医疗卫生蓝图》中强调了疾病预防的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在老年医学方面，糖尿病、高血压等非传染性疾病备受关注。近年来，口腔健康仍然被忽视。尽管口腔通常被视为身体的一个孤立区域，但口腔问题既会影响整体健康，也会受到整体健康的影响。&lt;/p>;&lt;p>;国际研究的系统回顾表明，牙齿脱落与认知障碍和痴呆症独立相关，并且认知能力下降的风险随着牙齿脱落的增加而增加。这令人担忧，因为痴呆症是香港第七大常见死因，会导致严重的残疾，给患者、护理人员和社会带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;对于牙齿缺失如何影响大脑，有三个关键解释。牙齿较少会使进食变得更加困难，尤其是咀嚼较硬的食物，这可能会导致营养缺乏和认知受损。&lt;/p>;&lt;p>;其次，牙齿由机械感受器固定在牙槽中，机械感受器在工作时向大脑发送信号。动物研究发现，当牙齿脱落时，大脑的感觉反馈会减少，这可能会加速认知能力的下降。&lt;/p>;&lt;p>;最后，牙齿脱落的最常见原因是严重的牙周炎，这是一种牙龈炎症性疾病。牙周炎可以通过与其相关的牙龈卟啉单胞菌直接影响大脑，也可以通过使身体遭受慢性、低度炎症来间接影响大脑。众所周知，较高水平的炎症会影响多个器官系统，包括中枢神经系统。&lt;/p>;&lt;p>;最近，香港首次调查了牙齿缺失的心理社会后果与认知障碍之间的联系香港大学牙医学院的老年人口研究。拥有天然牙齿的参与者的认知功能明显高于那些根本没有牙齿的参与者，这证实了国际研究结果。有趣的是，在这项试点研究中，发现牙齿脱落会显着影响老年人的亲密关系和性满意度，而这与他们的认知功能相关。&lt;/p>;&lt;p>;牙齿脱落是城市的一个常见问题。最新的 2011 年口腔健康调查发现，65 至 74 岁的非收容人口中，40% 的剩余牙齿少于 20 颗，这被认为是功能性牙列的最低数量。鉴于社会联系对于良好健康的重要性，牙齿脱落不仅可能影响老年人的认知功能，而且会导致该人群中心理健康问题的普遍发生，令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;牙齿问题，例如牙龈疾病和蛀牙在很大程度上是可以预防的。然而口腔健康调查发现，三分之一的香港老年人没有每天刷牙两次，超过四分之三的人没有按照牙科专业人士的建议清洁牙缝。超过 75% 的人没有定期去看牙医。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于健康的口腔在日常功能中的重要性，世界卫生组织的健康不仅仅是没有疾病的原则也非常适用于口腔健康，例如由于改善口腔健康的机会存在于整个生命周期，因此必须将近期预防的重点扩展到口腔。一种开始方法是接受口腔是整体健康不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;护理人员应接受教育，了解如何帮助家属进行口腔护理，以及口腔卫生和定期牙科检查的重要性-应该强调ups。不应将牙齿脱落视为衰老的必然结果，而应鼓励老年人保持牙列，并解决弱势群体口腔保健的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;照顾牙齿可以帮助您保护牙齿大脑，无论是生理上还是情感上，因为没有口腔健康就没有健康。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 08:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US has fully destroyed its stockpile of chemical weapons, Joe Biden says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3227001/us-has-fully-destroyed-its-stockpile-chemical-weapons-joe-biden-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/b8cc0e4a-59cf-42e9-b6b6-5a01ecac1981_3f54a4ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五宣布，美国已经彻底摧毁了几十年来——化学武器旧库存，履行了在已有三十年历史的《化学武器公约》下的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我自豪地宣布，美国已安全销毁了该库存中的最后一批弹药 -拜登说：“我们离建立一个没有化学武器恐怖的世界又近了一步。”&lt;/p>;&lt;p>;美国是《化学武器公约》签署国中最后一个完成销毁其“申报”库存任务的国家，尽管其中一些被认为保留了化学武器的秘密储备。&lt;/p>;&lt;p>;“这标志着国际机构首次核实已宣布的一整类大规模杀伤性武器已被销毁，”拜登在一份声明中表示。&lt; /p>;&lt;h3>;&#39;不要。不。不要做的事：拜登警告普京不要使用核武器&lt;/h3>;&lt;p>;这一消息是在肯塔基州的美国陆军设施蓝草军械库最近完成了为期四年的消除约 500 吨致命武器的工作之后发布的。化学制剂，美国军方持有的最后一批化学制剂。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，美国一直储存含有芥子气、VX 和沙林神经毒剂以及起泡毒剂的炮弹和火箭。&lt;/p>; &lt;p>;此类武器在第一次世界大战战场上使用并造成可怕后果后受到广泛谴责。&lt;/p>;&lt;p>;但许多国家在随后的几年中保留并进一步发展了它们。&lt;/p>;&lt;p>; 1993 年达成并于 1997 年生效的《化学武器公约》规定美国在今年 9 月 30 日之前销毁其所有化学制剂和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;该公约的其他签署国已经销毁了其持有的化学武器”，禁止化学武器组织 (OPCW) 负责人费尔南多·阿里亚斯 5 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说，现在只剩下美国来完成这项任务了。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“世界上超过 70,000 吨最危险的毒物已在禁化武组织的监督下销毁。”&lt;/p>;&lt;p>;根据美国军备控制协会的数据，1990 年美国持有近 28,600 吨毒物。化学武器，是仅次于俄罗斯的世界第二大储存库。&lt;/p>;&lt;p>;随着冷战的结束，超级大国和其他国家联合起来谈判《化学武器公约》。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登大力支持瑞典北约在峰会临近之际提出消除库存的计划，这是一个双重危险的过程，因为这意味着不仅要中和化学制剂，还要中和它们所包含的弹药，这是一个缓慢的过程。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯2017 年完成销毁自己申报的库存。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年 4 月，美国还有不到 600 吨剩余化学武器需要销毁。&lt;/p>;&lt;p>;拜登敦促继续保持警惕，确保世界各地的所有化学武器并表示，少数尚未加入该公约的国家应该加入该公约。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯和叙利亚应该重新遵守《化学武器公约》，并承认其未申报的计划，这些计划已被用来实施明目张胆的暴行和袭击，”拜登说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduras seeking Chinese investors for US$20 billion transoceanic rail line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3227000/honduras-seeking-chinese-investors-us20-billion-transoceanic-rail-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 06:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/30840de2-b6e5-477f-8cc3-a0950882e168_113fa32a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪都拉斯政府周五告诉中国官员，它正在寻求投资者帮助资助建设拟议耗资 200 亿美元的铁路线连接该国大西洋和太平洋海岸，这是两国贸易和投资推动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯经济发展部长弗雷迪斯·塞拉托 (Fredis Cerrato) 表示，洪都拉斯还讨论了与水坝和能源发电相关的基础设施项目&lt;/p>;&lt;p>;“我们向（中国官员）介绍了洪都拉斯有兴趣获得融资的项目，这些项目对我们国家的发展至关重要，”塞拉托说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们塞拉托说：“我们谈论的是修建水坝、修建跨洋列车，这也与我们的发电系统有关。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平誓言支持洪都拉斯经济，强调“一个中国原则” ”&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，世界第二大经济体中国的官员对使用公共和私人资金开发的项目表现出了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;部长补充说，拟议的铁路线可能会大约 15 年内准备就绪。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯与中国于 3 月建立外交关系，此前这个中美洲国家放弃了与台湾的长期关系，转而支持中国大陆及其经济影响力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian Gibran Huzaifah who grew up in poverty builds US$1.4 billion fish start-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226956/indonesian-gibran-huzaifah-who-grew-poverty-builds-us14-billion-fish-start?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/07/e1213df7-30b3-4138-ba3d-7245745d20bd_4f998364.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家农业科技初创企业，由雅加达一名贫困居民的前居民共同创立在筹集了 2 亿美元新资金后，EFishery 成为罕见的印度尼西亚独角兽。&lt;/p>;&lt;p>;在阿布扎比 42XFund 领投的一轮融资后，EFishery 的估值达到 14 亿美元，是其之前 4.1 亿美元估值的三倍多。首席执行官 Gibran Huzaifah 表示，到 2022 年。&lt;/p>;&lt;p>;该公司为印度尼西亚 70,000 名鱼虾养殖户提供服务，在裁员、首席执行官辞职和估值暴跌的情况下，该公司在一年内突破了 10 亿美元大关。科技行业占据了头条新闻。经济放缓、利率上升和通胀水平上升促使全球风险投资者撤资。&lt;/p>;&lt;p>;EFishery 在其网站上表示“未来是水产养殖”，计划利用这笔资金扩大在这位首席执行官表示，我们将在两年内在美国或印度尼西亚进行首次公开​​募股，然后再在印度尼西亚和印度进行首次公开​​募股。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在未来五年内成为全球领导者，并在某个国家进行首次公开​​募股。”点”，他说。 “最早是在 2025 年。”&lt;/p>;&lt;p>;水产养殖是一个快速增长的商业部门，也是动物蛋白的提供者，具有最有效的饲料转化（而不是过度喂养或喂养不足），可以为粮食安全做出重大贡献。&lt;/p >;&lt;p>;33 岁的胡扎法 (Huzaifah) 在雅加达东部的贫民窟附近长大，父亲是建筑工地工头，父亲是家庭主妇。&lt;/p>;&lt;p>;他的母亲从未完成高中学业，鼓励他学习。他在学业上表现出色，最终考入万隆理工学院，这是一所当地以培养工程师而闻名的精英大学。&lt;/p>;&lt;p>;但当他进入大学后，他的父亲失去了父亲，他的家庭经济状况开始恶化。 &lt;/p>;&lt;p>;没有家里的钱，也没有在新城市的熟人，他每天晚上都得找个地方睡觉。他说，有时是校园，有时是清真寺。有一次，他三天没吃东西。&lt;/p>;&lt;p>;后来一次偶然的机会，生物专业的胡扎法参加了水产养殖课程。他对教授关于鲶鱼养殖的讲座着迷。&lt;/p>;&lt;p>;确信水产养殖是食物的未来，也是他摆脱贫困的道路，他立即租了一个池塘来养殖鲶鱼。三年后的2012年，他经营着76个池塘。&lt;/p>;&lt;p>;在那段时间，他亲身经历了行业的挑战，例如高昂的饲养成本导致利润微薄，中间商要求的鱼价低廉。购买他的捕获物。&lt;/p>;&lt;p>;在一位有技术背景的朋友的帮助下，他利用物联网技术构建了一个原型自动喂食器，以消除鱼喂食过多或不足的问题。&lt;/p>;&lt;然后在2013年，他推出了eFishery。他的方法是双管齐下的：做你理解的事情，不要随波逐流。&lt;/p>;&lt;p>;公司的业务从此发展到包括为鱼虾养殖户和买家提供市场。它还与金融机构合作，为农民提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;在最新一轮融资之后（国家养老基金 Kumpulan Wang Persaraan、ResponsAbility Investments AG 和 500 Global 以及现有支持者）加入了 Huzaifah 及其公司- 创始人持有的股份每份价值超过 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Huzaifah 表示，他的生活并没有太大改变。不过，“这感觉很好，因为我不需要担心成长过程中遇到的经济问题”，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets Asean partnership to ‘push back’ on China actions in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226998/us-targets-asean-partnership-push-back-china-actions-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/aa85fdf3-3f53-4101-9551-09f7bc8cb2dc_430a59d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿希望与东南亚国家密切合作，“反击”“美国国务院一名高级官员周五表示，当其最高外交官下周参加一系列地区活动时，北京在南海的“无益、胁迫和不负责任”行动将呈上升趋势。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯将前往印度尼西亚雅加达出席一系列会议，包括年度美国-东盟外长会议。这些会议预计将于 7 月 13 日至 15 日举行，并将在布林肯与美国总统乔·拜登前往英国和立陶宛参加北约峰会之后举行。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是让各国加入美国的问题美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)在谈到布林肯在雅加达的目标时说道。 “这是与我们的东盟伙伴合作，推进我们对该地区的共同观点和愿景的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;这需要伙伴关系“抵制违背这一愿景和原则的行为，他补充说，包括我们在过去几年和过去几周看到中国所采取的许多不负责任的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚举行的会议将重点讨论建立美国伙伴关系和“加强与美国的合作”。我们的关系”，克里滕布林克说。华盛顿并不是要求各国做出选择，而是“只是确保各国有选择并有能力在不受胁迫的情况下做出自己的主权决定”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们都认为各国应该将其海上基地作为基础这位高级特使补充道：“根据国际法主张，海上争端应和平解决，所有国家都应享有航行自由和飞越自由以及不受阻碍的商业。”&lt;/p>;&lt;p>;东盟成立于 1967 年，由文莱、柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、缅甸、菲律宾、新加坡、泰国和越南。这个政府间组织总共代表了 6.5 亿人民，他们是世界第五大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;尽管东盟成功地促进了成员国之间的经济一体化，但东盟仍难以协调应对中国在华南地区的领土主张。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国、越南重申关于南海“行为准则”的承诺&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛在访问新德里期间表示，过去四到五年来，声索国之间一直在进行旨在制定南海行为准则的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能看不到曙光。在隧道的尽头，但我们看到了隧道，那就是我们所在的地方，”他谈到这一努力时说道。&lt;/p>;&lt;p>;周五，菲律宾军方西部司令部表示，看到 48 艘中国渔船“蜂拥而至”六月底，在一次空中巡逻中，南海直滩以南的一个珊瑚礁。军方补充说，两艘中国海军舰艇和三艘中国海警船“经常在附近的浅滩上游荡”。&lt;/p>;&lt;p>;雷克托浅滩“对国家能源安全和经济增长具有巨大潜力”，一直是焦点菲律宾军方西方司令部在其 Facebook 页面上表示，“对中国最近的行为日益担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;南海蕴藏着约 110 亿桶未开发石油和 190 万亿立方英尺天然气储量，根据美国能源情报署的估计。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在与菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗通话后于周四发布的一份声明中称，北京在海上的行为是“胁迫性且危险的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，菲律宾海岸警卫队表示，上个月末，菲律宾海岸警卫队船只在南海遭到更大的中国船只“不断跟踪、骚扰和阻碍”。中国外交部回应称，中国船只的演习“专业、克制”。&lt;/p>;&lt;p>;4月份，中国和菲律宾船只在争议海域险些相撞，双方都指责对方侵入和挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿是马尼拉的共同防御条约盟友，但对该地区没有任何领土主张，但它主张在航行自由下无害通过的权利。北京表示，由于使用军舰和飞机，美国的行动违反了国际法。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯表示，他告诉北京官员，美国并不寻求“遏制”中国&lt;/h3>;&lt;p>;最近，该地区成为中美地缘政治战场。自就任总统以来，拜登为深化与东盟国家的关系做出了重大努力，以对抗中国日益扩大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，美国总统在官邸举办了首次美国-东盟特别峰会在华盛顿。但他未能与东盟领导人就应对其政府所称的中国日益自信的问题达成共识。&lt;/p>;&lt;p>;然而，七个东盟国家——文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南——决定参加华盛顿领导的、由 14 个成员组成的印太经济框架，该倡议旨在减少战略供应链对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，该组织宣布了其有史以来的首个协议可持续且有弹性的供应链专注于关键矿产和半导体等战略项目。&lt;/p>;&lt;p>;该协议不涉及扩大市场准入或自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚接待了强大的竞争对手中国中美罕见举行联合海军演习&lt;/h3>;&lt;p>;中国自 2009 年以来一直是东盟最大的贸易伙伴，而该组织在 2020 年首次成为北京最大的贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国是区域全面经济伙伴关系的成员，这是一项涉及 10 个东盟成员国以及日本、韩国、澳大利亚和新西兰的自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;在雅加达，布林肯将强调华盛顿的承诺根据周五的国务院声明，东盟对其与美国的伙伴关系给予“中心地位和支持”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯还将与印度尼西亚外长蕾特诺·马尔苏迪一起参加第二次美国-印度尼西亚战略对话。 &lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是东盟轮值主席国，拥有世界上最大的镍储量，镍是制造电动汽车电池的关键原材料。&lt;/p>;&lt;p>;在4 月，印度尼西亚海事和投资部长卢胡特·潘查伊坦 (Luhut Pandjaitan) 表示，雅加达将针对运往美国的部分矿物提出“有限”自由贸易协定。然而，自2020年印尼禁止镍矿石出口以来，许多中国企业开始投资炼油设施。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 06:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch prime minister resigns after ruling coalition fails to agree on migration policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226997/dutch-prime-minister-resigns-after-ruling-coalition-fails-agree-migration-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.08 05:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/08/811f7b64-1832-4d92-8a81-29e8077b5dc3_04dc7811.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;荷兰政府周五垮台，首相马克·吕特因内部不可调和的分歧而辞职四党联盟就如何控制移民问题进行了讨论，这是一个使欧洲各国分裂的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该国任职时间最长的总理吕特的辞职意味着该国将面临全面的挑战今年晚些时候的选举。吕特和他的政府将以看守身份继续留任，直到选出新的执政联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，联盟伙伴对移民政策有截然不同的看法，”吕特在《The》杂志上对记者表示。海牙。 “不幸的是，今天我们不得不得出这样的结论：这些分歧是不可调和的。这就是为什么我会立即……以书面形式向国王提出整个内阁的辞职”&lt;/p>;&lt;p>;甚至在吕特正式确认辞职之前，反对派政客就立即呼吁重新举行选举。&lt;/p>;&lt;反移民自由党领袖基尔特·维尔德斯 (Geert Wilders) 在推特上写道：“现在就快速选举。”在整个政治领域，绿左翼领袖杰西·克拉弗也呼吁举行选举，并向荷兰广播公司 NOS 表示：“这个国家需要改变方向。”&lt;/p>;&lt;p>;吕特在周三和周四主持了深夜会议，表示未能就移民政策达成协议。在周五晚上的最后一轮会谈中，双方一致决定无法达成一致，因此无法留在联盟中。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定凸显了从当天起就存在的意识形态分歧该联盟在 18 个多月前宣誓就职，双方包括不支持严格打击移民的政党（D66 和中间派政党 ChristenUnie 或基督教联盟）以及赞成采取更严厉措施的两党（吕特的保守派自由民主人民党和&lt;/p>;&lt;h3>;美国和荷兰将以一两拳打击中国芯片制造商&lt;/h3>;&lt;p>;随着移民逃离冲突或寻求庇护，欧洲其他地方的政治分歧也正在进行类似的讨论。更好的生活使得从北非穿越危险的海上到达非洲大陆。数十万人也逃离了乌克兰的残酷战争。&lt;/p>;&lt;p>;移民将成为明年欧盟议会选举的一个重要主题，但这个问题很早就在荷兰发生了，这个国家已经长期以来，该国一直在欢迎国际外展和日益抵制外国影响之间左右为难。&lt;/p>;&lt;p>;吕特的联盟几个月来一直试图敲定一项协议，以减少新移民涌入这个拥有近 1800 万人口的国家。据报道，提案包括设立两类庇护——一类为逃离冲突的人提供临时庇护，另一类为试图逃避迫害的人提供永久庇护——并减少被允许与荷兰寻求庇护者一起的家庭成员数量。&lt;/p>;&lt;去年，由于抵达荷兰的人数超过了可用床位，数百名寻求庇护者被迫睡在拥挤的接待中心附近肮脏的户外环境中。荷兰援助机构提供了帮助。&lt;/p>;&lt;p>;根据荷兰统计局的数据，2022 年有超过 21,500 名来自欧洲以外的人在荷兰寻求庇护。还有数万人移居荷兰工作和学习。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字给这个人口稠密的国家本已供不应求的住房带来了压力。&lt;/p>;&lt;p>;吕特政府努力工作寻求一项可能迫使市政当局为新抵达的寻求庇护者提供住宿的法律，但该立法尚未获得议会两院通过。&lt;/p>;&lt;h3>;4,000 年历史的“荷兰巨石阵”遗址在荷兰揭幕&lt;/h3>;&lt;p>;总理还推动欧盟努力减缓向 27 国集团的移民进程。吕特上个月与意大利外长和欧盟执行委员会主席一起访问了突尼斯，提供超过 10 亿欧元的财政援助，以拯救这个北非国家摇摇欲坠的经济并阻止从其海岸向欧洲的移民。&lt;/p>;&lt; p>;吕特领导的第四个联合政府于 2022 年 1 月上台，此前经历了荷兰政治史上最长的联合政府谈判。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰议会下院选举将于今年晚些时候举行在两极分化和分裂的政治格局中，下议院有 20 个政党，拥有 150 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候的省级选举中，一个民粹主义亲农民政党将吕特的政党置于第二位。这次失败被视为可能激励吕特尽最大努力将他的联盟团结在一起，直至其任期于 2025 年结束。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>