<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is it ‘Dee-Santis’ or ‘Deh-Santis’ running for US president? Even Ron DeSantis and his wife can’t agree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221868/it-dee-santis-or-deh-santis-running-us-president-even-ron-desantis-and-his-wife-cant-agree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 04:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/f5bbea5c-1895-4565-93c2-0be8cc778779_b43e1f88.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;佛罗里达州州长 Ron DeSantis 正在竞标白宫房子。现在，他们必须弄清楚他姓氏的发音。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，他一直在 Dee-Santis 和 Deh-Santis 之间来回徘徊。在周三晚上的总统竞选活动广告中，他自我介绍为 Dee-Santis，但在不久之后的后续视频中，他改成了另一个人。&lt;/p>;&lt;p>;DeSantis 竞选团队没有立即回应星期四对首选发音的调查。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Dee-Santis 或 Deh-Santis 问题——尽管是一个微不足道的问题——多年来一直困扰着佛罗里达州的政治。&lt;/p>;&lt;p>;最近，它引起了德桑蒂斯的政治对手前总统唐纳德特朗普的注意，他分享了 Twitter 帖子和视频，内容是这位 44 岁的州长以不同的方式念出他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 用户“johnny maga ”帖子中问道，“谁会在 40 多岁时更改自己姓氏的发音？这家伙有什么真实的地方吗？”&lt;/p>;&lt;p>;在成长过程中，同学们称 DeSantis 为“Dee”。在 2012 年初的美国国会竞选广告中，德桑蒂斯称自己为“迪桑蒂斯”。但随后在众议院监督委员会的 2016 年视频中，他使用了“Deh-Santis”。&lt;/p>;&lt;p>;他在 2019 年和今年早些时候宣誓就任州长时说了“Deh-Santis”，尽管首席大法官 Carlos Muniz 使用了“Dee-Santis”的发音。&lt;/p>;&lt;h3>;佛罗里达州州长 Ron DeSantis 宣布美国总统竞选&lt;/h3>;&lt;p>;在 2018 年的一份报告中，News4Jax 引用了一位参加 DeSantis 婚礼的消息来源说使用了“Deh-Santis”的发音。&lt;/p>;&lt;p>;前坦帕湾时报政治编辑亚当·斯密探讨了 DeSantis 首次竞选州长时的发音问题。&lt;/p>;&lt;p>;竞选发言人斯蒂芬·劳森, 告诉史密斯，德桑蒂斯的妻子凯西德桑蒂斯更喜欢“德桑蒂斯”，而德桑蒂斯更喜欢“迪桑蒂斯”。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯更深入地探究，询问这是否是德桑蒂斯和德桑蒂斯之间摩擦的根源他的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会走那么远，”劳森说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran says it successfully tested ballistic missile that can reach US and Israeli bases in region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3221867/iran-says-it-successfully-tested-ballistic-missile-can-reach-us-and-israeli-bases-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 04:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/56e1c0b9-1fc5-4855-a037-b09dc8d6ff5c_e03b1d78.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊朗周四成功试射了一枚射程为 2,000 公里的弹道导弹，官方媒体称，两天前，以色列武装部队总司令提出可能就德黑兰的核计划采取“行动”。&lt;/p>;&lt;p>;拥有中东最大导弹计划之一的伊朗表示它的武器能够打到该地区的死敌以色列和美国的基地。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国和欧洲反对，伊斯兰共和国表示将进一步发展其“防御性”导弹计划。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们向伊朗的敌人传达的信息是，我们将保卫国家及其成就。我们向我们的朋友传达的信息是，我们希望帮助地区稳定，”伊朗国防部长穆罕默德雷扎·阿什蒂亚尼 (Mohammadreza Ashtiani) 说。&lt;/p>;&lt;p>;国家电视台播放了几秒钟的镜头，据称这是伊朗发射升级版导弹的画面。 Khoramshahr 4 弹道导弹，射程为 2,000 公里（1,243 英里），能够携带 1,500 千克（3,300 磅）的弹头。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社 IRNA 表示，这种液体燃料导弹已被命名为“Kheibar”，指的是伊斯兰教早期被穆斯林战士占领的犹太城堡。&lt;/p>;&lt;p>;“国产的 Kheibar 导弹的突出特点包括快速准备和发射时间，这使其成为除了战略导弹，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒说，“伊朗发展和扩散弹道导弹对地区和国际安全构成严重威胁，仍然是一个重大的防扩散挑战...在例行新闻发布会上告诉记者，并补充说华盛顿将继续使用包括制裁在内的工具来对抗这些努力。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰共和国不承认的以色列将伊朗视为生存威胁。伊朗表示，其弹道导弹是对美国、以色列和其他潜在地区对手的重要威慑和报复力量。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人表示，军方不对此类事件发表评论。&lt;/p>;&lt; p>;周二，由于西方国家对德黑兰加速核发展的担忧日益加剧，六大世界大国为恢复德黑兰 2015 年核协议所做的努力自去年 9 月以来陷入停滞，以色列高级将领提出可能对伊朗采取军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿于 2018 年在时任美国总统唐纳德·特朗普的领导下放弃了这项协议，该协议对伊朗的核活动施加了限制，如果德黑兰选择这样做，则延长了德黑兰生产足够用于核弹的裂变材料所需的时间。伊朗否认寻求核武器。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With firm allies like Japan and Australia, the US can afford to take its eye off the Indo-Pacific when it needs to]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221568/firm-allies-japan-and-australia-us-can-afford-take-its-eye-indo-pacific-when-it-needs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/f11c973c-bb2a-4ef3-8e45-c6aa7016ba1e_7bcc882a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登最近退出了在澳大利亚举行的四方安全对话峰会，取而代之的是在日本 G7 峰会期间与四方领导人短暂会面。这一决定是由华盛顿紧急债务上限谈判促成的。一些分析人士认为，这种分散的注意力反映了美国对印太地区承诺的减少——但这可能只是部分正确。&lt;/p>;&lt;p>;自从将中国确定为主要竞争对手以来，美国确实专注于“美国优先”，退出跨太平洋伙伴关系协定和东盟地区。&lt;/p>;&lt;p>;包括两党基础设施​​法、芯片和科学法案以及通货膨胀降低法案在内的政策旨在保持在战略国防和科技领域对中国的竞争优势，即使美国已敦促其盟友和合作伙伴降低供应链风险，远离中国。印度-太平洋经济框架是另一项努力，尽管它未能向其东南亚成员提供令人垂涎的进入美国市场的降低关税准入。&lt;/p>;&lt;p>;这些行动表明一种以自我为中心的方法可能不足以优先考虑印太地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果忽视华盛顿为重振四方联盟和 Aukus 联盟等小多边组织所做的努力，以及因此改善日本和韩国之间的关系，那将是不公平的。&lt;/p>; &lt;p>;美国拥有广泛的盟友和合作伙伴网络，与中国相比具有独特的优势：在紧张时期或需要关注国内问题时提供强大的支持系统。&lt;/p>;&lt;p>;在广岛七国集团峰会上，领导人讨论了启动经济胁迫协调平台，以通过预警系统和信息共享来应对来自中国的压力。这符合美国降低对华经济关系风险的政策。&lt;/p>;&lt;p>;四方会议讨论了维护法治、反击中国军事和经济恐吓以及促进该地区自由贸易等类似问题。&lt; /p>;&lt;p>;如果日本和韩国与美国建立三边联盟，它们可以协调其安全和经济战略以遏制中国的影响力。专家指出，这种“结盟”源于北京未能遏制朝鲜发展导弹和核武器。&lt;/p>;&lt;p>;明年，北约在亚洲的第一个办事处将在东京开设，这是朝着强化朝鲜方向迈出的重要一步担心中国、朝鲜和俄罗斯不断升级的军事能力和胁迫的国家之间的政治和安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;无论美国是否直接参与，日本一直是美国在该地区战略利益的火炬手保护者。日本率先提出自由开放的印太地区愿景，特朗普政府在 2017 年将其作为国家安全战略的核心内容。&lt;/p>;&lt;p>;虽然美国在地区基础设施投资方面落后于中国，日本启动了质量基础设施伙伴关系和日本-东盟互联互通倡议等项目。该伙伴关系于 2015 年启动，提供约 1100 亿美元的资金，提供低利率的长期贷款，以促进透明度、债务可持续性和环境责任。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，日本撤回了陆上运输和物流项目、东南亚的海上和空中走廊纳入日本-东盟倡议，价值 200 亿美元。去年 3 月，在自由和开放的印太愿景下，它承诺为全球南方进一步提供 750 亿美元的基础设施融资。&lt;/p>;&lt;h3>;日本将东南亚置于其印太战略的核心位置&lt;/p>; h3>;&lt;p>;东京还承诺向日本-东盟一体化基金的第三轮投资 1 亿美元，目标是东南亚国家联盟内部的海上合作、灾害管理、跨国犯罪和网络安全等关键领域。&lt;/p >;&lt;p>;重要的是，日本是区域全面经济伙伴关系协定的重要组成部分，其中包括由 10 个成员国组成的东盟。日本也是东盟的主要贸易伙伴，2021 年双边贸易额超过 2400 亿美元，是该地区第三大投资国，仅次于美国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;日本利用这种经济杠杆增加与东南亚的安全合作。东京上个月承诺向“志同道合”的国家提供军事援助，这是一个重大的政策偏离，在现有伙伴关系下向印度尼西亚、菲律宾和马来西亚提供了海岸警卫队船只和海上能力。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，东京和马尼拉同意为人道主义和救灾行动开展联合训练演习，有可能在彼此的领土上进行军事部署。该协议还可以作为日本与其他东南亚国家军事协定的典范。&lt;/p>;&lt;p>;在日益增长的经济倡议和安全关系的推动下，日本现在寻求与东盟建立全面战略伙伴关系。通过强调基于规则的秩序并使地区国家减少对中国的经济依赖，日本的行动符合美国在该地区的利益。&lt;/p>;&lt;p>;美国的另一个盟友澳大利亚也在该地区开展外交活动，寻求对其日益增长的安全作用的认可。因此，除了原本支持澳大利亚海军巡逻，包括核动力潜艇的可能性外，其他东盟成员国也软化了反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚也敦促东盟防范任何一个国家&lt;/p>;&lt;h3>;尽管美国感到不安，但印度可能是其在多极世界中的最佳合作伙伴&lt;/h3>;&lt;p>;在南亚，华盛顿优先考虑与印度的关系以保护其对中国的战略利益，尽管受到批评。新德里一直在与孟加拉国等地区国家建立经济和军事关系，它在这些国家的影响力超过美国和中国。虽然一些邻国可能认为美印战略伙伴关系让他们的安全担忧搁置一旁，但强大的印度符合美国的利益以对抗中国。&lt;/p>;&lt;p>;预计新德里不会成为华盛顿的军事防御力量，但美国重视印度的独立性制衡中国并使其威胁计算复杂化的能力。将南亚战略外包有利于美国的长期战略利益。&lt;/p>;&lt;p>;有了这样的盟友，美国有能力在必要时将目光从该地区移开，专注于扑灭国内火灾。&lt; /p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oath Keepers founder Stewart Rhodes gets 18 years in prison over US Capitol attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221866/oath-keepers-founder-stewart-rhodes-gets-18-years-prison-over-us-capitol-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 03:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/5946dd96-d80d-4b66-8576-43003929f386_f5691697.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;另类右翼 Oath Keepers 民兵组织的创始人被判处 18 年监禁周四因 2021 年袭击美国国会大厦的煽动阴谋被判刑，这是对 1 月 6 日袭击事件的最严厉处罚。&lt;/p>;&lt;p>;Stewart Rhodes 是因这次袭击而被指控的 1,000 多人之一，这鼓励了时任总统唐纳德·特朗普的目标是阻止国会确认乔·拜登为 2020 年 11 月大选的获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;“煽动性阴谋是美国人可能犯下的最严重的罪行之一，”阿米特·梅塔法官在&lt;/p>;&lt;p>;“你们给这个国家带来了持续的威胁和危险，”梅塔告诉罗德斯，罗德斯领导着誓言守护者并组织他们参与，并携带大量武器参加了对特朗普支持者的国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，你很聪明、有魅力和令人信服，这就是让你变得危险的原因，”梅塔说 – 驳斥罗德斯声称他是“政治犯”的说法。&lt;/p>; &lt;p>;尽管梅塔接受了宣誓者暴力阻止拜登成为总统的计划等同于恐怖主义的论点，但该判决没有达到政府要求的 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;就在判决之前, Rhodes 戴着眼罩，身穿橙色监狱连身衣，为他的团队及其支持特朗普的行动进行了挑衅性辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我唯一的罪行就是反对那些摧毁我们国家的人，”他宣称，比较他亲自向著名的苏联持不同政见者亚历山大·索尔仁尼琴 (Aleksandr Solzhenitsyn) 发表讲话。&lt;/p>;&lt;h3>;彭斯在大陪审团面前作证，调查特朗普试图扭转选举失利的局面&lt;/h3>;&lt;p>;但他的组织在城外囤积武器，并穿着作战装备在一次有组织的冲入大楼的活动中，显示出针对暴力的一定程度的计划和准备，这是人群中其他许多人所没有的。&lt;/p>;&lt;p>;Rhodes，57 岁和 Kelly Meggs，53 岁，誓言守护者组织的领导人佛罗里达州分会，在 11 月被华盛顿陪审团定罪，罪名是罕见的煽动阴谋罪——密谋推翻政府或非法反对政府权威。&lt;/p>;&lt;p>;在同一审判中，另外三名誓言守护者被判有罪妨碍正式程序，因为骚乱者关闭了国会并让立法者和副总统迈克彭斯逃往安全地带。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，检察官说守誓者“制定了武装叛乱计划......密谋以武力反对美国政府”。&lt;/p>;&lt;p>;罗兹的律师辩称，罗兹本人从未进入国会大厦，也不支持其他人这样做。但梅塔拒绝将其视为减刑。&lt;/p>;&lt;p>;梅塔说，罗兹明确是该组织的领导人，并带着大量武器召集他们到华盛顿进行暴力袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“斯图尔特罗德斯是耶鲁法学院的毕业生，也是一个非常聪明的人，”法官说。 “他是下达命令的人……他们在那里是因为他。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普抨击 1 月 6 日小组的“暴徒”，因为它正在权衡刑事转介&lt;/h3>;&lt;p>;罗兹的律师菲利普林德然而，林德表示，他不应为国会大厦的袭击负责，并将矛头指向特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为 1 月 6 日发生的事情令人遗憾，”林德告诉法庭。但罗德斯并没有计划起义，他坚持说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要看看是什么原因造成的……谁让百万马加集会开始了？ ……谁让 1 月 6 日开始的？林德说。&lt;/p>;&lt;p>;“他不是那个开始让人们振作起来的言论的人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best &quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia moves ahead with deployment of tactical nuclear weapons in Belarus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3221865/ukraine-war-russia-moves-ahead-deployment-tactical-nuclear-weapons-belarus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 02:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/35d21075-2516-4aac-982c-f0513ad6ade1_3b69bb08.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯周四推进了在白俄罗斯部署战术核武器的计划，其领导人说，弹头已经在移动，这是克里姆林宫自 1991 年苏联解体以来首次在俄罗斯境外部署此类炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京说，美国及其盟友正在与去年 2 月克里姆林宫首脑派军队进入乌克兰后，针对他的国家的代理人战争不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;普京周四在接受国家电视台采访时宣布了核部署计划。&lt;/p>;&lt; p>;据俄罗斯国防部称，普京的国防部长谢尔盖绍伊古在明斯克与白俄罗斯国防部长会面时说：“西方集体实际上是在对我们国家发动未宣战的战争。”&lt;/p>;&lt;p>;西方绍伊古说，白俄罗斯正在竭尽全力“延长和升级乌克兰的武装冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科说，在他说普京签署了一项命令后，战术核武器已经开始使用了，尽管克里姆林宫本身并未证实这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“核武器的移动已经开始，”卢卡申科告诉记者。当被问及这些武器是否已经在白俄罗斯时，他说：“可能。当我回来时，我会检查一下。”&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古说，他在明斯克签署的文件涉及在白俄罗斯的一个特殊设施中储存战术核武器的过程。&lt;/p>;&lt;p>;普京多次警告说，拥有比其他任何国家都多的核武器的俄罗斯将使用一切手段来保卫自己，他将乌克兰战争描述为俄罗斯为了生存而对抗侵略性西方的一场战斗。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么俄罗斯希望在白俄罗斯拥有战术核武器&lt;/h3>;&lt;p>;美国及其盟友表示，他们希望乌克兰在战场上击败俄罗斯军队，但否认他们想要摧毁俄罗斯——并否认乌克兰战争以任何方式与后苏联时期的北约扩大有关。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚俄罗斯战术核武器何时会部署在白俄罗斯，白俄罗斯与三个北约成员国——波兰、立陶宛和拉脱维亚接壤。俄罗斯将继续控制这些武器。&lt;/p>;&lt;p>;战术核武器是用于在战场上获得特定战术收益的核武器，因此当量通常小于旨在摧毁最大城市的战略核武器美国或俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在战术核武器方面比美国和北约军事联盟拥有巨大的数量优势：美国认为俄罗斯拥有大约 2,000 枚此类有效战术弹头。&lt; /p>;&lt;p>;美国拥有大约 200 件此类战术核武器，其中一半位于欧洲基地。这些 B61 核弹的当量从 0.3 到 170 吨不等，部署在意大利、德国、土耳其、比利时和荷兰的六个空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;绍伊古说，伊斯坎德尔-M 导弹可以携带常规武器或核弹头，已交给白俄罗斯武装部队，一些 Su-25 飞机已改装为可能使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“白俄罗斯军人接受了必要的训练，”引述绍伊古的话正如他的部门所说。他说，两国可以采取进一步措施确保他们的安全。&lt;/p>;&lt;h3>;白俄罗斯卢卡申科缺席后的照片引发健康谣言&lt;/h3>;&lt;p>;“北约的军事活动已变得尽可能具有侵略性， ” 绍伊古说。&lt;/p>;&lt;p>;由于普京在乌克兰冲突期间的言论，美国表示世界面临着自 1962 年古巴导弹危机以来最严重的核危险，但莫斯科表示其立场被误解了。&lt;/p>; p>;&lt;p>;苏联签署的《不扩散核武器条约》说，任何核大国都不能将核武器或技术转让给非核大国，但它确实允许部署核武器在其边界之外但在其控制之下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Kevin McCarthy appear close to debt deal as US default looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3221864/joe-biden-and-kevin-mccarthy-appear-close-debt-deal-us-default-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 01:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/ba860e9a-b480-4af1-b804-f3ffd516d280_34c92db0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔拜登和国会共和党领袖凯文麦卡锡周四似乎接近协议削减支出并提高政府 31.4 万亿美元的债务上限，几乎没有时间来避免违约风险。&lt;/p>;&lt;p>;该协议将具体说明政府可以在住房等可自由支配项目上支出的总额据一位熟悉会谈的人士称，教育和教育，但没有将其分解为单独的类别。据另一位消息人士称，双方的总金额将远远超过 1 万亿美元，但双方仅相差 700 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;谈判正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;财政部警告称，联邦政府最快可能会在 6 月 1 日（一周后）出现资金短缺，无法履行其所有义务，但周四它宣布计划出售价值 1190 亿美元的债务，这些债务将于 6 月 1 日结算，这表明对一些市场观察人士而言，该日期并非铁定的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;任何协议都必须通过共和党控制的众议院和民主党控制的参议院。这可能很棘手，因为一些右翼共和党人和许多自由派民主党人表示，他们对妥协的前景感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;众议院议长麦卡锡当天早些时候表示，双方正在取得进展。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“昨晚午夜过后，我们工作得很好，”麦卡锡告诉记者。 “还有一些悬而未决的问题，我已经指示我们的团队全天候 24 小时工作，试图解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他的办公室没有回应就可能与民主党达成的协议发表评论的请求&lt;/p>;&lt;h3>;国内的债务上限危机可能会阻碍美国在海外对抗中国的能力&lt;/h3>;&lt;p>;该协议只会设定广泛的支出大纲，让立法者在数周和数月内填补空白&lt;/p>;&lt;p>;其中一位消息人士称，它将具体说明军费开支总额，这将是谈判的关键症结所在。&lt;/p>;&lt;p>;强大的共和党研究委员会表示，可能会在周五下午达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;即使共和党人吹捧取得进展，麦卡锡也准备可能让立法者在周四离开华盛顿进行为期一周的假期休会，但条件是他们需要做好返回投票的准备。参议院目前已出局，但已下达类似命令准备复出。&lt;/p>;&lt;p>;美国违约可能会颠覆全球金融市场并将美国推入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;信用评级机构 DBRS Morningstar周四对美国进行可能降级的审查，呼应了惠誉、穆迪和 Scope Ratings 的类似警告。另一家机构标准普尔全球公司在 2011 年出现类似的债务上限僵局后下调了美国债务评级。&lt;/p>;&lt;p>;长达数月的僵局令华尔街感到恐慌，令美国股市承压并推高该国的借贷成本. 6 月初到期的美国国库券收益率在周四早盘交易中攀升，表明投资者感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部副部长沃利·阿德耶莫表示，对债务上限的担忧已将政府的利息成本推高了到目前为止，8000 万美元。他在华盛顿的一次投资行业会议上说：“最终，这些钱会从美国人民的口袋里流出。”&lt;/p>;&lt;h3>;债务上限崩溃削弱了美元作为世界储备货币的吸引力&lt;/h3>;&lt;p>;立法者经常需要提高自行设定的债务上限以支付他们已经批准的支出和减税措施的成本。&lt;/p>;&lt;p>;众议院立法者将有三天的时间阅读任何债务上限法案，然后才能对其进行投票。在参议院，共和党人迈克·李表示，如果他不喜欢这笔交易，他将阻止快速投票，这可能会延迟数天采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡坚持认为，任何交易都必须在明年削减可自由支配的支出并限制未来几年的支出增长，以减缓美国债务的增长，美国债务现在等于经济的年产出。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他曾简要谈到与前总统唐纳德特朗普的谈判，拜登曾公开敦促共和党人在未能实现目标的情况下允许违约。&lt;/p>;&lt;p>;拜登提出明年将支出冻结在当前水平，并提议增加几项税收以帮助抑制债务。&lt;/p>; &lt;p>;两党左右两翼的立法者对妥协的迹象感到越来越沮丧。共和党国会议员奇普罗伊是极右翼自由核心小组的成员，他坚持认为任何协议都必须包括他们上个月通过的大幅削减开支。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一些民主党人表示拜登的直言不讳关于共和党提议的削减开支的负面影响，这与每天多次向记者通报情况的麦卡锡形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望他更多地使用他的平台，”民主党女议员 Pramila Jayapal，领导由 101 名成员组成的国会进步核心小组，谈到拜登时说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US-China anti-piracy efforts offer hope for cooperation on ending Sudan war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221632/why-us-china-anti-piracy-efforts-offer-hope-cooperation-ending-sudan-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/24/d089fdae-a1ff-4b47-b5d8-5c8fb50f6e25_e9849f62.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;战火纷飞的苏丹，脆弱的停火已经到位，可以为中国和西方合作稳定大非洲之角的机会。近年来，两个阵营之间的地缘政治紧张局势急剧升级，他们需要共同利益才能开始重新调整关系。&lt;/p>;&lt;p>;有理由相信这种合作会取得丰硕成果，因为中国、美国和欧洲已经多年来，他们在亚丁湾联合打击海盗的斗争中取得了成功。动荡的东非地区是世界贸易的重要节点，位于通过马六甲海峡和台湾海峡连接欧洲与东亚的航运路线上。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯入侵乌克兰的影响可能会影响北京和华盛顿之间的权力平衡，限制了中美合作的空间，“全球南方”的区域危机具有较软的地缘政治足迹，因此具有双赢互动的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;之后国际社会看好中国改善沙特与伊朗关系的努力及其推动通过谈判解决乌克兰冲突的努力，许多人现在希望北京能够继续其最近的外交热潮并介入苏丹危机。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，目前情况并非如此。中国无意直接干预以安抚苏丹，至少在忠于苏丹实际统治者阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉将军和准军事快速支援部队领导人穆罕默德·哈姆丹·达加洛将军的武装部队之间的争端仅限于苏丹领土之前。&lt;/p >;&lt;p>;沙特阿拉伯和伊朗的战略和经济重要性影响了中国在它们之间进行调解的决定。北京在苏丹拥有长期的经济利益，但自 2011 年南苏丹成立以来该国分治以来，双边贸易和中国贷款稳步下降。&lt;/p>;&lt;p>;中国更愿意让非洲联盟尝试解决苏丹的难题，就像去年所做的那样，努力导致签署和平协议以结束埃塞俄比亚的内战。然而，泛非集团和政府间发展管理局等区域行为体迄今未能采取任何具体的外交行动。&lt;/p>;&lt;p>;相反，沙特阿拉伯和美国已介入争端并采取行动谈判中的主动权。他们的官员已与双方会面并在吉达进行调解，以确保交战各方之间的 7 天停火协议将于周日到期。&lt;/p>;&lt;p>;中国的观望态度使其免于继续卷入冲突的代价像苏丹正在发生的棘手紧急情况。尽管北京最近采取了外交行动，但中国的做法仍然是“韬光养晦、蓄势待发”，这是已故最高领导人邓小平指导外交政策的方向。但是，这样做有可能让北京在该地区向华盛顿让出空间。&lt;/p>;&lt;p>;就非洲的战略渗透而言，特别是通过“一带一路”倡议，中国在非洲的竞争力已经超过了美国和欧洲，习主席习近平旨在促进整个欧亚大陆及更远地区互联互通的计划。然而，在过去几年中，欧盟和美国总统拜登政府启动了经济和金融计划，以夺回在非洲大陆失去的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，北京和西方必须分享防止苏丹武装对抗可能造成悲剧性后果的目标。大非洲之角已经不稳定，其特点是持续贫困、种族和宗教分歧以及相互冲突的历史主张。该地区也容易受到伊斯兰极端组织的渗透，例如伊斯兰国、基地组织及其当地分支机构。&lt;/p>;&lt;p>;局势进一步恶化，加上另一边正在进行的也门内战Bab el-Mandeb 海峡，可能会危及世界贸易，因为欧洲的大部分海上贸易都要经过这个海上咽喉要道。值得注意的是，中国是 2022 年欧盟最大的进口来源国和欧盟第三大出口目的地，贸易总额超过 8500 亿欧元（9185 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中西在苏丹问题上的外交协同作用将加强参与正在进行的讨论或任何未来会谈以结束战斗并为苏丹危机找到和平解决办法的美国和沙特调解人的合同权力。&lt;/p>;&lt;p>;中国指责北约在亚洲有扩张计划。然而，值得记住的是，就在 2016 年，作为海洋盾牌行动的一部分，来自中国的军舰和跨大西洋联盟的成员还在亚丁湾进行了联合反海盗演习。&lt;/p>;&lt;p>;此外，欧盟在阿拉伯海的反海盗部队经常称赞中国在打击索马里海域海盗方面的合作。两支海军特遣部队在该地区共同护送世界粮食计划署的人道主义车队，甚至共同训练以提高互操作性，包括在北京首个海外军事设施吉布提的中国支援基地进行联合演习。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国与西方关系中的所有问题，从贸易战和科技战到台湾、南中国海、俄罗斯入侵乌克兰和人权，南方国家不应该成为地缘政治影响力的战场。相反，它应该成为有利于世界稳定的负责任大国之间合作的场所。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China peace envoy hears again that Beijing must push Moscow to end its invasion of Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3221863/china-peace-envoy-hears-again-beijing-must-push-moscow-end-its-invasion-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/a8654fab-99bd-4300-a581-589870a8dca0_0ed57448.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位欧盟高级官员在布鲁塞尔再次敦促北京利用其对俄罗斯的影响力结束乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;北京欧亚事务特使李辉会见了欧盟副秘书长恩里克莫拉，他正在领导中国的维和努力政治事务将军，星期四。会后，欧盟表示，莫拉强调“有必要尊重”乌克兰的主权。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟期待中国……发挥建设性作用，并利用一切机会维护和促进联合国宪章和国际法，并回顾尊重主权、独立和领土完整原则的必要性，”欧盟声明说。&lt;/p>;&lt;p>;这种期望包括北京努力让俄罗斯“停止流血和滥杀滥伤通过立即无条件地从国际公认边界内的乌克兰全境撤出所有部队和军事装备，以平民为目标”。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有包含李的回应的任何细节，北京也没有立即发布其声明&lt;/p>;&lt;p>;莫拉的评论与欧盟最高外交官何塞普·博雷尔本月早些时候的警告一致，即如果中国不做出努力，北京“不能指望与欧盟成为好朋友”结束俄罗斯对其邻国的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;在他的欧洲之行中，李克强在这方面一直面临着一个信息，他从基辅开始与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和其他高级官员会面，包括外交部长德米特罗库列巴。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基办公室在与李会面后发表了一份长篇声明，宣传其在 11 月提出的 10 点方案，该方案要求俄罗斯撤军并归还莫斯科占领的所有领土。&lt;/p>; &lt;p>;在随后的李克强巡回访问中，类似的信息强调了博雷尔在斯德哥尔摩举行的欧盟 27 国外交部长就中国问题的辩论中所说的协调。 Borrell 在那里发出了警告，尽管一些部长并未完全接受阻挠俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的努力。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最大的成员国法国和德国表示，欧洲对华政策不一定步调一致与华盛顿的关系，但在很大程度上支持要求北京对俄罗斯制服其邻国的努力采取更强硬立场的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;博雷尔声称，欧盟 27 个成员国“在音乐背后团结一致”的立场文件中国由欧盟外交部撰写，并在内部对其内容进行激烈争论后在瑞典会议期间发送给成员国。&lt;/p>;&lt;p>;波兰副外长 Wojciech Gerwel 上周五告诉李，乌克兰的和平只能通过以下方式实现俄罗斯撤军和归还“非法占领的领土”，以及对莫斯科的任何军事支持都会“对欧洲和中国的双边关系造成严重后果”。&lt;/p>;&lt;h3>;捷克外交部长呼吁更多欧盟和美国对中国采取统一的态度&lt;/h3>;&lt;p>;本周，捷克外交部长扬·利帕夫斯基在接受《南华早报》采访时表示，欧盟“必须与美国合作，远远超过[与]中国”。&lt;/p>;&lt;p>;预计李克强将前往莫斯科与俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫会面。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man arrested after car crashes into gates of Downing Street, where UK PM Rishi Sunak lives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3221861/man-arrested-after-car-crashes-gates-downing-street-where-uk-pm-rishi-sunak-lives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.26 00:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/016145d3-0c20-46d7-9172-b027dce33251_99b7021a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，一辆汽车与伦敦市中心的唐宁街大门相撞，英国首相的住所和办公室位于伦敦戒备最森严的地点之一，引发了快速的安全反应。&lt;/p>;&lt;p>;大都会警察局表示，周四下午，一名男子因涉嫌犯罪在现场被捕损坏和危险驾驶。没有人员受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;当时总理 Rishi Sunak 在他的办公室里。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上发布的视频片段显示，一辆白色汽车低速直奔大门高速穿过伦敦政府区的主干道白厅。&lt;/p>;&lt;p>;不久后拍摄的镜头显示，一辆汽车的后备箱打开，抵在高高的金属门上，警察正在检查这辆车。&lt;/p>;&lt;p >; 目前尚不清楚坠机是否是故意的。警方表示，他们正在努力确定情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我听到一声巨响，然后抬头看到一大群警察拿着泰瑟枪对着那个人大喊大叫，”44 岁的目击者西蒙·帕里说。“很多警车来得很快，很快就撤离了该地区。”&lt;/p>;&lt;p>;BBC 展示了一张警察带走一名双手被铐在背后的男子的照片。&lt;/p>;&lt;h3>;英国的苏纳克保持超速索赔后内政大臣的未来有多种选择&lt;/h3>;&lt;p>;事故发生后，官员们封锁了白厅，但在半小时内开始解除障碍，让人们回到白厅，那里通常挤满了公务员和热衷于此的游客参观附近的国会大厦和其他历史建筑。&lt;/p>;&lt;p>;唐宁街是一条狭窄的街道，有一排格鲁吉亚风格的房屋，包括位于 10 号的首相官邸。&lt;/p>;&lt;p>;公共通道通往街道的通道受到限制，大门始终由武装警察保护。&lt;/p>;&lt;p>;大门建于 1989 年，以应对爱尔兰共和军激进分子的威胁。 1991 年，爱尔兰共和军向这条街发射了三枚迫击炮弹，其中一枚在 10 号大楼的后院爆炸，当时首相约翰·梅杰正在里面主持内阁会议。三名警察和一名公务员受轻伤。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color: orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 May 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s ‘medieval’ public execution, slammed by rights groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3221857/irans-medieval-public-execution-slammed-rights-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/49a99381-eb68-4c21-9fca-0d79a85572d5_62c85d5c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，伊朗当局在大批民众面前公开处决了一名男子，这是一项权利该组织表示，谴责伊斯兰共和国绞刑激增的“中世纪”做法。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子被判犯有“人间腐败”的死罪，在位于挪威的伊朗人权组织 (IHR) 表示，位于阿塞拜疆北部省份马拉盖市。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会不能认可这种中世纪的做法”，IHR 主任 Mahmood Amiry-Moghaddam 说，并补充说处决显示了“政府试图通过对社会的残忍、羞辱和恐吓来延长其生命的真实面目”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗新闻网站上发布的图片显示似乎有数百人聚集在检察官向记者发表讲话时，在安全录像带后面观看处决。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗称已处决了一个妇女贩卖网络的头目&lt;/h3>;&lt;p>;这名男子被蒙住眼睛，旁边是他的两个刽子手戴着头套。另一张照片显示，他在行刑前站在椅子上，脖子上套着套索，然后用一根绳子吊在空中，绳子系在一台死后的起重机上。死亡的时刻本身并没有显示。&lt;/p>;&lt;p>;这名罪犯大约在五年前首次被捕，但没有透露姓名，他被判犯有与女性关系有关的指控，尽管所指控的具体性质罪行尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际特赦组织等人权组织的数据，伊朗每年处决的人比中国以外的任何国家都多，但公开处决相对罕见，几乎所有绞刑都在监狱内进行。&lt;/p>; p>;&lt;p>;根据 IHR，2021 年没有公开处决。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 7 月，伊恩在设拉子市公开绞死了一名被判谋杀警察的男子，12 月在马什哈德处决了穆赫森·拉纳瓦德 (Mohsen Rahnavard)，他参加了最近的反政府抗议浪潮，并因谋杀民兵特工而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;但最近的处决特别不寻常，因为它发生在白天面对大量媒体存在的大量人群。 2022 年的两次公开处决似乎都是在黎明前进行的，几乎没有旁观者。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗在 1 月和 2 月处决了近 100 人：大赦&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗目前处决人数激增2022 年 9 月，玛莎·阿米尼 (Mahsa Amini) 因涉嫌违反该国严格的着装规定而被捕后在拘留期间死亡，随后爆发了抗议浪潮，人权组织表示处决的目的是恐吓公众。&lt;/p>;&lt;p>;七迄今为止，已有多名男子在与抗议相关的案件中被处以绞刑，而国际特赦组织本周警告称，另有 7 名与抗议有关的男子面临被处决的风险。&lt;/p>;&lt;p>;根据《国际卫生条例》，今年已有 278 人被处决仅一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is supersizing its rocket industry – and it’s coming for Starlink]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3221831/china-supersizing-its-rocket-industry-and-its-coming-starlink?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/25/e4a41b5e-55a1-4a48-8987-d1aba8769a11_74fee9b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的火箭工业即将获得巨大的推动力。&lt;/p>;&lt;p >;据参与该项目的科学家称，该国正在建造一座史无前例的火箭组装厂，每年可生产 50 枚长征八号火箭。&lt;/p>;&lt;p>;一旦明年完工，这个位于热带岛屿海南岛的大型工厂将中国的年发射能力几乎翻了一番——已经是世界上最大的发射能力之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据公开信息，没有任何其他现有设施能够以这样的速度制造火箭。去年，Elon Musk 的 SpaceX 记录了 61 次发射，其中大部分使用可重复使用的猎鹰火箭。&lt;/p>;&lt;p>;长征八号是一种低成本、不可重复使用的火箭，可以容纳 20 多颗 Starlink 大小的通信卫星.中国打算使用已经两次成功试射的中型运载火箭，每年将 1000 多颗卫星送入太空，与目前 SpaceX 的速度相当。&lt;/p>;&lt;p>;但新火箭是还旨在将卫星置于比 Starlink 卫星更高的轨道上。更有利的高度将使中国卫星能够监视甚至压制他们的美国竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;“建造巨型卫星星座的竞赛正在推动中国的航天工业进入一个新时代”，高级研究员宋正宇说领导长征 8 号团队的中国运载火箭技术研究院 (CALT) 的火箭科学家在上个月发表在《中国宇航学报》上的一篇论文中。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;为了赶上 SpaceX 的星链计划，除了目前在轨的 4,000 多颗卫星之外，中国还计划发射近 13,000 颗卫星。&lt;/p>;&lt;p>;该项目代号为“GW”-据一些解放军科学家称，它专门用于在发生战争时压制 Starlink 的全球服务。&lt;/p>;&lt;p>;但宋及其同事表示，中国目前的火箭阵容无法胜任这项任务。他们说，现有的长征火箭要么太小，要么太大。&lt;/p>;&lt;p>;长征八号旨在填补这一空白，效率空前。&lt;/p>;&lt;p>;它“可以满足超过中国90%的后续发射任务要求是中低轨”，宋说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国现有的火箭生产方式无法达到GW项目要求的速度，根据火箭科学家的说法。&lt;/p>;&lt;p>;传统的火箭生产涉及工人组装不同的部件，然后将它们连接到火箭的固定位置。火箭本身并不沿着生产线移动，而是停留在一个地方，而工人们则绕着它移动以完成他们的任务。&lt;/p>;&lt;p>;一些现代火箭制造商已经开始采用脉冲装配线技术——类似于过去使用的技术在战斗机生产中 – 以加快装配速度并降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;SpaceX 开发了一种称为“猎鹰 9 号集成装配线”的自动化系统，该系统使用同步脉冲在装配过程中快速高效地移动火箭部件.与传统方法相比，该方法使 SpaceX 能够以更低的成本生产更多的火箭。&lt;/p>;&lt;p>;海南文昌的长征 8 号工厂将与 SpaceX 的工厂类似，但也将具有一些独特的优势，据称宋的团队。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公布了月球研究站的建设路线图&lt;/h3>;&lt;p>;要使脉冲装配线有效，它必须稳定供应高质量的部件，以便快速&lt;/p>;&lt;p>;在中国，这样的任务相对容易以具有竞争力的成本实现，因为该国拥有世界上最大的许多工业产品制造能力，包括那些需要高学历的产品&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;使用现有的长征火箭将 1 千克（2.2 磅）货物送入近地轨道 (LEO) 的成本约为 3,000 美元，类似于中国最大的火箭制造商中国航天科技集团公司的研究人员最近发布的一份报告显示，SpaceX 的可重复使用的猎鹰 9 号火箭的成本。&lt;/p>;&lt;p>;Song 的团队表示，他们已经找到了进一步降低成本的方法长征八号，其中一些以前从未尝试过。&lt;/p>;&lt;p>;模态测试是一个艰苦的过程，它测量结构的自然频率和振型，可以帮助工程师了解结构在不同载荷下的行为和条件。历史上，未进行模态试验的火箭都经历过重大失败。&lt;/p>;&lt;p>;长征八号火箭是世界上第一枚无需全尺寸模态试验就成功飞行的火箭。相反，科学家们使用模拟来获得允许成功发射的动态参数，即使在取消助推器和更换整流罩之后也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;通过使用最新的数字设计和模拟工具，“开发周期缩短了 12 个月，该团队在论文中称，“节省了大量试验资金”。优化火箭的轨迹。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，在第二阶段飞行的第一部分，火箭沿着亚轨道路径滑向特定目标。然后，在第二阶段的第二部分，它切换到动力飞行以到达其最终目标轨道。&lt;/p>;&lt;p>;该方法可以更精确地控制火箭的轨迹，并可以帮助它适应偏离其目标轨道的情况预期的路径。这很难实现，因为它需要火箭飞行不同阶段之间的精确计时和协调。&lt;/p>;&lt;p>;在太空中滑翔很困难，因为没有空气阻力来帮助控制火箭的运动。据宋的团队称，这种新方法是火箭技术的一项关键进步，可以提高太空任务的准确性和效率。&lt;/p>;&lt;p>;为了进一步降低成本，长征八号不再需要三重冗余惯性测量单元 (IMU) 配置。相反，它使用简化的双 IMU 配置。这需要新技术来提高飞行的可靠性和智能性，并使用替代方法来解决潜在的故障。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;龙的团队表示，长征八号火箭经过优化，可以将卫星发送到高度为 700 公里（435 英里）的太阳同步轨道 (SSO)，高于大多数在 550 公里左右运行的星链卫星。&lt;/p>;&lt;p>;目前，SSO 主要用于地球观测卫星。之所以称为“太阳同步”，是因为卫星每天在同一本地时间经过地球上的任何给定点，这使得对温度、植被生长和洋流等事物进行一致的测量变得更加容易。&lt;/p>;&lt; p>;SSO 与大多数 Starlink 卫星使用的 LEO 相比，既有优点也有缺点。一个优点是它允许更一致和准确的数据收集，因为卫星在一天的同一时间经过同一区域。&lt;/p>;&lt;p>;因为它们在更高的地方，SSO 卫星也更容易与之通信因为它们与地面站的视线更清晰。&lt;/p>;&lt;p>;不过，SSO 也有缺点。进入这种类型的轨道需要更多的能量，而且由于 SSO 中的卫星比 LEO 中的卫星离地球更远，因此它们的响应速度较慢，传输数据的速度也较慢。&lt;/p>;&lt;p>;一些通信卫星用于据中国军事科学家称，GW 项目将配备用于观察或其他目的的传感器和其他设备。&lt;/p>;&lt;h3>;中国航天初创公司发射了世界上第一枚“煤动力”火箭&lt;/h3>;&lt;p>;据科学家称，如果中国能够使用其 SSO 卫星跟踪 Starlink 卫星并收集有关其移动和活动的数据，它就可以使用这些信息来干扰或破坏 Starlink 的运行。&lt;/p>;&lt;p>;但是，那，将是一项艰巨的任务。批评人士表示，如此复杂且具有挑战性的任务将需要大量资源和专业知识，而中国干涉或破坏“星链”的任何企图都可能对国际关系和太空政策造成严重后果。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;中国的新火箭工厂是文昌正在建设的一个更大的商业航天中心的一部分，该中心预计将于明年 6 月首次发射。&lt;/p>;&lt;p>;根据 CALT 在社交媒体上发布的一份声明，月，工人和工程师加班加点赶工期。&lt;/p>;&lt;p>;第一发射台主体结构提前20天完工，以“每10天一层”的速度完成，声明&lt;/p>;&lt;p>;据文昌市政府称，海南即将到来的雨季和台风季节可能会减缓建设进度。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府表示，他们正在主动提供“门- 到门”服务来支持项目——处理各种任务，包括文书工作和审批——帮助加快项目指挥中心的行政工作。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都围绕项目展开，一切都围绕项目完成这个项目，”文昌市政府在其网站上说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 25 May 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>