<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indian army digs by hand to free 41 workers trapped in tunnel for two weeks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3242958/indian-army-digs-hand-free-41-workers-trapped-tunnel-two-weeks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，印度军事工程师准备用手挖掘，以营救被困在倒塌公路隧道中 16 天的 41 名工人行动屡屡受挫。&lt;/p>;&lt;p>;士兵们计划使用所谓的“老鼠洞采矿”技术，在气温骤降的情况下，用手挖掘清除剩余 9 米（29 英尺）的岩石和瓦砾。上周，工程师们正在水平穿过 57 米（187 英尺）的岩石和混凝土，将一根金属管水平穿过岩石和混凝土，结果撞上了埋在地下的金属梁和施工车辆。当地高级公务员阿布舍克·鲁赫拉 (Abhishek Ruhela) 周一表示，“卡在隧道内的螺旋钻机的破损部件已被移除”。专门的过热等离子切割机被用来清理金属。&lt;/p>;&lt;p>;“正在准备开始手动钻孔工作，”他补充道。 “印度陆军工程营人员和其他救援人员正在准备进行鼠洞采矿”。&lt;/p>;&lt;p>;工程师们在严寒的条件下将使用手动钻机清理路线，这在狭窄的管道中是一项艰巨的任务宽度刚好足以让一个人爬过去。&lt;/p>;&lt;p>;在另一项努力中，垂直钻孔已深入 89 米深度的四分之一以上，对于已经遭受苦难的地区来说，这是一条危险的路线塌陷。&lt;/p>;&lt;p>;一台钻机在一条特制轨道上被带到隧道上方森林覆盖的山上。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“垂直钻井正在快速进行”，到周日晚些时候，团队已达到 19 米（63 英尺），Mahmood Ahmed 说道国家公路部高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，工作正在“全速但谨慎”进行。&lt;/p>;&lt;p>;挖掘、爆破和钻孔也已从远处开始公路隧道一侧，有一条更长的第三条路线，估计长约 480 米。&lt;/p>;&lt;p>;自 11 月 12 日以来，41 名建筑工人一直被困在 Silkyara 公路隧道中。&lt;/p>;&lt;p>;经过努力，由于碎片掉落和钻机反复故障，进展缓慢得令人痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;团队周三即将取得突破的希望破灭了，政府声明警告“喜马拉雅地形具有挑战性” .&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;献给悲痛欲绝的被困人员亲属，这是一场看不到即将结束的考验。&lt;/p>;&lt;p>;但北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米周一发誓，所有的人都会获救。&lt;/p>;&lt;p>;“别担心，所有工人都将被安全救出”，他在 X（前 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;p>;周二，人们首次看到工人们还活着，他们正凝视着救援人员发送给救援人员的内窥镜摄像头的镜头。空气、食物、水和电都通过细管输送。&lt;/p>;&lt;p>;虽然被困，但隧道里有足够的空间，里面的区域高8.5米，长约两公里。&lt; /p>;&lt;h3>;“担忧”：印度隧道救援因改用人工钻孔而“更加复杂”&lt;/h3>;&lt;p>;大多数被困工人是来自全国各地的农民工。他们的许多家人已经前往该地点，在那里露营了几天，以了解救援工作的最新情况，并希望尽快见到他们的亲人。&lt;/p>;&lt;p>;当局通过以下方式为被困工人提供了热饭菜：几天来仅依靠通过更窄的管道输送的干粮生存后，一根六英寸（15厘米）的管道。氧气也通过单独的管道供应，包括精神科医生在内的十几名医生一直在现场监测他们的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;工人们正在建造的隧道是查德姆所有项目的一部分。 -天气路，将连接各个印度教朝圣地。一些专家表示，该项目是联邦政府的一项旗舰举措，将加剧喜​​马拉雅山上游脆弱的状况，那里的几个城镇建在山体滑坡废墟上。&lt;/p>;&lt;p>;大量朝圣者和游客参观北阿坎德邦的许多印度教寺庙，由于建筑物和道路的持续建设，数量逐年增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-sanctioned Huawei forms smart-vehicle joint venture with state-owned Changan Automobile amid effort to diversify business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3242954/us-sanctioned-huawei-forms-smart-vehicle-joint-venture-state-owned-changan-automobile-amid-effort?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;华为技术有限公司成立新合资企业，令中国电动汽车 (EV) 行业感到惊讶，这家美国批准的电信设备巨头更深入地进军汽车业务，以实现收入来源多元化。&lt;/p>;&lt;p>;华为一再淡化有关其计划生产自己汽车的说法，称自己只是汽车制造商的合作伙伴，包括目前与塞雷斯集团。但这家总部位于深圳的公司周日晚上表示，它已与总部位于西南部城市重庆的大型国有汽车制造商长安汽车签署了一份合作备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;此举标志着华为向建立智能汽车业务。&lt;/p>;&lt;p>;根据合作伙伴关系，华为表示计划将其智能汽车系统业务转移到长安汽车投资的新部门，并“整合[华为的核心技术和资源” ] 智能汽车解决方案进入新公司”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;鉴于长安汽车预计将持有该合资企业高达40%的股权，华为似乎将在该项目中发挥主导作用，该项目将涵盖“智能汽车系统及零部件的研发、生产和销售” &lt;/p>;&lt;p>;华为与长安汽车的联姻正值中国电动汽车行业快速变革之际，特斯拉以及比亚迪、理想汽车等数十家本土品牌的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司争夺不断增长的市场份额，华为-Seres品牌Aito目前在该市场中占有很小的份额。&lt;/p>;&lt;p>;华为表示，它愿意将其与长安汽车合资企业的股权出售给其他战略合作伙伴&lt;/p>;&lt;p>;“我们深化了与长安汽车的合作，也将与更多的战略合作车企一起，不断探索新的、开放的、共赢的商业模式。”余承东华为智能汽车解决方案业务董事长在公司声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;轮值董事长徐直军周日坚称，华为不会生产汽车，并重申华为只想帮助汽车制造商制造更好的汽车。&lt;/p>;&lt;p>;根据长安汽车向深交所提交的另一份声明，新合资公司预计将涵盖智能汽车解决方案、智能座舱、数字平台、云服务和增强现实抬头显示等领域。周日交换。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华为将不再参与竞争声明称，在将技术和人员转移到新部门后，长安汽车的股价周一最高涨停10%。&lt;/p>;&lt;p>;周日还发表声明，欢迎华为的新合资企业，同时表示目前与华为的合作关系保持不变。 Seres还透露，已收到投资新部门的邀请，正在积极讨论潜在的投资和合作。&lt;/p>;&lt;p>;华为对其新兴的汽车业务寄予厚望，该业务是公司多元化发展的一部分美国制裁后的努力阻碍了其曾经利润丰厚的智能手机业务。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的汽车部门 2022 年销售额达 21 亿元人民币（3.05 亿美元），今年上半年收入达 10 亿元人民币。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In the age of AI and deepfakes, Merriam-Webster’s word of the year for 2023 had to be ... authentic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3242967/age-ai-and-deepfakes-merriam-websters-word-year-2023-had-be-authentic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在深度造假和后真相时代，随着人工智能 (AI) 的兴起，埃隆·马斯克 (Elon Musk) 将 Twitter 变成了 X，Merriam - 2023 年韦氏词典年度词汇是“正宗”。&lt;/p>;&lt;p>;正宗美食。真实的声音。真实的自我。真实性作为技巧。总编辑彼得·索科洛夫斯基 (Peter Sokolowski) 在接受美联社独家采访时表示，该词典公司网站上该词的查找量通常很高，但全年都达到了新的高度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在 2023 年看到了一种真实性危机，”他在周一宣布今年的词语之前说道。 “我们意识到，当我们质疑真实性时，我们会更加重视它。”&lt;/p>;&lt;p>;Sokolowski 和他的团队没有深入研究人们前往词典和网站搜索特定单词的原因。相反，他们追逐有关查找峰值和相关世界事件的数据。这一次，在任何特定时间都没有特别巨大的推动，但对“真实”的兴趣持续增加。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，这是人工智能年，但也是 ChatGPT 的时刻——制造商 OpenAI 遭遇领导力危机。泰勒·斯威夫特和哈里王子追求言行的真实性。马斯克本人在二月份在迪拜举行的世界政府峰会上敦促公司负责人、政治家、部长和其他领导人通过运营自己的账户在社交媒体上“真诚地说话”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们能否相信学生写了这篇论文？我们可以相信政治家是否发表过这样的言论吗？我们不再总是相信我们所看到的，”索科洛夫斯基说。 “我们有时不相信自己的眼睛或耳朵。我们现在认识到真实性本身就是一种表演。”&lt;/p>;&lt;p>;韦氏词典中“真实”的词条充满了意义。&lt;/p>;&lt;p>;“不是虚假或模仿：真实、真实” ”，就像地道的伦敦口音一样。 “忠于自己的个性、精神或性格”。 “符合或基于事实，值得接受或相信”。 “以与原作相同的方式制作或完成”。也许最能说明问题的是，“符合原作，以重现基本特征。”&lt;/p>;&lt;p>;“真实”遵循 2022 年对“煤气灯操纵”的选择。 2023 年是韦氏词典选择热门词的 20 周年。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的数据处理程序会过滤掉诸如“love”和“affect”与“effect”等常青词，这些词在 500,000 个词中的查找次数总是很高。它在网上定义的词。索科洛夫斯基说，今年，文字大师们还过滤掉了许多五个字母的单词，因为 Wordle 和 Quordle 玩家在玩日常游戏时显然会使用该公司的网站来搜索这些单词。&lt;/p>;&lt;p>;索科洛夫斯基是一名词汇学家，他的同事们拥有一批年度词汇亚军，也吸引了不同寻常的流量。其中包括“X”（7 月份马斯克重新命名 Twitter 后，搜索量激增）、“EGOT”（2 月份维奥拉·戴维斯 (Viola Davis) 罕见地获得格莱美奖四项奖，搜索量有所增加）和“Elemental”，皮克斯新电影在 6 月份的搜索量猛增。&lt;/p>;&lt;h3>;为何中国新数据机构展现出发展数字经济和人工智能的雄心&lt;/h3>;&lt;p>;公司 2023 年热门关键词（排名不分先后） ：&lt;/p>;&lt;h3>;在首席执行官被解雇之前，OpenAI 研究人员警告称，人工智能突破存在危险&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年出版的《盖·里奇的《契约》》和亚伯拉罕·韦尔盖斯期待已久的新小说《水之契约》也引起了人们的兴趣，奥普拉·温弗瑞将其选为读书俱乐部精选。 &lt;/p>;&lt;p>;最近，美国众议员迈克·约翰逊 (Mike Johnson) 就任众议院议长后不久，2022 年对这位路易斯安那州议员的采访又重新流传。他讨论了他十几岁的儿子当时如何成为他在 Covenant Eyes 上的“问责伙伴”，该软件可以跟踪浏览器历史记录，并在浏览色情或其他可能令人反感的网站时向每个合作伙伴发送报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 17:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Yoon silencing South Korean media under the ‘thinly veiled’ guise of fighting ‘fake news’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3242951/yoon-silencing-south-korean-media-under-thinly-veiled-guise-fighting-fake-news?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国国会外的一个帐篷里，记者和媒体工作者正在进行无限期静坐，要求弹劾总统他们说，这个人对国家新闻自由构成了威胁：韩国通信委员会 (KCC) 主席李东宽 (Lee Dong-kwan)。&lt;/p>;&lt;p>;全国媒体工作者联盟 (NUMW) 的抗议代表了人们对当前保守派政府涉嫌攻击独立新闻业的担忧不断升级，包括将媒体机构私有化以符合政府利益，以及经常打着打击“假新闻”的旗号对批评当局的声音进行攻击性威胁。&lt;/p>;&lt; “这些举动构成了一个几乎不加掩饰的警告：‘如果你惹恼了我，你就会有麻烦’，”首尔圣公会大学媒体研究教授金瑞中 (Kim Seo-joong) 说。 “它的寒蝉效应阻止记者报道被当权者视为批评的故事。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘朋友还是敌人’？韩国尹恩惠发表反共言论来决定&lt;/h3>;&lt;p>;韩国保守派和中左翼政府在执政期间都面临着操纵国家资助的广播公司成为其新闻平台的指控。 &lt;/p>;&lt;p>;2018年，韩国自由民主党执政期间，试图对传播“假新闻”的新闻媒体实行“惩罚性”罚款，理由是对声誉和形象造成“不可挽回的损害” &lt;/p>;&lt;p>;但此举遭到了媒体工作者和反对派保守派的坚决反对，他们都谴责这是企图压制异议。&lt;/p>;&lt;p>;当时的保守派NUMW 负责人尹昌贤 (Yoon Chang-hyeon) 表示，反对派人士与媒体工作者联手反对此举。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，在他们[2022 年 5 月]上台后，他们立即转向尹昌贤在帐篷内接受《亚洲周刊》采访时表示：“采取更严厉的方法来重塑媒体，使其对他们有利。”国家广播监管机构。&lt;/p>;&lt;p>;自由派反对派和媒体工作者指责李明博在前总统李明执政期间于2008年至2011年担任总统媒体事务首席秘书时滥用权力影响媒体报道。 bak。&lt;/p>;&lt;p>;执政的保守派人民力量党驳斥了这种说法，称李东宽只是试图纠正不利于良好秩序的“歪曲和偏见”报道。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在被任命为 KCC 主席后据称，8 月份，保守派总统尹锡烈在李在镕策划了国家广播公司 KBS 董事会的改组，以支持保守派。&lt;/p>;&lt;p>;新任命的 KBS 董事会任命保守派报纸编辑朴敏为公司负责人。朴敏迅速关闭了受欢迎的新闻节目、边缘化的主播和新闻主持人，并为他所宣称的上届政府期间有利于自由派的“偏见和党派”新闻报道公开道歉。&lt;/p>;&lt;p>;这一严厉警告令人不寒而栗。在整个媒体行业，朴敏声称，他将追究记者及其工作人员因传播“不公平和有偏见”报道而造成的任何社会危害的责任。&lt;/p>;&lt;h3>;不受欢迎的尹利用“蓝眼睛韩国人”来形容改组执政党&lt;/h3>;&lt;p>;这引起了KBS观众委员会委员长崔京镇的批评，该委员会有权对节目及其内容发表意见并要求更正。&lt;/p>;&lt;p >;“我想知道 KBS 历史上是否曾经发生过这样的事情，”崔在一份声明中反驳了 Park 关于 KBS 报道有偏见的指控。&lt;/p>;&lt;p>;“这构成了对[媒体工作者]的公然侵犯。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，KBS 一直被评为该国最值得信赖的新闻媒体之一。他说，“请记住，我们并不是生活在 70 年代或 80 年代”，当时的国家处于具有军事背景的独裁统治者的统治之下。他补充说，观众已经变得足够成熟，能够识破谎言和欺骗。&lt;/p>;&lt;p >;保守派还在推进该国两个 24 小时新闻频道 YTN 和联合新闻电视台 (YTN 和 Yonhap News TV) 的私有化，这两个频道的控股权均由公众持有。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体工作者称，这些变化将优先让政府- 友好的企业，频道最大的股东，以改善其财务状况为幌子。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，这一策略旨在将新闻频道的控制权完全交给政府友好的实体。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;记者工会还敦促尹总统接受反对党控制的国民议会本月通过的新法律。&lt;/p>;&lt;p>;这些法律旨在改革该国三个国家资助的地面广播公司的公司治理，保护它们免受政治影响影响力并培养公民社会和学者的代表。&lt;/p>;&lt;p>;然而，执政党呼吁尹总统利用总统权力反对这些法律，声称这些法律试图永久控制公共广播公司&lt;/p>;&lt;p>;保守派认为，国家资助的 KBS 和 MBC 的新闻广播和评论受到其强大的记者工会的影响，其中许多人支持自由派。第三家公共广播公司 EBS 专注于教育广播。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，KCC 突然解雇了持有控股权的非营利广播文化基金会的负责人权泰善 (Kwon Tae-sun)。此举被视为试图重组MBC电视台的领导层，以支持执政的人民力量党。保守派声称该公司的新闻节目受到工会记者的操纵。&lt;/p>;&lt;p>;然而，9 月份的一项法院命令推翻了这一决定并恢复了权的职位。&lt;/p>;&lt;h3>;尹被指控煽动“红色恐慌”韩国城市音乐家圣地&lt;/h3>;&lt;p>;KCC 负责人 Lee 在本月接受保守派朝鲜报纸采访时表示，KCC 的目标只是为地面广播公司“创造公平的竞争环境”，目前地面广播公司被认为有利于地面广播公司记者工会支持的自由派。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他会鼓励总统拒绝这三项反对派支持的法律，因为他相信这些法律将永远将广播公司置于媒体工人工会的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，李提到当局正在考虑制定一项新法律，如果新闻媒体出于政治或商业目的故意反复传播假新闻，则可能会迫使新闻媒体关闭。&lt;/p>;&lt;p>;该国大多数主要报纸倾向保守主义，包括排名前三的朝鲜、东亚和中央。相反，独立的《韩民族》和《庆乡》代表了工会和自由派的声音。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，尹总统多次警告提防“假新闻”，声称假新闻通过操纵选举危害自由和民主。&lt;/p>;&lt;p>;他将自己的言论归结为“假新闻”。尹总统在纪念韩国摆脱日本殖民统治78周年的演讲中批评“反国家势力”歪曲事实通过支持“共产极权主义”的宣传，煽动舆论并造成社会混乱。这一表态引发了反对党和民间社会的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“共产极权势力一直伪装成民运人士、人权人士、进步人士，进行虚假宣传和肮脏伎俩。”他说。批评者将他的言论与反共恐吓相提并论，让人想起 20 世纪 50 年代美国的麦卡锡时代。&lt;/p>;&lt;p>;在尹的领导下，执政阵营中的其他人热切主张根除“假新闻” ” 在 4 月份关键的大选前夕。&lt;/p>;&lt;p>;检察官在 9 月份突袭了 JTBC 电视台和在线新闻媒体 Newstapa，作为对暗示总统帮助掩盖事实的“假新闻”调查的一部分2011 年担任检察官期间犯下罪行。&lt;/p>;&lt;p>;KCC 负责人李表示，这份“虚假”报告在 2022 年总统选举中影响了许多选民，尹在这次选举中以微弱优势获胜。&lt;/p>;&lt; p>;检察官指控几名记者在报道中诽谤，指控他们散布虚假信息，意图抹黑当时的总统候选人尹某。&lt;/p>;&lt;h3>;“报道与事实不同”：韩国尹某斥责媒体过分热衷于报道。麦克风&lt;/h3>;&lt;p>;在另一起与“假新闻”相关的事件中，MBC电视台记者在总统出国旅行时被禁止乘坐总统专机，因为MBC电视台发布了一段据称总统使用脏话的热麦克风片段描述去年的美国立法者。&lt;/p>;&lt;p>;制作这篇报道的 MBC 电视台记者后来遭到调查人员突击搜查她的家，搜查了她的物品，包括她的内衣。当局表示，这次突袭与热麦克风事件没有直接关系，而是与她涉嫌泄露私人信息有关的另一起案件。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指责政府试图通过给批评新闻报道贴上标签来压制不友好的新闻媒体NUMW 负责人尹昌贤 (Yoon Chang-hyeon) 表示，民主国家不应该有权将新闻报道贴上“错误信息”或“虚假信息”的标签。假新闻”，要求删除它们，对媒体处以罚款或关闭它们。&lt;/p>;&lt;p>;当世界各地的新闻报道中发现不准确之处时，媒体会进行更正并道歉，作为新闻的一部分，应该容忍偶尔的错误尹说，自由。 “本届政府必须回答这个问题：你真的愿意支持民主吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU stands by Global Gateway advisory roles for firms linked to Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242948/eu-stands-global-gateway-advisory-roles-firms-linked-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 16:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟坚持其决定，让中国国有企业担任为欧盟回应北京“一带一路”倡议提供建议的角色，尽管立法者强烈要求断绝关系。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会表示，这些公司是根据一系列标准选择的 - 包括“受欧盟控制”以及它们是否与俄罗斯有联系 - 并且根据评估，没有必要排除最大股东由中国政府控制的公司。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，《邮报》透露，葡萄牙能源公司 (EDP) 是将被纳入其中的公司之一。尽管其最大股东中国三峡集团 (CTG) 是一家中国国有企业，但仍就“实施全球门户战略并扩大全球门户旗舰”向委员会提供建议。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三峡集团受中国政府国有资产监督管理委员会 (SASAC) 监管据荷兰情报公司 Datenna 称，该公司“负责履行中国共产党中央委员会指定的义务”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司董事长雷明山是近 2,300 名共产党代表之一。去年党的第二十次全国代表大会。&lt;/p>;&lt;p>;第二个成员公司法国卫星公司欧洲通信卫星公司也保留了中国的国家投资。&lt;/p>;&lt;p>;针对该报告，该委员会表示将检查在内部，这些公司如何最终加入由 60 家公司和商业集团组成的顾问委员会。随后，欧洲议会的一组跨党派成员写信给委员会，询问“在消除中国风险的背景下”是否会将这些公司排除在全球门户商业咨询小组之外。&lt;/p>;&lt;p>;参与议会请求的荷兰中间派议员 Renew MEP Bart Groothuis 表示，欧洲审计法院应该“研究”将 EDP 列入名单。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会的无所事事纯粹是疏忽。甚至不评估纳税人的钱是如何花的。我们希望看到立即改善。”曾任荷兰最高网络安全官员的 Groothuis 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;失去的 4 年：欧盟如何笨拙地应对中国的一带一路&lt;/h3>;&lt;p>;然而，委员会发言人 Ana Pisonero Hernandez 表示：“EDP 是由该委员会的专家遴选委员会选出的，该委员会审查了 205 份申请，并评估该公司符合所有既定标准。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，这三人标准是：总部位于欧盟，受欧盟控制，对于商业协会来说，“代表至少三个欧盟成员国的私营部门”。&lt;/p>;&lt;p>;对于“成为”没有法律定义。 Pisonero 表示，“在欧盟的控制下”，因此就 EDP 而言，他们会考虑：非欧盟股东是否持有公司的多数股权；公司历史及其在成员国的地位；首席执行官的国籍，同时还检查是否与俄罗斯可能存在联系以及是否遵守制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然三峡公司拥有 20% 的股份，但 EDP 的执行管理层由葡萄牙国民确保其理事会成员大部分是欧盟公民。”皮索内罗表示。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在中国外交官继续提出全球门户与“一带一路”倡议之间合作的想法之际做出的。&lt;/p>; &lt;p>;中国驻欧盟代表团上周在布鲁塞尔主办了一场题为“一带一路和全球门户：在相互竞争的叙述中寻找互补性”的活动。发言者包括中国驻欧盟特使傅聪和欧盟委员会国际伙伴关系部主任吕克·巴古尔（Luc Bagur），该部门负责管理全球门户。&lt;/p>;&lt;p>;9月，傅聪表示，他“亲自会见了特使” &lt;/p>;&lt;p>;然而，欧盟消息人士否认其中亚特使泰尔希·哈卡拉(Terhi Hakala)在2017年会见傅莹时发表过任何此类言论。 1 月，或者当她 9 月访问北京时。&lt;/p>;&lt;p>;一位欧盟官员表示，欧盟的“一带一路”替代方案“全球门户”“基于可信连通性的关键原则：可持续、全面、有规则——他们补充说，与“一带一路”倡议的合作“不排除，但应基于这些原则”。&lt;/p>;&lt;h3>;之间的铁路路线由于货运运营商跳过俄罗斯，中国和欧洲偏离了轨道&lt;/h3>;&lt;p>;欧洲高级官员此前曾对中国公司参与全球门户发出警告。据全球发展新闻网站 Devex 报道，6 月，该委员会前数字和竞争主管玛格丽特·维斯塔格 (Margrethe Vestager) 表示，他们赢得任何合同都将是一个“错误”。&lt;/p>;&lt;p>;Pisonero 表示，“股权”结构并不是选择[商业咨询小组]成员时使用的主要因素，因为它本身并不说明公司的治理结构或遵守欧盟立法的情况”。&lt;/p>;&lt;p>;“作为欧盟成员EDP​​ 遵守考虑 ESG 标准的欧盟规则，并致力于实现欧盟绿色转型的目标。其葡萄牙首席执行官通过一项业务计划推动公司发展，该计划的重点是能源转型、促进可再生能源发展，并实现到 2040 年实现净零目标、到 2025 年实现无煤目标。”&lt;/p>;&lt;p>;专家组还注意到 EDP 的存在中国以及台湾、越南、印度尼西亚、新加坡、马来西亚、日本、柬埔寨和韩国都是潜在的积极因素。&lt;/p>;&lt;p>;“该标准确实与其他标准相关联进行了进一步评估，特别是总部设在欧盟，并遵守欧盟立法，在考虑环境、社会和治理的情况下，与欧盟目标保持一致，”Pisonero 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China leads the world in EV infrastructure but lags behind in consumer spending power: Euromonitor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3242892/china-leads-world-ev-infrastructure-lags-behind-consumer-spending-power-euromonitor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在发展基础设施以支持电动汽车（EV）增长方面处于世界领先地位，但在消费者消费能力方面落后于欧洲主要国家根据 Euromonitor International 的报告，该国在评估电动汽车准备最充分的市场的指数中，在 40 个国家中排名第七，与 2022 年相比提高了 7 位市场研究公司周一发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Euromonitor 的数据，这 40 个国家合计约占全球汽车市场总量的 90%。他们的电动汽车准备情况通过四个支柱来衡量：市场成熟度、基础设施成熟度、拥有成本和消费者消费能力。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是，中国快速充电站的迅速崛起，这有助于刺激更多的消费者Euromonitor 移动洞察经理 Fransua Vytautas Razvadauskas 表示：“人们对购买电动汽车充满信心。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据 Euromonitor 的数据，中国在基础设施成熟度指标上得分最高，这主要是因为该国对公共充电站和快速充电器的大力投资，鼓励了电动汽车的采用。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，中国拥有180万个公共充电站，约占全球总数的65%，而且中国高速公路上快速充电桩的比例也最高，每100公里高速公路长度有534个，报告称。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是中国完美的电动汽车？报告补充说，起步需要头脑和体力&lt;/h3>;&lt;p>;不过，报告补充说，由于家庭可支配收入相对较低，中国的平均消费者消费能力排名第36位，仅领先于印度尼西亚、保加利亚、泰国和印度。 &lt;/p>;&lt;p>;“经济状况恶化、生活成本危机和（全球）利率上升使得消费者购买新车变得更加困难，”Razvadauskas 说。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言根据 Euromonitor 的数据，挪威、瑞士和瑞典是该指数中对电动汽车最友好的三个市场，这主要是因为它们的电动汽车市场成熟度和整体消费者购买力。&lt;/p>;&lt;p>;而印度、南非和巴西由于政府激励措施有限和收入较低，中国占据最后三位，公共充电站供应不足仍然是许多新兴和发展中经济体面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国很可能仍然是全球最大的电动汽车市场，据行业参与者和分析师称到2025年，每年出售的汽车中的一分钱应该是新的能量车，包括电池驱动的汽车，插电式混合动力车和氢燃料电池车辆。&lt;/p>; &lt;p>;到2035年，这一数字上升至50多个百分之一，因为这是支持该国到本十年末达到峰值碳排放目标的措施之一，到2060年到2060年的净零排放。&lt;/p>; &lt;h3>;香港必须优先考虑将电动汽车充电设施作为销售设施优先考虑SOAR，小组听到&lt;/h3>; &lt;p>;中国还有望继续增加其对EV基础设施的投资，尤其是在农村地区，以平衡公共充电站的分布并进一步提高全国各地的电动汽车渗透。政府于5月发布了一项计划，以加快在偏远地区的充电站的建设。由于经济不确定性并脱离了市场的高端市场，因此在经济不确定性的情况下拧紧了皮带。&lt;/p>; &lt;p>;随着国内需求降温和使用过多的生产能力的增长，中国电动汽车的领先者也在加剧向国外市场的扩张加剧。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan faces ‘nightmare scenario’ as growing Russia-China ties could threaten US-led order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3242945/japan-faces-nightmare-scenario-growing-russia-china-ties-could-threaten-us-led-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.11.27 16:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;一份新的日本安全报告称，中国和俄罗斯有一个共同的野心，即建立一个倾斜的全球秩序，并强调他们东京最大的恐惧之一 - 两项权力可能有效地成为军事盟友。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部国防研究所（NIDS）是日本国防部的智囊团上周，上周发布了其中国安全报告2024 ，警告说，“美国和中国在国际秩序中的竞赛将在未来十年左右的时间内加速。过去，那些意识形态和政治分歧在很大程度上被搁置了，以使中国总统习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京至少能够挑战现状。&lt;/p>; &lt;h3>;中国希望加深&#39;永恒&#39;与俄罗斯的良好联系：XI Jinping &lt;/h3>; &lt;p>; Garren Mulloy，戴托·邦卡大学的国际关系教授，军事问题专家。近年来，但之所以重要，是因为“它对中国和俄罗斯在现代世界中的非屈服特征具有更大的清晰度”。&lt;/p>; &lt;p>;大部分报告都集中在莫斯科和莫斯科的努力上穆洛伊说，北京将破坏并最终破坏当前的世界秩序，现在可以将其确定为“一种比过去更加协调的方法，以改变现存的基于规则的命令”。&lt;/p>; &lt;p>;根据报告，两位领导人共享了建立平行国际秩序的“共同战略目标”，“基于自由与民主的基本价值”。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;它还指出，XI表明中国愿意通过单方面声称在南中国海挑战现有秩序，并在其他地方提出类似的主张，尤其是反对台湾。同样，普京正在推动乌克兰的战争，而俄罗斯海军和空中部队一直活跃于日本领土附近。飞机在日本海进行了联合演习，并在今年早些时候完成了日本主要群岛的联合行驶。 NIDS研究警告说，这可以容忍单方面变化对现状的变化。” “日本必须进一步增强必要的防御能力，以阻止依靠武力改变现状的尝试。” &lt;p>;国家未来安全的关键要素是“加深与美国的多方面合作，该公司希望维持现有命令并具有强大的威慑能力，包括核能”。&lt;/p>; &lt;p>;也报告了报告。建议日本加强与东南亚和太平洋国家的“经济和人与人之间的交流”，并在印度太平洋地区的新兴和发展中使用外交，以“扩大共同利益”，即保护现有的现有国际秩序。 =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;学术穆洛伊说东京对越来越多的合作与合作感到“震惊”两个国家在日本附近的演习中的两个国家的武装力，但这是其中的一部分，”他说。 “最糟糕的情况是这个联盟发展，美国从印度太平洋地区撤出了部队。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管该报告的看法令人沮丧，但穆洛伊指出了几个在当前地区状态的积极性地缘政治，尤其是俄罗斯和中国目前不能被视为正式安全联盟的事实，并且遇到了这种结果的障碍。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;同样，俄罗斯在乌克兰的战争和家里的深层经济问题使莫斯科非常成为恋爱关系中的初级伙伴，穆洛伊（Mulloy中国的目标是“取代自由国际秩序的许多要素，然后用其自身的结构取代国际法和秩序的束缚，俄罗斯没有任何战略建筑来进行此类变化。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“很明显，俄罗斯与中国更加一致，因为莫斯科的选择要少得多，而且权力少得多。&lt;/p>; &lt;p>;此外，外交部长在日本，中国和韩国周日在釜山举行会议，这是近年来三名官员的第一次面对面会议。虽然没有立即对双边和三边关系的问题有任何突破，但三人的确同意加紧努力在不久的将来安排其领导人的峰会。&lt;/p>; &lt;p>;“日本和日本和中国可以找到一些共同点，”穆洛伊说。 “日本可以承受让与俄罗斯的关系恶化并减少贸易，因为这实际上不会产生任何影响。但是，没有与中国有贸易关系会对日本产生更严重的影响。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore warns on risks, weaknesses to global financial stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242938/singapore-warns-risks-weaknesses-global-financial-stability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 15:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡央行警告称，全球利率上升和先前存在的弱点仍然对世界金融市场稳定构成威胁.&lt;/p>;&lt;p>;新加坡金融管理局在 2019 年表示，如果各国央行维持其限制性货币政策设置，正如 3 月份美国银行大量倒闭所表明的那样，Covid-19 大流行期间积累的脆弱性可能会暴露出来。央行表示，新兴市场还可能面临不断加深的公共债务风险，过去一年出现的多起违约事件表明，这可能导致避险情绪和资金外流。报告称，金融稳定面临的其他风险包括地缘政治紧张局势加剧、气候变化、以色列-加沙冲突、俄罗斯对乌克兰的战争以及中国经济放缓。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，新加坡仍然能够很好地应对充满挑战的环境，因为银行的信贷质量持续强劲，而且大多数央行表示，企业和家庭经受住了利率上升的传导，贷款拖欠率没有显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;在备受关注的房地产方面，央行表示住宅的租金压力随着大量单位供应竣工，市场应会“继续减弱”。&lt;/p>;&lt;p>;价格上涨势头也有所放缓，预计需求将受到高利率和工资增长放缓的抑制。到中央银行。报告称，到 2023 年，新加坡私人住宅房地产市场的外国需求已降至总交易活动的 4% 左右，低于最新一轮降温措施出台前第一季度的 6% 以上。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡经济增长，货币政策不变&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，继早前的全岛突击搜查之后，新加坡的金融公司现在更加担心潜在的洗钱和恐怖主义融资风险今年在一个犯罪团伙中抓获了超过 20 亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据《金融稳定评论》对上个月和 4 月份的观点进行比较得出的结果。洗钱和恐怖主义融资增幅最大，而利率上升和经济增长放缓带来的宏观金融风险仍然是最大的感知风险。&lt;/p>;&lt;p>;洗钱和恐怖主义融资仍将是“全球金融面临的重大挑战”央行表示，鉴于其开放的资本账户和大量资本流入，监管机构将继续与该行业合作，以识别和打击非法活动。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的豪华房地产市场陷入停滞。洗钱调查&lt;/h3>;&lt;p>;10 月份的调查有 56 家公司的回复率为 97%，而第一次调查的回复率为 96%，有 46 家公司。&lt;/p>;&lt;p>;调查金额超过 28 亿新元目前，警方已冻结或扣押资产，其中包括 150 多处房产，调查仍在进行中，以确定被告是否从海外赌博团伙中获取非法收益。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, IMF and investors can’t reach a deal on Zambia’s debt. What does it mean for other distressed African nations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3242933/china-imf-and-investors-cant-reach-deal-zambias-debt-what-does-it-mean-other-distressed-african?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;赞比亚6月份与双边债权人达成债务协议以重组63亿美元贷款时，卢萨卡表示这是“重要的一步”恢复债务可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 更进一步，称这是一项“突破”并开创了先例。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织表示将利用该协议作为埃塞俄比亚和加纳等其他国家也在二十国集团共同框架下寻求债务重组，这是一个模板。&lt;/p>;&lt;p>;根据该协议，中国作为赞比亚最大的双边贷款国，承担着最大的负担，同意重组美国其中 41 亿美元，其余部分由法国、英国、南非、以色列和印度承担。&lt;/p>;&lt;p>;作为协议的一部分，北京和其他债权国（称为官方债权人委员会 (OCC)） – 推动可比待遇（CoT）原则，其中私人债券持有人必须提供可比的债务减免。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚继续寻求私人债券持有人的债务重组，但他们在 10 月份达成的条款被 OCC 拒绝&lt;/p>;&lt;p>;OCC 还拒绝了 11 月中旬与 IMF 调整的修订协议，称其没有提供足够的债务减免，也不符合 CoT 标准。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这些挫折不仅使赞比亚协议的前景受到质疑，还可能阻碍其他负债累累的非洲国家走类似的道路。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;僵局在于私人债券持有人应承受多大以及何种损失。&lt;/p>;&lt;p>;研究公司 Tellimer 的高级经济学家帕特里克·柯兰 (Patrick Curran) 表示，官方债权人反对名义削减，而是更愿意延长期限并降低利息支付。另一方面，债券持有人往往更喜欢某种程度的前期名义折扣，以换取以更高的票息和更短的期限形式提前付款。&lt;/p>;&lt;p>;中国负责重组最大部分的债务，并且未经其批准，任何重组都不能进行。&lt;/p>;&lt;p>;赞比亚和国际货币基金组织认为修订后的协议是可持续的且符合 CoT 原则，但中国和其他官方双边债权人希望债券持有人接受比赞比亚更大的折扣。政府或国际货币基金组织认为有必要。&lt;/p>;&lt;p>;私人投资者对此并不满意，他们表示这一决定“非同寻常”，并将“产生重大不利后果，对赞比亚来说最直接”。&lt;/p>; &lt;p>;Curran 表示，重组谈判似乎陷入僵局，除非 OCC 软化其在 CoT 原则上的立场，否则不可能取得进一步进展。&lt;/p>;&lt;p>;据经济学人智库 (EIU) 称，这场纠纷可能会使重组陷入危险，而赞比亚旷日持久的债务重组谈判可能会阻碍其他负债累累的非洲国家寻求类似交易。&lt;/p>;&lt;p>;对于赞比亚来说，赌注很高。&lt;/p>;&lt;p>;自2020年以来，该国陷入了一场危机，当时该国在冠状病毒大流行最严重的时候拖欠了部分外债。赞比亚官员表示，在问题得到解决之前，卢萨卡无法吸引急需的外国直接投资，也无法进入国际资本市场。此外，旷日持久的债务谈判也打击了国内债券市场，今年赞比亚货币克瓦查兑美元汇率下跌了30%。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国有望控制通过坦赞铁路的非洲矿产运输路线赞比亚的麻烦也可能预示着埃塞俄比亚未来的艰难道路，该国最近也原则上与其官方双边债权人达成了债务重组协议，并正在寻求开始谈判以重组即将到期的 10 亿美元欧元债券&lt;/p>;&lt;p>;埃塞俄比亚是中国的重要盟友，8月份埃塞俄比亚总理阿比·艾哈迈德在约翰内斯堡金砖国家峰会期间会见中国国家主席习近平时，埃塞俄比亚就已经与中国达成了债务协议。作为债务重组共同框架的一部分，习近平承诺暂停埃塞俄比亚偿还 2023 年和 2024 年到期的债务。&lt;/p>;&lt;p>;中国是埃塞俄比亚最大的双边债权人，2000 年期间向中国垫付了约 137 亿美元的债务根据波士顿大学的数据，2021年和2021年。&lt;/p>;&lt;p>;Curran表示，拒绝赞比亚协议“是一个危险的先例，不仅可能成为赞比亚重组的主要障碍，而且可能成为未来重组的主要障碍”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们将密切关注这一进程在赞比亚的进展情况，并评估对 [G20] 共同框架内（如加纳和埃塞俄比亚）以及外部（如斯里兰卡）其他当前和即将发生的重组案例的影响， ”他说，指的是免除和重组主权债务的多边机制。&lt;/p>;&lt;h3>;国际货币基金组织报告称中国贷款不是撒哈拉以南非洲的主要债务负担&lt;/h3>;&lt;p>;宏观主管查理·罗伯逊资产管理公司 FIM Partners 的策略表示，外国债券持有人拥有赞比亚约 30 亿美元的债务，“因此比埃塞俄比亚发挥更大的作用，但……有趣的是，违约对国内生产总值的影响并不是很大，通常是增长约 2 个百分点”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，罗伯逊表示，较长时间的重组可能不一定会打击外国投资者对赞比亚和埃塞俄比亚等初级商品出口国的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能不会事实上有很大的不同。即使在违约情况下，铜矿或玫瑰种植园仍可能获得投资。”罗伯逊说，他指的是非洲最大的铜生产国之一赞比亚，而埃塞俄比亚则吸引了园艺行业的投资。&lt;/p >;&lt;p>;尽管如此，罗伯逊表示，他怀疑“旷日持久的谈判将阻止其他非洲国家违约”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于这些违约需要国际货币基金组织等机构的带宽……我想他们会罗伯逊说：“我们热衷于通过灵活的方式尽量减少违约国家的数量，就像肯尼亚一样。”&lt;/p>;&lt;p>;关于埃塞俄比亚的重组，REDD Intelligence 的高级信用研究分析师 Mark Bohlund 表示：表示，尽管没有最新的双边债务细目，但埃塞俄比亚非巴黎俱乐部债务68.5亿美元大部分是欠中国的。但印度和土耳其是较大的债权人之一。&lt;/p>;&lt;p>;Bohlund 表示，他预计“埃塞俄比亚的债务重组将会更容易，因为我们可能会讨论延长本金偿还期限，而不是进行任何减记”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示，债券持有人清楚地意识到，埃塞俄比亚无法在明年 12 月支付 10 亿美元的本金，因此即使按照目前的票面利率，他们也很可能会接受延长期限，“这是如果您以当前的折扣利率购买该债券，这相当有吸引力”。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，中国将更加密切地关注待遇的可比性，正如赞比亚所证明的那样。但在埃塞俄比亚这应该不是什么问题。”Bohlund 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia welcomes birth of critically endangered Sumatran rhino]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3242929/indonesia-welcomes-birth-critically-endangered-sumatran-rhino?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;官员周一表示，一头苏门答腊犀牛在印度尼西亚西部出生，对于这种极度濒危动物来说，这是一次罕见的保护区出生，只有几头苏门答腊犀牛。据信世界上还剩下十几头。&lt;/p>;&lt;p>;世界自然基金会 (WWF) 和国际自然保护联盟 (IUCN) 估计，印度尼西亚境内苏门答腊犀牛的数量不到 80 头。苏门答腊岛和婆罗洲岛。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，一头名叫黛利拉的雌性犀牛在苏门答腊岛韦坎巴斯国家公园产下了一只重 25 公斤（55 磅）的雄性犀牛，其父亲是一头名叫 Harapan 的犀牛。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是第五只印度尼西亚环境和林业部长西蒂·努巴亚·巴卡尔 (Siti Nurbaya Bakar) 在一份声明中表示，在该公园的半野生繁殖计划下出生的小牛。&lt;/p>;&lt;p>;Way Kambas 的苏门答腊犀牛群中新增了 10 头犀牛，这是继另一头犀牛之后诞生的。 9 月，小苏门答腊犀牛在那里出生。&lt;/p>;&lt;p>;“这次出生是 2023 年第二只苏门答腊犀牛的出生。这进一步加强了政府对印度尼西亚犀牛保护的承诺，”部长说。&lt;/p>; >;&lt;h3>;最后一头雄性苏门答腊犀牛死亡后，马来西亚哀悼物种灭绝&lt;/h3>;&lt;p>;该部门的声明称，周六，一名保护警卫发现黛利拉躺在她的新生小牛旁边。&lt;/p>;&lt;p>;父亲哈拉潘 (Harapan) 是美国辛辛那提动物园的前居民，2007 年出生于该动物园。哈拉潘 (Harapan) 被遣返回印度尼西亚后，于 2015 年成为该公园的居民。&lt;/p>;&lt;p>;哈拉潘 (Harapan) 是最后一个苏门答腊人该部门表示，印度尼西亚境外的犀牛被遣返，除印度尼西亚外，其他地方已经没有苏门答腊犀牛了。&lt;/p>;&lt;p>;成功分娩的情况很少见。一头名叫 Andatu 的雄性犀牛于 2012 年在 Way Kambas 出生，是 120 多年来第一头在印度尼西亚保护区出生的苏门答腊犀牛。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style =&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界自然保护联盟将苏门答腊犀牛（所有犀牛物种中体型最小）列为极度濒危物种，原因是偷猎及其自然栖息地因大规模森林砍伐而萎缩。&lt;/ p>;&lt;p>;多重威胁使它们濒临灭绝，包括偷猎和气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;犀牛角经常被非法交易为中药。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚也是赛车以节省另一个濒临灭绝的物种，爪哇犀牛，今天还活着的少于80个。&lt;/p>; &lt;p>; dpa &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Games of death: online anger as family of China student who died after marathon live-stream gaming sessions offered US$700 ‘humanitarian’ payout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3242427/games-death-online-anger-family-china-student-who-died-after-marathon-live-stream-gaming-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.27 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名本科生在不到一个月的时间里进行了一系列马拉松式的游戏直播后死亡。&lt;/p >;&lt;p>;该学生的雇主否认对他的死亡负责，并只提供了 5,000 元人民币（700 美元）的“人道主义关怀”赔偿，在大陆社交媒体上引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;年轻人李浩，据澎湃新闻报道，来自河南省平顶山职业技术学院的学生于11月10日在最后一次通宵游戏直播后突然去世。&lt;/p>;&lt;p>;据其父亲透露，该学生加入了10月中旬的公司要遵守六个月的实习要求。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/ div>;&lt;p>;“从暑假开始，他就积极寻找实习机会。到 10 月中旬，他告诉我们，他已经在郑州找到了一份游戏直播主播的职位，月薪为 3000 元人民币（420 美元）。”该学生的父亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后李加入公司后，他的父亲收到了儿子在工作中死亡的毁灭性消息。&lt;/p>;&lt;p>;“11 月 10 日下午 5 点，他开始出现问题，”他的父亲说。 “当时他还在睡觉，但室友发现他呼吸急促，无法叫醒。&lt;/p>;&lt;p>;”他们很快叫了救护车，在医生的指导下对他进行了心肺复苏。不幸的是，他们救不了他。”&lt;/p>;&lt;p>;记录显示，10月15日至11月10日期间，李某进行了89次直播。&lt;/p>;&lt;p>;11月5日之后，他开始直播那天过夜。在他去世的前一天晚上，他从晚上9点直播到凌晨6点，这是他连续第五次上夜班。&lt;/p>;&lt;p>;他的雇主否认了所有责任，声称与李有合作协议，而不是直接雇用他。&lt; /p>;&lt;p>;“我们提供场地，”该公司的法定代表人张说，并补充道：“我们只从观众赠送给主播的礼物中收取佣金。”&lt;/p>;&lt;p>;他声称该公司不知道李某的深夜直播，并暗示这位年轻人没有妥善管理自己的日程。&lt;/p>;&lt;p>;“许多直播主很难妥善管理自己的直播范围，”张&lt;/p>;&lt;p>;不过，李的父亲指出，雇佣协议要求每月至少直播 240 小时，才有资格获得底薪。&lt;/p>;&lt;p>;但公司仍然否认有任何要求。并表示将向其家人提供5000元善款，以表达“人道主义关怀”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这一悲剧在大陆社交媒体上引发了广泛的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的公司应该早点破产！”一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这类‘骗子’公司分红很热心，但一旦有不好的事情发生，他们就立即远离。”另一位网友补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>