<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Meet the Australian-designed, Chinese-made video conferencing robot challenging Zoom, Google Meet in the workplace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3256523/meet-australian-designed-chinese-made-video-conferencing-robot-challenging-zoom-google-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/bed2843b-8c80-4926-ab14-d9413c2ee568_766719d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aubot 开发的 Teleport 电话会议机器人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在成长过程中，Marita Cheng 一直着迷于科技，尤其是机器人。因此，当这位来自香港的澳大利亚工程师于 2013 年年满 24 岁时，她创立了 Aubot，这是一家机器人公司，旨在创造帮助人们日常生活的产品。&lt;/p>;&lt;p>;如今，Aubot 的旗舰产品是 Teleport，一个在办公室内漫游的电话会议机器人，允许远程工作人员与现场团队成员交谈。&lt;/p>;&lt;p>;Teleport 配有一个 10 英寸屏幕，连接在高度可调的杆子和三个轮子上。 Cheng 表示，使用笔记本电脑键盘进行控制，比 Zoom 等典型会议软件提供更自然的交互体验。&lt;/p>;&lt;p>;“使用 Zoom，您可以拥有一个视角……因为[人们]通常会调整相机，以便[其他人] ] 以好的方式看待[他们]，”程在最近接受《华盛顿邮报》采访时说道。 “而 Teleport 则更真实，因为它没有经过精心策划。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2016 年发货以来，Teleport（售价 4,980 澳元（3,250 美元））已经据 Aubot 称，它还被用于在博物馆进行远程参观，以及帮助患有长期疾病的儿童继续在家或医院学习。&lt;/p>;&lt;p>;作为一家私营公司，Aubot 不发布其销售或用户统计数据。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Teleport 主要在澳大利亚销售，但程说，该机器人是在深圳生产的，深圳是中国南方科技中心，以其成熟的制造业而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;提出郑女士来自香港的一个大家庭，随移民母亲来到澳大利亚凯恩斯。小时候经常回家，她对中国的制造业产生了好奇，渴望亲身体验。&lt;/p>;&lt;p>;“（深圳）制造业有很多深厚的技能，这使得工作很容易与供应商一起快速制作原型并共同解决工程挑战。”Cheng 说道，并补充说 Teleport 的最终组装和质量控制仍在澳大利亚墨尔本进行。&lt;/p>;&lt;p>;Cheng 被评为福布斯世界顶尖人物之一2018 年 50 位科技界女性成员表示，自从读了一本关于一个男孩的故事书以来，她就梦想着制造机器人，这个男孩体内有纳米机器人，可以让他保持精力充沛。&lt;/p>;&lt;p>;“我妈妈会要求我做机器人洗碗或擦地板，当我这样做的时候，我想如果有一个机器人来做这件事就好了，”程戴着一对机器人形状的耳环说道。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/bed2843b-8c80-4926-ab14-d9413c2ee568_c8e276a5.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Teleport，Aubot 的电话会议机器人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;程表示，科技行业仍然以男性为主，但她致力于打破性别障碍。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2008 年，当时她发现在墨尔本大学学习机电工程和计算机科学的 50 多名学生中，班上只有 5 名女生，她与他人共同创立了 Robogals，这是一个鼓励女孩学习工程和相关领域的组织。&lt;/p>; &lt;p>;如今，Robogals 已成为一个国际学生组织，业务遍及 10 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Cheng 表示，仍然有人看不起她作为一名女性企业家，但她试图专注于自己可以控制的事情.&lt;/p>;&lt;p>;“我只是非常努力地实现我们的目标并实现我们的影响，”程说。 “我真的很喜欢[这个想法]表现得好到他们无法忽视你。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flower Market redevelopment plans could take bloom off unique atmosphere, critics say, but URA insists proposals would guarantee its future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256527/flower-market-redevelopment-plans-could-take-bloom-unique-atmosphere-critics-say-ura-insists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/bea345b1-e7c7-4ef1-98fe-854b1227f8c2_8388b78e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旺角著名的花墟，被政府指定重建市区重建局。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港著名花卉市场的重建不会“摧毁”它的魅力，但会改善商户的环境，为香港的长远未来做出贡献。市区重建局（URA）表示。&lt;/p>;&lt;p>;该局董事总经理韦志成周日强调，改造历史街区的计划是保证繁荣的最佳机会&lt;/p>;&lt;p>;他表示，振兴旺角市场的建议将使商户受益，因为私人发展商通常不会提供比市建局更好的补偿或搬迁配套。&lt;/p>;&lt;p >;“试想一下，如果这些楼宇不由市建局有序重建，而是由私人发展商独立开发，会对市场的诚信造成怎样的影响？”韦伟在博文中问道。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，商铺租户不仅得不到市建局的补偿援助，更不用说选择过渡或搬迁作业，花的气氛和特色又如何？”市场得到保留和继续吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/8c57e223 -9683-41c6-a09c-91b51da83b86_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市建局董事总经理韦志成为当局升级旺角花的计划辩护市场并表示这为该网站提供了蓬勃发展的最佳机会。相片：黄伟强&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在前市领导、前市建局董事局主席梁振英之后，黄伟杰对市场的部分改造计划进行了辩护成员和其他人警告说，需要更仔细的规划来保护该地点。&lt;/p>;&lt;p>;这些提案包括修建一条运河来连接该地区的公共休闲区，重新开发 31 栋已有 60 多年历史的建筑， &lt;/p>;&lt;p>;本月初公布的重建计划引起了该区花贩和居民的关注，他们表示，表示他们担心提案可能会削弱市场的独特性和真实性。&lt;/p>;&lt;p>;Leung 呼吁进行更仔细的规划并更深入地了解社区的需求，“而不是仅仅依靠财政激励措施” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局正尝试改善旺角雀鸟花园，这里是笼中鸣禽及其主人的天堂，并重建中环永安街（前身为“布巷”）。 &lt;/p>;&lt;h3>;旺角花卉市场将在香港重建项目中进行部分改造&lt;/h3>;&lt;p>;但韦表示批评计划是不公平的改善花市面积，保障商户生计。&lt;/p>;&lt;p>;“将‘重建’笼统地等同于破坏或消除当地特色的言论，却忽视了花市商户面临的问题”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些言论]不利于香港的长远发展。”&lt;/p>;&lt;p>;他顾问解释说，在开始城市规划之前，顾问接触了该地区的一百多家花店和相关企业，以了解商业环境、游客习惯和他们的期望。&lt;/p>;&lt;h3>;旺角花市改造必须保持人物&lt;/h3>;&lt;p>;Wai表示，一项调查发现，超过90％的受访鲜花卖家认为需要额外的停车位和改善行人通道，以增加人流量并吸引更多游客。&lt;/p>;&lt; p>;超过一半的受访者表示，现行政策没有为业务扩张提供机会，并且由于网上购买鲜花的趋势增加，业务有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;超过一半的商店经营者参观者建议改善周边地区的设计，纳入“赏花热点”和活动多元化，以增强市场吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Wai表示，计划搬迁一些商店，以创造更多空间。拟建的多功能建筑和约220个停车位的地下公共停车场、额外的装卸码头以及建设“城市水道”将有助于解决人们的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shy China science man, 40, finds calling after a jobless 2 decades by teaching quantum mechanics on social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255195/shy-china-science-man-40-finds-calling-after-jobless-2-decades-teaching-quantum-mechanics-social?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/52d42d70-134f-4bd8-98e7-2737b0c41779_f1b7abfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个内向的中国男人，最后一次失业20年来，他终于找到了自己的使命，在大陆社交媒体上以简单易懂的方式教授困难的科学科目。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名40岁的中国男子在失业20多年后找到了自己的使命——在社交媒体上教授量子力学。引起网络轰动。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国西北部青海省的李伟，因在抖音账号@waqing上以浅显易懂的方式讲授科学而走红。&lt;/p>;&lt;p>;据《大米视频》报道，自从大约二十年前从广东省暨南大学毕业以来，他就因为患有社交焦虑症而一直失业。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/1ed557a4-2095-4123-80c4- c8e038fdd641_093d0778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李伟与他的两个孩子合影，在上网教学之前，他经历了紧张的学习时期。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不喜欢与人打交道。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;他20年前获得了法学学士学位，但他没有在该领域找到工作。相反，他创办了一家小型零售企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我遭受了巨大的失败，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，当他加入朋友的行列时，他的职业生涯出现了转折点。光伏业务，并惊讶地发现很多人对这项技术一无所知。&lt;/p>;&lt;p>;光伏是指一种特殊的电力系统，它利用可再生且取之不尽的能源（通常是太阳）产生能源。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;怀着帮助人们理解的强烈愿望，李萌生了制作剪辑的想法，使用简单的日常用语、没有行话来教授科学。&lt;/p>;&lt;p>;随着他制作更多的教学视频，他开始意识到他擅长于此，并将他的学科扩展到包括量子力学和生命科学。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是专家。 “我是边学边教。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在创作视频之前，李老师至少花了三天时间进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;除了吃饭睡觉，他全身心投入到学习中而且很少在如此紧张的时期说话。&lt;/p>;&lt;p>;除了他使用的直白语言之外，他平静、不带感情色彩的声音也吸引了他视频的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人说没有我声音的任何起伏都让人催眠。但他们在听的时候吸收了一切。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他关于相对论的视频是他最受欢迎的视频之一，他为它收到的积极的在线评论感到自豪。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/af569376-7103-48bc-afbf-04850dd2a14a_82f4af4c.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位害羞的迟到开发者承认自己是个失败者，现在找到了自己的使命：成为一名在线老师。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有人表示，第一次理解了相对论的概念。其他人说，即使是那些受过小学教育的人也能做到这一点。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;“这给了我很多启发，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李现在是一名全职科学工作者抖音博主。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“上帝为他打开了一扇窗。我希望他越来越好。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管经历了一系列失败，但他终于找到了自己的使命。太棒了，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“做我们喜欢的事情永远不会太晚，”第三个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Redefining journalism’: how a Nepali YouTube series goes off the beaten track to bring untold stories to light]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3256441/redefining-journalism-how-nepali-youtube-series-goes-beaten-track-bring-untold-stories-light?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/c1620768-1a1e-4ff8-94e3-eff0c7f04d9c_cabe6e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Herne Katha 的屏幕截图，主持人 Bidhya Chapagain 采访当地人尼泊尔偏远穆古地区的一个村庄。照片：Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尼泊尔的一个热门 YouTube 系列以全新的新闻方式将媒体的焦点从政治转向个人，记录了一系列经常被忽视的人类故事受到该国主流新闻媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;网络纪录片系列《Herne Katha》已成为近年来该国最受欢迎的新闻事业之一。自 2018 年以来，联合创始人兼主持人 Bidhya Chapagain 和 Kamal Kumar 前往“未探索过的地方寻找不为人知的故事”，让观众一睹许多人看不见的人们的生活。&lt;/p>;&lt;p>;“头版我们的报纸通常会优先考虑政治新闻，除非发生地震、洪水或事故，否则很难找到人物报道。”三月初庆祝 Herne Katha 六周年纪念日几周后，查帕甘在加德满都办公室说道。 “我们正在努力改变人们对新闻业的看法并重新定义新闻业。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/22/f75fb49b-3e0a-422a-a658-aa6103ad1c4c_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bidhya Chapagain 和 Kamal Kumar，联合创始人兼主持人网络纪录片系列 Herne Katha 在尼泊尔加德满都的办公室拍摄。照片 Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着 1990 年尼泊尔过渡到民主国家，随着新制定的保障新闻自由的宪法的出台，私营媒体开始蓬勃发展。近几十年来，电视频道和报纸不断涌现，随后在线新闻平台呈爆炸式增长。&lt;/p>;&lt;p>;目前，有超过 4,400 个在线媒体在尼泊尔媒体监管机构尼泊尔新闻委员会注册。然而，分析人士表示，尼泊尔媒体业“尽管拥有多元化的媒体平台”，但往往缺乏创新的讲故事技巧来吸引越来越年轻的受众，而这些受众占了 Herne Katha 受众的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;查帕甘和库马尔曾在 BBC Sajha Sawal（一个受欢迎的辩论节目）中合作过，他们表示他们想要超越仅仅提出问题和要求答案。&lt;/p>;&lt;p>;“主流媒体上的大多数故事都来自城市中心，我们只是为了延续它，”库马尔在谈到他们创办 Herne Katha 的动机时说道。 “因此，需要讲述的故事存在真空，我们希望以创造性和创新的方式填补这一空白。”&lt;/p>;&lt;p>;还有 Herne Katha，在英语中可以大致翻译为“值得观看的故事”英语填补了这一空白，与观众建立了联系，并建立了坚实的粉丝群。&lt;/p>;&lt;p>;这部纪录片系列通过简单而线性的叙述来描述故事，在 YouTube 上拥有超过 100 万订阅者。其中最受欢迎的视频之一是关于游牧民族劳特人的视频，观看次数已超过 400 万次。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔偷猎者成为保护者，努力拯救“被遗忘的”小熊猫&lt;/h3>;&lt;p >; 据 Kumar 介绍，完成一集通常需要数周的研究和拍摄时间，时长从 20 分钟到大约 1 小时不等。他们的六人小团队已经完成了 118 集，每 15 天发布一次，除非受到 Covid-19 大流行造成的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，他们已经走遍了尼泊尔 77 个地区中的 52 个地区，讲述故事从高山到山谷和平原。&lt;/p>;&lt;p>;他们讨论的一些主题包括两个女人之间的爱情故事；童养媳成为有抱负的政治家的旅程；以及采蜜人的危险工作。他们充满情感的故事讲述，加上查帕甘独特的叙述风格，让观众和主持人都落泪了。&lt;/p>;&lt;p>;“Herne Katha 能够深入探讨尼泊尔大多数试图过于政治化的节目所错过的简单性， ”前记者、查帕甘和库马尔的前同事普拉蒂巴·图拉达尔 (Pratibha Tuladhar) 说道。 “它很微妙但很有力量。它不呈现政治辩论，但清楚地阐述了我们生活的世界的政治。”&lt;/p>;&lt;p>;这正是该系列及其主持人在尼泊尔广为人知的原因，尽管竞争日益激烈拥挤的尼泊尔内容空间。 BBC Sajha Sawal 之前的工作也帮助 Herne Katha 在观众中建立了信誉和信任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/22/ca216929-5583-4139-961b-bb096e159bd2_2a48f19f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔加德满都的一家文具店，还出售日报和杂志。照片 Bibek Bhandari&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Herne Katha 为该国的在线新闻界注入了一股新鲜空气，数字媒体和社交媒体内容创作者更喜欢依靠基于点击诱饵的观点具有耸人听闻的单方面叙述。&lt;/p>;&lt;p>;中国苏州西交利物浦大学副教授达玛·阿迪卡里 (Dharma Adhikari) 表示，尼泊尔班达的日常是缺乏新闻标准的在线平台之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;尼泊尔班达的日常是该国最大的在线新闻来源之一，提供上下文或背景有限的小新闻。它最初是一个分享 2010 年代初总罢工信息的 Facebook 帐户，现在在 Facebook、Instagram 和 Twitter 上拥有近 600 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“所需的编辑监督、新闻价值观和道德准则《加德满都邮报》的媒体评论家阿迪卡里说：“尽管它们可能反映了新闻业的属性，但它们被称为新闻业的说法在很大程度上缺失了。”&lt;/p>;&lt;p>;“这些属性可能会误导观众，让他们认为自己是新闻业。”只是另一种合法的新闻形式。”&lt;/p>;&lt;h3>;春天的复兴：尼泊尔社区带头努力保护水源&lt;/h3>;&lt;p>;然而，一些在线媒体确实提供了经过深入研究的内容，尽管它们可能不一定适合传统新闻框架。&lt;/p>;&lt;p>;YouTube 上的《尼泊尔评论》通过其有关政治和时事的解说视频，力求“以尼泊尔语的视觉吸引力方式简化复杂的主题”，拥有近 300,000 名订阅者.&lt;/p>;&lt;p>;根据 Adhikari 的说法，此类数字渠道和社交媒体帐户的激增正在挑战传统媒体，传统媒体正在失去订阅和赞助。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，在线媒体The Record尼泊尔、Setopati 和 Ukaalo 等新闻媒体已经引入了订阅和众包模式，分别为深度报道和调查报道提供资金，尽管此类努力在尼泊尔仍然相对较新。&lt;/p>;&lt;p>;“传统媒体和新兴媒体门户网站似乎缺乏重大创新，时间和资源主要分配给传统报告，”Adhikari 说。 “我看到播客和图文新闻业做出了一些努力，但可持续性仍然不确定，因为主要重点仍然是文本叙事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/4d731f02-91b3-4c30-afb0-c6d5069ac802_f7c5b2e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A Herne Katha 的屏幕截图，显示主持人 Kamal Kumar 与 Jajarkot 地区的蜂蜜猎人一起旅行。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然 Herne Katha 的联合创始人最初汇集了他们的积蓄来启动他们的计划，但 Chapagain 表示，他们现在正在与赞助商合作 - 赞助商的品牌名称出现在剧集的开始 - 并从国际捐助者那里获得资金，尽管他们的编辑路线仍然非常独立。&lt;/p>;&lt;p>;团队仍在探索可持续的商业模式，这将使他们能够更多地关注内容而不是财务运营”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;前记者图拉达尔表示，该团队良好的编辑判断力和撰写故事的技巧使 Herne Katha 吸引了观众。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔新闻媒体可以扩展到新的高度图拉达尔指出，如果资深记者“通过维护良好的新闻业树立了一些良好的榜样，表明媒体仍然值得尊重”。&lt;/p>;&lt;h3>;廓尔喀孙女的艺术项目向尼泊尔士兵妻子的故事致敬&lt;/h3>;&lt;p>;查帕盖恩和库马尔和赫恩·卡塔正在这条道路上前进，并通过他们的新闻报道创造影响力。在讲述一名志愿者教师寻求重振农村地区公立学校的一集后，他的使命得到了观众的资助和支持。其他剧集中提出的问题也引起了政府官员的关注。&lt;/p>;&lt;p>;公权力对Herne Katha团队的赞赏。库马尔说：“人们告诉我们，Herne Katha 的故事教会他们欣赏生活中的小事，享受生活。”两位创作者表示，他们将继续丰富故事内容，并希望将故事纳入其中他们来自 77 个地区和侨民。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们讲述一个故事时，我们觉得我们至少应该亲身经历一天，才能知道它到底是什么样的，”查帕甘说。 “我们想做的就是讲述普通人的故事，让他们的故事被看到。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 18:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No longer in Belt and Road Initiative, Italy focuses on strategic ties with China, leaders invited to Beijing this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3256511/no-longer-belt-and-road-initiative-italy-focuses-strategic-ties-china-leaders-invited-beijing-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5a16aa06-0537-48fc-a9f3-0d09d82a0fbf_758adc1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪生产线。有报道称，意大利政府已邀请这家总部位于深圳的公司与汽车制造商奇瑞一起在意大利建厂。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;意大利退出中国“一带一路”倡议对两国关系“没有影响”，意大利总统和总理正在计划访问北京，马西莫·安布罗塞蒂大使表示。&lt;/p>;&lt;p>;意大利驻北京最高外交官告诉《华盛顿邮报》，中国当局已邀请塞尔吉奥·马塔雷拉总统和乔治亚·梅洛尼总理今年访问，这标志着两国战略伙伴关系建立20周年。&lt; /p>;&lt;p>;“这是对意大利和中国之间积极关系的确认，否则这些访问将不会出现在我们领导人的议程上，”他说。 “有政治意愿将中国和意大利之间的关系保持在非常战略的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，访问的日期仍有待安排，但“正在计划中，希望他们都能于2024年举行”。&lt;/p>;&lt;p>;他于3月15日在香港发表讲话，然后观看米兰著名的斯卡拉歌剧院芭蕾舞团在尖沙咀文化中心举行的演出。&lt;/p>;&lt;p>;去年12月意大利宣布退出“一带一路”倡议后，人们对两国关系提出了质疑。“一带一路”倡议是北京将亚洲、欧洲和非洲经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​的计划。&lt;/p>; &lt;p>;意大利坚称其热衷于发展自 2004 年开始的双边战略伙伴关系，安布罗塞蒂表示，两国一直在谈判一项三年行动计划，将在两国领导人会晤时签署。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/281398e5-f2ce-4f1b-80b3-250c5f059f90_9df5f5ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利驻华大使马西莫·安布罗塞蒂访问香港期间。他表示，大湾区是“全球最具活力的经济区之一”。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;重启合作伙伴关系的第一步将于4月11日至12日在意大利北部城市维罗纳召开意大利-中国联合会议经济委员会，中国商务部部长王文涛和官方代表团将出席。&lt;/p>;&lt;p>;两国工商界和大企业的代表也将同时出席并举行商业论坛。&lt; /p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，双边伙伴关系涵盖汽车制造、农业、医药、文化、人文、教育、体育等领域关系。&lt;/p>;&lt;p>;据报道意大利政府已邀请中国汽车制造商比亚迪和奇瑞在意大利建厂。&lt;/p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，香港在双边伙伴关系中发挥着重要作用，香港是“通往中国的非常重要的门户”。独特的专业知识和技术。&lt;/p>;&lt;p>;“这是西方和东方的知识，具有中国根源，但文化也受到西方影响的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;外交的艺术？在欧洲紧张的北京关系中，香港的文化角色&lt;/h3>;&lt;p>;作为大湾区的一部分，香港也进入了另一个发展阶段，安布罗塞蒂称大湾区是“世界上最具活力的经济区之一” .&lt;/p>;&lt;p>;粤港澳大湾区是北京的计划，旨在到2035年将香港、澳门和广东省九个城市连接成经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;大使的访问恰逢意大利的各种文化交流活动本月的活动包括 3 月 14 日的意大利设计日，届时设计师和建筑师代表团访问了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;意大利艺术画廊也将参加巴塞尔艺术展等“艺术游行”活动，该活动将于本周。&lt;/p>;&lt;p>;安布罗塞蒂表示，文化活动可以充当国际关系的润滑剂，因为它们可以帮助不同国家了解彼此的身份和背景。&lt;/p>;&lt;p>;“在国际政治中，如果你不这样做不了解对话者的文化背景和心态，就很难取得好的结果。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;已联系中国外交部征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman arrested for alleged assault on daughter, 4, after child lapses into coma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3256518/woman-arrested-alleged-assault-daughter-4-after-child-lapses-coma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/f97f2a66-9e6c-48d8-8d98-7bf3c293575f_a57c773e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方逮捕了一名涉嫌袭击四人的母蛾六岁的女儿陷入昏迷。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方拘捕一名38岁香港女子，涉嫌虐待其四岁女儿，女儿在家中被发现处于昏迷状态，至今仍留存在医院，情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;周日，女孩的哥哥因小女孩陷入昏迷而报警，第二天，逮捕事件被曝光。&lt;/p>;&lt;p>;女孩 - 被指控警察认为是袭击的受害者 - 被送往油麻地伊利沙伯医院。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲因涉嫌在负责管理医院期间虐待或忽视而于周六在油麻地被捕儿童或年轻人。周日她仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24 /5fe6ad98-58ae-4331-a4fb-4f0e9efd3ef4_ee33215e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方去年记录了近 1,400 起儿童性虐待或身体虐待案件年，较 2022 年增加 12.3%。 图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孩子被发现在九龙城沙埔道的自家寓所昏迷不醒。&lt;/p>;&lt; p>;警方表示，对事件的调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;香港2023年共录得1,394起虐待儿童案件，比前一年增加12.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;医生希望香港涉嫌虐待儿童的婴儿可以接受手术&lt;/h3>;&lt;p>;记录的案件中有一半是性虐待，另外50％涉及身体虐待。&lt;/p>;&lt;p>;警方逮捕了一名33岁的妇女，她是通过政府资助的儿童保育计划雇用的，一月份她照顾的一名女婴因脑部出现血栓而陷入昏迷，涉嫌虐待儿童。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿，九个月当时年纪较大，据说在医院情况稳定，但她的父母透露，她可能会永久瘫痪和失明。&lt;/p>;&lt;h3>;据称被保姆虐待的香港儿童可能会瘫痪和失明&lt;/h3>;&lt;p>;近年来一系列备受瞩目的虐待儿童案件促使香港当局提出一项涵盖20多个职业的强制报告计划。&lt;/p>;&lt;p>;该立法将如果未能举报涉嫌虐待儿童的案件，包括卫生、社会工作和教学领域的人士，将被判处三个月监禁和港币 50,000 元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法目前正在制定中正在接受法案委员会审议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s latest African building contracts prove ‘stadium diplomacy’ is a winning formula]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3256360/chinas-latest-african-building-contracts-prove-stadium-diplomacy-winning-formula?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/64f09a51-665c-46e1-a5b9-6b66e12dd776_27d3e1ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿鲁沙萨米亚·苏鲁胡·哈桑博士体育场的艺术家印象图，坦桑尼亚预计将成为 2027 年非洲国家杯的举办地之一。照片：Facebook/Mavundathanda Ray-ray Michael&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在坦桑尼亚和肯尼亚建造两个新的大型体育场的合同已授予中国公司，观察人士表示，此举是北京长期以来的战略的一部分&lt;/p>;&lt;p>;坦桑尼亚北部阿鲁沙一座拥有3万个座位的体育场和肯尼亚首都内罗毕一座拥有6万个座位的体育场都将在2027年非洲国家杯期间举办足球比赛。 ）。它们是中国公司在非洲建造的一长串体育场馆中最新的一个，这是北京通过资助大型基础设施项目来促进外交关系的长期计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周二，坦桑尼亚授予国有中国铁建工程集团 (CRCEG) 一份价值 1.12 亿美元的合同，在阿鲁沙建造体育场，该体育场将以该国现任总统的名字命名为萨米亚·苏鲁胡·哈桑博士体育场。&lt;/p>;&lt;p>;据报道坦桑尼亚文化、艺术和体育部长达马斯·恩杜姆巴罗 (Damas Ndumbaro) 向坦桑尼亚文化、艺术和体育部长达马斯·恩杜姆巴罗 (Damas Ndumbaro) 表示，该体育场将在非洲最大的体育赛事非洲杯 (Afcon) 前竣工，坦桑尼亚将与东非邻国肯尼亚和乌干达共同主办该赛事。&lt;/p>;&lt;p>;体育场还将举办田径和贸易活动等其他活动，有助于促进该国的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;东非中铁建总工程师周泽君告诉中国国家通讯社新华社，该体育场的灵感来自于造型和设计将来自乞力马扎罗山和当地宝石坦桑石，颜色则来自坦桑尼亚国旗。&lt;/p>;&lt;p>;“整体建筑风格轻盈简约，完美融合当地环境和文化。”引用周的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的“体育场外交”寻求在非洲国家杯上获胜&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在肯尼亚，中国路桥公司（CRBC）一直在获得建造内罗毕塔兰塔体育场的合同，这是一座符合国际足联标准、可容纳 60,000 个座位的足球场，也适合举办橄榄球比赛。肯尼亚国防部和体育部将成为该场馆的正式所有者。&lt;/p>;&lt;p>;中国路桥目前在肯尼亚运营着另外两个重大项目——标准轨距铁路和内罗毕高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该体育场的建设进度尚未披露，预计将于 2025 年 12 月完工，并将作为 2027 年非洲杯开闭幕式的主会场。&lt;/p>;&lt;p>;塔兰塔体育场将按照公私合作方式建设根据合作伙伴安排，CRBC 曾资助和建设 27 公里（16.8 英里）长的内罗毕高速公路，该高速公路从肯尼亚主要机场延伸至首都，该高速公路于 2022 年开通。该公司将对该公路收费 27 年以收回投资，在将所有权转让给肯尼亚政府之前。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的官方体育场奠基仪式上，肯尼亚总统威廉·鲁托 (William Ruto) 表示：“我已与体育部和国防部达成一致，该体育场将在按照世界一流的军事纪律标准建造。因此，我希望我们的辩护团队……确保承包商满足我们商定的所有时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“我还希望每周和每两周进行一次监督，我本人将每三年来这里一次距离该设施完工还有几个月。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/ cc0f0cf0-425e-4e42-9ed1-076bc0666c21_9fb5f01f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中铁建工集团建筑合同签约仪式为坦桑尼亚新体育场奠基离现实又近了一步。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两个场馆只是中国为赢得非洲政府影响力而建造或资助的一系列体育场馆中最新的一个，作为其“体育场外交”的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;最近在科特迪瓦举行的第34届非洲杯比赛中，至少有三个体育场是由北京资助和建造的。其中包括阿比让北部拥有 60,000 个座位的阿拉萨内·瓦塔拉体育场 (Alassane Ouattara Stadium)，也被称为埃宾佩奥林匹克体育场 (Olympic Stadium of Ebimpe) 和科特迪瓦最大的此类体育场馆。&lt;/p>;&lt;p>;还有位于圣佩德罗 (San Pedro) 的耗资 1.075 亿美元的 Laurent Pokou 体育场，该体育场由政府资助&lt;/p>;&lt;p>;中国在非洲建设体育场馆并不新鲜：肯尼亚的主要体育设施、位于卡萨拉尼、拥有 6 万个座位的莫伊国际体育中心，是由北京近四个国家资助和建造的。几十年前。&lt;/p>;&lt;p>;据中国民族主义小报《环球时报》报道，中国已在非洲各地建造了 100 多个体育场。&lt;/p>;&lt;p>;观察家表示，这些体育场是更广泛的长期计划的一部分中国将通过资助大型基础设施项目来加强与非洲国家的外交关系。其中包括外交和军事教育设施、总统府、议会大厦、医院和外交部总部。&lt;/p>;&lt;p>;法国 SKEMA 商学院体育和地缘政治经济学教授西蒙·查德威克 (Simon Chadwick) 在 1 月份的《对话》中撰文和伦敦拉夫堡大学博士生兼讲师克里斯·托罗尼 (Chris Toronyi) 表示，体育场馆建设与中国的“一带一路”雄心紧密相连。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与一带一路相连“该倡议旨在促进贸易并促进中国与其他国家之间的相互依存，体育场馆经常被赠送给非洲国家（或者使用相对便宜的贷款来支付），”他们在采访中写道。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿非洲战略研究中心的中国问题专家保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 一月份向《华盛顿邮报》表示，修建体育场馆和总统府、军事总部和议会等其他援助项目是“一种经济有效的方式，可以产生不同精英的政治影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他表示，这些项目总是作为更大交易的一部分的附加项目。&lt;/p>;&lt;p>;无论是能源项目还是修建铁路，“你总会发现那些作为副产品被纳入这些交易中”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国本质上受益于这些规模经济，”Nantulya 说。他说，过去 20 年来，中国在 40 多个非洲国家建造了至少两到三座大型建筑，到 2021 年至少建造了 180 座建筑。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Nantulya 表示，这不仅仅是只是砖块和灰浆。如果建筑物是硬件，那么这些交易中也有软件元素。&lt;/p>;&lt;p>;在纳米比亚、坦桑尼亚和津巴布韦，中国教官不仅定期在北京资助和建造的军事学院任教，而且还在课程开发中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“它还附带培训，我称之为软件方面 - 这才是真正的影响力所在，”Nantulya 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s North Korean schools lose funding, face closure amid concerns over propaganda in curriculum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256414/japans-north-korean-schools-lose-funding-face-closure-amid-concerns-over-propaganda-curriculum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/c63e7d70-0b30-4618-bcc8-14da04eded03_27c43cf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在东京的一所韩国学校练习国旗欢呼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本地方政府正在削减对朝鲜居民协会总联(CChongryon)开办的学校的财政支持，原因是担心他们的课程无法正面描绘平壤。资金短缺已经在一些地区造成影响，日本南部福冈韩语学院的支持者发起了3 月 4 日，Change.org 网站上发布了一份请愿书，呼吁人们支持他们的请求，要求市议会推翻削减下一财年学校预算的决定。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 20 日，该市最初的预算提议为学校 4 月 1 日开始的学年提供 110 万日元（7,275 美元）的支持，比上一年减少了 38% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/780baf54-8d88-4487-a3ec-c7f8a73b306c_20167f5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于日本东京的高丽大学是世界上唯一一所附属于朝鲜的海外高等教育机构。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;请愿书由 5,269 人签署并于 3 月 12 日提交给市议会，声称只有朝鲜附属学校被排除在 2010 年法律之外保证对私立高中的支持，并表示如果没有资金，学校“将被迫面临财务危机”。&lt;/p>;&lt;p>;日本朝鲜社区成员表示，支持减少的影响已经显现人们普遍认为，一些学校被迫合并其业务，还有一些学校关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“这变得越来越困难，”高丽大学图书馆和信息研究教授 Han Gyon-hui 承认。东京西郊的小平，是世界上唯一一所附属于朝鲜的海外高等教育机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这里有韩国人的父母，他们希望自己的孩子长大后成为韩国人，甚至是韩国人。”尽管他们住在日本，”她说。 “人们当然担心资金问题，但我相信，即使地方政府确实削减了支持，家长和同胞也会介入帮助学校。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本的在日和他们的“回归”大多数生活在日本的韩裔人（被称为在日韩国人）的根源可以追溯到二战之前和二战期间，当时韩国人被带到日本作为殖民统治下的劳工。然而，许多人选择不获得日本公民身份，因为他们希望保留自己的韩国身份，而是持有“特别永久居民身份”。&lt;/p>;&lt;p>;韩说，她参加了 2019 年在东京举行的反对国民党的抗议活动。日本政府以取消支持为由取消对朝鲜幼儿园的补贴的决定具有歧视性，并补充说，这进一步证明日本政府“不希望这里有任何朝鲜学校”。&lt;/p>;&lt;p>;总联官员拒绝就《亚洲周刊》的问题发表评论，但据了解，该协会目前在日本各地拥有约 70 家从小学到大学的教育机构，学生人数略高于 10,000 名。与 1970 年代的 140 多所学校、超过 46,000 名学生相比，这一数字大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，日本的保守派对地方政府的举措表示赞赏，并表示纳税人的钱被撤回了那些教导仇恨的学校。日本和朝鲜金氏王朝早就该被神化了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/22/0981b46a-e181-434d-a245-c27ccd01fd27_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在总联总部前站岗日本朝鲜居民协会，位于东京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本全国 93 个地方政府在最长时间内向总联运营的学校提供​​了超过 2.3 亿日元（154 万美元）的财政支持。据产经新闻 3 月 15 日报道，最近一个财政年度。国家政府于 2012 年停止了对总联附属学校的国家级财政援助，并在接下来的几年里成功地抵御了对其决定的一系列法律挑战。&lt;/p>;&lt;该报援引教育部公布的数据称，地方当局将纳税人的钱花在宣扬朝鲜政治意识形态的学校上的数量首次降至100所以下，比金融机构足足减少了40%。 2011 年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像日本的许多保守派一样，该报仍然感到愤怒，因为任何公共资金都被用来支持学校，每间教室里都有执政金氏王朝的肖像，孩子们在学习对历史和社会问题的截然不同的解释。保守派指出，总联学校的几名教师被列入国际通缉名单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;产经新闻在 3 月 15 日发表的一篇措辞强硬的社论中表示，这些学校没有遵循日本的做法” 公立学校课程，而是“歌颂平壤独裁政权”，并“受到不当管理的困扰”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候停止对这些虐待行为视而不见，并停止对据《产经新闻》报道，东京和大阪地方政府在 2016 年取消财政支持之前进行了调查，确定学校的教科书赞扬了北韩。报告的结论是：“以这种方式花费公共资金，无异于为独裁政权谋取利益。” “而且，这对进一步教育有关儿童没有任何帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/22/d42521e3-c956-4159-9c44-d12292c5dcd2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们走过教室，教室里挂着东京一所学校的墙上挂着已故朝鲜领导人金日成和金正日的肖像。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福井县立大学国际关系教授岛田阳一（Yoichi Shimada）、公开宣称的保守派人士同意应立即彻底停止补贴。&lt;/p>; &lt;p>;“无法理解日本纳税人的钱如何用于支持教授宣传而不是教育的学校，例如盲目效忠金正恩 — — 本周早些时候金正恩才下令发射更多弹道导弹 — —以及他的父亲和祖父，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们教导这一点很奇怪，因为没有一个理智的人会认为金氏政权是野蛮的，”他说，并指出无数关于金正恩政权的报道。政治镇压、对囚犯使用监狱劳工和酷刑，以及朝鲜缺乏基本人权。&lt;/p>;&lt;p>;岛田认为，拒绝支持朝鲜学校并不构成歧视，因为他们的学生完全拥有与其他儿童一样享有在日本学校就读的权利。他补充说，父母因为想要保留朝鲜身份和传统而选择不将她们送到此类学校是无关紧要的。&lt;/p>;&lt;h3>;日本妈妈对东京未能释放被朝鲜扣押的女儿感到“厌恶”&lt; /h3>;&lt;p>;岛田还指出，总联附属学校的教师过去曾与犯罪活动有关，例如曾任大阪一所学校校长的金吉旭，但涉嫌参与犯罪活动。 20世纪80年代绑架日本国民的事件。金成功逃离日本并前往朝鲜，尽管他仍在国际刑警组织的通缉名单上。&lt;/p>;&lt;p>;同样，下关朝鲜学校校长曹圭善 (Cho Gyu-son) 因与据称进口了 250 公斤安非他明，然后将其出售给日本“黑帮”有组织犯罪集团。&lt;/p>;&lt;p>;岛田表示，日本当局密切关注总联及其官员是否有任何非法活动迹象。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/c63e7d70-0b30-4618-bcc8-14da04eded03_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在东京的一所韩国学校练习国旗欢呼动作。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名两个儿子毕业于东京一所韩国高中的妇女对这些批评感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题已经这位不愿透露姓名的女士说：“这种情况已经持续多年，而孩子们才是受苦受难的人，因为总联学校的运营成本非常昂贵。”这位不愿透露姓名的女士说。“但这是我们的社区，我们认为维持我们的教育标准和保护我们的民族认同非常重要，”她说。 “教育是我们孩子的一项基本权利，我们教他们热爱自己的国家——这与外人无关。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们听到一位政客说我们正在教孩子们是间谍，我们只是认为这很荒谬，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;两名在日本的韩国学生因平壤导弹发射而遭遇&lt;/h3>;&lt;p>;“我们没有被洗脑。我们可以自己思考。我们了解朝鲜社会。我不相信孩子们在我们学校学到的东西与日本学校有那么大的不同。”&lt;/p>;&lt;p>;这位女士补充说，许多在日本的朝鲜学校上学的孩子都有一种感觉，他们是两个社区的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们得到日本政府的一些帮助，我们将不胜感激，并可以充当两国之间的桥梁，”她说。 “但当我听说一所多年教学的学校突然消失时，我感到很难过。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polish forces on alert as western Ukraine, capital Kyiv hit with ‘massive’ Russian air attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256516/polish-forces-alert-western-ukraine-capital-kyiv-hit-massive-russian-air-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/ba9d7dde-f111-407a-8ba0-f9bfc10f9c80_a0bd77c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯导弹袭击期间，一枚导弹在基辅上空爆炸周日早些时候抵达乌克兰首都。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，乌克兰首都基辅和利沃夫西部地区周日早些时候遭到俄罗斯“大规模”空袭，波兰军队已做好巡航导弹的高度戒备状态短暂侵犯了该国领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰进行了一系列致命的空袭，周日的空袭是在俄罗斯军方表示占领了巴克穆特以西的乌克兰村庄伊万尼夫斯克之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周五对莫斯科音乐厅的武装袭击造成至少 133 人死亡，也成为这两个宿敌之间新的爆发点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/bef6d48e-1c96-4ad0-bb68-404a51b9a817_2fac363f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;周日，在俄罗斯导弹袭击期间，人们在基辅的一个地铁站避难。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰空军在 Telegram 消息应用程序上表示，乌克兰空军摧毁了 29 枚俄罗斯发射的导弹中的 18 枚，以及 28 架攻击无人机中的 25 架。 “首都发生爆炸。防空系统正在发挥作用。不要离开避难所，”基辅市长维塔利·克里奇科周日在 Telegram 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;利沃夫地区州长 Maksym Kozytskyi 表示，利沃夫市以南靠近波兰边境的斯特里区也遭到袭击。乌克兰早些时候已进入全国范围的空中警报状态，警告俄罗斯 Tu-95MS 战略轰炸机发射巡航导弹。大约两个小时后警报解除。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫首次提及乌克兰的“战争”&lt;/h3>;&lt;p>;基辅市军事管理局局长谢尔盖·波普科表示，导弹是发射的在四天内的第三次黎明前袭击中，“成群结队”地袭击了首都。&lt;/p>;&lt;p>;初步报告显示，没有人员伤亡或财产损失，他说，该市的防空系统击中了“大约十几枚”导弹。 &lt;/p>;&lt;p>;“敌人继续对乌克兰进行大规模导弹恐怖袭击，”波普科在 Telegram 上说道。 “它不会放弃不惜任何代价摧毁基辅的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;美国驻乌克兰大使布里奇特·布林克也指出，近期袭击的频率有所增加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;布林克在社交媒体平台 X 上写道：“俄罗斯继续不分青红皂白地发射无人机和导弹，无视数百万平民，违反了国际法。”&lt;/p>;&lt;p>;在利沃夫，市长安德烈·萨多维 (Andriy Sadovy) 表示，俄罗斯发射了大约 20 枚导弹和导弹。七架伊朗制造的 Shahed 无人机向该地区发射。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的目标是关键的基础设施，”萨多维说。&lt;/p>;&lt;p>;波兰武装部队作战司令部 (RSZ) 表示，其部队由于“俄罗斯联邦今晚密集的远程航空活动”和乌克兰的导弹袭击，波兰处于高度戒备状态。&lt;/p>;&lt;p>;“确保波兰领空安全的所有必要程序都已启动俄罗斯安全区正在持续监测局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯武装部队表示，俄罗斯在利沃夫地区发射的一枚巡航导弹侵犯了波兰领空。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯在利沃夫地区发射的一枚巡航导弹侵犯了波兰领空。&lt;/​​p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;武装部队在社交媒体平台X上表示：“该物体进入卢布林省Oserdow镇附近的波兰太空，并在那里停留了39秒。在整个飞行过程中，军用雷达都观察到了它武装部队早些时候表示，波兰和盟军飞机在袭击过程中被启动，以确保波兰领空的安全。&lt;/p>;&lt;p>;利沃夫市市长安德烈·萨多维 (Andriy Sadovyi) 在 Telegram 上表示，没有袭击了该市，但已向更广泛的利沃夫地区发射了约 20 枚导弹和 7 架攻击无人机，目标是“关键基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰最近几周增加了空袭。&lt;/p>; &lt;p>;经过两年多的战争，基辅一直在努力寻找武器和士兵，并承诺将战斗带到俄罗斯领土进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;周六俄罗斯边境地区遭受多次空袭地区州长表示，毗邻乌克兰的别尔哥罗德州发生了一起袭击事件，造成两人死亡、至少七人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/24/2ef7dec6-9e24-471c-b330-e5b2572f5bd1_a74162a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六看到一栋受损的建筑距离莫斯科 650 公里的俄罗斯别尔哥罗德市中心发生炮击。照片：别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 的 Telegram 频道/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在更东部的地方，萨马拉地区的无人机袭击导致一家大型炼油厂起火，这是最新的消息针对俄罗斯能源工业的一系列袭击。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 在 Telegram 上写道，该地区的两个地区以及地区首府别尔哥罗德都遭到无人机和空袭的袭击。&lt; /p>;&lt;p>;格拉德科夫说，一栋公寓楼的三个阳台倒塌，造成一名男子死亡。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯周六晚些时候表示，它击退了乌克兰向塞瓦斯托波尔市发射的一连串导弹。 2014 年吞并的克里米亚。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯声称在乌克兰前线占领了新村庄&lt;/h3>;&lt;p>;塞瓦斯托波尔省长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫 (Mikhail Razvozhayev) 表示，火箭碎片导致一名 65 岁居民和其他四人死亡人们受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“这是近年来最严重的袭击，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科升级了自己的袭击，周五发射了数十枚导弹，并发射了数十枚导弹。爆炸性无人机摧毁了乌克兰的能源基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队最近几周还控制了一系列前线定居点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/1266c728-f06c-46ef-8028-8e86757ad4b3_93a60894.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，乌克兰士兵向顿涅茨克地区阿夫季夫卡附近前线的俄罗斯阵地发射榴弹炮。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月占领了俄罗斯控制的顿涅茨克据点附近的阿夫季夫卡，这是俄罗斯自摧毁巴赫穆特市以来取得的第一块重大领土进展。 10 个月前被占领。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 称赞这一成功标志着俄罗斯军队重新发起进攻。&lt;/p>;&lt;p>;普京还试图将基辅与莫斯科音乐厅联系起来袭击事件，称四名“肇事者”在前往乌克兰的途中被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;基辅强烈否认与此事有任何牵连，称俄罗斯正在寻找借口加剧战争。&lt;/p>;&lt;p>;联合国各国表示，没有发现乌克兰参与克洛库斯市政厅袭击的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong logs hottest March day on record as temperatures hit 30.3 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3256513/hong-kong-logs-hottest-march-day-record-temperatures-hit-303-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 14:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/4600e5b7-4d47-4ca4-9d16-ad471ca2edc8_c09b3560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士戴着面罩来防晒。全市多个气象站的气温也超过了30度。照片：Elson LI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;周日中午过后，香港录得有记录以来最热的三月天，气温达到 30.3 摄氏度（86.5 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;天文台记录了这是自 1884 年尖沙咀总部有记录以来的最高月份。&lt;/p>;&lt;p>;全城多个监测站的气温也超过 30 度。&lt;/p>;&lt;p>;中午12时30分，元朗气温达30.7度，跑马地气温达30.5度，打鼓岭气温达31.1度。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员表示白天天气炎热，未来几天早晚有雾。&lt;/p>;&lt;p>;预计周三气温略有下降，周中将有偏南气流，取而代之的是微弱的东北季风。&lt;/p>; &lt;p>;预计本周末将有阵雨和雷暴。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t be so quick to ‘renew’ Hong Kong at the expense of its heritage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256342/dont-be-so-quick-renew-hong-kong-expense-its-heritage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/24/5382c49e-2e32-4a44-8f72-c683fcc2ed8a_e5773f9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月15日旺角花市绽放摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;人们说情人眼里出西施。我想遗产保护也一定是这样的。一个人可能会认为这是一栋无用且废弃的旧建筑，最好将其推倒并代之以现代且有用的东西，而另一个人可能会认为这是对社区过去的无价提醒，几乎不考虑成本而得到保护。&lt;/p>;&lt;p >;仅仅是建筑物，还是遗产包括建筑物内及其周围的活动？一个人的观点在多大程度上受到有关地区的个人经历的影响。而谁是最终的仲裁者？&lt;/p>;&lt;p>;市区重建局（市建局）最近宣布计划对旺角花卉市场附近进行重大改变，引发了这些反思。根据规划，部分建筑物将被拆除；其他的将被恢复和保存。一些新的公共设施，包括运河和公园，将兴建，而其他公共设施则准备拆除。&lt;/p>;&lt;p>;“市场”一词可能会让人想起维护西环、中环和油麻地的公共设施的建议，除其他外。旧西港城的建筑很吸引人，布料也保存得很好。一些产品仍在销售，但也用于一般社区目的。例如，我见过老年人在那里上舞蹈课。&lt;/p>;&lt;p>;中央市场的旧建筑相当朴素，似乎是因为年代久远而保留下来的，而不是有什么特别漂亮的特色。令人难以置信的是，老油麻地水果市场——它之所以出名，肯定是因为以前是毒品贩运和分销中心，并受到腐败官员的保护——也仍在实施复兴计划。我希望墙上至少能有一块牌匾来标记它的历史功能。&lt;/p>;&lt;p>;我在香港见过的最美丽的建筑是旧邮政总局，它曾经矗立在香港和香港的交界处。中环毕打街及德辅道。这样的地理位置使得该地点非常有价值，而且公共金库的潜在收入也非常诱人。因此，土地被出售，1911 年建造的建筑也被拆除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/22/d4a4eb5f-b9d5-4523-a754-dff48e6d1cbb_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前居民及摊主乘飞机返回利东街2007年2月4日，挂有批评市区重建局标语的风筝。摄影：Oliver Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一座不起眼的商业建筑——环球大厦，如今矗立在原处。 。邮局搬迁到海滨附近一栋平淡无奇的现代建筑，但现在也受到了威胁。令人难以置信的是，它现在在遗产地也有了支持者。&lt;/p>;&lt;p>;这种优先事项的根本冲突——一方面希望拆除破旧的建筑，另一方面需要保护历史、文化或建筑的建筑、遗址和结构。另一方面，建筑兴趣是每个城市更新项目所固有的。每次的问题都是个案应该如何判决。&lt;/p>;&lt;p>;市建局难免时常陷入争议。许多人仍在哀悼湾仔利东街的消失，这条街俗称喜帖街，并以这个名字闻名于世。 1974 年，我在那里打印了自己的结婚请柬。2007 年的拆除绝对是一种文化损失。&lt;/p>;&lt;p>;附近覆盖 Mallory 街和 Burrows 街的类似项目见证了当地漫画业的衰落。其中一栋建筑曾被露宿者庇护所占据，并搬迁到肯尼迪街，它的损失也许更接近于文化的收获。一个令人愉快但有些防腐的购物和餐饮区现在占据了该场地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/22/3689e92a-109d-4f14-bad4-888f842bf91c_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在大馆项目及古迹外2018 年 8 月 1 日。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;保护遗产的另一种方法是排除商业考虑。我想到的是位于旧中区警署旧址的大馆项目。此次复兴活动由赛马会资助和监督。&lt;/p>;&lt;p>;其结果是开发了一个繁荣的地区，其中有精心修复的历史建筑。结果引起了我的共鸣。在廉政公署成立初期，我们没有自己的牢房，经常把犯​​人带到警局保释。&lt;/p>;&lt;p>;我对廉政公署的变化不太印象深刻。另一个警署是尖沙咀的旧水警总部。该项目招标给私人开发商，商业影响力更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;现在被称为1881 Heritage，虽然原建筑于1884年竣工，但建筑已修复得足够好，但其余的尽管有一个吸引人的喷泉，但该场地大部分已被混凝土浇筑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/22/22ae85a4-c5c9-48a7-a9d9-eb3a5e732af3_a9851a35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;洗衣街/花墟道的艺术想象图发展计划。照片：ura &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;所有这些示例都是通过理解花卉市场方案的介绍。我决定在一位经验丰富的导游的陪同下参观该现场，亲眼看看该项目的内容。回来后，我得知前行政长官梁振英曾在脸书上呼吁市建局的成员也这样做。我同意他的谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;市场已经有机地自然地发展了数十年。它在目前的位置上蓬勃发展。它深受香港人和游客的欢迎。最多，它可能会受益于一些小的调整，但拟议的重建规模是巨大的。植物对建筑灰尘非常敏感。&lt;/p>; &lt;p>;我担心我们可能会用沐浴水扔掉婴儿。预计该项目要到2035年才能完工。大约10年后，我们可能会看到一个没人去的原始市场。是时候了。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>