<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing hopes for ‘continuous improvement’ of Vatican ties after Pope’s deputy seeks ‘stable presence in China’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263680/beijing-hopes-continuous-improvement-vatican-ties-after-popes-deputy-seeks-stable-presence-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/006bd283-988a-480f-8f0f-0a24c67b8247_6c127e25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海主教沉斌与梵蒂冈国务卿红衣主教彼得罗·帕罗林，周二在罗马。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京表示希望与梵蒂冈“持续改善”关系，一天前罗马教廷表示希望在中国大陆设立常设办事处。台湾密切关注事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈是仍与台北保持外交关系的十几个政府之一，其中大部分是拉丁美洲和加勒比地区的政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我们愿意努力北京外交部发言人汪文斌周三表示，“我们将与梵蒂冈共同努力，推动中梵关系不断改善”。&lt;/p>;&lt;p>;就在一天前，梵蒂冈最高外交官红衣主教彼得罗·帕罗林接待了上海主教。沉斌先生高调纪念中华大公会，这是一个世纪前在上海举行的一次具有里程碑意义的会议，会议确认了在华外国传教士需要让位给当地教会领袖。&lt;/p>;&lt;p>;中华大公会， 1924年5月和6月，中国天主教会第一次也是唯一一次大公会议在上海举行。&lt;/p>;&lt;p>;作为教皇方济各的代表，这位枢机表示希望“在中国有稳定的存在”据梵蒂冈新闻门户网站报道，梵蒂冈新闻门户网站称，“续签并制定”与北京关于主教任命的临时协议。&lt;/p>;&lt;p>;两次续签的协议于 2018 年首次达成，预计于 10 月再次到期。这些条款从未公开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“近年来，中梵双方保持接触，就双边关系和国际热点问题深入沟通，不断增进了解。外交部的王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2016 年以来，台湾已失去 10 个外交盟友，最近的一个是 1 月份的太平洋岛国瑙鲁，并且正在关注梵蒂冈变暖的迹象&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈城人口不到 800 人，是唯一与台湾建立正式外交关系的欧洲国家。北京将台湾视为中国的一部分，将通过武力统一台湾&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器.&lt;/p>;&lt;p>;台北外交部周三指责北京“打压宗教自由，并一再违反”与罗马教廷的协议，尽管细节仍然保密。&lt;/p>;&lt;p>;沉，会议的主讲人，去年在没有与梵蒂冈协商的情况下被中国当局任命为上海主教。教皇方济各追溯性地批准了这一举措，梵蒂冈为他的决定进行了辩护，认为这是为了所有中国天主教徒的利益而与当局进行某种形式对话的不完美方式。&lt;/p>;&lt;p>;教皇向周二的活动发送了视频信息，称一百周年为“一个珍贵的时刻，原因有很多”。&lt;/p>;&lt;p>;“主在中国一路守护了上帝子民的信仰，”他说。 “从上海公会之前和之后，直到今天，天主子民的信仰一直是指引道路的指南针。”&lt;/p>;&lt;p>;教宗还回顾了导致这一事件的历史条件。中华会议。中国出生的神父和主教一直被禁止领导教区，直到1924年达成共识，即中国教会应该有“中国面孔”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong finance chief Paul Chan to visit US, promote city and China’s Greater Bay Area to business leaders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3263682/hong-kong-finance-chief-paul-chan-visit-us-promote-city-and-chinas-greater-bay-area-business-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/7b04ec82-4e88-4248-98eb-1be0224da5cc_7e7ea228.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务总监陈保罗将访问法国和美国推广业务香港和中国大湾区的机遇。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特区政府宣布，香港财政司司长继法国之行后，将在半年内第二次前往美国，推广香港的商机。 &lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波将于周三率代表团前往巴黎，然后于周一前往旧金山和加利福尼亚州伯克利，在美国逗留四天。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的代表团将由澳门和广东省的代表组成，他们将与欧洲和美国的商界领袖会面，并向他们介绍大湾区的最新发展。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区湾区是一项连接香港、澳门和广东省九个城市的国家发展规划。北京计划将湾区打造成经济强国和创新中心——正如许多人所说，这是中国对美国旧金山硅谷的回应。&lt;/p>;&lt;p>;在美国之行期间，陈先生将参加两项重要会议：加州湾区与粤港澳大湾区湾对湾对话；以及中美地方气候行动高层活动。&lt;/p>;&lt;p>;他还将在午餐会上向当地商界和创新技术领域的主要参与者介绍该市的最新商机。由香港驻旧金山经济贸易办事处和旧金山商业协会湾区议会主办。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/e8362fd7-9ad3-4a45-8a36-abec0c49b563_e3dc5cdf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A从中国大湾区第一高楼平安金融中心的观景台欣赏深圳美景。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈茂波还将与美国当地政治代表会面并拜访当地企业。&lt;/p>;&lt;p>;此行将是财务总监第二次到访美国去年11月参加亚太经合组织（APEC）峰会后，时隔六个月他又来到旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;市领导人李家超拒绝了参加峰会的邀请，理由是预先安排的议程。&lt;/p>;&lt;p>;李是自 2020 年以来因在北京实施的国家安全法的制定中发挥作用而受到美国制裁的几位香港和中国大陆官员之一，美国认为该法破坏了该法香港的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;此次香港代表团成员包括商务及经济发展局局长邱英华、运输及物流局局长林世雄和财政司副司长等高级官员。服务业和财政部陈浩霖。&lt;/p>;&lt;p>;陈浩霖将在巴黎出席由广东省、香港和澳门联合举办的会议，以促进大湾区与欧洲之间的贸易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;陈将于周三晚上离港，并于 6 月 1 日返港。在他离开期间，副财政司司长黄伟伦将代理财政司司长。&lt;/p>;&lt;p>;今年 4 月，财经事务及库务局局长许正宇前往纽约，向包括财经媒体公司彭博创始人、前纽约市市长迈克尔·布隆伯格在内的美国商界和金融领袖宣传香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China creates world’s first boring and blasting tunneller to rip through hard rock]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3263620/china-creates-world-first-boring-and-blasting-tunneller-rip-through-hard-rock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/e96a8c88-2b84-4ef1-be08-c4c2df47387d_61b70866.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国开发商将多种技术组合到一台隧道掘进机中，应对一系列复杂的地质环境。图片来源：中国中铁科工集团公司&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家研制出世界首台镗抛机（BBM），有望将极硬岩石开挖效率提高30%以上&lt;/p>;&lt;p>;据中铁科工集团公司研究员陈家乐介绍，该机预计将用于水利水电工程、矿山、公路、铁路建设等领域。 &lt;/p>;&lt;p>;“钻孔爆破机的开发可以解决当前长、大型隧道施工的难题，为此类工程提供了新的解决方案，”他在周一发表的《中国科学》杂志采访中表示&lt;/p>;&lt;p>;BBM 结合了机械、电气、液压、传感、力学和制导技术，可以同时使用传统的钻孔和爆破方法以及现代隧道掘进机的动力.&lt;/p>;&lt;p>;该机器具有两个刀盘，充分利用了每种方法的优势互补，提高了效率，同时也环保。&lt;/p>;&lt;p>;“它有效地结合了隧道掘进机（TBM）的功能）和传统钻爆方法，具有多种开挖模式。&lt;/p>;&lt;p>;据科技日报报道，BBM已完成三种不同工况下的试验。试验结果表明，“在极硬的岩石条件下，经过预裂处理后，空心刀盘的效率可提高30%”。&lt;/p>;&lt;p>;传统TBM的一个局限性是容易卡住。遇到岩爆、断裂带、软岩显着变形等复杂地质条件时，会产生延迟。&lt;/p>;&lt;p>;由中国通信重工与清华大学水利科学与工程国家重点实验室联合研发的BBM据CRSIC网站介绍，可以处理一系列复杂的地质条件。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果BBM遇到大的断层破碎带，较小的设备可以使用BBM的环形刀头对该区域进行预处理。当突然出现泥浆或水流时，BBM可以使用其环形刀头进行排水和排渣，然后使用同一刀头进行预注浆处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;陈在接受科技日报采访时重点介绍了BBM的三大特点，首先是中空刀盘，为预处理提供了穿越恶劣地质条件的通道，避免走弯路。&lt;/p>;&lt; p>;BBM双模式作业，将TBM与钻爆方法融为一体，实现开挖与爆破同步进行，将TBM设备的安全高效与钻爆的灵活性融为一体，提高施工效率。 &lt;/p>;&lt;p>;最后，当围岩条件有利时，可以利用中心岩块现场生产骨料，降低工程成本，促进绿色施工。&lt;/p>;&lt;p>;根据清华大学秦鹏翔表示，BBM“具有广泛的应用价值和广阔的推广前景”。&lt;/p>;&lt;p>;“有望应用于大型水利水电工程、矿山开采、矿山建设等领域。”公路和铁路，使中国在技术和装备方面处于世界领先地位。”该公司总部位于中国中部湖北省省会武汉，建造了大型盾构机江城先锋，以及中国第一台 1,000 吨盾构机鲁屋。吨单梁架桥机。&lt;/p>;&lt;p>;中国重工还拥有国内最大起重能力的2000吨双轨门式起重机和世界最大的1800吨箱梁架桥机粤海。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing targets 12 US military-linked firms over Taiwan arms, sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3263673/beijing-targets-12-us-military-linked-firms-over-taiwan-arms-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 18:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/aab79944-2c19-4c48-927b-80205720921e_767a0f37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国猛烈抨击美国“不分皂白地实施非法单边制裁”基于所谓涉俄因素对一些中国实体进行制裁”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周三表示，针对美国武装台湾和制裁中国，已对参与美国军工联合体的12家公司及其高管采取措施中国外交部表示，这些美国公司包括洛克希德·马丁公司、雷神公司和通用动力公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施包括冻结在中国的资产并禁止高级管理人员入境声明补充称，该措施自周三起生效。中国外交部在一份声明中表示，“这些因素”。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示，美国“无视其在乌克兰危机中的客观公正立场”，反而“进行单边霸凌和经济胁迫”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;外交部表示，美国还继续向台湾出售武器，这“严重违反”一个中国原则和两国联合公报，“严重损害”中国的主权和领土完整。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Taiwan, clash at pro-Israel concert highlights growing divisions over Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263674/taiwan-clash-pro-israel-concert-highlights-growing-divisions-over-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/7fa36377-01ed-4172-9b7b-e8c6f592c25c_4fd29ad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Love Is Real 音乐会的组织者称有 1,700 人——而且只有 1,700 人少数抗议者参加了周六在台北举行的活动。照片：Facebook / @Aurora Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾的两名亲巴勒斯坦抗议者表示，他们正在对亲以色列音乐会的参加者提出指控，并指控他们进行人身攻击和刑事威胁岛上两个阵营的支持者之间的紧张关系日益加剧，这是对自由的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;周六晚上，在抗议者举着巴勒斯坦旗帜接近活动现场后，在台北大安公园举行的《真爱是真》音乐会上，紧张局势爆发和反战横幅。&lt;/p>;&lt;p>;活动视频显示，人群冲向抗议者，举着美国、以色列和台湾的国旗，试图挡住抗议者的视线。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在一段视频中，一名男子从活动人士奥罗拉·张 (Aurora Chang) 手中抢过一面巴勒斯坦国旗，并推搡一名举着横幅的台湾妇女。在另一段视频中，他似乎说，“他们应该强奸他们，然后他们就会理解并明白这个想法。”&lt;/p>;&lt;p>;其他视频显示，在警察和其他与会者冲过去之前，另一名男子将一名抗议者扔到地上。来干预。&lt;/p>;&lt;p>;被袭击的男子要求只透露自己的名字，Temir，是一名来自哈萨克斯坦的台湾学生。&lt;/p>;&lt;p>;Temir 告诉《华盛顿邮报》当他试图接近人群并打开写着“停止战争”的牌子时，他被扔到地上两次。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他试图让[节日参加者]看不见我，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特米尔说，在他第二次受到袭击之前（这一事件被视频记录下来），该男子告诉他：“我要砸碎你的头来杀了你。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当警察和其他观察员走近时，该男子指责特米尔的背包里有炸弹。警方在现场逮捕了特米尔和袭击他的男子。&lt;/p>;&lt;p>;特米尔后来因组织受损被送往医院。他说他现在需要帮助才能行走。&lt;/p>;&lt;p>;活动中的人们表示，警方确认袭击者是以色列经济文化办公室（IECO）的安全负责人，该办公室是以色列驻台北的事实上的大使馆。&lt; /p>;&lt;p>;ISECO 在给《华盛顿邮报》的一份声明中写道，以色列驻台湾代表玛雅·亚龙 (Maya Yaron) 出席了周六的音乐会，她的出席是“事先与地方当局协调的”，以应对不断上升的反犹太主义袭击和“威胁” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“其中一名外国抗议者对舞台进行了威胁和可疑的冲刺，促使安全团队迅速进行干预，阻止他到达音乐会舞台，”声明继续说道。 &lt;/p>;&lt;p>;ISECO 没有确认这名保安人员的职位或姓名。但台北瑞安街派出所所长陈宜军证实，该男子是以色列人。陈说，该男子认为当亚龙在舞台上时，特米尔试图登上舞台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/22/a4e7a9f0-18af-4fc1-bbee-4f87a0a658d1_08693f1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自“Love Is Real”活动的视频显示冲突音乐会参加者和抗议者之间。照片：Facebook / @Aurora Chang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Temir 和 Chang 表示，他们现在正试图对这两人提出指控。警方仍在收集信息，以确定是否可以提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;活动组织者之一谢保罗 (Paul Hsieh) 告诉《华盛顿邮报》，袭击特米尔的男子并不是活动组织者雇佣的保安人员。音乐会。他说，抗议者携带自己的标语和横幅扰乱了活动，而这些标语和横幅并未得到音乐会的批准。&lt;/p>;&lt;p>;张说，抗议者在示威期间保持安静与和平，并且不了解有关标语的规则，因为音乐会在一个公园举行。&lt;/p>;&lt;p>;周六的事件反映了紧张局势的加剧，因为以色列和巴勒斯坦的支持者加大力度争取台湾对他们的事业的同情。&lt;/p>;&lt;p>;这场音乐会是由新成立的以色列之友联盟组织的，谢家华称该联盟是一个由不同背景的台湾人民组成的草根组织，他们反对恐怖主义并与以色列站在一起。&lt;/p>;&lt;p>;谢家华 – 一位台裔美国人，成立耶稣王国公司，旨在向华语受众传播有关“末世”和“圣经真理”的信息——表示该联盟将“发展成为一场运动”，以“确保台湾永远不会成为下一个反犹太主义国家”据 Hsieh 称，周六的活动约有 1,700 人参加，但只吸引了少数抗议者。谢家华说，该活动耗资 350 万新台币（108,000 美元），资金来自未完成的筹款活动中的小额捐款。&lt;/p>;&lt;p>;谢家华说，投票率反映了台湾和以色列“和平与爱”的共同价值观。&lt;/p>; >;&lt;p>;他补充说，台湾和以色列面临类似的威胁：“台湾小，以色列小，但我们仍然勇敢地追求民主和人权。台湾不同宗教团体、不同种族在各方面都享有平等的权利，就像以色列一样。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾的亲巴勒斯坦活动人士却有不同的看法。一直站在组织努力最前线的张表示，台湾人应该同情巴勒斯坦人，因为他们面临着来自更大邻国以色列的类似威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾喜欢称自己是一个热爱民主自由的国家。与国际社会接轨。我们现在在以色列-巴勒斯坦问题上的立场不会这样做。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使以色列声称是民主国家，他们在加沙犯下的危害人类罪与以色列的法律并不相符。台湾声称关心的价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月哈马斯武装分子在以色列杀害 1,139 人后，以色列在加沙发动了战争。此后，超过 35,000 名巴勒斯坦人被杀害，加沙北部的人们面临着饥荒的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府将这场战争视为学习以色列防御战略和扩大其本已升温的双边关系的机会。关系。尽管缺乏正式的外交关系，台湾还是最早谴责哈马斯 10 月 7 日行为为恐怖主义的政府之一。&lt;/p>;&lt;p>;自战争爆发以来，台湾接待了以色列智囊团和议员代表团讨论进一步合作，并向一家以色列组织捐赠 50 万美元，以支持受战争影响社区的安全工作。&lt;/p>;&lt;p>;台湾活动人士最近几周加大了对政府的压力。&lt;/p>;&lt;p>; 4月，超过60个台湾民间社会组织签署联合声明，要求政府停止与以色列进行用于武器的台湾材料贸易，并要求台以议会友好协会成员与以色列进行人道主义倡导，否则就退出该协会&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，台湾宣布向国际非政府组织美慈组织捐款 50 万美元，该组织为加沙的巴勒斯坦人提供人道主义援助和物资。&lt;/p>;&lt;p>;台湾呼吁自11月以来，以色列持续“斡旋与沟通”以“带来和平机会”，但并未谴责以色列在加沙的行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia mulls ‘dangerous’ ban on investigative journalism, LGBT content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263675/indonesia-mulls-dangerous-ban-investigative-journalism-lgbt-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 18:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/8421474f-ba88-4314-80e1-2657b1b954cb_80c6a909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日惹伊斯兰组织于 2016 年举行抗议活动，拒绝承认同性恋者。印度尼西亚是世界上人口最多的穆斯林占多数的国家之一，在印度尼西亚，同性恋是一个禁忌话题，在伊斯兰教法统治的亚齐省，同性恋是非法的。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚议会正在提议修改其广播法，该法将禁止调查性新闻和 LGBT 内容，此举引发了民间社会团体和电影制片人对新闻自由和创意表达限制的批评。&lt; /p>;&lt;p>;2020 年首次讨论了对 2002 年广播法的修改，但最新修订的细节引发了担忧，印度尼西亚新闻委员会表示这将损害媒体独立性。&lt;/p>;&lt;p>;“对媒体的影响新闻自由问题非常严重，”该委员会法律和立法部门负责人阿里夫·祖基菲利 (Arif Zulkifli) 说。 “印度尼西亚的新闻法规定不得对新闻进行任何审查或禁止。所以这是矛盾的。”&lt;/p>;&lt;p>;通讯部长布迪·阿里·塞蒂亚迪 (Budi Arie Setiadi) 表示，政府尚未收到该法案草案，并补充说修订不得限制媒体自由。&lt;/p>;&lt;p>;计划中的限制措施新闻界和民间社会组织表示，自 1998 年印度尼西亚摆脱数十年的独裁统治以来，世界第三大民主国家的新闻业将损害言论自由和来之不易的自由。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/6aaca841-8e27-4522-8ccb-6ccffdc6fc27_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过雅加达的反 LGBT 横幅。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该法案没有提供有关拟议禁止调查报道及其运作方式的详细信息，但记者团体对审查制度感到担忧。&lt;/p>;&lt; p>;“这将意味着我们作为记者将不再能够揭露重要的故事，例如腐败、裙带关系和环境犯罪，”独立记者协会主席巴尤·瓦尔达纳 (Bayu Wardhana) 说。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚新闻委员会主席尼尼克·拉哈尤 (Ninik Rahayu) 表示：“如果该法案得到实施，新闻独立性就不存在了。”他补充说，在该法案的起草过程中，并未征求该委员会的意见。&lt;/p>;&lt;p>;该法案招致批评的另一个原因是它试图禁止展示暴力、神秘主义、LGBT 或“可能伤害公众的负面行为或生活方式”的内容。&lt;/p>;&lt;p>;著名电影制作人 Joko Anwar 猛烈抨击了该提议，称其为“危险”而且“不可能”实施。&lt;/p>;&lt;p>;“对此类内容的禁令不仅阻碍了创意产业的创造力和新闻自由，而且还削弱了人们过滤所观看内容的能力，”他说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责监督该法案的第一委员会的立法者强调，该法案的修订处于初始阶段，可能会发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们第一委员会成员 Nico Siahaan 表示：“我们不想给人留下我们恐同和过度监控的印象。”他补充说，该法律将引起激烈争论。&lt;/p>;&lt;p>;同性恋在印度尼西亚是一个禁忌话题，世界上穆斯林人口最多的国家之一，在伊斯兰教统治的亚齐省，这是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得通过，这些变化将适用于印度尼西亚广播的所有内容，包括在线流媒体平台。&lt; /p>;&lt;p>;最近几周，印度尼西亚议会一直在审议一系列有争议的法律修订，其中包括修改宪法法院法，赋予政府更大的权力罢免现任法官。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global family office foundation chooses Hong Kong as regional base for charity, educational work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3263669/global-family-office-foundation-chooses-hong-kong-regional-base-charity-educational-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/27f29f8e-b77d-4a94-9891-271fae67f85d_aac9757b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港是“一座杰出且充满活力的城市，有利于建立家族遗产” ”，亚洲家庭遗产基金会主席说道。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家在全球拥有约120家家族办公室作为成员的组织，据其表示，将利用香港作为在整个地区开展慈善、教育和文化保护的枢纽。 &lt;/p>;&lt;p>;亚洲家族传承基金会于一月成立，周三在五星级香港瑞吉酒店举行成立仪式，该基金会认为香港是家族办公室聚会的理想地点亚洲家族主席 Michael Zhu 表示：“我们认为香港是一座杰出且充满活力的城市，有利于打造家族遗产，特别是家族办公室。”遗产基金会在周三仪式结束后的媒体吹风会上。&lt;/p>;&lt;p>;朱先生的家人来自中国大陆，他花了很多时间在纽约进行投资，几年前在纽约成立了一个类似的基金会美国拥有少数家族办公室作为成员。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于该地区家族办公室数量不断增加，他相信同样的理念也适用于亚洲，因此将该基金会设立为非营利组织&lt;/p>;&lt;p>;该基金会将在香港开展活动，使其全球成员能够共同努力、建立联系并筹集资金，为亚洲各地的教育、遗产保护和其他社区服务方面的慈善项目捐款。&lt; /p>;&lt;p>;这 120 名成员中，部分成员已在香港经营家族办公室多年，而其他成员则在内地、亚洲和拉丁美洲工作。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的 120 名成员中，其中很多是海外家族办公室，他们很想来香港了解这里的政策和法规。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;政府于去年5月推出了针对家族办公室的税收优惠，并设立了香港家族办公室。十一月在香港财富传承学院举行。此外，今年 3 月推出了一项改进的投资移民计划，为投资 3000 万港元（380 万美元）或以上的人士提供居留权。&lt;/p>;&lt;p>;同月，香港财政司司长 Paul陈茂波宣布，香港财富传承学院将引入一个名为“Impact Link”或“iLink”的数据库，将捐助者与慈善项目联系起来，以吸引富裕家庭在香港设立办事处进行投资、慈善事业。 &lt;/p>;&lt;p>;这些措施是在行政长官纪家超于 2022 年 10 月制定了到 2025 年在香港设立并运营 200 个大型家族办公室的目标之后采取的。&lt;/p>;&lt; p>;朱表示，这些政策使香港成为对家族办公室具有吸引力的中心，因此该基金会决定在香港设立，以连接东西方的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署是一家政府机构，致力于促进作为国际金融中心的这座城市，三年前成立了一个家族办公室团队，以吸引富裕家庭来这里投资财富并管理他们的继任计划。&lt;/p>;&lt;p>;已收到超过 650 个关于设立家族办公室的咨询投资推广署全球家族办公室主管 Jason Fong 在周三的媒体吹风会上表示，香港的家族办公室数量不断增加。他说。&lt;/p>;&lt;p>;该团队迄今为止已帮助 64 个家族办公室在香港设立，另有 130 个家族办公室已做出这样做的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常同意我们有信心能够实现行政长官为家族办公室设定的目标。”方说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails, canes man who was first of 4 brothers to sexually abuse sister, 8]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3263667/singapore-jails-canes-man-who-was-first-4-brothers-sexually-abuse-sister-8?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.22 18:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/954ac0fd-48d1-4cd2-8802-c6b168128d3e_7a230eaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位新加坡男子，是四兄弟中第一个开始性行为的人虐待妹妹被判处18年监禁和24下鞭刑。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名新加坡男子被判处 18 年监禁和 24 下鞭刑，他是四兄弟中第一个开始性虐待妹妹的人。&lt;/p >;&lt;p>;法官 Mavis Chionh 决定判处比检方和辩方提议的 16 年更长的刑期，她说这与他的罪行不相称。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子现年 22 岁，是第二名男子。 - 四兄弟中最年长的。为了保护受害者的身份，无法透露袭击者的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了三项严重强奸罪，至少可判处八年监禁和鞭打 12 下。&lt;/p>;&lt;p>;他承认了三项严重强奸罪。 >;&lt;p>;量刑时考虑了另外 16 项严重强奸和严重性侵犯指控。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年至 2022 年，该女孩遭到她的四个兄弟的性虐待，当时她只有 8 岁至 12 岁。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二被定罪的兄弟是 2018 年第一个开始对她进行性虐待的人。他最后一次对她的袭击发生在他于 2022 年 2 月被捕的前一周。&lt;/p>; &lt;p>;副检察官 M Kayal Pillay 表示，由于他过去的“伤心欲绝”经历，他宁愿对妹妹进行性虐待，也不愿满足自己与女友的冲动。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子是一名检察官称，案发时的 16 至 20 岁，还因为受害人的身体原因，故意选择殴打受害人，而不是她的两个妹妹。&lt;/p>;&lt;p>;全家有四个兄弟和三个姐妹，与父母住在一起。 。兄弟姐妹睡在不同的男孩和女孩的房间里，而父母则睡在主卧室里。&lt;/p>; &lt;p>;该男子在所有三间卧室里殴打了他的姐姐。在某些情况下，即使其他两个姐妹在她旁边睡着时，他也这样做。&lt;/p>; &lt;p>;受害人在身体上拒绝了他的进步，他知道她不同意性行为，检察官说。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;当受害者进入中学并发现勇气告诉学校工作人员发生了什么事时，这种虐待就被发现了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/22/e2176023-26E1-45DA-9908-CA5E2A73ED67_34F54C2A.JPG“新加坡的建筑物。 2018年至2022年间，这名女孩8岁至12岁，遭到她的四个兄弟的性虐待。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她随后表现出创伤症状，例如过度维护和频繁的强烈厌恶，恐惧和悲伤。&lt;/p>; &lt;p>;她被转介创伤 - 专注于认知行为疗法并在她的治疗课程后显示出显着改善。&lt;/p>; &lt;p>;这是该案中最后被定罪的兄弟。最大的兄弟在周一被判刑，两个最小的兄弟正在等待有关其适合改革培训的报告。&lt;/p>; &lt;p>;主张判处16年监禁和24次甘蔗的徒刑，Pillay女士说。罪犯承认，如果没有报告，他将继续性虐待。检察官说。&lt;/p>; &lt;p>;。拉贾（Rajah＆Tann）和坦恩（Tann）读了一份来自她的客户的信的摘录，他向他的家人和受害者道歉。&lt;/p>; &lt;p>;男人说他已经“毁了”了受害者的生活，并在当时“创伤”了她他“应该照顾她”。他希望有机会亲自道歉，并承诺将“更负责”。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/22/c2285a3e-ba91-426b-9d22c-6d2c-6c378884117841173f_9cce542 cce542 cce542 cce542 cce542 cce5426.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;新加坡的樟宜监狱。照片：Google &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她争辩说，他在青少年时期接触了不当的性行为和色情材料，并且没有得到成人的适当指导，这导致了他的罪行。 &lt;/p>; &lt;p>;，但Chionh大法官说，起诉和辩护提出的判决不足以反映男人行为的总体犯罪，而与过去的案件不符。&lt;/p>; &lt;p>;她说尽管他面临的指控少于他的大兄弟，后者有42起指控，并被判处20年监禁和罐头 - 他的大部分罪行涉及强奸的“实际完善”。&lt;/p>; &lt;p>;她强调了该男子的男人的罪行滥用信托和责任作为受害者的哥哥，以及他“对”她“性恐怖”的五年后期。&lt;/p>; &lt;p>;她还指出了受害者遭受的严重伤害，包括她在内目前与年轻姐妹和父母“没有自己的过错”。她说他想。&lt;/p>; &lt;p>;重申她呼吁受害者勇于勇气并提前锻造，她补充说，女孩的心理学家说她已经表现出了进步的事实证明了她的毅力。&lt;/p>; &lt;p>;法官还表示希望女孩的家人能够集结以表达她的爱，支持和鼓励。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 618 shopping festival: Alibaba touts early sales after withholding data last year, a sign of brighter outlook]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3263662/chinas-618-shopping-festival-alibaba-touts-early-sales-after-withholding-data-last-year-sign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/22/AD0CB127-2BA0-4BD5-98BD-B858D2A83734_CC5E1E4B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，中国的江苏省。照片：通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股和其他电子商务运营商的NURPHOTO发布了令人鼓舞的早期销售数据618年促销活动 - 中国在单身人士之后最大的购物季，在阿里巴巴的淘汰和TMALL购物平台四个小时后，全球第二大经济体的消费者情绪。阿里巴巴国内电子商务部门周二表示，出售商品超过了1亿元人民币（1,380万美元），而376种产品超过1000万元人民币。塔博（Tamobao）和托马尔（Tmall）称，在中国，其iPhone 15车型在中国的iPhone 15型号在中国售出了超过15亿元的产品，在阿里巴巴平台上售出了一小时的阿里巴巴平台，胜过中国竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约370,000。平台说，在去年销售的第一天，小型企业将其GMV翻了一番。阿里巴巴是《南中国晨报》的所有者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/055 /22/7253EBD6-6411-4EA6-B935-0F034E15824E_34F54C2A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;是阿里巴巴的618购物活动的广告。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这家电子商务巨头发布的正面销售数字，上周报告的季度收入优于预期的季度收入，尽管迹象表明消费者支出迟钝中国。&lt;/p>; &lt;p>;全国零售销售，一项关键的消费量，4月份的年份仅增长2.3％，比3月份的3.1％弱，在1月的合计中和5.5％和5.5％ 2月。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，全球投资银行和经纪人近几个月来一直对中国增长前景的怀疑。尤其是电子商务市场，即使该国的离线零售活动仍然很温和，也有可能在未来几年内进一步扩展。 618年的活动去年，当大型电子商务参与者在经济艰难的经济中保留了GMV数字时，公司将在今年撤出所有停留，以吸引购物者。&lt;/p>; &lt;p>;技术巨头阿里巴巴和JD.com以及JD.com像Kuaishou这样的较小的球员这次跳过了预售时期，在过去的几年中，消费者可以购买他们想购买的商品存款，以确保在实际销售期间保持低价。&lt;/p>; &lt;p>;而不是平台已经在6月18日之前的几周内以巨大的折扣为购物者淋浴，这是一个大型销售日，以其名字命名。&lt;/p>; &lt;p>; xiaohongshu，中国的Instagram类似社交媒体平台，开始了它第二天的第二天，与去年相比，第一天的现场直播节目激增了618次购物节，这是GMV的，而订单的数量则增加了八倍以上。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;该平台，也称为Little Red Book，允许用户发布与时尚和旅行等主题相关的内容，它押注商人和在线影响者的现场直播，以在中国电子商务市场上获得立足点。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/由PDD Holdings经营的讨价还价的电子商务平台P>; &lt;p>; Pinduoduo在周日启动了618个销售，但尚未发布任何销售数据。 JD.com定于5月31日开始销售。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 Hong Kong pupils taken to hospital after suspected gas leak at secondary school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263668/11-hong-kong-pupils-taken-hospital-after-suspected-gas-leak-secondary-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 18:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/22/2F875C19-BB5D-445D-89FB-12FFE7D09632_DE7486A9.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;怀疑气体泄漏后。照片：新亚洲中学。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;表格三名学生据熟悉此案的消息人士称休息前的学校实验室。 -BE82-41DC-9E04-C982537AD337_BE15861F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;学生被运送到Yau Ma Tei的Kwong Wah医院。照片：WARTON LI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说学校工作人员怀疑发生煤气后，在下午3.30左右打电话给警察。&lt;/p>; &lt;p>; 11名学生被送往Kwong Wah警方发言人说，在Yau Ma Tei的医院接受治疗。消防员的检查证实没有气体泄漏。&lt;/p>; &lt;p>;部队说不需要撤离。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Grateful China road collapse survivor makes 800km journey to thank elderly man who stopped cars from falling into abyss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3262730/grateful-china-road-collapse-survivor-makes-800km-journey-thank-elderly-man-who-stopped-cars-falling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.22 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/9A02F36B-8093-4B9B-ABD0-67A24A24A24A1C62AB_22CCD215.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;感谢一名老年人，他阻止了他的汽车驶入该国南部一条高速公路上的深洞。照片：SCMP综合/微微区/Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个在中国的男子被一名老人救出，他冒着生命危险阻止人们开车进入倒塌的道路上，驱动了800公里，以感谢他。 &lt;/p>; &lt;p>;在5月1日凌晨，在中国南广东山区的一条18米长的高速公路处，送车，派出汽车跌落坡度，造成48人死亡和30人死亡受伤的。&lt;/p>; &lt;p>; huang jiandu，现年64岁，是一辆乘客，在一辆汽车中经过路段倒塌之前的路段。&lt;/p>; &lt;p>;看到他的车后面出现了巨大的洞后，黄停了下来，他停了下来然后下了车。据报道，他到达了坑的另一侧，希望阻止以下车辆开车。 &lt;/p>; &lt;p>;他跪在道路中间，迫使汽车停下来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/AD65D914-CC4F-436A-B84A-C84A-C84D7ED096CE_9DDDDDD11CA6.JPGGG“ ＃999;“>;幸存者Cai和他的家人深深地感谢Huang Jiandu的英勇行为。照片：Baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Cai Xuanda，他20多岁的男人，是在Huang停车的第二辆车上。他说，他距离洞约20米，在踩刹车之前以100公里/小时的速度行驶。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在凯伊的父母听说事故后，他们想拜访黄，感谢他根据报告，为了拯救他们的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;“如果黄兄弟没有跪下来，我的儿子就不会停下来，”凯的父亲说。&lt;/p>; &lt;p>; 5月9，Cai，他的父母和他的姐姐去了深圳的黄的家，从他们在福建省东南部的Zhangzhou的家乡开车。朝着黄表示“对黄叔叔的感恩”。&lt;/p>; &lt;p>;他们带来了一束鲜花和量身定制的红色丝绸横幅生活，你的好意和山一样沉重。 。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/15/15/12257498-A58B-4741-AD6A-AD6A-8B4D2234DCA1_FB4F1E1C.JPG， “>;道路崩溃的程度在中国南部广东的现场裸露。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; cai和另一名司机一起拯救了四个人，包括一个三岁的孩子，被困在坑里的汽车中，并带他们去安全区。&lt;/p>; &lt;p>;“作为一名退休的PLA士兵和一个感谢已被救出的人，我认为拯救他人是我的使命和责任，” CAI说。&lt;/p>; &lt;p >;黄在他的英勇行为之后在中国成名的黄被媒体广泛报道，他接到了许多陌生人的电话，称赞他同样的。”他告诉他们，谦虚地低估了他的行为。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 22 May 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>