<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Despite lifting Australia wine tariffs, China’s market offers no lifeline for global industry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3257937/despite-lifting-australia-wine-tariffs-chinas-market-offers-no-lifeline-global-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/c58ac4f7-454d-4899-9a7b-9a9da1fa0114_5792b129.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国取消对进口商品的反倾销和反补贴关税澳大利亚葡萄酒。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚葡萄酒行业对中国将取消反倾销关税、重新开放进口市场的消息感到高兴，但2024年更加严峻的经济形势不太可能实现酿酒商所寻求的强劲增长.&lt;/p>;&lt;p>;二十年来，中国推动了全球葡萄酒行业的增长，数亿进入中产阶级的人中的许多人开始品尝来自澳大利亚、智利、意大利和法国的葡萄酒。&lt;/p>; &lt;p>;但中国的行业高管表示，市场和国内消费仍在努力从 Covid-19 大流行之前开始的低迷中恢复过来，并因其带来的长期限制而拖延。&lt;/p>;&lt;p>;阿德莱德大学葡萄酒经济研究中心执行董事凯姆·安德森 (Kym Anderson) 表示：“就消费者对葡萄酒的兴趣而言，市场已经大幅萎缩，而且在新冠疫情之后，这种情况没有任何逆转的迹象。”&lt;/p>;&lt;p >;他补充道，2023 年中国葡萄酒的“表观消费量”（包括进口和国内生产）仅相当于 2017 年峰值的四分之一，同期年进口量减少了三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，越来越多的国内外企业涌入市场，除了葡萄酒之外，还提供许多酒精饮料，国内领先酿酒商怡园酒庄首席执行官朱迪·陈 (Judy Chan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们看到更多的鸡尾酒、精酿啤酒，为消费者提供了更多的选择，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“葡萄酒……拥有国际精致的光环。部分问题在于它失去了光环。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着北京在三年后取消关税，中澳葡萄酒贸易将恢复&lt;/h3>;&lt;p>;格蕾丝 (Grace) 于 25 年前在澳大利亚成立以酿酒为主的北方省份山西省也开始生产杜松子酒，以使其产品多样化。&lt;/p>;&lt;p>;中国的酒类市场是世界上最大的，估计价值 3,360 亿美元，但火热的国产烈酒白酒在其中占据主导地位.&lt;/p>;&lt;p>;在 Covid-19 之后，消费者的不满情绪阻碍了争取外国饮料更大份额的努力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 1 月份消费者信心指数上升了 1.5%，但本月，由于中国经济放缓、房地产市场低迷和青年失业率居高不下，抑制了可自由支配支出，葡萄酒价格徘徊在历史低点附近。&lt;/p>;&lt;p>;Yan Yu，他使用社交媒体应用程序微信直接向客户销售葡萄酒，其中大多数是客户中产阶级表示，自大流行以来，他们对价格变得更加敏感，她的葡萄酒最受欢迎的价格点低于 200 元（28 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“中国如此艰难，环境如此艰难”，居住在上海商业中心的于说。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要找到尚未尝试过葡萄酒并且对此感到好奇的人。这就是我发展业务的方式。你只需要竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，陈说，高端市场仍然强劲，人们准备购买优质的高端葡萄酒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“我认为奔富将会做得非常好，”她说，指的是澳大利亚顶级葡萄酒生产商富邑葡萄酒庄园旗下最著名的品牌，当它重返中国时。&lt;/p>;&lt;p>;“人们愿意为这样一个知名的葡萄酒品牌买单。”&lt;/p>;&lt;p>;Treasury Wine Estates 也下了同样的赌注，继续投资市场并生产中国制造的葡萄酒，尽管惩罚性关税高达 218%这摧毁了其对中国的出口业务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然奔富等特殊产品可能会受到提振，但对于许多其他已经面临严重供应过剩问题的生产商来说，澳大利亚葡萄酒重新进入中国将是艰难的.&lt;/p>;&lt;h3>;评论家对奔富首款中国制造葡萄酒的评价为每瓶 100 美元&lt;/h3>;&lt;p>;他们将缩小法国、智利和意大利等国家的市场份额他们未能成为中国 16 亿美元进口市场的领导者，到 2023 年，其份额分别为 48.24%、19.31% 和 10.1%。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚 2015 年与中国的自由贸易协定释放了增加其葡萄酒出货量，使其比许多国家拥有 14% 的关税优势。&lt;/p>;&lt;p>;不过，提高澳大利亚对中国的出口能力需要时间，而且在整体市场萎缩的情况下，进口量不太可能很快达到 2019 年的水平大流行前的数字为 12 亿澳元（7.9 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这并不排除中国葡萄酒市场增长的希望，Chan 押注会稳定，尽管她担心峰值可能已经过去了。通过了。&lt;/p>;&lt;p>;安德森表示，中国成人年消费量不足半升，葡萄酒占中国酒精消费总量的比例不到 1.5%，因此仍有增长空间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，“令人困惑”的是，中国颠覆了发展中市场葡萄酒消费增长的正常预期。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到收入的增长，以及我们从许多其他国家和文化中看到的情况，我们没有理由不期望中国的葡萄酒消费量会继续出现同样的增长，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police seize HK$19 million in cocaine that washed up on popular beach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3257938/police-seize-hk19-million-cocaine-washed-popular-hong-kong-beach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/e05c2001-598d-4716-8264-915577be7f56_09835668.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;舂坎角海滩。一名海滩游客在海岸附近发现可疑包裹。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在热门海滩发现价值 1,900 万港元（240 万美元）的可卡因后展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;周四下午 4 时 39 分左右，一名海滩游客报告发现可疑包裹，警员抵达南区赤柱舂坎角泳滩。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士周五表示，该男子发现了约 10 个包裹海岸附近还有另外五个漂浮在防鲨网附近。&lt;/p>;&lt;p>;“打电话的人打开其中一个包裹，发现里面有白色粉末。随后他报了警。”该知情人士称。&lt;/p>;&lt;p>;警方在现场发现了 19 个包裹，每个包裹的尺寸约为 12 厘米 x 22 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;该知情人士称，警方封锁了海滩，并打电话给警方。炸弹专家赶到现场，因为包裹上的标签上写着“TNT”，这可能代表爆炸性化合物三硝基甲苯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/04/05/71baafa5-56c4-40d0-a90b-8f48870d51c8_26e04747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;炸弹专家被召集到舂磡角海滩现场，因为包裹上贴有“TNT”字样。照片：Martin Williams&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“爆炸物处理局的人员检查包裹后认为包裹内装有 19 块疑似可卡因的物品，”警方周五表示.&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这批货物的市价估计为 1,900 万港元。缉毒科侦探正在调查此案。到目前为止尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，警方正在调查与此案相关的所有可能性，包括包裹可能以某种方式落入大海后被冲到海滩上的理论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港警方拘捕5人，检获价值2.15亿港元来自南美洲的毒品&lt;/h3>;&lt;p>;在另一起案件中，缉毒局人员检获13公斤怀疑可卡因并拘捕一名31岁男子周三在新界的一次行动中。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示检获的毒品估计价值约1,300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示检获的五种主要非法毒品 -可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——从 2022 年的 7.9 吨增加到去年的 13.29 吨，增加了 68%。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年警方和海关缉获的可卡因数量增加了 55.8%，达到2023 年将发现 3.53 吨，前一年发现的数量为 2.27 吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump tells Israel to stop killing people and get Gaza war over ‘fast’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257921/donald-trump-tells-israel-stop-killing-people-and-get-gaza-war-over-fast?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/9b584e62-43d3-4d3c-b059-73df2f12e5b1_a5f611eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列袭击加沙地带南部拉法后浓烟滚滚， 4 月 4 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周四就以色列针对哈马斯的战争向以色列发出强硬信息，敦促该国：“结束这一切。”&lt; /p>;&lt;p>;在接受保守派电台主持人休·休伊特采访时，特朗普表示以色列“绝对输掉了公关战”，并呼吁迅速解决流血事件。&lt;/p>;&lt;p>;“结束吧让我们恢复和平，停止杀人。这是一个非常简单的声明，”特朗普说。 “他们必须完成它。快点结束这一切，因为我们必须这样做——你必须恢复正常与和平。”&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党推定候选人，曾批评乔·拜登总统对特朗普的支持不够。随着加沙平民死亡人数持续上升，以色列似乎也对以色列军队的战术提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列以来，以色列军队对该地区进行了猛烈袭击，造成超过 33,000 人死亡据加沙卫生部称，巴勒斯坦人制造了一场人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定我是否喜欢他们的做法，因为你必须取得胜利。 “你必须取得胜利，而这需要很长时间。”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登警告以色列内塔尼亚胡，美国的支持取决于对加沙平民的保护&lt;/h3>;&lt;p>;他特别批评以色列释放以色列人的决定其进攻行为的录像。在整个战争期间，以色列军方发布了针对所谓“恐怖分子基础设施”的空袭和其他攻击的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“他们不应该发布这样的录像带，”他说。 “这就是他们输掉公关战的原因。他们，以色列绝对输掉了公关战。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在发布最令人发指、最可怕的建筑物倒塌的录像带。人们想象那些建筑物里有很多人，或者那些建筑物里有很多人，但他们不喜欢这样，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在输掉公关战。他们正在损失惨重。但他们必须完成他们开始的事情，而且必须尽快完成，而我们必须继续生活。”&lt;/p>;&lt;p>;这些评论生动地体现了特朗普对他在衡量战争成本时使用图像和光学。但它们也显示了特朗普和拜登立场的相似之处，尽管特朗普批评拜登对冲突的处理方式，甚至指责投票支持民主党的犹太人“讨厌以色列”并讨厌“他们的宗教”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;直到周四，拜登政府仍广泛支持以色列试图消除哈马斯对加沙控制的努力，尽管他呼吁短期停火以释放人质并增加人道主义援助。他还对以色列的行动在世界舞台上将其孤立表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;自从以色列本周的空袭导致七名试图向巴勒斯坦人运送食物的世界中央厨房人道主义援助人员死亡以来，这种担忧更加严重，他补充道拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡日益紧张的关系又变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的电话中，拜登向以色列发出了严厉的新警告，告诉内塔尼亚胡，美国未来对战争的支持取决于保护平民和援助人员的新步骤。&lt;/p>;&lt;p>;拜登“明确表示以色列需要宣布并实施一系列具体、具体和可衡量的步骤，以解决平民伤害、人道主义苦难和人员安全问题。援助人员，”白宫在一份声明中说。他还告诉内塔尼亚胡，“立即停火至关重要”，并敦促以色列“立即”达成协议。加沙南部城市拉法，有超过一百万平民在此避难。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列与加沙战争已经过去六个月了——现在的问题是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;拜登发出了异常尖锐的警告援助人员死亡后发表声明，批评以色列没有采取更多措施保护人道主义工作者和平民，并拒绝允许更多食物进入加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直将自己称为最亲以色列的总统&lt;/p>;&lt;p>;但自从内塔尼亚胡离开白宫以来，特朗普与内塔尼亚胡的关系也一直紧张。尽管两人多年来一直是亲密盟友，但在以色列领导人祝贺当时的当选总统拜登赢得 2020 年大选，而特朗普仍在试图推翻选举结果后，这位前总统做出了愤怒的回应。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中据作者称，特朗普在一本有关其中东和平努力的书中使用了咒骂语来形容内塔尼亚胡，指责他不忠诚，并表示他相信这位以色列领导人从未真正想要实现和平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/57fad28f-ab3b-42e7-9dcf-1882d9e5cb54_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月4日以色列空袭拉法后，人们在检查受损的建筑。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; 10 月 7 日哈马斯袭击事件发生后，特朗普猛烈抨击内塔尼亚胡，称以色列领导人需要“加强行动”，而内塔尼亚胡“没有准备好”应对致命的袭击，这引起了共和党对手的罕见谴责。袭击造成约 1,170 人死亡。超过250人也被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普当时表示，他支持该国“镇压”哈马斯的努力。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还因以色列一些人的批评而受到批评。他上个月向以色列报纸 Israel Hayom 发表评论，呼吁迅速结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说以色列必须非常小心，因为你正在失去很多世界。你正在失去很多支持，”他警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned not to provoke wild monkeys after city records first human B virus case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257932/hongkongers-warned-not-provoke-wild-monkeys-after-city-records-first-human-b-virus-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/d349e82b-49c6-4aa0-9300-087892bc8df1_6ae6eb92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在野猴面前进行目光接触或进食可能会引起挑衅一名官员警告说，他们会发起攻击。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位野生动物官员表示，香港徒步旅行者应避免在野生猴子面前进食、拿着塑料袋或进行目光接触，以免激怒它们，并补充了一些居民与野生猴子的互动。这些动物“善意，但帮助不大”。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署高级动物保育主任石松棠在 37 年后发出警告。 -老人被证实为本市首例遭猴袭击后感染致命B病毒的人类病例。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局表示，截至周五，病人的病情已由“危急”转为“严重”早上。&lt;/p>;&lt;p>;“当你参观猴子居住的公园时，你首先不能带任何东西出去吃，”石在一个广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你也会变得更好不要拿塑料袋，不要把食物藏在背包里。他们可能会根据过去的经验误认为你不给他们食物，并试图从你手中抢走它们。”&lt;/p>;&lt;p>;石说，看着猴子的眼睛会激怒他们，而接近动物可能会激怒他们。惊吓或激怒它们，导致它们反应过度。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，一些居民给猴子喂苹果和香蕉等高糖食物的决定是“善意的，但没有帮助”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员补充说，这种习惯会影响猴子的健康，并使它们更习惯寻找人类食物。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，多年来已在郊野公园种植了数十万棵树。作为猴子食物来源的年份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/11240882-5e9b-4828-b0a0-3232fd88ea1b_14127281.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;环保部门警告公众与野生猴子保持距离。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去3年，每年猴子滋扰的报告徘徊在200至300起，而受伤的报告则有5至8起。 &lt;/p>;&lt;p>;该数据较2006年及2007年大幅下降，当时每年收到的滋扰举报数量约为1,000宗。&lt;/p>;&lt;p>;自2007年起，署方委托海洋公园保育基金会负责处理对猴子进行避孕和绝育手术。&lt;/p>;&lt;p>;官方估计，香港野生猴子种群中约 70%（超过 1,900 只）已被绝育。&lt;/p>;&lt;p>;石周五表示，该部门计划在未来五年内加大绝育力度，实现每年绝育 100 至 120 只猴子的目标。&lt;/p>;&lt;p>;该市首例记录在案的 B 病毒人类病例于周三公布。该男子于3月21日因发烧及意识下降入院荃湾仁济医院。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港感染B病毒的机会有多大，致命程度如何？&lt;/h3>; &lt;p>;这种病毒也称为人类猿病毒，可以通过猕猴传播给人类，猕猴是香港常见的一种野生猴子，它们的唾液、尿液和粪便中自然携带这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，初步调查显示该病人曾接触过野生猴子，并于二月底前往金山郊野公园时受伤。&lt;/p>;&lt;p>;香港传染病学会会长林伟信医生，周五在同一电台节目中表示，这种病毒“非常罕见”，自 1932 年发现以来，仅记录了约 50 例人类感染和 21 例死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这种病毒不太了解但根据有限的数据，如果人类接触该病毒，感染的可能性很高，”他说。 “它可能会产生严重的健康后果，影响脊神经和中枢神经系统。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港首例 B 病毒人类病例在被猴子袭击后奋力挣扎&lt;/h3>;&lt;p>;林说被咬伤野猴抓伤的地方应尽快消毒，最好在五分钟内消毒。如果不能立即对伤口进行消毒，应该用流水清洗15分钟，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“通过消毒有可能杀死病毒，而在冲洗时，至少可以降低[猴子]体液中的病毒载量。否则，病毒可能会进入人体系统。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;代表农业和渔业界的立法会议员何俊贤表示，当局的信息工作和公众对病毒风险的认识喂养猴子的方法有待改善。&lt;/p>;&lt;p>;根据《野生动物保护条例》，香港禁止喂养任何野生动物，以免它们失去在野外觅食的能力。&lt;/p>;&lt;p>;任何人若触犯法律，将面临最高 10,000 港元（1,280 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;Elizabeth Cheung 的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-Philippine military drills along South China Sea risk Beijing’s ire: ‘that’s their problem’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257934/us-philippine-military-drills-along-south-china-sea-risk-beijings-ire-thats-their-problem?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/162f55c8-19d9-4209-b1db-13d467638965_04228fe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾士兵在2023 年“肩并肩”军事演习在菲律宾新怡诗夏省举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;条约盟国菲律宾和美国将于本月晚些时候在今年的“肩并肩”联合军事演习中展示实力，演习将在中国南方外缘的菲律宾领土以外海域举行分析人士预测，这几乎肯定会激怒北京。&lt;/p>;&lt;p>;4 月 22 日至 5 月 8 日的演习约有 16,000 名士兵参加，展示了马尼拉新的综合群岛防御概念 (CADC)，该战略旨在捍卫国家主权演习的菲律宾发言人迈克尔·逻辑科 (Michael Logico) 陆军上校周三表示，今年的“肩并肩”演习将重点关注菲律宾海域 12 海里以外的领土防御。 &lt;/p>;&lt;p>;“这意味着我们的演习、我们的防御概念必须超越 12 海里，才能保护我们领海和专属经济区 (EEZ) 内的国家利益），”逻辑科告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“在之前的演习中，我们主要集中在军营内。不过，这些领域我们已经非常熟悉了，也就不再有什么惊喜了。因此，我们扩大或升级训练的唯一方法是开始在我们认为将为我们的士兵提供最佳利益的领域进行训练。”他补充道。对于与其他国家，特别是中国的紧张关系，逻辑科说，“好吧，那是他们的问题，那不是我们的问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么马科斯自己的妹妹因菲律宾的反华举动而指责他&lt;/h3 >;&lt;p>;此前，国防部长 Gilberto Teodoro Jnr 表示，CADC 的目标是发展该国保护整个领土（包括专属经济区）的能力，以确保下一代菲律宾人能够享受其自然资源。&lt;/ p>;&lt;p>;“用简单的语言来说，我们正在发展保护和保障我们整个领土和专属经济区的能力，以确保我们的人民和未来几代菲律宾人能够自由收获和享受自然资源的恩赐小特奥多罗说。&lt;/p>;&lt;p>;第 39 届年度演习是根据两国共同防御条约 (MDT) 进行的，旨在增强部队能力和加强在海上安全、两栖作战、实弹训练、城市作战、航空作战、反恐、人道主义援助和救灾等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;多学科发展条约于1951年签署，呼吁两国在以下领域相互援助：遭受外部势力侵略的时期。在之前的声明中，五角大楼表示，如果马尼拉在其他国家的威胁下援引该条约，它准备向马尼拉提供援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年的主要活动将是一场沉没演习，参与者将在演习中参加演习。他们必须协调行动，以测试武器系统击落模拟敌舰的互操作性。菲律宾和美国军队将试图在北伊罗戈省拉瓦格海岸附近击沉一艘以前被指定为海军 BRP Caliraya (AF-81) 的船只。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要传达的信息是，我们认真保卫我们的领土，而且我们有盟友。该联盟仍然很强大。”Logico 说道。&lt;/p>;&lt;p>;包括日本、韩国、印度、加拿大和英国在内的其他 14 个国家将派出部队作为观察员参加演习。&lt;/p>; &lt;p>;除了“肩并肩”之外，日本、美国、澳大利亚和菲律宾将于4月7日至8日在菲律宾西部面向南方的省巴拉望岛附近海域进行反潜演习、作战训练和通讯演习中国海。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉和美国空军还定于 4 月 8 日至 19 日举行“应对雷霆”演习，届时两国战斗机飞行员将在马尼拉巴萨空军基地新装修的跑道上进行共同训练。邦板牙省。&lt;/p>;&lt;h3>;据称杜特尔特-习近平就争议海域的现状达成了“君子协议”&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾军事历史学家和国防分析家何塞·安东尼奥·库斯托迪奥告诉《亚洲周刊》，中国将永远是愤怒，理由是其试图在马尼拉专属经济区内执行其领土主张，这违反了 2016 年海牙裁决，驳回了北京的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将利用其海军和海事机构的船只来跟踪和骚扰我们，卡斯托迪奥说：“中国也会抗议，但这是他们能做的最大的事情，他们真的无能为力对抗美国等许多国家及其日本和澳大利亚等强大地区盟友的联合军事力量，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/80572e45-0e33-44fa-b244-fe0e0f8abf5e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中文3 月 5 日，海岸警卫队船只在有争议的南中国海向一艘菲律宾补给船发射高压水枪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，政治科学和海岸警卫队负责人拉蒙·贝莱诺三世 (Ramon Beleno III)达沃市南部达沃大学历史系的教授告诉《亚洲周刊》，北京不会袖手旁观。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们密切关注中国的下一步行动。他们可能会在那里建造更多岛屿或加强军事力量，作为报复行动。”贝莱诺表示，并指出菲律宾和中国都准备捍卫其在西菲律宾海（WPS）内的领土主张，西菲律宾海是马尼拉对南中国海水域的称呼。位于其专属经济区内。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计事情不会超出这个范围，就像乌克兰和俄罗斯发生的那样。我们祈祷冷静的头脑仍然会占上风。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;这一系列演习是在中国在这条航道上日益增强自信之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 23 日，三名菲律宾人当中国海警人员向他们的船只发射水炮时，海军水手受伤。马尼拉还指责中国船只进行“危险”演习，并在南海仁爱礁拦截一艘民用包租补给船 Unaizah 5 月 4 日。&lt;/p>;&lt;h3>;随着小马科斯的支持率急剧下降，对中国的“愤怒”能帮助他吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国与菲律宾、马来西亚、文莱和越南在南海存在主权争议，但尚未对演习发表任何评论。&lt;/p >;&lt;p>;上个月访问马尼拉期间，美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国与菲律宾一样对中国“威胁我们自由开放印太地区共同愿景的行动”感到担忧，其中包括菲律宾境内的行动。专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;“一再违反国际法和菲律宾的权利——高压水枪、拦截演习、近距离跟踪和其他危险行动——这些水道对菲律宾、其安全和经济至关重要，但它们对该地区、美国和世界的利益也至关重要。”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;但人权组织 Bayan Muna 表示，总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 对美国的依赖日益加深。国家的对外防御使南海冲突进一步升级。&lt;/p>;&lt;p>;“联合演习历史上首次在国家领海之外进行海上活动。 Bayan Muna 主席泰迪·卡西诺 (Teddy Casiño) 表示：“这将使 WPS 地区本已高度紧张的局势进一步升级。”&lt;p>;“至少，这为中国在上述地区进行更多军事活动提供了额外的理由。” /p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade delegation chief raises US restrictions at Washington meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257936/china-trade-delegation-chief-raises-us-restrictions-washington-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 13:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/3ecffc7e-b99f-400e-83ba-5b28ec9ffcf4_949acba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部副部长王受文。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;商务部副部长王受文周四在华盛顿与国际贸易副部长玛丽莎·拉戈会面时提出了中国对美国贸易限制的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;王毅作为中国代表团团长前往美国参加中美贸易工作组第一次会议，旨在扩大沟通渠道，以便在两国紧张局势加剧的情况下更好地管理分歧。&lt;/p>;&lt;p>;据报道在周五中国商务部的一份声明中，王和拉戈讨论了关税和市场准入问题。王毅还呼吁中美扩大合作，管控分歧。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，王毅对美国对华加征301关税以及相关调查申请表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;会议期间，王毅还提出了美国对中国企业的制裁、贸易救济调查规则的修改、双向投资限制以及对华企业的不公平待遇等问题。中国企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中美经贸关系应该成为两国关系的稳定力量。中国愿意与美国合作……为企业……开展贸易和投资合作创造良好的环境。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;双方同意加强在出口管制规则方面的沟通，拉戈制定了根据中方声明，今年下半年将率领另一个代表团访华，召开第二次工作组会议。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意继续就贸易便利化问题进行讨论，包括支持彼此的活动&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部表示，拉戈还提出了华盛顿对美国企业市场准入受限、跨境数据流动和监管透明度的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;王毅此行是在中国国家主席习近平周二与美国总统乔·拜登通电话之后进行的，这是自去年旧金山峰会以来双方的首次通话，当时双方同意建立一系列工作组以继续沟通。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;贸易工作组第一次会议历经数月准备，其中包括中国商务部长王文涛与美国商务部长吉娜·雷蒙多之间的会晤。经济金融工作组已举行多次会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平周二在与拜登通电话时表示，如果美国执意打压中国经济，中国不会“坐视不理”。高科技发展。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府领导下，美中竞争在各方面都加剧。华盛顿保留了前总统唐纳德·特朗普对多种中国商品征收的关税，并增加了半导体出口禁令和对美国在中国高科技领域投资的限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国长期以来一直抱怨缺乏关税为在华企业提供公平的竞争环境，称国家监管收紧和对美国企业的频繁突击搜查阻碍了美国企业的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿也对“生产过剩”越来越警惕。廉价中国电动汽车，并正在考虑增加责任，以阻止他们淹没美国市场。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）也在四天的中国旅行中 - 标记她将抚养她在与中国官员的会议上的这些担忧。&lt;/p>; &lt;p>; yellen周五在广东省南部的广州举行，她将在那里与该省州长王·魏兹（Wang Weizhong）见面，然后前往北京参加北京直到星期一，包括总理李·昆格（Li Qiang）和副总理he lifeng。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earthquake, Kobe Bryant’s lookalike in China, Singapore’s 34-year-old grandma: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3257809/taiwan-earthquake-kobe-bryants-lookalike-china-singapores-34-year-old-grandma-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 12:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/628E8127-1D2C-446D-9068-C0ECF4269411_455E71B7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”台湾市，星期三早上。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们从本周在香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区以及其他读者引起了我们的读者的共鸣的新闻中选择了七个故事，并阐明了局部问题。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;台湾政府拒绝了北京扩大的帮助，因为该岛与致命的事后抗衡7.3周三早上袭击的地震，杀死了至少9人。据报道，至少有934人受伤，有56人被困在7.58am袭击东海岸的地震中，并引发了海啸警告。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/729b218f-c18e-4c7f-a150-a150-352ab452ab451da07_6ee6ee_6ee6ee_6ee6ee_6ee6ee6ee6 ee6c8bc.jpg.jpg =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理福米奥·基希（Fumio Kishida）于2023年1月13日沿着华盛顿的白宫柱廊步行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）和日本总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）下周将宣布一项“历史性”协议，该协议将“升级”两国的安全关系，库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）周三表示。&lt;/p>; &lt;h3。 >; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/04/04/04/05/d7590b42b42-6d50-6d50-4917-b4917-b4917-b481 -72D190AB8398_2C53FDB3.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;插图：scmp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;每年举行橄榄球七人种锦标赛在3月下旬或4月初的一个周末，在香港，现在涵盖了三天。预计2024年版将是其长期场地香港体育场的最后一个版本。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/340806E4-600E-4B0C-983D-5F2A8E8E8DF722_86C69256.JPGGG“ ;“>; Sheikh Ali Al Maktoum（左）和Alira，其音乐事业自2023年以来一直处于中断状态。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;迪拜王子在洪上挥手孔最近似乎在菲律宾拥有粉丝群，在他决定在该市建立5亿美元的家庭办公室之前，似乎在菲律宾获得了粉丝群的名声。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/p>; &lt;/h3 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/10393796-66-6f46-6f46-6f46-46-46-4312- “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;参议员伊米·马科斯（Imee Marcos）（左）与她的兄弟菲律宾总统费迪南德·马科斯·吉尔（Ferdinand Marcos Jnr众议院去年7月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;参议员伊米·马科斯（Imee Marcos）是总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）的姐姐，他对她哥哥最近在反对中国在南中国海的侵略的努力表示了分歧，称它带领该国走上了“危险的道路”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新加坡的在线影响者，她在34岁时成为祖母，已答应她17岁的儿子谁是“给他更多支持”的父亲。 35岁的Shirli Ling经营鸡肉餐厅餐厅，在Instagram上有17,000个关注者。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/04/04/f67216c4-a96e-4ba6-4ba6-8d06-1e2f48deeeeeeeeeeeebf_a18f5966.jpg“与已故的篮球偶像科比·布莱恩特（Kobe Bryant）相似的年轻人，在两周内积累了50万个粉丝，通过在现场演讲中复制体育传奇的外观和风格。照片：SCMP复合/Douyin/Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国有影响力的人与篮球传奇人物科比·布莱恩特（Kobe Bryant）有着惊人的相似之处天。来自西南省云南（Yunnan）的21岁的马·金伊（Ma Jinghui）看到他在杜林（Douyin）上的粉丝群从几千增加到60万，因为他模仿了体育明星。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla seeks Apple help to prove driver Walter Huang who died in Autopilot crash was playing video game on his phone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257920/tesla-seeks-apple-help-prove-driver-walter-huang-who-died-autopilot-crash-was-playing-video-game-his?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 11:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/97FC82E1-6393-4FCB-960D-C08144A03358_B3A9F555558.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 2018年加利福尼亚山景城的公路屏障。照片：KTVU-TV通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tesla Inc. - 对其自动驾驶系统安全性的题材试验，该模型在iPhone Maker撞车并死亡时正在手机上玩电子游戏。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔特·黄（Walter Huang）家族的律师在上下班时被杀的工程师说，他的前雇主正在“秘密地”操纵，以支持特斯拉责怪责怪破坏的驾驶的企图。&lt;/p>; &lt;p>;国家运输安全委员会的调查未能达到确定性结论黄于撞击之前的最后几秒钟。一家人的律师说，特斯拉无法证明仅仅因为该应用在他的屏幕上打开。&lt;/p>; &lt;h3>;美国首席执行官Angela Chao可能在“错误地将她的汽车倒置为&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;双方之后，可能已经死亡。在为特斯拉（Tesla）是否可以称呼苹果工程经理为两个月审判的证人，该审判定于下周在圣何塞州的州法院开始。&lt;/p>; &lt;p>; tesla在以前的两项加利福尼亚州的AutopiLot审判中均盛行 - 第二件涉及致命坠机事故的发生 - 在车辆转向道路之后，驾驶员辅助系统被指责。&lt;/p>; &lt;p>;该公司在国家公路交通安全管理局发现后，去年年底自愿召回了200万辆汽车该自动驾驶仪无法确保驾驶员保持专心。代表坠机受害者和家庭成员起诉特斯拉事故的律师说，这一决定证明了他们的说法，即该技术有缺陷并有助于碰撞。&lt;/p>; &lt;p>; tesla从苹果工程经理詹姆斯·哈丁（James James Harding）宣誓就职声明。他分析了黄的手机上未加密的遥测数据，并说“暗示了可能的用户互动，这可能是屏幕触摸或按钮按下。向他们提出质疑，直到审计事实发现截止日期。他们现在正试图迫使苹果提供更多信息，iPhone制造商正在向后推，说它不必移交机密材料。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NTSB说在一份报告中，在山景视图中，黄河沿101号高速公路沿障碍的可能原因与自动驾驶系统的“限制”结合在一起，以及驾驶员“由于手机游戏应用程序和过度依赖的分心，驾驶员缺乏反应”在自动驾驶仪上。&lt;/p>; &lt;p>;报告指出，模型X的计算机检测到黄的手在崩溃前就没有在方向盘上。特斯拉的所有者手册说，自动驾驶用户在开车时必须保持参与度。&lt;/p>; &lt;p>;该机构还指责加利福尼亚高速公路部未能修复黄时在先前崩溃中损坏后与之相撞的障碍。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple cut at least 600 jobs when it axed car, smartwatch screen projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257910/apple-cut-least-600-jobs-when-it-axed-car-smartwatch-screen-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/05/1F07DCB4-8C31-4EE2-BF28-6C3C5CBAA9AA_0447CADF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，但是这项努力证明了具有挑战性，最近取消了该项目。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果公司在加利福尼亚州裁定600多名员工，作为结束其汽车和智能手表显示项目的决定的一部分，根据加利福尼亚就业发展部的文件。&lt;/p >; &lt;p>;总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司向该州提交了八个单独的报告，以遵守工人调整和再培训通知或警告计划。公司必须针对包含受裁员影响的员工的每个加州地址向州机构提交报告。至少有87人在与苹果秘密设施相对应的下一代屏幕开发的地址工作，而其他人则位于与汽车项目有关的建筑物中。&lt;/p>; &lt;p>; 2月底，苹果开始制止这两项举措，这被视为推动公司技术或进入大量新领域的主要卫星努力。由于高管们对其方向和成本问题犹豫不决，该汽车项目被取消。根据工程，供应商和成本挑战，该显示计划被关闭。&lt;/p>; &lt;p>;根据报道，在加利福尼亚州圣塔克拉拉的苹果公司的主要汽车相关办公室中释放了371名员工，而在多个卫星办公室则更多也受到影响。在某些情况下，Apple Car Group的成员已迁移到其他团队，例如人工智能或从事个人机器人技术的工作。&lt;/p>; &lt;p>;苹果发言人拒绝评论受工作裁员影响的员工人数。</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Intel’s US$7 billion loss a cost of winning back American supremacy in chip production, says chief executive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257915/tech-war-intels-us7-billion-loss-cost-winning-back-american-supremacy-chip-production-says-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 11:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/05/1F8B5B64-C89D-4F05-8322-92E72623C3C3DDD_8DEB9D49.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Intel首席执行官Pattick Gelsinger（左）拜登（Biden）在2024年3月20日在亚利桑那州钱德勒（Chandler）的英特尔（Intel）校园参观中去年在宣布该公司的同时，该公司是一个历史性的转变，以重新获得美国至高无上的地位，以生产现代小工具的小电路。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望那些致力于重建最具标志性技术公司的战略旅程的人在美国历史上，正在为数字未来建立长期制造能力，这对人类生活，国家安全和经济引擎的各个方面更为重要。我想要作为我的投资者的人。”经验丰富的工程师帕特里克·盖尔辛格说。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周早些时候，英特尔报告了2023年的芯片制造业业务损失70亿美元，并预测今年的损失将达到顶峰。结果，英特尔的股票周三关闭了8％。&lt;/p>; &lt;p>;强调，“地球上”的三家公司中只有一家西方公司可以使高级半导体成为高级半导体，Gelsinger补充说：“重建在未来几年中，世界的西部供应链可能会变得有利可图。他谈到公司的计划时说道。 >;英特尔在上个月的筹码制造单位披露了70亿美元的运营损失&lt;/h3>; &lt;p>;，美国总统乔·拜登（Joe Biden）表示，英特尔将获得195亿美元的联邦帮助，以建立和现代化其在新墨西哥州新墨西哥州，新墨西哥州的半导体工厂，俄勒冈州和俄亥俄州。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易称为拜登（Biden）“将未来带回美国”，标志着迄今为止美国最大的投资，这是《筹码和科学法》，这是2022年的立法，旨在恢复国内生产微处理器以及为人工智能等先进技术提供资金。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿认为，美国对外国制造的筹码以及中国的军事和全球影响力的依赖是国家安全威胁。英特尔的芯片制造业务的振兴与维持美国的全球技术领先优势有关。&lt;/p>; &lt;p>; gelsinger以前曾在英特尔（Intel）工作30年的工程和领导职务工作了30年，他于2021年返回公司担任首席执行官带有复出计划，其中包括重新品牌碎屑业务。目标是赶上台湾半导体制造公司（TSMC），这是一家领先的芯片制造商，在其客户中算了苹果和Google。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/05/C72896CB-7763-42DA-8169-93C26CF5B8884_884_811F762.JPG， “>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）于2024年3月20日在访问亚利桑那州钱德勒的英特尔（Intel）的Ocotillo校园期间宣布与英特尔（Intel /div>; &lt;p>;周四，他说台湾，韩国，日本和中国大陆的三十年定义工业政策已吸引并巩固了亚洲的筹码制造业。&lt;/p>; &lt;p>;他说，亚洲的激励措施CHIP枢纽包括税收优惠，土地赠款，研发学分，大学课程以及政府推动公司投资TSMC的税收，Gelsinger说，Gelsinger说的是“世界技术中心”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;盖尔辛格（Gelsinger在一个“距中国土壤100公里”的地区，“对世界不是可持续的状况”。&lt;/p>; &lt;p>;建于1960年代后期，英特尔（Intel）是硅谷的原始锚点之一 - 最初是世界的领先的芯片制造商。在1990年代，世界上近40％的半导体是在美国生产的。 -2010年代由于成本上升和激烈的外国竞争。&lt;/p>; &lt;p>;今天，美国制造商的生产不到全球芯片的10％，而且没有最先进的筹码。大约80％的芯片生产发生在亚洲，最先进的芯片专门由TSMC制造。&lt;/p>; &lt;p>; gelsinger表示，英特尔的目标是在2025年之前部署其最新的芯片生产技术，并且由于出口控件美国政府强加于中国，亚洲电力公司不能尽快缩小差距。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，随着时间的差距随着时间的流逝而扩大，中国对高科技芯片的需求将增加，使西方公司能够增加倾向于中国市场 - 占全球半导体市场的25％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;但是，盖尔辛格警告说，华盛顿及其“全球盟友”必须保持一致和“对于中国，您要对哪些技术出口的技术非常周到，因为“国家安全有充分的有效理由”。&lt;/p>; &lt;p>;“在半导体行业中，这意味着欧洲和日本。他说，几乎每种半导体技术都来自美国，欧洲或日本，如果我们在出口政策中保持一致，即我们如何看待世界其他地区，这定义了世界的技术。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has reported its first human case of B virus, but how do you catch it and how deadly is it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257885/hong-kong-has-reported-its-first-human-case-b-virus-how-do-you-catch-it-and-how-deadly-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.05 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/15804DA8-BE19-406F-9CE4-6C849A4DE200_2047590D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;野生猴子通常在Hong&#39;s Country Parks的三个中都发现了野生猴子。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港周三报告了其第一个人类的致命B病毒病例，患者是37岁的男子猴子攻击。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子看着病毒，很少感染人们，以及如何保护自己免受感染。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。什么是B病毒，是致命的吗？猕猴很容易被感染，但通常不会出现症状或出现轻微症状。该病毒也可能在猕猴的体内处于休眠状态。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国疾病控制与预防中心（CDC）的说法，该病毒在包括黑猩猩和卷尾猴在内的其他灵长类动物中可能是致命的。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;人们的感染很少。由于1932年发现该病毒，已经记录了大约50种人类感染，死亡21例。&lt;/p>; &lt;p>;过去的研究表明，病毒感染患者的死亡率高达70％至80％没有及时的治疗。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的第一个人类B病毒为猴子攻击后的生命而战&lt;/h3>; &lt;h3>; 2。 B病毒如何从猕猴传播到人类？&lt;/h3>; &lt;p>;该病毒可以在感染猕猴的唾液，尿液和粪便中找到。根据CDC信息，如果人类被感染的猴子咬伤或抓挠。&lt;/p>; &lt;p>;受感染的猕猴通常不会传播B病毒。只有那些免疫力弱或受到压力的人，并且皮肤上有水泡的人更有可能排泄病毒。&lt;/p>; &lt;p>;实验室工人，兽医外科医生或其他暴露于猴子或其标本的人有一个获得病毒感染的风险更高。如果它们被刮擦或被污染的笼子或锋利的表面切割，或者暴露于受感染猴子的大脑，脊髓或头骨。&lt;/p>; &lt;p>; ho pak-leung博士香港大学微生物学系的临床副教授说，如果该人的皮肤没有伤口，那么被感染的机会很低。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“但是，如果一个人受伤或受伤或湿润的皮肤状况破裂，例如湿疹，并与含有病毒的唾液接触，它们会被感染。” 。颜色：＃999;“>;敦促居民远离香港的野生猴子。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;类似流感的症状，例如发烧和发冷，肌肉酸痛，疲劳和头痛，可能从感染后三天到一个月发展。然后，受感染的人可能会在与猴子接触的伤口或身体区域中形成小水泡，然后出现其他症状，例如呼吸急促和恶心。&lt;/p>; &lt;p>;该病毒可能扩散到该病毒的其他部位身体并引起大脑和脊髓的炎症，导致肌肉协调问题，脑部损伤甚至死亡。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。感染是否可以治疗？&lt;/h3>; &lt;p>;，尽管死亡率相对较高，但抗病毒药可作为暴露于B病毒或感染B病毒的患者的预防性护理和治疗。专家们应停止辩论抗病毒治疗，尽管有人认为可能需要终身抑制抗病毒疗法。&lt;/p>; &lt;h3>; 4。如果我接触B病毒，该怎么办？&lt;/h3>; &lt;p>; ho说，猴子受伤的人应该在五分钟内用水和肥皂冲洗伤口 - 进入人的细胞所需的病毒所需的时间如下。他说，过去的研究。然后，该人应立即寻求医疗护理。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人无视警告，喂猴子，因为男人用B病毒奋斗&lt;/h3>; &lt;h3>; 5。您如何预防B病毒感染？&lt;/h3>; &lt;p>; B病毒感染没有疫苗。人们应该远离猕猴，避免接触或喂食它们。&lt;/p>; &lt;p>;农业，渔业和保护部敦促人们不要在猴子面前吃饭，避免直接眼神交流，以免被感知到他们作为挑衅性的。人们还应避免携带塑料袋并将任何藏书藏在背包中。&lt;/p>; &lt;p>;在野生动物保护条例下定罪时，包括猴子在内的野生动物的非法喂养在包括猴子的最高罚款。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;实验室工人在使用猕猴时，应戴上个人防护设备，例如实验室外套，手套和面罩。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8b9176ac-e801-4c5c-4c5c-af27-738ffabb0649_a0cac610.jpg“ >; Ho Pak-Leung博士说，没有皮肤伤口的人被感染的机会很低。照片：RTHK &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 6。香港的猴子在哪里，袭击是常见的？它们主要在Kam Shan，Lion Rock和Shing Mun Country Parks。 >; &lt;p>;在2017年对立法者的答复中，政府表示，它尚未收到有关猴子从2014年到2016年攻击人们的报道。&lt;/p>; &lt;p>;在同一时期，约440至550次猴子滋扰案件，例如每年都有每年在居民区寻找食物。&lt;/p>; &lt;p>;该部门周四表示，从2021年到2023年，该市每年在212至307猴的滋扰案件中记录的纽约市，并在第一篇中进行了76个此类报告。今年三个月。这些案例包括在居民区寻找食物的猴子。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>