<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More effort needed to encourage senior Hong Kong pupils to study Chinese history, education centre head says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263240/more-effort-needed-encourage-senior-hong-kong-pupils-study-chinese-history-education-centre-head?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 12:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/a90e9d26-4916-42ef-96fe-2c32855d3bad_0edfda29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生可以选择参加一张 DSE 试卷，而不是中国历史上现在的两个。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港学校应采取更多措施鼓励高中生学习中国历史，因为只有13%的高中生参加高考，“远非如此”教育中心负责人如是说。&lt;/p>;&lt;p>;国史教育中心（香港）校长何汉权周日补充说，社会各界应合作，向学生展示理想历史的重要性。他补充说，这个科目帮助人们了解社会成功或失败的原因。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，今年有 5,852 名来自学校的中等教育文凭 (DSE) 考生参加了中国历史考试，占总数的 13.5%。 2023 年，这一比例为 12.7%，即 5,493 人。&lt;/p>;&lt;p>;教育局于 5 月初宣布，学生在大学入学中国历史考试中可以回答更少的问题，以提高对这门学科的兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;该安排将于下一学年从中五学生开始。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/19/ff86ec52-66d3-479b-904c-03c93ec63024_1f4b1175.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何汉权说历史帮助人们理解社会成功或失败的原因。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“研究中国历史可以通过培养广阔的视野和汲取过去的教训来提供灵感......它有助于我们深入了解当代中国，”何告诉一个广播节目。&lt;/p>;&lt;p>;“但是 13% 肯定远非理想。我认为校长、老师和教育局都希望更多的[学生选修这门课程]。”&lt;/p>;&lt;p>;前任校长何先生认为，修正案是否会“优化”中国历史取决于校长如何教师认识到这门学科的重要性，社会的期望同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;何说，防止学生对中国历史产生“无聊但很难取得好成绩”的刻板印象，关键在于&lt;/p>;&lt;p>;“我认为三个小组不应该走老路，不应该偷懒，也不应该对存在的问题视而不见， ”何说，但没有举例说明。&lt;/p>;&lt;p>;根据变化，学生将可以选择参加一份DSE试卷，而不是目前的两份试卷。&lt;/p>;&lt;p>;试卷1占70%他们的成绩，而试卷 2 占据剩余部分。如果学生只选第一个，他们的最高成绩将为 5，而不是满分 5**。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s corruption watchdog targets Agriculture Minister Tang Renjian]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263234/chinas-corruption-watchdog-targets-agriculture-minister-tang-renjian?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 12:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/1b0bd90c-4f5d-4c98-a390-cf0947f9028d_25f82043.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农业部部长唐仁健是中共二十届委员会第一位委员中央纪委接受调查。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反腐监管机构正在调查该国农业部长，这是最新一位受到审查的高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;唐仁健是“中央纪委周六在其网站上表示，“涉嫌严重违纪违法，目前正在接受纪律审查和监察调查”，但没有透露具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;唐最后一次公开就在宣布这一消息的三天前，唐在陕西省咸阳市举行的农村人才大会上，考察了“农业产业创新”和农民培训。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，唐在视察农业农村部之前，他主持召开了中央视察工作领导小组会议，表示农业农村部将“高度重视”并逐一答复视察组提出的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据公开信息显示，唐是2022年10月召开的党的第十一次全国代表大会代表，也是第一位被调查的二十届中央委员。&lt;/p>;&lt;p>;其他被调查的代表还有北京市原副市长高鹏，中国银行前董事长刘连舸和国家宗教事务局原局长崔茂虎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐，61岁，20世纪80年代在农业部开始了他的政治生涯。他曾在该部门担任过各种职务，并随后在广西壮族自治区和甘肃省等省级政府工作。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 12 月，他被任命为农业部部长。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国在粮食安全方面加大力度，包括保护耕地、扩大耕种面积、推广科技应用等，习近平主席多次强调要把中国的“饭碗”牢牢守在手中。种子产业被认为是“战略性和基础性的”。该国的《种子法》于 2022 年 3 月生效，旨在解决因依赖国际进口和缺乏创新而造成的“瓶颈”。&lt;/p>;&lt;p>;该法旨在维护独立性和控制国家的“种质资源”，即植物栽培所需的遗传物质。内容涵盖种业知识产权保护，包括植物新品种权保障、侵权赔偿等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;唐先生此前曾坚定支持这一举措。 2021 年 1 月，作为新任部长，他发布了一份提高国家当年农作物产量的任务清单，包括增加玉米种植面积和食用大豆自给自足。&lt;/p>;&lt;p>;接下来的一个月，中国在Covid-19期间推出了年度农村政策蓝图，重点是使用农业新技术。&lt;/p>;&lt;p>;当时，唐呼吁“尽可能提高安全系数，生产和储存尽可能多的谷物”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Keep it outside classroom’: tough lessons for hijab-wearing Hong Kong graduate seeking work as kindergarten teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3263233/keep-it-outside-classroom-tough-lessons-hijab-wearing-hong-kong-graduate-seeking-work-kindergarten?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/b8ee0677-6760-465c-98b2-ba90530ff009_4fc4007b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Saana Qalsoom 现在在一所学校担任幼儿园老师。说她觉得很受欢迎。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从香港最古老的大学毕业后，梦想成为一名幼儿园老师的Saana Qalsoom没想到她的头巾会影响她的求职。&lt;/p>;&lt;p>; 24 岁的 Qalsoom 说，几年前，她决定每天戴头巾，以表达宗教信仰，但当她在一次求职面试中被校长告知，如果她想被录用就必须摘下头巾时，她感到震惊.&lt;/p>;&lt;p>;“她告诉我[头巾]不应该在教室里戴。你知道，人们应该把这个放在课堂之外。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom 从香港大学毕业后，去年 8 月与幼儿园进行了面对面的面试。应用儿童发展学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;她说幼儿园告诉她，其他有穆斯林背景的员工愿意在工作时摘掉头巾。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom，巴基斯坦裔，说他们试图说服她效仿，理由是孩子会抢走她的头巾。&lt;/p>;&lt;p>;“我很安静。我什么也没说，因为就像……他们把我置于一种让我觉得自己错了的境地，”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/7fd2b64e-39f1-4aef-9ed2-a56e81ab9107_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;平等机会委员会拒绝就个别案件发表评论。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她回忆，当她试图解释伊斯兰教要求女性在异性面前遮盖自己时，学校回复说不会雇用男性老师，这应该会减轻她的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom 说，她在面试结束时感到失望和困惑。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她打电话询问她申请的学校是否有这些学校在同意接受采访之前，她对雇用戴头巾的老师持开放态度，因为她从这次经历中吸取了教训。她说，有两所学校的回答是“不”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系了 Qalsoom 点名的两所学校。两家学校的校长都否认他们因宗教信仰而拒绝候选人。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom 接受采访的第一所学校，深水埗西太平洋幼儿园校长 Jojo Chong 早些时候告诉《华盛顿邮报》，他们具有不同宗教信仰的教师受到尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，我们是一所多年来沉浸在南亚文化中的学校，”Chong 说。 “我们充分尊重所有宗教。”&lt;/p>;&lt;p>;柴湾基督教宣道会学者英华幼稚园校长蔡嘉莲表示，学校并没有“直接拒绝”Qalsoom 的申请&lt;/p>;&lt;p>;她说，学校也从来没有规定禁止穆斯林教师戴头巾，但一些工作人员在上班前自愿脱掉了头巾。&lt;/p>;&lt;p>;“这一定是一个误会。” 。我们的赞助机构对教师的着装也没有具体限制。”她在本月的电话采访中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/19/988f6d6e-70fb-45d7-9e1c-cbe8a9372bad_0f36564d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基督教 &amp;宣教联盟学者英华幼儿园表示，它并没有“直接拒绝”Saana Qalsoom 的申请。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Qalsoom表示，她去年向平等机会委员会报告了自己不愉快的求职面试经历，但监管机构审查了她提供的信息后，投诉未被接受.&lt;/p>;&lt;p>;根据各种法令，法定机构仅监管性别、残疾、家庭状况和种族歧视。这些现行法律均不适用于宗教歧视。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会拒绝对个别案件发表评论，但表示原则上可能会出于多种原因决定不对投诉进行调查或中止调查，包括“确信根据条例的规定，所指控的行为并不违法”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，投诉人还需要提供所指控事件的详细信息，包括事实、信息确定受访者的身份以及支持投诉的信息。&lt;/p>;&lt;p>;去年，该委员会收到两起投诉，指控招聘期间因戴头巾而受到歧视。它没有确定其中一个是否是 Qalsoom 制作的。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom 补充说，她现在在一所学校担任幼儿园老师，她说她觉得这所学校很受欢迎，她已经学会了应对家长和学生的负面评论。并没有把他们全部放在心上。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，一名学生的父亲说，孩子因为她的头巾而害怕她。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“但他说，在一种非常冷淡的语气，有点像微笑……只要[我]没有立即对此产生负面感觉，可能需要一些时间来处理它。”&lt;/p>;&lt;p>;她说她告诉自己有些学校很重视少数民族背景的教师，并将他们视为一种资产。&lt;/p>;&lt;p>;Qalsoom 自豪地戴着头巾，只有在课堂上向学生展示她如何戴上头巾时，她才把它摘下来。她的头。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢帮助孩子们知道我穿的是什么。我给他们看了我的一些头发，告诉他们我戴了一条围巾，然后用别针把它盖住，”她说，并补充说，他们眼中的闪烁让困难消失了。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Climate K.O.’: Thailand’s gentle dugongs die in Andaman Sea as global warming takes toll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3263134/climate-ko-thailands-gentle-dugongs-die-andaman-sea-global-warming-takes-toll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/2c7de12a-6d30-4032-a5fc-0172ef6c6e2d_327e5a87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;儒艮，一种害羞、良性的扁鼻海洋哺乳动物，海牛的表亲已经从安达曼海岛屿周围的海域消失了。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据岛屿传说，当儒艮繁盛时，利邦岛的人民也会繁盛。&lt;/p>;&lt;p>;但今年，这是有史以来第一次，儒艮——一种害羞、善良的仰鼻海洋哺乳动物，也是海牛的表亲——已经从安达曼海岛屿周围的水域消失了。&lt;/p>;&lt;p>;在它消失的情况下，一种奇怪的悲伤笼罩在这个靠近印度洋的穆斯林岛屿上。环境保护主义者 Ismaann Bensaard 表示，泰国南部的董里海岸。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信儒艮代表着丰富的资源，”同时也是 Koh Libong 旅游合作社主席的 Ismaann 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>; &lt;p>;“但我们也相信，当他们消失的那一天，利邦岛民的生活方式也会随之消失。那么，我们就只剩下传说了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/17/c056a6e9-eca8-4bc4-86fb-b3bf1ce06246_0cc71bf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候在泰国甲米发现了死去的儒艮。图片：泰国海洋和沿海资源部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋科学家表示，泰国的儒艮种群正在因气候危机而锐减，因为海洋变暖使它们赖以生存的海草田暴露在外。董里省的烈日灼人。&lt;/p>;&lt;p>;随着数英亩曾经被淹没的草丛现已干涸，泰国大约 200 只儒艮被迫从利邦岛的家向北游。一些人忍饥挨饿，向北前往攀牙府和甲米府寻找食物。但事实证明这是一次运气不佳的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;上周，四只儒艮的尸体被冲上海滩，其中三只儒艮的尸体似乎是甲米周围船舶发动机的螺旋桨叶片造成的。&lt; /p>;&lt;p>;在利邦岛周围的水域，渔民和长尾船司机知道如何绕过儒艮进食的浅滩。但在甲米海域，游船来来往往，当地人对这种濒临灭绝的生物知之甚少。&lt;/p>;&lt;p>;“儒艮必须迁徙到其他地方寻找海草，[而]攀牙湾是主要目标，”海洋和沿海资源部海洋资源和环境专家 Kongkiat Kittiwatanawong 于 5 月 13 日在他的 Facebook 页面上发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们必须适应来自渔具和螺旋桨的新威胁。在这些脆弱的时期，人类应该‘分享空间并提供帮助’，这样他们才能生存。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/17/147b1cb7-c923-4a41-bcd4-0b4aab0c31b6_bd24d186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;儒艮以海草。由于气候变化而导致的海草田消失，迫使泰国的儒艮迁徙到其他地方寻找食物，从而造成了命运多舛的后果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;海事部门已匆忙分享了儒艮所使用的进食通道的地图，认识到儒艮对海洋生物的潜在生存风险。如果攀牙湾的渔民和旅游船夫不迅速适应新的航行障碍，儒艮数量将会减少。&lt;/p>;&lt;p>;为了防止这场灾难，当局在海草床周围实施了低至 3 节的速度限制并敦促渔民定期检查渔网，避开儒艮吃草的水域。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是有力的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可能会下令关闭旅游活动如果我们发现这些活动导致儒艮死亡，我们将在国家公园、野生动物和海洋生物保护区周围采取行动。”海洋部门和自然公园部门在本周的联合声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/d2ea3c49-6537-47d9-b359-72914eb1560d_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机拍摄的泰国利邦岛照片。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这对于普吉岛、攀牙湾和甲米周边靠游客生存的淡季旅游企业来说将是一场灾难。&lt;/p>;&lt;p >;但对于这种温柔、丰满的海洋生物（俗称海牛）来说，在经历了严峻的一年之后，这可能是至关重要的。&lt;/p>;&lt;p>;环保人士表示，到目前为止，已有 20 只儒艮死亡，要么是被船只撞到，要么是被海浪饿死了。缺乏海草，到达岸边的瘦弱尸体悲惨地证明了栖息地的高速丧失。&lt;/p>;&lt;p>;“据我所知，儒艮从来没有像现在这样频繁死亡过。泰国农业大学首席海洋科学家 Thon Thamrongnawasawat 说道。&lt;/p>;&lt;p>;海水温度上升也意味着利邦岛附近海龟和海豚的数量减少。&lt;/p>;&lt;p>;进一步在甲米北部，由于烈日、海水变暖和污染的共同作用，重要的鱼类栖息地遭到破坏，大量曾经原始的珊瑚礁正在白化。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是厄尔尼诺年的一部分，但科学家担心总体轨迹已定。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会对环境造成影响，”托恩说。 “这是气候 KO”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/5ae5a60c-427b -46f6-906c-a2670a4c003d_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marium 儒艮由公园官员和利邦岛普吉岛海洋生物中心的兽医照顾2019 年，董里省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年，泰国爱上了儒艮。&lt;/p>;&lt;p>;一名名叫“Marium”的八个月大婴儿在父母身边迷了路，在全国范围内得到了兽医和当地人的全天候精心护理。但她最终还是死了，据信，她是这场灾难的受害者。安达曼海大量的塑料污染。&lt;/p>;&lt;p>;Marium 在利邦岛引发了一场塑料回收革命，她的记忆仍然让那些回忆起在这座岛上的那些日子的人们热泪盈眶，而这个岛屿对环境问题几乎没有采取任何行动。导致全球变暖的一个国家，却面临着海洋生态系统的崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;销售藏红花米饭和鸡肉的 Ja 说，她第一次看到儒艮是在九岁的时候。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我听说他们去世的消息让我非常难过，”她说，泪水从脸颊上滚落。 “当马里乌姆去世时，我们无话可说。但我们的孩子呢？还有儒艮留给他们看吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/17/0336d69b-7903-4c1c-a112-69c34dd92fa9_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由公园官员和兽医照顾的儒艮 Marium 2019 年，来自普吉岛海洋生物中心。她的去世引发了利邦岛塑料回收的一场革命。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在全球范围内，儒艮被世界自然保护联盟红色名录列为易危物种，该名录记录了物种的健康状况。波斯湾约有 5,000 只，主要分布在阿拉伯联合酋长国沿岸。澳大利亚海域是儒艮数量最多的家园，大约有 100,000 头。&lt;/p>;&lt;p>;但是儒艮是不情愿的生孩子者——雌性儒艮每三到七年产下一头小儒艮——它们的饮食几乎完全由的海草，使它们对环境变化或压力高度敏感，例如污染、船只交通或风暴数量的增加。&lt;/p>;&lt;p>;全球保护机构世界自然基金会表示，沿海开发和工业活动也会污染它们栖息地，出生的小牛较少，因此保护觅食地对于维持种群至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/17/933e9d35-bbc5-4ccf-9795-7fb4642c941a_20df0c07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候发现的儒艮尸体在泰国甲米。图片：泰国海洋和沿海资源部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国，儒艮数量相对较少，利邦岛岛民担心该物种无法承受任何数量的损失。&lt;/ p>;&lt;p>;距离大陆只有很短的船程，岛上有自己的节奏。&lt;/p>;&lt;p>;岛上没有汽车，只有带边车的摩托车（称为 saleng），唯一的铺砌道路经过无数标志咖啡馆、度假村和景点以海洋生物的名称进行交易，海洋生物赋予了岛屿定义。&lt;/p>;&lt;p>;除了在炎热、漫长的季风前几天进行祈祷之外，唯一的一系列行动都会发生当船只载着一群新游客抵达码头时，他们中的大多数人都渴望一睹儒艮的风采。&lt;/p>;&lt;p>;但今年，已经好几个月没有人看到儒艮了。&lt;/p>;&lt;p>;这对该岛的旅游业来说是个坏消息，在距离酒店 45 分钟船程的穆岛发现了少量儒艮在吃草。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/92c24d38-b89d-42a9-ae56-788f981975d1_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;无人机拍摄的照片中可以看到泰国的利邦岛。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游经营者 Linda Tonwicha 表示，与一个不仅仅是吉祥物的物种的消失相比，业务的损失显得微不足道。&lt;/p>;&lt; “它们从去年开始消失，但这次更糟，”她说。 “我惊呆了。我在这里长大，这是我的家，他们是我家的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;在通向观景塔的长码头上，以前的儒艮主要观赏点现在可以俯瞰缩小的海草英亩，Sohsia Damlong 也很悲伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经在一起生活了很长时间了，”她说。 “但现在他们已经消失了。”&lt;/p>;&lt;p>;她的儿子 Sittha 经营着一艘游船，他表示，如果没有因失望而导致预订量减少“40%”，那么度过淡季就已经够困难的了。游客。&lt;/p>;&lt;p>;对于每天都在海上度过的人来说，他说这种损失是直接的、个人的。&lt;/p>;&lt;p>;“在那里感到孤独，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is key market for Singaporean biotech start-up’s stomach cancer early diagnosis kit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3263229/china-key-market-singaporean-biotech-start-ups-stomach-cancer-early-diagnosis-kit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/e37b0d01-33ac-44ef-a860-d494e89c8455_bb500476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国目前约占 Mirxes 收入的 20%联合创始人兼首席执行官周立涵表示，该公司仍在等待监管部门的批准，并且在那里的业务活动有限。图片：南华早报讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周表示，中国内地将成为新加坡诊断初创公司Mirxes核心产品的最大单一市场，胃癌检测试剂盒是该公司发展的关键Lihan，其首席执行官兼联合创始人。&lt;/p>;&lt;p>;这家生物技术公司于 2019 年推出了世界上第一个用于早期检测胃癌的分子诊断试剂盒，并于 4 月份重新提交了香港首次公开募股的招股说明书草案目标是筹集至少 1 亿美元，估值约为 6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Mirxes 于去年 7 月首次申请在香港证券交易所上市，但后来取消了该计划。&lt;/p>; &lt;p>;周说，由于中国房地产市场危机和加沙战争等因素，2023 年底是“一个非常动荡的时期”，“我们觉得现在不是继续前进的正确时机”。 &lt;/p>;&lt;p>;根据最新招股书，该公司2023年营收同比增长36.2%至2420万美元，但净亏损6960万美元，较上年亏损扩大23.8% &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国目前约占 Mirxes 收入的 20%，因为该公司仍在等待监管部门批准，并且在中国的业务活动有限。不过，周预计，继 GastroClear 预计于今年最后一个季度在中国推出后，中国市场占总收入的比例将翻倍。&lt;/p>;&lt;p>;“中国市场至关重要，因为它将为我们提供初步规模，从而降低成本，”周说。 “当我们瞄准其他市场，尤其是东南亚市场时，这种规模将使我们在财务上非常强大。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国的胃癌患者占全球胃癌患者的一半，超过 6 亿中国人符合资格用于筛选。因此，中国对 Mirxes 检测试剂盒批准后的需求可能会将公司的毛利率从约 50% 提高到 70%。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们达到这个目标，它将帮助我们潜在地减少这位科学家出身的企业家说道：“这不仅可以降低消费者的价格，还可以使整个过程更具成本效益。”&lt;/p>;&lt;p>;该生物技术公司于 11 月完成了该试剂盒的临床试验，并提交了注册申请下个月向中国国家药品监督管理局 (NMPA) 提出申请。&lt;/p>;&lt;p>;“您可以将今年视为我们为未来几年进行重大商业推广的准备年，”周说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Mirxes 的目标是在未来六个月内完成股票发行，并在 IPO 之前加紧推进其商业化进程。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常专注……准备必要的商业渠道来实现这些周说。&lt;/p>;&lt;p>;由于 GastroClear 是市场上第一个用于早期检测胃癌的分子血液检测，Mirxes 将承担起周说，我们有责任向该领域的其他人宣传分子测试如何帮助筛查疾病。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该公司自在杭州市开展业务以来已在中国拥有坚实的基础，但在浙江省省会，2016年，内窥镜检查仍然是中国胃癌筛查和诊断的金标准。&lt;/p>;&lt;p>;Mirxes面临的一个主要挑战是通过保险等方式获得该产品的广泛报销，Zhou &lt;/p>;&lt;p>;“当我们进行筛查时，大多数亚洲国家的全国覆盖范围，无论是公共的还是私人的，都还不成熟，”他说。 “我们仍处于知道如何获得治疗疾病报销的阶段，但不知道如何获得预防疾病的报销。”&lt;/p>;&lt;p>;这一障碍可能会限制产品在前 5% 以外的快速扩张。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们需要开始解决的一个长期问题，”他补充说，需要随着时间的推移确定获得最大收益所需的测试频率，这与报销挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;周说，Mirxes 可能决定将 IPO 筹集的资金的一半用于将更多产品推向市场，包括结直肠癌和肝癌的诊断产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong secondary school’s computer servers hacked, with access to 4 years’ worth of data blocked]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263231/hong-kong-secondary-schools-computer-servers-hacked-access-4-years-worth-data-blocked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/19/4a6f5a89-3d7f-4483-bf98-b1f10784f349_7c852e4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港当代文化学院李兆基创意书院本月早些时候透露其服务器遭到黑客攻击。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所中学表示，其服务器本月早些时候遭到黑客攻击，过去四年来学生、教职员工和家长的个人信息被封锁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;位于九龙城的香港当代文化学院李兆基创意书院周六证实了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;IT人员于5月13日发现，大约8名学生的访问被封锁。数 TB 的学校数据，包含过去四年中学生、家长和教职员工的个人详细信息，包括 2021 年毕业的学生。&lt;/p>;&lt;p>;有关学校租户、合作组织和行政文件的信息&lt;/p>;&lt;p>;“学校立即关闭校园网络，以防止影响蔓延”，并补充说，已向教育局和警方等当局报告了此次黑客攻击事件。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们已经通知了学生和家长，一旦数据恢复，我们将继续联系受影响的校友、租户和组织。”&lt;/p>;&lt;p>;学校表示目前尚不清楚数据是否已泄露，但敦促人们提防奇怪的通信尝试。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，全校范围内的计算机扫描和重新安装工作预计将持续一周左右，同时临时互联网出于教学目的，将制定访问计划。&lt;/p>;&lt;p>;学校表示：“对于给受影响的人带来的不便，我们深表歉意。”该局表示，据了解，学校已立即采取措施行动，并敦促其进行全面调查，并彻底检视其信息系统。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，大围仁安医院透露，该医院遭受勒索软件攻击，工作人员在处理后发现发现其网络系统出现异常，包括一些计算机文件丢失。&lt;/p>;&lt;p>;黑客随后向医院索要1000万美元的赎金，但医院拒绝支付。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Gen Zers to sway marketing, retail trends as they become major force driving domestic consumption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3263191/chinas-gen-zers-sway-marketing-retail-trends-they-become-major-force-driving-domestic-consumption?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/ab20d9a1-1441-4bab-8aa7-37986158ce66_986a24d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国 Z 世代人群的影响力和消费潜力使他们成为许多大大小小的品牌的主要目标群体。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与许多中国大陆的 Z 世代同龄人一样，Judy Xu 每天平均花 7 个小时在社交媒体上，了解最新的时尚趋势。但这位来自上海的24岁营销专业人士并不热衷于追随当前流行的东西。&lt;/p>;&lt;p>;“我更愿意为产品的设计支付更高的价格，如果它足够特别，那么我找不到其他地方，”徐说。 “我也关心这件商品是否符合我的个性，这反映了我的审美观。”&lt;/p>;&lt;p>;市场上有这么多选择，徐说她会坚持“任何符合我风格的品牌”，而不仅仅是一个这种观点反映了徐和她的 Z 世代同胞（根据智库皮尤研究中心的数据，出生于 1997 年至 2012 年之间的人）将如何影响商品的营销方式。中国很快就会成为世界第二大经济体消费的主要推动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/18/163cac95-b774-4992-84d2-0c96788c452b_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月的上海南京路商圈2024 年 1 月 1 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Z 世代已成为亚太地区增长最快的人口群体，预计将占大陆人口的 21%毕马威中国的一份报告显示，到 2025 年，总人口将增加。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Z 世代的影响力和消费潜力使他们成为许多品牌的主要目标群体，但 Z 世代也可能是一个难以捉摸的市场。&lt; /p>;&lt;p>;“Z 世代与众不同，”上海数字机构 VO2 Asia Pacific 联合创始人 Sophie Coulon 说道，该机构的客户包括多个主要国际品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“他们一直在不同的环境中长大，这意味着他们没有经历父母和祖父母的所有艰辛。他们是数字原住民，因此他们希望事情能够超级快地完成，”库伦说。 “但与此同时，他们也面临着一些来自社会的压力。他们希望能够表达自己，因此购买衣服是展示[他们]身份的一种方式。这不仅仅是‘因为你拥有一个包，你就是一个人物’。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，Z 世代的消费能力仍然让许多品牌无法抗拒。根据消费者研究公司凯度消费者指数 (Kantar Worldpanel) 编制的数据，2023 年，15 至 24 岁的消费者创造了 930 亿元人民币（129 亿美元）的收入，占中国 4,240 亿元美容市场的 22.1%。&lt;/p>;&lt;p >;该公司发现，该群体在美容产品上的花费比 64 岁以下的老年群体高出 44%。&lt;/p>;&lt;p>;中国的 Z 世代，尤其是来自中国一线城市的 Z 世代，具有巨大的影响力上海社会科学院研究员杨建文表示，通过推动社交媒体和互联网趋势来塑造消费。&lt;/p>;&lt;p>;在中国的高净值人群中，Z 世代也将成为普华永道最近的一份报告显示，未来十年，他们将成为奢侈品牌重点关注的关键群体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海社会科学院的杨表示，Z世代在中国仍执行独生子女政策期间成长，得到了家庭最大的照顾和支持，获得了更多的可支配收入，这让他们更愿意花钱。&lt; /p>;&lt;p>;国际品牌已经注意到这一点，并正在巩固其战略，以赢得这些年轻中国消费者的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;“截至 2023 年，我们实际上拥有高达 60% 的品牌我们的销售额来自中国的千禧一代和 Z 世代，这确实是我们评估我们的品牌是否准备在中国长期稳定增长的重要指标。”施华洛世奇首席执行官亚历克西斯·纳萨尔 (Alexis Nasard) 在上个月接受采访时表示与《南华早报》合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国约占这家奥地利水晶制造商业务的 15%，去年该公司的全球零售额为 18 亿欧元（19 亿美元）。施华洛世奇在一份声明中表示，这一数字较上年同期增长了 4%，在充满波动的充满挑战的市场中“远高于整体增长”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/06d314bb-b89c-403f-b9dd-3e15305bc670_782d6ce8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的 Z 世代，尤其是来自中国一线城市的 Z 世代，通过推动社交媒体趋势，在塑造消费方面具有巨大影响力。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，品牌面临的问题是 Z 世代的品味可能变化无常或难以确定。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海营销专业人士 Nicole Xu（与来自同城的 Judy Xu 没有关系）表示，她个人并不认同目前社交媒体上风靡一时的“安静奢华”趋势，“因为我觉得它看起来很无聊”。&lt;/ p>;&lt;p>;24岁的徐用她的第一张工资支票挥霍购买了香奈儿包包，并表示她愿意花“很多钱来购买该品牌所代表的设计和社会身份”。她还指出，她的日常衣橱里有 H&amp;M 和 Zara 等大众市场品牌的单品，这些单品“只会在我的衣橱里呆一两季”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个人群倾向于与年长消费者相比，他们的地位意识较低，更加务实，“品牌必须有自己不可替代的差异性，因为我们发现 Z 世代更喜欢具有生活方式传统的品牌，提供情感价值、设计和产品体验”，Kantar 的 Jason Yu 表示。大中华区董事总经理补充道，Z 世代消费者往往比年长的同龄人不太注重地位，但更加务实。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/90307523-db69-45f3-aa37-8fb4193f400e_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人物走过北京商业区的一家施华洛世奇专卖店。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“国外品牌正面临着被中国高品质、高性价比的国产品牌崛起所取代的压力，”于说。他补充说，因此，像施华洛世奇这样在国内没有直接竞争对手且提供同等产品的品牌在市场上保持着一定的红利。&lt;/p>;&lt;p>;施华洛世奇首席执行官纳加德表示，他发现 Z 世代的品味更加细致入微。 “西方奢侈品牌拥有一些有趣且独特的藏品，但如果本地替代品能够给他们带来他们期望从品牌或产品中获得的价值，他们对本地替代品越来越开放，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;他补充说，根据公司的观察，Z 世代消费者比年龄稍大的千禧一代消费者更愿意尝试更大胆的单品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/8ca48f37-e56c-4cea-b33c-610252bbb926_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过香港中环的一家 Ralph Lauren 商店。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于美国时尚品牌Ralph Lauren来说，该公司之所以选择在北京三里屯商场开设第一家Ralph Coffee店，是因为它“吸引了很多年轻、时尚的消费者”大中华区及东南亚地区首席执行官蔡信辉 (Chua Shin Hwee) 表示。她表示，Ralph Lauren 经常根据不同城市的人口统计数据定制其商店。&lt;/p>;&lt;p>;“我们崇尚乐观。我们是为了自由。我们谈论的是创业精神。 Ralph Lauren 总裁兼首席执行官 Patrice Louvet 上个月告诉《华盛顿邮报》，他相信这些价值观能引起年轻消费者的共鸣。中国目前占 Ralph Lauren 全球销售额的 7%据路透社报道。根据该公司 2 月份的财报电话会议，Ralph Lauren 在本财年第二季度和第三季度期间在亚洲的总体收入增长了 16%。&lt;/p>;&lt;p>;Ralph Lauren 在中国的强劲表现可归因于普华永道中国可持续发展战略与转型高级经理 Sheila Cheng 表示，该品牌的年轻化设计及其在社交媒体上引起的轰动，尤其是在小红书等生活方式平台上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，郑警告说，奢侈品品牌不再主要关注内地年轻消费者。 “他们更容易受到经济波动的影响，”她说。 “经济不好的时候，他们的消费能力就比较低。因此，她补充说，奢侈品牌应该关注超级富裕消费者作为其核心客户群。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to start decarbonising its buildings. Here’s how]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262681/hong-kong-needs-start-decarbonising-its-buildings-heres-how?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/434187b1-ee26-49d4-bfdc-f4d93a3fb30c_d15943a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年深水埗的建筑物景观。在香港，建筑物的碳排放量占60%以上，远高于全球平均水平。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自第 28 届联合国气候变化大会上 110 多个国家同意将能源效率提高一倍至每年 4% 以来，已经过去五个多月了。旨在达成《巴黎协定》的协议。此后香港做了什么？&lt;/p>;&lt;p>;在环境政策的许多领域，香港都遵循国际惯例。它最近采用了可持续金融分类法，寻求与中国政府和欧盟发布的指导方针保持一致。这涵盖了建筑翻新贷款，并包括上市公司报告气候变化影响和风险的标准。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2009 年，香港就推出了类似于欧盟标准的强制性家用电器能效标签计划（我在 20 世纪 90 年代初参与开发）。该市在环境问题上的协调有着悠久的历史。但还没有在建筑物中。这就是可以采取紧急行动来实现 Cop28 目标的地方。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟于 2002 年推出了针对已售或租赁建筑的能源绩效证书 (EPC) 体系，A 级最好，G 最差。从未出售或租赁的大型公共建筑必须携带显示能源证书（DEC）以显示其实际用途。&lt;/p>;&lt;p>;这里有一个重要的点。建筑物的评级（在理想情况下建模）可能与其实际使用时的使用情况有很大不同。可以说，EPC 和 DEC 都是需要的，特别是对于大型建筑。建筑物经常出现过冷和过亮的情况，空荡荡的房间里经常开着灯。&lt;/p>;&lt;p>;最近，欧盟决定修订其《建筑物能源绩效指令》，要求所有新建建筑物都必须净电到 2030 年实现零碳排放，并制定了现有建筑脱碳的时间表。香港是时候效仿了吗？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的建筑能源使用政策薄弱。在香港，建筑物的碳排放量占60%以上，远高于约39%的全球平均水平。然而，香港的目标只是到 2050 年（而不是 2030 年）所有新建筑实现净零排放，并且似乎没有翻新现有建筑的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;令人困惑的是，香港有几项自愿建筑能源标签计划，包括建筑研究机构环境评估方法 (BREEAM)、能源与环境设计领导力 (LEED) 和零碳建筑认证计划 - 所有这些都在狭小的空间内进行新建和翻新建筑的竞争。改进新建筑只会降低排放增加的速度。为了减少排放，香港必须关注所有建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;那么香港需要什么？首先，它需要在销售或租赁点应用强制性建筑能源标签。强制性标签是跟踪市场建筑效率变化的基础。&lt;/p>;&lt;p>;它是其他政策的基础，例如对最差的建筑征收更多的税，对更好的建筑征收更少的税，或者改造的补贴计划（在在欧洲，能源效率翻新通常由电力和天然气公用事业公司支付）。该标签可以用来表明，最差的建筑物除非达到能源效率标准，否则不能出租或出售。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，气候债券倡议组织发布了一份题为“脱碳的 20 个政策杠杆”的报告欧洲建筑”，建立在强制性能源标签的基础上，采取从教育、技能和培训到财政激励、公共采购举措和绿色抵押贷款等措施。&lt;/p>;&lt;p>;很简单，没有强制性能源标签建筑物，效率没有市场，巴黎气候目标的进展也很小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/14/92169a60-cbe2-40e8-a9cd-6ebbf4b25721_c84897e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可制作住宅建筑通过改变空调来提高能源效率。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其次，在税收优惠（可以设计为中性）的推动下，商业建筑的业主和占用者之间需要进行更明智的对话给纳税人）。这意味着绩效评级和资产评级以及“绿色”租赁框架，从能源效率中受益的一方将受到激励来推动这一框架，无论是通过投资还是行为改变。&lt;/p>;&lt;p>;第三，每个住宅物业的能源标签并非无足轻重，因为可能有超过 100 个公寓业主、很大比例的租户单位以及建筑物业主/经理。有些改进方案适用于整个建筑物（例如墙壁和窗户），有些则适用于单个公寓（例如空调和灯光）。这不是一个新问题。假设租金或销售所缴纳的税款根据效率而变化。这难道不会鼓励变革吗？&lt;/p>;&lt;p>;第四，香港需要更新其（现已十几岁的）强制性电器能源标签计划。可以涵盖的产品类别还有很多，而且标签上也存在漏洞和方法需要弥补——例如，通过改进测试协议使其更符合现实生活中的使用、实施适当的执法、对零售商进行教育第五，建筑物在施工过程中也会产生温室气体排放。在全球范围内，这占排放量的 11%。在香港，考虑到建设速度和规模，这一比例可能会更高。建筑的基本模式几十年来没有改变。现在是时候考虑建筑中的碳排放并制定市场激励措施（信息、财务激励措施、监管）来降低碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;香港不能将改善留给市场，它需要正确的信息组合、激励措施和监管共同作用以改变市场。欧盟最近修订的《建筑能源绩效指令》就是一个很好的典范。有必要履行第28届缔约方大会上做出的提高能源效率的承诺，否则我们就无法实现《巴黎协定》。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Think big’: intrepid China teen spends US$1,400 on solo global tour, faces online bullying, sex-for-sale taunts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3261861/think-big-intrepid-china-teen-spends-us1400-solo-global-tour-faces-online-bullying-sex-sale-taunts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/08/d6f5d970-3e7e-4867-9972-cfb73c82ac03_40796328.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位来自中国的年轻女子，凭借微薄的预算环游世界她面临着网上的欺凌，有人指责她通过卖淫来支付旅行费用。图片来源：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名青少年仅花费11,500元人民币（1,600美元）独自环游中国，但遭到拒绝的人散布的卖淫谣言的围攻&lt;/p>;&lt;p>;这个年轻人勇敢地面对批评，并以独立和冒险的精神赢得赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;从去年11月开始，李艾可前往哈萨克斯坦，为期35天。 、乌兹别克斯坦、阿联酋、土耳其、波斯尼亚和黑塞哥维那、埃及和尼泊尔，预算非常少。&lt;/p>;&lt;p>;为了省钱，李大多走陆路或乘坐廉价航空公司的航班，只花了 4,680 元（ 648 美元）交通费。&lt;/p>;&lt;p>;她的住宿包括青年旅馆和机场休息室。她吃的是廉价面包而不是正餐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08 /47e25716-f9e8-425d-b56c-1bb0c9965783_7729c57a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李靠着廉价的生活，在七国旅行中花费了区区1,400美元。照片：小红书/李一科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在从东部一所国际中学退学的间隔年里，李决定要看看“只在书本上见过”的世界中国浙江省，九月开办一所新学校。&lt;/p>;&lt;p>;她用零用钱和兼职攒下的少量积蓄制定了精心的行程。&lt;/p>;&lt;p>;为了在独自旅行时免受性侵犯，她剪短了头发，穿着中性服装，让自己看起来更像男孩。&lt;/p>;&lt;p>;李说，她一直有冒险精神，一直在旅行从初中开始，她就一个人环游中国。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，她第一次独自出国，前往老挝，因年龄问题被中国海关人员拦下。在她父母同意后，他们最终让她过境。&lt;/p>;&lt;p>;李结束最近的勇敢旅行回到家并在网上分享她的经历后，她面临着网络欺凌和来自那些无法接受的人的性交易谣言。相信一个年轻女子可以用这么少的钱取得如此大的成就。&lt;/p>;&lt;p>;李在她的微博账户上详细列出了她的开支，但攻击并没有停止。她说，当她意识到自己无法改变别人的看法时，这对她来说是一个警醒的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;李没有气馁，在踏上另一次前往巴基斯坦的旅程后，她继续分享自己的独自旅行经历。四月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/08/915ea5ba-e6b3-419d- 845b-84e133da1ee0_87adde5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为了抵御性掠夺者，李剪短了头发，让自己看起来更像男孩。照片：小红书/李一科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位勇敢的青少年表示，一位同龄女孩留言说李的经历激励了她实现远大梦想，她感到受到了鼓舞。&lt;/p >;&lt;p>;李告诉内地杂志《新周刊》，她的父母和朋友有时仍然担心她的安全，但她告诉他们：“如果我必须在两者之间做出选择，我宁愿快乐也不愿安全。”&lt;/ p>;&lt;p>;李认为，世界不应该担心喜欢独自旅行的女性的安全，而应该关注“惩戒那些不遵守规则的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻是好事人们正在走出自己的舒适区，探索世界。这将带来伟大的成就。但他们也需要学会如何保护自己、规避风险。”一位在线观察人士表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How the ghost of Chiang Kai-shek haunts Taiwan’s next president William Lai and the island’s armed forces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3263113/how-ghost-chiang-kai-shek-haunts-taiwans-next-president-william-lai-and-islands-armed-forces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/3eaadebd-60f6-4846-b999-aec8ed3e922a_e0932984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在台湾执政的民进党（DPP）眼中，台湾已故领导人蒋介石的遗产代表了与其政治学说相悖的一切：台湾的威权历史及其与大陆的深厚历史渊源。&lt;/ p>;&lt;p>;但是，就在赖清德领导下的台湾即将上任的政府计划推进台北拆除岛上所有蒋介石雕像的计划时，它遭到了台湾军方的彻底抵制——而台北所依赖的正是这些人员&lt;/p>;&lt;p>;在赖周一就职前夕，军方蔑视从军事财产上移走蒋介石雕像的行为引发了人们对台湾武装部队忠诚度的质疑。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士警告说，如果实施的话，推动拆除雕像不仅可能会在军队内部造成分裂，而且在面临两岸冲突时还可能危及台湾。&lt;/p>;&lt;p>;关于周一，赖智将成为台湾的新领导人，接替他的有独立倾向的民进党同僚蔡英文，蔡英文即将完成她的第二个四年总统任期。&lt;/p>;&lt;p>;赖智已任命顾维钧为即将卸任的秘书长。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地媒体报道，作为一名前独立律师出身的政治家，古永锵的主要职责之一是担任台湾国家安全委员会委员，担任国防部长。军事首领的目标是维护“过渡正义”，其中包括消除蒋介石在该岛武装部队中的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;蒋介石统治该岛近三十年，直至 1975 年去世。 1949 年，他将国民党 (KMT) 或国民党军队迁往台湾，并在岛上建立了临时政府，实施戒严令。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告说，蒋介石的下台遗留问题可能会让大陆当局感到不安。尽管蒋介石与共产党存在冲突，并且一生都被北京视为对手，但他的目标是在中华民国（该岛的官方名称）下统一大陆和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;他们注意到人们对蒋介石的情绪过去三十年来，随着他越来越被认为是大陆与台湾之间历史关系的关键人物，大陆对大陆的态度已大大软化。&lt;/p>;&lt;p>;民进党政府将蒋介石视为负责的“独裁者”由于蒋介石在台湾统治期间造成许多平民死亡，该委员会于 2018 年成立了一个委员会，调查蒋介石的治理并解决 1945 年至 1992 年间国民党独裁政府所犯下的不公正行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会的建议之一是拆除台湾各地数千座蒋介石雕像，其中包括中正纪念堂的一座著名纪念碑。它还建议停止仪仗队在大厅换班的日常表演，这被视为独裁时代的象征。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数雕像已被拆除或拆除，但仍有 760 多座雕像留在公共场所。地方。这一统计不包括岛上各个军营中不向公众开放的 252 座雕像。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的一次委员会会议上，即将离任的总理陈建仁指示国防部加快努力，在境内实施过渡司法。媒体和评论家认为这一决定旨在打击蒋介石在台湾武装部队中的残余影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月 17 日的立法院会议上，国民党议员许教新要求国防部长邱国——程先生是否会根据命令移除蒋介石在军队内的所有雕像。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，周一将由古永锵接任的邱说：“我不反对如何处理此事。” &lt;/p>;&lt;p>;“但是军营内的雕像是军事财产，只要不违法，为什么要拆除呢？”&lt; /p>;&lt;p>;邱重申了他的立场，称军方有权决定自己资产的命运，凸显了军队的封闭性。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的冯世宽退伍军人委员会主席也表示反对拆除军内雕像。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是蒋介石当年给台湾带来了黄金、人才和军队，台湾就不会有今天的稳定发展，”冯在上个月末的立法会议上表示。他认为，“不承认蒋介石对台湾的贡献”，只给蒋介石贴上负面人物的标签是“不公正的”。指出许多退伍军人对已故的蒋介石怀有深厚的情感和回忆，保留这些雕像有助于“防止退伍军人痴呆症”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，国防部确认了保留这些雕像的意图，声称军方并不将它们视为“独裁崇拜的象征”，而是将其视为军事历史不可或缺的组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，国防部同意重新设计五个军事场所，装饰着崇敬蒋介石的符号，以纳入这些原则&lt;/p>;&lt;p>;蒋介石的曾孙、台北市市长、国民党党员蒋万安表示，他“尊重国防部做出的任何决定”。&lt;/p>; &lt;p>;然而，民进党前民防部长蔡明贤指责军方优先考虑对个人的忠诚，而不是对台湾的忠诚。他说：“独裁象征都应该被铲除。”&lt;/p>;&lt;p>;促进民防教育的机构隈研院首席执行官马可·何(Marco Ho)也表达了担忧。他表示，保留独裁象征“只会导致军官和士兵的国家认同混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，约 30 个台湾民间团体要求即将上任的政府信守蔡英文关于将过渡司法制度化的承诺。他们敦促有关部门，特别是国防部，拆除蒋介石的雕像，并解决蒋介石及其儿子蒋经国在岛上统治期间所造成的不公正现象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/4a5e11c1-658c-4b6e-ae4a-af4aa42f5684_84d8cf1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾当选总统赖清德政府计划继续推进台北拆除岛上所有蒋介石雕像的计划。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，缺乏军事背景的古永锵的任命可能与即将上任的政府意图削弱蒋介石在台湾武装部队中的影响力有关，并且&lt;/p>;&lt;p>;台北国立政治大学外交学教授黄桂波表示，虽然“辜缺乏专业军事背景，但他曾担任过政府首脑” &lt;/p>;&lt;p>;顾在蔡英文2016年上台后不久就领导了党不正当资产处理委员会，重点关注该委员会认为国民党及其党派不公平获取的资产的返还问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“有理由说，他的任务之一可能涉及从军营中移除蒋介石的标志和雕像，因为顾熟悉以过渡正义为幌子削弱国民党影响力的努力，”黄&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这样的授权还可以提高民进党对军队的控制力。&lt;/p>;&lt;p>;“古永锵可能会利用晋升作为影响军官忠诚度的手段。与之前具有军事背景的国防部长相比，他的人事决定可能更具政治动机。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;新北淡江大学国际关系与战略研究教授亚历山大黄杰正表示黎智英可能不愿意任命一名专业军事人士来监督国防事务。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是因为他“要么对他们中的任何一个人不够了解，要么认为[军事人士]不会全心全意地负责亚历山大·黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然古永锵是蔡英文的门生，但他参加了“总统府的大部分国家安全和高层会议以及与美国的两届会议”。 - 与团队其他成员相比，多了几年”。&lt;/p>;&lt;p>;淡江大学的黄说，无论顾是“假装还是心里想，把手放在军装部队的胸前，他的政治立场与政府的立场相矛盾”。 &lt;/p>;&lt;p>;与北京称黎智英为可能给台湾带来战争的“顽固分裂分子”一样，辜鸿铭也被大陆列为铁杆台独政治家列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;关于古先生能否帮助民进党赢得军队控制权，亚历山大·黄说：“没有人，无论是军人还是平民，可以通过[贬低]蒋介石来赢得中华民国（台湾）军装部队的民心和思想。”至少在可预见的将来。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，民进党需要时间才能真正控制军队，而且“台湾目前还没有享受到如此奢侈的待遇”来自大陆人民解放军的持续胁迫威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[古]想成为一名受人尊敬的国防部长，他需要在很早之前就向军队为保卫共和国而做出的英勇牺牲表示敬意。” 1949 年，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，并没有放弃使用武力收回台湾。美国作为台北最大的武器供应国，与大多数国家一样，不承认台湾独立，但反对任何以武力夺取台湾岛的企图。&lt;/p>;&lt;p>;美国军方官员和专家已发布多项声明警告北京可能在 2027 年之前对台湾采取侵略行动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士警告称，拆除军营中蒋介石的标志是一个“高度敏感”的问题，任何处理不当的案件都可能引发内部强烈反弹军方并危及岛屿安全。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题非常敏感，邱国成和冯世宽等高级军事官员对删除这些标志的反应就证明了这一点。”台北智库台湾国际战略研究会常务理事马克斯·罗表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不能妥善解决这一问题，无疑会引起军方的强烈反弹，而且考虑到北京持续的军事威胁，军队内部关于删除这些标志的任何分歧都可能对士兵士气产生负面影响。”Lo 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lo 指出，虽然年轻军官，特别是在民进党治理下培养的年轻军官，尽管持有不同意见，但大多数高级军事领导人，包括中将军衔以上的人，都对蒋保持着尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“要求去除蒋的标志就等于要求他们放弃对蒋的忠诚。”罗说：“考虑到蒋介石在中国当代历史上的重要地位，民进党此举也代表了其想要切断台湾与大陆之间历史联系的愿望。”蒋介石也可能会激怒北京。&lt;/p>;&lt;p>;黄桂波同意这可能会产生更广泛的影响。 “如果政治正确渗透到军队中，必然会影响国防和军事决策判断的专业性。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，赖政府必须保持谨慎和责任感，防止政治过度影响专业军事行动。 .&lt;/p>;&lt;p>;罗还建议，古人不应消除蒋介石的影响力，而应专注于熟悉军队并发展不对称战争能力，以符合美国的建议。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of mainland Chinese 1-way permit holders joining Hong Kong schools jumped most on record last year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3263219/number-mainland-chinese-1-way-permit-holders-joining-hong-kong-schools-jumped-most-record-last-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.19 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/18/3796d682-9d06-4b39-a6ae-d7b0b70fe8f1_58cc62d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平均而言，在过去近二十年中，大约有六成10名持有单程证的学生升入小学，其余升入中学。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上一学年，持有单程证的中国大陆学生入读香港学校的人数创历史新高，但业界表示，新来者只能缓解香港学校面临的困境。学生人数减少的问题有所缓解。&lt;/p>;&lt;p>;一位行业代表表示，与过去相比，更多的学生来自相对富裕的家庭，家长在择校时比较挑剔，而英语水平与当地人相比较低&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计，2022年10月至2023年9月，有6,831名学生进入香港中小学就读，恰逢去年1月逐步重新开放与内地的边境。严格的流行病控制结束。&lt;/p>;&lt;p>;该数据取自 2023-24 学年，因为教育当局表示，每年获得单程许可的学生人数会反映在下一年的数据中。&lt;/p>;&lt;p>;该数据取自 2023-24 学年。 p>;&lt;p>;最新数据显示，与 2021 年 10 月至 2022 年 9 月期间记录的 4,218 名学生相比，增加了 62%，当时由于 Covid-19 大流行，与大陆的边境基本上保持关闭。峰值是自2007年获得数据以来最高的。&lt;/p>; &lt;p>;单向许可证允许大陆人定居在香港与家人团聚。但是，如果他们获得许可证（每天有150个），他们必须投降大陆家庭注册。&lt;/p>; &lt;p>;在大流行期间，新移民的数量下降了，只有3,571名持有一名学生的学生2019年10月至2020年9月到香港的方式许可证。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;来自大陆的新录取的学生的最后一个高峰是在2017年10月至2018年9月之间，当时有8,217人在到达该市后开始在该市的学校学习单向许可证。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的近二十年中，平均而言，持有单向许可证的10名学生中，大约有六个进入小学，其余的则去​​了中学。 &lt;/p>; &lt;p>;政府早些时候显示，进入幼儿园和大学的人的数据尚无。 >;教育局发言人说，这些数字不包括在不同计划下招募的人才的抚养人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，补贴小学委员会和小学的董事长ping-fai Tin Shui Wai的学校校长说，一些学校注意到最近有进口人才的孩子的人数最近在上升。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，学校年龄人口的下降步伐比到达大陆的流程更快，这意味着挣扎着生存的机构并没有得到很大的提升，尤其是因为他们需要更好地入学并表现出一个。&lt;/p>; &lt;p>;“就像在小学一样，大多数[大陆学生]进入高级成绩，但不能降低形式……他们只能解决学校生存的问题，但不能平衡学生人数的下降。” &lt;/p>; &lt;p>;教育局发布的最新预测预计六岁的孩子的数量将从今年的49,600人下降到2029年的31,500，下降了36％。&lt;/p>; &lt;p>;校长多年来，来自大陆的学生的背景发生了变化，父母也变得越来越挑剔。他们会发现哪些学校本身在社区中很受欢迎。英语水平非常巨大，有些人落后于[当地人]两到三年。”他补充说，一些学校可能必须安排学生学习一个年级。北部地区新地区校长协会兼校长林（Lam）将最新的单向许可证持有人归因于边境的重新开放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//https：//https：// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/18/737E8D46-602E-4590-4590-8AE9-8AE9-28A76F9CE002_LB709EB7613.JPG =“颜色：＃999;”>;因此，补贴小学委员会主席，锡shui wai的小学校长ping-fai说，学校年龄人口下降的速度要快于到达大陆的流量。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但他说他的学校看到了此类学生人数的减少，这促使政府有针对性的津贴相应跌倒。&lt;/p>; &lt;p>;他希望有些父母可能会在九龙等其他地区选择学校，而不一定在其地区定居。来自大陆的新招生的学生的服务，包括当地学校的六个月“启动计划”，然后进入主流学校和Ngos组织的60小时“入职计划”。&lt;/p>; &lt;p>;这两个计划都涵盖语言教育政府的学习技能，个人成长和发展以及社会适应，借助支持计划赠款，以安排课后补充课程并为新移民组织活动。&lt;/p>; &lt;p>;小学的每名学生赠款的费率为4,078港元，而本学年的中学为6,045港元。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 19 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>