<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel says it can return Lebanon to the ‘Stone Age’, but doesn’t want war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268232/israel-says-it-can-return-lebanon-stone-age-doesnt-want-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/0241dd98-0b3a-403e-b285-9d7da7a0872e_78717fec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名民防工作人员正在检查一栋被摧毁的房屋以色列空袭黎巴嫩城镇谢巴。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约阿夫·加兰特在访问华盛顿期间表示，以色列不希望黎巴嫩发生战争，但如果外交失败，可能会将其送回“石器时代”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们不想卷入战争，因为这对以色列不利。我们有能力让黎巴嫩回到石器时代，但我们不想这样做，”加兰特在周三访问的最后一天告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不想要战争，但我们正在为每种情况做好准备。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“真主党非常清楚，如果发动战争，我们可能会对黎巴嫩造成巨大损害。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/6b925c6f-7cfb-4677-8647-f17a2bb19298_61095714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在真主党和以色列之间持续不断的跨境敌对行动中，黎巴嫩南部城镇希亚姆升起浓烟。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，随着以色列和伊朗支持的激进组织之间的暴力交锋加剧，人们对黎巴嫩爆发全面战争的担忧有所加剧。&lt;/p >;&lt;p>;自真主党盟友哈马斯 10 月 7 日对以色列南部的袭击引发加沙地带持续的战争以来，双方一直在定期进行跨境交火。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特周三表示，以色列已杀害近几个月来，超过400名真主党“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社统计，自10月7日以来，以色列与真主党的冲突已导致黎巴嫩至少481人死亡，其中94人死亡&lt;/p>;&lt;p>;以色列方面，据以色列称，至少有 15 名士兵和 11 名平民被杀。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩国家通讯社报道称，以色列周三晚上发动空袭，摧毁了一座纳巴提耶的一座建筑物，造成附近五人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在即将离任的联合国人道主义事务负责人警告以色列-加沙战争蔓延到黎巴嫩将“可能带来世界末日”之后，加兰特向真主党发出了警告。 .&lt;/p>;&lt;p>;Martin Griffiths 将黎巴嫩描述为“超越所有爆发点的爆发点”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这超出了计划范围。这可能是世界末日，”格里菲斯警告说，他作为联合国人道主义协调员的任期将于本周结束。&lt;/p>;&lt;p>;涉及黎巴嫩的战争“将吸引叙利亚......它将吸引其他国家”，他在日内瓦告诉记者。 “这非常令人震惊。”&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉上周在一次演讲中表示，伊朗、伊拉克、叙利亚、也门等国的武装领导人此前曾提出派遣数万名武装人员帮助真主党，但他说该组织已经拥有超过 100,000 名战士。&lt;/p>;&lt;p>;“我们告诉他们，谢谢，但我们对我们拥有的人数感到不知所措，”纳斯鲁拉说。&lt;/p>;&lt;p>;德国周三，加拿大回应了前一天的警告，敦促其在黎巴嫩的公民离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;“紧急要求德国国民离开黎巴嫩，”柏林外交部的最新建议称。&lt;/p>;&lt;p>;“紧急要求德国国民离开黎巴嫩”。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27/e9c2ce97-9aa5-4df0-8128-9358cbeeb5de_d5301715.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党在以色列控制的戈兰高地瞄准的受损以色列军事阵地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前与以色列边境地区紧张局势加剧可能随时进一步升级。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，渥太华建议加拿大人“趁他们还可以”离开黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;在这场冲突之前，以色列和真主党自 2006 年长达一个月的战争以来一直避免发生重大冲突，自那以后相互威胁进行灾难性破坏。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;真主党的军火库自 2006 年以来已大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;真主党击落了以色列无人机，向以色列目标发射无人机，并使用先进的制导火箭在接近目标时捕捉镜头，图像随后在&lt;/p>;&lt;p>;真主党于 6 月 8 日首次发射了伊朗制造的 Falaq 2 火箭炮，该火箭能够携带比其过去发射的 Falaq 1 更大的弹头。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其火箭还在以色列北部引发了野火。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dates set for China’s long-awaited third plenum when policy direction will be revealed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268234/dates-set-chinas-long-awaited-third-plenum-when-policy-direction-will-be-revealed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 13:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/66e1dabd-8dd8-4913-8cd4-58992938de80_227e986c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;预计新一届中央委员会正式委员和候补委员约370人出席下个月的三中全会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党精英将于7月15日至18日召开期待已久的三中全会，这次聚会预计将揭示世界第二大经济体的发展方向。在严峻的外部挑战中，中国成为最大的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;预计这将是习近平主席作为党的领导人的第三个五年任期的决定性时刻，并将涵盖从经济到社会发展的广泛目标&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在周四召开的中共 24 人决策机构政治局会议上宣布的，这标志着党内精英就如何最好地应对中国经济发展达成了共识。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全会又称全会，传统上制定未来五到十年的经济战略，经常出现这是中央委员会五年周期举行的七次党的聚会中最重要的一次。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议将持续四天，将有370多名新一届中央委员和候补委员参加委员会。&lt;/p>;&lt;p>;预计还将批准一份内容广泛的公报，各级官员将在试图找到实现文件中规定的目标的方法时仔细研究该公报。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;4 月 30 日，北京宣布三中全会将于 7 月举行，此前经过多次讨论但原因不明的延迟。&lt;/p>;&lt;p>;过去四十年，三中全会通常在 10 月或 10 月举行。十一月。这是自1984年以来，该党首次在十年两次的党代会后的一年内没有召开党代会。上一次全国代表大会于 2022 年秋季举行，即习近平开始担任党总书记的第三个任期。&lt;/p>;&lt;p>;过去，三中全会是向党和国家发出早期政策信号的关键机会。公开了中国共产党未来 5 到 10 年的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;北京没有对 4 月 30 日声明的延迟做出任何解释，但中国一直在应对一系列艰巨的挑战，包括经济增长缓慢经济复苏、强烈的地缘政治阻力以及领导层持续的人事变动。&lt;/p>;&lt;p>;下个月的聚会将在中国庆祝中华人民共和国成立 75 周年前几个月举行。&lt;/p>;&lt;p>;也是在年底前，符合党章每年至少召开一次全会的规定。&lt;/p>;&lt;p>;去年是最高领导人邓小平改革开放45周年以及习近平自己的一系列改革的十周年——这些里程碑都是在没有全会的情况下出现和消失的。&lt;/p>;&lt;p>;除了发出经济政策信号外，三中全会也是展示党的团结和团结的惯常论坛。提供有关被免职高级官员调查的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;北京几乎没有提及去年前外交部长秦刚和前国防部长李尚福被免职的原因——两人都是中央委员&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;秦是中国任期最短的外交部长，去年六月失踪，随后被剥夺了他在政府中的剩余头衔。中国任期最短的国防部长李克强自八月以来一直未露面，也失去了所有头衔。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人——前解放军火箭军司令员李玉超和农业部部长唐仁健——已被正式安置正在接受腐败调查，但仍是委员会成员。&lt;/p>;&lt;p>;正式将官员开除出精英机构需要在全体会议上做出正式决议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Herders hemmed in by India and China’s Himalayan stand-off: ‘every year our difficulties mount’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3268231/herders-hemmed-india-and-chinas-himalayan-stand-every-year-our-difficulties-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/73d354ac-1bcf-43ea-bef0-79f2ddc78b14_e4290874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Changpa 游牧部落的牧羊人牵着山羊在 Chushul 散步印度拉达克的村庄。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;地图上的线条曾经对喜马拉雅山高处的印度藏族牧民毫无意义，他们熟练地引导他们的山羊穿过最严酷的冬天，沿着古老的季节性路线到达牧场。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这种情况在 2020 年停止，因为拥有核武器的对手印度和中国的军队在拉达克有争议的高海拔边境地区发生了激烈的肉搏战。&lt;/p>;&lt;p>;大片牧场土地成为非军事化的“缓冲区”，以隔离敌对势力。&lt;/p>;&lt;p>;对于 57 岁的牧民莫鲁普南杰 (Morup Namgyal) 来说，和其他来自昌巴牧民的数千名半游牧山羊和牦牛牧民一样，这意味着传统土地被&lt;/p>;&lt;p>;“印度军队阻止我们前往那里，”Namgyal 指着没有树木、冰雪覆盖的山峰说道。 “但这是我们的土地，不是中国的。”&lt;/p>;&lt;p>;楚舒尔村坐落在海拔约 4,300 米（14,110 英尺）的寒冷空气中，尽管牧民过去常常把羊群带到更高的地方。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国和印度是世界上人口最多的两个国家，它们是争夺整个南亚战略影响力的激烈竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;但 2020 年的边境冲突造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;双方撤回了数万军队，并同意不派巡逻队进入狭窄的分隔带。&lt;/p>;&lt;p>;“两军的物理隔离大大减少了国际危机组织 (ICG) 去年在一份报告中写道。&lt;/p>;&lt;p>;但牧民表示，他们是失败者，陷入了一场并非由他们造成的冲突。&lt;/p>;&lt; p>;昌巴族是藏传佛教徒，他们熟练地适应了极端环境下的山羊养殖，这种条件可以生产出一些最好的羊绒，这种羊绒因其非凡的保暖性而备受推崇。&lt;/p>;&lt;p>;但 Namgyal 说，他的羊群毛茸茸的白山羊正在受苦。他的动物经过梳理后会产生超细的绒毛，这些绒毛可以纺成用于制作豪华围巾的羊绒纱线。&lt;/p>;&lt;p>;牧民表示，失去的牧场在冬季不再那么严酷，即使在气温降至 -35 度的情况下也能吃草。摄氏度（-31 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去常常去这些地区冬季放牧，”印度拉达克地方议员康乔克·斯坦津 (Konchok Stanzin) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦津也这么声称。仅在 Chushul 就有 450 平方公里的土地被宣布为禁区，该地区曾经有 12 个村庄的约 2,000 人赖以生存。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个敏感话题，斯坦津巧妙地指出，“军队的观点&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位因无权向媒体发言而要求匿名的印度高级安全官员表示，必须实施限制，因为牲畜进入缓冲区数十年来，印度军队一直在边境地区巡逻。 2020年后，双方撤军。&lt;/p>;&lt;p>;“国防观察哨等基础设施已被拆除，”斯坦津说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度撤军后，和中国正在以其他方式加强其国防基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;在印度方面，这包括新道路、挖掘炮兵阵地、掩体和庞大的军营。&lt;/p>;&lt;p>;印度军方确实不定期对该地区的行动发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;但在二月份最后一次边界谈判之后，它表示正在沿着分界线“寻求完全脱离接触”，作为“恢复和平的重要基础”。&lt; /p>;&lt;p>;中国国防部上个月表示，边境局势“总体稳定”，双方利用外交和军事渠道“解决边境实际问题”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区仍然是一个令人担忧的问题。&lt;/p>;&lt;p>;ICG智囊团警告称，边界“缺乏明确性”意味着“敌对遭遇势必会再次发生”，这可能对地区安全产生深远影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“喜马拉雅山的争端现在既关乎两个亚洲大国之间的战略竞争，也关乎边界的领土价值本身，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“防止进一步的战斗取决于确保可以在制高点上友好地处理竞争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /27/13086e5c-850d-4dbe-989b-72f00e18a9fb_0d47a42b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位牧羊人在拉达克的 Chushul 村编织羊绒纱。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度为Changpa提供了隔热的冬季小屋。&lt;/p>;&lt;p>;一名政府官员建议这些建筑物建立永久定居点，支持战略防御政策巩固印度的存在。&lt;/p>;&lt;p>;Chushul 的 Changpa 社区领袖 Namgyal Phunchok 表示，牧民的生活方式受到了破坏。&lt;/p>;&lt;p>;“冬天，政府为我们提供饲料山羊，”Phunchok 说。 “但这和自然放牧不一样。”&lt;/p>;&lt;p>;Phunchok 说，他的人民曾经“就像一支没有武器和薪水的军队”，充当着非正式的眼睛和耳朵，就像军队巡逻队一样。&lt;/p>; &lt;p>;“今天，我们失去了那片土地，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;羊绒产量大幅下降，村里大约十分之一的家庭完全不再饲养山羊。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的困难每年都在增加，”Phunchok 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Ding Xuexiang revealed as head of party science and technology body]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3268226/chinas-ding-xuexiang-revealed-head-party-science-and-technology-body?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 13:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/00376359-0636-4ad4-b28a-ce311c6ee492_1222ca85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家常务副总理丁薛祥在北京向国家顶尖科学家发表讲话周一，他担任中央科学技术委员会主任。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平在其第三个任期内史无前例地下放了更多权力，最高级别的副总理丁薛祥被任命为执政的共产党中央委员会主席。中央科学技术委员会。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社周二报道称，丁俊晖以新委员会主任的身份在北京举行的全国科学技术大会第二次全体会议上发表讲话。中央政治局常委。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/27 /47b625f5-006d-4007-be51-8dd4c600f61b_a3033eaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院副总理丁薛祥向北京航天飞行控制中心工作人员表示祝贺周二，历史性的嫦娥六号任务成功返回并回收，从月球背面取回月球样本。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该委员会成立于去年三月，是对政府和党机关进行深远改革的一部分，旨在监督中国在经济领域实现自力更生的努力。该委员会是去年两会期间成立的几个新机构之一，这标志着习近平第三次担任国家主席的任期的开始&lt;/p>;&lt;p>;同样是在去年，国务院总理李强被任命为中央金融委员会（另一个于三月份成立的党内机构）主任，而丁则被任命为常务副总理，几个月后成为国务院的核心人物。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，习近平的幕僚长蔡奇被任命为决策网络空间事务委员会主任，此前该职位由习近平担任。据《南华早报》独家报道，他的任命直到今年才公布。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所中国分析中心中国政治研究员尼尔·托马斯表示，这一任命表明习近平感觉比前两届任期更有政治安全感。&lt;/p>;&lt;p>;“习近平在第三个任期内似乎采取了授权集权的方式，他没有放弃任何集权的政治权威，而是将更多的决策权下放给别人他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这种更加神谕的领导风格可能有助于习近平在年事已高时节省精力，将任何政策错误的责任转移到他的副手身上，并通过划分治理来保持他的政治主导地位托马斯指出，丁的背景——包括在大学学习机械工程，然后在上海材料研究所度过职业生涯的前 15 年多——使他成为&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据新华社报道，丁俊晖在与中国顶尖研究机构中国科学院和中国工程院的数百名中国顶尖院士进行了对决。正式履新。&lt;/p>;&lt;p>;丁告诉科学家们，要以坚定的决心和顽强的意志，聚焦重点任务，锚定战略目标，用中国话“十年磨一剑”。新华社称，“一把利剑”。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调需要“新体制”来调动全国资源，加快中国科技创新，从而突破国家面临的重大瓶颈&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松指出，科技政策此前由前四号副总理刘鹤掌管。&lt;/p>; &lt;p>;他说，丁的任命显示了“科技发展背后更强大的政治意愿，因为它将由处于最内部决策圈的 PSC 成员领导”。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学表示，丁丁的另一个优势是，他是七人PSC中最年轻的成员，这让他的职业生涯有更长的跑道。&lt;/p>;&lt;p>;“丁丁只有61岁，他很可能会继续这位不愿透露姓名的政治学家表示，他将在 2027 年党的第二十一次全国代表大会后担任下一届政治局委员。科技驱动的职责是确保未来十年中国科技政策的连续性和一致性，因为许多科技研究需要时间才能取得成果。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea clash not armed attack, Philippines needs to ‘do more’ than protest: Marcos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3268219/south-china-sea-clash-not-armed-attack-philippines-needs-do-more-protest-marcos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 12:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/0e0c879d-7966-427e-96b5-77fd1a47efa1_8a9a54d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小费迪南德·马科斯总统抵达菲律宾南海部队6 月 23 日，位于巴拉望公主港的总部。照片：PCO/AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 周四表示，菲律宾需要“做更多”，而不仅仅是抗议“非法行动”上周在南海执行例行补给任务期间，中国针对其国家海军采取了行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已提出一百多项抗议，我们已经提出了类似数量的交涉，”马科斯告诉记者。 “我们要做的不仅仅是这些。”&lt;/p>;&lt;p>;6月17日没有发生任何枪击事件，因此中国海警的行为不能被视为武装袭击，而是“故意采取的阻止行动”。马科斯说，“我们的人民”从补给驻扎在有争议的仁爱礁的部队。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对马科斯周四言论发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p >;一名菲律宾水手在菲律宾军方称中国海警“故意高速撞击”后遭受“重伤”，中国外交部对此提出异议，称中国海警的行为是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;美国谴责了中国的行为，并在周三国防部长劳埃德·奥斯汀与菲律宾国防部长的通话中重申了其对菲律宾的坚定承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“两位官员讨论了维护菲律宾权利的重要性。”五角大楼在一份声明中表示：“所有国家都可以在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和行动。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾没有要求美国为其部队、华盛顿提供补给方面的支持。大使周三表示，并补充说美国仅提供“视觉效果”来援助菲律宾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹 (Jose Manuel Romualdez) 表示，菲律宾已寻求与中国官员会面，以降低对菲律宾的影响。罗穆尔德斯表示，如果菲律宾无法为其部队提供补给，那将等于“杀死我们的士兵”饥饿和口渴。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国不想发生重大冲突。我们绝对不想拥有这样一个。因此，这是一个很好的起点。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、越南、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;国际法庭于 2016 年驳回了中国的广泛主张，但北京方面拒绝接受这一裁决。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In a world first, Denmark to tax farmers for gassy cows and pigs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3268223/world-first-denmark-tax-gassy-cows-and-pigs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 12:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/49e0ec91-ea43-40e3-b631-8e348fb98769_697c0853.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗马尼亚伦卡维塔的奶牛在田野里吃草。一头典型的丹麦牛每年产生 6 吨二氧化碳当量。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;丹麦将从2030年起对畜牧农民的牛、羊和猪排放的温室气体征税，这是第一个这样做的国家，因为它针对的是甲烷排放的主要来源是导致全球变暖的最强气体之一。&lt;/p>;&lt;p>;税务部长 Jeppe Bruus 表示，丹麦的目标是到 2030 年将温室气体排放量从 1990 年的水平减少 70%。&lt;/p>;&lt;p >; 截至 2030 年，丹麦畜牧农民将在 2030 年每吨二氧化碳当量缴纳 300 克朗（43 美元）的税。到 2035 年，该税款将增至 750 克朗。但是，由于所得税减免 60%，每吨的实际成本将从 120 克朗开始，到 2035 年将增加到 300 克朗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然二氧化碳通常因其在气候变化中的作用而受到更多关注，但甲烷在 20 年中捕获的热量大约是原来的 87 倍根据美国国家海洋和大气管理局的时间尺度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;垃圾填埋场、石油和天然气系统以及牲畜等来源排放的甲烷水平增加得特别快自 2020 年以来，畜牧业约占人类造成甲烷排放的 32%。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2045 年，我们将在实现气候中和方面迈出一大步，”布鲁斯说道，并补充道丹麦“将成为世界上第一个对农业征收真正的二氧化碳税的国家”，并希望其他国家也能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰也通过了类似的法律，将于 2025 年生效。但是，在受到农民的强烈批评以及 2023 年选举中政府从中左翼执政集团转变为中右翼执政集团之后，该立法于周三从法典中删除。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰表示将将农业排除在排放交易计划之外，转而探索其他减少甲烷排放的方法。&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有来自饲养牲畜的甲烷（大约 90%）都来自牲畜通过发酵进行消化的方式，并且通过他们的嘴以打嗝的形式释放。牛产生了大部分喷出的甲烷。&lt;/p>;&lt;p>;剩余 10% 的牲畜甲烷大部分来自养猪场和养牛场的粪便池。&lt;/p>;&lt;p>;在丹麦，这笔交易是周一晚间，中右翼政府与农民、行业和工会等代表达成共识，并于周二提交。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦此举是在欧洲各地农民针对气候变化缓解措施进行了数月抗议之后做出的。他们称这些法规正在导致他们破产。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦最大的自然保护和环境组织丹麦自然保护协会将税收协议描述为“历史性妥协”。&lt;/p>;&lt; p>;“我们成功地就二氧化碳税达成了妥协，这为食品行业的重组奠定了基础——同样是在 2030 年的另一边，”食品行业负责人 Maria Reumert Gjerding 在他们参加的会谈后表示。&lt; /p>;&lt;p>;一头典型的丹麦牛每年产生 6 吨二氧化碳当量。乳制品和猪肉出口大国丹麦也将对生猪征税，尽管奶牛的排放量远高于猪。&lt;/p>;&lt;p>;这项税收将在拥有 179 个席位的议会中获得批准，但该法案预计将在获得广泛共识后通过。&lt;/p>;&lt;p>;根据丹麦统计局的数据，截至 2022 年 6 月 30 日，这个斯堪的纳维亚国家的奶牛存栏量为 1,484,377 头，与上一年相比略有下降。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan private club serving ‘body sushi’ where woman uses naked body as dish investigated by police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267329/taiwan-private-club-serves-body-sushi-where-woman-uses-naked-body-dish-investigated-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/a907b2f5-bf23-4988-b988-55dc057499b7_9fceafed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾一家私人俱乐部因服务举报而面临警方调查“ “身体寿司”，用女性赤裸的身体作为菜肴。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;地方当局对台湾一家私人俱乐部展开调查，该俱乐部举办了一场晚宴，在一名裸体年轻女子身上供应生鱼片，引发了巨大争议。被描述为“寿司船”。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动被称为“女大盛晚宴”，在岛中心沿海城市台中的一家私人俱乐部举办，年轻女性被用作“女大盛晚宴”。寿司和生鱼片拼盘。&lt;/p>;&lt;p>;根据网上泄露的图片，一名年轻女子的身体被涂上花卉装饰，并赤身裸体地躺在桌子上，食物覆盖了她的私处。客人们直接用她的身体吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;这场奢侈的盛宴不仅引起争议，而且极其昂贵，每人花费新台币 100,000 元（3,100 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这顿饭本身花费了新台币 60,000 元，俱乐部还额外收取了新台币4万元的模特费。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动有20多名嘉宾参加，一位匿名参加者告诉当地媒体，当他们观察到该女子身上各种优质生鱼片时， ，他们对自己实际吃了什么几乎没有记忆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /20/ae7f3eab-c41e-45fd-b133-dd76aec4f123_3f537f12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这场丰盛的盛宴不仅引起争议，而且耗资高昂，总计新台币每位客人 100,000 美元（3,100 美元）。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据《ETtoday》报道，该模特的工作持续了大约两个小时，包括大量的人体彩绘和提供食物。&lt;/p>;&lt;p>;一位匿名举报者称主办方聘请了台湾当地模特担任服务员，并聘请了专业厨师准备寿司和生鱼片以满足顾客的要求。&lt;/p>;&lt;p>;没有透露举报者是顾客还是员工。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该事件在网上引发了一波批评和争论，促使地方当局展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们担心公开展示裸体可能违反了反扰乱公共秩序的法律。公共礼仪。台中市卫生局表示，目前尚未收到任何投诉，但准备迅速采取行动，并要求采取纠正措施。 &lt;/p>;&lt;p>;女体盛起源于日本，并在 20 世纪 80 年代流行起来。还有一个男性版本的盛宴，称为“nantaimori”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/20/0a04aac4-d962-41b0-86f5-a806e12171f3_d1980416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nyotaimori，起源于日本，在 20 世纪 80 年代流行，女模特被用作寿司拼盘，而男模特则被称为“nantaimori”。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然有时被批评为羞辱、侮辱和性别歧视，但女体盛仍然对某些圈子有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，S2O 台湾泼水节音乐节还推出了女体盛餐，最贵的套餐价格为 100 万新台币（31,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府以公共健康问题和道德问题为由，于 2005 年禁止了女体盛。&lt;/p>; &lt;p>;这种做法在中国也一直受到物化女性的批评。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论身体寿司的做法：“这太可怕了。这和人类的盛宴没有什么区别。用年轻女子的裸体作为菜肴来诱惑食客，这是错误的。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人补充道：“这证明人一旦富有就失去了人性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhen-Zhongshan mega link to open at 3pm on Sunday, cutting Hong Kong travel time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3268218/shenzhen-zhongshan-mega-link-open-3pm-sunday-cutting-hong-kong-travel-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.27 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/27/2c1df370-edc2-470d-8a5a-965d3f3a2438_4f83ca07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深中特大型干线将于周日通车。图片来源：人民日报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳至中山高铁将于下午3时通车，旨在缩短香港与珠江三角洲另一边城市之间的出行时间。周日。&lt;/p>;&lt;p>;这条全长 24 公里（15 英里）的过境点位于连接广州和东莞的虎门大桥以南 30 公里处，将连接中国大陆珠江三角洲的两侧。&lt;/p>;&lt;p >;它将通过两个桥梁，两个人造岛屿和一条海底隧道与深圳市与深圳市联系起来，长6.8公里，宽46米（151英尺）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;香港的室内教练运营商已经建议新的链接将在珍珠河三角洲以西的香港和中山之间修剪旅行时间，从2.5小时到两个小时以下。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 446.9亿元人民币（61.6亿美元）项目预计将是大湾地区的关键联系，这是一项巨大的城市计划，旨在将中国的南部城市变成一个与其他全球大都市相媲美的经济强国。&lt;/p>; &lt;p>;香港kong-zhuhai-macau桥梁位于新链接以南31公里处，目前仅连接到东端的香港，但当局最近提议向深圳添加道路延伸，以更好地利用2018年开放的巨型桥梁。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lessons learned have helped to improve policy initiatives, Hong Kong leader John Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3268196/lessons-learned-have-helped-improve-policy-initiatives-hong-kong-leader-john-lee-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/27/93FE1169-F241-4F15-922E-F252008AEAE4D5_168FF414.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee）说，他对自己的表现满意理事团队。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两年后作为香港的领导基于对公共利益和可接受性的更好理解的举措。&lt;/p>; &lt;p>;如果他的政府在搁置计划中做出的掉头，以面对公众困惑和关注，以引入有争议的家庭废物收费计划李在一次独家采访中告诉《邮报》，他认为这是一种学习经验，可以在一天结束时做出正确的决定，而不是政策失败。 ， 正确的？这就是改进的方法，”他说。 “还有一个中文的谚语，当三个人聚在一起时，已经有一位老师。”必须在指定的住房庄园提供更多的食物废物收集设施。够了。因此，我们必须是现实的，能够欣赏现实情况，然后考虑正确的处理方法。 2021年通过立法机关通过。最初有望在去年年底生效，但被推迟了两次，最后被搁置了。&lt;/p>; &lt;p>; lee指出，该计划几乎没有公共支持，需要是精致作为原始框架的重点是“惩罚”，这将影响居民以及参与实施的工人，例如不是“罪魁祸首”的清洁工。&lt;/p>; &lt;p>; lee对他的管理团队的绩效表示满意按照以结果为导向的方法，坚持认为无需更改当前的阵容。&lt;/p>; &lt;p>;“他们做得很好。那为什么不继续呢？团队只会变得更好，因为您可以看到他们与人的参与度更大。每天都说它已经满足了他到目前为止设定的关键绩效指标。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他已经成功地改变了公务文化，以专注于提供结果和倾听公众。他说，香港是“正确的轨道”，在最新的国家和地区最新的年度全球排名中排名第五。两年前，当我上任时，我认为我们正在前进。 &lt;/p>; &lt;p>;回应商业部门呼吁改善经济的倡议，包括提高中国大陆游客的免税商品配额，李说，他的政府处于“良好条件”与北京讨论此类事项，但由于分开的法律制度和政策，必须“拭目以待”与边境其他城市的合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这反映了他指出，与香港统治的“一个国家，两个制度”政策保持业务的挑战。我们已经一一克服了它们。他说。中国与西方对手之间的政治斗争。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，香港可以利用大陆的劳动力和机械利用，而中国产品又可以将世界其他产品有效地发送到世界其他地区。&lt;/p>; &lt;/p>;， &lt;p>;“ [我们]也从中获得经济利益，从联合投资中获得美元标志。这就是我所说的双赢。但是，在孩子出生之前，我们必须克服海关规定。我们必须克服一些当地规则和法规，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是当有意志时，总会有办法。 >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US regulators said to be approving spot ether ETFs for launch by July 4]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3268207/us-regulators-said-be-approving-spot-ether-etfs-launch-july-4?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 11:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/c9ea9f5d-0e93-4f47-9919-919-91a91c557316_89bec9e4.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一周，根据熟悉情况的人的说法。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国证券交易委员会（SEC）可以批准与资产管理者与资产管理者之间的谈判，以批准与以太现货价格相关的交易所交易资金（ETF）监管机构进入最后阶段，行业高管和其他参与者告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;八位资产经理，包括贝莱德（BlackRock），瓦内克（Vaneck），富兰克林·邓普顿（Franklin Templeton）和灰刻级投资，正在寻求SEC批准这些资金。他们中的大多数在 1 月份推出了现货比特币 ETF，这是与监管机构长达十年的斗争的顶峰。 Grayscale再次希望将现有信托转换为两家公司的高管&lt;/p>; &lt;p>;高管，由于讨论的机密性质，他们要求匿名。小问题。必须在启动ETF之前批准这些文件。&lt;/p>; &lt;p>;与一位发行人一起工作的律师，他们也要求匿名，他说这是“归结为完成的”超过一两个星期的路程”。&lt;/p>; &lt;p>; SEC拒绝发表评论。 SEC主席加里·加斯勒（Gary Gensler）在本月初接受路透社采访时说，发布日期部分取决于发行人对监管机构的询问的反应迅速。&lt;/p>; &lt;p>;一月份的一月份推出的资金推出了比特币现货价格的资金是之一。晨星直接数据显示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至6月下旬，这些九种新产品的资产近380亿美元，尽管Grayscale的持有量将近380亿美元比特币信托 - 将其270亿美元的比特币信托转换为ETF，同时下降到178亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;许多ETF和加密货币分析师认为，新地点ETF的推出将不那么令人印象深刻。 Ether本月陷入困境，下降了11％以上，比特币下降了9.8％。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于两种加密货币的市场规模和性质的差异，当以太ETH ETF发射时，流入可能会更加柔和。 Morningstar。&lt;/p>; &lt;p>;“有了比特币，十年来一直有压抑的需求，而投资者的兴趣不在图表上，”他说。 “这不会引起同样的兴奋。” &lt;/p>; &lt;p>; SEC已经批准了纽约证券交易所，纳斯达克和CBOE所需的规则更改，以列出并监督新产品的交易。这意味着，一旦SEC员工在文件上签字时，产品就可以在24小时内开始交易。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Israel cite progress on resolving Gaza war weapons rift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3268208/us-israel-cite-progress-resolving-gaza-war-weapons-rift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.27 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/27/8B957F62-3373-44BA-BBF1-5AFEB60A7087_2CEF4384.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列和美国表示，在总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）公开指控美国总统乔·拜登（Joe Biden）管理下的交付放缓之后，他们已经取得了进步，以解决美国武器货物的裂痕。 /p>; &lt;p>;以色列国防部长Yoav Gallant在华盛顿结识了三天的高级官员，因为他为通过与以色列的重要盟友的分歧悄悄地工作表达了希望，与内塔尼亚胡更对抗的方法形成了鲜明的对比。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;贝登国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）会面后，加兰特说：“在会议期间，我们取得了重大进展，消除了障碍并解决了瓶颈。问题”包括“我们必须带给以色列国的力量积累和弹药供应的话题”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/Images/Canvas/2024/06/27/5E70B352-9352-9355-426F-BC27-C27-C5D62C1E0CA5_F05_F05AB45F.JPG.JPG“国防部长Yoav Gallant周二在华盛顿的五角大楼。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我要感谢美国政府和美国公众对以色列的持久支持，”他说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Netanyahu最近几天公开指责拜登政府放缓向以色列运送武器，自10月7日哈马斯袭击以来一直在加沙战争。&lt;/p>; &lt;p>;美国官员否认了这些指控，并显示烦恼，在选举之前的几个月之前，拜登对以色列的支持已成为责任其中包括2,000磅重的炸弹和拜登警告进一步停止，因为他敦促以色列不要对南部加沙城市拉法进行大规模的军事攻击，这是加沙南部的一百万个流离失所的巴勒斯坦人寻求庇护所。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;美国政府高级官员说，自10月7日以来，美国已向以色列派出了超过65亿美元的武器，仅在5月就将近30亿美元寄来。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一项巨大的，巨大的承诺这位官员在匿名的情况下对记者说。&lt;/p>; &lt;p>;官员将裂痕归咎于“复杂”美国官僚程序的误解。他说，加兰特（Gallant）的团队和美国专家经历了“每一个案件”。他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /Images/canvas/2024/06/27/3f83e11e-423c-42c-4f80-9457-0157-015eeee12de09_a5e9873b.jpg.jpg.jpg“ alt =”在加沙地带中部的以色列轰炸中被杀的女儿。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登 - 以色列对以色列的态度从进步主义者和右派中提出了批评 - 在以色列执行以色列执行的情况下，以遏制武器的交付方式。 &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡和加兰特的有针对性的行动说，战斗中最激烈的阶段已经结束 - 以色列与伊朗支持的激进运动真主党在爆发小规模冲突后，将部队转向与黎巴嫩的边界。 &lt;/p>; &lt;p>;美国官员说，华盛顿与以色列，黎巴嫩和其他演员保持着“相当密集的对话”，并认为没有一方寻求“重大升级”。&lt;/p>; &lt;p>; gallant，他见了两次，他见了两次在华盛顿与阿莫斯·霍奇斯坦（Amos Hochstein），以色列和黎巴嫩之间的美国点人警告说，如果战争爆发，他的军队可能会对真主党“巨大损害”。&lt;/p>; &lt;p>;对于每种情况，” Gallant告诉记者。&lt;/p>; &lt;p>;美国官员包括国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）表示希望加沙的停火也可以减轻黎巴嫩的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;拜登（Biden）在5月31日制定了一个临时停火和释放人质的计划，但哈马斯回来了。他说：“我们都致力于并坚决支持总统的交易。&lt;/p>; &lt;p>;“哈马斯必须接受或承担后果。” 7袭击以色列人的法国 - 帕尔斯（Agence-presse）的袭击导致1,195人死亡，主要是平民，这是根据以色列人物基于以色列人物的法国 - 帕尔斯（France-Presse）的统计。&lt;/p>; &lt;p>;武装分子也占领了约250名人质，其中116人仍留在其中加沙虽然陆军说42人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的报复性进攻杀死了至少37,718人，大部分是平民，也大多是平民。&lt;/p>;的数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>