<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Japan pledges more aid for Ukraine, is Tokyo turning into ‘ATM’ for a war-torn nation?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252038/japan-pledges-more-aid-ukraine-tokyo-turning-atm-war-torn-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/108e273e-8d86-494d-98fc-a9bfac0139f3_b59d5edd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴和日本外长上川洋子出席1 月 7 日在基辅防空洞举行的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周一公布一系列帮助重建乌克兰的计划时将承诺提供 158 亿日元（1.05 亿美元） ，并在东京召开会议，鼓励其他国家帮助这个饱受战争摧残的国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国和欧洲部分地区越来越多的人反对向基辅提供更多帮助，这与此相呼应。日本人抗议说，专门用于乌克兰的资金应该更好地用于老年人、上个月日本中部地震的幸存者，甚至用于减少国家债务。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，一些人的感觉是乌克兰在地理上距离日本较远，该问题应由欧洲国家来处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/15/121807b5-e725-4ad6-8e8c-8367be670a83_4bf2a0e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;老年人在东京散步。更多的日本人抗议说，专门用于乌克兰的资金最好用在老年人身上。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计此次会议将达成至少20项合作协议，其中包括一项耗资100亿日元的计划，一旦和平能够实现，将在全国范围内建立远程医疗网络请放心。&lt;/p>;&lt;p>;日本已确定七个优先援助领域，包括能源部门、改善人道主义条件和投资农业发展。&lt;/p>;&lt;p>;重型工程公司 IHI – 大约 50 家公司之一私营部门公司将参加这次会议，计划提供易于组装的临时桥梁，并将取代在战斗中被毁坏的桥梁。该公司还计划在邻国罗马尼亚建立一个制造工厂，并将部件运输到乌克兰进行最终组装。&lt;/p>;&lt;p>;日本还帮助资助伊戈尔·西科斯基基辅理工学院创建一个新部门，教授安全定位和清除地雷。&lt;/p>;&lt;h3>;日本面临“噩梦般的局面”，因为俄罗斯、中国可能会扰乱美国主导的秩序&lt;/h3>;&lt;p>;日本首相岸田文雄也将出席会议，他在一份声明中表示1 月 30 日的筹备会议：“我们将恢复和重建定位为日本特有的贡献支柱。” -日本的做法，涉及中小企业和初创企业，更不用说大企业了。”&lt;/p>;&lt;p>;日本提供了防雷技术、医疗设备、头盔、防弹衣等非-乌克兰的致命军事装备。尽管在冲突初期面临向基辅提供武器的压力，但岸田已明确表示，宪法条款规定不可能提供致命装备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/8fe78376-9079-4da4-be9e-d88cbf7538e0_8f28c992.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国士兵在东京郊区福生附近的横田美国空军基地将日本的防御装备装载到一架美国飞机上，然后将其送往乌克兰。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，乌克兰仍然欢迎日本的倡议，乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔周六告诉共同社，乌克兰“有兴趣与日本企业进行全面合作”，并且他认为日本企业与乌克兰之间的关系“潜力巨大”。&lt;/p>;&lt;p>;Shmyhal 表示希望日本汽车制造商与乌克兰企业分享他们的专业知识，并希望其他制造商投资矿物和矿物的开采和加工。其他关键原材料。基辅还希望其核能部门得到帮助。&lt;/p>;&lt;p>;经过近两年的战争，所需的经济支持规模是巨大的。世界银行去年估计，未来十年的复苏将花费 4,110 亿美元，这意味着东京的 1.05 亿美元只是所需资金的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;这让许多日本人感到不舒服。 &lt;/p>;&lt;h3>;日本寻求放宽武器出口规则，以期在乌克兰战争中成为“好演员”&lt;/h3>;&lt;p>;“我的感觉是，在岸田政府的领导下，日本正在成为一个提款机福井县立大学国际关系学教授岛田洋一表示，“日本政府每年征收的税额有限，政府的责任应该是提供为了日本人民并保卫国家，”他告诉《亚洲周刊》。 “日本向乌克兰提供更多资金是不负责任的。”&lt;/p>;&lt;p>;岛田认为，俄罗斯总统普京入侵乌克兰是错误的，俄罗斯军队应对广泛的破坏和苦难负责，但东京需要&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要提供更多资金来帮助能登半岛人民从 1 月 1 日地震中恢复过来，但在更根本的层面上，我们必须认识到乌克兰正处于北约欧洲成员国必须承担责任的地理区域。&lt;/p>;&lt;p>;“日本需要能够专注于自身的安全威胁，这意味着我们必须做好准备并能够保卫台湾，并且通过延伸，日本列岛，”他说。 “需要更好的分工，在这一点上，我同意[美国前总统唐纳德]特朗普的观点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/bdd7eb7a-8ccf-4f9c-be4a-d1b856eaf605_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 2 月 1 日，在能登地区发生大地震一个月后，石川县轮岛市一名男子站在被大火烧毁的家门前。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东京上智大学政治学教授中野浩一也认为，随着冲突的拖延，日本公众已经出现了一定程度的“厌战情绪”结束战斗的机会似乎很少。&lt;/p>;&lt;p>;而且由于日本既不是北约成员国，也不是欧洲的一部分，许多日本人认为欧洲列强向日本施压，要求其做出更多贡献是不合理的。 &lt;/p>;&lt;p>;“有一些鹰派乐观主义者声称日本需要向欧洲表现出承诺，因为这意味着如果我们将来需要的话，这些国家将在东亚为我们提供帮助，但这是天真的相信这一点，”中野说。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的人们对普京可能逃脱这种侵略行为的想法并不满意，但像许多美国人一样，日本公众越来越不热衷于进一步采取行动。支持乌克兰，因为他们看不到出路。&lt;/p>;&lt;p>;“有一种感觉，我们需要少一点意识形态，多一点务实。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky to sign bilateral security agreements with Germany and France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252125/ukraines-volodymyr-zelensky-sign-bilateral-security-agreements-germany-and-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 07:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/98409bc3-4383-4062-8327-0639fb74b4e8_348dc260.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在伯尔尼附近的 Kehrsatz 举行的新闻发布会上发表讲话，一月份的瑞士。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两国政府周四表示，德国和法国将于周五在乌克兰总统泽连斯基访问各自首都期间与乌克兰签署有关安全承诺的双边协议。&lt;/p >;&lt;p>;德国总理奥拉夫·肖尔茨在一份声明中表示，泽伦斯基将于周五上午在柏林会见德国总理奥拉夫·肖尔茨。&lt;/p>;&lt;p>;“在这些会谈的框架内，将达成一项关于安全保证和长期合作的双边协议。声明称，泽伦斯基将与肖尔茨举行联合新闻发布会，然后会见德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统随后将与肖尔茨举行联合新闻发布会。预计将飞往巴黎，以确保进一步的双边安全承诺。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙将“重申法国决心继续与所有合作伙伴一起长期向乌克兰提供坚定不移的支持”和乌克兰人民”，他的办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅寻求加入北约并抗击两年来的俄罗斯入侵之际，外交官们表示，泽伦斯基将于本周与法国和德国达成双边安全保证7月开始谈判。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙办公室表示，协议细节将在新闻发布会上公布。&lt;/p>;&lt;h3>;普京关于乌克兰停火的建议遭到美国拒绝：消息人士&lt;/h3>;&lt;p >;预计与法国达成的协议将概述长期人道主义和财政援助、重建支持和军事援助的框架。&lt;/p>;&lt;p>;据了解谈判的两名外交官称，法国计划提供 2 亿欧元（美国）泽连斯基的办公室周四表示，在访问柏林和巴黎后，泽连斯基预计将前往慕尼黑，并计划于周六在那里发表讲话。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Safe’ Thailand to offer US$14,000 in medical coverage for tourists: ‘everyone will be under good care’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252101/safe-thailand-offer-us14000-medical-coverage-tourists-everyone-will-be-under-good-care?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/282fd989-1877-4136-92de-e0c6e264e256_eed632ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国游客在翡翠寺游览时拍照泰国曼谷大皇宫建筑群的佛像。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国旅游部长周四表示，泰国已推出一项计划，为发生事故的游客提供高达 14,000 美元的医疗保险，泰国力求吸引大流行后的旅客回来。&lt;/p>;&lt;p>;根据新计划，政府将承担高达 50 万泰铢（14,000 美元）的费用，并在死亡的情况下支付高达 100 万泰铢的赔偿。&lt;/p>;&lt; p>;Covid-19 大流行期间的旅行限制重创了该国重要的旅游业，入境人数并没有像官员希望的那样迅速反弹。&lt;/p>;&lt;h3>;“他们怎么敢？”：游客在圣地享受日光浴后，泰国人感到愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;旅游部长 Sudawan Wangsuphakijkosol 表示，新的泰国旅行者安全计划于 1 月 1 日开始，并将持续到 8 月 31 日。&lt;/p>;&lt;p>;“该活动旨在向外国游客保证泰国是安全的，并且每个人都会得到很好的照顾，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这个王国长期以来一直受到来自世界各地寻求阳光、沙滩和肾上腺素的年轻背包客的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;但事故并不少见。 ，近几个月有大量报道称，年轻的欧洲人发现自己因保险不足而面临巨额医疗费用。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国将永久免除中国游客的签证要求&lt;/h3>;&lt;p>;泰国政府强调该计划不涵盖因“疏忽、故意、非法行为”或危险行为引起的事故。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以通过泰国旅行者安全网站 tts.go.th 注册该计划。&lt;/p>;&lt;p>;游客可以通过泰国旅行者安全网站 tts.go.th 注册该计划。 >;&lt;p>;2023 年，约有 2800 万人访问泰国，高于前一年的 1100 万人，但仍远低于 2019 年（大流行前的最后一年）的 4000 万人。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示希望到 2024 年游客数量达到 3500 万，收入目标达到 550 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police to release first children’s book, with ‘Little Grape’ teaching preschoolers about phone scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3252109/hong-kong-police-release-first-childrens-book-little-grape-teaching-preschoolers-about-phone-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/15/68a208c5-da49-4365-9ed0-5004936c1ed0_73b6f2b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这本图画书目前仅提供中文版本，为合作作品与香港教育大学幼儿教育学系合作。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方将发行第一本儿童读物，以提高人们对诈骗的认识，最初印刷的 20,000 册中的大部分将分发给该市的 1,000 所幼儿园。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这本书的主题是电话诈骗，之所以选择这本书是因为它是最常见的犯罪类型之一，而且受影响的年龄范围很广。&lt;/p>;&lt;p >;警队社交媒体传播组总督察麦宝仪表示：“我们希望以这个主题为切入点，帮助孩子们树立防骗意识。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/15/0a1bbab1-db69-4ebe-a631-90ce0817faf6_6324992d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警队社交媒体传播组总督察麦宝仪（右）介绍该书。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该图画书目前只有中文版，是与香港教育大学幼儿教育学系合作，以“警队反诈骗吉祥物“小葡萄”，以及如何在日常生活中避免成为犯罪分子的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;第一部分，“灰太狼”反派扮成小葡萄的奶奶，尝试诱骗角色打开家庭公寓的门。但小葡萄在看到狼的爪子和手后发现了伪装。&lt;/p>;&lt;p>;在下一节中，狼假装是它的阿姨来称呼小葡萄，并试图将它引诱到附近的公园。但当狼无法提供阿姨的名字时，它发现了诡计。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警察局长建议在咖啡杯、餐巾纸上贴上反诈骗标语&lt;/h3>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔本月早些时候警告称，过去五年来诈骗案件盛行，并强调“猜猜我是谁”电话诈骗激增。&lt;/p>;&lt;p>;去年警方记录的 39,824 起诈骗案件中，网购占了大部分。 8,950 起，其次是涉及投资的 6,330 起和 4,322 起网络钓鱼诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 强调了 2022 年的一起案件，涉及一名 12 岁女孩，该女孩接到了冒充中国大陆安全人员的电话。 。骗子声称绑架了女孩，随后她的父母被敲诈了 800 万港元（102 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;警方咨询了该大学幼儿教育高级讲师罗洁英，创作这本书。&lt;/p>;&lt;p>;Law 表示，她希望这本书能够成为老师和家长的有用参考。她补充说，市场上很少有专门用于教导儿童了解诈骗的材料。&lt;/p>;&lt;p>;Mak 表示，警方还在与教育局协商，以在其网站上提供这本书。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方首10个月挫败11亿港元诈骗&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，首印2万本图书中，约75%将送往全港幼儿园，200本将送往公共图书馆.&lt;/p>;&lt;p>;部分副本将作为警队周六至下周五在西九文化区举办嘉年华的奖品。&lt;/p>;&lt;p>;大学早教系师生周六，儿童教育还将举办两场以这本书为中心的讲故事活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump prosecutor Fani Willis testifies on relationship as she fights disqualification bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252123/trump-prosecutor-fani-willis-testifies-relationship-she-fights-disqualification-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 06:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/2ca38dad-6140-49ed-9171-0fa340b91c35_d8d53d95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 在亚特兰大举行的听证会上作证周四。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;富尔顿县地方检察官法妮·威利斯(Fani Willis)周四进入证人席，在一次特别听证会上有力反驳了她所说的关于她与特别检察官的浪漫关系的“谎言”这可能会推翻针对美国前总统的四起刑事案件之一。&lt;/p>;&lt;p>;威利斯原本拒绝作证，显然很沮丧，但在一名前证人表示她与特别检察官内森·韦德的关系开始后，她同意发言。早于他们声称的时间。&lt;/p>;&lt;p>;在一名试图将威利斯从案件中除名的辩护律师的质询下，地区检察官的证词变得激烈，检察官一度在她面前举起文件并大喊： “这是谎言！”&lt;/p>;&lt;p>;“你认为我正在接受审判吗？这些人因试图窃取 2020 年选举而受到审判。无论你如何努力让我受审，我都不会受到审判，”威利斯告诉辩护律师阿什利·麦昌特。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/c03a7b3e-2100-4609-9590-552f6b43971e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富尔顿县特别检察官内森·韦德周四在富尔顿县法院作证。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对威利斯和在她面前作证的韦德提出的探究性问题，突显了承诺追究特朗普责任的检察官现在自己在多大程度上受到了法律制裁。公众的显微镜下，他们的个人生活被曝光，转移了人们对特朗普本人行为的注意力，并在特朗普争夺夺回白宫之际引发了对该案未来的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;罗宾·耶尔蒂 (Robin Yeartie)，他的前朋友和同事威利斯周四早些时候作证说，在 2021 年 11 月威利斯被聘为特别检察官之前，她看到威利斯和韦德拥抱和亲吻。韦德和威利斯都作证说，他们直到 2022 年才开始约会，而且他们的关系几个月前就结束了。&lt;/p >;&lt;p>;在长达数小时的令人不安的个人证词中，韦德还承认在与分居的妻子分居期间与威利斯发生了性关系，尽管他在离婚申请中声称事实并非如此。&lt;/p>;&lt;p >;这一承认和耶蒂的证词一起威胁到检察官的可信度，因为他们正在准备指控特朗普和其他人密谋推翻佐治亚州 2020 年总统选举结果的案件的审判。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普要求最高法院延长选举审判时间，要求豁免&lt;/h3>;&lt;p>;威利斯和韦德恋情的曝光，为特朗普及其共和党盟友试图对威利斯案件的合法性提出质疑提供了机会，前总统具有政治动机。其他共和党人在呼吁对今年有望连任的民主党人威利斯进行调查时引用了他们的言论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普及其共同被告认为，这种关系存在利益冲突，应该迫使威利斯采取行动。关闭此案。韦德试图淡化此事，将自己和威利斯描述为“私人人士”。&lt;/p>;&lt;p>;“拥有私人生活并没有什么秘密或淫荡的地方，”他说。 “没什么。”&lt;/p>;&lt;p>;如果威利斯被取消资格，支持佐治亚州检察官的委员会将找到一位新律师来接替，他可以继续对特朗普和其他 14 人提出指控，也可以完全放弃此案。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦昌特声称，威利斯个人从该案中获利，向韦德支付了超过 65 万美元的工作费用，然后当韦德用他的收入支付两人一起度假的费用时，他又从中受益。 &lt;/p>;&lt;p>;韦德在法官拒绝撤销对其证词的传票后出庭作证，他作证说，他和威利斯一起前往伯利兹、阿鲁巴和加利福尼亚州，并一起乘坐游轮，但表示威利斯已于现金用于支付他从信用卡中扣除的一些旅行费用。&lt;/p>;&lt;p>;“她非常强调和坚持这种独立、坚强的女性观念，所以她要求自己支付自己的费用，”韦德说。&lt; /p>;&lt;p>;韦德受到辩护律师的压力，要求他回答有关他与威利斯关系的令人不安的问题，这引起了地区检察官办公室的反对。听证会开始时，律师们就谁必须回答问题进行了长时间的争论。预计将持续到周五。&lt;/p>;&lt;h3>;法官驳回特朗普驳回封口费案的要求，审判将于三月开始&lt;/h3>;&lt;p>;威利斯的免职将是一个惊人的进展。即使有新律师继续审理此案，该案也很可能不会在 11 月之前接受审判，届时特朗普预计将成为共和党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;周四在纽约举行的另一场听证会上，一名法官裁定特朗普的封口费刑事案件将如期进行，陪审团选举将于 3 月 25 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候的一份法庭文件中，威利斯的办公室坚称，她没有任何财务或个人财产利益冲突，并且没有理由驳回案件或将她从检方中除名。&lt;/p>;&lt;p>;她的文件称这些指控“淫秽”，并表示这些指控旨在成为头条新闻。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/e67cea9d-2c11-4772-8ac2-17fc1f5090f5_ac707f82.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·罗曼 (Michael Roman) 的律师阿什利·麦钱特 (Ashleigh Merchant) 周四在亚特兰大举行的佐治亚州选举干扰案听证会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;罗曼的律师麦钱特传唤了威利斯、韦德以及地方检察官办公室的其他七名雇员和其他人，其中包括韦德的前商业伙伴泰伦斯·布拉德利。布拉德利周四早些时候作证，但拒绝回答麦钱特的问题，理由是律师与客户之间的特权。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲在周一的听证会上表示，“如果提供的证据表明存在实际冲突或出现冲突，则威利斯可能会被取消资格”。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，他想在听证会上探讨的问题是“一段关系是否存在，这种关系本质上是浪漫还是非浪漫，它何时形成以及是否继续”。&lt; /p>;&lt;p>;他说，这些问题只有“与由于这种关系而带来的任何个人利益是否存在及其程度的问题结合起来”才有意义。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House passes three bills on China human rights, Asia-Pacific cooperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252124/us-house-passes-three-bills-china-human-rights-asia-pacific-cooperation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 06:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/7ca55ec3-f1c3-495e-ba0d-f386b3ad29e9_edbdf135.​​jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加州共和党人 Young Kim 发起了众议院通过的三项法案之一美国众议院周四在华盛顿举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，三项针对中国人权状况以及美国与亚太盟国安全合作的美国立法在共和党控制的众议院获得通过。&lt;/p>;&lt;三项法案中的第一项由加州共和党人金英英提出，授权采取进一步行动，保护中国维吾尔族人口免受所谓的侵犯人权行为，包括在美国国务院任命一名“维吾尔族问题特别协调员”。它以 414 比 6 获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;第二项由马萨诸塞州民主党人吉姆·麦戈文 (Jim McGovern) 发起，修订了 2002 年《西藏政策法案》（该法案将美国对西藏的大部分政治和纲领性支持编入法典），以授权反击北京的虚假信息。关于自治区。它以 392 比 28 获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;第三项由众议院外交事务委员会民主党领袖格雷戈里·米克斯 (Gregory Meeks) 发起，在华盛顿与四边安全组织的其他三个成员国之间建立了一个议会间工作组对话：澳大利亚、印度和日本。该法案以 379 比 39 获得通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此之前，众议院周二通过了一项法案，限制国务院和美国国际开发署 (USAID) 的资金流入中国新疆维吾尔自治区。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这些法案必须在民主党控制的参议院获得全部通过，然后才能提交总统乔·拜登签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候在众议院发表讲话金强调，她的法案《2023 年维吾尔政策法案》将解决美国在新疆侵犯人权的现有做法中的缺陷，新疆是中国大多数维吾尔族人口的居住地。&lt;/p>;&lt;p>;除了授权资助该法案主张在穆斯林占多数的国家发言，要求国务院外交官培训机构教授维吾尔语。&lt;/p>;&lt;p>;它进一步指示美国政府的海外媒体机构传播有关北京侵犯维吾尔族人权的信息。权利——北京一再否认的侵犯行为。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将更严格地控​​制少数民族讨论以缓和“风险”&lt;/h3>;&lt;p>;“习近平正试图将新疆重塑为商业和旅游目的地并试图从国际社会的记忆中抹去维吾尔人，”金说，指的是中国国家主席习近平。&lt;/p>;&lt;p>;在支持麦戈文的法案时，金指出，同样的抹杀也适用于西藏人。&lt;/p>; &lt;p>;《推动解决西藏与中国冲突法案》将使美国正式政策，即“西藏”不仅指中国政府定义的自治区，还包括甘肃、青海、四川和云南的藏族地区&lt;/p>;&lt;p>;虽然华盛顿认为西藏是中华人民共和国的一部分，但它并不认为北京对该地区的控制符合国际法。&lt;/p>;&lt;p>;米克斯早些时候在会议上发表讲话一周关于他的法案《加强四方法案》的内容称，“中国日益增长的全球影响力和威权模式正在破坏印度-太平洋地区及其他地区的自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管中美关系“明显稳定”，但仍具有竞争性”：美国特使&lt;/h3>;&lt;p>;“我们需要与该地区的其他民主国家合作，展示开放的市场和开放的社会，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;四方机制于 2004 年成立，旨在促进人道主义和救灾工作，但在 2017 年之前基本上处于休眠状态。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟被时任美国总统唐纳德·特朗普作为一个反对“专制”中国的民主国家团体重新复活，此后被拜登视为其战略的一部分。印度-太平洋战略。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 3 月，拜登将该组织提升至领导人级别，并主办了首届四方领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;米克斯周三表示，他的法案将“帮助所有四个国家维持对四方机制的政治支持和充足的资源”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palau’s president raises threat of pivot to Beijing if US funds are delayed further]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252122/palaus-president-raises-threat-pivot-beijing-if-us-funds-are-delayed-further?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 06:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/f4377872-947b-40e5-8368-968e44a58d0d_b61bb40e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;帕劳总统 Surangel Whipps Jnr 敦促美国参议院通过援助这是美国总统乔·拜登去年做出的承诺。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿推迟向太平洋岛国帕劳提供经济援助，导致一些当地领导人更愿意与台湾断绝外交关系，以换取北京的经济援助，该国总统表示警告。&lt;/p>;&lt;p>;“这里的领导人（其中一些人与中华人民共和国有‘生意’）想要接受其看似有吸引力的经济提议——以改变联盟为代价，首先是牺牲台湾，”总统Surangel Whipps Jnr 在 2 月 6 日的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;这封信是发送给一位美国参议员的，该参议员的名字是从印太问题专家 Cleo Paskal 周三在社交媒体平台 X 上首次发布的副本中删除的。 ，以前称为 Twitter。 Whipps 在自己的 X 帐户上转发了 Paskal 的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;帕劳是一个由 500 多个岛屿组成的群岛，是继续与台湾保持外交关系的 11 个国家之一。自2016年以来，台湾已经失去了大约十几个外交盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京认为台湾是一个叛离的省份，最终将与大陆统一，必要时可使用武力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;周二早间，两党合作的 950 亿美元对外援助计划在美国参议院获得通过，但其中未包括新谈判达成的《自由联合协定》(Cofa) 的资金，该协定将美国与三个太平洋岛国——马绍尔群岛紧密联系在一起。 、密克罗尼西亚和帕劳。&lt;/p>;&lt;p>;该法案在今年的总统选举年高度政治化，主要目的是加快向乌克兰提供 600 亿美元的援助。但该法案不太可能在众议院获得通过，众议院议长迈克·约翰逊表示，众议院不会“仓促”考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国推动该地区发展之际，美国仍在寻求延迟的太平洋资金：高级外交官&lt;/h3 >;&lt;p>;Cofa 于 20 世纪 80 年代首次签署，允许美国军队进入这三个太平洋岛国的陆地、空中和海上，以换取经济援助和公民在这三个岛国生活、工作和上学的法律依据。 &lt;/p>;&lt;p>;为了对抗中国的影响力，2023 年 3 月，美国总统乔·拜登承诺在 20 年内向这三个国家提供 71 亿美元，这是该协议有史以来最大的预算要求。&lt;/p>;&lt;p >;但由于美国立法者优先考虑援助乌克兰对抗俄罗斯和以色列与哈马斯的冲突，以及加强台湾防御北京任何可能的入侵，这些资金仍然被困。&lt;/p>;&lt;p>;Cofa计划马绍尔群岛和密克罗尼西亚的协议于 9 月 30 日失效，美国现在不再向它们提供援助。帕劳的协议将于今年 9 月结束，但其经济正因债务增加、通货膨胀高和游客减少而苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党“每天都在不批准该协议”，惠普斯写到最新的协议，并补充说，中国已经“提出要‘填满我们以旅游业为基础的私营部门的每一个酒店房间’——‘如果建造更多的话，就会填满更多房间’”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; 2017年11月，由于帕劳拒绝与台湾断绝外交关系，北京停止允许中国公民访问帕劳。次年，帕劳太平洋航空​​公司因缺乏中国游客而停止运营。&lt;/p>;&lt;p>;惠普斯提醒参议员，Cofa 允许中国“觊觎”的美国航道 — — 有效地延长了美国边境，用于军事目的”。&lt;/p>;&lt;p>;“一位美国军事专家作证说，要在军事上取代这一点将花费 1000 亿美元，”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;惠普斯的信函是在拜登政府观察到这两个国家的情况下发出的。印度-太平洋战略实施一周年。周四，政府官员出席了在华盛顿举行的一次活动，讨论该地区的政策成就。&lt;/p>;&lt;p>;负责印度-太平洋安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 将 Cofa 描述为“最重要的事情之一”他补充说，政府可以按照我们的印度太平洋战略来做到”。 “国会和政府今年共同努力的机会，我们只需要完成它”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global South shows it’s ready to challenge unfair US-led world order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252000/global-south-shows-its-ready-challenge-unfair-us-led-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/937FF1BD-628D-4C51-85A2-9E6D0258D122_C73E09EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; p>;随着软性的减少，美国仍然决心通过利用强力来维护其主导地位。同时，全球南部的国家必须坚持通过和平手段来改变当前的世界秩序。&lt;/p>; &lt;p>;哈佛大学校长克劳丁·盖伊（Claudine Gay）在发生争议的大火之后辞职，包括她对校园反犹太主义反应不足的主张，然而，加沙危机仍然是大学的热门问题。现在，管理人员正在为维护言论自由的艰巨任务而奋斗，因为人们对反犹太主义和伊斯兰恐惧症的越来越担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在战场上，对煽动性的修辞不可约束，因为来自双方的极端主义者誓言誓言。破坏对方。例如，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）引用了对阿玛勒克（Amalek）的圣经引用，被广泛谴责为明确的呼吁，要求灭绝巴勒斯坦人民。作为南非案的证据，指责以色列在加沙犯下种族灭绝。在上个月对案件的裁决中，联合国最高的司法机构没有要求停火，而是下令以色列采取措施，以防止任何种族灭绝行为。&lt;/p>; &lt;p>;如预期的，ICJ的裁决最少影响以色列战略。内塔尼亚胡（Netanyahu）坚持拒绝两国解决方案，并继续发动无情的军事攻击。&lt;/p>; &lt;p>;在美国在伊拉克和叙利亚的空袭之后，以报复约旦的三名美国士兵，加沙危机，以报复三名美国士兵&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有升级为更广泛的地区冲突的危险：它标志着全球南方准备挑战现有西方主导的国际秩序的准备。他们说的全球治理体系的改革必须更好地反映当今世界的现实。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）在峰会上说，当前的国际体系是“过时的，过时的，超出时间和逐步，反映了许多国家被殖民时的过去年龄”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同样在峰会上，乌干达总统尤里·穆塞韦尼（Yoweri Museveni）敦促他的领导人来自发展中国家，“共同努力，以确保我们达到公正可公平的国际经济秩序”。&lt;/p>; &lt;p>; G77推动变革的推动反映中国的上升引发的持续轨迹，促进了全球南部的社会经济隆升，并逐渐将全球经济重心转移到西方。&lt;/p>; &lt;p>;加沙危机，尤其是南非反对以色列的案件，代表地缘政治领域的另一个重要重构 - 即，美国假定地位的逐渐流离失所是全球和平的中央保管人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-i-i-i-i-i-i-i-i-i-i-i-in scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/15/ca8a9b0d-cc96-458b-81f7-e89065c159e_ac707070707f82.jpggggg gpg&#39; 999;“>;南非外交大臣纳利迪·潘多（左）和南非大使驻荷兰荷兰vusi madonsela聊天，荷兰海牙，荷兰，国际法院裁定以色列针对以色列的紧急措施裁定以色列针对以色列的指控，非洲以色列在加沙的军事行动是国家主导的种族灭绝。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;坎帕拉和比勒陀利亚的作用突出了世界秩序持续重新配置的两个不同方面。尽管中国经常被描绘成主要的煽动者，但国际法院中的G77峰会和南非的倡导表明，其他国家同样渴望重塑美国领导的命令。&lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，事实上存在一个事实上的部门在劳动力上，中国率先进行经济转型，而乌干达和南非等国家则努力实现更公平的全球治理体系。&lt;/p>; &lt;p>;美国并没有被动地接受这些重新配置。为了回应其经济领域的相对下降，美国正在发动一场广泛的贸易和技术战争，以遏制中国的崛起。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在地缘政治领域中出于道德歧义，乔·拜登总统仍然坚持对美国的看法。同样，共和党，尤其是其宗教右翼，在美国在美国的“山上城市”中坚定信念。&lt;/p>; &lt;p>;也就在道德上不太倾向于看台。取而代之的是，他更有可能以不道德的热情追求自己的杂志愿景。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么特朗普的回归可能对边缘世界上的世界不利&lt;/h3>; &lt;p>;毫无疑问，美国坚持认为军事优势甚至在其经济和地缘政治地位下降的情况下也是如此。在伊拉克和阿富汗遭遇挫折后，华盛顿对部署地面部队变得更加犹豫。尽管如此，美国军方仍保留着通过代理战争和远程轰炸任务造成重大损害的能力，这是对伊朗支持的民兵的持续空袭证明的。&lt;/p>; &lt;p>; biden对升级的中东危机表演的军事反应尽管如此，美国仍然决心利用其艰苦的力量来维持全球优势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/02/15/d6c45ffd-0522-0522-4eed-a757-d7bb4032519a_686e_686e78c9.jpg“ alt =”手表作为美国士兵，将在2月2日在特拉华州的多佛空军基地的美国基地的一项无人机袭击中丧生的三名美国服务人员之一移动遗体。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;/div>; &lt;p>;前哈佛肯尼迪学校迪恩·约瑟夫·奈（Dean Joseph Nye）在1980年代后期普及了“软权力”一词，最近在哈佛大学对加沙战争的反应和抗议活动的校园动荡之间取得了平行1960年代后期的越南时代。然而，纽约说，他在越南战争期间遇到的校园暴力情况更糟。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，在加沙，巴勒斯坦人民造成的可怕暴力仍在继续。据专家称，以色列对加沙地带的无情轰炸现已成为近代历史上最致命和最具破坏性的轰炸之一。随着美国继续在中东进行报复罢工，人们对以色列 - 帕勒斯坦冲突正在扩大到更广泛的地区战争。全球社区必须继续支持南非对以色列对巴勒斯坦人的暴行负责的努力。在更广泛的范围内，全球南方国家必须利用G77的动力，并坚持将主要的以西方为中心的世界秩序转变为更公平的秩序，这都是通过和平手段实现的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia developing ‘troubling’ anti-satellite weapon, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252120/russia-developing-troubling-anti-satellite-weapon-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.16 04:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/16/AAAC14B4-E954-45CD-B87D-884AFA8BC25F_C09E020C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;打算使美国国会支持乌克兰的援助。图片：NASA通过Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;白宫在周四公开确认俄罗斯已经获得了一种“令人不安的”新兴的反卫星武器，但表示不能直接在地球上造成“物理破坏”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）说，美国情报官员的信息表明俄罗斯已经获得了能力，但这种武器目前尚未运行。美国官员正在分析他们对新兴技术的信息，并就此事咨询了盟友和合作伙伴。 ，对任何人的安全没有立即威胁。”柯比说。 “我们不是在谈论一种可用于攻击人类或在地球上造成身体破坏的武器。众议院情报委员会的共和党主管俄亥俄州议员迈克·特纳（Mike Turner）敦促拜登政府解密有关他所谓的严重国家安全威胁的信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/16/1dd74564-0271-0271-4671-4671-9A3E-ED850D0040D0040F0_BBBBBBBBBBB872E94.JPGGGGGG“ 999;“>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）在周四在华盛顿的新闻发布会上回答了一个问题。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;柯比说，当特纳“遗憾的是”发表声明时，正在审查和解密有关俄罗斯能力的信息的过程正在进行中。&lt;/p>; &lt;p >;“我们一直非常谨慎和故意，我们决定解释降级并与公众分享。”在莫斯科，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）将有关新俄罗斯军事能力的主张描述为旨在使美国国会为乌克兰提供支持的诡计。&lt;/p>; &lt;h3>;中国和俄罗斯寻求武器来击中美国卫星， /h3>; &lt;p>;“很明显，华盛顿正试图迫使国会通过胡克或克鲁克对援助法案进行投票，”佩斯科夫在俄罗斯新闻机构的讲话中说。 “让我们看看白宫将使用什么诡计。” &lt;/p>; &lt;p>;能力是基于太空的，将违反一项国际太空条约，其中130多个国家签署了其中，包括俄罗斯。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;白宫表示，它将希望直接吸引俄罗斯人关注。即使白宫试图向美国人保证，柯比也承认这是一个严重的事情。&lt;/p>; &lt;p>;“我不想最大程度地减少这里的破坏潜力，”柯比说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a >; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Leaving China, long-time EU trade group chief says investors remain keen, but with more reservations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252119/leaving-china-long-time-eu-trade-group-chief-says-investors-remain-keen-more-reservations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 02:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/f897edb7-0ee6-40cc-9b31-304a2571afb9_e12452ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对于寻求在那里投资的跨国公司仍然具有吸引力，但已经逐渐变得有吸引力一位欧盟贸易集团领导人表示，处理起来更困难。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;跨国公司仍然愿意在中国投资，但制造业产能过剩加剧、北京方面力求自力更生以及高层领导层缺乏坦诚，削弱了其吸引力。中国欧盟商会名誉会长 Joerg Wuttke 表示：“这是市场规模至关重要的事情。” ”在华盛顿接受《南华早报》采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位 65 岁的老人将从 7 月开始与家人定居美国首都，届时他将辞去美国首席代表的职务。德国化工巨头巴斯夫在北京——他自 1997 年以来一直担任该职务。他在采访中表达的观点仅代表他在欧盟商会的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最令人惊奇的旅程，”德国人这位高管谈到了他在中国的四十年，见证了中国从文化大革命的黑暗岁月中崛起并成长为世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/7c3d921d-9e75-4731-973e-04f6f460e033_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;中国欧盟商会名誉会长约尔格·伍特克 (Joerg Wuttke) 在四十年后即将离开中国。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在德国西南部小村庄长大的伍特克表示，他对中国的兴趣最初是由对中国的认知的鲜明对比引发的在他的家庭内部：他的父亲是孔子的忠实读者，而他的哥哥则经常挥舞着毛泽东的“红宝书”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国只是最终的奖品。不知怎的，我设法到达那里。我爱上了这个国家、这里的食物、这里的人民，从那时起，我就被迷住了，”他说。 “我很荣幸能够见证与市场一起成长的整个故事。当然，现在这是一个充满挑战和未知因素的市场。”&lt;/p>;&lt;p>;伍特克在过去的二十年里代表欧洲在华商界，于1999年共同创立了德国商会2000 年，他担任了这两个机构的主席。&lt;/p>;&lt;p>;外国企业进入中国的最佳时机——无论是市场还是北京的最高领导层——是在 2001 年加入世界贸易组织之后，伍特克回忆道，当具有改革思想的朱镕基担任总理时，以及 2008 年北京奥运会之前。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟对中国采取更强硬立场的计划有可能脱轨&lt;/h3>;&lt;p>;朱镕基的五年任期，从 1998 年开始，其定义是努力实现国家经济体系自由化：支持私营部门、精简政府官僚机构，并通过大规模裁员和关闭工厂来改造效率低下的国有部门。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这些挑战已经结束伍特克表示，海外投资者“有令人难以置信的机会接触最高领导层”，他们会见“左翼、右翼和中间”的外国首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在过去十年中，这种坦诚的互动已经很大程度上沦为阶段性接触：外国政要为了避免触及困难话题而避免发言，而中国领导人则诉诸政治语言。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19大流行进一步加剧了这一趋势。伍特克强烈批评北京于 2022 年 12 月开始放松的零新冠政策，他表示，这是意识形态如何压倒中国经济的最好例子。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，地方政府官员伍特克说，中国的企业仍然与外国投资者保持着密切的联系，因为创造就业和增加税收始终是他们的首要任务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“地方政府之间确实存在脱节[外国公司]基本上北京正在经历一个更加自力更生的故事情节。有时我真的不想告诉他们‘对不起，我想这样做，但北京拒绝’。”&lt;/p>;&lt;p>;在房地产市场低迷和地缘政治加剧加剧的情况下，疫情后缺乏持续复苏。紧张局势、中国股市低迷和投资者外流促使北京方面发起魅力攻势，吸引外资回流。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，中国总理李强在达沃斯世界经济论坛上表示，中国致力于为外国企业创造“有利条件”，包括全面取消制造业领域的外资限制。&lt;/p>;&lt;p>;“我们听到了好话，但同时，我们是商人，我们正在寻找实地问题。准入并没有真正变得更好。”Wuttke 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;李克强在达沃斯论坛上表示，中国经济达到了 2023 年增长 5.2% 的目标&lt;/h3>;&lt;p>;2023 年第三季度直接投资负债——一种广泛衡量外国直接投资 (FDI) 的指标，包括外国公司在中国的留存收益——出现了 118 亿美元的赤字，这是自 1998 年政府开始收集此类数据以来的首次赤字。&lt;/p>;&lt;p>;一伍特克表示，外国直接投资下降的原因是产能过剩。在 12 月举行的中国年度中央经济工作会议上，北京最高领导人承认“部分行业产能过剩”是 2024 年需要解决的主要经济挑战之一。&lt;/p>;&lt;p>;“产能过剩严重在中国。那么你会在哪里投资呢？你可能只是对已经受到产能过剩困扰和阻碍的产能进行更多投资，”Wuttke 指出。&lt;/p>;&lt;p>;“然后人们生产产品，却赚不到钱。这就是为什么大量资金正在离开中国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，由于其巨大的市场规模和技术进步，中国市场对外国企业仍然具有吸引力，尤其是他说，外国企业可以在绿色能源领域学习、竞争并缩小差距。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国经济衰退，但经济学家仍预计在可预见的未来中国仍将是世界第二大经济体很少有人相信中国会很快超越美国成为第一，正如许多人在国内市场低迷之前所认为的那样。&lt;/p>;&lt;p>;日益加剧的地缘政治紧张局势加剧了北京方面的头痛。欧盟自去年以来对中国采取了去风险措施，优先审查对外投资并实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;更大的受害者是《全面投资协定》——这是一项经过长期谈判的协议。该协议旨在让欧洲公司更多地进入中国市场。尽管协议已经达成，但还需要欧洲议会的批准，自 2021 年以来，欧洲议会冻结了考虑，此前北京对一些议会成员和欧洲实体实施制裁，以报复欧盟对新疆涉嫌侵犯人权的类似行动，但北京否认了这些指控。 /p>;&lt;h3>;巴斯夫因新疆侵权指控而从中国合资企业撤资&lt;/h3>;&lt;p>;这个问题仍然很严重：就在上周，巴斯夫宣布将撤资新疆的两家合资企业，此前有报道称，巴斯夫的业务伍特克表示，虽然脱钩是站不住脚的，但欧盟限制对中国依赖的去风险政策是“必要的”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是这些”他说。为了退休；相反，当他在华盛顿开始新生活时，他已经准备好分享他的中国经历。&lt;/p>;&lt;p>;“我将于七月离开中国。但中国不会离开我。我将不断就中国问题提供建议。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah fires rockets at Israel in reprisal for deadly day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252118/hezbollah-fires-rockets-israel-reprisal-deadly-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.16 01:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/334c4185-25bb-47a0-881a-a9575f1041cf_db88ddb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党战士在纪念该党阵亡领导人的仪式上游行周四，黎巴嫩吉布希特村。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党周四表示，他们向以色列北部城镇发射了数十枚火箭，作为对黎巴嫩南部 10 名平民被杀的“初步回应”，这是黎巴嫩平民死亡最严重的一天为期四个月的跨境敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;联合国敦促停止所谓的冲突“危险升级”，这场冲突与加沙战争同时发生，并引发了人们对冲突的担忧。伊朗支持的真主党和以色列之间更广泛的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，周三在纳巴蒂耶的一次“精确空袭”中，杀死了真主党精锐拉德万部队的一名指挥官、他的指挥官和另一名特工，没有提及平民死亡情况。&lt;/p>;&lt;p>;真主党表示，其三名战斗人员已被杀，但没有确认其中任何人是指挥官，而真主党过去就是这么做的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/3cbd12a5-d2e8-4447-80c9-1c457382fc53_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，救援人员检查黎巴嫩纳巴蒂耶一栋五层建筑的残骸，该建筑遭到以色列无人机袭击，造成至少 5 人死亡。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩消息人士称，周三晚间，以色列对纳巴蒂耶南部城市的一次罕见袭击击中了一座多层建筑，造成七名平民死亡。死者来自同一个大家庭，其中包括三名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;此前，边境 al-Sawana 村的一名妇女和两名儿童在袭击中丧生，他们已于周四被埋葬。 &lt;/p>;&lt;p>;当人们前来吊唁时，孩子们的尸体被绿色的裹尸布包裹着，很小，每个人都可以放在两把塑料椅子上。他们的父亲在他们被埋葬前紧紧地抱住他们，另一名男子在他的肩膀上抽泣。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人将为这些罪行付出代价，”真主党政治家哈桑·法德拉拉说，并补充说真主党有“合法权利保卫其人民”。&lt;/p>;&lt;h3>;随着地区紧张局势加剧，以色列对黎巴嫩的袭击造成 4 人死亡，其中包括 2 名儿童&lt;/h3>;&lt;p>;一位熟悉真主党想法的消息人士表示，对纳巴蒂耶的袭击标志着升级，但仍然是位于贝鲁特的卡内基中东中心的 Mohanad Hage Ali 表示，虽然以色列似乎正在“测试以色列政府发言人阿维·海曼表示，以色列“向真主党传达的信息始终是：”不要尝试我们”。正如国防部长加兰特在战争开始时所说的那样，我们将把我们在加沙所做的事情复制并粘贴到黎巴嫩的哈马斯，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;双方都表示，他们并不寻求所有的一切-出战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/a7d6005b-1686- 468f-a39b-2bf8d1de4512_b45a9a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三以色列采法特一家医院附近的场景，一枚火箭发射后着陆从黎巴嫩。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周三表示，它正在对来自黎巴嫩的火箭弹做出回应，该火箭弹在距离萨法德约 15 公里（10 英里）的地方造成一名以色列士兵死亡，另有八人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;真主党没有宣布对这次袭击负责。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及纳巴蒂耶袭击事件时，以色列军方发言人表示正在等待进一步信息。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“真主党已经上升了半步，我们已经上升了一步——但这只是十步中的一步，”以色列国防部长约阿夫·加兰特在向有关当局进行战备演习的简报中说道。黎巴嫩和叙利亚前线。&lt;/p>;&lt;h3>;被杀的真主党指挥官参加了该组织一些最大的战斗&lt;/h3>;&lt;p>;加兰特表示，军方并不寻求战争，而是希望从北部流离失所的以色列公民返回家园“以色列表示，周四袭击了南部地区的数十个真主党目标。周四，以色列北部响起警报，以色列医生和警方表示，数枚火箭弹袭击了以色列的什莫纳镇，造成破坏。目前还没有人员伤亡的消息。&lt;/p>;&lt;p>;真主党周四表示，他们向什莫纳镇发射了数十枚火箭弹，作为对纳巴蒂耶和萨瓦纳杀戮事件的初步回应。它还宣布五名武装分子在周四的袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;对远离边境的密集城市地区的袭击（例如周三在纳巴蒂耶的袭击）被认为是罕见的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/16/26b1e1b8-6996-449b-8b74-d79a5fbd8f15_5d84a753.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 7 月，叙利亚和黎巴嫩边境，一名真主党战士站在反坦克炮前。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;联合国驻黎巴嫩维和部队联黎部队发言人安德里亚·特南蒂 (Andrea Tenenti) 表示，他们注意到“交火发生了令人担忧的变化，包括瞄准远离蓝线的地区”——即两国之间目前的分界线.&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列的统计，自 10 月 7 日巴勒斯坦盟友哈马斯从加沙袭击以色列以来，真主党几乎每天都对以色列边境目标发动袭击，造成 1,200 人死亡，绑架约 250 人。&lt;/p >;&lt;p>;真主党表示，只有当以色列停止对加沙地带的攻势时，真主党才会停止其行动。据哈马斯控制的加沙卫生部门称，该地区已造成 28,000 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件造成黎巴嫩 200 多人死亡，其中包括 170 多名真主党战士，以及大约 12 名以色列士兵和 5 名以色列平民，双方都有数万人流离失所。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>