<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China retaliation for US protectionism, while ‘never a good choice’, may be just starting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289382/china-retaliation-us-protectionism-while-never-good-choice-may-be-just-starting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/412a4b78-6f75-4a67-b146-14e105479b8b_0da0125c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前央行行长的新鲜评论易纲为未来四年的中美关系描绘了一幅令人担忧的图景。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对华盛顿日益严厉的保护主义措施，北京别无选择，再加上需要“向公众交代”应对措施，北京可能会&lt;/p>;&lt;p>;这是前央行行长易纲周三传达的信息，它为未来四年世界最大的两个经济体之间的关系描绘了一幅令人担忧的图景。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们都明白，从经济学角度来看，[报复行动]从来都不是一个好的选择，”易纲在东京举行的年度北京-东京论坛上表示。但面对日益增大的国内压力和国际行业参与者日益增长的担忧，“政策制定者对此无能为力”。&lt;/p>;&lt;p>;Yi 在 20 世纪 80 年代获得了伊利诺伊大学经济学博士学位， 2018-23年担任中国人民银行行长时，没有明确提及美国，但他发表上述言论的原因是演讲嘉宾的焦点主要集中在美国当选总统唐纳德身上特朗普。就在这一消息发布的一天前，中国表示将限制对科技贸易至关重要的矿产向美国的出口，此前华盛顿周一公布了旨在限制北京先进足迹的新科技限制措施。即将于 1 月 20 日开始第二个总统任期的特朗普上周威胁要在入主白宫的第一天对所有进口中国产品额外征收 10% 的关税。已经实施的关税——遗产中美贸易战在他的第一个任期内展开，并在乔·拜登总统的领导下继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普对内阁成员的选择，包括马可·鲁比奥等对华鹰派，引发了猜测贸易战将会升级。&lt;/p>;&lt;p>;在这样的背景下，“作为政策顾问，我们应该为自由贸易的好处大声疾呼”，易纲表示，并称这是提振世界经济最简单的方式&lt;/p>;&lt;p>;2018 年贸易战爆发时，美国对大多数中国出口商品征收 10-25% 的关税。北京以报复性关税予以反击。随后进行的几轮谈判导致北京方面于 2020 年 1 月誓言在两年内额外购买价值 2000 亿美元的美国商品和服务，以平衡贸易。但2022年1月，拜登拒绝取消对中国进口商品的关税，声称北京方面没有遵守协议条款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三在东京举行的论坛上，楼继伟表示， 2013-16年任中国财政部长时警告称：“美国是世界最大的不确定性。特朗普新政府将如何推进“美国优先”政策，这是一个大问题。”&lt;/p>;&lt;p>;楼先生担心特朗普团队无视基本经济概念，利用两国贸易逆差来为贸易辩护。 &lt;/p>;&lt;p>;在竞选过程中，特朗普曾提到对除中国以外的所有进口产品征收 10-20% 的关税。上个月末，他威胁对墨西哥和加拿大征收 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;根据数据，美国现在是中国第三大出口目的地，仅次于东南亚国家联盟 10 国和欧盟。海关总署数据。&lt;/p>;&lt;p>;2022年双边贸易逆势而上，创下7594亿美元的新高。去年下降了11.6%，至6645亿美元。 2023年，中国对美国贸易顺差为3361亿美元，同比下降16.8%。&lt;/p>;&lt;p>;胡晓炼，中国人民银行前副行长，现任北京中国国际贸易研究中心副主任经济交流会在东京论坛上指出，世界正面临更大的挑战，包括技术壁垒上升和产业链重组。&lt;/p>;&lt;p>;她警告说，有迹象表明货币正在被贬值。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普周日在社交媒体上发帖表达了捍卫美元霸权的决心，威胁称，如果新兴经济体金砖国家未能承诺不创造新的货币，将对其征收 100% 的关税。货币。这个由中国和俄罗斯支持的组织目前由九个国家组成，可能会继续发展并获得影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“未来的局势可能会变得更加不确定和更加严峻，”胡补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong residents reticent to get latest Covid-19 jab, Moderna survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3289367/hong-kong-residents-reticent-get-latest-covid-19-jab-moderna-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/bd5923a9-5339-497d-8de5-980f52201994_fa461d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Moderna 的调查结果表明尽管冠状病毒变种不断进化，但“日益增长的自满情绪”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国制药巨头的一项最新调查显示，香港居民接种最新 Covid-19 疫苗的意愿低于新加坡，但高于其他亚洲市场Moderna 呼吁弱势群体接种疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;Moderna 发现，52% 的香港受访者表示，他们愿意在更新的疫苗上市后接种，而新加坡受访者中的这一比例为 58%倾向于采取最新的根据上周发布的调查结果，该调查涉及亚洲五个市场的 5,032 名受访者，还发现台湾、韩国和日本不愿接种最新疫苗，结果为分别为 49%、39% 和 29%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Moderna 在其调查结果中吹捧了再次接种疫苗的重要性，但调查结果表明，即使冠状病毒变种继续传播，人们“日益自满” Moderna 医疗事务副总裁皮亚利·慕克吉 (Piyali Mukherjee) 在一份报告中表示，接受更新的疫苗接种对于防御这种传染病以及所谓的长期新冠症状的影响“至关重要”。声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/dc508691-6e50-4677-a0a2-88df0a26ae5e_337d4155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部位于马萨诸塞州剑桥的 Moderna 是全球主要的 Covid-19 疫苗生产商之一。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Moderna 总部位于马萨诸塞州剑桥，一直在亚洲扩展其业务，包括香港和中国大陆，以开拓该地区广阔的医疗保健市场。&lt; /p>;&lt;p>;Moderna 去年在香港设立了一家分公司，该公司表示，该分公司将支持其 mRNA（信使核糖核酸）疫苗和治疗药物在香港和澳门的交付，并领导合作伙伴关系的开发新疫苗亚洲所需要的。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的疫苗使用 mRNA 分子的副本（与基因的遗传序列相对应）来携带蛋白质指令以产生免疫反应。&lt;/p>;&lt; p>;据上海市政府称，Moderna 去年同意投资 36 亿元人民币（4.94 亿美元）建设其在中国第一家工厂的初始阶段&lt;/p>;&lt;p>;香港政府上个月表示，最新的 mRNA 疫苗JN.1——目前全球最流行的冠状病毒变种——已经抵达该市。其中包括 Moderna 的 Spikevax JN.1 和辉瑞的 Comirnaty JN.1 疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然世界卫生组织 4 月份表示 JN.1 造成的公共卫生风险在全球范围内较低，但香港卫生当局敦促高危人群接受加强剂量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whatever happens in Trump’s White House, EU and China to remain rivals, top envoy says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289373/whatever-happens-trumps-white-house-eu-and-china-remain-rivals-top-envoy-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/9fbf84e8-c2f9-41e1-878e-b5b81aac122b_283689cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟驻华大使豪尔赫托莱多周三在北京举行的第九届中国全球智库创新论坛上发表讲话。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布鲁塞尔驻北京高级特使周三表示，欧盟与中国的贸易紧张局势和竞争可能会持续下去，因为人们猜测特朗普2.0可能会动摇欧盟与中国的关系。&lt; /p>;&lt;p>;欧盟大使豪尔赫·托莱多在北京表示，他预计唐纳德·特朗普重返白宫不会导致欧盟改变对中国作为合作伙伴、经济竞争对手和系统性的看法。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个公平的描述，而且我认为它不会自然改变，”托莱多在中国与全球化中心组织的一次活动中表示。&lt;/p>;&lt;p >;托莱多在中国全球智库创新论坛上的演讲中谈到了布鲁塞尔和北京之间日益加剧的贸易争端，称欧盟“显然认为我们没有公平竞争”，这导致了针对中国的贸易措施。&lt;/p >;&lt;p>;欧盟对以下产品征收额外关税十月中国制造的电动汽车，理由是国家补贴给了中国制造商不公平的竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;有人建议特朗普可能通过对欧盟征收关税来推动欧盟与中国走得更近，或者迫使欧盟对北京采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“无论白宫发生什么，我们仍然面临这个问题，”托莱多说，并指出早期的贸易谈判“没有取得进展”。&lt;/p>;&lt; p>;“无论白宫发生什么，或者白宫的决定，这并不意味着我们不公平的贸易和投资关系会自然改变。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;托莱多补充说，贸易和投资关系只会发生变化，并且“如果“中国取得进步”，就会有一个更好的公平竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;“像白宫这样的变化带来了挑战和机遇。让我们通过对话共同面对挑战，抓住机遇，但要意识到，我们关系背后的问题只能由我们双边解决。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多强调了欧盟将中国视为一个国家的观点。系统性竞争对手，特别是在乌克兰战争方面。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道中国没有制造问题，而且中国表示没有向俄罗斯提供致命武器，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“嗯，它正在供应。向[俄罗斯]供应军民两用产品的不是中国政府，而是中国公司。”&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后，中国与欧盟之间的关系受到严重损害。&lt;/p>; &lt;p>;北京并未谴责莫斯科的入侵，并被指控提供可用于乌克兰战争的无人机和两用货物及零部件 — — 中国一再否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多说那欧洲未能理解中国在乌克兰战争问题上的立场，因为这违背了“中国传统原则”。&lt;/p>;&lt;p>;他特别指出了中国政府的和平共处五项原则，其中包括相互尊重主权和领土完整和互不侵犯，并称俄罗斯“公然违反”了这些原则。&lt;/p>;&lt;p>;中国作为联合国安理会五个常任理事国之一，反而“在外交和政治上支持他说，“侵略者”。&lt;/p>;&lt;p>;托莱多表示，“如果中国的态度和立场”保持不变，欧洲对中国的看法就不会改善。&lt;/p>;&lt;p>;此番言论发表之际，欧盟已做好了新的准备。德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克 (Annalena Baerbock) 在本周访问中国期间发表了类似评论，称来自俄罗斯的无人机中国工厂参与这场战争侵犯了欧洲的核心安全利益。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔博克警告说，中国对俄罗斯乌克兰战争的日益支持将影响布鲁塞尔与北京的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Presale tickets for extra Coldplay concert in Hong Kong snapped up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289384/presale-tickets-extra-coldplay-concert-hong-kong-snapped?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 20:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/6653bf7b-95e3-42b5-a3d6-4cfde6cdd851_02b889f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;酷玩乐队将在香港演出四场四月。照片：Facebook/Coldplay&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;酷玩乐队香港演唱会的需求仍然很高，粉丝们报告说，当新增演出的预售票开始销售时，他们在虚拟队列中被困了至少 30 分钟。 &lt;/p>;&lt;p>;香港人Rachel Ball周三表示，在之前的演出多次失败后，她成功购买了4月8日酷玩乐队加场的门票。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为系统是这个好一点时间，”她说。 “他们预计的等待时间是一个多小时，但我在大约 40 分钟后就进去了。”&lt;/p>;&lt;p>;英国摇滚乐队和当地发起人 Live Nation 上周宣布，由于“除了现有的 4 月 9 日、11 日和 12 日的演出外，香港还增加了一个额外的演唱会日期。&lt;/p>;&lt;p>;与前几轮门票销售类似，艺人预售环节为那些已购买门票的歌迷提供了预售。较早注册于Coldplay.com 首次获得周三下午 3 点 4 月 8 日演出的门票。&lt;/p>;&lt;p>;Ball 表示，当最初三场演出的门票发行时，她已经报名了。&lt;/p>;&lt;p>;“我试图购买门票……第一次，尽管每次都要等两个多小时才能进去，但我还是没有运气，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“[当时]，在线系统非常令人沮丧，对所有人来说部分内容显示门票暂时无法购买，所以当您试图确认门票数量，但没有任何可用信息。&lt;/p>;&lt;p>;“在您有机会获得任何门票之前，会议就超时了。”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上的人们也也有类似经历，一位小红书用户表示，门票放出几分钟后，他们就赶到了购买网站，但显示门票已经全部售完。&lt;/p>;&lt;p>;还有人表示，在售票处等了30分钟。排队，只为最后网站出现故障&lt;/p>;&lt;p>;4 月 8 日演出的含酒店住宿的门票套餐将于周四上午 10 点起通过合作旅游平台 Klook 购买，而一般销售将于周五下午 3 点开始。 &lt;/p>;&lt;p>;即将开放的启德体育场后面的座位最便宜的票价为 399 港元（51 美元），而其他座位类别的票价为 699 港元、999 港元、港币1,299元、港币1,699元及港币2,099元。&lt;/p>;&lt;p>;站票售价港币1,399元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong products expo eyes 30% jump in attendance after return of multiple-entry visas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289377/hong-kong-products-expo-eyes-30-jump-attendance-after-return-multiple-entry-visas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/20187b83-9224-4bdb-9792-032964945599_f2f50b53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此次博览会将展示超过500 种产品折扣高达 90%，特惠价为 1 港元。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的年度集市之一的组织者表示，在当局重新向深圳居民推出多次入境签证后，预计到场人数会增加，中国大陆游客的比例也会更高.&lt;/p>;&lt;p>;香港中华厂商联合会周三表示，第58届香港工展会将于12月14日在铜锣湾维多利亚公园开幕，持续至明年1月6.&lt;/p>;&lt;p>;商会会长卢锦荣表示，他对今年展会的出席人数感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对今年的人流量和销售量充满信心，因为博览会已经一直是这座城市的年度传统。此外，我们还准备了许多特别优惠来庆祝我们的周年纪念日。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还预计今年来自大陆的游客将会增加，因为最近对深圳居民多次入境签证的扩大允许超千万人次出行更加便捷。这里潜力巨大。”&lt;/p>;&lt;p>;为期 24 天的展会共有 420 家参展商，设有 900 多个展位，以大幅折扣提供食品、家用电器、美容保健产品。&lt;/p>;&lt;p >;组织者还将提供特别优惠来庆祝协会成立 90 周年。&lt;/p>;&lt;p>;协会预计本届展会将吸引至少 130 万人，比上届的 100 万人增加约 30%今年的销售额预计与去年基本持平，为 10 亿港元（1.285 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国内地当局上周宣布，将允许深圳居民在一段时间内无限制地进入香港恢复多次入境签证，每次停留不超过7天。该措施于12月1日开始实施。&lt;/p>;&lt;p>;博览会主办方表示，今年加大了针对内地游客的力度，包括通过热门社交平台小红书、电视台和旅游进行营销&lt;/p>;&lt;p>;罗指出，博览会的亮点包括更大的酒类产品专区，去年首次亮相时就很受欢迎。 Chillax 区将有十几家酒类参展商亮相，而去年的数量还不到五家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/1abd1c62-19e1-4f9a-91bc-2379d0e3f82d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中华厂商联合会会长Wingco Lo表示，重新引入多次入境签证的举措“有很大的潜力”。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;开幕当日，将向首180名参观者派发内含价值港币500元物品的“福袋”，以庆祝协会周年。&lt;/p >;&lt;p>;参观者还可以通过在主办方的社交媒体账户上发表评论来赢取奖品和礼物，包括游轮门票和盆菜（一种中国传统节日大餐）。&lt;/p>;&lt;p>;本届博览会将有超过500款产品折扣高达90%，特价1港元。&lt;/p>;&lt;p>;各大电子支付平台都会根据交易情况提供折扣。八达通单笔消费满港币200元可享港币20元回赠，中国银行(香港)的BOC Pay则消费满港币100元可享港币10元折扣。&lt;/p>;&lt;p>;门票费用票价 10 港元，但身高一米（3.2 英尺）以下的儿童、65 岁及以上的居民以及残疾人士免费入场。除最后一天外，晚上 7 点后入场也是免费的。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 23 日至 31 日期间，博览会开放至晚上 10 点，除最后一天外的其他日子晚上 9 点关闭，最后一天于晚上 8 点结束。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jimmy Lai says Hong Kong ‘beyond redemption’ after national security law took effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289380/jimmy-lai-says-hong-kong-beyond-redemption-after-national-security-law-took-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/023ea5c5-f64c-4ddf-9b8d-8bd5d18fa1e9_839f26d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在西九龙外站岗 法庭。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前媒体老板黎智英表示，香港2020年通过国家安全法后，他放弃了争取自由的斗争，暗示这座城市“无可救药”外国政府的任何惩罚措施都将“毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英周三表示，他不会故意违反国安法，因为他认为该立法使他无法对抗北京的侵犯。香港人的自由。&lt;/p>;&lt;p>;“如果斗殴变得非法，无论如何都没有斗殴的空间，”他告诉西九龙法院。 “就像现在的香港，谁会打架？”&lt;/p>;&lt;p>;这位 77 岁的老人在备受瞩目的国家安全审判中第十天作证，最新证词集中在一次采访中2020 年 6 月 8 日，他向华盛顿资助的自由亚洲电台发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;在视频采访中，黎智英将国安法描述为香港的“末日”，并宣称他将“抵抗到底”，尽管监禁和死亡的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他的证词随后被公众席上一位女士的掌声短暂打断。她被警方护送出法院大楼，但警方没有立即采取任何后续行动。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英随后被其律师问，如果他不打算入狱，为什么会担心入狱？违法。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我做了任何违法的事，但我已经入狱四年了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的创始人现已解散的《苹果日报》小报正在接受三项审判与煽动叛乱和与外国势力勾结有关的共谋指控。&lt;/p>;&lt;p>;赖告诉法庭，他爱中国“作为一个国家”，包括其文化和人民，但不喜欢共产党统治的国家，因为他喜欢中国与该政权没有相同的价值观。&lt;/p>;&lt;p>;他还为自己在 2020 年 6 月 10 日接受斯坦福大学胡佛研究所的另一次采访时提出的要求美国对他们实施“制裁和惩罚”的呼吁辩护。在局势变得“无望”之前，中国。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，他暗示美国可以对香港采取任何行动，例如取消其特殊贸易地位，因为这样做的理由很快就会变成“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国不放弃国家安全法，香港无论如何都会被摧毁，”他在采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在法庭上解释说，他已经当时对国安法抱有希望，当年6月30日生效，最终因国际压力而被“淡化”或“推迟”。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调无意继续抗争。&lt;/p>;&lt;p>; “现在我们有了国家安全法，你知道，不可能发生战斗，”赖说。 “我认为，现在为香港而战是没有用的。这是万劫不复的。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英周三还试图与商人出身的逃亡活动人士袁功义保持距离，袁功义因涉嫌颠覆罪而被国家安全警察通缉。&lt;/p>;&lt; p>;法庭获悉黎智英最初对袁先生制作的一段“有力”视频印象深刻，并在前反对派议员何俊仁的建议下决定与他共进晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;但黎智英表示，他很快就成为了“不安”与袁先生有过接触，并希望避免与他接触，因为他觉得这位活动人士试图利用《苹果日报》创始人的政治关系来实现自己的议程。&lt;/p>;&lt;p>;辩方提到了袁先生当时在其中请愿的一段《苹果日报》视频美国总统唐纳德·特朗普从中国大陆和香港撤资，并为该市的年轻抗议者提供庇护。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年 5 月的剪辑中，袁断言，许多参加“英勇的”抗议活动的年轻抗议者自由运动”前一年是被警察殴打，有的甚至被“强奸和谋杀”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还声称共产党正在“上演世界级的骗局，以吸纳数万亿美元” ”，将香港伪装成一个自治城市。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英驳斥袁的指控“夸大其词”，并补充说有关抗议者被强奸和杀害的说法缺乏证据。&lt;/p>;&lt;p>;但这位前任-媒体老板承认他分享了Twitter 上的视频（现在称为 X）在没有观看的情况下就被发布了。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我的疏忽。我相信这一定是我的疏忽。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年 6 月 11 日的音频消息中，袁告诉赖，他将飞往华盛顿会见时任负责促进宗教事务的美国大使萨姆·布朗巴克 (Sam Brownback)。 &lt;/p>;&lt;p>;这位活动人士表示，他希望黎智英说服退休枢机主教陈日君起草一封信，支持美国对负责香港事务的北京最高官员夏宝龙实施制裁，因为他涉嫌扮演角色在大陆&lt;/p>;&lt;p>;赖在录音中回复称，他可以询问Zen，但他相信后者“不会这么做”，因为他“非常谨慎”，而且之前从未见过袁征。 .&lt;/p>;&lt;p>;这位《苹果日报》创始人告诉法庭，他甚至没有询问这位退休的天主教领袖起草这封信的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我不信任[袁]，所以我不&#39;不想和他交往。”赖&lt;/p>;&lt;p>;预计赖智将在周四恢复审判时解释他对制裁和国际支持的想法，如他的评论文章以及与《苹果日报》工作人员的沟通所示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheap, non-invasive tool that detects bowel disease coming in 2027: Hong Kong scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289369/cheap-non-invasive-tool-detects-bowel-disease-coming-2027-hong-kong-scientists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 18:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/1350a03b-4a48-4334-979a-261f22fa91c9_870925ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;患者目前必须接受多重治疗结肠镜检查以检测炎症性肠病，此类手术费用约超过 65,000 港元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科学家表示，预计将于 2027 年向患者提供一种更快、更便宜且非侵入性的技术，可以诊断炎症性肠病。&lt;/p>; &lt;p>;香港中文大学医学院周三表示，与结肠镜检查等典型侵入性方法不同，这项新技术使用粪便样本来检测与不同类型炎症性肠病相关的某些类型的细菌。&lt;/p>;&lt; p>;医生可以从其中提取DNA信息吴秀剑教授表示，他会采集患者样本，分析与病情相关的细菌生物标志物。&lt;/p>;&lt;p>;这位医学学者补充说，大约一周即可得出诊断结果，而传统方法需要多次侵入性、复杂的过程检查可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;新方法使用“液滴数字PCR”技术来检测细菌，该技术的工作原理与聚合酶链式反应测试类似。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去，这只是一个普通的 PCR，你只能检测到一种病毒，”Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，只需一次测试，我们实际上就可以做到所有事情，并在短短几天内[获得]非常快速的结果。”&lt;/p>;&lt;p >;该大学肠道微生物研究中心主任弗朗西斯·陈家良教授表示，该技术已经成熟，可能于 2027 年在香港推出。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，虽然传统的诊断方法可能会花费大量成本患者多于65,000 港元（8,351 美元），新方法“可能只花费几千港元”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，陈表示，胃肠道疾病在全球和香港都变得更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他解释说有两种亚型。他说，第一种是功能性肠病，是由食用腐烂的食物等因素引发的，因此无需担心。&lt;/p>;&lt;p>;但第二种是炎症性肠病，需要及时治疗，否则有风险引发更严重的并发症，如结肠癌，Ng 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这两类疾病的早期症状完全没有区别，”Chan 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/8712ec24-6740-45c8-a894-aaf09f4b351b_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）吴教授Siew-chien，肠道菌群研究中心主任Francis Chan教授；患者Eric Lam、博士后郑家英和助理教授张静万向媒体介绍情况。照片：Fan Chen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，出现这两种情况症状的患者通常会接受结肠镜检查以避免错误。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这种方法仍然存在缺陷。”等待时间不断增加，从 18 个月到 24 个月不等。” “对于不需要结肠镜检查的人来说，这既不舒服又昂贵。但对于那些真正需要的人来说，这浪费了时间。”&lt;/p>;&lt;p>;林伟伦是那些面临诊断和治疗延误的人之一，他说他花了两年时间接受多次结肠镜检查和类似检查1996 年，他被确诊患有肛周克罗恩病。&lt;/p>;&lt;p>;“在我患病的 10 年里，我没有睡过一个完整的夜晚，因为我每隔 1 或 1.5 小时就会呕吐一次，不得不去趟洗手间。”52 岁的他说道。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年，他被诊断出患有抑郁症，当时病情恶化，需要接受外科手术来缓解病情。切除他的结肠和直肠。&lt;/p>;&lt;p>;“现在通过这种方法，你可以直接、快速地得到诊断，并更快地接受治疗以控制病情，”林说。 “病人不必经历我以前经历过的痛苦。”&lt;/p>;&lt;p>;中大医学院医学与治疗学系助理教授张静万表示，该诊断工具可用于对以下人群进行检测： “因为我们发现肠道微生物与【炎症性肠病】密切相关，我们希望通过调节肠道菌群来减少这些患者的肠道炎症。”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia to help build Thai ‘sovereign cloud’ in nation’s AI push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289372/nvidia-help-build-thai-sovereign-cloud-nations-ai-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/c0f5dc0a-e7b5-4fcc-877d-7c814e7335df_75ee23b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;NVIDIA 首席执行官黄仁勋。生产用于训练人工智能模型的专用计算机芯片的英伟达已经超越苹果，成为全球市值最高的公司。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国芯片巨头英伟达周三与泰国科技公司 SIAM.AI 签署合作伙伴关系，打造该国首个“主权云”。&lt;/p>;&lt;p>;该交易是领先半导体设计企业英伟达首席执行官兼创始人黄仁勋在访问曼谷期间宣布了这一消息，期间他同意支持泰国人工智能的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“主权云”是一个想法一个国家、地区或社区将控制其数据——数据存储在哪里、如何访问、由谁来监督。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，存储在泰国主权云服务器上的数据可用于为当地的“人工智能生态系统”提供动力，例如由泰国数据提供的生成式人工智能聊天机器人。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，黄仁勋周二表示，它将与泰国政府合作，在泰国开发“世界一流的人工智能基础设施”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，黄补充道Nvidia 将与 40 所泰国大学和 50 多家初创企业合作，以便当地学校和企业“能够接触到泰国人工智能”。&lt;/p>;&lt;p>;“泰国的数据......它属于泰国人民......它是您的自然资源。 p>; &lt;p>;黄说主权云也可以应用于泰国的医疗保健，农业，能源，数字和电信部门。&lt;/p>; &lt;p>; nvidia，它使用于培训AI型号的专业计算机芯片已经超越了苹果公司成为世界上最高价值的公司。&lt;/p>; &lt;p>; siam.ai是一个提供虚拟服务器和数据存储的云平台。据报道前往纽约的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;泰国是东南亚的第二大经济体，但其技术领域落后于新加坡和印度尼西亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong set to ease electric vehicle rules to allow use of mobiles for parking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289371/hong-kong-set-ease-electric-vehicle-rules-allow-use-mobiles-parking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 18:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/27defec8-0a9d-43a2-a72-a7dddd-2897345686868686861e_13c8c8c8c8c40d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当局一直在促进电动汽车的使用在香港。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港将在本月提交的拟议立法修正案中放宽对某些电动汽车（EV）功能的限制，从而允许使用移动设备用于停车和汽车&lt;/p>; &lt;p>;运输和物流秘书Lam Sai-hung周三表示，政府计划修改立法以允许车辆贸易引入这两个职能。 >; &lt;p>;他指出道路交通（车辆的施工和维护）目前不允许任何车辆（不仅仅是电动车辆）显示与驾驶员座椅前视觉显示单元相关的信息。&lt;/p>; &lt;p>;林在立法委员会会议上说，使用手机或其他通信设备将车辆远程停放也违反了道路交通（交通管制）规定。驾驶汽车根据法律。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/2024/12/12/04/da2e0071-5555f2-f2-f2-f2-f2-f2-f2-f2- 4997-A39B-71C3B3F593A3_798E21ED.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;立法者说，某些限制减少了公众转向电动汽车的愿望。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“政府正在积极进行立法修正案，并计划在今年内向立法委员会提交建议，以便车辆贸易将是能够在确保道路安全的前提下引入上述两个功能，以供驾驶员使用。” >;但立法者说，现有的立法已经过时并受到限制&lt;/p>; &lt;p>;的许多电动汽车的某些功能的使用。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，这种限制减少了公众渴望改用电动汽车并阻碍了他们广泛使用的愿望，呼吁在道路交通下放松规则法令。自动的转向。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他批准的功能包括自动车道更改，车道保存，巡航控制和自动紧急制动系统，并符合国际或相关的国际认可的标准。&lt;/p >; &lt;p>; lam指出，通过汽车类型批准的年度纯电动汽车数量已从2021年的145款增加到去年的164个。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至今年10月底已经批准了144 ev型号中国大陆和来自其他地方的400个。&lt;/p>; &lt;p>;“运输部将继续与贸易保持密切的沟通，更新技术指南并及时简化批准过程，以促进引入更多电动汽车模型这符合相关的技术要求，”林说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese court convicts Australian who says she was tricked into smuggling drugs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289375/japanese-court-convicts-australian-who-says-she-was-tricked-smuggling-drugs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 19:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/c8284/c8284fbc-44a9-44a94a94-ae34-ae3d-8b04b04b04b04d0223fad6fad6_8c8c8c82cccf f.jpg alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚公民唐娜·尼尔森（Donna Nelson）的家庭成员在尼尔森（Nelson）试图将毒品进口到日本的审判开幕日之后，从千叶区法院出去走出去。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周三，日本法院判处一名澳大利亚妇女，她说她被欺骗了苯丙胺进入该国六年监禁，尽管她接受了她的证词，即她是在线的受害者奇巴地方法院说，浪漫史上的骗局&lt;/p>; &lt;p>;发现，澳大利亚珀斯的唐娜·尼尔森（Donna Nelson）犯有违反兴奋剂控制和海关法的罪名。它命令她除了服刑期限外，还要支付100万日元（6,671美元）的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;纳尔逊于2023年1月3日在东京郊外的日本纳里塔国际机场被捕。大约2公斤（4.4磅）的苯基胺丙烷，一种刺激剂，隐藏在手提箱中的假底部下，她携带的行李作为检查行李。&lt;/p>; &lt;p>; nelson， 58告诉法庭，她不知道毒品被隐藏在手提箱中，她正在为一个她认为爱并希望结婚的男人带上毒品。&lt;/p>; &lt;p>;她在网上遇到的男人2020年告诉她，他是尼日利亚时装业务的所有者。她的律师说，在2023年，他付给她从老挝的熟人那里收集礼服样品。 ，根据检察官的说法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/e1633d98-f025-4a24-bac8-777777fb5896ed_5955896ed_5955de_595de0de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;奇巴地方法院发现了唐娜·尼尔森（Donna Nelson）澳大利亚犯有违反兴奋剂控制和海关法的罪名，并命令她除了服刑期限外支付100万日元（6,671美元）的罚款。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纳尔逊已经被拘留了近两年。法院说，这430天将被计入她的判决。&lt;/p>; &lt;p>;主席Masakazu Kamakura法官说，尽管尼尔森被欺骗了，但她觉得安排有些不对劲，并且可以隐藏一些非法的东西在手提箱里，她本来可以停下来。&lt;/p>; &lt;p>;，法官说，有同情的空间，并判处刑期短，而不是典型的毒品数量&lt;/p>; &lt;p>;检察官上个月要求入狱10年，罚款300万日元。&lt;/p>; &lt;p>;尼尔森的律师里·尼西达（Rie Nishida）表示，这项裁决是不公正的，没有意义，她计划上诉。&lt;/p>; &lt;p>;周三，尼尔森掉了头，看到哭泣，当她在法官小组面前的证人座位上听取了判决。她的一位女儿克里斯塔尔·希拉尔（Kristal Hilaire）也被看到擦干眼泪。大约两年前，在判决之前返回家中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba to sponsor Lunar Year Spring Festival Gala to reach China’s thrifty consumers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289364/alibaba-sponsor-lunar-year-spring-festival-gala-reach-chinas-thrifty-consumers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/27e780a9-8868-8868-4cda-9bc0-9bc0-9bc0-d70d70d70f2761d643434343433_f0b7b7b7b7b0b0f9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;春节晚会被认为是世界上观看最多观看的广播，每个农历新年前夕都吸引了数亿观众。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴集团控股公司赢得了2025年2025年春季节晚会表演的赞助，这是中国年度最受欢迎的活动，因为这家电子商务巨头与消费者联系以重新获得消费者增长势头。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于杭州的公司与中国媒体集团（CMG）签署了一项协议，该集团拥有国家广播公司中央电视台，成为该节目的“独家电子商务交互式平台”，CMG在一个周二的声明。此次合作是在这家科技巨头上次通过其受欢迎的购物平台淘宝达成类似合作关系七年后。阿里巴巴拥有南中国晨报。&lt;/p>; &lt;p>; CMG和阿里巴巴都没有透露交易的价值，但盛大的赞助通常被视为财务能力和政治地位的晴雨表，并得到了北京的祝福。几家中国大型科技公司竞相赞助全球收视率最高的电视节目。这项交易是在阿里巴巴合并其国内和海外电子商务业务以寻求协同作用的几周后。&lt;/p>; &lt;p>;由中国政府控制的与CMG的新合作伙伴关系是阿里巴巴与北京的关系的最新信号八月的市场监管机构在八月的市场监管机构结束了为期三年的反托拉斯审查中。&lt;/p>; &lt;p>; alipay是阿里巴巴的手机支付平台，由阿里巴巴的Fintech衍生蚂蚁集团拥有2017年，在合作伙伴关系于2018年前往TAOBAO之前。随后的短视频平台运营商Kuaishou Technology，Bytedance&#39;s Douyin和JD.com的搜索引擎巨头Baidu转移到了搜索引擎巨头Baidu。&lt;/p>; &lt;p>;电视节目，电视节目，电视节目1月28日播出的是，自1983年开始以来，它一直是数百万中国家庭的前夕传统。 &lt;/p>; &lt;p>;中国政府一直在努力增强对该国私营部门的信心，因为全球第二大经济体应面临许多挑战，从持续的房地产市场陷入困境，从地缘政治逆风，明年前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫时，面临更大的不确定性。特朗普威胁要对中国进口征收更多的关税。&lt;/p>; &lt;p>;阿里巴巴在过去两年中一直在调整其电子商务业务，因为它与消费者的消费疲软和诸如杜伊因和诸如杜伊因和诸如诸如Douyin和Newer Players的竞争激烈的竞争斗争，例如Pinduoduo。 11月下旬，该公司在2023年初实施了公司重组后宣布了最大的内部调整&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https：https：https：https： //feedx.Site“ style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>