<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden and Xi Jinping are expected to meet on Apec sidelines in Peru, US official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286457/joe-biden-and-xi-jinping-are-expected-meet-apec-sidelines-peru-us-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/56de4cc9-061b-4472-a6cc-e204ec9cc88f_5bc54db0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登的任期将于一月结束，届时前总统唐纳德特朗普重返白宫。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，美国总统乔·拜登预计将于周六与中国国家主席习近平会面，这被认为是他们作为总统的最后一次面对面会谈。向一位美国高级官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;这次期待已久的会议将在秘鲁利马举行的亚太经合组织峰会期间举行，这是拜登总统任期内的第三次面对面会议。&lt; /p>;&lt;p>;拜登是自 1979 年双边关系正常化以来唯一一位在任期间没有访问过中国的美国总统。&lt;/p>;&lt;p>;这次会面是在中美关系未来充满不确定性的情况下举行的。前总统唐纳德·特朗普当选后的美国关系，特朗普誓言要对来自中国的商品征收 100% 的关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 年上任后，拜登保留了大部分关税特朗普在2017年担任总统时推出了对中国的强硬政策，包括对大陆产品征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，拜登在采取措施限制中国企业的同时，也一再强调管理与美国最大竞争对手的竞争的重要性” 获取美国敏感技术。&lt;/p>;&lt;p>;这位美国官员表示，当拜登与习近平坐下来讨论时，有几个问题将成为他议程上的突出问题。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括北京在军事领域对俄罗斯的支持。乌克兰战争、朝鲜向俄罗斯部署一万多军队，以及对源自大陆的美国网络基础设施进行网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计总统会警告说，针对民用关键基础设施和网络的网络预先部署这位官员补充道，对我们的关键网络进行鲁莽的攻击是不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些行为有可能破坏双边关系的稳定，并导致更广泛的远离中国技术的风险。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/2f8acafc-04f9-4424-bb2f-0212edb4b4ac_f7306f94 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登在加利福尼亚州伍德赛德举行的亚太经合组织峰会期间一起散步， 2023 年 11 月 15 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该官员表示，预计拜登还将提出对南海和台湾海峡紧张局势的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;但当被问及特朗普政府领导下的中美关系将如何发展时，该官员拒绝回应。&lt;/p>;&lt;p>;拜登总统任期的最后一年见证了双边沟通渠道的复兴，包括军队之间的沟通渠道继时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 2022 年 8 月访问台湾之后，经历了充满忧虑的两年。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，拜登和习近平在加州会面并同意恢复工作层面的关系，取得了突破。其中包括召开海事磋商工作组会议，最近一次是上周在北京举行的。该官员表示，周六的会议将反映自一年前以来取得的进展。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计将继续努力确保我们拥有这些渠道……我们认为这对于巩固未来一段时期关系的稳定至关重要，”这位官员补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senate Republicans pick insider John Thune as next leader over Trump ally Rick Scott]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286458/us-senate-republicans-pick-insider-john-thune-next-leader-over-trump-ally-rick-scott?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/efb9820d-8698-41df-bca1-08b24e4f4ba9_e365aa4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党议员 John Thune 目前担任美国参议院二号领导人。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院共和党人选举约翰·图恩(John Thune)明年领导参议院，他们选择了一位备受推崇的内部人士，并无视唐纳德·特朗普(Donald Trump)支持者选择一位忠诚者的公众压力运动给美国当选总统。&lt;/p>;&lt;p>;这位南达科他州参议员在三路竞选中获胜，标志着参议院明年可能会保留一定程度的独立于特朗普的独立性，届时共和党将控制白宫，并可能&lt;/p>;&lt;p>;共和党将在 100 个席位的参议院中占有至少 52 个席位，并有望在众议院保住多数席位，但众议院的几项竞选尚未决定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;63 岁的图恩被视为一位性情平和的制度主义者和经验丰富的立法者，与许多共和党同僚关系密​​切。&lt;/p>;&lt;p>;他目前担任众议院二号共和党人，并将继任82岁的米奇·麦康奈尔是参议院历史上任职时间最长的党魁。他于 2004 年首次当选参议员。&lt;/p>;&lt;p>;图恩击败了另一位长期任职的制度主义者、德克萨斯州参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 和佛罗里达州参议员里克·斯科特 (Rick Scott)，后者是特朗普的亲密盟友，得到了有影响力的外部人士的支持，例如亿万富翁埃隆·马斯克和保守派评论员肖恩·汉尼提。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14 /ab0b6c40-1cde-4f2e-a7b4-967e4b00e0d1_3f07d4d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员里克·斯科特周三抵达美国国会大厦参加参议院共和党领导人选举。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这使得通常俱乐部式的选举成为特朗普领导下参议院独立性的早期考验，特朗普没有支持任何候选人，但呼吁下一任共和党领导人给他回旋余地绕过正常的听证会和投票制度来批准内阁提名人。&lt;/p>;&lt;p>;所有三位竞争者都很快表示他们对这一想法持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的一些最响亮的支持者对图恩和科宁曾与麦康奈尔密切合作，可能缺乏兑现特朗普竞选承诺的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;两人都已任职二十年，并制定了重大立法并帮助选举了其他共和党人。斯科特于 2018 年首次当选，是一位强硬保守派，曾担任两届佛罗里达州州长。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有里克·斯科特，整个特朗普的改革议程就会摇摆不定，”特朗普顾问小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 在一份声明中表示。投票前的社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;参议院共和党人顶住了这种压力。他们说，多数党领袖的工作需要一个花时间在核心小组内建立信任和支持的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为总统不值得使用他必须权衡的政治资本图恩的支持者、参议员马克韦恩·穆林 (Markwayne Mullin) 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump, returning to White House, meets with Joe Biden on transition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3286456/donald-trump-returning-white-house-meets-joe-biden-transition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.14 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/66400559-5d4b-4737-be06-965130f30430_2fe34a7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普与总统乔·拜登在周三，白宫椭圆形办公室。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周三返回白宫，与即将卸任的总统乔·拜登进行过渡会谈，此前不久，他与亿万富翁顾问埃隆一起参加了众议院共和党会议。马斯克。&lt;/p>;&lt;p>;四年前，时任总统的特朗普拒绝承认自己在选举中输给了拜登，拒绝在白宫与他会面，并跳过了拜登的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;但在命运发生了惊人的逆转，在上周的选举中，特朗普击败了拜登的副总统卡马拉·哈里斯，获得了 312 张选举团票，甚至赢得了普选。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登称特朗普是对民主的威胁，但他还是对他的表现表示欢迎。继任者回来，并发誓确保权力和平移交。&lt;/p>;&lt;p>;两人在椭圆形办公室握手，拜登祝贺特朗普获胜，并补充说他期待“平稳过渡” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/9e9fcfec-8c13-4bc1-a27a -17e57fd4a1dc_f1ecd7ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拜登和特朗普在会面期间握手。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“政治是艰难的，在很多情况下，这不是一个美好的世界，但今天是一个美好的世界，”特朗普回答道。&lt;/p>;&lt;p>; “这将尽可能顺利，我非常感激，乔，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，即将上任的第一夫人梅拉尼娅·特朗普没有出席，这是对传统的又一次打破。与吉尔·拜登会面，拒绝了从佛罗里达州海湖庄园前往华盛顿的邀请。&lt;/p>;&lt;p>;据白宫称，吉尔·拜登还在特朗普抵达时向他致意，并向他赠送了一封手写的信祝贺他的妻子，还表示她的团队准备支持过渡。&lt;/p>;&lt;p>;在其他可供讨论的国内和外交政策问题中，拜登议程上的首要任务是说服特朗普维持美国对乌克兰的支持。在竞选期间，特朗普不断批评美国对乌克兰的援助，声称他可以“在一天之内”结束与俄罗斯的战争，许多欧洲人现在担心这可能意味着迫使基辅向莫斯科做出大幅让步。&lt;/p>;&lt;p >;国家安全顾问杰克·沙利文本周早些时候表示，拜登将解释“他如何看待事物、它们的立场”，并与特朗普讨论他如何“考虑在上任后解决这些问题”。&lt;/p>;&lt;p >;沙利文补充说，拜登将利用他的剩余任期“向国会和即将上任的政府证明美国不应该离开乌克兰，离开乌克兰意味着欧洲更加不稳定”。&lt; /p>;&lt;p>;自2022年2月俄罗斯入侵以来，基辅已从华盛顿获得约1470亿美元的援助，拜登已承诺在1月20日任期结束前释放国会为乌克兰分配的所有资源。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在那之后，乌克兰的局势可能会变得紧张。总体上反对向基辅提供进一步援助的共和党人即将在华盛顿获得罕见的三连胜，重新获得白宫和参议院的控制权，同时距离在众议院保持微弱多数席位又近了一步。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/ca8c0ca4-65f6-4b66-9469 -f99a0c95c4a3_ef5e8c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 观看特朗普周三在国会山与众议院共和党人会面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在特朗普与众议院共和党人的会面中，星链创始人马斯克也加入了特朗普的行列，该公司的卫星技术被乌克兰军队使用。上周，马斯克还参加了特朗普与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基之间的通话。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克反对美国对乌克兰的援助，并于 2022 年提出了自己的和平计划，但被泽连斯基拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克反对美国对乌克兰的援助。 >;&lt;p>;众议院共和党人预计将在周三晚些时候进行无记名投票，选出会议领袖，但众议院议长迈克·约翰逊预计将保留其职位。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong treasury chief vows swift response to complaints over new e-pension system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286452/hong-kong-treasury-chief-vows-swift-response-complaints-over-new-e-pension-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/dab55bd6-f4c1-4665-8590-5ea18c05bd32_21da154e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港今年早些时候彻底改革了养老金制度，并推出了新的养老金制度数字平台。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一些雇主和员工在更新缴款记录时遇到延误或难以提取缴款后，香港库务长承诺优先处理针对新推出的电子养老金平台的用户投诉&lt;/p>;&lt;p>;财经事务及库务局局长许正宇周三表示，任何影响雇员强积金福利权利的情况都是“不可接受的”。 &lt;/p>;&lt;p>;但部长也强调，eMPF平台继续正常运作。&lt;/p>;&lt;p>;eMPF平台公司表示，对可能出现广泛问题的担忧是没有根据的，认为用户需要时间熟悉&lt;/p>;&lt;p>;强制性公积金计划管理局（积金局）于六月推出强积金易平台，标志着香港养老金制度二十年来首次重大改革。&lt; /p>;&lt;p>;这个耗资 49 亿港元（6.3 亿美元）的项目是一个集中式电子平台，旨在标准化和自动化强积金管理流程、简化运营、削减成本并增强所有利益相关者的用户体验，包括 12 名强积金受托人，例如汇丰银行、宏利保险和友邦保险。&lt;/p>;&lt;p>;新平台迄今已引入五家受托公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/c43fe0e0-dc61-4d1f-b094-e5bc47afc7e6_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;部长已促请积金局处理有关新平台的投诉。相片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但立法会议员狄志远周二透露，自系统推出以来，已有超过10,000名用户受到各种问题的影响，包括延迟更新雇主信息&lt;/p>;&lt;p>;用户提出的其他问题包括注册、获取和提取资金方面的困难。&lt;/p>;&lt;p>;在当天的新闻发布会上，一位在贸易公司工作的居民表示，他的雇主6月开始使用积金，但两周前才收到7月的供款。&lt;/p>;&lt;p>;他补充，公司8月至10月的供款缺失，积金局尚未回应。&lt;/p>;&lt;p >;一名美容业员工亦表示，公司一直有供款，但强积金平台未能显示数字。&lt;/p>;&lt;p>;部分同事也注销了旧的强积金账户，将资金转入平台，但没有交易记录她说，已经找到了。&lt;/p>;&lt;p>;根据法例，雇主必须将雇员每月收入的5%存入强积金帐户，收入超过30,000港元的雇员最高供款额为1,500港元.&lt;/p>;&lt;p>;雇员也可自愿供款超过5%。&lt;/p>;&lt;p>;一名强积金中介人表示，数月来他一直向当局、强积金平台公司及相关政府部门提出问题，但没有得到任何回应。 &lt;/p>;&lt;p>;“我的客户在一周内发出了超过60封电子邮件，并拨打了超过60个电话，不断向积金局发送电子邮件，以证明他们已作出供款。”&lt;/p>; &lt;p>;“有同事关注[客户公司的财务状况]，并向劳工处及积金局投诉，指公司没有作出供款。这对我客户的声誉和信誉造成了重大损害。”&lt;/p>;&lt;p>;Tik敦促当局立即调查并追究相关责任人的责任，评估受影响居民所遭受的损失并向他们提供赔偿。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些漏洞造成了劳资关系的冲突，这是一场不必要的灾难，”立法者说。&lt;/p>;&lt;p>;“一个项目的成本超过了迄今为止，40亿港元已经超乎想象。对于香港这个创新城市来说，这些例子简直就是一个国际笑话。”&lt;/p>;&lt;p>;许局长表示，已立即指示积金局、平台营运者及项目承建商尽快解决问题，确保”与所有强积金受托人协调，确保平台顺利运作。&lt;/p>;&lt;p>;“任何影响雇员强积金权益的情况都是不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;eMPF平台公司发言人表示，一直密切监察个别雇主及雇员利用该平台处理供款及其他行政事务的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“强积金平台是一个全新的中央电子行政系统，部分雇主及计划成员可能需要时间熟悉及适应，这是可以理解的。他表示，在使用强积金平台初期遇到的困难相信只是个别事件。&lt;/p>;&lt;p>;“关于系统混乱、客户文件丢失、遗失供款的指控以及要求中介机构“保持沉默”，我们相信这些指控毫无根据。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该平台自推出以来已处理超过6万条电子指令，大部分雇主都能顺利使用并成功作出贡献。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong superstar Andy Lau at centre of war of words over song choice in Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3286453/hong-kong-superstar-andy-lau-centre-war-words-over-song-choice-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/f05fbe29-a3a0-41ec-8871-d508b4d634ad_c79cf6bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘德华开始他的“Today … is the Day”世界巡演在夏天。图片来源：中新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一些台湾政客攻击香港巨星刘德华在一场自私自利的演唱会上演唱歌曲《中国人民》，北京方面抨击一些台湾政客“操纵”。争议的焦点是刘在 10 月 31 日至 11 月 3 日台湾巡演期间演唱的 1996 年单曲。&lt;/p>;&lt;p>;他演唱的《中国人》被发行1997 年，为纪念香港从英国移交到中国的统治，他的“精心策划的布景”招致了一些台湾观众的批评，一位政治家称他为“亲共艺术家”。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，朱国务院台湾事务办公室发言人凤莲周三表示，刘的演唱会受到岛内歌迷的欢迎，并指出这首歌是由台湾音乐家创作的。&lt;/p>;&lt;p>;她说歌词：“手牵着手，不分你我，昂首前行，让世界知道我们都是中国人”，不仅得到现场观众的“热烈反响”，更引起海内外华人社区的共鸣。 &lt;/p>;&lt;p>;“一些绿营政客忘记了他们的祖先，试图通过政治操纵来干扰正常的音乐交流，”朱说，他指的是台湾有独立倾向的民进党。&lt;/p>;&lt; p>;朱镕基呼吁台湾同胞坚决反对台独，与大陆同胞共同推动两岸关系和平发展。&lt;/p>;&lt;p>;刘德华，香港20世纪90年代粤语“四大天王”之一，也成为亚洲著名的电影明星。&lt;/p>;&lt;p>;他于夏季开始了他的“Today … is the Day”世界巡演，足迹遍及中国大陆多个城市、新加坡、吉隆坡和台北。巡演将于香港结束，12 月 17 日起将在香港上演 20 场演出。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Xi’s final summit with Biden ease US-China anxiety before the next Trump presidency?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286421/will-xis-final-summit-biden-ease-us-china-anxiety-next-trump-presidency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/13/fc8e2da3-09db-4014-9e5a-d9b4594eca0c_565a6e46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;人们普遍预计，中国国家主席习近平和即将卸任的美国总统乔·拜登将于本周在南美洲举行的多边会谈期间举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;两位领导人都将出席一年一度的亚太经合组织峰会在秘鲁利马举行，紧接着又在巴西里约热内卢举行了 G20 峰会。&lt;/p>;&lt;p>;由于前总统唐纳德·特朗普的连任，这将是两人的第三次峰会很可能是拜登一月份下台前的最后一次会面，据专家称，这次会议将有助于管理和稳定过渡时期冰冷的中美关系。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，习近平愿意在过渡时期会见一位来自战败党的跛脚鸭美国总统，这说明尽管存在冷战式的对抗，北京仍希望在国内外挑战不断加剧的情况下稳定双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员菲利普·勒科尔 (Philippe Le Corre) 表示，这可能有助于缓解人们对美中不和的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“在北京，人们对特朗普总统领导下的变化的期望是微不足道的，”他说，但补充说，“两位领导人定期会面至关重要，拜登政府希望表明过去几年的努力并非毫无用处”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/20c1f029-cf33-4756-b812-825294c44f6a_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平于 2023 年 11 月在加利福尼亚州伍德赛德举行的亚太经合组织峰会期间会面。照片：法新社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任兼东亚项目联席主任孙韵表示，北京希望向下一任总统传达一个信息中国领导人希望与下一届政府保持稳定的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人希望表明，他们给予拜登应有的尊重，无论他是否是下一任总统。拜登与中国保持了相对稳定的关系，北京方面对此表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，在中国文化中，用冷茶对待退休人员，或者在这种情况下冷落对待退休人员，也太过分了。”机会主义的。我认为中国人希望传达一个一致的信息，即中国始终渴望与美国建立良好关系。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中美研究所高级政策专家苏拉布·古普塔(Sourabh Gupta)对此表示同意，并表示中国领导人通常对那些对北京友善和体贴的人“有很长的记忆，并抱有善意的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;“在拜登五年的政治生涯中，拜登肯定会倒下。”在这种体贴入微、引人入胜的类别中，尽管过去几年的“极端竞争”让北京方面有些失望。即使在后一种情况下，拜登也遵守了他的诺言，即在其他人可能不愿承担这种政治风险的情况下寻求设置护栏并赋予两国关系稳定，”古普塔说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的感觉习近平想亲自感谢拜登在其漫长的政治生涯中为改善美中关系所做的贡献，因此我们渴望会面。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今这个艰难的时代古普塔补充道：“在中美关系中，即使是这个小小的举动，在北京看来也值得收获。”&lt;/p>;&lt;p>;但随着拜登陷入跛脚鸭地位，双边关系进入了一个动荡和不可预测的新时代。分析人士认为，在特朗普第二届政府执政期间，与习近平的会面可能更多地是光学而非结果，双方的期望都很低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际关系教授兼主任朱志群宾夕法尼亚州巴克内尔大学中国研究院院长表示，他们选择在大选后会面“有助于确定会议的预期”。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普在大选中复出，“这将是一次真正的会面”。朱说，习近平可能只是在拜登下台后祝愿他一切顺利，并强调双边关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;习近平可能会“感谢拜登为两国关系提供了一定的稳定性，并表示中国希望看到两国关系的连续性和可预测性”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周四，在特朗普获得选举胜利后不到 24 小时，习近平在向特朗普发来的贺电中表示，希望双方将加强对话和沟通，“妥善管控分歧”，“找到正确的相处之道”，避免对抗。&lt;/p>;&lt;p>;根据外交部的说法，习近平表示，历史表明，两国都愿意合则两利，斗则俱伤。他说：“稳定、健康、可持续发展的中美关系符合两国共同利益，符合国际社会的期待。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，尽管特朗普称习近平是“一个“他是我任期内的好朋友”，但在竞选过程中，他却提议对中国进口商品征收 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在第一任期内对中国采取的对抗性“美国优先”方针标志着美国的灭亡理查德·尼克松 (Richard Nixon) 担任总统以来一直实行的美国对华接触政策，在贸易战及其政府对台湾的支持中使双边关系跌至历史低点。&lt;/p>;&lt;p>;选举后的多边峰会牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯表示，这对拜登来说会很奇怪，“因为从技术上讲，他将继续掌权，但实际上并没有权威”。&lt;/p>;&lt;p>;“双边会议是可能的，但人们可以想象主要是为了让习近平了解美国大选后的情况。我认为新任美国总统即将上任，不会对美中关系产生任何实质性影响。&lt;/p>;&lt;p>;随着两人即将在第三国举行告别峰会，这种情况发生的可能性微乎其微。拜登将在总统任期的剩余两个月内访问中国，这使他成为自罗纳德·里根以来唯一一位没有访华的美国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在选举年访华是“出于个人目的”。孙说，因为没有强烈的动机进行高风险的访问。&lt;/p>;&lt;p>;朱表示，拜登作为总统没有访问中国并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;“在他担任总统期间，Covid-19 扰乱了他的全球旅行计划。目前的关系状况使得总统访华并不可取，因为拜登将面临共和党国会议员甚至媒体的恶毒攻击。他的民主党同事可能也不支持他的中国之行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，拜登不太可能因为他的对手而被称为“中国的老朋友”或被中国人怀念。朱说，他对北京的态度，特别是在台湾问题上的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，他延续了特朗普对中国的许多对抗态度，甚至在某些方面走得更远，他的外交政策遗产之一就是建立一个与美国盟友和合作伙伴统一战线，共同反击中国日益增长的影响力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登向台湾出售武器 17 次，创下历任总统的纪录，帮助台湾问题“国际化”，并且朱补充道，“在他的任期内，两岸关系进一步恶化，而他的政府基本上没有采取任何措施来促进两岸对话。”&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，中国观察人士不应对拜登不访华的决定过度解读。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，这我们——双边关系的观察者——需要开始习惯美国和中国领导人的会面频率要低得多，而且往往是在第三国。国事访问更是不可能的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普政府在 2017 年国家安全战略中宣布中国为“修正主义国家”后，双边关系“处于一个非常不同的境地”。与美国进行“长期战略竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔表示，美国和中国领导人对彼此国家的访问将变得“少之又少”，很可能恰逢重要的多边会议，例如G20、亚太经合组织或两国之一主办的重要临时活动。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，拜登是一届总统，这限制了外国领导人访问的安排机会，”古普塔说道。&lt;/p>;&lt;p>;马格努斯警告说，尽管习拜登峰会即将举行，但随着恢复高层外交和军事交流，美中在有争议的双边和全球问题上实现和解，并和平相处彼此之间仍然是巨大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“由于地缘政治原因，不信任和猜疑在美中关系中占据主导地位，很难看到任何一方从他们所统治的分裂和分裂的世界中退缩。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s rise signals the end of US global leadership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3286120/trumps-rise-signals-end-us-global-leadership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.13 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/12/35e2278b-775d-48aa-b292-b5fbf8bc664c_d014c24e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普登上舞台，参加总统面前的最后一次集会选举于 11 月 5 日在密歇根州大急流城范安德尔竞技场举行。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在美国总统选举中的胜利迎来了一个像上岸休假的壮汉水手一样在世界各地肆意妄为的美国。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以预期，他的政府将是一场自发地发起的、从喉咙里发出的、发自内心的攻击的情感旋风，而不是四年来经过深思熟虑、深思熟虑的方法，这些方法植根于关于治国之道和基于规则的国际秩序的根深蒂固的理念。他发誓，“美国优先”是他的指南针。&lt;/p>;&lt;p>;他的最后一个总统任期和今年的竞选演讲表明，他将是不可预测的、反复无常的、帝国主义的、散漫的、缺乏连贯性的，带有标志性的沙文主义和刻薄的态度。谩骂。频繁的人员清洗将使他的政府感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以预见，孤立主义将会更加强烈，转而支持基于结果的双边协议，而这些协议的承诺多于实际成果。盟友不再可以免费乘车。个人恩怨将与民族主义融为一体。事实将变成可塑的诡计。他的愤怒将无止境，他的武器将使用大棒，而不是胡萝卜。他将寻求投降而不是合作。他的崛起标志着第二次世界大战后美国全球领导的结束。&lt;/p>; &lt;p>;选举的决定性成果将使他在共和党控制的参议院和看似众议院的支持下，使他感到振奋。他营地中更极端的声音将占主导地位。他的黑暗世界视野是丹特风格的地狱 - 残酷的巨人在敌人的军团中战斗。&lt;/p>; &lt;p>;要生存，美国必须全都是狡猾和胆量，并且无情地在其进攻中。朋友可以迅速成为敌人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的直接议程是宏伟的议程：表明中国负责，在上任后的24小时内结束了俄罗斯对乌克兰的战争，并将和平带给中东。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普誓言要对中国进口商品征收至少60％的关税，并终止中国最受欢迎的国家贸易状况。他说，关税是“词典中最美丽的词”。去年，中国公司向美国出口了5000亿美元的商品，约占其所有出口价值的15％。&lt;/p>; &lt;p>;他可能会收紧对高级技术的出口控制。胜利后的第二天，海上人民币兑美元汇率下降了多达1.3％，这是自2022年10月以来最大的一日下降。较大的波动性将在他任期内困扰中国的市场。&lt;/p>; &lt;p>;给出。&lt;/p>; &lt;p>;他对多边主义的仇恨，希望他摆脱乔·拜登（Joe Biden）总统与亚洲国家的安全伙伴关系，以遏制中国。如果台北增加军事支出并计划抵抗北京以瘫痪的关税来抵抗台湾的任何威胁，他很可能会继续为台湾提供军事援助。&lt;/p>; &lt;p>;，但关税和其他贸易壁垒具有重大影响，以实现相互依存的影响在世界上两个最大的经济体中。对于由主要特朗普支持者埃隆·马斯克（Elon Musk）经营的特斯拉（Tesla），中国占其车辆销售的一半，占其生产能力的五分之一 - 上海gigafactory是特斯拉最大的制造工厂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/622AED-322A-4ABE-4BE-8C4444-01D1D1D1D1D1BF1BF1BF1BF3_EA56E56E840.840.JPG“ style =“颜色：＃999;”>;上海的lingang的Tesla Gigafactory，在2023年9月26日见。美国公司报告，在中国的表现严重影响了收入轨迹。例如，杜邦（Dupont）表示，由于中国的需求不断增长，其半导体业务的季度销售在很大程度上增加了20％。特朗普会发现，这种不利后果将削弱他认为贸易保护主义将助长的经济繁荣。选民认为他比卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）更有能力经济。 &lt;/p>; &lt;p>;为了结束乌克兰战争，他可能会很快发现意见酸痛。特朗普发誓要在1月20日宣誓就职之前采取行动。他说他会在一天和之前解决这个问题进入白宫。同时，他批评乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）反复对美国援助的要求，说：“这永远不会结束。”他还说，他已警告俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），“如果您追随乌克兰，我会如此努力地打您，您甚至都不会相信。我将在莫斯科打破莫斯科的中间打你。如果乌克兰的北约入境延迟，俄罗斯可能会被诱使谈判。助手认为，目前的前线可以作为谈判新界限的起点。他警告北约成员，除非他们符合国防支出义务，否则美国将不遵守相互辩护协定以保护他们免受俄罗斯的袭击。他在二月份说：“我不会保护你。” “实际上，我鼓励他们[俄罗斯]做他们想做的任何事情。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个特朗普的优先事项是中东和平。他在四月说：“结束它，让我们回到和平，停止杀死人们。”然而，他似乎支持以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的硬线政策。特朗普没有关于和平协议的看法。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的竞选言论表明，他的第二任期很像他的第一个任期，只有更极端的声音才能摇摆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University town in Hong Kong to start welcoming 32,000 from 2034, with biggest hospital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3286449/university-town-hong-kong-start-welcoming-32000-2034-biggest-hospital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 22:04 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/13/74760CE0-357A-40FF-9FEB-E7027ECAB98B_6318FC82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;大学城是北梅加罗利群岛的一部分。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个大学城将是香港最大的公立医院的所在地一批居民到2034年搬到该地区。&lt;/p>; &lt;p>;周三发布了有关Ngau Tam Mei的新城镇的详细信息，其中60％是私人土地，紧随其后的是北京对开发商不愿在经济缓慢的情况下竞标项目。&lt;/p>; &lt;p>;询问政府是否担心私营部门的不冷不热反应，开发局发言人说，开发商应该已经“获得一些见解”他们在上周五会见了香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）之后。 &lt;/p>; &lt;p>;发言人补充说，政府有信心该地区的土地所有者将参加交换申请，以参与大学城的计划。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“发言人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“现场土地交流”计划允许指定地点的土地所有者支付保费对政府并为由城镇规划委员会，首席执行官及其顾问批准的法定分区计划中指示的特定土地用途开发大量。&lt;/p>; &lt;p>; NGAU TAM MEI的大学城是核心发展北部都会大都市，这是一个与中国大陆边界附近的大型项目，预计将在当地和海外大学举办新的校园。&lt;/p>; &lt;p>;该市的第三座医学院就是这样一个机构该局发言人说，将配备一家综合教学医院。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/mages/canvas/2024/2024/11/11/e21c4194-4bd3-4a31-9094-a094-a01111112012205f12f12f12f12f12f4f4_57f4f4_57f689b689b​​689b​​689b​​689b​​6.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）上周会见商业领袖，以敦促对城市发展的支持。照片：讲义。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，大学也可以与I＆T部门合作，并帮助与学生建立交流。&lt;/p>; &lt;p>;根据初步计划在127公顷的城镇中，第三公顷（约46公顷）将保留用于建造该镇，覆盖医学院，一家9公顷医院和18公顷土地供住宅使用。&lt;/p>; &lt;p>;医院将拥有3,000张床，使其成为城市中最大的床。它将配备专家和先进的技术来解决复杂的疾病。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，还将为大学生建造约20,000个住宿单位。尽管要建造12,000至13,000个私人公寓，但不会提供公共住房。&lt;/p>; &lt;p>;该镇将是一个独立的社区，拥有购物，休闲和娱乐设施，可为居民，学生，员工，研究人员提供服务和该地区的医疗保健专业人员。&lt;/p>; &lt;p>;政府领导的现场组成和基础设施工程预计最早将在2027年开始，而土地的夺回将在2026年至2027年之间进行。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;第一批住宅开发项目，医院和大学城的土地将于2029年以阶段成立。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;局说，它只能在完成后揭示该项目的费用一项详细的研究。关于该计划的两个月公众咨询将于周四开始，直到1月。他说，开发商有兴趣申请土地交换计划，但他们与政府达成协议的能力依赖于诸如MTR的完成，他们与政府达成协议有兴趣该地区的站。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italian president tells Elon Musk to quit meddling in Italy’s domestic politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3286450/italian-president-tells-elon-musk-quit-meddling-italys-domestic-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 22:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/13/8E2B5CEE-9E71-4F30-9128-2C3BF0629789_9A295D88.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在意大利。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;总统塞尔吉奥·马塔雷拉（Sergio Mattarella）周三告诉埃隆·马斯克（Elon Musk），在美国亿万富翁说阻止政府反移民倡议的罗马法官表示包装后，不要干预意大利事务。&lt;/p >; &lt;p>;意大利国家元首的高度不寻常的声明是在执政联盟与司法机构之间日益紧张的背景下引起了马斯克的注意，马斯克是总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）的朋友。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“这些法官需要走，”马斯克周二在X周二写道，指的是一组罗马治安法官，他们质疑政府倡议的合法性，以拘留阿尔巴尼亚的寻求庇护者 - 这项旨在阻止不规则移民的措施。 /p>; &lt;p>;治安法官的举动意味着必须将一小群移民带到意大利，对梅洛尼的旗舰计划镇压不规则到达。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/11/13/1f5c1a4e-e674-4219-b59a-59a-555555553f6928282828282824242424_AEEEC48B.JPG. >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在全球公民奖上向意大利总统乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni）颁发了奖项。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马斯克的评论在周三的意大利报纸的头版上溅到了几个小时，就在美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）扮演的主要领域角色之前几个小时&lt;/p>; &lt;p>;“意大利是一个伟大的民主国家，……知道如何照顾自己，”马塔雷拉（Mattarella）说，他一直将民意测验作为意大利最受尊敬的领导者。 &lt;/p>; &lt;p>;“任何人，尤其是如果正如宣布的那样，他将在一个友好而盟友的国家中扮演政府的重要角色，必须尊重其主权，不能给自己发出指示的任务。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;没有马斯克在X上发表的立即评论，但是正如马塔拉（Mattarella）的声明降落一样，他回到了移民问题上，写道：“意大利人民生活在民主国家中，还是不再当选的专制做出决定做出决定。 ？” &lt;/p>; &lt;p>;虽然梅洛尼（Meloni）尚未对他的社交媒体帖子发表任何评论，但副总理马特奥·萨尔维尼（Matteo Salvini）欢迎他的干预。他在X周二在X上说：“ @elonmusk是对的。即使只是其中的一部分也很危险 - 这个立场被质疑意大利试图将无签证移民遣返其祖国的政策。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;捷克案件，但持有整个欧盟，并在梅洛尼政府在阿尔巴尼亚建立拘留中心的降落，其任务是加工移民在试图到达意大利时在海上捡起的移民。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些中心的目的是快速轨道。遣返，但罗马法院表示，在欧洲法院提供进一步澄清之前，这不应发生。&lt;/p>; &lt;p>;因此，在过去三周中，两小组移民几乎立即转移到意大利，法律专家说，将该计划置于法律困境中。&lt;/p>; &lt;p>;意大利最高法院将在12月初审查罗马法院迁移的合法性，但法律专家说，最后一句话可能保留在欧洲法院。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一位ECJ官员周三表示，总部位于卢森堡的法院可能需要几个月的时间才能澄清意大利是否可以合法地将移民遣返其认为安全的国家，例如埃及，突尼斯和孟加拉国。&lt;/p>; &lt;p>;最新的移民。&lt;/p>; &lt;p>;官方的欧洲委员会数据显示，达成的裁决平均需要16.1个月，尽管如果法院决定快速进行诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拒绝透露姓名的官员说，这是“这是”鉴于事件引起了极大的关注，但即使那样，也需要数周才能发表观点。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ Duterte says he is ready to face ICC in The Hague over drug war - ‘hurry up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286443/philippines-duterte-says-he-ready-face-icc-hague-over-drug-war-hurry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/13/c5A2B5F0-5F0D-44D8-92CD-F94F178D5E4C_BC2CE6BF.JPG“ ALT =”>;在星期三的政府期间毒品。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 在众议院就其政府的战争接受质询时宣布，他将在海牙国际刑事法院 (ICC) 接受质询，这令立法者感到惊讶周三，在超过 11 个小时的审讯过程中，杜特尔特用菲律宾语说道：“我本人将前往国际刑事法院。”我会在那里接受调查。”他还敦促议员“给我钱”购买前往海牙法院总部的机票。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特的回应扭转了他长期以来拒绝外国干涉其政策的立场。&lt;/p>;&lt;p>;这位 79 岁的前领导人正面临众议院和参议院的单独调查，这些调查涉及他任期内开展的反毒战争期间发生的罪行，人权活动人士称，这导致了法外审判杀害数千人。他还因与杀戮有关的危害人类罪而接受国际刑事法院的调查。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特发表令人惊讶的声明几小时后，小费迪南德·马科斯总统的执行秘书卢卡斯·贝尔萨明表示：“如果前总统愿意，为了使自己屈服于国际刑事法院的管辖权，政府既不反对它，也不会阻止他的愿望实现。将涉及国际刑警组织并发出红色通知，菲律宾当局将在既定的协议下“完全合作”。&lt;/p>; &lt;p>;司法司法部长耶稣耶稣·克里斯平·雷姆拉（Jesus Jesus Jesus Juses Crispin Remulla）也表示了权衡，并说： ICC通过国际刑警组织和国际刑警组织反过来将这些要求转移给了我们国家，菲律宾政府可能必须给出适当的要求。毒品战争。&lt;/p>; &lt;p>;他在会议期间抱怨两次：“ ICC太慢了。赶快！因为我已经老了，可能会死。”&lt;/p>;&lt;p>;他还告诉立法者：“你们可能会怀念看到我站在法庭上听判决的快乐，无论判决是什么。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在听证会早些时候，他说：“国际刑事法院并没有吓到我一点。他们可以随时来到这里（马尼拉）”……“我所做的，是为了我的国家和年轻人。没有任何借口，没有道歉。如果我下地狱，那就这样吧。”&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特对发表令人震惊的言论并不陌生，例如他上个月在参议院听证会上表示，他使用了“敢死队”来帮助发动战争在担任达沃市市长期间，他在毒品问题上提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他周三的言论与他过去的声明不同，表明他不愿意让外国法院判断他的行为。&lt;/p>;&lt; P>;在2017年，在菲律宾律师裘德·萨比奥（Jude Sabio）已故的第一批投诉国际刑事法院（ICC）向政府提出了投诉后，杜特尔特（Duterte - 总统还对当时的ICC检察官Fatou Bensouda使用了粗语。他还威胁“向国际刑事法院扔一颗手榴弹，这样我们就一起下地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，杜特尔特让菲律宾退出国际刑事法院，以停止对与毒品战争相关的杀戮进行任何调查。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在2021年，本苏达（Bensouda）提交了一份长达57页的报告，指出“合理的依据可以相信”菲律宾安全部队和国家批准的警惕性，从2016年7月到3月，杀害了12,000至30,000名毒品嫌疑人。 2019年，当马尼拉仍处于国际刑事法院管辖范围内。&lt;/p>; &lt;p>; bensouda当时告诉国际刑事法院法官，作为杜特尔特毒品战争的一部分，杀人事件“似乎已经犯有罪名”。&lt;/p>; &lt;p>; Akbayan党派国会议员PercivalCendaña在周三的证词中致电杜特尔特的虚张声势，告诉他：我们已准备好帮助您到达那里，并追究您在血腥毒品战争中丧生的数千名无辜生命的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;Cendaña 补充道：“杜特尔特声称‘明天’欢迎国际刑事法院调查，这听起来很空洞，尤其是在多年逃避责任之后。他的话是一种孤注一掷的转移和操纵策略。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/13/2967D3A6-7799-4637-9870-81907162FAD0_E9D57ADA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; - 菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）在奎松市的一次集会上布置。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在听证会上，杜特尔特声称他没有钱买机票。尽管如此，他还是宣布，他个人承诺捐出 100 万菲律宾比索（17,000 美元）来帮助那些因在反毒战争期间执行他的命令而面临法律困难的警察。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我现在将一个承诺。我将设立一个基金来保护警察。我有 100 万比索。我这就开始。”他还承诺“亲自出庭，以律师身份为他们辩护”。&lt;/p>;&lt;p>;国会议员约瑟夫·斯蒂芬·帕杜阿诺质疑为何杜特尔特现在才提供支持，并强调已有 1,286 名警察死亡，195 名警察被解雇，还有398人因毒品战争面临解雇案件。&lt;/p>;&lt;p>;“总统先生，你能帮助他们吗？”帕多阿诺问道。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特回答说，如果警察被解雇，“他们确实有错”，并补充说他是一位“保护警察”的“亲警察”领导人。&lt;/p>;&lt; p>;在经过10个小时的询问后，杜特尔特（Duterte）突然出现了两名出人意料的证人 - 前参议员莱拉·德·利马（Leila de Lima），他一直拘留了近7年的胜利毒品指控，而前参议员安东尼奥·特里拉纳斯（Antonio Trillanes IV）则感到愤怒。 ，他也试图被定罪但未入狱。&lt;/p>; &lt;p>;，杜特尔特（Duterte）做出了一个威胁性的姿态与Duterte -b019-237e6113d998_c7cd3e3f.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ -efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还试图向Trillanes扔一个麦克风，因为后者建议杜特尔特以其家人的名义隐藏了24亿比索。 &lt;/p>; &lt;p>;他的女儿兼副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥（Sara Duterte-Carpio）在周三对记者说，她不希望立法者对父亲公平。&lt;/p>; &lt;p>;”不，我不期望公平……因为这显然是一项政治迫害。 P>; &lt;p>; 11月6日，参议院和众议院批准将办公室的预算削减到拟议中的20.3亿比索，这是由于杜特尔特·卡皮奥（Duterte-Carpio）拒绝提交进一步的文件以证明其保密资金去年预算中的辩护是合理的，将办公室的预算削减到7.33亿比索。一年和今年。&lt;/p>; &lt;p>;她于6月份辞去教育秘书的职务。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，由他的堂兄和众议院议长费迪南德·马丁·罗米德斯（Ferdinand Martin Romualdez）总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos Jnr）的盟友&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些议员们暗示，弹each罪将对她提出弹each的指控，以使她从副总裁中删除她。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Canada direct flights to ‘surge’ to meet demand as talks yield results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3286394/china-canada-direct-flights-surge-meet-demand-talks-yield-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.13 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/13/23EC4FB5-01F4-4B1B-904D-79993A937A6A3_B7AD61A3.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;国际机场。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在航空监管机构之间达成一项预计将缓解需求的协议后，中国和加拿大的航空公司本周开始增加定期直飞航班，将多伦多和温哥华与四个中国城市连接起来。&lt; /p>;&lt;p>;自 10 月 30 日起，中国航空监管机构通过官方媒体表示，至少有五家航空公司将在未来两个月内增加航班班次，将加拿大两个主要城市与北京、广州、上海和深圳连接起来&lt;/p>; &lt;p>;海南航空公司周日领导了恢复，从多伦多乘飞机前往北京。&lt;/p>; &lt;p>;加拿大航空，中国航空，中国南部航空公司和中国东部航空公司预计将有望官方官员说，&lt;/p>; &lt;p>;直接飞行中的“激增”将平稳交流，再加上商务旅行，同时鼓励各自航空运输市场的恢复。新华社将于10月30日。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于蒙特利尔的加拿大航空表示，它将从12月7日起，将增加温哥华和上海之间的往返航班的频率。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;该航空公司还将从1月15日起恢复温哥华和北京之间的每日航班。&lt;/p>; &lt;p>;添加返程航班反映了运营商的收入和网络规划的“这些市场在加拿大航空的全球网络中的重要性”。副总统马克·加拉多（Mark Galardo）。&lt;/p>; &lt;p>;恢复遵循国家民航局之间的“许多回合谈判”。现在允许中国运营商在两国之间逐步运营与乘客需求一致的有限的服务水平。 p>; &lt;p>;“这将更适当地满足旅行者和托运人的需求。” &lt;/p>; &lt;p>;在扩展之前，中国和加拿大之间每周只有6,300个往返座位，而2019年为52,000根据旅行新闻网站Travelpulse Canada。&lt;/p>; &lt;p>;该网站说，多达110个每周的往返航班与这两个国家联系起来，但在冠状病毒大流行期间交通局面，并在2022年加拿大限制了中国&lt;/p>; &lt;p>;航空公司的航空公司“需求一直在那里，主要是拜访朋友和亲戚，而不是商务，”瑞银在香港与瑞银（UBS）的大中国研究负责人埃里克·林（Eric Lin）说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;根据加拿大国家统计局的说法，Div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2021年在加拿大居住的中国人超过170万。林说。 /p>; &lt;p>;加拿大官员希望“两国航空公司的公平且平衡的竞争竞争环境”，香港领事补充说。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;政治争端和冠状病毒在中国与加拿大之间的商业关系紧张了几年，但加拿大从中国进口361.6亿加元，出口120.5亿美元在2024年的前七个月中，这两个数字在2019年同期。&lt;/p>; &lt;p>;中国是加拿大仅次于美国的第二大贸易伙伴。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>