<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Virgin jetliner makes first-ever transatlantic flight with low-carbon fuel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243201/virgin-jetliner-makes-first-ever-transatlantic-flight-low-carbon-fuel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;第一架使用纯高脂肪、低排放燃料跨越大西洋的商业客机周二从伦敦飞往纽约朝着实现支持者所说的“零喷气”迈出了一步。&lt;/p>;&lt;p>;维珍航空波音 787 航班的动力不使用化石燃料，而是依靠主要由牛脂和其他废脂肪组成的所谓可持续航空燃料。 &lt;/p>;&lt;p>;“世界总是会认为有些事情无法完成，直到你去做，”维珍创始人理查德·布兰森说，他与其他人包括企业和政府官员、工程师和记者一起登上了这架飞机。&lt;英国交通部提供了 100 万欧元（127 万美元）来​​规划和运营该航班，称此次测试是“向零号飞机迈出的一大步”，尽管存在巨大障碍，但将使航空旅行更加环保继续努力使燃料广泛可用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;同时各国政府长期以来一直在谈论航空旅行脱碳，这一转变一直在以飞船的速度进行。&lt;/p>;&lt;p>;可持续航空燃料可以减少约 70% 的温室气体排放，是近期最好的方法美国能源部表示，希望国际航空业到 2050 年实现净零排放目标，但称该目标雄心勃勃。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥终于出售了曾被称为“对人民的侮辱”的总统专机&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;但 SAF 占当今全球使用的航空燃油总量的不到 0.1%，且成本约为普通航空燃油的三到五倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这是第一架使用 SAF 的喷气式飞机仅使用可持续燃料进行跨大西洋旅程，这不是商业航班，也不是第一架这样做的飞机。&lt;/p>;&lt;p>;湾流航空航天公司是本月初第一架仅使用商务飞机动力的飞机通过生态燃料。两年前，法航-荷航从巴黎飞往蒙特利尔的航班使用了以石油为基础的喷气燃料和从废弃食用油中提取的合成燃料的混合物。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织“脚踏实地”将周二的航班描述为“绿色清洗”——该术语用于指那些利用欺骗性声明让公众相信其产品或运营是环保的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然公众的注意力集中在这一看似绿色的航班上，但每天有 100,000 架航班使用化石燃料，” Stay Grounded 网络的 Magdalena Heuwieser 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Stay Grounded 援引曾在劳斯莱斯工作的航空航天工程师 Finlay Asher 的话说，生产过程是一个“技术死胡同”， “无法持续扩大规模，超出现有航空燃油使用量的百分之几”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;绿色和平组织也批评了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“真正可持续航空燃料的两种潜在来源在规模上都受到严重限制，”绿色和平组织首席科学家道格·帕尔警告说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“本次航班中用作生物煤油原料的废物数量不足以对航空排放产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“直接空气捕获产生的二氧化碳帕尔补充道，“短期内解决航空排放问题的唯一有效方法是解决需求，任何其他建议都只是空中楼阁”。&lt;/p>;&lt;p>;这趟航班是在本周于迪拜举行的联合国第 28 届缔约方会议气候谈判之前进行的，届时将就化石燃料的未来展开激烈辩论。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美联社、路透社和法新社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s C919 clears the runway for overseas suppliers, broadening market appeal despite headwinds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3243191/chinas-c919-clears-runway-overseas-suppliers-broadening-market-appeal-despite-headwinds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国本土窄体客机的成功为世界顶级运输设备公司进入中国市场扫清了障碍，一路上可能会出现动荡，因为一些外国投资者对知识产权表示担忧，而且国内竞争正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;C919于5月与中国东方航空公司完成了首飞，象征着中国的目标是在目前由波音和空客主导的价值数十亿美元的客机市场中分一杯羹。&lt;/p>;&lt;p>;这两个制造巨头估计中国将占据全球至少 20% 的份额未来二十年的飞机交付量。&lt;/p>;&lt;p>;因此，对于 C919 的制造商中国商用飞机有限责任公司 (Comac) 来说，赌注很高。为了领先于产业和地缘政治变化，该公司正在通过海外合作伙伴关系提高产量并推动对中国航空供应链的进一步投资。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于北京和华盛顿在先进技术方面的激烈竞争，这种需求变得更加迫切。&lt;/p>;&lt;p>;美国政府已收紧向中国出口军民两用物品，这些产品根据其定义既具有商业用途，又具有军事用途。与此同时，中国一直注重自力更生，并对航空业进行了大量投资，部分原因是为了抵消这些控制。&lt;/p>;&lt;p>;但在像航空业这样技术含量高且几乎密不可分的全球化行业中，自给自足似乎是一种自给自足的现象。 &lt;/p>;&lt;p>;随着该行业努力从冠状病毒大流行中恢复过来，以及去年俄罗斯入侵乌克兰后与俄罗斯失去的大部分业务，中国的市场规模太大，不容忽视。&lt;/p>; &lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，法国维修工具公司 Dedienne Aerospace 开设了一家新工厂官方新华社援引 Dedienne 销售和营销总监 Guillaume Justamon 的话说，中国的航空维修服务市场将以每年每年的速度增长未来10年增长率将达到6.9%。&lt;/p>;&lt;p>;郑州康恒凯贸易有限公司的经理Carrie Qi表示，竞争正变得更加激烈。&lt; /p>;&lt;p>;“中国公司正在增强产品开发能力，”齐上周在上海国际商业航展上表示，并补充说，本土公司在定价和交付方面尤其具有竞争力。&lt;/p>;&lt; p>;“他们也想与跨国公司的质量相匹配，尽管在转换品牌时很难。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望C919能够提高产量，然后我们就可以去找供应商讨论定价。现在疫情已经过去，物流成本也有所下降，我们可以更好地依靠交货时间。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于一些海外企业来说，扩张的障碍仍然存在。另一位不愿透露姓名的中国商飞外国供应商表示，中国的知识产权保护仍然薄弱。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到一些供应商生产与我们类似的更便宜、质量更低的产品，”一位航空设备经理在航展上表示。&lt;/p>;&lt;p>; “当然，既然 C919 已经投入商业运营，这里的市场竞争激烈。我们希望中国加强知识产权保护，但实践中也存在一些值得我们关注的情况。这里始终存在风险。”&lt;/p>;&lt;p>;法国软件制造商达索系统公司（C919 的供应商）大中华区航空航天技术顾问王峰表示，该公司还面临与盗版软件相关的问题.&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是我们不得不做的事情王说，提高中国公司注册的透明度有助于在公开市场上识别软件盗版行为。&lt;/p>;&lt;p>;利勃海尔航空航天公司首席客户官 Alex Vlielander 表示，中国公司航空航天市场巨大，未来几年将大幅增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中美关系存在不确定性，这家德国设备制造商自 1978 年以来一直在中国开展业务，并担任 C919 和中国商飞飞机的供应商支线 ARJ21 喷气式飞机 – 继续投资。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，利勃海尔宇航公司签署了一份意向书，涵盖中国商飞两艘船上的空气管理和起落架系统的客户服务和备件。&lt;/p>;&lt; p>;根据宣布该交易的新闻稿，这家德国公司将为其车载系统提供生命周期支持并培训维护人员。&lt;/p>;&lt;p>;Vlielander 表示，对于利勃海尔来说，中国是一个特别重要的生产地点，但该公司一直寻求在各个市场“抵消依赖”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实知道，随着中国的工业化和发展，它将减少对外国公司的依赖。中国人一次又一次地证明，他们非常有能力发展业务。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要对我们有意义，我们就会在中国开展业务。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France arrests yoga guru accused of exploiting female followers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243192/france-arrests-yoga-guru-accused-exploiting-female-followers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;法国当局逮捕了一个跨国密宗瑜伽组织的领导人，罪名是涉嫌向女性信徒灌输性剥削思想。&lt;/p>;&lt;p >;据一位法国司法官员称，阿特曼瑜伽联合会核心人物罗马尼亚大师周二在巴黎地区警方的一次大规模行动中被拘留，该官员无权公开谈论正在进行的调查。&lt;/p>; &lt;p>;法国官员确认该男子为Gregorian B.，法国媒体确认其为Gregorian Bivolaru，71岁，国际知名瑜伽老师和作家。总部位于英国的奥特曼联合会，开办瑜伽课程和瑜伽师资培训。&lt;/p>;&lt;p>;据法国官方称，对比沃拉鲁和瑜伽联合会（又称精神整合运动）的调查进入绝对，是在有关组织内部心理操纵和性剥削的报道之后开始的。前 MISA 成员向当局通报了涉嫌滥用职权的情况。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;据法国当局称，比沃拉鲁被指控犯有人口贩卖、有组织绑架、强奸和教派成员有组织滥用权力等罪名。&lt;/p>;&lt;p>;国际警察机构国际刑警组织也已于代表芬兰当局，他因涉嫌严重贩运人口而被通缉。&lt;/p>;&lt;p>;奥特曼联合会的网站和比沃拉鲁的其他网站声称，他是一场大规模抹黑他的阴谋的受害者。 &lt;/p>;&lt;p>;法国的突袭行动涉及 175 名警察，并导致法国首都塞纳-马恩省、马恩河谷省和滨海阿尔卑斯省的其他 40 人被捕。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国性邪教头目劳伦斯·雷 (Lawrence Ray) 被判处 60 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;此次行动针对该组织使用的几个地点，据报道这些地点的妇女被灌输思想并被迫进行性行为。据法国当局称，这些被称为“静修所”的地点是比沃拉鲁挑选的女性的住所，用于开始密宗瑜伽练习。&lt;/p>;&lt;p>;比沃拉鲁在祖国罗马尼亚因强奸一名未成年人而被定罪，于 1990 年创立了 MISA。该组织在国际上扩展为阿特曼瑜伽联盟。&lt;/p>;&lt;p>;法国调查发现有证据表明学生被强迫进行性活动，其中包括参与露骨的视频聊天以获取金钱利益，据司法官员称&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，这些涉嫌活动据称是在密宗瑜伽教义的幌子下进行的，构成了错综复杂的金融剥削和控制体系的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers slam new penalty structure for power outages imposed on energy firms, dismiss it as ‘numbers game’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243196/hong-kong-lawmakers-slam-new-penalty-structure-power-outages-imposed-energy-firms-dismiss-it-numbers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 13:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法会议员周三猛烈抨击了为解决重大电力中断问题而对香港两家电力公司实施的新处罚机制，称其为“数字游戏”作为现有的奖励结构可以抵消罚款。&lt;/p>;&lt;p>;达成的协议中包括新规则，根据新规则，罚款将根据停电持续时间和受影响的客户数量来确定周二，在对称为控制计划的监管制度进行中期审查期间，中华电力目前为九龙、新界和大多数离岛提供服务，而港灯则提供能源前往香港和南丫岛。审查后，这些公司拒绝降低平均固定资产净值每年8%的允许回报率。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员梁曦周三表示，新机制未能解决根本问题，因为现有规则为在指定时间内恢复供电提供了奖励。&lt;/p>; &lt;p>;“现有的恢复供电奖励制度仍然存在，这可能会导致根据供电恢复情况和供电可靠性，一次处罚，两次奖励的情况，”他告诉广播节目，并呼吁新安排是“数字游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;官员周二提供了新规则如何运作的示例，称如果中华电力一年内出现 1,500 万分钟的电力中断，将面临成本2,000万港元（260万美元）或从准许回报中扣除0.015%。&lt;/p>;&lt;p>;如果停电持续1,000万分钟，港灯将承担相同金额的责任。&lt; /p>;&lt;h3>;香港中华电力及港灯电费最多减费16%&lt;/h3>;&lt;p>;在奖励机制下，两家公司若在65分钟内恢复供电，可获0.015%奖励环境及生态局副局长吴江美妮周二表示，港岛四月份停电事件持续了99.996%或以上。 48分钟，并补充说这相当于180万分钟，低于根据变化触发处罚的阈值。&lt;/p>;&lt;p>;梁周三表示，处罚应根据每个事件进行评估，而不是计算全年累计停电时间除以案件数量。&lt;/p>;&lt;p>;“以近期港岛区4月份大停电事件为例，未达到启动处罚机制的门槛”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港停电后，两个地铁站的商店陷入黑暗&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员张新宇认为建立新的惩罚机制是正确的举措，但承认4月份停电的持续时间鉴于其严重程度并未达到新的处罚阈值。&lt;/p>;&lt;p>;“这与公众的合理预期有很大偏差，”张在同一节目中表示。&lt;/p>; &lt;p>;从一月份开始，中华电力的住宅电费将较去年同期减少 7.4%，港灯则减少 16%。&lt;/p>;&lt;p>;两间电力公司亦同意提供为贫困家庭提供特别补贴，以防能源危机导致电费激增。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sierra Leone government says army base attack was coup attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3243184/sierra-leone-government-says-army-base-attack-was-coup-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;塞拉利昂当局表示，枪手周末对首都弗里敦的一个重要军事基地发动的袭击是一次失败的袭击&lt;/p>;&lt;p>;警察总监 William Fayia Sellu 在周二的新闻发布会上表示，涉嫌参与 11 月 26 日袭击事件的 13 名军官和一名平民已被捕。&lt;/p>;&lt;塞鲁说，至少 21 人在与枪手的冲突中丧生，其中包括 14 名西非国家士兵。他说，一些在交火中陷入困境的平民死亡，三名袭击者被杀，其他人仍在逃。&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续在弗里敦以外追捕他们，”国防参谋长彼得·拉瓦洪在简报中说。据惩教部门称，枪手入侵两座监狱还导致 2,200 多名囚犯越狱，其中约 70 人已被抓获或自愿遣返。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统朱利叶斯·马达·比奥 (Julius Maada Bio) 6 月份有争议的连任后，这个西非国家的紧张局势日益加剧，导致骚乱发生。&lt; /p>;&lt;p>;信息部长切尔诺·巴周一表示，该组织的一些领导人逃到了弗里敦郊区的山上，当局正在努力抓捕他们。&lt;/p>;&lt;h3>;塞拉利昂总统表示局势已恢复平静军营袭击后&lt;/h3>;&lt;p>;“他们已被包围，我们非常有信心他们将在第二天左右被逮捕，”他说。 “我们正在审查发生的一切，以了解这次违规事件发生的原因。总统已指示采取额外的安全措施。”&lt;/p>;&lt;p>;塞拉利昂的事态发展是在今年加蓬和尼日尔的军事接管以及马里、几内亚、布基纳法索和乍得的政变之后发生的。过去三年。&lt;/p>;&lt;p>;西非国家经济共同体正在努力解决尼日尔七月政变，该政变形成了一条从大西洋延伸到红海的军事统治非洲国家带。巴赫表示，塞拉利昂的军事总部战略性地位于总统府附近，一些袭击者已被确认为前任和现任安全部队成员。他说，夜间宵禁将继续实施。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;西非经济共同体在一份声明中表示，这次侵略是“某些人”的阴谋，目的是获取武器并扰乱该国的和平与宪法秩序。 “西非国家经济共同体谴责这一行为，并呼吁逮捕和起诉这一非法行为的所有参与者。” 民航局在一份声明中表示，冲突扰乱了周日的航班。它要求航空公司在宵禁解除后重新安排出发航班。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的比奥今年早些时候赢得了第二次领导塞拉利昂的任务。结果遭到反对派拒绝，并受到包括美国在内的国际观察员的质疑，这引发了人们对选举结果“违规”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;比奥是一名退役军官，在 11 年间短暂领导了军政府。 2002 年结束的内战。6 月的选举是战争结束以来的第五次选举，这场战争夺走了 50,000 人的生命，并摧毁了经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines launches TikTok ‘threat assessment’ as it considers partial ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243187/philippines-launches-tiktok-threat-assessment-it-considers-partial-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，出于对网络间谍活动的担忧，菲律宾政府将很快决定是否禁止安全员工使用 TikTok 视频共享应用程序向国家安全委员会官员提出。&lt;/p>;&lt;p>;“禁止 TikTok 的提议只是为了安全部门，因为世界上许多国家已经禁止在政府设备中使用 TikTok，”国家安全委员会助理主任乔纳森·马拉亚 (Jonathan Malaya) 告诉国家安全顾问爱德华多·阿诺 (Eduardo Ano) 成立了一个特别工作组，“进行威胁评估”，“希望能够在年内完成”，马来亚表示，以便就可能的禁令做出决定“很快”就会实现。他表示，可能的 TikTok 禁令不会覆盖普通公众。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;马来亚早些时候表示，数据收集或网络间谍活动的威胁是成立一个特别工作组的原因，以考虑在政府安全设备上禁止流行的社交媒体平台。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok，由中国的字节跳动有限公司在许多国家被禁止。美国已禁止在联邦政府设备上下载或使用 TikTok，欧盟委员会和一些欧盟国家也禁止政府官员在工作手机上使用 TikTok。加拿大和印度也颁布了类似的禁令。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在与 TikTok 首席执行官 Chew Zi Shou 会面后，要求 TikTok 帮助家族经营的商店向该社交媒体平台的数百万用户推广其产品。本月早些时候在旧金山。&lt;/p>;&lt;h3>;纽约市禁止 TikTok 在工作设备上使用，以“确保数据安全”&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，印度尼西亚国家通讯社 Antara 报道称，TikTok 正在贸易副部长援引了从政府获得电子商务许可证的过程。&lt;/p>;&lt;p>;9月，印度尼西亚禁止社交媒体上的电子商务交易，这对承诺投资数十亿美元的 TikTok 来说是一个重大打击美元在东南亚，包括该地区最大经济体印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;p>;“以前，他们 [TikTok] 不合规，没有许可证。 Antara 周二援引贸易副部长 Jerry Sambuaga 的话说：“现在他们正在处理这个问题。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，只要符合规定，就可以与当地一家公司建立合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在印度尼西亚每月有 1.25 亿活跃用户，拥有超过2.7亿人口的国家。它一直在寻求将庞大的用户群转化为主要的电子商务收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 没有立即回应有关副部长言论的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候报道称，TikTok 正在与几家印度尼西亚电子商务公司就可能的合作伙伴关系进行谈判，其中包括 GoTo 的电子商务部门 Tokopedia、Bukalapak.com 和 Blibli。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Powerful Koch group endorses Nikki Haley’s 2024 bid to beat Donald Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243180/powerful-koch-group-endorses-nikki-haleys-2024-bid-beat-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以亿万富翁查尔斯·科赫为首的美国保守派政治网络周二支持尼基·黑利角逐 2024 年共和党总统提名，让这位前南卡罗来纳州人州长的提名对党内竞争对手来说是一个提振，他们正在努力削弱领跑者唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这个推动减税和减少政府监管的有影响力的团体已明确表示，将在共和党提名中击败前总统特朗普竞选是当务之急，他认为自己将在 11 月份的选举中输给总统乔·拜登。民主党在 2020 年白宫竞选中击败了现任特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;除了控制数千万美元的竞选支出外，科赫附属的超级政治行动委员会（被称为“美国繁荣行动”或“法新社行动”）还全国各地有数千名工作人员，他们现在将在潜在选民中宣传黑莉。&lt;/p>;&lt;p>;据她的竞选工作人员称，黑莉的主要弱点是，在早期投票州，竞选工作人员和盟友网络相对不发达。爱荷华州。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;目前还不清楚鉴于特朗普在大多数全国民意调查中领先共和党对手超过 40 个百分点，法新社的支持将改变游戏规则。根据民意调查网站 FiveThirtyEight 维护的民意调查平均值，大约 10% 的共和党初选选民支持黑利。&lt;/p>;&lt;p>;但在与佛罗里达州州长罗恩的激烈斗争中，这一支持可能会使天平向有利于黑利的方向倾斜。德桑蒂斯排名第二。根据 FiveThirtyEight 的数据，大约 13% 的初选选民支持德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的恶毒言论最终会导致他在 2024 年大选中失败吗？&lt;/h3>;&lt;p>;这也可以帮助她说服其他主要捐助者到她身后。几个月来，许多大笔捐助者一直在考虑支持海莉，但由于担心她远远落后于特朗普而推迟了。&lt;/p>;&lt;p>;“科赫家族拥有大量追随者，”德克萨斯州共和党捐助者弗雷德说。扎伊德曼是黑莉的顶级筹款人。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，其内部民调显示黑莉最有可能在共和党初选中击败特朗普。它还“一致表明”黑莉是迄今为止在大选中击败拜登的最强候选人，它说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将支持一位能够翻开华盛顿有毒文化这一页的候选人 - 并且能够获胜的候选人。昨晚，我们得出了这一分析结论。”法新社行动在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;德桑蒂斯的支持者对这些说法提出异议，称他比黑利更有能力从特朗普手中夺走支持者。然而，在一些最先选出共和党提名人的州，黑莉正在击败德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;p>;“为妮基·黑莉的候选资格花费的每一美元都应该作为特朗普竞选活动的实物报告，”德桑蒂斯发言人安德鲁·罗密欧周二在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选顾问史蒂文·张 (Steven Cheung) 对法新社的支持作出回应，猛烈抨击黑利的外交政策立场。张说，法新社行动支持了一位“亲中国、开放边界和全球主义的候选人”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么西方担心特朗普回归，但世界其他国家却不担心&lt;/h3>;&lt;p>;而黑利曾在特朗普领导下担任美国驻联合国大使的她对中国的立场明显比她的2024年竞争对手德桑蒂斯和特朗普阵营更加强硬，后者批评她在担任州长期间欢迎中国投资南卡罗来纳州。&lt;/p>;&lt; p>;科赫的支持标志着前两个总统周期的转变，科赫家族普遍缺席。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯一直在积极考虑支持，但他令人失望的竞选活动关闭了法新社行动，两个消息来源&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法新社行动该组织的一名官员 7 月份表示，该组织筹集了超过 7000 万美元用于政治竞选。只要超级政治行动委员会不与竞选活动协调，超级政治行动委员会就可以筹集和支出无限的资金来支持候选人。&lt;/p>;&lt;p>;法新社行动的高级顾问艾米丽·塞德尔周二告诉记者，该组织将投入大量资源争取共和党初选的选票，包括鼓励大选选民首次在初选中投票。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年国会选举期间，法新社行动表示，它拨打了超过 200 万个电话，敲开了 550 万扇门，发送了超过 6900 万封邮件。&lt;/p>;&lt;p>;民主党全国委员会表示，黑莉检查了科赫集团的所有条件：“为超级富豪削减税收，破坏社会保障和医疗保险，并剥夺了数百万美国人的医疗保健。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan fumes over drug scandal at Nihon University as hardline views against users persist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3243097/japan-fumes-over-drug-scandal-nihon-university-hardline-views-against-users-persist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一所名牌大学的几间宿舍里发现少量毒品，在日本引起公众愤怒，据报道导致辞职其高级官员的言论，反映了该国社会对毒品的强烈反对，甚至是对毒品的“恐惧”。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，以日本大学为中心的这一事件凸显了日本与西方观点之间的分歧。西方在毒品问题上，包括娱乐性使用，以及日本人接受集体责任的倾向。&lt;/p>;&lt;p>;该大学董事会周三建议校长酒井武夫和副校长泽田康弘在“ 7 月初，在该大学美式足球队的宿舍里发现了“据信是大麻植物的碎片”。&lt;/p>;&lt;p>;8 月初，对东京中野区宿舍的其他房间进行了第二次搜查。在一名足球队学生的单独房间里发现了 19 毫克（0.019 克）大麻和 198 毫克（0.198 克）兴奋剂麻醉品。&lt;/p>;&lt;h3>;700 公斤“冰毒”运输引发了人们的恐惧日本黑帮与中国黑社会有联系&lt;/h3>;&lt;p>;第三方调查得出的结论是，该大学的两名最高官员在 12 天之内没有向警方报告校园内最初发现的毒品，声称领导层“没有履行职责”周一晚间，坂井和泽田告诉学校，他们将辞去对国内媒体渲染为重大丑闻的案件的处理工作。酒井的辞职立即生效，而泽田定于 3 学年结束时离职。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，泽田对董事会主席林真理子提起诉讼，指控她泽田声称，在调查进行期间，他被禁止在 16 天内参加重要的内部会议，并声称林向他撒谎，称他是调查对象。据《朝日报》报道，警方已展开调查。 Sawada 正在寻求 1000 万日元（67,000 美元）的赔偿。&lt;/p>;&lt;h3>;随着泰国考虑大麻掉头，马来西亚人哀叹假期高点的结束&lt;/h3>;&lt;p>;调查结束后，Hayashi 也同意减薪 50%，为期六个月，同时该大学的美式橄榄球队暂停训练和比赛。周三，共同社报道称，这支成立于 83 年前的球队已经解散。该俱乐部被称为“凤凰”，曾 21 次赢得甲子园碗（全国顶级大学体育比赛），并四次赢得饭碗（全国企业与大学冠军之间的冠军赛）。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;媒体对丑闻的关注反映了日本社会对毒品的强硬立场——即使是那些在美国几个州和欧洲国家合法的毒品，在这些国家，它们被视为娱乐性或“软性”毒品。&lt;/p>;&lt; “在日本买酒，甚至搞到这类毒品是多么容易，尽管它们在这个社会是完全禁忌的，但想想看，这其实是很虚伪的。”一位在日本从事研究工作的外国学者说道。不愿透露姓名的日本大学。 “这个国家的社会和官方对毒品的态度非常坚定。”&lt;/p>;&lt;p>;一种理论认为，日本和东亚其他国家密切卷入了 19 世纪中叶的鸦片战争，这可能导致了鸦片战争。社会对毒品的态度变得更加强硬。日本军方还在第二次世界大战期间向军队提供兴奋剂麻醉品，这是该国历史上的黑暗篇章，但大多数日本人宁愿回避。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个社会对毒品的恐惧症意味着，对于一所大学来说，这绝对是一个声誉问题，与毒品关系不大– 或发现的相对少量的毒品，”这位外国学者告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;中央大学社会学教授、日本青年研究小组成员 Izumi Tsuji 表示丑闻反映了日本和西方对“软”毒品的态度的巨大差异，但当丑闻爆发时，责备是如何分配的。在这种情况下，个人参与而不是集体，是大学的团队和校长。” Tsuji说。因此，他说，整个大学都受到了惩罚，正如媒体对丑闻的反应所反映的。在关键的十字路口。为了使大学进行改革，无法避免对竞争运动的本质进行良好的努力。 H3>; &lt;p>;它得出结论：“日洪大学还没有太多时间来恢复其失去的信誉并恢复其正常状态。” &lt;/p>; &lt;p>;保守的Yomiuri也施加了压力，声称该大学“忽略了大学常识”。&lt;/p>; &lt;p>;社会学家Tsuji说，此案不可避免地会对所参与的学生产生影响，因为运动队的许多成员都依靠“老男孩网络”来确保毕业后的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“这些学生似乎很可能会被大学开除，他们会发现很难在其他地方找到一个地方，因为他们的名字将被知道，所以这将影响其余的工作生活，”他说。 >;“我们的整个社会都完全反对以与在美国或欧洲地区相同的方式考虑的&#39;软毒品&#39;。”外国教授说：“我看不到很快改变任何时间。” >;“我完全期望每所大学都会在接下来的几天内重申他们在毒品上的立场，因为没有人愿意成为下一所因毒品丑闻而闻名的大学。” &lt;/p>; &lt;p>; Kyodo的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flourishing Russia ties help revive North Korea’s ‘paradise’ special economic zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3243170/flourishing-russia-ties-help-revive-north-koreas-paradise-rason-special-economic-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;罗先经济特区曾经是朝鲜有限资本主义的实验，现在似乎成为这个孤立国家与俄罗斯日益增长的合作的中心专家表示，其中包括可能为乌克兰战争运送武器。&lt;/p>;&lt;p>;罗先特区于 20 世纪 90 年代在中国和俄罗斯边境建立，拥有平坦的街区和充满进口商品的繁荣市场，两位研究罗先的专家表示，在更严厉的制裁袭来以及大流行时期的边境关闭导致几乎所有贸易和旅游业停滞之前，这里是许多朝鲜人梦想的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，有明显迹象表明，该地区即将卷土重来，船只自 2018 年以来首次在此停靠，卫星图像显示从港口和通往俄罗斯的铁路线的贸易量激增。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国 — — 其经济规模巨大，与朝鲜有着更深厚的历史联系 — — 似乎是明显的驱动力专家表示，为了罗先市的复苏，该国与俄罗斯深化合作可能会产生更直接的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，在乌克兰战争的背景下，朝鲜和俄罗斯关系变得非常密切，俄罗斯可能会派遣韩国政府管理的韩国国家统一研究所的朝鲜经济专家 Jeong Eunlee 表示：“更多的游客前往朝鲜，这可以重振（罗先市）的旅游业。”郑说，如果允许更多朝鲜工人过境，他们就可以将俄罗斯药品和其他货物运回家供亲戚出售。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜表示与俄罗斯合作“自然”，猛烈抨击韩国“白痴”尹&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯联邦海关总署表示，已“暂时停止公布对外贸易统计数据”。&lt;/p>;&lt;p>;中国占全球贸易总额的97%据韩国贸易投资振兴院统计，2022年朝鲜的总体贸易情况。&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯于2022年12月恢复对朝鲜的石油出口，截至4月已向朝鲜出口了67,300桶精炼石油。国家数据显示，这是自 2020 年以来首次报告此类发货。&lt;/p>;&lt;p>;东京帝京大学朝鲜经济专家 Lee Chan-woo 表示，朝鲜伐木者砍伐的俄罗斯木材可能会通过罗先转售给中国，一个约有 20 万人口的城镇。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Cho韩国非营利组织 Hananuri 的 Sung-chan 预测，俄罗斯在那里的影响力将会增强。Hananuri 是一家韩国非营利组织，该组织为罗先市的一家食品加工厂提供了资金。&lt;/p>;&lt;p>;“假设朝鲜和俄罗斯的蜜月期变得很长。朝鲜可以通过罗先获得俄罗斯在食品、能源和基础设施方面的支持。”俄罗斯自然资源部长亚历山大·科兹洛夫表示，两国讨论了明年扩大贸易和测试肉类产品交付的问题。 11 月在平壤与朝鲜官员会面后，他在 Telegram 频道上发了一条消息。&lt;/p>;&lt;p>;据美国和韩国官员以及美国和韩国官员的报道，自 8 月以来，与该国军事后勤系统相关的俄罗斯船只不断到访罗先港。西方研究人员援引卫星图像。&lt;/p>;&lt;p>;报道称，这些船只涉嫌从朝鲜向俄罗斯运输军事物资。克里姆林宫否认有此类货物。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方官员告诉记者，朝鲜已从罗先港向俄罗斯发送了大约 2,000 个集装箱，疑似装有炮弹，可能还有短程导弹。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;韩国安全战略研究所分析罗先周边卫星图像的高级研究员 Chung Songhak 表示，自 2022 年底以来，在罗先市的土满江车站周围发现了活动，该车站有通往俄罗斯的铁路。&lt;/p>; &lt;p>;Chung 援引卫星图像说，俄罗斯国防部长 7 月访问平壤后发现了更多火车车厢，并补充说 5 月可能会出现新的货运站。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;领导人金正恩九月份访问俄罗斯时，他讨论了重启罗先市陷入停滞的联合后勤项目，建设科兹洛夫说，一座新的公路桥将其与俄罗斯连接起来，并增加了粮食供应。&lt;/p>;&lt;p>;自从金正恩的祖父金日成在苏联解体后于 1991 年将罗先指定为特区以来，随着中国进一步开放，朝鲜官员们试图在那里吸引投资。&lt;/p>;&lt;p>;罗先是朝鲜 29 个经济开发区中历史最悠久、规模最大的一个，一直是该国吸引外国投资的核心。&lt;/p>;&lt;p>;据专家和朝鲜政府出版物称，朝鲜第一个也是最大的市场之一，是该国第一个移动网络的所在地，也是朝鲜 2018 年唯一一个合法买卖房屋的地方。&lt;/p>;&lt;h3 >;日本的在日和他们“重返天堂”，而朝鲜从来就不是天堂&lt;/h3>;&lt;p>;据韩国国家统一教育研究所称，由于基础设施不稳定和国际制裁，其他地区的成绩不佳。&lt;/p>; >;&lt;p>;从事与朝鲜宗教交流工作的韩裔美国牧师亚伯拉罕·崔(Abraham Choi)表示，他上次访问罗先是在2015年，当时他看到了中国和俄罗斯游客。&lt;/p>;&lt;p>;韩国媒体报道崔表示，罗先与中国的边境已在一月份重新开放，卡车正在缓缓驶入。崔表示，目前还没有大批外国游客访问罗先的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;帝京大学的李说，无论哪个国家帮助重振了经济特区，在多年的疫情限制后，它为朝鲜人提供了一个潜在的亮点。&lt;/p>;&lt;p>;“罗先市比朝鲜其他地方受到的打击更严重，因为它曾经处于前线开幕式，”李说。 “现在许多企业已经崩溃了，但是一旦边境重新开放，朝鲜人可能会认为天堂可以回来。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取获取&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon launches Q, an AI chatbot for corporate clients and a competitor to services from Microsoft, OpenAI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3243172/amazon-launches-q-ai-chatbot-corporate-clients-and-competitor-services-microsoft-openai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;Amazon.com 正在推出一款名为 Amazon Q 的工作场所聊天机器人，旨在帮助企业客户搜索信息、编写代码和审查业务&lt;/p>;&lt;p>;该零售商的云计算部门亚马逊网络服务 (AWS) 正在将生成式人工智能 (AI) 融入到更多产品中，加大力度在主要竞争对手主导的领域夺回阵地。微软和 Alphabet 旗下的谷歌也宣布了类似的举措。&lt;/p>;&lt;p>;AWS 首席执行官 Adam Selipsky 周二在拉斯维加斯举行的公司 re:Invent 会议上表示，由生成式人工智能驱动的现有聊天机器人“对消费者来说确实非常有用”。 “但从很多方面来说，这些应用程序在工作中并不能真正发挥作用。”&lt;/p>;&lt;p>;AWS——全球最大的租赁计算能力和数据存储销售商——近年来在其业务方面几乎没有什么可以证明的。贸易展，向数以万计的软件开发人员和商业领袖发布新产品。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;但去年的活动因 OpenAI 的 ChatGPT 的发布而黯然失色。该技术很快就因其能够从所谓的大语言模型以类似人类的方式生成文本和图像的能力而令用户惊叹不已，这些模型经过大量数据的训练。&lt;/p>;&lt;p>;微软，亚马逊最接近的云竞争对手已向 OpenAI 投入数十亿美元，确保与这家初创公司的云产品建立独家合作伙伴关系。谷歌还迅速将自己的生成式人工智能产品推向市场，包括搜索等消费者应用程序和依赖其数据中心的企业。&lt;/p>;&lt;p>;尽管亚马逊在构建旨在从模式中学习的软件方面拥有数十年的专业知识，但它发现自己陷入了困境。努力证明自己可以在这个新兴领域竞争。该公司今年早些时候发布了 Bedrock，这是一款软件工具，旨在让您更轻松地访问其他公司的大型语言模型以及一些新的亚马逊模型，但最初的评价褒贬不一。&lt;/p>;&lt;p>;本周，该公司加大了应对力度，推出了一系列新产品以及使用亚马逊人工智能应用程序软件的公司的推荐。亚马逊表示，Bedrock 拥有超过 10,000 家客户，其中包括辉瑞公司，该公司旨在使用该产品来识别潜在的收购目标并检测制造异常情况。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊还发布了其国产芯片的新版本，其中包括一款设计的芯片并深化与人工智能芯片领先供应商英伟达的合作关系。人工智能初创公司 Anthropic 的首席执行官达里奥·阿莫迪 (Dario Amodei) 和 Nvidia 总裁黄仁勋 (Jensen Huang) 都与 Selipsky 一起登台，亚马逊为其提供了高达 40 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;Selipsky 在接受彭博电视台采访时表示， Amazon 与 Anthropic 的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将带来围绕微调和定制的强大功能，这些功能在特定时期内只能在 AWS 上并直接通过 Anthropic 提供。”他说。 “不通过任何其他云。因此，这种关系很深、很牢固，而且不会改变。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国是上半年获得融资最多的人工智能初创企业：报告&lt;/h3>;&lt;p>;Amazon Q，部分接受了 AWS 内部代码和文档的培训，将可供使用该公司云的开发人员使用。它还将被添加到亚马逊的商业智能软件以及呼叫中心工作人员和物流经理的程序中。该公司表示，可以对助手进行定制，以考虑公司数据或个人资料。&lt;/p>;&lt;p>;首先，Q 的每位用户每月费用为 20 美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 AWS 拥有数百万用户企业客户将能够修改 Amazon Q 来为员工或客户构建产品，但其产品缺乏 Microsoft Office 或 Google Gmail 的知名度和庞大的客户群，而后者正在拥有自己的助手。&lt;/p>; &lt;p>;AWS 希望最新的产品系列能够赢得像曼尼·梅迪纳 (Manny Medina) 这样持怀疑态度的客户的支持，他经营着西雅图的 Outreach 公司，为销售人员提供软件。 Medina 曾是亚马逊的校友，他在 AWS 基础设施上建立了自己的初创公司。但当他今年早些时候决定将生成式 AI 工具纳入 Outreach 产品时，他决定使用通过 Microsoft 访问的 OpenAI 工具。&lt;/p>;&lt;p>;“亚马逊没有透露他们的生成式 AI 策略，”Medina 在一份声明中表示。上个月面试。 “微软外包了其人工智能战略，但至少他们有一个战略。”&lt;/p>;&lt;h3>;在首席执行官被解雇之前，OpenAI 研究人员警告说，人工智能突破存在危险&lt;/h3>;&lt;p>;在拉斯维加斯，Selipsky 批评微软对人工智能的依赖OpenAI 表示，企业需要选择模型和模型提供商，并且“过去 10 天的事件”已经清楚地表明了单一提供商方法的风险，这显然是指 OpenAI 首席执行官 Sam Altman 的临时罢免&lt;/p>;&lt;p>;健康和健身教练工具制造商 Pear Health Labs 的首席营销官 Jason Griesenauer 表示，他的公司正在依靠 Google 提供生成式 AI，并正在考虑放弃 AWS，该公司将其用于其他任务。&lt;/p>;&lt;p>;“感觉他们至少落后了一两步。”&lt;/p>;&lt;p>;Selipsky，他将生成式 AI 竞赛比作第一场竞赛马拉松的脚步，周二说现在还为时过早。 “每个人都在快速行动、尝试、学习。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese navy visits Myanmar in ‘show of friendship’ following upsurge in fighting along border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243147/chinese-navy-visits-myanmar-show-friendship-following-upsurge-fighting-along-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军舰正在访问缅甸，突显两国军队在近期边境地区冲突可能使关系复杂化的情况下的牢固关系&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军海军淄博舰、锦州舰等舰艇周一抵达仰光开始为期四天的访问，并受到缅甸高级官员的会见据官方电视台中央电视台周二报道，中国代表团将参加“与缅甸海军官兵的专业交流、文化和体育比赛以及军事设施互访”。 &lt;/p>;&lt;p>;执政军政府发言人 Zaw Min Tun 证实，两艘军舰和一艘补给船载有 700 多名水手，已于周一抵达蒂洛瓦港，开始“海军安全演习”据缅甸《全球新光报》报道，他没有透露有关演习的进一步信息，但表示这次访问体现了两国军队之间的“深厚友谊”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这是自2017年以来中国海军首次访问该国。&lt;/p>;&lt;h3>;缅甸军队会被全国各地作战的武装团体推翻吗？&lt;/h3>;&lt;p>;专家范宏伟厦门大学中缅关系教授表示，此次访问“表明中缅军事交流并未受到[缅甸]北部局势的影响”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问正值军事交流热潮之际军政府与代表少数民族的武装团体组成的三兄弟联盟在靠近中国边境的掸邦发生战斗。自上个月发动攻势以来，民兵组织已经占领了许多重要的贸易中心。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国人民解放军还宣布两国军队在边境沿线进行实弹演习。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国正在打击来自无法无天的边境地区的电信诈骗。这已经导致一名在押的主要军阀及其家人死亡，以及数千名其他嫌疑人被移交给中国当局。&lt;/p>;&lt;p>;有报道称，叛乱组织一直在帮助关闭网络犯罪基地加剧了人们的猜测，即如果北京未能制止跨境电信诈骗，北京可能会调整其做法，并向军政府施加更大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库研究员尹一航太和智库坦克表示，边境地区的暴力可能会给两国关系带来进一步的不确定性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;缅甸对中国的不信任根深蒂固，尤其是北京拒绝谴责或制裁政变背后的将军，这场政变推翻了昂山素季的民选政府，并导致数万人丧生。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国的任何言论都可能被视为干涉缅甸内政，并引起缅甸人民的强烈反对，”尹说。 “因此，中国需要非常谨慎地行事，以避免卷入缅甸的国内冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;尹表示，打击欺诈者是一个法律和秩序问题，而不是安全问题，并表示目前尚不清楚如何打击欺诈者。北京对武装叛乱组织的影响力很大。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么中国在边境地区进行实弹演习，这不仅是对军政府的警告，也是对叛乱组织的警告，他们之间的冲突不应危及和平与稳定的双边关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;联合国表示，自政变以来，缅甸从中国及其他国家进口了 10 亿美元的武器&lt;/h3>;&lt;p>;上周在仰光举行的罕见示威活动中，抗议者聚集在一起在中国大使馆前，指责北京支持武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心高级研究员孙云表示：“网络诈骗被排除在外，对双边关系更好&lt;/p>;&lt;p>;“中国加大力度推动可能不会带来解决方案，反而会给双边关系带来更大压力。”&lt;/p>;&lt;p>;孙说北京不太可能改变在缅甸的战略，此次镇压凸显了其影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，中国花费了大量时间和精力说服军政府在网络领域与中国合作。诈骗是中国做法的一个很好的例子，这对许多中国人来说可能显得过于宽容，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为中国的目的是改变缅甸当今的政治现实，但我我确实认为中国的目标是保护自己免受网络诈骗。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;范表示，中国将继续推动缅甸和谈。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是内部冲突还是电信诈骗事件都表明，中国是缅甸不稳定和动乱的直接受害者。” &lt;/p>;&lt;p>;“只有缅甸实现和平、稳定、发展，中国对缅投资和两国合作才能真正向前发展。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 10:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>