<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South China Sea: three barriers to a fully fledged Philippines-Vietnam alliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222656/south-china-sea-three-barriers-fully-fledged-philippines-vietnam-alliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/6a7862dc-936e-4272-a104-1db0c5b1f652_acf76b30.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;总统小费迪南德·马科斯首先谈到了菲律宾与越南“蓬勃发展”的关系去年 11 月在柬埔寨举行的东盟峰会期间，他会见了总理范明正。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，这位菲律宾总统在马拉坎南宫会见了越南国民议会议长 Vuong Dinh Hue，他的特别代表来宾谈到需要“做更多事情来加强我们政党之间的关系以及政府与政府之间以及议会与议会之间的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，Marcos Jnr 在场边再次会见了 Pham东盟峰会在印度尼西亚继续讨论，包括南海争端。马科斯强调有必要“真诚交谈”和“找到方法”，以确保两国——东南亚国家联盟的两个成员国——在建立全面战略伙伴关系的更广泛努力中解决争端。&lt;/p>;&lt;p >;不久之后，两国在越南举行了第 10 次海事和海洋问题高级别联合常设工作组会议，以更好地协调南海立场，探讨合作，特别是在海上安全方面。&lt;/p>;&lt; p>;种种迹象表明，出于对中国在邻近海域不断扩大足迹的担忧，两国决心探索事实上的联盟。但任何实质性的菲越合作都必须应对战略和意识形态疑虑、中国的经济主导地位以及该地区大国竞争加剧的连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;冷战期间的对手，菲律宾马尼拉和河内拥有对美国在越南的行动至关重要的美国基地，在整个 1990 年代建立了越来越友好的关系。特别是，拉莫斯政府支持共产主义的越南加入东盟，该集团主要由亲西方政权建立。&lt;/p>;&lt;p>;作为南中国海的主要声索国，两国在制定区域海事法典方面进行了广泛协调行为，为 2002 年东盟与中国之间的《南海各方行为宣言》铺平了道路。 2000 年代中期，阿罗约政府将河内纳入与北京在南中国海的三边能源勘探协议，双边关系进入了一个新阶段。&lt;/p>;&lt;p>;然而，战略关系的决定性时刻到来了2010 年，河内作为东盟主席寻求美国对南海争端的更大干预。这最终导致奥巴马政府史无前例地宣布，它将把有争议水域的航行自由视为“国家利益”问题，为美国海军在该地区的更大存在铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;根据在阿基诺政府执政期间，马尼拉开始寻求与河内建立“战略伙伴关系”，因为与北京在南中国海的紧张局势日益加剧。越南和菲律宾军队在有争议的南沙群岛举行体育赛事，而外交官则在处理针对中国的潜在联合仲裁案。&lt;/p>;&lt;p>;随着越南海军越来越多地部署到马尼拉进行友好访问，阿基诺与他的总统举行了高层会谈越南同行巩固对华同盟。&lt;/p>;&lt;p>;该同盟受到美国的悄悄鼓励，这分别有助于加强两国的海上安全能力。但罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 是一位支持加强与北京的关系并猛烈抨击西方盟友的民粹主义者，他的当选破坏了这个新兴的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，越南渔民与菲律宾海军之间发生了一场激烈的冲突，只是一个进入杜特尔特任期的一年。在接下来的五年里，杜特尔特在很大程度上冷落了他的越南同行，他们对菲律宾外交政策的根本转变感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;自上任以来，马科斯试图通过承认两国的共同战略利益来重振与越南的关系也不愿仅仅依靠西方盟友来对抗中国。尽管如此，建立成熟的菲律宾-越南联盟仍存在三个主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;首先，双方都存在一定程度的不信任。菲律宾的许多人，包括外交界人士，都感到被越南欺骗了。当马尼拉于 2013 年向北京提起南海仲裁案时，据报道越南对话者暗示他们将很快提起平行诉讼以支持。&lt;/p>;&lt;p>;当这种情况没有发生时，许多菲律宾人怀疑河内正在让菲律宾在坐享其成的同时，承担了所有风险。与此同时，河内因菲律宾外交政策的根本转变而伤痕累累，担心与看似不可靠的邻国建立长期伙伴关系的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;这将我们带到第二个问题：战略和意识形态差异.尽管菲律宾的外交政策不稳定，但其自由民主的政治制度和受过五角大楼训练的国防机构仍与西方大体保持一致。这一点尤其重要，因为拜登政府的民主议程激怒了越南的共产党领导层，他们公开担心西方的“颜色革命”议程。&lt;/p>;&lt;p>;再次向北京的共产党兄弟求爱的河内将有对与华盛顿和/或其地区盟友（如马尼拉）完全结盟的疑虑。此外，河内不能完全疏远北京这个顶级贸易和投资伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;越南的理想位置是与美国和中国保持战略等距&lt;/h3>;&lt;p>;同时，民族主义和北京友好菲律宾的声音越来越关注越南在南中国海的扩张足迹，指出其在有争议海域的填海造地和军事化活动。一位著名的亲北京菲律宾评论员甚至公开将越南描述为南中国海“更严重的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;最后，一个强大的联盟存在操作上的限制。菲律宾全副武装的美军和越南全副武装的俄罗斯军队在技术和作战上缺乏兼容性。这可能会使任何大型演习、武器转让和更密切军事合作的计划复杂化，即使两国决定加强在南中国海的情报共享和外交协调。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，一个完全成熟的菲律宾-越南联盟虽然诱人，但不太可能很快实现。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduras President Xiomara Castro headed to China in first trip after ties established]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3223050/honduras-president-xiomara-castro-headed-china-first-trip-after-ties-established?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 02:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/f89682b5-044e-459d-badb-4cd7a2f95efb_8beb2dd8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;洪都拉斯总统西奥马拉卡斯特罗将在“接下来的几个小时”访问中国，国家媒体出版物周一宣布，这是中美洲国家和亚洲大国 3 月建立外交关系后的首次总统访问。&lt;/p>;&lt;p>;在洪都拉斯放弃与台湾的关系后，卡斯特罗的访问标志着新关系的又一步&lt;/p>;&lt;p>;“应亚洲国家主席习近平的邀请，西奥马拉·卡斯特罗总统将在接下来的几个小时内前往中华人民共和国，”官方媒体 Poder Popular 在发表于星期一。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾感到痛苦，因为一个中国原则要求另一个盟友&lt;/h3>;&lt;p>;在卡斯特罗决定与台湾断绝关系以争取更多投资和就业机会后，两国建立了外交关系&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯外交部长上个月表示，双方将“很快”开始谈判达成贸易协议，咖啡将成为洪都拉斯向庞大的中国市场出口的第一批产品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卡斯特罗的左翼政府也在寻求与中国达成协议以减轻国家的债务负担。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and Chinese diplomats held ‘candid and productive discussions’ in Beijing: State Department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223048/us-and-chinese-diplomats-held-candid-and-productive-discussions-beijing-state-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/3fe9050d-b4f6-4de3-89c0-09884de6017c_2b38ca4a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国和中国高级外交官周一在北京举行了“坦诚而富有成效的讨论”美国国务院表示，正在努力保持沟通渠道畅通，并在两国最近的外交提议的基础上再接再厉。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink)自 2 月初在美国领空被指称的中国间谍气球被击落后，一位官员证实曾访问过中国——会见了外交部常务副外长马朝旭。克里滕布林克为期一周的访问还将包括在新西兰停留。&lt;/p>;&lt;p>;“双方就双边关系、两岸问题、沟通渠道等问题交换了意见，”美国国务院在一份声明中说。周一的简短读数。 “美国官员明确表示，美国将积极参与竞争，并捍卫美国的利益和价值观。”&lt;/p>;&lt;p>;在随后的简报中，国务院副发言人韦丹特·帕特尔补充说，双方还讨论了气候问题、芬太尼前体、人权和被错误拘留的美国公民。&lt;/p>;&lt;p>;此行是在中央情报局局长威廉·伯恩斯上个月秘密访问中国以及商务部长王文涛和吉娜·雷蒙多最近在华盛顿会晤的报道之后进行的。美国国家安全顾问 Jake Sullivan 和中国高级外交官王毅也在奥地利会面。&lt;/p>;&lt;p>;Kritenbrink 本周的中国之行由美国国家安全委员会中国和台湾事务高级主管 Sarah Beran 陪同安理会，美国驻华大使伯恩斯也参加了会议。三人还会见了外交部北美和大洋洲事务司的杨涛。&lt;/p>;&lt;p>;此次高级别会议是在美国和中国国防部长在周末在新加坡举行的香格里拉对话会。&lt;/p>;&lt;p>;在不同的会议上，李尚福和劳埃德·奥斯汀就台湾和地区安全问题交换了言辞。&lt;/p>;&lt;p>;会议因中美之间的亲密接触而蒙上阴影星期六在台湾海峡的美国和中国军舰。美国指责中国军舰在美国驱逐舰前方横穿，进行“不安全”机动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促美国采取“具体行动”，阻止两国关系进一步恶化&lt;/h3>;&lt;p >;中国军方辩称其行动是“必要措施”，并指责美国是“蓄意挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;即使在热气球事件发生之前，中美关系在时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi)去年 8 月访问台湾。&lt;/p>;&lt;p>;Kritenbrink 的访问被视为美国缓解这些紧张局势的努力的一部分。但中国小报《环球时报》驳斥了这一努力，周日表示，美国之所以这样做，更多是出于美国将自己描绘成寻求与北京进行沟通的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登已表示他打算与中国国家主席习近平会谈&lt;/p>;&lt;p>;苏利文周日在接受美国有线电视新闻网采访时表示，随着美国官员在未来几个月继续与中国高层接触，两位领导人将“在某个时候”会面。&lt;/p >;&lt;p>;Bochen Han 华盛顿补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 02:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainstream Republicans choosing US debt ceiling deal over global economic chaos is a welcome sign of sanity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222964/mainstream-republicans-choosing-us-debt-ceiling-deal-over-global-economic-chaos-welcome-sign-sanity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/ed60d46f-d9f5-492e-b4a5-f218b1e1d512_047ff445.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;灾难避免了吗？从全球金融市场稳定的狭义角度来看，是的。知道华盛顿众议员普拉米拉贾亚帕尔和马萨诸塞州参议员伊丽莎白沃伦等左翼民主党人几乎肯定会反对乔拜登总统与众议院议长凯文麦卡锡达成的美国债务上限协议，共和党人本可以将美国和全球经济推离通过粘在一起悬崖。&lt;/p>;&lt;p>;但是他们没有。这是共和党党内战争的一个重要发展，在那些放弃了华盛顿试图在全世界推广的民主价值观的人与那些仍然坚持罗纳德里根的美国和平愿景的人之间。&lt;/p>;&lt;p>;有人们担心众议院规则委员会中的极右翼共和党人会阻止债务上限法案的通过，在该委员会中，德克萨斯州的奇普罗伊等强硬派获得了席位，以便麦卡锡获得议长的木槌。然而，这些都被夸大了。&lt;/p>;&lt;p>;该法案在众议院轻松通过。虽然许多投赞成票的共和党人就支出失控发出了可怕的警告，但其中一个抱怨应该给那些支持共和党传统主义者的人带来希望：担心五角大楼将如何支持乌克兰阻止俄罗斯入侵的努力。&lt;/p>;&lt;p >;“我们现在在世界上有很多麻烦的地区。 Politico 援引科罗拉多州共和党众议员道格·兰博恩的话说，不仅乌克兰，而且中国仍然是我们必须应对的日益严重的威胁。参议院议员、参议院拨款委员会成员、南卡罗来纳州共和党人林赛·格雷厄姆和缅因州拨款委员会高级共和党人苏珊·柯林斯都对北京和莫斯科构成的军事威胁不断上升​​发出警告。&lt;/p>;&lt;h3>;“避免危机”：拜登在椭圆形办公室的首次演讲中庆祝债务上限协议&lt;/h3>;&lt;p>;没有迹象表明共和党人质疑五角大楼对基辅的支持。与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京一样蔑视进步的西方政策的共和党人可能会意识到他们右翼民粹主义世界的梦想并不那么容易实现。&lt;/p>;&lt;p>;但共和党人党的内战远未结束。作为参议院共和党人试图通过插入需要在众议院再次投票的修正案来拖延对该法案投票的一部分，路易斯安那州参议员约翰肯尼迪试图插入一项将使食品券接受者的新工作要求永久化的修正案。修正案失败了，其他 10 项修正案也失败了。&lt;/p>;&lt;p>;“没有工作的人不健康、不快乐、不自由，”肯尼迪说。换句话说，工作让你自由——这一建议让人想起 20 世纪历史上特别可怕的一章。&lt;/p>;&lt;p>;想知道这样的评论是否是对纳粹主义的眨眼，在修辞上是不可能的前总统唐纳德特朗普支持肯尼迪的连任竞选，他以称白人至上主义者为“非常优秀的人”而闻名，并与大屠杀否认者尼克富恩特斯共进晚餐。&lt;/p>;&lt;p>;让我们假设肯尼迪从怀疑中受益，并假设他表达了深思熟虑的经济观点。如果是这样的话，我们应该期望他现在会支持进步人士为结束美国税法对资本利得的优惠待遇所做的努力，这是非常富有的人依靠资产产生的被动回报过上舒适生活的方式。&lt;/p>; &lt;p>;毕竟，没有强有力的证据表明对资本利得的优惠税率会带来更大的创新和经济增长。此外，正如无党派国会研究服务处在 2017 年指出的那样，92.5% 的资本利得和股息税率较低的好处归于收入分配的前五分之一，73% 归于收入分配的前 1 位。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，肯尼迪提出的一项拯救闲散富人的法案与他呼吁将骄傲节定为国定假日的可能性一样大。共和党关于工作让我们自由的信息并不适合那些以数百万美元拍卖马格利特和毕加索的人。&lt;/p>;&lt;p>;但我们不要纠缠于共和党的矛盾或其右翼为拖美国后腿所做的努力到了一个同性恋者躲在壁橱里，女人留在厨房里，少数族裔坐在公共汽车后座的时代。相反，让我们细细品味共和党人愿意与民主党人合作以避免全球灾难的程度。&lt;/p>;&lt;p>;该党的领导人可能无法让自己说出他希望乌克兰赢得这场战斗这是在反对俄罗斯，强调他对普京等独裁者的亲切感。但是，至少目前，该党似乎正在与这种感染作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China berates EU at World Trade Organization for policies it calls unfair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3223047/china-berates-eu-world-trade-organization-policies-it-calls-unfair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/06/879b17bf-2ca9-46ee-9e8b-1972d861113f_4fb3f6f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周一猛烈抨击欧盟针对北京的贸易措施，声称他们会对世界贸易体系造成“严重影响”。&lt;/p>;&lt;p>;在日内瓦举行的世界贸易组织 (WTO) 会议上，中国大使李成钢谴责了一系列旨在解决欧洲与中国长期贸易争端的欧盟政策.&lt;/p>;&lt;p>;他抨击外国补贴法、投资审查和关键的矿产法，称其“不合理且具有歧视性”。据一位日内瓦贸易消息人士称，《欧洲芯片法》也被批评为“扩大出口管制措施”和提高补贴的幌子。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何措施直接提到中国，但它们是为了应对北京的政策而制定的欧盟官员私下承认，WTO 规则无法应对。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策也经过精心设计，以符合 WTO 规则，即使布鲁塞尔预计其中一些政策会在日内瓦贸易中受到挑战&lt;/p>;&lt;p>;作为这一强有力的新贸易立场的一部分，欧盟官员正准备在本月晚些时候提出一项新的经济安全战略。它将建议限制欧洲对人工智能、半导体和量子计算等敏感高科技领域的部分投资。&lt;/p>;&lt;p>;同样，该战略预计不会将中国列为目标，但它是首次宣布的在欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 3 月份就中国发表的主旨演讲中，该演讲提出了“降低”双边贸易关系风险的计划。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会贸易总干事萨宾·魏安德 (Sabine Weyand)欧盟委员会周一表示，“在当前地缘战略环境中，系统性竞争的不确定性和风险增加”是需要该政策的。&lt;/p>;&lt;p>;此次交流是在欧盟贸易政策审查会议上进行的，这是一个三年一度的论坛，其他国家世贸组织成员可以表达不满。&lt;/p>;&lt;p>;中国和其他一些国家对布鲁塞尔的气候政策开枪，包括气候碳边界调整机制 (CBAM)。&lt;/p>;&lt;p>; CBAM 预计将于 10 月成立，是欧盟寻求到 2050 年实现气候中和的基石。在它全面生效后，想要向欧盟销售商品的公司必须购买反映生产过程中产生的排放量的证书。 &lt;/p>;&lt;p>;据消息人士称，李表示这将不公平地惩罚发展中国家 - 这是南半球普遍存在的抱怨。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的净零工业法案，未来可能会限制李说，中国向欧盟出口电池、风能和太阳能设备“违反了多边贸易体制的市场原则和基本规则”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国寻求世贸组织审查芯片出口限制由美国领导&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟的气候政策为在会议期间发言的其他世贸组织成员的官员提供了充足的素材。来自台湾的一名成员敦促布鲁塞尔努力“减轻对 CBAM 的潜在影响和担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，该税将“从根本上挑战全球商品流动的结构和竞争状况&lt;/p>;&lt;p>;为捍卫欧盟的绿色政策，Weyand 表示，“国内政策制定对于履行《巴黎协定》的承诺至关重要，不采取任何行动是一种选择”，消息人士称。 &lt;/p>;&lt;p>;在不那么激烈的言论中，中国赞扬了“欧盟在维持世贸组织运转方面发挥的重要作用”。两人都是替代上诉法院的成员，该法院在美国阻止任命新法官进入传统上诉机构后不得不成立。&lt;/p>;&lt;p>;李还赞扬了欧盟为实现“战略自主”所做的努力，这是一个中国官员经常用这个词来形容任何在欧洲和美国之间拉开距离的政策。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿驻世贸组织特使玛丽亚·帕甘 (María Pagán) 也提供了一份关于欧盟贸易政策的投诉清单，包括其“危害基于法规的方法”——根据接触化学品来限制市场准入——以及使用地理标志来阻止美国葡萄酒出口商在进入欧洲市场时使用“茶色、红宝石和城堡”等术语。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US SEC sues Binance and founder Changpeng Zhao for breaking securities rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223046/us-sec-sues-binance-and-founder-changpeng-zhao-breaking-securities-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/fa259403-9160-4db3-8602-7d9960bfe37e_6c528737.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;世界上最大的加密货币交易所 Binance 及其首席执行官赵长鹏经营着一个“欺骗网络” ”，美国证券交易委员会周一称，这包括人为夸大其交易量和转移客户资产。&lt;/p>;&lt;p>;该机构周一起诉 Binance 和 Zhao 未能限制美国客户使用其平台并误导投资者关于其市场监控控制以及经营未注册证券交易所的问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国证券交易委员会向华盛顿联邦法院提起的诉讼还指控币安和赵秘密控制客户的资产，允许他们混合并转移客户资金，并且 Binance 创建了独立的美国实体，“作为逃避美国联邦证券法的精心计划的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;SEC 还声称，至少从 2019 年 9 月到 2022 年 6 月，Sigma Chain ，一家由 Zhao 拥有和控制的贸易公司，从事虚假交易，人为地夸大 Binance.US 平台上加密货币资产证券的交易量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们声称 Zhao 和 Binance 实体从事广泛的交易SEC 主席加里·金斯勒 (Gary Gensler) 在一份声明中表示：“欺诈、利益冲突、缺乏披露和蓄意逃避法律的网络。”&lt;/p>;&lt;p>;币安没有立即回应就这些指控发表评论的请求.在一条推文中，Zhao 表示，一旦 Binance 审查了 SEC 的投诉，它将做出回应，并表示该交易所的团队“待命，确保系统稳定，包括提款和存款”。&lt;/p>;&lt;p>;Binance 的加密货币世界第四大市场规模的 BNB 受此消息影响下跌超过 5%。&lt;/p>;&lt;p>;此举是 Binance 一系列法律问题中的最新一例，Binance 也被美国商品期货公司起诉交易委员会 (CFTC) 于 3 月因监管机构指控运营“非法”交易所和“虚假”合规计划而被起诉，Zhao 称这些指控“令人失望”且“对事实的陈述不完整”。&lt;/p>;&lt;h3 >;据知情人士透露，中国的加密货币之王如何从麦当劳变成亿万富翁&lt;/h3>;&lt;p>;Binance 也因涉嫌洗钱和违反制裁规定而受到司法部的调查。&lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的加密货币交易所，币安于 2017 年由首席执行官赵长鹏在上海创立，赵长鹏是加拿大公民，在中国出生并成长到 12 岁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其控股公司位于开曼群岛，但币安表示它没有总部，并拒绝透露其主要 Binance.com 交易所的位置。&lt;/p>;&lt;p>;Binance 的全球交易平台 Binance.com 在加密货币交易领域占据主导地位，去年处理的交易价值约为 10 亿美元每天 650 亿美元，占据高达 70% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社此前报道，该公司已为寻求逃避美国制裁的犯罪分子和公司处理了至少 100 亿美元的付款。&lt;/p >;&lt;p>;路透社 5 月 23 日还报道称，币安将其客户的资金与其公司收入混合在属于贸易公司 Merit Peak 的 Silvergate 银行账户中，这违反了要求客户资金分开存放的美国金融规则。&lt;/p >;&lt;p>;Binance 否认将客户存款和公司资金混在一起，称向该账户汇款的用户并未存款，而是购买了 Binance 定制的与美元挂钩的加密货币代币。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lost ‘awful lot of ground’ to aviation hub rivals, rebuilding will be challenge, global industry body says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223044/hong-kong-lost-awful-lot-ground-aviation-hub-rivals-rebuilding-will-be-challenge-global-industry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/58203c19-08e5-4853-885d-ab303fe28dcd_ebb4d326.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港在重建其作为航空枢纽的角色方面面临着“艰巨而具有挑战性”的任务一家全球航空公司协会的负责人表示，到今年年底，该市的旗舰航空公司国泰航空公司的运力预计将仅为大流行前的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;但是国际航空运输协会 (IATA) 总干事威利沃尔什周一在伊斯坦布尔举行的年度会议上表示，整个行业的前景是积极的，预计今年全球利润将达到 98 亿美元，是 12 月份预测的两倍， &lt;/p>;&lt;p>;Walsh 去年 12 月告诉邮报，他预计香港在 2028 年之前不会完全恢复其作为航空枢纽的地位，并指出该城市将在 2028 年之前发生“结构性变化”三年的 Covid-19 旅行限制。&lt;/p>;&lt;p>;当再次被问及他之前的评论时，Walsh 承认他的时间表是基于对香港与竞争对手相比在复苏过程中所处位置的“感觉”。&lt;/p >;&lt;p>;“它正在重建，但我认为它已经失去了很多阵地，而且失去的阵地需要时间才能恢复，”他说，并补充说这将是“非常困难和具有挑战性的任务” .&lt;/p>;&lt;p>;Walsh 认为，国泰航空在重建其国际网络方面面临着一个复杂的过程。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为国泰航空今年将以 60% 的产能运营，因为他们对飞行员进行了再培训，其中许多他说：“他们在过去两年内没有飞行过，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空及其预算子公司香港快运航空设定了到今年年底达到大流行前客运量的 70% 的目标到 2024 年底将达到 100%。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰廉价航空公司香港快运航空的航班“在周五前恢复到 Covid 之前的水平”&lt;/h3>;&lt;p>;香港解除了 Covid-19 对国际航班的限制去年 12 月抵达香港，并于 2 月恢复了与中国大陆的免检疫旅行。&lt;/p>;&lt;p>;独立航空分析师 Brendan Sobie 表示，在将航空业恢复到 2019 年的水平方面，香港比新加坡等其他地方落后一年。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，由于地勤人员短缺，外国航空公司在增加香港国际机场服务方面面临挑战，但他补充说，“随着时间的推移”，这个问题会得到解决。&lt;/p>;&lt;p >;“仍然存在一些挥之不去的问题，但比以前好多了，”Sobie 说。 “对于希望增加香港运力但未能做到的航空公司来说，这是一个渐进的过程。”&lt;/p>;&lt;p>;国际航空运输协会周一表示，全球航空业预计将在香港赚取 98 亿美元2023年实现净利润，总收入预计同比增长9.7%至8030亿美元。该组织表示，目前估计去年行业净亏损为 36 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在夏季到来之前，新加坡航空公司和阿联酋航空等航空公司的利润创下历史新高。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空任命林郑月娥为首席执行官，以建设产能&lt;/h3>;&lt;p>;据该行业机构称，预计 2023 年将有约 43.5 亿人出行，约为 2019 年出行人数的 95%。&lt;/p >;&lt;p>;据香港旅行社称，被压抑的飞行需求使机票价格比大流行前高出 15% 至 40%。&lt;/p>;&lt;p>;但航班供应也受到飞机交付延误和恢复停放飞机的复杂过程、油价上涨和人员短缺的影响。&lt;/p>;&lt;p>;IATA 首席经济学家 Marie Owens Thomsen 说她“惊讶”乘客没有&lt;/p>;&lt;p>;“从逻辑上讲，你会认为这不会永远持续下去，在某个时候，乘客会对价格更加敏感，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;Thomsen 补充说，高通胀和失业率上升等经济不确定性可能会对未来产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆是全球航空业复苏的重要组成部分。 2019 年，大陆旅客出境游超过 1.5 亿人次，消费约 1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;今年前三个月，往返中国的航班载客量约 220 万人次，占全国的 12.4%根据中国民用航空总局的数据，这是 2019 年第一季度冠状病毒爆发前的数字。&lt;/p>;&lt;p>;Thomsen 表示，中国旅游市场的复苏形式仍存在疑问，并指出从大陆出发的国际航班仍处于“非常低的水平”。&lt;/p>;&lt;h3>;由于缺乏航班选择，大多数中国大陆人通过香港飞往海外：IATA&lt;/h3>;&lt;p>;各国正在增加飞往中国的航班，但美国是“明显的例外”，汤姆森称这是由于地缘政治因素。&lt;/p>;&lt;p>;周日，国际航空运输协会北亚区副主席谢兴权表示，航空公司在中国和美国之间运营着 24 个航班谢说，美国每周都有，仅占 2019 年水平的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然存在对更多航班的需求，但双边谈判中的“困难”使得增加航班数量成为一项挑战。&lt; /p>;&lt;p>;在俄罗斯因入侵乌克兰而对其实施飞行禁令后，莫斯科作为报复关闭了约 36 个国家的领空，其中包括美国，但不包括中国。&lt;/p>;&lt;p>;美国的航空公司已经表示，这些限制为使用俄罗斯领空的外国航空公司带来了优势，包括更低的燃料成本、更短的飞行时间以及携带更大有效载荷的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What does China’s manufacturing, services activity from May say about the economic outlook?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3222996/what-does-chinas-manufacturing-services-activity-may-say-about-economic-outlook?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/1207518d-18df-4cc9-a057-3a085a45b449_463febfb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;采购经理人指数 (PMI) 是从月度调查中得出的经济指标。它们每个月都提供制造业和服务业经济活动的早期迹象。服务业包括建筑业。&lt;/p>;&lt;p>;与上月相比，高于 50 的读数代表扩张，低于 50 的读数代表收缩。读数为 50 表示没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;那么，最近的数据说明了世界第二大经济体的状况如何？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方制造业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 49.2 降至 5 月份的 48.8。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份的读数是该指数自 12 月份降至 47 以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;在官方制造业采购经理人指数显示，新订单分项指数从 4 月份的 48.8 降至 5 月份的 48.3，而新出口订单分项指数从 47.6 降至 47.2。&lt;/p>;&lt;p>;与从 56.4 跌至 54.5 的非制造业指数相比，制造业 PMI“表明服务业和制造业之间的复苏存在持续分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;“令人失望的 5 月国家统计局 PMI 显示复苏迹象势头继续消退。尽管政策制定者重申了支持增长的立场，但还需要做更多工作来帮助增强家庭和企业的信心，并使增长复苏重回正轨，”大中华区经济学家 Erin Xin 和 Jing Liu 表示。&lt;/p >;&lt;p>;与此同时，财新/标准普尔全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 49.5 升至 50.9。&lt;/p>;&lt;p>;国泰君安国际经济学家周浩表示，读数是“中国经济的好消息”，但需要更多时间来确定这种改善能否持续。&lt;/p>;&lt;h3>;需求是中国工厂面临“螺旋式下降”的“罪魁祸首”&lt;/h3 >;&lt;p>;财新 PMI 被认为侧重于沿海地区更多以出口为导向的小型企业，由标准普尔全球根据对中国采购经理人的问卷调查的答复编制而成。&lt;/p>;&lt;p>;但是虽然财新中国的采购经理人指数以及日本的一项类似调查显示，上个月工厂活动向增长方向摆动，这与韩国、越南和台湾的疲弱指标形成鲜明对比，由于全球需求低迷仍然是许多人面临的主要挑战，因此这些指标持续下滑亚洲主要出口商。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方非制造业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 56.4 降至 5 月份的 54.5。&lt;/p>;&lt;p>;在官方非制造业PMI，服务业指数从55.1下降至53.8，而建筑业指数也从63.9降至四个月低点58.2。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观分析师表示，建筑业指数回落表明“今年前期财政支持对基础设施支出的支持现在开始消退”。&lt;/p>;&lt;p>;野村分析师表示，韧性非制造业采购经理人指数“主要受到一连串的支持”在疫情后的第一个“黄金周”假期期间，旅游和聚会的需求受到抑制。&lt;/p>;&lt;p>;国内旅游收入已跃升至大流行前水平的 101%，达到 1480 亿元人民币（209 亿美元），在 4 月底至 5 月初的五天假期期间。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财新/标准普尔全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 4 月份的 56.4 升至 5 月份的 57.1。&lt;/p>;&lt; h3>;随着订单支撑消费带动的复苏，中国服务业活动回升&lt;/h3>;&lt;p>;调查显示，由于五一假期提振了酒店、餐馆和旅行社的订单，服务公司报告的新业务有所增加。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;财新智库高级经济学家王哲表示，“服务业强于制造业仍是中国经济的突出特点”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国将于周三公布 5 月份的贸易数据，周五将公布上个月的通胀数据。&lt;/p>;&lt;p>;北京已承诺支持贸易以支持整体经济复苏，但中国的出口因疲软而举步维艰全球需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济复苏已经受到青年失业率上升以及令人失望的零售销售和工业生产的打击。&lt;/p>;&lt;p>;这促使一些国际投资银行削减了他们的全部 - &lt;/p>;&lt;p>;但 Capital Economics 的分析师 Julian Evans-Pritchard 表示，在制造业产出之后，中国第二季度的国内生产总值 (GDP) 增长“可能没有许多人担心的那么糟糕” &lt;/p>;&lt;p>;“PMI 调查表明，5 月份中国经济仍在持续复苏。财政支持的减弱打压了建筑活动。但制造业产出略有上升，服务业仍有可观的增长，”Evans-Pritchard 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“财新综合采购经理人指数在 5 月份升至 2020 年 12 月以来的最高水平，这要归功于经济增长的改善服务业。官方采购经理人指数不那么乐观。但总的来说，该数据与上个月经济活动的更快增长是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，综合 PMI 表明官方 [GDP] 环比增长约 2.5%，本季度 (假设 6 月没有变化）。这高于我们预测的第二季度 1.8% 的季度环比增长率，这让我们对今年 6.5% 的高于市场普遍预期的 [国内生产总值] 预测感到满意。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine conducting ‘offensive actions’ on front line, says Kyiv, noting some ‘success’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223042/ukraine-conducting-offensive-actions-front-line-says-kyiv-noting-some-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/695e5e1c-6ef0-4d41-a11d-e4818c1396df_0567194b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;基辅周一表示正在前线进行“进攻行动”，并指出乌克兰东部城市巴赫穆特取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯表示已击退乌克兰军队在莫斯科占领的顿涅茨克地区的“大规模攻势”之后，国防部发布了这一消息。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“防御行动包括反攻行动。因此，在某些地区，我们正在采取进攻行动，”国防部副部长 Ganna Malyar 说。&lt;/p>;&lt;p>;“巴赫穆特地区仍然是敌对行动的中心，”她说，并补充说基辅的军队正在占领“占主导地位的高地”，并报告了一些“成功”。&lt;/p>;&lt;p>;“在南方，敌人处于守势，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;领导这次袭击的俄罗斯雇佣兵组织瓦格纳对于 Bakhmut，它在 5 月份表示，它在经过最长和最血腥的攻势战斗后占领了现在饱受蹂躏的城市。&lt;/p>;&lt;p>;Wagner 老板 Yevgeny Prigozhin 周一表示，乌克兰军队在 Bakhmut 附近取得了进展。&lt;/p>;&lt; p>;他说，俄罗斯军队正在“缓慢地”离开 Bakhmut 附近 Berkhivka 村的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;Malyar 还说，俄罗斯正在“积极传播有关反攻的信息”，以“转移人们对战争失败的注意力” Bakhmut 区”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 周一在基辅会见了英国外交大臣 James Cleverly，讨论了北约峰会的筹备工作以及乌克兰结束俄罗斯入侵的方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是非常感谢英国已经并将继续向乌克兰提供的支持，”泽​​伦斯基在 Telegram 上的一段显示两人会面的视频中说道。&lt;/p>;&lt;h3>;泽伦斯基将巴赫穆特的破坏比作二战后的广岛&lt;/h3 >;&lt;p>;这场战争现已进入第 16 个月，正进入一个潜在的决定性阶段，因为乌克兰在基辅许多政府提供的数十亿美元武器的支持下，发动群众力量推动收复该国南部和东部被俄罗斯占领的地区盟友。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯舰队尚未通知北约其 40 艘舰船和 25 架战斗机于周一开始在波罗的海进行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还没有周一，北约快速反应部队海军司令托尔斯滕·马克思海军上将在梅克伦堡-前波莫瑞号护卫舰上说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他强调，北约对此并不感到意外。 “当然，我们有一个非常清楚的想法，可以从中得出哪些动作机动活动。”他说，过去几周和几个月的观察表明，演习正在发生。&lt;/p>;&lt;h3>;印度的莫迪向乌克兰的泽伦斯基承诺，“我们将竭尽所能”&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯军方俄罗斯波罗的海舰队新闻处周一表示，已开始在波罗的海举行海军演习，有 40 艘舰艇、25 架战斗机和 3,500 多名士兵参加。&lt;/p>;&lt;p>;“此次演习将包括海上通信训练，防御任务和舰队基地，”一份新闻稿说。海军演习预计将持续到 6 月 15 日。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道，dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former US VP Pence to seek 2024 Republican presidential nomination: federal filing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223043/former-us-vp-pence-seek-2024-republican-presidential-nomination-federal-filing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/342ce586-7777-43d3-9e0b-3b63b147c688_c3fe6247.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据报道，美国前副总统迈克·彭斯将寻求 2024 年共和党总统候选人提名周一向联邦选举委员会提交的一份文件，对他的前任老板唐纳德特朗普提出挑战，两年后他们在白宫的时间以美国国会大厦的暴动和彭斯逃亡而告终。&lt;/p>;&lt;p >;路透社无法立即验证 FEC 网站上的文件。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的彭斯将于周三在爱荷华州的早期提名州通过视频和演讲启动他的竞选活动，三位熟悉的消息人士上周情况告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯的竞选让他与领先的特朗普竞争，他曾经忠诚地支持特朗普，但在前总统试图推翻 2020 年选举结果时拒绝支持。&lt;/p>; &lt;p>;作为坚定的社会保守派、前国会议员和印第安纳州前州长，彭斯与特朗普的关系越来越疏远，称这位前总统对 2021 年 1 月 6 日袭击美国国会大厦的暴徒的鼓励使他和他的家人处于危险之中.&lt;/p>;&lt;p>;彭斯加入了越来越多的共和党候选人行列，其中包括特朗普、前新泽西州州长克里斯克里斯蒂、美国参议员蒂姆斯科特和前南卡罗来纳州州长妮基海莉。据一位熟悉 Burgum 计划的人士透露，北达科他州州长 Doug Burgum 也计划参加周三的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;争夺提名的候选人数量令共和党内部许多特朗普反对者担心反对特朗普的投票可能会分裂，并将该党的提名交给前总统。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普目前领导着早期的提名斗争，佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯一直排在第二位，但彭斯的支持者认为一个可靠的保守派的道路，他支持许多前任政府的政策，但没有持续的动荡。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯警告说，党内日益增长的民粹主义浪潮，顾问们认为他是唯一一个传统的，里根式的&lt;/p>;&lt;p>;作为堕胎权的坚定反对者，彭斯支持在全国范围内禁止该程序，并反对学校中的跨性别肯定政策。&lt;/p>;&lt;p>;他认为改变社会保障和医疗保险，比如提高资格年龄，应该摆在桌面上，以保持项目的偿付能力——特朗普和德桑蒂斯都反对——并批评德桑蒂斯与迪士尼的争执不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，美国应该为乌克兰提供更多支持以对抗俄罗斯的侵略，同时告诫党内不愿与俄罗斯领导人对抗的“普京辩护者”。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Detroit, host city of recent Apec meetings, embodies Joe Biden’s trade policy goal of renewal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3222994/detroit-host-city-recent-apec-meetings-embodies-joe-bidens-trade-policy-goal-renewal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/858994b8-38f1-406f-92b4-ed9c93ffd00e_9cfc215c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当底特律在 2013 年申请破产时，许多新闻媒体使用了密歇根中心的废墟车站作为城市漫长而缓慢的崩溃的例证。上个月，在距 20 世纪铁路枢纽不到两英里的地方，美国总统乔·拜登的最高贸易官员接待了来自 21 个亚太经济体的同行，介绍了美国贸易政策的新愿景。&lt;/p>;&lt;p>;“底特律经历了美国贸易代表凯瑟琳·戴伊在 5 月 25 日举行的亚太经合组织 (APEC) 贸易部长会议的开幕词中表示，“贸易自由化和去工业化带来的一些最负面的直接影响” -26.&lt;/p>;&lt;p>;在将她的言论与拜登的产业政策方法保持一致时，她提到“已经关闭的工厂和遭受苦难的社区”。他的目标是让联邦政府在振兴国内制造业、重塑供应链、创造当地就业机会和应对气候变化方面发挥积极作用，而不是追求自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>; 1800 年代后期的底特律，福特汽车公司的创始人亨利福特在那里驾驶了他的第一辆汽车。进入 20 世纪的几十年，包括通用汽车和克莱斯勒在内的 100 多家汽车制造公司如雨后春笋般涌现，这座城市获得了“汽车城”的美誉。 1940 年至 1947 年间，底特律成为美国收入最高的蓝领工人的家园，拥有 185 万人口。&lt;/p>;&lt;p>;尽管被誉为美国资本主义和现代消费主义的成功典范，但底特律的衰落迹象开始显现1950 年代初期，汽车行业开始搬迁制造单位以寻求更便宜的土地和工人。在接下来的十年里，许多 20 世纪的工厂和居民区都被清空和废弃。来自外国制造商的竞争，尤其是来自日本和德国的制造商，导致市场份额不断缩小。&lt;/p>;&lt;p>;到 1980 年，随着越来越多的制造业工作岗位流失，该市人口较 1950 年的峰值下降了 35%。在过去的 30 年里，人口持续下降。根据 2020 年的人口普查，底特律的居民人数已减少到 632,464 人。&lt;/p>;&lt;p>;但变革之风正在再次吹来。 1988 年关闭的密歇根中央车站现在代表着取决于美国制造业复兴的贸易政策的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 30 英亩的客运铁路站于 2018 年被福特收购，目前正在建设中与谷歌合作转型为电动汽车创新中心。该项目估计耗资约 7 亿美元，并创造 2,500 多个就业岗位。 “就在几年前，这个火车站还是我们城市被遗弃的国际象征，”底特律市长 Mike Duggan 去年说。 “现在它是我们城市复兴的象征。”&lt;/p>;&lt;h3>;亚太经合组织：中国商务部长谴责 G7 的芯片控制和“抹黑”&lt;/h3>;&lt;p>;美国汽车公司和底特律官员都下了很大的赌注拜登的使命是到 2030 年至少有 50% 的美国新车是电动的。为实现这一目标而进行的 1350 亿美元联邦投资与将离岸制造业和高薪工作带回美国有关，因为美国正在争夺技术和经济中国是世界第二大经济体，也是电动汽车市场的全球领导者。&lt;/p>;&lt;p>;去年 7 月，通用汽车表示将在底特律建立“零工厂”以扩大其电动汽车产能。 2 月，福特宣布计划在该市附近建造一座耗资 35 亿美元的工厂，以生产成本更低的电动汽车电池。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到电动汽车的繁荣，该市政府正计划让底特律成为“电动汽车领域的领导者”底特律移动创新主管 Tim Slusser 说，他强调这些努力将带来新的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的 100 年里，我们一直是汽车的发源地行业。我们现在正在拥抱未来 100 年的样子，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 与 Apec 贸易部长分享了这种观点。 “这次会议是一个机会，可以表彰和表彰直到今天的几代劳动人民，他们使底特律成为美国经济的引擎，”她告诉他们，并补充说，毫不夸张地说，底特律的拜登以工人为中心的贸易政策的“过去、现在和未来是核心”。&lt;/p>;&lt;p>;在由新西兰、智利、日本和加拿大等亚太经合组织国家的贸易部长和官员发表讲话美国劳工联合会和工业组织大会秘书兼财务主管 Tai Frederick Redmond 谴责自由贸易协定对工人产生“不成比例的负面”影响，并摧毁美国的工业制造基地。&lt;/p>;&lt;p>; “我们很荣幸来到这里，因为我们有机会扭转以工人为中心的贸易政策所受到的损害。这就是问题所在，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tai 在与 Redmond 同台时说：“所有这些谈话都忽略了一个事实，即每个消费者也是工人，工资收入……为了消费，你还必须有一份好工作。”&lt;/p>;&lt;p>;泰对底特律的热情和拜登在更广泛的范围内将工作带回美国的努力代表了政府近期历史的突破民主党尚未与她寻求与之建立联系的伙伴完全结盟。&lt;/p>;&lt;p>;他们试图将底特律描绘成美国未来贸易政策的象征，这与美国主持的上一次集团会议背道而驰， 2011 年，在巴拉克奥巴马总统执政期间。根据美国贸易代表办公室的一份新闻稿，该论坛在蒙大拿州大天空市举行，旨在探索“无限的可能性”，并通过出口支持就业，同时通过贸易协定加强亚太地区的合作和经济一体化。&lt;/p>;&lt;p >;然而，与拜登的做法相反，许多小型和发展中的 Apec 成员经济体正在寻求更多的自由市场准入和降低成本。这对他的团队试图向区域合作伙伴推销他的愿景提出了挑战，其中许多合作伙伴也是多边贸易协定的一部分，例如跨太平洋伙伴关系全面进步协定 (CPTPP) 和区域全面经济伙伴关系协定 (RCEP)。 &lt;/p>;&lt;p>;这两项协议都提供了自由市场准入和降低的关税。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，拜登的前任唐纳德·特朗普让美国退出了 12 国跨太平洋伙伴关系协定，即 CPTPP 的前身，称此举将保护国内制造业及其工人。最初的协议是在奥巴马政府时期签署的，以对抗中国的崛起。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP 协议目前包括加拿大、墨西哥、秘鲁、智利、新西兰、澳大利亚、文莱、新加坡、马来西亚、越南和日本。签署国的经济占全球 GDP 的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年上任的拜登已排除重新加入该组织的可能性，而中国已申请加入。北京也是 RCEP 的成员，其中包括日本和韩国等美国盟友。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，拜登政府原本希望帮助推进其新贸易议程的城市也成为了举办地，在Apec 在场边，让 11 个 CPTPP 成员国讨论深化贸易关系和集团的扩张。美国显然缺席。&lt;/p>;&lt;p>;“众所周知，我们都欢迎美国在任何时候选择回来，”新西兰贸易部长 Damien O&#39;Connor 说。据报道，日本首相岸田文雄也要求华盛顿重返贸易协议。&lt;/p>;&lt;h3>;在美光禁令中，美国与盟国合作打击中国的“经济胁迫”&lt;/h3>;&lt;p>;非- 5 月 27 日在底特律举行的印太经济框架部长级会议上，也可以看出拜登与盟友和合作伙伴的愿景一致。美国去年启动了经济倡议，以对抗中国在该地区的影响力。&lt;/p>;&lt; p>;尽管以美国为首的 13 个参与国就建立以关键矿产和半导体为重点的可持续和有弹性的供应链达成共识，但贸易分歧依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;印度是印度的重要区域盟友美国没有参加贸易谈判。纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 政府在国内面临退出 IPEF 贸易谈判的压力。&lt;/p>;&lt;p>;泰强调，美国正在追求不同的目标。 “我们不只是试图最大限度地提高效率和自由化，”她说，并补充说，目的是“促进可持续性、弹性和包容性”。&lt;/p>;&lt;p>;随着重叠集团在底特律亚太经合组织会议期间相遇，美国领导全球贸易政策的道路看起来崎岖不平。正如美国国家安全顾问杰克沙利文上个月所概述的那样，拜登政府将传统贸易协议视为“1990 年代的项目”，不同于“2020 年代和 2030 年代的项目”。&lt;/p>;&lt;p>;“在当今世界，贸易政策需要的不仅仅是降低关税，”他说。但美国的许多盟友和合作伙伴仍然相信传统模式，似乎不愿意完全采用美国的“新方法”，至少目前是这样。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 23:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>