<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippine defence: what’s so special about the Typhon missile system?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281994/philippine-defence-whats-so-special-about-typhon-missile-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/1e0dc938-02da-47bb-928d-1f3505295c13_063f48d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵从中程能力发射战斧导弹或去年，加利福尼亚州一个基地的堤丰发射器。照片：美国陆军讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾在最近的军事演习中使用美国“堤丰”导弹系统后决定保留该系统，凸显了马尼拉对外部防御的高度重视，专家指出其重塑的潜力南海的军事平衡。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾陆军发言人路易·德马阿拉上校证实，在菲律宾陆军和美国陆军参加的年度萨拉克尼布演习第二阶段结束后，导弹发射器将留在该国太平洋演习已于9月下旬结束。&lt;/p>;&lt;p>;“萨拉克尼布演习已经结束，菲律宾陆军目前正在对整个训练进行评估。至于[堤丰]，我将听从上级总部的决定，因为这仍然是菲律宾和美国的共同决定，”德马阿拉在周二的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p >;堤丰，也称为中程能力（MRC），是一种陆基地面发射系统，能够发射标准导弹6（SM-6）和战斧对地攻击导弹，射程超过240公里（150 英里）和 2,500 公里（1,550 英里），这两个距离将南中国海和台湾海峡纳入其半径范围内。&lt;/p>;&lt;p>;此前，该国军事总司令小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 将军表示，菲律宾希望采购该导弹系统，作为马尼拉更加注重外部防御战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“堤丰”导弹最初于 4 月份在萨拉克尼布演习第一阶段部署到菲律宾，也用于4 月和 5 月举行的“肩并肩”联合演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11 /228a5bc1-899e-41fd-b1aa-915e8d251fe1_00ffc82d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月份部署在菲律宾吕宋岛北部的台风导弹系统。图片来源：美国太平洋陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然军方最初表示该导弹系统将在萨拉克尼布计划结束后运回美国，但官员们后来宣布该系统将继续留在美国菲律宾“直至另行通知”。&lt;/p>;&lt;p>;9 月中旬，国家安全委员会秘书爱德华多·阿诺 (Eduardo Ano) 表示，“仍然没有计划撤出导弹[系统]”，而小布劳纳 (Brawner Jnr) 则表示他想要“堤丰”(Typhon) 导弹无限期地留在菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;中国已表示反对在该国部署导弹系统，北京外交部长王毅于 7 月发表声明，指责美国挑起南方军备竞赛中国海。马尼拉否认了这一指控，声称该导弹系统的目的只是为了增强菲律宾的防御能力。&lt;/p>;&lt;h3>;优于中国&lt;/h3>;&lt;p>;Vina Nadjibulla，菲律宾研究与战略副总裁加拿大亚太基金会表示，保留“堤丰”号的决定可能是美国在与中国关系日益紧张的情况下增强其在印太地区影响力的更广泛战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国与菲律宾的防务关系可以对中国在南海和台湾海峡等有争议地区的行动起到威慑作用，”纳吉布拉在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;凭借其打击中国境内目标的能力纳吉布拉表示，菲律宾的“堤丰”系统将为马尼拉及其美国盟友带来战略优势。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾对“堤丰”系统感兴趣，因为面对中国日益增强的自信，它可以增强该国的防御态势。虽然可能已经考虑过来自不同国家的其他系统，但 Typhon 因其与美国国防基础设施的兼容性而脱颖而出。”Nadjibulla 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/90a945f1-f55b-400a-959f-21307a9516f3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;美国和菲律宾海军陆战队在六月联合演习之前聚集在马尼拉大都会达义市的一个军事基地。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和美国军队的下一次联合军事演习“卡曼达格”将于 10 月 15 日至 24 日举行，届时“堤丰”演习预计将在纳吉布拉表示，再次部署。纳吉布拉表示，此次演习将寻求通过加强美国与其地区伙伴之间的合作和互操作性来抗衡中国在该地区日益增长的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“在卡曼达格演习期间，堤丰导弹系统可能会在模拟情景来评估其作战准备情况和区域防御的可行性。美国和菲律宾军队已经使用该系统进行了训练，进一步的演习可以增强他们在未来潜在冲突中部署该系统的能力。”纳吉布拉补充道。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾分析师亚伦·杰德·拉贝纳 (Aaron Jed Rabena) 高级讲师菲律宾大学亚洲中心、菲律宾外交关系委员会成员告诉《亚洲周刊》，北京对“堤丰”导弹出现在菲律宾的强烈反应是因为它开创了部署美国先进导弹系统的先例&lt;/p>;&lt;p>;“这是历史上首次在亚洲部署。我们可以通过洲际弹道导弹试验来看到中国的反应。这是一种行动-反应，”拉贝纳说。他指的是中国9月25日测试的DF-41洲际弹道导弹，该导弹的射程可达美国本土，恰逢萨拉克尼布演习的最后阶段。&lt;/p>;&lt;p>;洲际弹道导弹通常射程超过 5,500 公里（3,417 英里），设计用于携带核弹头。&lt;/p>;&lt;p>;拉贝纳建议马尼拉可能考虑从美国购买“堤丰”。 “我认为我们安全管理者的心态是，购买的军事武器越多，拥有的政治权力就越大。它为菲律宾和中国之间的安全竞争引入了新的维度。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/11/1c82cadc-a698-47f6-b7c5-3105bc88037e_10f2772d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堤丰导弹的视图菲律宾佬沃国际机场的系统。图片：路透讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;堤丰针对船只部署&lt;/h3>;&lt;p>;国际发展与安全合作组织常驻研究员兼副主席约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 强调， “堤丰”号有能力对抗中国海军在菲律宾水域的存在。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军最近的监测报告称，共有 90 艘中国船只，其中包括 11 艘中国人民解放军海军 (PLA-N) 船只和 17 艘中国海岸警卫队船只——9月30日至10月6日在西菲律宾海周围航行。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是击沉在西菲律宾海和吕宋海峡徘徊的解放军海军船只所需要的。我们可以寻找类似的系统，但由于基于美军部署的技术成熟，这一系统脱颖而出。我们希望对冲二手系统而不是其他任何地方的赌注，”埃斯佩尼亚在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将有助于两支部队测试他们的多域作战能力，因为“堤丰”号具有反舰能力。菲律宾海军的舰队和海军陆战队无法消除射击场景中的所有威胁，但地面部队可以弥补这种差距。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·费扎尔·本·阿卜杜勒·拉赫曼 (Muhammad Faizal Bin Abdul Rahman)，研究员新加坡拉惹勒南国际研究学院国防与战略研究所 (IDSS) 在《亚洲周刊》上表示，马尼拉保留堤丰号的决定凸显了菲律宾和美国战略利益的交汇。&lt;/p>;&lt;p>;拉赫曼说，“堤丰”解决了菲律宾对外防御能力的一个关键缺口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“堤丰对菲律宾非常感兴趣，因为它将大大增强该国的对外防御能力这是一种严重缺乏的能力差距，长期以来，中国军队能够在南海专属经济区击败菲律宾，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他警告说如果菲律宾和美国的试验是为了测试台丰号在台湾海峡或南中国海等地缘政治敏感地区附近的能力，可能会产生潜在的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能会通过在南中国海的演习来回应甚至更多的海军资产来表达其不满。拉赫曼表示，中国也可能在即将于 11 月举行的第十一届东盟防长扩大会议上利用其外交影响力表达不满。&lt;/p>;&lt;p>;“一些东盟国家的官员可能会悄悄会见菲律宾官员，以表达对菲律宾的不满。”更好地理解菲律宾的意图或表达他们对这是破坏稳定的举动的担忧，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must improve training, supervision of junior doctors to avoid more blunders: lawmaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281997/hong-kong-must-improve-training-supervision-junior-doctors-avoid-more-blunders-lawmaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 15:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/c6700322-6172-4b17-9725-8ba5c2e90b0b_8f1c011a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柴湾东区尤德夫人那打素医院。周四，一名实习医生误读 X 光扫描结果，导致一名 76 岁患者发生事故。 Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港医院多次发生错放饲管的错误后，一名立法者和一名社区倡导者表示，香港必须改善对医学院学生的培训和对实习医生的监督。&lt; /p>;&lt;p>;周三，东区尤德夫人那打素医院发生一起事件，一名 76 岁患者在接受治疗后，将泻药注射到肺部而不是胃部，之后，周五，人们呼吁加强医疗培训和监督。实习医生误读X光扫描结果。&lt;/p>;&lt;p>;代表医疗卫生界的立法会议员林子源医生质疑公立医院的沟通程序，因为专家已向医院提出建议在审查了类似的早期案例后，8 月份就如何防止此类错误进行了权威。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，社区组织协会的 Tim Pang Hung-cheong 称这次灾难“不可接受”，尽管他承认该事件可能会不能全怪实习生。&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及到[医院]的沟通机制。信息应该有针对性地传递……并且可能需要提醒和讨论，”林郑月娥周五在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/10/11/a8b2a96d-e04d-4d0d-8b35-62d9d727d6f0_a2e2a2a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林大卫医生周五对医院的“沟通机制”提出质疑，并指出专家最近就如何避免类似周三发生的事故提出了建议。图片来源：KY&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柴湾医院表示，导致年长病人生命垂危的失误“很可能”是实习医生失误所致评估用于确认饲管位置的 X 射线扫描。&lt;/p>;&lt;p>;在药物输送到肺部约一个小时后，患者报告出现腹痛和呼吸短促等不适症状， &lt;/p>;&lt;p>;此前，油麻地伊利沙伯医院曾于六月发生另一起喂食管错放事件，当时一名实习医生对X光扫描的错误评估也导致喂食管错放。一名 61 岁患者的肺部插管。&lt;/p>;&lt;p>;随后，一个专家小组受命调查这一错误，并于 8 月份提出四项建议，以防止类似事件发生。&lt;/p>;&lt;p>;他们包括扩大对高危患者进行胸部X光检查以确定饲管位置，并加强对实习医生解释此类扫描的监督和培训。病例医生还应审查高风险患者的X光扫描结果。&lt;/p>;&lt;p>;林质疑这些建议是否已正确传达给前线员工。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁更好、更彻底培训医学生和初级医生解释 X 射线扫描。&lt;/p>;&lt;p>;“除了典型的扫描之外，还应该提供那些图像更模糊的图像进行讨论……以便[医务人员]知道风险在哪里，并当他们需要发声并寻求帮助时，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，当实习医生刚上岗时，医院应该更严格地监督实习医生。&lt;/p>;&lt;p>;“所有实习医生一开始就必须受到严密的监督，所有的扫描图像都必须经过其他人的再次审查。”&lt;/p>;&lt;p>;只有当年轻医生积累了更多的经验时，主管才能开始他说，根据个人的学习进度，采取更加放手的方法。&lt;/p>;&lt;p>;林还强调，医院领导应鼓励医务人员在遇到困难或问题时咨询同事。&lt;/p>;&lt;庞在同一电台节目中表示，最近发生的事件表明医疗监督和监督的各个方面都需要加强，并且应该提醒医疗保健专业人员，无论资历如何，如果他们不确定自己的判断，请寻求帮助。&lt; /p>;&lt;p>;“当实习医生进入新的工作环境时，是否有足够的信息供他们事先学习……当他们开始履行医疗职责时，是否有更有经验的医生进行充分的监督？”庞说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chung Yeung Festival: major cemetery reports fewer Hongkongers as border traffic spikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281987/chung-yeung-festival-major-cemetery-reports-fewer-hongkongers-border-traffic-spikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/5f807518-5913-4ccf-9b08-1b120de30fcb_3cb5b359.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港和澳门是唯一以汉族为主的地区将重阳节定为公众假期。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与去年相比，香港一处主要坟场重阳节扫墓的人数有所减少，而交通部门警告说，边境交通繁忙，许多居民前往中国大陆&lt;/p>;&lt;p>;周五上午，大批民众排队等候巴士上山前往柴湾歌连臣角华人永远坟场，附近的士及私家车禁止停泊骨灰安置所。还设置了警戒线来引导长队。&lt;/p>;&lt;p>;据人群称，使用去年安装的自动扶梯连接主要道路和山上柴湾坟场的人每 15 分钟约有 200 人&lt;/p>;&lt;p>;柴湾华人永远​​坟场办公室主任陈成表示：“与往年相比，今年这段时间前往坟场的人较少。” &lt;/p>;&lt;p>;陈将游客的减少归因于移民潮，尽管他指出最终统计结果尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;“人们正在搬出城市，因此付费的人越来越少”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在截至 6 月的 12 个月里，该市录得 30,200 名居民净流出，尽管这受到了 143,000 人的强劲净流入的推动。 &lt;/p>;&lt;p>;重阳节和四月的清明节是香港人悼念已故亲人的两个重要节日。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;除了缅怀死者之外，与重阳有关的传统活动还包括爬山、喝菊花酒。&lt;/p>;&lt;p>;“每年清明节和重阳节，我们一家人都会来这里祭拜。”向我的父亲致敬。我感觉今天的人潮比清明节和往年要少。”骨灰安置所的一位女士说道。她正在准备白鸡肉和其他食物，而她的家人则在附近烧“地狱钱”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/30b2bc0e-904c-43f8-b3d1-c659df634a02_42626c2b.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;重阳节期间，人们到柴湾坟场祭奠祖先。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港和澳门是唯一将重阳节定为公众假期的汉族地区，今年也成为了重阳节的开始。周五是长周末。&lt;/p>;&lt;p>;许多居民利用假期前往深圳和其他地方。周五上午，交通部门就深圳湾、罗湖口岸、港珠澳大桥珠海口岸等口岸交通繁忙情况发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;“深圳湾口岸交通繁忙”大桥非常繁忙……建议公众提前计划行程，尽量错峰出行，预留充足通勤时间，排队时保持耐心。”运输署在公告中表示。 /p>;&lt;p>;“同时，市民可考虑使用其他口岸前往深圳。”&lt;/p>;&lt;p>;深圳湾口岸办理离境手续的轮候时间据该部门和警方称，持续时间从大约 30 分钟到一个小时不等。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How trust is redefining philanthropy in Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3281642/how-trust-redefining-philanthropy-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/10/1c9fc1bd-1e2f-48ae-889a-1cada2c008fc_a6656185.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自上帝教会国际的菲律宾志愿者在政府重新包装救援物资2017 年，菲律宾帕赛的储存设施。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲慈善事业正在经历重大转型，其特点是快速增长和在全球舞台上的影响力不断增强。亚洲拥有世界 60% 的人口、全球 35% 的经济和 33% 的超高净值财富，正经历着正规化、机构化慈善事业的激增。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Altrata 的最新报告，亚洲超高净值人士的慈善捐赠预计将达到 330 亿美元，凸显该地区成为全球慈善强国的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，必须在快速发展的全球慈善格局的背景下理解亚洲慈善事业，并以新的范式塑造捐助者和组织应对社会变革的方式。&lt;/p>;&lt;p>;一个重大发展是对基于信任的慈善事业日益浓厚的兴趣，这种慈善事业强调转移决策权从资助者转移到受资助者，减少了行政负担并允许受资助者定义影响评估。这种模式与以衡量为中心的方法形成鲜明对比，后者优先考虑实现可衡量的结果并通过严格的报告机制确保问责制。&lt;/p>;&lt;p>;采用基于信任的慈善事业会带来挑战。批评者可能会认为，如果没有严格的衡量，就很难确保问责制并评估资助计划的有效性。这种担忧在亚洲尤其重要，因为亚洲的慈善行业仍在发展中，并且非常重视展示切实的成果，以赢得包括政府和公众在内的利益相关者的信任。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲慈善组织是否应该这样做追求基于信任的方法还是优先考虑以测量为中心的方法？慈善事业研究所和麦肯锡公司联合出版的一份出版物深入探讨了这个问题。基于对全球慈善实践的分析以及对 36 个杰出慈善机构的 57 位领导人的采访，该报告建议亚洲慈善基金会可以利用基于信任的慈善原则，同时采用严格的社会影响衡量，为其他地区提供了路线图。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告提出了一种将基于信任的慈善原则与稳健的影响衡量实践相结合的方法。研究表明，信任和衡量并不是相互排斥的，而是可以互补的，可以增强对方的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;例如，基于信任的慈善事业并不排除使用严格的评估方法。基金会可以支持受赠者制定与其特定目标和背景相符的影响评估框架。这样的框架很容易实施，并为所有相关方提供有用的信息。&lt;/p>;&lt;p>;许多亚洲慈善组织越来越多地采用基于信任的做法，即使没有明确标记。基金会正在重新审查其拨款和影响衡量策略，从自上而下的方法转向更具协作性的方法。这种转变包括让受资助者参与项目设计，并提供资金以外的全面支持。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲的资助者认识到，受资助者往往与当地社区有更牢固的关系，他们最了解如何产生影响。然而，这些组织可能缺乏有效开展工作的能力——无论是在技术、网络还是培训方面。为了解决这个问题，亚洲的慈善组织正在通过将支持范围扩展到特定项目之外来覆盖一般费用，从而使他们的资源更加灵活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;亚洲基金会也在加强其影响力衡量实践，适应他们的方法基于每个项目的具体需求、受资助者的能力及其组织能力。伴随这一趋势的是，人们越来越重视雇用受过监测、评估和学习技术培训的专业人员。随着亚洲慈善事业的不断发展，资助者可以在三个关键领域集中精力。&lt;/p>;&lt;p>;第一个是建立共享能力。组织和生态系统层面的能力建设至关重要。亚洲的许多非营利组织仍在发展其影响力衡量能力，这为投资培训计划、社会企业孵化器和其他使该行业专业化的举措提供了重要机会。&lt;/p>;&lt;p>;其次，利用技术很重要。人工智能、卫星图像和区块链等新兴技术为衡量和跟踪社会影响提供了创新的解决方案。这些技术可以在不同的用例中扩展，以加快影响力交付并改进衡量实践，为资助者和受资助者等提供新工具。&lt;/p>;&lt;p>;第三，资助者可以专注于跨社区的协作。亚洲的慈善基础设施仍然相对较新，但有一个重要的机会来发展共享基础设施以产生社会影响。如果慈善组织能够就成功的优先事项和衡量标准达成一致，就可以降低衡量结果的成本并促进更广泛的合作。&lt;/p>;&lt;p>;随着财富的不断增长、文化多样性和技术进步，亚洲的独特景观提供了无与伦比的机遇推动慈善事业的变革。这一时刻的独特之处在于创建一个适合目的的亚洲模式，将信任和衡量相结合，确保努力具有影响力和可持续性。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ByteDance-owned TikTok slashes hundreds of jobs in shift towards AI content moderation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281982/bytedance-owned-tiktok-slashes-hundreds-jobs-shift-towards-ai-content-moderation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/1c0512c8-76ac-4ac4-9f79-1815780c6af5_a53df61c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球数百名 TikTok 员工预计将受到短期影响-视频平台最新一轮裁员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;字节跳动旗下社交媒体平台 TikTok 周五表示，该公司将在全球范围内裁员数百名员工，其中包括大量马来西亚员工。焦点转向在内容审核中更多地使用人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;两位知情人士早些时候告诉路透社，马来西亚裁员 700 多个。 TikTok 后来澄清说，该国只有不到 500 名员工受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些员工大部分参与了该公司的内容审核业务，并于周三晚间通过电子邮件得知自己被解雇的消息。消息人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;在回应询问时，TikTok 证实了裁员消息，并表示预计全球将有数百名员工受到影响，作为改善审核操作的更广泛计划。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 采用自动检测和人工审核相结合的方式来审查网站上发布的内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/1e4c8638-305b-4716-bb47-df82cd1bd538_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;TikTok 平台上视频删除通知的特写视图。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据公司网站，总部位于北京的字节跳动在全球 200 多个城市拥有超过 11 万名员工。&lt;/p>;&lt;p>;全球最具价值的公司一位消息人士称，根据 The Information 上个月的一份报告，这家初创公司的估值接近 2300 亿美元，该公司还计划在下个月进行更多裁员，因为该公司希望整合其部分区域业务。&lt; /p>;&lt;p>;“我们正在做出这些改变，作为我们进一步加强内容审核全球运营模式的持续努力的一部分，”TikTok 代表在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司预计该代表表示，今年将在全球范围内投资 20 亿美元用于各种信任和安全举措，并将继续提高效率，目前 80% 的违反准则内容已通过自动化技术删除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/57500f4b-69ec-4215-9706-abd714358c5e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球数百名 TikTok 员工预计将受到该短视频平台最新一轮裁员的影响。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;商业门户网站马来西亚储备银行周四首次报道了此次裁员。&lt;/p>;&lt;p>;裁员发生之际，全球科技公司正面临着马来西亚的监管压力更大，政府要求社交媒体运营商在一月​​份之前申请运营许可证，以打击网络安全犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚报告今年早些时候有害社交媒体内容急剧增加并呼吁包括 TikTok 在内的公司加强对其平台的监控。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lee Hsien Yang and wife ‘always free’ to return to Singapore, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281986/lee-hsien-yang-and-wife-always-free-return-singapore-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 14:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/11/7c9e2438-fc68-4910-98af-1be54d48c4b2_728de29d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李显扬。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡警察部队周五表示，前总理李显龙的弟弟和他的妻子可以自由返回新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;而李显龙则可以自由返回新加坡。显扬和李雪芬在决定不参加预定的警方讯问后于 2022 年离开新加坡，没有任何障碍阻止他们返回该国。&lt;/p>;&lt;p>;“在回应媒体询问时，警方证实，李显扬先生和李雪芬女士返回新加坡没有任何法律限制。他们现在可以并且一直可以自由返回新加坡。”SPF 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“警方于 2022 年 6 月要求李先生和李女士通过接受采访来协助调查。他们最初同意，但最终没有出现在预定的面谈中，并于 2022 年 6 月 15 日离开新加坡，此后就没有再回来过。”&lt;/p>;&lt;p>;警方在 2023 年 3 月发布的澄清声明中表示，表示他们已要求这对夫妇参加采访，因为他们可能在有关新加坡首任总理李光耀遗嘱的司法程序中提供虚假证据。&lt;/p>;&lt;p>;由于这对夫妇“合作”并同意接受采访， SPF 当时表示，并未根据《刑事诉讼法》第 21(1) 条向警方发出要求他们出庭的命令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/9e106894-61a8-499e-aebc-7b8201af5423_db342456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;李雪蕨。照片：Facebook/LeeHsienYangSGP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，李显扬在姐姐李玮玲去世后回应媒体询问时表示，他不会返回新加坡新加坡参加她的守灵和葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;“我将按照令的意愿，在儿子焕武的帮助下远程组织葬礼，”他​​说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不会他补充道：“我们将返回新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 11 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Public shock at video of domestic worker giving birth in boss’s bed months after being hired]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3281671/public-shock-video-domestic-worker-giving-birth-bosss-bed-months-after-being-hired?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.11 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/09/14dc65a4-8d3b-4af3-a58c-206b00982335_9c87dbb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体上的人们对一段视频感到震惊影片展示了一名在台湾的海外家庭佣工在被雇用几个月后在老板的床上生下孩子。图片来源：南华早报composite/bc3ts.net &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾的一个家庭在发现印尼女佣在他们的床上生下孩子后却怀孕了，这让她震惊不已。&lt;/p>; &lt;p>;据台湾新闻媒体暴风传媒报道，来自台湾北部新竹的一家人在 Facebook 上发帖称，五个月前他们雇来照顾祖母的家庭佣工在他们不知情的情况下怀孕了。&lt;/p>;&lt;p>;他们发布了监控录像，显示9月11日，工人在老妇的床上生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;奶奶坐在轮椅上，背靠床，工人独自接生。 &lt;/p>;&lt;p>;她似乎并不知道自己怀孕了，直到听到婴儿的哭声并转过头来检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/c921a6a5-a6e4-4c17-a6fb-4bc46cfd7419_e1151567.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当祖母听到新生儿的尖叫声时才意识到发生了什么事。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发帖人表示，并不知道怀孕一事，因为法律并没有要求居住在台湾的外来务工人员进行就业前怀孕测试，而她一直穿着宽松的衣服来隐藏自己的肚子。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的工人来台前被要求进行身体检查，但据报道她使用朋友的医疗文件通过了劳务移民检查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该发帖人抱怨家庭必须照顾该工人和她的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地规定，雇主解雇怀孕工人或刚生产的工人可能会面临最高150万新台币（47,000美元），并取消其雇用新工人的资格两年。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际家庭雇主协会证实婴儿的父亲仍在印度尼西亚，他们承诺将孩子送回父亲身边。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他们打算让这名工人继续为家里工作。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息让许多网上观察者感到震惊。&lt;/p>;&lt;p >;“我理解为什么雇主不能解雇怀孕工人或新妈妈，但这对雇主来说是不公平的，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/09/6f048b7c-f59c-432e-b505-9f6757baa5f0_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾的生育率是世界上最低的之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“台湾需要更新其政策。一些外来务工人员正在利用社会福利。”另一位在线观察人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾的外籍工人及其在台湾生下的婴儿可以享受官方医疗保险的福利。&lt;/p>;&lt;据劳工部统计，截至今年 3 月，台湾有 76 万名海外劳工。截至8月，台湾的人口为2340万。&lt;/p>; &lt;p>;台湾正在进入一个超老化的社会，随着其出生率不断下降，超过20％的人口已有65％以上。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;台湾的总生育率为每位女性0.87个儿童，是政府数据最低的。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Old devices, idle servers can be turned to spy on us, China’s top security agency warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281974/old-devices-idle-servers-can-be-turned-spy-us-chinas-top-security-agency-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 14:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/85EA674E-659F-4884-B9B5-32799E159BD7_23084A83.JPG“ ALT =”>;信息系统中的退役，空闲设备和未使用的端口，以填补安全空白。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;外国间谍机构一直在使用闲置或废弃的网络设备，包括服务器和相机在内间谍机构在周五警告中。&lt;/p>; &lt;p>;在中国消息传递应用程序Wechat上发布的国家安全部（MSS）表示，近年来已经注意到了趋势。&lt;/p>; &lt;p>;在一种情况下，一个外国间谍机构控制了中国公司的服务器，该服务器仍保留在公司的计算机室里，即使它不再使用。该部在文章中说。该平台的服务器为许多用户摄像机保留了用户名和密码。该文章说，该系统尚未维护或更新，导致数据泄漏的高风险。它的相机并用它们窃取秘密。同时，海外机构也可以控制网络端口，以登录服务器并启动攻击。&lt;/p>; &lt;p>; MSS警告说，随着中国的网络设备的升级，与闲置设备有关的风险也增加了，并且与访问权限的单位相关最高机密应该更好地管理此设备，并更好地培训员工进行定期检查并防止泄漏的风险。&lt;/p>; &lt;p>;此外，应检查信息系统中的空闲设备，不再应关闭使用的端口MSS说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国公民和组织都必须与国家安全机构合作，以预防和调查网络间谍活动，” “他们应该增强对网络安全的了解，提高意识并建立安全网络。” &lt;/p>; &lt;p>; MSS去年8月开设了一个微信帐户，此后一直警告公众几种日常活动的危险，并说外国间谍机构曾使用它们渗透公司并窃取秘密，或者使中国公民反对政府。高薪的兼职工作”并发送了可以入侵私人邮箱的电子邮件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在其帖子中，该部仅命名为英国秘密情报局或MI6，而美国中央情报局（CIA）在针对外国机构的指控中。在所有其他情况下，它只是使用“某些国家”和“外国间谍机构”的描述。&lt;/p>; &lt;p>;以前，它已经破解了一个主要的间谍案件，涉及一对已婚的中国夫妇，该夫妇在政府工作将信息传递给MI6时。它还指责中央情报局在少数间谍案件后面，例如将一名中国国营武器公司的工人监视。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Strengthening Asean is key for the US to boost its Indo-Pacific strategy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281849/strengthening-asean-key-us-boost-its-indo-pacific-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/10/1BDFD1B3-D181-43A5-A7BA-EF56ABEA72AC_9F603FC4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;周三在老挝东盟峰会举行的东盟峰会开幕式。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为下个月的美国总统选举方法，提出了一个关键问题：下一个政府对与东盟的合作关系意味着什么？美国与东南亚的参与已经成熟，尤其是面对地缘政治不确定性和华盛顿与北京的无情竞争，这迫使它加强了其地区的存在和合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;美国地区政策的基础，，是美国地区政策的基础在当前的印度太平洋策略中，很大程度上不太可能发生巨大变化。然而，可能会改变的是实施该战略的方式 - 更加强调直接与东南亚国家及其成员国协会进行直接互动。&lt;/p>; &lt;p>;这样的枢纽将旨在确保确保美国在2022年的美国东部峰会期间，在印度太平洋地区维护了其作为太平洋的杰出地位，维护了印度太平洋地区的安全和稳定。地区，要求它在东盟中发挥更大的作用。东南亚集团在美国获得了两党的支持，这表明参与度的增加即将到来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/files /D8/Images/Canvas/2024/10/aac7b325-6a26-4748-9c64-8291c779b4cb_024b_024b20.jpg“ alt =”去年，哈里斯在雅加达举行的东南亚国家峰会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年的首脑会议看到副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）重申了美国对东盟中心地位的持久承诺，而乔·拜登（Joe Biden）的政府提出了前所未有的12亿美元的资金地区的经济发展和安全援助，再加上9000万美元，旨在加强东盟机构。这项投资旨在将东盟从很大程度上的象征组织转变为一个能够抵抗中国不断扩展的影响力的强大实体。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿将中国的足迹视为对自由和开放的印度太平洋的愿景的挑战，强调这一挑战基于规则的国际秩序，自由贸易，航行自由和法治。和可持续的经济增长。目的是明确的：要加强相互利益双方受益的美国东盟安全和经济利益，同时反对中国日益增长的影响力 - 不仅在军事上，而且是东盟大部分地区的主要贸易伙伴和投资来源。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于各个成员国，美国可能会加强其参与度，并越来越专注于双边伙伴关系，特别是在战略利益保持一致的情况下。只要这些国家保留其对美国的价值，华盛顿就不会回避加强国防合作，尤其是在高级军事训练，设备转移以及人工智能和监视系统等新兴技术等领域。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;美国已经为关键国家（即菲律宾，越南，新加坡，印度尼西亚和泰国）提供了军事援助，目的是现代化其武装部队。这包括资金、军事教育和训练。根据洛伊研究所的说法，从2021年到去年，这些国家与其他东南亚国家一起参加了与美国的联合军事演习的更多。值得注意的是，美国和菲律宾在南中国海的紧张局势加剧的情况下加深了他们的军事合作，去年同意在加强的国防合作安排下建立四个新基础。&lt;/p>; &lt;p>;但是，美国的方法是&#39;其他东盟成员受到更大的限制，军事援助在很大程度上受到限制。一个有趣的例子是柬埔寨，美国对柬埔寨实施武器禁运，以应对中国日益增长的影响力和不断恶化的人权状况。缅甸在2021年发生军事政变之后，还面临华盛顿的重大制裁。&lt;/p>; &lt;p>;尽管经济对中国的依赖增加了，但许多东盟各州仍在与美国建立更紧密的联系。该地区很大一部分人相信美国提供全球领导力的政治意愿，并将其军事存在视为稳定资产。根据Iseas-Yusof Ishak研究所的“东南亚州”报告，对美国作为战略合作伙伴的信心从2020年的34.9％上升到2021年的55.4％，而中国的看法越来越负面。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;个人也已采取措施维持与美国的经济联系，参与了2022年5月启动的华盛顿印度太平洋经济框架等倡议。这项倡议是美国在美国唯一拥有的经济平台。放弃全面和进步的跨太平洋合作伙伴关系后的地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/10/10/24F7B4FF-5D0A-4F2D-81F7-9C652971F1B0_9F29F29F29FD38.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 10月6日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;下一位美国总统，无论是卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）还是唐纳德·特朗普（Donald Trump），都无法负担在东南亚的影响力，因为这样的举动会破坏美国利益及其印度太平洋战略。加强与北京的竞争需要维持美国在该地区的参与，尤其是与东盟成员。&lt;/p>; &lt;p>;下一个政府可能会坚持其对印度太平洋战略的承诺，从促进军事，经济和教育计划。&lt;/p>; &lt;p>;强调美国的价值观，例如民主和人权，美国也可能与印度尼西亚，马来西亚，新加坡，菲律宾等关键地区国家建立全面的安全伙伴关系越南，在面对美国 - 中国竞争的情况下支持东盟的中心地位。&lt;/p>; &lt;p>;，如果华盛顿因其内在优点而不仅仅是作为其战略的典当来对抗，这也将有所帮助中国。&lt;/p>; &lt;p>;尽管东盟热衷于与美国合作，但它重视其战略自治，并试图驾驶其与两个超级大国的关系。该地区集团不仅将中国视为经济强国，而且将其视为可以满足其国家发展需求的合作伙伴。&lt;/p>; &lt;p>;东盟对与北京建立稳定且互利的关系的偏爱强调了其对合作的渴望而不是与美国和中国之间的对抗动态相比，在这种复杂的地缘政治格局中，美国东盟关系的下一章将是至关重要的。现在做出的选择将塑造该地区的未来，并确定未来几年印度太平洋的权力平衡。&lt;/p>; &lt;p>; pou sothirak是柬埔寨地区研究中心（CCR）和EOENG的杰出高级顾问坎哈拉（Kanhara）是柬埔寨区域研究中心的研究助理&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ _ _ black”>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah faces backlash in Lebanon as Israel expands invasion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3281975/hezbollah-faces-backlash-lebanon-israel-expands-invasion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 13:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/8a94347c-1758-4665-9172-ff9342bf57b3_d345190b.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，贝鲁特，黎巴嫩。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为以色列对黎巴嫩的入侵加剧并给地中海国家带来更多破坏，黎巴嫩与以色列的愤怒在历史上并不令人惊讶。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;但是，对它的敌人，真主党也在成长。&lt;/p>; &lt;p>;，有1,400名黎巴嫩死亡，全国超过100万个流离失所者（占该国人口的五分之一） - 真主党的评论家和支持者都表现出挫败感&lt;/p>; &lt;p>;“这是伊朗和以色列在黎巴嫩领土上之间的战争，”与真主党长期竞争的Kataeb党的国会议员说，这是伊朗和以色列之间的战争。 /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/11/fb8ba0b3-b968-427f-a444-13d43379ce33_ff88cca3 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不幸的是，今天，我们都陷入困境，” Gemayel说。 “真主党仍在继续战争。 &lt;/p>; &lt;p>;在以色列袭击中被杀的人的家庭成员也归咎于真主党，这是伊朗支持的激进组织，也是黎巴嫩最大的政治之一派对 - 由于缺乏足够的计划来撤离，庇护或营救它们。&lt;/p>; &lt;p>;慢慢地穿过他哥哥居住的穆罕默德（Mohammad）居住的真主党主导的贝鲁特（Beirut）郊区的六层楼的瓦砾。 40 岁的他只要求透露自己的名字，他想知道救援人员什么时候才能到达。他说，他的兄弟，sister子和侄子的尸体躺在残骸中。&lt;/p>; &lt;p>;真主党官员告诉他，由于“情况”，机组人员已经沉重负担，因此他必须等待。他指出，但是工人正在积极地在附近一座被摧毁的建筑物中恢复真主党成员的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;“我们感谢他们的牺牲，”该男子说。 “但他们选择了这个。别告诉我这就是你把[真主党成员的尸体]运出来并将我的家人留在废墟下的“情况”。为什么我的兄弟和他的家人要等待下葬？我知道我不会找到他们的尸体。但是给我一些肉，我可以放在袋子里埋葬它们。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/11/f71c3f55-6489-4572-b193-74e50303030303030303030b6238_d530171501715.jpg“小型=“颜色：＃999;”>;周四，黎巴嫩贝鲁特市中心的一场以色列空袭击中的建筑物被摧毁。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在哈马斯的巴勒斯坦武装分子袭击以色列南部并于去年10月引发了以色列与哈马斯之间的战争，真主党加入了这场战斗，发动了一场导弹和导弹和弹力。北以色列的火箭。真主党表示，它正在寻求帮助哈马斯和迫使以色列在两个战线上作战。&lt;/p>; &lt;p>;北以色列的60,000人中有60,000人，黎巴嫩南部的90,000人在一年的tit tat边境袭击中流离失所。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;真主党领导人的明显假设是，以色列在加沙竞选活动中疲惫不堪，这意味着它对一场全面的战争几乎没有胃口，尤其是对像真主党这样的装备精良的对手。事实证明，这一假设是明显的。军事被称为“有限入侵”。&lt;/p>; &lt;p>;，但以色列疏散命令每隔几天不断扩展到新的地区，使近三分之一的幽灵受到了占领。&lt;/p>; &lt;p>;民族主义。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩国会议员马克·道（Mark Daou）说，反以色列的热情是大多数黎巴嫩人的头脑头，该国议员与真主党不符。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“所有黎巴嫩人都希望对以色列的坚定不移， “他说。 “如果有职业，那么任何人，无论他们的教派如何&lt;/p>; &lt;p>;将其命运与加沙的局势联系在一起。 /p>; &lt;p>;希兹伯拉（Hezbollah）的大部分愤怒源于该组织的领导人似乎被淘汰的速度，以色列一次又一次地挑选了该组织的顶级官员，以表现出其间谍的实力。其中包括长期领导人哈桑·纳斯拉拉（Hassan Nasrallah），他上个月在一次巨大的空袭中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，现在都没有计算出来，”贝鲁特的艺术家和建筑师托尼·查卡尔（Tony Chakar）说。不支持真主党。 “他们进入战争的基础是他们已经做好了准备，并拥有100,000多个导弹。” &lt;/p>; &lt;p>;“那么他们在哪里？”他问道。 “如果您有什么东西，那就说出来。” &lt;/p>; &lt;p>;批评已扩大到真主党的伊朗主要顾客，迪哈德真主党的支持者越来越怀疑，缺乏对纳斯拉拉的杀戮的有意义的回应证明，证明小组被德黑兰卖光了。&lt;/p>; &lt;p>;“没有背叛就不会发生这种情况，”居住在真主党主导的地区的真主党支持者阿里说，直到他的房屋被摧毁，以什么针对什么？以色列军方说是武器缓存。他要求仅透露他的名字。 “伊朗在背后捅了我们一刀。很清楚。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/2024/10/11/11/11bede2e-11bede2e-a35c-a35c- 472E-8A2A-E019258310F3_1E868678.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“通过路透社的部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，普遍不满意伊朗的支持水平，真主党副领导人奈姆·Qassem（Naim Qassem）在周二的电视演讲中解决了这一问题。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“伊朗决定如何支持以及如何付出，这给了[很多]。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列主要集中于真主党的忠诚地区，大部分流离失所者来自黎巴嫩的什叶派社区。他们逃往北方，除了能塞进车里或车顶的任何东西外，几乎没有带什么东西。那些没有找到家人或匆忙准备的庇护所的人，现在在贝鲁特著名的海滩长廊沿岸的公共广场，公园甚至人行道上露营。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们留下的时间越长，摩擦就会越多，来自北部城市的黎波里的逊尼派穆斯林国会议员Mustafa Alloush说，成千上万的流离失所者发现了避难所。有些当地人因担心在不知不觉中藏有真主党成员并绘制以色列大火而警惕接管流离失所者，但其他人则不用担心Sect。社会爆炸是可能的，” Alloush警告。 /D967689F-75EE-4352-B76E-C53676ED8986_D5301715.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;帐篷在黎巴嫩贝鲁特（Beirut）的家族中设置为临时庇护所。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列似乎正在与真主党息息相关。周二，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在电视讲话中呼吁黎巴嫩人民“站起来”，将自己的国家从该组织中夺回，并警告他们“在黎巴嫩陷入长期战争的深渊之前拯救黎巴嫩”。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师说，以色列有一个更大的策略，旨在将黎巴嫩对抗真主党。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; [非什叶派]地区是因为他们想为真主党创造一个非常荒凉的环境。”贝鲁特卡内基中东中心的分析师迈克尔·扬说。 “这暗示了一个（雄心勃勃的）计划，而不仅仅是保护边界的问题。”他说，它的15年内战。 “但一旦以色列决定留下来，那就是另一回事了。然后黎巴嫩将爆炸。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Li Qiang and Japanese PM Ishiba pledge stable ties in first meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281969/chinas-li-qiang-and-japanese-pm-ishiba-pledge-stable-ties-first-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.11 13:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/11/02E9E76-2CE8-4B78-A960-DF844FDD8340_825DB7DA.JPG“ alt =”>;在周四在东亚在东亚合作的东盟领导人会议的旁观中。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总理李·齐安（Li Qiang Ishiba。&lt;/p>; &lt;p>;在他的讲话中，李说，他希望日本和中国可以“彼此相遇，并保持关系正确”，同时不断加强对话与合作。 &lt;/p>; &lt;p>;在周四在老挝东盟峰会的地点上，这次会议是自10月1日Ishiba晋级该职务以来邻国之间的首次高级交流。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;上个月在中国杀害一个日本男孩和在北京和东京之间的一系列问题上，双方也一直在努力稳定联系。&lt;/p>; &lt;p>;在会议上，李，李。指出，中国准备与日本合作，利用各自的比较优势，并探索更多科学和技术创新，数字经济和绿色发展方面的合作领域。&lt;/p>; &lt;p>;根据外交部的读数，李还重申了北京对日本施加的出口限制的担忧。全球自由贸易体系。 p>; &lt;p>;根据日本外交部的读数，两位领导人同意“各个级别”维护多层通信，包括在峰会级别。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;合作与对话，Ishiba还借此机会表达了东京对日本周围发生的中国军事演习的担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些包括日本的主张，即中国侦察飞机侵入日本空间8月下旬，以及9月在日本领土上的通行证上的航空公司胎儿和两名驱逐舰的通道。&lt;/p>; &lt;p>; Ishiba也涉及了中国南部的日本男孩的致命刺伤袭击&lt;/p>; &lt;p>;他强烈敦促北京迅速解释此案，采取安全措施来保护日本外籍人士，并打击恶意和反日本的社交媒体帖子。 /p>; &lt;p>; Ishiba自称为“军事极客”，他们有望显着增强该国的国防能力并推出创新的安全政策，但他的许多安全建议将使中国对区域安全动态的警惕。北约在与李的会面期间，也没有在周四与韩国总统Yoon Suk-Yeol的单独会议中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/10/11/11/536FA9C9BFA6-4908-B14E-C10342296A0E_BF7AC946.JPG“ >;左右，日本总理Shigeru Ishiba和中国总理Li Qiang的韩国总统Yoon Suk-Yeol在周四在老挝的东盟峰会上拍摄的。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他们在东盟场外的遇到中，伊邦和尹肯定，他们将进一步加强日本，韩国和美国之间的安全合作日本对会议的读数。安全集团旨在反对中国。&lt;/p>; &lt;p>;，由于北京同意逐渐停止进口日本海鲜，因此最近的关系罕见的一线关系，因为人们担心释放经过治疗的问题&lt;/p>; &lt;p>; 9月下旬，中国宣布将参加对水的长期监测，并将逐步恢复符合监管标准的进口。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;p>;专家正在主张中国和日本顶级领导人之间的更大高级互动。&lt;/p>; &lt;p>;日本总理对中国的最后一次访问是2019年已故的Shinzo Abe。被扩展到中国总统习近平来访问日本，它没有发生。 P>;在上周的第一次政策演讲中，Ishiba表示，他想在日本和中国之间建立建设性和稳定的关系，并让东京与邻居进行各级对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>