<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nasa announces end of history-making Mars helicopter Ingenuity mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249840/nasa-announces-end-history-making-mars-helicopter-ingenuity-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/d313fdcd-e83d-44ac-89f9-c2615b293c51_ce9efd9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从毅力号火星车上的摄像机看到的 Ingenuity 直升机资料图：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局周四表示，其微型机器人直升机 Ingenuity 已无法再飞行，该直升机于 2021 年成为第一架在另一个星球上实现动力飞行的飞机，结束了火星任务的持续时间比原计划要长得多。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须宣布 Ingenuity，‘可以的小型直升机’，这真是苦乐参半，它一直在说，‘我想我可以，我美国宇航局局长比尔·尼尔森在社交媒体上发布的视频中表示：“我想我可以”——好吧，它现在已经在火星上进行了最后一次飞行。&lt;/p>;&lt;p>;美国航天局表示，“聪明号”进行了“紧急着陆”在倒数第二次飞行中。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 18 日的最后一次飞行中，该飞行器与“毅力号”火星车失去了联系，“毅力号”是 2021 年部署的“毅力号”火星车，当时它距离地面约 1 米飞行在下降着陆时，美国宇航局补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/ 459cf981-8895-4012-a0bd-7546bb2577c0_dbe03186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ingenuity 直升机的旋翼叶片在最后一次飞行着陆时损坏。照片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局喷气推进实验室的工程师第二天与“独创”号恢复了联系，几天后拍摄的图像显示其碳纤维旋翼叶片之一受损，航天局&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局发布的一张由“聪明号”机载摄像机拍摄的图像捕捉到了飞机在火星表面的影子，似乎显示其其中一个旋翼桨叶损坏了。&lt;/p>;&lt;h3>;美国宇航局选择了洛克希德公司马丁将建造美国核​​动力航天器&lt;/h3>;&lt;p>;纳尔逊说：“我们正在调查刀片撞击地面的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;毅力号腹部搭载着“聪明号”，着陆了2021 年 2 月登陆火星表面。&lt;/p>;&lt;p>;最初计划为期 30 天的火星五次短途飞行任务，后来变成了一项为期近三年、涉及 72 次飞行的科学努力。&lt;/p>;&lt;p >;美国宇航局表示，Ingenuity 多次飞行的总飞行距离比原计划远了 14 倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/26/c574a6d4-02b9-4abd-ac67-ea378afb29d3_77e70e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;盘旋的 Ingenuity 直升机2021 年飞越火星表面。资料图片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;继“独创”号于 2021 年 4 月首次飞行——在火星表面上空飞行 39 秒——美国宇航局官员对这一成就表示欢迎1.8公斤重的太阳能飞机将有助于为红色星球和太阳系其他目的地（例如金星和土星的卫星泰坦）的空中探索新模式铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;独创性类似于一个有四条腿和双转子遮阳伞的盒子，设计用于在稀薄的火星大气层中飞行，这比地球上的类似飞行器需要更多的动力。&lt;/p>;&lt;p>;在最初的飞行中，它按照程序爬升至一定高度距离地面 3 米，然后在原地悬停并旋转 96 度，然后安全着陆。美国宇航局将其与 1903 年莱特兄弟在北卡罗来纳州基蒂霍克附近历史性地首次控制其机动飞机的飞行进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;这架直升机在早期演示飞行中的成功使其在火星上发挥了更富有成效的作用，帮助毅力号利用其微型机载摄像头侦察位置目标。美国宇航局表示，该飞船在近 1,000 个火星日中幸存下来，其中包括火星寒冷的冬季。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局表示，工程师将对“独创号”进行最终测试，并从其机载计算机下载剩余图像。它补充说，“毅力”号目前距离拍摄“聪明号”最后的安息地还太远。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia should keep ‘golden visa’ scheme for economic benefits even as finetuning is needed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3249788/australia-should-keep-golden-visa-scheme-economic-benefits-even-finetuning-needed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/25/e8192758-395a-40af-a868-4a9e5b51ac88_142dd64a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 21 日在悉尼歌剧院的游客。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚政府本周在移民策略改革中“暂停”“黄金签证”申请，这会让许多热切的中国移民感到失望，尤其是那些陷入困境的中国移民。长达数年的审批积压。&lt;/p>;&lt;p>;富裕的中国申请人约占申请人的 85%。&lt;/p>;&lt;p>;但宣布或不宣布暂停的方式很奇怪。除了给记者的简报外，政府没有发表任何声明，读起来并不像是该计划被正式取消。&lt;/p>;&lt;p>;基金经理、移民代理和律师告诉我，这是政府测试他们是否应该这样做的方式。彻底杀死该程序。它持观望态度，这并不奇怪——它想要“工作”移民以及外国资本。&lt;/p>;&lt;p>;关于澳大利亚需要的外国投资，该计划是理所当然的。各个黄金签证类别的申请人每次投资在 150 万至 1500 万澳元之间。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯黑客 Aleksandr Ermakov 与 2022 年澳大利亚著名数据泄露事件有关&lt;/h3>;&lt;p>;当政府推出该计划时2012年，恰逢许多人纷纷离开中国大陆，寻找海外投资，这实在是太巧合了。&lt;/p>;&lt;p>;但这仍然是一个双赢。中国移民热爱澳大利亚 — — 尽管北京和堪培拉之间在 2020 年至 2022 年期间经历了艰难的冲突（主要是在贸易和政治方面），但中国移民仍然热爱澳大利亚。但多年来，人们对该计划的担忧不断涌现。&lt;/p>;&lt;p>;该签证的早期存在争议，投资者将资金投入城镇最热门的资产——房地产，直到房价暴涨。人们对富有的外国人在悉尼和墨尔本的蓝丝带郊区购买豪宅表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，一项新规则规定投资仅限于经批准的行业，例如风险投资、初创企业和管理股权基金。&lt;/p>;&lt;p>;不过，澳大利亚生产力委员会随后建议政府废除黄金签证，因为这些移民的资金只会让基金经理受益，而不会产生额外的经济活动，而且签证很容易出现欺诈行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;格拉坦研究所等著名智库也建议，随着澳大利亚从疫情中恢复过来，它应该“厚颜无耻地为自己的国家选择永久技术移民”长期经济潜力”的人可以为税收做出更多贡献，而不是那些年龄较大、英语说得很少、收入较低的富裕移民。&lt;/p>;&lt;p>;压力越来越大，因为这些事情发生在经济的高峰期。随着大流行后保护主义的兴起，移民辩论开始兴起，各国正在重新考虑其移民政策。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，葡萄牙和爱尔兰已经废除了黄金签证，而西班牙正在重新考虑该计划，因为欧盟委员会和透明度倡导者认为此类签证可能成为腐败、洗钱和恐怖主义融资的幌子。&lt;/p>;&lt;p>;那些资产丰富的人或基金经理可能会不同意。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为来自政府的压力太大了。一位不愿透露姓名的基金经理告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国开发商撤出澳大利亚和新西兰，房地产繁荣结束&lt;/h3>;&lt;p>;通过该计划赚取佣金和费用的基金经理和银行家表示，生产力委员会和智库目光过于短视。他们没有计算投资产生的商业收入，以及缴纳的企业税和资本利得税的分数。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚中国商业理事会和德勤经济研究中心的一份报告称，这样说是不公平的重大投资不会带来经济利益——这些利益是随着时间的推移而实现的，投资模式也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;报告还表示，签证持有者打算在获得永久居留权后在澳大利亚进行额外投资，从而创造一个经济乘数效应。&lt;/p>;&lt;p>;双方都有优点，但也有美中不足。多年来，众所周知，基金经理自己在该计划中设计了一些方法，通过将相同的资金“借给”相同的投资者来回收部分投资资金以收取更多费用。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚的“选择性愤怒”移民问题掩盖了现实问题&lt;/h3>;&lt;p>;到目前为止，黄金签证计划自启动以来已筹集了近120亿澳元。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下，每年10亿澳元并不是外国投资的事情依赖国家应该嗤之以鼻。显然需要加强该计划，特别是解决洗钱问题。&lt;/p>;&lt;p>;但话又说回来，澳大利亚应该围绕这一点提升整个游戏水平。澳大利亚的反洗钱法在全球范围内被批评为薄弱，脏钱的流动并不会因为黄金签证而停止和结束。&lt;/p>;&lt;p>;因此，请保留该计划，并加强对资金和管理者的审查。当局应该像对待“技术移民”一样平等地评估富人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At least 50 villagers shot dead in restive Nigerian state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3249832/least-50-villagers-shot-dead-restive-northern-nigerian-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 10:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/921bf6df-2255-4336-a308-e5dac16b50ce_0ec48cb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高原州曼古暴力事件激增，一座建筑物起火， 尼日利亚。图片来源：Reuters TV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，幸存者表示，尼日利亚中北部高原州的枪手在两天内杀害了至少 50 名村民，引发了 24 小时宵禁，并呼吁当局结束暴力游牧牧民和农业社区之间的杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何组织对两天内发生在移动村庄的杀戮负责，这是不到一个月内发生的第二起此类袭击，发生在这个动荡的州，更多的人12 月有超过 140 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;姆瓦加武尔发展协会 (Mwaghavul Development Association) 社区协会称，枪手周一和周二袭击了高原曼古 (Mangu) 区的村庄，向居民开枪并放火焚烧房屋。由于难以进入该地区，有关袭击的报告被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;据社区领袖马蒂亚斯·索霍登 (Mathias Sohotden) 称，周四发现了更多尸体，其中许多人失踪或受重伤。国际特赦组织尼日利亚办事处表示，估计死亡人数远高于目前已确认的 30 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;暴力事件激怒了尼日利亚许多人，该国领导人博拉面临越来越大的压力蒂努布正在法国进行私人访问。&lt;/p>;&lt;p>;蒂努布去年当选总统，此前他承诺解决尼日利亚致命的安全危机，但观察人士表示，在他的政府领导下，情况并未得到改善。&lt;/p>;&lt;h3 >;尼日利亚军用无人机袭击误杀平民&lt;/h3>;&lt;p>;高原州长 Caleb Mutfwang 周二在曼古实施 24 小时宵禁，以应对袭击事件。然而，当地人说，这并没有阻止暴力。&lt;/p>;&lt;p>;Sohotden 说，枪手返回并袭击了夸哈斯拉莱克 (Kwahaslalek) 村庄之一，使那里的总伤亡人数达到 35 人。&lt;/p>;&lt;p>;当地人将这些袭击归咎于富拉尼部落的牧民，他们被指控在西北和中部地区进行了大规模杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;那里长达数十年的土地和水源冲突加剧了当地的局势。在非洲人口最多的国家，基督徒和穆斯林之间存在宗派分歧。&lt;/p>;&lt;p>;据该组织发言人劳伦斯·凯尔希克 (Lawrence Kyarshik) 称，在最近的战斗中受影响的社区收到了即将发生的袭击的警报，但没有得到安全机构的任何援助。姆瓦加武尔发展协会社区团体。这种说法在受冲突影响的尼日利亚社区很常见。&lt;/p>;&lt;p>;“MDA（姆瓦加武尔发展协会）对一些军事人员的活动感到不满，他们似乎对履行他们宣誓履行的宪法义务感到自满。基亚希克在一份声明中说：“保护该国所有公民，无论部落和宗教如何。”尼日利亚当局和安全部队往往无法对此类袭击提供明确的说明，也未能对其进行调查并确保人权观察尼日利亚研究员阿尼蒂·埃旺 (Anietie Ewang) 表示，为受害者伸张正义。&lt;/p>;&lt;p>;“正是当局的持续失职造成了大规模伤亡，整个社区遭到破坏，”埃旺说。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man on outing with wife and son molests cosplayer at Singapore event, gets jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249833/man-outing-wife-and-son-molests-cosplayer-singapore-event-gets-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/7f51da1b-8a58-4f0a-ac49-92deda12f315_33519c35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子因猥亵cosplayer而被判处五周监禁在新加坡新达城会议中心举行。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在手机游戏《原神》的粉丝活动中观察女性角色扮演者时，Wee Hong Ee 决定拉开牛仔裤拉链触摸自己，然后在毫无戒心的角色扮演者身上摩擦自己的生殖器。 &lt;/p>;&lt;p>;这名 41 岁的男子承认使用刑事武力侮辱他人的尊严，被判处五周监禁。&lt;/p>;&lt;p>;类似的指控和另一项指控量刑时考虑到在公共场所进行猥亵行为。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，犯罪时，黄与妻子和一岁的儿子在一起。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年 10 月 30 日，黄与家人在新加坡新达城会议中心举行手游《原神》粉丝活动。&lt;/p>;&lt;p>;下午 6 点 10 分左右，他的妻子和儿子去了去厕所时，他决定拉开牛仔裤拉链摸自己，却不知道有目击者看到了他裸露的生殖器。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡男子向前同学表白后强奸了她，入狱&lt;/h3 >;&lt;p>;Wee以一位女性cosplayer为目标，开始紧随其后。该coser并没有发现他的行为异常，因为地点很拥挤。&lt;/p>;&lt;p>;当他跟踪她时，Wee用他裸露的私处摩擦受害者的背部。&lt;/p>;&lt;p>;副公职人员检察官（DPP）Delicia Tan表示，受害人感觉到有东西在碰她，但她没有多想，因为她认为另一位coser的服装接触到了她。&lt;/p>;&lt;p>;Wee后来与他的妻子见面和儿子他们离开了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;目击者是角色扮演者的朋友，随后向活动组织者通报了Wee的情况。&lt;/p>;&lt;p>;当天向警方报案。大约三个月后，黄在去年1月27日被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡Shake Shack员工因全天猥亵兼职工人被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;寻求四到八周的监禁，副检察官陈辩称，尽管黄尽早认罪，但他还是在拥挤的公共场合暴露了自己，私处从牛仔裤中露出来。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师贾里德·李（Jared Lee）代表黄，敦促他法庭考虑对他的当事人判处四个星期监禁，他对自己的行为感到悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;“他对给妻子和孩子造成的伤害感到遗憾，并发誓要改过自新，树立好榜样。我的当事人也向受害者深表歉意，并对他可能给她造成的任何创伤表示歉意。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;在做出决定时，地区法官特伦斯·泰 (Terence Tay) 表示，黄的行为应该得到应有的认可。他很早就表示认罪，但法院在量刑时必须考虑一些加重情节的因素，包括犯罪地点。&lt;/p>;&lt;p>;“在拥挤的地方，很可能会出现冒犯性的自我攻击行为。”法官说：“满足感甚至可能不会被发现，而且即使被发现，由于人群情况，这种可能性也很低。”&lt;/p>;&lt;p>;由于使用犯罪武力意图侮辱一个人的谦虚，黄可能会被最高可被判处三年监禁、罚款或鞭刑，或受到这些处罚的任意组合。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 26 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[5-vehicle pile-up near Hong Kong’s Island Eastern Corridor leaves 9 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249826/5-vehicle-pile-near-hong-kongs-island-eastern-corridor-leaves-9-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 10:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/845fbb6e-29b6-4dbb-8b2f-1d815844ab88_508f2d41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车祸涉及两辆私家车、两辆出租车和轻型货车图片：Facebook/马路的事（即时交通资讯台）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北角五车连环相撞已造成至少九人受伤，并造成香港东港岛附近交通受阻&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，周五上午 8.51 分左右，他们收到了关于两辆私家车、两辆出租车和一辆轻型货车在走廊附近发生事故的报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/c7fc36f5-a1cc-4538-b1f4-741e7ef2efc0_105620a0.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员赶赴事故现场，造成九人受伤。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方发言人称，有九人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;运输署于上午10时30分左右证实，靠近廉政公署总部大楼的中环方向走廊仍禁止车辆通行。&lt;/p>;&lt;p>;“只有中线和慢线可供驾车人士使用。” “现在交通拥堵。”&lt;/p>;&lt;p>;还有更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft cuts 1,900 Activision Blizzard staff, cancels new game Odyssey after six years of development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249828/microsoft-cuts-1900-activision-blizzard-staff-cancels-new-game-odyssey-after-six-years-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/7e9d209d-ac58-406b-b75b-a06e76145657_d5723895.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为重组的一部分，微软将解雇 1,900 名员工它收购了动视暴雪。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;视频游戏制造商暴雪娱乐周四取消了其最大的项目之一，作为新东家微软重组的一部分，导致大规模裁员 1,900 人，即 8 人。游戏部门员工总数的%。&lt;/p>;&lt;p>;这款代号为奥德赛的游戏的取消让暴雪员工感到震惊，一些人失去了工作，另一些人则对工作室的未来感到困惑。&lt;/p>;&lt;p>;微软周四凌晨在给员工的电子邮件中宣布了这一消息，奥德赛团队的许多成员随后被告知他们将被解雇。这一消息是在微软以 690 亿美元完成对动视暴雪的收购的三个月后发布的，这是历史上最大的视频游戏交易。&lt;/p>;&lt;p>;作为重组的一部分，暴雪还与总裁 Mike Ybarra 和首席设计分道扬镳。官员艾伦·阿德姆 (Allen Adham)，该公司的联合创始人之一。暴雪表示将于下周宣布新任总裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /26/e2b04b09-996a-4223-9172-cdc957e966c7_04787b6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州欧文市的暴雪娱乐园区。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家许多热门游戏（包括《魔兽世界》和《暗黑破坏神 IV》）的制造商主要专注于其现有的大型特许经营游戏。但近年来，该公司对《奥德赛》进行了巨额投资，组建了一支超过 100 人的团队来开发它。&lt;/p>;&lt;p>;这款游戏以新宇宙为背景，开发时间超过 6 年多年，并且比许多其他暴雪孵化项目更长久。现在，现有特许经营之外的此类努力的未来尚不确定。&lt;/p>;&lt;p>;暴雪发言人安德鲁·雷诺兹在一份声明中表示，该游戏的开发已经结束，“作为重点关注未来最有希望的项目的一部分”增长”，并且公司将“将团队中的一些人员转移到暴雪处于开发早期阶段的几个令人兴奋的新项目之一”。&lt;/p>;&lt;p>;《奥德赛》于 2017 年在 Craig Amai 的推介下启动，一位曾参与《魔兽世界》工作的暴雪资深人士。它被认为是一款生存游戏，就像 Minecraft 和 Rust 一样，但更加精致，错误更少。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的几年里，开发该游戏的团队不断扩大，并于 2022 年公开宣布，公司名称为开始雇用更多员工。据知情人士透露，尽管有额外的资源，该项目仍陷入困境，主要是由于围绕引擎的技术问题，或者开发人员用来构建游戏的工具和技术套件。&lt;/p>;&lt;p>;奥德赛最初是原型基于 Epic Games 的流行虚幻引擎，但暴雪高管决定进行转换，部分原因是这无法支持他们同时支持多达 100 名玩家的庞大地图的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;暴雪转而指导Odyssey 团队使用 Synapse，这是该公司最初为移动游戏开发的内部引擎，并设想将在其许多项目中共享。&lt;/p>;&lt;p>;但这导致了严重的问题，因为技术缓慢人们说，奥德赛的艺术家们反而花时间在虚幻引擎中制作原型内容，他们知道这些内容稍后必须被丢弃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/242d5abf-7149-4b10-aa29-da2fbef0ac91_da87efba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;微软在纽约的办公室。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当微软收购完成时，一些暴雪员工希望他们能够切换回虚幻引擎，而不是试图在Synapse。&lt;/p>;&lt;p>;在 11 月份的暴雪嘉年华上接受采访时，Ybarra 表示，他们的新母公司将让他们可以自由地使用自己选择的技术，而不必像过去那样通过董事会。 &lt;/p>;&lt;p>;“技术领导者将决定引擎是什么，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，奥德赛似乎正在取得进展。玩过该游戏早期版本的人很喜欢这款游戏，并认为这款品质达到暴雪标准的生存游戏有很大的市场潜力。&lt;/p>;&lt;h3>;随着暴雪终止《魔兽世界》服务，中国玩家告别了&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，《奥德赛》距离完成还有好几年的时间。暴雪曾一度希望将团队扩大到数百人，希望能在 2026 年发布，但即使这样对一些开发者来说似乎也过于乐观。&lt;/p>;&lt;p>;相反，该项目在公司得出结论后被取消了Synapse 尚未准备好投入生产。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管做出这些决定很困难，但实验和冒险是暴雪历史和创作过程的一部分，”发言人雷诺兹说。&lt;/p>;&lt;p>; “想法会融入到其他游戏中，或者在某些情况下成为自己的游戏。开始全新的事物是游戏中最困难的事情之一，我们非常感谢所有支持该项目的人才。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: how ideological differences between Philippines and China could heat up tensions in disputed waters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249817/south-china-sea-how-ideological-differences-between-philippines-and-china-could-heat-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/5dad2cd6-ad98-4f10-9c60-1bae4ecdba53_d38b769f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘菲律宾补给船在中国海警船附近航行2023 年 10 月 4 日，菲律宾军队在南海搁浅的军舰上执行补给任务。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近中菲之间因意识形态差异而相互指责凸显专家表示，这两个邻国之间“长期不信任”，并指出两国对民主和威权主义的不同态度可能会进一步加剧南中国海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾执政党候选人赖清-本月早些时候，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在该岛总统选举中获胜，向赖智表示祝贺，并称赖赖为总统。&lt;/p>;&lt;p>;这遭到了中国外交部发言人毛宁的谴责，毛宁表示，马科斯Jnr应该“多读书，正确认识台湾问题的来龙去脉”。&lt;/p>;&lt;p>;对此，菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗(Gilberto Teodoro Jnr)猛烈抨击毛泽东“侮辱”总统、堕落“低等”。和阴沟里的谈话”。&lt;/p>;&lt;h3>;马科斯为中国协议修改菲律宾宪法的计划引发了强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;他将菲律宾描述为“[享有]菲律宾人民的特权、权利和自由”小特奥多罗表示，“一个与我们的生活方式不相容的政党和政府体系的代理人……会走得那么远、那么低”，这并不奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;意识形态之争日益恶化马尼拉智库国际发展与安全合作组织 (IDDSC) 的安全战略家兼创始主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 表示，分歧凸显了两个邻国之间“长期存在的不信任和不明确的期望”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，民主与威权主义之间的对比感觉就像冷战时期的“似曾相识”，因为它可能会导致“如果不加以遏制，该地区将出现多年的军事化和对抗”。&lt;/p>;&lt;p>;“这无疑开启了卡巴尔扎说，“一场复杂的地缘政治主宰和对立意识形态的展开”可能会引发“冲突、不宽容和竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;峨山研究院东南亚问题专家 Jaehyon Lee首尔政策研究所表示，在主权主张冲突中形成对立的意识形态将加剧南海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“这实际上减少了谈判或妥协的空间，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南海的紧张局势近来急剧升级，特别是中国和菲律宾之间的紧张局势，近几个月来，两国军队发生了多次对抗，而官员们则相互指责哪一方应对此事负责。在有争议的水道上制造冲突。&lt;/p>;&lt;p>;亚太进步之路基金会研究员卢西奥·布兰科·皮特洛三世 (Lucio Blanco Pitlo III) 持不同观点，他表示民主与威权主义并不能有效地解释这一问题。南海的“动态”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国和越南同为共产主义国家，分别于 1974 年和 1988 年围绕西沙群岛和赤瓜​​礁发动了战争。&lt;/p>;&lt;p>;前者是针对西沙群岛发动的战争。越南将中国海军驱逐出附近地区，而后者则涉及中越军队关于谁将控制南海南沙群岛联合滩地区的赤瓜礁的争论。&lt;/p>;&lt; h3>;马尼拉冒着激怒北京的风险，推出了“不可能启动的”南海小型协议计划&lt;/h3>;&lt;p>;皮特洛表示，马尼拉还在与越南就南海问题就一项单独的行为准则进行谈判，并希望敲定一份备忘录在小马科斯计划下周访问越南之前，双方海岸警卫队之间达成了谅解备忘录（MOU）。&lt;/p>;&lt;p>;“共同的利益或共同的威胁认知，而不是意识形态，为两个东盟声索国提供了共同点，”Pitlo周二，菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，越南外交部常务副部长阮明武访问了其总部，并会见了负责行政管理的副司令艾伦·维克托·德拉中将。 &lt;/p>;&lt;p>;会议期间，双方讨论了旨在加强“战略伙伴关系与合作”以及“促进、维护和保护”双方在该地区共同利益的谅解备忘录。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/ae344924-049b-4f86-abb5-9941284dc9c3_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 4 日，一名菲律宾海岸警卫队人员在为驻扎在南海搁浅军舰上的菲律宾军队执行补给任务时通过双筒望远镜观察，2023。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马尼拉当然不会依靠意识形态言论来反击中国在南海的侵略。近几个月来，菲律宾加强了与澳大利亚、加拿大、法国、日本、韩国、英国和美国等国家的防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;上周五与加拿大签署了最新的防务协议，国防部长特奥多罗表示此举可能会导致两国之间达成驻军协议。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，菲律宾与英国签署了一份谅解备忘录，承诺加强合作，特别是在国防和军事教育领域以及培训和能力建设。&lt;/p>;&lt;p>;IDSC 的卡巴尔扎表示，马尼拉正在扩大其“安全警戒线”，目标是“以全球安全的名义组建集体威慑联盟”，并维持在有争议的水道上建立基于规则的秩序。&lt;/p>;&lt;h3>;“始终受到骚扰”：菲律宾渔民陷入南中国海地缘政治的陷阱&lt;/h3>;&lt;p>;牙山研究所的李说，马尼拉与多个国家的防务协议提供了如果该地区发生冲突，“最小威慑力”将提供间接帮助。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在任何东南亚国家与中国在南海的冲突中发挥直接作用将需要“更多”李说，“不仅仅是简单的防务合作”。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于东南亚国家对“共同防御”的负面看法，各国承诺在冲突中协助盟友的“共同防御协议或条约”的可能性很小。亚太进步基金会的皮特洛表示，马尼拉正在利用其战略位置来换取军事援助或安全保证，以迅速支持该国的武装部队和海岸警卫队加强威慑能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/26/d3724d08-522c -4a2d-a824-bd3bb5743b28_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在 2024 年预算中为国防和海上安全分配了更多资金。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，小马科斯签署了2024年国家预算，其中为国防和海事安全分配了更多资金，达到41亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>; pitlo补充说，通过与其他国家的国防合作对马尼拉军事现代化的贡献将不得不加权与拥有更多外国航空和海军的担忧，对马尼拉军事现代化的贡献是两位数的。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“随之而来的危险将更加频繁，更紧密地遭遇，并可能错误地计算，尤其是在美国和中国船只和飞机之间，” Pitlo说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan says evidence shows Indian agents masterminded killings on its soil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3249819/pakistan-says-evidence-shows-indian-agents-masterminded-killings-its-soil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 09:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/9C401A07-E088-4A4D-98BE-9C42756B0AB3_60F1FE45.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在两国之间边界附近的Chakothi哨所。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴基斯坦有可靠的证据，将印度特工与其两名公民在土壤上杀害的杀害联系起来。 &lt;/p>; &lt;p>;索赔是在巴基斯坦与其另一个邻国伊朗之间的泰特（Tit-tat）罢工后几天提出的，他们说他们说是武装分子的藏身处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也指控伊斯兰堡训练和港口伊斯兰激进分子在有争议的喜马拉雅地区的克什米尔地区进行袭击，克什米尔两国之间分为两国之间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两国核武器国家都在脱离了三场战争。英国于1947年。&lt;/p>; &lt;p>;穆罕默德·塞鲁斯·卡齐（Muhammad Syrus Qazi策划这些暗杀的两个印度特工的财务和法医证据。当地运营商由在其他国家运营的印度特工雇用和招募，去年年底进行了杀戮，一名在锡尔科特地区，另一名在克什米尔喜马拉雅地区巴基斯坦占领的拉瓦拉科特进行。&lt;/p>; &lt;p>;雇用他补充说，枪支和其他参与这两项犯罪的人正在审判中，并确定了所谓的印度特工为Yogesh Kumar和Ashok Kumar。他说，外交大臣&lt;/p>; &lt;p>;据称印度特工经营的其他国家被通知。 &lt;/p>; &lt;p>;印度外交部说，这项指控是巴基斯坦企图兜售“虚假和恶意的反印度宣传”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/ div>; &lt;p>; Qazi说，暗杀方法类似于加拿大，美国和其他国家的企图。&lt;/p>; &lt;p>;所谓的“外部和范围杀害印度的网络”已成为一种全球现象，他已经成为一种全球现象，他是一种全球现象，他说。&lt;/p>; &lt;p>;巴基斯坦的指控是在加拿大和美国分别指控印度特工与在土壤上的暗杀企图联系起来的几个月后。&lt;/p>; &lt;p>;印度拒绝了渥太华的指控，并开了调查自从2019年在克什米尔进行印度军队的自杀炸弹爆炸以来，这两个竞争对手之间的关系一直在冰上。 /p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In this blockbuster election year, tech’s sway over democracy needs to be reined in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249638/blockbuster-election-year-techs-sway-over-democracy-needs-be-reined?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/25/fdbcda20-26bf-48f-48f1-ac91-903ec374ed6a_878dc55533.jpg“ alt =” a>;汉普郡总检察长办公室正在调查一个明显的机器人报告的报告，该报告模仿了拜登的声音，以阻止1月23日的主要选举中的投票。技术进步和互联网的兴起。这些事态发展已迎来了新的媒体景观，从根本上改变了信息的产生，传播和消费的方式。&lt;/p>; &lt;p>;今天，媒体的影响力远远超出了传统新闻机构，公民记者和其他人为信息做出了贡献生态系统。但是，这种扩张也引起了挑战，例如传播错误信息，回声室，深层诉讼和观点和事实报道之间的模糊界限。这改变了许多民主国家选举进程的动力。&lt;/p>; &lt;p>; 2024将是历史上最重要的选举年，当世界上一半以上不赞同民主时，估计有20亿人投票原则。根据国际民主与选举援助研究所的一项研究，根据全球民主国家，民主在过去的六年中一直在下降。&lt;/p>; &lt;p>;人们越来越幻灭，社会更加两极分化，引起了人们对有关的怀疑，对民主制度的合法性以及通常与普通人的日常现实相位的理想。&lt;/p>; &lt;p>;技术，包括普遍的社交媒体，在改变看法方面发挥了作用。它促进了在空前的规模上传播信息和错误信息，并且在选举中的虐待潜力尤其令人担忧。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然技术已经受益并彻底改变了选举过程的各个方面，但要承认这一点至关重要。也有有害和危险的元素，并解决这些问题。数据，引起了对选民针对选民的公平性和微目标广告的关注，这些广告有可能偏向结果。当注册系统或在线投票平台无法访问或困惑于人口的特定部分时，技术可能会无意间促进选民的抑制。&lt;/p>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）指责民主党指责民主党操纵了最后一场结果的结果选举;从他在共和党提名竞赛中得到的支持来看，似乎许多共和党人认为这是真的。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，Chatgpt的开发人员Openai更新了其使用政策，要求用户不要帮助您提供帮助。或从事“政治竞选或游说，包括生成个性化或针对特定人口统计学的竞选材料”。&lt;/p>; &lt;p>;维护选举的完整性需要从选举过程的每个角落进行协作，以确保技术不使用。一种可能破坏公平透明的过程的方式。可悲的是，现实是，检查和控制措施不足以及监管。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现在是时候让美国，英国和其他地方的政治家聚在一起同意以参与的条款，并以身作则，以避免虚假信息和虚假新闻进入他们的竞选活动。 las，这似乎很不可能。&lt;/p>; &lt;p>;在邻近的家中，台湾的选举在本月初获得了广泛的国际媒体报道，估计有400名来自美国汇聚在岛上的记者一半以前&lt;/p>; &lt;p>;有趣的是，台湾是民主国家中媒体信任度最低的。路透社新闻研究所在牛津大学发表的《数字新闻报道》 2023年，发现在台湾接受调查的人中只有28％表示他们信任媒体。它在46个市场中排名41。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;无论如何，民主进步党的胜利仅占台湾选举投票的40％。这是自1996年第一次直接总统大选以来的第二高份额，同一天，该党在立法选举中也失去了10个席位及其多数席位。 Kuomintang获得了另外14个席位，台湾人民党赢得了8个席位，使其能够影响新立法机关的方向。&lt;/p>; &lt;p>;这一结果使DPP陷入困境。没有台湾人民党在政策问题上的支持，在未来四年内，很可能会遇到重大的治理挑战。&lt;/p>; &lt;p>;媒体和政治领域的技术发展反映了全球社会的更广泛的过渡随着数字时代变化的速度。在信息和治理密不可分的时代，我们如何应对这些变化对于我们的进化和繁荣至关重要，并且两者都比以往任何时候都更快。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Famous China influencer tells millions of fans she wants to adopt abandoned baby girl she saw on news report as sister for 3 boys]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3248612/famous-china-influencer-tells-millions-fans-she-wants-adopt-abandoned-baby-girl-she-saw-news-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/0474760E-189F-4158-9B09-8FF246BD31FD_8DEE09F1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;她迫切希望收养一个在新闻上看到的废弃的女婴，以便孩子可以成为三个儿子的姐姐。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个在线影响者和中国三个男孩的母亲对收养她在新闻报道中看到的一个被废弃的女婴发出了热情的呼吁，引发了对此的激烈讨论大陆社交媒体。&lt;/p>; &lt;p>;这位33岁的年轻人使用昵称为彩虹的夫妇，因为她让丈夫参与工作，是来自该国西南部的四川省。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;她为她的1200万关注者发布了一个视频，要求帮助收养这个四个月大的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;“姐妹，请帮助我，”她在视频中恳求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/01/01/01/05cca6e2-0919-43-43db-bcdb-bcdb-bcdb-50d5567e12f8444_b2f8444_b263b263b263b2b2b263b2b2b2b2 b21.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在街上被发现被发现，她的天生父母无力抚养她。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;彩虹，每年赚了1.04亿元人民币（1500万美元），她的家人支持她的决定。&lt;/p>; &lt;p>;她见过一份有关1月5日路人在街上发现的孩子在街上发现的孩子的新闻报道，并附有一张纸条。把我的小女儿留在这里，希望有人愿意抚养她。我和我的家人都非常感谢。当彩虹看到新闻中的孩子时，她说她感到直接的情感联系。她已经有三个儿子由剖腹产出生，所以她不能自然地生孩子。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的想要一个女儿，”她在视频中说。&lt;/p>; &lt;p>;她希望看到她的视频的人会让该机构知道她想收养这个小女孩。&lt;/p>; &lt;p>;“请帮助我。我会让她非常高兴。 &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，她的家人也可以雇用保姆来帮助照顾女孩。&lt;/p>; &lt;p>;“请相信我。我真的有能力给她幸福的生活。这位员工说：“如果她的父母在两个月内没有为她而来，我们将开始筛查潜在的家庭。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事很快在大陆社交媒体上传播，收到不同的反应。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/16/d074543b-d074543b-db7c-db7c-db7c-415f-a61e 。 。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“真是太好了，您为她提供了如此美好的未来，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“希望你可以做到这一点发生的事情。”因此，她不应该有资格收养孩子。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hard to believe’: Hong Kong ‘lagging behind’ in e-payments as Octopus card and cash keep grip on shoppers, merchants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249798/hard-believe-hong-kong-lagging-behind-e-payments-octopus-card-and-cash-keep-grip-shoppers-merchants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.26 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/25/5F541B78-9332-4536-818A-728177D80078_C51001B7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; p>;上海女商人郑朱扬（Zhouyan在北点使用中国大陆流行的电子支付平台微信付款的酒店。&lt;/p>; &lt;p>;“我的200港元200港元，但我没想到出租车不会接受我听到的大陆QR钱包，我听说这位34岁的在线商店老板说，她在香港很受欢迎。尽管她在大多数购物中心和大型餐厅连锁店都没有电子付款的困难，但她无法摆脱她没有带足够现金的焦虑。&lt;/p>; &lt;h3>;香港出租车和章鱼读者接受她说，通过2 QR码钱包&lt;/h3>; &lt;p>;“香港是国际金融枢纽，很难相信一些餐馆，商店和出租车只接受现金。” &lt;/p>; &lt;p>;大陆人士，长期以来，最大的游客在19009年大流行之前一直抱怨香港对现金和无处不在的章鱼存储的价值卡。&lt;/p>; &lt;p>;游客对尽管城市当局推动推动，但游客对缺乏选择的沮丧表示了沮丧无现金付款和不少于20个电子支付平台的扩散。香港人只是更喜欢用现金支付，或者使用信用卡和章鱼卡。&lt;/p>; &lt;p>;大流行期间发生了重大转变，当时政府在2021年分发了5,000港元的5,000港元消费券，以帮助造成破坏的经济。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/01/01/25/9cd555627-bb06-bb06-bb06-bb06-bb06-bb06-bb06-bb06-bb 0al 4CF50C83444F_AAB2D7F3.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;购物者使用其章鱼卡来支付货物。小企业一直抵制采用某些电子支付系统。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;此举激发了四个指定的电子支付平台的使用激增 -  MTR Corporation的章鱼卡，香港电信的Tap＆go，Tencent的Wechat的Wechat Pay由Ant Group建立的合资企业Alipayhk是Alibaba集团的分支机构，该集团拥有南中国晨报。优惠券在2022年和去年都出售。&lt;/p>; &lt;p>;章鱼，Alipayhk和微信工资是最受欢迎的平台，因为电子支付价值从2019年的2184亿港元增长了14％，增加到2022年2022年的2490亿港元。根据去年的一项调查，总部位于香港的咨询公司Quinlan＆Associates。&lt;/p>; &lt;p>;移动付款从2020年的所有电子付款的几乎一半增加到2022年的三分之一以上，并根据官方数据，并附有官方数据。年轻人更喜欢这种方法。&lt;/p>; &lt;p>;在25至34岁的10人中近9人进行了移动付款，而65岁及以上的人中只有16.8％这样做。&lt;/p>; &lt;p>;，但E-付款尚未在香港起飞，因为许多小型企业未能接受。&lt;/p>; &lt;h3>;“老式”：香港出租车行业领导者敦促出租车安装电子支付系统&lt;/h3>; &lt;p>;专家说，具有多个平台的零散市场意味着使用电子支付系统的商人的交易费用相对较高，而付款工具之间缺乏联系使该市无法开发其生态系统。&lt;/p>; &lt;p>; alvin lam &lt;/p>; &lt;p>; alvin lam Chin-Cheung，40岁，是圣波港日本风格的餐厅Hirou tsuki izakaya，在2021年支付了1,800港元，用于移动设备接受非接触式付款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; lam等商人有权获得折扣如果他们在两年内积累了价值290,000港元的交易，但他说他必须给付款解决方案公司的每笔交易的1.2％至1.9％。&lt;/p>; &lt;p>;“我的客户为方便和忠诚度使用电子支付费用奖励，”林说。 “尽管我通常鼓励他们支付现金，但我不能通过不提供其他付款方式来失去客户。” &lt;/p>; &lt;p>; tsim sha tsui Boutique所有者Jennifer Sham*42岁，她说她更喜欢现金和银行银行转让付款以避免电子支付服务提供商收取的交易费/2024/01/25/22F4FF23-C9C8-4BA3-8530-C43642E75CAA_116F3FDF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。在此期间，随着居民的消费，平台变得越来越受欢迎。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“交易费只是每笔交易的一小部分，但是这些小数字加起来，我没有太多的利润率，她说。&lt;/p>; &lt;p>;她承认她也不喜欢追踪收入的想法。&lt;/p>; &lt;p>;“隐私是我的关注点之一交易记录将保留。”她说。 “这些记录不允许我在提交纳税申报表时隐藏任何内容。老实说，我不希望任何人知道我的赚钱。便利和低成本的现金和解服务，减少了采用电子支付的企业的好处。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/25/56Adb391-0b36-4245-b176-9cebf53793793f4_30cf4_30cf8b51.jpg“智慧城市财团委员会说，章鱼卡的主导地位阻碍了该市电子付款生态系统的发展。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“香港人口只有740万，但市场充斥着20多个电子支付手段，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“竞争意味着每个平台的盈利能力有限，尤其是因为它依赖商人的交易费用来赚钱。对于商人来说，这意味着增加了他们不会因现金交易而产生的运营成本。他说，为节省行政成本并降低持有过多现金的盗窃风险。 ” Pong补充说。 。格兰特（Grant）至少采用一种非接触式付款方式。&lt;/p>; &lt;p>;在新近翻新的阿伯丁市场上，大多数摊位都可以使用电子支付系统。 62岁的Butcher Lai Yiu-fai说，他的交易中有五分之二是这样完成的，但他发现它不便。称量肉。我有时会犯错误，然后少收费。现金更加直接。”他说。 “电子支付是一种趋势，但由于定居点和交易费用延迟，这并不理想。” &lt;/p>; &lt;p>;购物者Cheung Mei-Sheung，64岁的两个人，是两个的祖母她去市场时她的章鱼卡。&lt;/p>; &lt;p>;“对我来说这只是一个简单的习惯。在我的手机上阅读屏幕已经很困难，我不希望学习复杂的东西只是为了付费而付出的麻烦。在那里说，年轻人很容易接受所有购买的电子付款，而越过边界的人经常习惯于无现金。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/25/25/25/2439c2-69eb-41ff-825a-ead9f6da593e_38f1ba4a.jpgg &lt;dim = &lt;div>; ：＃999;“>; sai ying双关的商店中的汇丰薪酬代码。官方数据显示，移动支付从 2020 年占所有电子支付的近一半上升到 2022 年的五分之三以上。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我喜欢在周末去深圳，我别无选择，只能使用QR钱包，”他说。 “上个月，当我想在一家Hotpot餐厅用现金付款时，女服务员告诉我，但她没有改变。”从基本必需品到医疗和政府服务的所有内容。 >; &lt;p>;城市领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）去年10月在其政策讲座中保证，当局将在今年和第三季度引入100多个数字政府倡议付款系统。&lt;/p>; &lt;p>;香港货币当局在2018年介绍了该系统，允许用户使用代理标识（例如手机号码或电子邮件地址）转移货币。&lt;/p>; &lt;p>;金融服务财政局表示，政府将制定一项试点计划，以帮助更多的零售和食品和饮料领域的中小型公司采用包括电子付款在内的数字解决方案。&lt;/p>; &lt;p>; Nicholas Cheung Man-Chun，总部位于香港的支付解决方案公司Yedpay的市场总监表示，普及电子付款的主要挑战是当地支出的明显放缓。许多人转向自谋职业。但是，必须遵守合规程序的支付公司在向缺乏业务注册的人提供电子支付服务方面面临挑战，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;驱动电子支付，政府需要通过在所有服务中使用它来领导它，并为长期采用和发展铺平道路。智能城市财团的塑料到电话&#39;&lt;/h3>; &lt;p>; pong表示，章鱼卡的主导地位阻碍了城市电子付款生态系统的发展，因为它的网络多年来一直无法与其他移动支付平台进行互操作。 /p>; &lt;p>;“政府应探讨让其他付款公司使用范围广泛的章鱼读卡器网络的可能性，”他说。电子支付基础设施的关键要素是明智的，当局可以控制整个网络并使所有兼容的电子支付解决方案都可以使用。在过去的一年中，公共汽车，小巴和电车逐渐允许乘客用信用卡和QR电子货物付款，章鱼仍然是最受欢迎的，流通量超过2000万张。&lt;/p>; &lt;p>;章鱼卡，一张在韩国Upass一年后，在1997年推出了世界上最早的非接触式支付系统中。该卡现在以超过180,000的销售积分接受，每天处理价值3亿港元的1500万笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的一项举动中，章鱼宣布将首次开放其付款网络，从星期四开始的支付宝和Alipayhk。它只能在出租车上及其支持蓝牙的读卡器，但该公司表示，它愿意使用其他付款平台。银行说，章鱼卡的主导地位反映了当地消费者的选择，但情况对喜欢电子付款，尤其是大陆的游客带来了挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“很明智地提供更多的付款方式来满足迎合这一点Ng说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 01/25/719Dece7-28E0-497D-96F4-269CF7A42BA8_DAFA692C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;说，可以改变游戏规则的官方数字货币，可以使点对点交易不清算。照片：香港数字金融协会联合主席chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;付款环境，这使他们在推动电子支付开发方面的积极主动。与其他国家/地区的边境付款安排也很慢。商人接受使用泰国对应物的QR码付款。彼此的支付服务平台的门&lt;/h3>; &lt;p>;“我们完全落后于其他亚洲国家，”城市大学兼职教授陈说。 “泰国银行于2018年向日本，柬埔寨，越南，马来西亚，印度尼西亚和新加坡启动了双边QR代码的跨境支付服务，以推动旅游业的发展。” &lt;/p>; &lt;p>;而不是。”他建议在不同的电子支付工具之间提高兼容性，但他建议一种官方的数字货币，可以使点对点交易无需清算，这可能会改变游戏规则。&lt;/p>; &lt;p>;货币当局开始了E-去年，HK Dollar Pilot计划涉及财务，支付和技术领域的16家公司，主要是为了测试潜在的国内和零售用途。&lt;/p>; &lt;p>;尚无关于其更广泛使用的决定。&lt;/p>; &lt;p >;“ E-HKD的关键功能是其可编程性，使其可以与各种电子支付平台无缝集成，并在零售级别促进互操作性，并在零售水平上互操作性，并创建不同的场景，例如向居民或支付公共服务支付公共服务的支付补贴，” Chan说。&lt;/p>; &lt;p>;“另外，E-HKD具有战略价值，因为它可以与大陆的数字人民币倡议建立联系，并与不同的国际支付平台集成，从而巩固了香港作为金融中心的领先地位。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;*在受访者的请求中更改了名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>