<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China and North Korea’s ‘friendship year’ need not be bad news for US allies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3254043/china-and-north-koreas-friendship-year-need-not-be-bad-news-us-allies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/bc7bd187-cfc5-4f35-a4b7-2c40c84d6717_1648f948.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩和中国国家主席习近平出席2019年6月20日，平壤五一体育场演出。今年是中朝建交75周年。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在朝鲜半岛紧张局势日益加剧的背景下，中国再次处于地缘政治不确定性的中心，这一次，中国既是朝鲜与国际社会之间的桥梁，又是护城河&lt;/p>;&lt;p>;2月16日，中国外交部长王毅与美国国务卿安东尼·布林肯在慕尼黑安全会议期间会晤后，人们感觉两国正在加强在缓解疫情方面的合作。朝鲜半岛危机。然而，中国与朝鲜在两国所谓的“友谊年”中的密切关系使局势变得复杂，并使北京的角色成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;今年是中国与朝鲜建交 75 周年。朝鲜。两国承诺在包括地区和平与稳定在内的所有领域开展合作。朝鲜媒体最近的报道谈到，发展传统友谊与合作纽带是“时代的要求”，以及特殊的北京与平壤关系“不能被破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜劳动党去年12月的党中央全会与领导人金正恩讨论了半岛“危险的安全环境”，谴责美国领导的反共冲突，并主张与“反帝国主义独立国家”建立更密切的关系。在这方面，与中国日益密切的关系表明朝鲜试图挑战美国及其在该地区伙伴的地位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国已就半岛紧张局势向韩国进行了接触首尔越来越担心北京和平壤伙伴关系 — — 预计将进行“充满活力”的交流 — — 可能会带来什么。日本首相岸田文雄在一份声明中表示，朝鲜和日本可能会建立高层关系，这加剧了人们的担忧。该声明得到了金正恩胞妹、朝鲜国防部副部长金与正的好评。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国、日本和韩国已同意在朝鲜问题上加强合作，但朝日关系的潜在解冻可能会导致首尔担心三边联盟出现裂痕可能会让情况变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于该地区当前的事态发展，中国如何在复杂的安全安排中发挥自己的作用对于地区稳定与和平至关重要。尽管朝鲜希望中国扮演忠实盟友的角色，但北京不太可能在此过程中孤立首尔。韩国是中国的主要贸易伙伴，两国供应链紧密相连。孤立首尔将面临贸易中断的风险，从而严重影响中国在该地区的出口。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，自朝鲜战争以来，朝鲜一直是中国的天然盟友，两国的安全局势交织在一起。此外，欧盟和美国对中国企业实施的制裁可能会促使中国与朝俄关系更加紧密地结合在一起，因为它在紧张的安全环境中感到被孤立。&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩如何带领朝鲜实现前所未有的经济复兴&lt;/h3>;&lt;p>;在放弃平壤或首尔似乎不可能的情况下，北京最有可能扮演调解人的角色。就像六方会谈时期一样，中国倾向于优先考虑地区稳定。北京认识到需要稳定的政权来促进其经济利益，因此很可能通过平衡方式摆脱危机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的支持无疑常常增强了朝鲜的决心。中国和朝鲜之间日益加强合作的时代有可能加强后者的经济，如果不加以控制，可能有助于推动其核扩散计划。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拥有核武器的平壤是北京的问题，但好吧，如果中国发现自己受到美国及其盟友的挑衅，就不太可能对朝鲜的好战行为采取任何严厉措施。此外，对朝鲜实施的任何制裁在很大程度上都将变得无效，因为平壤将通过北京和莫斯科的渠道找到替代路径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其盟国正面临着严峻的挑战重振中朝联盟的挑战。三边联盟关心的一个主要问题是如何解决这一困境。严厉措施和报复性对抗可能只会让朝鲜的外壳变得更强硬，让中国更加敌对。&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，该地区的和平与稳定是极不可能实现的。另一方面，合作可能是一种更可行的前进方式。&lt;/p>;&lt;p>;因此，华盛顿应将合作视为两个独立的问题，与首尔和东京密切合作，以确保其任何一个盟友都不会感到受到威胁到以下程度： &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国应积极寻求与中国在朝鲜问题上的合作。在警惕中朝联盟可能构成的威胁的同时，华盛顿必须对与北京密切合作持开放态度，同时优先考虑双方在该地区的共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;与中国更密切的合作很可能会推动朝鲜的发展以便在不久的将来开展对话与合作。华盛顿必须欢迎这种安排可能出现的任何合作和外交进展的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Retired China international footballer cries during live-streaming session, screams at accusers who claim she pocketed charity money]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3253490/retired-china-international-footballer-cries-during-live-streaming-session-screams-accusers-who?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/946dbc7b-53bf-4483-9d31-f0754e547062_9ae36175.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家足球队退役球员在比赛中激动不已在一些观众指责她窃取慈善资金后进行的直播。图片来源：南华早报综合报道/百度/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前中国国家足球队球员在直播中情绪失控，对指责她侵吞慈善资金的网上观察者大喊大叫&lt;/p>;&lt;p>;自2023年4月从国家队退役以来，32岁的赵丽娜一直致力于一个名为“明星足球计划”的慈善项目。&lt;/p>;&lt;p>;该项目帮助学校修建足球场据《上海晨报》报道，除了在广告中为该项目代言外，在抖音上拥有 375 万粉丝的赵每天还在社交媒体上进行直播以筹集资金&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/fc11558c-8cbb- 48c5-b1f4-c014d8a3174a_7af57a37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前中国国脚赵丽娜在直播过程中泪流满面，对观众大喊大叫。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在2月24日的一次活动中，有人留言指责她挪用慈善资金。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控触发了她镜头前泪流满面。&lt;/p>;&lt;p>;“我踢足球已经 24 年了。我参加了奥运会，我参加了世界杯，我赢得了亚足联亚洲杯的冠军。你为何如此指责我？”赵显然很苦恼地问道。&lt;/p>;&lt;p>;“我从队伍退役了。我代言产品、和主播互动有什么问题吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在她的愤怒爆发被疯传后，赵第二天在微博上写道，她永远不会放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，在公共场合哭泣就像裸奔。我仍然没有勇气在镜头中看到自己。我知道我应该坚强。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她希望公众能把注意力从灾难转移到她的慈善工作上。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的10个月里，这位前门将和她的同事们走访了北疆、西南云贵、东部江西腹地的20所小学。&lt;/p>;&lt;p>;他们修建了4个球场，捐赠了足球为40所学校提供了设备，并培训了一些教师和教练。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/28/b4ce285f-31d1-47ab-aa4f-82b99c48769c_d37bda6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在网上爆发后，这位退役门将承认她需要面对批评更坚强。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赵说，她的足球倡议迄今已收到超过8万名互联网用户的捐款。&lt;/p>;&lt;p>;“我支持你。继续吧。”抖音上一位同情的支持者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你的心态不够坚强，就不要做直播。有些人不会因为你哭而改变他们的想法。”另一位评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s Prabowo face pre-election fraud investigation – or could party jockeying save him?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254147/indonesias-prabowo-set-face-probe-supposed-pre-election-fraud-or-could-party-jockeying-save-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/40e61ae7-8a7d-4689-9d34-0616bbfb1c71_647b87a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚国防部长、推定当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 起立2 月 28 日，在雅加达举行的仪式上，他从即将卸任的总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 手中接过四星将军肩章。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;预计印尼官方选举结果将确认普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 当选总统本月晚些时候，支持他的竞争对手候选人的政党呼吁对涉嫌选举违规行为进行立法调查。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士预计，印尼众议院议员计划于周二就调查进行投票结束休会并恢复立法活动。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士不确定有多少政党计划继续进行调查，特别是当普拉博沃组建执政联盟时，其中一些政党试图与他结盟。 &lt;/p>;&lt;p>;根据2月14日投票的非官方快速计票结果，国防部长普拉博沃获得了近60%的选票，大幅领先于另外两名候选人：前雅加达省长阿尼斯·巴斯韦丹和前中爪哇省长&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃在选举中取得成功，很大程度上归功于即将卸任的总统佐科·维多多(Joko Widodo)在任命佐科·维多多的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡(Gibran Rakabuming Raka)为竞选伙伴后，他得到了他的默示支持。 &lt;/p>;&lt;h3>;“粗俗”：印度尼西亚佐科维因授予普拉博沃四星军衔而受到猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;正式选举结果定于 3 月 20 日公布，要求对其进行调查的呼声越来越高据战略与国际研究中心 (CSIS) 政治研究员尼基·法里扎尔 (Nicky Fahrizal) 称，所谓的选举舞弊行为，受到选民恐吓以及滥用政府资源为普拉博沃争取支持的指控助长。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚，调查不会针对投票当天涉嫌的违规行为，而是针对投票前的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“议会调查权专门针对选举前发生的情况。这包括警察、军队和[国家官员]的中立性等问题；出于政治[动机]分配社会援助；以及动员国家工具，”法赫里扎尔说。 “此外，它还解决了是否有竞选者受益于国家资源或受到国家赞助的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;至少有五个与阿尼斯和甘贾尔阵营有关联的政党已发表声明，暗示他们将发起调查通过众议院调查他们认为的选举过程中的“有组织的、系统的和大规模的”欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁进行调查的政党在众议院拥有 54% 的微弱多数席位，控制 575 个席位中的 314 个。相比之下，革命党领导的普拉博沃阵营仅拥有45%的议席。&lt;/p>;&lt;h3>;印尼当选总统的变幻莫测是否会延续佐科威的对华政策？&lt;/h3>;&lt;p>;虽然这次选举的结果调查不能推翻选举结果，但可以成为攻击维多多在选举中所扮演角色的有力工具。&lt;/p>;&lt;p>;“选举舞弊调查的目的是评估政府在选举前如何花钱。雅加达国家研究和创新局的政治分析师瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示：“选举日。” ”他补充道，用他的流行昵称来指代维多多。&lt;/p>;&lt;p>;支持阿尼斯竞选总统的三个政党——纳斯民主党、民族觉醒党 (PKB) 和繁荣正义党 (PKS)——已经表示他们愿意参与调查。&lt;/p>;&lt;p>;Anies 的竞选搭档、PKB 主席 Muhaimin Iskandar 周五表示：“我和 Anies 背后的政党联盟已准备好、稳固，并将提出 [立法调查]。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全国民主党秘书长赫尔马维·塔斯利姆表示，各党派有足够的数据和证据来证明他们的指控，并正在等待执政的印尼民主党的支持支持 Ganjar 竞购的 PDI-P 上周表示，它已经成立了一个“特别委员会”，正在收集有关任何证据的证据。严重的选举舞弊。&lt;/p>;&lt;p>;“[这个特别小组]将提供有关完整策略的建议，以及行使调查权的时间表和可能的选择，”PDI-P 秘书长哈斯托·克里斯蒂安托 (Hasto Kristiyanto) 周三表示.&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，调查是否会取得成果还存在不确定性，特别是在选举期间支持对手候选人的政党仍然是维多多广泛执政联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;“议会中的大多数政党都站在现任 [Widodo] 政府一边……所以我认为接受调查的内部支持是有限的，”瓦西斯托说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们需要 Swiftonomics”：印度尼西亚希望接待巨星以促进旅游业&lt;/h3>;&lt;p>;“佐科将逐一接触正在调查调查的各方......[总统]希望确保[议会]内部不出现动荡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;有迹象表明，争夺已经开始，维多多于二月份在国家宫与纳斯民主党主席苏里亚·帕洛（Surya Paloh）共进晚餐，据称是为了讨论选举结果并邀请该党加入未来潜在的普拉博沃联盟。&lt;/p>;&lt;p>;CSIS 的法赫里扎尔表示，希望发起调查的各方必须形成统一战线并“抵制来自行政权力的压力”。&lt;/p>;&lt;p>;否则，他说，他们可能会“在行使众议院的调查权时面临重大困难，特别是在弹劾阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些政党中可能有一些成员有兴趣进行调查，但其他人可能会犹豫不决。照顾他们的自身利益，特别是当普拉博沃将以大幅优势赢得总统职位的情况越来越明显时。&lt;/p>;&lt;h3>;力宝集团的约翰·里亚迪谈他对家族企业印度尼西亚的希望和梦想&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“最终，大多数政党都希望成为执政联盟的一部分，”瓦西斯托说，并补充说，他们将寻求普拉博沃可能向他们提供的让步，以加入他的联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;“作为印度尼西亚的反对党非常具有挑战性。你无法获得资金来源，无法进入决策舞台……这就是为什么这些政党在站在反对派一边之前会三思而后行。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gangs in Haiti try to seize control of main airport in newest attack on key government sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254165/gangs-haiti-try-seize-control-main-airport-newest-attack-key-government-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/36219fd0-6891-45c3-bfdd-53e17696d483_88e1cea6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵守卫太子港国际机场入口-周一，海地普林斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，全副武装的团伙试图夺取海地主要国际机场的控制权，在最近对主要政府场所的袭击中与警察和士兵交火，暴力事件包括该国监狱发生大规模越狱事件。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，杜桑·卢维杜尔国际机场已关闭，现场没有飞机，也没有乘客。&lt;/p>;&lt;p>;美联社记者看到一辆装甲车停机坪上的卡车向团伙开枪，试图阻止他们进入机场，数十名员工和其他工人躲避呼啸的子弹。&lt;/p>;&lt;p>;这是海地历史上对机场最大规模的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这是海地历史上最大规模的机场袭击。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/917f74ff-8dab-40b0-8c5e-7c0d04e3b0b2_6e1f2893.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，士兵们守卫海地太子港国际机场的入口。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，机场在帮派持续袭击中短暂中弹，但帮派并未进入机场，也没有夺取机场的控制权。&lt;/p>; &lt;p>;周一的袭击发生在海地当局下令夜间宵禁几个小时后，武装团伙成员在周末占领了两座最大的监狱，并释放了数千名囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;72 小时状态紧急状态于周日晚上开始。政府表示，将尽力追查逃亡囚犯，包括从监狱逃亡的囚犯，其中绝大多数人处于审前拘留状态，其中一些人被指控犯有谋杀、绑架和其他罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“警方代理总理、财政部长帕特里克·博伊维特 (Patrick Boivert) 在一份声明中表示：“命令他们使用一切可用的合法手段来实施宵禁并逮捕所有违法者。”&lt;/p>;&lt;p>;据估计，犯罪团伙已经控制了多达 80 个城市。首都太子港的一分钱。他们越来越多地协调行动，并选择中央银行等曾经难以想象的目标。&lt;/p>;&lt;p>;总理阿里尔·亨利上周前往肯尼亚，试图挽救对联合国支持的安全部队的支持，以帮助稳定海地局势与日益强大的犯罪集团的冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;周末越狱、暴力事件爆发后，海地宣布进入紧急状态&lt;/h3>;&lt;p>;海地国家警察约有 9,000 名警官，为超过 1100 万人提供安全保障据联合国称。他们经常不知所措，武器装备落后。&lt;/p>;&lt;p>;这个致命的周末标志着海地暴力螺旋式下降的新低。自周四以来，至少有 9 人死亡，其中包括四名警察，犯罪团伙加大了对太子港国家机构（包括国际机场和国家足球场）的协调攻击力度。&lt;/p>;&lt;p>;但是周六晚对国家监狱的袭击震惊了习惯于生活在持续暴力威胁之下的海地人。&lt;/p>;&lt;p>;估计的 4,000 名囚犯几乎全部逃脱。周日，监狱入口处躺着三具枪伤尸体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/12f98c3d-dd90-4261-8337-aa9588d7f289_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前哥伦比亚士兵，因涉嫌参与而入狱周日，海地太子港国家监狱发生了针对海地前总统若弗内尔·莫伊兹的暗杀事件。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选择留在监狱的几十人中，有 18 名前哥伦比亚士兵，他们被指控在 2021 年 7 月刺杀海地总统若弗内尔·莫伊兹的事件中充当雇佣兵。 &lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚外交部呼吁海地为这些人提供“特殊保护”。&lt;/p>;&lt;p>;太子港第二座监狱关押着约 1,400 名囚犯，也被人挤满。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;袭击事件激增之前，暴力抗议活动在最近几天变得更加致命，因为总理前往肯尼亚寻求推进拟议的由联合国支持的由东非国家领导的安全任务。&lt;/p>;&lt; p>;亨利在莫伊兹遇刺后接任总理，并推迟了举行议会和总统选举的计划，这已经近十年没有举行了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/6f6dae87-698e-4680-ad32-2a245c05d61a_770eab6e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九月，海地太子港前警官吉米“烧烤”切里齐尔。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吉米·切里齐尔 (Jimmy Cherizier) 是一名名为 Barbecue 的前精英警官，现在经营着一个帮派联盟，他声称对袭击事件激增负责。他说，目标是抓获海地警察局长和政府部长，并阻止亨利返回。&lt;/p>;&lt;p>;总理是一名非当选的神经外科医生，他对帮派头目和抗议者要求他辞职的呼吁不屑一顾，并要求他辞职。当被问及是否觉得回家安全时，他没有发表评论，理由是不安全。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人周一表示，他相信亨利正在返回海地。&lt;/p>;&lt;h3 >;海地法官就 2021 年总统遇刺案对前总理遗孀提出指控&lt;/h3>;&lt;p>;海地的邻国周一开始加强防御并召回大使馆工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼加共和国，其共享岛屿伊斯帕尼奥拉岛与海地去年将数万名海地人驱逐回边境，该国国防部长表示，该国国防部长正在边境巡视，以监督边境围栏的进展情况和“军队的作战准备情况”。&lt;/p>;&lt;p>;美国敦促其公民“尽快”离开海地。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼加总统路易斯·阿比纳德在被记者问及是否允许亨利通过陆地边境返回海地时没有回答。他补充说，他不会允许多米尼加共和国为海地人设立难民营。&lt;/p>;&lt;p>;邻国巴哈马表示，已将大使馆工作人员召回新普罗维登斯，仅留下临时代办和两名安全专员，而墨西哥表示其国民应限制自己的出行时间，并储备水、燃料和不易腐烂的物品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/05/5f29ad2f-d597-4e00-b68c-6dac6dccdf66_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海地指定总理阿里尔亨利.图片来源：AFP via Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际移民组织表示，上周在短短三天内，估计约有 15,000 人逃离首都的枪声，其中许多人将他们从已经流离失所的临时营地中转移出来。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国估计，今年年初，约有 30 万人被迫放弃家园，逃离肆意杀戮、日常性暴力、绑架和抢劫。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;枪声使海地陷入瘫痪，黑帮老大试图抓捕警察局长和部长&lt;/h3>;&lt;p>;联合国去年 10 月批准了一项计划，根据成员国的自愿捐款派出一支国际部队，帮助海地警察恢复安全——在亨利提出要求一年后。&lt;/p>;&lt;p>;但是，部署日期尚未确定。截至 2 月底，联合国表示，五个国家已正式承诺派兵——巴哈马、孟加拉国、巴巴多斯、贝宁和乍得——其基金中存入的资金不足 1100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，贝宁承诺派出人员，该国提供了 1,500 名人员；而肯尼亚则在克服了一些法律挫折后，于上周晚些时候与亨利达成协议，由约 1,000 名警察领导这项任务。&lt;/p>;&lt; p>;海地国家警察同时裁减了人员，因为资源匮乏的警察面临着与持有攻击性武器的团伙发生致命冲突，据信这些武器大部分是从美国贩运来的。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Future operator of Hong Kong’s first ‘light public housing’ flats will be paid less if occupancy rate falls below 85%]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3254132/future-operator-hong-kongs-first-light-public-housing-flats-will-be-paid-less-if-occupancy-rate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/8d3bfdfa-df56-42ea-a106-7c96a4ad13e4_6d90009d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;元朗其中一栋过渡性住宅内。政府计划到2027-28财政年度建造30,000套此类房屋，为等待永久公共租赁公寓至少三年的家庭提供住所。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果首批政府兴建临时单位的入住率低于85%，香港当局将减少向未来运营商支付的月费。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;房屋署副局长戴尚成周一表示，入住率是关键绩效指标之一，用于监督香港首批 2,100 个“轻型公屋”单位的管理情况，并确定对尚未入住的单位的财政激励措施。待决定的运营商。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[运营商]实现我们的目标，它将获得更多的钱。我们希望它能够保持其表现。”Tai 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/fd2f6a04-8f91-4277-a371-9cefd38c4333_54398b72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;房屋署副局长黄慧娴（左）与房屋局副局长Victor戴秉国支持元朗工地经营者的“奖赏”制度。摄影：Edith Lin&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;元朗又壑路地段是政府在 2027-28 财政年度兴建合共 30,000 间过渡性房屋的 13 个地点之一为那些等待永久公租房至少三年的家庭提供住所。&lt;/p>;&lt;p>;招标过程于上周一开始，非政府组织和物业管理公司可以在4月19日中午之前提交申请政府将评估他们的建议，其中包括运营计划和费用。&lt;/p>;&lt;p>;房屋局副局长黄明慧表示，公司将能够额外获得每月运营费的7.5% &lt;/p>;&lt;p>;她补充说，如果超过 90% 的租户使用电子支付解决方案来支付租金，运营商将获得额外 1% 的月费奖励。&lt; /p>;&lt;p>;但如果入住率降至85%以下，当局将降低运营费。&lt;/p>;&lt;p>;Wong表示，政府还将定期研究涵盖租赁和物业管理领域的其他关键绩效指标，以及清洁、安全、社会服务和设施的质量。&lt;/p>;&lt;p>;运营商还可能因未能达到这些标准而面临每月费用的削减，但黄没有透露政府需要多少钱可以扣除。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员表示，对 98 亿港元的住房审批不进行辩论对光学不利&lt;/h3>;&lt;p>;“这笔金额将能够让运营商继续为租户提供基本服务，”黄说。 “它的目的是成为一个‘惩罚和奖励’系统。”&lt;/p>;&lt;p>;房管部门表示，该系统将应用于未来所有轻型公共住房，但入住门槛和关键绩效指标可能会有所不同。&lt; /p>;&lt;p>;尽管该项目地处新界偏远，戴副局长表示，他对入住率激励措施抱有希望，他相信这不会阻止潜在的运营商。&lt;/p>;&lt;p>;他说每月租金一至两人公寓的售价为 740 港元（95 美元），三至四人住宅的售价为 1,420 港元，并补充说该地块将设有洗衣店、便利店和冷冻食品店等零售设施.&lt;/p>;&lt;p>;黄补充道，还将提供前往最近港铁站和公共运输交汇处的巴士和小巴。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，已有数十家运营商索要招标文件，她表示相信不少人有兴趣经营该项目。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划于七月公布招标结果，让营运商有时间为第一批居民抵达做好准备明年第一季度。&lt;/p>;&lt;p>;但是社区组织协会副主任施丽山表示担心，社区组织协会是一个为有需要的家庭建造和运营自己的临时住房的非政府组织。保持高入住率。&lt;/p>;&lt;h3>;香港官员将3万个单位的预计成本再削减16.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，许多家庭等待公屋至少五年多年来不愿意花费金钱和精力搬到过渡性住房的人，因为他们可能很快就要搬到永久单位。&lt;/p>;&lt;p>;但那些等待时间相对较短的人却非常渴望搬进临时住房。她指出，如果入住率较低，敦促政府向所有公屋申请者开放该计划。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须做好准备，包括那些等待不到三年的人。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，运营商可能会发现每月只收到一次资金是一个挑战，因为某些活动可能需要数月时间准备，并且需要前期费用。&lt;/p>;&lt;p>;她说她的组织确实做到了不打算竞投元朗项目，因为其更愿意专注于目前在多个地区经营的过渡性房屋。&lt;/p>;&lt;p>;最新的永久性公屋平均轮候时间为5.6年。至少 8 万名申请者已经等待了三年多。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘new productive forces’ concept offers fresh hope and impetus for economic transformation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3254080/chinas-new-productive-forces-concept-offers-fresh-hope-and-impetus-economic-transformation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/ccbb81e5-f0f6-4a5f-904b-5169feede267_8243da6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在军事博物馆观看习近平主席的视频北京。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国描述其发展的最新流行语是“新生产力”。这个词是习近平主席去年在全国巡视期间创造的，将在未来几年被写入党的文件和政府的政策蓝图中，为国家经济的未来提供答案。&lt;/p>;&lt;p>;“生产性” “力量”是指人类劳动与技术和基础设施的结合，是马克思主义社会进步理论的中心思想。资本主义最终会失败并让位于社会主义的观点得到了社会主义更能释放生产力这一论点的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党领导人完全赞同这一理论，并提供了自己的解释。&lt;/p>; &lt;p>;最著名的读物来自前最高领导人邓小平，他说社会主义本质上是“解放和发展生产力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/ea263ee9-804e-4e3b-a750-9fcbefb1cdee_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一个住宅区附近看到的共产党标志。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的继任者江泽民的“三个代表理论”更进一步。他认为，共产党的合法性来自于它代表“中国先进生产力发展趋势”的能力。因此，社会主义的重点应该是经济，社会主义的价值应该体现在发展中，而不是通过清除阶级敌人来体现。&lt;/p>;&lt;p>;对生产力的重视，为中国推行社会主义现代化提供了理论依据。 -市场和亲资本主义政策，同时消除对国家追求财富的意识形态限制。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，雇佣数百名工人追逐利润的资本家可以被认为是一个好的共产主义者，只要企业是促进经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;“新生产力”理念继续强调发展。今年早些时候，习近平在中央政治局学习时表示，新生产力是指“摆脱传统经济增长模式的先进生产力”，具有“高科技、高效率、高质量”的特点，并且“符合国家新发展理念” ”。&lt;/p>;&lt;p>;这一理念为中国加快经济转型提供了新的希望和动力。&lt;/p>;&lt;p>;这表明中国最高领导层已经意识到“旧”生产力已经不能再推动国家前进。在债务上升、投资回报下降的情况下，依靠债务拉动投资拉动增长的传统模式已经达到极限。&lt;/p>;&lt;p>;中国不能走进一步娱乐“旧”生产力的道路。这在一定程度上解释了为什么北京方面极不愿意实施新一轮的财政刺激。&lt;/p>;&lt;p>;这也反映出中国越来越迫切地意识到通过采用技术而不是依靠人力和财力投入来为增长注入动力。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/b668ce41-109d-49b3-a3e3- eb96811e7f62_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员在北京的人工智能实验室调整人形机器人。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正试图用人工智能等现代技术装备其经济，而中国在电动汽车方面新取得的实力显然给了北京新的信心，相信它可以向价值链高端迈进，打造新的增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;在房地产市场低迷、人口迅速老龄化和地缘政治逆风的情况下，中国将希望寄托在新的生产力上，以此作为维持增长动力的答案。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;未来几年，这一崇高理念可以转化为具体政策。中国可以将产业、项目和企业确定为“新生产力”的承载体，并给予国家支持。&lt;/p>;&lt;h3>;发展中国经济和风险控制是“两会”的重点&lt;/h3>;&lt;诚然，新的生产力对于中国来说来之不易。几十年来，中国一直在尝试采用技术驱动的增长模式，但结果好坏参半。&lt;/p>;&lt;p>;中国在建立自身优势甚至在某些领域的主导地位方面取得了很大成就，但这还没有实现。还伴随着重复投资和浪费的高昂代价。如果国家要依靠地方政府和国有企业来提供新的生产力，官员们很可能会争先恐后地介绍地方项目。&lt;/p>;&lt;p>;正统马克思主义对生产力的讨论往往涉及“生产关系”或“经济上层建筑”。在这方面，如果中国继续改革开放，中国的胜算对中国有利。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What Pakistan’s political changes mean for China, the US and India]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3253872/what-pakistans-political-changes-mean-china-us-and-india?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/ef11d0c9-d602-4b8f-8866-10b23c2f243f_25c88fa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 3月3日，谢巴兹·谢里夫当选巴基斯坦新总理。作为巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹 (PML-N) 的成员，他是八党联盟的联合候选人。&lt;/p>;&lt;p>;2 月 8 日举行的大选导致分裂授权，没有任何一个政党获得简单多数来组建政府。由被监禁的前总理伊姆兰·汗领导的巴基斯坦正义运动党赢得了 93 个席位，其次是巴基斯坦穆斯林联盟和巴基斯坦人民党 (PPP)，分别获得 75 和 54 个席位。&lt;/p>;&lt;p>; PML-N 与人民党联系组建联合政府。这些谈判达成了一项谅解，即谢里夫将与前总统、已故总理贝娜齐尔·布托的丈夫阿西夫·阿里·扎尔达里共同竞选总理候选人。&lt;/p>;&lt;p>;那么，将如何担任总统呢？巴基斯坦的政治变化会影响其外交政策吗？&lt;/p>;&lt;p>;扎尔达里可能会试图影响该国的外交以及国内安全和经济政策，以期为他的儿子比拉瓦尔的下届大选铺平道路布托·扎尔达里出任总理。&lt;/p>;&lt;p>;如果比拉瓦尔担任外交部长，就像他之前与中国建立友好关系一样，这可能会加强两党在外交政策决策上的一致性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦与其“全天候”盟友中国有着持久的伙伴关系。历史上，两国关系以军事和战略合作为中心，最近在经济上取得了进展，特别是随着作为“一带一路”倡议旗舰项目的中巴经济走廊的启动。&lt;/p>;&lt;p>;关键的国防和战略方面在巴基斯坦政府更迭、针对中国工人的恐怖事件以及两国经济放缓的过程中，这种伙伴关系一直持续存在 — — 并且很可能会继续如此。值得注意的是，2018年至2022年，中国武器和国防技术出口的一半以上流向巴基斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月，两国在第三届年度《海洋卫士》期间举行了有史以来最大规模的海军演习，重点关注共享信息、联合巡逻并加强印度洋的互操作性。中国与巴基斯坦的军事外交被认为很重要，分析人士将其与与俄罗斯的战略伙伴关系相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦和中国在可再生能源领域的合作也在扩大。一年前，在全国能源危机之际，巴基斯坦在卡拉奇启动了中国资助的一座1100兆瓦核电站。几个月后，即 7 月，巴基斯坦在旁遮普省启动了中国设计的 1,200 兆瓦核能项目。分析人士预计，中国将利用与巴基斯坦成功的民用核合作向全球出口核电和技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然由于政治、经济和安全不稳定，经济不确定性可能持续存在，但战略和巴基斯坦与中国的军事关系预计将保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦与美国的关系似乎在适度的安全合作和贸易方面趋于稳定。在与中国的战略竞争中，华盛顿似乎已经认识到与巴基斯坦保持关系的重要性。由于美国在国际机构中拥有影响巴基斯坦经济的影响力，伊斯兰堡认为保持积极关系很有价值，因为汗政府采取了越来越反美的立场。和外交利益。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，中巴经济走廊项目的放缓是华盛顿影响力的结果。但这些延误与巴基斯坦的金融和安全挑战以及中国的国内经济问题更密切相关，而不是中巴战略理解的任何转变。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么巴基斯坦“笨拙”的新联盟会获胜”不要让中国和国际货币基金组织感到困扰&lt;/h3>;&lt;p>;虽然伊斯兰堡参与了中国主导的经济和安全结构，但它也与美国进行了足够的合作以避免不利后果。尽管与北京的战略合作不断扩大，巴基斯坦仍继续向美国展示其军事和战略重要性。这些发展并不相互排斥。&lt;/p>;&lt;p>;对于巴基斯坦来说，与其近邻印度的关系目前似乎并不是首要任务。此外，任何改善紧张关系的举措都需要政治和军事双方的承诺和努力。事实上，两国都没有迫切需要加强两国关系，似乎决定维持克什米尔控制线沿线的 2021 年停火协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/b6a5c37e-4133-4d9c-8b37-ca6fee9453d4_92e284f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;令人鼓舞的是，历史上使两国关系紧张的恐怖主义问题似乎正在减弱。尽管克什米尔分裂分子针对印度安全部队的零星事件可能仍然存在，但印度将这些行动直接归咎于巴基斯坦越来越具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;印度针对此类事件进行跨境袭击的尝试已经产生负面结果，凸显了这种方法的不切实际。克什米尔问题的长期解决方案在于解决克什米尔人的政治、经济和公民权利，并结束国家主导的压迫。&lt;/p>;&lt;h3>;莫迪支持的第 370 条电影随着政治角逐搬上电影院而令人愤怒&lt; /h3>;&lt;p>;尽管现状如此，但印度和巴基斯坦之间的敌意和不信任对两国都有害，特别是考虑到两国的核能力。&lt;/p>;&lt;p>;两国都存在一线希望可以找到建立信任并减轻尖刻冲突的空间。巴基斯坦的联合政府通常意味着一个更弱但也更温和的政府，因此有机会与印度进行有意义的对话。&lt;/p>;&lt;p>;总理和总统都得到陆军机构的支持，巴基斯坦可以开始考虑与印度进行建设性接触。满怀希望，这种新的政治格局可以为加强睦邻关系铺平道路，双方共享新的、更加友好的时代的政治功劳。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China surpasses South Korea in tech and science gains, Seoul says as ‘unacceptable and upsetting’ loss to rival spurs introspection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3254127/china-surpasses-south-korea-tech-and-science-gains-seoul-says-unacceptable-and-upsetting-loss-rival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/fee78f74-6398-4a77-aa06-28de42707dd3_98d86bf6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国航空工业公司展位在新加坡航展上展示军事技术上个月。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着科技领域的不断发展，全球制造大国中韩之间的市场竞争近年来似乎愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国科学技术与信息通信技术部最近的一份报告，中国在 136 项关键技术上的进步在 2022 年首次超过韩国。&lt;/p>;&lt;p>;首尔的排名奠定了科学技术的领先地位。以2022年美国的科技发展水平为基准。欧盟相关发展水平为94.7%，位居全球第二。该部上周表示，紧随其后的是日本（86.4%）、中国（86.2%）和韩国（81.5%）。&lt;/p>;&lt;p>;上一次进行此类评估是在 2020 年，当时韩国的得分为 80.1%该排名每两年评估一次，审查 11 个领域的学术论文和专利，包括建筑和运输、航天、航空和海洋、国防、机械制造、资源、信息通信技术和软件。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平主席在拜登抨击其汽车政策时吹捧中国的新能源实力&lt;/h3>;&lt;p>;新的调查结果估计，到 2022 年，中国将增长三年技术实力落后美国，韩国落后3.2年。 2020年，两国均落后美国约3.3年。&lt;/p>;&lt;p>;尽管韩国与日本和欧洲的差距更大，但韩国媒体对中国的关注表明该国担心被中国超越，张说。吉林大学东北亚研究教授慧智表示：“韩国理所当然地认为美国、欧盟和日本早已比自己发达，能不能做到也无所谓。”追不上。”张说。 “但它被曾经拥有科技优势的中国超越，这是不可接受和令人不安的。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，韩国正在大肆宣传对中国实施技术封锁的计划，她补充说，防止技术交流和尖端技术泄漏到中国。&lt;/p>;&lt;p>;成均馆大学中国研究生院教授，专门研究中国经济的朴基淳称，中国相对关键技术的快速进步是“某种程度上的预期结果”，因为中国已经摆脱了“模仿”，现在正将精力集中在技术创新上。&lt;/p>;&lt;p>;韩国贸易逆差达180亿美元根据韩国贸易、工业和能源部的数据，2023 年韩国将出现对华贸易逆差，这是​​自 1992 年建交以来首次出现此类逆差。&lt;/p>;&lt;p>;韩国去年向中国出售了价值 1,248 亿美元的商品比 2022 年下降 20%，而来自世界第二大经济体的进口下降 8%，至 1,428 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Park 指出，这主要是由于南方国家的竞争优势减弱。韩国产品得益于中国的技术发展。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国对中国的贸易逆差将变得根深蒂固，”Park 说。 “更广泛地说，这意味着韩国和中国这两个全球制造大国将在全球市场上展开激烈的市场份额争夺战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一直在加速发展在人工智能和半导体等领域的投资和努力可与美国抗衡。这包括建设基础设施、制定发展规划、培养和招募人才。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年中国的国家研发支出占国内生产总值的2.64%，远远落后于2007年的水平。美国和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过联合政府研究机构、学术界、大公司、中小企业，甚至国防相关组织，引领关键技术的开发，并拥有庞大的人力Park 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管在此过程中某些项目的失败可能会导致经济效率低下，但在实现技术任务方面似乎取得了巨大成果，”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;Park 说。 p>;&lt;h3>;中国愿意在王毅与韩国首次通话时与韩国“保持联系”&lt;/h3>;&lt;p>;朴槿惠补充说，中国的技术优势预计将成为韩国的“巨大负担”韩国，首尔应该以面向未来的宏观视角来制定国家科学技术发展的更明确的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“特别是，据说政府的作用是“这在基础技术领域具有重要意义……具体来说，稳步扩大研发占 GDP 的比例，并有效利用研发资金，提高相对于支出的效率，非常重要。”Park 说。&lt;/p>;&lt;p>;Kim首尔世宗大学商业教授 Dae-jong 表示，韩国在航空航天等领域远远落后于中国，“中国迄今为止在这些领域投入了大量资金和人力，以推动科学发展”。&lt;/p>;&lt; p>;然而，金指出，“韩国在二次电池和半导体领域处于领先地位”，如果将资金和人力集中在“可以击败中国的领域”，则可以保持其竞争优势。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says ‘over 450 terrorists’ employed by UN agency for Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254163/israel-says-over-450-terrorists-employed-un-agency-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 04:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/b642ac1a-943f-4ebe-b87c-9bd95dc1d4a4_aa0239d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损的联合国救济和工程处加沙城总部巴勒斯坦难民（近东救济工程处）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周一指责联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处雇佣了属于哈马斯等组织的“超过 450 名恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;这一指控加剧了以色列对该机构的打击，该机构是在加沙提供人道主义救援努力的核心，在以色列和哈马斯之间近五个月的战争之后，援助组织警告说，饥荒迫在眉睫。&lt;/p>;&lt;p>;“根据情报一份军事声明称，近东救济工程处还雇用了属于加沙地带恐怖组织（主要是哈马斯）的 450 多名恐怖分子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处在被占领地区雇用了约 30,000 名人员黎巴嫩、约旦和叙利亚——在加沙约有 13,000 名工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;军方还公布了所谓的“一名恐怖分子在近东救济工程处学校担任阿拉伯语教师”的录音，该录音“描述了他的行为”。进入以色列领土，并声称他在 10 月 7 日发动战争的哈马斯袭击期间劫持了以色列女性人质。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法独立证实声明中的说法。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法独立证实声明中的说法。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/cb9596be-6402-4881-ae48-95345d2c5704_d5301715。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Phillipe Lazzarini)，照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近东救济工程处据法新社统计，自从以色列指控大约十几名雇员参与 10 月 7 日哈马斯对以色列南部的袭击以来，以色列一直处于争议的中心，该袭击导致约 1,160 人死亡，其中大多数是平民。&lt;/在以色列提出指控后，包括美国、英国、德国和日本在内的多个国家暂停了向近东救济工程处提供资金。但欧盟委员会承认联合国采取的措施，周五表示将向近东救济工程处提供 5000 万欧元（5400 万美元）资金。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Phillipe Lazzarini) 表示，以色列提供了没有证据指控他的前雇员。&lt;/p>;&lt;p>;联合国解雇了以色列指控的工作人员，并已开始内部调查。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对近东救济工程处的最新指控是在拉扎里尼为其辩护的同一天提出的。拉扎里尼在周一致联合国大会主席的一封信中表示，该机构执行任务的能力受到“严重威胁”。他敦促成员国“提供维持所需的政治支持”。&lt;/p>;&lt;p>;拉扎里尼警告由 193 名成员组成的大会，“如果没有额外资金，我们将处于未知领域，对全球和平与安全产生严重影响” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在勉强维持生计，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙平民的死亡考验了以色列人工智能的精确宣称&lt;/h3>;&lt;p>;以色列在加沙的报复性攻势已经造成更多人死亡根据加沙哈马斯卫生部的最新统计，超过 30,500 人，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部长周一表示，以色列已将其驻联合国大使称为家中，紧张局势进一步升级联合国试图“压制”哈马斯性暴力信息，要求“立即磋商”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国专家小组报告称，有“合理理由相信”性暴力， 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列期间，多个地点发生了包括强奸和轮奸在内的强奸和轮奸事件。&lt;/p>;&lt;p>;由联合国冲突中性暴力问题特使普拉米拉·帕滕 (Pramila Patten) 率领的小组于 1 月 29 日至 12 日期间访问了以色列2 月 14 日执行任务，旨在收集、分析和核实与 10 月 7 日袭击有关的性暴力信息。&lt;/p>;&lt;p>;“可靠的间接信息，可能表明存在某些形式的性暴力，包括切割生殖器，这份长达 24 页的联合国报告写道：“还收集了性酷刑或残忍、不人道和有辱人格的待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列批评联合国没有对受害者关于强奸和性侵犯的叙述做出足够快的反应据称是在哈马斯入侵以色列期间犯下的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/ a2c58553-8bb3-486e-80ed-ecfc9255e101_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，加沙南部拉法的一所近东救济工程处学校安置着流离失所的巴勒斯坦人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯一再否认性暴力指控。&lt;/p>;&lt;p>;“任务组发现了明确且令人信服的信息，一些被劫持到加沙的人质遭到了性暴力的指控。”遭受各种形式的与冲突有关的性暴力，并有合理的理由相信这种暴力可能正在持续，”联合国报告称。&lt;/p>;&lt;p>;该小组表示需要进行“全面调查”以确定性暴力的总体规模、范围和具体归因。&lt;/p>;&lt;p>;联合国小组表示，它还从机构和民间社会来源以及直接采访中收到了关于“在巴勒斯坦地区针对巴勒斯坦男女的性暴力”的信息。 10 月 7 日之后，“在拘留场所、搜查房屋期间和在检查站”。拘留中心位于以色列。&lt;/p>;&lt;p>;联合国小组表示，他们向以色列司法部和军法署提出了这些指控，以色列司法部和军法署署长表示没有已收到针对以色列国防军成员的性暴力投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在红海问题上小心谨慎。其外交使命会成功吗？&lt;/h3>;&lt;p>;以色列一直批评联合国对 10 月 7 日袭击事件的反应。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯去年年底表示，“必须大力调查和起诉 10 月 7 日发生的性暴力行为”，并强调：“必须谴责基于性别的暴力行为。任何时候。任何地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“联合国声称关心妇女，但就在我们现在说话的时候，以色列妇女正在遭到哈马斯恐怖分子的强奸和虐待。联合国的声音在哪里？你的声音在哪里？”周一早些时候，以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹在由 193 名成员国组成的联合国大会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯必须面对持续不断的压力，要求其停止性暴力并立即释放所有人质，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First over-the-counter birth control pill in US begins shipping to shops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254162/first-over-counter-birth-control-pill-us-begins-shipping-shops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/48385f70-7386-4b61-b698-897972c5489d_8ca6808c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Opil 盒，第一种非处方避孕药该药在美国有售。图片来源：Perrigo Company via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首款非处方避孕药将于本月晚些时候在美国商店上市，让美国妇女和青少年能够像她们一样轻松购买避孕药物购买阿司匹林。&lt;/p>;&lt;p>;制造商 Perrigo 周一表示，它已开始向主要零售商和药房运送这种药物 Opill。根据该公司的建议零售价，一个月的供应成本约为 20 美元，三个月的供应成本约为 50 美元。它还将在网上销售。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 7 月以来，该产品的推出一直受到密切关注，当时美国食品和药物管理局表示，每天一次的 Opil 可以在没有处方的情况下出售。总部位于爱尔兰的 Perrigo 指出，与其他非处方药类似，销售不会有年龄限制。&lt;/p>;&lt;h3>;法国率先将堕胎列为宪法权利&lt;/h3>;&lt;p>;Opil一种较旧的避孕药，有时称为迷你药丸，含有单一合成激素孕激素，通常比更流行的雌激素和孕激素组合药丸副作用更少。&lt;/p>;&lt;p>;该产品的推出为美国女性提供了另一种避孕选择在生殖健康方面的法律和政治斗争中，包括罗伊诉韦德案的逆转，该案颠覆了美国各地的堕胎准入。&lt;/p>;&lt;p>;奥皮尔的批准与围绕堕胎药米非司酮的持续法庭斗争无关。反堕胎团体普遍强调，他们不反对使用避孕药具来防止怀孕。&lt;/p>;&lt;p>;在南美洲、亚洲和非洲的大部分地区，无需处方即可获得避孕药。&lt;/p>;&lt;h3>; “世界已准备好”：英国开始第一个无激素男性避孕药测试&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 FDA 科学家对该公司的结果存在一些担忧，包括患有某些疾病的女性是否会理解，该药物还是获得了批准不应服用该药物。&lt;/p>;&lt;p>;美国妇产科医师学会主席 Verda Hicks 博士在一份声明中表示，研究表明，包括青少年在内的患者可以有效地自我筛查以使用这些药物。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In world first, France makes abortion a constitutional right]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254161/world-first-france-makes-abortion-constitutional-right?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.05 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/d8a43d23-80a0-4d9b-b9b7-bc86882078bb_1849553f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国立法者之后，埃菲尔铁塔亮起#MyBodyMyChoice消息周一，法国巴黎将堕胎权写入宪法。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国周一将堕胎权写入宪法，这是世界上第一个受到女权团体欢迎的历史性宪法，但遭到反堕胎团体的严厉批评。&lt;/p>;&lt; p>;在巴黎郊外凡尔赛宫的镀金天花板下举行的议会两院特别联合投票中，议员和参议员以 780 票对 72 票的压倒性优势支持了这一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/3daa1cb3-9aa6-4654-9c17-28ca9b122863_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，法国巴黎凡尔赛宫，女权活动家和女权协会成员批准将妇女堕胎权写入宪法的法案后做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;聚集在巴黎市中心的堕胎权利活动人士欢呼鼓掌，背景中的埃菲尔铁塔闪烁着光芒，并显示了“#MyBodyMyChoice”的信息。投票结果是在大屏幕上宣布的。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎权在法国比在美国和许多其他国家更得到广泛接受，民意调查显示，约 80% 的法国人支持堕胎是合法的这一事实。合法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向所有女性传达一条信息：你的身体属于你，没有人可以为你做决定，”总理加布里埃尔阿塔尔在投票前告诉立法者。&lt;/p>;&lt; h3>;美国最高法院将在罗伊诉韦德案中就堕胎药的使用做出裁决&lt;/h3>;&lt;p>;自 1974 年颁布法律以来，法国妇女就拥有堕胎的合法权利 - 当时许多人严厉批评该法律。&lt;/h3>;&lt;p>;法国妇女拥有堕胎的合法权利。 p>;&lt;p>;但美国最高法院 2022 年决定推翻承认妇女宪法堕胎权的罗伊诉韦德案裁决，促使活动人士推动法国成为第一个在基本法中明确保护该权利的国家。&lt;/p>; &lt;p>;但此举也未能免遭批评。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼领导人马琳·勒庞表示，总统伊曼纽尔·马克龙正在利用它来获得政治分数，因为堕胎权得到了广泛支持。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将投票将其纳入宪法，因为我们对此没有任何问题，”勒庞在凡尔赛投票前对记者表示，同时补充说，称其为历史性的宪法是夸张的。她说，这是因为“在法国，没有人将堕胎权置于危险之中”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/03/05/9a345ecd-61b8-48c9-a08c-6210511bb590_3e1865ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反堕胎活动家周一，在投票使堕胎成为宪法权利后，她在巴黎凡尔赛宫附近举着翻译为“耻辱”的标语牌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;天主教家庭协会主席帕斯卡尔·莫里尼埃 (Pascale Moriniere) 称此举是反堕胎活动人士的失败。&lt;/p>;&lt;p>;“这是[也是]女性的失败，”她说，“当然，对于所有看不到这一天的孩子来说也是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;莫里尼埃尔表示，没有必要将堕胎权添加到法律中。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们引入了一场非法国辩论，因为美国是第一个通过废除罗伊诉韦德案将其从法律中删除的辩论，”她说。 “女权运动产生了恐慌，希望将这一点刻在宪法的大理石上。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>