<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Intel inside? Chinese firm Powerleader’s ‘home-grown’ chip suspected of being a rebadged microprocessor from US giant, test results show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3222337/intel-inside-chinese-firm-powerleaders-home-grown-chip-suspected-being-rebadged-microprocessor-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/128cb797-f3d3-4aec-9fec-96a2e1a2b963_3406dc3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;据称是中国计算机硬件生产商推出的新型“本土”芯片根据在线科技新闻网站 Tom&#39;s Hardware 的一份报告，基于通过在线跨平台实用程序 Geekbench 进行的中央处理器 (CPU) 基准测试的结果，month 被怀疑是英特尔公司的重新标记的集成电路 (IC)。 &lt;/p>;&lt;p>;由加拿大软件开发商 Primate Labs 运营的平台 Geekbench 测试网站于 5 月 26 日公布了总部位于深圳的 Powerleader 的 Powerstar P3-01105 CPU 的关键参数，发现该芯片与英特尔的 Core i3-10105 Comet 相同Lake CPU。&lt;/p>;&lt;p>;南华早报无法独立验证宝德芯片是否确实是变相的英特尔 IC。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的宝德，在半导体发展，周二没有立即回应置评请求。打给其深圳总部的电话和销售服务联系人均无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔尚未对宝德的芯片发表任何评论。&lt;/p>;&lt;p>;Geekbench 的调查结果被中国和美国广泛报道外国媒体重点关注计算机硬件。&lt;/p>;&lt;p>;如果 Geekbench 的调查结果得到证实，宝德的 Powerstar CPU 将标志着继 2006 年臭名昭著的汉芯案之后玷污中国自主芯片发展的最新丑闻。&lt;/p>; &lt;p>;上海交通大学和官方媒体当时表示，一项政府调查发现汉芯系列芯片的开发者、上海交通大学的陈进“犯有严重的伪造和欺诈行为”。&lt;/p>;&lt;p >;汉芯，或中国芯片，最初被誉为将使上海成为世界顶级芯片制造中心之一的项目，当 2003 年正式宣布突破时。该项目由一项旨在培育重大科学技术的政府专项计划资助&lt;/p>;&lt;p>;自1997年开始为工业用户制造服务器和个人电脑的宝德科技，早前在5月7日的新闻发布会上宣布推出第一代Powerstar CPU。&lt;/p >;&lt;p>;在当时的一份声明中，Powerleader 表示其 Powerstar CPU 是基于 x86 架构开发的，适用于“政府、教育、能源、工业、金融、医疗保健、游戏和零售”应用。&lt;/p>; &lt;p>;该公司还推出了配备 Powerstar 芯片的台式个人电脑和工作站。这些产品在广东、四川、湖南、河北、广西、陕西和江苏省以及北京的各种生产设施中生产。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔的 x86 是一个复杂的计算机体系结构家族。全球市场上的大多数台式机和笔记本电脑都基于 x86 架构的各种迭代。&lt;/p>;&lt;h3>;北京，地方政府敦促增加对中国芯片行业的援助&lt;/h3>;&lt;p>;在 Powerstar 芯片开发之前长期以来，宝德一直在其旗舰电脑产品中使用英特尔处理器。&lt;/p>;&lt;p>;该公司由深圳宝德投资控股有限公司所有，该公司还拥有在香港上市的宝德科技集团有限公司。&lt;/p>; &lt;p>;多年来，中国一直在努力开发自己的 IC，但这一努力受到诸如缺乏知识产权 (IP) 和本地创建的指令集架构等障碍的限制。&lt;/p>;&lt;p>;因此英特尔的 x86 架构继续主导计算机市场，而英国芯片设计公司 Arm 的架构在移动设备领域处于领先地位。&lt;/p>;&lt;h3>;中国半导体开发商的目光转向 RISC-V 芯片架构&lt;/h3>;&lt;p>;在在某些情况下，中国公司从外国公司购买芯片设计。 2016 年，资金短缺的芯片制造商 Advanced Micro Devices 获得华盛顿批准，将其第一代 Zen x86 处理器的设计授权给中国芯片设计商海光，由此产生了名为 Hygon Dhyana 的片上系统。&lt;/p >;&lt;p>;无晶圆厂半导体公司兆芯成立于 2013 年，是威盛科技与上海市政府的合资企业，为国内市场生产兼容 x86 的台式机和笔记本电脑 CPU。澜起科技的津钛 CPU 也是基于英特尔专有的 x86 IP 内核开发的，并进行了一些调整以确保数据处理的安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyes front: university finds Hong Kong has highest levels of vision problem astigmatism in the world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3222341/eyes-front-university-finds-hong-kong-has-highest-levels-vision-problem-astigmatism-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/682c2df7-c246-4842-85e0-e80be1542b74_407152ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;五分之一的香港儿童有中度至重度视力问题散光，一所大学发现，散光度数为全球最高，研究人员表示可能遗传自父母。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学（中大）研究人员周二亦呼吁散光父母带孩子去散光尽早进行眼部检查，检查他们的后代是否患有这种疾病，并防止其恶化。&lt;/p>;&lt;p>;散光是一种常见的眼部疾病，在所有距离处视力都模糊。当患者的角膜比平时更弯曲时，会发生这种情况，这会阻止进入眼睛的光线会聚在一个焦点上。&lt;/p>;&lt;p>;7 岁的 Elon Wan Ching-yin 于中旬被送去检查-2021 年，在他父亲发现他无法正确形成字符后。&lt;/p>;&lt;p>;他被诊断出患有严重散光，正常视力不到 40%。&lt;/p>;&lt;p>;还发现了 Elon 的左眼弱视 – 一只眼睛无法正确接收到大脑的信号，因此另一只眼睛代偿，导致两者中较弱的进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“当他被诊断出时我感到非常惊讶有了条件，”他的父亲温道雄说。 43 岁的技师解释说：“他平时生活还好，视力没有问题，老师也没有提出来。”&lt;/p>;&lt;p>;Wan 的视力有 150 度散光和他的妻子在矫正手术前有200多度。散光从 100 度到 200 度不等，当散光变得严重时。&lt;/p>;&lt;p>;Elon 配了眼镜并接受了遮挡治疗，强眼被遮盖了几个小时以强制使用弱视眼。他的视力改善至正常的百分之八十至百分之九十。&lt;/p>;&lt;p>;中大眼科及视觉服务学系名誉临床助理教授甘嘉伟医生说，如果孩子有父母散光。&lt;/p>;&lt;h3>;将在香港使用新的视力测试来发现导致失明的疾病&lt;/h3>;&lt;p>;该部门在 2022 年进行的研究旨在了解相关性，其中涉及超过 5,700 个家庭证实了这种联系。&lt;/p>;&lt;p>;“如果父母双方都有 100 度的散光，孩子患这种疾病的可能性要高 60%，如果父母都有 200 度的散光，孩子患这种疾病的风险增加两倍，”Kam 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这种情况的严重程度也会传递给孩子们。&lt;/p>;&lt;p>;“散光度数为 100 的孩子的视力会更高患上弱视或‘懒惰眼’的风险，”系主任 Clement Tham 教授补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们错过了八岁之前的黄金治疗时间，他们的视力可能会永久受损”&lt;/p>;&lt;p>;Tham呼吁患有严重散光的父母从孩子五岁开始定期进行眼科检查，检查视力健康情况，如果配镜不起作用，请寻求进一步的医疗建议。&lt;/p>; &lt;p>;“如果弱视情况得不到治疗，即使在眼镜的帮助下，患者也可能无法 100% 恢复视力，”他警告说。&lt;/p>;&lt;h3>;Covid-19 规则促成了研究发现香港儿童近视率高涨&lt;/h3>;&lt;p>;在 2022 年接受测试的 6 至 8 岁儿童中，约有 60% 患有散光，其中 20% 为中度至重度。 &lt;/p>;&lt;p>;该统计数字是中大对超过3,700名儿童进行的一项大型研究后得出的。&lt;/p>;&lt;p>;成年人散光的患病率更高，70%有散光，30%中度至重度散光。&lt;/p>;&lt;p>;该系副教授任志刚博士说，虽然散光无法预防，但有多种方法可以防止其恶化。&lt;/p>; &lt;p>;“避免揉眼睛、良好的阅读习惯和更多的户外活动等良好习惯可能会减少散光的发展，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在眼镜的帮助下，散光儿童仍然可以达到100% 的视力。因此，我们希望做的是防止他们最好的视力受到损害。”&lt;/p>;&lt;p>;Kam 补充说，研究的下一步将是检查中国遗传学在散光高发率中的可能作用在香港。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US needs a Swiss-style ‘debt brake’ to limit government spending and borrowing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222286/us-needs-swiss-style-debt-brake-limit-government-spending-and-borrowing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/6f718991-3da7-4ab6-86b5-e5f7230a2e83_d439a152.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自 1960 年以来，美国已将债务上限上调 78 次——即将上调79，如果国会批准最新的最后一刻交易。在曼哈顿离时代广场不远的墙上，一块广告牌大小的显示屏一直在记录国家债务数额。&lt;/p>;&lt;p>;自 1989 年启用以来，国家债务时钟一直在无情地走高，从 2.7 万亿美元增加到今天的 31 万亿美元以上。美国或世界经济从未如此负债累累。自 2000 年以来，全球债务存量从 87 万亿美元飙升至如今的 300 万亿美元以上——几乎是世界 GDP 增长速度的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;抛开政治戏剧、阴谋和边缘政策不谈如今，随着美国债务上限的每一次上调，有什么办法可以阻止——甚至减慢——时钟？&lt;/p>;&lt;p>;在世纪之交，瑞士设计了一种称为“债务刹车”的解决方案，它要求联邦政府在经济周期过程中平衡其预算。为了应对 1990 年代不断增加的公共债务和反复出现的赤字，一群瑞士经济学家和政治家开始倡导修宪以限制政府支出和借贷。 2001年，瑞士政府提出债务制动方案，在全民公投中以压倒性多数通过，并写入瑞士宪法。&lt;/p>;&lt;p>;这项措施取得了惊人的效果。自该法案颁布以来，政府债务总额占国内生产总值的比例已从 30% 降至 20%。同期，英国 (186%)、日本 (220%)、美国 (120%) 和其他地方的债务激增至前所未有的水平。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士的债务制动器起作用是因为它有一个简单而引人注目的目标：通过阻止政府支出它没有的钱来限制公共债务的增长。此外，由于它被写入瑞士宪法，因此具有高度的政治合法性，难以废除或修改。&lt;/p>;&lt;p>;并且提供一个可以衡量进展的明确基准，使民选官员更加负责任给他们所代表的公民，并消除为确保连任而增加债务的诱惑，同时将还款负担转嫁给子孙后代。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，债务刹车不是束缚。它包括自动和反周期稳定器，允许在经济疲软时期（例如 Covid-19 危机期间）出现临时赤字，并鼓励在经济繁荣时期偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;如今，瑞士享有 AAA 信用评级，这在借贷成本上升的世界中很重要。在目前的债务和利率水平下，美国纳税人支付利息的费用大约是瑞士纳税人的 15 倍。虽然瑞士人因此腾出资源投资于教育、研究、儿童保育和其他重要的公共产品和服务，但美国纳税人的孙辈将不得不偿还债务而从未看到好处。&lt;/p>;&lt;p>;没有人愿意否认代际社会契约的重要性：老年人将他们的传统和智慧传给年轻人，年轻人带来新的观点、想法和技术进步。但每个人都必须公平交易。德语单词 schuld 也是“内疚”的意思——一种提醒我们信守承诺的道德同义词。&lt;/p>;&lt;p>;诚然，美国宪法更难改变比它的瑞士同行。但美国开国元勋将公共债务的积累视为至关重要的问题。他们认识到，过多的债务会给子孙后代带来负担，威胁经济稳定并危及国家独立。他们知道，过度的债务导致了罗马帝国、法国君主制和西班牙帝国的垮台。秘诀总是一样的：代价高昂的战争和奢侈的支出。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国的开国元勋相信财政责任的重要性，并提倡限制政府支出和避免过度负债。&lt;/p>; &lt;p>;亚历山大·汉密尔顿认为，政府应该有权在“债务的产生应始终伴随着债务的消除”这一严格条件下借款。托马斯·杰斐逊 (Thomas Jefferson) 认为，“为了维护 [人民] 的独立性，我们绝不能让我们的统治者让我们背负永久债务”。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一目标，美国宪法的设计具有制衡机制防止滥用权力，包括财政上的不负责任。虽然其制定者将财政权力分配给立法部门，但他们的目的是确保监督和控制支出。&lt;/p>;&lt;p>;美国宪法自 1787 年以来仅修改过 27 次，而瑞士宪法则修改过经常。但严格和具有挑战性的过程意味着更大的合法性。这就是当 85% 的瑞士公民投票赞成包括债务制动器时发生的情况。美国公民应该有机会决定他们是否想要类似的东西。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s Move Forward prioritises marriage equality as Bangkok makes WorldPride 2028 push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3222332/thailands-move-forward-prioritises-marriage-equality-bangkok-makes-worldpride-2028-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/ce2c01de-ad39-44f5-828f-54d4a42e93c1_59ec39af.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国候任总理 Pita Limjaroenrat 发誓要推动平等婚姻如果他能组建政府，他就会采取行动，因为曼谷宣布将于 2028 年在首都主办 WorldPride，并强烈宣称自己是亚洲最开放的城市。&lt;/p>;&lt;p>;泰国拥有亚洲最引人注目的 LGBTQ 社区之一，图片每年吸引数百万外国游客的宽容。但该法律并没有跟上许多泰国人的社会态度，同性婚姻法案未能在上届议会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;获得最多席位的前进党领袖皮塔5 月 14 日的选举，他表示，如果允许在未来几周内执政，法律是他领导的八党联盟的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;台湾是唯一通过婚姻的其他亚洲领土平等法，虽然日本一家法院周二裁定不允许同性婚姻违宪，但活动人士表示，这一决定是朝着婚姻平等迈出的一步。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲其他地区会效仿香港在跨性别者权利方面的做法吗?&lt;/h3>;&lt;p>;周一，在曼谷 2028 年世界骄傲节申办启动仪式上，周围都是变装皇后，伴随着乡村人民基督教青年会的配乐，上镜的 42 岁皮塔说：“我不将此视为骄傲月……但它永远是骄傲。”&lt;/p>;&lt;p>;“举办 WorldPride 不仅仅是为了经济和旅游业，而是提高人们对每个人的尊严、权利和自由必须平等的认识，”他说，并补充说曼谷正在寻求继悉尼、华盛顿特区和阿姆斯特丹之后举办这一盛大的活动。&lt;/p>;&lt;p>;Pita 表示，与联盟伙伴达成的一项协议承诺，由 Move Forward 领导的任何政府都将推动两项与性别平等相关的法案草案——包括同性婚姻和性别认同法——这将允许泰国人首次通过非出生性别和姓名来正式识别身份。&lt;/p>;&lt;p>;“我们准备在 WorldPride 之前推动所有这一切，向所有人表明，接受多样性是这个国家的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;Pita 的政党凭借政策纲领赢得了 1400 万泰国人的选票，以促进军队统治国家的社会和经济自由-执政九年。&lt;/p>;&lt;p>;这包括推动通过同性婚姻法、结束强制征兵、保证言论自由和承担让普通泰国人难以扩大其商业理念的垄断.&lt;/p>;&lt;p>;这是一个令人震惊的胜利，表明更大自由背后的政治势头。但在 Move Forward 上台之前仍有许多障碍。其中包括一个强大的与军队结盟的参议院，如果他们拒绝支持皮塔并反对公众投票，他们可以阻止皮塔上任。&lt;/p>;&lt;p>;皮塔还面临着由保守派政治对手推动的对媒体持股的调查，这可能会导致他被禁止从政。&lt;/p>;&lt;p>;但泰国社会中更年轻、更自由的部分尚未打破皮塔热，他们感觉到旧的反动力量与现代的、前瞻性的力量之间的界限&lt;/p>;&lt;p>;去年在泰国首都举行的庆祝性骄傲游行是自 2006 年以来首次正式举行的此类游行。活动人士表示，之前的活动被称为反对同性恋恐惧症、双性恋恐惧症和变性恐惧症的游行，而不是全球骄傲月独有的骄傲活动。&lt;/p>;&lt;p>;今年“骄傲星期天”的联合组织者 Waddao Chumaporn 向曼谷的 LGBTQ 社区分享了一条信息，称赞曼谷有潜力成为“亚洲多元化的门户”地区。&lt;/p>;&lt;p>;“今年举办 Pride 活动不仅是为了曼谷，也是为了向世界各地的 LGBT 兄弟姐妹们表达我们的支持和支持，尤其是我们的兄弟姐妹们所在的受到严格控制的国家不能出来，”Waddao 说。 “我们希望曼谷成为他们的安全之地，他们可以在那里旅行并做回自己。”&lt;/p>;&lt;p>;6 月 4 日，2023 年骄傲游行将在曼谷的购物区举行，主题是“超越性别”。 &lt;/p>;&lt;p>;曼谷省长 Chadchart Sittipunt 表达了他对社会变革不可避免的信念。&lt;/p>;&lt;p>;“在泰国，社会进步的速度快于法律，”他告诉《亚洲周刊》。 “这不仅关乎 LGBTQ，还关乎人人平等……这是关于生活基本事实的信息，即我们都可以和平共处。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US debt ceiling deal faces first test in Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222333/us-debt-ceiling-deal-faces-first-test-congress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 19:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/3d1cca56-89bd-4bc9-b6ee-344ca5731051_bea93cfe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;提高 31.4 万亿美元美国债务上限的两党协议在周二召开的国会，在美国用尽支付账单的资金之前安排可能是紧张的一周投票。&lt;/p>;&lt;p>;众议院规则委员会将审议长达 99 页的法案在共和党控制的众议院和民主党控制的参议院投票之前，周二下午 3 点（格林威治标准时间 1900）通过法案。&lt;/p>;&lt;p>;民主党总统乔·拜登和国会共和党领袖、众议院议长凯文McCarthy 预测，他们将在周一之前获得足够的选票将其通过成为法律，届时美国财政部表示将没有足够的资金来履行其义务。&lt;/p>;&lt;p>;众议员斯蒂芬妮·比斯 (Stephanie Bice) 是共和党的计票员， &lt;/p>;&lt;p>;“这是一次真正的谈判，反映了分裂的政府，”她告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;但首先它必须通过规则委员会。 &lt;/p>;&lt;p>;通常是众议院领导层的橡皮图章，麦卡锡将三名强硬派保守派置于强大的 13 人小组中，作为在 1 月份赢得议长木槌的代价。&lt;/p>;&lt;p>;其中两名立法者已经表示他们将投票反对该法案，而第三位代表 Thomas Massie 此前曾表示，他不想利用他的职位来阻止立法。&lt;/p>;&lt;p>;他在周一暗示他可能会支持该方案。 “我认为记住债务限制法案本身并不花钱很重要，”他在推特上写道。他的办公室拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;小组中的四名民主党人通常投票反对共和党支持的立法，但目前尚不清楚他们是否会反对拜登起草的协议。&lt;/p>; &lt;p>;至少有一位代表 Mary Gay Scanlon 是支持该交易的温和派团体的成员。她的办公室没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡锡周一表示，他并不担心规则委员会会否决该法案。&lt;/p>;&lt;p>;那里的成功投票将启动投票&lt;/p>;&lt;p>;如果参议院的立法者试图减缓其通过，参议院的投票可能会持续到周末。至少一位共和党人 Mike Lee 表示他可能会尝试这样做，其他共和党人也对这笔交易的某些方面表示不满。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管美国债务交易前景广阔，但中国仍面临风险，分析人士称&lt;/h3>;&lt;p>;该法案将暂停美国债务上限至 2025 年 1 月 1 日，允许拜登和立法者将政治风险问题搁置到 2024 年 11 月总统大选之后。&lt;/p>;&lt;p>;它还将限制未来两年的一些政府支出，加快一些能源项目的许可程序，收回未使用的 Covid-19 资金，并引入针对一些美国贫困人口的食品援助计划的工作要求。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人的另一场胜利是，它将从国税局转移一些资金，尽管白宫表示这不应削弱税收执法。&lt;/p>;&lt;p>;拜登也可以指出收益：交易留下了他的签名基础设施和绿色能源法律基本上完好无损，开支削减和工作要求远低于共和党人推动的要求。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人认为，大幅削减开支对于遏制国家债务的增长是必要的， 31.4 万亿美元，大致相当于经济的年产出。&lt;/p>;&lt;p>;随着人口老龄化的加剧，预计未来几十年该债务的利息支出将占预算的越来越大的份额根据政府预测，医疗和退休成本。&lt;/p>;&lt;p>;该协议不会对控制这些快速增长的计划起到任何作用。&lt;/p>;&lt;p>;大部分节省将来自限制国内支出住房、边境管制、科学研究和其他形式的“可自由支配”支出等项目。未来两年将允许增加军费开支。&lt;/p>;&lt;p>;债务上限的僵局促使评级机构警告他们可能会下调支撑全球金融体系的美国债务的评级。到目前为止，市场对该协议反应积极。&lt;/p>;&lt;p>;Bloomberg 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US experts joined review of Taiwan’s latest war games simulating PLA attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222322/us-experts-joined-review-taiwans-latest-war-games-simulating-pla-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/f64d010c-1e9d-4bd1-9948-9fd072110dbb_322d45f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾国防部透露，美国专家在岛上观摩模拟兵棋也加入一个审查小组评估了对中国人民解放军可能发动的袭击的反应。&lt;/p>;&lt;p>;一位分析人士表示，随着解放军加大对该岛的压力，将军事交流公开可能是美国威慑努力的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;该部周二表示，美国专家不仅观察了 5 月 15 日至 19 日一年一度的汉光演习的计算机化部分，而且还与台湾同行一起审查了在线演习。&lt;/p>; &lt;p>;“台美双方联合成立了一个 AAR [行动后审查] 小组，对 [计算机化兵棋] 进行全面审查和评估，”林文煌少将在台北告诉记者。&lt;/p>; p>;林说，美国军事专家就在线演习期间的作战计划、决策和执行程序向台湾人提供了他们的经验和建议，但没有透露美国参与的更多细节。&lt;/p>;&lt;p >;他说，美台专家组成员都认为，参加演习的人员能够完成任务和行动，有能力协助保卫岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;林补充说军方将根据各种情景和美方专家的建议，在未来的演习中继续加强训练，以应对解放军可能的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;年度演习的实弹部分将举行七月全岛，也就五天。国防部表示，他们将包括一个基于去年时任美国众议院议长南希佩洛西访问台北后解放军空前的包围台湾演习的情景。北京认为此行侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;随着两国关系日益密切，以及解放军加强了在该岛附近的活动，华盛顿和台北都更愿意公开他们的军事交流。 &lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个任性的省份，必须在必要时通过武力将其收回。随着台湾总统蔡英文领导的有独立倾向的政府加深与西方——尤其是美国的关系，解放军的武力炫耀有所增加。与大多数国家一样，美国不认为台湾是一个主权国家，但反对任何强行改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾干预和美国冲突是中国人最担心的问题：民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;台北政府智库国防与安全研究所高级分析师苏子云表示，美国近年来已采取措施帮助台湾应对北京日益增长的威胁.他说，从华盛顿承诺维护该岛的安全到防止该岛受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“向台湾提供免费的防御物品……并派专家去观察和分析汉族 [计算机化的部分] Kuang 演习是美国努力实现《美国 2023 年国防授权法案》雄心的一部分，该法案旨在加深与台湾的军事交流，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;披露此类交流可能是美国的一种威慑战略苏说，面对日益增长的军事威胁和解放军的扩张。过去，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部本月早些时候证实，美国总统拜登政府计划根据《国防授权法》向台湾免费运送价值 5 亿美元的武器。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Merchants Group’s securities arm pulls out of tender offer for Microsoft AI services amid rising sensitivity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3222319/china-merchants-groups-securities-arm-pulls-out-tender-offer-microsoft-ai-services-amid-rising?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/a0af3743-2a40-4d38-9811-a8bf9ab900cc_cfe83f8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国有企业招商局集团 (CMG) 的证券部门已取消其根据周一在该集团网站上发布的帖子，该集团参与了美国科技巨头微软提供的人工智能 (AI) 服务招标，突显出中国企业对与外国公司共享国内数据的敏感性越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;招商局旗下证券部门深圳招商证券在公告中表示，已取消采购微软大型语言模型（LLM）服务的要约，理由是“采购需求发生变化”，但未详细说明这些变化或是否会正在寻求从微软的美国或中国实体购买服务。&lt;/p>;&lt;p>;招商证券没有立即回应置评请求，截至周二晚些时候打给该公司的电话无人接听。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值美国和中国在人工智能生成技术发展方面的竞争加剧，以及北京对个人金融账户和工业情报等敏感信息的更严格控制之际。中国当局最近加强了对外国公司获取潜在敏感信息的审查，这一事态发展已经扰乱了一些公司的运营。&lt;/p>;&lt;p>;北京今年突击搜查了几家外国咨询公司的办公室，包括 Capvision据中央电视台和多家当地媒体报道，他们询问了包括波士顿咨询集团在内的其他公司的员工，担心他们聘请的行业专家可能会分享敏感信息，包括国家机密和工业情报。&lt;/p >;&lt;p>;据路透社最近的报道，北京还限制了中国大陆以外地区的用户访问国内金融数据提供商 Wind 提供的某些商业和经济数据。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 服务正在微软提供的人工智能算法使用深度学习技术和庞大的预训练数据集来理解、生成和预测新内容——例如由微软支持的 OpenAI 开发的 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;微软已经开始将 ChatGPT 集成到其广泛的服务产品中，从搜索引擎 Bing 到其 Office 软件套件。 Both ChatGPT and Bing with the integrated AI are not publicly available in China.&lt;/p>;&lt;h3>;Study shows ChatGPT has potential to do data analysis at fraction of human cost&lt;/h3>;&lt;p>;Meanwhile, several leading tech companies, including Apple and Samsung Electronics, have also stopped their employees from using the AI-powered chatbot for work purposes. California-based Apple restricted its employees from using ChatGPT due to the risk of data leaks whereas South Korea&#39;s Samsung banned employee use of ChatGPT after an incident where staff inadvertently shared sensitive code information with the chatbot.&lt;/p>;&lt;p>;Breaching data privacy is a key challenge for increased adoption of ChatGPT-style services, according to analysts.&lt;/p>;&lt;p>;“When using such products, we are helping firms to train their models. The more data you put in, the more effective the models will be,” Zhong Zhenshan, a vice-president at market research firm IDC China, told an audience at an event the firm organised in Beijing in early May. “And to some extent, you are also sharing your information with other users of the service.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan changes age of consent from 13 to 16 to reform sex crimes law as former teen stars aim to tackle child sex abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222310/japan-changes-age-consent-13-16-reform-sex-crimes-law-former-teen-stars-aim-tackle-child-sex-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 18:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/6537e239-ad93-431e-8a07-ae221c91f5a4_ee8ad23c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan&#39;s lower house on Tuesday passed a bill to raise the age of sexual consent from 13 to 16 to protect children from sexual abuse as part of reforms to the country&#39;s Penal Code.&lt;/p>;&lt;p>;The current age is one of the lowest in the world according to victims&#39; advocates.&lt;/p>;&lt;p>;The bill, which will also criminalise sexual offences even in the absence of physical violence or coercion, will be sent to the upper house following it receiving unanimous consent in the House of Representatives.&lt;/p>;&lt;h3>;Ex-teen idol says Japan music mogul &#39;performed sex acts&#39; on him when he was 15&lt;/h3>;&lt;p>;The amendments will make upskirting and capturing surreptitious images of genitalia as well as grooming through the offer of payments to children below the age of 16 crimes punishable under the Penal Code.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the statute of limitations for prosecution will be extended to 15 years from 10 years for nonconsensual intercourse.&lt;/p>;&lt;p>;A supplementary provision was included stipulating that a further review on the statute of limitations will be considered five years after the revision is implemented, taking into account a survey to be conducted to study the challenges facing people reporting sexual crimes.&lt;/p>;&lt;p>;While the changes will make sexual intercourse with a person under 16 illegal regardless of consent, an exception is provided for cases in which an individual aged 17 or older engages in intercourse with someone four or fewer years younger than them.&lt;/p>;&lt;p>;The new legislation comes as former teen performers who say they were sexually abused by Japanese impresario Johnny Kitagawa ask politicians to strengthen the country&#39;s laws against child sexual abuse.&lt;/p>;&lt;p>;Yasushi Hashida, now 37, was a pop-star trainee with Kitagawa&#39;s talent agency, Johnny &amp; Associates, from the time he was 12 until he was 19. He said he was 13 when Kitagawa first abused him.&lt;/p>;&lt;p>;“I found out that what I experienced is outside the legal framework of what can be prosecuted,” said Hashida, now a dancer and actor. “The child abuse prevention act in its current form is inadequate in protecting children.”&lt;/p>;&lt;p>;Hashida is the latest performer to say he was abused by Kitagawa, who died in 2019. Brazilian singer-songwriter Kauan Okamoto has also spoken out publicly following the release of a BBC documentary detailing decades of assault allegations against Kitagawa, who was never charged.&lt;/p>;&lt;p>;Under current law, child abuse is an action perpetrated by a child&#39;s “custodian,” defined as someone with parental authority. Hashida and Okamoto are calling for a broader definition, arguing that children can suffer abuse by other powerful figures in their lives. They also want lawmakers to require adult witnesses to child abuse to file a police report.&lt;/p>;&lt;p>;Earlier this month, Hashida spoke at a hearing held by the opposition Constitutional Democratic Party, asking for legislative changes to prevent further assaults in the entertainment industry. So far, the ruling Liberal Democratic Party has refused to discuss changes to the child abuse law, according to reports in the Nikkei newspaper and other local media.&lt;/p>;&lt;p>;Hashida is also calling on Johnny &amp; Associates to take more aggressive steps to address the issue. The agency should acknowledge the truth of what happened and “come clean,” he said. The agency has announced plans to set up a consultation service, which Hashida called insufficient.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;I didn&#39;t know&#39;: Johnny Kitagawa&#39;s niece sorry over Japan pop mogul&#39;s sex abuse&lt;/h3>;&lt;p>;“For a long time, I tried to believe that it didn&#39;t happen. I tried to hide it deep inside me and I kept on telling myself it didn&#39;t happen,” Hashida said during a press briefing in Tokyo last week. “If there&#39;s a chance even for someone like me – not an influential person – to change things for the good in a significant way, I would like that, which is what&#39;s driving me today.”&lt;/p>;&lt;p>;Johnny &amp; Associates issued a rare apology earlier this month following the documentary and Okamoto&#39;s public statements. “I would like to express my deepest, deepest apologies to those who allege” abuse, Julie Keiko Fujishima, Johnny&#39;s current President, said in a one-minute video on the company&#39;s website. She didn&#39;t address any specific allegations and said she wasn&#39;t aware of Kitagawa&#39;s actions.&lt;/p>;&lt;p>;Kitagawa, the boy band mogul, shaped Japan&#39;s pop idol industry, building a stable of groups that included Hikaru Genji, SMAP, Arashi and Sexy Zone. His company&#39;s stars have dominated the media landscape for decades and advertised everything from fast food to cars and designer handbags.&lt;/p>;&lt;p>;“It may be hard to understand, but even after such an experience, I&#39;m still in awe and have respect for Johnny&#39;s great talent,” Hashida said. “I am here because I sincerely wish that Johnny &amp; Associates, to which I am indebted, would resolve this problem quickly – and start fresh.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lowers response level for Covid-19 pandemic from ‘emergency’ to ‘alert’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/coronavirus/article/3222317/hong-kong-lowers-response-level-covid-19-pandemic-emergency-alert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/30/4043ab64-4166-4aa8-a445-9621f025df2f_b8577943.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong has shifted its response level for the Covid-19 pandemic from “emergency” down to “alert”, the lowest in the government&#39;s three-tier system.&lt;/p>;&lt;p>;The change indicates the government believes the immediate health impact of infection on the population is minimal, but a risk remains of the disease spreading locally through human-to-human transmission.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong parents warned about other respiratory illnesses despite Covid peaking&lt;/h3>;&lt;p>;The change was decided by a steering committee headed by the chief executive, with input from the Health Bureau and the latest advice of the World Health Organization (WHO).&lt;/p>;&lt;p>;The WHO declared on May 5 that the Covid-19 pandemic was no longer a global emergency.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong authorities will no longer give the number of daily infections, but instead summarise them in a weekly report.&lt;/p>;&lt;p>;More to follow …&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Just a handful of soil after death’: family honours Chinese student organ donation wish after he dies from knee injury complications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222166/just-handful-soil-after-death-family-honours-chinese-student-organ-donation-wish-after-he-dies-knee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/05/29/badb52ba-f481-4cc1-b0e2-9732cb2d5fe3_49a5f217.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;There has been an outpouring of sorrow on mainland social media over the death of a university student who donated his organs to save the lives of four people and help several others recover their eyesight.&lt;/p>;&lt;p>;Long Xingyu, 24, who was studying for a master&#39;s degree at the China University of Geosciences in Wuhan in the central Chinese province of Hubei, died on May 23 in a hospital in the city after suffering a pulmonary embolism, the Chutian Metropolis News reports.&lt;/p>;&lt;p>;The condition from which he died was induced by an accident Long suffered playing volleyball, the report said. At the time, doctors told him he needed a special knee brace which would cost 1,000 yuan (US$140).&lt;/p>;&lt;p>;The son of a poor peasant family in the country&#39;s central Hunan province, Long could only afford a simple brace bought from an e-commerce site for one tenth of the price.&lt;/p>;&lt;p>;As a result, his injury did not repair properly and at the end of March, Long suffered a cardiac arrest and had to be rushed to hospital.&lt;/p>;&lt;p>;Li Mi, a doctor from Tongji Hospital in Wuhan, said blood clots first began to appear in his legs after the initial injury.&lt;/p>;&lt;p>;“It is rare that venous thrombus in someone&#39;s legs drops and reaches the lungs, but it is very dangerous,” Li was quoted as saying. Despite weeks of treatment, Long passed away.&lt;/p>;&lt;p>;His grieving sister donated his organs because Long had told her that is what he wanted.&lt;/p>;&lt;p>;“A person is just a handful of soil after death. Rather than being buried under the ground, I&#39;d rather donate my organs and help others,” Long told his sister last year, she recalled.&lt;/p>;&lt;p>;“My brother is the most important person to me. I must strive to complete his wishes,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;When Long was pronounced brain dead on the evening of May 23, his heart, liver, two kidneys and a pair of corneas were immediately removed for transplant use.&lt;/p>;&lt;p>;His parents also agreed with their son&#39;s wishes, saying: “If we can save one more person, we will save one more person. Our son has received much help from his teachers, classmates and others in society. Now he is gone, we hope his love can help others.”&lt;/p>;&lt;p>;Long&#39;s story has touched millions on mainland social media.&lt;/p>;&lt;p>;“I salute this good young man!” one person said on Douyin.&lt;/p>;&lt;p>;Another wrote: “He is kind-hearted and has a big heart. He helped and brought new life and energy to others. He has left some remains in this world. Heartfelt condolence to his parents.&lt;/p>;&lt;p>;“Life has to go on. I hope his parents can take care of their own health and get over their grief.”&lt;/p>;&lt;p>;The number of people who donate organs in China is among the lowest in the world.&lt;/p>;&lt;p>;At the latest count, about 44,000 Chinese residents have already donated their organs, saving hundreds of thousands of lives. Another six million people have registered to donate their organs.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian academic gets 24 years in prison for stabbing Chinese wife to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3222304/australian-academic-gets-24-years-prison-stabbing-chinese-wife-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/16f1a757-239f-4105-ae8b-7ce5874b98f5_31ccd942.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚一家法院周二判处一名学者 24 年监禁，罪名是刺伤他的妻子因育儿问题激烈争论而死在家中。&lt;/p>;&lt;p>;迪肯大学媒体与性别研究讲师亚当·布朗去年承认在墨尔本家中谋杀了陈诚。&lt; /p>;&lt;p>;Chen 在与 Brown 就他们两岁儿子的幼儿园安排发生肢体冲突后，被菜刀多次刺伤后被发现倒在血泊中。&lt;/p>;&lt;p>;Brown,他于 2017 年在中国与陈结婚，声称他的妻子向他脸上吐口水，打他的耳朵周围，然后持刀袭击他。&lt;/p>;&lt;p>;随着这对持刀夫妇之间的对峙在 2022 年 4 月升级，检察官说，两人搬到后院，布朗刺伤了她多处，包括脖子和胸部。&lt;/p>;&lt;p>;邻居们听到这名 35 岁的尖叫声并聚集在屋外，直到布朗让他们进来。他们对陈进行复苏的尝试是徒劳的，医护人员后来宣布她当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·钱皮恩法官说，精神病学评估发现，这名 41 岁的男子深受创伤，并因妻子被谋杀的情况而不知所措，但这不是犯下“应受谴责的”罪行的借口。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，你有机会停下来，放下刀，离开争论。相反，你从事的是你知道在道德上令人厌恶的行为，”Champion 说。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚逮捕了被控在阿富汗犯有战争罪的前士兵&lt;/h3>;&lt;p>;法官还驳回了布朗的说法，即据公共广播公司 ABC 报道，这对夫妇在打架过程中互相刺伤，称讲师只受了轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我接受发生了争吵，但不认为郑女士最初袭击了你，”他&lt;/p>;&lt;p>;“因此，你不是在为自己辩护，我也不认为你是在担心自己的生命安全。程女士为自己的生命而战。”&lt;/p>;&lt;p>;程女士的母亲刘敏在得知受害人的婚姻不稳定后经常与她联系，她形容女儿的死“就像一根长矛刺穿了她的心” .&lt;/p>;&lt;p>;“她害怕出去见亲戚朋友，她无法相信她美丽的女儿在本应最安全的地方被谋杀：她的家，”Champion 引用一份声明说。作者：刘。&lt;/p>;&lt;p>;布朗已经服刑一年多，17 年后将有资格获得假释。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 17:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>