<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Angry and emotional’: survey shows half of Japan’s health experts faced threats, abuse during Covid-19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3262950/angry-and-emotional-survey-shows-half-japans-health-experts-faced-threats-abuse-during-covid-19?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/45034c45-ad0f-434c-9906-8d65bd6b0cbc_7cefd311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本政府咨询小组主席尾身茂博士2021 年 6 月，Omi 出席在日本东京举行的在线新闻发布会。Omi 是受到攻击的卫生专家之一。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为管理日本政府应对冠状病毒大流行而聘请的科学家和专家中，约有一半是公众威胁、批评或指控的目标，其中至少有两人根据最近的一篇科学论文，该研究调查了公众对 2020 年 2 月至 2021 年 3 月期间出现在媒体上的专家的反应，发现科学家收到了死亡威胁或身体或性暴力威胁&lt;/p>;&lt;p>;该研究由早稻田大学政治经济与科学学院教授田中干仁领导的团队进行，并与其他国家的类似研究进行了平行研究。它还确定，80% 的攻击目标专家感受到了心理和情感影响。&lt;/p>;&lt;p>;Shigeru Omi 博士，世界卫生组织前区域主任兼政府咨询小组主席疫情期间，他的办公室外部被铲子袭击损坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/16/4bc8717b-59fa-4c3c-a50f-dcca4716add2_3140ad17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们戴着口罩行走在日本名古屋，2021 年 2 月 Covid-19 爆发期间。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;京都大学流行病学家、另一位抗击病毒的知名专家西村博教授，收到一封包含开箱刀刀片的信件，他的汽车轮胎被割破。&lt;/p>;&lt;p>;其他攻击包括“多得难以计数”的电话、信件和电子邮件，田中告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我们研究的时期是在疫苗生产之前，因此有关疫苗危险的说法较少，但很明显，日复一日，‘抗- vaxxer 的运动变得更加强大，”田中说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多信息还谈到了 J-Anon（美国 Q-Anon 阴谋主义运动的日本分支）并分享了一些疯狂的想法。”他说。 “他们不仅谈论医学问题，还谈论日本的地震是人为的，并且是由美国的‘地震武器’引起的。”&lt;/p>;&lt;p>;其他人坚持将这种疾病称为“武汉病毒”，以中国武汉市的实验室命名，一些人声称该实验室是疫情爆发的源头。也有人声称这是一种被武器化的人造病毒，甚至是故意释放的。&lt;/p>;&lt;p>;“民族主义者倾向于在他们的信息中声称中国应对病毒传播负责它是中国人制造的，”他说。在某些情况下，极右团体在科学家办公室外举行抗议活动以表达他们的主张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北海道健康科学大学感染控制教授冢本洋子（Yoko Tsukamoto），在健康危机最严重的时候，他多次出现在地区电视台上，就人们应如何保护自己提供建议。她很快就成为了部分观众批评的对象。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会通过电子邮件给我发信息，或者给学校打电话，有的甚至拿到了我的手机号码，尽管我不知道是如何获取的。” ，“ 她说。 “他们会变得愤怒和情绪化，而且几乎总是关于疫苗是多么不安全和危险。&lt;/p>;&lt;p>;“有些是合理的，你可以与他们交谈，与他们讨论事情，但是绝大多数人都很愤怒，并要求知道我如何建议儿童接种疫苗。”冢本说，她从未受到过人身威胁，但承认对日本和国外其他专家的威胁令人担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国、英国和台湾等其他七个司法管辖区进行了相关研究，发现在媒体上发表评论的专家中，15%曾收到过死亡威胁，而22%的人报告称受到过威胁身体或性暴力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/f6cf0734- 68f2-452a-bcdd-4634f19a707b_666a4367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家过敏和传染病研究所所长安东尼·福奇博士于 5 月 11 日发表讲话， 2021 年，在华盛顿。图片来源：AFP via Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;可以说，世界上最引人注目的冠状病毒专家是安东尼·福奇博士，他是传染病领域的顶尖专家，也是美国传染病研究所的高级顾问。时任总统唐纳德·特朗普的政府。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月，托马斯·康纳利因威胁伤害福奇而被马里兰州法院判处 37 个月监禁，随后在监督下释放三年通过电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;在法庭上宣读的其中一封邮件说，“希望你今天受损的撒旦头骨中有一枪”，而另一封邮件则说福奇和他的家人将“被拖到街上” ，被殴打致死并被纵火”。&lt;/p>;&lt;p>;福奇在首次发出威胁后开始全职保护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/5f335ed4-42c4-4c6f-aee7-d48dcef721bf_69fcd746.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 2 月，日本东京，随着国家启动疫苗接种活动，一名卫生工作者（左）接受了一剂 Covid-19 疫苗。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;日本传染病协会前会长、危机爆发时为日本政府提供建议的顾问小组成员立田和宏表示，他个人从未收到过任何威胁或指控，但承认他的组织得到了一些。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须记住，那是日本和世界各地充满可怕混乱和恐惧的时期，”他试图解释袭击者的行为。 “人们很害怕；这些是人类行为的合理反应。可以说，这是我们在应对其他传染病时看到的常识性反应。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本，也许更多的是绵羊心态，”他说。 “我认为日本人普遍很有耐心，能够接受情况，这可能与美国不同，但日本人的反应和反应似乎更慢。但是，正如我们所看到的，他们确实做出了回应。”&lt;/p>;&lt;p>;田中表示，从日本公众对这一流行病的反应中吸取教训非常重要，而且讨论对于一个健康和运转的社会至关重要。但他补充说，与此同时，确保负责保护国家健康的专家的安全也很重要。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China building world’s first ‘dedicated’ drone carrier, satellite images suggest: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262963/china-building-worlds-first-dedicated-drone-carrier-satellite-images-suggest-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/b2109419-5a0f-4151-9e97-6e2db4c1b659_85c8c70e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纪念 70 周年阅兵式上展示的军用无人机中华人民共和国外交部，2019 年 10 月 1 日在北京。照片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据军事网站《海军新闻》报道，中国可能已经建造了世界上第一艘“专用”无人机航母卫星图像和专家。&lt;/p>;&lt;p>;北京尚未公开其建造情况的新航母可能会突显中国推进无人机军事使用及其在战斗中部署的目标。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，中国海军第三艘也是最先进的航空母舰福建号首次海试的视频还显示了另一艘正在建造的巨型战舰——076型两栖攻击舰，据信既可以用作直升机母舰，也可以用作无人机母舰.&lt;/p>;&lt;p>;《海军新闻》周三报道称，位于长江上游、远离上海主要造船厂的江苏大洋造船厂的卫星图像显示，中国已秘密建造一艘新航母，专门容纳固定翼飞机&lt;/p>;&lt;p>;据称，这艘神秘船“于 2022 年 12 月下水，但直到现在才报道”，其特征与美国或中国的常规航母不同。&lt;/p>;&lt; p>;这包括较小的尺寸——大约是美国或中国超级航母长度的三分之一和宽度的一半——以及“不合时宜的”直甲板布置，不允许飞机同时起飞和降落。&lt;/报告称，可以在船上操作固定翼飞机，该船的宽度足以容纳翼展约 20 米（约 66 英尺）的飞机或无人机。&lt;/p>;&lt;然而，该船的低飞行甲板表明下方的飞机库空间不足以支持高速或长时间的飞行操作。这将限制该舰支持的飞机数量，但作为无人机航母“有意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，从总体布局来看，它是某种航空母舰。它沿着港口（左侧）有一条明显的失控路线，右舷（右侧）有一个岛屿上层建筑，”海军新闻报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，它在每一个方面都是不寻常的。尊重。船体是一艘间距较宽的双体船。虽然双体船经常出现在航空母舰概念中，因为它们具有较大的甲板面积，但之前没有人真正建造过双体船。”&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的海军一直在进行试验，将常规航空母舰上的无人机作为无人机操作成为战争的关键组成部分，在乌克兰和中东正在进行的战争中经常使用。据说伊朗和土耳其等一些国家也正在制定计划建造专门用于托管无人机的航母。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/12fe02b2-bfdc-4357-a8a0-16aa011db677_5368aac5.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家对中国海军 076 型两栖攻击舰的印象，据信既可以充当直升机也可以充当无人机航母。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据斯德哥尔摩报道，中国在过去十年中出口了280多架作战无人机，尤其是中东和南亚，引领全球军用无人机市场国际和平研究所 (SIPRI) 武器转让数据库。&lt;/p>;&lt;p>;福建舰是中国海军继辽宁舰和山东舰之后最新型航母。&lt;/p>;&lt;p>;这艘超级航母于 2022 年下水，是中国第一艘航母配备电磁弹射器。据中国官方媒体报道，本月早些时候进行的为期八天的海上试验，包括电力和电气系统测试，达到了“预期结果”。&lt;/p>;&lt;p>;与两艘旧航母的滑跃式坡道不同，福建号的电磁弹射系统可以让飞机发射更频繁，也可以携带更多的燃料和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;随着福建号离开上海江南造船厂进行首次海试，076型无人机和直升机航母也在这是自 2020 年中期公布其建造以来首次出现。该两栖攻击舰预计将成为中国海军继三艘航空母舰之后的第四大军舰。&lt;/p>;&lt;p>;076型将配备电磁弹射器、综合电力推进系统和固定翼飞机。去年 9 月网上流传的照片显示，该航母正在靠近江南的上海沪东中华造船厂建造。&lt;/p>;&lt;p>;中国将世界上第一艘无人机航母加入其海军舰队背后的原因“仍然是一个原因”神秘”，海军新闻说。一种可能性是，该船将成为敌方训练部队或“电子蓝军”的一部分，因为同一造船厂已经建造了几艘高科技目标驳船和两艘大型无人机母舰。&lt;/p>;&lt; “正在建造的造船厂江苏大洋造船厂此前曾为（中国海军）建造过模拟敌舰，”米切尔研究所高级常驻研究员 J. Michael Dahm 说。达姆与《海军新闻》合作分析了这艘航母。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在其武器测试计划中制定了一项广泛的模拟西方和倾向西方的海军舰艇的计划，其反舰弹道导弹经过全面测试- 美国海军航空母舰的大小轮廓。”&lt;/p>;&lt;p>;但报告称，作为第一艘无人驾驶航空母舰，它无法模仿任何已知的西方船只，“第二种可能性是，它是一些将测试和开发海上无人机操作的实验平台类型”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s falling property investment drags April economic activities, adds to calls for bigger policy action]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3262989/chinas-falling-property-investment-drags-april-economic-activities-adds-calls-bigger-policy-action?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/17648e8b-7d04-4eaa-bee6-633b2c9dd089_e358a2b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前四季度我国房地产投资下降9.8%一年中的几个月。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管北京方面加大了促进消费品销售、升级设备和解决问题的措施，但4月份房地产投资大幅下降和消费放缓继续困扰着中国经济活动。备受关注的房地产投资目前被证明是经济的主要拖累，今年前四个月同比下降9.8%，而2019年的房地产投资下降了9.5%。 &lt;/p>;&lt;p>;国家统计局公布的数据显示，上个月作为消费关键指标的零售额同比增长2.3%，而3月份的增速为3.1%国家统计局周五公布。&lt;/p>;&lt;p>;今年前四个月，中国整体固定资产投资增长4.2%，其中包括基础设施建设、制造业和房地产支出等主要项目。 1-3月增长4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方，上个月中国工业产出同比增长6.7%。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济数据表明房地产业恶化和消费疲软给经济带来进一步压力，”Natixis 企业和投资银行高级经济学家 Gary Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然工业生产持续增长，但国内需求疲软，国际上可能加剧产能过剩风险，企业利润和价格可能进一步下滑。&lt;/p>;&lt;p>;“面对不确定性，提振信心已成为政府“五五”任务更加紧迫的任务。 ％的增长目标。”&lt;/p>;&lt;p>;北京加大了力度，通过大规模的以旧换新计划来使中国的经济增长重回正轨，以升级其工业设备库存并推动消费品支出。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部还计划从周五起发行第一期 1 万亿元人民币（1,380 亿美元）超长期特别国债，预计将为建设项目带来长期资金。&lt;/p>;&lt;p>;此外，东部城市杭州当局周三表示，他们计划从开发商手中购买房屋，然后以可承受的价格出租，此举可能有助于缓解房地产问题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，4 月份城镇总体失业率降至 5%，低于 3 月份的 5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，中国电动汽车和电动汽车产量集成电路同比分别增长39.2%和31.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治紧张局势和贸易壁垒也可能对电动汽车、电池和太阳能等新增长行业的出口构成挑战Ng 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s art ambitions on display at Venice Biennale]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3262790/hong-kongs-art-ambitions-display-venice-biennale?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/7b09dad2-7124-40eb-81f9-fb98cc35b847_c1393e3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;威尼斯双年展贾迪尼部分中央展馆的参观者。摄影：Enid Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自1895年创办以来，威尼斯双年展一直吸引着艺术爱好者。今年是其国际艺术展，庆祝当代艺术、电影、音乐、舞蹈和戏剧，吸引了全世界数百万游客。&lt;/p>;&lt;p>;第一届双年展在双年展花园举办，这是一个保留至今的公共花园两个主要地点之一。 1907年，双年展引入了国家馆，为各国提供了展示其艺术的专用空间。到 1980 年，双年展已扩展到阿森纳勒 (Arsenale)，这是位于城市郊区的一座历史悠久的造船厂和军械库。&lt;/p>;&lt;p>;双年展每届都会任命一位国际知名策展人，并突出一个主题。主要活动在花园花园和军械库举行，辅以双年展策展人批准的附属活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 2001 年首次设立了一个展馆，作为附属活动计划的一部分。此后，众多本地艺术家和策展人代表香港参加威尼斯，其中许多人随后开拓了国际职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;我曾三次参加威尼斯双年展，最初是出于对创意艺术的热情，但这次是作为 M+ 博物馆的主席，该博物馆与香港艺术发展局共同组织了今年的香港馆。&lt;/p>;&lt;p>;该局在可以说是双年展最引人注目的活动之一设立了香港馆地点。许多国家馆仍保留了其在贾尔迪尼或军械库中保留了数十年的位置，并且空间供不应求。因此，我们位于军械库入口正对面的位置非常特别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/20b0eebe-ea20-436a-b013-0df158e70057_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家杨伟雄与策展人周奥利维亚在“池塘”前杨的“附件庭院”展览中的“Never Enough”装置代表香港参加2024年威尼斯双年展。摄影：Enid Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个引人注目的地点邀请每个进入军械库的人停下来重新考虑香港在国际当代艺术圈中的角色和日益扩大的影响范围。&lt;/p>; &lt;p>;其中包括重要的博物馆和机构、收藏家和投资者、画廊主、文化领袖和政策制定者，以及 4 月至 11 月期间访问威尼斯的数百万游客。香港馆在前两周接待了近 20,000 名参观者。&lt;/p>;&lt;p>;移民和非殖民化是双年展第 60 届国际艺术展的主题，展览题为“Stranieri Ovunque – 外国人无处不在”，由巴西人阿德里亚诺·佩德罗萨 (Adriano Pedrosa) 策划圣保罗艺术博物馆艺术总监。这是拉丁美洲首次被任命为首席策展人。&lt;/p>;&lt;p>;对我来说，展览的一大亮点是佩德罗萨选择了香港艺术家庄伟在阿森纳展出。现居于柏林，张的艺术涵盖表演、视频、装置、摄影和绘画。&lt;/p>;&lt;p>;在他的视频装置“反向坠落”中，亚洲血统的舞者在精心编排的序列中移动，在视觉上相互支撑。以及情感上令人信服的相互保护行为。它反映了庄在亚洲移民社区更广泛的背景下对针对中国移民的暴力犯罪的探索。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/15/21bd16b2-12be-4579-8b39-df208f5ca1c2_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港艺术家 Isaac Chong韦伟在2022年于大馆举办的“神话制造者 – 光谱合成III”展览中与他的作品《平衡No. 8 – 边界》。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港馆展出“杨特雷弗·杨的附属庭院，香港威尼斯”。另一位本地青年才俊、M+ 助理视觉艺术策展人周奥利维亚 (Olivia Chow) 策划了该项目。该展览受到艺术界和公众的广泛好评。&lt;/p>;&lt;p>;杨的深思熟虑的方法深入探讨了我们日常生活中错综复杂的方面，并挖掘了在文化丰富、充满活力的中国成长的童年记忆。香港。杨和庄都是香港浸会大学视觉艺术学院的毕业生。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家馆和澳门馆都很出色，但曼谷艺术博览会的附带活动也让我印象深刻双年展基金会。 “跨越海洋的精神”展示了东南亚顶尖艺术家的作品，反映了在东西方之间形成有影响力的文化道路的本土身份。&lt;/p>;&lt;p>;这一直是 Thapana Sirivadhanabhakdi 的使命，他是该公司董事长兼创始人。曼谷艺术双年展基金会，以突出当代东南亚艺术的创意优势和文化多样性的声音。&lt;/p>;&lt;p>;在我的访问和开幕活动期间，我想起了 M+ 品牌及其关键的强大动力人员已经成为，并且知名度很高。他们的国际同行给予他们最高的尊重。 《艺术报》去年统计的全球艺术博物馆参观人数中，M+排名第15位，对于新美术馆来说是一个了不起的成就。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区和香港艺术发展局的努力推动这个成功故事的发展发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;我们继续参与威尼斯双年展反映了香港、西九文化区和M+参与当代艺术界最高水平的雄心，以及我们已经到达的事实。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China salesman lost all in floods sleeps in car to save money for weekly trips to see girlfriend who lives 500km away]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3262735/china-salesman-lost-all-floods-sleeps-car-save-money-weekly-trips-see-girlfriend-who-lives-500km?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/e861b185-2041-4984-b5d9-8b2c7f99e6ae_11b82ec2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国，一位在洪水中失去一切的推销员选择睡觉开着他的车，以节省每周去看望住在 500 公里外的女朋友的钱。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大爱无国界，中国一位推销员已经证明了什么是真正的奉献。&lt;/p>;&lt;p>;保持远距离恋爱关系中，一名在北京工作的35岁男子把自己的车变成了自己的家，每个周末都会跑500公里去中国北部的山西省看望女友。&lt;/p>;&lt;p>;该男子姓黄。每周五，他都会乘火车往返于北京和山西太原之间，返回时将车留在中国首都。&lt;/p>;&lt;p>;为了省钱，他睡在 1.5 平方米的车里。后排乘客座位上有折叠床。&lt;/p>;&lt;p>;黄与女友和狗一起过周末，每周一凌晨 3 点离开太原。那些清晨，他吻别熟睡的女友，乘火车返回北京，上午9点30分到达自己的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;黄一直是一名“京漂”——一个住在城外、工作在外的人。通勤到首都工作 – 12 年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /15/089b7543-9c01-4748-b347-775120f9c8f1_4ba3f2f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;每周一凌晨 3 点，黄用一个吻告别熟睡的伴侣上午9.30离开太原，乘火车返回北京上班。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，去年夏天之前，他住在北京郊区的一个村庄，每月支付2000元人民币（280美元）的租金，直到地区最糟糕的时候为止。 140年的洪水摧毁了他的出租屋和他拥有的一切。&lt;/p>;&lt;p>;洪水过后，他决定搬进自己的车里，因为在他市中心办公室附近租一套公寓至少要花一万元，这是他买不起的.&lt;/p>;&lt;p>;生活在北京郊区意味着每天要花近四个小时通勤，有时凌晨 4 点就出门准时到达办公室。&lt;/p>;&lt;p>;现在，住在车里，他通常开车 20 分钟上班，他充分利用了车内的每一寸空间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/15/8ff765c8-a5df-48a7-9024-f721f8d3084e_6daea484.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 2022 年的一份报告中指出，北京和上海等大城市有60%的人每天必须从其他城市通勤上班。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他随身携带一张地图，标明可以停车过夜而不会被罚款的地方，并在公共厕所和休闲体育场洗澡。&lt;/p>;&lt;p >;驾驶员和前排乘客座椅之间的扶手上装有一个用于加热水的高脚杯，而前排乘客一侧则设有一个户外电源插座。&lt;/p>;&lt;p>;行李箱中存放着一张供夜间睡觉的折叠床。晚上，黄会降低后排乘客座椅的靠背，腾出睡眠空间。他在车顶箱上放了一个睡袋，以帮助他度过冬天。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，他更喜欢住在车里，而不是以前他只能负担得起的无窗租金。&lt;/p>;&lt; p>;尽管女友一开始极力劝他另谋出路，但后来还是接受了他的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟，一个人在北京租房子，意义不大。家人在的地方就是家。”黄在抖音上的视频中解释道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，黄仍然不好意思告诉朋友他睡在车里，他的女朋友是唯一知道这一点的人。 &lt;/p>;&lt;p>;周末与女友团聚的前景让黄某忍受了车里的生活。&lt;/p>;&lt;p>;黄某没有透露自己在北京的月收入，但北京平均工资是北京的两倍&lt;/p>;&lt;p>;由于房租成本高昂，很多一线城市的漂流者只能住进郊区甚至周边的卫星城。&lt;/p>;&lt;p>;据2022 年的一份报告显示，北京、上海等一线城市每 1000 人中有 600 人每天必须从不同城市通勤上班。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian billionaire Gina Rinehart demands removal of her ‘unflattering’ portrait from national gallery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3262987/australian-billionaire-gina-rinehart-demands-removal-her-unflattering-portrait-national-gallery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 09:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/5caa21d2-884b-4788-bb40-1b209a98cdb2_14647360.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚矿业巨头吉娜·莱因哈特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《悉尼先驱晨报》等媒体报道，澳大利亚最富有的女性希望从该国国家美术馆取下她的肖像。&lt;/p>;&lt;p>;两位矿业巨头吉娜·莱因哈特 (Gina Rinehart)据该报报道，她的公司 Hancock Prospecting 的同事已根据需求与画廊进行了多种接触。&lt;/p>;&lt;p>;这幅画的作者是原住民艺术家文森特·纳马吉拉 (Vincent Namatjira)，据国家美术馆介绍，他是一位原住民艺术家。澳大利亚“在过去十年中确立了自己作为著名肖像画家和澳大利亚身份讽刺编年史家的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;莱因哈特的肖像是题为“文森特·纳马特吉拉：色彩中的澳大利亚”的职业调查展览的一部分。 ”&lt;/p>;&lt;p>;这是另外 20 幅描绘莱因哈特以及澳大利亚和国际人物的画作之一，其中包括伊丽莎白女王、吉米·亨德里克斯和艺术家本人。所有画作均采用 Namatjira 独特的扭曲风格绘制。&lt;/p>;&lt;p>;莱因哈特身价超过 220 亿美元，在彭博亿万富翁指数中排名第 84 位，他的画作为带有双下巴的斑驳粉色色调。&lt; /p>;&lt;p>;据报道，她亲自联系画廊总监，要求删除这幅肖像。据《先驱报》报道，汉考克勘探公司表示，该画廊以不讨人喜欢的方式展示她，是“听从中国共产党的命令”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司没有立即回应《商业》杂志的置评请求。内幕人士。&lt;/p>;&lt;p>;画廊在与《商业内幕》分享的一份声明中表示，画廊“欢迎公众就其展览进行对话”。&lt;/p>;&lt;p>;画廊还分享了艺术家的一份声明，他说他强调画那些“无论是好是坏”影响澳大利亚的富有和有权势的人。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不一定要喜欢我的画，但我希望他们花时间去看并思考，‘为什么这个原住民要画这些有权势的人？’”纳马特吉拉写道。 “‘他想说什么？’”&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能不喜欢它，其他人可能会觉得很有趣，但我希望人们透过表面看到严肃的一面。”&lt; /p>;&lt;p>;这一集展示了亿万富翁权力和影响力的罕见例外——这次是以艺术自由的名义。与此同时，人们的关注无疑为莱因哈特的肖像带来了比以往任何时候都多的观众——这是“史翠珊效应”的典型例子。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/17/709e6fe6-dbf9-4bbc-8711-a74a3ba36008_85bec8e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;澳大利亚艺术家文森特·纳马吉拉。照片：Facebook/NationalGalleryofAustralia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱因哈特通过扭转她父亲境况不佳的矿业公司而发家致富。她在政治上直言不讳，主张降低税收和放松监管，并于去年出席了美国前总统唐纳德·特朗普的总统竞选发布会。&lt;/p>;&lt;p>;莱因哈特因做出贡献而被列入澳大利亚国家美术馆的“朋友”名单。据《先驱报》报道，由莱因哈特赞助的多位精英游泳运动员也呼吁将这幅画撤下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;展览将于 7 月 21 日在堪培拉闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is former Hong Kong leader Carrie Lam’s HK$9 million-a-year office sign of respect or ‘ridiculous’ use of public money?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262972/former-hong-kong-leader-carrie-lams-hk9-million-year-office-sign-respect-or-ridiculous-use-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/8667ff02-4aa6-4c59-895f-e90a371555c5_1d5b7f16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国和香港国旗高高地矗立在香港最负盛名的商业建筑之一的八楼一个单元的入口处。&lt;/p>;&lt;p>;金钟豪华太古广场一号的面积为 2,874 平方英尺。是前行政长官林郑月娥的办公室，林郑月娥于 2022 年 7 月任期结束后卸任。&lt;/p>;&lt;p>;在政府透露，她的办公室最近成为城里的热门话题。上一财政年度，纳税人估计损失了 917 万港元（120 万美元），其中包括 567 万港元的租金和 286 万港元的员工开支。&lt;/p>;&lt;p>;这占 20.99 港元的 40% 以上。这笔巨额资金用于支付该市四位前领导人的总开支。&lt;/p>;&lt;p>;这笔巨额资金引发了关于前官员是否谨慎使用公共资金的争论，特别是在经济低迷导致皮带- &lt;/p>;&lt;p>;资深政论员刘兆佳表示：“他们应该主动解释他们的工作如何为香港带来好处，因为我们都希望利用公帑来最大化他们的价值” &lt;/p>;&lt;p>;“我们应该对前领导人给予合理的尊重，但在目前的经济形势下，我认为租用如此昂贵的办公室不是一个好的做法。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/1d46b52a-a8ae-4add-9174-f945ed2f1938_0c42f09f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林郑月娥的任期于 2022 年 7 月结束。摄影：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政署告诉帖子称，从 2021 年到去年，前任领导人出席了 2,700 场活动，林郑月娥参加了其中的 700 场活动。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在财务委员会特别会议上，当立法者询问前任领导人办公室是否具有成本效益时行政总监吴江美妮表示，由于其角色的“独特”性质，不可能设定关键绩效指标。&lt;/p>;&lt;p>;她还告诉立法者，当林郑月娥任期结束时，没有适合她的政府办公室。她表示，地点必须符合林郑月娥的“地位和运作需要”。&lt;/p>;&lt;p>;她的部门没有提供前领导人过去两年出席的“促销和礼宾相关”活动的详细信息。&lt; /p>;&lt;p>;董建华，86岁，1997年香港回归中国后的首任行政长官，卸任后仍然活跃，曾任全国政协副主席（政协）。他最后一次公开露面是在 2021 年，据报道身体不适。&lt;/p>;&lt;p>;香港第二任行政长官曾荫权，79 岁，于 2012 年结束任期。他是香港第一位高级官员曾因刑事不当行为被控入狱，但他的定罪随后于 2019 年被终审法院撤销。此后他一直保持低调。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权的继任者梁振英，69 岁长期倡导香港与中国大陆融合，现任全国政协副主席。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥现年66岁，卸任后未担任任何官方职务在结束 42 年的公共服务生涯时。&lt;/p>;&lt;p>;她的太古广场一号办公室的租金为每月 377,000 港元，租期为三年，以支持她的“香港宣传和礼宾相关工作”据政府称，另有 655 万港元用于装修工程和非经常开支。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/69262ab0-123a-4afa-8498-96f6aeb8b200_3c0df852.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;太古广场是这座城市最负盛名的地址之一。图片：谷歌地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》近日到访该处所，发现入口处有一座大型木结构建筑，上面挂着一块牌子，上面写着：“香港前行政长官办公室” &lt;/p>;&lt;p>;一名上门人士称，林郑月娥正在“里面工作”，但否认了《邮报》的入境。不久之后，一名保安要求《华盛顿邮报》离开。&lt;/p>;&lt;p>;两个小时后，有人发现林在一名保镖的陪同下出去吃午饭，但当《华盛顿邮报》接近时，她拒绝说话。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;林郑月娥到底做了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;林郑月娥卸任后基本上从公众生活中消失了。她的五年任期中，2019 年因引渡法案而引发了数月的反政府抗议活动，后来该法案被撤销。&lt;/p>;&lt;p>;在社会动荡期间，她的支持率跌至 1997 年后所有领导人中的最低水平。 &lt;/p>;&lt;p>;随后，她不得不应对 Covid-19 大流行，当时香港实施了一些世界上最严厉的限制。&lt;/p>;&lt;p>;尽管立法者被告知林郑月娥参加了 700 多场活动，《华盛顿邮报》对公共记录和新闻报道的搜索发现，去年只有大约 30 场活动提到了她的出席。&lt;/p>;&lt;p>;大多数活动是由大陆的大学和商会主办的，以及香港的庆祝活动。&lt; /p>;&lt;p>;例如，她在担任江苏香港商会和福建香港商会名誉会长后，于去年11月率领40人的企业代表团访问福建。&lt;/p>;&lt; p>;12月，她出现在香港湖北社团联会联会举办的莲藕节庆祝仪式前排。&lt;/p>;&lt;p>;2022年11月接受内地媒体采访时，四个月卸任后，林郑月娥表示退休后不需要“角色”，而是希望访问内地，谈论香港“一国两制”的施政原则。&lt;/p>;&lt;p>;去年全年，林郑月娥林郑月娥曾在清华大学、香港中文大学深圳校区等四所内地大学就此主题发表四场演讲。&lt;/p>;&lt;p>;2023年2月，林郑月娥与丈夫林小波访问新加坡，会见时任总理李显龙。显龙和国务资政兼国家安全统筹部长张志贤。他们讨论了香港与这个城市国家之间可能进行的合作。&lt;/p>;&lt;p>;在公共记录中几乎找不到关于林的其他作品的信息，这些作品可能没有被报道。她的办公室没有回应《华盛顿邮报》的采访请求。&lt;/p>;&lt;h3>;前任领导人的开支激增&lt;/h3>;&lt;p>;最近的立法会文件显示，四位前特首的总开支由2021-22年度的1,263万港元大幅增加至一年后的1,785万港元，以及2023-24年度的预计2,099万港元。&lt;/p>;&lt;p>;2024-25财政年度的总开支预计将上升进一步达2,207万港元，政府将其归因于“员工薪酬及其他日常营运开支的增加”。&lt;/p>;&lt;p>;前三位前领导人在20世纪初曾共享前任行政长官办公室位于半山坚尼地道的大楼。&lt;/p>;&lt;p>;这座占地 5,759 平方英尺的空间，在 1997 年后香港首任领导人董建华上任之前，曾是中英联合联络小组办公室和香港设计中心的所在地。 2007 年使用它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/5d851c5a-439f -4538-96aa-005a4d0b1b5f_97f6c4f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前行政长官办公室位于半山。图片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，林郑月娥下台时，共用办公室已没有空间容纳第四位前领导人。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰不服气。北宣说：“为什么不让所有首席执行官在同一屋檐下工作，共享员工呢？现在人员费用是原来的四倍。从公共资金使用的角度来看，这是荒谬的。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘过去的领导人值得尊重’&lt;/h3>;&lt;p>;在包括英国及其前殖民地在内的西方国家，前任领导人被尊重是很常见的。政府首脑将获得办公室和行政支持。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，1997 年之前这从来不是一个问题，因为英国总督在任期结束后回国。&lt;/p>;&lt;p>;直到2005年，在董建华准备下台之前，当地政府才要求一个独立委员会提出安排。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会承认前特首应该“得到尊重和地位” ”归功于曾在该市担任过最重要公共职务的人。&lt;/p>;&lt;p>;它说，前领导人可以利用他或她领导外向型国际城市的独特经验和国际联系来“提升国家和香港的形象”。&lt;/p>;&lt;p>;建议提供办公室、行政支持、个人保安服务和配备司机的汽车等服务。&lt;/p>;&lt;p>;“报告称，为前首席执行官提供的一揽子服务应该只包含……支持他履行“大使职责”所必需的要素。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“大使活动”可以指会见到访香港的内地和海外政要，并通过会议和演讲向内地和国际观众发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，所提供的服务应该是可以公开辩护的，公共资金应该花在刀刃上。&lt; /p>;&lt;p>;2020年至2024年预算的事后检查显示，没有列出前领导人办公室的具体支出项目。&lt;/p>;&lt;p>;公众只是在立法者向政府行政部门提问时才了解细节。年度特别财务委员会会议期间。&lt;/p>;&lt;p>;香港前领导人收到的款项似乎比前英国首相多得多，前英国首相每年有权索取高达 115,000 英镑（144,300 美元）的终身津贴&lt;/p>;&lt;p>;香港尚未为其前领导人设定最高预算。&lt;/p>;&lt;h3>;林郑月娥是否应该离开金钟？&lt;/h3>;&lt;p>;英国前首相也应该获准返回并在其他人领导的政府中任职。例如，戴维·卡梅伦 (David Cameron) 现任总理里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 内阁的外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，已故国务总理李光耀及其继任者吴作栋在卸任后继续担任高级部长。来自最高职位。周三将其移交给副手黄循财的李显龙也仍以高级部长的身份留在内阁。&lt;/p>;&lt;p>;与香港领导人董建华和梁振英不同，他们曾担任中国最高政治委员会的副主席。林郑月娥在政协顾问机构北京尚未任命担任任何职务。&lt;/p>;&lt;p>;她在金钟办公室的三年租约将于明年年中到期。&lt;/p>;&lt;p >;政治分析人士认为，避免争议的最佳方法是为林郑月娥和未来退休领导人提供政府物业的空间，尤其是在香港本财政年度不断膨胀的赤字预计将达到 1,016 亿港元的情况下，&lt;/p>;&lt;p >;田议员建议，如果半山共享办公室没有足够的空间，最年长的前领导人应该让位给最新的。&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家刘，半官方的华人协会顾问香港和澳门研究智囊团表示，他认为前领导人利用他们的网络扩大对香港的支持并没有什么问题。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，很难评估公共资金在前者身上的使用效果如何。 &lt;/p>;&lt;p>;香港大学政治及公共行政学系名誉教授约翰·伯恩斯(John Burns)表示，允许林郑月娥单独租用一处独立空间的问题任职的目的不是公平，而是前任领导人应扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;这些可能包括支持现任政府或向现任政府提供建议，以及宣传香港。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管香港应该尊重其前领导人，尊重是赢得的而不是命令的。问责制和透明度有助于重建信任和尊重。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Texas governor pardons man convicted of murdering Black Lives Matter protester]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262985/texas-governor-pardons-man-convicted-murdering-black-lives-matter-protester?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/557ced87-3e7d-44cf-bae4-c3a5d20c0a15_91b21972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼尔·佩里进入布莱克韦尔-瑟曼刑事司法中心的法庭2023 年 5 月，德克萨斯州奥斯汀。照片：Austin American-Statesman via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;德克萨斯州州长格雷格·阿博特周四完全赦免了一名被定罪的前美国陆军中士和 Uber 司机谋杀罪，并因 2020 年枪杀一名“黑人生命也是命”抗议者而被判处 25 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;共和党人阿博特在赦免公告中引用了该州的“坚守阵地”自卫法，其中一项美国最严厉的此类措施之一。&lt;/p>;&lt;p>;德克萨斯州赦免和假释委员会在进行调查后一致建议赦免丹尼尔·佩里并恢复他的枪支权利后不久，就发布了特赦公告应州长要求。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的佩里于 2023 年 4 月被判犯有谋杀罪，罪名是杀害 28 岁的美国空军退伍军人加勒特·福斯特 (Garrett Foster)，他在“黑人生命也是命”运动中被枪杀。 2020 年 7 月在州首府奥斯汀举行的集会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/17/81ee0044-b836-4e46-8533-d2d172f1c0e9_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德克萨斯州州长格雷格·阿博特在纽约共和党州委员会期间向与会者发表讲话四月在纽约举行的年度盛会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月份明尼阿波利斯警察杀害乔治·弗洛伊德后，全国各地爆发了针对种族不公正和警察暴行的抗议风暴，此次示威活动发生在这一背景下佩里坚称，当他射杀福斯特时，他是出于自卫，并声称当福斯特指着他合法携带的 AK-47 时，他别无选择，只能用手枪开火。在佩里.佩里和福斯特都是白人。&lt;/p>;&lt;p>;佩里那天晚上在奥斯汀开车，将他的优步汽车开到了示威者正在游行的街道上，导致人群相信他们有被据媒体对此事件的报道，他被他的车辆袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在审判中，双方对福斯特是否用枪瞄准佩里提出了相互矛盾的说法。&lt;/p>;&lt;p>;在他的赦免声明中，阿博特表示，陪审团的裁决实际上“废除”了该州的“坚守阵地”自卫法。该法规取消了一个人在使用致命武力之前从无端暴力威胁中撤退的义务，前提是该人有权在场。&lt;/p>;&lt;p>;佩里的律师道格·奥康奈尔 (Doug O&#39;Connell) 表示，赦免“纠正了法庭的错误” “这是对他委托人定罪的嘲讽”，并补充说佩里“对获得自由感到兴奋和高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;“丹尼尔·佩里被监禁了 372 天，失去了他热爱的军事生涯，”奥康奈尔在奥斯汀电视台 KXAN 援引声明。 “我们打算努力让丹尼尔的兵役特征升级为光荣退伍。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据 KXAN 报道，福斯特的未婚妻惠特尼·米切尔 (Whitney Mitchell) 在一份联合声明中分享了她的反应她的母亲称这次赦免是一次“毁灭性的打击”，“重新揭开了深深的伤口”。&lt;/p>;&lt;p>;特拉维斯县地方检察官何塞·加尔萨（Jose Garza）是一名民主党人，他的办公室对佩里提起了诉讼，他谴责了这次赦免，称这次假释假释委员会和州长“将他们的政治置于正义之上，并嘲笑了我们的法律制度”。&lt;/p>;&lt;p>;假释委员会没有给出其建议的具体理由，但表示其调查“深入研究了错综复杂的问题”佩里的案件，包括对警方报告、法庭记录和证人证词的审查。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia ‘can’t admit’ China’s navy is using Ream as a base – but it sure looks a lot like it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262946/cambodia-cant-admit-chinas-navy-using-ream-base-it-sure-looks-lot-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/331ada4b-984b-4b9a-83f1-1fafd3c748e2_69192615.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月8日拍摄的卫星照片显示两艘中国护卫舰（顶部左）停靠在泰国湾的柬埔寨云朗海军基地。图片来源：Planet Labs PBC via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;按照官方说法，中国只有一个海外海军基地：位于东非国家吉布提。但分析人士表示，中国军舰在柬埔寨新扩建的设施中驻扎了五个月，这表明第二个停靠港离本土更近，尽管金边“无法承认”这一点。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的亚洲海事透明度倡议于上个月首次披露了中国的军事部署，上周对商业卫星图像的二次分析证实，这两艘船仍然停靠在云朗海军基地的一个新码头。 &lt;/p>;&lt;p>;据柬埔寨国防部称，这两艘中国舰艇正在该国参加一年一度的金龙军演，该军演于周四开始，两国军人超过 2000 人参加.&lt;/p>;&lt;p>;但安全研究人员怀疑，军舰存在的真正目的与训练柬埔寨水兵更密切相关——着眼于未来向东南亚国家出售武器——以及建立一支军队加油和补给的中转站。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼 2021 年 11 月发布的一份报告发现，中国正在“寻求建立更强大的海外后勤和基地基础设施……以支持海军、空中、地面、网络和太空力量投射”，将柬埔寨与印度尼西亚、缅甸、泰国、新加坡和斯里兰卡等许多其他国家一起列为北京“可能考虑”建立军事设施的地点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/6cfe2a1b-6886-46c6-b7e3-cabedf05c582_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，中国军人在柬埔寨磅清扬省举行的金龙演习中合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战略与国际研究中心亚洲海事透明度倡议高级研究员兼主任格雷戈里·波林表示，这两艘护卫舰表明中国海军将在云朗永久部署。 &lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨不能承认这一点，因为这违反宪法，但云朗现在似乎是中国继吉布提之后的第二个永久海外军事部署，”他说，并补充说“最简单的解释通常是正确的” .&lt;/p>;&lt;p>;“基地北半部的住房和其他设施似乎是按照中国标准建造的，一直到篮球场，并且很可能是中国人的永久驻地。”&lt;/p>; &lt;p>;美国和其他国家长期以来一直担心云朗可能成为中国海军在泰国湾的前哨基地。柬埔寨长期以来一直否认会允许这种情况发生。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;今年为期 15 天的金龙演习将有 11 艘柬埔寨船只和 3 艘中国船只参与反恐和人道主义救援 -柬埔寨军方发言人 Thong Solimo 少将早些时候对记者表示，“但为此类演习做准备并不能解释为何两艘军舰自 12 月以来一直停靠在柬埔寨”，柬埔寨皇家空军研究员 Abdul Rahman Yaacob 表示。澳大利亚洛伊研究所的东南亚项目专门研究地区防御和安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;“柬埔寨与中国的演习并不复杂，如果他们需要五个月的时间来计划，我会感到惊讶，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国人在云朗训练柬埔寨人操作大型军舰……[并且]还希望在未来某个时候将这些军舰出售给柬埔寨人，我不会感到惊讶。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/c686c65e-8c11-47dc-a253-b5ff9ab2611d_79f15b4f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;PBC Planet Labs 拍摄的卫星图像特写显示自那时以来一直停靠在柬埔寨云朗海军基地的两艘中国护卫舰十二月。照片：Planet Labs PBC，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果中国军舰开始使用云壤作为补给基地来维持其在越南南部水域或南部地区巡逻的行动，地区国家将会感到担忧美国兰德公司智库高级国际防务研究员蒂莫西·希思（Timothy Heath）也认为停留五个月是不寻常的，他表示联合演习的准备工作通常可以在几天或“最多几周”。&lt;/p>;&lt;p>;金龙演习于 2016 年首次举行，大约在同一时间，柬埔寨取消了与美国的类似吴哥哨兵演习，具有“政治意义”，希思表示，这表明两国正在成为更紧密的防务伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，几乎没有证据表明柬埔寨将允许中国运营美国式的军事基地，因为两国没有共同的军事基地。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“更有可能的是，柬埔寨将给予中国大量的船只和潜在的飞机在较长时间内停留、休息、加油和补给的机会。” &lt;/p>;&lt;p>;华盛顿以中国军事影响力为由，于 2021 年对柬埔寨实施武器禁运，两年前，时任首相洪森宣布金边除花费 2.9 亿美元购买中国武器外，还将花费 4000 万美元购买中国武器。他的政府已经在与北京的军火交易上投入了资金。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨智库未来论坛专门研究安全问题的研究员 Chhengpor Aun 表示，北京的地区优先事项仍然是“遏制和防止东南亚统一” ”。&lt;/p>;&lt;p>;去年 9 月东南亚国家联盟举行首次联合军演时，金边表达了担忧并最初拒绝参加。 &lt;/p>;&lt;p>;2023年东盟团结演习原计划在南海南部地区举行，该地区是印度尼西亚专属经济区与中国“九段线”重叠的地区，后来移至无争议地区举行水域 - 据报道是应柬埔寨的要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/2ad0e6f0 -abe8-44d7-b3ac-62ade4d98617_868b9752.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨首相洪马内（右）在和平仪式上与中国外交部长王毅握手4 月 22 日，金边皇宫。照片：柬埔寨通讯社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨近年来加强了与中国的关系，获得了大量投资、贷款和赠款来建设基础设施作为在东盟论坛和其他地方支持北京的回报。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，柬埔寨与老挝、马来西亚、泰国和越南一起参加了中国主导的“安曼友谊”演习。&lt;/p>;&lt;p>;Aun表示两国当前的联合演习可以被视为中国对柬埔寨国防和安全的持续军事承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是柬埔寨王朝权力移交后的首次联合演习，”昂说，指的是去年从长期领导人洪森到他的儿子洪马内的权力交接。&lt;/p>;&lt;p>;“双方将利用这个机会重申共同决心巩固关系的连续性。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s medical testing sector scales down with pandemic peak in rear-view]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262932/chinas-medical-testing-sector-scales-down-pandemic-peak-rear-view?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 06:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/03fc05d8-6cc8-4f41-9fc1-b8647d2829bb_38da934a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国医疗诊断行业正在确定大流行后的下一步行动-引发的繁荣已经消失。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，Henry Zhu 不得不告别了数十位同事。&lt;/p>;&lt;p>;他的雇主是上海的一家独立临床实验室，随着新冠病毒引发的繁荣消退以及对测试服务的需求直线下降，该实验室缩减了劳动力规模。&lt;/p>;&lt;p>;该实验室目前的团队规模仅为大流行高峰时的三分之一，并支付某些诊断费用 -尤其是聚合酶链式反应测试，它在大流行期间成为中国人生活中不可避免的一部分，也缩减了同样的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]有一种产品卖得很热，现在高级销售经理朱说，他受到的影响比他以前的同事要小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然在全球诊断市场上也可以观察到类似的起伏，对于中国的参与者来说，过去几年的情况要混乱得多——作为零新冠政策的一部分，中国比其他任何国家都投入了更多的资源来实现近乎普遍的检测方案。&lt;/p>;&lt;p>;中国的诊断公司根据上个月发布的年报，这些公司大多规模较小，仅控制国内市场的一半份额，近年来蓬勃发展，但目前收入和利润大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;金域诊断一家大型临床实验室报告称，自 2022 年以来，去年净利润下降了 76%，收入下降了 45%，员工人数减少了 20%。&lt;/p>;&lt;p>;同期，行业龙头迪安诊断的净利润下降了78%，收入下降了约三分之一，员工规模减少了约17%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;更加专业化的公司下滑幅度更大，达安基因、圣舒尔等核酸检测试剂供应商收入和利润双双大幅下滑，前者降幅超过90%，后者降幅超过80%。&lt;/p>;&lt;p>;上海销售经理朱表示，他的公司比业内许多其他公司的表现要好，因为它提供的服务与疫情经济的关系并不那么紧密，例如基因检测和疾病病理学。&lt;/p>;&lt;p>;“对许多小公司来说是一个巨大的冲击。我知道有些甚至连给员工发工资都困难。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份报告，2018 年中国有 1,200 多个独立临床实验室，到去年这个数字已激增至 2,100 个。总部位于深圳的市场研究咨询公司前瞻产业研究院。&lt;/p>;&lt;p>;实验室工作人员李娜表示，除了独立实验室外，小型医院在过去一年也面临着严重的收缩问题。 &lt;/p>;&lt;p>;“几年前我们实验室有八个人，现在只剩下四个人了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但是她补充说，随着患者数量的下降，资源没有得到充分利用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在大流行期间购买了很多设备，例如计算机断层扫描仪，当时需求很高，”她说。 “它们的质量都很好，但现在都闲置了。”&lt;/p>;&lt;p>;3 月份的一份中国体外诊断行业报告估计，去年的规模为 1200 亿元人民币（166 亿美元），比 2022 年下降 30% .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然像罗氏这样的跨国巨头占据了最大的市场份额，但报告显示，到 2023 年，该行业约一半的产品将由国内企业提供。该文件是由健康行业组织全国健康产业与企业管理协会共同撰写。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国的诊断市场较受疫情影响保持在较高水平的基线有所下滑，但预计中国诊断市场在&lt;/p>;&lt;p>;“2023年，行业逐渐恢复正常发展，此前传统检测的需求也随之增加。”该协会医学检验科学分会秘书长朱耀义教授在报告发布纪念活动上表示：“随着我国慢性病负担的不断加重，受影响的人群将会迅速增长。”报告作者预计，面向 14 亿人口的诊断市场未来几年将呈现 10% 的年增长率，到 2028 年市场规模将达到 1900 亿元人民币。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel army says two Thai hostages held in Gaza are dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262981/israel-army-says-two-thai-hostages-held-gaza-are-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.17 06:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/17/cd08779e-01c5-4657-890e-9c9e2eac683d_38220ee2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列大使馆人质照片旁边点燃了一支蜡烛周一在泰国曼谷。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周四表示，两名早前据信还活着在加沙的泰国人质在 10 月 7 日的袭击中丧生，他们的尸体目前被扣押在巴勒斯坦领土上.&lt;/p>;&lt;p>;“我们通知两名被绑架的泰国公民的家人，他们在贝埃里基布兹附近的种植园从事农业工作，他们在 10 月 7 日的恐怖袭击中被谋杀，他们的尸体目前被警方扣押。军方发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队和人质与失踪家庭论坛将这两名人质命名为 Sonthaya Oakkharasr 和 Sudthisak Rinthalak。&lt;/p>;&lt;p>;目前有六名人质根据法新社 (AFP) 根据以色列数据进行的统计，他们被关押在加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当我们哀悼两名泰国人质惨遭谋杀时，当务之急是人质和失踪家庭论坛在一份声明中表示，敦促国际社会承认人质危机不仅仅是以色列的问题，并敦促采取联合应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;泰国约有 30,000 名公民在以色列，其中大多数人在农业部门工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社对以色列官方数据的统计，哈马斯 10 月 7 日对以色列南部的袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>; &lt;p>;据哈马斯控制的加沙地带卫生部称，以色列的军事报复行动已造成至少 35,272 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 17 May 2024 06:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>