<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Influencer Andrew Tate released from house arrest pending human trafficking and rape trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230056/influencer-andrew-tate-released-house-arrest-pending-human-trafficking-and-rape-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/843a5b67-dc36-43d1-928c-f39e966f33a2_039773c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;安德鲁·泰特 (Andrew Tate)，一位分裂的互联网影响者，在罗马尼亚被指控强奸和贩卖人口他的发言人表示，他并组建了一个对妇女进行性剥削的犯罪团伙，并于周五赢得了解除软禁的上诉。&lt;/p>;&lt;p>;泰特将无法离开该国。他的发言人马泰亚·佩特雷斯库 (Mateea Petrescu) 在一份声明中表示，他也不会被允许“与任何其他被告、任何证人或任何所谓的受害者及其直系亲属近距离接触”。&lt;/p>; &lt;p>;“这一积极结果让我们相信，更有利的事态发展即将到来。”Petrescu 说。&lt;/p>;&lt;p>;布加勒斯特上诉法院的裁决是在检察官正式起诉 36 岁的泰特之后作出的。六月，他的兄弟特里斯坦和两名罗马尼亚妇女也参与了同一案件。所有四人均于 12 月底在布加勒斯特附近被捕，并否认对他们的指控。&lt;/p>;&lt;p>;法院的裁决称，所有四名被告将受到地域限制，仅限于布加勒斯特市和附近伊尔福夫县的领土除非他们事先得到法官的批准。&lt;/p>;&lt;p>;周五，安德鲁·泰特站在他位于布加勒斯特附近的大房子外面告诉媒体“从这件事开始以来，我们完全是无辜的。”&lt;/p>;&lt; “一月份，当我被关进牢房时，媒体报道并告诉全世界我是一个可怕的人，他们说我伤害了人们，还说我从犯罪企业中赚了很多钱”，他说，“七八个月后，我们站在这里，我在新闻中没有看到任何受害者”。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到很多人为我挺身而出，很多人为我辩护，我他补充道：“我还没见过一个人站出来说我伤害了他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;网红安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 被控在罗马尼亚贩卖人口和强奸&lt;/h3>;&lt;p>;如果被告违反法庭解读称，根据其司法义务的条款，他们可以被送回软禁或预防性逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;拥有英国和美国双重公民身份的泰特兄弟对法院 7 月 18 日保留其财产的决定提出质疑。随着针对他们的刑事案件继续进行，他们被软禁。兄弟俩在警方拘留所呆了三个月后，于 3 月底赢得了上诉，要求被软禁。&lt;/p>;&lt;p>;罗马尼亚反有组织犯罪机构 DIICOT 在 6 月请求法官延长软禁期限该机构提起刑事调查后采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 被指控在网上兜售阴谋论，并在 Twitter 上拥有 750 万粉丝，他一再声称检察官没有对他不利的证据，而且没有证据表明他有罪。旨在让他闭嘴的政治阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;DIICOT 声称，四名被告于 2021 年组建了一个犯罪集团，在罗马尼亚以及美国和英国“犯下人口贩运罪”。&lt; DIICOT 表示，该案中的 7 名女性受害者被以虚假的爱情为诱饵，并被送往罗马尼亚，在那里该团伙对她们进行性剥削，并对她们实施身体暴力。据该机构称，一名被告被指控在 2022 年 3 月两次强奸一名妇女。检察官称，这些妇女据称受到“恐吓、持续监视”的控制，并声称她们负债累累。&lt;/p>;&lt;p>;安德鲁·泰特 (Andrew Tate) 此前因发表仇恨言论和厌恶女性的评论而被多个知名社交媒体平台禁止，包括女性应该为遭受性侵犯承担责任。&lt;/p>;&lt;p>;英国的几名女性也向泰特提出民事索赔，声称自己是性暴力的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;在调查过程中，检察官已下令没收泰特兄弟的资产，包括 15 辆豪华汽车、豪华手表和约 300 万美元的加密货币。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese diplomats complain to Russia after influencer denied entry from Kazakhstan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230058/chinese-diplomats-complain-russia-after-influencer-denied-entry-kazakhstan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/481d2a87-d070-4ab0-acbe-922e1904ab4f_e4c2c344.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;针对知名视频博主的言论，中国外交官向俄罗斯当局提出抗议哈萨克斯坦驻莫斯科大使馆在社交媒体平台上发布的一份声明中表示，他们已抱怨这些中国公民的待遇“很差”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经明确表示……这一事件严重侵犯了中国公民的合法权利，完全不符合当前中俄两国的友好关系，声明称，两国人员往来日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;“使馆已要求俄方进一步调查其边防官员过度执法行为，并给我们一个满意的答复。” &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员解释说，中国游客被拒绝返回是因为他们提供的旅行计划信息不一致，并否认对他们有任何歧视。&lt;/p>;&lt;这位社交媒体名字为“金文鑫”的网红周一在抖音（中国版的 Tik Tok）上发布了一段视频，记录了他试图开车通过附近边境检查站时发生的事情。俄罗斯南部城市阿斯特拉罕。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大使馆的声明没有透露中国人的身份，但该帐户与金的视频中的细节相符，该视频自发布以来已获得超过 30,000 个点赞。&lt;/p>;&lt; p>;在视频中，拥有超过 90 万粉丝的金抱怨说，他和他的四个朋友被俄罗斯官员“当作罪犯对待”，俄罗斯官员检查了他们的行李三次。&lt;/p>;&lt;p>;金说，他和他的团队周日从哈萨克斯坦前往俄罗斯，计划访问阿塞拜疆、格鲁吉亚，然后是土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们在出发前已经获得了签证和驾驶许可证等所有必要文件。 .&lt;/p>;&lt;h3>;中国热衷于确保乌克兰和谈不会变得“反俄”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们被拒绝入境后，他们要求我们采集指纹和照片，这让我们感到就像罪犯一样，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该组织拒绝遵守，并在 10 分钟后被迫返回哈萨克斯坦。据信他们仍在该国，但计划乘坐渡轮穿越里海前往阿塞拜疆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong welcomes back Royal Caribbean cruise liner after it was shipped off to Singapore for more than a year, as operator confirms home port use]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230052/hong-kong-welcomes-back-royal-caribbean-cruise-liner-after-it-was-shipped-singapore-more-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 21:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/c493ea94-6940-4c93-806c-4c6f893a4041_d55b0a8e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;海洋光谱号游轮在经过超过一个多小时的航行后于周五返回香港一年后，运营商皇家加勒比国际公司确认该游轮将从 2024 年 12 月起使用该城市作为其母港。&lt;/p>;&lt;p>;在当局取消所有游轮行程（包括“无处可去”的服务）18个月后，该公告发布了。该市于去年 1 月进入第五波 Covid-19 感染。&lt;/p>;&lt;p>;这艘 16 层甲板的游轮可容纳 5,622 名客人，于同年 2 月移至新加坡。&lt; /p>;&lt;p>;香港旅游发展局表示欢迎该游轮回归，并补充说今年已确保 166 艘游轮停靠。&lt;/p>;&lt;p>;“[该游轮的回归]反映了香港已准备好欢迎董事会表示，将有更多国际邮轮停靠香港，从而进一步巩固香港作为亚洲邮轮枢纽的地位。&lt;/p>;&lt;h3>;香港邮轮服务重启可能因政府反应迟缓而受阻&lt;/h3 >;&lt;p>;海洋光谱号的抵达标志着本月至十月期间以香港为中途停留的六次国际航行中的第一趟。皇家加勒比表示，这些航程将为这座城市带来约 20,000 名游客。&lt;/p>;&lt;p>;该游轮将于明年 12 月 6 日至 2025 年 1 月 7 日期间从香港出发，进行七次航行，前往日本和越南，目的地包括冲绳、石垣岛、陈梅和芽庄。&lt;/p>;&lt;p>;皇家加勒比香港董事总经理冯凯文 (Kevin Fung) 在被问及为什么该船要等到 2024 年才能抵达该城市时表示，业内的旅行计划是提前几年制定的&lt;/p>;&lt;p>;“为国际游轮规划行程需要花费大量时间，”冯说，并解释说运营商已经在考虑 2025 年及以后的航行。&lt;/p>;&lt;h3 >;皇家加勒比因抗疫措施而取消香港“无处可去的邮轮”&lt;/h3>;&lt;p>;他说，由于其国际枢纽地位以及对世界各地许多人的便利性，香港仍然是一个重要的港口。&lt;/h3>;&lt;p>;香港仍然是一个重要的港口。 p>;&lt;p>;该公司高级副总裁兼亚洲区董事长刘紫楠表示：“我看到[现在]需求更加强劲，因为疫情让人们意识到聚会是如此重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Last fugitive linked to ferry disaster that killed over 300 is extradited to South Korea from the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230050/last-fugitive-linked-ferry-disaster-killed-over-300-extradited-south-korea-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/df664394-3419-4830-b925-eaee9f3d8abb_a8710bf7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名被当局通缉九年的韩国商人于周五，他将面临与该国最严重海难之一有关的指控，这场海难造成 300 多人死亡，其中大部分是儿童。&lt;/p>;&lt;p>;柳赫基 (Yoo Hyuk-kee) 从纽约抵达后被拘留。反对引渡到韩国，他在韩国面临与运营这艘注定失败的船只的公司有关的贪污指控。去年，美国最高法院驳回了他阻止引渡的请求。&lt;/p>;&lt;p>;50 岁的柳（又名 Keith Yoo）否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;世越号渡轮是由政府调查人员认为该船在 2014 年 4 月倾覆时结构不健全且超载，导致 304 人死亡，其中包括 250 名上学旅行的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船由 Chonghaejin Marine 拥有和运营，该公司是 Chonghaejin Marine 的所有者之一。 I-One-I 持有的公司是由 Keith Yoo 的父亲 Yoo Byung-un 控制的投资工具，在渡轮事故发生两个月后，他在躲避当局后被发现死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;升起的韩国渡轮“世越号”抵达&lt;/h3>;&lt;p>;韩国检察官指控 Keith Yoo 诈骗了 I-One-I 控制的多家公司。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，该家族转移资金导致了“世越号”运营商的财务损失。 &lt;/p>;&lt;p>;这名商人在仁川国际机场被当局带走时接受记者采访，并没有直接回答问题&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对渡轮灾难遇难者家属的感受时，柳说：“我觉得他们是世界上最不幸、最悲伤的人。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;柳的律师肖恩·纳顿 (Shawn Naunton) 去年 11 月在美国最高法院驳回柳的阻止引渡申请后表示，韩国当局对他的指控是“出于对基思及其家人的敌意”。&lt;/p>;&lt; p>;韩国法务部在一份声明中表示，柳的回国标志着将与世越号灾难有关的海外逃犯带回韩国的努力的结束。&lt;/p>;&lt;p>;柳的妹妹于 2017 年从法国被引渡并服刑完毕。另外两名逃亡国外并被带回的人是该家族持有的公司的高管。&lt;/p>;&lt;p>;柳秉恩的另一名儿子也因这起事故而入狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Hongkongers flock to airport’s job expo as optimism about aviation sector’s post-pandemic recovery soars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230045/young-hongkongers-flock-airports-job-expo-optimism-about-aviation-sectors-post-pandemic-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/4e5b1ed3-d9a8-4e46-9e94-e7bc659f783a_5dd3ee19.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;许多求职者（大多是20多岁）来到香港国际举办的博览会随着人们对航空业在大流行后复苏的乐观情绪增加，周五机场举行了为期三天的香港国际机场职业博览，该博览自 2020 年以来因疫情而暂停，并于周五首次回归。 Covid-19大流行。&lt;/p>;&lt;p>;据管理香港机场的机场管理局行政总裁林天福称，此次博览会吸引了超过50家航空业雇主，提供约6,500个职位空缺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;博览会将于周日在湾仔香港会议展览中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然政府最近推出输入劳工计划，以缓解机场前线的劳动力短缺问题林郑月娥在活动开幕式上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是政府6月份宣布在总共20,000名劳工中输入6,300名航空工人。&lt; /p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄在同一场活动中表示，首批外劳可于今年第四季在机场开始服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港复苏香港航空业“近在眼前”；城市寻求航空服务优惠&lt;/h3>;&lt;p>;22 岁的德里克·叶 (Derek Yip) 即将获得心理学学士学位，他来参加这次活动是为了找到一份空乘人员的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“Covid-19 19日疫情结束，经济正在复苏。现在越来越多的人出差，所以我对这个行业充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;“我想要灵活的工作安排，并且愿意一边工作一边出差。这就是我想成为一名空乘人员的原因。”叶说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他很高兴自己满足了成为空乘人员的所有要求，并将返回展会提交工作申请。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港机场贵宾室运营商大肆招聘少数族裔工人&lt;/h3>;&lt;p>;曾从事教育和餐饮业的Karl Chan对该行业的前景感到乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“边境已经重新开放几个月了，我预计该行业将出现繁荣增长，”陈说。 “航空工作经验在就业市场上非常有利。如果我将来重返餐饮业，我在这个行业的经验将是一个很大的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;James Wong，25 岁​​，正在航空公司或机场寻找后台职能工作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Wong于2019年获得航空管理学士学位，并遭遇了Covid-19对该行业的打击。他曾在铁路巨头港铁公司工作。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他去年7月加入香港旗舰航空公司国泰航空担任地勤人员，但最终因觉得太累而辞职。&lt;/p>;&lt; p>;“我仍然想要一份最适合我专业的工作，”黄说。&lt;/p>;&lt;h3>;航空公司称香港机场成本高，劳动力短缺，恢复缓慢&lt;/h3>;&lt;p>;大湾航空，香港航空是香港最年轻的航空公司，提供约 100 个职位，包括飞行员、机组人员、地面服务人员和管理培训生。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空发言人表示，该公司有约 100 个职位空缺，包括机组人员、工程人员、前线运营和后台职能。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》早些时候报道，香港国际机场有 53,000 名员工，比 Covid-19 大流行之前的 78,000 名员工减少了 33%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s proposed limits on children’s smartphone use unlikely to hurt Tencent, ByteDance, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230003/chinas-proposed-limits-childrens-smartphone-use-unlikely-hurt-tencent-bytedance-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/f41807ba-db0c-40bd-97df-3c0c230d6561_c5dabac3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最新提出的解决网络成瘾问题的法规，旨在限制未成年人使用智能手机分析师表示，每天不超过两小时，不太可能对中国大型科技公司的利润造成沉重打击。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京努力防止儿童沉迷于电子产品的一部分针对小工具，中国国家互联网信息办公室 (CAC) 本周早些时候发布了规则草案，要求设备制造商和应用商店为用户提供部署各种“小模式”的选项。&lt;/p>;&lt;p>;处于小模式的智能手机将限制8 岁以下儿童每天使用 40 分钟，8 至 15 岁儿童每天使用 1 小时，16 至 17 岁儿童每天使用 2 小时。额外使用需要家长干预。&lt;/p>;&lt;p>;建议互联网行业评论员、北京市前局长张丁丁表示，该规定在 9 月 2 日之前向公众开放，规定设备制造商和应用商店运营商有责任限制未成年人的屏幕时间，但对商业的影响有限。张说，原因是腾讯控股和抖音母公司字节跳动等视频游戏和社交媒体公司已经从成人用户那里赚到了大部分钱，在中国强制执行了一些全球对未成年人最严格的视频游戏限制。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局于 2021 年夏季出台规定，仅允许未成年人在周五、周六和周日晚上 8 点至晚上 9 点玩网络游戏。腾讯表示，到 2023 年第一季度，18 岁以下玩家仅占其国内游戏总花费时间的 0.4%，占总收入的 0.7%。&lt;/p>;&lt;p>;CBJ 智库分析师张树乐，一致认为新规则草案对行业的影响将是最小的。 “游戏行业已经受到严格监管，公司正在执行严格的规则。也存在防止过度使用短视频和在线教育的规则。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;对于硬件制造商来说，许多人已经在他们的设备上安装了家长控制功能。&lt;/p>;&lt;p>;苹果例如，让家长阻止或限制孩子设备上的特定应用程序和功能，或者禁止他们安装或删除应用程序或进行应用内购买。&lt;/p>;&lt;p>;iPhone 和 iPad 可以自动过滤掉不当的网络内容在 Safari 浏览器以及其他应用程序中。据苹果公司称，家长还可以将特定网站添加到批准或阻止列表中，或限制仅访问某些网站。&lt;/p>;&lt;p>;中国智能手机品牌小米目前允许家长控制孩子可以在其设备上访问哪些应用程序，根据使用说明书。家长还可以远程卸载应用程序，尽管该操作无法逆转，并且该公司建议家长在这样做之前先与孩子交谈。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有大量功能旨在保护儿童免遭有害在线内容的侵害，但青少年北京咨询公司 Dolphin 创始人李成东表示，仍可能找到解决办法，例如通过不受监管的网站而不是官方应用商店下载应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网无疑对青少年非常有吸引力……所以我认为[限制未成年人的访问]仍然是一项艰巨的工作，但当然，有一些规则肯定比没有好。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China keen to ensure Saudi Arabia’s Ukraine peace talks do not become ‘anti-Russian’ event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230041/china-keen-ensure-saudi-arabias-ukraine-peace-talks-do-not-become-anti-russian-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/0a0ac527-d760-4f57-94e2-87aced620d29_026861c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国可能会努力确保沙特召开会议讨论乌克兰和平计划分析人士表示，这不会成为“反俄罗斯”事件。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，已有 30 多个国家受邀参加本周末在吉达举行的为期两天的会议，乌克兰可能会在会上寻求更多的国际支持。俄罗斯最近退出了保护乌克兰粮食出口的协议，因此没有受到邀请。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国和一些发展中国家 — — 包括其金砖国家伙伴印度、巴西和南非 — —预计受俄罗斯行动影响最大的国家包括受邀国家。&lt;/p>;&lt;p>;巴西、印度和南非在战争期间保持中立立场，但仍与俄罗斯保持密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;北京将据《华尔街日报》报道，派出欧亚事务特使李辉。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授王一伟表示，李辉出席了欧洲和平使命。 &lt;/p>;&lt;p>;北京还可以防止该事件变成“反俄和西方主导的孤立俄罗斯的多边场合”，他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;王说，如果这次活动只是为了支持乌克兰、孤立俄罗斯，那么“我认为这行不通”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充说，“中国往往能够为乌克兰服务”。作为传达双方立场的桥梁”，并可以与其他国家寻求共同点，并与俄罗斯合作商定早日停火。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部在周三的会议上猛烈抨击，称乌克兰总统办公室主任安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 表示，这次活动将讨论基辅的 10 点和平方案，该方案要求俄罗斯全面撤军，并收复包括克里米亚在内的被占领土。&lt;/p>;&lt;p>;以色列赖希曼大学阿巴·埃班外交与外交关系研究所亚洲政策项目负责人格达利亚·阿特曼表示，中国的参与将提升其作为亚洲国家的声誉。全球调解人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已将自己战略性地定位为俄罗斯和乌克兰之间的潜在调解人……这一努力的成功可以促进中国与法国和德国等主要欧洲国家的关系，并进一步加强其本已重要的关系。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着与美国和其他西方国家的紧张局势升级，这一点尤其重要。”&lt;/p>;&lt;p >;中国在二月份提出了解决乌克兰危机的十二点和平建议，呼吁停火。&lt;/p>;&lt;p>;但它尚未说服那些认为中国站在俄罗斯一边的欧洲国家，而李的欧洲国家5月份的访问似乎进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库中国与全球化中心副主任高维克表示，中国希望利用这次峰会来推进自己的和平计划但对其他和平建议持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;同时担任沙特石油公司阿美公司顾问的高表示，中国参加此次活动是对沙特阿拉伯自身和平努力的认可。&lt;/p>;&lt; p>;《华尔街日报》援引西方外交官的话报道称，选择沙特阿拉伯主办此次活动是为了影响中国。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文据信讨论了这次和平会议上周他访问利雅得，旨在修复华盛顿与沙特的关系，预计他还将出席和平会议。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰袭击黑海海军基地后俄罗斯军舰受损：消息来源&lt;/h3>; &lt;p>;尽管与美国的关系恶化，沙特阿拉伯仍与莫斯科和北京保持着友好关系，而华盛顿则抱怨其减少石油产量的决定推高了价格，从而提振了另一个主要石油出口国俄罗斯。&lt; /p>;&lt;p>;“[沙特阿拉伯]与俄罗斯的主要以石油和能源为基础的密切关系在乌克兰战争之后得到了加深。与此同时，沙特阿拉伯仍然是美国的盟友，能够了解美国的利益和立场，同时也发展与中国的战略伙伴关系。”赖希曼大学中东项目负责人尤西·曼 (Yossi Mann) 表示。&lt;/p>;&lt;p>; “尽管紧张局势不断升级，利雅得的独特定位使其成为超级大国俄罗斯、美国和中国中具有影响力的参与者。”&lt;/p>;&lt;p>;高说，利雅得的外交政策意味着它不太可能将这次会议变成一场反-俄罗斯场合。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特不会做一件被俄罗斯视为反俄的事情，因为这不符合其根本利益。”我不认为沙特阿拉伯会成为美国帮助其实现战略目标的傀儡。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周五，俄罗斯国有通讯社俄新社援引外交部的话称消息人士称，利雅得已告知莫斯科，它将向其提供会议结果。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Late Hong Kong pop diva Coco Lee’s husband Bruce Rockowitz ‘paid HK$8 million to rent penthouse for singer’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230043/late-hong-kong-pop-diva-coco-lees-husband-bruce-rockowitz-paid-hk8-million-rent-penthouse-singer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/1fec172e-449a-43d9-ba79-142032329522_6cd6f017.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Bruce Rockowitz，已故香港流行天后李玟的丈夫，收入至少周五，一位内部人士告诉《华盛顿邮报》，李女士搬出家后，花费 800 万港元（100 万美元）在服务式公寓楼租了一套顶层公寓。&lt;/p>;&lt;p>;李于 7 月 5 日去世，三天后去世。两位不同的消息人士告诉《华盛顿邮报》，他曾试图自杀，去年 10 月搬进四季广场的两套顶层公寓之一，一直住到 7 月初。&lt;/p>;&lt;p>;该住宅位于该公寓的顶层。位于中环的国际金融中心，设有屋顶露台、恒温游泳池和烧烤设施。&lt;/p>;&lt;p>;李先生于去年10月搬出夫妇俩位于南区的家，入住顶层公寓。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位内部人士称，这套顶层公寓的月租为 80 万港元，而 Rockowitz 仍在支付这笔费用。&lt;/p>;&lt;p>;“有传言称 Rockowitz 靠[李的]钱生活，但事实并非如此。全部。他从来没有花过她的一分钱。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 和 Lee 于 2011 年举行了一场备受瞩目的婚礼，出席仪式的有来自该市和国外的名人。这对夫妇没有孩子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港第二次也是最后一次葬礼结束，李玟的支持者情绪激动&lt;/h3>;&lt;p>;64 岁的罗科维茨在参加周二的火葬仪式后告诉我们《华盛顿邮报》称，他与李去世时的关系持续了 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;在情绪激动的粉丝大喊“凶手”后，这位加拿大商人表示，他“与她的死 100% 无关”。 &lt;/p>;&lt;p>;据消息人士透露，李先生于6月30日在顶层公寓首次感到不适，被送往博科玛丽医院治疗。她在富林住了一天，然后于 7 月 1 日出院。然后，她搬到姐姐 Nancy Lee 在山顶的家中，并于第二天试图自杀。&lt;/p>;&lt;h3>;“走得太早”：家人、朋友和粉丝聚集纪念流行天后李玟&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士解释说，李玟在二月份接受了腿部手术，需要服用药物。但他表示，她当时似乎没有自杀倾向。&lt;/p>;&lt;p>;另一位知情人士称，即使在她去世后，罗科维茨仍在支付顶层公寓的租金。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系周一，罗科维茨与前夫所生的两个女儿雷切尔和莎拉一起参加了李在北角香港殡仪馆举行的葬礼。有人看到这三人坐在客人中间，远离李氏家族。罗科维茨和他的女儿们并不在八位护柩者之列。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获得的一张收据显示，“罗科维茨先生”订购了价值 5,500 港元的花圈。 7月31日，《布鲁斯》被送往殡仪馆一楼。&lt;/p>;&lt;p>;上面有一条信息，内容是《布鲁斯、瑞秋和莎拉》中的“献给我们心爱的可可，我们将永远爱你”。 &lt;/p>;&lt;p>;这条信息附在饰有紫色兰花和白玫瑰的心形花环上。网上的一张照片显示了殡仪馆内的花圈。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体援引李氏30年好友、同时担任护柩者彭莉莉的话说，李氏家族没有收到任何花圈。 &lt;/p>;&lt;p>;“花圈周一从殡仪馆退回，这与家人的朋友告诉中国媒体的情况完全相反，” &lt;/p>;&lt;p>;在回应《华盛顿邮报》询问时，庞表示所有花圈均由殡仪馆处理。&lt;/p>;&lt;p>;“我们让[罗科维茨]参加守夜活动，他的花圈由殡仪馆处理。”放在殡仪馆内，但殡仪馆没有收到。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 于 1979 年从波士顿首次来到香港，并以网球职业选手身份在香港定居。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 首次从波士顿来到香港。&lt;/p >;&lt;p>;2020 年，他和中环兰桂坊娱乐区之父盛智文以 22 亿港元将他们共同拥有的供应链管理企业 Colby Group Holdings 出售给利丰，成为亿万富翁。 .&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 是 Pure Group 健身连锁店的联合创始人，也是技术咨询公司 Step Digital Group 的董事。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of Chinese University of Hong Kong ‘evading’ lawmakers over ruling council revamp plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230016/head-chinese-university-hong-kong-evading-grilling-lawmakers-over-council-reform-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/e3339631-f076-406e-abb3-44a9287effe1_42d7eaf0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港中文大学校长带领院校的能力在缺席立法会会议后受到议员质询，该会议旨在讨论增加其管理机构外部代表的计划。&lt;/p>;&lt;p>;大学副校长段崇智周五因立法会法案委员会而受到批评结束了对一项私人议员法案的审查，该法案旨在确保外部任命的议员在议会中占主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;段先生以生病为由第三次缺席法案委员会会议，这引发了一些人的猜测议员认为他可能没有能力领导大学。&lt;/p>;&lt;p>;“看来校长一直在逃避这次立法会会议……立法会并不是什么野兽。”立法会议员管彼得牧师何明说道。 “我希望段先生能来澄清我们对他施政的疑虑。”&lt;/p>;&lt;p>;大学校董会主席柴逸超教授承诺，会在下次校董会会议上调查段先生缺席的情况。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他说：“我希望这只是个案，而不是系统性问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案由立法会议员张宇人、邓家骠和委员会成员均为外部委任的刘国勋建议将委员人数由55人削减至34人，并将外部委任与内部委任的比例提高至2:1。&lt;/p>;&lt;p>;他们还希望将副校长职位的投票门槛从目前的简单多数提高到四分之三，在极端情况下仅允许七名成员投“赞成”票。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的批评者，会限制大学工作人员的影响力，称这会损害学术自由。&lt;/p>;&lt;p>;截至周日，约有 1,600 人签署了反对该提案的请愿书，呼吁立法会拒绝该提案。&lt;/p>;&lt;h3>;什么法案是否要求改变中文大学校董会？&lt;/h3>;&lt;p>;反对者包括香港故宫文化博物馆馆长吴志华和政府疫情顾问许树昌教授。&lt;/p>;&lt; p>;前香港天文台助理台长梁永武、前商务及经济发展局副局长梁敬国也发声，呼吁立法会议员放弃该计划。&lt;/p>; &lt;p>;但张坚称这些建议是温和的，旨在改善大学的行政。&lt;/p>;&lt;p>;“根据该法案，只有九名外部校董会成员由行政长官任命，约占26%，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“与岭南大学的76%相比，这个比例确实很低。我们一点也不严厉。”&lt;/p>;&lt;h3>;立法会阻止香港就中文大学校董会变动举行公开听证会&lt;/h3>;&lt;p>;北京忠诚派重量级立法会议员梁美芬表示同意并表示该大学是唯一一家尚未发生管理机构变更的政府资助学术机构。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是它过去引起如此多治理问题的原因，”她&lt;/p>; >;&lt;p>;2019年社会动乱后，段先生成为北京忠诚立法者的攻击目标，一些人指责他同情学生抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到这些指控，这位72岁的老人仍被重新任命为校长去年四月，又续任三年。&lt;/p>;&lt;p>;大学周五证实，71岁的资深校董会成员陆冠豪在任职二十多年后已辞职。&lt;/p>;&lt;p>;有争议的法案将于11月1日在立法会恢复二读。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s top court suspends Rahul Gandhi’s defamation conviction, he could return to parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230031/indias-top-court-suspends-rahul-gandhis-defamation-conviction-he-could-return-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/ebfc71e6-f6f9-4722-8f7f-d0245ed97315_29e37c02.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度最高法院周五暂停了对拉胡尔·甘地的诽谤定罪，这一决定可能为高级反对派政治家在被取消资格后重返议会铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;“主审法官没有给出判处最高刑罚的理由”，法官 BR Gavai 在裁决中表示。 “定罪令需要暂缓执行，等待最终裁决”。&lt;/p>;&lt;p>;甘地因在 2019 年发表的言论而被判处两年监禁，该言论被法庭裁定为侮辱总理纳伦德拉·莫迪和那些分享他观点的人姓氏。&lt;/p>;&lt;h3>;印度法院拒绝暂缓拉胡尔·甘地对莫迪的“侮辱”诽谤定罪&lt;/h3>;&lt;p>;任何被判处两年或以上监禁的人都没有资格担任印度议会议员，并且最初的判决迫使甘地在 3 月份被驱逐出身体。&lt;/p>;&lt;p>;他的定罪源于 2019 年竞选期间的一句话，当时他在一份声明中质问为什么“所有小偷都以莫迪为共同姓氏”。文件补充说，他的判决“严重损害了民主言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府被广泛指责利用诽谤法压制批评者.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China one of Apple’s best-performing markets in June quarter amid strong iPhone demand, as tech giant’s global sales remain sluggish]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3230022/china-one-apples-best-performing-markets-june-quarter-amid-strong-iphone-demand-tech-giants-global?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a4bf30a0-839b-4b3b-8f2f-02888e4c21eb_cd292742.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国成为苹果在过去三个月中表现最好的市场之一6 月份，其销售额同比增长 8%，这家美国科技巨头公布全球收入连续第三个季度下降。&lt;/p>;&lt;p>;苹果的大中华区 - 覆盖大陆、香港、台湾和总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司周四表示，澳门为 6 月份季度 818 亿美元的总净销售额贡献了 158 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，我们的业务正在加速发展”。高管蒂姆·库克 (Tim Cook) 周四在分析师电话会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;据苹果称，大中华区的强劲表现创下了 6 月份季度市场的历史新高。这家 iPhone 制造商上一季度在该地区的销量下降了 3%。&lt;/p>;&lt;p>;苹果最新季度业绩显示，拥有全球最多互联网用户和最大智能手机市场的中国仍然是全球最大的智能手机市场之一。尽管经济增长放缓，但苹果公司表现最强劲的地区。&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于宏观经济环境不平衡，苹果公司第二季度的整体收入较上年同期下降了 1%，但该公司表示，的中国智能手机用户放弃了 Android 手机，转而使用 iPhone。&lt;/p>;&lt;p>;“更换手机是我们本季度 iPhone 业绩的一个非常关键的部分，”库克在电话会议中表示。 “特别是我们在大中华区创下了纪录，这是我们在该地区取得业绩的核心。”&lt;/p>;&lt;p>;苹果上季度在大陆的 iPhone 销量同比增长了 6.1% ，当时它是第四大智能手机供应商，占有 15.3% 的份额，仅次于国内市场领导者 Oppo、Vivo 和前华为技术廉价手机品牌荣耀。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆智能手机出货量降幅收窄。根据研究公司 IDC 的数据，6 月季度，苹果 iPhone 14 折扣帮助刺激了当地需求，而被美国列入黑名单的华为重返市场前五名。&lt;/p>;&lt;p>;一位对居住在广东省南部的金融专业人士 Yuri Gu 表示，苹果公司 6 月季度 iPhone 销量强劲。在购买入门级 iPhone 14 几个月后，Gu 在 4 月份升级到了 iPhone 14 Pro Max，这是苹果最新旗舰产品中最昂贵的型号。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要更大的屏幕来帮助我处理问题工作更好。”顾说，她从电信网络提供商那里收到 iPhone 14 Pro Max 2,300 元（321 美元）的折扣后进行了升级。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她仍然有 Android 智能手机可以使用作为备用设备，顾表示她将考虑在今年晚些时候升级到新的 iPhone 系列。她说：“如果他们的相机升级，我肯定会受到诱惑。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国智能手机市场季度跌幅收窄，华为重回前五&lt;/h3>;&lt;p>;深圳居民陈陈宁，与此同时，他在 5 月份从 iPhone 13 升级到了 iPhone 14 Pro 机型，当时他发现手机由于存储容量有限而速度变慢。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在准备一次重要的商务旅行，所以我决定购买 iPhone 14 Pro。”陈说：“新款 iPhone 14 具有更大的存储空间和更好的相机，可以拍出更好的照片。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，他并不热衷于在短期内进行另一次升级。他说：“只要有足够的空间，我就会继续使用当前的 iPhone 14 Pro。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>