<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel preparing for possible ground assault in Lebanon, army chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279969/israel-preparing-possible-ground-assault-lebanon-army-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 00:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/38093078-b716-410e-b43e-b9367c0c13de_a3ea47cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三以色列发动袭击后，黎巴嫩南部浓烟滚滚。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军事首长周三告诉部队，黎巴嫩的空袭将继续摧毁真主党的基础设施，并为以色列军队可能采取的地面行动做好准备。&lt;/p>; &lt;p>;就在他讲话时，消息人士称，美国已开始采取外交行动，以制止加沙和黎巴嫩的战斗，纽约联合国大会正在敲定相关提案。&lt;/p>;&lt;p >;美国总统乔·拜登告诉美国广播公司电视台，全面战争是可能的，但他补充道：“我们仍在努力达成一项能够从根本上改变整个地区的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列周三扩大了范围伊朗支持的真主党运动称其目标是以色列最大城市特拉维夫附近的摩萨德情报机构总部，并击落了一枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“你听到头顶上的喷气式飞机的声音;根据军方的一份声明，赫齐·哈勒维将军在黎巴嫩边境对以色列军队说：“我们一整天都在进行打击。”“这既是为了为你们可能的进入做好准备，也是为了继续”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界领导人对冲突迅速升级表示担忧，这场冲突与以色列在加沙针对同样得到伊朗支持的巴勒斯坦哈马斯运动的战争同时进行。黎巴嫩死亡人数上升，数千人逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿及其盟友正在不懈努力，以避免以色列和真主党之间爆发全面战争，而真主党已表示不会直到加沙战争结束为止。&lt;/p>;&lt;p>;两名黎巴嫩官员、两名西方外交官、一名熟悉真主党想法的消息人士和一名了解谈判情况的消息人士，所有这些人都拒绝透露姓名，表示华盛顿正在领导一个新的外交推动首次涵盖了加沙和黎巴嫩的两场冲突。&lt;/p>;&lt;p>;三名以色列消息人士称，美国和法国正在制定停火提案，以解决黎巴嫩不断升级的战斗，真主党于哈马斯在加沙的支持，但迄今为止尚未取得重大进展。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区局势升级的风险很严重……最好的答案是外交，我们的协调努力对于防止局势进一步升级至关重要”，布林肯在纽约与海湾阿拉伯国家官员和部长举行的会议上说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列本周的空袭以真主党领导人为目标，袭击了黎巴嫩境内数百个地点，而该组织还发射了大量火箭弹进入以色列，数十万人逃离了边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;周三，以色列表示，其战机正在袭击黎巴嫩南部和贝卡谷地（真主党在更北部的据点），并且正在呼叫另外两架飞机预备役旅在北部边境开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;“这将使我们能够继续打击真主党恐怖组织，保卫以色列国，并为以色列北部居民创造条件以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在一段简短的视频信息中表示，真主党对美国主导的停火协议的努力没有发表任何评论。遭受的打击比想象的还要严重，并重申要让数万名以色列人返回北部边境地区的家园。&lt;/p>;&lt;p>;自周一以色列轰炸以来，黎巴嫩医院里挤满了伤员这是黎巴嫩自 1990 年内战结束以来最致命的一天，造成 550 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据黎巴嫩卫生部长称，周三的袭击造成至少 51 人死亡、至少 223 人受伤。&lt;/p>; &lt;p>;真主党表示，它已将一枚导弹瞄准摩萨德总部，“以支持加沙地带坚定的巴勒斯坦人民……并保卫黎巴嫩及其人民”。&lt;/p>;&lt;p>;真主党指责摩萨德暗杀了其真主党成员。领导人，还指责它在真主党成员的传呼机和收音机上设置诱杀装置，上周发生爆炸，造成 39 人死亡、近 3,000 人受伤。以色列既没有证实也没有否认参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员表示，一枚“重型导弹”在被击落之前飞向特拉维夫的平民区，而不是摩萨德总部。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已经扩大了自周二晚上以来它在黎巴嫩的袭击范围，首次袭击了贝鲁特以南的吉耶海滩度假村。&lt;/p>;&lt;p>;它还袭击了宾特朱拜勒、特布宁和艾因卡纳。南部是靠近 Sidon 的南部 Chouf 区的 Joun 村，以及北部 Keserwan 区的 Maaysrah。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/26/06688edc-e95c-4af2-b0e9-90207eecd938_54d9bfd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩家庭周三，他们坐在一辆面包车里，沿着连接黎巴嫩南部和首都的沿海高速公路前往贝鲁特。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩外交部长表示，黎巴嫩可能有多达 50 万人流离失所。在贝鲁特，数千名来自黎巴嫩南部的流离失所者在学校和其他建筑物中避难。&lt;/p>;&lt;p>;在连夜的罢工之后，有 60 多人从边境沿线的基督教小镇阿尔玛查布撤离。&lt;/p>; >;&lt;p>;“至少有两栋房屋被完全摧毁，但幸运的是，它们是空的，我们没有死亡，”居民米拉德·艾德 (Milad Eid) 说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列当局表示，以色列北部的加利利地区受到了袭击周三早上真主党猛烈攻击。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，在以色列小镇 Safed，一处辅助生活设施遭到袭击，但没有人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;几乎每天都会发生交火去年10月以色列和巴勒斯坦武装组织哈马斯在以色列南部边境加沙地带爆发战争后，以色列和黎巴嫩边境地区的冲突就开始了。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Watchdog looking into dumpling shop in Hong Kong over controversial job ad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279968/watchdog-looking-dumpling-shop-hong-kong-over-controversial-job-ad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.26 00:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/26/36807371-185c-4c10-9e5d-45d31eb42558_4740ce65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据一家饺子店称，这家饺子连锁店在全港拥有 14 家分店。食品评论网站。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港平等监督机构正在审查有关内地一家饺子店因张贴优先考虑广东省女性候选人的招聘启事而违反歧视法的指控。&lt;/p>;&lt;p>;平等机会委员会周三表示，它对太子元记云饺店外张贴的招聘启事“招聘来自邻近粤语省份的女工”表示“关注”。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构表示雇主不能选择只雇用男性或女性，除非工作需要特定性别来完成某些职责。任何人张贴带有被视为“故意歧视性别”信息的告示，均违反《性别歧视条例》。&lt;/p>;&lt;p>;为候选人设定特定国籍或种族的标准，亦违反《种族歧视条例》 ，监管机构补充道。该立法禁止基于“种族、肤色、血统或民族或人种”拒绝雇用员工，除非雇主能够证明这些标准是相关的。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会高度关注此案，并已采取适当行动了解情况并跟进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/26/86350c9c-2ac3-4918-85a9-9e0cec1554be_68dbae0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该招聘广告的照片在社交媒体上广泛流传。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该店的海报照片在社交媒体广泛流传，网友质疑该职位描述是否违反反歧视法，引发争议。 &lt;/p>;&lt;p>;据一家颇受欢迎的食品评论网站称，这家饺子连锁店在香港拥有 14 家分店。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在这张海报成为人们谈论的话题后不久，太子特许经营店就撤下了这张海报。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，一名工作人员告诉《华盛顿邮报》，之前的招聘启事“破烂不堪”，已经被刮掉了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们雇用所有人，而不仅仅是女性移民。 “只要你有有效身份证件，就可以来面试。”该员工说道。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有澄清该店是否会更改新招聘通知上的措辞。&lt;/p>; &lt;p>;监管机构表示，雇主应公平考虑每位申请人，不要对性别或种族存在偏见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 00:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong investigates after part of Causeway Bay shore turns white]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279965/hong-kong-investigates-after-part-causeway-bay-shore-turns-white?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/ec5c4538-9507-4884-9a02-85c63aa424a5_d79f6923.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾避风塘的蓝色海水。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;铜锣湾部分海岸线因涉嫌非法排放污染物而变成乳白色，香港环保部门已展开调查。&lt;/p>; &lt;p>;但现场并没有发现任何气味。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署发言人周三表示，接获举报后已派员前往铜锣湾避风塘进行现场调查。 &lt;/p>;&lt;p>;没有发现死鱼，pH值和溶解氧水平保持正常。&lt;/p>;&lt;p>;但发现白色废水从维多利亚公园道附近的雨水渠排出.&lt;/p>;&lt;p>;已采集水样进行分析，并派渠务人员到铜锣湾上游相关渠道巡查，追查非法排放源头。&lt;/p>;&lt;p>;署方表示会继续调查，如果确认违规行为，将采取执法行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Western media urged to stop telling ‘one-sided stories’ about Hong Kong, mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279964/western-media-urged-stop-telling-one-sided-stories-about-hong-kong-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/f8d80164-82a1-40f8-8a3c-3de821a8648c_a79c32e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人享有“一国两制”下的“一切自由”一位官员表示，只要遵守政府的“红线”，就可以实行“两种制度”。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部驻香港部门发言人表示，媒体机构应促进理解而不是“偏执”，并坚称香港仍然是国际新闻中心尽管最近发生了外国记者被拒绝工作签证或拒绝入境的事件。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部驻香港特派员公署发言人黄景瑞周三表示，香港居民享有“一切自由”只要遵守政府的“红线”，黄在外国记者俱乐部主办的一次演讲中还表示，北京正在考虑进一步放宽香港非永久性居民进入内地的要求。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，香港和内地的声誉近年来受到“抹黑”，媒体，尤其是西方媒体， “成为问题”，不断讲“片面故事”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你查一下西方媒体，只要提到香港，90%都是涉及国家安全案件，”黄&lt;/p>;&lt;p>;“这给外界留下了大陆和香港都成为监视国家或地区的印象……但这是完全错误的。”&lt;/p>;&lt;p>;西方出版物他们在多篇社论中针对香港，声称自北京于 2020 年实施国家安全法及其配套的国内立法以来，香港的自由受到侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;香港和中央政府都&lt;/p>;&lt;p>;“我想呼吁香港媒体，包括国内媒体，特别是国际媒体， “你的工作是促进理解，而不是促进误解，甚至让人们陷入偏执、新的麦卡锡主义，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“那不是你的工作。你的工作是讲真话并促进国家和人民之间的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候获悉，美联社驻香港的摄影记者路易丝·德尔莫特 (Louise Delmotte) 抵达香港后受到当局询问。 9月14日以游客身份在该市机场被遣返回法国。近年来发生了一系列类似案件。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于最近发生的事件，当被问及外国记者是否仍能在香港获得工作签证时，黄坚称香港仍然是“国际媒体中心”，并且他们仍然能够在这座城市合法工作，但强调言论和新闻自由受到“限制”。&lt;/p>;&lt;p>;黄拒绝对个案发表评论，他说：“我完全承认这些权利&lt;/p>;&lt;p>;据了解，以拍摄前传媒大亨黎智英的独家照片而闻名的德尔莫特的工作签证被取消。去年的最高安全级别监狱——2024年上半年到期，今年年中她的延期申请被拒绝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/0b1836b2-9a65-4501-a8b7-b48ebcfbf071_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;摄影记者 Louise Delmotte 去年为入狱的前大亨黎智英拍摄了照片。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在记者无国界组织最新发布的世界新闻自由指数中，香港在180个司法管辖区中排名第135位。 2002年首次发布年度报告时，香港排名第18位。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中央政府是否会继续维护一个国家、两种制度下给予香港的自由时，黄说，重要的是要强调模型的两面。&lt;/p>;&lt;p>;“不要只看两个系统。我们仍然必须是一个国家，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能推翻政府，你不能主张独立。所以总有一条红线，除此之外，你拥有所有的自由。”&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了习近平主席的言论，即治理模式将“长期”维持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;黄还被问到，继今年早些时候为该市外籍永久居民推出新的五年多次入境签证后，北京是否会考虑放宽非永久居民的内地入境要求。&lt;/p>;&lt; p>;“我认为北京正在考虑。你只要祈祷吧，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shein makes rare job cuts in Singapore as London IPO remains in limbo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3279961/shein-makes-rare-job-cuts-singapore-london-ipo-remains-limbo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/6c164ccf-1791-4f23-b0d4-69944929465a_97248fe5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 在寻求 IPO 时因其中国起源而面临审查在英国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国创办的快时尚在线零售商 Shein 周三表示，该公司将在其新加坡总部裁员约 20 名员工，原因是这家电子商务公司对部分业务进行了重组。由于对其在伦敦的首次公开募股计划的质疑，其业务受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，有 20 多名员工受到裁员的影响，此次裁员是其全球 IT 研发中心重组的一部分。向《南华早报》发表的声明。工人们于周三接到通知。&lt;/p>;&lt;p>;裁员之际，Shein 因美国立法者的政治阻力而放弃了早先在纽约上市的计划，目前正在伦敦申请首次公开募股。此后，该公司在英国也面临审查，这也可能危及在英国的上市。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 由低调的中国企业家徐扬天（又名 Sky Xu）创立，开创了直接从-中国通过与制造商密切合作向国际消费者销售廉价商品的方法。事实证明，其低成本服装在包括美国在内的西方市场很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自从将总部从中国迁至新加坡以来，该公司一直在努力将自己重新定义为一家全球企业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该公司表示，其 IT 研发中心的重组是“持续全球扩张、本地化努力和提高效率的持续战略的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 还计划继续发展其它补充说，新加坡业务“正在招聘多个空缺职位”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists find world’s oldest cheese buried with mummies in Xinjiang desert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3279944/chinese-scientists-find-worlds-oldest-cheese-buried-mummies-xinjiang-desert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/a1c3b7dd-5b44-47f3-b6bb-cb4e7f1f7456_4d3d7c36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家称发现一种神秘物质涂抹在头部和颈部塔里木盆地木乃伊是一种由发酵乳饮料制成的软奶酪。照片：讲义/李文英&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们发现了世界上已知最古老的奶酪，其历史可以追溯到大约3500年前，与木乃伊一起埋藏在中国西部塔里木盆地。&lt;/p >;&lt;p>;研究小组在新疆维吾尔自治区小河墓地的棺材中的木乃伊脖子上发现了散落在青铜时代乳制品样本中的山羊和发酵微生物的DNA。&lt;/p>;&lt;p>;“看来小河人们积极采用草原文化中的畜牧业，相关的发酵乳制品开菲尔奶酪成为小河文化的重要组成部分，并随后在东亚内陆进一步传播。”他们在一项新的研究中表示。&lt;/p>;&lt;p >;来自中国科学院、中国科学院大学、北京大学第三医院、新疆文物考古研究所和新疆大学的研究人员周三在同行评审期刊《Cell》上发表了他们的研究结果。&lt;/p >;&lt;p>;克菲尔是一种由牛奶和克菲尔谷物制成的发酵饮料，其稠度比酸奶饮料更稀。将其沥干后制成软奶酪。&lt;/p>;&lt;p>;研究中分析的三种乳制品样品已被鉴定为开菲尔奶酪，因为“在乳制品中存在和丰富的来自反刍动物奶、乳酸菌和酵母的蛋白质”。论文称。&lt;/p>;&lt;p>;塔里木盆地是新疆的一片贫瘠沙漠，是大约 3,300 至 3,600 年前青铜时代木乃伊的所在地。几十年来，他们独特的“西方”外貌、服装和涉及牛、小麦和开菲尔奶酪的明显农业实践一直困扰着那些热衷于找出木乃伊尸体遗传起源和血统的科学家。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年，一个国际科学家小组发现这些木乃伊是古代北欧亚人的直系后裔，而不是该地区的新来者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/fff5e825-065a-4d9f-8cbe-522e94a2f44c_708f5b34.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;研究人员表示，开菲尔奶酪可以延长牛奶的保质期，并且乳糖含量相对较低，这对于乳糖不耐症的小河人来说是一个优势。图片：讲义/杨益民&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在最新的研究中，中国团队发现开菲尔奶酪是用牛和山羊的奶制成的，他们说这种奶“一致”历史上有使用反刍动物奶生产开菲尔的记录”。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，奶酪的生产过程显着降低了乳糖含量，这有助于“遗传性乳糖不耐受”的小河人食用乳制品。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“制作开菲尔奶酪可能不仅可以延长原料奶的保质期，还可以缓解乳糖引起的胃肠道紊乱，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;根据主要作者付巧梅的说法，这一发现还支持了“开菲尔文化”自青铜时代以来就存在于新疆地区的观点，挑战了长期以来认为发酵乳饮料仅起源于北高加索地区（即现在的俄罗斯）的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然之前有人认为开菲尔是从北高加索传播到欧洲和其他地区的，但我们发现开菲尔还有一条从新疆传播到东亚内陆的路线，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;他们说开菲尔的传播“很可能伴随着文化互动，因为各种考古证据表明青铜时代的新疆和西藏人口之间存在跨地区交流”。&lt;/p>;&lt;p>;“因为开菲尔只能通过使用现有的牛奶接种来生产他们说：“与开菲尔谷物相比，这些发酵微生物是追踪开菲尔生产历史的理想代理。”&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院分子古生物学实验室主任傅说，这一发现是古代开菲尔的发现。奶酪为了解古代饮食和文化提供了难得的机会，因为保存数千年的食物“极其困难”。&lt;/p>;&lt;p>;二十年前，考古学家发现一种神秘的白色物质涂在古人的头部和颈部。通过对几具小河木乃伊的研究，研究人员怀疑它可能是一种发酵乳制品，但无法确定它到底是什么。&lt;/p>;&lt;p>;借助古代 DNA 分析的进步，傅的团队解开了小河木乃伊的神秘面纱。据中国科学院称，这是世界上首次对古代乳制品样本进行宏基因组研究。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项史无前例的研究，使我们能够观察细菌在过去 3000 年中是如何进化的，”傅说。&lt; /p>;&lt;p>;“通过检查乳制品，我们对古代人类的生活及其与世界的互动有了更清晰的了解。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zelensky urges world leaders not to seek ‘an out’ from Russia’s war instead of true peace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3279963/zelensky-urges-world-leaders-not-seek-out-russias-war-instead-true-peace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/5a859d23-3da7-4e26-8fcd-0b66c9b524f6_8e6c55c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基抵达乌克兰总统一般性辩论期间发表讲话第79届联合国大会在纽约联合国总部举行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统周三敦促全球领导人与乌克兰站在一起，不要寻求“退出”，而不是寻求“真正、公正的和平”，俄罗斯已经进入两年多了。 &lt;/p>;&lt;p>;当他面临来自西方盟友和一些乌克兰同胞的越来越大的压力要求谈判停火时，弗拉基米尔·泽连斯基总统在联合国大会上表示，除了他提出的“和平方案”之外别无选择两年前。除其他外，它寻求将所有俄罗斯军队驱逐出乌克兰，并对战争罪行追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;“任何寻求和平的平行或替代尝试实际上都是为了实现结束而不是结束的努力战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“不要分裂世界。团结起来，”他恳求道。 “这将为我们带来和平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25 /0f56b7ed-500f-474b-8c82-984df00d5585_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;他两年前提出的“和平方案”别无选择，乌克兰泽伦斯基在联合国大会上发言。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯尚未轮到在由总统、总理、君主和其他高级官员组成的大会年度聚会上发言。在泽连斯基发表讲话期间，俄罗斯低层外交官占据了巨大议会厅中的国家席位。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不会出席今年的联合国大会高级别会议。&lt;/p>;&lt;p>;过去两次世界领导人出席联合国标志性年度会议时，乌克兰战争一直是焦点。但今年，以色列-加沙战争以及以色列-黎巴嫩边境不断升级的事态发展成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;拥有世界上最强大军队之一的乌克兰和俄罗斯陷入了一场激烈的争斗。沿着 1,000 公里（600 英里）的前线展开激烈战斗。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争始于俄罗斯 2022 年 2 月入侵，造成数万人死亡。俄罗斯在乌克兰东部势头强劲；与此同时，乌克兰上个月派遣军队越境进行大胆入侵，震惊了俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基周二在联合国安理会上表示，俄罗斯需要“被迫和平”，并表示没有任何意义&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三回应称，乌克兰总统的强制呼吁是一个“致命的错误”和“深刻的误解，当然，这将不可避免地”预计泽连斯基将于本周向美国总统乔·拜登提出胜利计划。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To recline or not? A look at in-flight rules after Cathay bans Cantonese couple over seat row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279955/recline-or-not-look-flight-rules-after-cathay-bans-cantonese-couple-over-seat-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/7ebfc8d1-d1d5-446e-bbf7-84aff4c0f7e4_7b8a0bfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰已将一对讲粤语的夫妇列入黑名单。大陆乘客坐在可躺式座椅上。图片来源：Shuttlestock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空因飞机座椅倾斜问题而将一对粤语夫妇列入黑名单，引发香港人热议，不少人问：是吗？可以向后倾斜吗？&lt;/p>;&lt;p>;一名大陆乘客向后倾斜座椅，引发了争吵，引发坐在后面的一对夫妇指责她的行为妨碍了他们观看机上娱乐节目。&lt;/p>;&lt;p>;一对说粤语的夫妇开始推挤她的座位，踢她的手臂，辱骂她，并称她为“大陆女孩”。&lt;/p>;&lt;p>;以下是你需要了解的关于飞机礼仪的知识。&lt; /p>;&lt;h3>;1.国泰航空什么时候可以禁止有不当行为的乘客？&lt;/h3>;&lt;p>;国泰航空表示，对于任何危害航空安全或不尊重其他乘客的行为，国泰航空都采取严格的零容忍政策。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇被禁止乘坐飞机。国泰航空未来的航班将遵守该航空公司的“旅客及行李运输一般条件”政策。&lt;/p>;&lt;p>;根据该规则第 8 条，乘客可能因不当行为（例如醉酒至严重程度）而被航空公司禁止飞行对他人造成安全或健康风险。&lt;/p>;&lt;p>;禁止的行为还包括在预订机票、在机场或飞机上办理登机手续或登机过程中实施刑事犯罪，或不遵守规定航空公司的安全或安保指示。&lt;/p>;&lt;p>;对他人造成伤害、伤害或使用威胁、辱骂、侮辱、歧视、淫秽或猥亵语言或行为的人，或对他人发出炸弹威胁或其他安全威胁的人威胁，也可能被航空公司拒绝。&lt;/p>;&lt;h3>;2.乘客可以将飞机座椅向后倾斜吗？&lt;/h3>;&lt;p>;国泰空姐工会主席郭国强表示，乘客可以向后倾斜座椅，这是完全可以的。&lt;/p>;&lt;p>;“通常我们只会询问乘客由于餐饮服务，将他们的座椅靠背调直，以便后排的人可以以正确的坐姿吃饭。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“换句话说，除了在起飞和降落期间，一旦我们服务结束后，乘客可以随时调整座位以保持舒适。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;郭表示，有些乘客可能会不吃饭，想在其他乘客吃饭时休息一下。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们也会要求他们暂时把座位摆正。确实有时候乘客会为此生气。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是向乘客解释情况，帮助他理解别人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/07671664-94d4-4cf1-987b-095479a28e9c_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位专家表示，空乘人员在寻求帮助之前会尽力解决乘客之间的冲突。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;郭说，其他一些不当行为包括在拥挤的机舱内与邻居争夺个人空间。 “尤其是坐在中间座位的人可能没有扶手可以依靠，头顶的行李舱也是如此，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，当航班满员时，乘客会打架。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;郭说，在商务舱，个人空间不是问题，但有些人变得太舒服了，“忘记了它实际上是”。&lt;/p>;&lt;p>;他举了一些例子，乘客使用扬声器通过个人设备观看视频，而不考虑其他试图休息的人。&lt;/p>;&lt;p>;“但在一般来说，商务舱在争取更多个人空间方面的问题较少。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;⁠郭表示，空乘人员应该先倾听乘客的问题，然后再倾听乘客的问题。尝试让他们从对方的角度看待事情，帮助他们了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;他说，我们的目标是让双方都退让一点，以尽量减少给彼此带来的不便。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果升级为口头或身体虐待，我们随时可以向乘客发出口头或书面警告，以确保他们遵守我们的指示，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也可能会发送消息&lt;/p>;&lt;p>;“但我们通常会尽量在现场解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;郭表示，如果同舱位有其他座位，他们可能会为乘客更换座位，但他们“很少”为乘客提供机上升舱，除非乘客同意支付差价。&lt;/ p>;&lt;p>;“但我们的机组经理可以在极端情况下并出于安全考虑而行使酌处权，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese schools in Hong Kong bolster security measures after Shenzhen stabbing: diplomat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279958/japanese-schools-hong-kong-bolster-security-measures-after-shenzhen-stabbing-diplomat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/55f05bbc-5c67-41f8-a678-879299ea5722_10e2c4cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事冈田健一感谢香港政府的支持在提高安全性方面。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻香港最高外交官表示，在深圳发生一名 10 岁儿童被刺伤事件后，香港的日本学校加强了安全措施.&lt;/p>;&lt;p>;中国驻香港总领事冈田健一周三在今年日本秋季节的开幕式上谈到了这一事件，他要求所有活动参与者为这名儿童默哀一分钟。上周在深圳被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这里的日本学校已经加强了对学生的安全保护，”第一位公开谈论这一事件的日本外交官冈田说。&lt;/p>;&lt;p>; “维护安全对他们来说非常重要。我可以告诉你，香港政府在这方面是非常支持的。我们非常感谢香港警察部门在这个问题上的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;“就深圳发生的非常不幸的事件而言，我相信，这里有很多日本人认为香港与香港完全不同。冈田周三对媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我敦促这里的日本社区多关注一下你们周围发生的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;警方在回复《华盛顿邮报》时表示，他们一直在密切监视犯罪趋势、审查行动策略并分配资源以确保公共安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/25/0e59cb74-9db5-437b-9cec-2621cbf9ac77_8a380292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”918事件周年纪念日，男孩在深圳上学途中遭到袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员叶刘淑仪表示，政府加强安全措施是一个好举措，同时对该市的日本个人或学童是否面临真正的威胁表示怀疑&lt;/p>;&lt;p>;“香港人普遍对日本抱有好感，对外国人的暴力袭击很少见，”曾任香港保安局局长的叶说。&lt;/p>;&lt;p>;这名男孩上周三，918事件（又称满洲里事件）周年纪念日，他在上学途中遭到袭击，许多中国人认为这是日本1931年入侵中国的开始，也是国耻日。&lt;/p>;&lt; p>;日本驻香港总领事馆于次日证实其去世，并发表简短声明，表示哀悼，并希望香港和澳门政府尽一切努力保护日本侨民。&lt;/p>;&lt;p据日本大使馆称，中国外交部副部长孙卫东当天在电话中告诉日本驻华大使金杉贤二，这起杀人事件是“有犯罪记录的个人实施的孤立案件”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing officials make twin call for Hong Kong businessmen to support growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279959/beijing-officials-make-twin-call-hong-kong-businessmen-support-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/ce9bf24f-fff8-4c9b-8d89-62d639b60971_4cc8dbea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港基金会举办十周年招待会。图片：苏伟文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的高级官员呼吁商界领袖将爱国精神化为行动，并向广东省同行学习，制定香港下一阶段的发展&lt;/p>;&lt;p>;周三，在当地一家领先智库成立十周年纪念活动上宣读的一封信中，港澳事务办公室主任夏宝龙表示，中国正处于“关键时期”，城市在国家转型中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]继承爱国主义、热爱祖国的优良传统。适应时代变化，准确识别变化，科学应对变化，主动求变。”团结香港基金主席陈智思宣读的信中，引述夏先生的话说。&lt;/p>;&lt;坚定支持行政长官和政府依法施政。 “团结起来，抓住机遇，拼经济，搞建设，拼发展。”夏说。&lt;/p>;&lt;p>;该组织由香港首任行政长官董建华于2014年创立，当时香港占领区公民抗命运动初现端倪。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生在呼吁中呼吁基金会充分发挥其在社会中的作用，让企业家展现爱国精神。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府联络办公室主任郑彦雄在活动中致辞，为香港繁荣稳定、为民族伟大复兴作出新的更大贡献。驻香港办事处呼吁企业家在发展过程中向广东同行学习。他说，智库在创造香港的未来方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/25/5440d0d5-7307-439f-953f-c64dece7779e_fbf4ab85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;团结香港基金主席陈智思，在周年纪念活动上发表讲话。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，广东省根据《专利合作条约》提交的专利申请量占全国一半，尽管其他省份获得了更多的创新支持，郑说。&lt;/p>;&lt;p>;“[该省]主要依靠企业，因为创新的主体是华为、平安和腾讯等科技行业的巨头，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“相比之下，香港在这方面有很大的发展空间，值得我们思考和采取行动。这也是智库的重要研究领域……值得团结香港基金全力研究的重要课题。”&lt;/p>;&lt;p>;郑引用中国国家主席习近平的话说，改革的任务越重国家越发展，越需要智力支持。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国特色新型智库在国家现代化建设中发挥着越来越重要的作用，国家迫切需要这样的组织。 &lt;/p>;&lt;p>;“中联办将继续支持香港智库坚持正确方向，与时俱进，发挥积极作用，为香港的繁荣作出贡献。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生表示，期待团结香港基金乘着“改革之风”，抓住当前机遇，在服务国家和社会中发挥新作用。 &lt;/p>;&lt;p>;该官员呼吁基金会汇聚各方智慧，进一步研究香港需要如何改变以改善经济和民生，通过推动政府政策和培养人才来促进社会和谐&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周五在北京会见夏先生，他表示相信社会各界将“爱国爱国的优良传统”传承下去。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“[他们将]采取一切实际行动，为香港由稳定走向繁荣、为民族伟大复兴作出更大贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;“政府会做的尽最大努力凝聚社会力量，鼓励各界主动认识、应对、求变，聚焦经济、发展、突破。”&lt;/p>;&lt;p>;基金会主席陈先生表示，该组织成立十年前董先生的讲话为各界服务香港、贡献国家提供了一个强大的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们会更好地利用香港在‘一国’中的独特优势“两个体系的原则及其作为国际城市的作用，加强与国际社会的联系，扩大国家和城市的叙述，促进科学技术和创新。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Sabina Shoal, China, Philippines weigh their next moves. Is conflict ‘inevitable’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279949/sabina-shoal-china-philippines-weigh-their-next-moves-conflict-inevitable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/25/4f0a281a-4a91-43c9-a4b9-dd02ff34c89d_d67fa170.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从菲律宾海警船 BRP Cabra 上看到一艘中国海警船8 月 26 日，在前往萨比纳浅滩执行补给任务期间。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，中国将努力阻止菲律宾在有争议的浅滩部署另一艘船只，从而加剧两个敌对声索国之间在争议激烈的海域发生冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，菲律宾从萨宾娜浅滩召回“特蕾莎·马格巴努亚”号驱逐舰后，北京表示，其海岸警卫队将继续“执行一致的执法行动” ”，以“维护其领土主权和海洋利益”。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉表示，已派出一艘替代船，但不会透露具体位置，这是基于“行动调整”的一部分从以前与中国船只打交道的经验中学到了什么。&lt;/p>;&lt;p>;“他们最好猜测这艘船在哪里。因为如果他们知道它在哪里，他们就会去那里。它就像一块磁铁。这就是我们的方法。我们不会透露它在哪里，”国家海事委员会发言人亚历山大·洛佩兹周六表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然北京和马尼拉似乎都在仔细权衡萨宾娜浅滩的下一步行动，地区观察员表示，对抗风险仍然很高。&lt;/p>;&lt;p>;北京不太可能允许另一艘菲律宾船只在萨宾娜浅滩“非法搁浅”，而马尼拉也不会放弃在该地区的存在，以防止类似事件重演。据观察人士称，2012年菲律宾失去黄岩岛控制权时发生了什么。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾当时不愿意离开萨宾娜浅滩，而且很可能会寻求重返黄岩岛”，中国南海研究院副研究员陈向苗说。&lt;/p>;&lt;p>;“海上冲突将不可避免，”他说。 “但事态如何发展，取决于菲律宾的下一步行动会在多大程度上激怒中国。这将决定中国将如何采取进一步的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，菲律宾海军西菲律宾海发言人罗伊·文森特·特立尼达少将表示，还有 11 艘中国人民解放军海军军舰上周二（特雷莎·马格巴努阿号被召回三天后）至周一之间，发现了 16 艘中国海警船和 55 艘民兵船。&lt;/p>;&lt;p>;陈质疑军舰的数量，但警告说，类似的暴力碰撞事件上月底的事件可能再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中国表示，一艘菲律宾海警船在有争议的萨比纳浅滩附近“故意与”中国一艘船只相撞，而马尼拉则表示，中方已“故意撞击”一艘菲律宾船只。没有人员伤亡的报道，但菲律宾方面表示，碰撞对船只造成了严重损坏。&lt;/p>;&lt;p>;“海岸警卫队足以封锁菲律宾，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾军队尝试进入泻湖，我认为中国可能会再次使用高压水枪，或者在升级的情况下，可能会再次发生碰撞。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在特雷莎·马格巴努阿号离开该地区的前几天，两国外交官在北京会面，中国外交部称其就萨宾娜浅滩局势进行了“坦诚”讨论，引发了对双方已达成协议的猜测。马尼拉拒绝了这一主张。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚菲律宾将向该浅滩部署哪艘船只。选项包括 Teresa Magbanua 的姐妹船、日本制造的 97 米（318 英尺）Melchora Aquino 号，以及法国制造的 BRP Gabriela Silang（一艘近海海岸警卫队巡逻船）。&lt;/p>;&lt;p>;Collin Koh新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院高级研究员表示，北京可能会试图阻止这艘新部署的船只驻扎在萨比纳浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;他说，即使菲律宾设法阻止为了让其船只驻扎在环礁，中国仍会试图阻止其补给，并最终迫使该船返回港口。&lt;/p>;&lt;p>;“我倾向于相信菲律宾船只会到达驻地，但被阻止进入泻湖，”他说。 “如果发生这种情况，情况将与 2012 年 4 月后黄岩岛发生的情况非常相似。”&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，马尼拉可能不得不动用其海军，或者在最严重的情况下，涉及美国和其他外部大国寻求直接支持，以维持其所谓的在萨宾娜浅滩的“战略存在”，北京会意识到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着目前在萨宾娜浅滩周围的武力展示与展示实力，试图阻止菲律宾人试图进入泻湖，甚至说服马尼拉（在对北京来说最好的情况下）继续这种部署是不可持续的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>