<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong braces for cooler weather as temperatures set to drop to 16 degrees Celsius]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3289660/hong-kong-braces-cooler-weather-temperatures-set-drop-16-degrees-celsius?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/534a6194-5927-4824-993c-5b01cae8f766_1415fce9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人正在为凉爽做好准备 天气。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将在下周迎来气温下降，预计周日气温将降至16摄氏度。&lt;/p>;&lt;香港天文台周五表示，预计周六气温将在 18 至 23 度之间，周日将降至 16 度。预计最高气温达20度。&lt;/p>;&lt;p>;“周日及周一市区最低气温将降至16-17度左右，新界区则低几度。”天文台表示。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报员将气温下降归因于影响华南地区的东北季候风逐渐增强。&lt;/p>;&lt;p>;预计该地区气温将于 2019 年逐步下降。下周后半段受另一场季风潮的影响。早晚凉爽。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报称，随着下周中季风减弱，广东沿海气温将小幅上升。下周气温将在 16 到 24 度之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Hong Kong transport chief faces first tough questions over funding rail projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3289661/new-hong-kong-transport-chief-faces-first-tough-questions-over-funding-rail-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 15:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/06/9bfdec86-fa97-43a1-ad8a-d705aa8ce4fa_0da105c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府一直在推进一些与新城开发相关的铁路项目。照片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新任命的香港交通运输部长陈美宝很快发现自己陷入了尴尬的境地，回答有关如何为预计耗资超过 3000 亿港元（美国）的六个铁路项目融资的问题。 385 亿美元），在经济环境疲软的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;周五，陈女士在担任新职务后首次回答立法者的询问时，对可能发行债券为这些项目提供资金的问题不置可否。该决定将取决于九广铁路公司前主席、立法会议员田北辰表示，随着市场状况恶化，发展可能会停滞。&lt;/p>;&lt;p >;他在立法会交通事务委员会会议上表示：“目前有很多铁路项目正在建设中，耗资超过3000亿港元。”&lt;/p>;&lt;p>;田说，港铁公司只获得土地给开发项目，但“没有钱，市值也只有1700亿港元左右”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府会发行债券资助项目吗？否则，即使20年后，在当前不断恶化的市场状况下，我们仍然不会看到它们成为现实。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/830e3719-c17b-4f71-a7bf-f186ccfdecca_eaa6971d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交通部长陈美宝表示港铁公司必须承接项目时自行承担风险。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府一直推展铁路新市镇发展项目，包括东涌线延线、蚝湾站、屯门南延线、北环线古洞站、洪水桥站及南港岛线（西线）。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划于2027年起逐步完成这些项目，同时进行主线的建造工程北环线主线预计明年动工，2034年竣工。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，铁路运营商在接管这些项目时需要自行承担风险。&lt;/p>;&lt;p>;“对于这些铁路项目的开发，我们将坚持一贯的做法，采取“铁路+房地产”的模式。我们将与港铁公司签署协议，港铁公司将获得项目所有权和房地产开发权。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个漫长的过程中，港铁公司将使其财务” 部长表示，政府不会为公司承担风险。&lt;/p>;&lt;p>;“但到目前为止，我们是通过顾问来制定计划的，因此自然需要承担自己的风险。乐观的。目前的房地产市场状况不应成为我们未来财务规划的一个重要因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈并没有透露当局是否会为铁路提供资金支持&lt;/p>;&lt;p>;“港铁公司有多种方式为项目融资，例如贷款……让我们先看看其整体财务计划，然后再决定是否需要进一步安排，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;在“所有权”模式下，港铁公司将负责新铁路的融资、设计、建设、运营和维护，并最终拥有该铁路。&lt;/p>;&lt;p>;周四接替被解职的运输局局长林世雄的陈先生发誓，重点关注四个主要领域，包括引领各项铁路项目，同时致力提升香港作为国际航空枢纽的地位，并以更积极及具策略性的方式争取海外航权。&lt;/p>;&lt;p>;她又承诺采用新技术和创新思维加快铁路建设项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New clues emerge as New York police hunt for UnitedHealthcare CEO’s killer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289651/new-clues-emerge-new-york-police-hunt-unitedhealthcare-ceos-killer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/6f1a4673-a48b-4e23-8756-999c9b8f599b_6885c5ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最新照片显示嫌疑人脸上没有遮盖，他正在微笑或大笑。照片：纽约警察局，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，对一名跟踪并杀害美国最大医疗保险公司之一负责人的蒙面枪手的调查进入第三天，有关他旅行的可能线索浮出水面枪击事件发生前，犯罪现场发现的弹药上写着一条潦草地写着的信息。&lt;/p>;&lt;p>;周三，联合医疗保健公司首席执行官布莱恩·汤普森 (Brian Thompson) 从位于市中心的酒店步行前往该公司的年度投资者大会时，在一次黎明伏击中身亡。街道，距离无线电城音乐厅和洛克菲勒中心等旅游景点几个街区。&lt;/p>;&lt;p>;但几天后，枪手仍然在逃，杀人原因仍不清楚，纽约市警方称证据确凿指出这是一次有针对性的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员努力拼凑出枪手在枪击前行踪的更多时间线，检查安全摄像机镜头，甚至在狩猎中测试了废弃的水瓶和蛋白棒包装纸为了他的DNA。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/28186b52-d4ca-4c2b- bc6f-f66b893a95f9_36fafe07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该人正在寻找枪杀者。照片：纽约警察局，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;弹药上发现了“否认”、“辩护”和“放弃”等字样，呼应了保险业批评者使用的短语，两项法律执法官员周四在接受美联社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息模仿了“延迟、否认、辩护”这句话，律师和保险业批评人士常用这句话来描述避免支付索赔的策略。它是指保险公司延迟付款、拒绝索赔，然后为自己的行为进行辩护。联合医疗保健 (UnitedHealthcare) 等健康保险公司经常因拒绝索赔或使获得医疗服务变得复杂而成为医生和患者批评的目标。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员现在还认为，嫌疑人可能上个月乘坐一辆始发于纽约的公共汽车前往纽约。亚特兰大，一名执法官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方和联邦特工一直在从 Greyhound 收集信息，试图识别嫌疑人，并正在努力确定他是否在 11 月底购买了飞往纽约的机票。 ，官方&lt;/p>;&lt;p>;调查人员还试图从枪手逃离的步行广场上找到的手机中获取更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称枪手可能住在一家旅馆里。据一位了解调查情况的执法官员称，周四上午，警方前往曼哈顿上西区至少两处此类场所。周四公开的照片拍摄于纽约市 HI 旅馆的大厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/a88f4187-200e-4094-b8db-93391120b090_1b3471f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;UnitedHealthcare 首席执行官 Brian汤普森.照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在与纽约警察局充分合作，由于这是一项积极的调查，目前无法发表评论，”旅馆发言人丹妮尔·布鲁姆菲特 (Danielle Brumfitt) 表示。一份通过电子邮件发送的声明。&lt;/p>;&lt;p>;警方周四公布了一名因汤普森被杀而被通缉的人的新照片。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片显示，一名未戴口罩的男子在曼哈顿一家旅馆的大厅里微笑。 ， 添加自枪击事件以来流传的一系列照片和视频，包括袭击本身的镜头，以及嫌疑枪手事先在星巴克停下来的静态画面。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员认为嫌疑人使用了假冒的 New一位接受美联社采访的官员表示，他在旅馆登记入住时出示了泽西岛身份证。&lt;/p>;&lt;p>;旅馆工作人员告诉调查人员，他们记得一名男子在与人打交道时几乎总是戴着口罩。他们或从前面经过 桌子。该官员称，该人穿着一件夹克，看起来与枪击事件后发布的监控图像中该男子所穿的夹克相似。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件发生后，警方称枪手骑着自行车逃跑，最后一次被人看到。骑车进入中央公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/5f2f4274-f48e-4178-ac3e-c9607ed48e39_c5b73a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现场发现的弹壳。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据监控视频和现场证据，调查人员认为枪手至少受过一些枪械训练并拥有枪支使用经验，并且该武器配备了一名执法官员告诉美联社，“消音器”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，调查人员还在调查嫌疑人是否预先放置了一辆自行车作为逃跑计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p >;安全视频显示凶手从后面接近汤普森，他举起手枪，开了几枪，几乎没有停下来清理枪口，这位高管就摔倒在人行道上。摄像机显示他逃离街区，穿过步行广场，然后骑上自行车。&lt;/p>;&lt;p>;警方发布了几张照片，显示该男子穿着连帽夹克，戴着口罩，遮住了大部分脸——这种表情是不会被人看到的。在一个寒冷的早晨引起了人们的关注。&lt;/p>;&lt;p>;汤普森是两个儿子的父亲，住在明尼阿波利斯郊区，自 2004 年以来一直在总部位于明尼苏达州明尼通卡的联合医疗保健公司工作，并在担任首席执行官三年多了。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子保莱特 (Paulette) 周三告诉 NBC 新闻，他告诉她“有些人一直在威胁他。”她没有提供详细信息，但表示威胁可能涉及保险范围问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/12/06/4232556f-4fbc-4f1a-9a63-f00ae7038bc4_a881964c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因枪击事件而被通缉的个人。图片来源：法新社纽约警察局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该保险公司的母公司联合健康集团 (UnitedHealth Group Inc.) 在纽约举行年度会议，向投资者介绍其来年的发展方向和期望。汤普森去世后，该公司结束了会议。&lt;/p>;&lt;p>;UnitedHealthcare 为超过 4900 万美国人提供保险，去年收入超过 2810 亿美元。它是美国最大的 Medicare Advantage 计划提供商，负责管理雇主的健康保险以及州和联邦资助的医疗补助计划。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，UnitedHealthcare 与 Humana 和 CVS 一起在一份参议院报告中被点名，该报告详细介绍了近年来，其对某些 Medicare Advantage 患者事先授权的拒绝率如何飙升。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maritime threats high on agenda as Chinese navy hosts Gulf of Guinea security forum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3289617/maritime-threats-high-agenda-chinese-navy-hosts-gulf-guinea-security-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/afc208e6-8963-4e7f-a658-5e250e171ea7_47151cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海上武装部队代表团来自几内亚湾的18个国家参加了在上海举行的为期两天的研讨会。照片：微博/中国军号&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国周四结束了为期两天的几内亚湾安全局势论坛，试图加强在非洲的军事存在，分析人士认为说将允许北京“向西投射力量”。&lt;/p>;&lt;p>;中国海军在上海主办了这次研讨会，来自几内亚湾的18个国家的海上武装部队参加了会议，其中包括喀麦隆、刚果、加蓬、据国防部称，科特迪瓦和尼日利亚声明。&lt;/p>;&lt;p>;论坛表示，海洋环境和地区安全将与中非海上安全合作一起列入议程。&lt;/p>;&lt;p>;论坛旨在“深化中非友好合作，促进中非海上安全合作”。据官方军事报纸《解放军报》报道，中国海军司令员胡锦涛在周三的主旨演讲中表示：“为共同应对海上安全威胁和挑战、共同维护地区和平稳定作出新的更大贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的主旨演讲中，钟明称几内亚湾安全稳定“对地区国家、非洲乃至世界都具有重要意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国海军愿与几内亚湾朋友一道，贡献智慧”根据外交部声明，胡锦涛表示，这是自 2022 年以来第二次举行此类论坛，也是第一次亲自举行。 &lt;/p>;&lt;p>;外交部表示安全合作问题及措施互动环节讨论了“共同应对海盗、走私、非法捕鱼等海上威胁和挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动还包括参观中国海军军舰052D型导弹驱逐舰淄博舰和052D型导弹驱逐舰。卢安导弹护卫舰以及海军医科大学。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库哈德逊研究所的高级研究员 Liselotte Odgaard 表示绑架和勒索问题该地区的问题可能在论坛上很突出。&lt;/p>;&lt;p>;“盗版是一个日益严重的问题。这也影响到中国船只，因为中国是西非的货物出口大国，也从该地区进口原油等原材料，因此许多中国商船经过该地区。”Odgaard说。&lt;/p>;&lt; p>;“这涉及绑架中国船员和破坏设备。”&lt;/p>;&lt;p>;奥斯陆和平研究所高级研究员伊拉里亚·卡罗扎（Ilaria Carrozza）也认为，对海盗和海上安全的日益关注 — — 这直接影响到全球资源供应链——可能是一个关键议程项目。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区因其石油出口和作为贸易路线而至关重要。卡罗扎表示，中国的参与，包括在赤道几内亚提议建立的潜在军事基地，可能会影响地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“中国积极参与反海盗行动，并投资当地基础设施，这可能会改善地区局势。”海上安全。然而，外国军事力量的存在也可能导致地缘政治紧张局势，从而扰乱合作安全安排。”&lt;/p>;&lt;p>;此次论坛的召开正值中国一直寻求加强与非洲国家的军事合作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;上个月，在江苏省南京海军指挥学院举行的学术研讨会上，来自11个非洲国家的中外学生也讨论了几内亚湾的安全局势。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;9月，习近平主席承诺在中非合作论坛峰会上的演讲中，为非洲国家的 6,000 名军事人员和 1,000 名警察提供 10 亿元人民币（1.372 亿美元）的军事援助和培训。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 12 月， 《华尔街日报》援引美国机密情报报告和未透露姓名的美国情报机构的报道称，中国计划在赤道几内亚建立海军基地，并在那里重建和扩建了一个商业港口。卡罗扎表示，几内亚湾提供了“通往大西洋的门户，靠近重要的石油资源和贸易路线”，中国拟在赤道几内亚建立的军事基地将“使其能够向西投射力量” ，支持其全球雄心”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对该地区的兴趣部分源于其需要确保海上通道安全并解决海盗问题，这些问题威胁到其在西非的贸易和投资，”她&lt;/p>;&lt;p>;奥德加德表示，中国“以缺乏安全为理由，更多地参与维护其他国家的安全”，包括建立警察部队和建立军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;“中国奥德加德说：“吉布提在非洲另一个海盗热点地区吉布提设有军事基地，因此在西非有类似的安排是有道理的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在加蓬，中国海军舰艇已经由于中国是加蓬的主要贸易伙伴，在该国建立海军基地是有道理的。这将使中国在打击几内亚湾海盗方面发挥更大作用，并使其能够直接进入大西洋。”&lt;/p>;&lt;p>;奥德加德补充说，中国在几内亚湾的军事参与是这是美国的一个主要担忧，因为它“允许中国军队从太平洋和大西洋一侧接近美国”。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，中国在全球范围内投资了全球战略港口基础设施，这赋予它可以使用的存在奥德加德说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国对中国的存在做出了回应，试图扩大自身存在，获取世界各地港口的使用权。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Saudi diplomat investigated for allegedly groping woman at Tokyo nightclub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289649/ex-saudi-diplomat-investigated-allegedly-groping-woman-tokyo-nightclub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/36280e13-c0d1-4b6a-80f4-1a696586206d_e27ff5d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前沙特阿拉伯外交官被指控在东京一家夜总会触摸女性乳房。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;调查消息人士称，一名前沙特阿拉伯外交官因涉嫌今年早些时候在东京一家夜总会触摸一名妇女的乳房而于周五被移交检察官。&lt;/p>;&lt;p >;消息人士称，当时被派往沙特阿拉伯大使馆的 30 多岁男子已经返回自己的国家，但没有回应警方出庭接受询问的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他涉嫌犯罪触摸的据消息人士透露，7 月 15 日凌晨 2 点 50 分左右，一名 20 多岁的女子在六本木的俱乐部里，将乳房遮在衣服上，这违反了东京的滋扰防止条例。两人互不认识。&lt;/p>;&lt;p>;该女子随后报了警，该男子告诉到达现场的警察，他只是碰了她的手臂。消息人士称，他同意陪同警察接受讯问，但后来表明自己是外交官并离开。&lt;/p>;&lt;p>;10月，警方通过日本外务省和其他机构两次要求沙特大使馆逮捕该男子出庭接受询问。但他没有做出回应，并于 11 月返回沙特阿拉伯。&lt;/p>;&lt;p>;当时，根据《维也纳外交关系公约》，他享有豁免权，该公约赋予外交官免于逮捕的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese ‘fairy sister’ student in Taiwan delegation celebrated for ‘pure beauty’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3289048/chinese-fairy-sister-student-taiwan-delegation-celebrated-pure-beauty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/02/3d1cc8ff-eb53-4aee-a93a-76eee7d99f61_e61fee00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赴台代表团中的一名中国大学生，因其美丽和笑容而被称为“神仙姐姐”。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆大学代表团访台的一名学生，因“清纯美丽”和迷人笑容，被当地媒体誉为“神仙姐姐”。 &lt;/p>;&lt;p>;代表团应马英九文教基金会邀请，旨在加强海峡两岸青少年交流，促进大陆与台湾运动员之间的友谊与交流。&lt;/p>;&lt;p >;彭一航，据新闻门户网站华夏新闻网报道，11 月底，有 40 名大陆学生访问了该岛，其中包括著名的清华大学汉语专业二年级学生。&lt;/p>;&lt;p>;这些学生代表九天的时间里，他与大陆七所知名大学一起参观了台湾的多所大学和高中。&lt;/p>;&lt;p>;20岁左右的彭丽媛被亲切地称为清华“校花”。在中国用来指学校里最漂亮的女孩。&lt;/p>;&lt;p>;除了迷人的外表之外，彭女士还擅长芭蕾舞，并在她的大学主持过许多晚会活动。她还参加过舞台剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02 /15314a6c-5308-4632-80a3-c7f8bfe3d5af_9e8238f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;除了迷人的外表之外，上图的彭一航在芭蕾舞方面也表现出色，并且是一位学术高手。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭自小就是一个全面发展的学生，毕业于中国人民大学附属中学，这是中国最精英的中学之一。 &lt;/p>;&lt;p>;这次旅行是她第一次访问台湾，她发现当地人既友好又热情。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天，我们参观了[台北市中山女中] ]，他们让我们觉得温暖而幸福。”她说道。 “今天政治大学的学生推荐了很多当地的特色美食，比如凤梨酥、小馒头、麻薯等。”&lt;/p>;&lt;p>;彭女士也表达了对林安的钦佩之情。太古故居博物馆，注意到中国传统文化在台湾保存得很好。&lt;/p>;&lt;p>;“政治大学的学生非常友善。他们甚至主动帮我们订外卖，担心我们自己做不方便。”彭评论道。&lt;/p>;&lt;p>;她邀请台湾学生参观大陆，特别是清华大学。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/820e35a7-4a87-4d40-b100-52cbbc4084d5_b8d1ad22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彭，宠儿当地媒体邀请台湾学生参观大陆，特别是清华大学。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我很乐意请你吃好吃的。清华有22个食堂，我还没有全部去过。 “你到清华来，我可以带你去尝尝不同的食堂。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“仙女”这个词在中国媒体上常用来形容空灵清华的女性，常常是这样的。其特点是优雅、魅力和青春的外表。&lt;/p>;&lt;p>;最著名的“神仙姐姐”是美籍华人女演员刘亦菲，她因在迪士尼真人电影中饰演同名角色而闻名于国际。电影木兰。&lt;/p>;&lt;p>;代表团的其他知名成员包括六届奥运会乒乓球冠军马龙，以及在 2020 年东京奥运会上获得两枚射击金牌的清华学生杨茜。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/一>;&lt;br>;&lt;一href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai said he was jailed because he ‘embarrassed’ Beijing, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289641/hong-kongs-jimmy-lai-said-he-was-jailed-because-he-embarrassed-beijing-court-hears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/ce4a26b5-a65a-4ce3-b05f-a53313c35224_bb5173c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖，77 岁，正在接受审判两项与外国势力勾结的阴谋指控和三分之一的阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前媒体老板黎智英周五返回香港西九龙法院，在备受瞩目的审判中作证，问题围绕着他对北京的回应- 2020年6月30日颁布的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英此前在证人席上待了11天，否认试图操纵中国大陆和香港的外交政策，并与自己保持距离&lt;/p>;&lt;p>;但现已不复存在的《苹果日报》的创始人承认，他曾主张外国政府采取敌对反应，希望阻止国家安全法的通过。&lt; /p>;&lt;p>;他还透露，他与他认为在 2019 年反政府抗议活动中具有影响力的活动人士保持着定期联系，最终目的是平息在该地区造成严重破坏的暴力行为。 &lt;/p>;&lt;p>;77 岁的黎智英周四表示，在国安法生效后，他“过于乐观”，对这座城市仍抱有希望。&lt;/p>;&lt;p>;他说他没有相信北京和香港当局不会对他进行起诉，尽管他们承诺不会对新法律生效前的冒犯行为追究任何人的责任。引发新一轮西方制裁并最终迫使&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，黎智英在 2020 年 6 月 14 日的评论中为自己的严厉言论辩护，他在评论中称北京是一个“无耻且不值得信任”的政权，并声称该市2017年，由于“政治局势”上升，他被指控刑事恐吓一名记者，高等法院拒绝他出国旅行。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;辩方提请法院注意黎智英拟发表的公开信草稿，以防他根据六月生效的国家安全法被捕入狱。 2020年12月30日。&lt;/p>;&lt;p>;这封未注明日期的信，题为“香港监狱的信”，从未公开发表，但在证人席上向他展示，以促使这位前媒体老板解释他的想法美国支持后新法律生效。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在信中指责北京方面背叛了1997年香港回归中国统治后对香港自由和民主的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;他坚持这些观点被起诉的人（包括他本人）之所以被拘留，是因为他们“指出他们的承诺被证明是多么空洞”，让北京和香港政府都“难堪”。&lt;/p>;&lt;p>;这位《苹果日报》创始人还谈到他的“美国朋友们”，并表示希望他们能够记住香港人“为了同样的原则而在同一边战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;黎告诉法庭，他与保安后信中所反映的观点相同。法律生效。&lt;/p>;&lt;p>;辩方询问黎智英在信中是否呼吁美国实施制裁或其他敌对活动。&lt;/p>;&lt;p>;“没有，”这位前媒体老板说没有跳过一个节拍。&lt;/p>;&lt;p>;公开信草稿如下：&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果你正在读这封信，这意味着我入狱了，这是中共正义的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但我是在优秀的公司。从某些方面来说，我在这里比在外面更自由。当当局将捍卫真理和法治定为犯罪时，诚实的人还能在哪里？&lt;/p>;&lt;p>;不管香港现在逮捕了多少人——数百或数千——无论实际指控是什么，我们真正的罪行是一样的。我们坚持北京和香港政府履行1984年向我们做出的承诺，即即使我们回到中国后，我们也能够保持自由的生活方式。我们这些现在入狱或面临起诉的人之所以处于这种境地，是因为我们指出这两个政府的承诺被证明是多么空洞，让他们感到尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;对于我自己 – 以及我的近 200 万人来说，出来抗议的香港同胞，我的行为都是和平的。政府谈论暴力。考虑到香港警方对他们要服务和保护的人民的攻击方式，他们会知道的。曾经命令臣民“战战兢兢、服从”的中国皇帝，与今天的共产党人相比，毫无意义。&lt;/p>;&lt;p>;我是一个老人了。发生什么事对我来说并不重要。未来属于年轻人。大多数香港年轻人从未生活在英国殖民统治或共产党直接统治下。但他们知道什么是自由，而且他们知道北京的主人决心让他们永远尝不到自由的滋味。正在崛起的香港一代正在接受共产主义的第一手教训，他们永远不会接受。&lt;/p>;&lt;p>;这些抗议活动的导火索是一项引渡法，该法在纸面上允许香港人被带走从这里到中国受审。大家都明白，这将意味着香港的终结。旁观者应该明白，事情本来不必发展到这个地步。香港人并不是试图推翻北京政府。他们所要求的只是别打扰他们，像他们一个半世纪以来的生活一样生活，并通过贸易、投资和技术为中华民族做出自己的贡献。是北京毁了这一切。&lt;/p>;&lt;p>;如果不是引渡，那就是另外一回事了。对 1997 年主权移交的怀疑是正确的。共产党人无法忍受自由社会。当危机最终到来时，人们最期待的是一些迹象，表明我们的香港政府明白我们的担忧是合法合理的。相反，林郑月娥以共产党政权的方式回应我们：用催泪瓦斯、防暴盾牌和警棍。&lt;/p>;&lt;p>;那么我们像美国这样的朋友能做什么呢？最重要的是要记住，我们香港人民，尽管手无寸铁，却为了同样的原则而站在同一边战斗。如果中国要这样对待香港人民——他们创造了中国历史上最繁荣和创新的社会——你真的能想象中国会对你更好吗，尤其是当它实力增强时？&lt;/p>;&lt;p >;我一直很钦佩美国。现在，我在牢房里对我的美国朋友们说这句话。我们香港人正在被中国压垮，因为我们分享你们的价值观。在我们需要帮助的时刻，请不要忘记您的朋友。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why rebel capture of Syria’s Hama, a city with a brutal history, matters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289642/why-rebel-capture-syrias-hama-city-brutal-history-matters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.06 14:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/d0e96098-9f6f-43cd-b3d6-575f1c107ffa_cd7e3abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;带有叙利亚总统照片的广告牌在北部城市阿勒颇，巴沙尔·阿萨德和一面被反政府武装撕毁的国旗。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是阿拉伯世界现代史上最黑暗的时刻之一。四十多年前，时任叙利亚总统哈菲兹·阿萨德发动了后来的哈马大屠杀。&lt;/p>;&lt;p>;政府军对叙利亚中部城市的袭击造成 10,000 至 40,000 人死亡或失踪。它从1982年2月2日开始，持续了近一个月，使这座城市成为废墟。&lt;/p>;&lt;p>;政府进攻和长达一个月的围城的记忆，当时这是一个叙利亚穆斯林兄弟会的大本营，在叙利亚和阿拉伯人的心中仍然根深蒂固。&lt;/p>;&lt;p>;现在，伊斯兰叛乱分子占领了这座城市，撕毁了哈菲兹·阿萨德的儿子巴沙尔总统的海报阿萨德，以及蜂拥而至的安全和政府办公室——这些场景在 40 年前是难以想象的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/06/5D0D235C-9993-9993-4C7E-A2CA-A2CA-A2CA-A2CA-A2CA-A2CA-A2CA-0C569D558B7C2_AE16BC18.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;居民走上街头哈马欢迎反政府战斗人员。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;叙利亚长期进行的内战中携带的巨大象征意义，该战争始于13年前，但许多人说植根于哈马。&lt;/p>; &lt;p >;叙利亚的第四大城市哈马以其古朴的水车而闻名，这是奥伦特斯河沿岸的地标景点。&lt;/p>; &lt;p>;在1980年代初期，这座城市的名字变成了同义词&lt;/p>; &lt;p>;被穆斯林兄弟会主导的反政府袭击的现场针对军官，国家机构和执政党办公室。 1982年2月，哈菲兹·阿萨德（Hafez Assad）下令对纽约市进行袭击。 P>; Hafez Assad的兄弟Rifaat率领炮弹炮击并杀死了数千人的炮兵部队，赢得了他的绰号“ Hama的屠夫”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/06/052dd8f8-0fb3-412d-aef1-b34444d244d24867d24867dc_e4bab385.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚反政府战斗机欢呼他们骑着军车穿过哈马的街道。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仅在今年，里法特·阿萨德（Rifaat Assad）在瑞士被起诉，因为与哈马有关的战争罪和危害人类罪。三年前，他为他颁发了国际逮捕令。&lt;/p>; &lt;p>;大屠杀引起了怨恨，几年后，对他儿子的另一场起义的火焰。&lt;/p>; &lt;p>; 2011年，哈马及其周围的城镇成为反对巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）的一些最大抗议活动的中心，该抗议活动始于2011年的阿拉伯起义浪潮。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动迫使政府安全部队迫使政府安全部队退出城市短暂的2012年6月，将反对派置于控制和助长解放的感觉，在曾经被叙利亚战机捣毁的地方。&lt;/p>; &lt;p>;当时的居民当时居民在城市周围用红色粉刷了墙壁，投掷了水上轮上的红色油漆象征着哈马大屠杀，并试图组织地方政府。起义开始时约有80万人住在那里。 div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/06/3d04e795-9576-488b-8b-8b-8f0a-070a-070a-070c6574e174e174e174d_ae37888834e.jae.jae.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个多桶火箭发射器周三，在哈马北部郊区的政权部队起火。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但政府部队于当年8月返回，残酷的袭击在头24小时内造成了大规模伤亡。颂歌的领导人后来被政府军杀死。因为大屠杀的历史。他将其描述为“叙利亚历史上的巨大事件，尤其是反对派和伊斯兰反对派的真正形成性”。&lt;/p>; &lt;p>;每年都要纪念残酷的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;也是隆德说。 。因此，这里没有任何妥协。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的视频消息中，事实上的叙利亚叛乱分子阿布·穆罕默德·戈拉尼（Abu Mohammed Al-Golani流血了40年的伤口”。反对派战斗人员的第一步是使囚犯从城市的中央监狱中释放。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马是叙利亚的主要十字路口，将该国的中心与北部以及东部和海岸。&lt;/p>; &lt;p>;首都大马士革，阿萨德（Assad）的权力所在地大马士革（Damascus）以北约200公里（125英里）。哈马省也与拉塔基亚沿海省接壤，这是对阿萨德的大众支持的主要基地。&lt;/p>; &lt;p>;该地区主要是逊尼派穆斯林，但也有少数来自阿拉维派教派，这是什叶派伊斯兰教的分支机构，在这里，伊斯兰教派的分支机构是穆斯林。隆德说，阿萨德的家人属于&lt;/p>; &lt;p>;哈马的秋天本身就是一个巨大的发展。但是在上周叙利亚最大的城市阿勒颇（Aleppo）倒台之后，政府部队有时间准备他们的国防线，“绝对会鼓励阿萨德的敌人并劝阻他的支持者”。&lt;/p>; &lt;p>;下一站叛乱分子是霍姆斯的中央省，分析师说，如果它落入叛军之手，它将改变游戏规则。叛乱团体已经表示，他们正在前进。它将首都连接到海岸，阿萨德拥有他的基地和他的原籍村，并拥有俄罗斯海军基地的故乡。&lt;/p>; &lt;p>;“叛军是否应该能够抓住霍姆斯伦德说，在抓住哈马之后，他们可以从理论上抓住叙利亚的三个城市，并从海岸切断了首都。 &lt;一href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Japan cooperation should be ‘priority’ as regional uncertainties loom, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289634/china-japan-cooperation-should-be-priority-regional-uncertainties-loom-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 13:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/4af1b1b1-4a98-4a98-47a2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa2-baa 2-90359060606060c98b_598b_598b_59dabc86.jpg86.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;士兵试图进入国民议会大楼韩国总统Yoon Suk-Yeol于周三在首尔宣布戒严。东京论坛上的专家说，中国，日本和韩国应加强交流，以帮助稳定朝鲜半岛。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国半岛可能会成为中日安全合作的有前途的途径，因为中国和日本都有类似的区域目标，外交官和国际关系专家在年度北京 - 北京论坛本周在日本首都举行。&lt;/p>; &lt;p>; Gui Yongtao是北京大学国际研究学院的副院长，他告诉论坛，中国和日本在促进和平，稳定和无核化方面“具有相同的立场”在半岛。 “随着紧张局势在半岛上不断升级，我们应该优先考虑第一个目标 - 和平与稳定 - 应敦促所有各方以减轻紧张局势。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/06/68e2360a-f87d-4420-4420-8c9b-a98502af &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;年度北京-Tokyo论坛关于在东京举行的中日关系。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;退休的日本海军上将katsutoshi kawano说，东京和北京面临更不确定性，因为俄罗斯 - 北朝鲜联盟的形成。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“台湾目前，中国和日本之间的Senkaku群岛问题仍然[时态]。进行合作在日本和中国在朝鲜半岛上，我们最好就这个问题进行合作。” &lt;/p>; &lt;p>;“现在在东北亚的安全保证现在处于危险之中……诸如从朝鲜派遣部队到乌克兰的担忧，作为回报，俄罗斯将技术发送到朝鲜……对于日本来说，这是一个非常严重的危机。唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，东京的大学Soeya警告说，返回白宫，加剧了中国和日本在朝鲜半岛上共同努力的紧迫性。&lt;/p>; &lt;p>;美国当选总统可能会考虑他的政治遗产而不是地区和平，而不是地区和平。 &lt;/p>; &lt;p>;特朗普成为美国第一位访问朝鲜并在2019年见到领导人金正恩的现任总统。这次遭遇持续了大约一分钟，特朗普越过边界越过边界进入南方韩国。&lt;/p>; &lt;p>;路透上个月报道说，特朗普正在讨论与金正日进行直接谈判。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为日本和中国有可能讨论应对特朗普政府的态度，这是完全不可预测的。 ，也会加剧不确定性关于美国与日本和韩国的联盟，有可能影响地区稳定。&lt;/p>; &lt;p>;先前在东京和首尔之间紧张的联系期间，在尹元担任总统期间，与美国一起宣布了三边形安全协议，作为美国总统乔宣布了三边形安全协议。拜登（Biden）努力将美国盟友团结在印度太平洋。他预测，还将导致日本，美国和韩国之间的安全框架不稳定，这是为了压制朝鲜。 。动议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;张·图申（Zhang Tuosheng与“美国及其盟国的压力”下与国家的合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的政策是为了伙伴关系，而不是联盟。我们将永远不会加入俄罗斯北朝鲜军事联盟，我们不支持军事联盟方法来解决区域安全问题。 ，我们俩都面临着美国及其盟友的巨大压力，我们都支持多极化的发展……因此，我们需要维持和加强与朝鲜和俄罗斯的合作关系。” &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;张还警告说，东北亚已经转移了&lt;/p>; &lt;p>;“以对抗为主的交流为主导”。“该地区已经看到了&#39;北方和南方&#39;之间的&#39;三角对抗的起点，即中国，俄罗斯和朝鲜与美国竞争，日本和韩国。”他说。 /p>; &lt;p>;“如果中国日本可以[和平地]合作，这将是世界和[亚洲]地区的重要共识，我们俩都可以从建立更加和平，更稳定的世界和地区中受益。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;北北京大学国际研究学院的前任负责人吉亚·金戈（Jia Qingguo）敦促东京尊重中国主权和领土，称中国有“三条红线”  - 台湾“不能独立，不能被外国部队占领，也不能发展武器质量&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。日本像大多数国家一样，包括美国，并不承认台湾是一个独立国家，尽管它反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试。华盛顿致力于武装台北进行防守。 2021年，在辞去领导人后，前日本总理安倍晋三（Shinzo Abe）说：“台湾的应急是日本的偶然性”。秘鲁亚太经济合作峰会的旁观者Shigeru Ishiba敦促Ishiba敦促“直接面对历史，前瞻性，并适当处理历史，台湾和其他主要主要问题”。&lt;/p>; &lt;p>; rui Matsukawa是代表右翼自由民主党议员众议院议员的成员，他说，由于其靠近台湾，日本将“不可避免地被吸引到台湾问题上”台湾海峡在日本获得资源和能源方面的重要作用。 >;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is mystery ‘Disease X’ and why have dozens died in DR Congo?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289636/what-mystery-disease-x-and-why-have-dozens-died-dr-congo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 13:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/fd2a6f9f-258b-458b-45dd-99ad-45dd-45dd-45dd-45dd-4cae21 ed9741 ed9741_8f8154ddd.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;刚果西南部的潘兹健康区。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刚果民主共和国的卫生官员期望在几天之内知道传染病爆发的原因，称为“疾病X”，使数百人恶心并杀死了至少79人，自10月下旬以来。&lt;/p>; &lt;p>;遭受流感疾病的376人中，近200年以下五年以下。预防。&lt;/p>; &lt;p>;发烧，头痛，咳嗽，呼吸困难和贫血的病例于10月24日在西南省的帕尼省的潘兹健康区报道，国家当局于12月1日发出警报。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“我们延迟了将近五到六个星期，在五到六个星期内可能会发生很多事情，”卡西亚周四在每周与记者的电话中说。 “正在进行的测试将有助于我们了解问题。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/12/06/AA878B2C-19AF-4A6D-BCE2-2-FD24F01E27C_F85B1197.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;刚果卫生部长罗杰·坎巴（Roger Kamba）。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卫生部长塞缪尔·罗杰·坎巴（Samuel Roger Kamba）在金沙萨（Kinshasa）告诉记者：“我们处于最大戒备状态，我们认为这是我们需要监测的流行病学水平” &lt;/p>; &lt;p>;这种疾病在流行性流通量增加的时候出现，罪魁祸首很可能是空降的。患者标本正在金沙萨的一个国家实验室进行分析，距爆发区约500公里（311英里）。&lt;/p>; &lt;p>;测试可能会在48小时内完成，并在周末发布结果。&lt;/ P>; &lt;p>;爆发引起了人们对一种新病原体的出现的关注停顿。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候，新的MPOX菌株的传播促使世界卫生组织宣布该疾病是国际上关注的公共卫生紧急情况，尽管该病毒从非洲散布出来仍然是零星的。 &lt;/p>; &lt;p>;香港的卫生当局周四晚些时候表示，他们将在机场拧紧从约翰内斯堡和亚的斯亚贝巴到达的游客，这是两个非洲过境枢纽，这两个非洲交通枢纽可以逃离民主共和国民主共和国的旅行者刚果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在日本，外交部还建议人们不要前往受疫情影响的不必要的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;非洲疾病预防局正在支持刚果官员， Kaseya说，流行病学家，实验室科学家和感染预防和控制专家，并补充说，爆发突出了挑战在整个庞大的国家发现疾病的挑战，那里发生了许多致命的爆发。&lt;/p>; &lt;p>;。建立强大的能力监视。我只注意到发烧，呕吐……然后死亡。” Niongo通过电话告诉美联社。他补充说：“现在，当局正在与我们谈论一种流行病，但与此同时，有一个护理问题（和）人们正在垂死。”帕兹（Panzi）的夸戈省框架说，当地医院接受治疗的当地医院未被qu qud。人口受到传统从业者的对待。”卢夫图（Lufutu如果是这种情况，但没有任何报道。&lt;/p>; &lt;p>;刚果已经受到MPOX流行的困扰，有47,000多例可疑病例和1,000多名中非国家疾病死亡的死亡人数。谁。</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians, Malaysians unite in outrage over insult of tea seller by Java cleric]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289637/indonesians-malaysians-unite-outrage-over-insult-tea-seller-java-cleric?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.06 13:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/a8210040406-4c17-945e-5ee-5ee2ee2e2a12a12a12a12a12a126b5221_1737373aa21.jpg g” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Miftah Maulana来自爪哇的牧师Habiburrahman因在演讲中卖出卖出的冰茶卖家而受到印尼人和马来西亚人的批评。照片：PCNU Kabupaten Magelang/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚人和印度尼西亚人正在分享他们对穆斯林牧师的病毒式的泪水视频回应对穷人的强大态度，尤其是国家共同信仰的态度的愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;该视频在11月下旬在两个国家都流行了Java，Miftah Maulana Habiburrahman，责骂冰茶卖家Sunhaji在前者的露天讲座期间经营自己的业务，并称他为Goblok，这是一个艰难的术语，意为愚蠢的词。&lt;/p>; &lt;p>;教士，任命了普拉博沃·斯本越总统Subianto的特殊企业， 10月的宗教和谐嘲笑了供应商，说他那天晚上的销售缓慢是“上帝的旨意”。&lt;/p>; &lt;p>;剪辑向他展示了他和观众在笑Sunhaji站稳脚跟，忍受了公众的屈辱。&lt;/p>; &lt;p>;分享一种相似的重叠文化和语言，这两个人都可以广泛理解，马来西亚和印度尼西亚之间的关系通常被描述为类似于同胞的竞争。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然每个国家的公民经常在哪个国家开玩笑，但事件使来自双方的Tiktok用户分享了他们在侮辱Sunhaji中哭泣的视频，许多人说：人被侮辱了，但是数以百万计的伤害。” &lt;/p>; &lt;p>;“我想到的是，他那时他在那一刻被所有人嘲笑的时候，因为Miftah所说的话，” Tiktok用户Mellimaria在视频中感叹。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）周四在向普特拉贾亚（Putrajaya）财政部工作人员的演讲中涉水，称传教士为“自大和自负”，称这是一个提醒人们，糟糕的态度可能来自据称在宗教上精通的人。&lt;/p>; &lt;p>;“他们谈论伊斯兰教，信仰，祈祷，并遵循先知穆罕默德的例子，”安瓦尔说。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔的谴责呼应了他对穷人的长期倡导。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为1970年代的学生领袖边缘化的社区，首次逮捕了他对政府忽视农村贫困的抗议。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候，Prabowo通过他的办公室斥责他的特别使节，并要求他对Sunhaji的态度道歉，“谁是”事件很可能受到伤害。发言人哈桑·纳斯比（Hasan Nasbi）周四。&lt;/p>; &lt;p>;虽然米夫塔（Miftah）自此表示道歉，但由于总统的要求，人们继续呼吁撤销他的特使身份，称他的滑稽动作在国际上羞辱了印尼的声誉。&lt;/p>; &lt;div div div div div div div div div div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/06/35e642c8-ddef-4a41-92fa-92fa-5d0a1ab62b62b62b_b772b_b772d150.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚冰茶卖家Sunhaji是在爪哇中部的一名牧师Miftah Maulana Habiburrahman被侮辱，原因是在演讲中出售饮料。照片：Pcnu Kabupaten Magelang/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Anwar Ibrahim的批评提醒我们，牧师代表宗教。印尼X用户Ahsanul Ibad说。&lt;/p>; &lt;p>;在印度尼西亚的冰茶事件中进一步评论，这是一个“谦卑的教训”对于周围最脆弱的人。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们谈论能量过渡时，这对这样的人意味着什么？”他问，敦促他们考虑社会最脆弱的斗争。他们付了多少？”他质疑，将课程从Sunhaji的经验到对经济正义的广泛需求。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>