<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Elon Musk gives nod to German far-right party as election looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291772/elon-musk-gives-nod-german-far-right-party-election-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 19:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/743231d3-ad79-4486-b3f3-e60129771699_e9d6e6f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普和11 月，特斯拉和 SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克在纽约观看了一场战斗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将加入候任总统唐纳德·特朗普政府的美国亿万富翁埃隆·马斯克周五介入了德国的竞选活动，称极右翼的德国另类选择党 (AfD) 是该国的代表。救世主。&lt;/p>;&lt;p>;德国选择党在民意调查中位居第二，或许能够挫败中右翼或中左翼多数派，但德国主流的中间派政党发誓在国家层面回避 AfD 的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 领导的中左翼联合政府垮台后，欧洲主要力量预计将于 2 月 23 日投票。&lt;/p>;&lt;p>;“只有德国选择党可以拯救德国。”马斯克在其社交媒体平台 X 上发帖写道。&lt;/p>;&lt;p>;世界首富马斯克已经表达了对其他反移民政党的支持整个欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;德国政府表示已注意到马斯克的帖子，但拒绝在例行新闻发布会上发表任何进一步评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/c2111133-d78b-43ec-85c7-797e94bbed70_f53c3b39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克表示支持反移民政党。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马斯克转发了德国右翼影响者娜奥米·塞布特(Naomi Seibt)的一条消息，批评保守党总理候选人弗里德里希·梅尔茨(Friedrich Merz)，后者在民意调查中遥遥领先。&lt; /p>;&lt;p>;去年，马斯克在攻击德国政府处理非法移民问题时就已经表达了对德国选择党的支持。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，马斯克呼吁解雇意大利法官。质疑政府防止非正常移民措施的合法性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，英国右翼英国改革党领袖、特朗普的朋友奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 发布了一张他本人和改革公司的财务主管在特朗普佛罗里达州的住所会见了马斯克，并表示他正在与马斯克就财务支持进行谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore NRIC saga, apology timing raise questions over communication gaps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291774/singapore-nric-saga-apology-timing-raise-questions-over-communication-gaps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/215d3060-80c9-4b80-856e-845f266ee02b_45485845.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡已提出以下问题：因身份证件揭秘事件而产生的沟通差距。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;围绕新加坡公开个人身份证号码的事件引发了政府内部和公众沟通的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该问题在 12 月受到关注。 12 月 12 日，前记者伯莎·汉森 (Bertha Henson) 在 Facebook 上发帖称，无需通过会计和企业监管局 (ACRA) 运营的改进后的商业门户网站的搜索功能登录，即可在线免费获取某些人的身份证号码。&lt;/p >;&lt;p>;一天后来，数字发展和信息部（MDDI）解释说，只有在教育公众它是安全的之后，它才打算改变掩盖身份证号码（或国民注册身份证（NRIC），俗称“IC”）的现有做法，并且ACRA“超越了政府的意图”。&lt;/p>;&lt;p>;MDDI 补充说，身份证号码被假定为已知，就像姓名已知一样，并且公开一个人的完整身份证号码不应该有任何敏感性&lt;/p>;&lt;p>;然而，在汉森首次发帖一周后，两名内阁部长召开新闻发布会并道歉，透露是内部误会导致身份证号码在商业门户网站上被发现，而政府并没有这样做。打算完全揭露数据。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡管理大学通信管理高级讲师 Tracy Loh 表示，摆脱佩戴口罩的身份证是一项根本性的改变，需要在各个方面之间进行良好的协调。政府机构。该事件暴露了各机构之间可能缺乏协调和沟通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/12/20/c0e35e23-8e14-494e-9ee2-4cd4aa464fb4_cf9c43c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数字发展和信息部长 Josephine Teo 就 NRIC 暴露事件道歉。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“政府与公众沟通的方式似乎也存在一个根本问题——很多时候，政策本身是好的，但推出来Loh说：“政策的沟通存在缺陷，导致公众误解。”&lt;/p>;&lt;p>;政府机构早些时候的声明引起了公众的强烈批评，一些社交媒体用户批评当局制造混乱和怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;顶级否认，偏转和防守。一位 Reddit 用户在 MDDI 发表声明后声称，更不用说“煤气灯操纵”了。&lt;/p>;&lt;p>;许多人指出，公众长期以来的理解是 IC 号码是私人的，而专家本周早些时候在亚洲的《本周》节目中表示IC 号码与被盗数据相结合可能会被网络犯罪分子利用。&lt;/p>;&lt;p>;周四，数字发展和信息部长 Josephine Teo 在公众强烈抗议后的媒体会议上道歉。她告诉记者，为了加强安全，新加坡打算放弃遮盖身份证号码，因为这些号码并不安全，可能会误导组织和个人相信它们是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;ACRA 首席执行官 Chia-Tern Huey Min 透露， MDDI 发布了一份内部通知，要求政府机构停止在新业务流程和服务中计划使用蒙版身份证号码。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，工作人员之间在如何实施这一问题上缺乏协调。 ACRA 随后继续误解，认为它应该在新的 Bizfile 门户中揭露 NRIC 号码。这是 ACRA 方面的一个错误，我对此表示歉意。”Chia-Tern 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，ACRA 试图与 MDDI 澄清这一新要求的范围和实施时间表。 “但是两个机构之间的沟通不够清晰，导致 ACRA 错误地认为我们需要在新的 Bizfile 门户中揭露 NRIC 号码。”&lt;/p>;&lt;p>;被问到为什么政府花了一周时间才财政部第二部长英兰妮拉惹表示，当局需要时间进行适当的检查，涉及两个部委、一个机构和相关工作人员。 “显然，如果我们能做得更快那就更理想了，但这就是之前的声明与这次会议之间存在一些差距的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;被问及政府如何改善沟通时， Indranee表示，当局会尽力以适当的顺序尽快进行咨询、解释、收集反馈和沟通，但偶尔也会发生像本案这样的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;“非常重要的是能够为了让大家知道发生了什么并对此事的发生表示诚挚的遗憾和歉意，并向人们保证这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，虽然道歉受到欢迎，但最初的声明与新闻发布会之间长达一周的滞后是令人担忧的。不利于传达信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/e753cb84-9e24-4451-9b92-8b408bc095b6_522c0199.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡政府表示其机构将在其在线服务中取消隐藏的身份证号码。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谢里登高等教育学院政治与传播学教授特伦斯·李 (Terence Lee) 表示，良好的危机管理需要良好的公众沟通，其中包括领导人亲自解释发生了什么发生的情况，必要时道歉，并制定补救措施。&lt;/p>;&lt;p>;“政府花了一周的时间才出现，无意中为公众情绪和怨言的恶化提供了空间，特别是在社会问题上”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡管理大学法学教授兼政治观察员尤金·陈 (Eugene Tan) 告诉《亚洲周刊》：“时间的滞后只会增加混乱，这意味着当局在揭露身份证件方面失去了公共叙事能力。”数字。因此，现在恢复公众叙事变得更加困难。”&lt;/p>;&lt;p>;他敦促整个政府进行更好的协调，并与公众进行更简单、更积极的参与和沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“这个传奇指向了经典的“只听从命令”的混乱。在指挥链的某个地方，“不要再使用身份证号码进行身份验证，因为它会给人一种错误的安全感”变成了“可以透露完整的身份证号码”，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tan指出两位部长和一位高级公务员周四提出的道歉是史无前例的，“这或许表明这一事件对政府和公众来说是多么令人不安”。&lt;/p>;&lt;p>;“道歉将有助于他说：“这会在一定程度上安抚人们的愤怒情绪，但在这件事上，今后不会再犯任何错误。”&lt;/p>;&lt;p>;负责审查 MDDI 政策的议会委员会主席、执政党人民行动党议员田佩玲 (Tin Pei Ling) 告诉《本周》在亚洲，有必要就身份证号码不再敏感的原因进行广泛而明确的沟通，并向公众保证他们的在线安全不会受到损害。她补充说，各组织还需要在政策变化方面得到指导。&lt;/p>;&lt;p>;Tin 说，理想情况下，公众应该在消息传出后立即得到教育和保证，以避免猜测和不安。&lt;/p>;&lt;但确定事实和情况同样重要，有时，决定一个问题是否值得公开回应以及采取什么样的回应在一开始并不总是明确的。为此召开新闻发布会确实表明政府确实对反馈做出了回应，并且不怕承担责任。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该事件是今年第二次内阁部长不得不为新的政府服务或政策变化道歉。&lt;/p>;&lt;p>;交通运输部此前取消了旅行卡的更新，该卡不允许乘客在离开公共汽车和火车站时查看票价数据，在公众强烈抗议之后。交通部长徐芳达 (Chee Hong Tat) 一月份在接受记者采访时就此事道歉，并保证乘客至少在 2030 年之前可以继续使用现有的旅行卡。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 表示，政府的做法值得赞扬愿意道歉并改变策略，这表明其对公众看法和批评的反应，符合总理黄循财在政策变化上采取更加协商的方式的誓言。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，这也表明缺乏她警告说，在政策推出之前，公众的意见和公众情绪的误读。&lt;/p>;&lt;p>;李说，由于“世界上任何地方都没有政府垄断知识”，因此可能会出现Bizfile 事件带来的积极影响是，新加坡人可能会更多地参与政策事务，而不是完全由政府决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman and baby die after allegedly falling from Hong Kong flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291771/woman-and-baby-die-after-allegedly-falling-hong-kong-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/6f0b04af-c3a1-4523-ad2b-a63ae2a42942_3173c8cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上水太平村。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五晚间，香港一处公共屋村疑似从公寓坠落，一名妇女和一名婴儿的尸体在垃圾箱附近被发现。&lt; /p>;&lt;p>;下午5时40分左右，上水太平村一名保安人员发现该名女子躺在平正楼外的垃圾桶上，立即呼叫救护车。&lt;/p>;&lt;p>;现场发现一名男婴和&lt;/p>;&lt;p>;救护人员确认他们于下午 5 点 58 分在现场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查该事件。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识某人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988、发短信或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的求助热线列表，请访问 。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Resilient’ trade of China’s Shenzhen puts tech hub in position to overtake Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291741/resilient-trade-chinas-shenzhen-puts-tech-hub-position-overtake-shanghai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/31042077-5142-4e72-b879-ca17570c30cb_a9494e70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳贸易强劲增长部分原因是对中国电子产品和高科技产品的需求不断增长。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方科技中心深圳今年有望超越长期外贸冠军上海，其贸易额和增长率均创历史新高。 2024 年前 11 个月。&lt;/p>;&lt;p>;根据国营深圳特区的数据，对电子产品、高科技产品的需求不断增长以及跨境电子商务的扩张推动了强劲的增长每日，援引海关&lt;/p>;&lt;p>;1月至11月，深圳进出口贸易总额首次突破4万亿元人民币（5481.3亿美元），同比增长17.4%。 &lt;/p>;&lt;p>;贸易额4.11万亿元，比上海高出约6%，上海连续多年稳居全国年度贸易额首位。过去的根据邮政根据上海海关数据计算的十年。&lt;/p>;&lt;p>;过去 11 个月，深圳的贸易增长约占广东省贸易增长的 81%，占全国贸易增长的三分之一。&lt; /p>;&lt;p>;深圳被誉为中国改革开放的旗舰城市，是无人机制造商大疆创新、互联网巨头腾讯、半导体和移动制造商华为技术有限公司以及电动汽车 (EV) 等全球科技巨头的所在地公司比亚迪。&lt;/p>;&lt;p>;中国民营企业占深圳贸易额的70%以上，外资企业占近25%。剩下的5%是国有企业。&lt;/p>;&lt;p>;1-11月进出口均创历史新高，增速分别为19.8%和16%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;深圳出货量70%以上为电子、机械产品。&lt;/p>;&lt;p>;集成电路出口额1549.6亿元，比上届增长约20% 年。期内，电动汽车出口额也同比增长42%，达到279.7亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;同时，占深圳出口额12%的劳动密集型产品也大幅增长。 11个月期间同比增长超过20%。这些商品包括服装、箱包、鞋子等流行的电商商品。&lt;/p>;&lt;p>;深圳素有中国硅谷之称，其进口商品中超过40%是集成电路，总额为6150.1亿元人民币，同比增长近10%。半导体制造设备进口额达到351亿元人民币，同比增长31%。&lt;/p>;&lt;p>;“深圳对全球需求和供应链布局非常敏感。”广东省体改研究会，一家总部位于广州的智库。 “它培育了一批科技公司，并抓住了电动汽车等全球新能源浪潮。这就是为什么尽管华盛顿加大技术围攻，深圳的贸易仍保持弹性。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前 11 个月，东南亚国家联盟 10 个成员国成为深圳最大的贸易伙伴，贸易额激增近四分之一达到6840亿元人民币，其次是香港和美国。&lt;/p>;&lt;p>;深圳与“一带一路”和区域全面经济伙伴关系国家贸易额增长超过20% &lt;/p>;&lt;p>;所有贸易数据和比较均以人民币计算，而不是美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s tax agency cracks down on influencers, online merchants amid shrinking revenue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3291775/chinas-tax-agency-cracks-down-influencers-online-merchants-amid-shrinking-revenue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/8ac71474-5a73-428d-be6d-b31067761f75_7a90c1ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主播Viya黄薇卖货2019年在淘宝上。这位中国网红在2021年因逃税被罚款2.1亿美元。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国税务机关周五发布了一项规定草案，要求电子商务、短视频和社交媒体平台的运营商报告商家和影响者的收入。 &lt;/p>;&lt;p>;根据目前的草案（截至 1 月 19 日），互联网平台运营商必须按季度向主管部门报告创收用户的身份、收入和其他涉税信息，国家税务总局 (STA)周五在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家市场监督管理总局共同制定的规定，必须根据要求提供的其他信息包括总收入、退款金额、广告收入和银行帐号。&lt;/p>;&lt;p>;该规定是作为 2019 年《电子商务法》的扩展而推出的，旨在打击逃税行为，因为国家税务总局很难追踪实际收入网络影响者和&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这项措施可能会给在中国最大的互联网平台上谋生的人们增加新的负担，这些平台包括阿里巴巴集团旗下的天猫和淘宝，以及 TikTok 所有者字节跳动的抖音。作为快手科技旗下的同名短视频平台。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在国家税收大幅放缓之际，国家税务总局正寻求加强对在线卖家的监管。与去年同期相比，今年截至 11 月的国家税收收入下降了 3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;零工——包括送餐骑手、网约车司机和管家——不受报告要求的约束。&lt;国家税务总局表示，根据新规定，税务机关旨在“进一步提高税收服务和管理的有效性，促进平台经济规范健康可持续发展”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;李成东，创始人电子商务咨询公司Dolphin首席分析师表示，大多数商家不会看到差异，因为税率保持不变，但这可以防止一些网店老板伪造订单，因为所有订单都将记录为收入。&lt;/p>;&lt; p>;但李补充道，在线平台，尤其是电子商务行业的在线平台，其定价优势可能会减弱，因为谎报收入的商家将不得不提高价格。&lt;/p>;&lt;p>;国家税务总局表示，根据报告机制在部分地区试点超过90%的网商和从业人员没有看到纳税增加，而某些此前谎报收入的高收入者则看到自己的税负“恢复到正常水平”。&lt;/p>;&lt;p>;这项规定标志着北京在地方政府努力应对房地产利润下滑导致收入萎缩的同时，又一项规范网络平台税收的举措。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，国家税务总局公布了三起涉及直播的逃税案件。流媒体影响者遭到巨额罚款。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，杭州税务机关对曾经的网红薇娅逃税处以创纪录的13.4亿元人民币（当时约合2.1亿美元）的罚款。从那时起，她就退出了公众的视线。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China manages big data is changing, as new state-owned firm takes the helm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291731/how-china-manages-big-data-changing-new-state-owned-firm-takes-helm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/bbd002c1-2237-4edb-b886-f42481e9667d_1e527f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在寻求建立一个巨大的平台公路、铁路、水路、航空、港口之间的数据共享。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国成立了第一家专门从事数据集成和技术的国有企业，标志着数字化在国家经济转型中的关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;中央管理公司是国务院国有资产监督管理委员会（国资委）下属的实体，注册资本为 100 亿元人民币（13.7 亿美元），旨在建立一个巨大的高速公路数据共享平台，铁路、水路、航空和港口。&lt;/p>;&lt;p>;该公司于周四揭牌，部分战略股东包括中国保利集团、中铁物资、中航信科技和上海数据集团。&lt;/p>;&lt;p>;“据官方媒体报道，国资委主席张玉琢在上海举行的仪式上表示：“新公司将深化数据开发和利用工作，降低物流成本，打造更具竞争力和创新性的服务生态系统。”&lt;/p >;&lt;p>;中国一直在推动数字经济&lt;/p>;&lt;p>;2019年以来，国资委不断深化国有企业改革，加大科技创新力度，增强企业活力。 &lt;/p>;&lt;p>;在全球方面，新公司预计将在连接中国与其他海外市场、升级全球供应链以及国家“一带一路”倡议和其他国际合作的发展中发挥重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前，中国数据商业化的一个主要障碍是‘数据孤岛’仍然相当普遍，限制了数据共享和利用的潜力。”另类数据和研究公司BigOne Lab补充道，新公司应该有助于巩固和消除数据壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;吴还解释说，该公司选择落户上海是因为上海拥有丰富的港口枢纽地位。设施齐全、繁华跨境贸易活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi urges Macau to increase exchanges with Portuguese-speaking world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291759/chinas-xi-urges-macau-increase-exchanges-portuguese-speaking-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 18:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/aaad0f8c-9674-4a33-a5d2-e15e555dea57_448cc645.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青少年在澳门旅游塔附近踢足球，以新葡京赌场为背景。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席要求澳门加强与葡语国家的合作，帮助国家进一步开放，促使一个商业协会呼吁成立一个公共机构为出口商提供保险保障。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，更强有力地推动人民币国际化将有助于该国开拓全球2.79亿讲葡萄牙语的巨大潜在市场，并帮助澳门推动经济发展&lt;/p>;&lt;p>;在周五纪念澳门回归中国25周年的主旨演讲中，习近平强调了澳门作为“世界上唯一使用中文和葡萄牙语作为官方语言的地方”的作用，作为重要的商贸服务平台。&lt;/p>;&lt;p>;“[澳门]要进一步扩大开放，加强与葡语国家的全面合作，积极参与‘一带一路’高质量发展建设并扩大圈子习近平表示：“（澳门）要成为促进国家高水平对外开放的重要桥头堡。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席呼吁澳门改善当地营商环境以及商业和法律体系，刺激市场，从而“吸引更多国际资源”。&lt;/p>;&lt;p>;国际葡语市场商业协会主席爱德华多·安布罗西奥（Eduardo Ambrosio）也认为，有很多机会加强与&lt;/p>;&lt;p>;他表示，澳门的首要任务是建立一个专门的公共机构，为该市企业提供针对不付款风险的保险保护。&lt;/p>;&lt;p>;“对于澳门出口商来说，这是相当麻烦的，他们现在经常需要在香港设立一家公司购买保险，并通过当地的公共机构获得保护。” 1966年。&lt;/p>;&lt;p>;“当一家中国大陆工厂要求我们与一家讲葡萄牙语的非洲客户建立联系时，我们常常因为他们的财务可靠性不确定而犹豫不决。在澳门，风险往往落在像我们这样的中间商身上。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港，保险合同中的或有责任由政府担保，法定最高责任限额为 800 亿港元（103 亿美元）。 &lt;/p>;&lt;p>;根据统计暨普查局的数据，在葡语国家中，巴西是澳门最大的贸易伙伴，其次是葡萄牙、安哥拉和莫桑比克。&lt;/p>;&lt;p>;今年首六个月今年，葡语国家与澳门之间的进出口总额为6.564亿澳门元（8,200万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;澳门最新人口普查显示，葡萄牙语熟练程度为2.3%，有13,021名葡萄牙裔居民，占总人口的 1.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/f266abbe-b3ee-40f0-8214-c0d8f7a51973_f83e0606.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和澳门行政长官岑俊杰侯辉出席市领导就职典礼。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门大学经济学助理教授关峰建议新政府有助推动葡语国家人民币国际化.&lt;/p>;&lt;p>;澳门最近建立了一个e-MOP原型系统，未来可能会与人民币和港币的数字货币系统挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你能做那么中国将不再需要在与葡语国家进行贸易时使用美元......这是澳门的优势，但尚未转化为良好的结果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平宣誓就任澳门新任行政长官后-辉誓言以“1+4”战略加快经济多元化，解决“经济失衡”问题。&lt;/p>;&lt;p>;在前任领导人贺一诚提出的蓝图下，澳门将重点发展其主要“一个中心” &lt;/p>;&lt;p>;四大新兴产业：中医药产业、现代金融服务业、高新技术产业以及涵盖文化和旅游的会议产业。 &lt;/p>;&lt;p>;周四，习近平参观了澳门科技大学，参观了中医药国家重点实验室。&lt;/p>;&lt;p>;该校中医药中心主任曾力教授医学教师表示，习近平赞扬学校的贡献” .&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她的机构一直在将研究生交流网络扩展到美国和瑞士以外的地区，政府将支持对具有针灸和按摩资格的中医从业者给予更多的认可。&lt;/p>;&lt;p >;关先生表示澳门政府应重新评估四大新兴产业的定位，因为它们与澳门的优势并不完全相符，尤其是健康和科技领域，需要高技能人才的投入和专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“ “大健康产业涉及面很广，比如制药、药物检测、医疗器械等，我们很难全部做到。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位经济学教授建议，整合旅游和赌博的元素，这些元素是澳门的竞争优势可以证明是互惠互利的两个行业。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent challenges e-commerce rivals with new gift-giving feature on WeChat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291753/tencent-challenges-e-commerce-rivals-new-gift-giving-feature-wechat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/53d115c5-7cf9-4f4c-b92a-cf2eeb3682c7_025f145e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一家购物中心的访客 在星期天。照片：美联社照片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯控股旗下的中国超级应用程序微信在圣诞节前夕为其嵌入式电子商务平台添加了送礼功能，允许用户向自己的朋友发送礼物朋友。&lt;/p>;&lt;p>;购物者可以通过关键字搜索产品。根据官方指导方针，所有礼品价格均在 10,000 元人民币（1,375 美元）或以下，且不包括珠宝和辅导课程。发送者完成付款后，接收者必须在24小时内接受礼物并提交邮寄地址，否则订单将被取消，并将款项退还给发送者。&lt;/p>;&lt;p>;用户只能发送单份礼物至每个订单一个微信好友。&lt;/p>;&lt;p>;这项新功能本周悄然向特定用户群推出，引发了人们对其作为腾讯在中国竞争激烈的电子商务市场上的最新武器的潜力的讨论。微信（在当地称为 Weixin）拥有 12 亿用户，在中国互联网用户中无处不在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/276d4c1a-6ef3-406a-a376-e8b1567af50d_ab3ef04c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯的企鹅该公司香港办事处的吉祥物。摄影：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然腾讯在电子商务领域仍落后于阿里巴巴集团控股、拼多多控股和京东，但这家社交媒体和视频游戏巨头已经加大力度发展网络购物业务。&lt;/p>;&lt;p>;8月，微信将电子商务平台更名为微商城，并升级了客户服务支持。腾讯在最新一季度财报中表示，此次更新旨在打造标准化、值得信赖的电商平台。&lt;/p>;&lt;p>;微信小程序的商品总价值（电商销售指标）达到2万亿据该公司称，第三季度人民币汇率上涨，同比增长“高位”。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯股价周五上涨 2.7%，收于 426.4 港元。 Weimob的股票是为电子商务商人服务于微信的主要第三方软件提供商，在前一天集会36％之后，周五上涨了25％以上。&lt;/p>; &lt;p>;现在是礼物在微信上的选择仍然有限。例如，一些高端化妆品品牌缺失。尽管如此，一些卖家还是对赠品功能表示乐观。他希望在圣诞节和农历新年购物季节之前提高销售额。&lt;/p>; &lt;p>;“微信的优势是它具有强大的社交性质，”他说。 “这项赠与的特征可以极大地促进人们的社交生活。” Xue说，一旦人们熟悉了红色包装功能的功能，该功能使用户可以通过电子方式向亲人发送礼物，它将成为商人的重要销售渠道。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s giant pandas appear as guides in new tourism video]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3291766/hong-kongs-giant-pandas-appear-guides-new-tourism-video?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 19:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/07EE80C9-14B3-4BE8-8A63-8A63-BAED27B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B7B760_165A9E5C.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港的六个巨型熊猫出现在旅游中旅游局最新宣传视频中的指南。照片：香港旅游委员会&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的六个巨型熊猫已在旅游委员会的最新促销视频中转变为导游，因为自从自从11月以来，当局宣布了最高的非曼兰中国游客人数&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会说，已经在网上发布的新宣传视频将从周六开始在各种电视台​​播出。&lt;/p>; &lt;p>;“巨型熊猫&lt;/p>; &lt;p>;家庭将扮演洪的新角色Kong的旅游大使，带观众踏上充满正宗香港经验的旅程，以鼓励当地人邀请他们的朋友到城市探索自己的视线并参观巨型熊猫，”董事会周五表示。&lt;/p>; &lt;p>; 30秒的视频包含该市六只熊猫的卡通版 -  ying ying，le le，他们的两个小熊“姐姐”和“小兄弟”，以及北京赠送的两只新成年熊，一个AN和KE KE，当他们在繁忙的街道上漫游时，在Cha Chaan Teng吃饭，用特殊的点心用餐并参观博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;两次赢得奥运会金牌的击剑手Cheung Ka-long也出现在视频中，在Kai Tak Sports Park即将开放的主要体育场上与其中一只大熊猫进行嬉戏决斗。&lt;/p>; &lt;p>;新视频发行了，因为董事会透露了一个强大的临时数字，有375万游客到这座城市当月十一月。其中一百万的游客不是来自中国大陆。发言人说。十月的日期1。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;董事会强调了来自菲律宾的强大访客人数，称来自东南亚国家的到来“继续表现出强劲的增长动量”。&lt;/p>; &lt;p>;董事会补充说，今年前11个月访问香港的菲律宾人数已经超过了2018年的全年数字，董事会补充说，今年11月的数字为127,533。&lt;/p>; &lt;p>;分别移民部门周五表示，预计包括当地人和游客在内的1307万乘客预计将在整个圣诞节和新年期间，从星期六至1月1日通过香港的各种移民控制点。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大多数旅行者，附近的大多数旅行者预计110.6万，预计将使用土地过境点。&lt;/p>; &lt;p>;高峰旅行时间预计将于12月25日下降，出发时间为12月29日到达。&lt;/p>; &lt;p>;“在关于新年倒计时烟花汇演的观点，香港特别行政区政府已与深圳市政府讨论，以扩大新年前夕的边界控制点的服务时间。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;深圳湾控制点将在一夜之间运行，而Lo Wu的检查站将从通常的午夜延长时间到元旦凌晨2点关闭。&lt;/p>; &lt;p>;“避免交通拥堵，比平常更长的等待时间移民清除，移民局建议所有土地边界乘客提前计划，避免在繁忙期间进行旅程，并跟踪广播和电视广播有关各种控制点的交通状况。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vladimir Putin praises China, Brazil and South Africa for ‘balanced’ Ukraine peace efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291748/vladimir-putin-praises-china-brazil-and-south-africa-balanced-ukraine-peace-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 18:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/2a57deb5-b929-4130-a083-3333283283474443444438f_f82a2a2a2a2a279.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; vladimir putin称赞他的年终新闻发布会上的倡议。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin p>; &lt;p>;“我们认为这是一种平衡的尝试，而没有对乌克兰或俄罗斯强加任何东西，”普京说，根据国有新闻社Tass的说法。&lt;/p>; &lt;p>;这三个国家正式建立了“朋友”在9月和其他&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的发展国家的发展国家是将全球南方团结起来促进和平，呼吁停火并主张恢复和平谈判。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;普京在年度新闻发布会上与西方进行了对比，他指控在乌克兰发动“代理战争”。&lt;/p>; &lt;p>;和平平台的朋友们强调需要平衡，公正的方法，无需侧面或更换现有的外交框架。关于建立平台的公报，要求通过“包容性外交和政治手段”建立“全面和持久的解决”。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，中国总统习近平与前俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫（Dmitry Medvedev）见面，现在俄罗斯的安全理事会在北京也称赞了该组织的提议。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）此前曾表示，他愿意接受中国，巴西和南非领导的和平努力，但他拒绝了巴西和中国起草的先前六点计划。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/a712602f-5132-4e2d-9804-4e2-9804-4d804-4d8f2f2f2f2f587b31b31_ea56eea56ee56e8440.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总统习近平欢迎前俄罗斯国家迪米特里·梅德韦杰夫（Dimitry Medvedev）本月初将于北京。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该计划于5月发布，敦促俄罗斯和乌克兰不要扩大战场或升级战斗，也不会激起另一方。它还呼吁恢复直接对话和推动降级，直到同意停火为止。支持普京的战争努力。但是，它仍然是俄罗斯的密切政治和经济伙伴，一些北约成员指控它是战争的“推动者”。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰战争在包括金砖国家在内的各种国际论坛上进行了讨论。俄罗斯的峰会是三个“和平之友”参加的，但讨论的细节尚未公开。&lt;/p>; &lt;p>;去年6月，巴西提出了自己的计划版本，该计划是建议乌克兰应该放弃克里米亚。&lt;/p>; &lt;p>;普京的年度新闻发布会与新闻事件一样多。俄罗斯州媒体的说法，事件发生之前，公众提出了超过200万个问题。 ，指责Volodymyr Zelensky退出这些协议。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，俄罗斯愿意在没有前提条件的情况下进行谈判，但必须基于在伊斯坦布尔公报中的提议，此后在几周后发表了多个回合之后发出的伊斯坦布尔公报。入侵&lt;/p>; &lt;p>;始于2022年2月。提议乌克兰放弃北约的野心，以换取西方的支持，但谈判最终崩溃了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US diplomats visit Syria to meet new rulers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291756/us-diplomats-visit-syria-meet-new-rulers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 18:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/7282409c-3543-48cb-8e2b-8e2b-8ee2b-8ed68444444444447efa447efa47efa47efa47efa47efa47efa4_352b67e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;属于美国代表团驱动器的汽车星期五在叙利亚大马士革的一条街道上。图片：美国国务院周五表示，美国外交官在叙利亚会见该国新的伊斯兰领导的统治者，美国外交官在叙利亚会见美国外交官。 p>; &lt;p>;前总统巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）的罢工结束了数十年的滥用和几年的内战，但它引起了人们对少数群体和妇女权利以及半自治的未来的关注地区。&lt;/p>; &lt;p>;在星期四，大马士革的数百名示威者要求民主和妇女权利，这是自阿萨德离开以来的第一次抗议。&lt;/p>; &lt;p>;在叙利亚东北部的卡米什利，成千上万的人支持一个支持一个由美国支持的库尔德人领导的部队承受着土耳其和盟军叛军战士的压力。&lt;/p>; &lt;p>;闪电攻势，强迫阿萨德的离开由Hayat Tahrir Al-Sham领导（HTS）植根于基地组织的叙利亚分支机构，但最近采用了温和的语气。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，它的突然到达首都使外国政府争先恐后地争取新的政策，尤其是在某些政策中，尤其是在某些政策中&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国外交官以来，自从阿萨德（Assad）破解后爆发以来，美国外交官就没有去大马士革进行正式任务国务院说，他们将在2011年进行反政府抗议。 >;他们将与叙利亚人谈论“他们对国家未来的愿景以及美国如何帮助他们”。谁一直在寻找线索失踪的美国人包括奥斯汀·蒂斯（Austin Tice），他是一名新闻记者，他于2012年8月在叙利亚被绑架。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/46E07F52-7F52-7F89-4C6F-A2CA-2CA-2CA-2CA-2CA-201B781B7812B781B7A0B7A0A_E0C0C0C0955C.JPG.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; debra tice， 2012年在叙利亚被绑架的美国记者奥斯汀·蒂斯（Austin Tice）在2017年的新闻发布会上饰演了他的肖像。照片：通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这次旅行是一周后国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）表示，美国在约旦阿卡巴（Aqaba），西方和阿拉伯大国（Aquba）的约旦度假胜地（Jordanian Resort）的会谈中与HTS进行了直接接触。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;土耳其共同呼吁周六召集“包容性，非宗派和代表政府”，尊重叙利亚各种各样的社区的权利。&lt;/p>; &lt;p>;周四在开罗举行的会谈中与包括土耳其和伊朗在内的伊朗在开罗的会谈中呼应了这一呼吁的权利。&lt;/p>; &lt;p>;支持叙利亚内战的不同方面。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗总统马苏德·佩兹什基安（Masoud Pezeshkian）的国家支持阿萨德（Assad &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/2024/20/20/d8aac5fa -22DE-4581-8531-0632E69A2FDF_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;两个男孩在星期五与叙利亚战士拍摄的照片。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其总统Recep Tayyip Erdogan，支持反对阿萨德的反对派，呼吁对叙利亚的“领土完整与团结”进行和解和恢复。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他还敦促“建立叙利亚没有恐怖主义”。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其一直在对库尔德人领导的战斗人员施加压力，并表示将继续军事准备，直到他们“解除武装”。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚东北地区的半自治地区受到叙利亚民主力量的保护，叙利亚民主力量是由人民保护部门（YPG）领导的。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其指责YPG的YPG作为库尔德工人党的分支机构，华盛顿和安卡拉都认为恐怖组织。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚的库尔德领导人欢迎阿萨德的罢免，并提高了三星级独立时代的叛军旗帜，但该地区的许多人担心土耳其和盟军战斗机继续攻击。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/12/20/FAAF2442-D99B-4DDE-9DD5-02EB92774EA5_B9C1B25C.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;年轻人在大马士革姿势在闪电攻势中罢免巴沙尔·阿萨德总统的几天后。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周四在卡米什利举行的示威活动中，数千人高呼“叙利亚人是一个人”和“在我们地区的战争，没有土耳其的袭击”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;与此同时，在大马士革，一群人高呼“宗教统治”和“我们想要民主，而不是宗教国家”。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动是在临时发言人发言人几天之后的几天政府说：“女性代表在部委或议会中……为时过早。”以“生物学”和其他考虑因素。这位50岁的年轻人说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/45387e83-78e9-465b-93b-93d6d6-234ef9a529a5229a5295295295f_d1c58b95.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;属于美国代表团访问的汽车叙利亚星期五停在大马士革的一家酒店外面。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们将观察对妇女的任何立场，并且不会接受。我们沉默的时间已经过去了。 ”在一个“被许多火灾消费”的地区。&lt;/p>; &lt;p>;，但他警告说，还有障碍，包括持续的以色列空袭。&lt;/p>; &lt;p>;这些都是违反叙利亚的主权和领土完整性的行为，必须格特雷斯（Guterres）在联合国安理会会议之前说。&lt;/p>; &lt;p>;他还谴责以色列将其部队推向阿萨德（Assad）倒塌后与叙利亚边界的未运行的缓冲区。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;阿萨德于12月8日逃离了叙利亚的长期支持俄罗斯，此后仅发表了一份公开声明。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）周四表示，他还没有见过阿萨德，并补充说：“我打算，我一定会和他说话。 53BA6721-99ED-4B18-9BB2-8A76109996E69_5C9803EB.JPG“ alt =”>; ＃999;“>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin），右，前叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）于2017年。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，他否认阿萨德的跌倒是一个莫斯科的挫折。&lt;/p>; &lt;p>;“我向你保证不是，”他告诉年度新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;“我们10年前来到叙利亚，这样一个恐怖分子飞地就不会已创建像阿富汗一样。总的来说，我们已经实现了我们的目标。”普京说。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯是阿萨德的内战中的主要支持者，炸死了50万人，并激发了数百万难民的出埃及。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;自阿萨德（Assad）离开以来，叛军扔了开放的监狱，其中成千上万的人被任意拘留和酷刑。&lt;/p>; &lt;p>;他们也定位了据信的群众坟墓自2011年以来，估计有100,000人被拘留或被杀害的人中有一些。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>