<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine’s grain supplies to Asia shrink as ‘lifeline’ Black Sea deal expiry looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3227188/ukraines-grain-supplies-asia-shrink-lifeline-black-sea-deal-expiry-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/fdb81b4a-52da-4c6d-bc8b-5f17d2f9b362_33e63164.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在与俄罗斯的黑海协议到期之前，乌克兰的谷物运输已停止本月，世界上生产力最高的地区之一向亚洲的粮食供应陷入不确定性，并有可能推高价格。&lt;/p>;&lt;p>;一年前由土耳其促成的黑海协议允许乌克兰向尽管与俄罗斯发生战争，但莫斯科已表示没有理由将协议进一步延长至 7 月 18 日到期日之后。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的农产品运输在过去 14 天内已完全停止”华沙上市农业公司 IMC 的首席执行官 Alex Lissitsa 表示：“俄罗斯当局已停止检查我们的货物以允许出口。”&lt;/p>;&lt;p>;IMC 在乌克兰靠近俄罗斯边境的地区拥有 12 万公顷土地，它种植玉米、小麦和向日葵。它通常将一半的玉米产量运往中国，也将产品运往巴基斯坦、印度和孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;这个饱受战争蹂躏的国家约 90% 的农产品出口都是通过敖德萨海港进行的。根据黑海协议保持开放。然而，俄罗斯当局只有在检查后才允许农产品通过。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;联合国表示，黑海协议是“粮食安全的生命线”，因为它促进了出口向三大洲 45 个国家运送了 3200 万吨粮食。&lt;/p>;&lt;p>;但自 2 月份以来，发货量一直在下降，上个月已降至不到去年 1 月份发货量 730 万吨的四分之一负责乌克兰最大农业公司之一阿斯塔塔可持续业务发展的朱莉娅·别列先科 (Julia Bereshchenko) 表示，即俄罗斯入侵开始前一年。&lt;/p>;&lt;p>;黑海协议的结束将意味着几乎别列先科说，4500名乌克兰小农生产的一半小麦和玉米最终可能会在田里腐烂，因为他们缺乏储存能力，需要立即出售农作物。小麦通常在 7 月收获，销售收入有助于农民为下一个生长季节（秋季开始）种植农作物。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的占领意味着乌克兰约 20% 的土地无法种植农作物Bereshchenko 表示，农业产量从之前的 1 亿吨下降到今年的约 8000 万吨谷物和油籽。&lt;/p>;&lt;p>;但由于人口大规模外流，国内消费急剧下降她说，自去年 2 月俄罗斯入侵以来，这意味着必须出口 50-6000 万吨。除了向中国出口玉米外，乌克兰还是印度、孟加拉国、泰国和其他亚洲国家小麦、葵花籽油和大豆的重要供应国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们[可以]出口100万吨每月通过铁路运输，但这还不够。”别列先科说道，并解释说乌克兰使用的铁路轨距比波兰和罗马尼亚等邻国更宽，这阻碍了货运。陆路运输的成本约为每吨 100 美元，至少是海运成本的两倍。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲必须采用技术来确保气候变化期间的固体粮食供应&lt;/h3>;&lt;p>;“乌克兰如果农民必须支付如此高的运费，他们就会在种植玉米和小麦上赔钱。”别列先科说。他补充说，农民已经开始减少玉米和小麦的种植面积，转而种植其他作物。 “如果不续签黑海协议，那么小麦和玉米产量将会更低。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯延长黑海协议的机会可能取决于西方国家是否同意其要求其国有农业银行重新与在入侵后被切断的全球 Swift 货币转移系统建立联系。&lt;/p>;&lt;p>;英国《金融时报》报道称，欧盟正在考虑一项提议，允许俄罗斯 Rosselkhozbank 建立一家子公司连接到 Swift，但莫斯科以“不可行”为由拒绝了该提议，因为该提议需要几个月的时间才能建立。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莫斯科也表示反对延长协议是因为协议称乌克兰的农产品已流向“粮食充足的国家”，而五个最贫穷的国家——埃塞俄比亚、苏丹、也门、索马里和阿富汗——仅占总出口量的四分之一左右。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为粮食协议不会延长。大宗商品数据和分析公司 Kpler 的首席原油分析师 Viktor Katona 表示，自从 6 月初 Togilatttle-Odesa 氨管道被炸毁以来，更新的可能性就变得很小。&lt;/p>;&lt;p>;管道是世界上同类中最大的公司，将氨从俄罗斯南部城市陶里亚蒂的一家石化厂运往乌克兰敖德萨，销往欧洲市场。六月，在一系列针对俄罗斯资产的纵火和其他袭击中，它被身份不明的人摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;金融市场的商品价格模式表明，谷物交易已经变成了“期货溢价”——当期货价格上涨时一种大宗商品的价格高于其现货价格，这表明交易者正在为交易崩溃和市场趋紧做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;如果市场最糟糕的担忧成真，亚洲将感受到影响，因为该地区约占该地区的卡托纳说，乌克兰海运出口的四分之一，但影响可能因国家而异。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已经获得了小麦丰收，预计很快就会收获另一批小麦，因此可能会介入分析师表示，通过有选择地向一些国家（例如非洲国家）供应来填补缺口，以赢得它们在联合国的外交支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果协议破裂，俄罗斯无法完全替代来自乌克兰的粮食。然而，他们可以出口大量粮食。”ESSEC 商学院亚太区地缘政治学教授塞多米尔·内斯特罗维奇 (Cedomir Nestrovic) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果莫斯科开始以谷物换选票，那么全球价格将会上涨他补充道，由于全球贸易中心的供应量可能减少，产量可能会增加。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么南亚季风推迟对全球大米供应来说是“坏消息”&lt;/h3>;&lt;p>;这样这一事态发展将影响亚洲许多国家，特别是厄尔尼诺现象（导致海洋表面温度升高）扰乱了对农业至关重要的季风降雨。例如，今年季风期间泰国的降雨量预计将比平时减少 10%。&lt;/p>;&lt;p>;酷热的热浪还导致亚洲最大粮食生产国之一印度的小麦产量减少，该国可能只会减产独立政策评论员 G Chandrashekhar 表示，收获后的粮食足以满足自身需求。他补充说，季风期间厄尔尼诺现象的出现可能会延长这个南亚国家的困境，因为该国也是世界上最大的大米供应国。&lt;/p>;&lt;p>;除非俄罗斯和其他国家采取行动，否则全球谷物和食用油价格可能会上涨。钱德拉谢卡尔表示，乌克兰延长了黑海协议。&lt;/p>;&lt;p>;“食品通胀将保持在较高水平。水涨船高，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese law enforcers cure police-fixated girl, 3, of her police-uniform obsession after mother goes to station in desperation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226891/caring-chinese-law-enforcers-cure-police-fixated-girl-3-her-police-uniform-obsession-after-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2cc78f03-2d31-40d2-86fd-2149b4423f6a_63cce243.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名痴迷于警察的三岁女孩的母亲拒绝脱掉执法服的她被迫向真正的警察寻求帮助，以摆脱对女儿的执念。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候在大陆社交媒体上分享的一段有关小女孩的监控视频获得了400万点击量抖音上的观点。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，7 月 3 日，孩子绝望的母亲抱着身着盛装的女儿走进中国中部湖北省的一处派出所。&lt;/p>;&lt;p>;这名身份不明的女子向警察恳求。前台劝说女儿脱下警服，戴上她一直坚持戴的白手套。&lt;/p>;&lt;p>;她说女儿两年前遭遇车祸，当时被一位警察抱住安慰。后来当了警察，给女孩留下了深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;长大后成为一名警察的梦想已经在她心里种下了，她每天都穿着那套制服，不肯脱下来。这位母亲说，尽管她的背上出现了皮疹。&lt;/p>;&lt;p>;她还拒绝留长发或穿女孩凉鞋，因为她相信所有警察都是男性，就像营救她的警察一样车祸发生后。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲说，她带女儿去了警察局，让她看看“有很多阿姨都是警察”。&lt;/p>;&lt;p>;一名女警察正在值班派出所耐心地告诉女孩，女人和男人都可以当警察，只有上班的时候才穿警服。&lt;/p>;&lt;p>;“下班的时候，我们把自己打扮得像你妈妈， ” 警官告诉女孩。&lt;/p>;&lt;p>;中国新闻媒体星视频报道称，离开警局后，女孩就放下了对制服的痴迷。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体已被被女孩孩子气的执着迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“她才三岁，就已经有了目标，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“她可能是在经历了一场灾难后寻求安全感。”车祸。警察是她在危险时刻看到的光。”另一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“她妈妈的做法很好，说服了她，也保护了她的梦想。”第三位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“她妈妈的做法很好，说服了她，也保护了她的梦想。” >;&lt;p>;孩子们对自己的“英雄”表示钦佩，是大陆社交媒体上不断出现的人情故事。&lt;/p>;&lt;p>;4月，另一位来自中部地区的三岁女孩给孩子们拥抱并给他们零食一群消防员完成任务后在路边休息。&lt;/p>;&lt;p>;在抖音上，来自中国东部江苏省的六岁女孩凭借她的“专业”医生游戏吸引了100万粉丝。&lt; /p>;&lt;p>;这个女孩长大后想成为一名医生，她从小就扮演医生，照顾由其他家庭成员扮演的“病人”、她的宠物柯基犬和一只猫.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Head of crypto firm Circle accepts ban in mainland China, but sees role for yuan-backed stablecoins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3227171/head-crypto-firm-circle-accepts-ban-mainland-china-sees-role-yuan-backed-stablecoins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/27522d63-88b1-4342-b7f6-fa00fd614a3a_10bcee3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;USDC 稳定币运营商 Circle 联合创始人兼首席执行官 Jeremy Allaire 表示，他对于中国大陆向加密货币开放市场不抱任何幻想，但他对香港 Web3 的发展以及当地货币当局监管稳定币的举措仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“现实是，其他所有主要金融市场全球也在拥抱数字资产，全球最大的金融机构都在拥抱数字资产。因此，香港要想发挥作用，就必须这样做，”阿莱尔周五接受《南华早报》采访时表示，这是他为期两周的亚洲之行的最后一天，其中包括出席在天津举行的世界经济论坛上周。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国政府对此表示支持，”他补充道。 “这与它所说的在大陆开放加密货币交易的感觉不同。我不认为那里有任何东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国银行部门在香港的以太坊区块链上发行证券&lt;/h3>;&lt;p>;虽然加密货币被禁止的中国大陆的一些政府官员已经过去曾发表声明表示支持香港吸引该行业的举措，但没有迹象表明北京本身正在像一些人希望的那样对加密货币产生热情。阿莱尔承认这一点，但他表示，稳定币（通常与法定货币挂钩的加密资产）的独特之处在于，与央行数字货币（CBDC）eCNY相比，它们可以为政府实现人民币国际化的目标提供更直接的解决方案。他表示：“如果中国政府最终希望看到人民币在世界各地的贸易和商业中更自由地使用，稳定币可能比央行数字货币更能实现这一目标。” &lt;/p>;&lt;p>;Allaire 以与离岸人民币 (CNH) 挂钩的稳定币为例来说明其运作方式。据中国媒体报道，稳定币 CNH Coin（另一种与港元挂钩的稳定币 HKD Coin）背后的团队成员于 5 月在上海被拘留。当局尚未对拘留作出解释。&lt;/p>;&lt;p>;稳定币是香港监管加密货币市场并成为全球虚拟资产中心的下一个前沿。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局金管局 (HKMA) 承诺到 2024 年推出针对稳定币的监管，并指出此类产品可能对金融市场产生的潜在影响。证券及期货事务监察委员会还表示，它正在制定自己的稳定币补充法规，这是监管机构对其他类型加密货币卖家的许可规则于上个月生效之后生效的。&lt;/p>;&lt;p>;USDC，即美元按市值计算，Coin 是全球第二大美元支持的稳定币，仅次于 Tether (USDT)。总部位于波士顿的 Circle 自称是全球最大的“受监管的美元稳定币发行商”，因为 USDC 在美国被视为“储值工具”。管理 USDT 的 Tether Ltd 归香港 iFinex 所有。&lt;/p>;&lt;p>;Allaire 表示，Circle 对香港金管局的计划感到鼓舞，金管局于 1 月份发布了关于加密资产和稳定币讨论文件的结论。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴这是香港政府的优先事项，而且似乎这也是金管局真正的优先事项，”阿莱尔说。 “这是非常积极的，并且真正激励我们希望能够在这里发展我们的业务。”&lt;/p>;&lt;p>;世界各地的中央银行都对稳定币影响金融稳定的潜力表示担忧。作为可能的缓解措施，金管局在其结论文件中表示，“储备资产的价值......应始终满足流通稳定币的价值”。&lt;/p>;&lt;p>;金管局还一直在研究一种解决方案可能的数字港元。该市已经参与了使用名为 mBridge 的区块链进行电子人民币跨境试验。泰国和阿拉伯联合酋长国也参与了试验。&lt;/p>;&lt;p>;一旦 CBDC 可用，人们对稳定币在监管良好的环境中的未来作用存在一些疑问。对于 Allaire 来说，CBDC 是互补的，私有代币仍然可以在创新中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;“如果央行要升级自己的系统，从传统技术转向更现代的分布式账本技术，那就是太棒了，”他说。 “这有很多有用的东西，但我认为这与私营部门在公共互联网上进行的创新工作非常不同。”&lt;/p>;&lt;p>;Circle 如今的大部分业务活动都是Allaire 表示，亚洲是该公司最大的非美国市场，该公司在亚洲拥有约 125 名员工。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong power firm’s new system predicts tree growth near overhead cables to prevent electricity disruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227204/hong-kong-power-firms-new-system-predicts-tree-growth-near-overhead-cables-prevent-electricity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/d457f19c-d376-4076-abc6-0e6e70bcd0fb_bcba5112.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家香港电力公司与科学家合作开发了一个预测增长的模型监测架空电缆附近树木的比例，以防止它们影响新界、大屿山和九龙部分地区的电力供应。&lt;/p>;&lt;p>;监测系统于去年四月引入，中华电力的植被管理团队进行了监测根据系统在过去一年发出的警报，进行了 80,000 次修剪工作。&lt;/p>;&lt;p>;“该系统最重要的功能是能够预测树木的生长……识别那些可能对附近造成潜在风险的树木中华电力北区董事刘浩然表示。&lt;/p>;&lt;p>;“以往中华电力的植被管理团队进行树木养护时，很难掌握树木的生长情况“在架空电缆的范围内。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，新系统每年可以节省超过 150 万港元（191,000 美元）的运营成本，因为它有助于更​​有效地分配资源和劳动力。&lt;/p >;&lt;p>;电力公司利用地理信息系统（GIS）技术创建了一个数据库，记录了超过 170,000 棵树木的信息，包括它们的品种、年龄和修剪历史。&lt;/p>;&lt;h3>;香港“失去风险”濒临灭绝计划兴建高尔夫球场单位的树木&lt;/h3>;&lt;p>;新界、大屿山及九龙部分地区的电网沿线已发现超过200种树木，包括木棉、樟木、紫荆花和榕树，总计达植被管理团队高级技术主管刘伟龙表示，该系统提高了工作效率，因为他们可以根据树木的情况优先考虑修剪工作。干扰架空电缆的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们更容易识别树的位置，因为系统会告诉我们 GPS 位置，以及电缆的位置和名称，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;刘主任表示，由于现场获得的数据可以直接添加到系统中，该模式还有助于减少70%的纸张消耗。&lt;/p>;&lt;p>;英国、美国等国家日本和加拿大十多年来一直使用此类技术来监测树木生长并收集空间数据。&lt;/p>;&lt;p>;香港教育大学地理与环境科学研究讲座教授 Jim Chi-yung，该项目的共同负责人表示，该系统在该市首次使用，预测功能先进且详细。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于2019年启动，旨在监测沿线树木的生长速度中华电力在新界、大屿山及九龙部分地区的架空电缆。&lt;/p>;&lt;h3>;使用10年备用电缆导致香港大停电&lt;/h3>;&lt;p>;次年研究小组进行了实验，分析天气、温度、阳光和降雨量对修剪后的树木的影响。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果显示，阳光强度、温度和降雨量越高，修剪后的树木长出表皮的速度就越快。枝条，一种在树干、茎或树枝上生长的异常结构，以应对火灾或真菌感染等不利事件。&lt;/p>;&lt;p>;树木距离架空电线越近，就越有可能植被管理团队解释说，这种系统会导致电力分散到地面，导致电压不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;吉姆表示，该系统帮助团队“更加科学、准确、客观”地开展修剪工作，因为它主要基于过去培训中积累的经验和知识。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google AI expert warns of ‘data poisoning’ as Chinese scientists work to ward off emerging threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3227213/google-ai-expert-warns-data-poisoning-chinese-scientists-work-ward-emerging-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/4166e380-e5d6-4baa-ae3b-5d6fcdaa81fd_6ffe8d7f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Google 研究人员警告说，攻击者可以通过“毒害”数据来禁用 AI 系统组，中国研究人员已经在努力制定对策来防范这一新兴威胁。&lt;/p>;&lt;p>;周五在上海举行的人工智能会议上，谷歌大脑研究科学家尼古拉斯·卡利尼 (Nicholas Carlini) 表示，通过操纵一小部分攻击者可能会严重损害人工智能系统的训练数据。&lt;/p>;&lt;p>;“一些安全威胁曾经仅用于学术实验，现在已经演变成现实世界中的切实威胁，”卡利尼在人工智能会议上说道。据财经新闻媒体财新报道，在世界人工智能大会智能风险与安全分论坛上。&lt;/p>;&lt;p>;在一种被称为“数据投毒”的流行攻击方法中，攻击者将少量有偏差的样本引入到数据中。 AI模型的训练数据集。这种欺骗性做法会在训练过程中“毒害”模型，破坏其实用性和完整性。&lt;/p>;&lt;h3>;智库告诉美国，如果台湾受到攻击，请使用人工智能来击败中国审查机构&lt;/h3>;&lt;p>;“通过只要污染 0.1% 的数据集，整个算法就可能受到损害。”Carlini 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去将这些攻击视为学术游戏，但现在是社区承认这些安全威胁的时候了并了解对现实世界的潜在影响。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能模型的决策过程和判断很大程度上源于其训练和学习过程，而这依赖于大量数据。训练数据的质量、中立性和完整性会显着影响模型的准确性。&lt;/p>;&lt;p>;如果使用受恶意图像污染的数据进行训练，模型将表现不佳。例如，如果设计用于识别动物的算法被输入一张被错误标记为猫的狗的图像，它可能会将其他狗图像误认为是猫。&lt;/p>;&lt;p>;一些中毒攻击非常微妙。中毒模型在干净的数据上表现正常（例如，将猫图像识别为猫），但在攻击者专门针对的数据上产生错误的结果。&lt;/p>;&lt;p>;这种类型的攻击使 AI 模型产生错误的结果长期以来，投毒攻击被认为是不切实际的，因为将恶意数据插入竞争对手的机器学习模型是一项复杂的任务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，与今天的标准相比，过去用于机器学习的数据集是可管理的且未受污染的。&lt;/p>;&lt;p>;例如，MNIST 数据库，该数据库在后期经常用于训练机器学习模型20 世纪 90 年代，只有 60,000 张训练图像和 10,000 张测试图像。&lt;/p>;&lt;p>;如今，科学家使用大量数据集来训练复杂的机器学习模型。这些数据集大部分是开源的或可公开访问的，可能包含多达 50 亿张图像。&lt;/p>;&lt;p>;下载数据集的用户只能访问其当前版本，而不是用于训练的原始版本。如果有人恶意更改数据集中的图像，则在该数据集上训练的所有模型都将受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;Carlini 进行的测试表明，仅更改 0.1% 的数据集就可能发生数据中毒。通过进行微小的修改，数据集的所有者就可以控制机器学习模型。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这些安全问题，北京理工大学教授李长胜提出了一种逆向工程的方法人工智能加强对已被篡改的训练数据的防御。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候《软件杂志》上发表的一篇论文中，李和他的团队介绍了一种称为成员推理的技术。在此过程中，当算法接收到数据时，辅助算法首先使用该数据进行初步训练，并比较训练结果以确定该数据是否符合合理的训练数据的条件。该技术可以在有害数据进入算法之前将其消除。&lt;/p>;&lt;p>;类似的算法可用于消除不平衡数据、分析模型中的缺陷等。然而，这种方法是资源密集型的。&lt;/p>;&lt;p>;“与常规人工智能任务相比，逆向智能任务更具挑战性，需要更高的计算资源，并且可能需要新的架构或更大的带宽，”李在《 &lt;/p>;&lt;p>;如今，大规模投毒攻击是一个不容忽视的威胁。 “中毒攻击是一个非常现实的威胁，在训练模型时必须考虑到这一点，”卡利尼说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 09:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mortgage changes attract interest, but property experts foresee limited impact on home prices, transactions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3227210/hong-kong-mortgage-changes-attract-interest-property-experts-foresee-limited-impact-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b49e94fa-5e62-426f-91fc-11863a9d7bab_a4c0cff6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港周五起放宽按揭政策，激起了潜在购房者的兴趣据经纪人和银行家称，抵押贷款经纪人 mReferral 在周末和 2019 年收到的客户询问增加了约 10%。周一，与宣布变化前一周相比。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局 (HKMA) 周五晚间自 2009 年以来首次放宽抵押贷款规则，以方便首次购房者和其他购房者想要升级到更大公寓的人。&lt;/p>;&lt;p>;价值超过 1,000 万港元（130 万美元）的房屋的贷款资格以前仅限于 50%，现在已细化为三级：每级最高 70%根据香港金管局的数据，对于价值不超过1500万港元的房屋，业主自用可提供10%的融资；对于价值在1500万至3000万港元之间的房屋，可提供60%的贷款；对于价格在3000万港元以上的房屋，可提供50%的贷款。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去三天我们接到很多询问，包括新购房者、想要换房的人，以及想要用现有抵押贷款进行再融资的人。 mReferral首席副总裁曹德明表示，新政策将帮助那些想要换购更大单位的人。 ，因为他们可以借到售价的更高比例，而其他人可能更愿意为现有抵押贷款再融资以获得额外现金。&lt;/p>;&lt;p>;但是，专家预计这对整体房地产市场前景的影响有限。 &lt;/p>;&lt;h3>;借贷成本上升，6月楼市成交量、成交额下跌&lt;/h3>;&lt;p>;“新房贷政策将增加楼市成交量，但增幅不会很大，因为还有其他措施曹说：“抑制楼市投机，利率居高不下。”&lt;/p>;&lt;p>;香港三大发钞银行之一的中国银行（香港）也报告了客户对新按揭贷款的询问&lt;/p>;&lt;p>;“我们银行已收到客户有关新抵押贷款政策的询问，”一位发言人表示。 “我们将提供所需的信息，帮助客户获得所需的抵押贷款。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师认为，新措施可能会促进一些公寓面积较大的项目的销售。&lt;/p>;&lt;p>;“投资银行杰富瑞 (Jefferies) 在周一的一份研究报告中表示，启德和黄竹坑等选定的高额项目可能会随着贷款价值放宽而出现更好的销售。&lt;/p>;&lt; h3>;市场低迷令开发商望而却步，坚尼地城地块仅出价 6 份&lt;/h3>;&lt;p>;入门级项目不会直接受益于当前的放松政策，但新措施，包括减少首次购房者的抵押贷款保险付款Jefferies 表示，这将有助于缓解利率上涨环境下购房者的部分压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年下半年房价将基本稳定，因为银行可能会在 7 月至 9 月再次上调最优惠利率Jefferies 表示，自 9 月份以来，四次将最优惠利率提高了 75 个基点。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商可能会继续优先考虑去库存，而不是激进的定价，”报告称。 “随着利率见顶、移民支持需求和供应正常化，房价在 2024 年应该会看到更多积极迹象。”&lt;/p>;&lt;p>;大型银行可能会通过再抵押看到未来更强劲的抵押贷款增长，而融资专营权相对较弱的小型银行该报告称，鉴于定期存款和批发融资成本高昂，可能难以竞争。&lt;/p>;&lt;p>;花旗银行股票分析师 Ken Yeung 同意，新政策对房地产需求的影响很小。&lt;/p>;&lt;h3 >;楼市疲软，香港下季仅出售两幅土地&lt;/h3>;&lt;p>;价值1,200万港元或以上物业成交量仅占上半年总成交量13%杨说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对香港开发商保持谨慎看法，预计今年下半年房价将下跌 6%，”杨在周五的一份研究报告中表示。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coco Lee’s death reminds us fame and success are no protection from mental health struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227146/coco-lees-death-reminds-us-fame-and-success-are-no-protection-mental-health-struggles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/60788df6-36c5-4c9d-9086-9c94a6aea596_ec3263b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;流行歌星李玟自杀身亡令香港歌迷震惊，遍及亚洲及其他地区。报告表明，她的生活中有一些常见的自杀风险因素，例如她长期与抑郁症作斗争、大手术后的康复以及离婚后的后果。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，所有这些因素都会产生不利影响。对一个人的心理健康的影响。李的去世再次提醒我们抑郁症的影响。早期预防和干预对于减轻其影响至关重要。在这种情况下，社会期望也是影响自我接纳、个人成长和心理健康的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;我们经常通过李这样的名人在舞台上的时刻来看待他们——他们的微笑、才华和看似坚不可摧的力量。然而，这种社会期望可能会给知名人士带来巨大压力。遗憾的是，通常只有在危机发生后，我们才开始质疑这些期望的影响以及如何预防它们。&lt;/p>;&lt;p>;面临风险的不仅仅是名人。其他高危人群中也发生过类似事件。研究表明，认为自己没有达到父母高标准的青少年自杀企图显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;经常被称为“天使”和“英雄”的医护人员是另一个高风险人群团体。这种“天使”的说法在 Covid-19 大流行期间愈演愈烈，但这种善意的赞扬可能会导致人们产生一种不切实际的信念，认为这些专业人员无需支持即可应对逆境。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，这些“ “天使”也是人，值得我们关心和关注。即使是天使也会感到需要哭泣。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们根据美国国家暴力死亡报告系统的数据计算，超过77%的自杀死亡者没有透露自己的意图。在自杀者中，有 31% 的人尽管接受了精神健康治疗，但仍然死亡。&lt;/p>;&lt;p>;同样，对香港验尸官报告的一项研究表明，只有 25% 的自杀者接受过精神治疗。 。这些发现揭穿了有关自杀的几个神话。&lt;/p>;&lt;p>;自杀无法预防的神话并不准确。通常，这个人的意图根本没有被认识到或得到充分解决。一些早期迹象很容易被忽视。仅精神治疗是不够的。&lt;/p>;&lt;p>;与所有有自杀倾向的人都患有抑郁症的观点相反，健康还有其他社会决定因素。家庭关系和自我认知等因素也可能成为风险因素。&lt;/p>;&lt;p>;只有某些类型的人才会有自杀倾向的观点也具有误导性，因为各种诱发条件，特别是当它们交叉时，都可能导致自杀自杀未遂或死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;由于在学校取得好成绩的压力，中国年轻人的自杀率上升&lt;/h3>;&lt;p>;最后，有效的自杀干预只能来自专业治疗师的神话是一个误解。我们需要超越医疗模式，转向人口健康模式。&lt;/p>;&lt;p>;疫情对心理健康的影响不仅仅来自病毒本身。我们的研究表明，与大流行相关的各种社会决定因素导致心理健康状况恶化，包括粮食不安全、金融混乱、疫苗接种、社会隔离等。我们需要为陷入困境的人们创造和培养一个更具支持性和联系性的环境。他们需要感觉自己没有被遗忘和抛在后面。&lt;/p>;&lt;p>;高危人群社交网络中的每个人都可以提供帮助。涉及家人、朋友和更广泛社区的整体干预对于在有需要的人周围建立保护盾至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;关注有关名人自杀的报道也很重要，因为可能会出现模仿行为。应避免耸人听闻或过度报道。在过去的十年里，印刷媒体在处理此类事件方面变得更加谨慎，但社交媒体更难控制。人们表达悲伤很重要，但社交媒体帖子可能会给其他人带来意想不到的后果，尤其是那些情绪上或其他方面脆弱的人。&lt;/p>;&lt;p>;应对此类事件的方法有很多。希望更多令人鼓舞的名人公开讲述自己的挣扎并努力对抗抑郁症的例子将会出现。李的死应该激发社区对社会规范和“天使”叙事的认识，这些规范和“天使”叙事可能会无意中伤害他们本应庆祝的人。&lt;/p>;&lt;p>;很难理解成功的人如何如此深刻地挣扎以至于出现自杀。对他们来说是唯一的出路。我们必须记住，心理健康问题可能影响任何人，朋友、家人或媒体的言论和行为可能产生深远的影响。我们应该利用这个机会，多关注一下可能受到此类新闻影响的人们。&lt;/p>;&lt;p>;要实现“幸福香港”，就要善待身边的“天使” ，不仅仅是问“你还好吗？”但是“你有什么需要发泄的吗？你想哭吗？”我们需要系统地改变对心理健康的认识，消除精神疾病的污名，以改善香港人的健康。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识正在经历这些问题的人，可以提供帮助。在香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China must grow its middle class as familes get squeezed by job cuts and falling home prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3227144/china-must-grow-its-middle-class-familes-get-squeezed-job-cuts-and-falling-home-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/1cb46697-6001-4090-b431-0a5bdef801d7_955c9ed0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“中产阶级”的概念在中国从未被正式采用，因为它的政治影响。相反，政府使用经济术语“中等收入群体”作为替代。&lt;/p>;&lt;p>;如何定义“中等收入”以及中国的中等收入群体有多大，仍然是一个争论。 &lt;/p>;&lt;p>;该问题研究员李石在最近的一篇论文中估计，中国有4.6亿人属于中等收入群体，约占总人口的三分之一。他得出的结论是，采用了一个较低的门槛：任何家庭人均月收入至少为3000元人民币（420美元），都算作中等收入家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这与标准类似。中国社会科学院2020年使用的标准将年收入在10万元至50万元之间的三人中等收入家庭定义为三人中等收入家庭。中国统计局还表示，中等收入家庭占全国人口的30%以上。&lt;/p>;&lt;p>;但实际上，中国家庭需要更高的收入才能实现中产阶级的生活方式，尤其是在大城市，官方的门槛常常被公众嘲笑过于脱离实际。&lt;/p>;&lt;p>;上海，计算社会福利金的工资下限从7月起提高到每月7310元，根据去年全市平均月工资12183元计算。&lt;/p>;&lt;p>;因此，中国中等收入群体的实际规模可能比官方计算的要小。&lt;/p>;&lt;p>;但与其问这个群体有多大，更重要的问题是它能增长多少。毫无疑问，中国的经济崛起造就了规模庞大的中产阶级，其中包括主要城市和沿海地区的富裕城市居民。并且希望更多的中国人成为现代消费者。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们参考其他发达经济体的经验，比如日本，中等收入人群占总人口的三分之二，那么中国的中等收入群体就有可能比目前的规模翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;一个国家拥有8亿至9亿中产阶级消费者的前景将使中国成为跨国公司不可抗拒的市场。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，关于中国将把大部分人口转变为中等收入人群的乐观预测仍面临质疑，特别是在该国取消了严厉的流行病控制并重新开放经济之后。原本被视为经济增长强劲引擎的消费支出反而成为薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;一个特别令人担忧的现象是，中国的中产阶级正在承受国家经济变化的冲击。随着失业浪潮席卷城市家庭，典型的中产阶级生活方式，包括通过大额抵押贷款购买一套漂亮的公寓，以及送孩子去昂贵的私立学校，很快就变得难以实现。&lt;/p>;&lt;p>;高薪私营部门工作的减少也烧毁了许多正在成为中产阶级一部分的家庭的社会阶梯。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，对于现有的中等收入群体来说，这是很容易的&lt;/p>;&lt;p>;中国中产阶级面临的阻力也将变得更大，因为另一个因素：房价下跌。&lt; /p>;&lt;p>;根据央行2019年疫情前对3万户中国城市家庭的调查显示，房产占家庭平均财富的70%。在负债方面，抵押贷款占家庭总债务的76%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国目前不太可能遭遇次贷危机，但已经出现了取消抵押品赎回权导致典型中等收入家庭陷入困境的轶事案例。 &lt;/p>;&lt;p>;随着收入前景黯淡、家庭财富受到威胁，中国中等收入家庭不得不在支出上采取防御姿态。从长远来看，萎缩而胆怯的中产阶级无助于国家跨越“中等收入陷阱”，实现共同富裕的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;中国必须想办法扩大中等收入群体，增强信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore sentences man to 12 years’ jail for raping granddaughter, causing her ‘serious psychological harm’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3227223/singapore-sentences-man-12-years-jail-raping-granddaughter-causing-her-serious-psychological-harm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/10/b544e64f-e247-434b-a36d-54587b151239_58f74218.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名新加坡男子在餐厅为妻子庆祝生日后，带着他的 11- &lt;/p>;&lt;p>;但是，该男子并没有立即回家，而是决定带着孙女到一个僻静的楼梯处，在那里他开始未经她同意就亲吻她并强迫她发生性行为，从而侵犯了她。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件对女孩造成了“严重的情感和心理伤害”，她不断地在脑海中重演她祖父对她所做的事情。头，并做了他强奸她的噩梦。她还会伤害自己，并开始害怕与祖父同龄的男性。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生大约六个月后，女孩打破沉默，告诉学校辅导员发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;鞭打是对新加坡老强奸犯最好的惩罚吗？&lt;/h3>;&lt;p>;周一，这名现年 68 岁的男子在承认一项强奸罪后被判处 12 年监禁。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;2019 年至 2021 年期间对同一受害者提出的其他八项侮辱谦虚的指控已在量刑时考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;由于法院为保护受害者而下达禁言令，该男子的姓名无法透露。 &lt;/p>;&lt;p>;在检方的陈述中，副检察官 Michelle Tay 和 Lee Da Zhuan 指出了该案的几个加重因素，包括该男子对他的孙女拥有信任和权威的地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“正是因为他对受害人的权威，以及对他作为她祖父的信任，他才有机会单独将受害人带到楼梯平台，这是他故意和冷酷无情地选择利用自己的性满足。”民进党表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，受害人每周日定期去她的祖父和继祖母的公寓探望，并带着她的母亲、继父和四个继兄弟姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，该男子是她的外祖父。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，受害人于 2020 年 7 月 10 日与包括男方在内的其他八名家庭成员，为她的继祖母庆祝生日。&lt;/p>;&lt;p>;晚餐后，一家人分乘两辆私家车前往男方的公寓，女孩则共用同一辆车。作为她的祖父、继祖母和继兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;到达公寓后，她的继祖母让女孩陪该男子去附近的摊位买榴莲。&lt;/p>;&lt;p>;她独自和她的祖父一起去，因为她的继兄弟不得不将她坐轮椅的继祖母推到公寓。&lt;/p>;&lt;p>;买完榴莲后，两人走过芽笼峇鲁的一个区域。然后他把她带到楼梯平台一个僻静的角落，让女孩靠在墙上，然后亲吻她的嘴唇。&lt;/p>;&lt;p>;意识到她的祖父正试图将舌头放入她的嘴里时，女孩闭嘴并转过身去。&lt;/p>;&lt;p>;他没有停下来，而是拉下了她的裤子和内裤，然后继续不恰当地抚摸她。&lt;/p>;&lt;p>;她试图走开就在这时，男人却抓住了她的手腕，将她拉向了自己。然后他让她进行性行为。&lt;/p>;&lt;p>;“她的大脑一片空白，因为她对自己遭受的性侵犯感到非常震惊，”副检察官李说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，她她并不完全理解该男子行为的性本质，只是在她 12 岁时的性教育课上才了解了“好触摸”和“坏触摸”。&lt;/p>;&lt;h3>;“你怎么能？”：新加坡爷爷对儿子性侵女儿感到震惊&lt;/h3>;&lt;p>;大约六个月后，也就是 2021 年 1 月 26 日，当她​​告诉辅导员发生了什么事时，此事才被曝光。法庭获悉，女孩一直对性犯罪感到愤怒，但无法向值得信赖的成年人吐露心声。&lt;/p>;&lt;p>;学校辅导员随后联系了社会和家庭发展部儿童保护服务处，并于第二天向警方报案。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周一，副检察官 Michelle Tay 在法庭上寻求判处 12 年徒刑和 12 下鞭刑。然而，由于该男子已超过50岁，她请求追加六个月的刑期来代替鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;法律规定，不能执行鞭刑的罪犯可以额外判处最多六个月的监禁。改为一年。&lt;/p>;&lt;h3>;“强奸犯不应该因为已经 50 岁而免受鞭刑”：新加坡总统&lt;/h3>;&lt;p>;“年龄差距为 54 岁，他是她的祖父”，DPP Tay 说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，受害者遭受了精神和身体上的伤害。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，这名女孩曾有过自残行为，并有自杀念头来应对。 &lt;/p>;&lt;p>;在一封信中，详细描述了这起事件对她的影响，女孩说：“我做了很多噩梦，梦见他对我做了什么，我会在晚上哭泣，有时在晚上哭泣。” ”&lt;/p>;&lt;p>;女孩还写道，她不能和同龄的年长男人在一起，因为她担心他们会对她做什么。&lt;/p>;&lt;p>;在他的缓解请求中，该男子的来自 Trident Law Corporation 的辩护律师 Mohamad Hasbu Haneef Abdul Malik 转而寻求较低的刑期，最多 10 年监禁，并指出没有怀孕，也没有传播性传播疾病。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法官胡秀萍指出，受害人在事件发生后确实受到伤害，包括有自杀念头。&lt;/p>;&lt;p>;她判处该男子11年半监禁，并加鞭刑6个月。 .&lt;/p>;&lt;p>;对未成年人进行性侵的罪名成立，可判处 8 至 20 年监禁，以及至少 12 下鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表发布者：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BBC sex photo claims are ‘rubbish’, young person’s lawyer tells broadcaster]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227241/bbc-sex-photo-claims-are-rubbish-young-persons-lawyer-tells-broadcaster?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 07:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/2072f5f5-9f88-46fb-a922-beb619da786f_a08ed154.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名未透露姓名的 BBC 主持人花钱请一名年轻人拍摄露骨照片的指控是“垃圾”，一名年轻人的代理律师在一封信中告诉广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天，《太阳报》的一篇报道引起了英国媒体的关注，该报道援引了年轻人的母亲的话说，主持人说向这位现年 20 岁的女士支付了 35,000 英镑（44,828 美元）的费用，用于购买从 17 岁开始的三年内的照片。&lt;/p>;&lt;p>;这位主持人（BBC 或《太阳报》没有透露姓名）已被停职周日，在这些指控发生后，英国广播公司 (BBC) 周一报道称，该年轻人的一名律师已写信给广播公司，称该指控是“垃圾”。&lt;/p>;&lt;p>;英国广播公司 (BBC) 表示，律师表示，这名年轻人于周五晚上向《太阳报》首次发表了这一指控，并表示该报道“没有事实依据”，对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;鲁珀特·默多克旗下《太阳报》的发言人小报在回应 BBC 的报道时表示：“我们报道了一个故事，讲述了两位非常关心的父母向 BBC 投诉一名主持人的行为和他们孩子的福利。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的投诉BBC 没有采取行动。我们已经看到了支持他们担忧的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“现在需要 BBC 进行适当调查。”&lt;/p>;&lt;h3>;BBC 因色情图片指控而暂停男主持人的职务&lt;/h3>;&lt;p>; BBC 新闻称，它不知道这名年轻人的身份，也没有直接与他们交谈，也没有看到《太阳报》的证据。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，英国警方表示，他们正在评估 BBC 提供的信息关于这些指控，但现阶段尚未对犯罪进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰同意发生性行为的年龄是 16 岁，但 18 岁以下人士的图像可被视为儿童色情内容。伦敦大都会警察局表示，其专业犯罪指挥部的侦探周一早些时候与 BBC 举行了在线会议。&lt;/p>;&lt;p>;“目前没有调查，”警方表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 07:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Lewis, suspect in 1982 Tylenol poisonings that killed 7 in the Chicago area, has died]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227240/james-lewis-suspect-1982-tylenol-poisonings-killed-7-chicago-area-has-died?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.11 06:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/11/c1c81fb2-522b-402a-89ee-528e5d860744_a7686433.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;1982年芝加哥地区泰诺中毒事件的嫌疑人造成7人死亡，引发警方周一表示，一场全国范围内的恐慌并导致对非处方药物包装安全性进行全面整顿，该事件已经死亡。&lt;/p>;&lt;p>;官员、消防员和急救人员周日对一名反应迟钝的人的报告做出回应剑桥警察局长弗雷德里克·卡布拉尔在一份声明中说，下午发现 76 岁的詹姆斯·刘易斯死在马萨诸塞州剑桥市的家中。&lt;/p>;&lt;p>;“经过调查，刘易斯的死亡被确定为无可疑”。 &lt;/p>;&lt;p>;没有人因服用含有氰化物的非处方止痛药而导致七人死亡而受到指控。刘易斯因向制造商强生公司发送勒索信，索要 100 万美元以“制止杀戮”而入狱 12 年多。 1995 年，刘易斯获释后，他和妻子搬到了马萨诸塞州。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年，刘易斯在全国范围内的搜捕行动后在纽约被捕，他向调查人员详细讲述了凶手的作案手法。刘易斯后来承认寄出了这封信并索要这笔钱，但他说他从未打算收取这笔钱。他说，他想通过将钱汇入雇主的银行账户来让妻子的前雇主难堪。&lt;/p>;&lt;p>;刘易斯曾有过触犯法律的历史，他始终否认与泰诺死亡事件有任何关系，但仍然是嫌疑人，并于 2010 年向联邦调查局 (FBI) 提供了 DNA 样本。他甚至创建了一个网站，声称自己受到了陷害。尽管这对夫妇在 20 世纪 80 年代初曾在芝加哥短暂居住过，但刘易斯表示，中毒事件发生时他们正在纽约市。&lt;/p>;&lt;h3>;“找到那些胆小鬼”：美国大规模枪击事件造成 2 人死亡、28 人受伤&lt; /h3>;&lt;p>;在 1992 年接受美联社采访时，刘易斯解释说，他向当局提供的说法只是他解释凶手行为的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我所做的就像我在一个人的时候会做的那样。企业客户，列出了可能的情况清单，”刘易斯说。他称凶手是“一个令人发指的冷血杀手，一个残忍的怪物。”&lt;/p>;&lt;p>;2009 年 2 月，伊利诺伊州当局重新展开调查后，联邦调查局 (FBI) 从刘易斯家中查获了一台电脑和其他物品。&lt;/p>; >;&lt;p>;联邦调查局芝加哥办事处当时引用了“法医技术的进步”，并表示，它与伊利诺伊州警察和当地警察部门一起，正在对与杀戮有关的“所有证据进行全面审查”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>