<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan elections: William Lai’s presidential victory risks further tensions with Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248353/taiwan-elections-william-lais-presidential-victory-risks-further-tensions-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 01:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/da7394bd-606a-4a85-b1be-fb09d854aea0_13982a64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎清德与竞选搭档萧碧琴 (右）在台北民进党总部外举行的选举之夜集会上庆祝胜利。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;赖清德声称在周六的台湾总统选举中取得决定性胜利，但他的政党未能保住立法院多数席位，这给他的总统任期增添了不确定性。 &lt;/p>;&lt;p>;一位被中国大陆多次称为“麻烦制造者”的候选人因其独立立场而获胜，预计将进一步加剧两岸紧张局势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;北京国台办对这一结果做出反应，称其无法“阻止”“不可避免”统一的大趋势。&lt;/p>;&lt;p>;该结果还可能使中美之间脆弱的关系进一步复杂化，因为北京方面多次强调这个问题是最终的红线。&lt;/p>;&lt;p>;民进党候选人赖先生在下午4点开始点票时率先领先，最终以40%的选票结束，或略低于 560 万票。&lt;/p>;&lt;p>;来自亲大陆的国民党的侯裕义以 33.5%（470 万张选票）位居第二，来自新贵台湾人民党的柯文哲则以 26.5% 的得票率位居第二。根据中央选举委员会的统计，这次选举的投票率为 71.9%（约 1,400 万人），略低于四年前的 74.9%。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;结果意味着倾向独立的民进党成为自1996年台湾首次直接总统选举以来第一个获得第三个总统任期的政党。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英在获胜后发表讲话称，这次选举“向世界展示了台湾人民对民主的坚持，希望海峡对岸也能充分理解这样的声音”。&lt;/p>;&lt;p>;但是北京方面对此消息反应冷淡，北京方面的回应是强调“坚决反对”台独、“分裂活动和外部势力干涉”。&lt;/p>;&lt;p>;国台办发言人陈斌华表示：“这次选举不能改变两岸关系的基本格局和发展方向……”也阻挡不了祖国最终统一的大势。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，侯恭贺赖以取胜，并为“让大家失望”而道歉。 &lt;/p>;&lt;p>;“我祝贺赖清德和萧碧琴（赖清德的竞选搭档），希望他们不会辜负我们对政府的期望，”侯说。 “我希望选举后各党派能够团结起来，面对台湾的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;柯在败选演讲中表示，他的相对较新的政党已经证明自己是“主要反对力量”，并且台湾政治不仅仅是两个主要政党。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到台湾人民有多么热爱他们的国家。我可以再次确认你们是台湾的希望。”他告诉支持者。 “我们向世界证明，民主一直是台湾最重要的资产。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/14/c9ec0ca2-4b11-42f8-b44d-6362e18bdf9f_7a83afe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国民党侯裕义（左） ）与竞选伙伴曹绍刚合影，为“令支持者失望”而道歉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然大多数政治观察家都预测黎智英会获胜，但他6.5个百分点的领先优势高于选前民意调查的预测。&lt;/p >;&lt;p>;四年前，以黎智英为竞选搭档的蔡英文总统以创纪录的 820 万张选票（57.1% 的得票率）再次当选，领先国民党候选人约 19 个百分点。&lt;/p>;&lt; p>;但民进党在立法院选举中遭遇挫折，失去了113席立法院的多数席位，落后于国民党。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党获得52席，TPP获得8席，两名候选人都投向了其他候选人，这种情况可能会导致民进党在赖智上台后难以通过法案和实施重大改革。&lt;/p>;&lt;h3>;“台湾牌”：台湾战略价值上升考验北京的外交策略&lt;/p>;&lt;h3>;“台湾牌”：台湾战略价值上升考验北京的外交策略&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;周六，现任副总统赖智表示，他的政党将“虚心检讨”结果，并强调需要在立法院“营造沟通、协商、参与和合作的环境”。&lt;/p >;&lt;p>;台北东海大学政治学家张俊浩表示，立法院选举的结果可能会为促进与大陆交流的政策扫清道路，例如减少对大陆学生和游客的限制。&lt;/p >;&lt;p>;“鉴于TPP现在拥有左右立法院的权力，民进党将很难提出政策，”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着国民党和TPP占据多数，民进党将很难提出政策。” “这也可能意味着增加促进沟通和交流的政策。”张说，并补充说，未来可能会放松针对中国大陆游客和学生的政策。&lt;/p>;&lt;p>;国民党侯曾呼吁加强跨界交流。两岸交流包括教育和文化等领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在投票前，中国周四呼吁选民“在两岸十字路口做出正确选择” &lt;/p>;&lt;p>;黎智英的竞选搭档、前事实上的驻美大使萧也多次被北京作为支持者攻击。独立并两次被列入制裁名单。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家警告说，他们的胜利可能会引发北京的强烈反应，进而破坏中美之间的信任。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国不可分割的一部分，并且从未放弃使用武力将其重新置于自己的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;美国与大多数国家一样，不承认台湾是一个主权国家。独立国家，但反对强行改变现状，并在法律上致力于帮助台湾保卫自己。&lt;/p>;&lt;h3>;国际媒体关注台湾投票时的紧张局势、安全和不确定性&lt;/h3>;&lt; p>;在胜选演讲中，黎智英对大陆采取了和解的语气。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要以交流代替围剿，以对话代替对抗，实现和平共荣，实现和平共荣”。和平、平等、民主对话是唯一出路。&lt;/p>;&lt;p>;“这最符合两岸人民的利益，也是唯一出路。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，作为总统，他将“肩负维护台海和平与稳定的重要责任”，但他补充说，他“决心保护台湾免受持续的威胁”。来自中国的威胁和恐吓”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国立政治大学助理教授列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 在 X（前 Twitter）上发帖称，北京要么以“大声的军事演习”要么以“更安静的方式”回应军事威胁”或“一些愤怒、侵略性的言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“但重要的是，这并不意味着战争，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/4887b005-be38-4dca-a7d9-37f8378df20f_13193ca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot; color: #999;&quot;>;TPP 候选人柯文哲排名第三，但他的政党可以在立法机构中保持权力平衡。图片来源：中央社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福建省闽南师范大学台湾事务专家王建民建议，赖智就职后北京将加强对台“军事威慑” &lt;/p>;&lt;p>;虽然赖表示他将继续蔡英文的两岸政策，即台湾没有必要宣布独立，因为它已经拥有主权，但王说他更加激进和“坚定” &lt;/p>;&lt;p>;王说：“对抗将变得越来越激烈。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所副所长、美国前外交官丹尼尔·拉塞尔表示，在美国的许多地方，“假设北京将感到有必要惩罚台湾选民”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但他表示，北京可能想抑制而不是激怒赖和它可能不愿意拿近几个月来缓和与美国的紧张关系所取得的进展冒险。&lt;/p>;&lt;p>;大选后，美国国务卿安东尼·布林肯表示祝贺，称台湾人民已经展现了力量同时，日本外务大臣上川洋子表示，东京希望“通过对话和平解决问题，从而为日本的和平与稳定做出贡献”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟向参加选举的选民表示祝贺，并补充说，台海和平与稳定是地区和全球安全与繁荣的关键。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sweden’s call to be ready for war sparks panicked buying, scares children]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248350/swedens-call-be-ready-war-sparks-panicked-buying-scares-children?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 23:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/3dd59e2c-52a1-4885-bed3-a2d6507a669f_fede9478.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典陆军一个团的士兵在伪装一辆装甲车2022 年 5 月 17 日在瑞典哥特兰岛举行的一次演习。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;现实主义还是散布恐惧？瑞典政府和军方呼吁瑞典人做好战争准备的呼吁在这个北欧国家引发了恐慌性购买、受惊的儿童和激烈的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然瑞典向国际维和任务派遣了部队，但该国并没有自拿破仑时代以来，瑞典一直直接卷入武装冲突。&lt;/p>;&lt;p>;因此，战争的现实对于大多数瑞典人来说都是陌生的。&lt;/p>;&lt;p>;“瑞典可能会发生战争，”民防部长卡尔-奥斯卡·博林 (Carl-Oskar Bohlin) 周日在年度防务会议上发表讲话，警告瑞典人不要自满。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，瑞典武装部队指挥官米凯尔·拜登 (Micael Byden) 也表达了同样的观点，他展示了被烧毁和被炸毁的照片乌克兰的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;“你相信这可能是瑞典吗？”拜登问观众，后来解释说这个问题不是一个反问句。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其为最终投票批准瑞典加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;“俄罗斯对乌克兰的战争是其建立势力范围和摧毁基于规则的世界秩序的野心的一步，而不是最终目标，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;结束了两个世纪的中立和军事不结盟，在俄罗斯入侵乌克兰之后，瑞典于 2022 年 5 月申请加入北约，但其申请目前遭到土耳其和匈牙利的搁置。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典结束了两个世纪的中立和军事不结盟。 >;&lt;p>;12月初，斯德哥尔摩和华盛顿签署了一项协议，为美军在瑞典开展行动铺平了道路。&lt;/p>;&lt;p>;拜登接着表示，瑞典人需要“为战争做好心理准备”。&lt; /p>;&lt;p>;这些声明被新闻媒体和社交媒体广泛传播。&lt;/p>;&lt;p>;随后，儿童权利组织 Bris 表示，担心这一前景的儿童拨打其支持热线的电话明显增加即将发生的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/d567b2e2-0222 -4f53-bd94-3664cfdf02a6_69875011.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典民防部长 Carl-Oskar Bohlin 于 1 月 7 日在瑞典萨伦举行的一次会议上。他说：“瑞典可能会发生战争。”照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“许多孩子已经有了一定程度的焦虑，这一消息使这种焦虑变得更加严重，”布里斯秘书长马格努斯·雅格斯科格(Magnus Jagerskog)在一份声明中表示，并补充道流行病、乌克兰战争以及最近的加沙战争已经让儿童感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;连锁商店还报告称，与危机相关的物品的购买量急剧增加，例如应急收音机、油桶和野营炉灶，导致几家商店的货架空空如也。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论还在瑞典引发了一场辩论，争论的焦点是瑞典领土上发生全面冲突的可能性有多大，或者这些警告是否构成散布恐慌。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是一个严重的局势，但同样重要的是要明确，战争并非迫在眉睫，”社会民主党领袖、前总理玛格达莱娜·安德森 (Magdalena Andersson) 告诉广播公司 TV4。&lt;/p>;&lt;p>;在该国参考报《每日新闻》的一篇专栏文章中，左翼评论员 Goran Greider 表示，他相信指挥官的评论揭示了“最终考验瑞典战斗部队的秘密渴望。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示真正的信息更有可能是：“给我们更多的钱。”&lt;/p>;&lt;h3>;瑞典领导人在致命的帮派暴力浪潮中寻求军事帮助&lt;/h3>;&lt;p>;在俄罗斯，瑞典的可怕声明遭到了嘲笑。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻斯德哥尔摩大使馆在 X（前 Twitter）上发帖写道：“也许瑞典领导层应该停止将其人民推向偏执狂？”&lt;/p>;&lt;p>;Alexey Pushkov，一名成员俄罗斯议会上院在 Telegram 上发表评论称，“有时，一些瑞典军官和记者似乎几乎梦想着战争”。&lt;/p>;&lt;p>;“自从战败以来，他们似乎无法平静下来。在波尔塔瓦，”他补充道，指的是 18 世纪初瑞典和俄罗斯在现在的乌克兰境内发生的一场战斗。&lt;/p>;&lt;p>;对于皇家联合军种研究所 (RUSI) 的高级副研究员马克·加莱奥蒂 (Mark Galeotti) 来说，俄罗斯将目光转向瑞典的前景似乎有些牵强。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道军事结构必须考虑最坏的情况。加莱奥蒂说：“俄罗斯已经证明，它的侵略性比我们坦率预期的更加恶毒。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/13/8a3ccfd4-61c1-4228-af34-6a9dd1a76285_2e326def.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞典的总司令1 月 8 日，Micael Byden 在瑞典萨伦举行的一次会议上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“话虽如此，我不得不承认，我对任何类似的情况都会出现，”他继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;加莱奥蒂说，有几个因素使得这种情况极不可能发生，其中包括“俄罗斯军队，或者至少是地面部队，已经被彻底摧毁”。乌克兰战争，重建需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;“最后一个问题是，‘普京到底为什么要这样做？’，”加莱奥蒂说。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说虽然乌克兰在弗拉基米尔·普京的俄罗斯愿景中占有特殊地位，但他并没有表现出夺回波罗的海国家的野心 — — 人们常常猜测这可能会拖累瑞典。&lt;/p>;&lt;p>;加莱奥蒂还表示很难想象俄罗斯想要从一场已经代价高昂的冲突升级为一场涉及北约国家的更大规模的冲突。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan election 2024: results sound early knell for opposition hopes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248347/taiwan-elections-results-sound-early-knell-opposition-hopes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/9e1dd01a-c0be-44fc-b6a7-1ce9bf551ced_83de1a57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民进党支持者在党总部外欢呼，因为很明显威廉黎智英赢得了总统竞选。图片来源：南华早报 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾总统选举的结果在投票结束后不久就已明朗。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在最终结果公布之前，台湾媒体和政党一直在根据岛上 17,000 个投票站的实时统计数据发布自己的估计 — 所有这些都一致显示民进党的赖清德领先他的两个对手。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;晚上 8 点左右，即投票结束四个小时后，另外两名候选人，国民党的游友仪和规模较小的台湾人民党的柯文哲，双双认输。&lt;/p >;&lt;p>;但是，即使在计票开始一个小时后，他们的一些支持者就已经接受了这不会是他们的一天。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不失望，我知道他不太可能获胜”，一位名叫黄的 45 岁柯氏支持者说道。&lt;/p>;&lt;p>;这位在物流行业工作的台北居民带着女儿，混入柯氏竞选活动外集会的人群中。办公室观看了结果，很明显，根据选前民意调查，他们的候选人落后于第三位。&lt;/p>;&lt;p>;“Ko 获得的选票已经远远超出了我的预期他作为第三方候选人拥有人力和资源，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是每次投票都必须选出获胜候选人。我希望我的投票能够反映出我对两个大党都不满意，并向柯和其他想要参政的人表明，还有第三种声音的支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ebbe604b-a612-4478-a258-e9ab8ae7e5e5_9c50c2c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小风格=“颜色：#999;”>;一位名叫黄的柯文哲支持者与他的女儿合影，他对结果持哲学态度，他说他认为重要的是要表明并非所有人都支持两个主要政党。图片：Kinling Lo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过1,950万选民总共投出三张选票：一张投给总统，两张投给立法机关——每个选区各一张，另一个用于政党名单。&lt;/p>;&lt;p>;法定投票年龄为 20 岁，今年的选举意味着首次选民超过 100 万。&lt;/p>;&lt;p>;选举是在台湾大部分地区天气温暖晴朗，有助于确保投票率保持在 70% 以上，尽管选民必须前往他们最初登记为居民的地方投票。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅这意味着很多人必须从主要城市返回家乡，但海外居民也必须返回岛内投票。&lt;/p>;&lt;p>;台湾移民当局表示，已有超过48,000人前往该岛截至周四，为期 7 天的时间内，有 10,000 人从中国大陆抵达。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾大选前夕，解放军警告称已准备好“镇压”分裂主义&lt;/h3>;&lt;p >;但一些选民在最后一刻面临干扰，这让他们面临错失良机的危险。国防部禁止从金门（金门岛也称为金门岛，距离大陆约 10 公里（6 英里））起飞的定期军用航班。据称，最后一刻取消是因为出于“战备”原因，部队需要转移到其他职责。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定影响了岛上约 60 至 70 人，岛上是朝鲜半岛的传统据点。据台湾台视新闻报道，对大陆友好的国民党。报告补充称，截至下午 2 点，约有 25 人仍在等待航班。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于选举结果可能对台湾与大陆的关系以及持续的紧张局势产生影响，此次选举受到世界各地的密切关注。北京和美国之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ba01e682 -3aec-4144-94d4-7711268db96a_19def1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;选民在台北投票站投票选出下一任总统和立法院。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位敏锐的观察者是一位名叫梁的30岁香港人，他曾前往台北亲眼目睹了选举。&lt;/p>;&lt; p>;“台湾是整个亚洲最民主的地方之一，而香港无论如何也不会举行这种选举，所以这对我来说特别有趣，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“命运中国大陆、香港和台湾的关系密切，因此了解台湾的未来也很重要。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan prosecutors won’t pursue case against ex-ministers over LDP funding scandal: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248348/japan-prosecutors-wont-pursue-case-against-ex-ministers-over-ldp-funding-scandal-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/2bff0b14-020e-416c-8fb8-278a6f515497_2ff5d67e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本检察官准备搜查众议院议员吉高的办公室12 月 27 日，自民党最大派系池田在名古屋遭遇筹款丑闻。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《每日新闻》周六报道，由于难以证明此案，日本调查人员将放弃对涉嫌集资违规行为的前经济产业大臣和其他执政党重量级人物进行起诉。&lt;/ p>;&lt;p>;涉嫌的违规行为已经导致首相岸田文雄上个月决定将四名大臣逐出内阁，而他们是否会受到起诉一直是不受欢迎的政府能否继续执政的焦点。&lt;/ p>;&lt;p>;东京检方放弃对已故首相安倍晋三领导的自民党最大派系最近几位秘书长提起刑事诉讼，其中包括前经济产业大臣西村康稔和前内阁官房长官弘一《每日新闻》援引知情人士的话报道称，松野。&lt;/p>;&lt;h3>;随着岸田的明星地位日渐衰落，“安全”大臣上川洋子能否成为新任日本首相？&lt;/h3>;&lt;p>;调查人员采访了松野西村Mainichi 说，但他们否认串谋筹集资金并将其分配给派别成员，而没有按规定披露，而该派系的会计人员已经承认了所指控的活动，并可能会受到起诉。&lt;/p>;&lt;p>;工作时间外无法联系到检察官办公室置评。该办公室此前表示无法对任何正在进行的调查发表评论。西村和松野尚未对有关他们涉嫌参与的媒体报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体称，检察官仍将对三名安倍派议员提起刑事诉讼，因为他们涉嫌未在个人披露中报告他们通过该派系筹集的资金讲过了。来自党内团体的众议院议员池田喜孝成为本月早些时候第一个被捕的人。&lt;/p>;&lt;p>;检察官怀疑安倍派系及其议员未能申报多达 6 亿日元（414 万美元）的资金据媒体报道，自民党规模较小的二阶派系及其成员在五年内上报的资金据信不超过 2 亿日元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/b101dd71-88c2-4fa5-83cc-3449544937dd_537d58c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（右）于 1 月 11 日与前首相菅义伟出席在东京举行的执政党自民党“政治改革”小组第一次会议。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月中旬的民意调查中，岸田政府的支持率下降至约20%，这是十多年来日本首相的最低支持率。 &lt;/p>;&lt;p>;周四，自民党内部的“政治改革”小组举行了第一次会议，以审查使其派系处理政治资金更加透明的规则。&lt;/p>;&lt;p>;其阵容38 名成员中包括自民党党魁岸田，以及来自安倍派系 Seiwaken 或 Seiwan 政策研究小组的 10 名成员。&lt;/p>;&lt;p>;岸田周六告诉记者，他不打算将某些议员从议会中除名。小组，排除了替换安倍派成员的可能性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong flag carrier Cathay Pacific slashes flying hours required to train as captain by 25% amid flight disruptions and manpower crunch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3248343/hong-kong-flag-carrier-cathay-pacific-slashes-flying-hours-required-train-captain-25-amid-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/c3e1f3f5-7435-43a8-a99f-3c72b3086e5a_a228f6f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空学员飞行员出席毕业典礼。由于人力紧张，这家香港旗舰航空公司已将机长培训所需的飞行时间削减了 25%。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空将申请机长训练的飞行员飞行时数由4,000小时大幅削减至3,000小时，以应对人手紧缺的问题&lt;/p>;&lt;p>;但该措施引起了香港空勤人员协会的担忧，该协会表示该措施不是“解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;民航处于11月批准了对希望接受培训成为机长的飞行员的小时资格削减1%的规定，并于周三在该航空公司的运营手册中引入。这 3,000 小时将包括机师在国泰航空至少 500 次起降中担任副机长的服务时间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们不进行这一调整，许多飞行短途航班的副机长将面临更大的损失。”国泰航空发言人告诉《华盛顿邮报》，“航班将没有资格接受机长升舱培训。” “2024年至2025年，将有大约100名飞行员有资格接受培训。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/13/05e4f154-f1f8-470c-ade0-b943e7aae70a_17c9baae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国泰航空员工香港国际机场。香港空勤人员协会主席表示，降低培训资格要求并不能解决人力短缺问题。相片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人强调，课程、标准及考生通过考试的方式维持不变，须符合部门订定的标准。他表示有信心能够及时培训足够多的二副，以取代晋升为机长的大副。&lt;/p>;&lt;p>;“降低指挥[培训]资格要求并不是解决当前问题的短期解决方案。”协会主席 Paul Weatherilt 表示：“机长短缺”。&lt;/p>;&lt;p>;指挥培训是指飞行员为成为合格机长而进行的为期一年多的课程。&lt;/p>;&lt;p>;“没有足够的培训容量，”他补充道。 “他们目前拥有符合之前经验要求的副驾驶，但[国泰航空]无法晋升，因为[航空公司]没有培训能力，他们需要经验丰富的副驾驶和机长。”&lt;/p>;&lt; p>;根据工会的数据，该航空公司的机长和副机长比例仅为疫情爆发前的 48%，这一缺口导致了最近的航班取消。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空公司的乘客情况如何国泰航空如何应对航班中断？&lt;/h3>;&lt;p>;香港特首李家超下令国泰航空迅速解决航班运力问题，并对取消航班表示严重关切，以确保有足够的人力应对月球航班下个月新年假期。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，加快复苏的唯一方法是让所有离开该航空公司的经验丰富的飞行员返回，因为他们拥有香港执照和国泰航空的培训、经验和程序了解飞机类型和航线。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦重新雇用，他们几乎可以立即开始飞行，”他说。 “国泰航空似乎不愿意这样做，因为他们必须向飞行员支付更多费用，并提供相互可执行的合同条款才能吸引他们回来。这将是管理层承认他们在大流行期间采取的成本削减措施的失败。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空的客户如何应对航班中断？&lt;/h3>;&lt;p>;该协会的政府和行业事务顾问乔治·图利斯 (George Tullis) 表示，减少合格飞行时间是承认国泰航空提供的费用未能吸引有经验的飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;图利斯表示，飞行员的合同也不再是相互可执行的，这意味着航空公司可以改变员工在工作期间最初提供的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦你到达，他们就可以改变它，”他说。 “这对经验丰富的飞行员来说是一种威慑。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》看到的一份国泰航空内部备忘录，初级二副的基本工资将从 2017 年起每月 34,158 港元（4,382 美元）。一月份，而顶级队长的奖金高达114,924港元。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系国泰航空寻求回应。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International media focus on tensions, security and uncertainty as Taiwan votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248341/international-media-focus-tensions-security-and-uncertainty-taiwan-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/4c514606-5e06-49de-81eb-ae52ad6ceeb4_3b33d7b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体对选举的报道凸显了其对台湾和台湾的重要性世界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际媒体广泛报道了台湾的三选一总统竞选，报道强调了此次选举对于这个拥有 2350 万人口的自治岛屿乃至全世界的重要性。 &lt;/p>;&lt;p>;据台湾外交部称，超过 400 名海外记者（其中 217 名来自美国媒体）聚集在台湾报道周六的投票。&lt;/p>;&lt;p>;而美国军方的记者周六针对也门胡塞叛军的新打击占据了全球媒体的头条新闻，台湾选举也引人注目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是台湾自台湾首次举行自由直选以来第八次总统选举1996 年。&lt;/p>;&lt;p>;结果可能会改变台湾海峡的动态，并考验北京和华盛顿之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>;日本报纸《朝日新闻》，其报道包括周六的一篇直播博客称这是一次重要的选举，“将影响包括日本在内的东亚安全”。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，最大的中文报纸《联合早报》报道了“冷漠”台湾年轻选民“对政治的态度”和“对竞选的冷漠”。但其分析也指出，这次选举“对地区局势和决定未来主要政策方向非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;另一家新加坡报纸《海峡时报》援引一位78岁的台湾妇女的话说他说：“我非常担心我孙子们的未来。台湾对他们来说会是什么样子？”&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲其他地方，台湾的选举在媒体上并不那么引人注目。 《印度时报》有实时更新，但选举并不是其热门话题。在菲律宾和泰国，经济和高能源价格占主导地位，而印尼媒体则更加专注于该国下个月的总统大选。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;投票，大多数国际媒体报道都集中在台北和北京之间的紧张局势，以及双方之间发生冲突的日益增长的风险。&lt;/p>; &lt;p>;周六在《纽约时报》上的一份报告称台湾已经成为“最大的单一在北京和华盛顿之间的竞争中，闪点”可能远远超出了岛屿。 &lt;/p>; &lt;h3>;谁在台湾总统竞选中跑步，这对北京意味着什么？&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;对北京意味着什么？&lt;/h3>; &lt;p>;《华尔街日报》指出了“新的不确定性水平在这次选举中，鉴于中国与美国之间的地缘政治竞争，以及台湾人民党候选人KO Wen-Je所构成的挑战。 KO是台北的前医生兼市长，在年轻选民中广受欢迎，其中许多人正在寻找与独立倾向的民主进步党和北京对北京友好的kuomintang的不同声音。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由现任副总裁威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）代表的DPP在周六获得了历史性的第三任期，而前警察局长和KMT候选人Hou Yu-ih将选举定为战争与和平之间的选择，他承认失败。 。 CRUSH”分离主义。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周六的报道中，CNN说，莱赢的胜利将“在岛上近三十年的民主历史上是前所未有的，代表了台湾选民的进一步拒绝&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆的强力战术”自从过去八年中，中国大陆加大了对台湾的经济压力，与美国的关系。&lt;/p>; &lt;p>; CNN报告指出，这加深了对北京的不信任，并将台湾公众推向了大陆。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，是中国的一部分必要时可以通过武力重新团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图通过武力夺走岛屿的尝试，并致力于将台湾武装起来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;少于台湾的10％现在，根据台北国民国家选举研究中心进行的调查，支持与中国大陆的立即或最终统一，而不到3％的人则主要是中国人。&lt;/p>; &lt;p>;许多台湾，尤其是年轻人，尤其是年轻人在这次选举中，经济和生计问题也很大。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Sea attacks, Horn of Africa issues and war in Gaza set to dominate discussions during Wang Yi’s African trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248246/red-sea-attacks-horn-africa-issues-and-war-gaza-set-dominate-discussions-during-wang-yis-african?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/700A662F-A6BB-473B-9DAA-BEF77F77FD84814_75605A52.JPG“ ALT =”>;他本周访问非洲北部。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中东的危机，非洲之角的热点问题和胡塞叛军对红海的船只的袭击可能会在中国外交大臣王Yi Meets时主导讨论埃及总统阿卜杜勒·法塔（Abdel Fattah El-Sisi）本周末。&lt;/p>; &lt;p>;埃及是王（Wang）进行四国旅行的第一站 - 中国外交部长首次在海外访问非洲的传统。&lt;/p>; &lt;p>;埃及也已成为中国外交官的流行目的地，这是中国外交大臣访问开罗的第二年。 - 非法合作（更易碎的）和“实现传统的中国 - 非洲友谊，并巩固了中国 - 非洲的团结与合作的势头”。&lt;/p>; &lt;p>;另一位中国官员，副普莱米尔·刘·古旺（Liu Guozhong）将访问乌干达1月15日至24日，第19届非对齐运动峰会和第77组的第三次南方峰会，一群发展中国家。他还将访问阿尔及利亚，喀麦隆和坦桑尼亚。它在非洲，亚洲和欧洲交叉路口的地理位置使其成为北京的重要地缘战略合作伙伴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zajontz说，中国已系统地加强了与其外交，经济和政治联系与红海接壤的国家，世界上最重要的交易路线之一。 Zajontz说，他也是德国弗莱堡大学国际关系讲师。他补充说，加沙的战争。冲突。中国希望各方“达到立即而全面的停火，并制止对加沙人民的集体惩罚”。&lt;/p>; &lt;p>;约翰·卡拉布雷斯（John Calabrese卡塔尔（卡塔尔）在调解以色列 - 加沙冲突中发挥关键作用。 。 -46EA9E9E983F0_5B21820D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Houthis对运输的攻击预计在Wang访问埃及期间的议程上将很高。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他还指出，近年来，中国合同工作，投资和贷款相当大。&lt;/p>; &lt;p>;“维持高级对话是Calabrese说：“一种帮助确保这些赌注得到保护的方法。区域安全状况加剧，中国将有助于协助。他说。表示，在经济规模和发展水平上，这四个国家之间的行程之间存在巨大差异。考虑到今年中国 - 非洲合作的新论坛的背景，他还说“中国希望了解不同国家的需求，中国希望通过这些国家设计更有效的合作计划和与非洲的措施”。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;本杰明·巴顿（Benjamin Barton）是诺丁汉大学马来西亚校园的副教授，他说埃及在许多热点问题中都扮演着核心角色，包括以色列对哈马斯在加沙的追求，到关于大埃塞俄比亚文艺复兴时期大坝建设的会谈 - 埃及和苏丹的恐惧将限制尼罗河的重要水供应 - 以及苏丹的持续不稳定。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“埃及是各种交叉 - 巴顿说。埃及是中国主要的非洲贸易伙伴之一，也是该非洲大陆的腰带和道路倡议的关键参与者。&lt;/p>; &lt;p>;巴顿在王的行程中说，还有其他国家除了常规的高级官方访问以保持一般积极的联系以外，别无其他。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“王伊对突尼斯的访问可能是故意进行支持，以表明情况下，如果情况恶化，则可能是故意进行的。这可能是将中国定位为突尼斯朋友的一种方式，”巴顿说。这次访问还与突尼斯与中国外交关系成立60周年相吻合。对于加沙冲突的回应，北京可能会发现咖喱与突尼斯政府及其人民的偏爱。 “ [但是]值得注意的是，迄今为止，我们在突尼斯的北非地区和北非地区其他地方都没有看到的大型基础设施项目。” &lt;/p>; &lt;h3>;种族灭绝是什么是在联合国最高法院对以色列的案件？到非洲”。他说，中国北岸为扩大阿比德港及相关基础设施的扩大提供了大部分融资。现代化计划。&lt;/p>; &lt;p>;同时Zajontz说，王的象牙海岸访问强调了该国已成为西非中国的关键贸易和物流枢纽。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以期望这两个都可以预料D&#39;Ivoire（该国的正式名称）和多哥，将在闭门造车后面讨论萨赫勒地区的安全状况。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporeans less happy with quality of life than 5 years ago, ‘excitement’ ranks lowest priority: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248338/singaporeans-less-happy-quality-life-5-years-ago-excitement-ranks-lowest-priority-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 20:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/4E8FC2C3-D4E6-438E-BDB3-0F731E7AFD7A_9480BA2B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的天际线。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与五年前相比，新加坡人今天的快乐不太快乐，尽管那些对生活更加平衡的人通常更加满意，但新加坡国立大学（NUS）进行了调查（NUS） ）发现。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年的生活质量调查还发现，从2016年到2022年，新加坡人的享受较少，并且感觉到成就感，控制和目的感减少了。&lt;/p>; &lt;p>;该调查调查了1,905名新加坡人，年龄在21至79岁之间，从2022年6月至7月2日。这是纵向研究的第三版也是最新版本，在2011年和2016年进行了早期版本。新加坡受访者的整体生活质量的满意度始终下降。&lt;/p>; &lt;p>;平均满意度等级与一个人的整体生活质量在2022年为4.38，而2016年为4.81，而2011年为4.83-索引表示更高的满意度。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡人即使使用缓冲措施&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>; NUS研究人员承认Covid-19 Pandemic可能对此产生影响新加坡人的福祉，并要求受访者反思大流行的最后两年（在2020年中至2022年中期之间），他们回答了2022年调查中的问题。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现了相关性在高收入和幸福之间，尽管情况并非总是如此。在某些例外，家庭收入较高的人报告的福祉水平低于家庭收入较低的人。&lt;/p>; &lt;p>;在调查中，要求参与者对九种价值观的重要性进行排名：归属感：生活中的兴奋，娱乐和享受，与他人的热情关系，自我实现，受到尊重，成就感，安全和自尊心。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡人始终将优先考虑到跨越的“兴奋”的优先事项2011年，2016年和2022年的三项调查。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;前所未有的&#39;：新加坡马来西亚，以促进经济特区&lt;/h3>; &lt;p>;这些发现在周四发行的书中发表，标题为标题为新加坡的幸福和福祉 - 超越经济繁荣。&lt;/p>; &lt;p>;它是由副教授Siok Kuan Tambyah，荣誉同胞Tan Soo Jiuan和PhD候选人Yuen Wei Lun撰写的。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在他们的书的结尾中，作者写道：“虽然2022年生活质量调查的结果描绘了新加坡人中幸福感下降的忧郁图片，但我们希望读者可以从这本书中收集一些更大的收获。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“除其他许多关键点是，尽管有一些已建立的途径可以提高人的生活满意度或情感福祉，但也有许多不同的幸福途径的空间。&lt;/p >; &lt;p>;“通过了解真正让我们快乐的是什么，我们所有人都可以在日常生活中培养和整合积极的心态和实践，从而增强我们的福祉。” &lt;/p>; &lt;p>;本文首先发表。 /p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Costco crowds decrease, but Hong Kong shoppers still keen to snap up cut-price food, sets of luggage at new mainland China store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248334/costco-crowds-decrease-hong-kong-shoppers-still-keen-snap-cut-price-food-sets-luggage-new-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 19:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/579BDB89-DA97-4096-9DBB-04B579D02B01_01_0D449732.JPG“在深圳的新Costco仓库商店的销售。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港讨价还价的猎人抢购了廉价的交易，从一套行李和毛绒玩具到液体洗涤剂，以及Costco的新卫生Megastore的草莓和羊角面包购买狂欢的持续到商店开业的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;在周六进行跨境一日游的城市购物者表示，他们渴望探索仓库风格的商店，该商店在深圳的Longhua District开业前一天。&lt;/p>; &lt;p>;他们增加了较低的价格，以及令人愉快的整体购物体验，将鼓励他们返回。&lt;/p>; &lt;p>;现场的邮政记者确定了食品是最多的。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/13/13/13/814cf14cf1f1f7-ea055 -4C19-994F-C07BAEE16B6A_14CD2769.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;草莓田forever-永远在新costco的第二天在盒子上存放在盒子上深圳市的散装超市。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其中包括一包30个草莓，用于95.90元，每个购物者最多三个盒子，一个2.5千克（5.5磅）的智利Cherries，位于249.90元和一盒30盒新鲜的鸡蛋售出18.80元。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚生的黑色老虎大虾，每公斤139.90 yuan an kogram和大西洋鲑鱼片，售价为199.90元公斤，以及12千公斤，以及12个Yuan coilsants，供47.90 Yuan coissant ，也很受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>;在分支机构在上午9点开放后几分钟内售罄的物品中，有一套Samsonite行李和大型紫色粉刷迪斯尼Teddy Bear Lotso。&lt;/p>;。 &lt;p>;日常必需品，例如59.90元和衣服的两瓶3.25升液体洗涤剂，包括一组三个Calvin Klein Men&#39;s Boxer Shorts，125.90 yuan也很受欢迎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周六的商店不像一天前那样包装。&lt;/p>; &lt;p>;在开放时间之前，商店外面没有长队，但在多派赛的一部分中，仍然有数百人在Zigzag排队等候&lt;/p>; &lt;p>;一名保安人员说，一些停车场已被迫使用，以应对大量购物者在开业后的几天内临时应对。 p>; &lt;p>;但是队列顺利进行，购物者大约花了15分钟才能在当天早些时候进入商店。但是越来越多的人在中午到达，这导致了半个小时的等待时间。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人队排队超过2个小时，因为他们涌向New深圳Costco &lt;/h3>; &lt;p>;香港雨果·乔（Hugo Chow）和他的妻子开车大约三个小时，大约开放时间到达商店。&lt;/p>; &lt;p>;这位28岁的汽车行业服务顾问表示，他很早就开始避免人群。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Chow补充说，他渴望探索这家商店，并解释说他以前在美国西雅图的Costco分支机构享有愉快的购物体验。&lt;/p>; &lt;p>;“我来这里是为了探索这家商店与香港相比，我喜欢大陆的活泼购物氛围。”他说。在商店三个小时，在两个手推车上装满了两个小时，其中包括两个大小的毛绒玩具，每个都有399元，烘焙食品，草莓，饮料和玻璃清洁剂，并花了大约2,000元。&lt;/p>; &lt;p>; chow，他他说，他计划每月返回一次或两次，他说，他估计这些物品在香港的费用是两倍。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒·伊普（Tyler Yip星期六早上去商店。&lt;/p>; &lt;p>; yip，他30多岁，在银行业工作，他们早些时候计划在深圳用餐，所以他们决定也在Costco度过早上购物。&lt;/p >; &lt;p>;“除了大量购物者，但人群已经比我们预期的要小。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/ebf3c0a8-7362-4362-437a-9e2f-33857bdfa1bdfa1ab_dc5031b_dc5031b4.jpg “颜色：＃999;”>;迪斯尼热门玩具总动员3的巨型毛绒玩具，在深圳的Costco被抢购后发现了一个新家。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这对夫妇在两包Calvin Klein Bras上花费了大约1,000元，这是同一设计师的三个男士拳击手短裤和一个盒子羊角面包和三盒有机shiitake蘑菇和其他商品，然后他们在中午大约每天都称。&lt;/p>; &lt;p>; yip说，他很高兴他们在与香港相比，他们在购买中省下了约1,000元人民币。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“我们可以节省很多钱在这里购物，因为许多产品的价格低于香港的价格。” &lt;/p>; &lt;p>;他还计划返回商店&lt;/p>; &lt;p>;未来，68岁的香港退休人员黄元阳在周六早上与她的丈夫和儿子一起从他们的丈夫和儿子到Costco商店，大约花了两个小时。 &lt;/p>; &lt;p>;三人购买了三盒草莓，一盒燕麦和一只烤鸡，总计约350元。她说。&lt;/p>; &lt;p>;她说她已经在美国超级市场巨头沃尔玛（Walmart）拥有的深圳市的另一家仓库风格的商店山姆俱乐部（Sam&#39;s Club）购物。估算的Costco提供了更广泛的品牌。&lt;/p>; &lt;h3>;散装在深圳购买Megastores可能会吸引更多的洪水在边境上&lt;/h3>; &lt;p>;“我正在探索新店，我会带我去她说：“孙子和其他家庭成员和亲戚。” &lt;/p>; &lt;p>;与Costco的两个2升同一品牌的2升容器的价格为118.60元。&lt;/p>; &lt;p>;一盒三箱Calvin Klein Men&#39;s Boxer短裤，售价为343港元Kong，但同一物品的价格为125.90元的深圳市Costco。&lt;/p>; &lt;p>;一套两件式的硬式Samsonite行李箱的价格为769.90 yuan在Costco。香港零售商的相同案件在1,888港元和1,980港元之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /2024/01/13/48AF1632-FF18-4C03-9845-3FA8D4C7586E_BDCD57DC.JPG“ ALT =”>; ，尽管人群不如前一天大。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳店是Costco在华南地区的第一家店，也是内地的第六家店。&lt;/p>;&lt;p>;分店楼高四层，设有地板面积为44,500平方米（478,994平方英尺），具有来自中国和国际制造商的约4,000个品牌产品。&lt;/p>; &lt;p>;遍布边境的大型会员零售商越来越流行，因为提供的便宜交易。&lt;/p>; &lt;p>;对人民币的香港美元价值较高，也使大陆购物更具吸引力。&lt;/p>; &lt;p>; Lilian Cheng的其他报道&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not aliens’: Peru officials say 2 doll-like figures seized from shipment made with paper, metal, bones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3248331/not-aliens-peru-officials-say-2-doll-figures-seized-shipment-made-paper-metal-bones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 19:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/7DE86061-E6C8-4921-B077-EBF6B3143DF7_0FEB6D57.JPG“秘鲁南部发现的所谓外星木乃伊的存在。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;外星人不是。这就是秘鲁的法医专家谈到了两个类似娃娃的人物，也是一只据称的三指手，南美国家的海关当局去年从货运中抓住了墨西哥。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是法医专家秘鲁检察官办公室周五表示，这些物品是用纸，胶水，金属和人类和动物骨头制成的。&lt;/p>; &lt;p>;这些发现消除了某些人的信念，即这些数字来自“外星中心或来自另一个星球，领导分析的法医考古学家Flavio Estrada说。 /Images/canvas/2024/01/13/e30ed991-0500-4e65-a137-5b37-5b3d99627fd2_7ef2_7ef2a63b.jpg.jpg“ alt =”被认为是外星外星人的遗体。法医专家已经排除了在秘鲁南部发现的所谓外星木乃伊的存在。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“结论很简单：它们是带有来自这个星球的动物骨头的洋娃娃，带有现代的合成胶，因此它们在西班牙裔前没有组装时代，”埃斯特拉达告诉记者。 “他们不是外星人；他们是外星人。”他们不是外星人。” &lt;/p>; &lt;p>;检察官办公室尚未确定谁拥有对象。官员周五只会说，墨西哥公民在10月被海关特工抓住之前是这些物体的有意接收者。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥记者乔斯·贾梅·莫桑（JoséJaimeMaussan）和一些墨西哥立法者成为国际嘲笑的主题。 9月，当他前往国会前往秘鲁发现的假定木乃伊。 &lt;/p>; &lt;p>; 11月，毛珊（Maussan他说是在秘鲁发现的，他在2017年提出了类似的主张。秘鲁检察官办公室的一份报告发现，据称，据称外国人的尸体实际上是“最近制造的洋娃娃，这些洋娃娃被纸和合成胶的混合物覆盖为模拟皮肤的存在。” &lt;/p>; &lt;p>;“它们不是他们试图呈现的祖先外星人的遗体，” 2017年报告说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，专家们向记者展示了几个2英尺长的娃娃，她们穿着红色、橙色和绿色的衣服。他们说，检查显示鸟类，狗和其他动物的骨骼被用来创建洋娃娃。&lt;/p>; &lt;p>;同时，据称三指手接受了X射线检查。埃斯特拉达说，这只“非常糟糕”的手是用人骨制成的。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey hits Kurdish targets in Iraq and Syria after 9 soldiers were killed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248329/turkey-hits-kurdish-targets-iraq-and-syria-after-9-soldiers-were-killed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.13 17:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/A8CD8A29-1087-45AD-B0AC-C2964B11BA99_A1B60334.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 12月25日，在该地区的土耳其空袭中。照片：土耳其在周六在邻国伊拉克和叙利亚的库尔德激进分子进行了空军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其对库尔德武装分子进行了空袭。这是在对伊拉克一名土耳其军事基地的袭击发生后的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其经常对叙利亚和伊拉克的目标发动罢工，它认为与库尔德工人党有关系这是一个被禁止的库尔德分离主义组织，自1980年代以来一直对土耳其发动叛乱。&lt;/p>; &lt;p>;国防部表示，飞机在伊拉克北部的Metina，Hakurk，Gara和Qandil袭击了目标，但没有指定叙利亚地区。报告称，战斗机摧毁了洞穴、掩体、避难所和石油设施，“以消除针对我们人民和安全部队的恐怖袭击……并确保我们的边境安全。”声明补充说，“许多”武装分子在罢工中被“中和”。&lt;/p>; &lt;p>;周五晚上，袭击者试图渗入伊拉克北部半自治的库尔德地区的军事基地，杀死了五名士兵。另外四人后来因重伤死亡。土耳其国防部说，当胡斯誓言对红海船的新袭击&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>;美国再次罢工也门&lt;/h3>; &lt;p>;，库尔德工人党没有立即发表评论。巴格达或库尔德地区的政府。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其于2022年4月在伊拉克北部推出了Claw-Lock行动，在此期间，它在Duhok省建立了几个基地。巴格达曾多次抗议土耳其军队的存在，并呼吁撤军。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其外交大臣哈坎·菲达（Hakan Fidan）对土耳其士兵在社交媒体平台上的死亡表示慰问，以前是Twitter。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“我们将在我们边界内外与库尔德工民党恐怖组织的战斗。”他写道。总统的传播总监在X。&lt;/p>; &lt;h3>;土耳其撰写了最终投票阶段，批准了瑞典的北约出价&lt;/h3>; &lt;p>;同时，内政部长阿里·耶利卡亚（Ali Yerlikaya在32个土耳其省的突袭之后，PKK &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，在警方确定了60个社交媒体账户“称赞了分离主义恐怖组织是出于挑衅性目的”或传播误导性信息。&lt;/p>; &lt;/p>;，四人被捕。&lt;/p>; &lt;p>;三周前，库尔德工民党隶属的武装分子试图闯入伊拉克北部的土耳其基地，据土耳其官员说，六名士兵死亡。第二天，又有六名土耳其士兵在冲突中丧生。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其通过对官员说与伊拉克和叙利亚居住地址有联系的地点的罢工进行了报复。国防部长Yasar Guler当时说，数十名库尔德激进分子在空袭和土地攻击中被杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/01/13/4E036402-50A3-44CB-88AE-269EC5B898E0_0C42F09F.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”在12月25日，土耳其空袭在叙利亚的库尔德人占领的东北杀死了六名平民之后，在叙利亚东北部与土耳其边界附近。&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚不清楚是否会立即清楚，是否立即清楚星期五晚上的袭击和三周前的一个目标是相同的基地。 Rudaw新闻网站位于伊拉克北部的Arbil，报道说，周五袭击的基地位于Amedi区的ZAP，该地区位于距土耳其边境17公里（10英里）的Amedi区。&lt;/p>; &lt;p>;同时，土耳其国营的新闻社Anadolu说，一名高级PKK激进分子在伊拉克被“中和”。阿纳多卢报道，FAIK AYDIN的目标是由土耳其情报机构（MIT）（麻省理工学院）在土耳其 - 伊拉克边境内约160公里（100英里）进行的行动。&lt;/p>; &lt;p>;。 ，被包括美国在内的土耳其西方盟友认为是一个恐怖组织。自1984年冲突开始以来，成千上万的人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;土耳其和美国，但是，对叙利亚库尔德人团体的地位不同意，这些团体与华盛顿结盟了叙利亚的伊斯兰国集团。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>