<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is Thailand’s favourite fish on its way out? How insatiable appetites put ‘pla tu’ mini-mackerel in peril]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3244437/thailands-favourite-fish-its-way-out-how-insatiable-appetites-put-pla-tu-mini-mackerel-peril?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/241a2297-efb6-45e5-a637-3dd4a470ca21_6e6e7101.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khua Kling 的传统泰国菜“pla tu”曼谷的 Pak Sod 餐厅。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在“丰盛湾”，泰国最受欢迎的鱼失踪了。向西约 200 公里处，湄公河 (Mae Klong) 著名的鱼贩已转向印度尼西亚来解决短缺问题，因为海洋科学家警告说，普拉图的库存可能已接近崩溃的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;富含蛋白质的迷你鱼-曾经盛产于泰国湾的鲭鱼，如今正在消失，那些依靠鲭鱼获得收入和营养的人担心，这种肉质丰富、价格实惠的主食可能很快就会从他们的盘子里被抢走。&lt;/p>;&lt;p>;短身鲭鱼的苦难已经酝酿了数十年；这是由气候变化、过度捕捞和全球对泰国海鲜日益增长的需求共同造成的。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是世界第六大鱼类和海鲜出口国，其国内市场似乎无法满足。&lt;/p>;&lt;p>;泰国是世界第六大鱼类和海鲜出口国。 >;&lt;p>;但是，随着海水温度上升和极端天气模式使洋流发生颠倒，海洋生态系统的压力也在增加，导致以浮游生物为食的高原人口急剧下降。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化的“邪恶”双胞胎正在吞噬东南亚的海鲜&lt;/h3>;&lt;p>;泰国渔民表示，他们现在的年捕捞量仅为 30 年前的三分之二，这对作为中心的海洋的更广泛健康敲响了警钟食物链的支柱开始动摇。&lt;/p>;&lt;p>;科学家称，在生存斗争中，鱼类变得越来越小，繁殖也越来越早。&lt;/p>;&lt;p>;“它们正在努力适应环境朱拉隆功大学海洋科学系助理教授 Jes Kettratad 告诉《亚洲周刊》。 “如果你再进一步推动，他们可能做不到，那就是股票崩盘的时候。”&lt;/p>;&lt;p>;这是一条正在萎缩的鱼的故事，这个国家已经开始依赖以及拯救这个物种的时间已经所剩无几了。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从泰国东海岸春武里府的一座小山上俯瞰一个海湾，海湾上布满了商业码头，散布着集装箱阿莫萨克·潘亚查罗恩斯里 (Amornsak Panyacharoensri) 回忆起那些冒着黑烟的船只，当时的情况截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;“当我还是个孩子的时候，大海充满了生机。我们以前只提着装满石蜡的防风灯走进大海，就这样捕捉海洋生物。”这位和蔼可亲的第三代渔民、春武里府沿海钓鱼协会会长说道。&lt;/p>;&lt;p>;大蓝蟹阿莫萨克回忆道，石斑鱼和鲻鱼被光所吸引，一把就能捞到，因为奥乌多姆（Ao ​​Udom，意为丰盛湾）小村庄以其优质而丰富的鱼类和海鲜而闻名。&lt;/p >;&lt;p>;但那是那时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08 /c7c8361e-a1fb-4284-bf04-7b86bf2eda90_e16fdf8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国 Ao Udom 渔村被工业挤出。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“现在，曾经美丽、视野开阔的大海已成为工业基地，”他解释说，大型拖网渔船在离岸几公里处作业带走了大部分好的渔获，而靠近海岸的“周末渔民”则与当地人争夺其余的鱼。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们的鱼的需求来自各地，有国内的，也有全球的……[现在]春武里府是泰国大肆宣传的东部经济走廊的关键，这是一项耗资数十亿美元的基础设施计划，旨在将这个东南亚国家转变为物流和航空中心。 &lt;/p>;&lt;p>;新港口、航运加油点以及从电动汽车巨头到飞机零部件制造商等公司已经加入了已经遍布工业化东海岸大部分地区的炼油厂、管道和工厂。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/e8a573ff-de9c-469f-8a15-f8416f5d7642_8ac06bf0.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷市场上出售的 Pla tu。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该省位于马蹄形的泰国湾北端，传统上，pla tu 鱼从 10 月起迁徙周期结束时就在这里产卵这使得它们从南方来到这里，捕食丰富的磷虾和小虾。&lt;/p>;&lt;p>;pla tu 的生命周期始于泰国细长的南部半岛春蓬附近。从那里，它们呈弧形向北延伸，紧贴海岸朝湄公河方向发展，随着它们成熟为成虫，依靠从主要河口涌入海洋的营养物质提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;“它们最喜欢的繁殖地就在春武里府，”Amornsak 说。 “它们在春武里府产卵后，就会回到原来的繁殖地，重复一年的周期。”&lt;/p>;&lt;p>;但这种自然节奏被打断了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;根据泰国渔业部的官方统计数据，过去五年的捕捞量创历史新低，2018 年达到最低点，仅为 11,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;去年的 32,000 吨略低。健康状况较好，但与 2011 年的 136,000 吨和三年后的 128,000 吨相比仍有很大差距。长期趋势跟踪了三年的下降：1992 年，捕获了 96,000 吨普拉图。&lt;/p>;&lt;p>;为了帮助种群恢复并让鱼在面对渔民的网之前成熟，渔业部已在海湾内陆地区实施了长达数月的禁渔令。然而，尽管做出了这些努力，年捕捞量仍然在下降。&lt;/p>;&lt;p>;今年，6月至8月期间在南方实施了禁渔，然后8月至9月期间在更北的沿海省份实施了禁渔，以允许产卵和捕捞。由此产生的幼虫得以进食和生长。&lt;/p>;&lt;p>;现在说扩大禁令是否有效还为时过早，因为尚未公布其影响的数据。&lt;/p>;&lt;p>;但渔民表示，他们的空网表明更多的失望还在后面。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们连自己都养不活的时候，我们怎么能成为‘世界的厨房’呢？” Amornsak 引用了该国用于大米、糖、水果和海鲜出口的流行口号说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;几十年前，当 pla tu 达到初成熟期（或生殖年龄）时，它们的长度达到20厘米至30厘米。多年来，这个长度逐渐下降到 16 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;现在，它只有 13 厘米，据朱拉隆功的海洋科学家 Jes Kettratad 说，这反映了鱼类为了生存而经历的“相当可怕”的自然选择过程。大学。&lt;/p>;&lt;p>;“较小的鱼意味着它们必须在更年轻的年龄进行繁殖......当这种情况发生时，我们知道有些事情不对劲，”他说，并补充说，海水温度升高，风雨模式也因此改变气候变化的影响可能在重新连接普拉图的生命周期中发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;没有办法确定人口何时会崩溃，但杰斯推测，如果目前的下降水平继续下去，可能会在两到三十年内发生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种黯淡的轨迹将对目前在普拉图行业就业的数十万人产生灾难性影响，从渔民和鱼贩到泰国市场上随处可见的竹篮制造商，他们出售手工制作的容器，可容纳三组即炸鱼。&lt;/p>;&lt;p>;这对其他海洋居民来说也不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“Pla tu 吃较小的鱼，也被较大的鱼吃掉，”春武里渔民 Amornsak 说。 “它们处于食物链的中间。如果普拉图供应量减少，其他以它们为食的鱼类，如巨型皇后鱼或石斑鱼……也会效仿，因为它们没有食物。”&lt;/p>;&lt;p>;随着短身鲭鱼数量的减少，泰国渔民不得不寻找沿着食物链不断向下寻找新的蛋白质来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/b6c15535-3c08-49ea-b24a-e19324017e05_fb4f1e1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国渔船在泰国湾作业。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们在这个极其重要的物种达到合适的尺寸或实现其全部价值之前就将其吸走，”东南亚地区的多米尼克·汤姆森 (Dominic Thomson) 说道曼谷环境正义基金会主任。 “这是一场逐底竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;EJF 表示，海湾地区有 8,000 多艘商船，底拖网渔船不分青红皂白地捕捞鱼类，其中包括对于主要市场来说太小的幼鱼，这些鱼相反，它们被捆绑为廉价的“杂鱼”，用于宠物食品和动物饲料。&lt;/p>;&lt;p>;暂停捕鱼不是一种选择，但是，在一个渔业雇用超过 200 万人的王国，为美国做出贡献根据政府数据，该行业每年为国内生产总值贡献 34.5 亿美元，占所有出口的 8%。&lt;/p>;&lt;p>;在遭受奴隶制打击后，该行业也在寻求摆脱最近的痛苦历史。 - 2015年发生的海洋丑闻，被欧盟认定为过度捕捞热点地区。这引发了对渔业的“彻底”清理，当时的军政府加强了船员登记和悬挂泰国国旗的船只的渔获追踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/241a2297-efb6-45e5-a637-3dd4a470ca21_8d548d6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷 Khua Kling Pak Sod 餐厅以“pla tu”为基础的传统泰式菜肴。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为对这些行动的回应，泰国的渔业后来被从欧盟观察名单中删除，避免了可能导致其损失数亿美元的进口禁令。欧元一年。但由于渔船停泊在岸上，年捕捞量也减少了，导致收入枯竭。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 领导的新一届商业友好型政府表示，现在应该放松这些繁重的限制 — —环保组织拒绝了这一不明智的举动。&lt;/p>;&lt;p>;商务部长 Phumtham Wechayachai 于 11 月 30 日宣布了一项新的渔业法案，强调了“为渔民恢复正义并成功重振渔业”的重要性。将于明年初提交泰国议会审议。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最近一个工作日的早晨，黎明前的黑暗中，由来自缅甸的精瘦、纹身男子驾驶的泰国船只在一个码头卸货。码头毗邻夜功府 (Samut Songkram) 的一座大型佛教寺庙。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷西南部同名小省的省会，是泰国最大的渔业基地之一，也是著名的 pla tu 产地。&lt;/p>;&lt;p>;从船上卸下的鱼被快速运送到几公里之外的湄公市场批发商，这些批发商为全国各地的餐馆供应产品。在一个沉迷于当地特产和农产品的国家，这里的 Pla tu 被认为是最新鲜、最肉的。&lt;/p>;&lt;p>;“几年前，小供应商经常来我这里购买，但现在他们都消失了现在，”在市场上卖鲭鱼已有 40 年的“万阿姨”说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/12/08/c6568887-c846-411d-b3f4-e1e019990abc_8ac06bf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湄公鱼市场以其“pla tu”而闻名。照片：Aidan Jones&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当电灯倾泻到她的摊位上时，她感叹短缺导致价格上涨至每公斤 150 泰铢（4.26 美元），有时甚至更高，具体取决于&lt;/p>;&lt;p>;“成本增加了 10 倍，”她说。 “我以前每天销售超过 100 公斤，现在工作日减少到 20 公斤。”&lt;/p>;&lt;p>;随着消费者需求似乎不断增加，进口较大的鲭鱼品种（包括来自印度尼西亚的鲭鱼）弥补了短缺。&lt; /p>;&lt;p>;在她位于曼谷的家庭经营的 Khua Kling Pak Sod 餐厅，Varesara Smitasiri 告诉《亚洲周刊》，pla tu——油炸并配上大蒜和辣椒，在浓烈的冬阴功汤中煮或咖喱——保留了泰国菜单上的珍贵地方。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我小时候尝到的第一条鱼，”她说。 “它很容易找到，味道鲜美，肉质丰富，富含蛋白质......这就是为什么 pla tu 成为每个泰国家庭的一顿饭。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国人坚持认为进口的印度尼西亚或马来西亚鱼不如当地品种多汁在富含沉积物的泰国湾中得到滋养。&lt;/p>;&lt;p>;为了拯救该物种，渔业部正在尝试人工繁殖并将所得鱼苗放归野外。但高昂的成本和影响海上幼鱼生存的多重变量使得成功变得不确定。&lt;/p>;&lt;p>;小型传统渔民同样也在帮助尝试在海湾地区布满简陋的苗圃，以重新填充海洋。尽管他们的努力可能在规模上有所不足，但它们至少反映了那些生活在距离危机水域最近的人们的认可。&lt;/p>;&lt;h3>;随着日本努力向东南亚出售更多海鲜，消费者会愿意吗？咬？&lt;/h3>;&lt;p>;最终，解决高原衰退的唯一办法可能是激进的，但也是令人难以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;“我想要的是关闭渔业一年， ”杰斯说。 “泰国湾的生产力如此之高，如果你让它自行一段时间，它就会反弹，丰富的资源将会恢复。”&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，这样做会毁掉数百万人的生计，展示了环境、经济和消费者需求如何限制了拯救可爱物种的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“人们总是获胜，而不是动物——尤其是在鱼类方面，”杰斯挖苦地说。 “有一种心态认为它永远存在于大海中。直到它不再是为止。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My dad can’t be found’: China columbarium loses ashes of dead man, offers replacement remains, causes grieving wife heart attack, daughter insomnia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3244355/my-dad-cant-be-found-china-columbarium-loses-ashes-dead-man-offers-replacement-remains-causes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/7a1a7ef2-0e6d-4af2-afad-1e3158262b33_71173266.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一个家庭在骨灰安置所失去了死去亲人的骨灰，然后提出用另一组遗骸“替换”它们。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一骨灰安置所遗失一名男子骨灰后主动提出更换新骨灰盒，令死者妻女震惊，也激怒大陆&lt;/p>;&lt;p>;死者女儿范某心疼不已，11月27日告诉河南广播电视台城市频道：“我爸爸找不到了。”&lt;/p>;&lt;p>;她让关于中国中部河南省殡葬设施的令人不安的评论，她父亲的遗体自 2013 年以来一直保存在那里。&lt;/p>;&lt;p>;范说，她计划将父亲的骨灰取出，与祖父的骨灰一起埋葬。 11月份，她的父亲终于可以按照家乡的传统安息了。&lt;/p>;&lt;p>;骨灰安置所工作人员赵阳告诉范女士，他们可能弄错了她父亲的隔间号码， 2020年搬家时，她的房间号是745，柜子号是754，并提出补偿他们“一盒新骨灰”。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，这种反应导致她失眠，并给了她“一盒新的骨灰盒”。母亲心脏病发作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/b36b185f-d66e -42a8-b264-d3793df2e758_ebce53bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;死者悲痛的女儿表示，这种“混淆”给她的家人带来了难以言喻的悲伤。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“祖父遗愿无法实现，父亲无法安息”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人相信死者可以安息。只有妥善埋葬，才能安息。扰乱坟墓也被视为禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;为了节省土地和保护环境，中国自1956年起开始提倡火葬而不是传统土葬。&lt;/p>;&lt;p>;据中国殡葬协会称据协会称，该国的火葬率从2020年的26​​%上升到2021年的近60%。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，她无法接受骨灰安置所的解释，因为不仅棺材不见了，连她父亲的照片和照片也不见了。一张写有她笔迹的纸也不见了。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据称被混淆的两个隔间甚至不在同一排。&lt;/p>;&lt;p>;骨灰安置所有提出了一种新的解决方案，通过将可能棺材上留下的指纹与范的指纹进行比对来寻找范父亲的棺材。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事让大陆社交媒体震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“一位抖音人士表示：“骨灰安置所提供的不是新棺材，而是新父亲。”&lt;/p>;&lt;p>;“令我震惊的是，骨灰安置所的工作人员把工作当成一种游戏。”另一位网友表示。&lt; /p>;&lt;p>;“骨灰为生者提供精神寄托，让他们缅怀逝者。丢失或混淆它们会给死者的亲属造成严重创伤。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/08/70aaa3a7-7380-4ccd-8d52-93f31bb91aa0_95dda34c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;利基租赁存折显示自2013年起骨灰安置所就一直保存在骨灰安置所。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国殡葬人员混淆骨灰的行为并不是第一次。&lt;/p>;&lt; p>;8月，安徽省一家殡仪馆将一名老人的骨灰交给另一名老人的亲属，然后派工作人员将埋葬的骨灰从坟墓中挖出来，送回原来的家。&lt;/p>;&lt;p >;工作人员先跪三拜以示尊重。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 09:38:14 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High school tuition and 2 more babies: family of China’s ‘Ice Boy’ faces new challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244371/high-school-tuition-and-2-more-babies-family-chinas-ice-boy-faces-new-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/9d45dc56-bd5d-4f7d-867d-737dc915e56e_7d7858bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;2018年初，王福满被称为中国的“冰男孩”，当时他的家人是中国数百万贫困人口中的一员。此后，一家人搬进了新家，开始饲养牲畜，生活质量稳步提高。&lt;/p>;&lt;p>;但在疫情期间，福满的父母迎来了两个新孩子，今年早些时候，他的大孩子也迎来了新的生活。姐姐考上了一所需要昂贵学费的高中。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》最近采访了王家人，了解他们如何应对新的经济压力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 09:38:14 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong district council election: candidates confront apathy and public confusion on campaign trail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244467/hong-kong-district-council-election-candidates-confront-apathy-and-public-confusion-campaign-trail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/fee5d42b-edf6-4d5b-be78-0e6925bcec52_3deca2e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传选举的政府海报。根据新的提名规则，没有任何反对派候选人获得足够的支持来参选。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正午烈日下，李志强为港岛东选区竞选候选人派发竞选传单，但路人寥寥无几。 &lt;/p>;&lt;p>;距离周日的区议会选举还有不到一周时间，但在筲箕湾火车站外，却看不到任何候选人的对手，也看不到他们的横幅。 &lt;/p>;&lt;p>;“选举气氛确实没有以前那么热烈了”，这位70多岁的志愿者说。 “很明显，[2019年]社会运动之后，人们对选举的事情不再那么感兴趣。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办大型活动，说服选民留下来参加地区投票&lt;/h3>;&lt;p >;香港430万登记选民一直在适应北京在“爱国者为主”的施政原则下引入的一系列变化，包括民选议席比例从立法会总数的90%以上削减至不足20个&lt;/p>;&lt;p>;今年，44个选区的88个议席将由直选产生，而行政长官将选择另外179个议席，而每个区的三个地方委员会的约2,500名政府任命的委员将决定剩余的176个议席.&lt;/p>;&lt;p>;根据新的提名规则，在之前的民意调查中赢得过半选票后，没有任何反对派候选人获得足够的支持来参选，一些观察家表示，这种缺席削弱了公众对周日竞选的兴趣。&lt; /p>;&lt;p>;谷歌趋势显示，12 月第一周“区议会”的搜索热度是 2019 年 11 月上一次市级机构选举期间的十分之一，当时反政府抗议活动席卷了整个城市。这座城市的选民参与人数达到创纪录的 71%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;抛开政治多样性不谈，今年许多居民都很难理解新的选举模式，该模式极大地扩大了每个选区。 &lt;/p>;&lt;p>;在深水埗，《邮报》采访的八名居民中，有七名表示难以提供其选区的全名，其中包括居住在苏屋村的62岁退休人士卢伟宇，他说他很想在周日投票。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2021 年人口普查，在之前的民意调查中，Lo 的庄园本身就是一个选区，其中有一名区议员代表 18,956 名居民。&lt;/p>;&lt;p>;但该区已被纳入更大的深水埗西选区，该选区人口为 218,133 人，并且只有两名议员将通过普选产生。&lt;/p>;&lt;p>;香港联合总会议员邓家骠作为区议员开始其政治生涯的工会（FTU）成员表示，居民难以适应新的选举模式，这阻碍了他的政党候选人的竞选努力。&lt;/p>;&lt;p>;“选民认为区议员是应该在楼下就可以看到并进入，”他说。 “但候选人现在在 200,000 人的选区竞选，而不是 20,000 人。即使他们打算投票，他们也会问：“我怎样才能投票给我从未见过的候选人？””&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/11e57773-fdd5-4fe5-b3ca-ff3699d01279_f15135b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; FTU议员比尔·唐(Bill Tang)表示，居民难以适应新的选举模式，这阻碍了该党候选人的竞选努力。图片：黄大卫&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半官方的港澳研究会顾问刘兆佳教授表示，他预计投票人数为大约20%，但这个数字可能会更高。&lt;/p>;&lt;p>;“经过（政府）铺天盖地的深入宣传，绝大多数居民应该已经意识到即将到来的选举，应该有一点狂欢的气氛。”有助于提高投票率，”他说。 “投票率超过20%也不是不可能。”&lt;/p>;&lt;p>;这位资深政治学家指的是政府计划以“区议会选举同乐日”为旗号举办的一系列活动周日，其中包括游乐园和户外音乐会等活动。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方“部署 12,000 名警员”参加区议会选举&lt;/h3>;&lt;p>;中文大学政治学家马岳表示今年候选人与选民之间的身体互动明显比往年少。&lt;/p>;&lt;p>;他们缺席的原因可能是选区重新划定，要求候选人覆盖更大的区域，或者他们把选区放在了更大的范围内。他说，要更加努力地动员他们的“铁票”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在公共机构或中国大陆公司工作的公务员和居民将面临投票的压力，但全市登记选民的数量却有所下降马说，自 2021 年以来，在移民浪潮中，投票率可能会达到 30% 左右，类似于两年前的立法会选举，但他补充说，最终的计票结果不会使新选举“合法化”。选举模式。&lt;/p>;&lt;p>;“不关心选举的人将继续不关心，”他说。 “国际媒体仍会认为投票率较上次投票低。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港李家超能否让选民为即将到来的区选投票？&lt;/h3>;&lt;p>;陈伟-理工大学政治学家、前区议员姜表示，如果投票率令人失望，当局竭尽全力让人们参加投票，最终可能会增加人们对选举改革合法性的质疑。&lt;/p>;&lt; p>;他还辩称，鉴于政府将完全控制议会的议程，当局所传达的“你的选票很重要”的信息已不再符合现实。&lt;/p>;&lt;p>;“选票怎么可能非常重要？ ？”他说。 “[民选议员]仅占区议会的五分之一，而选民无法决定其中五分之四......区议会的决定不会受到居民的影响。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/08/059f39c8-842f-4575-a957-c1fb37014395_ebad382b.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前工联会议员兼区议员陈婉娴表示，她看到区议会框架有“改进的空间”。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前工联会议员兼区议员陈婉娴表示，在花时间解释区议会框架后，她看到区议会框架有“改进的空间”该系统对居民有效。&lt;/p>;&lt;p>;“让事情变得简单，不要定义那么多群体。我认为这是最简单的方法。人们已经厌倦了被要求将自己分为不同的群体，”陈说，但她没有说是否希望有更多的直选席位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们先投票，然后再做出改变。每一次改革都是一个过程。”&lt;/p>;&lt;p>;Jeffie Lam 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 09:38:14 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Make sure Taylor Swift doesn’t skip Hong Kong again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3244226/make-sure-taylor-swift-doesnt-skip-hong-kong-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/08/17271e6a-bd5e-4c55-8833-30fbbc2a00ed_0b412bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰勒·斯威夫特在她的 Eras Tour 音乐会期间在纪念碑体育场表演阿根廷布宜诺斯艾利斯，11 月 9 日。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，星光大道——香港的好莱坞星光大道——摇身一变，成为奢侈品牌 Louis 的俏皮秀场威登 (Vuitton) 在世界上最具标志性的天际线之一推出了早秋男装系列。这一引人注目的选址不仅彰显了香港和亚洲市场对这家时装公司的重要性，还重申了香港作为国际艺术和文化中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;这次令人惊叹的时装秀是该时装公司的最新一次。最近几周在该市举办了一系列备受瞩目的文化和商业活动。颇受欢迎的 Clockenflap 音乐节于周末重返中环海滨的冬季常规时段。此前，11 月举行了全球金融领袖投资峰会和香港金融科技周。我们还看到了香港佳士得拍卖会和香港国际珠宝展等贸易活动。&lt;/p>;&lt;p>;举办大型国际活动，有力地表明了香港在经历了2000年后重新成为国际参与者。三年大流行隔离。它还提供了一个雄心勃勃地思考香港长期文化抱负的机会。&lt;/p>;&lt;p>;在2022年施政报告中，政府推出了大型艺术文化活动基金，以期让大型活动回归并重新举办。 - 将香港打造成区内首屈一指的旅游目的地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，该基金支持一系列流行艺术和文化活动，例如香港巴塞尔艺术展、香港巴塞尔自由空间爵士音乐节西九文化区及故宫博物院“从波提切利到梵高：伦敦国家美术馆杰作”展览。&lt;/p>;&lt;p>;要巩固香港的重要活动资本地位，投资和策略规划至关重要。这一愿景超出了本届政府的任期，需要官员和文化领袖合作制定全面的长期战略，不仅关注举办大型活动，还为艺术、文化和创意领域提供发展机会。&lt;/p>; &lt;p>;如果香港要成为中国第十四个五年计划所设想的繁荣的东西方文化交流中心，这些领域的能力建设至关重要。对于政府来说，这是一个绝佳的、不容错过的机会，可以大胆思考香港作为文化之都的地位，与该地区及其他地区的其他顶级城市相比，甚至是在未来一两年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/07/560c7f35-633b-49c2-8f30-233f051a01cf_75c23547.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 30 日，中国演员王鹤棣在香港路易威登男士早秋时装秀前摆姿势拍照。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;商界也应该通过深入利用其国际联系和资源来支持这一事业。据报道，新世界发展有限公司首席执行官郑志刚帮助将路易威登秀带到了香港。其他商界领袖应该效仿他的榜样，进一步提高标准。&lt;/p>;&lt;p>;从短期来看，更实际的是，举办世界级活动是提高香港在全球的形象的有效途径。海外对这座城市的负面看法依然存在。令人遗憾的是，近年来一些国家对香港发出旅行警告。尽管在 2019 年的骚乱之后，我们的街道在一段时间内恢复了平静与安宁，而且香港的犯罪率也很低。&lt;/p>;&lt;p>;在重大事件方面，香港很可能落后于新加坡等区域竞争对手。 Covid-19 大流行期间的商业和文化日历。如今，香港正逐步恢复其国际活动中心的地位，应该进一步推动外国艺术家和运动员选择香港作为展示才华的舞台。如果香港要避免再次被泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 等全球巨星的演唱会忽略，这一点非常重要。&lt;/p>;&lt;h3>;如果泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 来到香港，她会在哪里演出？&lt;/h3>;&lt;p>;随着启德体育公园预计明年竣工，当局应优先考虑为音乐会工作人员提供更便利的入境签证，并简化演出设备的清关。&lt;/p>;&lt;p>;香港最近一波备受瞩目的活动孔强调了这座城市作为国际参与者的回归。为了确保其地位，政府必须投资于长期战略，促进文化发展，并与商界和文化领袖合作，以提升香港作为顶级活动之都的地位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 09:38:14 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s youth clean up trash from waterways, but more permanent solutions are still elusive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244444/indonesias-youth-clean-trash-waterways-more-permanent-solutions-are-still-elusive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.09 08:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;在西爪哇省茂物市的一个湖边，儿童和青少年划向成堆的漂浮垃圾，捡起并存放起来在他们的皮划艇中，在将其传递给朋友对陆上的朋友进行分类之前。&lt;/p>; &lt;p>;十年前，大约20岁的年轻人的小组是一个组成的团队，当时吉里·马哈拉（Giri Marhara）决定开始清理湖泊。当时他只有16岁，已经偏爱想要清理自己的环境 - 从他的教室到附近。&lt;/p>; &lt;p>;像马哈拉这样的年轻人一直处于环境和气候的最前沿近年来的变革运动：诸如学校对气候行动的罢工，联合国气候谈判以及世界各地的抗议活动等倡议，当地的清理工作经常以青年为主导。谈到垃圾分类，专家表示，这是权宜之计，需要解决产生过多垃圾的更大问题。但是印度尼西亚相对较小的努力引起了年轻人的共鸣，引起了支持和关注。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2023/12/08/AFB88827F-14D9-48BC-9E3C-F8CB41973AC8_260DA1C8.JPG“ 10月，在印度尼西亚西爪哇省博戈的Situ Gede Lake捡起垃圾。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“对我来说，清理是宣泄的，清理是令人耳目一新的，”马哈拉说，他经常问附近的孩子们是否可以帮助他们清理。&lt;/p>; &lt;p>;“我不想错过教育孩子的机会，这是积极的东西，您也应该尝试养成习惯，所以他鼓励他们为他们提供帮助。&lt;/p>; &lt;p>;他们去年成立了一个小组，称为“现场吉德清洁战士”，以湖名命名。他们划船或划皮划艇穿过湖面，捡起垃圾，并找出可以回收的东西。一个当地的皮划艇小组将船借给马哈拉的倡议，成员轮流在湖上划船或将垃圾分类为可以回收或重复使用的东西，以及需要处置的东西。&lt;/p>; &lt;p>;在10年内，Marhara，Marhara他的朋友通过各种举措收集了在现场盖德湖和周围及其周围的2700公斤以上（5,900磅）的垃圾。&lt;/p>; &lt;p>;，但该国的垃圾问题远远远远远远远远超过了该集团可以从水道上取出的问题。 。 -f64cfb27be20_535f49f1.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;年轻的现场环境活动家在印度尼西亚西部Java的Bogor的Situ Gede gede Lake Area捡起垃圾。照片：根据该国的环境和林业部的数据，去年，印度尼西亚产生了超过3500万吨废物。据估计，印度尼西亚 35% 的废物未得到管理。根据世界资源研究所的数据，&lt;/p>; &lt;p>;废物在路边，水道和自然环境中的垃圾也很常见。其中的大部分来自食物浪费，如果将其留在垃圾填埋场中，可以散发出甲烷，这是一种甲烷，这是短期内的甲烷，比二氧化碳高80倍。&lt;/p>; &lt;p>;垃圾问题也引起了健康问题：例如，塑料废物被分解成一个称为微塑料的小块，可以进入人体。一些研究表明，这可能会影响内分泌，紧张和免疫系统，并可能会增加癌症的风险。&lt;/p>; &lt;p>;“含义非常严重，需要解决，”城市和城市的Abdul Ghofar说。印尼环境论坛的污染专家。 “存在环境损失，以及健康损失，当然还有经济损失”，因为恢复环境的成本。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;还有垃圾填埋场的替代方案对于某些废产品：可以堆肥食物浪费，并且可以将其他类型的废物（例如某些类型的塑料）重复使用或回收。但是环保主义者还说，世界首先需要减少浪费，因为其中的大部分最终以垃圾填埋场或世界海洋。污染来自以及如何阻止它。” Ghofar说。 “环保主义者的术语是关闭水龙头，或者关掉水龙头。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，随着废物的启动，以青年为主导的清理工作，即使只是针对小区域或社区。这是Trisna Rengganis在他在Depok的附近见证的雅加达郊区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2023/22/08/C1334F71-611A-4CAE-BE32-49BFB333338C38C_3C1E91BD.JPG“在西爪哇邦的博戈的现场盖德湖。据印度尼西亚环境和林业部称，印度尼西亚去年产生了超过 3500 万吨废物。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;小组Ciliwung Depok社区与大雅加达周围的社区合作，从事保护努力，例如清理河流和河岸。&lt;/p>; &lt;p>; rengganis，他与该组织有关，对那些说Ciliwung River有垃圾问题的人说，即使许多居民将垃圾扔进水中，该地区没有良好的废物管理系统。&lt;/p>; &lt;p>;，但是Rengganis说，自从清理工作以来，附近地区的儿童再次开始访问和玩耍，这是大城市的罕见景象。 Rengganis说，在Ciliwung的银行看到孩子们让他想起了他的童年。 “我希望，在Ciliwung的另一侧 - 上游或下游区域 - 他们可以做同样的事情。” &lt;/p>; &lt;p>; Rengganis希望能够清理河流并继续解决该地区的垃圾问题，因此那一代人也可以享受该地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/12/12/08 /7722CC71-521A-47B5-B9F2-2B4C4C4F04717E_30B2B89D.JPG“ alt =”>;印度尼西亚西爪哇邦的博戈。环保人士表示，世界需要减少废物的产生，因为大部分废物最终都会进入垃圾填埋场或进入海洋。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马哈拉（Marhara他说，试图应对导致垃圾在环境中存在的行为，”他补充说，该国具有“乱抛文的文化”。他说，通过开发反文化”，一种清理文化。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 09:09:18 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China’s ‘tense’ Pacific power play to persist after Australia-Papua New Guinea security pact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3244443/us-chinas-tense-pacific-power-play-persist-after-australia-papua-new-guinea-security-pact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;即使澳大利亚和巴布亚新几内亚，美国和中国之间的美国和中国之间的权力紧张趋势仍将继续“紧张和充满活力”分析师说，通过新签署的历史安全协议建立了更深层的关系。&lt;/p>; &lt;p>;周四，两个太平洋邻国签订了一项具有法律约束力的双边安全协议，共同努力在国防和警务方面共同努力，反映了最近的协议的要素中国和所罗门群岛之间。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚正在向巴布亚新几内亚的国家安全重点付出2亿美元（1.32亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的关键盟友正在重新建立关系巴布亚新几内亚大学政治学院研究员帕特里克·凯库（Patrick Kaiku）说，在所罗门群岛与中国达成争议的安全协议之后，在太平洋地区有争议的安全协议，但这并不意味着区域电力竞赛已经结束。所罗门群岛去年四月首次与中国达成一项协议，允许中国警察或军事人员帮助这个太平洋国家维持社会秩序或救灾，而中国海军舰艇也可以靠岸进行补给和人员转移。 7月，所罗门群岛公司达成了一项协议，以促进与中国在执法和安全事务上的合作。&lt;/p>; &lt;h3>;图瓦卢在新澳大利亚州获得气候胜利，但它带有“权衡” &lt;/&lt;/ H3>; &lt;p>;自从澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）去年5月上任以来，他的政府上个月与图瓦鲁（Tuvalu）签署了一项气候移民协议，并于去年与东帝汶（East Tomor）达成了国防协议。先前的斯科特·莫里森（Scott Morrison）政府因未能与太平洋国家保持关系而受到批评。中国将仍然是太平洋岛国首选的替代合作伙伴。 Lowy Institute Pacific Islands计划主任Meg Keen说，&lt;/p>; &lt;p>;“太平洋岛国已经很明显，他们想建立关系，包括援助和贸易在内的其他领域的权力和影响她说：“与澳大利亚，美国和中国一起，将强烈保护他们成为所有人的朋友的权利。”文件/d8/images/canvas/2023/12/08/e76ed0e8-ca1e-4c99-b597-675f8c6f8c6f5f5f1b_50c50c50c50c50cy.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; 7月10日，中国与所罗门群岛总理曼纳西·索加瓦雷（Manasseh Sogavare）会面。照片：Xinhua/Zhang Ling &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“澳大利亚正在巩固其作为首选安全伙伴的地位，但太平洋欢迎中国作为发展和贸易伙伴。 &lt;/p>; &lt;p>;该地区的地缘政治在去年转弯时，所罗门群岛与中国签署了有争议的警务协议，中国将仍然是该地区的关键参与者。此举促使我们和澳大利亚外交官在其总理曼纳斯·索加瓦雷（Mannasseh Sogavare）之前加强与所罗门群岛的订婚，指责这些国家对与中国的批判性批评外国干预并不尊重其主权。 Kaiku说，堪培拉与PNG这样的太平洋国家与莫尔斯比港（Port Moresby）的条约进行了构架，以呼吁他们共同的民主原则和双方之间的法治。菲吉债务人转向中国进行港口升级&lt;/h3>; &lt;p>;“这是反对中国的强大叙述，”凯库说。 “中国的警务文化及其可疑的自由主义和压制性做法在诸如所罗门群岛或png之类的弱国家的安全合作中不可行。前德国驻新西兰和七个太平洋岛国的大使说，从5月签署的美国-PNG海事和国防协议中，安妮·玛丽·施莱奇（Anne-Marie Schleich）。施莱奇说，普纳州的主权及其长期以来的“与所有人的敌人”的“外交政策原则”。 PNG总理詹姆斯·玛拉普（James Marape）的这种政治反对派需要澄清与澳大利亚的主权问题，后者提出了[随后]澳大利亚-PNG协议的谈判和签署。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/08/31f26161-b83f-484c-b2bb-b2bb-4c87b-4c87b-4c87b1cdb1cdb79fb79fb79f_265811a11aa8.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）在11月16日在旧金山举行的APEC峰会上与巴布亚新几内亚总理詹姆斯·玛拉普（左）会面。 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然该地区继续专注于美国及其与中国竞争的盟友，但太平洋国家将寻求利用这些权力转移到他们的优势上。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他补充说。在整个情况下，各州擅长最大化其利益。这与澳大利亚（以及美国的成功降低了中国的影响力）并不是关于澳大利亚的。西兰与太平洋国家及其熟练工人在澳大利亚和新西兰工作的无签证安排。无法控制。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More Vietnamese say goodbye to dead-end jobs to make big money as TikTok live streamers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244381/more-vietnamese-say-goodbye-dead-end-jobs-make-big-money-tiktok-live-streamers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 07:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>; vi thi thi thi thi thi anh花了六年的时间在越南首都河内附近的工业枢纽单调的低薪工作，为全球电子电子设置移动电话&lt;/p>; &lt;p>;包括三星在内的公司，然后她发现自己可以作为该国不断增长的Tiktok Live Streamers的一员，向成千上万的追随者赚取更多的食品。&lt;/p>; &lt;p>;共产主义越南供应越南的廉价供应工党吸引了世界上一些顶级公司，但是攀登工资期望吸引了许多年轻人进入社会贸易的爆炸性业务 - 是增加收入还是使自己摆脱死胡同。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >; 23岁的安（Anh）说，她的“无聊”工厂工作每月只收入400美元，几乎没有足够的钱来支付租金和食物，这要归功于她在2021年被解雇，这要归功于西方的订单。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;她找到了另一项工厂工作，但很快“转向全职直播，所以我可以为家人赚更多的钱，”安赫说，她在网上出售的浓密的米粉在她身后散发出来，在阳光下干燥。&lt;/ &lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2023/2023/39636E48-2D55555-46A0-48-255-46A0-B74-B74F-5F-5F-5F-5F5B18888865267D3284。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; vi thi anh在她在Bac Giang省的工作室中炫耀面条。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她的Tiktok频道上，有超过350,000个关注者和1500万个喜欢的订单，订购了由她的叔叔制作的4美元的Noodle Pack。 P>; &lt;p>;“这包面条是如此丰富多彩，但完全安全可口，” Anh告诉观众，指出了红色，黄色和紫色的捆绑包。&lt;/p>; &lt;p>;在今年6月至9月之间，更多根据官方数字，超过118,000人，主要是在服装和鞋类部门，在越南失业。&lt;/p>; &lt;p>;在她位于北部bac吉安格省北部的家中，安赫说，就像她这样做一样，工人担心“如果他们被解雇，他们将无法谋生”。 1亿人可以访问互联网，根据数据机构Statista最近的一项调查，Z Gen Gen of tiktok的比例也很高。&lt;/p>; &lt;h3>;越南的青年选择在压力压力的压力中“撒谎”经济繁荣&lt;/h3>; &lt;p>;“农民，工人和学生可以轻松启动自己的渠道，” DC 3 Do Agency的联合创始人Nguyen Doan Ky说，该公司提供社交媒体和实时流媒体服务。&lt;/p >; &lt;p>;“在线销售曾经仅适用于企业或商店所有者。现在，这是一个机会。最近十年。&lt;/p>; &lt;p>;越南是世界十大增长市场之一，根据行业和贸易部的数据，今年的营业额有望超过200亿美元。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;/div>; &lt;p>;来自该国的乡村和山区北部，隆Quang dai从未想象过他会成为有影响力的人，有420,000名追随者在线。&lt;/p>; &lt;p>;他的赚钱是他的10倍得益于他在Tiktok和Facebook上的知名度，出售干香蕉，vermicelli面条和在他附近制作的茶混合物。这位33岁的年轻人从Bac Kan Propince的森林中说：&lt;/p>; &lt;p>;在他的年轻时，Dai花了两年的时间试图找到他的农舍。在一个熟悉的城市迁移的故事中，一条途径走出了农民的艰难，余生，搬到了城市。其他人几乎睡不着&lt;/h3>; &lt;p>;，但他还没有为基本必需品而赚到足够的赚钱，他回到了乡村的家中，越南三分之二的越南人仍然居住。&lt;/p>; &lt;p>;除了耕种，他开始在他和妻子的社交媒体上发布视频，喂鸡并在森林深处收获竹子。&lt;/p>; &lt;p>;帖子的简单性很快使他赢得了巨大的追随者，他开始卖掉他&lt;/p>; &lt;p>;的农产品。 tiktokers需要继续更新其技能。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/canvas/2023/208/12/12/08 /54dce96f-4919-420b-8443-fd54c9af51f9_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Farmer Luong Quang Dai shoots a video of his wife cooking at his house in Bac Kan省。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“在短时间内起飞的企业也可以迅速变成失败。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他他补充说，他理解了上诉。 &lt;p>;根据州媒体的报道，仅在蒂克托克（Tiktok）上，有30个关于数字化转型的培训计划在2022年吸引了成千上万的学习者。&lt;/p>; &lt;p>;在其他蓝领工人和其他蓝领工人中，都找到了受众Loc Fuho  - 一位前建筑商，有250万追随者在砌体和抹灰上现场直播。&lt;/p>; &lt;p>; dai仍然很高兴成为一个农民，“但是数字化的人”，他具有影响力，并且具有良好的收入和良好的收入。&lt;/p>; &lt;p>;“我不再期望。” net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe reaches deal on world’s first comprehensive AI rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244480/europe-reaches-deal-worlds-first-comprehensive-ai-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 07:38 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟谈判者周五在世界上第一个综合人工智能规则上达成了一项协议诸如Chatgpt之类的流行生成的AI服务已承诺改变日常生活，并刺激了对人类存在危险的警告。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲议会的谈判者和Bloc的27名成员国克服了在包括生成AI和AI和包括生成AI的有争议点的重大差异警方使用面部识别监视来签署《人工智能法》的暂定政治协议。&lt;/p>; &lt;p>;“交易！”午夜前夕，欧盟委员蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)发推文。 “欧盟成为第一个为使用AI制定明确规定的大陆。” &lt;/p>; &lt;p>;是在马拉松本周闭门谈话之后，在周五开始第二轮比赛之前，一场会议持续了22个小时早晨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员提供了很少的详细信息，详细介绍了最终法律将其纳入最终的法律，直到2025年最早才生效。他们在枪支中获得旗舰立法的政治胜利，但有望让大门打开以进行进一步的交谈以制定出精美的印刷品，这可能会带来更多的后台游说。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟采取全球竞赛的早期领先优势是在2021年推出了其规则书的初稿时，绘制了AI护栏。世界。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲议会仍然需要在明年年初对其进行投票，但是随着交易是一种形式，布兰多·本菲尼（Brando Benifei）周五下午表示。&lt;/p>; &lt;p>;“这非常非常很好。 “显然，我们必须接受一些妥协，但总体上非常好。” &lt;/p>; &lt;h3>; OpenAI适用于中国的GPT-6，GPT-7商标&lt;/h3>; &lt;p>; openai gatgpt等生成的AI系统已经爆炸了世界意识，令人眼花sporain乱的用户，具有产生类似人类的文字，照片和歌曲的能力，但对快速发展的技术的风险提出了担忧，对工作，隐私和版权保护甚至人类生活本身构成了构成。&lt;/p>; &lt;p>;现在，美国，英国，中国和全球联盟（例如7个主要民主国家）已经提出了自己的规范AI的建议，尽管他们仍在赶上欧洲。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;曾经是欧盟的最终版本制定了AI法案，在明年闯入欧盟范围的选举之前，该文本需要批准该集团的705名立法者。 &lt;/p>; &lt;p>;《 AI法案》最初旨在根据其基于其从低至不可接受的风险水平来减轻特定AI功能的危险。但是议员们推动将其扩展到基础模型，这是基础的高级系统，这些系统是Chatgpt和Google的Bard Chatbot等通用AI服务的基础。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基础模型看起来是最大的一种欧洲的点数。然而，尽管法国领导的反对派，但谈判者还是在谈判的早期就设法达成了暂定的妥协，而法国则呼吁自我调节，以帮助与欧洲大型竞争对手与大型美国竞争对手竞争，包括OpenAi的支持者，包括Microsoft。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>;也称为大语言模型，这些系统经过了在互联网上刮掉的大量书面作品和图像的训练。它们使生成的AI系统能够创建与传统​​AI不同的新事物，该系统可以处理数据并使用预定的规则来完成任务。&lt;/p>; &lt;p>;在交易中，最先进的基础模型是构成最大的“系统性风险”的最先进的基础模型进行额外的审查，包括要求披露更多信息的要求，例如使用多少计算能力来培训系统。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员警告说，这些强大的基础模型由少数大型科技公司建立，可以是用于增强在线虚假和操纵，网络攻击或创建生物武器。&lt;/p>; &lt;h3>; ai构成“灭绝”风险，可与核战争相当，大流行：专家&lt;/h3>;对训练模型的数据的透明度为日常生活带来风险，因为它们充当了构建AI驱动服务的软件开发人员的基本结构。&lt;/p>; &lt;p>;最棘手的主题是AI驱动的面部识别监视系统和谈判者在强化讨价还价后发现了妥协。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲议员们希望全面禁止公开使用面部扫描和其他“远程生物识别识别”系统，因为隐私问题是由于成员国的政府想要豁免，因此执法人员可以豁免，因此用它们来解决儿童性剥削或恐怖袭击等严重犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Russian police chiefs meet as Beijing casts wider law enforcement net]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244431/chinese-and-russian-police-chiefs-meet-beijing-casts-wider-law-enforcement-net?utm_source=rss_feed]]><description>观察员说&lt;/p>; &lt;p>;中国公共安全部长王小大国内事务部长弗拉基米尔·科洛科尔特夫（Vladimir Kolokoltsev）周二在北京举行。王还是国内内阁中的高级排名。&lt;/p>; &lt;p>;王和科洛科尔特塞夫之间的会议大约是两个月后，中国外交大臣王伊在莫斯科的俄罗斯安全理事会主管尼古拉·帕特鲁什夫（Nikolai Patrushev）。 &lt;/p>; &lt;p>;在那次会议上，王伊说，中国和俄罗斯将在战略安全合作，捍卫真正的多边主义并以更加公平，更合理的方向促进全球治理体系的发展。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;在周二的会议上，公共安全局长王说，中国准备与俄罗斯合作，实施两个国家元首达成的重要共识，并在诸如抗击跨国犯罪，网络安全，毒品控制和执法能力等领域加强实际合作。新华社报道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; xinhua说，kolokoltsev表示愿意加深双边交流和合作，以维护这两个国家的安全和稳定。&lt;/p>; &lt;p>;根据&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Kolokoltsev表示，尽管俄罗斯内政部的地缘政治状况有动荡，西方制裁的压力动荡不安，但俄罗斯和中国之间的联系变得越来越牢固，越来越可靠。&lt;/p>; &lt;p>; Wang向Kolokoltsev颁发了Kolokoltsev，并以中国的大壁勋章的奖章为根据俄罗斯的声明，他在两个机构之间合作的工作。&lt;/p>; &lt;p>;该奖项授予了为安全合作做出重大贡献的外国贵宾。&lt;/p>; &lt;h3>;中国外交大臣王伊开始俄罗斯为期4天的俄罗斯访问安全会谈&lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯部长抱怨西方国家试图限制莫斯科使用国际刑警组织的信息渠道寻找罪犯。&lt;/p>; &lt;p>;他说，国际警察局说在国际刑警组织总秘书处的数据库中发布有关通缉人员的信息时，请采取特殊制度来处理俄罗斯的请求。&lt;/p>; &lt;p>;他感谢中国协助获得与刑事调查有关的信息通过国际刑警组织渠道案件并称赞合作努力的有效性。上海合作组织和金砖国家。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;部长们还讨论了移民问题，并表示有意加强在这一领域的合作。&lt;/p>; &lt;p>;明年标志着75周年纪念日&lt;/p>; &lt;p>;北京和莫斯科同意在习近平总统在3月访问俄罗斯期间加深他们的军事和安全合作。&lt;/p>; &lt;p>;双方同意，他同意加深他们的军事和安全合作。&lt;/p>; &lt;p>;同意加深他们的军事和安全合作。举行公共安全部长与内部事务部长之间的年度会议，以加强执法方面的合作 - 旨在防止色彩革命并打击跨国有组织犯罪，经济犯罪，毒品贩运和包括东部土库斯坦伊斯兰运动在内的极端主义团体的举动。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;h3>; 3次中国公司添加了对Uygur强迫劳动的进口禁令&lt;/h3>; &lt;p>; Deng Yuwen是该研究时报的前副编辑，是共产党顶级干部培训学校的官方报纸，他说。自习近平去年启动了全球安全计划以来，北京之间的中国和俄罗斯警察局长之间的会议一直在加速其安全和执法合作。他说。&lt;/p>; &lt;p>;近几个月来。镇压跨境犯罪，尤其是电信骗局，这是许多中国犯下的犯罪。 d8/images/canvas/2023/12/09/09CE2A55A-5834-4ED7-ADAE-65518447474AAA7_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;在中国海伦吉安省的海里岛，可以看到与俄罗斯与中国联系的阿穆尔河。文件照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tsinghua大学安全研究人员同意。 “北京正试图与与中国友好的国家建立扩展的安全和执法联盟。&lt;/p>; &lt;p>;“这样，中国可以更好地引渡那些在中国犯罪或伤害中国公民的人。这位研究人员要求保持匿名，因为他无权与海外媒体交谈。&lt;/p>; &lt;p>;在周四在兰开甘 - 曼·曼·冈合作外交部长在北京举行的会议之后，顶级外交官Wang Yi呼吁安全环境为了在兰开冈河流域的发展 - 包括中国，泰国，柬埔寨，老挝，缅甸和越南的一个团体电话欺诈和在线赌博。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada expands probe of China-backed Asian Infrastructure Investment Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244479/canada-expands-probe-china-backed-asian-infrastructure-investment-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.09 06:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;加拿大正在扩大对亚洲基础设施投资银行的调查，并无限期地冻结了其参与多边组织的参与。 &lt;/p>; &lt;p>;渥太华在举报人断言中国执政党将弦乐拉在银行。&lt;/p>; &lt;p>; aiib，这是一个由中国人推动的项目，渥太华于6月暂时暂停了其参与AIIB的参与。&lt;/p>; &lt;p>;习近平总统于2016年成立，以抵抗世界银行的西方统治地位和国际货币基金组织。&lt;/p>; &lt;p>;它有106名全球成员，包括澳大利亚，加拿大，法国和德国。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2023/2023/12/880272E2E2E2E2E2E2E2E2E2-165C-44C5-44C5-44C5-95A2-08B7A2-08B7461B7461BF06363381B1B1B1B1B1B1B196.JPG” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在2016年1月在北京的总部大楼可见亚洲基础设施投资银行徽标。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div >; &lt;p>;“在与我们最亲密的国际合作伙伴协商时，加拿大正在扩大对AIIB的审查，”副总理Chrystia Freeland在一份声明中说，其参与将无限期地暂停。&lt;/p >; &lt;p>;调查将包括对AIIB投资及其治理和管理框架的分析，以及对管理层对前任高管提出的担忧的回应的评估。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加拿大人，加拿大人是该银行的通讯负责人，于6月辞职，声称该组织由中国共产党成员主导，主要为北京的项目提供资金。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;完全谎言&#39;：中国的渥太华大使馆驳回了爆炸性的AIIB索赔&lt;/h3>; &lt;p>;渥太华说，它已在最近一次IMF会议的旁观中引起了与澳大利亚，英国，德国和瑞典的关注。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; AIIB和中国外交部拒绝了皮卡德的爆炸性主张，说银行以“开放，精英和透明度”运营。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>