<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[More than 600 Hongkongers fell victim to investment scams in July, as police warn of fraudsters offering AI-backed stocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229622/more-600-hongkongers-fell-victim-investment-scams-july-police-warn-fraudsters-offering-ai-backed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/8665571d-1cbe-402d-a2ba-7c6267dc9bc4_898a1a76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月份超过600名香港人冒充专家的骗子遭遇网上投资诈骗据《华盛顿邮报》获悉，欺骗一些人购买他们声称是由人工智能 (AI) 软件选择的股票。&lt;/p>;&lt;p>;这个数字是今年迄今记录的 244 只月平均总数的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;临时数字显示，一月至五月期间警方共处理了 1,222 起投资诈骗举报，较去年同期的 646 起增加了 89%。&lt;/p>;&lt;p>;此类诈骗造成的损失也达港币 624 元今年前五个月的诈骗金额达 1.75 亿港元（8,000 万美元），是 2022 年同期 3.1 亿港元的两倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在打击价值 1.75 亿港元的骗局中逮捕了 6 名男子警方内部人士表示：“情报显示，有两到三个诈骗集团从亚洲国家开展活动，以该市居民为目标。”警方内部人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在寻求海外执法部门的帮助他说，我们已通过国际刑警组织向各机构追查该犯罪集团的行动基地并打击相关人员。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，其中一个犯罪集团正在缅甸开展活动。去年，一些香港人被可疑的高薪工作吸引到缅甸和柬埔寨等东南亚国家。据称，抵达后，他们的护照被没收，并被迫在通过电话或在线诡计进行的所谓诈骗公园工作。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一在其 Cyber​​Defender Facebook 页面上发布了警报，确认有 600 多名在线诈骗者7 月份报告了投资诈骗事件，并警告公众留意可疑活动。&lt;/p>;&lt;p>;警方没有提供有关受害者损失总额的任何详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，在某些情况下，诈骗者冒充股票分析师在社交媒体上发布广告，声称他们使用人工智能软件精心挑选投资选择。&lt;/p>;&lt;p>;“然后，他们邀请网民加入 Telegram 和 Telegram 上的聊天组” WhatsApp，‘专家’分享内部投资信息”，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗者诱骗一名受害者在一个虚假的在线投资平台上开设账户，骗取了 430 万港元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;诈骗者引诱她将钱转入他们控制的指定银行账户。 7月初，受害者因无法提取现金而联系了警方。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士指出，受害者通常被说服在虚假交易网站或应用程序上开设账户，以投资香港股票，中国大陆和海外，以及加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;“欺诈者控制虚假信息，包括在虚假投资网站或应用程序上显示的股票和数字硬币的价格以及正收益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他强调，并没有进行任何实际投资，所有资金都直接落入诈骗者手中。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方6年来截获超过110亿港元的诈骗资金&lt;/h3>; &lt;p>;消息人士称，骗子还通过约会网站接近受害者，并解释说：“他们与目标交友并建立了网上恋爱关系，然后诱骗受害者在此类虚假交易平台进行投资。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，他相信今年记录的一些投资诈骗涉及虚假的网络恋情，但受害者没有透露这一点，因为他们感到尴尬，不想让家人知道。&lt;/p>;&lt;p>;他说这可能是其中之一这是今年报告的网络爱情骗局数量下降 12% 的原因。&lt;/p>;&lt;p>;临时数字显示，今年 1 月至 5 月期间，网络爱情骗局骗取了 569 人，诈骗金额达 3.15 亿港元。 2022年同期，警方共处理了649起爱情诈骗案件，损失达2.82亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;意大利一名财务顾问3月被骗子在网上骗取逾1,400万港元今年最严重的案件之一涉及一名 54 岁的会计师，一名诈骗者诱骗她向 43 个不同的个人银行账户支付 97 笔款项，导致她损失 2,700 万港元。 &lt;/p>;&lt;p>;去年警方共接报 1,884 起网上投资诈骗案，较 2021 年的 980 起增加近一倍。所报损失也从 4.72 亿港元增至 9.26 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;反诈骗协调中心负责追查被骗现金，自大约六年前成立以来，该中心已阻止超过 110 亿港元落入犯罪分子手中。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges public to join ‘grim and complex’ anti-espionage fight as new law takes effect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229638/china-urges-public-join-grim-and-complex-anti-espionage-fight-new-law-takes-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/703cd945-d19e-4a83-a46f-8eac9ff2de13_c9681563.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最高国家安全机构呼吁公众加入打击间谍活动的斗争支持实施国家新的反间谍法。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家安全部在周二发表的微信文章中表示，安全机构必须彻底执行该法，并需要公众的帮助，并呼吁当前反间谍工作的现状“严峻而复杂”。&lt;/p>;&lt;p>;文章称，间谍活动是一种严重犯罪，“不仅需要安全机关发挥专门反间谍机关的作用，还需要广泛的反间谍机构的作用”。人民群众参与、共同防范”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国反间谍总书记敦促运用法律手段加大打击力度&lt;/h3>;&lt;p>;在新修订的反间谍法出台一个月后，外交部发出了这一呼吁。生效。今年早些时候，中国国家主席习近平呼吁关注日益增长的国家安全问题，并敦促官员在地缘政治紧张局势中为“最坏情况和最极端的情况”做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;该国最高立法机关于四月召开。此次修订扩大了间谍活动的定义，并赋予执法机构更大的调查权力来检查电子设备和数字设备。&lt;/p>;&lt;p>;上周，在中央情报局局长威廉·伯恩斯告诉《阿斯彭报》后，北京方面誓言将采取“一切必要”的反制措施安全论坛称，该机构在重建中国间谍网络方面“取得了进展”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁表示，中国将采取措施“坚决维护国家安全”。她还批评美国一方面指责北京从事间谍活动，另一方面又对中国进行间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全部在文中指出，新反间谍法称法律要求安全机构“依靠人民的支持，动员和组织人民预防和制止间谍活动”。&lt;/p>;&lt;p>;文章还表示，各级政府应将反间谍知识纳入教育体系。公共教育和培训。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，应该为公民和组织提供举报可能危害国家安全的可疑活动的渠道。国防部表示，应当鼓励公民参与反间谍工作，并给予表彰、奖励和保护。&lt;/p>;&lt;p>;文章指出，反间谍法的修改“充分体现了共产党的高度重视”领导层重视国家安全。&lt;/p>;&lt;h3>;在中央情报局局长表示机构重建网络后，中国誓言采取反制措施&lt;/h3>;&lt;p>;在修正案之前，北京宣布了一系列间谍案件，并警告中国公民保持警惕&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月发表的评论中，10 月被任命为国家安全部部长的陈一新呼吁高级官员研究新法律并利用法律工具加强执法力度。&lt;/p>; &lt;p>;他还表示，国家安全机构必须“严厉打击”那些可能窃取中国国家机密的人。&lt;/p>;&lt;p>;7月初，陈在另一篇文章中写道，中国必须“积极防御”间谍活动，国家应该利用大数据、区块链和人工智能的力量来应对威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 dead in India Hindu-Muslim clashes near Delhi, including police officers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3229634/4-dead-india-hindu-muslim-clashes-near-delhi-including-police-officers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 19:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/c0790777-a277-42f5-ae25-110ab932b1a4_c605133a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度教徒和穆斯林在印度附近的暴力冲突中至少造成四人死亡警方周二表示，首都新德里。&lt;/p>;&lt;p>;周一，在首都以南约 75 公里（45 英里）处的穆斯林占主导地位的努赫区，暴民向印度教宗教游行投掷石块，并焚烧汽车。&lt; /p>;&lt;p>;“到目前为止，已有三人死亡，其中包括两名警察，”警方发言人克里尚·库马尔 (Krishan Kumar) 表示，并补充说，局势已得到控制。&lt;/p>;&lt;p>;当局向该地区派遣了数百名防暴警察。暴力事件发生后，哈里亚纳邦部分地区的移动互联网服务被切断。&lt;/p>;&lt;p>;附近的古尔格拉姆 (Gurugram) 是一个重要的商业中心，诺基亚、三星和其他跨国公司在印度的总部均设于此。哈里亚纳邦首席部长马诺哈尔·拉尔·哈塔尔 (Manohar Lal Khattar) 敦促该邦公民保持和平。&lt;/p>;&lt;p>;“罪犯不会不惜任何代价而幸免，将采取最严厉的行动他在推特上说道，该推特已更名为“X”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2014 年纳伦德拉·莫迪总理上任以来，印度在以印度教徒为主的印度教徒与其 2 亿人口之间爆发了多起宗派暴力事件- 强大的穆斯林少数群体。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指责执政的印度教民族主义印度人民党自上台以来边缘化穆斯林社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;2020 年新德里的宗教骚乱导致 53 人死亡.&lt;/p>;&lt;p>;2002 年，莫迪担任首席部长的古吉拉特邦发生暴力事件，至少有 1,000 人丧生。大多数受害者是穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，英国广播公司播出了一部有关莫迪在骚乱期间行动的纪录片后，税务官员突袭了 BBC 印度办事处。&lt;/p>;&lt;p>;印度最高层任命的调查法院于 2012 年表示，没有发现莫迪有任何不当行为的证据。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Big Tech companies revive expansion plans after Beijing vows to give the green light on more deals, ends regulatory crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229620/chinas-big-tech-companies-revive-expansion-plans-after-beijing-vows-give-green-light-more-deals-ends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/328f6552-625c-4d0e-ba96-217cc72ac747_5341531f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国大型科技公司正在加大潜在新收购计划，并加快招聘计划随着北京承诺为更多技术交易开绿灯以及结束 32 个月的监管打压，去年出现了一波裁员潮，使该行业重新回到扩张模式。&lt;/p>;&lt;p>;中国主要企业市场咨询公司百联创始人兼首席分析师庄帅表示，互联网平台运营商“现在能够继续投资新的开发项目”。&lt;/p>;&lt;p>;科技行业的重振状态目前反映在几家大公司加大了招聘力度。&lt;/p>;&lt;p>;运营着中国领先的食品配送平台的本地按需服务巨头美团周一宣布，该公司将向应届毕业生开放 6,000 个新职位。这比去年的 5,000 个职位空缺增加了 20%。&lt;/p>;&lt;p>;中国第二大短视频应用的运营商快手科技上个月宣布该公司有 200 多个空缺职位，而根据其招聘网站的信息，国际热门视频游戏工作室 miHoYo 有 130 个新职位空缺需要填补。&lt;/p>;&lt;p>;这些招聘计划遵循过去几个月 TikTok 所有者字节跳动等公司推出的类似举措，京东、拼多多运营商拼多多和《南华早报》的所有者阿里巴巴集团控股公司。&lt;/p>;&lt;p>;去年，由于经济大流行和北京的监管打击，许多大型科技公司削减了数千名员工根据风险投资公司 CyanHill Capital 上个月的一份报告，这些企业仍然是该国 8.8 亿劳动力的最大雇主。&lt;/p>;&lt;p>;中国充满活力的科技行业凸显了北京亲政政策的影响。大型科技公司恢复扩张的增长政策。&lt;/p>;&lt;h3>;中国政治局表示对国家大型科技公司的新支持&lt;/h3>;&lt;p>;中国共产党的七人政治局常务委员会是中国的最高决策机构上个月，国家发展和改革委员会表示，国家将“促进[互联网]平台企业规范、健康、可持续发展”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会批准了10家领先互联网平台公司的投资项目，北京认为这些项目对于推动增长和创造就业至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这一政策举措出台之际，中国城市青年（16-24岁）的失业率持续保持在官方数据显示，6月份的增长率创历史新高，达到21.3%。与此同时，今年晚些时候将有近1160万大学毕业生进入劳动力市场。&lt;/p>;&lt;p>;不过，百联咨询公司分析师庄表示，政府对科技行业的政策支持目前只存在于纸面上。他表示，预计将采取包括金融机构低息贷款和税收减免在内的具体措施，以确保该行业恢复增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese man, 40, resumes ballet 17 years  after stopping, practising in warehouses, garages, and outdoors, inspiring many online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229262/chinese-man-40-resumes-ballet-17-years-after-stopping-practising-warehouses-garages-and-outdoors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/18718194-df1f-4f81-a389-509364c46bd2_34f2ff2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一40岁男子复工后感动大陆网民17年不跳芭蕾舞。&lt;/p>;&lt;p>;这名男子是上海人，姓姚，曾是一名芭蕾舞演员，去年重新开始跳舞。据《上海晨报》报道，去年以来，他穿着日常服装在仓库、地下车库、舞蹈室、公园等不同地点跳芭蕾的视频在抖音上疯传，为他赢得了“软胖子”的绰号。据报道。&lt;/p>;&lt;p>;姚明在被苏州芭蕾舞剧院聘用之前，曾在 11 至 17 岁期间在著名的上海舞蹈学校学习芭蕾舞。报道称，他于2006年因不明原因退出该行业，此后一直从事电子商务。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，他又开始跳舞，当时上海许多小区都处于封锁状态。大陆严格的Covid-19政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直呆在家里感到无聊。所以我想我可以尝试恢复跳芭蕾舞。”姚明说。&lt;/p>;&lt;p>;姚明清楚地意识到，体重85公斤、身高182厘米的他，再跳芭蕾舞并不容易。&lt;/p>; &lt;p>;“我按照学校老师的指示，利用自己的舞台经验重新开始芭蕾舞训练。由于有些芭蕾舞技巧很容易伤膝盖，所以我先从简单的动作开始。”姚说。 “通过刻苦的锻炼，我希望自己能回到二十年前的标准。”&lt;/p>;&lt;p>;“小时候接受的芭蕾训练方法已经刻在了我的骨头里。令人难忘。芭蕾已经成为我生活中不可或缺的一部分。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;姚明的芭蕾舞视频在网上获得了2000条评论，其中大多数人称赞他坚持追求对芭蕾的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;“我看得出来，他仍然对芭蕾舞充满热情。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些中国互联网用户却以因体型而羞辱姚明为乐。&lt;/p>;&lt;p>;“真是太棒了。”弹性肥肉！尽管身材胖胖，但他的舞姿依然优雅。”还有人说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他的旋转动作很棒，但看到他的啤酒肚，我忍不住笑了。”还有人说。&lt;/p>; &lt;p>;人们从年轻时拾起梦想的事例常常在大陆社交媒体上激励数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;一位生活在中国中部村庄的妇女在停止了三十年的武术练习后，每天重新开始练习。这名50多岁的女士表示，她小时候学过武术，结婚后就不再练习了。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国一位54岁的女士获得了第一名在全国中老年模特大赛中。王月华关闭了盈利的餐厅来准备比赛，她说自己从小就梦想成为一名模特。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s treatment of Rohingya Muslims like sending them ‘back into killing field’: rights group]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229615/indias-treatment-rohingya-muslims-sending-them-back-killing-field-rights-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/d24ecdbb-955b-4ce6-ab62-182cec407527_9e2f158e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度应停止镇压逃离迫害的罗兴亚穆斯林，并调查其侵犯人权行为一个非政府组织在称调查发现难民面临非法逮捕、殴打，甚至婴儿与母亲被强行分离后，敦促官员这样做。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，宗派暴力已导致超过 100 名难民流离失所。来自佛教徒占多数的缅甸的一百万罗兴亚人，其中大多数在孟加拉国寻求庇护。一些团体还前往印度，人权组织强化权利的一份报告记录了印度当局殴打罗兴亚难民、剥夺他们正当程序权利、无限期拘留数百人、有时甚至长达数年的证据。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，7月底，移民官员在北方邦北部拘留了数十名罗兴亚人，而在一周前的另一起事件中，查谟的数百名难民在抗议无限期拘留（包括绝食）后面临催泪瓦斯和殴打。&lt;/ “印度应该为逃离缅甸种族灭绝袭击和其他国际罪行的罗辛亚人提供安全避难所，”强化权利组织的人权专家佐温说。 “印度政府不应继续迫害，而应允许罗兴亚难民获得合法地位、教育、生计和行动自由。”&lt;/p>;&lt;p>;据称，由于担心印度当局任意逮捕，一些罗兴亚难民已经逃离该组织表示，从印度到孟加拉国。&lt;/p>;&lt;p>;强化权利组织主任约翰·昆利三世 (John Quinley III) 告诉《亚洲周刊》，印度应该维护难民的权利，并立即结束对罗兴亚穆斯林的拘留。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们发现罗兴亚儿童、青年、妇女和男子都被拘留，”昆利说，并补充说，想要接受教育和服务社区的罗兴亚青年反而被连续拘留多年。&lt;/p >;&lt;p>;他指出，印度执政党印度人民党 (BJP) 一直对社区进行负面评价。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，许多印度人民党政客使用歧视性语言和言论煽动反罗兴亚人情绪。昆利说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着印度人民党推动印度教议程，要求尼泊尔放弃世俗主义的呼声越来越高&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，印度人民党称非法移民对国家安全构成威胁。在社交媒体上，许多右翼印度教和印度人民党活动人士将罗兴亚穆斯林描述为“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;许多印度教团体也要求将罗兴亚人驱逐出印度。&lt;/p>;&lt;p>;罗兴亚穆斯林已经缅甸人长期面临暴力和歧视，该国许多人将他们视为来自孟加拉国的非法移民。据联合国称，约 40,000 名罗兴亚人从缅甸逃往印度，其中大多数是在 2017 年该国军队镇压该国西部若开邦的罗兴亚人后逃亡的。&lt;/p>;&lt;p>;习惯国际法和《印度宪章》第 9 条印度是《公民权利和政治权利国际公约》的缔约国，该公约禁止任意、非法或无限期拘留任何人，包括难民和移民。&lt;/p>;&lt;p>;其他组织呼吁印度停止这样做与缅甸军方合作，缅甸军方在 2021 年 2 月政变中夺取政权，并对难民的困境负有责任。&lt;/p>;&lt;p>;自由罗兴亚联盟联合创始人 Nay San Lwin 表示，印度应停止与缅甸军方合作军政府，而是支持为缅甸带来民主与和平的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦缅甸将罪犯绳之以法，印度将不再需要收容来自缅甸的难民，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;Nay San Lwin 表示，尽管印度 4 万名罗辛亚难民中至少有一半得到了联合国难民事务高级专员的承认，但他们仍面临长期拘留和监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“印度是世界上唯一将一些在种族灭绝中幸存的罗辛亚难民驱逐回缅甸的国家。就好像他们被扔回杀戮场一样，”他说。 “如果罗兴亚人是非穆斯林，我相信他们会受到政府更好的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;注意到没有罗兴亚人希望在印度或孟加拉国永久定居，内山伦表示他们都希望返回一旦缅甸局势稳定，罗兴亚人的权利得到恢复，他们就会回到自己的家园。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都不是为了增加公共资源的负担；他们希望有机会工作并为孩子提供教育，就像世界各地的其他难民一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“拘留难民，以及对他们进行精神和身体上的折磨，有损难民的形象。印度及其民主”，Nay San Lwin 说道，并补充说印度政府应该审查其难民政策。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，联合国人权事务副高级专员纳达·纳西夫 (Nada Al-Nashif) 呼吁缅甸当局确保在法律上充分承认所有罗兴亚人的公民权，并向他们颁发适当的民事文件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong leader CY Leung hits out at Chinese University head, claims value of ‘million-dollar bonus’ hidden from council chairman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3229619/former-hong-kong-leader-cy-leung-hits-out-chinese-university-head-claims-value-million-dollar-bonus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/e162847d-ce56-4e91-89be-7b6457c1060b_eab5356d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港前特首梁振英再次抨击中文大学副校长校长段崇智 (Rocky Tuan Sung-chi) 在该机构理事会召开会议之前，围绕治理改革展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;梁周二声称，支付给段崇智 (Rocky Tuan Sung-chi) 的“百万美元奖金”的价值已被隐瞒&lt;/p>;&lt;p>;“黑人暴力事件发生后，有人暗中提前18个月与段崇智续约。有人向校董会主席柴逸超教授隐瞒了奖金数额。”梁振英在其脸书页面上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员抨击中文大学校董会“组织混乱”&lt;/h3>;&lt;p>;黑人暴力是一个主要由官员和建制派人士用来描述 2019 年反政府抗议活动的术语。&lt;/p>;&lt;p>;段在社会骚乱后成为亲北京政客的攻击目标，一些人指责他同情学生抗议者。尽管受到批评，他还是于去年 4 月再次被任命为该校副校长，任期三年。&lt;/p>;&lt;p>;这位前行政长官，现任中国人民政治协商会议副主席，该国最高政治咨询机构也呼吁香港反贪机构调查此案，并表示立法会应利用《权力及特权条例》进一步调​​查。&lt;/p>;&lt;p>;在另一篇帖子中，他还抨击段先生和该大学副校长吴树培上周缺席立法会会议，讨论一项有争议的改革该大学理事会的提案。推动这一变革的私人议员法案由张宇恩等三名议员发起。&lt;/p>;&lt;p>;该法案正在由立法会的一个委员会审议，旨在大幅缩小立法会规模并限制立法会的权力。大学教职员的影响力。它建议对机构进行全面改革，由55名成员减少到34名，同时将外部任命与内部任命的比例调整为2：1。目前，内部成员占理事会的一半。&lt;/p>;&lt;p>;该提案引发了大学校友和建制派政客的争议。前者痛斥法案背后的立法者，指责他们试图仓促通过改革，而后者则敦促对理事会进行更严格的审查。&lt;/p>;&lt;h3>;法案要求对中文大学的校董会进行改革是什么？ &lt;/h3>;&lt;p>;三名校友上周发起了一份支持较为温和的改革提案的请愿书，截至周二已收集了近 1,600 个签名，其中包括前政府官员、商界领袖以及过去和现任的员工。&lt;/p >;&lt;p>;请愿书指责理事会的立法者无视大学成立的特别工作组批准的提案。另一种变化旨在将理事会规模缩小至 25 至 34 名成员，同时将外部和内部成员的比例保持在接近 1:2 的水平。&lt;/p>;&lt;p>;但一些知名人士已经撤回了签名，其中包括许惠康先生。大湾航空首席执行官钟先生和岭南大学校长郑国汉。&lt;/p>;&lt;h3>;877支持改革香港中文大学理事会的替代计划&lt;/h3>;&lt;p>;周一，许写道向审议该法案的立法会委员会主席梁美芬议员解释说，他没有意识到自己的签名会导致与立法会对抗。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，郑表示，他“没有足够的把握”就此事的事实和证据而言。”他敦促立法会以“文明”方式主持该法案，包括听取反对派的关注并灵活决定技术细节。&lt;/p>;&lt;p>;立法会定于周二下午开会讨论该法案。&lt;/p>;&lt;p>;立法会定于周二下午开会讨论该法案。 >;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s steel sector invests US$100 billion in coal-fired plants despite overcapacity, carbon promises: climate research]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3229602/chinas-steel-sector-invests-us100-billion-coal-fired-plants-despite-overcapacity-carbon-promises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/28bdc9fb-d9ce-41af-8481-93dab9245d00_7d86959d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国钢铁行业已投资约1000亿美元新建煤基钢铁据一家气候智库称，尽管存在产能过剩、盈利能力低下以及中国承诺减少碳排放的情况，但自 2021 年以来，钢铁企业已获得各省政府的批准，可以在根据赫尔辛基能源研究中心发布的一份报告，到 2021 年和 2023 年上半年，包括每年 1.198 亿吨高炉 (BF) 和 76.6 吨氧气转炉 (BOF)和清洁空气 (CREA)。&lt;/p>;&lt;p>;到 2025 年左右这些工厂全面投入运营时，它们的碳排放量将大致等于荷兰的全部排放量，荷兰排放了超过 1.4 亿吨温室气体据 CREA 称，到 2021 年，新工厂还有成为搁浅资产的风险，因为中国的 2060 年碳中和目标要求煤基炼钢设施提前退役，并呼吁钢铁行业达到排放峰值到本十年末。根据中国国家统计局的数据，钢铁行业每年排放的温室气体占中国温室气体排放量的 15% 至 20%，仅次于电力行业，而电力行业的碳排放量约占全国碳排放量的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“分析师Shen Xinyi和Lauri Myllyvirta在报告中表示，由于政府产量控制和下游需求下降，自2021年以来，中国粗钢产量有所下降。 “然而，迄今为止，钢铁产能的新增投资尚未适应新的现实。”&lt;/p>;&lt;p>;“钢铁行业新增产能的投资迫切需要与达峰和达峰目标相结合。”到 2025 年减少二氧化碳排放。”&lt;/p>;&lt;p>;中国约 90% 的粗钢是采用排放密集型高炉转炉转炉法生产的，即在高炉中燃烧煤炭，从铁矿石中提取氧气，然后铁和废钢在转炉中转变成钢。&lt;/p>;&lt;p>;根据一项研究，使用电弧炉 (EAF) 的替代方法所排放的二氧化碳仅为 BF-BOF 工艺中产生的 10% 至 20%全球能源监测 (GEM) 上个月的报告。&lt;/p>;&lt;p>;然而，CREA 发现，BF-BOF 方法在中国新建工厂中仍占主导地位，其中高炉约占新增炼铁产能和转炉产能的 99%占 2017 年至 2023 年批准的新增炼钢产能的 70%。&lt;/p>;&lt;h3>;全球钢铁从煤炭转型将使 5,540 亿美元的资产面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;钢铁行业的总利润根据 CREA 的数据，该行业整体在截至 2023 年 3 月的 12 个月及之后的时间里一直处于亏损状态，跌至历史低位。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，资本支出仍处于创纪录水平，每年平均分配约 300 亿美元用于建设新产能——与德国未来三十年为整个钢铁行业脱碳所花费的金额大致相同。&lt;/p>;&lt;p>;具有讽刺意味的是，政府要求改善钢铁行业的沉表示，随着钢铁企业竞相更换陈旧设施，能源效率是新工厂激增的主要驱动力。此外，北京和天津等一些城市的空气污染规定迫使一些钢铁制造商停止生产，并在法规较为宽松的地区建造新工厂。&lt;/p>;&lt;h3>;绿色环保没有“灵丹妙药”沉说，钢铁生产需要多种解决方案：报告&lt;/h3>;&lt;p>;同时，较高的成本和不明确的标准使钢铁企业相对不愿意投资电弧炉工厂。根据 CREA 的数据，从 2021 年到今年上半年，新提议的 EAF 项目总计为 52.5 Mtpa。&lt;/p>;&lt;p>;“法规和需求方要求可以在推动向清洁钢铁生产过渡方面发挥至关重要的作用。”沉说。 “By imposing emissions reduction targets, providing financial support, and creating market incentives, governments can compel steelmakers to change their production methods and invest in decarbonisation technologies.”&lt;/p>;&lt;p>;China accounted for around half of the existing global coal-based capacity and 60 per cent of carbon emissions from the steel sector in 2022. It is estimated that China has 146 Mpta BF-BOF steel capacity under development, second only to India which at 153 Mtpa is the world&#39;s largest developer of new coal-based capacity, according GEM.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China blocks more than 8,000 social media accounts in latest ‘clean up’ campaign]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229604/china-blocks-more-8000-social-media-accounts-latest-clean-campaign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/01/0a56c0b1-baaf-4928-9973-01efa16ba06c_c9db0527.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s internet censor has blocked more than 8,000 social media accounts it says violated the rights of businesses, including “smearing” the country&#39;s first domestically produced passenger jet.&lt;/p>;&lt;p>;The Cyberspace Administration of China is targeting the dissemination of false and misleading information about companies and entrepreneurs in its latest “clean up” campaign.&lt;/p>;&lt;p>;“Some accounts have been fabricating facts, spreading false news reports, maliciously associating negative industry information with certain companies or making up enterprise-related rumours under the disguise of &#39;patriotism&#39;,” the CAC said in a post on its WeChat account on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;It did not give details but nationalist voices have grown louder on Chinese social media in recent years, with some zeroing in on companies. Blogger Sima Nan&#39;s attack on Lenovo over its sale of state assets, high executive pay and foreign executives is one recent example.&lt;/p>;&lt;p>;The internet regulator said it had asked relevant websites and social media platforms – including WeChat, Weibo and Douyin – to take responsibility for content management, upgrade their censorship systems, handle complaints, and prevent the spread of rumours.&lt;/p>;&lt;p>;It comes as Beijing is seeking to reassure the private sector after regulatory shocks and amid a slower than expected recovery from the pandemic. The government last month unveiled an action plan to support private firms, vowing to create a favourable environment for entrepreneurship.&lt;/p>;&lt;p>;Among the accounts shut down by the regulator were several that had taken aim at the C919, China&#39;s home-grown, narrow-body passenger jet, the CAC said, without elaborating.&lt;/p>;&lt;p>;Built by the state-owned Commercial Aircraft Corporation of China, the jet is intended to compete with the Boeing 737 and Airbus A320. Its first commercial flight was in May.&lt;/p>;&lt;p>;But the C919 has become entangled in the tech war and rivalry between China and the US that has seen the Chinese aviation industry facing more export control restrictions. Most of the C919 parts are imported, including the engine, avionics, control systems, communications and landing gear.&lt;/p>;&lt;h3>;China censors economic, financial writer for &#39;hyping up unemployment rate&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The CAC said some of the accounts it shut down had gathered negative information about companies or fabricated news about the private lives of entrepreneurs to make a profit. It said others had run “illegal news services” using fake press releases or posts to blackmail companies. In China, just a small number of organisations have the permits required to produce and disseminate news online.&lt;/p>;&lt;p>;Some accounts used fake branding or logos to mislead the public, infringing on the rights and interests of the companies, according to the regulator.&lt;/p>;&lt;p>;It said more than 86,000 posts containing false information related to companies had been taken down and 8,425 accounts were blocked in the campaign so far.&lt;/p>;&lt;p>;The CAC said issues deemed to undermine the online business environment would be in the cross hairs next, with websites encouraged to broaden their complaints systems. The regulator will tighten control of problematic online platforms and accounts to “create a favourable online business environment for enterprises to concentrate on their business and development”.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southern China firms refraining from big investments amid ‘cautious’ confidence, AmCham finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229594/southern-china-firms-refraining-big-investments-amid-cautious-confidence-amcham-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/01/c23d9d95-a42b-4771-b452-f39584658ffa_2eff5d5c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;In the south of China – a region fuelled by manufacturing and exports – companies that still haven&#39;t fully shaken off the rust of Covid remain cautious in their reinvestment plans, according to findings by the American Chamber of Commerce (AmCham) in South China.&lt;/p>;&lt;p>;More than two-thirds, or 68 per cent, of 185 companies polled from May to June said they were sticking with their budgeted reinvestment plans for 2023 that had been made before Beijing ended the restrictive zero-Covid policy late last year.&lt;/p>;&lt;p>;Just 32 per cent of firms were planning to increase their investments in projects of various sizes, and only 2 per cent said they planned to increase investment to more than US$250 million.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, 2 per cent of American companies said they planned to increase their investments in major projects valued at more than US$50 million, compared with 8 per cent of Chinese companies, according to AmCham South China&#39;s midyear report on the impact of Covid policy changes.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s not &#39;turning the corner&#39;, and economic hope hinges on help from Beijing&lt;/h3>;&lt;p>;The survey&#39;s findings, released on Wednesday, marked a slight improvement from a previous survey conducted before China ended its zero-Covid policy, back when 74 per cent of polled members said they were planning to reinvest with a low quota of less than US$10 million.&lt;/p>;&lt;p>;“Foreign-invested enterprises have contributed greatly to the development of China and play a substantial role in its economic recovery,” said Harley Seyedin, president of AmCham in South China. “During the Covid period, many greenfield projects were put on hold due to the inability of companies to bring experts to China. Our study shows that, due to the arrival of foreign experts, foreign-invested enterprises are slowly increasing their reinvestment budgets, therefore speeding up the recovery process. This will accelerate with increased international flights.”&lt;/p>;&lt;p>;Seyedin described the overall sentiment among members as “cautiously optimistic” in the survey.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s economy is recovering slower than expected. The nation&#39;s gross domestic product (GDP) grew just 0.8 per cent in the second quarter, on a sequential basis, down from 2.2 per cent in the first three months of 2023.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has unveiled plans to reinvigorate the private sector, which is seen as a backbone for growth, jobs and innovation, and has pledged to address concerns for foreign companies operating in the country, in line with ongoing efforts to address the nation&#39;s uneven and weak economic recovery.&lt;/p>;&lt;p>;“Recent headlines concerning the country&#39;s gross domestic product growth have offered some encouragement, but there are also fresh concerns, such as the job market for younger people and the possibility of deflation,” Seyedin said.&lt;/p>;&lt;p>;More than half, or 56 per cent, of survey participants indicated that they had partially recovered from the pandemic, 36 per cent said they had fully recovered, and 8 per cent said they had not recovered.&lt;/p>;&lt;p>;The report also showed that 49 per cent of companies experienced significant or slight increases in revenue, up by 16 per cent compared with the same period in 2022. However, 31 per cent said they experienced losses in revenue caused by the cancellation and relocation of orders in the second half of 2022, due to expectations that the zero-Covid policy would continue into 2023.&lt;/p>;&lt;p>;According to the survey, American companies&#39; losses were 3.5 times higher than those of Chinese companies, and 2.3 times higher than those of other companies.&lt;/p>;&lt;p>;The survey covered a wide range of companies and sectors. US companies represent almost half of the businesses in the survey, while Chinese companies make up one-fifth, with the rest mainly from Hong Kong, Macau, Europe and Southeast Asian countries.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, with expectations low when it comes to seeing an improvement in China-US relations following recent visits to China by senior US officials such as Secretary of State Antony Blinken and Secretary of the Treasury Janet Yellen, Seyedin spoke to the importance of maintaining open lines of communication between the world&#39;s two largest economies.&lt;/p>;&lt;p>;“As long as there is dialogue and friendly and frank discussions, reaching agreements and resolving differences are possible,” he said. “We encourage both sides to continue to meet and hold discussions.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retail sales show 19.6 per cent rise to HK$33.1 billion in June, boosted by tourism and consumer demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3229610/hong-kong-retail-sales-show-196-cent-rise-hk331-billion-june-boosted-tourism-and-consumer-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 17:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/01/ae718af3-a035-45ef-b990-5b2fc6597235_b3cd4c45.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s retail sales posted a 19.6 per cent per cent rise in June compared with the same period last year, fuelled by a rebound in tourism and strong consumer demand.&lt;/p>;&lt;p>;Provisional statistics released by the Census and Statistics Department on Tuesday (Aug 1), showed retail sales in June hit HK$33.1 billion (US$4.2 billion) down on the HK$34.5 billion recorded in May.&lt;/p>;&lt;p>;Retail sales for the first half of 2023 jumped 20.7 per cent over the same period the year before.&lt;/p>;&lt;p>;The growth in June – following May&#39;s revised surge of 18.5 per cent – marked the seventh consecutive month of improved retail sales.&lt;/p>;&lt;p>;Provisional figure released last month suggested an increase of 18.4 per in retail sales in May.&lt;/p>;&lt;p>;The government remained bullish and said the outlook for retail sales was favourable.&lt;/p>;&lt;p>;“While visitor arrivals should increase further in the coming months, improved labour market conditions and the government&#39;s various measures to boost the momentum of the economic recovery, such as the disbursement of consumption vouchers, should render support to local consumption demand,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;The sales value for jewellery, watches and clocks, and expensive gifts increased by 64.3 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Clothing also saw a 34.2 per cent increase and spending on food, alcohol and tobacco went up by 6.6 per cent. The market for medicines and cosmetics rose by 49.4 per cent.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong retail sales jump 18.4 per cent in May, as tourists return, people spend&lt;/h3>;&lt;p>;But the value of sales in supermarkets decreased by 3.5 per cent in June over a year earlier. Sales of fuel also registered a drop of 19.1 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;The market for furniture and fixtures recorded a drop of 6.4 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong welcomed 2.75 million visitors in June, which brought the total for the first half of the year to 12.88 million, 37 per cent of the figure for pre-pandemic 2019.&lt;/p>;&lt;p>;The majority – 78 per cent – visited the city from mainland China.&lt;/p>;&lt;p>;Financial Secretary Paul Chan Mo-po on Sunday said the economy was on track to improve and highlighted that consumer spending remained the main engine of growth.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s retail sales jump by record 40.9 per cent in March&lt;/h3>;&lt;p>;Chan emphasised the need for improved marketing strategies, better products and services and the need to develop new ways to increase consumer demand to boost the city&#39;s competitiveness as a tourist destination and events venue.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s GDP expansion slowed to 1.5 per cent in the second quarter, after a 2.9 per cent increase in the first three months, advance figures released by the government on Monday showed.&lt;/p>;&lt;p>;Officials have projected GDP growth at between 3.5 per cent and 5.5 per cent for the year, after a 3.5 per cent decline in 2022.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 17:20:06 +0800</pubDate></item></channel></rss>