<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China brokers Myanmar ceasefire, urges junta and rebel militia to ‘exercise maximum restraint’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248278/china-brokers-myanmar-ceasefire-urges-junta-and-rebel-militia-exercise-maximum-restraint?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/7a35a7ec-0158-41d7-b008-ebbf4cfe301c_f0733b55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德昂民族解放军叛乱组织成员站立守卫在掸邦北部从缅甸军方手中夺取的山地营地寺庙区。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京周五宣布，已在缅甸北部斡旋实现正式停火，这是中国在这个饱受战争蹂躏的邻国展示影响力的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，缅甸军政府与少数民族民兵联盟在昆明举行一系列会议后达成停火协议。该市是中国西南部云南省省会，与缅甸接壤。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁表示，缅甸军政府和德昂民族解放军、若开军和缅甸民族民主联盟的代表联盟军参加了周二和周三的谈判。叛乱组织也被称为三兄弟联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“双方同意立即停火，……脱离军事人员，通过和平谈判解决有关争端和主张，承诺不危害中国边境人民和中国在缅项目人员的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毛泽东敦促双方“认真执行停火协议” ”。&lt;/p>;&lt;p>;中方将“继续在力所能及的范围内提供支持和帮助”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸新闻门户网站《伊洛瓦底江报》援引消息人士的话称，和平协议已于周四晚间生效。&lt;/p>;&lt;p>;一位匿名的德民族解放军领导人告诉记者路透社称，最近的会谈——去年 12 月以来的第三轮会谈——是由中国亚洲事务特使邓锡军促成的。&lt;/p>;&lt;p>;“从[联盟]方面来看，协议是避免对敌人发动进攻”营地或城镇。从军事方面来看，协议不是通过空袭、轰炸或重型武器进行攻击，”这位因问题敏感性而拒绝透露姓名的领导人告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;停火能持续多久还有待观察。 12月初，中国斡旋的第一轮谈判达成了仅持续几天的休战协议。随着暴力事件再次爆发，叛军联军占领了缅甸北部边境掸邦的多个地区。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括木姐镇附近的一个主要贸易区，该地区处理着缅甸约 90% 的跨境贸易与中国进行贸易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/b108f548-8d16- 4318-92ae-1ad2becbbe42_937712fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二轮谈判破裂12月下旬。随后，少数民族民兵加大攻势，控制了掸族自治果敢特区首府老街，促使中国大使馆向其国民发出撤离建议。&lt;/p>;&lt;p>;北京与中方保持着密切联系军政府和北部少数民族群体都与政府保持着密切的联系，并一直谨慎地防止冲突蔓延，这也可能使其在缅甸的大量基础设施投资面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;其中几个项目位于掸邦自 10 月发起针对军政府的行动以来，三兄弟联盟已在该州取得了重大领土收复。&lt;/p>;&lt;h3>;随着叛军声称取得胜利，中国和缅甸誓言维护边境安全&lt;/h3>;&lt;p>;据对于非政府智库 ISP-Myanmar 来说，截至 12 月底，该联盟已完全控制了至少 6 个中国项目地点，并部分控制了另外 7 个项目地点。&lt;/p>;&lt;p>;中国也对局势的稳定性深表担忧。边境另一边的战斗愈演愈烈，安全问题也随之而来。上周，云南边境城镇南三至少有五人被流弹炸伤，北京方面提出正式抗议，并承诺保护公民的生命和财产安全。&lt;/p>;&lt;p>;天随后，中国外交部副部长孙卫东访问缅甸，与军政府领导人敏昂莱讨论边境安全问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian politicians’ partnerships with influencers to woo voters spark ‘dark money’, transparency concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248273/indian-politicians-partnerships-influencers-woo-voters-spark-dark-money-transparency-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/218cdeef-c0e9-4e07-a0c8-6a3a445931a9_5e43893d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位访客经过一幅壁画，壁画内描绘了各种社交媒体网站的徽标2018 年 3 月 22 日，班加罗尔的大楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度网红 Ranveer Allahbadia（他的绰号 BeerBiceps 更为人所知）在 YouTube 和 Instagram 上积累了 1100 万粉丝，分享一切从过去十年的时尚秘诀到励志建议。&lt;/p>;&lt;p>;但他的许多视频在过去一年中已经跨入政治领域，包括对印度执政党印度人民党 (BJP) 高级官员的采访，例如外交部长苏杰生和少数民族事务部长斯姆里蒂·伊朗尼。&lt;/p>;&lt;p>;在谈论政治、生活方式和个人问题时，这些领导人在精心制作的播客中显得轻松而风度翩翩，旨在吸引千禧一代和 Z 世代印度人。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;数以千万计的首次选民将在 4 月份的大选中投票，30 岁的阿拉巴迪亚 (Allahbadia) 是印度政党为确保年轻人选票而部署的社交媒体名人浪潮中的一员。分析人士表示。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，莫迪的政党在有争议的地点建造寺庙，煽动印度教民族主义&lt;/h3>;&lt;p>;“对于印度 2024 年的选举，影响者行业正在成为政治竞选活动的组成部分， ”影响力营销公司 Zefmo Media 的联合创始人 Shudeep Majumdar 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“政党认识到选民（尤其是年轻人）消费内容方式的转变，正在吸引影响力广泛的影响力和相关性， ”他说，并补充说，该策略还允许政客绕过报纸和电视等传统的看门人，他们的信息可能会被过滤。&lt;/p>;&lt;p>;但随着越来越多的影响者和政党为了政治目的而合作，政治观察家强调对透明度和缺乏监管的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;根据非营利行业机构互联网 5 月份的一份报告，廉价数据提高了印度的互联网普及率，该国 14 亿人口中有一半以上可以上网印度移动协会和市场数据分析公司 Kantar。据称，其中 4.22 亿是社交媒体的常规用户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/12/93669161-122b-4bf9-b744-638a89cfa397_0e941bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生在尼泊尔会议后- 1 月 4 日，印度联合委员会在加德满都举行。这位部长是近年来与有影响力人士合作的印度政界人士之一。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个生态系统使来自各个领域的艺人、活动家和专家拥有了多达数百万人的追随者。根据 Statista 的一项研究，2022 年网红行业市场价值约为 120 亿卢比（1.45 亿美元），预计 2026 年将增加一倍以上，达到 280 亿卢比。&lt;/p>;&lt;p>;影响力这些人物为政治团体提供了除集会、横幅和报纸广告之外接触潜在选民的途径。影响者的潜在在线影响力是巨大的，因为社交媒体平台 Facebook、YouTube、Instagram 和 WhatsApp 在印度都拥有数亿用户 - WhatsApp 的用户基数最大，超过 5 亿。&lt;/p>;&lt;p>;当主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 正在进行“团结印度游行”——一场横跨全国的 4,100 公里步行马拉松，旨在反对印度人民党的“分裂政治”——他于 2022 年 1 月抽出了一些时间来出现在拥有近 300 万订阅者的 YouTube 频道 Curly Tales 上，讨论他最喜欢的食物、童年记忆和背包故事。&lt;/p>;&lt;p>;专门从事科技政策的律师阿帕尔·古普塔 (Apar Gupta) 表示，地理因素在帮助他成长方面发挥了重要作用。 ”方言和当地文化方面发挥着巨大作用。这些微型影响者很可能被限制在两三个地区，但可能会对民意调查产生影响。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;成千上万的网络名人已经出现，以覆盖民意调查。近年来兴趣广泛。其中有一些有影响力的人士，他们的观点受到印度两极分化的政治气候的影响，并分为两个主要群体：支持印度人民党的阵营和支持反对派的阵营。&lt;/p>;&lt;p>;即使在总理执政期间政治分析人士称，纳伦德拉·莫迪部长被指控在过去几年里加大了对其政治对手和传统媒体的攻击力度，印度人民党正在转向有影响力的人来塑造该党的正面形象。&lt;/p>;&lt;p >;5 月，印度人民党在孟买与 500 名社交媒体影响者举行了一次会议，纪念莫迪执政九周年，结果这是在大城市举行的许多此类聚会中的第一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/5a29b969-a318-4cca-abe1-ac23bf0fa208_3b972594.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体影响者 Faby 在孟买的 YouTube 频道上直播时一边化妆。近年来，印度出现了数千名影响者，涵盖广泛的话题。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政治分析师图沙尔·潘查尔 (Tushar Panchal) 的说法，印度不存在“独立影响者”。&lt;/p>;&lt;p>;“你被迫与一种或另一种意识形态。生态系统中有一个清晰的思维过程，如果你不支持我，你就是反对我。”政府和政治专业咨询公司 WarRoom Strategies 的创始人兼首席执行官 Panchal。&lt;/p>;&lt;p>;一位受欢迎的人来自泰米尔纳德邦的一位不愿透露姓名的影响者告诉《亚洲周刊》，他违背自己的意愿与一个政党合作制作了一段视频，因为他不想冒犯立法者。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党并不是唯一一个在选举前追逐有影响力的政党。去年 6 月，国大党向其管辖的拉贾斯坦邦的网红每人支付了 120 美元至 6,000 美元，以在该州立法投票前推动福利计划。&lt;/p>;&lt;h3>;青少年网红之死凸显了 LGBTQ 群体的有毒网络欺凌行为然而，印度民间人士&lt;/h3>;&lt;p>;古普塔指出，一些有影响力的人在不披露与当权者的商业安排的情况下参与政治背书。&lt;/p>;&lt;p>;“政党就其本质而言，是公共机构，不是营利性公司。他们需要更高的道德监督，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于政治竞选融资模式的性质，如果没有监管监督，就会成为使用黑钱的沃土。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Proposed Hong Kong bill allowing patients to reject end-of-life treatment will have 18-month grace period once passed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248280/proposed-hong-kong-bill-allowing-patients-reject-end-life-treatment-will-have-18-month-grace-period?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/ad0918a2-95bc-4908-a888-1a7052dbd262_b48fedc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拟议的《生命维持治疗预先决定法案》旨在给予患者使用预先指示的法律地位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项拟议法案将赋予香港患者拒绝某些临终关怀治疗的文件法律地位，但该法案要求推迟 18 个月通过卫生当局表示，新规则的目的是让公众有足够的时间为变革做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的《生命维持治疗法案预先决定》旨在为患者使用的预先指示赋予法律地位防止患者和医疗保健专业人员之间可能出现任何潜在的误解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/12/cf6dbdf2-1998-4832-9902-e7e2c781acc0_89b8816b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生部副部长 Libby Lee Ha-yun 表示政府计划给医疗保健部门足够的时间来适应变化。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生局副局长李夏润周五在立法会条例草案委员会会议上发言时表示，政府计划预留足够时间&lt;/p>;&lt;p>;“法案通过后，我们建议医疗机构、相关部门和团体分配足够的时间更新其指南、记录和系统，并及时提供培训李告诉立法者。&lt;/p>;&lt;p>;她说还需要时间进行公众教育和推广新立法。&lt;/p>;&lt;p>;当局的目标是对法案进行二读和三读。该法案将于今年第二季度通过。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将让绝症患者对他们的死亡地点和方式有更多发言权&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的法案还旨在提供法律依据在 2019 年就临终关怀进行公众咨询后，制定了在尊重指令的情况下对医疗专业人员和救援人员提供保护的规定。&lt;/p>;&lt;p>;医疗文件草案将基于“谨慎制定、在拟议的立法框架下，“轻松撤销”。&lt;/p>;&lt;p>;当病人要求拒绝治疗时，需要不少于两名见证人，其中一名必须是注册医生。&lt;/p>;&lt;p >;只要患者精神上有能力，患者就可以随时通过口头或书面方式或销毁文件来撤销其预先医疗指示。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 表示，政府还在研究电子方式，以便患者能够起草、储存或撤销指令。&lt;/p>;&lt;h3>;香港绝症患者在医疗和死亡方面可能有更多发言权&lt;/h3>;&lt;p>;但立法者质疑“谨慎制定、轻易撤销”的原则是否可以&lt;/p>;&lt;p>;“假设一个病人已经到了晚期，他想在心里取消[指令]，但无法表达这样的信息。那么什么才算‘轻松撤销’呢？”立法会议员陈凯欣问道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果被问及是否要撤销指示时，病人眨眼，这是否属于‘轻易撤销’的表现？”&lt;/p>;&lt;p >;卫生局副秘书长李力刚表示，撤销指令可以通过书面、口头或其他方式来完成。&lt;/p>;&lt;h3>;香港患者可以从更快的“1+”药物审批中受益：健康部长“可能是点头或摇头，”他说。 “只要病人能够向周围的人表达自己的想法，也可以被视为撤销。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员管浩明议员询问政府是否应该对人们提出更严格的要求撤销他们的指令。&lt;/p>;&lt;p>;“如果制定指令需要谨慎行事，这是否也应该与撤销相同？” &lt;/p>;&lt;p>;李副部长表示，当局将教育公众，书面方式是撤销指令的最佳选择，而只有在患者不会写字的情况下，口头撤销才是首选。&lt;/p>; &lt;p>;医院管理局临床伦理委员会主席谢敏华医生表示，尊重病人的决定非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;“同样重要的是，病人想要推翻先前决定的意愿受到尊重，”谢说。 “我们不希望患者认为签署指令后他们别无选择。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Philippines president Duterte gets death threat case thrown out for lack of evidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248275/ex-philippines-president-duterte-gets-death-threat-case-thrown-out-lack-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/feb6fd7f-2e92-4827-84d5-9d3b9e6589c3_0a6784c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾检察官驳回了针对前总统的死亡威胁案件罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）由于缺乏证据。图片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周五公布的法庭文件，菲律宾检察官驳回了对前总统罗德里戈·杜特尔特的刑事诉讼，杜特尔特被指控对一名女议员发出死亡威胁.&lt;/p>;&lt;p>;众议院副少数党领袖弗兰斯·卡斯特罗声称杜特尔特去年两次威胁她的生命，并要求马尼拉的一名州检察官对他提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;检察官莱利亚·莱内斯(Leilia Llanes)驳回了她的指控。周二的投诉是在周五向媒体发布的一项批准决议中“缺乏足够的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯特罗在两次采访中声称杜特尔特根据《网络犯罪预防法》犯下了“严重威胁”罪与当地广播公司 SMNI 合作。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否因马科斯-杜特尔特家族不和而接近“不稳定”？&lt;/h3>;&lt;p>;杜特尔特否认威胁要杀死卡斯特罗，上个月要求检察官不要起诉他.&lt;/p>;&lt;p>;在一次采访中，这位前总统讲述了他给女儿、副总统兼教育部长萨拉·杜特尔特的“建议”，内容是关于她如何使用分配给她办公室的情报和机密资金。 &lt;/p>;&lt;p>;“你的情报基金的第一个目标是‘你，你法国’。告诉她，‘我想杀死的是你们共产党人’，”杜特尔特在一次采访中说道。&lt;/p>;&lt;p>;高级助理城市检察官乌尔里克·巴迪奥拉 (Ulric Badiola) 建议向上级副城市检察官利亚内斯 (Llanes) 驳回卡斯特罗的申诉.&lt;/p>;&lt;p>;巴迪奥拉说杜特尔特只是给他女儿“讽刺性的建议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/01/12/9957a950-de8d-444a-aed8-cedcee1c1955_9f9da536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾立法者弗朗斯·卡斯特罗展示对菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特提起刑事诉讼后的一份文件。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有足够的证据表明被告一心想追捕袭击她女儿的人，甚至消灭他们，尤其是申诉人，”巴迪奥拉&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特在 2016 年至 2022 年担任总统期间经常威胁要杀人，包括毒贩和维权人士。&lt;/p>;&lt;p>;他还经常将批评者贴上共产主义同情者的标签——这种做法这被称为“红色标签”，可能导致目标人员被捕、拘留甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;周五无法联系到卡斯特罗发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s military lab AI connects to commercial large language models for the first time to learn more about humans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248050/chinas-military-lab-ai-connects-commercial-large-language-models-first-time-learn-more-about-humans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/98b026a7-5278-4f9f-b305-ff58d20013e8_0f6bf034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员测试了将军事人工智能与类似 ChatGPT 的系统连接起来教它的机器如何面对人类敌人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家正在向实验性军事人工智能 (AI) 传授如何借助类似 ChatGPT 的技术来应对不可预测的人类敌人。&lt;/p>;&lt;p>;据参与该项目的科学家称，负责监督中国军队太空、网络、情报和电子战的中国人民解放军战略支援部队的一个研究实验室，已在其人工智能系统与百度的厄尼和科大讯飞的Spark，是类似于ChatGPT的大型语言模型。&lt;/p>;&lt;p>;军事AI可以将前线单位报告的大量传感器数据和信息转换为描述性语言或图像，并将其转发给商业模型。当他们确认理解后，军事人工智能会自动生成提示，以便就战斗模拟等各种任务进行更深入的交流。整个过程完全没有人为参与。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位计算机科学家对此举表示担忧，称除非谨慎处理，否则可能会导致类似于 . &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023 年 12 月在中国学术期刊《命令控制与仿真》上发表的一篇同行评审论文详细介绍了该项目。中国人民解放军信息工程大学的项目科学家孙一峰和他的团队在论文中写道，人类和机器都可以从该项目中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“模拟结果有助于人类决策......并且可以用于细化机器的作战知识储备，进一步提高机器的作战认知水平。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国军方首次公开证实使用商业大语言模型。出于安全考虑，军事信息设施一般不直接与民用网络连接。 Sun的团队没有在论文中详细说明两个系统之间的联系，但强调这项工作是初步的，并且用于研究目的。&lt;/p>;&lt;p>;孙和他的同事表示，他们的目标是让军事人工智能更加“” “像人一样”，更好地理解各级指挥官的意图，更善于与人类沟通。&lt;/p>;&lt;p>;现有的军事人工智能大多基于传统的兵棋推演系统。尽管它们的能力进步很快，但对于用户来说，它们常常感觉更像是一台机器，而不是一个活人。&lt;/p>;&lt;p>;当面对狡猾且不可预测的人类敌人时，机器可能会被欺骗。然而，商业大语言模型几乎研究了社会的各个方面，包括文学作品、新闻报道和历史文献，可能有助于军事人工智能更深入地了解人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/cafddbed-f503-4929-bbea-4be2854727f9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;虽然研究人员表示他们的工作可以使机器和人类受益，但一位与该项目无关的计算机科学家警告说，需要谨慎以避免类似终结者的情况。图片：派拉蒙影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在论文中，Sun 的团队讨论了他们的一项实验，该实验模拟了 2011 年美国军事入侵利比亚。军事人工智能提供了有关武器和武器的信息。两军部署到厄尼。经过几轮对话，厄尼成功预测了美军的下一步行动。&lt;/p>;&lt;p>;孙团队声称，这样的预测可以弥补人类的弱点。 “作为生命的最高形式，人类的认知并不完美，常常有顽固的信念，也称为偏见，”孙的团队在论文中写道。 “这可能会导致战场上高估或低估威胁的情况。机器辅助人类态势感知已成为一个重要的发展方向。”&lt;/p>;&lt;p>;孙团队还表示，军用模型和商业模型之间的沟通还存在一些问题，因为后者不是专门为战争而开发的。例如，厄尼的预测有时很模糊，只给出了攻击策略的大致轮廓，而没有军事指挥官需要的具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，该团队尝试了多模式通信方法。其中一种方法涉及军事人工智能创建详细的军事地图，然后将其交给科大讯飞的 Spark 进行更深入的分析。研究人员发现，这种说明性方法显着提高了大型语言模型的性能，使它们能够生成满足实际应用需求的分析报告和预测。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 在论文中承认，他的团队披露的只是这个雄心勃勃的项目的冰山一角。一些重要的实验，例如军事和商业模型如何从过去的失败中学习并相互获取新的知识和技能，仍然处于保密状态。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、美国在人工智能风险上达成一致，但他们能看到过去的军事经验吗？技术竞争？&lt;/h3>;&lt;p>;中国并不是唯一进行此类研究的国家。美国各军种的多位将军公开表达了对ChatGPT及类似技术的兴趣，并责成相应的军事研究机构和国防承包商探索生成式人工智能在美国军事行动中的可能应用，例如情报分析、心理战、无人机控制和通信代码解密。&lt;/p>;&lt;p>;但北京的一位计算机科学家警告说，虽然人工智能的军事应用不可避免，但仍需格外谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;当前一代大型语言模型的功能更加强大由于问题的敏感性而要求匿名的科学家表示，它比以往任何时候都更加复杂，如果不受限制地访问军事网络和机密设备知识，就会带来潜在的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须谨慎行事。否则，《终结者》电影中描绘的场景可能真的会成为现实。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Papua New Guinea vows a ‘return to normalcy’ after deadly riots and looting, will chaos mar its US, China ties?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248274/papua-new-guinea-vows-return-normalcy-after-deadly-riots-and-looting-will-chaos-mar-its-us-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/1b8cb0fd-8122-4773-aec8-b2af737b1bc3_915cf0b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在莫尔兹比港的骚乱中，抢劫者带着货物离开商店1 月 10 日。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴布亚新几内亚警察因工资问题罢工引发致命暴力和抢劫几天后，总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 似乎重新控制了危险局势。&lt; /p>;&lt;p>;领导人周四实施了为期两周的紧急状态，军队支持警察，并发誓要将制造混乱的罪魁祸首绳之以法。周五，他排除了宵禁的可能性，但对首都莫尔兹比港的“大型”团体集会施加了限制。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社报道，共有 20 人死亡。但一旦被烧毁的建筑物和商店的灰烬被清理干净，人们担心死亡人数将会上升。&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩将于本周末在瑞士达沃斯向全球领导人和商界人士发表讲话。相反，他坚定地立足国内，平息了一场不可预测的国内危机。&lt;/p>;&lt;p>;这是我们迄今为止所知道的，因为巴布亚新几内亚面临着一代人以来最严重的动荡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/1b8cb0fd-8122-4773-aec8-b2af737b1bc3_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张屏幕截图显示，在莫尔兹比港的骚乱中，人们携带物品，人群带着被抢劫的物品离开商店。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在一次明显的计算机“故障”之后，公务员——包括国家过度劳累和工资过低的警察——发现额外的100美元税已从他们的工资中扣除。&lt;/p>;&lt;p>;到周三，警察和其他公务员举行了野猫罢工以示抗议。国家警察指挥部中的一些人下台，快闪族因缺乏警察而采取行动，并在社交媒体的煽动下开始抢劫和焚烧莫尔兹比港各地的建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;包括中国企业主在内的店主，抗议者甚至在血腥混乱的夜晚袭击了总理办公室，并蔓延到全岛的一些城镇。为了平息滚雪球般的暴力，总理宣布进入为期两周的紧急状态周四晚上在首都。但随着商店被烧毁，食品和燃料短缺迫在眉睫，这意味着安全部门处于高度戒备状态，以防止更多抢劫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;52 岁的马拉佩 (Marape) 赶来2019 年掌权，争取更大的民主，并建立一个令人自豪的“黑人基督教国家”。&lt;/p>;&lt;p>;他自 2007 年以来一直担任立法者，并表示他的政治旅程受到了他年轻时在部族暴力中争取和平的教训的启发撕裂的新几内亚高地，胡里族占多数。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名虔诚的基督复临安息日会和胡里人，他试图在东西方列强之间走钢丝，与西方签署防御协议并与西方接触中国大陆、台湾和日本帮助提振这个拥有 1000 万人口的国家的经济。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安全危机似乎正在转变为政治危机。&lt;/p>;&lt; p>;前总理彼得·奥尼尔呼吁马拉佩辞职，六名议员离开了他的联盟，尽管他拥有“绝对多数”议员，但他的寿命受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;马拉佩已暂停其他三名主要部门负责人以及警察局长的职务，等待调查骚乱是如何开始的。他还派了 1,000 名士兵待命以维持和平，并坚称他的重点是国家“恢复正常”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么美国与巴布亚新几内亚的防务协议可能会在太平洋“让中国进一步倒退”&lt; /h3>;&lt;p>;“我们有 104 名成员——这是我们国家历史上规模最大的联盟集会，”马拉佩周五告诉记者。 “对我来说，即使失去 10 名、甚至 20 名[联盟成员]，我也可以忍受。”&lt;/p>;&lt;p>;军队将在接下来的两周内与警察合作巡逻，以确保稳定和进一步安全预计未来几天将采取措施。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚的警察部队资金不足是出了名的，而私人保安是岛上最大的雇主，这表明马拉佩必须应对政治、帮派文化和贫困的不稳定混合物。未来几天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/9a7db725-4c64-4daa -94f2-346d98bbba60_05e46f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫尔兹比港骚乱中一家受损的商店。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，美国和中国都将密切关注巴布亚新几内亚陷入混乱。&lt;/p>;&lt; p>;马拉佩与华盛顿和堪培拉达成了平衡的安全协议，同时与北京签署了投资协议，北京国民在莫尔兹比港经营多家企业。&lt;/p>;&lt;p>;虽然暴力事件在该国高地很常见，但并没有发生政治冲突自 20 世纪 90 年代末以来，一直存在如此严重的危机。然而，太平洋彼岸的所罗门群岛最近爆发了暴力事件，该群岛的唐人街于 2021 年被烧毁。瓦努阿图也因首都维拉港商店的所有权问题与华人发生种族紧张关系。&lt;/p>;&lt;h3 >;巴布亚新几内亚“保留”中国经济；美国，澳大利亚的安全：PM &lt;/h3>; &lt;p>;尽管巴布亚新几内亚是资源丰富的，但大约40％的人生活在贫困中，暴力率高，尤其是针对妇女和女孩。更广泛的动荡可能会损害经济，并使最脆弱的人暴露于帮派暴力。&lt;/p>; &lt;p>;，但更紧急的是，莫尔斯比港杂货店的破坏和抢劫增加了粮食不安全，供应预测的供应预计会在运行。周末和下周初低。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel hits back at ‘distorted’ Gaza genocide case at UN top court, calls South African claims ‘absurd’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248271/israel-hits-back-distorted-gaza-genocide-case-un-top-court-calls-south-african-claims-absurd?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/3beb4bbf-d690-4e97-aebd-6419c9b36404_1a2051a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列外交部法律顾问塔尔·贝克尔和英国法学家马尔科姆·肖周五，荷兰海牙国际法院（ICJ）内，法官们听取了采取紧急措施命令以色列停止在加沙军事行动的请求。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周五驳回南非向联合国最高法院提出的虚假且“严重扭曲”的指控，称其在加沙的军事行动是国家主导的针对以色列的种族灭绝行动。巴勒斯坦人民。&lt;/p>;&lt;p>;它呼吁法官驳回南非停止进攻的请求，称这样做将使其失去防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;南非向国际法院提起诉讼法院 (ICJ) 于 12 月周四要求海牙法官实施紧急措施，命令以色列立即停止攻势。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在 10 月 7 日跨境袭击后发动了加沙战争发誓要消灭以色列的哈马斯武装分子。以色列官员称，1,200 人被杀，其中主要是平民，240 人被扣为人质返回加沙。&lt;/p>;&lt;p>;据加沙卫生当局称，以色列的空中和地面进攻已造成 23,000 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;南非已启动紧急案件，认为以色列违反了 1948 年大屠杀后签署的《联合国种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/a402d9fc-c03c-419f-a2f3-3913ea8559d1_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周五，以色列外交部法律顾问塔尔·贝克尔和英国法学家马尔科姆·肖坐在荷兰海牙的国际法院内。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，以色列表示，法院没有管辖权命令其停止在加沙地带的军事行动，也没有必要的“特殊意图” ” 其律师在听证会第二天表示，根据协议实施犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是种族灭绝。南非只告诉了我们故事的一半，”律师马尔科姆·肖说。&lt;/p>;&lt;p>;代表以色列的高级律师塔尔·贝克尔表示，南非“令人遗憾地向法庭提交了一幅严重扭曲的事实和法律图景”，甚至称南非的说法“毫无根据”和“荒谬”。&lt;/p>;&lt;p>;贝克尔利用视频和图片，为海牙和平宫中身着长袍的法官描绘了 10 月 7 日恐怖袭击的生动形象，国际法院所在地。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯武装分子“在父母面前折磨儿童，在儿童面前折磨父母，烧死人......有系统地强奸和残害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调以色列的反应是自卫，而不是针对加沙地带的巴勒斯坦居民。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列正在进行一场针对哈马斯的防御战争，而不是针对巴勒斯坦人民，”贝克尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列正在进行一场针对哈马斯的防御战争，而不是针对巴勒斯坦人民。” p>;&lt;p>;“在这种情况下，几乎没有比针对以色列的种族灭绝指控更虚假、更恶毒的指控了。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列及其盟友美国都驳回了此案，因为毫无根据，并誓言进行强有力的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列国在与种族灭绝作斗争时被指控犯有种族灭绝，”总理本杰明·内塔尼亚胡在听证会前夕表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;以色列、美国和伊朗的盟友正在一步步接近全面战争吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“一个恐怖组织对犹太人犯下了大屠杀以来最严重的罪行，现在有人来捍卫它以大屠杀的名义？多么厚颜无耻啊。世界已经颠倒了。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，国务院发言人马修·米勒表示，南非的案件“毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;国际法院可能会在应南非的要求，只需几周的时间。它的裁决是最终的，具有法律约束力，但它几乎没有执行这些裁决的权力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰一个月后，国际法院下令停止军事行动，但无济于事。&lt;/p>;&lt; p>;“如果存在可被定性为种族灭绝的行为，那么这些行为就是针对以色列的，”贝克尔说，他指的是哈马斯方面“自豪地宣布的歼灭议程”。&lt;/p>;&lt; p>;对于这一紧急程序，法院不会就案件的基本原则——以色列是否实际上犯下种族灭绝——做出裁决，而是就加沙人的生存权是否面临风险做出裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;南非可以对以色列提起国际法院诉讼，因为两国都签署了《种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;p>;比勒陀利亚司法部长罗纳德·拉莫拉周四告诉法院，以色列已经“越界”并违反了规定&lt;/p>;&lt;p>;他说，即使是哈马斯袭击的残酷性也不能证明这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“种族灭绝从来不会提前宣布，”该组织的高级律师阿迪拉·哈西姆 (Adila Hassim) 说。南非。&lt;/p>;&lt;p>;“但是本法院受益于过去 13 周的证据，这些证据无可争议地显示了一种行为模式和相关意图，证明种族灭绝行为的合理主张是合理的。”&lt;/p>;&lt;p >;执政的非洲人国民大会 (ANC) 长期以来一直是巴勒斯坦事业的坚定支持者，经常将其与自己反对与以色列有合作关系的白人少数种族隔离政府的斗争联系起来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/9bcc6139-b759-4d73-8e27-602ac9497ba6_54b14e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲巴勒斯坦支持者在国际法院 (ICJ) 听证会上抗议南非针对以色列在加沙地带的军事行动提出的种族灭绝指控，周五，荷兰海牙。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反种族隔离偶像纳尔逊·曼德拉曾说过一句名言，“如果没有巴勒斯坦人的自由，南非的自由将是不完整的”。&lt;/p>;&lt;p>;约旦河西岸城市伯利恒的当地官员周五升起南非国旗，引发人群欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;伯利恒市长安东·萨勒曼告诉法新社，南非“在世界各地展示了我们的苦难” ，”希望此案能够“为巴勒斯坦人民和整个人类带来丰硕的成果。”&lt;/p>;&lt;p>;南非律师 Blinne Ni Ghralaigh 周四在国际法院发言时表示，国际正义本身就处于危险之中.&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会说，国际法的声誉、其平等约束和保护所有人的能力和意愿，都悬而未决，”她告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的其他报告，DPA &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =&#39; _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With the West in decline, the Rest must forge their own path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248041/west-decline-rest-must-forge-their-own-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/11/09783a1f-b31d-4f88-a750-679881c49b33_02d0ca00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦驻联合国大使里亚德·曼苏尔被包围为12 月 19 日，联合国安理会在纽约联合国总部休息期间举行场外会议。照片：盖蒂图片社/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“西方的衰落”意味着什么？随着乌克兰和加沙的战争，西方与其他地区（今天称为全球南方）之间的界限变得更加清晰。在乌克兰，西方希望其他国家支持其争取国家主权和反对邻国侵略的原则立场。令人惊讶的是，其他国家并没有采取一致行动，许多人放弃选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;放弃外交和平衡，转而将一切武器化，西方集体——美国、欧盟、日本和澳大利亚 - 日益与其他地区隔离，分为东方（奇怪地分为俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜）和全球南方的其他国家，这些国家拒绝与东方或西方结盟。&lt;/p >;&lt;p>;今天的现代化与西方息息相关，自 15 世纪以来，西方就制定了科学、教育和文化标准，当时欧洲探险家开辟了通往美洲、非洲和亚洲的海上贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;殖民化成为欧洲人利用先进的军事火力、工业和金融技术对其他国家争夺土地和权力的行为。这种权力争夺一直持续到 20 世纪，比利时迟至 1908 年占领了刚果，美国于 1902 年巩固了对菲律宾的控制，意大利人在 1930 年代试图殖民埃塞俄比亚的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;当二战结束后，美国从大英帝国手中接过了全球霸主的衣钵，许多前殖民地都接受了新自由主义意识形态，认为自由贸易和市场、民主、法治和平等将成为所有国家的普遍信条，当西方内部的不平等扩大，甚至与其他国家的差距缩小时，这种天真的信念就结束了。随着西方中产阶级开始转向保护主义、产业政策，以及以色列的军事占领和镇压巴勒斯坦权利，新自由主义理想主义破灭了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;爱德华·赛义德 (Edward Said)巴勒斯坦裔美国后殖民研究之父指出，帝国主义如何重新配置​​被殖民人民的过去，以利于殖民者。当被殖民者、奴隶或附庸相信皇权优于他或她自己的文化时，精神殖民就达到了。&lt;/p>;&lt;p>;最近，历史学家尤瓦尔·诺亚·哈拉里（Yuval Noah Harari），《智人：人类简史》的作者，警告人工智能助长的数据殖民主义，让私人或国营平台比你自己更了解你，并影响你的好恶和未来。&lt;/p>;&lt;p>;去殖民化对不同的人来说意味着不同的事情，具体取决于关于他们自己的殖民或近殖民历史。对于像新西兰毛利人这样的土著人民来说，这意味着记住他们的土地和权利被剥夺的残酷过去，并至少在今天的法律中推动恢复他们的尊严。&lt;/p>;&lt;p>;在印度等殖民地，英国的“拉吉”心态正在被本土叙事所取代，在这种叙事中，英国寻求外交事务中的“战略自主权”，以及在数据等领域的更大主权（有人称之为民族主义），包括制定对生成性的监管。人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;我们正处于未知的心理领域的尖端。自由市场的自我秩序正在被一种不可预测的非秩序所取代，这种非秩序是来自新的国家市场官僚机构的竞争，这些官僚机构既不是完全选举产生的，也不是人为设计的。&lt;/p>;&lt;p>;新兴的秩序甚至可能是机器或人工智能生成的。如果人工智能生成的算法可以下令通过导弹袭击或无人机处决一个国家法律管辖范围之外的恐怖分子，那么正义在哪里？当系统通过将个人视为可以操纵、控制或删除的数字来系统性地剥夺人类的人性时，谁来执行自然正义？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一个纠缠过度拥挤的星球上，系统本质上是不稳定的，当我们通过冲突和战争解决分歧，因为历史表明，战争会引发更多战争。人类通过合作与和平得以生存。新保守主义主张通过战争来维持和平，但战争只会带来破坏，所以我们必须为战后和平做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;如果西方和西方之间存在根本区别的话休息一下，偏向理论的西方经常忘记历史和背景，选择不可剥夺权利的基本“原则”来指导行动。然而，俄罗斯历史学家记得，在过去的两个世纪里，西欧人——拿破仑法国和纳粹德国两次入侵俄罗斯。随着时间的推移，西方对以色列扩张领土的支持是有目共睹的。&lt;/p>;&lt;p>;就人口而言，西方在80亿人口的世界中处于少数，只有10亿左右的人口，但占了全球一半以上的财富，按人均消耗超过了地球资源的公平份额。对于人口众多的南半球国家来说，像普通西方人一样消费无异于自杀之路。&lt;/p>;&lt;p>;为了实现联合国可持续发展目标，南半球国家必须找到自己的道路和知识范式。因此，思想的非殖民化不仅需要有勇气拒绝不可持续的事物，而且还需要寻找更全面、更民主合法的新道路。&lt;/p>;&lt;p>;简而言之，非殖民化是一个等待展开的旅程。西班牙诗人安东尼奥·马查多（Antonio Machado）在他的名诗《Caminante no hay camino》（“旅行者，没有路”）中提出了重要的观点：路是由步行形成的。在后西方世界，南半球国家必须走自己的道路，寻求更加和平和可持续的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent’s e-commerce drive takes off in 2023 on the back of super app WeChat’s short video and live streaming function]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248254/tencents-e-commerce-drive-takes-2023-back-super-app-wechats-short-video-and-live-streaming-function?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/648b1380-6ea8-4522-b681-e27f1eb67183_a002a987.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信短视频功能，频道成为腾讯控股的生力军&#39;广告及直播电商运营。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股旗下无处不在的超级应用程序微信去年凭借其受欢迎程度，在直播电子商务业务中实现了显着增长TikTok 风格的短视频功能。&lt;/p>;&lt;p>;根据周四在微信年度开放期间发布的信息，微信的短视频和直播功能使该平台在 2023 年实现了近三倍的商品交易额 (GMV) Class Pro 开发者大会在广东省省会广州举行。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该平台的具体 GMV 数据尚未公布，但会议与会者获悉，通过微信视频功能（作为渠道进行营销）下的订单数量据中国网络媒体澎湃新闻报道，2023 年中国经济较上年增长超过 244%。&lt;/p>;&lt;p>;此次会议为闭门活动，多名与会者参加周五向行业合作伙伴独家证实了所报告的增长率。腾讯没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /12/382a2415-7317-4bb1-8359-257715bbe26b_8190c8e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股创始人、董事长兼首席执行官马化腾告诉内部小镇2022年12月的股东大会上，短视频是公司的“希望”。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;微信去年的高 GMV 表现表明，腾讯创始人、董事长兼首席执行官马化腾在 2022 年 12 月的内部市政厅会议上发表讲话时是多么有先见之明短视频是公司未来的关键。&lt;/p>;&lt;p>;微信频道的进展受到中国互联网行业的密切关注，腾讯悄然进军直播电商市场，与字节跳动较量——拥有抖音和快手科技——中国最大的两个短视频平台。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯的电子商务 GMV（在线销售商品总价值的衡量标准）预计将达到 1000 亿元人民币（139 亿美元）据中国媒体《LatePost》上个月的一份报告，去年通过微信渠道的电子商务交易额虽然与快手和 TikTok 的中国兄弟抖音相比，微信渠道上的电子商务交易额较小，但腾讯已经押注于中国微信用户数量（估计有 13.4 亿）的支持下，迅速发展其在线零售业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/648b1380-6ea8-4522-b681-e27f1eb67183_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信短视频功能频道已成为腾讯控股广告及直播电商业务的生力军。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着微信支付团队构建重要的交易基础设施，腾讯还计划扩大其直播电子商务相关的员工数量并扩大其产品类别。根据LatePost的报告，微信渠道已经成为腾讯广告业务的主要推动力，第三季度同比增长20%，是所有广告业务中增长最快的。该时期公司的业务分部。第二季度，微信频道的广告收入达 30 亿元人民币（4.21 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;频道于 2020 年推出，一直在快速增长，截至 2022 年 6 月，活跃用户约为 8.13 亿。根据中国数据分析公司 QuestMobile 的估计，这一数字领先于抖音的 6.8 亿用户和快手的 3.9 亿用户。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s ex-finance minister Daim Zainuddin says wealth amassed before politics amid probe: ‘I always owned assets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248268/malaysias-ex-finance-minister-daim-zainuddin-says-wealth-amassed-politics-amid-probe-i-always-owned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/be3baaf2-087c-4126-b071-f3005472d522_f61da2dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前财政部长戴姆再努丁表示，他将获得更多财富如果他没有在该国反腐败委员会的调查中加入政坛的话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚前财政部长达因·再努丁(Daim Zainuddin)在进入政界之前，长期通过合法的商业活动积累了财富。&lt;/p>;&lt;p>;根据达因的说法，他是一个“ “相当成功和富有的商人”，在被任命为部长之前，他对商业的参与是书籍和文章的主题。&lt;/p>;&lt;p>;“自 20 世纪 70 年代以来，我一直在海外拥有资产和财产，”他在支持中说道。宣誓书。&lt;/p>;&lt;p>;该宣誓书是与达因及其家人申请许可开始司法审查以质疑马来西亚反腐败委员会（MACC）针对他们的调查的申请一起提交的。&lt;/p>; &lt;p>;他的商业背景一直是公共领域的，戴姆表示，如果他不加入政坛，他将获得更多财富。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我留在商界，不采取任何行动来积极发展这些业务，资产，仅我持有的流动股票的价值今天就超过 500 亿林吉特（108 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我今天决定加入政府的个人成本。&lt;/p>; &lt;p>;“正如上面的数字所示，我加入​​政府并为国家服务的决定给我自己和我的家人带来了巨大的经济损失，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚前部长达因猛烈抨击总理安华因调查而被指控“政治迫害”&lt;/h3>;&lt;p>;1月10日，达因和他的家人向反贪会提交了申请，将反贪会告上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;在申请中，达因和他的妻子Naimah Khalid将反贪会和检察官分别列为第一和第二被告。&lt;/p>;&lt;p>;除了Daim和Naimah之外，其他申请人还有他们的四个孩子，以及被反贪会扣押的Ilham Tower。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Daim 和家人希望法院宣布 MACC 的行为非法、违宪和无效等。&lt;/p>;&lt;p>;根据申请通知，他们正在寻求一份声明，证明 MACC 及其官员已没有合理理由调查达因及其家人，这将导致根据《2009 年反洗钱法》或《2001 年反洗钱、反恐融资和非法活动收益法》犯下任何罪行而被起诉。&lt;/p>;&lt;h3>;妻子说，马来西亚因前财政部长达因的“成功”而针对他不会得到公正的审判。&lt;/p>;&lt;p>;家人还希望获得针对反贪会及其官员的调卷令，以撤销所有调查，以及禁止令，以停止所有进一步的调查。&lt;/p>; &lt;p>;Daim 及其家人还寻求将被扣押的财产、资产和金钱归还给他们。&lt;/p>;&lt;p>;此案定于 1 月 16 日在线听证。&lt;/p>;&lt;p>;本故事最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 12 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lianlian applies to revive its Hong Kong IPO as Ant Group’s rival takes a second stab at raising funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3248192/lianlian-applies-revive-its-hong-kong-ipo-ant-groups-rival-takes-second-stab-raising-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.12 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/7d58b8cb-b555-4e76-be25-af4ca89b1233_7ffc398d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未指定位置的建筑物上的连连数码科技的标志。图片：连连&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;连连数字科技已申请恢复在香港的首次公开募股(IPO)，作为无现金支付服务提供商和蚂蚁集团的竞争对手，第二次尝试筹集资金.&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于杭州的公司据报道曾于去年 6 月寻求融资 5 亿美元，并表示将利用 IPO 所得资金来增强其技术能力，并在未来扩大其全球业务运营。根据向香港证券交易所提交的文件，五年。&lt;/p>;&lt;p>;这家拥有 15 年历史的公司没有透露其寻求融资的金额。由于目前的融资草案和市场低迷，银行家预计融资金额将低于之前的要求。&lt;/p>;&lt;p>;连连已通过博裕景泰、光大投资、中金公司等多轮融资筹集资金。中金公司（CICC）、红杉振盛等投资者。中金公司和摩根大通是此次IPO的保荐人和总体协调人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港IPO：经历了悲惨的2023年之后，2024年将会发生什么&lt;/h3>;&lt;p>;这对香港IPO来说是一个挑战一位未参与该交易但不愿透露姓名的香港银行家表示，香港市场支持如此规模的 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;香港在过去 15 年中有 7 年是全球最大的 IPO 目的地Refinitiv 的数据显示，去年跌至第八位，这是两年来低谷时期的悲惨一年，有 68 家公司筹集了 59 亿美元资金。&lt;/p>;&lt;h3>;香港交易所表示，内地资本市场规模在 10 年内增长了两倍老板预测&lt;/h3>;&lt;p>;中国第四大白酒酿酒商ZJLD集团和生物药品服务公司药明生物旗下药明康德是去年该市最大的两宗IPO，筹集资金53.1亿港元（6.764亿美元）和9.5亿港元。分别为40.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;连连将利用筹集的资金构建基于业务流程即服务（BPaaS）解决方案的先进模块化分布式支付平台，利用生成式人工智能增强其风险管理平台，并开发可扩展的分布式云数据中心等计划。该公司还计划在东南亚、中东和南美洲扩张。&lt;/p>;&lt;p>;连连成立于 2009 年，表示其拥有最广泛的全球许可覆盖范围，并且是美国各州唯一持有许可的公司根据市场研究公司 Frost &amp; Sullivan 的数据，中国的数字支付解决方案提供商。截至 2023 年底，该公司在全球拥有 64 个支付牌照和认证，业务遍及 100 多个国家，支持 130 多种货币。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该公司仍未盈利，2022 年亏损 9.169 亿元人民币，截至去年9月的九个月中，有6.067亿元人民币的损失。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>