<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Russia’s Putin promotes ‘close relative’ Anna Tsivileva in latest military shake-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266983/russias-putin-promotes-close-relative-anna-tsivileva-latest-military-shake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/0e5b0739-6254-4df5-9ec2-20dee13d2ab3_4417d87a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;祖国捍卫者基金会主席安娜·齐维列娃等待会议6月1日在莫斯科与俄罗斯总统会面。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一解雇了四名国防部副部长，并任命了一名女性安娜·齐维列娃（Anna Tsivileva），西方称其为“俄罗斯总统”。作为俄罗斯军事领导层持续改组的一部分，齐维列娃是国防部高级职位的“近亲”。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯媒体报道，齐维列娃是普京表弟的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;根据克里姆林宫法令，普京解雇了国防部副部长尼古拉·潘科夫、鲁斯兰·察利科夫、塔蒂亚娜·舍夫佐娃和帕维尔·波波夫。&lt;/p>;&lt;p>;财政部副部长列昂尼德·戈尔宁将担任国防部长安德烈·别洛乌索夫领导下的第一副国防部长。 &lt;/p>;&lt;p>;前总理米哈伊尔·弗拉德科夫的儿子帕维尔·弗拉德科夫被任命为国防部副部长。奥列格·萨维利耶夫还被任命为国防部副部长。&lt;/p>;&lt;p>;普京上个月解除了长期担任国防部长的谢尔盖·绍伊古的职务，并以经济学家安德烈·别洛乌索夫取而代之，并逮捕了几名高级军事人员后，任命了奥列格·萨维利耶夫。 &lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，俄罗斯国防机构高层的清洗表明莫斯科相信，它可以通过比基辅及其西方支持者花更多的钱和更持久的时间来在战场上击败乌克兰。&lt;/p>;&lt; p>;他们表示，克里姆林宫还希望更严格地控​​制军队的巨额开支。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/17/7cbadf8c-347b-4793-b08a-c5b37dd69031_1332cf08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，右，手势6 月 1 日，在莫斯科克里姆林宫举行的会议上，与祖国保卫者基金会主席安娜·齐维列娃 (Anna Tsivileva) 交谈。照片：克里姆林宫泳池/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国热门齐维列娃将于 2022 年受到制裁，称她为“普京被除名的表弟”，欧盟将她列为普京的“近亲”。&lt;/p>;&lt;p>;她领导着一家大型煤炭公司和一家政府支持的基金，以支持在乌克兰作战的士兵的家属。&lt;/p>;&lt;p>;在国防部，她将负责士兵的社会福利和福利。&lt;/p>;&lt;p>;弗拉德科夫是普京总统政府内部的高级官员，是普京的儿子米哈伊尔·弗拉德科夫 (Mikhail Fradkov) 领导了俄罗斯对外情报部门近十年，是 2000 年代普京的总理之一。&lt;/p>;&lt;p>;前财政部官员列昂尼德·戈尔宁 (Leonid Gornin) 也被任命为国防部第一副部长。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些变化是俄罗斯国防部自 2022 年 2 月向乌克兰派兵以来最大规模改革的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯军队在战场上奋勇前进，普京要求乌克兰全力以赴。作为和平谈判的先决条件，从该国南部和东部撤军。&lt;/p>;&lt;p>;基辅拒绝了这些要求，将其视为领土“最后通牒”，让人想起阿道夫·希特勒。&lt;/p>;&lt;p>;周末在瑞士举行的外交峰会上，基辅赢得了对在与俄罗斯的任何和平协议中都应尊重其“领土完整”这一原则的支持，尽管几个主要国家拒绝支持这一呼吁。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines slams Beijing for ‘dangerous manoeuvres’, raising tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266981/south-china-sea-philippines-slams-beijing-dangerous-manoeuvres-raising-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/c0d3cca6-1057-4456-9b82-1d6ef6a1101e_9da3ddaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两艘中国充气艇在菲律宾前哨附近靠近菲律宾船只5月19日，在南海有争议海域的仁爱礁。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾谴责中国船只进行“危险演习，包括冲撞和拖曳”以扰乱秩序其向马尼拉在南中国海有争议的仁爱礁搁浅的一艘船只执行“例行”补给任务。&lt;/p>;&lt;p>;指的是在爱云浅滩（马尼拉对爱云浅滩的名称）向 BRP Sierra Madre 执行补给任务西菲律宾海国家特遣部队周一发表声明，猛烈抨击了中国人民解放军海军舰艇、中国海岸警卫队和中国海上民兵的行动。&lt;/p>;&lt;p>;费迪南德总统爱德华多·阿诺 (Eduardo Año)担任特别工作组主席的小马科斯的国家安全顾问在声明中表示，这次任务取得了成功。 “我们的人员表现出克制和专业精神，没有使紧张局势升级，继续执行任务。”周一，中国海警发表声明称，菲律宾船只“在菲律宾海域危险地接近一艘中国船只”。 &lt;/p>;&lt;p>;对此，菲律宾军方发言人薛西斯·特立尼达上校表示：“我们不会认可中国海警的欺骗性和误导性说法。”&lt;/p>;&lt;p >;这是自八月以来中国海警第三次指控菲律宾船只故意造成碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;这也是中国海警周六开始执行拘留外国人政策以来的第一起事件。如果被发现“非法进入中国领海及邻近海域”，将被处以最高60天的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;中国对几乎整个南海及其十段线拥有主权，并考虑仁爱礁，北京将其称为仁爱礁，表示在其领土内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/17/c439acff-5d90-4df1-92f1-7b23981ac762_4328f0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地有争议的仁爱礁上的 BRP Sierra Madre 2023 年 3 月，位于南海的阿云金岛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，特立尼达指出，仁爱礁“完全位于我们的[专属经济区内” ]”。&lt;/p>;&lt;p>;周一的碰撞发生在菲律宾向 BRP Sierra Madre 号执行补给任务期间，这艘二战时期的海军舰艇专门停泊在仁爱礁，作为巩固马尼拉领土的前哨基地&lt;/p>;&lt;p>;“主要问题仍然是中国船只在菲律宾专属经济区内的非法存在和行动，这侵犯了我们的主权和主权权利。 [中国海警]持续的侵略行动正在加剧该地区的紧张局势，”特立尼达表示。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗猛烈抨击了“中国危险而鲁莽的行为”。他说：“国际社会现在应该清楚，中国的行为是南海和平与稳定的真正障碍。”美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森在一份声明中表示，“美国谴责中国在爱云礁附近采取侵略性、危险的行动，造成菲律宾船只受伤、受损，并阻碍在其专属经济区内向菲律宾人员提供食物、水和必需品的合法海上行动区。我们与盟友站在一起，支持自由开放的印太地区。 “&lt;/p>;&lt;p>;欧盟驻马尼拉大使吕克·贝隆对中国的“危险行动”表示“深切关注”，欧盟“反对在南海或任何地方进行胁迫和恐吓”，支持“和平争端” &lt;/p>;&lt;p>;美国安全分析师雷蒙德·鲍威尔周一在《亚洲周刊》上表示，碰撞事件发生前后，中国有三艘海岸警卫队船只和 21 艘渔船聚集在仁爱礁周围。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;SeaLight（斯坦福大学的一个旨在跟踪海上“灰色地带”活动的项目）的负责人表示，虽然他的团队能够跟踪船只，但从事件数据中并不清楚哪艘船只负责&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“所有（中国海警）船只都在 AIS 上‘黑暗’运行，”鲍威尔说，指的是船只本应继续运行的自动识别系统&lt;/p>;&lt;p>;“我无法从船舶跟踪中得知，因为菲律宾补给船太小，无法在A级自动信息系统上广播，而且也不清楚是哪艘[中国海警]他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，鲍威尔指出，“经验表明，当[中国]船只阻挡菲律宾船只的路径时，这些碰撞就会发生”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们从中国看到的升级趋势的延续，中国一直在加强对仁爱礁周围的封锁。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;前众议院国防委员会副主席鲁菲·比亚宗 (Ruffy Biazon) 向北京提出挑战：向负责船舶碰撞案件的联合国机构国际海事组织（IMO）提出针对马尼拉的正式投诉。&lt;/p>;&lt;p>;Biazon 在社交媒体平台 X 上写道：“他们正在援引《国际规则》，为了防止海上碰撞，他们最好的办法就是向国际海事组织提出正式投诉。但当然，他们不会这样做，因为他们知道自己已经违反了很长一段时间。”&lt;/p>;&lt;p>;上周五，七国集团发表了一份声明，支持菲律宾在其海上主权问题上的立场。与北京的争端，称“我们反对中国在南海的军事化以及胁迫和恐吓活动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Appeal court to hear challenges to potential US TikTok ban on September 16]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266982/appeal-court-hear-challenges-potential-us-tiktok-ban-september-16?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 23:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/66ea3ba2-5dbb-458e-aa6b-35ad98b1b905_10813e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国上诉法院表示将于 9 月 16 日举行口头辩论一项新法律要求总部位于中国的字节跳动剥离 TikTok 在美国的资产，否则将面临禁令。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国上诉法院周一表示，将于 9 月 16 日就一项新法律的法律挑战举行口头辩论，该法律要求中国字节跳动在 1 月 19 日或之前剥离 TikTok 在美国的资产面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 14 日，一群 TikTok 创建者提起诉讼，要求阻止可能禁止 1.7 亿美国人使用该应用程序的法律，称该应用程序“对美国人的生活产生了深远的影响”。 TikTok 和母公司字节跳动也提起了类似的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区上诉法院的听证会将 TikTok 的命运置于 2024 年总统选举最后几周的中期。本月早些时候，共和党总统候选人唐纳德·特朗普加入了 TikTok，他对潜在的禁令提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;创建者 TikTok 和字节跳动必须在周四之前提交法律简报，并在 7 月 26 日之前向司法部提交法律简报， 8 月 15 日之前提交答复摘要。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 和司法部已寻求在 12 月 6 日之前做出裁决，以便在需要时寻求最高法院的审查。&lt;/p>;&lt;p>;已提出第三次法律质疑6 月 6 日，由代表 BASED Politics Inc. 的自由司法中心颁布，这是一个在 TikTok 上发布视频的保守派组织。&lt;/p>;&lt;p>;该法律由总统乔·拜登于 4 月 24 日签署，规定字节跳动在 1 月 19 日之前可以出售 TikTok或面临禁令。白宫表示，希望看到基于国家安全的理由终止中国的所有权，但不禁止 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;该法律禁止苹果和 Alphabet 旗下的谷歌等应用商店提供 TikTok 并禁止互联网托管服务除非字节跳动将其剥离，否则不得支持 TikTok。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国立法者担心中国可能通过该应用获取美国人的数据或监视他们，该措施在提出几周后就在国会获得压倒性通过。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brexiteer Farage promises tighter borders, tax cuts, Reform to be ‘real’ UK opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266979/brexiteer-farage-promises-tighter-borders-tax-cuts-reform-be-real-uk-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 22:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/88d5bc06-160d-4905-a0ab-af8feea61f35_e2bebcc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国改革领袖奈杰尔·法拉奇 (Nigel Farage) 发表演讲，启动硬改革-右翼政党的大选宣言。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;脱欧派奈杰尔·法拉奇周一表示，他的极右翼改革英国党打算利用下个月的大选，最终取代执政的保守党，成为英国主要反对党。&lt;/p >;&lt;p>;60 岁的法拉奇承认，他的反移民新贵不会赢得 7 月 4 日的投票，但表示这将推动他们参加可能在五年后举行的下一次选举。&lt;/p>;&lt;p >;“这不是我们用来治理国家的东西。这在这次选举中是不可能的。”法拉奇在威尔士南部的梅瑟蒂德菲尔 (Merthyr Tydfil) 宣布党的选举承诺时说道。&lt;/p>;&lt;p>;大多数民调显示改革党落后于保守党，但上周的 YouGov 调查显示改革党处于边缘地位。首次领先于首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)的政党。&lt;/p>;&lt;p>;英国的赢者通吃投票制度有利于较大的政党，但改革党目前的民调显示，这将通过分裂右翼选票而损害保守党.&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇声称改革党“跑得非常快，正在追赶”主要政党，并且正在增加年轻选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“这次选举是为了我们的政党，也是为了我们的政党。” “对我来说，这是通往 2029 年道路上的第一个重要步骤，”法拉奇说道。在之前七次失败的尝试之后，法拉奇正在争取在英国议会中赢得一个席位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是在议会中建立一个桥头堡，并成为工党政府的真正反对者。”&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇在 2019 年上次大选中与保守党达成协议，他的脱欧党不会在许多席位上派出反对保守党的候选人。&lt; /p>;&lt;p>;随着脱欧党更名为英国改革党，他这次排除了类似协议的可能性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/a6160230-faf9-47a4-b04c-54a137eddd62_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;奈杰尔英国改革党领袖法拉奇在周一发布该党的“我们与你的契约”大选宣言时。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法拉奇表示，保守党无法在议会中提出反对意见，因为“他们大部分时间都在相互争论，而且他们内部分裂民意调查机构称，改革也让一些选民远离中左翼工党，尤其是在白人工人阶级占主导地位的地区。&lt;/p>;&lt;p>;该党希望废除净零能源承诺，提议“冻结”净移民，并希望为英国国有的国民医疗服务体系寻找替代融资模式。&lt;/p>;&lt;p>;改革政策旨在吸引中间派选民通常会支持苏纳克的保守党，他们要求在所有主要政策领域进行变革。&lt;/p>;&lt;p>;移民问题是法拉奇十多年来一直引起选民共鸣的问题，费用最高。&lt;/p>;&lt;p>;他们还提议对雇用外国工人的公司征收额外工资税。&lt;/p>;&lt;p>;这项税收是一系列措施之一，其中包括削减 150 亿英镑的福利费用，筹集资金用于其他地方的减税，包括将所得税起征点提高到 20,000 英镑，将燃油税每升削减 20 便士，以及取消能源账单上的增值税。这不是抗议文件，这不是抗议投票，”法拉奇说。 “我们毫不掩饰地激进，我们想要改变，但这行不通。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China could match US in military conflict thanks to shipbuilding strength, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3266860/china-could-match-us-military-conflict-thanks-shipbuilding-strength-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/89d4d072-b397-4893-a612-afad33b32813_ae2b8499.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国已下水第10艘055型驱逐舰，这是该国最先进的驱逐舰军舰及其航空母舰的主要护航舰。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军事分析人士称，中国海军扩张和造船能力的增强可能使解放军在潜在冲突中获得战略优势，包括美国最近提出的“地狱战略”兰德公司台湾计划总监雷蒙德·郭表示，中国与日本和韩国一样，拥有“世界上最大的造船业”，并且能够以比美国更快的速度生产完整的船体。美国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然“美国舰艇往往更复杂，排水量更大……中国相对较快地生产海军舰艇的能力意味着它可以比美国更快地恢复任何战斗损失，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“[解放军]还有一个额外的优势，那就是任何有关台湾或南中国海的冲突都会离他们的海岸更近。”&lt;/p>;&lt;p>;根据根据巴黎《海军新闻》5 月下旬发布的卫星图像分析，中国第 10 艘 055 型驱逐舰——中国最先进的战舰和主要航母护卫舰——最近由海军建造商大连造船下水。&lt;/p>;&lt;p>;自第一艘 055 型于 2020 年投入使用，第一批 8 艘已投入使用，第二批的建造工作正在顺利进行，据报道第九艘已于去年年底下水。&lt;/p>;&lt;p>;《海军新闻》称，造船商已还下水了五艘052型驱逐舰，全部组装在一个大型干船坞中，同时该船厂还负责中国第一艘航空母舰辽宁号的现代化工作，直到四月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;一份报告本月早些时候，战略与国际研究中心表示，中国“庞大的造船业将在持续几周的战争中提供战略优势”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，中国将能够修复受损船只或建造替换船只的速度比美国快得多，“美国继续面临大量维护积压”。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，美国“可能无法快速建造许多新船只或修复大国冲突中受损的战舰”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 17/cdee9c39-118a-4be6-8486-f87cf98ec1dd_eb25d8eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月下旬大孤山的卫星图像，与中国第十艘055型驱逐舰在干船坞（顶部绿色框）。第二艘 055 型的模块也可见（下方绿色框），以及多个 052D 型模块（红色框）。照片：空客&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国新型驱逐舰的下水恰逢美国加大力度制定无人机战略，以创造塞缪尔·帕帕罗海军上将本月所描述的“地狱景象” ”在台湾海峡，以反击大陆对台湾的任何攻击。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时将用武力统一。与大多数国家一样，美国不承认台北政府，但致力于为该岛的防御提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;美国印太司令部司令帕帕罗表示，美国计划使用大型致命武器无人机部队可以分散中国军队的注意力，并为美国在台湾遭受攻击时保卫台湾赢得时间。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿在实施这一战略之前还有“大量工作要做”，包括新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员 Collin Koh 表示，要增加军事库存并增加无人机群的生产。&lt;/p>;&lt;p>;“人们不应该忘记，你仍然需要消除中国向台湾投射武力的能力……你甚至必须消除中国维持战争的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，如果有必要，你必须摧毁造船厂。美国仍然[需要]投资其他力量投送能力，例如远程精确制导弹药，例如巡航导弹。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;马尔科姆澳大利亚战略政策研究所高级分析师戴维斯表示，台湾的突发事件将部分取决于美国能否扭转其不断下降的造船能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国海军研究所在 2021 年表示，美国只有 7 艘可以建造大型军舰的造船厂，而中国拥有 20 多家造船厂，还有数十个商业设施，这些造船厂的规模和吞吐量使美国最大的造船厂相形见绌。&lt;/p>;&lt;p>;戴维斯表示，“可以想象”，更大的、更强大、装备更精良的解放军海军可以让中国仅仅通过其“数量和火力优势”就赢得一场长期冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“地理位置对中国有利，因为美国必须将兵力跨越太平洋投射到中国的海域。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，需要在中国反介入和区域拒止能力的更广泛背景下考虑相对实力，包括陆基远程导弹、更先进的空中力量电力、反太空能力以及网络和电磁作战。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;055型驱逐舰——因其尺寸和能力而被称为导弹巡洋舰——长180米长（591 英尺），横梁长 20 米（65 英尺），满载排水量约为 13,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;它具有 112 个垂直发射系统单元 - 一种用于在地面上固定和发射导弹的先进系统。移动海军平台——搭载 HHQ-9 远程地对空导弹和 YJ-18 反舰导弹。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 4 月公布的视频显示 055 型试射中国最新的高超音速导弹反舰导弹，YJ-21。&lt;/p>;&lt;p>;Koh表示，外国技术的引进和本土化使中国造船厂更加“成熟”，055型驱逐舰产量的增加将使解放军海军能够“更加频繁地”部署它们。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他指出，仍然存在“它们有多好”的问题，中国是否有能力维持其快速增长的海军舰队尚不确定。&lt;/p>; &lt;p>;“唯一的问题是......每艘055型[驱逐舰]也相当昂贵。因此，问题当然就出现了，中国是否能够[甚至]在当前的经济问题下维持建设。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese equities can soar even with a property crisis on, spot-on stock picker says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3266957/chinese-stocks-dont-need-property-rebound-hit-new-heights-analyst-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/e007d49f-cd7b-4338-86bb-aef69c4541a9_99d9712b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人经过香港中环交易广场股票交易所，2024 年 5 月 20 日。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国股市并不需要房地产价格回升才能进一步上涨，尽管根深蒂固的看跌共识认为中国股市需要回升。一位顶级市场策略师称，2022 年末重新开放的反弹时机和 2015 年股市崩盘的时机不同。&lt;/p>;&lt;p>;房价下跌可能会提高家庭消费能力和储蓄，一旦出现这种情况，就有可能将资金重新转向股市。中国对冲基金Grow Investment Group驻香港合伙人兼首席经济学家洪浩表示，国内信心有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;“4月和5月的反弹可能是未来走势的前奏， “他在周一给客户的一份报告中说道。 “中国股市可以在房地产不反弹的情况下反弹。”&lt;/p>;&lt;p>;追踪在香港上市的规模最大、流动性最强的股票的恒生指数在 4 月 19 日的低点和高点之间飙升了 21% 5 月 20 日，中国内地和全球投资者纷纷买入廉价本地股票，以实现资产多元化。&lt;/p>;&lt;p>;尽管房地产市场几乎没有企稳的迹象，70 中型和大型新房的价格仍发生了这种情况。由于北京雄心勃勃的 3000 亿元人民币（413 亿美元）的住房库存再贷款机制尚未落实，中国城市的房价跌幅创近 10 年来之最。&lt;/p>;&lt;p>;“房价跌幅越大，可能跌幅越大。”家庭支出预算将会增加，因此可自由支配的支出也会更好，”洪说。他补充说，这可能有助于缓解通货紧缩压力并促使经济周期加速。&lt;/p>;&lt;p>;洪在加入Grow Investment之前曾在中国国际金融公司和交银国际控股公司工作。他建议在 2022 年 10 月底、即恒生指数上涨 54% 之前购买中国股票。他还正确预测了 2015 年市场崩盘，损失了 5 万亿美元的价值。&lt;/p>;&lt;p>;洪的观点加剧了法国兴业银行和瑞银等公司最近对中国市场前景的乐观呼吁。对中国复苏力度的怀疑和地缘政治担忧继续令投资者望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，贸易摩擦仍然是中国股市的一个悬念，特别是对于严重依赖出口的公司而言。洪说，外国投资者信心减弱，对资本外流的担忧是有道理的。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国散户投资者将大部分家庭存款投入中国国债和高收益理财产品暂时没有股票，说明国内投资者信心尚未完全恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/17/d458e22c-a798-4db4-ac98-e7b19639dbca_e2a7c07d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郝洪，合伙人兼首席经济学家Grow Investment Group，2020年6月5日在南华早报铜锣湾办公室合影。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洪仍保持乐观态度，表明中国经济周期正在触底反弹。他表示，上个月零售额增长 3.7%，出口增长 7.6%，这表明经济并没有像头条新闻所暗示的那样严重。&lt;/p>;&lt;p>;“中国经济正在触底，并出现一些回升，不要拖延，”洪说。资金外流并未完全停止，而是明显放缓，因为总会有一些投资者在如此广阔的市场中看到机会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Macau to open 80,000-seat outdoor venue as Hong Kong embraces mega events]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266976/macau-open-80000-seat-outdoor-venue-hong-kong-embraces-mega-events?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/0ed860ab-f869-40fd-84a2-31d4f1ab4a0f_5c570e58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观澳门大三巴牌坊。 “香港一直是澳门的‘老大哥’，”澳门领导人周一对媒体表示。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门将于明年初开放一个可容纳 80,000 个座位的临时户外表演场地，作为增强城市对大型活动吸引力的更广泛努力的一部分，而其领导人称香港是“老大哥”，赌博中心将与香港一起成长。&lt;/p>;&lt;p>;香港有望于2025年上半年开放拥有5万个座位的启德体育公园，这是最大的体育基础设施项目澳门行政长官贺一诚表示，“香港一直是澳门的‘老大哥’”周一告诉媒体成员。 “这是一个承载力更强、人口更多的国际城市，给了澳门很大的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢香港政府和行政长官李家超，谁给了我们很多建议。我们就像兄弟一样，会一起成长。”&lt;/p>;&lt;p>;何表示，举办更多大型活动，从音乐会到体育赛事，是澳门经济发展的目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决心在今年年底前建成一个能容纳至少5万人甚至8万人的新演出场地，并于明年投入使用。” “目前，我们已经收到很多国际询问。”&lt;/p>;&lt;p>;但他尚未公布临时户外场地的位置，澳门媒体此前曾报道过该场地距离住宅区较远。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;何鸿燊表示，特区将重点发展演艺及大型活动能力，以履行今年施政报告中提出的“演艺之都”角色。&lt;/p>;&lt;p>;他表示在北京为中国大陆和当地记者举办的“澳门机遇”媒体之旅中举行的吹风会。此次巡演旨在宣传大湾区以及北京到 2035 年将香港、澳门和广东省九个城市整合为高科技经济强国的计划。&lt;/p>;&lt;p>;澳门一直是香港人喜爱的演唱会目的地近年来香港及海外歌手。韩国女子组合 Blackpink 去年在银河巨蛋进行世界巡演。&lt;/p>;&lt;p>;但何鸿燊指出，澳门仍然缺乏大型演出场地，尤其是户外场地，他说：“我们举办了一场拥有 20,000 名观众的演出成员们，但居住在附近的居民受到了很大影响。我必须向他们道歉。”&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月，澳门媒体报道称，凼仔居民已向环保局提出 90 起投诉，原因是韩国男子乐队 Seventeen 在奥体中心举行的演唱会期间噪音过大。区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/cdd76c92-988a-4847- 8bac-faaf39dc003b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在澳门威尼斯人酒店内的大运河商店。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，除了表演艺术表演外，该市还计划举办更多国际体育赛事，目标是每月举办两场。他指出，4月份在银河巨蛋举行的国际乒联世界杯的6500张门票在大约“两秒”内就被抢购一空。&lt;/p>;&lt;p>;“高质量的体育赛事在一定程度上具有吸引力，大湾区的居民和年轻人都会来这里观看。”何说。 “在这方面，我们有信心这将对澳门经济产生重大影响。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，澳门旅游发展局局长文绮华在另一场邻近城市旅游业简报会上向记者表示&lt;/p>;&lt;p>;“昨天我们举办美食嘉年华开幕时，香港旅游业的朋友都来支持我们，所以我们也来支持我们。”前往香港参加他们的旅游展览。&lt;/p>;&lt;p>;文绮华表示：“我们认为这种合作应该继续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;谈及香港与澳门的关系时，澳门中华总商会副会长何超琼表示，香港国际金融中心的地位不存在被取代的风险，但香港需要赶上新的投资趋势。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为，如果我们看看互联网时代的这几年，投资机会集中在新兴产业、新能源、人工智能和增强现实领域，”她说。 “香港作为国际金融中心的地位不会被消除，但它需要一些时间来赶上新技术，因为我们需要新的故事来吸引投资者。”&lt;/p>;&lt;p>;至于澳门，何超琼表示，这座城市在湾区内拥有众多的高端酒店和四通八达的交通网络，是其“其他地方没有”的旅游枢纽使命的优势。&lt;/p>;&lt;p>;新民党香港议员何敬康驳斥了有关澳门新场馆对香港构成威胁的担忧，因为启德体育公园“设施更好”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管澳门场馆的容量更大，但这并不意味着香港处于劣势。”劣势，”他说。 “启德体育公园有室内场地，有更多的餐饮设施，观众的[座位]也更舒适。”&lt;/p>;&lt;p>;但何鸿燊承认，港澳之间仍然存在一些“良性竞争”，并且呼吁金融中心当局加紧努力，吸引更多国际艺术家在澳门举办演出。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人在澳门举办音乐会方面发挥着重要作用，”他说。 “香港政府必须有一些与业界谈判的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游协会执行董事崔廷邦对此表示同意，并表示两地的新场馆可以产生经济协同效应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“在澳门举办演出时，你经常会看到香港艺术家或制作单位，”他说。 “我们需要从更广泛的角度看待这一点……当澳门和珠海有更多游客时，香港也会受益。反之亦然。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent’s WeChat breaks ranks to ban digital influencers in live streaming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3266951/tencents-wechat-breaks-ranks-ban-digital-influencers-live-streaming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/b8380239-99d8-48a2-8c55-1f6cee397f81_37788e2d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信视频平台发布新规草案，禁止使用头像进行直播。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着北京加强对人工智能生成内容的控制，中国社交媒体巨头腾讯控股计划在其直播商务平台上禁止由人工智能 (AI) 驱动的数字主播&lt;/p>;&lt;p>;微信旗下视频平台微信频道发布了涵盖“低质量内容”的新规草案，其中指出使用“插件、人工智能等工具生成头像进行直播”的行为&lt;/p>;&lt;p>;草案称，“教学、销售虚拟人软件”也将被视为“对抗行为”并予以禁止。&lt;/p>;&lt;p>;新规草案来了由于当局严厉打击使用人工智能技术创建虚拟化身。根据中国国家互联网信息办公室去年 4 月发布的拟议规定，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 要求本地生成人工智能服务提供商必须采取措施，防止传播歧视性内容和虚假信息。&lt;/p>;&lt;p >;腾讯表示，违规主播将通过公司算法降低直播曝光度，严重违规者将限制电商功能。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯修改规则的动机是为了据知情人士透露，“鼓励更多[直播]主播与观众实时互动”。&lt;/p>;&lt;p>;规则草案于6月7日至13日公开征求意见，腾讯将审核反馈意见据知情人士透露，来自直播主播。&lt;/p>;&lt;p>;北京咨询公司海豚创始人李成东表示，这些变化旨在保护该平台的利益。 “由于创建虚拟形象的成本超低，一个人可以在短时间内创建数百甚至数千个虚拟形象，这可能会影响现实生活中的主播并扰乱市场，”李告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>; &lt;p>;尽管对“虚拟人”的审查越来越严格，中国顶级直播平台仍然允许人工智能化身。艾媒咨询 (iiMedia Research) 的数据显示，去年该市场价值 205.2 亿元人民币（28 亿美元），预计到 2025 年将增长一倍多，达到 480.6 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;中国电子商务巨头京东已接受了这个概念。 4月，其创始人兼董事长刘强东的头像在其平台上首次亮相。刘的头像主持了两场直播活动，宣传消费电子设备和杂货，总共吸引了超过 2000 万次观看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/956b678c-c354-4a6d-a440-8e2d904b5bb9_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;智能手机中华人民共和国国旗前有微信标志。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;京东的竞争对手阿里巴巴集团控股公司（拥有《华盛顿邮报》）并不禁止在其直播平台上使用或推广头像。在淘宝网购渠道上，有数百家供应商提供数字人相关服务，包括为客户创建克隆、提供构建数字主机的课程。这些服务的价格从20元到8000元不等。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云还推广了数字真人服务，称可以充当直播主、导购员，提供全天候服务，据其网站称，每个 3D 头像的费用为每月 5,749 元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管字节跳动全球热门短视频应用 TikTok 的中国版抖音并未禁止直播中的虚拟人，但它还是推出了去年 5 月制定了一套规则，要求数字创作者对人工智能生成的任何内容进行标记，以符合中国关于“深度造假”技术的新规定。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese senior officials’ South Korea trip to coincide with Putin’s Pyongyang visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266968/chinese-senior-officials-south-korea-trip-coincide-putins-pyongyang-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/e8084d12-5a64-4361-ad00-007d5f0bffb3_6cbd9de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外交部副部长孙卫东是北京两名高级官员之一将于周二率领代表团前往首尔进行外交和安全会谈。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛紧张局势加剧，中国高级外交和国防官员将访问韩国，恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京访问隔壁的平壤。&lt;/p >;&lt;p>;北京外交部证实，外交部副部长孙卫东和中国军队国际合作办公室副主任张宝群将于周二在首尔参加“2+2”外交安全对话.&lt;/p>;&lt;p>;首尔外交部的一份声明称，韩国外交部副部长金弘均和国防部官员将参加会议。&lt;/p>;&lt;p>;即将举行的对话的粗略时间表中国国务院总理李强上个月在首尔会见韩国总统尹锡烈时证实了这一点。该对话会自2002年创办，迄今已举办五届。 2020年升格为副部级，当时亲北京的文在寅担任韩国总统。&lt;/p>;&lt;p>;“中韩建立2+2对话机制……是鉴于双边关系发展的需要，”中国外交部发言人林健周一在北京表示，指的是韩国的官方名称&lt;/p>;&lt;p>;“中方将重点与韩国交换意见”韩国就如何发展和改善[关系并]深化各领域的交流与合作，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，克里姆林宫在经过数月的猜测后证实，普京将于周二访问朝鲜在大肆宣传的旅行中。这将是俄罗斯领导人二十年来首次访问这个与世隔绝的国家。&lt;/p>;&lt;p>;此间有报道称，莫斯科正在寻求与平壤建立更密切的关系，因为平壤在对乌克兰进行破坏性入侵后试图重建其国际形象。 &lt;/p>;&lt;p>;林表示，对话日期“是早期商定的”，“对其他国家没有特殊意义”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，普京即将到来的访问给中美关系注入了更大的不确定性。朝鲜和韩国关系创下新低，半岛局势紧张。所有经济合作都已暂停，引发了对军事对抗的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;韩国情报机构告诉韩联社，莫斯科和平壤可能会建立密切的军事合作，这将使俄罗斯能够对朝鲜半岛进行军事干预。 &lt;/p>;&lt;p>;首尔表示，朝鲜可能已向俄罗斯发射了近 500 万枚炮弹，普京在访问平壤时可能会寻求更多炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;韩国和美国已经两国都警告不要进行进一步的军事交流，因为俄罗斯因乌克兰战争而受到联合国制裁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国被视为与俄罗斯和朝鲜在对抗美国时都保持友好关系韩国外交部表示，双方将就“双边关系、朝鲜半岛问题”交换意见。以及包括地区和国际地缘政治局势在内的其他感兴趣的话题”。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着首尔与条约盟友华盛顿深化安全合作，传统上在贸易方面牢固的中韩关系受到了考验。加强地区组织以“遏制”北京。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近几周出现了一线曙光，北京强调在“挑战和困难”中需要稳定发展双边关系，首尔表示“韩国不赞成在外交关系中进行零和游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;李克强和尹上个月在首尔举行的会晤是在与日本举行的三边峰会期间举行的，这是另一次峰会美国的国防盟友。中韩领导人除就周二举行的“2+2”对话达成一致外，还恢复了双边自贸协定升级谈判。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The EU should exercise strategic autonomy by rethinking China tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266861/eu-should-exercise-strategic-autonomy-rethinking-china-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/6ea54b43-2fc5-4442-a4dd-680db02442ce_1c0b65d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安徽省合肥市一家电动汽车电池厂的员工在工作2020年6月19日，欧洲已成为中国电动汽车出口的主要目的地。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会决定对进口电动汽车(EV)征收高额关税，此举震惊了汽车行业，并可能产生深远的经济影响。 &lt;/p>;&lt;p>;此决定是在去年 10 月启动的一项调查之后做出的，该调查旨在调查中国电动汽车制造商是否从不公平的政府补贴中受益。欧盟委员会宣布，在现有 10% 的关税基础上，将征收 17.4% 至 38.1% 的额外关税。除非中国提供令人满意的补救措施，否则这些关税将于 7 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪在电动汽车销售方面与特斯拉竞争，其附加关税最低，为 17.4%。瑞典沃尔沃所有者吉利面临20%的关税，而上汽则面临38.1%的关税。其他电动汽车制造商将因配合欧盟调查而缴纳 21% 的关税，而那些不配合调查的电动汽车制造商将被征收 38.1% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;由于其时机和方式，调查提出了疑问。与典型的贸易调查不同的是，它是在没有欧盟汽车行业正式投诉的情况下开始的，这使得它看起来具有政治动机。此举似乎是欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩连任竞选策略和更广泛的“降低”中国风险的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定受到了来自美国微妙但明确的压力的影响。状态。美国财长耶伦5月21日访问德国时敦促欧盟与美国合作解决中国所谓的工业产能过剩问题。欧盟委员会对这些关税的迅速反应似乎更多地符合美国的地缘政治战略，而不是欧洲汽车行业的利益。&lt;/p>;&lt;p>;与欧盟委员会的立场相反，欧洲主要汽车领导人公开批评了这些关税。梅赛德斯-奔驰首席执行官奥拉·康林松 (Ola Kallenius) 主张降低关税并加强竞争，以生产更好的汽车。宝马首席执行官奥利弗·齐普策 (Oliver Zipse) 表示，关税将损害欧洲的竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的担忧并非没有道理。根据2023年的贸易数据，进口商将承担额外成本，关税每增加10%，预计损失10亿美元。对于已经在应对需求下降的行业来说，这种额外的财务负担是在困难时期出现的。&lt;/p>;&lt;p>;征收关税还可能破坏欧盟雄心勃勃的环境目标。根据《绿色协议》，欧盟的目标是到本十年末将温室气体排放量减少至少 55%，交通运输部门将在这方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;减少中国电动汽车的排放鉴于欧洲的产量可能不足以满足日益增长的电动汽车需求，进口可能会破坏欧盟到 2035 年禁止销售汽油和柴油汽车的时间表。凭借更高效、更具成本效益的生产能力，中国对于欧盟向绿色交通转型至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，欧洲是中国电动汽车出口的主要目的地。根据荣鼎集团的数据，欧盟从中国进口的电动汽车价值已从 2020 年的 16 亿美元飙升至 2023 年的 115 亿美元，占欧盟电动汽车进口总额的 37%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/17/63c50e35-e0e6-4b59-9cad-819ae49413f0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 13 日，西班牙桑坦德的一家汽车展厅展示中国国有汽车制造商上汽集团生产的电动汽车广告。图片：路透社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个关键问题是与中国爆发报复性贸易战的可能性。中国欧盟商会已经暗示，欧盟汽车进口关税可能从目前的 15% 提高到 25%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国可能会针对其他敏感的欧洲出口产品”被夸大了。在相互关联的全球经济中，此类冲突的影响超出了直接涉及的行业，可能会影响更广泛的经济稳定。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的调查将持续到 10 月下旬。最终关税将于 11 月生效，除非欧盟国家的合格多数投票反对该决定。这为布鲁塞尔和北京之间达成潜在协议提供了时间，这对双方都有利。&lt;/p>;&lt;p>;更实际的做法是让北京不落入华盛顿的手中。这意味着不允许美国通过限制合理但损害声誉的报复威胁来让欧洲与中国对抗。与此同时，布鲁塞尔明智的做法是表现出战略自主权，避免损害繁荣的重要源泉。双方都需要冷静的头脑占上风。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s new sleeper trains lure Gen Z members keen on ‘military-style travel’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266967/hong-kongs-new-sleeper-trains-lure-gen-z-members-keen-military-style-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.17 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/384e5938-6939-43db-a244-ae58d62027fa_5094d106.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘坐新列车二等车厢的旅客北京飞往香港。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由香港至上海和北京的全新高速卧铺列车服务吸引了年轻旅客，他们希望在节省住宿费用的同时充分享受旅行的乐趣，邮报发现。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国大陆出现了一种所谓的军事式旅行趋势，主要是在 Z 世代中。这需要以军事精准度来规划行程，以确保旅行者能够尽可能多地前往&lt;/p>;&lt;p>;上周六开行的过夜卧铺列车，由中国铁路总公司运营，每周周五至周日运行，从上海到北京全程11小时和 12.5 小时。&lt;/p>;&lt;p>;26 岁的学生 Iris Tang 周一与三个朋友来到香港，她说卧铺火车让他们充分利用时间，同时节省了一晚的费用。住宿。&lt;/p>;&lt;p>;“时间就是金钱。航班延误时有发生，这可能会延误航班时刻表，而卧铺列车往往会准时出发，为我们提供了一种经济高效的出行选择。”唐说。 “卧铺火车的旅行时间非常适合‘军事式旅行’。”&lt;/p>;&lt;p>;周一上午8点左右从长沙乘车抵达香港，唐说她计划参观多个旅游景点，包括旺角和尖沙咀一天之内。&lt;/p>;&lt;p>;“我周二将前往澳门，继续我的‘军事式旅行’。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;朱伟航，18 岁刚刚收到理工大学录取通知书的她表示，卧铺火车适合那些最后一刻决定出行的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我两天前决定来香港。与昂贵的机票相比，卧铺火车成为了理想的选择。”朱说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，如果她最终决定去香港读书，卧铺火车将是她回国的首选。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;32岁的程序员袁汉辰说，周一她突然需要从杭州到深圳出差。&lt;/p>;&lt;p>;“航班延误时有发生，尤其是在深圳。相比之下，卧铺火车有助于确保我的旅行计划。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;未来两个周末从北京出发的火车上的二等座票价为 854 元（117 美元），而上铺则为床铺价格在940元至1170元之间，下铺价格在1060元至1330元之间。&lt;/p>;&lt;p>;从上海出发的火车二等座价格为622元，卧铺价格为800元。未来两个周末1470元。&lt;/p>;&lt;p>;不过航班选择更多。邮报在 Google Flight 上查看后发现，周末从上海飞往香港的单程机票价格从 800 港元到 2,000 多港元不等，具体价格取决于出发时间和航空公司。飞行时间一般不超过三小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周末从北京出发的航班通常飞行时间不超过四小时，票价从 750 港元到 2,000 港元以上不等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;不过，旅游业并不担心卧铺列车对酒店业务的潜在影响。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业议会执行董事杨淑芬表示，卧铺列车的推出&lt;/p>;&lt;p>;“除了从北京和上海飞往香港的旅客外，我们还有一批乘坐卧铺火车抵达香港的旅客，”她说。 “即使他们能节省一晚的住宿，他们还是会在香港待几天，因为他们走了这么远的路。”杨说，许多旅游机构正在组织卧铺火车旅行到香港。内地，一种被认为适合家庭的旅行方式。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她希望该服务可以增加更多目的地，特别是从香港出发需要三个多小时飞行时间的城市。 &lt;/p>;&lt;p>;旅游协会执行董事崔廷邦也驳斥了有关影响本地消费的担忧，他说：“这就像乘坐红眼航班抵达香港一样。”&lt;/p>; &lt;p>;相反，他看到了卧铺火车之旅的巨大潜力。他组织了一个团体旅游，周六乘坐首趟卧铺列车前往北京，10分钟内48个名额全部被抢购一空，还有几百人在候补名单上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到了很多关于暑假期间前往北京和上海的卧铺火车之旅。我们将与铁路运营商联系，看看如何获​​得尽可能多的车票。”他周一在广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望卧铺列车能够每隔一天运行一次，而不是每隔一天运行一次。仅限周末，并提供包括中部地区旅游热点西安在内的更多目的地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>