<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Parallel universes’: PR expert James Heimowitz finds hope for future US-China relations away from politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258838/parallel-universes-pr-expert-james-heimowitz-finds-hope-future-us-china-relations-away-politics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/a4178a75-6ee8-49c0-907c-9d193f82bdc5_1ca3fbb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;我们对全球思想领袖的系列采访中的最新一期采访了詹姆斯·海莫维茨（James Heimowitz），他是一位经验丰富的中国跨文化事务专家。接受南华早报王橙采访时，他分享了对中国的全球形象、中美人文交流动态以及香港未来角色的看法。海莫维茨是 JBH Consulting 的创始人，曾担任纽约非营利组织华美协进社的主席。他是 2008 年北京奥运会国际媒体的带头人，也是《南华早报》的高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;当我第一次去中国时，我感觉就像一名从外太空降落的宇航员太空到一个外国星球。&lt;/p>;&lt;p>;文化大革命很久以前还没有结束。中国是一个非常不同的地方。那里非常孤立。它被切断了。感觉很不一样。&lt;/p>;&lt;p>;如果你在2018年或2019年问我这个问题，我会说，给我印象最深的是中国变得多么现代化、多么国际化、多么国际化、多么全球化。在中国的大部分地区，成为一名世界公民感觉很舒服。&lt;/p>;&lt;p>;但在过去的五年里，我觉得事情正在发生变化。随着中国的进步，在某些方面，它似乎与世界其他国家并行，而不是同步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果你以微信为例，它有自己的生态系统，而且是纯中国本土的。中国的数字支付系统正在不断发展，但与国际支付系统尚不相符。正在出现的流行文化趋势和时尚与该地区和世界其他地区流行的事物的联系越来越少。&lt;/p>;&lt;p>;同时，我认为它象征着地球上有多少地方我发现这非常令人担忧，因为我们拥有的共同经历越少，就越容易产生误解和不信任。 &lt;/p>;&lt;p>;事实上，我认为这是中美之间许多问题的根源。常常感觉我们是在互相谈论，而不是互相交谈。特别是自大流行以来，感觉就像我们生活在平行宇宙中，在很多层面上缺乏有意义的参与和互动。&lt;/p>;&lt;p>;你问我喜欢什么。我一直很喜欢中国的一件事，尤其是在我80年代、2000年代和2010年代生活在那里的时候，就是中国的活力，它在前进，它在移动，它在成长，它在拥抱现代性的同时承认和尊重传统——但它从未感到被传统所束缚。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;简短的回答是肯定的，是一样的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;p>;总的来说，当[共产党]与中国人民进行沟通时，它做得非常出色。&lt;/p>;&lt;p>;他们精心打造了一种情感驱动的成功叙事，这种叙事不断发展并引起深刻共鸣以及广泛的中国大部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当他们试图离开并走出中国时，事情就变得更具挑战性。我们看到香港和中国如何挣扎——并将继续挣扎——而且香港已经是一个比世界其他地方更熟悉中国大陆的地方。&lt;/p>;&lt;p>;我认为，在某些方面尊重，中国的学习和尝试。但它仍然很难理解对方想要如何接收东西。&lt;/p>;&lt;p>;我认为，它也在发生相反的情况。直到最近，中国人还更愿意听西方新闻来源和西方媒体的言论，但越来越多的中国社会各阶层人士告诉我，美国或西方媒体只对攻击中国感兴趣。所以实际上是双方都没有倾听。&lt;/p>;&lt;p>;我想说，这象征着中国如何反映全球趋势。&lt;/p>;&lt;p>;在美国内部，我认为那些听保守派新闻媒体的人，生活在一个信息室里，他们中很少有人会开放或愿意倾听或信任其他被视为自由派的消息来源。反之亦然。因此，这并不是中国特有的问题。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我的改进方案是基于增进信任。&lt;/p>;&lt;p>;当你建立和培养信任时，你就开始去承担更多的风险。当你承担更多的风险时，希望你能得到回报。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们回顾 2008 年奥运会——我认为这是中国以更好的方式进行沟通的“黄金时期”，对于西方，我的建议是，你表现出的信任越多，给予国际媒体的自由越多，结果就会越好。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/1005b675-c445-42a7-a9ae-dc0ae53073bf_98c54a39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;詹姆斯·海莫维茨 (James Heimowitz) 于 2018 年在纽约举行的 2018 年华美协进社蓝云晚会上发表讲话。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;西方人，尤其是记者，对被引导感到恼火就像北京习惯做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;我没想到他们会打开闸门，这不是他们的基因，但他们确实迈出了一些小步骤，我认为他们感到惊喜顺便说一下，这是我在新闻业之外思考的事情。当人们访问中国并亲自体验时，他们通常会带着比他们预期的更丰富和积极的叙述回来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;你问了一个非常重要的问题。我认为我们正在采取非常非常重要的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;当我在 20 世纪 80 年代和 90 年代经历中国第一次开放时，政府并没有发挥主导作用。&lt;/p>;&lt;p>;当时当时，西方企业正在寻求更多地进入中国市场。他们开辟了道路，然后政府法规和政策开始遵循，以私营部门为先导。&lt;/p>;&lt;p>;我个人认为，此时，我们需要寻求非-政府对话者，如文化、艺术、教育、体育和戏剧，让人们再次感到彼此更舒服，重建信任，我认为这种信任在过去五年中已经消失了。&lt;/p>;&lt;p >;你问这些措施是否有效，嗯，我们绝对必须尝试。我已经看到它开始发挥作用。自从习近平主席和拜登在旧金山参加亚太经合组织会议以来，随着更多航班开始返航以及更多学生、游客和商人开始重新参与，我们已经可以感受到不同。&lt;/p>;&lt;h3 >;美国高级官员解释了中国如何冒着跨越与俄罗斯“红线”的风险&lt;/h3>;&lt;p>;我们还需要英国媒体对中国报道采取更深入、平衡和基于事实的方法。无论我们喜欢与否，中国和美国都存在关系。像任何关系一样，它也会经历起起落落。自从大流行以来，感觉就像是一段糟糕的婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;但我仍然认为双方都非常致力于这种关系。尽管事情一直很艰难，但我强烈希望双方能够找到一种方法来确定这种关系的未来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;数字太低了。这对我来说是一个非常令人担忧的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这是地球上最重要的双边关系。美国孩子需要获得技能，包括语言技能。这将使他们能够以有意义的方式与中国接触。&lt;/p>;&lt;p>;我认为好消息是双方都认识到了这一点。我曾与参与国际教育交流的美国参议员交谈过，他们被告知他们正在积极重新考虑在中国恢复像富布赖特这样的项目。&lt;/p>;&lt;p>;我是富布赖特研究员，我可以告诉你没有替代品走在街上，听听人们的意见，或者坐下来和新朋友一起吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在美国留学的中国学生数量正在减少。那里有一些东西让它变得不那么有吸引力。美方需要认真重新评估为何对在美留学的中国学生如此焦虑，以及这对中国对美国的看法造成的影响。&lt;/p>;&lt;p>;我听习主席谈到了欢迎的承诺未来五年有5万名美国学生要学习，但我们面临着挑战和问题。&lt;/p>;&lt;p>;你认为有5万名学生跳起来举手想要来中国吗？目前，美国对中国有很多负面情绪。&lt;/p>;&lt;p>;坦率地说，其中很多都是基于错误信息，但这在很大程度上是现实情况。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我其实很乐观。虽然存在一些障碍，但我今天比六、八个月前要乐观得多。至少现在已经有了一个可以向前推进的框架。无论我们是否达到 50,000 人，这还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这种关系的性质还取决于这种关系的结构和权力动态。&lt;/p>; &lt;p>;二十年前，美国处于主导地位。它更富有、更有影响力、更强大。&lt;/p>;&lt;p>;过去二十年，中国真正崛起了。中国变得更富裕、更现代化、更强大、更有影响力，在世界两个最重要的大国之间造成结构性紧张。&lt;/p>;&lt;p>;无论你如何看待，这都会给两国关系带来焦虑和压力.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在的问题是，你对此做什么？双方如何应对这种压力？这不会那么容易，因为其中一些结构性现实不会改变。&lt;/p>;&lt;p>;美国的许多政策制定者和人民对中国作为一个国家的意图深感怀疑。当他们失去在两国关系中占据主导地位的能力时，他们只会变得更加焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;中国将在那里照顾自己的最大利益。这就是一个民族国家应该为其公民做的事情。但我认为，与地球上其他大国保持更健康的关系也符合中国的最大利益。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为这是一个巨大的风险领域。我认为事情变得更好的唯一方法是增强互联性。我们失去了很多共同的经历和跨文化的钦佩。我们的存在方式已经日渐疏远。这并不意味着你需要放弃你的文化独特性或放弃对国家安全的担忧，但实现更加稳定和充满希望的未来的关键始于民间层面。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我能想到的最好的例子之一就是美国孔子学院的传奇故事。我认为这是美中关系中最悲伤的故事之一。&lt;/p>;&lt;p>;我相信美国人需要接受培训下一代美国人，并为他们提供所需的汉语技能。与中国进行适当的接触。&lt;/p>;&lt;p>;孔子学院试图帮助美国人掌握这些技能——让他们能够在初级阶段更直接地接触中国。在鼎盛时期，在美国各地运营着庞大的学院网络，包括那些很少或根本没有资源向当地学生提供汉语学习的偏远地区。&lt;/p>;&lt;p>;我的意思是，如果您在常春藤盟校学习，或者纽约市、洛杉矶或芝加哥的顶级私立学校，你可以进入，但如果你看看美国的中心地带，或者在那些学校董事会被迫在艺术和音乐之间做出选择的贫困社区，这是一个非常困难的选择。当然，我理解语言优势可以被视为一种软实力，当然我也理解华盛顿对北京采取的一些政策和行动有合理的担忧，但愤怒对孔子学院的愤怒是错误的。&lt;/p>;&lt;p>;许多美国人认为，因为他们是由中国政府资助的，所以他们本质上是可疑的，并且有超出其既定目标的邪恶目标。&lt;/p>;&lt;p>;对于很多人来说，中国政府能做任何好事都是不可思议的。这些孔子学院在某种程度上被视为渗透到美国校园的“特洛伊木马”，其结果是孔子学院被武器化和妖魔化。&lt;/p>;&lt;p>;在我看来，这确实是一个错失的机会，因为如果如果沟通更好，中方更透明，美方更放心地接近并进行公开、诚实、坦诚的讨论并解决问题和关切，孔子学院本来可以是一个成功的故事，而不是失败的故事。 &lt;/p>;&lt;p>;毕竟，孔子学院与法语联盟、英国文化协会或歌德学院有何不同？他们都得到了各自政府的大力支持。它们都是宣传文化、语言和形象的载体。如果我们以非常细致的方式审视他们的活动和计划，我想我们会发现它们从根本上来说相似多于不同。&lt;/p>;&lt;p>;是的，中国风格与西欧风格有很大不同，但是也许最大的区别不是孔子学院的所作所为，而是对中国政府作为支持来源的根深蒂固、非常明显的不满。&lt;/p>;&lt;h3>;要解决美中关系，我们必须以生活为中心普通人的悲剧&lt;/h3>;&lt;p>;孔子学院的悲剧是一种功能失调的关系的象征。我们不会看到潜在的紧张和焦虑神奇地消失，但希望，随着我们开始有更多的交流和更多的接触点，人们会有更多的空间，有更多的舒适度，让他们能够继续前进以一种更有成效的方式。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为我们可以。&lt;/p>;&lt;p>;我希望这种允许文化呼吸空间的做法能够滋养的关系。我相信它可以。&lt;/p>;&lt;p>;也许，如果政府对这些事情的指导少一点，我们允许事情真正在人与人之间发生，而不是政府指导的人与人之间发生。 -人层面。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为大多数美国人仍然对中国的崛起以及这对西方价值观意味着什么深感焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;我认为美国对中国价值观的不同感到怀疑和紧张。所以无论如何都会有麻烦。拜登政府认为自己与中国的关系存在问题，但仍然认为自己处于一种关系之中。如果特朗普再执政，我担心不可预见的事件可能会导致离婚。&lt;/p>;&lt;p>;减少这些焦虑程度的唯一方法是增加接触点。你拥有的接触点越多，对其他价值体系的同理心和欣赏就越多。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我认为“一个国家，两种制度”很棒 - 即使某些部分模棱两可。&lt;/p>;&lt;p>;香港是中国非常特殊的一部分，它确实是独一无二的。&lt;/p>;&lt;p>;我想说，香港和中国大陆都会好得多。采取更多措施来保护香港独特的自然和特色，使其如此特别。&lt;/p>;&lt;p>;这是非常不同的。它的历史、遗产以及它在金融方面的作用以及作为中国与世界其他地区之间的中介的作用确实是独一无二的。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港变得像中国大陆任何其他繁荣的城市一样，那么我认为香港和中国都将失去一些非常特别的东西。&lt;/p>;&lt;p>;当香港人经历了2019年的所有动荡时期时，他们忘记了作为一个国家。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，我认为香港政府可能做得不够，让北京认识到两种制度的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;前进的道路是调节钟摆的摆动，并提出一种非常新颖的概念。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;是的，但我认为许多西方国家的看法已经受到侵蚀。重建信任需要时间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan investigates murder of suspect in 2013 fatal attack on Indian prisoner Sarabjit Singh]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3258989/pakistan-investigates-murder-suspect-2013-fatal-attack-indian-prisoner-sarabjit-singh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 06:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/4929226f-e93f-46f9-ad18-3b3990c8d5fa_d4690ce4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年印度加尔各答的印度锡克教徒抗议巴基斯坦他们拿着萨拉布吉特·辛格（中）的照片，他是一名被定罪的印度间谍，目前被关在巴基斯坦的死囚牢房里。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名警官周六表示，巴基斯坦当局正在调查一名男子被谋杀的事件，该男子涉嫌十多年前对一名因间谍罪入狱的印度国民进行致命袭击。&lt;/ p>;&lt;p>;几个月前，巴基斯坦指责印度情报机构参与法外处决其公民，并称其拥有可靠证据，证明两名印度特工与去年在巴基斯坦杀害两名巴基斯坦人有关。&lt;/p>; &lt;p>;周六在巴基斯坦东部城市拉合尔死亡的男子是阿米尔·坦巴。他是印度公民萨拉布吉特·辛格 (Sarabjit Singh) 死亡的嫌疑人，萨拉布吉特·辛格 (Sarabjit Singh) 因在巴基斯坦从事间谍活动而被定罪，并于 1991 年被判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;但辛格于 2013 年在拉合尔监狱遭到囚犯袭击后死亡。他的命运加剧了两个南亚核武器对手之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;坦巴被指控参与了辛格的死亡，但未被定罪。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦警方将对中国人的袭击与 TTP 联系起来“开关坏了”恐怖组织&lt;/h3>;&lt;p>;拉合尔警察副总监阿里·纳西尔·里兹维 (Ali Nasir Rizvi) 表示，持枪歹徒闯入坦巴的家中并开枪射杀了他。他们骑摩托车逃离现场。巴基斯坦军队和情报机构的官员抵达现场，将坦巴的尸体移走，送往该市的联合军事医院。&lt;/p>;&lt;p>;里兹维表示，已针对身份不明的袭击者立案，但没有提供有关此案的更多信息。包括袭击的可能动机。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦媒体对坦巴之死的报道很少。不过，印度媒体很快报道了这起枪击事件。印度当局没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦警方正在追捕绑架公交车乘客并造成 10 人死亡的枪手&lt;/h3>;&lt;p>;辛格因参与巴基斯坦一系列爆炸事件于 1990 年被捕拉合尔和费萨拉巴德造成 14 人死亡。他的家人称他是无辜的。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国和加拿大都指责印度特工与在其领土上的暗杀阴谋有关。印度否认其参与加拿大杀戮事件的指控，称其“荒谬”。&lt;/p>;&lt;p>;在涉及美国的案件中，印度外交部表示已成立一个高级别委员会来调查这些指控，并补充道据称与印度官员的联系是“令人担忧的问题”并且“违反政府政策”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G7 ‘ready to take measures’ in response to further destabilisation by Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258986/g7-ready-take-measures-response-further-destabilisation-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 03:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/362c8fb8-cdd3-4da4-b5ec-2e66a0d62ed9_27b23a52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗抗议者参加英国人面前的反以色列集会周日，伊朗驻德黑兰大使馆。照片：Majid Asgaripour / WANA（西亚通讯社）来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，在伊朗发动袭击后，七国集团领导人表示全力支持以色列，并表示他们准备“采取进一步行动” ”以应对“进一步破坏稳定的举措”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续努力稳定局势，避免局势进一步升级。本着这种精神，我们要求伊朗及其代理人停止袭击，我们随时准备采取进一步措施，应对进一步破坏稳定的举措，”他们在七国集团主席国意大利在视频会议后发表的声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;在一份联合声明中，由美国、意大利、日本、德国、法国、英国和加拿大组成的七国集团（七国集团）表示，他们“以最强烈的措辞”谴责七国集团领导人表示，他们将加强“我们的合作以结束加沙危机，包括继续努力实现立即和可持续的停火并释放哈马斯人质，并向有需要的巴勒斯坦人提供更多的人道主义援助”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列外交部表示对伊朗导弹的立即回应和无人机袭击将把实施袭击的伊朗伊斯兰革命卫队（IRGC）列为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周日的一份声明，外国情报机构该部发言人利奥尔·海亚特也在社交媒体平台X（原推特）上发帖称，以色列还将对伊朗实施“痛苦的制裁”，包括在导弹开发领域。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的袭击还伴随着更多的恐怖袭击海亚特表示，伊朗的袭击证明了以色列多年来一直宣称的，即伊朗是地区稳定的最大威胁，也是中东局势的根源。该地区的恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗革命卫队是伊朗的精锐武装部队，其职责是保护国家意识形态，最重要的是防止政变。该部队因其参与国内镇压措施而受到越来越多的批评。&lt;/p>;&lt;h3>;伊朗对以色列的袭击给加沙巴勒斯坦人“带来欢乐”，其他人则表示怀疑&lt;/h3>;&lt;p>;在欧盟，有将革命卫队列入恐怖分子名单存在法律障碍，一些专家认为，这首先需要成员国通过法院裁决。&lt;/p>;&lt;p>;IGRC 也受到了制裁。伊朗威胁要采取反制措施。有传言称要在海湾扣押外国油轮，甚至封锁位于海湾和阿曼湾之间的霍尔木兹海峡。&lt;/p>;&lt;p>;它是世界上最重要的航线之一，许多石油运输都经过这里。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一位美国高级官员周日表示，在德黑兰发动空袭后，美国表示不会加入以色列对伊朗的任何潜在反击。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们不会参与他们所做的任何回应，”拜登政府官员在电话中告诉记者。 “我们不会设想自己参与这样的行为。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国取得“公共关系收益”，美国对以色列的支持遭到强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，七国集团会议旨在“协调对伊朗无耻袭击的统一外交反应”。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗表示将对本月以色列疑似对以色列发动的袭击进行报复后，美国和以色列几天来一直在为袭击做好准备。伊朗驻叙利亚领事馆造成 12 人死亡，其中包括革命卫队精锐圣城军的两名伊朗高级将领。&lt;/p>;&lt;p>;参议院情报委员会共和党领袖、佛罗里达州参议员马可·卢比奥批评白宫“ “向媒体泄露了这一信息”，拜登告诉内塔尼亚胡要赢得胜利，不要进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥告诉美国有线电视新闻网的国情咨文，这是“白宫安抚”人们呼吁停火的努力的一部分在加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/96f3cb2f-3ccf-4bd5 -9561-04400ad1d3f6_4971da62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;G7 领导人在比利时布鲁塞尔的社交媒体图片中通过视频会议讨论了伊朗对以色列的袭击。照片：Charles Michel via X / viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们不希望看到事态升级。我们不寻求与伊朗发生大规模战争，”白宫发言人、美国政府国家安全委员会通讯主任约翰·柯比周日表示，并补充说拜登已经明确表示他不寻求与伊朗发生战争。&lt;/p>; &lt;p>;柯比说，美国将继续帮助以色列保卫自己，但以色列现在如何应对将“取决于他们”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队周日表示，以色列、美国、英国、法国和其他盟国首次组成“联盟”来对抗伊朗前所未有的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们共同挫败了伊朗的袭击......这是此类联盟首次共同应对威胁军方发言人海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在电视声明中表示，“伊朗及其在中东的代理人”。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗向以色列和以色列发射了超过 350 枚威胁弹道导弹、巡航导弹、火箭和自杀式无人机。该地区的其他国家也可能受到这种威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/15/b5a90105-6f57-4465-9120-bbe90eb9ad04_1ab28c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相里希·苏纳克记录了关于周日，伊朗在伦敦唐宁街 10 号夜间对以色列发动袭击。照片：Pool via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 表示：“如果这次袭击成功，对地区稳定的影响将难以估量。&lt; /p>;&lt;p>;“我们支持以色列和更广泛地区的安全，这当然对我们国内的安全很重要，我们现在需要的是冷静的头脑。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将与我们的盟友合作，缓和局势，我期待着今天下午晚些时候与七国集团领导人交谈。”&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在唐宁街接受记者采访时还表示，英国皇家航空部队飞机“确实击落了多架伊朗攻击无人机”，证实了有关英国帮助以色列和其他盟国击退袭击的报道。&lt;/p>;&lt;p>;德新社、美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wife of ex-Harvard morgue manager pleads guilty to transporting stolen human remains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258988/wife-ex-harvard-morgue-manager-pleads-guilty-transporting-stolen-human-remains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 03:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/d76326a5-4b0d-472b-8480-dfa6b22836dc_05907bab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼斯·洛奇（左）从周三，她因涉嫌盗窃和出售身体部位的计划而被捕，随后在新罕布什尔州康科德市法院举行了听证会。图片来源：美联社《波士顿环球报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈佛医学院前停尸房经理的妻子在调查人员称她运送了被盗的人体部位（包括手、脚和身体）后，承认了一项联邦指控。据法院称，来自新罕布什尔州戈夫斯敦的 64 岁丹尼斯·洛奇 (Denise Lodge) 周五在宾夕法尼亚州中区美国地方法院承认了州际运输赃物的罪名&lt;/p>;&lt;p>;联邦检察官去年宣布对洛奇、她的丈夫塞德里克和其他五人提出指控，他们涉嫌参与一项计划，该计划涉及一个全国性的网络，买卖从哈佛和阿肯色州太平间偷来的人体遗骸。 &lt;/p>;&lt;p>;检察官称，丹尼斯·洛奇在 2028 年至 2020 年 3 月期间通过谈判在线销售了许多物品，包括两打手、两只脚、九根脊椎、部分头骨、五张被解剖的人脸和两个被解剖的头颅，PennLive .com 报道。&lt;/p>;&lt;h3>;哈佛太平间经理被控出售被盗的身体部位&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，捐赠给大学的尸体解剖部分是在 2018 年至 2023 年初期间在学校不知情或未经许可的情况下被拿走的。宾夕法尼亚州汤普森 (Thompson) 男子杰里米·保利 (Jeremy Pauley) 去年承认共谋和州际运输被盗财产罪，目前正在等待宣判。&lt;/p>;&lt;p>;丹尼斯·洛奇 (Denise Lodge) 的律师霍普·勒费伯 (Hope Lefeber) 在 2 月份接受 WBUR 采访时表示，她的当事人丈夫“正在这样做，她只是同意了”。她说“这里发生的事情是错误的”，但没有人损失金钱，而且此事“更多的是道德和伦理困境......而不是刑事案件”。&lt;/p>;&lt;p>;捐赠给哈佛医学院的遗体用于教育、教学或研究目的。一旦不再需要，尸体通常会被火化，骨灰会返还给捐赠者的家人或埋在墓地。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kyiv warns of imminent Russian false flag operation at Zaporizhzhia nuclear plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3258987/kyiv-warns-imminent-russian-false-flag-operation-zaporizhzhia-nuclear-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 02:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/404833be-938e-49cb-a429-ca98050c5b7b_dccffc15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯控制的乌克兰南部扎波罗热核电站。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰军方领导层警告称，未来几天扎波罗热核电站可能会发生假旗行动。&lt;/p>;&lt;p>;该电站是欧洲最大的核电站，也是欧洲最大的核电站。世界第三大城市，自 2022 年莫斯科发动全面入侵后不久就被俄罗斯军队占领。&lt;/p>;&lt;p>;基辅总参谋部周日在 Facebook 上发帖称，担心这次行动将使乌克兰陷入困境似乎对乌克兰南部现场发生的一切负责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯是世界上唯一劫持核电站作为人质并利用其勒索乌克兰和乌克兰的恐怖分子。全世界，”军方官员说。帖子称，除了俄罗斯之外，没有人让世界如此接近一场蓄意的核灾难。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰都指责对方试图挑起核电站事故。 &lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯军队于 2022 年 2 月入侵乌克兰后不久占领该地点并在其周围埋设地雷以来，战斗已多次几乎导致灾难，国际社会对该地点的安全表示高度关注。&lt; /p>;&lt;p>;该工厂的发电能力接近六吉瓦。其所有六个反应堆目前均处于寒冷状态。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰军事首长警告东部局势严重恶化&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰发出核风险警告之际，该国的城市仍在承受核风险空袭。&lt;/p>;&lt;p>;在距有争议的发电站不远的尼科波尔市，俄罗斯炮火至少造成四人受伤，据报道几栋房屋起火。&lt;/p>;&lt;p >;周日，在乌克兰东南部的第聂伯罗地区，一枚俄罗斯巡航导弹坠落碎片造成五人受伤。地区军事管理局在 Telegram 上表示，几栋住宅楼也遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;这些报道是在俄罗斯夜间无人机对乌克兰发动袭击之后发布的，袭击的重点是东北部城市哈尔科夫，延续了最近几周的模式，乌克兰当局早些时候报道。&lt;/p>;&lt;p>;“哈尔科夫是一个危险地区。周六午夜前不久，该市市长伊霍尔·捷列霍夫 (Ihor Terekhov) 在 Telegram 上发帖称，“这座城市正受到 Shahed 无人机的攻击”。&lt;/p>;&lt;h3>;德国将向乌克兰增派爱国者防空系统&lt;/h3>;&lt;p>;周日，乌克兰空军报告称，哈尔科夫地区上空的所有 10 架俄罗斯无人机均已被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔科夫州州长 Oleh 表示，空袭目标是该市的关键基础设施，该市位于俄罗斯边境以南约 40 公里处西涅胡波夫报道。国家公共广播公司 Suspilne 报道称该市部分地区停电。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯于 2022 年发动入侵之前，哈尔科夫是乌克兰第二大城市，人口约为 150 万。&lt;/p>;&lt;自3月中旬以来，俄罗斯加大了对这座城市的攻击力度，尤其是对电力供应的打击。由于靠近俄罗斯边境，空袭几乎没有事先警告，人们担心这座城市可能会逐渐变得无法居住。&lt;/p>;&lt;p>;Vesele 村位于靠近俄罗斯边界的地区边境，遭受打击。一对夫妇被发现死在被炸毁的家中。&lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科，俄罗斯国防部周日报告称，凌晨在该国南部克拉斯诺达尔地区上空拦截了 10 架乌克兰无人机。有关可能目标的详细信息尚未公布。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stronger international laws in outer space can help avoid a new arms race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3258807/stronger-international-laws-outer-space-can-help-avoid-new-arms-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/14/489acc1f-7182-4ff4-a7bd-d45ecafabeda_151d543c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国宇航局的露西航天器，位于联合发射联盟 Atlas 5 火箭之上， 2021 年 10 月 16 日从美国佛罗里达州卡纳维拉尔角发射，执行研究太阳系外层特洛伊小行星的任务。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部新的商业航天整合战略代表了利用商业航天部门增强国家安全的变革性方法。该文件阐明了一个愿景，即私营部门创新与国防需求之间的鸿沟不仅得到弥合，而且得到整合。&lt;/p>;&lt;p>;该战略旨在将商业太空解决方案纳入美国国防框架，确保美国保持领先地位空间安全和技术进步的前沿。这个想法是要确保获得商业空间能力的可靠访问，促进避免危机的集成，建立安全条件以集成并促进与国防部门不断发展的需求保持一致的新商业解决方案的开发。&lt;/p>; &lt;p>;这样做。 ，美国国防部打算增强其在太空中的战略和战术能力，同时增强其在各个任务领域的韧性，响应能力和运营灵活性。该策略还强调了对平衡风险和拥抱创新的承诺，主张一种细微的方法来减轻潜在漏洞，同时利用商业部门的快速技术进步。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该战略文档是象征着不断发展的国防领域的象征私营部门的太空努力与国防部之间的传统界限越来越模糊。这种取向需要政府与商业空间实体之间进行更紧密的合作，促进了创新对国家安全至关重要的生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;这一转变表示双重转变：对于辩护部门，它标志着主要的偏离政府提供的空间能力模型朝着更混合，协作的方法。对于商业太空行业，它带来了新的机遇和挑战，因为公司必须浏览国家安全要求的复杂性，并有可能改变其创新轨迹以与国防优先级保持一致。&lt;/p>; &lt;p>;，但将商业空间能力的整合到正如美国国防部概述的国防部，对国际太空治理机制的影响提出了相关问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/04/12/63D4E174-0AF3-4285-9105-6A45876F453E_C4446DB4D.JPG“ alt =” 2013年12月24日进行的一项太航空行动。1967年的《外在太空条约》说：“探索和使用外太空，包括月球和其他天体，为了利益和所有国家的利益，无论其利益，不管它们的利益和利益经济或科学发展的程度，应成为全人类的省。”照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当前的国际太空法，主要体现在1967年《外层太空条约》等条约中，强调了对外太空的和平使用，并禁止安置核武器或其他大规模破坏轨道的武器。但是，这些条约是在一个不同时代制定的，对商业太空繁荣的远见有限和太空技术的潜在军事应用。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防策略文件强调商业融合到国防上的重点强调了需要国际太空治理的更新或扩展的框架。它强调了建立明确的规范和指导方针的必要性，以解决商业和国防太空活动日益融合的问题。国际回应可能会有所不同，有些国家将这种策略视为呼吁增强自己的太空能力，有可能导致竞争性或合作的国际太空景观。&lt;/p>; &lt;p>;此外，该策略可能会引发讨论有关需要的讨论。透明度，建立信心的措施和合作框架，以确保将商业空间整合到国防建筑中不会加剧太空军备竞赛。&lt;/p>; &lt;p>;国际社会可能需要考虑对现有条约的新协议或修正这反映了当代和未来空间运营的现实，确保空间仍然是全人类和平探索和使用的领域。&lt;/p>; &lt;p>;随着这种策略的发展，至关重要治理，确保将商业能力整合到国防策略中，为子孙后代有助于安全，可持续和和平的外层空间环境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr >; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;/a>; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US does not want wider war with Iran, seeks de-escalation in Middle East crisis, White House says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258984/us-does-not-want-wider-war-iran-seeks-de-escalation-middle-east-crisis-white-house-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 23:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/14/7D815711-382E-467A-8C89-5F14E9D9B6DC_9E59E593CBE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 4月14日在特拉维夫的一条街道上捍卫以色列的超级英雄。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国不想看到中东危机的升级，这是一个顶级白宫官员在以色列击退了伊朗的大规模导弹和无人机袭击后于周日说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想看到这种升级，”白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比（John Kirby）在NBC上说：“ ”。 “我们不是在寻找与伊朗的更广泛的战争。” &lt;/p>; &lt;p>;以色列在伊朗前所未有的袭击引起了人们对更广泛冲突的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗发起了首个 - 曾经直接袭击以色列领土，以报复以色列部队于4月1日对德黑兰领事馆的致命罢工。 &lt;/p>; &lt;h3>;伊朗与数百架无人机对以色列发动报复性袭击，美国总统乔·拜登（Joe Biden回应。&lt;/p>; &lt;p>;新闻媒体Axios表示，总统告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，他将反对以色列对伊朗的反击，内塔尼亚胡应该“取胜”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;柯比在采访中补充说，美国对伊朗对美军的威胁“保持警惕”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们对包括伊朗在内的所有当事方都非常清楚，我们将做什么……以及如何……认真地说，我们会对我们的人员承担任何潜在的威胁。”柯比说。&lt;/p>; &lt;p>;稍后在CBS上发表讲话，柯比详细说：“我们将采取任何需要采取的步骤来保护我们的部队，我们的船只， &lt;/p>; &lt;h3>;伊朗对以色列的攻击给加沙巴勒斯坦人的袭击，其他人怀疑&lt;/h3>; &lt;p>;伊朗发射了300多个无人机和导弹，向以色列迟到以色列军队说，星期六，炸伤12人。&lt;/p>; &lt;p>;，但在美国，约旦，英国和其他盟友的帮助下，几乎所有人都在到达以色列领土之前就被拦截了。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;柯比还强调，哈马斯和以色列之间在加沙停战和人质释放协议的谈判仍在进行中。 P>; &lt;p>;柯比说，中央情报局局长比尔·伯恩斯（Bill Burns）大约一周前在开罗进行了一项新协议，该协议“将获得数十名最高风险的妇女，老年人，受伤者，使我们六周停火。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“哈马斯领导人需要达成这笔交易。而且我们目前还没有考虑过这个死亡。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran’s attack on Israel ‘brings joy’ to Gaza Palestinians amid suspicions of ‘face-saving’ assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258983/irans-attack-israel-brings-joy-gaza-palestinians-amid-suspicions-face-saving-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 22:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/14/5CEC8725-5DBB-93-909B-937C136B5D45_A3239525.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”随着波斯语中的文字，在4月14日在德黑兰巴勒斯坦广场的一栋建筑物中，在希伯来语中读到“下一个巴掌会更难”。照片：afp &lt;/small>; &lt; /div>; &lt;p>;伊朗对以色列在加沙的许多巴勒斯坦人对以色列在其飞地上的罕见回报，尽管有些人说他们怀疑德黑兰在表演中提出了更多的攻击，而不是造成真正的伤害。 /p>; &lt;p>;“第一次，我们看到了一些没有降落在我们地区的火箭。阿布·阿卜杜拉（Abu Abdallah）说，这些火箭正在进入被占领的巴勒斯坦。战争解决加沙的解决方案可能比以往任何时候都更接近。美国人可能不得不解决加沙以结束问题的根源。开始了一场进攻，该进攻因哈马斯对以色列土壤的袭击而杀死了33,000多人，哈马斯杀死了1,200人，并于10月7日杀死了253人。拜登寻求外交回应&lt;/h3>; &lt;p>;但是，支持来自伊朗及其地区代理人，尤其是德黑兰的盟友真主党在黎巴嫩，他们是加沙的哈马斯伊斯兰统治者的盟友。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;录像带从飞地向许多居民展示了许多居民，包括内在的吹口哨，吹口哨和其他呼唤“阿拉胡·阿克巴[上帝是伟大的]”，因为伊朗火箭和以色列的拦截点亮了天空。&lt;/p>; &lt;p>;。以色列，在全世界在服务中行事的时候都敢于攻击以色列，无论我们是否分享他们的[伊朗]意识形态，在巴勒斯坦人的眼中都是英雄。七个，来自加沙市。现在，伊朗在领事馆被击中后，击中了以色列，这使我们心中带来了欢乐。在4月1日在叙利亚的领事馆杀害了顶级革命卫队指挥官，并在以色列和伊朗的地区盟友之间发生冲突，这是由加沙战争引发的。&lt;/p>; &lt;p>; hamas，该战争已在与与战争的战争中锁定。自10月7日以来，以色列在加沙的以色列辩护袭击，并在一份声明中说，袭击是对伊朗领事馆罢工的“自然权利和应有的回应”。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦人民抵抗委员会PRC，一个与以色列与哈马斯在加沙的武装团体说，伊朗的订婚可以提高巴勒斯坦事业，并说对于以色列而言，这是“棺材中的最后一个钉子。” &lt;/p>; &lt;p>;并不是每个人都支持。一些巴勒斯坦人将这次袭击视为伊朗只是为了维护其尊严的企图。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列 - 加沙战争：莫萨德说，哈马斯拒绝了最新的停火提议&lt;/h3>; &lt;p>;“窗帘落在脸上的窗帘上剧院……巴勒斯坦人民是唯一用肉和鲜血付出代价的人。社交媒体上的其他人说，他们认为这次袭击是与美国一致的，这没有造成任何伤害，这指着伊朗无人机与以色列接近的时间所花费的时间，并说这给了以色列足够的时间将其击倒。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;与此同时，以色列在加沙地带上保持了军事罢工，在过去的24小时内杀死了43名巴勒斯坦人，炸伤了62人，炸伤了62人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: backlash over US support for Israel as China makes ‘public relations gain’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258859/gaza-war-backlash-over-us-support-israel-china-makes-public-relations-gain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 23:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/12/062E69DC-55C5-49BE-A39E-DA0DBF7EAA01_7C22C22CFCD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;正在进行的冲突。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于美国在加沙的越来越多的死亡人数中对以色列的支持面临越来越多的外交强烈反对，中国正在受益于其声誉损失。&lt;/p>; &lt;/p>;。 &lt;p>;北京自10月份开始冲突以来的亲巴勒斯坦态度已翻了一番，而美国因其武装以色列的政策而受到批评。&lt;/p>; &lt;p>;，因为联合国安理会未能达成共识在巴勒斯坦全联合国会员资格的申请中，它遭到了五个国家的反对，包括美国的否决权 - 中国周四重申了对竞标的支持和巴勒斯坦的事业。宁说，加沙的人道主义危机提醒人们：“结束巴勒斯坦 - 以色列冲突的恶性循环的唯一途径是充分实施两国解决方案，建立一个独立的巴勒斯坦状态，并纠正遭受历史的不公正状态，并由遭受的历史不公正持续。巴勒斯坦人”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/04/112/11752/11752D7F-8950-444F8 -813b-b2230a0f9054_a66cec46.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;巴勒斯坦联合国联合国特使里亚德·曼苏尔（Riyad Mansour）（中心）在一场安全理事会会议之前，以考虑成为巴斯特的竞标全联合国成员于周一。照片：通过xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者说，中国似乎正在从这种立场上获得外交。&lt;/p>; &lt;p>; Zhu Yongbiao。兰州大学说，鉴于华盛顿从中东转移到包含中国的关注点，战争对美国 - 中国的竞争产生了影响。&lt;/p>; &lt;p>;北京自从总统以来就扩大了其在中东的经济利益和外交业务习近平上台，随着美国从该地区撤退。在巴勒斯坦问题上，这都成为两国之间竞争的重点。”他说。 “因为很明显，美国对中国进行了校准。” &lt;/p>; &lt;p>;在罕见的举动中，在越来越多地促进自己作为公正的和平经纪人。为期六周的停火，允许人道主义援助提供。&lt;/p>; &lt;p>;回应批评北京正在使用冲突来反击美国，中国代理联合国代表的戴宾，上周指责华盛顿“操纵”联合&lt;/p>; &lt;h3>;在王的呼叫中，中国敦促我们扮演建设性的中东角色&lt;/h3>; &lt;p>;朱说，美国对以色列的坚定支持是美国的困境，北京抓住道德高空的“机会”。如今，其亲以色列立场适得其反，爆发了数十年来最严重的冲突，中国理所当然地对美国的错误政策进行反驳和反击，这也符合国际社会的大多数观点。他说。&lt;/p>; &lt;p>;埃米尔·阿夫达利安尼（Emil Avdaliani）是佐治亚州第比利斯欧洲大学的国际关系教授，他说中国从中东，乌克兰的分心以及俄罗斯与西方之间的对抗中受益。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“美国可能不太能够积极参与印度太平洋地区，”阿夫达利亚尼说。战争的方法“错误”。&lt;/p>; &lt;p>;这是对加沙战争对拜登连任的影响和华盛顿的全球地位的影响的担忧，最近的一项调查表明，我们在穆斯林占多数国家中的知名度在东南亚的下降，虽然向中国有挥杆。而且，由于全球制度正在发生变化，中国预计在欧亚大陆会爆发类似的危机。曾经看到过对加沙的声誉损害，中国的任何收益都是“肤浅的和短暂的”。在阿拉伯街上获得的收益。 - 甚至是该地区许多紧迫挑战的解决方案的一部分。国家安全研究还说，当被视为一个整体时，这显然还不是中国的净收益。在其他地方 - 并且已经在反对对胡塞（Houthi）对国际水道的袭击方面的决心，中国显然也无法为自己的船只提供任何国际安全。美国提出的表演北京关于关心巴勒斯坦人的真实面孔 - 显然，对它的举动而言，这显然要重要。兰州大学的全球和区域声誉以及范围缩小了其获得以色列商业和技术的范围。 &lt;p>;“中东与美国之间的竞争和合作最近是双边关系的特征，”朱说。在主要大国中 - 重要的是，中国没有兴趣寻求在该地区统治或取代美国。”他说。 “所以有合作的机会和空间。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stars bring glitz and glamour to Hong Kong Film Awards, with The Goldfinger widely tipped as a big winner]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3258980/stars-bring-glitz-and-glamour-hong-kong-film-awards-goldfinger-widely-tipped-big-winner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 22:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/14/4420b6fc-5898-4a17-99a3-8d59ae847f77_3a6e7972.jpg“ alt =”>;电影奖。照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电影明星和名人在周日晚上将浮华和魅力带到了著名的香港电影奖中，金手指倾向于成为大赢家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;颁奖典礼的颁奖典礼，被广泛认为是当地的奥斯卡颁奖典礼，在Tsim Sha Tsui的香港文化中心举行。&lt;/p>; &lt;p>;老兵演员托尼·李·奇维 - 韦伊（Tony Leung Chiu-wai）被广泛贴心。最喜欢的演员最喜欢的是他在金手指中扮演华丽的骗子的角色。这部电影定于1980年代，有12项提名，包括最佳电影。&lt;/p>; &lt;p>;今年，这是五个最佳电影提名人 - 在宽敞的日光下，时间仍然使页面，疯狂的命运，金指和金指和有罪的良心占据了奖项的所有主要类别的提名。&lt;/p>; &lt;p>;在广阔的日光下，一部关于记者在老年人和残疾人中暴露虐待案件的记者的戏剧，领导了16项提名。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2024/04/14/8cc6f7f0-9bbb5-4377-437-437-80-80f6-ce42222222cf6d016595959595 。 >; &lt;/div>; &lt;p>;在12个类别中提名的提名仍然翻页，而金手指则是五命的，而疯狂的命运和有罪的良心分别有10个提名。&lt;/p>; &lt;p>; leung是最佳男主角奖的冠军五时代，以有罪的良心与Dayo Wong抗衡，鲍伊（Bowie Lam）在宽广的日光里，时间及时仍然翻开页面，而达彭（Da Peng）则尘土飞扬。&lt;/p>; &lt;p>;周日的表演与Yoyo Tse Wing-Yan因在Fly Me to Moon中的角色而获得了最佳新表演奖。她早些时候在台湾的黄金马奖和香港电影导演奖上获得了相同的奖项。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/04/14/14/243DF927-92DE-4BF1-A7D3-1A22222A7251A7251A6C_1126E908.JPG“ ALT =”女演员奖。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位22岁的年轻人扮演了来自中国大陆的年轻移民Lam Tsz-yuen的角色TSE在后台采访中说，她喜欢“感谢全世界”。 ：香港的尼克·切克（Nick Cheuk）获得最佳新导演&lt;/h3>; &lt;p>;最佳新导演奖（Nick Cheuk Yik-him）的戏剧，他的戏剧是关于家庭创伤和学生自杀的戏剧，时间仍然翻页，该页面被提名为最佳电影，最好的演员，最佳导演和最佳剧本等。努力阻止另一场悲剧发生，因为他本人面临一系列家庭问题。在亚洲电影奖上。&lt;/p>; &lt;p>;雷切尔·隆云（Rachel Leung Yung-ting）因其在宽广的日光中的角色而获得了最佳女配角奖。这位30岁的年轻人在一个住宅护理之家扮演一个智障女孩，后来在那里的校长强奸。&lt;/p>; &lt;p>; Leung感谢制作人员，并说：“我觉得我是一个非常幸运的女孩，我在该行业遇到了很多好导师，他们从未停止过使我成为更好的女演员。对于所有演员来说，这是一个梦想成真。它讲述了一个算命的故事的故事，他与一个年轻人越过道路，他们强烈渴望谋杀，并试图改变后者的命运。&lt;/p>; &lt;p>; Tung Wai因爆发点获得了最佳动作编排奖。 &lt;/p>; &lt;p>;最佳声音设计用于金手指Nopawat Likitwong。 Lik Wong和Benson Poon赢得了这部电影的最佳视觉效果。&lt;/p>; &lt;p>;也是电影项目中的埃里克·林（Eric Lam赢得了最佳摄影。&lt;/p>; &lt;h3>;有争议的学校纪录片在香港电影奖中赢得了最佳照片&lt;/h3>; &lt;p>;台湾电影《猪，蛇》，《蛇》和《鸽子》获得了亚洲最佳亚洲中国语言奖。这部电影是关于一个犯罪分子，他发现他只是台湾第三大想要的逃犯，并踏上了超越前两个的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;艾伦·莱昂（Allen Leung）和戴维·理查森（David Richardson）赢得了《疯狂命运》的最佳电影编辑。 &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，经验丰富的电影服装经理Tong Ping获得了“专业精神奖”。 Tong在交易中被许多人俗称“大姐妹Ping”，在27岁时加入了幕后电影制作团队，在400多部电影中工作了43年以上。&lt;/p>; &lt;p>; Tong接受了她的接受授予观众的热烈鼓掌。她感谢她的家人和所有支持她作品的人。&lt;/p>; &lt;p>;去年，当地电影业享有反弹。随着恢复流行后正常性和整个城市电影院的全面重新开放，可以放映更多的电影。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，有50部电影有资格参加该奖项，这标志着大幅增长约50％，而前一年为33％。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 22:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German Chancellor Olaf Scholz begins China visit amid mounting European concerns over unfair competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3258977/german-chancellor-olaf-scholz-begins-china-visit-amid-mounting-european-concerns-over-unfair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.14 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/14/15054AC6-1BA0-4D48-AF50-2BB726710F91_564CE851.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; olaf Scholz访问了Chongqing中的Bosch Productional。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;德国总理Olaf Scholz于周日抵达中国中国城市Chongqing，这是在欧洲和北京之间越来越多的三天访问中的第一回合不公平的竞争。&lt;/p>; &lt;p>; Scholz伴随着大型商业代表团，并希望利用这次旅行来建立经济关系。&lt;/p>; &lt;p>;中国外交部表示他将与XI Jinping总统和总统见面总理李·昆格（Li Qiang）稍后在访问中讨论两国之间的关系和普遍关注的问题。&lt;/p>; &lt;p>;他的政党包括德国的环境，农业和运输部长以及宝马首席执行官奥利弗·齐普斯（Oliver Zipse）等商业领袖以及来自梅赛德斯 - 奔驰和西门子的高管。&lt;/p>; &lt;p>;这是索尔兹在2022年11月第一次访问后，在他上任后第二次上国之旅。今年。&lt;/p>; &lt;p>; pang enongying是四川大学国际政治经济学教授的主席，他说，舍尔兹的访问很可能会帮助德国公司，特别是在新的能源汽车行业中，进一步在中国发展了他们的业务。 /p>; &lt;p>;“中国西南部曾经在经济上欠发达，但现在是一个新的经济增长中心，”庞说。 H3>; &lt;p>; Shangyou News隶属于Chongqing Daily的在线新闻平台，他说，截至2月，德国在西南都会大都会的总共建立了84家公司”。&lt;/p>; &lt;p>; Scholz对大型访问的访问始于一家工厂，由德国公司Bosch建立的氢燃料电池 -  Chongqing和邻近省Sichuan的当局一直热衷于该领域近年来发展。&lt;/p>; &lt;p>;尽管北京对中国经济状况的积极消息传递，但人们对其直接增长前景的持怀疑态度越来越怀疑，庞说，舍尔兹的访问表明，“德国和欧盟都想要知道中国经济的真实情况”。经济与贸易交流与中国的合作”。 14/B194F765-FDB5-45E0-B58E-1281ACAE4F09_39B5954F.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国是德国最重要的交易合作伙伴，并吸引了德国公司的广泛投资。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;德国联邦统计局在2月份表示，“中国是2023年第八年的德国最重要的贸易伙伴”。&lt;/p>; &lt;p >;根据海关总部的数据，>;双边商品贸易从一年前下降了8.7％，至2023年的2068亿美元。中国的出口同比下降13％，至1006亿美元。&lt;/p>; &lt;p>; Scholz的访问发生在欧盟越来越担心外国公司不面对水平的竞争现场引用市场障碍和诸如市场障碍和诸如市场障碍因素的关注点。工业过剩。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，中国德国商会发布了一项调查，其中三分之二的企业质疑他们认为他们面临“不公平竞争”。&lt;/p>; &lt;p>;商会说：“在中国本身和全球市场中，中国和德国的公司越来越成为竞争者。 >; &lt;p>;与此同时，欧盟一直在寻找使其与中国的关系“降低风险”的方法，并减少供应链中的关键依赖性。&lt;/p>; &lt;p>;去年10月，布鲁塞尔开始对电动汽车的补贴进行调查制造商在担心这些公司正在帮助中国公司削弱其欧洲竞争对手，并向其他行业（例如绿色能源）进行调查。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，德国去年也启动了中国的第一个战略，它承诺要就互惠互利的问题继续与北京交谈，同时也支持欧盟的疾病努力。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，中国驻德国驻德国大使告诉《邮报》，德国公司已经给予了“德国公司的信心投票。 ”通过积极拥抱中国市场，展示了两国之间经济关系的实力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>