<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who is Ong Beng Seng, the Malaysian tycoon linked to Singapore’s fallen ex-minister Iswaran?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281196/who-ong-beng-seng-malaysian-tycoon-linked-singapores-fallen-ex-minister-iswaran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/4647ff13-5d28-4055-a4c6-dda9c88ac89e_24d700ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚酒店大亨王明成抵达新加坡国家法院在周五。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在以前部长易华兰为中心的新加坡最受关注的政治丑闻的中心，另一个名字脱颖而出——王明成，该国最富有的大亨之一并因将一级方程式赛车引入其海岸而受到广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;酒店地产有限公司 (HPL) 的联合创始人发现自己第二次卷入争议，并被指控教唆 Iswaran 的罪行和阻碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，这位前交通部长在承认收受 Ong 及其同事 Lum Kok Seng 超过 40 万新元的礼物后被判处 12 个月监禁，造成了以下后果：此事在新加坡的政界和商界引起了反响，令其精英阶层相互交织的生活令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 的一位前同事称他“具备精明商人的一切特质；他是一位精明的商人”。一位不愿透露姓名的消息人士表示，“他是一位超级网络达人，远在千里之外就能嗅到巨大的商机”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区的另一位前商业伙伴对翁表示同情，并告诉《亚洲周刊》：“他真的非常喜欢新加坡。他为这个地方做了很多事情。他为这个城市国家注入了时尚和活力。”&lt;/p>;&lt;p>;Ong，78 岁，马来西亚人，年轻时移居邻国新加坡，在航运保险和石油贸易领域拥有广泛的职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;1975 年，他加入了由其岳父 Peter Fu Yun Siak 创办的石油贸易公司郭国际。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，在郭国际任职期间，他利用了自己敏锐的洞察力根据 PrestigeOnline.com 2023 年的一份报告，他利用市场波动来准确预测油价趋势，这帮助他赚取了数百万美元的利润。这一成功为他在五年后的 1980 年成立自己的公司 HPL 奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;1982 年，该公司在城邦上市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/b52f13bc-daa7-47ec-ae88-a17bc488797b_966e6f60.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Iswaran（左）与一级方程式集团首席执行官 Stefano Domenicali 和 HPL 联合创始人 Ong Beng Seng（右）在 2022 年新加坡大奖赛期间。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ong 的丈夫 Christina Fu 本身就是一位非常成功的女商人，也是时尚零售商 Club 21 以及运营 Como 的 Como Group 的所有者酒店和度假村。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这些年来这位酒店经营者基本上没有出现在聚光灯下，但在新加坡大奖赛期间，他经常出现在滨海湾街赛道上。在正在进行的调查中，他参加了最后两届比赛。在上个月今年的比赛中，一家当地媒体发现翁在围场与澳大利亚车手丹尼尔·里卡多互动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这位商人的公众形象却因争议而受到损害。 1995 年，当时的副总理李显龙和他的父亲、建国总理李光耀以打折价格从 HPL 购买了公寓，他的公司因此受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;父子二人随后被清查。尽管 Ong 的 HPL 因不遵守证券交易所规则而受到指责，但经过独立调查，李光耀认为存在不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道，1996 年事件发生后，李光耀这样评价 Ong：“他是一个直率的商人。让我们非常小心，不要毁掉企业家。他是一名企业家，我很钦佩他作为一名企业家。”&lt;/p>;&lt;p>;目前围绕 Ong 和 Iswaran 的爆料让新加坡政界和商界精英之间的互动成为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家告诉《亚洲周刊》，这对执政的人民行动党来说是一个重大案件，该党即将在明年举行选举，因为它使人们更加关注该党所坚持的高标准。&lt;/p >;&lt;p>;这个城市国家长期以来一直以保持低腐败率而自豪，多年来在国际反腐败指数上表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;易华兰本周宣判后，总理黄循财表示，政府做正确的事，“无论政治成本或同事和朋友入狱时我们感受到的个人痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;9 月 24 日，审判发生了意想不到的转折，伊斯瓦兰认罪并随后被判刑因四项作为公务员收受礼物罪和一项妨碍司法公正罪名被判处最高 12 个月监禁，高于检方寻求的六至七个月监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/c07dc055-c1d4-4a04-8d67-6aff96ffdba4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊斯瓦兰于周四因贿赂和妨碍司法公正被判处 12 个月监禁。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在案件审理过程中，法庭获悉，Ong 曾向这位前高级内阁部长赠送礼物，包括新加坡 F1 大奖赛门票、英超联赛门票和一张“乘坐这位亿万富翁的私人飞机前往多哈，费用全付。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 的下一次出庭日期定于 11 月 15 日。&lt;/p>;&lt;p>;在此案发生之前，有关 Ong 私生活的细节很少– 尽管关于他丰富多彩、有时傲慢的性格以及他熟练的交易能力的传闻已经传得很远。&lt;/p>;&lt;p>;在 20 世纪 90 年代，Ong 凭借他对达成交易的热衷，赢得了声誉和在国家媒体和时尚商业杂志上获得“远东酋长”和“千笔交易王子”等称号。一位亲密的商业伙伴此前曾对《亚洲周刊》表示，“与该地区的国王和王后在一起”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在丑闻，他作为新加坡上流社会堡垒的声誉仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;“我宁愿每天和他一起吃晚饭，而不是一个单调的童子军……新加坡的活力和兴奋很大程度上归功于他，”一位亲密的同事去年 7 月告诉《亚洲本周》。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong stock market boom local restaurants a boost amid National Day ‘golden week’ break]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281197/hong-kong-stock-market-boom-local-restaurants-boost-amid-national-day-golden-week-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 13:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/eea503ef-e86b-4eb4-95ef-3201725331ac_26e023a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆一年一度的“黄金周”假期从 10 月 1 日至7. 图片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港近期股市的繁荣带动了当地餐饮业的生意，而中国大陆“黄金周”假期的推出也带动了餐饮业的增长。行业领导者表示，一些中小型酒店的入住率有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;他们周六还表示，酒店正在适应预订模式的变化，并提供更稳定的客房价格，作为吸引客人的策略的一部分&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数继前一周飙升 13% 后，本周早些时候上涨 10.2%，这是继北京上个月推出最激进的经济刺激计划以支持内地疲软的经济之后房地产和股票市场。&lt;/p>;&lt;p>;“两周前，我对 10 月 1 日食品和饮料行业业务的估计为 2.8 亿港元（3,610 万美元）”，该公司总裁黄家和 (Simon Wong Ka-wo)香港饮食业联会表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位行业领袖表示，他已将预估调整至 3 亿港元，与去年的数字持平。&lt;/p>;&lt;p>;“随着恒生指数的变化，持续上升，食客似乎会花更多钱或在最后一刻决定预订外出就餐，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 补充说，数千家餐厅提供的大量折扣起到了帮助作用，吸引了&lt;/p>;&lt;p>;每年的黄金周假期从10月1日至7日，平均每天有约212,040名内地游客来港旅游。假期首三天。&lt;/p>;&lt;p>;9月27日至10月1日期间，香港平均每天有312,039名居民离港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/60e0172b-fc85-4a43-bb03-22f2f84606d9_1516350c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位立法者表示，他注意到游客选择最后一刻预订的新趋势。图片：Antony Dickson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔定邦表示，部分价格较实惠的中小型酒店亦录得满租率。 &lt;/p>;&lt;p>;“客房供应充足，行业定价相对克制，”他表示。 “酒店也意识到，他们可以以更稳定的价格吸引更早的预订，即使是批量预订。”&lt;/p>;&lt;p>;旅游业立法会议员姚伯良表示，客房价格比去年至少降低了 10% ，因为许多游客只停留一晚左右。&lt;/p>;&lt;p>;立法者补充说，他注意到游客选择最后一刻预订的新趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人在最后一刻预订他说：“香港与大湾区其他地区之间的交通便利，意味着旅行可以非常自发，无论他们是留下来取决于他们的感受以及是否有事情可做。这可能会给酒店运营带来挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine seizes US$6 million in cash, jewellery from official accused of helping draft dodgers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281193/ukraine-seizes-us6-million-cash-jewellery-official-accused-helping-draft-dodgers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 12:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/b01cf7ce-7135-4143-8c59-b4e84a048edb_48eb281c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员床上铺着一叠美元纸币在乌克兰赫梅利尼茨基地区的一次突袭中回家。照片：SBI/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰调查人员周五表示，他们在突袭一名涉嫌帮助男子躲避动员的国家官员的住所时，发现了成堆总计近 600 万美元的现金。&lt; /p>;&lt;p>;这次突袭是对一项非法计划的调查的一部分，该计划将潜在的逃避兵役者登记为残疾人。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰为与俄罗斯的战争寻找新兵，一些人不愿意参加战斗国家调查局（SBI）突击搜查了赫梅利尼茨基西部地区医疗委员会一名负责官员及其儿子（一名经理）的家SBI 表示，“在搜查过程中，他们发现了近 600 万美元的各种货币现金。”&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰国家养老基金中还发现了设计师珠宝。报道称，调查人员称，在该女子的工作场所，他们还发现了“10万美元”，以及一些伪造的医疗文件、带有假名的“逃兵”名单和SBI 发言人奥列格·斯洛博迪安 (Oleg Slobodian) 表示，这些官员因涉嫌欺诈、洗钱和非法致富而于周四被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控最高可判处 12 年监禁&lt;/p>;&lt;p>;调查人员称，在突袭期间拍摄的一段视频中，床上铺满了成捆的现金，而一名身份不明的男子躺在上面，触摸着钞票。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查人员称，在突袭过程中，该女子试图通过将 50 万美元装在袋子里的钱扔出窗外来隐藏部分资金。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员称，该家庭拥有 30 块钱。乌克兰的住宅物业、一家酒店，奥地利、西班牙和土耳其的房地产，以及银行账户中的近 230 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;另外，在东部哈尔科夫地区，乌克兰 SBU 安全部门周五表示，因类似计划宣布逃避兵役者残疾而拘留了 13 人。&lt;/p>;&lt;p>;SBU 表示，该计划涉及哈尔科夫市一个地区医疗委员会的负责人以及“各个医疗机构的负责人”。&lt; /p>;&lt;p>;SBU 声明称，调查人员在搜查中发现了超过 50 万美元的现金。&lt;/p>;&lt;p>;据称，被告制作了有关客户病史和住院治疗的虚假文件，以表明他们患有残疾，根据紧急程度收取 2,000 美元至 5,000 美元的费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia eyes lands of opportunity amid trade diversification despite warming China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3281092/australia-eyes-lands-opportunity-amid-trade-diversification-despite-warming-china-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/e04a75b2-3dcb-481e-8f6d-78f5fec397c9_f1ff0813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 2009 年以来，中国一直是澳大利亚最大的贸易伙伴。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，尽管北京和堪培拉之间的关系升温，澳大利亚仍将继续推进贸易多元化，而该地区的其他选择也正在准备变得更具竞争力，尽管没有一个单一市场可以做到这一点。取代中国。&lt;/p>;&lt;p>;自2009年以来，中国一直是澳大利亚最大的贸易伙伴，但两国关系在2020年恶化，导致各种贸易禁令和限制。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，两国关系有所改善，九月底，澳大利亚财长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 对北京进行了为期两天的访问，这是澳大利亚财长七年来首次访问中国首都。&lt;/p>;&lt;p>;在与中国最高经济官员举行会议期间- 根据国家发展和改革委员会的说法，查尔默斯与规划机构讨论了吸引外国投资、合作的挑战和机遇以及进一步就经济政策进行沟通，两国是相互“互补”的。&lt;/p>;&lt;p>;但是此前的紧张关系，包括供应链中断以及澳大利亚乳制品、牛肉、棉花、葡萄酒、龙虾和煤炭中国市场的丧失，已经导致澳大利亚政府敦促其出口商实现多元化。&lt;/p>;&lt;p >;“除非你所在的行业是典型的中国强势行业，例如资源、农业和精选的非必需消费品行业，否则很难判断这个幅员辽阔的国家（中国）正在发生什么，”澳大利亚-中国学院的校友彼得·帕克（Peter Park）说青年对话，促进双边沟通。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Park 指出，偏见和信息不对称影响商业决策，并补充说，澳大利亚政府的多元化重点正在“全面展开”，其“面向 2040 年的东南亚经济战略”愿景。&lt;/p>;&lt;p>;该战略于去年 10 月启动，概述了大幅增加澳大利亚与东南亚之间双向贸易和投资的切实可行的途径。&lt;/p>;&lt;p >;根据外交和贸易部的数据，去年与中国的货物和大宗商品贸易额为 2,190 亿澳元（1,500 亿美元），占澳大利亚出口额的 32.5%。&lt;/p>;&lt;p>;对于东南亚来说，2023年，东盟与澳大利亚的双向贸易额达1834亿澳元，高于其与日本、美国或欧盟的双向贸易额。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，该地区显示出的迹象让人想起北京奥运会后中国增长的黄金时代，”Park 补充道，他也是 Floridge Exports 的创始人兼销售主管，该公司是一家与澳大利亚高增长食品和饮料企业合作的咨询公司。 /p>;&lt;p>;“由于制造业推动的增长、广阔的海岸线、廉价的劳动力和相对缺乏监管，越南一直是重要的市场之一。不过，显着的成功还有待观察。”&lt;/p>;&lt;p>;北京外国语大学澳大利亚研究中心主任李建军表示，“更加友好的关系”不会阻碍澳大利亚向其他亚洲国家开放的努力市场。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，澳大利亚企业被鼓励开拓其他亚洲市场，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果其他亚洲市场更具吸引力，澳大利亚企业就会足够明智，不会错过他们。”&lt;/p>;&lt;p>;但李指出，很难取代中国市场，因为它“大、成熟、稳定，与澳大利亚市场完美互补”，并且完全多元化除非澳大利亚仅出于地缘政治原因实施该战略，否则不会发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚中国商业理事会在6月份发布的一份关于澳大利亚与中国的经贸关系的报告中表示，双边关系已进入通过平衡地缘政治风险和贸易联系进入新阶段。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的增长继续为澳大利亚出口商带来机遇，不断壮大的中产阶级推动了对许多商品和服务的需求。报告称：“澳大利亚必须提供的服务。”经济合作与发展组织的数据显示，澳大利亚 2023 年和 2024 年的经济增长分别放缓至 1.9% 和 1.4%。昆士兰大学经济学教授John Quiggin也排除了中国经济放缓会给澳大利亚出口商带来重大问题的可能性，他指出：该地区的其他市场也将推动需求。&lt;/p>;&lt;p>;“除英国和美国外，我们的 15 大出口市场均位于亚太地区。 Quiggin 表示：“只要该地区整体增长强劲，就很容易将销售从中国转移到其他地区市场。”&lt;/p>;&lt;p>;亚洲开发银行的预测显示，亚洲发展中国家的增长前景澳大利亚和太平洋地区 2024 年的增长率已从 4 月份预测的 4.9% 上调至 5%，而 2025 年的增长预测仍保持在 4.9%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管看到了多元化带来的一些积极成果，但澳大利亚中国商业理事会指出，2022-23年，中国占澳大利亚铁矿石及精矿出口的84.7%，成为澳大利亚铁矿石运输的“主导伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的钢铁需求现在能源经济与金融分析研究所全球钢铁行业首席分析师西蒙·尼古拉斯 (Simon Nicholas) 表示：“需求放缓的速度开始快于此前的预期。”&lt;/p>;&lt;p>;“需求的任何放缓都会对钢铁行业产生重大影响。澳大利亚经济。例如，铁矿石价格每吨下降 1 美元，必和必拓的息税折旧及摊销前利润将减少 2.33 亿美元。”他以这家总部位于墨尔本的跨国矿业和金属公司为例补充道。&lt;/ p>;&lt;p>;尼古拉斯指出，日本和韩国等成熟的钢铁市场并没有表现出显着的需求增长，而印度虽然是钢铁需求增长的关键市场，但它是自给自足的。&lt;/p>;&lt;p>;“更多对铁矿石的需求可能来自东南亚，但考虑到中国市场的规模，该地区很难取代中国不断下降的需求。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“世界上大部分钢铁都是由中国制造的在中国。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Malaysia’s PAS made a ‘brilliant move’ to consolidate political power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3281134/how-malaysias-pas-made-brilliant-move-consolidate-political-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/04/223c1555-1429-447c-8174-f1900ef4a1d1_8dfc3d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德（中）在发布会上9 月，SG4 Group Sdn Bhd 成立。照片：Facebook/TunDrMahathir&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚四个州属——吉打州、吉兰丹州、玻璃市和登嘉楼州——成立了一家联合公司，以集中资源、共享财富。虽然这个新企业是否会吸引对马来西亚伊斯兰党 (PAS) 管辖的四个州属的投资还有待观察，但如果目标是巩固政治权力，那么这既是一个及时且具有战略意义的举措。&lt;/p>; &lt;p>;9月初，据报道，联邦反对党国民联盟（PN）统治的四个州政府联合成立了一家名为SG4 Group Sdn Bhd的公司。该公司的目标是集中资源四个相对农村州属公平分享财富，每个州属持有该公司 25% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;据该公司顾问称，前总理马哈蒂尔·穆罕默德、登嘉楼州、吉兰丹州和吉打州都拥有稀有财富土元素，而玻璃市有白云石，用于加工这些元素。登嘉楼州和吉兰丹州也拥有宝贵的石油和天然气资源，而吉打州和玻璃市则拥有农业用地。因此，该集团将重点关注的五个关键集群是基础设施和物流；贸易、投资和工业；农业和粮食安全；教育和人力资本；和新的收入来源。每个州将任命一名执行委员会成员来领导每个集群。&lt;/p>;&lt;p>;将各州聚集在一起的想法并不新鲜。 2008 年大选后，当希望联盟（当时的人民党）统治槟城、霹雳州和雪兰莪州时，曾尝试制定共同的政策纲领。然而，希盟第一个任期内取得的最大成果是主办首席部长峰会，将三个州（后来霹雳州​​转手国阵（BN）后，只有两个州）与他们的助手和公务员聚集在一起，讨论行政问题。 &lt;/p>;&lt;p>;SG4集团基于共享资源、共享财富的理念而进行的创新，堪称首创。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/cf5b7a87-b936-487a-a922-b7ea8bcabc5b_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊党的支持者聚集在马来西亚吉打州的兰卡威。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;州政府受到过度集权的联邦结构的限制，在这种结构中，各州的责任相对较少，收入也很少，因此不断扩大举措以控制其资产通过国家经济发展公司或国家级政府关联公司。成功的例子包括柔佛机构和雪兰莪州务大臣机构。虽然设立一家跨国公司并不寻常，但它能否实现吸引投资的主要目的仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;SG4 的推出引发了几个问题。&lt;/p>;&lt;p>;首先，虽然这四个州属国盟管辖，但现实情况是这四个州的大部分议席均由伊党控制。因此，这是一个 PAS 或 PN 领导的实体吗？在宣布成立SG4的新闻发布会上，马哈蒂尔的两侧是四个州的首席部长，他们都来自伊党。这传达的信息是，这本质上是伊党的一项举措，并展示了伊党在联盟中相对于其合作伙伴土团党的实力和显着地位。&lt;/p>;&lt;p>;如果是这样的话，伊党正在带头，并且展示它作为一个主要的国家级政党所必须提供的东西。事实上，就在两年前，穆希丁·亚辛（Muhyiddin Yassin）和伊斯梅尔·萨布里·雅各布（Ismail Sabri Yaakob BN-PN）执政期间，伊党就尝到了执掌联邦政府的滋味。在最近的一次采访中，登嘉楼州首席部长艾哈迈德·桑苏里·莫赫塔尔博士证实了这一点，他表示，SG4 的目标不是追逐利润，而是“巩固议价能力”。玻璃市和吉打这两个最小、农村人口最多的州属尤其会从这种安排中受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Samsuri 还表示，这四个州属将在两到三个州属中证明自己的潜力。距下一次选举还有几年。该党有长远的打算。同样，当希盟联盟在2008年至2018年期间在雪兰莪和槟城执政时，它也采取了积极的立场，希望通过首先在州一级进行良好的治理来证明自己是一个替代性的执政联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;第二，SG4安排将展现怎样的经济发展模式？作为一个伊斯兰政党，伊党可能打算展示一种特定类型的经济发展，使其与 2018 年国阵之前的发展主义模式充分区别。在国阵执政 50 多年期间，它采取了一种将发展与某种形式的福利提供相结合的方法，尽管可以说没有系统地管理。在信奉“伊斯兰国家”模式数十年之后，伊党自 2008 年起转向“福利国家”理念。&lt;/p>;&lt;p>;就此而言，值得注意的是，最近在布城成立了一个新的智库，其位置发出强烈信号。 《未来研究》的使命是“揭示当代挑战的复杂性”和“提供植根于伊斯兰智慧的新鲜叙述”，据传是 Samsuri 的创意，他也于 8 月 5 日主持了该项目的启动。&lt;/p>;&lt; p>;虽然这无疑是联邦反对派大肆宣扬的一个机会，但这种计划的可行性仍然存在疑问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/04/1afac9c7-8247-41ce-85d2-5ec2a021f5bc_89371ff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;吉隆坡郊区巴生港的集装箱。贸易和投资属于马来西亚联邦政府管辖。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，贸易和投资属于联邦政府管辖。为了真正使 SG4 具有吸引力，它必须与马来西亚投资发展局等联邦机构合作，因为该机构负责向公司提供税收优惠和补助。&lt;/p>;&lt;p>;第二，人才作为这些州属仍然缺乏关键资源，这些州属的毕业生更有可能迁移到巴生谷的城市中心——尽管如果有留下来的激励措施，这种趋势可能会逆转。&lt;/p>;&lt;p>;第三，结论是即使在集体汇集资源的情况下，投资者是否会对各州提供的产品感兴趣仍不清楚。熟悉商业环境及其利益相关者对于国家领导层至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果该集团存在的目的更多的是为了巩固权力而不是为了盈利，那么这就是这是一个明智的举动，尤其是考虑到伊党打算在下次选举中占领彭亨州。它允许各州作为一个集体阵线与联邦政府进行谈判，特别是在石油特许权使用费和马来西亚领海权利等持续争端方面。除了与沙巴和砂拉越有关的问题外，没有任何永久性平台可以解决州与联邦之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;在联邦政府认真对待这一问题并组织有意义的对话中心之前，各州将越来越多地要求更多，挑战现状并继续与该国政治中心讨价还价。这是否会产生政治成本最终取决于安瓦尔·易卜拉欣政府决定如何应对。 SG4 集团的组建及其未来发展是该国持续迈向更加平衡的联邦制模式的重要里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;Tricia Yeoh 博士是尤索夫伊萨东南亚研究所 (ISEAS – Yusof Ishak Institute) 的客座研究员和实践副教授马来西亚诺丁汉大学政治与国际关系学院。本文首发于ISEAS – 尤索夫伊萨研究所评论网站&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Win in China EV tariffs vote leaves EU relieved yet wary over Beijing’s likely retaliation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3281178/win-china-ev-tariffs-vote-leaves-eu-relieved-yet-wary-over-beijings-likely-retaliation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.05 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/05/8184f8d1-c359-4e67-942e-07e9ed99898c_3c8892b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟对大陆制造的电动汽车征收新关税，例如这些由中国奢侈品牌 Voyah 实施的，将于 10 月 31 日之前实施，为期五年。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，欧盟委员会总部发出了近乎可闻的松一口气，因为它获得了欧盟 27 个成员国的足够支持，对中国制造的电动汽车征收关税。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;最终结果相差甚远：尽管北京和柏林疯狂游说反对，但在要求阻止对进口产品征收高达 35.3% 关税的 15 个国家中，只有 5 个国家投了反对票.&lt;/p>;&lt;p>;十几张弃权票在纸面上可能看起来不像是热烈的支持，但在布鲁塞尔，它们被视为同时为委员会的调查结果提供虽然不冷不热的支持，同时又不被北京报复的火线。 &lt;/p>;&lt;p>;如果失败，欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)的强硬对华议程将在她的第二个委员团队到位之前就泡汤。&lt;/p>;&lt;p>;这也会损害欧盟的11 月美国总统大选后唐纳德·特朗普可能回归之前的可信度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟继续对电动汽车征收反补贴税的决定意义重大，因为“它加强了新的委员会，并且法国投资银行 Natixis 的艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示，“它发出了关于欧盟与中国关系的正确信号，也表明了在总统选举前与美国的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;投票通过后，暴露了欧洲食物链顶端的分歧。法国投票支持关税，德国反对。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，德国总理奥拉夫·肖尔茨花了数周时间给其他欧洲领导人打电话，试图说服他们站在他一边，同时他否决了持不同意见的联盟伙伴的决定迫使柏林投反对票。&lt;/p>;&lt;p>;这些努力几乎没有收获：在 7 月份对同一问题进行的指示性投票中，只有四名支持者。周五的投票中又增加了一个国家：德国本身。&lt;/p>;&lt;p>;“其中的利害关系怎么强调都不为过。如果肖尔茨在最后一刻成功推翻关税，这将证明中国依靠个别成员国的努力是正确的，并成为压垮欧盟外交经济政策努力的最后一根钉子。”欧洲改革中心。&lt;/p>;&lt;p>;“电动汽车关税仍将通过，因为其他国家，包括传统的柏林盟友荷兰，都在坚持到底。”&lt;/p>;&lt;p>;北京方面的联合也没有这样做。胡萝卜加大棒收获颇丰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/05/166a9555- 250f-47f7-8ab4-890c01ee13ee_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨（Olaf Scholz）连续数周游说欧盟成员国投票反对对中国电动汽车征收关税。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然西班牙首相佩德罗·桑切斯在访问北京期间公开反对关税，但他的政府最终投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;塞浦路斯，北京的传统盟友，从七月份的“反对”变成了弃权。尽管爱尔兰的乳制品行业受到了中国商务部的调查，但爱尔兰还是从弃权票变成了赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在松了口气的同时，布鲁塞尔官员现在正在为一场长期战争做好准备。&lt;/p>;&lt;p>; >; &lt;p>; EU消息来源预计中国的报复将在11月初认真进行，当时EV关税可能已签署为法律并生效。&lt;/p>; &lt;p>;这可能包括反倾销职责至少在法国干邑上。而且官员们正在关注一些重要的矿物质供应。&lt;/p>; &lt;p>;直到那时，此后也预见，北京也将继续推动方法来结束或减少其公司的关税。&lt;/p>; &lt;/p>;中国商务部在一份声明中说，&lt;p>;技术谈判定于周一继续进行，这一发展将使要求进行谈判和解的政府和公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/05/ae17885c-bbbb8-4ba6-900d-f2f4206d0852_df852_df8ce7c6.jpg6.jpg“ &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国商务部长王·温托（右）于9月与德国经济部长罗伯特·哈贝克（Robert Habeck）参加了一次会议。预计双方之间的技术谈判将继续拍照：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在布鲁塞尔中，对实际可以实现的目标进行了期望。&lt;/p>; &lt;p >;到目前为止，谈判的重点是设定电动汽车进口的最低价格，但是这些是必须符合世界贸易组织规则的复杂事业。&lt;/p>; &lt;p>;而不是一份毛毯交易，谈判者必须将一个复杂的拼图拼凑在一起侧面与受关税影响的每家汽车公司交易。&lt;/p>; &lt;p>;瑞典的贸易部长本杰明·杜萨（Benjamin Dousa）暗示，一项协议可能是由中国吉利（Geely）拥有的汽车制造商沃尔沃（Volvo）的工程&lt;/p>; &lt;p>;的标准10％进口关税的职责为18.8％。对于沃尔沃（Volvo Cars）而言，”杜萨（Dousa法国和西班牙，希望他们能为更多的中国公司建立工厂并为欧洲土壤带来工作奠定基础。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但这两条道路都带有坑洼。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;欧洲的汽车行业陷入了销售下降和强烈的中国竞争危机中，仅关税就无法解决。&lt;/p>; &lt;p>;在本月致该委员会的一封信中，欧洲汽车制造商协会问为了扩展燃烧发动机的逐步淘汰，指出支持EV增长所需的基础设施。车辆：充电和氢化基础设施，以及竞争性的制造环境，负担得起的绿色能源，购买和税收优惠以及可靠的原材料，氢和电池的安全供应。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，一些欧盟官员不愿接受中国对该部门的广泛投资，这是由于安全问题的结合以及它不会促进欧洲自己的行业的事实。&lt;/p>; &lt;p>;“中国电动汽车生产的本地化在政策制定者专注于与互联车辆相关的网络安全和数据安全风险的时候，无法完全缓解欧洲对中国公司的过度依赖中国公司的好处。” &lt;/p >; &lt;p>;“汽车部门对中国技术的宽松政策不仅可以使欧洲容易受到这种风险的影响，而且还与G7盟友（尤其是美国）相矛盾，这是一种采取限制性方法。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong must cut size of proposed research centre by 60%, residents say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281185/hong-kong-university-must-cut-size-proposed-research-centre-60-residents-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/47cecf42-b77a-4780-9eed-3fb28e189430_ec86d3ff.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;降低。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;居民坚持认为，除非香港最古老的大学同意将其缩小并调整设计后，否则应将其拟议的研究中心搬迁，除非其缩小60％ 。消息人士称，/p>; &lt;p>;虽然最初的计划是为全球创新中心（GIC）的建设开始于2027年的阶段，但在决定修改它之后没有特定的时间范围。&lt;/p>; &lt;p >;大学曾表示，新中心将使学者和科学家能够进行跨学科的边境研究。&lt;/p>; &lt;p>;由当地居民组成的HKUGIC公共代表团体表示，在最新公告后谨慎乐观，但坚持认为这是很乐观的除非将项目显着缩小，否则需要搬迁。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只有适当降低现场大小和开发，或者考虑搬迁，我们才会支持该计划。&lt;/&#39; p>; &lt;p>;说，它认为，如果说60％的人减少了他们，公众将支持实际的“研究”动机。&lt;/p>; &lt;p>;根据大学的说法，该中心占4.72公顷（ 11.6英亩）或在玛丽皇后医院附近的Pok Fu Lam Road上大约六个足球场的区域，将是世界一流的学术和科学研究设施。&lt;/p>; &lt;p>;它还将包括教学空间，会议，办公室，员工宿舍，餐饮和支持设施以及向公众开放的景观美化区域。在拟议的开发和大部分建筑物中，并指定了更多的绿色空间来解决利益相关者的意见。&lt;/p>; &lt;p>;该组织表示，尽管该大学声称该中心将用于进一步推动上游全球创新，但只有39个&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，其余61％的中心是大会或展览空间，办公室和住宅住宿的多余发展。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/05/04aadb6e-ce20-4f7c-924c-924c-672d40ab308b _686e78b_686e78c9.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港大学。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;消息人士说，HKU承认居民的强烈反对，并在完成计划时会考虑他们的意见。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;内部人士说，大学没有特定的时间表来实施该计划。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说：“建立中心。用来“不确定”，而不是按计划的“其他指定用途”注释给GIC。项目。&lt;/p>; &lt;p>;，但居民小组质疑在此阶段重新分区的需求。时间，尤其是在没有任何可接受且可行的发展计划的情况下。” P>;“土地使用的变化意味着HKU已经放弃了原始计划，”陈说。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，她希望该大学能与居民举行更多的深入会议，并听取他们的意见。 &lt;/p>; &lt;p>;其他议员陈·霍夫（Chan Hok-Fung）表示，考虑到强烈反对的居民的意见对于大学而言至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;“这对社会来说将是双赢的情况如果居民和大学可以达成协议，”他说。该市在基础研究中的领先地位。&lt;/p>; &lt;p>;，但根据其规划报告，将需要砍伐2,000多棵树。在该网站的4.72公顷中，4.12公顷位于政府拥有的绿化带中，使用该绿色带有需要经过城镇规划委员会批准的分区。&lt;/p>; &lt;p>;，但该计划面临着3500多名居民的重大反对。社区，在5月的法律挑战警告中呼吁搬迁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hiker sent to hospital after boar attacks her on Tai Mo Shan camping trip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3281189/hong-kong-hiker-sent-hospital-after-boar-attacks-her-tai-mo-shan-camping-trip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 11:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/998DBB17-360F-413B-A700-0149FB8741AE_FB3EA2BA.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期六早上的小时。照片：Icable News &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港妇女在周六早上凌晨被送往医院，因为一头公猪在城市最高的山峰露营时睡觉时袭击了她。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;部队在凌晨2.09收到了一份报告，说该动物在她和另一位徒步旅行者露营时咬了这位29岁的妇女。&lt;/p>; &lt;p>;紧急人员警方说，搜寻了受害者，被发现的受害者被发现5厘米，将她的一只腿割伤，并将她送到了Tsuen Wan的Yan Chai医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;。一个“动物叮咬”，并补充说没有发现野猪的痕迹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent, Guillemot family said to consider buyout of Assassin’s Creed publisher Ubisoft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3281190/tencent-guillemot-family-said-consider-buyout-assassins-creed-publisher-ubisoft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 11:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/d2252d50-fd9a-4ae6-bb5b-bb82cd26da4_fa4_fa41be83.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在公司的股票价格投资中，将Ubisoft出售给战略投资者。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tencent Holdings和Ubisoft Entertainment的创始Guillemot家族正在考虑选择选择，包括今年损失了一半以上的市场价值，包括对法国视频游戏公司的潜在收购。 &lt;/p>; &lt;p>;中国互联网巨头和吉勒莫特兄弟一直在与顾问交谈，以帮助探索稳定育碧并增强其价值的方法，并要求不认同讨论的人私人问题。人们说，正在讨论的可能性之一将涉及将公司私有化。自1996年该公司首次公开募股以来。&lt;/p>; &lt;p>; UBISOFT的股票今年下跌了约40％，使该公司的市值约为18亿欧元（20亿美元）。 Tencent在4月底拥有Ubisoft的净投票权的9.2％，而Guillemot家族的持有约20.5％。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/05/d5fcb6f9-d166-d166-4abc-8fc9-9e9e939509527d_149f_149fa345.jpg“ “颜色：＃999;”>;法国视频游戏公司Ubisoft是受欢迎的刺客历史行动 - 冒险冒险系列的所在地。照片：ubisoft &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一些少数股东（包括AJ投资）一直在推动企业家或将育碧出售给股票投资者的战略投资者。&lt;/p>; &lt;p>;考虑因素是早期的，并且没有确定性会导致交易。根据人民的说法，腾讯和吉利莫特家族也在考虑其他替代方案。 Tencent的代表是通过收入经营世界上最大的视频招募业务的代表，在中国为期一周的国庆假期期间无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，Ubisoft的股票在超过超过一个以上的最低水平下跌至最低该公司削减了预期销售的前景十年，并延迟了预期的刺客信条阴影标题。&lt;/p>; &lt;p>; ubisoft在过去的几年中一直在努力从流行时期的生产中恢复过来这导致了发布新游戏和取消标题的延迟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/10/05/5B31D2-1140-4767-BF9C-758BAA922696_6382C10F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”法国。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;包括黑石和KKR＆Co在内的几家私募股权公司正在研究2022年Ubisoft的潜在竞标，而视频游戏行业的大量交易，彭博新闻中当时报告。&lt;/p>; &lt;p>;当年晚些时候，创始人与腾讯合作，腾讯公司除了在Ubisoft持有的直接利益外，购买了49.9％的Guillemot Brothers Holding Company。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。分析师将这笔交易视为使求职者拒之门外的一种方式，使兄弟俩能够控制ubisoft的治理，而Tencent的股份则限制在10％以下，而没有运营否决权。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Deal，Tencent在五年内也无法出售其在Ubisoft的股票，此后，Guillemot家族有权首次拒绝。尤比索夫特（Ubisoft）董事长兼首席执行官伊夫·吉列莫特（Yves Guillemot）在去年的一次采访中说，该协定仍然允许兄弟俩与他们想要的任何人交谈和合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mercedes owner in South Korea insults driver, refuses to pay over body odour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3281191/mercedes-owner-south-korea-insults-driver-refuses-pay-over-body-odour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 11:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/da8b2511-db48-46cb-b7c8-63b5c0557be0_5555666df6.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以男人的体气为原因。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一张替代司机的视频在韩国的梅赛德斯老板受侮辱后反复道歉，后者拒绝因假定的体味而支付驾驶费在线。&lt;/p>; &lt;p>;一篇名为“梅赛德斯老板拒绝付款，说他闻起来的帖子”在周四在一个在线社区中分享，并伴随着捕获事件的视频。&lt;/p>; &lt;p>;该人发布该视频的人，被标识为A先生，描述了前一天晚上（10月2日）在地下停车场中如何拒绝了他的25,000韩元（18美元）的费用，因为汽车老板声称驾驶员闻到了。&lt;/p>; &lt;p>;该视频显示一个男人，据信是梅赛德斯的所有者，面对一名穿着白色的司机，问：“为什么我要向缺乏基本体面的人支付25,000韩元？” &lt;/p>; &lt;p>;驾驶员明显摇晃，嗅着自己的衣服并反复道歉，低下头。&lt;/p>; &lt;p>;当汽车老板打电话给驾驶服务并提高声音时，情况升级，说：“现在无家可归的人现在成为司机吗？我的汽车散发出这个人的气味。驾驶员继续嗅他的衣服，并反复道歉，说：“对不起”。&lt;/p>; &lt;p>;梅赛德斯老板继续责任驾驶员，问：“你怎么不知道你闻到味道？”驾驶员回答说：“我承认，我闻到了”，然后再次道歉。&lt;/p>; &lt;p>;原始海报对驾驶员表示同情，说：“看着驾驶员嗅探自己的衣服真是令人心碎。他一直道歉，很明显他担心汽车所有者会向他报告并阻止他获得其他驾驶工作。目击事件的旁观者将钱转移给了驾驶员。他说：“我希望所有者向驾驶员提供适当的道歉。 /p>; &lt;p>;该事件引发了激烈的辩论，数百个评论涌入。&lt;/p>; &lt;p>;大多数用户对驾驶员表示愤怒和同情，诸如“观看视频使我感到愤怒”之类的评论。那个可怜的司机”和“我希望驾驶员对此不会受到太大的伤害。”但是，有些人同情汽车老板，问道：“气味必须有多糟？我有类似的经历。”其他人则反驳说，“如果气味这么难闻，他应该在乘车前把司机送走。”到达目的地后拒绝付款是不可接受的。” &lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;发布</description><pubDate>Sat, 05 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oasis US tour sells out, stokes controversy over fake tickets flooding resale sites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3281186/oasis-us-tour-sells-out-stoking-controversy-over-fake-tickets-flooding-resale-sites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.05 10:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/05/FF66CBCF-5F54-4784-A434-98DEC6E875CB_6F258D02.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。巡回演出者Nation Entertainment Inc.表示，乐队在包括芝加哥，洛杉矶和多伦多在内的城市售出了近500,000张门票。日期为2025年8月和9月。&lt;/p>; &lt;p>;乐队周四警告球迷，售票员Stubhub和生动的座位在公众的销售日期之前出售假票。根据乐队的帖子，OASIS将Ticketmaster和Twickets命名为美国和加拿大唯一的官方经销商。&lt;/p>; &lt;p>;国家独立地点协会是一个行业贸易集团，在周三向国会发了一封信。这笔至少有9,000张伪造的票已在转售平台上出售，并呼吁对票务进行调查。 Live Nation在周四的转发中回应了该小组和乐队的职位。 p>; &lt;p>;“门票可能会出现在公开销售面前的转售市场上，因为许多行业利益相关者（例如季票持有人，赞助商和专业经销商）会尽早获得 -  Oasis就是这种情况。” /p>; &lt;p>;生动的座椅同样的回应是，其绿洲门票是由卖方购买和拥有的，还包括公司的座位节省座椅计划的门票，该机票允许球迷代表卖方购买票。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>;“出于各种原因，包括赞助交易和季票关系，在公开销售开始之前，专业卖家在公开销售开始之前就很普遍。” &lt;/p>; &lt;p>;乐队宣布他们将在分裂15年后重新统一后，绿洲巡回赛引起了全球兴趣。该小组在两个创始成员之间分歧后分手，诺埃尔兄弟和利亚姆·加拉格尔（Brothers Noel）和利亚姆·加拉格尔（Liam Gallagher）在1990年代闻名，例如Wonderwall，不要回头愤怒。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;门票出售后Tour的英国约会日期，销售引起了争议，因为他们使用“动态定价”，这在需求激增时价值急剧变化。乐队表示，将抛弃其美国约会的定价机制，当座位开始销售时，Ticketmaster广告价值为81美元至381美元。高级座位和票务套餐的成本更高。&lt;/p>; &lt;p>; Live Nation因其自己的门票销售惯例而受到抨击。司法部涉嫌垄断现场音乐会市场，起诉票务人员。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>