<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Danish government prepares bill to stop Koran burnings after Muslim countries’ demands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232349/danish-government-prepares-bill-stop-koran-burnings-after-muslim-countries-demands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 19:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/15b9464f-1af3-4863-9ce9-e61be513276a_f30b6eb4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;丹麦政府周五表示，正在提议立法禁止焚烧在公共场所复印《古兰经》，这是北欧国家缓和与穆斯林国家紧张关系的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦和瑞典最近几周发生了一系列公共抗议活动，其中《古兰经》的复印件被被烧毁或以其他方式损坏，激起了穆斯林国家的愤怒，他们要求北欧政府停止焚烧。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将提出立法，禁止对具有重要宗教意义的物品进行不当处理。司法部长彼得·胡默尔加德 (Peter Hummelgaard) 在新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该提案将因此对公开焚烧《古兰经》、《圣经》或《托拉》等行为进行处罚，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;“优先目标”：瑞典在焚烧古兰经后将恐怖威胁级别提高至高&lt;/h3>;&lt;p>;政府拒绝了一些丹麦反对党的抗议，这些反对党称禁止焚烧古兰经将侵犯言论自由。&lt;/p>; &lt;p>;“我从根本上相信，有比焚烧东西更文明的方式来表达自己的观点，”胡默尔加德说。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦外交部长拉尔斯·洛克·拉斯穆森 (Lars Lokke Rasmussen) 在 7 月表示，政府将寻求“找到一个合法的途径”。工具”，这将使当局能够防止在其他国家驻丹麦大使馆前焚烧《古兰经》的副本。&lt;/p>;&lt;p>;违反新法律将被处以罚款或最高两年的监禁，Hummelgaard说。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露预计议会何时对该法案进行投票。&lt;/p>;&lt;p>;邻国瑞典也表示，正在研究如何从法律上限制对《古兰经》的亵渎，以缓解近期威胁后的紧张局势这导致该国安全官员提高了恐怖主义威胁级别。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s tokenised green bonds saw efficiency gains from blockchain-based trading, HKMA says, but challenges remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3232338/hong-kongs-tokenised-green-bonds-saw-efficiency-gains-blockchain-based-trading-hkma-says-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/2d494594-e218-483c-8369-84c77250adac_bffd52a7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首个基于区块链的债券证明代币化可以提高效率、流动性和透明度据香港金融管理局 (HKMA) 称，这种技术在债券市场上很受欢迎，但要实现广泛采用，还需要解决一些挑战。&lt;/p>;&lt;p>;香港事实上的中央银行发行了 8 亿港元（1.02 亿美元）。作为该市成为虚拟资产中心和促进可持续融资努力的一部分，该市于 2 月份发行了代币化绿色债券。&lt;/p>;&lt;p>;该计划名为“Project Evergreen”，表明分布式账本技术 (DLT) 的使用实现了“金管局在周四发布的结论文件中表示，运营状况显着改善。该机构还强调了仍有待解决的问题，包括不同系统之间互操作性的潜在问题，例如，当人们用法定货币购买基于区块链的债券时，可能会出现这种问题。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管近年来在全球范围内发行债券，但债券代币化仍处于起步阶段；金管局总裁余伟文在报告中写道：“要想得到广泛采用，必须克服多重挑战。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港发行了世界上第一只政府代币化绿色债券，价值相当于美国1.02 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;虽然典型的债券发行流程涉及多个组织通过不同的系统进行交互来管理发行、结算、支付和赎回，但 DLT 通过“将所有不同各方聚集到一个公共平台上”来提高效率，提供金管局写道，“这是一个不可改变的单一事实来源”。&lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，DLT 还允许“即时、同时”进行结算，从而减少流程中的风险和延误。&lt;/p>; &lt;p>;该论文还得出结论，允许在 DLT 平台上进行二级交易可以提高流动性和透明度，因为 Project Evergreen 债券的此类交易目前通过传统的场外交易 (OTC) 方式进行。然而，金管局补充说，实施这一点具有复杂的技术要求和法律影响，包括需要证券牌照。&lt;/p>;&lt;p>;该银行表示，碎片化仍然是未来的一个主要挑战，不同 DLT 平台之间的互操作性金管局指出，数字债券发行仍涉及一些纸质流程。报告称，该行业需要时间来取代几十年来的现有做法，并且该市的法律和监管框架需要“微调”。&lt;/p>;&lt;p>;拥抱基于区块链的证券这是香港去年秋天认真推出的虚拟资产行业发展努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，总部位于香港的中银国际控股有限公司（BOCI）发行了 2 亿元人民币（美元）价值 2800 万美元）的全数字结构票据作为以太坊区块链上的代币。&lt;/p>;&lt;p>;虽然传统票据由中央证券存管机构 (CSD) 持有，但中银国际和瑞银的产品是作为智能合约创建并注册的瑞银 (UBS) 在 6 月份告诉《华盛顿邮报》，直接在以太坊网络上进行交易，不涉及 CSD。&lt;/p>;&lt;p>;该市还启动了一项新的监管制度，要求为该市客户提供服务的加密货币交易所必须获得证券和监管机构的许可。期货事务监察委员会 (SFC)，允许散户参与。&lt;/p>;&lt;p>;本地公司 HashKey 和 OSL 是根据证监会早期自愿计划获得许可向专业交易者提供数字资产服务的唯一两家交易所，本月表示他们的牌照已升级，允许他们在等待新牌照制度的全面批准期间向散户投资者提供服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK police investigate deaths of 88 people linked to Canadian self-harm websites, man charged with 2 deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232342/uk-police-investigate-deaths-88-people-linked-canadian-self-harm-websites-man-charged-2-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 19:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/61b8eabd-e117-4660-9daa-3cd60f9c33d7_e1baacc9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国警方周五表示，他们正在调查英国 88 人的死亡事件他们从加拿大网站购买了据称向有自残风险的人提供致命物质的产品。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查是今年早些时候肯尼思·劳 (Kenneth Law) 在加拿大被捕引发的国际调查的一部分。被控两项咨询和协助自杀罪名。加拿大警方称，来自多伦多地区的劳利用一系列网站推销和销售亚硝酸钠，这种物质通常用于腌制肉类，如果摄入，可能会致命。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，劳涉嫌发送信息至少 1,200 个包裹发往 40 多个国家/地区。美国、意大利、澳大利亚和新西兰当局也已展开调查。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大寻求推迟对精神病患者实施安乐死&lt;/h3>;&lt;p>;英国国家犯罪局表示，已确认了 232 名精神病患者的身份。截至 4 月的两年内，从这些网站购买产品的英国人，其中 88 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，正在调查英国境内是否发生了任何犯罪行为，但“目前为止”目前阶段，在这些案例中，从网站购买的物品与死因之间尚无确认的联系。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们对死者的亲人表示最深切的同情。他们得到了警察部队经过专门训练的警官的支持，”国家犯罪局副局长克雷格·特纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“在与皇家检察署协商后，NCA 决定对潜在的潜在犯罪行为进行调查。在英国实施的刑事犯罪。这项行动正在进行中。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该机构补充说，在目前的早期阶段，从网站购买的物品与 88 起案件中任何一起的死亡原因之间都没有“确认的联系”。 &lt;/p>;&lt;p>;劳，57 岁，曾是一名在高端酒店厨房工作的航空工程师，5 月份在加拿大被捕，并被指控犯有两项咨询或协助自杀罪名，此前他向卧底记者承认“许多人据《卫报》报道，“许多、许多、许多”的人在服用他在网上销售的物质后死亡。&lt;/p>;&lt;p>;NCA 在 4 月份收到情报后表示，英国人一直在购买产品来协助据《卫报》报道，如果劳因与英国死亡事件有关而受到指控，他会立即与警方联络，对英国所有指定的收件人进行福利检查。必须被引渡到英国，在英国协助自杀最高可判处 14 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New World rebuts blogger’s claim of debt woes, as its shares and bonds slump on Hong Kong exchange]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3232329/new-world-rebuts-bloggers-claim-debt-woes-its-shares-and-bonds-slump-hong-kong-exchange?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 18:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/8137bfe3-3d0f-4ecb-8f68-08c5b2374fca_840f753c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由于债务水平的猜测，新世界发展股价创下六个月来最大跌幅该房地产开发商由香港最富有的家族之一拥有。&lt;/p>;&lt;p>;该公司股价在香港交易所下跌 7.2%，至 9 个月低点 16.08 港元，创最大盘中跌幅自 2 月 24 日以来，该股收复部分失地，收于 16.32 港元。其中一只永续债券暴跌近 12%。&lt;/p>;&lt;p>;一位化名博主在社交媒体上发帖提出多项指控，“包括暗示新世界已承诺其项目”以获得融资，据公司发言人称。&lt;/p>;&lt;p>;“这些指控都是虚假和误导性的”，并且可能被用来“操纵[公司]债券和股票以谋取个人利益，”该发言人表示，并补充说此事已报警方调查。&lt;/p>;&lt;h3>;新世界否认出售K11 Atelier股份，称“现金储备充裕”&lt;/h3>;&lt;p>;香港地产商债务全面下跌，人们担心他们可能会在房地产过剩的情况下难以清理库存。今年香港房地产市场明显放缓。根据仲量联行的最新报告，上半年竣工的 7,600 套公寓中，截至 6 月底仅售出 55%，低于过去五年 78% 的平均售出率。&lt;/p>; &lt;p>;新世界债券下跌 7.2% 至 12%。经济衰退蔓延至同为开发商希慎兴业 (Hysan Development) 出售的债务。&lt;/p>;&lt;h3>;亿万富翁郑氏计划斥资 46 亿美元收购新创建，以缓解新世界的债务负担&lt;/h3>;&lt;p>;新世界由香港第三富豪控制家族本周寻求通过收购要约完全控制其基础设施部门新创建集团，目标估值为 358 亿港元（46 亿美元）。该要约将有助于减轻新世界发展 (NWD) 的债务负担。&lt;/p>;&lt;p>;该家族通过周大福企业，以每股 9.15 港元的价格收购其尚未拥有的新世界发展，溢价 14.5%该股票上周因该公告而停牌前的最后交易价格。它计划保留新创建的上市地位。&lt;/p>;&lt;p>;此次要约收购的是非其直接控制的约 95% 的股份，其中包括新世界发展 (NWD) 持有的 60.9% 的股份，新世界发展是一家家族控制的开发商，已被与债务负担作斗争。周大福企业拥有新世界发展45.24%的股份。&lt;/p>;&lt;p>;该区块价值218亿港元，新世界发展拟从中派发40亿港元，即每股1.59港元作为特别股息予股东，获得他们的批准。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands of Rohingya protest in Bangladesh 6 years after exodus: ‘we want to go home with our full rights’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3232321/thousands-rohingya-protest-bangladesh-6-years-after-exodus-we-want-go-home-our-full-rights-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 17:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/15d84eac-549c-4e71-981c-2d3fbf52d29d_e1dafbc2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，数千名罗兴亚难民在孟加拉国难民营集会，要求安全返回家园缅甸正值暴力事件迫使他们背井离乡的六周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是大约 100 万无国籍少数民族的家园，他们中的大多数人逃离了 2017 年的军事镇压，目前正在接受种族灭绝调查。国际刑事法院。&lt;/p>;&lt;p>;难民营中猖獗的无法无天现象、国际人道主义援助的削减以及大肆宣传的遣返协议缺乏进展，人们普遍感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>; “我们要求缅甸恢复公民身份。这不是什么新鲜事，我们过去和现在都是缅甸公民，”罗辛亚社区领袖卡迈勒·侯赛因 (Kamal Hussain) 说。 “他们正在慢慢地试图从缅甸的历史中抹去我们的名字。”&lt;/p>;&lt;h3>;罗辛亚人冒着死亡、被走私者强奸的危险逃离缅甸和孟加拉国&lt;/h3>;&lt;p>;全国各地举行了几场抗议活动尽管季风倾盆大雨，缅甸边境附近的定居点仍杂乱无章。&lt;/p>;&lt;p>;据负责维护难民营安全的武警营称，最大的一个定居点约有 10,000 名难民。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们这里不安全，挫败感与日俱增，”19 岁的难民穆罕默德·伊姆兰 (Mohammad Imran) 说道。 “我们希望带着充分的权利回家。”&lt;/p>;&lt;p>;预算削减迫使联合国世界粮食计划署今年大幅减少对罗辛亚难民营的人道主义援助，目前的口粮是每位难民每月 8 美元.&lt;/p>;&lt;p>;营养不良在难民中已经很普遍，人权组织表示，营养削减加剧了现有的困难。&lt;/p>;&lt;p>;暴力继续困扰难民营，这些难民营是武装团体和武装团体的所在地。 ”最大的难民定居点恶化……围绕这场旷日持久的危机的挑战继续增加，”联合国难民机构在本周的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国和缅甸正在制定一项试点计划，开始将罗兴亚人送回他们的家园尽管人权组织表示担忧，称他们返回的条件不安全。&lt;/p>;&lt;h3>;印度必须调查罗兴亚穆斯林的逮捕情况，停止镇压：人权组织&lt;/h3>;&lt;p>;被广泛视为来自孟加拉国的闯入者，留在缅甸的罗辛亚人被剥夺公民身份和获得医疗保健的机会，并需要获得许可才能离开他们的城镇。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸军政府首领敏昂莱（在镇压期间担任军队首脑）驳回了将罗兴亚人称为“虚构的”。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国一再表示任何遣返都是自愿的。&lt;/p>;&lt;p>;试点计划尚未开始，孟加拉国难民专员米扎努尔·拉赫曼表示，孟加拉国仍在努力与缅甸当局联系详细信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two-headed marriages’ in China abandon bride prices, dowries and children taking name of father as tradition ditched for modern practicality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3231914/two-headed-marriages-china-abandon-bride-prices-dowries-and-children-taking-name-father-tradition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/b62a8c09-d933-4867-ab1f-42af79ea72f3_ffc5b3a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一种被称为“双头婚”或两头婚的新型关系趋势，是为了应对不断变化的社会动态和日益增多的独生子女家庭而在中国出现的。&lt;/p>;&lt;p>;不断演变的婚姻过程有两个核心特征：没有彩礼或嫁妆，以及双方事先达成协议有两个孩子，一个孩子随父姓，另一个随母亲姓。&lt;/p>;&lt;p>;住房、车辆和其他生活费用均摊，配偶双方负责照顾自己的父母和孩子必须在重大节日期间轮流拜访双方家庭。&lt;/p>;&lt;p>;新的安排与中国传统的婚姻习俗形成鲜明对比，中国传统的婚姻习俗通常要求女性在结婚后成为丈夫家庭的一员，在丈夫的家庭中，她主要被看到&lt;/p>;&lt;p>;其他被放弃的传统婚姻习俗包括丈夫及其家人向新婚妻子的家人支付彩礼以及孩子随父姓。&lt;/p>;&lt;p>;被抛弃的妇女包括承担所有家务和照顾孩子的责任，假期探亲主要是去丈夫的家庭。&lt;/p>;&lt;p>;这些方法的类似版本可以追溯到明朝（1368-1644）和清朝（1644-1912） ）王朝，特别是在中国东部的江苏、浙江和上海等地区。&lt;/p>;&lt;p>;在浙江，这种做法被称为“两头相火”，意思是“把家族的血脉从两端延伸出来” ”，象征着家族血统的延续，不分性别。&lt;/p>;&lt;p>;据内地新闻媒体澎湃新闻报道，浙江经济的繁荣，加剧了无男嗣家庭对财产继承和分配的担忧，尤其是在“二代”实施之后。中国之前的一孩政策。&lt;/p>;&lt;p>;因此，“双头婚姻”成为这些家庭的自然选择。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，这种新模式在各地迅速蔓延。推动这一变化的另一个原因是，在超过1.8亿独生子女家庭的背景下，独生子女成人的需求日益增长照顾父母，使得女性主要照顾丈夫家庭的传统期望变得不可行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，不断上升的生活和养家费用以及现代工作生活的快节奏需要经济支持在这些新的家庭结构中，双方父母都会提供儿童保育帮助。&lt;/p>;&lt;p>;然而，公众对新方法的看法存在分歧。许多人承认这种现象在家乡很普遍，但认为这进一步削弱了妇女的地位，而不是带来更多的平等。&lt;/p>;&lt;p>;一位在线观察者表示：“这太令人愤慨了。生两个孩子，每个孩子的姓氏​​都不同，这和合法获得免费代孕有什么区别？”&lt;/p>;&lt;p>;而另一位则评论道：“女人冒着生命危险生两个孩子，把一个给新郎的家人，然后生下两个孩子。”一个只属于他们自己的。对于分娩伤害或工作场所歧视没有赔偿。认为这是公平的，确实是一个独特的视角。”&lt;/p>;&lt;p>;“这都是关于独生子女家庭的姓氏继承需求。叙述仍然是父权制的。这只是新瓶子里的旧想法。”另一位评论道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hi-tech direction on show as Premier Li Qiang visits economic barometer as US curbs, de-risking damage mounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232305/chinas-hi-tech-direction-show-premier-li-qiang-visits-economic-barometer-us-curbs-de-risking-damage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/aaade7d4-f752-4964-bc95-59817443158c_037eb793.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;李强总理结束了对中国制造业强省广东省为期三天的访问。周四，中国也被视为改革开放的前沿，在美国持续破坏性的技术限制和去风险努力的情况下，试图提振市场信心。&lt;/p>;&lt;p>;李克强访问了多个国家支持的企业据官方新华社报道，东莞和深圳的实验室和高科技企业呼吁加大技术创新力度，促进经济转型升级。&lt;/p>;&lt;p>;“这次巡演的政策方向恒生银行中国首席经济学家王丹表示，“很明显，就是国家将更多地致力于高科技和结构转型。”&lt;/p>;&lt;p>;“所以传统产业不是政策的重点”&lt;/p>;&lt;h3>;在美国科技战中，中国高科技产业出现“断崖式下滑”&lt;/h3>;&lt;p>;周二在东莞松山湖材料实验室，李说他希望&lt;/p>;&lt;p>;在中国散裂中子源，他表示，要加强基础研究，着力打造优势，努力实现关键技术突破。 &lt;/p>;&lt;p>;在深圳与地方政府和企业代表座谈会上，李克强表示，中国正处于经济转型升级的关键时期。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示，要推动制造业高质量发展和数字化，着力转变发展方式、优化经济结构，推动增长动力更大。&lt;/p>;&lt; p>;李克强出访之际，第二季度的经济数据令人失望，引发了人们对中国经济增长失去动力的担忧，尤其是在包括房地产行业在内的传统经济引擎陷入困境的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京设定了“ 5%左右”，今年早些时候，多家国际投行已将2023年增长预期下调至5%以下。&lt;/p>;&lt;p>;“广东是经济大省，也是中国经济的晴雨表，因此“受到特别关注。”经济学人智库首席中国经济学家苏越表示。&lt;/p>;&lt;p>;“所以每当经济增长遇到挑战时，中央政府都会去那里调查。”&lt;/p>; &lt;p>;广东作为一个出口导向型省份，不可避免地受到全球经济放缓的影响，而美国的科技限制也对广东的高端技术和制造企业产生了影响，苏补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“建设现代产业体系是李克强政府的重要任务。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅是出于对美国未来限制技术出口的担忧，也是对中国自身挑战的担忧，例如人口老龄化。”&lt;/p>;&lt;p>;苏补充说，北京三月份成立中央科学技术委员会后，预计会有更多关于工业现代化的政策。&lt;/p>;&lt;p>;由共产党直接监督，该委员会从科学技术部手中接管了中国科技发展的战略规划和政策制定。&lt;/p>;&lt;p>;周三在深圳走访包括华为在内的多家私营企业时，李克强承诺继续优化政府服务，为企业发展创造良好环境。&lt;/p>;&lt;p>;“要深化改革开放，在激发各类经营主体活力方面实施更多引领性改革李克强在座谈会上表示：“要加快建设全国统一市场，打造一流营商环境。”&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁采取更多创新举措，稳定我国国际市场份额，吸引更多外资进一步激发经济活力和增长动力。&lt;/p>;&lt;p>;考察期间，李克强还参观了预计明年全面通车的深中通道建设工地。&lt;/p>;&lt;p>;大桥是大湾区的核心基础设施项目——北京计划将广州、深圳等九个内地城市以及香港和澳门连接成一个综合经济和商业中心&lt;/p>;&lt;p>;赵锡军，中国人民大学金融学教授表示，粤港澳大湾区是国家区域发展的重要战略，交通基础设施网络是区域进一步一体化的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“除了“科技创新的政策方向，李克强视察重点基础设施项目，也为大湾区的发展指明了方向，完善基础设施有利于提高区域内资源的效率和更好的配置。”赵说。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fly larvae breeds success for Nepali women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3232317/fly-larvae-breeds-success-nepali-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 17:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/b46fe63b-2510-40f5-bb56-d83a1c8c371e_03e7f82a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在距离尼泊尔首都加德满都一个多小时车程的一个村庄里，六名妇女戴着黄色橡胶手套和外科口罩在棚子里工作，轻轻地将黑水虻的湿幼虫挤进小塑料容器中。&lt;/p>;&lt;p>;另一名妇女将梨和枯萎的蔬菜切成薄片来喂昆虫，这些昆虫通常被称为“昆虫”。 BSF，被关在两个塑料笼子里，笼子里装有用于人造光和热量的隔热板，以维持 74 平方米（800 平方英尺）的铁皮屋顶棚内所需的温度。&lt;/p>;&lt;p>;富含蛋白质的昆虫卵经过干燥后加工成鱼、鸡和猪的饲料，售价为每公斤 70 尼泊尔卢比（约 0.55 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;于 3 月开业，由以下机构提供 110,000 美元资助芬兰妇女银行通过尼泊尔女企业家协会慈善机构联合会，将苍蝇农场称为喜马拉雅山国家首个此类农场。&lt;/p>;&lt;p>;它由妇女拥有和经营，所有Bhardev 是一个人口约 2,500 人的小村庄，位于首都以南 30 公里（19 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔是世界上 10 个最贫穷的国家之一，村庄里的人们主要是自给自足的农民。妇女的经济状况尤其脆弱，除了小型的家庭农场外，没有额外的收入来源或就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔公务员的平均工资仅为每月 300 美元左右，因此从苍蝇幼虫中赚钱显然是村里妇女的一大进步。&lt;/p>;&lt;p>;她们预计在一个生产周期（45 至 60 天）内收获 3,500 公斤幼虫。&lt;/p>; &lt;p>;慈善官员 Jeebesh Bikram Adhikary 表示：“这是一种绿色企业典范，可以为女性提供额外收入，而不需要她们投入所有时间，而且对环境友好。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在试验“BSF 能否在极端寒冷和恶劣的气候条件下收获，”Adhikary 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，结果良好，我们希望将来将该设施扩展到奇旺或凯拉利，”他说，指的是尼泊尔南部平原的两个地区，那里的气候更加有利。&lt;/p>;&lt;p>;Ramesh Shrestha 经营着一个小养鱼场，准备成为客户。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以如果农场能够供应，每天最多购买 50 公斤饲料。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;领导和管理该农场的女性之一 Mana Maya Shrestha 表示，他们目前的客户主要是家禽&lt;/p>;&lt;p>;这位 47 岁的女士表示，一些女性不想从事此类行业。首先，她发现触摸昆虫及其卵“令人作呕”。&lt;/p>;&lt;p>;“我现在已经习惯了，”两个孩子的母亲说。 “我喜欢它们扭动时的感觉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s mining technology: smart drilling boosts oil and gas production fivefold in Tarim Basin, say scientists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232264/chinas-mining-technology-smart-drilling-boosts-oil-and-gas-production-fivefold-tarim-basin-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 17:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/93757cf3-4756-45ae-bf77-aff845bc4d7c_8d29b071.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;智能钻井技术精准探测中国塔里木盆地地下油气并引导中国科学家称，通过钻头达到最佳开采点，产量提高了五倍。&lt;/p>;&lt;p>;智能钻井为中国西北油田的开发提供了新的技术支撑。&lt;/p>;&lt;中国科学院（CAS）报告了八月初进行的生产测试。报告称，“塔里木盆地西部的TP259-2H井日产量为13.5吨石油和42,000立方米天然气，大约是邻近油井产量的五倍。”该项目由中国科学院朱日祥、​​邸青云等，与西北油田勘探开发研究院、中石化中原石油工程有限公司合作开展。&lt;/p>;&lt;p>;塔里木盆地白垩纪油气藏深度超过4000米（13,000 英尺）深，分布复杂且不均匀。它们以层状结构分离，其中岩层厚度仅 2-5 米，但深度波动超过 10 米。&lt;/p>;&lt;p>;传统定向钻井技术在开采这些资源方面受到限制。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该团队使用智能算法开发了具有米级分辨率的三维地质模型，涵盖“结构、岩石特性和成分”。该模型使他们能够预设钻井目标、设计水平井路径并预测可能的地质结构和油气接触。&lt;/p>;&lt;h3>;中国新疆石油的过去、现在和未来&lt;/h3>;&lt;p>;智能钻井系统以3D目标导航技术为“大脑”，以各种仪器为“眼睛”和“肢体”，协同配合，精准完成任务。&lt;/p>;&lt;p>;基于电磁的成像仪钻头上装有波浪作为它的眼睛。它向地层发送电磁波并接收反射信号，以探索岩石的电特性和边界。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份的一次采矿作业中，该仪器在深度达 4,538 米的地方连续工作了 229 个小时。米，准确识别砂体等低阻地层，为系统提供重要决策信息。&lt;/p>;&lt;p>;三维精准导航技术是系统的大脑。它利用预先建立的地下油气层结构模型，引导钻机到达最佳开采点。&lt;/p>;&lt;p>;灵活的旋转引导系统和地质导航系统，灵活引导钻机到达指定目标。 &lt;/p>;&lt;h3>;新疆塔里木盆地下隐藏着巨大海洋，面积比所有五大湖的总和还要大&lt;/h3>;&lt;p>;“该项目于2017年启动，现已形成具有自主知识产权的完整解决方案。基于该系统实现了智能深钻的目标。”中科院报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“该系统凝聚了数百名研究人员六年多的不懈努力。许多自主研发的仪器经过数百次现场测试和迭代，已完成技术定型，从样机过渡到工程模型。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia says Ukraine fired missile towards Moscow, targeted Crimea with drone swarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3232297/russia-says-ukraine-fired-missile-towards-moscow-targeted-crimea-drone-swarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/b412f9be-faaa-41de-96d6-8e5d433c0ff8_174d97a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯周五表示，乌克兰向莫斯科发射了一枚导弹，并用 42 架无人机袭击了克里米亚，这将是迄今为止已知的乌克兰对俄罗斯控制领土最大规模的协调空袭之一。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，一枚改进型 S-200 导弹在卡卢加州上空被击落，该导弹被击落。与莫斯科地区接壤。卡卢加市距莫斯科不到 200 公里（124 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;“这枚导弹被卡卢加地区上空的防空系统发现并摧毁，”国防部表示。&lt;/p>; &lt;p>;卡卢加州州长弗拉迪斯拉夫·沙普沙 (Vladislav Shapsha) 表示，没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰没有立即对这些报道发表评论，而且几乎从未公开声称对俄罗斯境内或俄罗斯控制的乌克兰领土上的袭击负责。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯国防部还表示，俄罗斯于 2014 年夺取并吞并的克里米亚遭到袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯称对莫斯科的无人机袭击受阻，乌克兰边境附近有 3 人死亡&lt;/h3>;&lt; p>;9 架无人机被防空部队摧毁，33 架无人机被电子战压制，并在没有到达目标的情况下在克里米亚上空坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科任命的港口城市塞瓦斯托波尔州长米哈伊尔·拉兹沃扎耶夫 (Mikhail Razvozhayev)克里米亚的克里米亚人在 Telegram 消息应用程序上表示，塞瓦斯托波尔郊区的多架无人机被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有有关袭击造成人员伤亡或损坏的报告，俄罗斯将此次袭击归咎于乌克兰。莫斯科附近的俄罗斯机场暂停航班数小时。&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月初两架无人机在克里姆林宫上空被摧毁以来，类似事件激增，此次袭击是最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已据称，摧毁俄罗斯的军事基础设施有助于比6月份基辅开始的反攻。总统弗拉基米尔·泽伦斯基在本周的一次国际会议上表示，基辅将“解除对”克里米亚的占领。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯没有表现出离开克里米亚的迹象，俄罗斯曾利用克里米亚向乌克兰发射导弹。&lt;/p>;&lt;p >;但乌克兰军事情报部门表示，它本周协助海军进行了一次“特别行动”，他们在克里米亚西端登陆部队，与俄罗斯军队发生交火，并升起了乌克兰国旗。&lt;/p>;&lt;p>;此次任务未得到俄罗斯证实，此次任务恰逢乌克兰独立日，似乎旨在表明乌克兰军队能够在克里米亚开展地面行动，并且该半岛并非无懈可击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰本周的军事情报另据报道，故意引诱一名俄罗斯军事飞行员将他的 Mi-8 直升机降落在乌克兰机场。俄罗斯尚未发表评论。俄罗斯一个受欢迎的支持战争的 Telegram 频道 Fighterbomber 表示，一架直升机迷路并意外着陆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prominent defender of Beijing’s policies Hu Xijin warns no one ‘really enjoys’ increasing social controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3232296/prominent-defender-beijings-policies-hu-xijin-warns-no-one-really-enjoys-increasing-social-controls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.25 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/25/a90b775a-a686-4f6e-9e78-7a37088120d4_b0658473.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国政策最引人注目的捍卫者之一已开始公开表达对以下问题的担忧：在北京实施数十年来最严格的意识形态控制之际，社会缺乏开放和宽容。&lt;/p>;&lt;p>;直言不讳的民族主义小报《环球时报》前主编胡锡进似乎发起了罢工周三，他在微博上发表了不同的语气，指出宽容和自由在中国社会的重要性，他说这是在 Covid-19 大流行后发展摇摇欲坠的经济的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都有他写道：“我们有兴趣创造一种既有原则又有足够的放松和自由空间的社会氛围。”“我们任何人都不应该有意识或无意识地参与推动螺旋式收紧的社会控制越来越多。我认为没有人真正喜欢生活在这种社会氛围中。”&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛通常以遵守官方路线而闻名，并且是 2019 年香港反政府抗议活动的著名批评者。在微博和X（前身为Twitter）等中国和国际社交媒体平台上嘲笑美国对这一流行病的处理。&lt;/p>;&lt;h3>;“凝聚人心”：中国高考检验对习近平思想的掌握&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;但在周三的帖子中，他敦促人们避免频繁抵制和攻击个人，称这只会产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，胡锦涛也在表态后发表了看法。喜剧演员李浩石和他的公司因五月份拿中国人民解放军流行口号开玩笑而受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;胡在微博上写道，社会应该有“犯错的空间”，避免日益增长的焦虑和恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;胡在微博上写道，社会应该有“犯错的空间”，避免日益增长的焦虑和恐惧。 >;&lt;p>;一位不愿透露姓名的大陆政治分析人士表示，胡锦涛表达这样的担忧有点令人惊讶，并表示他可能已经收到一个迹象，表明一些重要官员也在反思这一情况&lt;/p>;&lt;p>;这位学者表示，但目前还不清楚是否有迹象表明总体意识形态控制将会放松。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，国家主席习近平告诉共产党中央委员会。全国代表大会指出，国家“思想面貌发生了全局性、根本性的变化”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“党的新时代新理论深入人心”和“社会主义核心价值观”正在引起公众共鸣……网络环境不断改善。”&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛呼吁建立更加开放的社会，这可能是中国意识形态控制与经济政策之间日益紧张的一个症状，拉纳·米特 (Rana Mitter) 表示哈佛大学肯尼迪学院教授。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国人民大学重阳金融研究院执行院长王文也提出了类似的担忧，他指出，中国社会的开放理念“变得有些滞后和保守，特别是地方层面的制度开放正在放缓。”&lt;/p>;&lt;p>;王此前也曾直言不讳地捍卫北京的官方路线，包括 2021 年 8 月发布的一份报告批评王毅在 5 月份的一个自由贸易论坛上表示，一些地方官员将物流、信息和资本的流动视为“世界第一失败”。敏感甚至非常危险”。他说，他们也把正常的国际学术研究交流视为敏感，必须向上级请示。&lt;/p>;&lt;p>;“开放不足，改革不力，是中国发展潜力没有得到充分发挥的重要原因。”目前已释放，经济复苏动力仍不足。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;“净化思想”：中国文化警察引发过度杀戮的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;米特指出，尽管党的偏好非常紧张的意识形态环境，经济仍然低迷，有一种创业精神和增长难以刺激的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“经济增长依赖于信息的自由流动和可预测性商业用途。这意味着减少自上而下的控制，为更广泛的社会提供更多的实验机会。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>