<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can you ‘Trump-proof’ Nato? As Biden falters, Europeans look to safeguard military alliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269523/can-you-trump-proof-nato-biden-falters-europeans-look-safeguard-military-alliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/0f0e599d-61f8-472e-bd12-cef1bdc60253_9e6eb165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在 2019 年北约峰会上发表讲话。北约盟国本周将齐聚华盛顿举行峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对美国总统乔·拜登连任机会的怀疑与日俱增，使得前往华盛顿举行北约峰会的欧洲领导人面临着军事联盟最著名的批评者唐纳德·特朗普可能会当选的前景。重新掌管其最强大的军队。&lt;/p>;&lt;p>;北约由 32 个欧洲和北美盟国组成，致力于相互防御武装攻击，在峰会期间庆祝成立 75 周年，将通过团结强调力量周二。活动主持人拜登将盟友纳入全球网络，帮助乌克兰抵御俄罗斯的入侵，他称该联盟是有史以来最团结的。&lt;/p>;&lt;p>;但在幕后，一个主要话题将是为乌克兰的未来做准备。随着对北约不友好的极右势力在美国和包括法国在内的其他国家的势力不断增强，北约可能会出现分裂，这引发了人们对北约将得到多大程度的支持以及其成员国向乌克兰提供军事援助的担忧。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/82e32329-4007-4492-99b2-c0de8af138cf_e32c0559.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周日在宾夕法尼亚州费城艾里山基督教堂举行的教堂礼拜和竞选活动中发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在总统辩论中，拜登问特朗普：“你要留在北约还是要退出北约？”特朗普耸耸肩。&lt;/p>;&lt;p>;拜登糟糕的辩论表现引发了人们对这位81岁的总统是否适合担任总统还是应该辞去民主党总统候选人职务的狂热。&lt;/p>; &lt;p>;甚至在辩论之前，欧洲各国政府就已经深入磋商，如果特朗普在 11 月重新赢得总统职位并削弱美国的贡献，他们可以采取哪些措施来确保北约、西方对乌克兰的支持以及个别北约国家的安全能够持久。 &lt;/p>;&lt;p>;一些美国人和欧洲人称其为“防特朗普”的北约，或者当考虑到欧洲其他极右政治集团的政治进步时，它“防未来”。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/ff70b68d-ac6d-49b4-b61a-748b38c1bfbf_022d89f6.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 1 日，在乌克兰基辅独立广场，乌克兰人在为纪念阵亡的乌克兰士兵而竖起的乌克兰国旗前撑着伞遮阳。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周的峰会在共同防御联盟于 1949 年成立的城市举行，一度被认为是对北约忍耐力的庆祝。 。一位欧洲官员表示，现在看起来“黯淡”。&lt;/p>;&lt;p>;造成这种悲观的原因有两个：在特朗普盟友的国会共和党人推迟美国向乌克兰提供武器和资金的几个月里，俄罗斯在战场上取得了进展。以及对北约不友好的极右翼政府上台的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;该官员上周以匿名方式接受记者采访，讨论政府间的私人对话。&lt;/p>;&lt;p>;Rachel Rizzo，无党派智库大西洋理事会的北约高级研究员表示，她向欧洲人传达了一个直言不讳的信息：“对特朗普的第二个任期感到恐慌对任何人都没有好处。”&lt;/p>;&lt;p>;对于峰会上的盟友来说，她说，关键是要抵制住诱惑，不要沉迷于美国政治中前所未有的事件的细节，而要埋头准备西方对乌克兰的军事援助，并为美国支持的任何减少做好准备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/08/b6e1fe75-8247-490f-9def-7ea366e2fd8c_75284281.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，特朗普（左）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在芬兰赫尔辛基握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;特朗普在担任总统之前和之后都对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示钦佩，对北约则严厉批评，他经常将抱怨的焦点集中在美国分担该联盟成本上。拜登本人在近 30 年前就对欧洲人在北约中没有发挥自己的影响力的批评发出了警告。&lt;/p>;&lt;p>;1991 年苏联的解体让西方国家误以为俄罗斯的威胁已经被消除，从而导致军事冲突削减开支。现在，北约盟国正在加强军力，抵御普京更广泛的侵略，北约中有 23 个国家正在实现国防开支目标，创下历史纪录。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的前国家安全顾问约翰·博尔顿 (John Bolton) 表示，特朗普第二次表示任期将有助于美国退出北约。国会去年通过的立法使这一点变得更加困难，但总统可以简单地停止在部分或全部北约任务中的合作。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队没有立即回复寻求评论的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p >;同样，法国的选举似乎将使马琳·勒庞领导下的反对北约的极右翼政党获得更大的权力。极右势力也在德国取得进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些欧洲官员和分析人士表示，这只是民主国家选民忠诚度的上升和下降，北约以前曾处理过这个问题。他们以波兰为例，该国的一个右翼政党去年失去了权力，而该国人民一直是北约最热心的支持者之一。他们还注意到意大利，右翼民粹主义总理乔治亚·梅洛尼作为盟友赢得了赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲人表示，他们希望将对乌克兰的支持“制度化”，这在一定程度上是为了回应美国的政治动荡。即将离任的北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格去年访问华盛顿时承认，在美国对外援助计划延迟期间，欧洲盟国也未能向乌克兰提供足够的武器斯托尔滕贝格说，这就是“我认为我们应该发挥更强大的北约作用的原因之一——就是提供支持的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;一项可能的举措峰会将批准北约承担更多责任，协调对乌克兰军队的训练、军事和财政援助，而不是美国。欧洲人也在讨论让乌克兰人在北约机构中拥有更大的影响力，尽管目前尚未就乌克兰加入达成共识&lt;/p>;&lt;p>;欧洲人表示，北约国家正在协调关于乌克兰问题的声明，以便在峰会上明确表示，俄罗斯的进一步升级将面临西方的新的大规模制裁和其他惩罚。即使特朗普领导下的美国不采取行动，情况也是如此。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就北约的整体安全而言，除了欧洲盟国增加国防开支外，他们还正在制定不利于北约的国防战略。同样依赖美国。这位欧洲官员表示，人们越来越重视确保每个国家有能力派出军队并进行战争。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普领导下的美国合作伙伴的可靠性可能会降低，这引发了关于欧洲人在全球经济中发挥更大作用的讨论。总部位于波兰的安全智库东方研究中心表示，北约的核威慑力。美国现在在欧洲部署的核武器方面发挥着决定性作用。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲国家和加拿大的军事预算和经济规模较小，还需要数年时间才能填补北约中任何美国规模的漏洞&lt;/p>;&lt;p>;“如果一位美国总统上任后说：‘我们已经受够了’，那么欧洲肯定会填补美国的角色，”安全问题高级研究员约翰·德尼 (John Deni) 表示在大西洋理事会。 “英国人会跳上来。”&lt;/p>;&lt;p>;但是“即使他们承认他们没有能力，他们也无法以我们能达到的速度和规模做到这一点”，德尼说。 “我们在某种程度上证明了美国对乌克兰或北约的承诺是对特朗普或未来的证明，我认为这主要是幻想。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to demand Indian-owned Tata saves jobs at Wales steelworks, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269524/uk-demand-indian-owned-tata-saves-jobs-wales-steelworks-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.08 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/3fcc2733-80f4-467b-88d0-09619a5a55f1_c5725759.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔塔钢铁体育和社交大门上的威尔士龙俱乐部位于英国威尔士塔尔伯特港。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新任商务大臣乔纳森·雷诺兹表示，英国政府将要求塔塔位于威尔士塔尔伯特港的钢铁厂保留就业岗位，以换取国家对该行业的支持。&lt;/ p>;&lt;p>;雷诺兹在工党在周四的大选中获得压倒性胜利后上任不到两天，他周日告诉 BBC，他和总理基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 已经就该公司的计划与塔塔钢铁公司进行了交谈关闭南威尔士工厂的高炉，此举可能会影响约 2,800 名工人的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我将确保就业保障成为我们谈判的一部分。正在拥有，”他说。 “这并不是以我们过去考虑产业政策的方式来承保亏损企业。这是关于成为未来投资的合作伙伴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/d57950ea-4bad-46a6-98da-ea2b06c764f9_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国商务大臣乔纳森·雷诺兹。照片：PA Wire / dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钢厂工作岗位的命运是对新政府产业政策的早期考验。塔塔计划裁员，用更环保但劳动密集度较低的电弧炉取代高炉。&lt;/p>;&lt;p>;雷诺兹指出，工党的选举宣言承诺将投入 25 亿英镑（32 亿美元）到高炉。除了即将卸任的保守党政府计划中的 5 亿英镑之外，英国广播公司还告诉英国广播公司，工党政府领导下的钢铁行业“有更多资金可用”，但这是有条件的。他补充说，谈判是“优先事项”，但承认“时间范围并不长”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于塔尔伯特港和整个钢铁行业来说，有更好的协议，”雷诺兹说。 “我们必须确保脱碳不是去工业化。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，雷诺兹暗示一些工作岗位将不得不消失，他表示“高炉比一些可用的新技术雇用的人数更多”，并补充道“有很多事情你必须了解”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/08/a8f261c0-713e-4cf9-b8f7-5c4081bf4759_8094ae1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国威尔士塔尔伯特港的塔塔钢铁厂。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔塔在与保守党政府达成协议并获得 5 亿英镑的支持后，于 1 月份宣布了其计划。该公司在该项目上投资了 12.5 亿英镑，目标是在 9 月之前关闭高炉。工会曾希望在过渡期间保持其中一座熔炉的运行，但该公司表示，这样做不可行，因为运营这些工厂会造成严重损失。&lt;/p>;&lt;p>;Unite 工会负责人莎伦·格雷厄姆 (Sharon Graham) ，警告说斯塔默政府“不会有太多的蜜月期”，她敦促政府采取行动支持钢铁行业。&lt;/p>;&lt;p>;“我要求两件事：一是投资她在接受 BBC 采访时表示：“一项是关于就业保障的钢铁采购立法，另一项是关于采购立法，即所有英国基础设施项目都应使用英国钢铁。”&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默预计将在未来几天访问威尔士，作为一部分工党在周四大选中获得压倒性胜利后，他将访问英国各国。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladeshi protesters demand end to civil service job quotas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3269521/bangladeshi-protesters-demand-end-civil-service-job-quotas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.07 23:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/4e7598d5-768b-4dd6-8758-3d6d9cff48e3_fa53a3f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;达卡的示威者在参加抗议活动时高喊口号7月4日，孟加拉国，要求取消政府职位配额制度。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，数千名孟加拉国大学生在主要高速公路上设置路障，要求结束对令人垂涎的政府工作的“歧视性”配额，包括为解放英雄的子女保留职位.&lt;/p>;&lt;p>;几乎所有主要大学的学生都参加了，要求对高薪和大量超额认购的公务员职位实行择优制度。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个生死攸关的局面“对我们来说，”抗议协调员 Nahidul Islam 在达卡大学的游行中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“配额是一种歧视性制度，”这位 26 岁的人补充道。 “体制必须改革”。&lt;/p>;&lt;p>;现行体制保留了一半以上的职位，总计数十万个政府职位。&lt;/p>;&lt;p>;其中30%是为儿童保留的。 1971 年为赢得孟加拉国独立而奋斗的人，10% 分配给女性，10% 分配给特定地区。&lt;/p>;&lt;p>;学生们表示，只有那些支持少数民族和残疾人的配额——占工作岗位的 6% – 应保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/360c8d48-6f23- 430e-8696-1235914ed66f_4fd663f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 4 日，学生和求职者在达卡抗议政府工作的“歧视性”配额期间举着标语牌。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者称，该制度有利于支持总理谢赫·哈西娜的亲政府团体的孩子。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼 (Sheikh Mujibur Ra​​hman) ，是孟加拉国的创始领导人。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的哈西娜在一月份连续第四次赢得大选，这次投票没有真正的反对党，她的政治对手遭到广泛抵制和严厉镇压。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;批评者指责孟加拉国法院对孟加拉政府做出的决定不加盖橡皮图章。&lt;/p>;&lt;p>;该制度最初在 2018 年学生抗议数周后被废除。&lt;/p>;&lt;p>;但在 6 月，达卡的高等法院推翻了这一说法，称取消无效。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜谴责了抗议活动，称此事已由法院解决。&lt;/p>;&lt;p>;“学生们在浪费时间，据孟加拉国报纸报道，哈西娜周日对党内的女性活动人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“法院判决后，反配额运动没有任何理由。”&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动早些时候开始周日，孟加拉国第二大城市吉大港的学生们高呼“我们将埋葬配额制度”，数百名抗议者在那里游行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/15795e30-69bd-4968-a9d0-55e07efd275e_12a4ebc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 3 日，学生和求职者在达卡的抗议活动中高喊口号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在达卡，警方称，数百名学生扰乱交通长达数小时。&lt;/p>;&lt;p>;当地警察局长 AFM Shahed 表示，在精英贾汉吉尔纳加尔大学，至少 500 名学生堵塞了连接首都与孟加拉国东南部的高速公路“两个小时”。 &lt;/p>;&lt;p>;抗议领袖本·亚明·莫拉 (Bin Yamin Molla) 表示，至少有 30,000 名学生参加了抗议活动，但具体数字无法核实。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是世界上最贫穷的国家之一。 1971 年获得独立，但自 2009 年以来平均每年增长超过 6%。&lt;/p>;&lt;p>;在哈西娜的领导下实现了惊人的经济增长，这个拥有 1.7 亿人口的国家的人均收入超过了2021 年的印度。&lt;/p>;&lt;p>;但这种增长很大程度上得益于以女性为主的工厂劳动力推动其服装出口行业，经济学家表示，数百万大学生面临着严重的就业危机。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Running hot: how can Hongkongers beat the heat to exercise safely as temperatures soar?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269520/running-hot-how-can-hongkongers-beat-heat-exercise-safely-temperatures-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.07 23:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/4b79e76b-7ae2-4069-835e-3c522bebc384_17df4e90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家敦促居民上午10点前或下午4点后到户外锻炼，以避免中午气温最高。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近几周，持续炎热的天气笼罩着香港，又一个闷热的夏季即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;虽然室内有空调，但可以让人们在炎热的天气里得到喘息的机会。尽管炎热，许多人仍然渴望找到锻炼身体和保持健康生活方式的方法。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》详细介绍了如何在夏季保持安全的同时保持活跃。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;香港教育大学健康及体育学系副系主任Lobo Louie Hung-dak表示，人们运动时人体产生的能量约有80%是以热量的形式产生的。&lt; /p>;&lt;p>;必须维持 37 摄氏度左右的“安全”核心温度，之后身体会产生汗液作为冷却机制，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但夏季的室外温度可能会达到路易说，这种水平使我们身体的热量更难快速消散。在这种情况下，核心温度会升高，可能会导致中暑等健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;家庭医生林永和表示，长者、儿童和有心血管问题的人最容易中暑。 &lt;/p>;&lt;p>;林警告说，即使是年轻、身体健康的人也可能会中暑。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们试图挑战自己的极限，他们可能会错过中暑的早期症状，例如恶心和头痛。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/c667ecb6-c385 -4da9-8902-2adfe0e59993_1e9461a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港年轻人去泡个澡降温。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;林表示，夏天室内活动“更安全”，因为健身房和其他健身设施通常提供空调和休息&lt;/p>;&lt;p>;“室内温度会更低，因此是更好的锻炼环境。”&lt;/p>;&lt;p>;但人们应该检查设施是否有适当的通风、湿度控制和空气流通。 &lt;/p>;&lt;p>;林说，只要采取必要的预防措施，夏季户外运动仍然是合适的。&lt;/p>;&lt;p>;活动应安排在上午10点之前或下午4点之后，以避免中午气温最高。&lt;/p>;&lt;p>;他还建议穿着轻便、透气的衣服，例如速干纤维的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;居民仍应密切关注天气预报和湿度水平。 Lam 说，即使在夜间，高湿度也会增加锻炼时出现与热相关的健康问题的风险。&lt;/p>;&lt;p>;Louie 建议降低夏季户外锻炼的强度。&lt;/p>;&lt;p>;他说人们可以从大约 20 到 30 分钟的低强度运动开始，让身体有时间适应热量，然后看看自己的感觉如何。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Lam 表示，保持身体健康运动时适当补充水分是保持凉爽和避免与热有关的疾病的关键。&lt;/p>;&lt;p>;他说，普通人每半小时运动应喝 500 毫升到 1 升的水。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;那些长时间进行高强度运动的人可能还需要喝有助于补充电解质的饮料，但林说那些进行较温和锻炼的人只需坚持喝水即可。&lt;/p>;&lt;p>;至于休息，林建议人们每15分钟休息一会儿。他说，如果他们在外面，应该找一个阴凉或凉爽的地方休息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/07/e8cd50c4-e23d-4105-aabd-bec45406e74c_2eebc897.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一般人应该喝酒一位专家表示，每半小时运动需要补充 500 毫升到 1 升的水。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;远足是许多香港人喜爱的活动，但在极端条件下也可能致命。&lt;/p>;&lt;p >;资深登山家钟建文表示，徒步旅行者应谨慎选择路线，以确保有足够的阴凉处、休息区和饮用水。&lt;/p>;&lt;p>;他说，带人们上山或更高海拔的路径会增加更多的徒步旅行。风险程度，因为它们通常没有树木覆盖，而且天气可能比城市中心高出 3 度。&lt;/p>;&lt;p>;建议徒步旅行者要么一大早出发，要么晚些时候出发&lt;/p>;&lt;p>;另一位资深登山者Conway Leung Nim-ho表示，有些人随身携带了过多的水，这可能会增加中暑的风险。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“你会看到人们随身携带三到四升水，”他说。 “太荒谬了，太重了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说更好的选择是在徒步前补充水分，根据距离携带大约两升水。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Democratic party is struggling to look beyond Biden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269482/why-democratic-party-struggling-look-beyond-biden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.07 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/33542cf2-50b9-4685-beac-67873d5949f3_3ad70d09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在威斯康星州麦迪逊市的竞选活动中发表讲话7 月 5 日，在要求退出的呼声中，拜登宣布继续参加竞选。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离 2024 年总统大选还有四个月，民主党正面临一场完美的政治风暴。美国总统乔·拜登在与唐纳德·特朗普的辩论中表现出惊人的漫无目的，这让党内官员、主要捐助者和许多最有可能支持民主党的选民呼吁在选票上做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;几周前，支持者拜登被认为是民主党的最大希望。毕竟，击败现任者并不容易。自1932年以来，只有赫伯特·胡佛、吉米·卡特、老乔治·布什和特朗普未能赢得连任。拜登退休或面临可信初选挑战的情况似乎不必要地危险。&lt;/p>;&lt;p>;当民主党人哈里·杜鲁门和林登·约翰逊分别于 1952 年和 1968 年选择不寻求连任时，共和党人德怀特·艾森豪威尔和理查德·尼克松赢得了胜利。同样，1980 年爱德华·肯尼迪在民主党初选上的挑战帮助削弱了卡特的连任竞选，最终将罗纳德·里根送入白宫。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这段历史，大多数民主党人认为坚持拜登更安全。 ，一个已经击败过特朗普一次的人。渴望有一天成为总统的民主党人都不会愿意成为那个已经脆弱的现任总统的绊脚石。&lt;/p>;&lt;p>;但人们对拜登年龄的担忧与日俱增——他现在已经 81 岁，第二任期结束时将是 86 岁——尽管特朗普可能在纽约因重罪被判刑，但这些问题已成为竞选的核心问题。拜登辩论失败后，中左翼建制报纸《纽约时报》的编辑委员会敦促总统退出，最近的民意调查显示大约一半的民主党选民同意。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;除非拜登决定退出竞选，否则取代他的可能性几乎为零。在横扫初选季期间，他在八月于芝加哥举行的党代会上获得了需要提名的代表的支持。这些代表承诺支持拜登，除非他释放他们。&lt;/p>;&lt;p>;此外，即使民主党可以轻松取代拜登，谁将成为该党的新提名人？一项又一项民意调查显示，美国副总统卡马拉·哈里斯并不比拜登更受欢迎，但将她推到另一位竞争者的位置可能会疏远大量女性和少数族裔选民。&lt;/p>;&lt;p>;至于替代方案，加州州长加文密歇根州纽瑟姆州长格雷琴·惠特默和交通部长皮特·布蒂吉格在国家舞台上基本上未经考验。要了解一个未经证实的候选人可能会以多快的速度陷入困境，只需看看佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在今年的共和党初选中备受期待但灾难性的推翻特朗普的尝试即可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/28964036-b7b6-49fd-b289-9947abda95a1_b613dcc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 6 日，加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 与民主党国会候选人阿什利·埃哈兹 (Ashley Ehasz) 站在宾夕法尼亚州多伊尔斯敦支持拜登连任的竞选活动中。照片：EPA-EFE&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登迄今为止没有任何迹象表明他计划辞职。前总统巴拉克·奥巴马和比尔·克林顿公开表示支持，旨在证实该党正在向前发展。继续参加竞选的理由是总统仍然可以击败特朗普。在美国高度极化的政治环境中，数以百万计的人告诉民调机构，拜登太老了，无法连任，但他们仍然会投票给他，哪怕只是为了让特朗普远离白宫。由于双方都认为美国民主的未来受到威胁，选民投票率可能会全面提高。&lt;/p>;&lt;p>;但随着源源不断的涌入，拜登必须攀登的山丘在未来几周内将变得更加陡峭一些匿名的民主党官员在媒体上警告他必须下台。这种负面报道的点滴式传播将影响总统翻过这一页的能力，至少在下个月的全国代表大会之前是这样。如果有人谈论提前拜登正式提名的日期，就会加剧人们对他感到恐慌的猜测，即使他并不恐慌。而这一切都发生在拜登竞选团队希望让媒体关注特朗普的诸多责任之际。&lt;/p>;&lt;p>;目前，民主党陷入瘫痪。罢黜现任总统将是一场巨大的政治赌博，但继续支持一位步履蹒跚的现任总统可能风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普在几周内享受了令人着迷的好消息。几乎所有令他头疼的法律问题都被推迟了。他在纽约的“封口费”审判已被推迟宣判。美国最高法院最近的一项裁决降低了他面临牢狱之灾的可能性，并提醒保守派选民，他将法院向右拉，如果他获胜，他将再次这样做。媒体现在更关注的是特朗普寻找竞选伙伴，而不是他自己古怪的行为。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政治前途的决定权在于总统本人，不可能知道他会做什么。目前，他似乎一心想坚持到底并试图改变话题。但随着时间的推移，要求民主党总统竞选高层发生变动的压力也越来越大。对于本来就功能失调的美国总统选举来说，这是前所未有的困境。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man attacked with knives after stopping truck to check on car following him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269519/hong-kong-man-attacked-knives-after-stopping-truck-check-car-following-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.07 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/49487f5b-9180-4991-a2c5-ebe8b49b2619_d2963540.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子被送往威尔士亲王医院后遭到两人持刀袭击。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日晚上，一名香港男子在他的卡车被一辆汽车中的两人跟踪后，被两名挥舞12英寸刀的人袭击，受伤。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方表示，该男子在袭击后仍保持清醒，并能够联系他们报告事件。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往沙田威尔斯亲王医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往沙田威尔斯亲王医院接受治疗。 >;&lt;p>;这名男子在开车前往自行车仓库时发现自己的卡车被一辆汽车尾随，随后遭到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;他把车停在路边，下车检查身后的车辆，这时有两个人跳了起来在他们开车逃离现场之前袭击了他。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者的性别未知。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/00d364b9-0bf0-44ab-a085-c46e69c5972e_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”一名卡车司机遭到车内两名尾随其车辆的人袭击，警方正在对此进行调查。摄影：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件于晚上七时左右发生在新界红龙坑。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，事件已列为一起事件伤人，调查仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;这起袭击是上周发生的一系列袭击中的最新一起。&lt;/p>;&lt;p>;一名 67 岁男子因涉嫌袭击而于周六被捕他的妻子在鲗鱼涌一处住宅小区的楼梯间内用锤子殴打。&lt;/p>;&lt;p>;周三，另一名 39 岁男子在新界天水围天晴村受伤，当时他正计划前往该村。出席袭击案件的法庭听证会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli protesters block highways, call for ceasefire 9 months into ongoing war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269518/israeli-protesters-block-highways-call-ceasefire-9-months-ongoing-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.07 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/07/57ab1960-adf1-4109-ad29-13a461b42365_4c6fceff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列抗议者在集会期间高喊口号并举着以色列国旗周日在特拉维夫举行集会，纪念 2023 年 10 月 7 日哈马斯袭击事件发生九个月。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;纪念加沙战争爆发九个月，以色列抗议者封锁了整个加沙地带的高速公路周日，呼吁总理本杰明·内塔尼亚胡下台，并推动停火，以带回被哈马斯扣押的数十名人质。一周以来，哈马斯放弃了要求以色列承诺结束战争的关键要求。该武装组织仍在寻求永久停火，而内塔尼亚胡则发誓要继续战斗，直到哈马斯被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;战争是由哈马斯 10 月 7 日的跨境袭击引发的，袭击造成 1,200 人死亡和另外 250 人被扣为人质。据该领土卫生部称，以色列的报复性攻势已造成超过 38,000 名巴勒斯坦人死亡，该部在统计人数时不区分战斗人员和平民。&lt;/p>;&lt;p>;周日的“破坏日”于同一时间上午 6 点 29 分开始哈马斯武装分子在最初的袭击中向以色列发射了第一枚火箭弹。抗议者封锁了主要道路，并在政府部长官邸外示威。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙边境附近，以色列抗议者释放了 1,500 个黑色和黄色气球，以象征那些被杀害和绑架的同胞。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/07ff16e8-4abb-4323-aeac-d061a1e7ab4d_b12d6d37.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在一天的抗议活动中游行，要求释放被扣押在加沙的人质，纪念特拉维夫 10 月 7 日致命袭击事件发生九个月后，以色列，周日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;汉娜·戈兰 (Hannah Golan) 表示，她来这里是为了抗议“政府对我们社区的毁灭性抛弃”。她补充道：“今天已经九个月了，直到这个黑色的日子，我们的政府仍然没有人承担责任。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 11 月停火协议，100 多名人质被释放，大约 120 名人质仍被扣押。 。以色列已经得出结论，其余40多名人质死亡，并且担心战争拖延。&lt;/p>; &lt;p>;美国已经在逐步停火的提议背后集会了世界的世界。其中，哈马斯将释放其余的俘虏，以换取持久的停火和从加沙的撤离以色列部队。但是哈马斯希望从调解人那里保证战争将结束，而以色列希望如果关于释放最后一批人质的谈话，则希望自由进行战斗。 &#39;军事和管理能力，并在停顿后恢复战争以释放人质。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/07/D812E5A8-E656-460B-B8F7-BE5AB9099D6F_52519F63.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;在战争开始以来的九个月中，周日在加沙地带举行的人质释放人质。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列在经过数月的重型轰炸和地面行动摧毁了该领土的主要城市并驱赶其大部分人口的大部分人口，以色列继续与加沙的巴勒斯坦武装分子作战。根据巴勒斯坦官员的说法，一夜之间的230万人经常多次。据阿克萨烈士医院称，中部城镇扎瓦伊达一所房屋遭到袭击，造成六人死亡。根据民防的说法，另一次罢工袭击了加沙市以西的一所房屋，炸死了三人，这是民防，这是哈马斯 - 经营政府下的第一响应者小组。&lt;/p>; &lt;p>;也在周日早上，黎巴嫩激进组织真主党人真主党人真主党。表示，它向以色列北部发射了数十个弹丸，瞄准了距边境30公里以上（20英里）的地区，比大多数发射更深。据以色列国家救援部门报道，一名 28 岁男子受重伤。弹幕是在以色列空袭在周六杀死了真主党激进分子的一场真主党激进分子之后发生的。&lt;/p>; &lt;p>;真主党在加沙战争爆发后开始发动火箭和迫击炮袭击。最近几周，袭击的范围和严重性和以色列的反击升级，这引起了人们对一场全面战争的担忧，这会对边境两边的人们造成灾难性的后果。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/07/4a12c726-5c5a-4585-4585-9bec-c83d73127bc8 bc8_8dd548d48d48d48d48d48d6f.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周四从黎巴嫩南部发射的火箭袭击的地区的烟雾滚滚，周四与黎巴嫩北部边界。照片：Jini通过Xinhua &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自美国，埃及和卡塔尔的调解人在过去一周中加强了他们在以色列和哈马斯之间达成协议的努力。真主党表示，如果加沙停火，将停止攻击。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯周六的妥协可能会导致自11月以来战斗的第一次停顿，尽管所有方面都为进一步的谈判奠定了基础，尽管仍然警告说，交易尚未保证。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的分阶段交易将以“完整而完整”的六周停火开始，在此期间，将释放年龄较大的，病人和女性的人质，以换取数百个巴勒斯坦囚犯。在这42天内，以色列部队将从加沙的人口稠密地区退出，并允许流离失所的人返回其在加沙北部的家中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/07/95afa71f-1332-4076-a5ac-e30fa4b06a6a61_ac707f82.jpg“ ;“>;流离失所的巴勒斯坦人在周四在加沙地带中心地带的Deir Al-Balah的海滩上庇护。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;加沙地带中的战争厌恶的巴勒斯坦人似乎很悲观，此前双方似乎在交易中取得了交易。&lt;/p>; &lt;p>;“我们为九个月的痛苦而生活，”流离失所的巴勒斯坦妇女Heba Radi说。 “停火已经成为一个遥远的梦想。” &lt;/p>; &lt;p>;六个孩子的母亲从她在中央城市Deir al-Balah的帐篷里说话，自从他们逃离加沙市的家以来，她就一直在庇护所。 &lt;/p>; &lt;p>;“每天，我们明天（将要停火）告诉自己，”她说，“明天会更好。他们说[谈判]被推迟了。以色列的限制、持续的战斗以及法律和秩序的崩溃限制了人道主义援助工作，造成广泛的饥饿并引发人们对饥荒的担忧。联合国顶级法院得出结论，加沙存在“种族灭绝的合理风险”  - 以色列强烈否认。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new interception radar ‘can track 10 hypersonic missiles at Mach 20’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269347/chinas-new-interception-radar-can-track-10-hypersonic-missiles-mach-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.07 22:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/05/4B5315BE-401D-4069-BE21-48DEB73F0C95_3BB4EED8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;高超音速武器也比传统的弹道式传播弹药均可使得毫无用处操纵，使他们能够穿透防空网络。照片：洛克希德·马丁（Lockheed Martin/USAF）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，他们在雷达技术方面取得了进步，这可能会在高音武器的比赛中加剧热量。&lt;/p>; &lt;p>;该项目team led by Zheng Xiaoping, a professor with Tsinghua University&#39;s department of electronic engineering, said it had built a radar capable of tracking 10 incoming hypersonic missiles at Mach 20 with unprecedented precision, and it could also identify false targets.&lt;/p>;&lt;p >;在基于地面的模拟过程中，新雷达在估计每秒接近7公里（4.3英里）的导弹的距离时显示出28厘米（11英寸）的误差，并且在估计导弹时的准确性高达99.7％。速度，该团队谈到以前认为是不可能的一项壮举。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;生成和分析雷达信号的精确性需要测量，需要电子以极高的速度移动，这可能会燃烧&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，郑的团队通过将激光器纳入雷达而创新，从而使关键节点之间的信息传输能够达到光速。&lt;/p>; &lt;p>;结果是雷达系统可能会产生和处理微波信号比以前复杂得多，这是首次测量超高速对象。&lt;/p>; &lt;p>;这个新的微波光子雷达的检测范围超过600公里，Zheng及其合作者和他的合作者的检测范围来自广西大学在同行评审的论文中说。它于5月24日在《中文杂志》《光学通信技术》中发表。&lt;/p>; &lt;p>;微波光子雷达小且光线很小，适合于装载防空导弹或飞机。一些军事专家认为是下一代火力控制雷达的关键技术。 3月，西太平洋的关岛导弹。&lt;/p>; &lt;p>;这一测试被一些西方军事观察家认为是对中国的有针对性反应，表明美军用其高渗透武器攻击中国沿海城市的能力。 &lt;/p>; &lt;p>;高超音速武器比传统弹道导弹构成更大的拦截挑战。它们不仅更快，而且可以进行不可预测的操作，使他们能够穿透防空网络。&lt;/p>; &lt;p>;，而新的拦截器导弹和激光武器有可能破坏传入的高音武器，他们需要精确的目标位置和精确的目标位置和精确的目标位置和精确的目标武器&lt;/p>; &lt;p>;根据去年战略与国际研究中心（CSIS）（华盛顿的智囊团）去年发布的一份报告，五角大楼最烦人的问题之一是挑战，这是挑战为了获得可以追踪具有高精度的高精度的火力控制雷达。该报告在12月对Spacenews.com的采访中。 - 速度移动目标是雷达屏幕上幻影图像的出现，“虚假目标”通常超过实际目标。&lt;/p>; &lt;p>;使用激光技术，Zheng的团队使雷达同时发送了三个不同的微波，从检测准确性。他们还开发了一种算法，该算法通过比较不同频率的信号完全消除了错误的目标干扰。&lt;/p>; &lt;p>; Zheng及其团队已经建立了一个完整的雷达系统，包括芯片和发射器，将实验室中的性能与仪器中的性能与这些仪器的性能验证，这些仪器与这些仪器与这些仪器的性能与这些仪器与这些仪器的性能模拟大气中高超音速目标的运动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China making it ‘very difficult’ for EU to deepen ties: ambassador Jorge Toledo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3269505/china-making-it-very-difficult-eu-deepen-ties-ambassador-jorge-toledo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.07 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/07/82725F30-EE74-4DE5-8498-4D96E5AD361D_B23F5496.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” - 人交换与大流行前水平相位。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位高级欧盟外交官指责中国使欧盟与北京的交流“非常困难”，并补充说中国在欧洲的形象遭受了苦难它与乌克兰战争有关的行动。&lt;/p>; &lt;p>;在周日在北京的一个论坛上讲话，欧盟大使豪尔赫·托莱多（Jorge Toledo）指出，自大流行以来，中国和集团之间的人之间的交流就没有康复。相反，他说，他们与流行前的水平相位，回应了尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）早些时候的情感，美国特使对中国。&lt;/p>; &lt;p>;伯恩斯上个月表示，中国已经使人们对 - 人们交流“不可能”，包括防止中国国民参加美国政府计划。&lt;/p>; &lt;p>;根据伯恩斯的说法，中国官员自11月以来就干涉了美国大使馆在北京组织的61个公共活动。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“这也是我们的经验，”托莱多在Tsinghua University组织的世界和平论坛上告诉一个小组。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为何时结束了限制，我们将能够见面中国教授再次自由，中国学生再次自由，中国智囊团再次自由。&lt;/p>; &lt;p>;“不，我们不能。他们都需要授权才能与我们见面，有时[授权都不会来。对北京对俄罗斯入侵乌克兰的矛盾反应的汽车和不满。有所改善。他们还处于困难时刻。 ”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;欧盟说，其举动是由大量国家补贴后面的中国绿色和高科技领域造成的“市场扭曲”引起的。但是中国已经驳回了这些主张，并反复敦促集团取消关税。&lt;/p>; &lt;p>;托莱多也对欧盟 - 中国合伙企业表示怀疑，鉴于中国上个月在瑞士举行的乌克兰和平峰会上缺席。&lt;/&lt;/他说，p>; &lt;p>;中国选择不参加峰会，即使它专注于对世界第二大经济体重要的事情，包括人道主义和粮食安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;北京的推理是会议不符合其标准，例如让莫斯科在桌子旁。 。中国没有参加日内瓦的事实造成了更大的破坏，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们跨大西洋跨大西洋时，我们可以看到我们的盟友，美国，帮助。比利时驻中国大使布鲁诺·安吉雷特（Bruno Angelet在冲突中保持“中立”的方法。&lt;/p>; &lt;p>;指出中国长期以来一直在落后的“五个和平共存原则”，包括对主权和领土完整性的相互尊重，Angelet问：您说这些关键原则被侵犯时是中立的吗？他加了。 “我们非常担心，我们很乐意看到中国与我们寻求解决方案。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于前中国驻德国大使Shi Mingde，EU-CHINA的关系Shi Mingde他仍然以合作为标志，但担心的是，鉴于双方的“重大变化”是否可以保持稳定。&lt;/p>; &lt;p>;经济学和贸易，他指出，曾经是关系的关键支柱，但问题涉及国家安全，地缘政治和意识形态差异的越来越多地塑造了欧盟对北京的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“这需要我们的关注。如果这种现象继续存在，那将对中国关系造成巨大破坏。”他告诉同一小组，并补充说，北京不同意中国作为合作伙伴，经济竞争者和系统性竞争对手的观点。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在俄罗斯上，什叶说欧洲“完全等同于俄罗斯”，这是一个“错误”的观点。&lt;/p>; &lt;p>;相互信任需要改善，应通过对话，经验丰富的中国人来正确解决差异外交官建议。&lt;/p>; &lt;p>;“这是解决冲突和摩擦的主要方式。我们必须防止贸易争端升级并陷入恶性循环，我们必须防止中国和欧洲之间的大规模贸易战。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tokyo Governor Yuriko Koike set to win re-election, exit poll shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3269517/tokyo-governor-yuriko-koike-set-win-re-election-exit-poll-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.07 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/07/f167a109-3d3f-4586-bff8-e4a6114b877c_128bdf14.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;东京现任州长Yuriko Koike预计将赢得她作为日本有影响力的资本负责人连任第三次四年期。国家电视台。&lt;/p>; &lt;p>;周日的投票也被视为对富米奥·基希达（Fumio Kishida）的理事会的考验，该党支持第一位领导东京市政府的妇女。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东京拥有大量政治和文化权力的1,350万人的城市是日本最有影响力的政治职位之一。纪录的55名候选人挑战了Koike，其中一位最重要的竞争者也是一个女人 - 一个自由主义的前议员，他仅使用她的名字Renho，并得到了反对派的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;现任东京州长Yuriko Koike在周日在东京州长选举中获胜后，将一束鲜花送给了一束鲜花。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出口民意调查预测她的胜利几分钟后，Koike出现在东京的竞选总部，并感谢选择了她的选民。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信选民在过去八年中为我的成就赋予了我的任务，” Koike说。她承诺推动对东京居民进行更多改革和支持。 “我将以自己的身体和灵魂来解决我的第三任期。” &lt;/p>; &lt;p>; Koike的胜利是Kishida的保守统治派对的解脱，她长期以来一直与之相关。基希达的自由民主党及其初级联盟伙伴科梅托（Komeito）非正式地支持了她的竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>;雷诺（Renho）作为独立的，但得到了日本主要反对派宪法民主党和日本共产党的支持，批评了科伊克的联系随着基希达（Kishida）的聚会，该政党受到广泛的泥泞基金丑闻的打击。雷霍（Renho）的胜利本来是基希达（Kishida）在9月份党的领导票投票中的机会的重大挫折。&lt;/p>; &lt;p>;，而两名备受瞩目的妇女受到了全国关注，而艾希玛鲁（Shinji Ishimaru）是曾在广岛的阿基塔卡塔（Akitakata）镇的前市长，被认为在年轻选民中广受欢迎。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07 /07/a9300AF2-9E7A-4CF0-8C26-001FBB7ABC82_54C6D209.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;星期日。照片：Kyodo新闻通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;活动中的主要问题包括对经济的措施，对东京的灾难恢复能力和低出生率。去年，当日本的全国生育率下降到每位女性的1.2个婴儿时，东京的0.99率是该国最低的。雷霍（Renho）呼吁增加对年轻人的支持，以解决他们对工作和财务稳定的担忧，认为这将有助于改善结婚和有家庭的前景。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个关注的重点是对东京备受喜爱的公园地区的争议重建Kinging Gaien批准了Juning Gaien，但后来因其缺乏透明度和可疑的环境影响而面临批评。&lt;/p>; &lt;p>; Koike是一种时尚且精通媒体的前电视新闻报道，他于1992年首次当选40岁。她在包括环境和辩护部长在内的许多关键内阁职位中任职，作为长期重新定义的自由民主党的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;雷诺（Renho）以在议会中发表尖锐问题而闻名，是日本母亲出生的还有台湾父亲，不使用她的姓氏。她曾是前模式和新闻报道，她于2004年当选议会，并在日本现已灭绝的民主党领导的政府中担任行政改革部长。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss ：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ ：//feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s election shows Hong Kong the flaws and strengths of democracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269477/britains-election-shows-hong-kong-flaws-and-strengths-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.07 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/07/c9a5a045-f35a-403d-aba3-a39d8e96fb4b_2dcdc78e.jpg“ alt =”>;工党的滑坡胜利结束了14年的保守统治。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;通过上周在英国和法国的民主戏剧以及美国痛苦的民主压力测试继续，在工作中，民主的最佳和最糟糕的方面&lt;/p>; &lt;p>;从远处开始，我们在香港能够权衡我们丢失的东西，而我们获得的东西已经将爱国过滤器应用于我们的立法委员会的选举， &lt;/p>; &lt;p>;最近的民意调查表明，民主选举能够管理偶义的政治过渡的能力。他们还有力地展示了民主进程在使政治领导人谦虚的价值中的价值，并在失败时提供迅速，清晰和残酷的判断。&lt;/p>; &lt;p>;在哪里，但是在民主国家中，您会在一个民主国家中看到一个国家的领导人谦虚地承认他的政府失败的失败就像Rishi Sunak在英国担任即将离任的总理一样？ “对不起。我为这份工作付出了我的一切。但你已经发出了一个明确的信号，即英国政府必须改变，而你的判断是唯一重要的。我听到了你的愤怒，你的失望；我对这一损失负有责任。选举在2019年遭受了历史性的席位，在650个座位的议会中占多数席位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/648fefb9-46e1-454a-a7f8-58-58f0999999999999999999999999999992192192ae.jpg “颜色：＃999;”>;英国即将卸任的保守党总理瑞希（Rishi）与妻子阿克沙塔·穆蒂（Akshata Murty）从10唐宁街（Downing Street）10个领奖台出发，萨姆克（Sunak在7月5日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但该过程还传达了更微妙的消息，而没有这样的选举工党的收益，这些消息可能不容易看到上周四，2019年超过32％的支持从32％到34％。英国古怪的“第一任命”选举制度使工党在34％的选票后面赢得了议会中约64％的席位。&lt;/p>; &lt;p>;劳动力胜利，因此不是对基尔·斯塔默爵士的热情选民支持的结果。这次选举的投票率是二十多年来的最低水平，仅为 60%。但是，由于过去14年的傲慢和无能统治的迫切起诉，这使它贯穿了五名总理，因此保守党只赢得了24％的选票。&lt;/p>; &lt;p>;就像工党一样从选举制度的怪癖中受益，其他各方受到了极大的影响。英国的绿党赢得了7％的选票 - 约有四分之一的投票份额，尽管只有四个席位。&lt;/p>; &lt;p>;最引人注目的怪癖来自极右翼的改革英国党在奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）的带领下，在保守党的一边曾是一个强大而顽皮的荆棘，倡导英国脱欧和强烈反对的移民。在一场专门针对保守党席位的竞选活动中，改革党赢得了约 14% 的选票，吸引了约 400 万张选票。令人震惊的是，法拉吉（Farage）的政党赢得了超过一半的保守派选票，但与保守党的121相比，获得了五个议会席位。他的改革党候选人在近100个选区中排名第二。保守党很明确：内战在过去十年内通过英国退欧战斗，移民尚未解决，直到这场批判性的内部战争得到解决之前，它可能无法恢复权力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/07/07/46a9d76a-3cbe-4617-829-829-09-0d9-0d2239-d239fd239fdabc98_744e4e alt alt alt” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名骑自行车的人于7月4日在英国的克拉克顿（Clacton）在英国的英国派对上经过一辆面包车。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; /div>; &lt;p>;工党还应提防：右倾的保守党和改革英国共同赢得了38％的选票，比工党的34％更大。如果法拉奇的政党决定不参加选举，工党可能不会获胜。 Starmer在赢得大多数选民的心之前还有很长的路要走，即使他现在已经设法占领了英国议会的大量席位。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;英国其他引人注目的民主怪癖选举与中间派自由民主党坐在一起。它的得票率从 2019 年的 11.5% 微幅上升至 12%，但这半个百分点的增长使赢得的席位从 2019 年微薄的 11 个增加到今天惊人的 72 个。保守党和改革党之间在全国范围内的大规模选票分裂，以及针对边缘选区的谨慎策略，使自由民主党能够从无关紧要的局外人转变为第三大投票集团，有可能对权力施加重大影响在接下来的五年中。&lt;/p>; &lt;p>;不仅这样的选举提供了一种独特的方式，可以向领导者提供敏感的信号，以帮助他们避免政策错误和削减政策优先事项，以转移公众观点。明确警告我们自己的政府是，在没有这样的警告信号的情况下，领导者仍然需要找到有效的方法来发出并响应公众关注。&lt;/p>; &lt;p>;英国选举结果特别提供了一个令人振奋的提醒人们在公职中需要谦虚，Starmer宣布英国“果断地投票赞成变革，国家更新和政治回归公共服务”。&lt;/p>; &lt;p>;他们的提醒是，是否是一个不管是民主与否，无论我们与之生活的古怪民主，善政不能保证。独裁国家可能是坏事，但民主国家也可能是坏事。通常不是政治建筑决定良好的治理，而是统治人民的正直。在没有选举的情况下，仍然需要审核。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>