<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sam Hou-fai quits Macau’s top court ahead of bid to become city’s next leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3275862/sam-hou-fai-quits-macaus-top-court-ahead-bid-become-citys-next-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/88a6e2d3-44f2-44ee-9915-2c4eda947b93_f97d27cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sam Hou-fai 已辞去澳门最高法院职务。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳门终审法院院长已辞去职务，为他竞选赌场中心的最高职位扫清了道路。&lt;/p>;&lt;p>;据报道澳门行政长官贺一诚周一发布命令，当局按照其要求，解除了岑厚辉的澳门最高法院院长和法官职务，以及建议独立委员会成员的职务。法官，从周三起生效。&lt;/p>;&lt;p>;出生于中国大陆的法官 Sam 上周表示，在何鸿燊以未具体说明的健康问题为由表示不会寻求连任后，他表示打算参选。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s low-altitude economy spreads its wings as struggling locales look skyward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3275663/chinas-low-altitude-economy-spreads-its-wings-struggling-locales-look-skyward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/23/799f0263-697e-4916-ad40-f41bd7c2b720_5cd15c09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，一架轻型运动飞机在中国山东省做好准备。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国地方政府可以依靠突破性的基础设施和房地产项目来提升经济的日子已经一去不复返了，所以现在许多人将目光转向上方——仰望天空就像一群无人机在头顶呼啸而过一样，围绕中国蓬勃发展的“低空经济”的讨论今年达到了新的高度，因为当局在发展计划和政策更新中将其吹捧为一种手段创造就业机会和急需的收入来推动经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;这些关键目标与国家政策相一致，以培养“新的优质生产力”，特别是在科学技术方面，在传统经济处于低谷之际&lt;/p>;&lt;p>;低空经济是一种综合经济模式，一般包括 1,000 米（3,280 英尺）以下空域内的有人和无人活动，但范围可以扩展到 3,000 米根据地区和实际需要。&lt;/p>;&lt;p>;它包括使用垂直起降飞机和无人机（UAV）进行一系列低空作业，包括客运、货物运输和其他&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;区域性竞争，投资不断涌入该行业。上周末，京津冀低空经济产业联盟成立，33个项目正式挂牌批准的项目包括电池生产线和科技园低空公共路线的规划。&lt;/p>;&lt;p>;周六在天津举行的一次活动中，来自三个地区的嘉宾目睹了无人机低空表演据官方媒体报道，空中应用场景和商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国低空经济规模达到 5060 亿元人民币（709 亿美元），同比增长根据工业和信息化部 (MIIT) 下属赛迪顾问 4 月份的一份报告，该报告预测，鉴于低空飞行频率不断增加，这一数字将接近 34%。受经济活动和基础设施投资的影响，预计到2026年，中国低空经济规模将超过1万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;该行业拥有从研发到零部件制造的长价值链。从芯片和电池到无人机、eVTOL（电动垂直起降飞行器）的设计和生产，以及运输、物流和农业等领域的应用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/5a44d625-3af2-431e-84ff-ff914475c981_18ca3aad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，飞行爱好者在山东省试飞了一架轻型运动飞机。该省利用空域条件建设通用航空产业园。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月中央经济工作会议将低空经济列为战略性新兴产业，李强总理在2024年政府工作中进一步强调工作报告作为未来发展的重要增长引擎。此后，中国大陆31个省份均将其纳入政府工作报告或出台相关政策扶持该行业，不少将其提升为未来主导产业。&lt;/p>;&lt;p >;各城市正在设立各种产业投资基金，提供财政支持、土地和优惠政策来吸引和发展有前景的产业。&lt;/p>;&lt;p>;今年夏天，中国各地政府加快推出支持产业发展的政策&lt;/p>;&lt;p>;短短几周内，深圳等大城市和浙江、湖北等省份纷纷出台支持措施，部分地区制定了明确的发展目标。例如，广州的目标是到2027年将低海拔地区经济增长到1500亿元，而北京则力争三年内将城市经济拉动到1000亿元以上。&lt;/p>;&lt;p>;各地侧重点不同依托独特的资源优势，打造产业链，促进低空经济的政策主要集中在新基建、制造和运营飞行支持等方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至2月份根据工信部的报告，中国低海拔地区有超过 57,000 家公司在运营，其中近 21,000 家是在过去五年内成立的，近 80% 是在过去十年内成立的。&lt;/p>;&lt;报告还指出，全国90%以上的低空经济资源集中在50个最大的城市经济体。&lt;/p>;&lt;p>;无人机产业是低空经济的主导行业，广东省无人机企业集中度高，产业发展优势显着。&lt;/p>;&lt;p>;深圳、广州、珠海等广东城市在低空经济相关政策探索中走在前列&lt;/p>;&lt;p>;深圳拥有大疆创新、亿航智能、零度科技等行业龙头企业，低空飞行高度全国领先。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，深圳无人机产业产值近750亿元，占全国70%，其中消费级无人机占全国70%。根据当地政府数据，全球市场份额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 23/cae69363-693b-4195-b347-79a85aaa1254_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2015 年，中国制造的 DJI Phantom 3 无人机在无人机演示中飞行美国马里兰州。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到2022年底，该市出台了产业高质量发展三年规划。去年，该市将低空经济纳入政府工作报告。今年，深圳颁布了全国首个低空经济立法，这一成功也得到了国家政府的认可。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年，深圳拥有无人机相关企业1,730家，涵盖了从制造、研发到软件开发的整个价值链。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的飞飞宣布，eVTOL（俗称飞行汽车）的票价可能降至每公里 6 元，这可能会降低 20 公里的成本。从深圳到珠海的飞行时间从现在的两个半小时车程低至240元。&lt;/p>;&lt;p>;长三角地区也紧随其后，上海、江苏和浙江推进无人机产业并探索新的低空应用，例如上海和苏州之间的电动垂直起降飞行，可以在 30 分钟内完成旅程，每人几百元。&lt;/p>;&lt;p>;苏州工业园区已还测试了紧急医疗物资的无人机运送，运送时间平均缩短了60%。&lt;/p>;&lt;p>;中国中部和欠发达省份正在抓住机遇，跨越低空经济领域。河南公布了到2025年建立低空基础设施和空域管理体系的雄心勃勃的计划，目标是建设10个左右通用航空机场和众多无人机起飞场，产业规模预计达到300亿元。&lt;/ p>;&lt;p>;与此同时，陕西省西安市已成为主要的无人机中心，仅 2022 年至 2023 年间就有 1,635 家新公司注册。&lt;/p>;&lt;p>;但是，专家警告说，并非每个地区都有能力发展无人机尽管全国范围内都在热衷于发展低海拔经济。&lt;/p>;&lt;p>;根据上个月发布的一份报告，考虑到地方政府财政紧张，财力较弱的地区对低海拔经济进行大量投资是不明智的。总部位于北京的公共政策咨询公司安邦咨询补充道，鉴于空域法规和适航认证的限制，现阶段只有少数领域适合进行重大投资。&lt;/p>;&lt;p >;“低效和重复的引进和生产正在导致各地区的产业结构日益同质化，”安邦德表示。 “这不仅消耗地方经济和财政资源，还会抑制区域比较优势的发展，最终影响国民经济的整体效率。&lt;/p>;&lt;p>;“地方政府应因地制宜制定新兴产业政策。避免盲目追随战略趋势。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;合肥是中国东南部安徽省的创新领军者，利用其毗邻的优势，正在将低空经济定位为下一个支柱产业。长三角航空航天业发达。该市吸引了亿航智能等主要企业，承诺提供 1 亿美元支持，以期到 2025 年巩固其“低海拔城市”的地位。&lt;/p>;&lt;p>;山东省日照市和湖南省娄底市等较小的城市该省也致力于利用这一新兴行业，通过建设必要的基础设施来实现腾飞。&lt;/p>;&lt;p>;在全国范围内，包括北京、浙江、河南等10多个省市都在优先发展该行业通用航空机场、低空旅游等。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的城市低空经济主导权争夺中，产业基金成为重点关注对象，安徽、江西、重庆、广州、贵阳、武汉、苏州等地已推出低空经济产业基金，规模在10亿元至200亿元之间。&lt;/p>;&lt;p>;例如，武汉计划设立100亿元基金，市、区两级共同出资，而苏州今年已签约十几只低空经济产业基金，总额超过200亿元，位居全国第一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple plans to unveil iPhone 16 series on September 10, along with new AirPods and Watches]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275864/apple-plans-unveil-iphone-16-series-september-10-along-new-airpods-and-watches?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 10:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/a518fe63-b0c8-45f7-a96e-34b47735d07d_4a5540cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约第五大道的 Apple Store 零售店。苹果将​​于 9 月推出下一代 iPhone 系列。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据知情人士透露，苹果计划于 9 月 10 日举办年度最大规模的产品发布会，届时该公司将推出最新的 iPhone、手表和 AirPods &lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，虽然具体时间尚未公布，但该公司正在为这一日期（周二）做准备。由于该计划是私人的，因此要求匿名。 。发布会后，手机将于 9 月 20 日上市销售，这符合苹果近年来的典型做法。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的苹果公司代表拒绝置评。&lt;/p>;&lt; p>;此次发布对于苹果来说至关重要，该公司近几个季度的智能手机和可穿戴设备销售低迷。&lt;/p>;&lt;p>;新款 iPhone 16 将于 9 月 20 日发布，这意味着该设备的部分收入将来自苹果公司。该公司预计销售额将比上年同期增长约 5%。&lt;/p>;&lt;p>;更大的销售额将来自下个季度，恰逢假期季节。分析师预测，同期收入将增长 7%，达到 1284 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;iPhone 16 Pro 机型将配备更大的屏幕和新的相机功能，例如用于拍照的专用按钮。该公司还推出了一套名为 Apple Intelligence 的人工智能工具。不过，总体而言，这些手机与去年的型号不会有太大不同。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，苹果的可穿戴设备也将发生更大的变化。&lt;/p>;&lt;p>;Apple Watch Series 10 型号将更薄，但配备更大的屏幕。苹果正在改进其 AirPods 产品线，推出新的低端和中端版本。该公司将首次在中级 AirPods 上提供降噪功能，入门级型号将自 2019 年以来首次进行更新。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还计划开始过渡其产品Mac 将在今年晚些时候转向 M4 处理器，但 Mac 更新通常要到年度 iPhone 发布后大约一个月才会发布。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为此，该公司加大了测试力度根据彭博新闻社看到的开发者测试日志，四款新 Mac 机型的升级是为了确保与第三方应用程序的兼容性。这是推出新机器之前的关键一步。出现的 Mac 标有标识符“16,1”、“16,2”、“16,3”和“16,10”。&lt;/p>;&lt;p>;它们都代表具有基础级版本的型号M4芯片。其中三台 Mac 的中央处理单元 (CPU) 总共有 10 个核心，而一个低端版本总共有 8 个核心（这是一种性能衡量标准）。&lt;/p>;&lt;p>;具有 10 核 CPU 的版本也有 10 个核心- 核心 GPU，或图形引擎。配备八核CPU的型号同时配备八核图形引擎。它们都具有 16 GB 或 32 GB 内存。&lt;/p>;&lt;p>;10 核 CPU 的规格与 iPad Pro 中的 M4 处理器相同，包括四个高性能部件和六个注重效率的核心。但开发者日志中看到的第四个芯片总共只包含八个核心，分为四个高性能部分和四个效率核心。&lt;/p>;&lt;p>;彭博新闻报道称，较小的 Mac mini、新的 MacBook Pro 和更新的 iMac带有 M4 芯片的产品将于今年晚些时候推出。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian navy ship sinks near Singapore after suspected underwater collision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3275859/malaysian-navy-ship-sinks-near-singapore-after-suspected-underwater-collision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/2ad33ff1-638b-4e18-b27f-38da02f919c2_e508cbb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚皇家海军的 KD Pendekar 在马来西亚海岸沉没周日是柔佛。照片：X/NavyLookout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周末，马来西亚海军的一艘快速攻击艇疑似与水下物体相撞，在柔佛州海岸沉没。&lt;/p>;&lt;p >;马来西亚皇家海军在一份声明中表示，由于周日中午左右首次在机舱内发现泄漏，KD Pendekar 号经历了“严重的洪水”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管船员们尽了最大努力来控制海军表示，并稳定了该船，到下午 3.54 时该船已完全淹没。&lt;/p>;&lt;p>;海军表示，“打捞该船的工作仍在进行中”，并补充说该船沉没了约 2 海里（3.74位于 Tanjung Penyusop 东南公里）。&lt;/p>;&lt;p>;海军证实，在船沉没前，所有 39 名船员均已获救，没有受伤报告。水手们被转移到附近位于 Tanjung Pengelih 的 KD 苏丹伊斯梅尔海军基地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;已经成立了一个特别调查委员会，以确定灾难性泄漏的确切原因。环境监测小组也已部署到现场。&lt;/p>;&lt;p>;意识到事态的严重性，海军敦促公众不要猜测，并承诺通过官方渠道提供准确的最新消息。&lt;/p>;&lt;p >;KD Pendekar 是一艘汉达兰级快速攻击艇，于 1979 年 7 月 27 日入列舰队，是瑞典 Kalskrona Varvet 造船厂建造的四艘该级舰艇之一。&lt;/p>;&lt;p>;长 43.6 米该船长度长，装备有博福斯 57 毫米主炮、40 毫米副炮和飞鱼反舰导弹。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生时它正在执行作战任务。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/41312950-20e7-43e9-8739-b0888d0fbfca_016f29ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海军表示，尽管努力稳定船只，但到周日下午 3.54 为止，它已完全被淹没。图片：X/NavyLookout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚海军赞扬海事界的迅速行动，在船完全被淹没之前成功营救了全部39名船员。&lt;/p>; &lt;p>;并感谢马来西亚海事执法机构和警方在事件发生期间的迅速反应和支持。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers have ‘great ideas’? Then let the people speak, Mr Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3275652/hongkongers-have-great-ideas-then-let-people-speak-mr-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/00dacd3c-877e-4e66-8c40-ae95a175bea4_3ae7974d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李国强离开时出现在电视屏幕上8月18日，在大埔一所学校举行的第一次市政厅会议。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的一些学生已经开始上课，到下周，几乎所有香港学生都会回到他们的教室。这是一个非同寻常的夏天，在新冠疫情之后，它终于变得“正常”了。&lt;/p>;&lt;p>;我们看到许多家庭再次度假，香港国际机场的人流量整个夏天都保持不变。国泰航空 7 月载客量超过 200 万人次，较去年同月增加 15%。香港第二季度经济同比增长3.3%。希望这一切都意味着美好的日子就在前方。&lt;/p>;&lt;p>;然后，除了中央政府赠送的两只大熊猫之外，双胞胎大熊猫的惊喜诞生，现在正在海洋公园的专家照料下。下个月抵达。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎夏季奥运会将一些人群带回了我们的购物中心。更重要的是，它提供了一个难得的机会让社区聚集在一起为我们的运动员加油。香港奥运选手以四枚奖牌创造了历史，让我们在深夜都坐立不安。&lt;/p>;&lt;p>;上周，公众有机会在敞篷巴士巡游中向他们致意。现在的关键是，我们能否通过建设社区精神和支持夏季之后城市体育运动的发展来维持这一势头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但气候似乎将继续存在。变化及其带来的极端天气。今年夏天异常炎热；我们迎来了四十多年来最热的夏至。&lt;/p>;&lt;p>;夏天的结束也意味着行政长官李家超和他的团队正在准备下一份施政报告。李在8月18日举行了第一次市政厅会议，以收集公众意见。这是一场时长两个小时的电视转播活动，在一所学校闭门举行。这也是一场高度控制和精心策划的活动，当局邀请了120名居民参加。&lt;/p>;&lt;p>;预选居民像好学生一样做好功课，并借此机会向政府提出建议。他们提出了招募志愿者帮助游客在海滨拍照以及为这座城市制作新吉祥物的想法。还有人表达了对经济复苏乏力对中小企业影响的担忧，并对政府吸引外资的努力提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;李像一位好老师一样，用鼓励的话语回应，他表示有信心事情会有所改善，并承诺为企业提供更多支持。最好的评论是他对香港人的赞扬：“香港人很聪明，你们有很多好主意……告诉我们你们的项目，我们会尽力支持他们。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/23/472e5b98-c79d-4b43-889b-330668ce7e58_68d5b5b3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 18 日，行政长官李家超（右二）离开大埔市政厅，这是他在发表最新施政报告之前进行的一系列公众咨询的一部分。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这也是问题所在。如果我们确实很聪明，有很多伟大的想法可以分享，那么政府将如何听到这些想法？这些受到严格控制的社区聚会只会举行两次，而且每次聚会有 120 名居民参加，因此没有太多机会听取公众的想法。如果我们没有被精心挑选进入这些市政厅，我们该怎么办？写信给政府？&lt;/p>;&lt;p>;这是官员们需要考虑的一个严肃问题。难道他们没有看到奥运会期间所展现的社区精神吗？当我们寻求应对未来的挑战时，他们为什么不利用这一点将人们聚集在一起？&lt;/p>;&lt;p>;也许在经历了多年的社会动荡之后，政府仍然对人群保持警惕。如果它相信自己的说法——秩序已经恢复——那么人民就必须有机会团结起来，为香港的未来做出贡献。有如此多的工作要做，而缺乏公众参与，同时将繁重的工作交给社区护理团队，只会损害这些努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;感知就是一切。回应那些看空香港并延续有关香港“负面言论”的人的最佳方式，就是通过行动充分展现政府对香港人民的信心。让人们聚集在一起聆听政府的计划。让老百姓说出自己的想法。让人们听到李的鼓舞人心的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;我们的奥运选手和熊猫是很棒的情绪助推器，但真正让城市摆脱低迷需要政府关注社区并重建与公众的关系。也许我们的官员需要记住他们的学校集会？与一小群精心挑选的人进行几次对话是行不通的。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong working holiday scheme helps young aviation talent get careers off the ground]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275826/hong-kong-working-holiday-scheme-helps-young-aviation-talent-get-careers-ground?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/771d1718-96db-4580-b9e8-54595b136364_88d58c0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场管理局提供实习机会，协助培育年轻人天赋。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人袁咏琪一直梦想在航空业腾飞，但中学时期的她决定学习化学和生物。&lt;/p >;&lt;p>;“化学和生物等科目以及实验室工作在中学更容易学习，所以我相信我想在实验室工作，”现年 23 岁的袁说。&lt;/p>;&lt; p>;她于2023年6月从香港科技大学毕业，主修生物化学和细胞生物学，辅修商科，但在课程期间她发现自己不适合实验室工作。&lt;/p>;&lt; p>;当她决定再次尝试航空业后，去年九月参加了“工作假期@大屿山”计划。&lt;/p>;&lt;p>;由城市非政府机构香港青年协会和机场管理局合办的年度计划为10名年轻人提供为期一年的机场工作实习，并提供免费住宿。&lt;/p>;&lt;p>;袁在计划期间曾在国泰航空担任机组人员运营官，负责处理该航空公司的临时机组人员名册。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她表示，这次经历再次坚定了她成为飞行员的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不是这个项目，我不会那么确定自己是否适合这个行业，或者所以我确信我可以尝试申请成为一名飞行员。”她补充道，她的目标是参加学员飞行员计划。&lt;/p>;&lt;p>;该计划自 2019 年推出以来，已帮助了近 70 名有志于航空业的人。 2018年。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是在机场管理局的“Extra Mile”项目下运作的，该项目为该组织及其业务合作伙伴提供了一个平台，以培养行业人才并帮助解决人员短缺问题。&lt;/p>;&lt; p>;当局数据显示，2018年机场约有73,000名员工，2022年这一数字降至53,000人。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，由于机场业务合作伙伴持续招聘，其员工人数有所增加到去年底已超过6万，相当于疫情前水平的80%左右。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然整体人力随着交通量的恢复而持续恢复，但预计机场将需要约10,000名额外员工。”创建更多计划，将不同类型的人引入该行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/25/d4b3df32-a917-4128-b1cd-fe64bd09f632_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;24 岁的 Gigi Yuen 讲述她在工作中的时光Holiday@Lantau 计划加深了她对本地航空业的了解。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，袁女士表示，她相信此类工作实习对于吸引年轻人进入该行业至关重要，并指出此类机会有助于挑战她对这个行业的一些误解。 &lt;/p>;&lt;p>;项目成员薛均浩表示，透过工作假期计划，他对这个行业有了更多认识。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，航空业非常神秘， “除非坐飞机，否则你不会来机场，这意味着你对这个行业的了解仅限于电视剧和电影。”24岁的他说道。 “当你亲自体验时，这是一种不同的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;Sheu表示，他在2023年的间隔年期间加入了该计划，并补充说，在对未来的职业道路感到不确定后，他选择了休息.&lt;/p>;&lt;p>;“我在怀疑自己是否适合建筑学，或者在学习这个学科时我是否缺少一些技能，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这个计划对他有帮助进一步了解自己，并教给他在学校没有学到的“软技能”。&lt;/p>;&lt;p>;Sheu表示，他对未来的道路仍然不确定，因此转而在香港大学学习当代媒体文化。九月份的伦敦艺术博览会上，他表示，他的机场实习让他对航空业持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;“一年前我没有任何经验，与现在有一年的经验相比，差别确实很大很多，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我发现自己变得更有竞争力，这将使我更容易加入航空业。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China strengthens Myanmar border with ‘armed and air-to-ground’ joint PLA patrols]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3275860/china-strengthens-myanmar-border-armed-and-air-ground-joint-pla-patrols?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/eff6d080-a602-457e-938a-283fb5dc2c78_a09d10d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;解放军部队此前在中国举行的演习。图片来源：微博/南部战区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军队正在西南部与缅甸接壤的云南省进行巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;解放军南部战区发表声明称，周一，陆军组织部队赴瑞丽、镇康“开展边境武装巡逻和空地联合巡逻”。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是检验战区部队快速机动、 ”少数群体。不稳定局势对中国边境安全构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;边境地区中方资产和人员的安全也令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容……&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Cramped’ China mother and child demand free upgrade to first class, disrupt flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3275811/cramped-china-mother-and-child-demand-free-upgrade-first-class-disrupt-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 09:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/00a8b609-058d-47c5-bc2c-22db5304f139_9118396b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国航班上一对闹事的母子要求升舱从航班经济舱起飞造成延误，引发了其他乘客的愤怒。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位母亲因允许吵闹的儿子打扰其他飞机乘客并闯入头等舱，导致航班延误一小时而引发公愤。据澎湃新闻报道，事件发生在8月15日，当时一架国内航班正准备从中国西南部的重庆起飞。&lt;/p>;&lt;p>;一名年龄未公布的小男孩哭了。向母亲抱怨经济舱座位太局促，然后站在过道上。&lt;/p>;&lt;p>;母亲不顾空姐让儿子回到座位的要求，让他进入了座位头等舱。&lt;/p>;&lt;p>;“有空座位。为什么不让我们坐在这里？”该女子在一段在大陆社交媒体上疯传的视频中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/25/23d2573b-f9af-4435-bfb8-3a63ca089d36_8a6a6c09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位母亲要求航班延误一个小时从经济舱升级。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多名空姐试图劝说两人回到座位，但无人理睬。&lt;/p>;&lt;p>;其他乘客愤怒不已，可以在视频中清楚地听到声音，说：“下飞机”和“不要浪费时间与她说话，只要让她离开”。&lt;/p>; &lt;p>;飞机终于在一个小时后起飞。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;尚不清楚该妇女是否因其行为受到惩罚。报告中还没有透露航空公司的名称。&lt;/p>; &lt;p>;母亲的行为吸引了大陆社交媒体的批评。&lt;/p>; &lt;p>;“监狱有很多空缺。一位在线观察员说。&lt;/p>; &lt;p>;“这不是孩子的错。父母的教育是问题。她对她给其他乘客造成的不便完全负责。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/25/25/6bb678c8-d285-4e44444444444444444444444ect >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在某一时刻，女人的嘈杂儿子闯入头等舱。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“空姐在处理骚乱方面做得不好。此外，该公司尚未向乘客发表声明，向乘客解释了为什么航班被推迟或提供赔偿。 p>;去年，据报道，一名老年妇女在后者拒绝交换她的靠窗座位后向一名年轻妇女在江西航空公司的国内飞行中发誓。&lt;/p>; &lt;p>;这位老年妇女要求坐在窗户上，因为她患有高血压，和心脏病。空姐通过将她的其他地方坐下来解决情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong fintech start-up offers loans to unpaid subcontractors amid building slump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3275765/hong-kong-fintech-start-offers-loans-unpaid-subcontractors-amid-building-slump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/24/dc93070b-363c-4e14-8afd-df181c942e66_ccc829f9.jpg“ alt =” a>; ，2024年。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港建筑分包商姓Chan，他在开始时在香港国际机场的项目中负责空调系统的电气和机械工作今年，等待该项目的主要承包商向他付款。&lt;/p>; &lt;p>;寻求缓解他的流动性问题，Chan甚至接近银行，但被告知贷款需要几个月的时间来批准，因为贷款人现在已经批准了在建设项目方面，更谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;该行业的融资差距继续扩大。背对背的付款安排、发票支付的漫长等待以及耗时的纸质流程每年在建筑供应链中锁定了估计 538 亿港元（69 亿美元）的资金，并产生了对无障碍支付的需求。根据香港基金技术的河链的说法，有效的营运资金正在试图解决需求。&lt;/p>; &lt;p>;雇用的建筑分包商来处理较大建筑项目的特定方面通常需要获得现金预付款，以覆盖其员工的工资和手头购买的其他项目的材料，同时等待付款的付款。&lt;/p>; &lt;p>;“我等待了六个月以上，最后付款花了更长的时间，”陈说，拒绝透露他欠的金额。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 08/24/e9647db8-7998-401b-9abd-111a377cdaf1_d6b1da11.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;河流队的团队，与CEO Ben Wong在远处是CEO Ben Wong。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他试图从朋友那里借钱，甚至用财产作为抵押品他说。他说：“开发商变得越来越谨慎，因此私人项目的数量越来越少。由MTR Corp和Wheelock Properties，由于近100名工人的工资未支付超过600万港元。使用替代行业数据来确定借款人是否合适。&lt;/p>; &lt;p>;他上传了项目发票和相关文件，并在48小时内收到了他项目的资金金额的90％，减去一次性河链费用。 “我们设计了一种融资产品，它是一种营运资金，我们能够将应收账款转变为现金。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们还注意到该行业在数字化方面很大程度上落后了想要使供应链更加透明和统一。” ，例如，施工网站数据，绩效数据和资金流数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/08/24/7818293C-4625-4F35-A3C5-1866CC1D6C1D6EC8_D5301715 16，2024。 Wong表示：“然后，我们将等待客户支付的全部发票金额，并向[我们的客户]付款余额减去我们的费用，这低于市场平均水平。” &lt;/p>; &lt;p>;。这家经历了七个月的初创公司推出了4亿港元的基金，以支持该市的分包商和建筑供应商。&lt;/p>; &lt;p>;“该基金将帮助我们加速[增长]确实相信仍有很多项目正在渠道中……”公共和私人项目的结合。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们相信建筑部门是香港经济增长的核心驱动力……所以我们将继续支持它，我们正在寻找特定的机会我们可以提供营运资金的建筑领域，但也向我们的投资者确定了一个非常高质量的资产类别。”可以得到支持，并期望到今年年底，它将部署约5亿港元的资本，到2025年底达到20亿港元。孔。我们希望明年能够进入东南亚地区，因为那里的供应链和建设是相似的，需要能够采用数字解决方案，但也需要解决一些营运资金问题他们需要的。”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong scientists’ breakthrough brings hope of Alzheimer’s cure. Here’s how they did it]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3275824/hong-kong-scientists-breakthrough-brings-hope-alzheimers-cure-heres-how-they-did-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/25/B05404E8-CCF1-4B78-8637-F7FB43479680_7CCDB4C3.PG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：陈元&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月中国共产党的第三次全球群体设定了该国在经济政策上的长期方向，而战略行业（例如AI和生物医学）的目标。还将鼓励传统企业在技术的帮助下进行转变。&lt;/p>; &lt;p>;在这个五部分系列中，该帖子着眼于新兴的香港科学家的创新，他们已经在引起轰动，甚至可能成为下一个大赢家，例如Tech Giants DJI和Sensetime。&lt;/p>; &lt;p>; Amy Fu Kit-yu回想起当她和她的研究人员团队在多年的努力中发现某种蛋白质将某种蛋白质注入小鼠的巨大喜悦&lt;/p>; &lt;p>;减少了有毒物质。孔科技大学（HKUST）。&lt;/p>; &lt;p>;“我很高兴找到这条路。这就是我们沉迷于科学研究的原因。为了找到治愈阿尔茨海默氏病的方法，这是一种毁灭性的神经退行性疾病，影响了全球超过5000万人。&lt;/p>; &lt;p>;该团队在4月的第49届国际发明展览会上赢得了两项最高奖项，香港派出了香港。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该团队的研究因为阿尔茨海默氏病提供了潜在治愈的新可能性而得到认可，与传统的方法相比提供了更安全，更简单，更侵入性的方法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;“喜欢看婴儿长大” &lt;/h3>; &lt;p>; FU与两位才华横溢的年轻科学家 - 研究助理Stephanie Duan Yang-Yang和助理科学官Danise Au一起参加了最近的邮政采访。在香港科学园的香港神经退行性疾病中心的实验室。&lt;/p>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping于2022年与著名的神经科学家和阿尔茨海默氏病专家IP一起访问了实验室向他的项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; duan，他于2013年从云南省来香港学习生物化学和细胞生物学学士学位，是该年龄段的研究助理教授在29。 &lt;/p>; &lt;p>;参与了该项目。 2021年，她说，她决定将自己的职业道路转移到一年前加入该团队。 26岁的年轻人说。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;去年香港对老年人进行的香港心理发病率调查发现，香港大学发现10％的70岁居民和上面患有痴呆症。根据卫生部的说法，阿尔茨海默氏病是痴呆症的最常见原因。&lt;/p>; &lt;p>;根据该大学在2016年的一项研究，到2039年，有30万人可能患有痴呆症。去年的一项海外研究估计全球痴呆症到2050年，案件可能达到1.53亿。&lt;/p>; &lt;p>;世界各地的科学家都在努力发现如何延迟症状甚至治愈疾病，这增加了许多快年龄段的国家的负担。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/08/25/b40424e3/b40424e3-fc47-47-4782-a64a-a64a-76664a-76673588888888888888888888888888888888888888888888888888888888。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;大脑中的免疫细胞，称为小胶质细胞（如图），清晰的有毒分子。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年，美国生物技术公司Biogen生产的输液疗法Lecanemab成为美国食品和药物管理局传统批准的阿尔茨海默氏症治疗的第一个（ &lt;/p>; &lt;p>;这不是治愈方法，而是针对疾病的潜在生物学，并减慢了早期患者的进步，这是总部位于芝加哥的阿尔茨海默氏症协会，这是世界上最大的非营利性筹备者研究状况。接受治疗的患者每年要花费约26,500美元。&lt;/p>; &lt;p>;另一种可以减慢疾病进展的药物是由美国制药公司Eli Lilly开发的Donanemab，它也清除了淀粉样蛋白，这是一种与蛋白质相关的蛋白质。该病情来自大脑。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，FDA批准了它以治疗轻度认知障碍或轻度痴呆的患者。&lt;/p>; &lt;p>; eli lilly也会产生另一种名为Remternetug的药物，可以预期比多纳马布表现更好。正在对其进行临床试验，尚未获得FDA的批准。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; HKUST研究小组最近表示，经过9个月的努力，它终于筛选了30万次筛查化合物并选择了约10个具有潜在治疗价值的候选者。现在，它已经进入了一项临床前研究的阶段，在对人的潜在药物进行测试之前。&lt;/p>; &lt;p>;在两个重大发现后取得了突破。首先，一种称为白介素33（IL-33）的蛋白质可以帮助激活大脑中的免疫细胞，称为小胶质细胞，以清除名为Aβ的毒性分子，这些分子负责引起阿尔茨海默氏病。&lt;/p>; &lt;p>;第二，第二，第二，第二，第二，一种称为可溶性ST2（SST2）的血蛋白破坏了小胶质细胞在清除有毒物质中的作用。&lt;/p>; &lt;p>; fu说，早在2013年，当团队决定研究IL-33时，全球研究界只知道这是“在大脑中高度表达的蛋白质”。&lt;/p>; &lt;p>;“当身体遇到某些伤害或感染时，IL-33会提醒免疫系统并告诉它开始工作以保护身体。但是，没有人知道它在大脑中的功能。该小组还证明，IL-33注射可以通过疾病改善鼠标模型中的记忆力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;分别发现，当SST2水平增加时，团队还发现衰老期间的血液和大脑会破坏IL-33的活性，这将无法去除有毒物质。&lt;/p>; &lt;p>;他们还研究了已故患者的大脑，发现患有某些遗传的患者的大脑信息的SST2水平较低，因此降低了阿尔茨海默氏病的风险。&lt;/p>; &lt;p>; fu表示，这一发现意味着降低的SST2水平可能是一种潜在的治疗方法，仅需要操纵血液蛋白，从而提供“更简单，更安全”与其他针对大脑的选择相比，方法是&lt;/p>; &lt;p>;另一项小鼠模型研究还发现，减少SST2可以减少发展阿尔茨海默氏病的机会。&lt;/p>; &lt;p>;现在，团队正在研究了开发新药的两种方法 - 化学和基因疗法。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经证明了它们在降低细胞系统中的SST2方面的功效。下一步，我们将根据候选人在减少患病的小鼠模型中减少阿尔茨海默氏病病理学的活动来确定候选人的发展。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/25/25/caa697a3-75e3-48e5-9579-234fbd728397_1126e908.jpg thin傅艾米教授在科学园的实验室里。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fu说，他们目前正在进行一项临床前研究，他们旨在优化化合物以确保动物和安全性的最佳效率。&lt;/ p>; &lt;p>;“我们目前的主要工作是将这些化合物移至小鼠，例如通过口服输送，以查看它是否真的可以抑制SST2水平。” &lt;/p>; &lt;p>;他们看过“她说，令人鼓舞的“初步数据，虽然仍然有很多优化的空间”。 Fu说，在进入临床试验之前，要完成三年的临床前研究。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;针对SST2基因的基因治疗方法，他们能够看到小鼠血液蛋白水平降低。她说，她希望临床前研究可以在“几年”中完成。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; fu用他们的“有前途”的发现说，他们可能有可能有可能她说&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;p>;“为了治愈药物，这取决于我们是否可以在可以修改疾病的早期阶段识别患者。确定阿尔茨海默氏病的早期阶段，准确率近90％。 Fu补充说，该药物和测试可以“相互补充”。 。这是我们的主要目标。”了解其机制肯定会增加药物开发成功的机会。这将是我们基础研究的重点。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stabbing at Notting Hill Carnival leaves woman in life-threatening condition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275856/stabbing-notting-hill-carnival-leaves-woman-life-threatening-condition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 07:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/B6C71EDB-ED92-4701-AA26-9FE21847C955_3E6FCC1A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;>; 999;>;>; 999;>;在英国伦敦的诺丁山狂欢节期间的警察障碍。警方说，周末在年度狂欢节上刺伤了三人。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名32岁的妇女在周日在诺丁山狂欢节上被刺伤后正在医院危及生命。&lt;/p>; &lt;p>;该部队说，在一年一度的西伦敦庆祝活动中意识到三个刺伤，一名29岁的男子在医院中受到了无生命的伤害，一名24岁男子也刺伤了病情尚未得到确认。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/08/08/26/463475b-8fcb -4B3F-AFAE-028B1DE215B8_76E41650.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;狂欢者在周日在伦敦举行的诺丁山狂欢节期间跳舞。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;袭击了15名军官，尽管没有人受到重伤，而且周日没有逮捕90人。&lt;/p>; &lt;p>;一支部队。发言人说：“今天，成千上万的人来诺丁山狂欢节享受了一个奇妙的庆祝活动。 &lt;/p>; &lt;p>;“遗憾的是，少数派开始犯罪并从事暴力行为。” &lt;/p>; &lt;p>;被捕是针对一系列涉嫌犯罪的逮捕，包括袭击急诊工人，殴打，有意图的财产警方说，要提供性犯罪和抢劫。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/208/26/26/85e4555fa-91b3-4df6-9611-11-11-11--89d79d7edb4e5228_edb4e528_ed2458_ed2458_ed2458d2458d2458d2c.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们参加了儿童节游行，这是周日在伦敦举行的诺丁山狂欢节庆祝活动的一部分。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;之前，该部队说，它已经获得了更大的搜索能力，以防止在男人被刺伤并恢复刀后进一步暴力。&lt;/p >; &lt;p>;狂欢节是欧洲最大的街头派对，由组织者称为“地球上最伟大的社区主导活动”。&lt;/p>; &lt;p>;预计将在银行假期周末参加大约一百万的人参加&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，该命令还使官员有权删除被用来隐藏人的身份，任何拒绝的人都可以被捕。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/e182d673-73e5-43e0-8a17-e71a5a68faf3_ac707f82. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;儿童节游行参与者在周日在伦敦举行的诺丁山狂欢节期间。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日早些时候，西伦敦的街道带着颜色，服装，舞蹈和音乐充满活力，成千上万的狂欢者享受了庆祝活动。&lt;/p>; &lt; p>;在周日的儿童和家庭日，年轻人穿着明亮而复杂的服装在游行路线上跳舞。&lt;/p>; &lt;p>;年度加勒比海遗产，艺术和文化的年度庆祝活动一直在50多次奔跑年。&lt;/p>; &lt;p>;主要游行在周一举行，由组织者描述为狂欢节的高潮，并以“党派共鸣”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>