<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea’s rumoured Ukraine deployment draws domestic backlash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3284259/south-koreas-rumoured-ukraine-deployment-draws-domestic-backlash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/c836a5c0-529f-4008-a022-88a93c64d57d_4d1bb7cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈与乌克兰总统握手弗拉基米尔·泽伦斯基去年在基辅举行会谈。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，韩国考虑向乌克兰派遣军事观察员，首尔正在酝酿一场政治清算。批评者指责保守派政府利用这场冲突来回避日益严峻的国内挑战，引发了人们对此举对国家安全和公众信任的影响的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的新闻发布会上，国防部发言人没有表态。据韩联社报道，韩国国家情报院并未确认此次部署，仅表示：“政府将进行必要的研究和采取措施。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家情报院同样拒绝就可能派遣特工前往韩国的未经证实的报道发表评论。乌克兰审问朝鲜战俘。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈在与北约秘书长马克·吕特交谈时表示，韩国代表团目前正在与跨大西洋安全联盟和欧盟进行接触有关朝鲜卷入战争的官员也将前往乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;尹办公室周一在一份声明中表示，代表团的目标是与乌克兰情报和国防官员会面，分享战场信息并讨论合作措施。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/c836a5c0-529f-4008-a022- 88a93c64d57d_a9b4911e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈去年在基辅会谈后与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基握手。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我希望……北约将通过团结和协调，加强监测和阻止俄罗斯与朝鲜之间的非法往来，”尹一周内与吕特的第二次通话中引用了这样的话。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，吕特确认了北约的承诺，称朝鲜参与冲突为“首要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;国家率领韩国代表团前往欧洲的情报局副局长洪长元周一表示，任何派遣韩国观察员的计划都需要得到基辅的协商和批准。&lt;/p>;&lt;p>;代表团通知北约，金正恩朝鲜高级军事官员、金正恩的亲密助手龙福已被派往俄罗斯，负责监督朝鲜军队的训练。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜已向俄罗斯派遣约 10,000 名士兵，以加强朝鲜军队的训练。五角大楼周一表示，将在“未来几周”内加入乌克兰冲突 — — 西方领导人称此举将加剧近三年的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;回到首尔，主要反对党韩国民主党指责尹政府利用乌克兰危机作为应对国内挑战的烟幕弹，担心韩国可能卷入一场遥远的战争，而韩国与韩国的跨境紧张局势可能会加剧。朝鲜仍然处于高位。&lt;/p>;&lt;p>;“政府显然希望以观察团为幌子向乌克兰派遣人员，但这样的部署绝不能发生，”党主席李在明在一次会议上表示周一。&lt;/p>;&lt;p>;针对国家情报局可能协助审问朝鲜战俘的报道，李问道：“他们疯了吗？他们是否计划向乌克兰出口审讯技术？政府机构为什么要参与审讯在另一个国家俘获的战俘？”&lt;/p>;&lt;p>;韩国情报机构曾面临在该国独裁时期折磨政治异见人士的指控。&lt;/p>;&lt;p>;李建议尹总统正在努力解决低支持率问题，可能会利用乌克兰与俄罗斯的冲突来转移人们对韩国经济困境和不断增加的国内丑闻的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯称，国际影响的可能性很大-水原大学副教授伊利亚·别利亚科夫 (Ilya Belyakov) 警告说，莫斯科可能会将韩国的任何干预视为美国支持的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“莫斯科将利用这一事态发展来强化其观点，即西方正在积极参与在对俄罗斯的战争中，”别利亚科夫在《亚洲周刊》上说道。不过，他补充道，朝俄联盟的寿命仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦战争结束，俄罗斯的全球视野和价值观与朝鲜有很大差异……这可能会影响他们的联盟。”&lt;/p>;&lt;p>;“战争结束后，俄罗斯的全球视野和价值观与朝鲜有很大不同。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/7434e7ac-a193-4b4e-80b7-1bb44900334f_fe6e26c4。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六月在平壤举行的一次会议上，朝鲜领导人金正恩与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京微笑。图片来源：Sputnik，克里姆林宫/via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国外国语大学俄罗斯研究教授 Jeh Sung-hoon 也表达了这些担忧，声称俄罗斯可能会考虑派遣韩国观察员或军事援助被视为“敌对行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管韩国可能将朝鲜视为其领土的一部分，但俄罗斯将朝鲜和韩国视为两个不同的主权国家， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Jeh 警告说，莫斯科可能会将派出观察队解读为韩国直接卷入冲突，这可能会危及韩国与俄罗斯建立的微妙外交关系。&lt;/p>;&lt; p>;“俄罗斯对朝鲜半岛的安全局势有着重大影响，但现任韩国政府似乎严重依赖美国领导的单极世界秩序，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道按&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guangzhou’s growing army of gig workers adds to economic, job concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3284163/guangzhous-growing-army-gig-workers-adds-economic-job-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/28/e30b1751-fa88-4976-8a9a-bc2f14ef0657_7aacc48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州的美团外卖骑手。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在广州的国内生产总值增长放缓之际，中国四个一线城市之一的零工人数高于平均水平，这一点对于广州居民来说是显而易见的其经济结构正在发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国最大的省级经济体和最大的出口国，广东省省会城市约有 19% 的劳动力已转向采用灵活合同的工作，例如送餐骑手、现场直播-香港科技大学（广州）本月早些时候发布的一项调查显示，流媒体主播、网约车司机和临时家庭佣工的比例。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字高于全国14.3的水平据政府支持的新闻网站 Sfccn 报道，“广州越来越多的人靠各种临时工作谋生。 “这让我对就业前景感到担忧。”在私营部门找到工作的应届大学毕业生李曦说道。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果是基于去年对 3000 个家庭的调查得出的。该市人口约1880万。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，男性在外卖骑手、快递和网约车行业占据主导地位，平均年龄为39岁，每周工作62小时。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;超过三分之二的保姆、保安、管家是女性，平均年龄为57岁。&lt;/p>;&lt;p>;电商直播行业从业人员平均年龄为31岁，工作时间约为每周工作45小时。&lt;/p>;&lt;p>;“只要看看这两个月附近立交桥下的街头小吃摊数量，他们都是‘灵活就业’。”发型师钟杰说道。&lt;/p>;&lt; p>;灵活就业是近年来北京政府工作报告中频繁出现的词汇。&lt;/p>;&lt;p>;它不仅反映了中国向服务业和新经济的转变，也部分用于衡量经济增长&lt;/p>;&lt;p>;调查警告称，许多零工工人在下岗后被迫进入该行业，他们的不安全感更强，因为他们必须自己缴纳社保，而且随时可能失业。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前三季度广州GDP仅增长2%，而全国增速为4.8%。&lt;/p>;&lt;p>;去年为84.1根据广州市统计局的数据，当地 GDP 增长的 15% 来自服务业，而工业占 15%。&lt;/p>;&lt;p>;据广州统计局称，全国范围内的零工人数估计已超过 2 亿。 &lt;/p>;&lt;p>;部分城市的外卖、网约车行业出现灵活用工过剩现象，导致工作时间延长、小时收入降低。&lt;/p>;&lt; p>;在广州，经常用于送货的电动自行车迅速普及，截至 7 月份登记数量约为 600 万辆。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Lawrence Bishnoi? How a notorious crime boss got caught up in Canada-India dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3284248/who-lawrence-bishnoi-how-notorious-crime-boss-got-caught-canada-india-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/3b6a55b6-ffc8-41ee-8f92-230ea8785160_d5a72488.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 4 月，警察在新德里法院护送劳伦斯·比什诺伊图片：ANI/路透社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着印度和加拿大之间的外交关系因锡克教分离主义领导人被暗杀而出现紧张，人们的注意力现在转向了这个南亚最臭名昭著的国家之一。本月早些时候，加拿大警方指控劳伦斯·比什诺伊与印度政府特工勾结，杀害和骚扰加拿大锡克教侨民。此前，总理贾斯汀·特鲁多去年指控新德里参与杀害一名加拿大公民，但印度坚决否认这一说法。特鲁多政府最近几周加大了赌注，在印度驻加拿大最高外交官拒绝接受有关此案的质询后将其驱逐。&lt;/p>;&lt;p>;比什诺伊涉嫌参与其中，凸显了加拿大所说的印度黑社会及其犯罪集团的长臂。远离家乡实施暴力的能力。印度联邦反恐机构称，30 岁出头的比什诺伊是南亚“最令人恐惧的恐怖组织之一”的头目。印度法庭文件中描述的他的团伙人数约为 700 人，其中包括加拿大、美国和阿拉伯联合酋长国的涉嫌武装分子和贩毒分子。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府表示，比什诺伊与印度官员协调，针对海外持不同政见者特别是居住在加拿大的锡克教活动家，他们支持在印度建立一个名为哈利斯坦的民族宗教家园。加拿大一直在调查印度政府去年参与枪杀加拿大分离主义活动人士哈迪普·辛格·尼贾尔(Hardeep Singh Nijjar)的事件，他被总理纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)政府视为恐怖分子。德里一再否认有关官员参与袭击的指控。&lt;/p>;&lt;p>;过去，比什诺伊一直与锡克教激进组织有联系，考虑到他现在被指控针对为哈利斯坦竞选的加拿大人，这颇具讽刺意味。法庭文件显示，他和他的团伙与锡克教分离主义分子有着密切的联系，其中一些人在巴基斯坦活动。印度联邦反恐机构还声称，比什诺伊及其同伙参与了 2016 年一名哈利斯坦分裂分子嫌疑人的越狱，并于 2022 年使用包括火箭推进式手榴弹在内的先进武器袭击了北部旁遮普邦的一处警察设施。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/50f6d367-3061-4b8f-b20e-326558974ad2_a1a18b81。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在阿姆利则的一个法庭外站岗，比什诺伊于 2022 年在那里接受审讯。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;根据法庭文件，比什诺伊在印度已经被关押了大约十年，他早在 2010 年就因多项罪行被定罪，当时他被指控非法侵入并意图使用武器进行攻击。&lt;/p >;&lt;p>;他通过向著名旁遮普歌手、宝莱坞演员和印度政客表达不满，在社交媒体上建立了影响力。多年来，他的支持者在 YouTube 和 Instagram 上制作的视频获得了数十万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;在旁遮普邦代表比什诺伊的律师特明德·辛格 (Terminder Singh) 拒绝对加拿大的指控发表评论。 “尚未对这些指控进行适当的调查，”他说。 “很难解释一个监狱里的人如何组织袭击或勒索金钱。” 加拿大尚未公布印度官员与比什诺伊有联系的证据。特鲁多表示，他的政府只是在经过长时间的幕后努力以外交方式解决这一问题被印度官员拒绝后才公开这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;印度在反驳中强调了印度缺乏信息。公共领域。外交部发言人兰德希尔·贾伊斯瓦尔 (Randhir Jaiswal) 表示，德里也有与比什诺伊保持距离的记录，包括要求加拿大引渡居住在该国的团伙成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“我们几年前和最近也向加拿大通报了这些情况，”贾斯瓦尔本月早些时候告诉记者。 “加拿大尚未做出回应。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管比什诺伊目前被关押在古吉拉特邦，但一些印度官员仍然相信他有能力进行犯罪活动。印度联邦反恐机构——国家调查局——去年在审判法庭上表示，比什诺伊在牢房内的行动非常熟练，因此他并不觉得有必要申请保释。&lt;/p>;&lt;p>;出生据印度警方官员称，在靠近印度和巴基斯坦边境的旁遮普邦杜特兰瓦利小镇，比什诺伊在一个相对富裕的家庭长大，他们要求匿名，因为他们无权讨论正在进行的调查。法庭文件将比什诺伊第一次触犯法律的时间定为大学生时期，当时他枪杀了一名政治对手。&lt;/p>;&lt;p>;根据印度法院文件，比什诺伊于 2013 年开始建立自己的犯罪集团。到了 20 岁出头，他已经参与了近十几起刑事案件。 2022 年，比什诺伊声称对著名旁遮普歌手 Sidhu Moose Wala 的死亡负责，这一事态发展使他登上了印度报纸的头版。比什诺伊团伙还在社交媒体上将上个月枪杀政客巴巴·西迪克 (Baba Siddique) 归功。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名以讨论机密信息的印度警官表示，比什诺伊喜欢自己精心塑造的形象作为一个“爱国黑帮”和通过犯罪纠正错误的黑暗英雄。该官员称，比什诺伊是一名雇佣枪手：为了牟利而杀人、勒索和威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/10/29/2c575d62-b736-464f-a783-84c5ba44d335_a7b49d00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士焚烧横幅去年在阿姆利则的一次集会上，描绘了加拿大国旗和总理贾斯汀·特鲁多。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度政治机构与当地犯罪集团（包括比什诺伊犯罪集团）之间的联系并非闻所未闻。去年12月，德里警方逮捕了一名前印度情报人员，罪名是他涉嫌代表比什诺伊向一名商人勒索钱财。这名特工维卡斯·亚达夫 (Vikas Yadav) 也因试图暗杀一名积极推动锡克教徒建立独立国家的美国公民而在美国受到通缉。锡克教徒主要居住在印度北部的旁遮普邦。&lt;/p>;&lt;p>;亚达夫的律师 RK Handoo 表示。该案是“虚假的，指控毫无根据”。&lt;/p>;&lt;p>;在前几届政府领导下，高层委员会曾警告过黑社会与政客之间的联系，包括在南亚协调袭击。然而，新的情况可能会在美国、加拿大和澳大利亚等富裕的西方民主国家中引起轰动，这些国家将印度视为战略合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;随着加拿大和印度继续针锋相对，莫迪没有公开发表评论。但在选举集会期间，印度总理称赞他的政府在其他国家追捕并消灭了涉嫌犯罪的人。这是印度前总理通常避免谈论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个强大的政府领导下，我们的军队一直在自己的地盘上杀害恐怖分子，”莫迪最近在查谟和克什米尔地区的一次政治集会上说道。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple rolls out AI features across its premium iPhone, iPad and Mac devices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3284252/apple-rolls-out-ai-features-across-its-premium-iphone-ipad-and-mac-devices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 11:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/329052b4-193c-43cb-993d​​-6ae57f2d5c77_6a04971d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple Store 展示的新款 Apple iPhone 16 型号加利福尼亚州洛杉矶格罗夫酒店，2024 年 9 月 20 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果周一在其高端 iPhone 上推出了第一组人工智能功能，称为“Apple Intelligence” 、iPad 和 Mac 设备，标志着这家科技巨头大力进军生成式人工智能领域。&lt;/p>;&lt;p>;该版本于 6 月份首次预览，标志着苹果公司进军人工智能竞赛，美国科技巨头纷纷涌入ChatGPT 式的技术。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌、微软、亚马逊和苹果坚信生成式人工智能的力量是计算的下一个篇章，并加大了支出，以免落后。&lt;/p>;&lt;p >;“Apple Intelligence 是一种生成式人工智能，只有 Apple 才能提供，我们对它丰富用户生活的能力感到非常兴奋，”Apple 首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 在博客文章中表示。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/8ccbc1d9-51e7-4da3-9498-fe2d5c045987_910c6bea.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apple 首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 于 2024 年 6 月 10 日在加利福尼亚州库比蒂诺举行的 Apple 全球开发者大会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果的新功能包括增强的书写工具、改进的照片搜索功能以及更具对话性的 Siri 虚拟助手。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还计划到 12 月将 ChatGPT 的功能集成到其服务中。&lt;/p>;&lt;p>;计划于 12 月推出的其他功能包括生成自定义表情符号和根据文本描述创建图像的功能。&lt;/p>;&lt;p>;这些功能主要限于最新的 iPhone 和 iPad 以及 Mac 电脑。&lt;/p>;&lt;p>;Apple Intelligence 的功能目前仅提供美国英语版本。&lt;/p>;&lt;p>;中文、法语、德语、意大利语、西班牙语版本、韩语和其他语言将在明年推出。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月份的发布会上，苹果无限期推迟了 Apple Intelligence 在欧盟的推出，原因是与新产品相关的“监管不确定性”。 &lt;/p>;&lt;p>;现在表示，大多数产品将在欧盟的 Mac 电脑上以美式英语提供，并将从 4 月份开始部署在 iPhone 和 iPad 上。&lt;/p>;&lt;p>;Apple Intelligence 功能还包括系统范围内的书写工具，可以重写和校对文本，以及从图像中删除不需要的对象的能力。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，这些功能与 Meta、Microsoft 和 Google 最近发布的工具类似。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;出于对人工智能模型安全性的担忧，该公司表示，其技术通过在设备上进行处理或使用新的“私有云”系统来优先考虑用户隐私。&lt;/p>;&lt;p>;这就是该公司表示，将把个人数据保存在苹果生态系统内，该生态系统享有数据隐私权。&lt;/p>;&lt;p>;苹果公司还在周一推出了一款新的台式电脑 iMac，它具有 Apple Intelligence 功能。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump declares: ‘I’m not a Nazi. I’m the opposite of a Nazi’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3284246/donald-trump-declares-im-not-nazi-im-opposite-nazi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/38786ade-602d-4b1d-81dc-2c401765c425_cd0b6bcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普周一抵达佐治亚州亚特兰大举行的竞选集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周一告诉支持者，他“不是纳粹”，并利用在激烈的白宫竞选最后一周举行的集会来反驳对威权主义的指控，其中包括来自一位前幕僚长称他为法西斯分子。&lt;/p>;&lt;p>;当他和竞争对手卡马拉·哈里斯进入现代美国最接近的总统选举之一的最后阶段时，每位候选人及其团队都加大了政治力度指责特朗普煽动分裂的民主党人哈里斯周一在密歇根州穿梭，而共和党人特朗普则前往另一个具有决定性的摇摆州佐治亚州，他说批评者指责他是现代“希特勒”。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉和她的竞选团队的最新说法是，每个不投票给她的人都是纳粹分子，”特朗普告诉亚特兰大热闹的集会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/2fc2c624- afdf-43b9-aaa2-40444deaaeb5_76bb8ac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡玛拉·哈里斯在密歇根州安娜堡举行的竞选集会上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不是纳粹。我是纳粹的对立面。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在纽约著名的麦迪逊广场花园举行大型集会的第二天发表了上述言论，该集会因其盟友在活动期间发表的种族主义言论而受到广泛谴责&lt;/p>;&lt;p>;他们还关注了《纽约时报》最近发表的一篇采访，其中特朗普任职时间最长的白宫幕僚长、退役将军约翰·凯利表示，共和党人符合法西斯主义的定义——哈里斯说她是这样说的。上周在 CNN 直播活动中对此表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;凯利还告诉该报，特朗普曾表示“希特勒也做了一些好事”，并且他“想要像阿道夫·希特勒这样的将军，而不是美国军队” ”。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，这场竞选的紧张局势正在飙升，人们担心前总统特朗普可能会像 2020 年那样再次拒绝承认失败，而且他的严厉言论威胁也加剧了这场竞选的紧张局势。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，在华盛顿州西北部一个竞争激烈的地区，一场据称安全的投递箱内投出的数百张早期选票被大火烧毁，人们的担忧加剧。据报道，几小时前在俄勒冈州波特兰发生的另一起投票箱火灾疑似有人纵火。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约麦迪逊广场花园举行的周日大型集会上，特朗普的一名热身演讲者称美国为“美国”，这再次引发了愤怒。波多黎各领土“一座垃圾浮岛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“昨晚，唐纳德·特朗普在麦迪逊广场花园的活动确实凸显了我在整个竞选过程中一直强调的一个观点， ”哈里斯在乘坐空军二号前往密歇根州时告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“他专注于并且实际上专注于他的不满、他自己以及分裂我们的国家。而且这无论如何都不会增强美国家庭、美国工人的力量。”&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统的竞选团队表示，有关波多黎各的言论“并不反映特朗普总统的观点”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;岛上居民不能在总统选举中投票，但美国境内的居民 — — 其中包括关键战场宾夕法尼亚州的约 45 万波多黎各人 — — 可以。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普利用了周日的活动 — — 将其比作民主党人参加了 1939 年美国法西斯分子在同一地点举行的臭名昭著的集会，猛烈抨击了一些熟悉的话题，包括无证移民和国内反对者，他再次将这些人称为“内部敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;在亚特兰大，他再次强调他攻击哈里斯，称她为“仇恨者”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“出去投票，”他对周一的人群说。 “在你的帮助下，八天后我们将击败卡马拉。你知道她不是一个好人。”&lt;/p>;&lt;p>;超过 4700 万美国人已经在提前投票中投票，其中包括即将卸任的民主党总统乔·拜登，他周一在家乡特拉华州威尔明顿附近排队后投票随着时间的流逝，哈里斯和特朗普面临的挑战既是激发核心支持者的活力，又是吸引极少数可能仍能扭转平衡的可说服选民——尤其是在民意调查的七个摇摆州。让他们并驾齐驱。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯周一在密歇根州举办了三场活动，而特朗普在佐治亚州举办了两场活动——下周该国其他战场将重复这种模式。&lt;/p >;&lt;p>;哈里斯在她的第一次活动中停在一家半导体工厂，这反映出民主党需要吸引蓝领选民并承诺美国后工业“铁锈地带”的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;周二在华盛顿哈里斯将在白宫附近的同一地点发表她的竞选活动所称的“结案陈词”，时任总统特朗普曾于 2021 年 1 月 6 日煽动其支持者对美国国会大厦发动暴力袭击。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[He left Indonesia seeking a better life in the UK. All he found was debt and despair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3284241/he-left-indonesia-seeking-better-life-uk-all-he-found-was-debt-and-despair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.29 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/29/7df029b8-941c-4b5b-b392-67b4a55aee3e_931b6037.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;担心返回印度尼西亚而无法偿还债务的后果为了偿还债务，布迪决定挑战英国内政部，称自己是人口贩运和现代奴隶制的受害者。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年7月一个风和日丽的早晨，18岁的“Budi”第一次踏上英国的土地，离开雅加​​达繁华的街道，去往英国的承诺。在英国的季节性工人计划下，采摘水果是一份收入丰厚的工作。&lt;/p>;&lt;p>;他对更光明的未来充满希望，憧憬着通过努力工作获得财务自由的生活。但他几乎不知道，这段旅程很快就会使他陷入债务和剥削的迷宫，迫使他挑战他认为会给他提供机会的制度。&lt;/p>;&lt;p>;现在 20 岁的布迪正在提起诉讼。英国内政部指控他是现代奴隶制的受害者，因为他在季节性工人计划中的经历演变成一场痛苦的磨难。&lt;/p>;&lt;p>;17 岁时，他梦想在大学学习科学，当时一位朋友向他介绍了英国的季节性工人计划，该计划于 2019 年推出，旨在通过招募非欧盟农业工人来解决英国退欧后预计的劳动力短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我的朋友说我可以在英国工作两年持有季节性工人签证，我认为这将是对我未来的一项投资，”布迪告诉《亚洲周刊》，他使用化名来保护自己的身份。&lt;/p>;&lt;p>;“我想，如果我工作的话两年，第一年就可以还清所有债务，第二年就可以存下所有钱，然后再返回印尼。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/9a17368b-3426-45cd-9b47-bb1e3df1cb5d_23baafe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;Budi 说他花了超过 5,400 美元来到英国，其中大部分是欠高利贷的。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，承诺的两年签证并不存在。相反，英国只提供为期六个月的短期签证，未来的工人需要预先支付所有费用，包括航班费用、体检费用、护照费用和签证申请费用。&lt;/p>;&lt;p>;布迪的花费比美国多前往英国的费用为 5,400 美元，其中包括向高利贷借的约 3,200 美元。&lt;/p>;&lt;p>;抵达后，他立即被派往伯明翰附近的一个农场采摘草莓，这是他以前从未做过的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“由于目标的原因，这非常困难。我们每小时都要采摘七个大托盘的草莓，但这太多了，我永远都不够快。”他回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，布迪被搬到了另一个已经建成的农场。充满了来自尼泊尔、罗马尼亚、波兰、立陶宛和乌克兰的季节性工人。&lt;/p>;&lt;p>;“当我到达新农场时，收获季节已经所剩无几，大部分水果已经被采摘了。最后，农场建议我搬到另一个农场去摘苹果。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;苹果农场是最大的挑战，突如其来的寒流迫使他在零下的温度下工作。夹克或任何寒冷天气的衣服。他说，没有一个农场提供足够的设备，他买不起任何设备。&lt;/p>;&lt;p>;在农场一个月后，苹果就不见了，就像草莓一样。&lt;/p>;&lt;p >;农场提出将布迪送回印度尼西亚，并表示收获季节已经结束。但他在英国期间只赚了约 1,200 美元，这笔钱还不足以支付他在家乡借的贷款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/29/ceb76e99-4fcf-4831-b7e2-6fb397daa04d_dacad1b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在英国的一个农场里，人们看到采摘的苹果，该农场雇佣了移民工人来帮助收获果实。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;急于找工作的他在一家中餐馆找到了一份厨房搬运工的工作，每周工作六天，每天轮班12小时，工资却微薄。 380 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有地方住，所以问餐馆老板是否可以睡在储藏室里，”他说。 “他们把它清理干净，并搬来一张床垫让我睡觉。”&lt;/p>;&lt;p>;由于担心返回印度尼西亚而无法偿还债务的后果，布迪决定挑战内政部，称自己是一名人口贩卖和现代奴隶制的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我对季节性工人制度一无所知，也不知道我两年内不能在英国工作，只能在最多停留六个月，”他说。 “我的钱毫无理由地全部丢失了，而且我害怕回到印度尼西亚的家，因为如果我无法偿还债务，就会受到高利贷者的威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;Budi 与反政府组织合作人口贩运和劳工剥削部门将对英国内政部提起测试案件，要求为其债役赔偿。他希望此案能够揭示那些希望在英国工作的人所面临的问题。&lt;/p>;&lt;p>;据悉还有少数其他印度尼西亚人申请了庇护，但布迪是唯一参与该测试案件的人。然而，他的经历并非他的同胞所独有。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /29/c99065b0-1d24-4bf2-9dee-920f08ecbe46_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一台拖拉机在英格兰南部的一个农场犁地。英国推出季节性工人计划，以解决脱欧后的农业劳动力短缺问题。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位来自尼泊尔的人权研究员由于其工作的敏感性而希望保持匿名，他告诉《亚洲周刊》，该国加入了季节性2021年的工人计划，导致“严重的不利影响和许多问题”。&lt;/p>;&lt;p>;其中许多问题反映了印度尼西亚工人面临的问题，涉及不道德的第三方经纪人和高利贷者。&lt;/p>;&lt;p >;“大多数去英国的工人都不知道他们可以独立申请该计划，因此他们通过从他们那里筹集资金的经纪人申请。” &lt;/p>; &lt;p>;他说。从贷款鲨鱼那里拿出贷款以支付预付费用。当他们无法偿还贷款时，他们面临贷款鲨鱼的巨大压力。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们看到的最大问题是社会压力。工人认为他们会赚很多钱，但是当他们回到尼泊尔时，他们无法付款，因此许多人逃到了马来西亚等其他地方或从英国潜逃到法国或葡萄牙。” &lt;/p>; &lt;p >;根据英国政府的数据，从2020年到今年，将近5,000名印尼和尼泊尔工人获得了该计划的签证。&lt;/p>; &lt;p>;安迪·霍尔（&lt;/p>; &lt;p>;安迪·霍尔（Andy Hall），一个独立的移民工人权利活动家，从事负责任的招聘项目。印度尼西亚和尼泊尔说：“脆弱且经常贫穷的印尼和尼泊尔工人陷入了类似的急性现代奴隶制情况，特别是由于过高的招聘相关费用债务债务和成本不公平而受到债务的影响。” >; Hall将这些问题归因于英国农业系统未能调整其海外招聘实践的未能“应对其劳动挑战的挑战，以适应遥远的国家，在这些国家中，有限的法律规则以及最小的理解以及最小的理解以及最小的理解，在这些国家中，系统地使用不规则的招聘中介机构&lt;/p>; &lt;p>;这样的工人最终以有限的保证，即英国农业制度将为他们提供足够的工作来偿还债务，即使承担的费用或能够节省霍尔补充说，他们的未来。 &lt;/p>; &lt;p>;在他的角度上，布迪希望他对内政部的法律挑战将成功，他认为他的祖国和英国都对他所面临的问题承担责任。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都在这里错了，”他说。 “印度尼西亚没有与英国协调签证的实际长度和收获季节的长度。签证持续了六个月，但例如，草莓采摘的季节最多可以持续一个月，因此永远不会有足够的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“它使印尼人成为现代的受害者&lt;/p>; &lt;p>;关于他的案件的最终决定仍在等待中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Brics is not anti-West, it just wants a fairer world order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3283948/brics-not-anti-west-it-just-wants-fairer-world-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.29 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/28/453EE983-A9F6-4147-9CCF-EE1FA98CF44D_C07542F0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”第16届金砖四国峰会是自布雷顿伍兹协议以来80年的世界，预示着一个重要的发展，通常被误解：金砖国家不是一个反西方的集团，而是一个新的平台，使发展中国家能够从事全球治理。 。尽管以早期成员，俄罗斯，印度，中国和南非的早期成员命名的金砖国家代表了世界经济的30％，而近一半的人口则无意挑战现有机构，但试图通过健康的健康来丰富它们竞争和互补发展。&lt;/p>; &lt;p>;在不断发展的多极秩序中，金砖国家代表着发展中国家促进发展的第一个主要平台。尽管这可能表明与现有机构的竞争，但健康的竞争推动了创新和进步。&lt;/p>; &lt;p>;集团的独特性在于三个关键特征。首先，其经济包容性将各个国家的发展汇集在一起​​。从主要的新兴经济体到发展中国家，所有人都可以进行实践合作，而没有意识形态的先决条件。&lt;/p>; &lt;p>;这种多样性而不是弱点，它表明了该平台在促进整个发展范围的协作方面的独特力量。金砖国家的成员最近扩大，包括埃及，埃塞俄比亚，伊朗和阿拉伯联合酋长国，这是这种包容性方法的例证。据报道，其他30个国家表示对加入的兴趣，国际金砖公司不是一个封闭的俱乐部，而是一个致力于相互援助与合作的支持平台。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第二，金砖国家继续在开拓创新的解决方案。全球经济治理。有金砖国家工资是一种正在开发的国际支付系统，可以帮助防止这种系统的武器化。&lt;/p>; &lt;p>;，还有上海总部的新开发银行，该银行已批准了105个开发项目的350亿美元。在喀山，金砖国家成员认可该银行为避免交换利率波动的更多项目提供资金的计划。该银行资助了至关重要领域的项目，包括可持续基础设施，清洁能源，数字化转型和社会基础设施，特别着眼于满足发展中国家的需求。&lt;/p>; &lt;p>;，它是发展的早期投资工具国家为增长与合作提供了有吸引力的机会，同时补充了国际金融机构。成员在选择适合其民族条件的发展道路方面保持独立性。&lt;/p>; &lt;p>;除了经济合作之外，金砖国家越来越多地在促进全球和平与稳定中发挥作用，这是在动荡不安的国际景观和区域战争中。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是由中国和巴西发起的“和平之友”倡议的例证，这是关于俄罗斯对乌克兰战争等地区冲突的包容性对话框架。包括北约成员土耳其在内的17个国家是该集团的一部分。在9月的一次会议之后，其中13个国家签署了共同的公报，进一步加强了联盟对对话和和平解决方案的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;中国和巴西通过其六分和和平奠定了基础计划显示金砖四国在解决冲突中的作用日益增长。值得注意的是，去年南非总统西里尔·拉马福萨（Cyril Ramaphosa）和其他非洲国家元首访问了俄罗斯和乌克兰进行调解。&lt;/p>; &lt;p>;最近在俄罗斯喀山举行的金砖四国峰会进一步强调了这一对和平建设的承诺，尤其是在峰会场外的中国印度会议上，两位领导人都愿意从边境紧张局势退缩，展示了全球南方的两个最大国家如何共同努力。&lt;/p>; &lt;p>;这两个之间的合作亚洲的巨人为金砖国家平台增添了巨大的稳定，并加强了其在促进和平中的作用。进化与中国总统习近平的倡导金砖国家作为和平，创新和公平的全球治理的力量。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，因为金砖国家是全球经济增长的必不可少的力量，全球南方的声音，一些西方国家感到忧虑。然而，金砖国家只试图建立一个更公平的世界秩序。&lt;/p>; &lt;p>;，金砖国家已成为一个至关重要的平台，使全球南部国家能够更有效地与7人组，欧洲联盟的7人组，欧洲联盟的7人组，欧洲联盟群组更有效，东南亚国家和非洲联盟协会。&lt;/p>; &lt;p>;该平台的上诉范围超出了全球南方。据报道，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）有兴趣加入去年的峰会，而今年，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）是与会者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/10/25/2D0D8635-207B-4F70-4F70-90D222-2F8A8A8F197F197F69_4C2613CC.JPG.JPG >;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）于10月24日到达俄罗斯喀山的金砖四国峰会。 G7将受益于在会议中加入更多新兴经济体，国际公园欢迎发展国家的参与 - 标志着对真正的多边主义的自然演变。&lt;/p>; &lt;p>;对于全球南方，金砖国家是包括合作与发展的重要平台，包括包括建立自由贸易区和工业庄园，并增加贫困，绿色权力过渡和基础设施的增强。金砖国家成员所拥护的经济合作比我们更具地缘政策挑战的世界中出现的军事或安全联盟更需要。&lt;/p>; &lt;p>;随着世界朝着成多极性发展，金砖四国的出现作为另一个杆子可以帮助多样化。并民主化国际政治。它的努力可以通过促进更公平的世界秩序来帮助加强联合国机构并改善全球治理。金砖四国之间的经济合作也可以在全球范围内促进更加平衡和包容性的经济增长。&lt;/p>; &lt;p>;金砖国家将继续应对从战争到气候变化的世界紧迫挑战。最终，这是一个平台，通过拥抱多样性并促进各国之间的对话来丰富全球治理，从而为更加平衡和可持续的世界秩序做出了贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil backs away from joining China’s belt and road but keeps funding door ajar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3284244/brazil-backs-away-joining-chinas-belt-and-road-keeps-funding-door-ajar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.29 09:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/29/04C3410D-D07D-474D-920B-0D25E34DD4FC_39C139C13D32.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;中国总统XI Jinping Welcomes XI Jinping Welcomes他的Brazilian Actrat luluiz lula lulu luluiz inacio silva去年四月要去北京。计划于11月进行相互访问。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西决定不加入中国的腰带和道路倡议，而是寻求与中国投资者合作的替代方法。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;国际事务特别总统顾问Celso Amorim告诉巴西报纸O Globo，巴西想“将与中国的关系提升到新的水平，而不必签署加入合同”。&lt;/p>; &lt;p>;签订条约。”阿莫里姆说，他解释说，巴西不想将中国基础设施和贸易项目作为“保险单”。&lt;/p>; &lt;p>;根据Amorim的说法，其目的是使用一些腰带，道路框架可以在巴西基础设施项目与与该计划相关的投资资金之间找到“协同作用”，而无需正式加入该集团。&lt;/p>; &lt;p>;中国人“称其为“腰带” [和道路]……他们可以给他们提供。无论他们想要什么名字，但重要的是，巴西有些项目定义为优先事项，并且可能[也可能不被北京所接受，而被北京人接受。&lt;/p>; &lt;p>;。使巴西加入该计划成为习近平总统在11月20日对巴西利亚进行国事访问的核心。但是，巴西经济和外交部的官员最近对这一想法表示反对。&lt;/p>; &lt;p>;上个月报道。&lt;/p>; &lt;p>;报道，外交官建议巴西总统路易斯·纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（LuizInáciolula da Silva）推迟有关加入中国倡议的任何公告，直到美国总统大选后。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;普遍的意见是加入中国的旗舰基础设施项目不仅将在短期内为巴西带来任何切实的利益，而且还可以使与潜在的特朗普政府的关系更加困难。&lt;/p>; &lt;p>;上周，阿莫里姆和总统参谋长鲁·科斯塔（Rui Costa）前往北京讨论该倡议。据消息人士称，他们对中国的要约“不相信和不印象”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai） - 在圣保罗举行的一次活动中发表讲话，敦促巴西通过“客观镜头和“风险管理”。&lt;/p>; &lt;p>;中国巴西利亚大使馆称她的言论为“不负责任”和“不尊重”。&lt;/p>; &lt;p>;中国国立的国立全球时报以社论联系做出了回应泰对门罗学说的评论，美国的政策在历史上反对美洲的欧洲殖民主义，同时主张美国在该地区的影响力。社论说：“在美国，表现出对巴西政府及其人民的根本性不足。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man who created deepfake porn of wife’s niece]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3284245/singapore-jails-man-who-created-deepfake-porn-wifes-niece?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.29 09:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/29/A7F13A71-BAB6-4132-8181-81B07CBDBACC_679014EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;法院在她的床下听说。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡的一个已婚男子拍摄了他妻子侄女的偷窥录像，并将她的脸叠加到色情视频中被判处21周监禁。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 50岁的新加坡人不能因为保护受害人身份的法院命令而被命名，后者在犯罪时23岁。&lt;/p>; &lt;p>;他对偷窥狂和拥有一项罪名表示认罪&lt;/p>; &lt;p>;法院听说该男子在2017年与妻子结婚，并与她育有一个女儿，这将使受害者羞辱受害者。打结结束后，男人和他的妻子一起搬进去，他的妻子自2006年以来就已经与侄女住在一起，当时年轻的女人来新加坡学习。&lt;/p>; &lt;p>;罪犯，后来曾担任设计师2019年买了一个公寓，开始与他的妻子和侄女住在那里，侄女占据了自己的房间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/files/d8/images/canvas/2024/10/29/eed8ca1a-ab74-49e5-b4cf-b3cc3cc3aff417e_11638cc6.jpg“法院获悉，他的妻子开始经常吵架，并遇到婚姻问题。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;男人和他的妻子开始经常争论并遇到婚姻问题。&lt;/p>; &lt;p>;法院听说该男子对什么感到好奇”他妻子的侄女在厕所里做了“出于挫败感”。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年5月至7月之间的三次镜头。&lt;/p>; &lt;p>;他在她的内衣和其他脱衣服的状态下录制了这位年轻女子，她的脸可见。&lt;/p>; &lt;p>;那个男人然后购买了另一台具有Wi-Fi Connectivity的摄像机并允许在智能手机上查看和下载录音。&lt;/p>; &lt;p>;他在2022年7月上旬六次将这张相机放在受害者的厕所中，并以几个私人行为捕获了这位女士。&lt;/p>; &lt;p >;这包括淋浴，使用保湿霜，使用厕所和更换。 2024/10/29/8FFF2CFD-1AAE-43C7-9F47-EE179C5CF59CF59C_C86DF29F.jpg“在智能手机上下载。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该男子在一个场合还将相机放在受害者的床下，而他在吸尘她的房间并捕获了她的脱衣服。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2022年7月12日，受害人注意到一台摄像头在她的水槽下面贴上。她告诉她姨妈发生了什么事，并打电话给警察，警察逮捕了罪犯。&lt;/p>; &lt;p>;当天，她收拾好东西搬出去，在床下找到了第二张摄像头，将其交给了警察。通过使用智能手机申请将受害者的脸叠加到色情视频中。&lt;/p>; &lt;p>;检方要求该男子监禁24至29周，并指出他已经对妻子的侄女犯下了罪行，以此来创建录音。&lt;/p>; &lt;p>;。从她十几岁开始并信任他以来，他就认识的人。&lt;/p>; &lt;p>;也有泄漏视频的风险，尽管该男子没有试图传播它们。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/检察官说，Div>; &lt;p>;伪造的录音也特别明确，表明侵犯了隐私，同时承认受害者没有看到这些视频，也没有遭受情感上的伤害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;罪犯的律师唐·香格威（Tang Shangwei）和旺帕特（Wongpartnership）的沃伦·蒂安（Warren Tian）要求监禁15周。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，他们的委托人“深感羞愧和re悔”，而这些罪行“是前所未有的挫折” &lt;/p>; &lt;p>;在他的生活和“出色的职业”中。律师辩称，他患有情绪低落的适应障碍，这是由多种压力源引起的，包括他的婚姻恶化，财务压力源和内gui感。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;根据辩方招标的精神病报告，该男子每天开始喝更多的酒精，并浏览更多的色情作品来缓解他的抑郁症状。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，他在与之争吵后建立了相机他的妻子观看了视频后会感到“控制感”。&lt;/p>; &lt;p>;他被允许于11月15日开始入狱。&lt;/p>; &lt;p>;本文首次由&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Jay Fai retiring? Bangkok’s Michelin-star street-food legend hints at plans to stop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3284243/jay-fai-retiring-bangkoks-michelin-star-street-food-legend-hints-plans-stop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.29 09:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/29/b768fcae-3fe2-4197-be58-6fa5ee5985b1_61474e42.jpg“ alt =” a>; 2018年，以冰川煎蛋而闻名，明年可能会挂断她的标志性滑雪谷歌。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国厨师成为了第一个赢得令人垂涎的米其林星的曼谷街头食品供应商说，她计划在明年之前退休。&lt;/p>; &lt;p>;杰伊·菲（Jay Fai）于2018年在国际名望中射击，当时《米其林指南》（Michelin指南传奇的蟹肉煎蛋 - 总是被主人本人嘶嘶作响，戴着她的标志性滑雪Google，以保护她的眼睛免受火花的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;这位81岁的老人告诉泰国媒体媒体Komchadluek，是采购的辛劳每天检查成分都变得过于多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/10/10/ 29/27AC5E2D-2DDB-4FCF-89CF-18CD1451B5D3_F6F89B6E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;蟹肉煎蛋。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不会保留餐厅，但我很高兴教任何想要我的食谱的人，”她在采访中说，其中的视频发布了在线。&lt;/p>; &lt;p>;她说她尚未决定何时辞职，但说“可能是明年”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管被分类为街头食品，但在开放式厨房中享用菜肴在Jay Fai在Old Bangkok的同名餐厅并不便宜 - 标志性的螃蟹煎蛋的成本约为40美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tens of thousands protest in Georgia over ‘stolen’ election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3284228/georgia-president-hints-russian-aided-vote-fraud-protests-against-stolen-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.29 02:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/29/b831af19-4199-4725-bc40-d7953143102e_154cc4cc4fc.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一在议会民意测验被亲西方反对派谴责为“偷走”之后，成千上万的乔治亚人在第比利斯中部抗议自从周六的投票以来，使用她与俄罗斯联系的“精致”方法&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今年早些时候受到大规模反政府抗议活动的震动 - 陷入了政治不确定性，华盛顿和布鲁塞尔谴责“违规行为”以来。 P>; &lt;p>; Georgian Dream已被指责，因为它反对将第比利斯转移到加入欧盟并回到俄罗斯的轨道的目标上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/7c155428-3202-4ca7-a2db-7ecf9f9f9f80e577_9d77_9d7ff3ce.jpg3ce.jpggg gpg“ ：＃999;“>;佐治亚州总统萨洛姆·苏拉比什维利（Salome salome Zurabishvili）在第比利斯中部议会大楼外发表演讲。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;挥舞格鲁吉亚和欧盟旗帜，成千上万的示威者在星期一晚上在第比利斯中部的主要议会大楼外举行了和平抗议集会。&lt;/p>; &lt;p>;亲西方总统萨洛姆·苏拉比什维利（Salome salome Zurabishvili） - 与执政党的洛格黑德斯（Loggerheads）告诉欢呼的人群：“您的票数被盗，但我们不会让任何人偷走我们的未来”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“我保证与您站在一起，直到最后，在我们属于欧洲的道路上，”她说。并表达了他们对由“国际选举管理局”举办的“新立法选举”的共同需求。&lt;/p>; &lt;p>;示威者之一，19岁她说&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会停止这些假（选举）结果。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/100d043a-043a-0fe4-4c20-91d0-adc7e24e243d43d3f2_fc5979b5.jpg5 &lt;small style =“颜色：＃999;”>;佐治亚州总统Salome salome Zurabishvili。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与法国 - 法国 - 帕斯（Agence France-presse）交谈时，苏拉比什维利（Zurabishvili）声称，在周末的投票中使用了“相当复杂的”欺诈性方案。&lt;/p>; &lt;p>;她早些时候宣布选举结果“非法”，指控“俄罗斯特殊行动”的选举干预，这一说法迅速被克里姆林宫拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;“很难指责政府，这不是我的角色，这不是我的角色，但这种方法是俄罗斯人。”苏拉比什维利说，并补充说，很难应对“威胁”俄罗斯的“威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;她声称在不同地区使用相同的身份证在不同地区进行了多次投票，金钱是在投票站外分配的，并且使用电子投票技术发生了违规行为。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯拒绝了选举干预的指控。&lt;/p>; &lt;p>;一群乔治亚州的领先选举监视器周一说，他们发现了复杂，大规模欺诈的证据，并要求将至少15％的选票取消。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/10/29/56e8aa47-0c52-4e8888-9bed-5428da75fec9_6114a0af.jpg.jpg“在佐治亚州第比利斯的现场。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;无视欧盟对投票的担忧，匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban） - 集团轮换总统职位的现任持有人和克里姆林宫最接近的欧盟合伙人 - 周一到达为期两天的访问Tbilisi。&lt;/p>; &lt;p>;格鲁吉亚总理伊拉克利·科巴基德兹（Irakli Kobakhidze）周一坚持认为，欧盟成员仍然是他的政党的“主要优先事项”，并表示他希望与布鲁塞尔（Brussels）进行“重置”。&lt;/p >; &lt;p>;结果在150名成员的议会中给了格鲁吉亚梦想的89个席位 - 足以统治，但除了它试图通过所有主要反对党的宪法禁令之外，&lt;/p>; &lt;p>;民意测验。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）爆炸了“滥用公共资源，投票购买和选民恐吓”，他说“为不均匀的竞争环境做出了贡献”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 P>;欧盟议会任务说，投票是第比利斯“民主的后退”的证据，并补充说，它已经看到了“投票箱填充”的实例和观察者的“身体攻击”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = ” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/10/29/f3123661-0516-4d92-95a2-95a2-e7c529999999c6b1_798e21ed.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;佐治亚州第比利斯的反对党支持者。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一群欧盟部长在选举中发布了一个谴责“违反国际规范”的联合声明，将其标记为“与预期的标准不符”加入欧盟的候选人。格鲁吉亚政府到达第比利斯时的支持。他们没有毫无用处的演讲，而需要在欧洲之路上的支持。在抗议者中，在社交媒体上发布的视频显示。&lt;/p>; &lt;p>;他将于周二与他的乔治亚州同行举行联合新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>; eu外交政策负责人乔塞普·鲍雷尔（Josep Borrell）强调奥班（Orban）这次访问“不代表”关于外交事务的集团。 /p>; &lt;p>;抗议后，美国对格鲁吉亚官员施加了制裁，而布鲁塞尔将欧盟 - 福利Tbilisi的加入过程停止。&lt;/p>; &lt;p>; REUTERS的其他报告&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>