<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[South Korea charges BTS star Suga with drink driving, revokes licence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3273538/south-korea-charges-bts-star-suga-drink-driving-revokes-licence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/a78aa861-4078-4e2e-bf1c-2c6fdb8cd181_5f9e5199.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BTS 成员 Suga。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国流行音乐巨头 BTS 的一名成员周三因酒后骑电动滑板车被指控而道歉。&lt;/p>;&lt;p>;警方援引了 31 岁的菅义伟的话。据韩联社援引当地警方的报道，前一天晚上他在首尔时尚的龙山区从自行车上摔下来。&lt;/p>;&lt;p>;这位 31 岁的 BTS 明星在社交媒体平台 Weverse 上发帖称，他开车回家“以为距离很近，忘记酒后不能使用电动车，违反了道路交通法”。&lt;/p>;&lt;p>;“我把电动车停在前面时摔倒了我家附近有一名警察。据韩联社报道，警方称，在菅义伟呼吸中闻到酒精味后，他们将他带到了附近的警察局，并补充说，他的血液酒精浓度为0.08%。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然没有人受伤，也没有财产受损，但这完全是我的责任，没有任何借口，”菅义伟在他的Weverse帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我道歉对于那些因我的粗心和错误行为而受到伤害的人，我将确保将来不再发生这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;乐队的经纪公司 Hybe 也做出了道歉，并在一份声明中指出，Suga在他们所说的大约 500 米（1,640 英尺）的旅程中骑着踏板车时戴着头盔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菅义伟自去年 9 月以来一直在服义务兵役。作为一名社会服务代理人。&lt;/p>;&lt;p>;Hybe 补充说，他将接受针对该事件的任何额外纪律处分，该事件在社交媒体上引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最受欢迎男孩的七名成员由于与拥有核武器的朝鲜的紧张关系，韩国要求所有 30 岁以下的男性服兵役，乐队自 2022 年以来一直处于自我描述的“中断”状态。&lt;/p>;&lt;p>;下一位 BTS 成员完成任务的是 J-hope，他将于 10 月出院。包括 Suga 在内的乐队其他成员将于 2025 年 6 月完成服役。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines turns to maritime law for legal teeth against China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273541/philippines-turns-maritime-law-legal-teeth-against-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 15:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/48cd3059-faac-4d64-af3b-7c85e5728440_1f6df1e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美济礁人工岛上的中国建筑在南中国海。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾距离颁布海事法又近了一步，以使海牙仲裁庭 2016 年的裁决更具法律效力，并维护其对中国建造的两个军事环礁和其专属经济区 (EEZ) 内的其他有争议地区。&lt;/p>;&lt;p>;《海区法案》已获得国会批准，正等待小费迪南德·马科斯总统签署，该法案被支持者吹捧为体现了马尼拉反对北京在该海域扩张性主张的坚定立场。南中国海。该立法还将关注中国占领的两个军事环礁——休斯礁和美济礁，北京分别称之为东门礁和美济礁。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，拟议的法律首次“执行” 2016 年仲裁裁决中包含了已故总统贝尼尼奥·阿基诺三世 (Benigno Aquino III) 政府创造的“西菲律宾海”一词。&lt;/p>;&lt;p>;当国会于 7 月 17 日批准最新版本时，海事法专家 Jay Batongbacal 将其描述为一项“基础法”，明确规定“菲律宾遵守《联合国海洋法公约》”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该法律草案没有提及中国，但其主要发起人、指导该法案在国会获得通过的参议员弗朗西斯·托伦蒂诺去年 11 月 28 日对同事们说：“我还想提醒我亲爱的同事们，我们最近在西菲律宾经历了许多中国同行的侵略事件。”海。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是我们采取立场反对这种欺凌行为的时候了。随着这项海区法案的通过，我们将采取坚定的立场。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/07/24eeb0e6-d4f3-44b7-882d-42ff54a1759b_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾参议员弗朗西斯·托伦蒂诺。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;托伦蒂诺发表评论前两周，中国海警对一艘菲律宾海警船和其他为BRP Sierra Madre补给的船只进行了追赶、包围和强力水炮轰击。 ，一艘搁浅的军舰，作为马尼拉在仁爱礁​​的军事前哨。&lt;/p>;&lt;p>;今年 2 月 28 日菲律宾参议院批准该法案，所有参议员都投了“赞成”票，中国对此提出了外交抗议&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁在3月5日的每日吹风会上表示，“中方对此坚决反对，已向菲律宾提出严正交涉”。&lt;/p>;&lt;p>;新华社声明通讯社援引毛泽东的话说，拟议的法律是试图执行“非法”的 2016 年仲裁裁决，海牙在裁决中驳回了北京对南海的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“以执行《联合国海洋法公约》为借口，菲律宾推进《海域法》立法，试图为其在南海的非法主张和行为蒙上法律外衣。&lt;/p>;&lt;p>;针对中方的说法，托伦蒂诺3月6日召开新闻发布会表示：“中国无权否决此事。中国无法阻止这项法律。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/dbb13369 -d770-48b6-855e-4770bbc06b25_af6bc44d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南海人工岛休斯礁。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最新版本的立法已送交总统批准，定义了菲律宾的海域以及每个区域内的权利.&lt;/p>;&lt;p>;根据《亚洲周刊》获得的一份副本，它将菲律宾群岛及其周边水域和 7,641 个岛屿（仅次于印度尼西亚的世界第二大群岛）划分为“海域”。&lt; /p>;&lt;p>;例如，在“领海”区域，该区域从基线延伸至12海里，包括上方的空域和下方的海床和底土，马尼拉行使主权，但承认外国船只的权利进行“无害通过”。&lt;/p>;&lt;p>;在领海之外距基线24海里的地方是另一个被称为“毗连区”的海域，《联合国海洋法公约》允许马尼拉在那里行使控制权，以“防止侵犯其海关” 、财政、移民或卫生法”。&lt;/p>;&lt;p>;距离基线最远 200 海里的水域是该国的专属经济区，可以在那里开发海底和底土、命名水下特征、进行科学研究并建造人工岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;在旧版本中，拟议措施声称“在菲律宾专属经济区内建造的所有人工岛屿均属于菲律宾政府”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;在送交总统签署的版本中，这句话已被删除，并替换为一行：“根据《联合国海洋法公约》第 56 条和第 60 条，菲律宾拥有建造、授权和监管退休最高法院高级副法官安东尼奥·卡皮奥 (Antonio Carpio) 告诉《亚洲周刊》：周二，该节“只是重申了国际法，作为对违法者的警告——非法建造的建筑物即使随着时间的推移也无法获得合法地位，并且可以随时被对该地区有管辖权的法律当局没收或拆除”。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾大学海事与海洋法研究所所长巴通巴卡尔表示，该法获得批准后将赋予南海仲裁裁决权力”，“根据《联合国海洋法公约》明确规定了我们在海域的权利。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“通过该法案，我们也为改善这些海域的执法奠定了基础。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“通过该法案，我们也为改善这些海域的执法奠定了基础。” >;&lt;p>;在 2023 年 11 月至 2 月举行的现场辩论中，参议员科科·皮门特尔 (Koko Pimentel) 希望删除所有提及仲裁胜利的内容。但托伦蒂诺坚持自己的立场，表示将其纳入其中很重要，因为“该裁决授予菲律宾从巴拉望基线算起的完整 200 海里专属经济区”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/60063815-bfda-447d-aa00-7a66d507716e_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;一艘破旧的菲律宾海军舰艇上悬挂着菲律宾国旗，该舰艇自 1999 年以来一直搁浅，并成为南海有争议的仁爱礁上的菲律宾军事分队。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;将其纳入《海区法》“将澄清菲律宾专属经济区的边界，确保在国际公认的边界内保护菲律宾渔民”。托伦蒂诺。托伦蒂诺表示，这将“反驳中国关于该裁决缺乏执行机制的论点”，并作为反击北京批评马尼拉缺乏海域法的外交工具。&lt;/p>;&lt;p>;此外，“提及该裁决” “该法案将强调中国对此类人工岛的非法占领，使菲律宾即使在没有占有的情况下也能维护主权权利和海洋统治权。”他补充说，他指的是永暑礁、赤瓜礁和华阳礁。菲律宾专属经济区并已被北京占领。&lt;/p>;&lt;p>;根据拟议的法律，违法者可能面临“刑事制裁”或 60 万美元至 100 万美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;当参议员罗宾帕迪拉询问为何拟议措施中没有提及沙巴，托伦蒂诺回答说，“对沙巴的主张涉及领土问题，而拟议措施实际上是基于《联合国海洋法公约》，该公约不解决国家之间的领土或主权争端，而是专门处理群岛水域。”&lt;/p>;&lt;p>;他说需要一项单独的立法来解决马尼拉对沙巴的主张，但拟议的海事法并没有使这一主张无效。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds evacuated from Hong Kong MTR train after smoke emerges from carriages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273532/hundreds-evacuated-hong-kong-mtr-train-after-smoke-emerges-carriages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 14:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/784984f9-b473-4866-a34d-26669e564bca_ba78e55a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，火车下方冒出烟雾。图片：有线电视&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三早上，香港旺角东站一列北行列车的车厢下方冒出浓烟，数百名乘客被疏散。&lt;/p>;&lt; p>;警方表示，据信列车制动系统出现问题导致了这起事件。&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，其工程团队仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;“上午 7.45 左右，当一列往罗湖方向行驶的东铁线列车抵达旺角东站2号月台时，工作人员发现列车下方冒出白烟。”铁路营办商表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们立即报警并通知消防人员，并安排乘客下车以确保安全。”&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，事件对东铁线服务造成“轻微”影响，几分钟后，另一趟列车到达运送乘客。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还对列车服务进行了调整，更改了部分列车的终点站，以保持列车运行顺利。”该公司补充道。&lt;/p>; &lt;p>;警方表示，他们于早上 7.48 分接获烟雾报告，一名港铁工作人员表示，烟雾是从列车下方冒出，并有烧焦的气味。&lt;/p>;&lt;p>;列车仍在车站内消息人士称，截至上午 10.43 点。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wang Yi calls for international community to unite behind Gaza ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273518/chinas-wang-yi-calls-international-community-unite-behind-gaza-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/27d52145-7a18-4206-91bd-49fba62577e2_79ac23c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 被暗杀是在周二，中国外交部长王毅与约旦和埃及外长举行会谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅呼吁各国组成“合力”解决中东不断升级的冲突，并告诉约旦和埃及外长，北京坚持立场与阿拉伯国家“坚定”。&lt;/p>;&lt;p>;王在周二与约旦外交部长艾曼·萨法迪通话时强调，加沙“全面和永久”停火是避免地区局势恶化的关键。&lt; /p>;&lt;p>;根据中国外交部的通报，他补充说，“国际社会应该发出更加一致的声音……并形成合力”。&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国愿意与被视为中东地区重要参与者的约旦保持沟通协调，推动重启停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将继续与阿拉伯国家坚定立场，支持阿拉伯国家的一切努力。”有利于实现加沙永久全面停火，避免冲突和对抗进一步升级，推动中东局势尽快缓和。”&lt;/p>;&lt;p>;萨法迪指出中国在以巴问题上的“客观公正立场”，并表示约旦“期待并相信中国将在推动停火、制止战争方面发挥更加重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;萨法迪约旦副首相敦促各国立即采取行动，防止冲突升级，“通过两国解决方案最终实现巴勒斯坦作为主权国家的独立”。&lt;/p>;&lt;p>;王和萨法迪的呼吁哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在伊朗被暗杀后不久，德黑兰将此事归咎于以色列，并誓言发动报复。&lt;/p>;&lt;p>;根据通报，萨法迪告诉中国最高外交官，暗杀事件进一步升级。王重申了北京对此次暗杀事件的正式谴责，并指出这次袭击破坏了加沙停火谈判进程.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王在周二的单独电话中与埃及外长巴德尔·阿卜杜拉蒂通话时表示，暗杀事件已将地区局势推向“更加危险的高度”。&lt;/p>; &lt;p>;王毅表示，中方“坚决反对并强烈谴责违反《联合国宪章》基本原则、侵犯伊朗主权和尊严、严重破坏促进和平努力、使加沙停火日益难以实现的行为”。&lt;据中国外交部声明，他表示：“中国将加强与阿拉伯国家的团结，并与各方共同努力，避免局势进一步升级和恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜拉蒂表示埃及赞赏中国在促进中东和平方面发挥的“重要作用”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，阿卜杜拉蒂在与美国国务卿安东尼·布林肯的通话中敦促美国向以色列施压，要求其“停止边缘政策并参与其中”。自去年十月加沙战争爆发以来，中国加大力度在中东外交中发挥更大作用，最近促成了一项结束分裂的协议王表示，上个月签署的协议是“巴勒斯坦事业中的一个重要的历史性时刻”，而外交部的一份声明则称这是促进巴勒斯坦问题的第一步。加沙“全面、持久和可持续的停火”。&lt;/p>;&lt;p>;中国应对中东危机的方针主要集中在推动两国解决方案，同时呼吁停火。以色列对北京未对 10 月份引发战争的哈马斯袭击事件予以谴责提出了异议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police on citywide hunt for 3 in connection with knife attack on 2 men]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273534/hong-kong-police-citywide-hunt-3-connection-knife-attack-2-men?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 14:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/675dfdac-623e-4b4e-8646-79e680a15acf_4a2c3984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上发布的视频显示三名黑衣袭击者，在袭击发生前，在旺角，戴着帽子和口罩，携带刀子从车里出来。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在全市范围内追捕三名肇事者，他们涉嫌在九龙市中心持刀袭击一名中国大陆旅客和另一名老人。&lt;/p>; &lt;p>;网上发布的一段视频显示，周二晚上 11 点 14 分左右，袭击发生前，三名黑衣袭击者携带刀具、戴着帽子和黑色口罩，从旺角的一辆七座汽车上跳下。&lt;/p>;&lt;p >;一位熟悉该案的消息人士周三表示，两名男性受害者分别是一名 66 岁和一名 36 岁的内地游客，两人认识约三年。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，“两名受害者与另外三名朋友吃过晚饭后，正在上海街上行走，三名持刀歹徒从车上跳下来袭击了他们。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，袭击者回到了住所他补充说，这辆汽车向登打士街疾驰而去。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名老年受害者的左耳、颈部、胸部、左前臂和两个肩膀都被刀伤，而大陆人则被刀砍伤。 &lt;/p>;&lt;p>;据警方称，两名受害者在袭击后意识清醒，其朋友将他们送往油麻地广华医院。&lt;/p>;&lt; p>;警方在多处搜查并设置路障，但尚未逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;旺角反黑队人员正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;消息来源表示侦探们正在仔细研究监控录像，以查明嫌疑人及其逃跑路线。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，当局在旺角安装了 15 套监控摄像头，作为安装 2,000 套监控摄像头的更广泛计划的一部分到 2024 年底，重点关注人口稠密地区和犯罪高发地区。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年 1 月至 5 月，该市共记录暴力犯罪案件 4,237 起，比 2019 年 3,872 起报告增加 9.4% &lt;/p>;&lt;p>;今年前五个月，三合会相关犯罪举报增加了 6.2%，达到 787 起，而 2023 年同期记录的案件为 741 起。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police find dead man in drain in New Territories, investigating foul play]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273527/hong-kong-police-find-dead-man-drain-new-territories-investigating-foul-play?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 13:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/f57168a3-d6f2-4131-bb6c-fddf4c6c3fc7_b144bf84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在斜坡上的排水沟里发现了一具尸体荃湾青山公路深井段。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在调查一名老人在新界排水沟发现尸体是否涉及谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午 11 点 08 分左右，一名工人在荃湾青山公路深井段的一个斜坡上的排水沟里发现了尸体。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，受害者是估计年龄在70岁左右。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，现场发现了受害者的个人物品。&lt;/p>;&lt;p>;尸体被从通道移走，放在附近搭建的绿色帐篷里人行道上。&lt;/p>;&lt;p>;几名身穿白色防护服的警察在现场进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，犯罪小组官员正在调查此案。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Disgraced China kung fu master re-emerges as ‘godfather of nightclubs’ performing ‘lightning’ moves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3273382/disgraced-china-kung-fu-master-re-emerges-godfather-nightclubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/42aaed5b-a0d1-4b02-b656-4d6bd342e65a_0796187d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位失宠的中国功夫大师又上路了作为一名夜总会表演者。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一位失宠的功夫大师在夜店卷土重来，表演他臭名昭著的自创武术动作。&lt;/p>;&lt;p>;马保国72岁的他被网上观察者称为“夜店教父”，出现在上海、深圳和全国其他城市的场所。&lt;/p>;&lt;p>;来自中部河南省中国是中国功夫的发源地，马云自称是一位太极拳大师，创立了自己的武术流派和哲学。&lt;/p>;&lt;p>;在夜店里，马云穿着白色服装，表演他的标志性动作“闪电”五鞭，随着音乐摇摆双臂，扭动弹跳，最后向观众鞠躬。&lt;/p>;&lt;p>;他在舞台上与女助理一起表演。&lt;/p>;&lt;p>;每场演出持续超过据腾讯新闻报道，每场演出时长 30 分钟，费用从 10 万元到 20 万元（28,000 美元）不等。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/97d11cf4-140a-4fcf-ac85-07c1420cd1cb_40104530.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;假功夫马师傅正在中国各地的夜总会里炫耀自己的才华。图片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云去年转向短视频平台直播卖衣服。他声称他的团队每场直播可以赚取 42 万元人民币（58,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;网上消息显示，马云曾经在英国经营一所武术学校，并聘请了一名 MMA 退役拳手来举办假比赛，突出他所谓的功夫技巧。&lt;/p>;&lt;p>;2020年5月，这位自称功夫大师的人在一场比赛中30秒内被击倒3次，成为笑柄。&lt;/p>;&lt;p>;中国的互联网用户制作了视频，将马云插入著名的动作片中，或者更改图像以将马云纳入《教父》等电影中，他取代了好莱坞传奇演员马龙·白兰度扮演的主角。&lt;/p>;&lt;p>;在 Bilibili 上，在类似YouTube的视频分享平台上，马云的恶搞视频已经吸引了约1.5亿的浏览量。&lt;/p>;&lt;p>;随后，马云在微博上写道：“网上的信息很混乱。希望大家都能看清楚。我已经远离了武林纷争，回归了平静的生活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/07/c17aec44-b2c5-4790-9b03-36edf9be2282_52aefce0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马云说他已经把过去在他身后，现在过着平静的生活。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年11月，中国官方媒体批评马云是“骗子”，称他是“假功夫大师”。&lt;/p>;&lt;p>;微博解散了自己在平台上的粉丝群。&lt;/p>;&lt;p>;马云随后停止在网上发布内容，并逐渐淡出公众视野。&lt;/p>;&lt;p>;但他以不同的面貌回归，却在大陆引发了很多讨论社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“看来马云已经掌握了获得流量的秘诀，成为嘲笑的对象是保持名气的一种方式，”一位在线观察者在小红书上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是荒唐的。玷污武功的人怎么可能重新出现并赚大钱呢？”另一位观察者则持不同观点：“他没有违反任何法律。他用自己的技能赚钱，给别人带来快乐。没必要批评他。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How defiant Bangladeshi army generals sealed fate of Sheikh Hasina]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273528/how-defiant-bangladeshi-army-generals-sealed-fate-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 14:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/63ad684f-5d63-464e-9446-e74533cbf8c7_fe824f75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在庆祝谢赫辞职时与军队人员握手哈西娜在达卡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;长期领导人谢赫·哈西娜在致命的抗议中突然逃离孟加拉国的前一天晚上，她的陆军参谋长与他的将军们举行了一次会议，决定军队不会向平民开枪，以防止平民伤亡。两名了解讨论情况的现役军官表示，将实施宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;瓦克-乌兹-扎曼将军随后联系哈西娜的办公室，向总理表示，他的士兵将无法实施封锁据一位了解此事情况的印度官员称，她曾呼吁这样做。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，这一信息很明确：哈西娜不再得到军队的支持。&lt;/p>;&lt;p>;网上的详细信息军方高层之间的会面以及向哈西娜传达的关于她失去支持的信息此前从未有过报道。&lt;/p>;&lt;p>;它们有助于解释哈西娜 15 年的统治（在此期间她几乎不容忍任何异议）是如何导致如此严重的后果的。周一，当她从孟加拉国逃往印度时，一场混乱而突然的结束。&lt;/p>;&lt;p>;周日全国范围内的冲突造成至少 91 人死亡、数百人受伤，这是自学生时代以来死亡人数最多的一天，随后全国范围内实施宵禁。领导的针对哈西娜的抗议活动于七月开始。陆军发言人乔杜里中校证实了周日晚上的讨论，他称这是一次定期会议，以在发生任何骚乱后获取最新情况。当被问到有关该次会议决策的其他问题时，他没有提供详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;无法联系到哈西娜，她的儿子兼顾问 Sajeeb Wazed 也没有回应多次的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;路透社采访了 10 名熟悉过去一周事件的人士，其中包括四名现役军官和孟加拉国的另外两名知情人士，以拼凑出哈西娜统治的最后 48 小时。由于此事的敏感性，他们中的许多人都要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜在过去 30 年中统治了孟加拉国 20 年，今年第四次当选，领导这个拥有 1.7 亿人口的国家。一月，逮捕了数千名反对派领导人和工人。那次选举遭到了她的主要竞争对手的抵制。&lt;/p>;&lt;p>;自夏季以来，她对权力的铁腕掌握一直受到挑战，原因是法院裁决为某些部门保留政府职位（在青年失业率高企的情况下，这些职位非常令人垂涎），引发了抗议活动。的人口。该决定被推翻，但示威活动很快演变成一场推翻哈西娜的运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;扎曼尚未公开解释他撤回哈西娜支持的决定。但三名前孟加拉国陆军高级军官表示，抗议活动的规模和至少 241 人的死亡人数使得不惜一切代价支持哈西娜是站不住脚的。&lt;/p>;&lt;p>;“部队内部存在很多不安，”说退役准将。 M.萨哈瓦特·侯赛因将军。 “这可能会给陆军参谋长带来压力，因为部队已经出动，他们正在观察正在发生的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;与哈西娜有姻亲关系的扎曼已经表现出了迹象周六，当他坐在华丽的木椅上，在市政厅会议上向数百名穿制服的官员发表讲话时，他对总理的支持发生了动摇。军方后来公开了这次讨论的一些细节。&lt;/p>;&lt;p>;军方发言人乔杜里说，将军宣称必须保护生命，并呼吁他的军官表现出耐心。&lt;/p>;&lt;p>;这是孟加拉国军队不会强力镇压暴力示威的第一个迹象，这使得哈西娜很容易受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;退役高级士兵，如准将。穆罕默德·沙赫杜尔·阿南·汗 (Mohammad Shahedul Anam Khan) 将军是周一反抗宵禁并走上街头的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有被军队阻止，”前步兵士兵汗说。 “军队已经做了他承诺军队会做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，全国无限期宵禁的第一天，哈西娜躲在加纳巴班（Ganabhaban）或“人民宫殿”内，这是一个首都达卡戒备森严的建筑群是她的官邸。&lt;/p>;&lt;p>;外面，这座庞大城市的街道上聚集着人群。数万人响应抗议领导人的号召，涌入市中心进行游行，罢免领导人。&lt;/p>;&lt;p>;随着局势逐渐失控，这位 76 岁的领导人据印度官员和两名知情的孟加拉国国民透露，她决定于周一早上逃离该国。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜和她住在伦敦但当时在达卡的姐姐讨论了此事据孟加拉国消息人士称，他们一起飞了出去。他们于当地时间午餐前后出发前往印度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 07/63ad684f-5d63-464e-9446-e74533cbf8c7_99e3d2a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在达卡庆祝谢赫·哈西娜辞职时与军队人员握手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 周二向议会表示，新德里已敦促“与我们保持联系的各种政治力量”通过对话解决局势七月。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，周一人群聚集在达卡，无视宵禁，哈西娜“在与安全机构领导人会面后”决定辞职。 “在很短的时间内，她请求批准暂时来印度。”另一位印度官员表示，这是“外交”地向哈西娜传达的信息，她的逗留必须是暂时的，因为担心会产生负面影响德里与达卡下一届政府的关系。印度外交部没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯将在哈西娜下台后领导临时政府，他告诉《新印度快报》，印度“有着良好的关系”与错误的人……请重新审视你的外交政策。”&lt;/p>;&lt;p>;尤努斯未能立即接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;周一下午晚些时候，一架孟加拉国空军 C130 运输机降落在德里郊外的欣顿空军基地，哈西娜在机上。&lt;/p>;&lt;p>;据印度安全官员称，在那里，她遇到了印度强大的国家安全顾问阿吉特·多瓦尔。&lt;/p>;&lt;p>;德里1971 年，为将孟加拉国从东巴基斯坦分裂出去而奋斗。1975 年哈西娜的父亲被暗杀后，哈西娜在印度避难多年，并与邻国的政治精英建立了深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;返回孟加拉国后，她获得了权力1996年，她被认为比她的政治对手对印度的安全问题更加敏感。印度教少数国家也认为她的世俗立场对孟加拉国的1300万印度教徒有利。&lt;/p>; &lt;p>;，但回到孟加拉国，即使在哈西娜被允许离开的退休士兵中，不满。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“就我个人而言，我觉得她不应该得到一个安全的通道，”老兵汗说。 “那是愚蠢的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese military holds joint patrol around contested Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273522/south-china-sea-chinese-military-hold-joint-patrol-around-contested-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 13:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/b2cc567f-0908-4626-BA02-E32957681166_465E72FE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周三。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国军方周三在南中国海持续紧张局势，在士嘉堡浅滩周围进行了联合海洋和空中巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;南部剧院司令部人民解放军说，它在周三在浅滩附近的水域和领空中组织了一次联合巡逻，“旨在测试剧院部队在侦察，预警，快速行动和联合罢工中的能力”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“所有破坏南中国海局势，创造热点并破坏区域和平与稳定的军事活动都受到控制。” Div>; &lt;p>; Scarborough Shoal，在中国被称为Huangyan Island和菲律宾的Panatag Shoal，北京和马尼拉都宣称自2012年强烈的僵局以来，北京和马尼拉都有有效控制。吕宋岛菲律宾岛以西的航海里程。&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势在北京和马尼拉之间在南中国海有争议的水上升级，主要以士嘉堡浅滩，第二托马斯浅滩和萨比娜·浅滩（Sabina Shoal）为中心。 >; PLA于4月在菲律宾，日本，澳大利亚和美国举行联合军事演习时在南中国海进行了巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;更多……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific to buy more than 100 aircraft as part of HK$100 billion investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3273524/hong-kongs-cathay-pacific-buy-more-100-aircraft-part-hk100-billion-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 13:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/77C0E1B3-185F-4352-A974-A8BA5D0A64AD_D92AD7C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;公爵太平洋已公布了一项重大投资计划。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的国泰航空公司（Cathay Pacific Airways）推出了一项重大投资计划，超过1000亿港元（128亿美元），将在未来七年中产生，作为国旗运营商试图着手制定“新的大胆战略”。&lt;/p>; &lt;p>;该公司周三透露，它将在报告下降15.3％之后，将购买100架飞机的车队作为投资驱动器的一部分。 &lt;/p>; &lt;p>;该帖子获悉，该公司计划通过现有的高利率通过银行贷款来筹集资金。&lt;/p>; &lt;p>;国泰泰赛集团主席帕特里克·希利（Patrick Healy）表示，该公司正在牢固地翻页，并在范围和质量方面启动了未来的新大胆策略，以期在三跑系统上加强香港作为国际航空枢纽的地位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“作为当地航空公司，我们是国际航空中心未来成功的关键因素。我们的大量投资进一步证明了我们坚定地致力于促进香港的持续经济发展，”他说。打开页面并启动一个大胆的未来策略，不仅处于范围，而且还具有质量。品牌。” &lt;/p>; &lt;p>;投资包括购买30架空中客车A330-900飞机，将来有权再收购30架，预计将从2028年交付，以加入国泰航空机队，主要是在亚洲服务的目的地。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;国泰航空公司说，它的送货管道中有100架新的新代飞机，将来有权再购买80多个。&lt;/p>; &lt;p>;当前的订单书包括21波音777-9原定于明年交付的宽体客机，预计将在2029年交付49架空中客车A320NEO和A321NEO。 。恢复到流行前水平的80％。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Tim Walz rose to prominence, partly by calling Trump, Republicans ‘weird’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273525/how-tim-walz-rose-prominence-partly-calling-trump-republicans-weird?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 13:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/c32194de-10f9-45A9-A50A-DCE1EED94B22_31190A3A.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;民主党副总统提名人。明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）周二在费城举行的竞选集会上。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;甚至在他入围副总统的入围名单之前，明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）正在努力将唐纳德·特朗普（Donald Trump）和共和党人描绘成“很奇怪”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“这些都是奇怪的人。他们想把书拿走。他们想进入您的考试室。 >; &lt;p>;将另一面标记为“怪异”或“奇怪”的简单术语在美国政治中不是革命性的或精致的，而是对过去八年来试图通过人格化来击败特朗普和特朗普主义的民主党的新框架他是对民主的最大威胁。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/07/07/ 4FC7EE87-2B66-4514-9BF8-F0F8740FD4E8_8563987B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;费城，星期二。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沃尔兹在周二与副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的第一次集会上回到了参考书，对共和党人说：“这些家伙令人毛骨悚然，是的，只是很奇怪就像地狱一样” &lt;/p>; &lt;p>;“正常于威权主义的对立面是使它变得奇怪，将其召唤并嘲笑它，”德克萨斯A＆M大学的历史学家詹妮弗·梅克萨（Jennifer Mercieca）撰写了一本关于特朗普的书籍修辞学说。 “说，&#39;嘿，这是您正在做的奇怪的事情，称呼您的反对派敌人，而不是说他们是有不同政策偏好的好人。” &lt;/p>; &lt;p>;现在，该党正在转向页面与新一代的候选人不仅试图呼吁美国人对第二任特朗普总统的恐惧，而且要明确地将共和党的政策和行为标记为异常。&lt;/p>; &lt;p>;，民主党人见过没有比60岁的中西部爸爸沃尔兹（Walz）更有效地发动这次新攻击，他周二被选为其副总统提名人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“州长沃尔兹（Walz俄亥俄州的民主党国会议员格雷格·兰德斯（Greg Landsman）在周二的一份声明中说：“有助于加强我们的团队正常。” “我们是务实，可靠和两党的。” &lt;/p>; &lt;p>;沃尔兹在外行关于政策和政治方面讲话的能力以及他对互联网时代主义者的了解，将鲜为人知的政治家推向了国家舞台和国家舞台和在数百万世代选民的“为您”的社交媒体页面上，他们的支持对民主党至关重要。一系列在线模因，其中包括标题：“到Walz的窗户”，引用了Lil Jon和East Side Boyz的热门2003说唱歌曲“ Get Low”。&lt;/p>; &lt;p>; Tiktok，用户创建了60秒的Walz蒙太奇，谈论了新的Charli XCX专辑Brat的现象，他说他的小女儿帮助他解释了他，并与他的录像混合了兰巴斯特共和党副总统候选人参议员JD Vance的评论&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/07/07/08c08cd7a -1942-4869-9403-73ED45FB2839_CA061357.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;支持者在费城举行的活动集会上的支持者。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“继续贬低人。前进。天啊，他们竟然追捕猫人。祝你好运。”沃尔兹在 MSNBC 的一段视频中说道，该视频在 TikTok 上获得了超过 15 万个赞。 “打开互联网。 &lt;/p>; &lt;p>;，看看猫人们的行为。怪异”和“激进”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普星期二发送了一封筹款电子邮件，称沃尔兹为“危险的自由主义者”，并说他将“释放地狱”。&lt;/p>; &lt;p>;，但沃尔兹在问题上的立法记录就像保护堕胎权一样，将休闲大麻合法化并限制枪支的访问使他在全国各地的社区中与年轻的选民获得了年轻选民的知名度。&lt;/p>; &lt;p>;明天的选民，这是一个由Z世代主导的组织，该组织是该组织代表年轻的政治活动家和选民，在代表他数周的竞选活动之后，全力支持了沃尔茨，他说他“致力于教育和赋予年轻人成为老师和公务员的能力”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该组织执行董事圣地亚哥·梅耶尔在一份声明中表示：“沃尔兹州长因准确表达了美国年轻人对唐纳德·特朗普和 J·D·万斯的看法而获得加分：他们很奇怪。” “特朗普和万斯很奇怪地集中在从美国人那里夺走自由，并痴迷于文化战争。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =“ https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>