<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines’ US ties risk more than links with China, expert warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245865/philippines-us-ties-risk-more-links-china-expert-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/51f3c747-dbc1-4631-8745-68436ceef1b9_b742b5d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军用包船ML Kalayaan遭遇中国海岸11 月 10 日，在有争议的南中国海仁爱礁，护卫舰正在为 BRP 塞拉马德雷号执行补给任务。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾可能低估了中国的能力周三，一位中国海事专家警告说，中国在南海进行了反击。&lt;/p>;&lt;p>;华阳海洋合作与海洋治理中心主任吴士存在中菲关系闭门会议上发表讲话还警告说，马尼拉与美国“前所未有”的安全合作不仅会危及与中国的关系，还会危及菲律宾自身的利益。&lt;/p>;&lt;p>;“未来中菲关系稳定的一个重要前提是，根据海南智库发布的一份文字记录，吴说，“美菲联盟和安全合作绝不能针对中国。”&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他们在例如使用军事基地、联合演习、信息采集、后勤补给等侵犯台湾、南海等中国核心重要利益……国家安全，不仅中菲关系首当其冲，和平也将受到影响。南海稳定难以为继，菲律宾自身利益也将受到损害。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京和马尼拉之间的关系因中方一再对峙而变得紧张。和菲律宾船只在南海发生的冲突，包括引发人们担心该航道成为爆发点的碰撞。&lt;/p>;&lt;p>;北京和马尼拉相互指责对方挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;在之后的采访中加强马尼拉与华盛顿联盟的菲律宾总统小费迪南德·马科斯上周五抵达日本，他表示菲律宾需要在南海问题上进行“范式转变”，因为与北京的外交努力正“朝着糟糕的方向发展” .&lt;/p>;&lt;p>;马科斯表示，菲律宾将与印度-太平洋地区的伙伴合作，就其在该水域的责任制定联合立场。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾是否会采取更加自信的态度对待南海问题中国海得到回报？&lt;/h3>;&lt;p>;在周三的会议上，政府支持的国家南海研究院前院长吴表示，美国的支持是近期“危险行为”的部分原因。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管受到北京的封锁，马尼拉仍定期派出补给任务，以支撑一艘二战时期的海军舰艇，该舰艇于 1999 年被故意搁浅，作为仁爱礁的前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“[美国的支持也]与菲律宾战略界和政策制定者低估中国可能的抗衡决心和能力有关，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;北京长期以来一直将美国作为“外部力量”，加剧了连接东北亚和东南亚、太平洋和印度洋的具有重要战略意义的水道的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;当马尼拉于四月份宣布将允许美国进入时，它感到沮丧部队可以进入另外四个军事基地，其中一个距离台湾约 400 公里（250 英里），另一个距离中国位于南沙群岛美济礁的基地仅 200 公里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;另一项可能令北京不安的举动是，美国的另一个条约盟友日本周三宣布，已正式向菲律宾移交空中监视雷达系统。&lt;/p>;&lt;p>;该系统可以探测接近的战斗机和导弹。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，这有助于加强这个东南亚国家的防御。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，更强大的美菲联盟将为马尼拉与北京的关系带来更多不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，鉴于美国稳步增加在中国周边的军事存在，包括在南海和台湾海峡航行的海军舰艇和侦察机，情况尤其如此。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯表示，美国不能利用其军事基地进攻中国，但吴警告说，这种情况将“超出菲律宾的控制范围”。&lt;/p>;&lt;p>;“可能的后果是菲律宾不仅成为美国的牺牲品-中国在南海进行军事博弈，同时也在军事上卷入中美在台海的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;双方应该找到摆脱“南海争端”的出路。吴说，“海上困境”以避免对双边合作造成溢出损害。&lt;/p>;&lt;p>;吴说，做到这一点的唯一方法是撤销海牙法庭的一项裁决，该裁决驳回了北京的大部分主张。 “唯一的办法就是搁置南海仲裁庭的裁决，而不是将其作为处理双边关系和南海争端的附加条件，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;“否则……南海困境将永远无法得到解决，贸易、文化……旅游和投资方面的全面合作将不可避免地中断。”&lt;/p>;&lt;h3>;北京在南海秀肌肉马尼拉采取守势之际，中国海问题&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，双方应恢复各自海岸警卫队之间的热线。该热线于 1 月开始，但在菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉 (Jay Tarriela) 抱怨菲律宾海岸警卫队吴说，热线电话以及自2017年以来两国海岸警卫队之间的联合委员会在管理海上争端方面“发挥了一些作用”，包括在黄岩岛、仁爱礁和沙洲周围海域，沙洲是中国控制的高潮沙洲，距离菲律宾巴嘎沙岛约两海里。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有理由这样做抛开这些有效机制……任由冲突扩大、冲突升级、危机失控，眼睁睁地看着我们两国关系走向不归路。”吴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 23:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Hospital Authority to welcome second batch of doctors, nurses from Guangdong province]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3245926/hong-kong-hospital-authority-welcome-second-batch-doctors-nurses-guangdong-province?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/860a0cf8-391f-4432-a49b-16f656164308_f75a6c79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首批医护人员——10名医生、70名护士和三位来自广东省的中医专家于四月抵达香港。相片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省第二批医生护士预计明年第一季抵港，透过交流计划在香港公立医院工作卫生部门表示。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局主席范鸿龄周四透露，省卫生健康委员会同意根据大湾区医疗人才访问计划派遣10名医生和100名护士到香港。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴卫生健康委员会回应了我们的要求，并将尽力从我们最缺乏人力的专业派出医生，”他在董事会会议后告诉媒体。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“例如，他们同意派眼科医生给我们。我们都知道眼科的等待时间很长，尤其是黄斑变性注射。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/21/9109f969-6815-4c59-b6cf-ec4d8c0c8f0c_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院管理局主席范亨利发表讲话欢迎四月份大湾区医疗人才考察计划学员的致辞。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但范先生没有透露医护人员会在城里工作多长时间以及他们擅长的其他领域。&lt;/p>;&lt;p>;海湾特区是北京的一项举措，旨在将广东省九个城市、香港和澳门合并成一个经济强国。&lt;/p>;&lt;h3>;香港和中国大陆将推出试点计划，让数据共享更容易&lt;/h3>;&lt;p >;首批来自广东的医护人员——10名医生、70名护士和3名中医专家——于4月抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;范表示整个过程很顺利，得到病人和同行的好评&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港的医生、护士和中医也将参加中国大陆的交流计划，为期“不到一年”，更多细节将很快公布。&lt; /p>;&lt;p>;范表示，他们已向非本地培训医生发出160份来港工作邀请，其中120人已接受。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些医生大多来自英国和澳洲， &lt;/p>;&lt;h3>;香港医院从海外聘请的医生多为初级医生&lt;/h3>;&lt;p>;范说：“医院管理局有97名非本地培训的医生。” “在推出该计划之前，近年来此类医生的数量不到50人。&lt;/p>;&lt;p>;“这次的增长率相对较高，我们预计明年的数量会有所增长，因为我们希望所有160名[ ”上个月，范说。预计明年将会有更多来自英国和澳门等地区的参与者参加。&lt;/p>;&lt;p>;范先生还宣布成立医院管理局全球医疗专业人员招聘中心。它将监督非本地培训的医疗保健专业人员的招聘和交流计划。&lt;/p>;&lt;h3>;首批海外聘请的非本地医生本月开始在香港工作&lt;/h3>;&lt;p>;他表示该中心可以提供帮助当局直接接触更多有兴趣来港工作的专业人士和学生，并提供一站式服务。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们主要通过广东卫健委和内地大学等机构安排招聘。英国，”范说。 “未来，我们将通过推广该中心的网站来接触更多有兴趣的人。”&lt;/p>;&lt;p>;范补充说，该机构对其人力资源状况“持乐观态度”。&lt;/p>;&lt;p>;他说退休人员可以通过一项计划重新聘用，从现在开始计算流失率时，他们的人数将被排除在外。&lt;/p>;&lt;p>;根据新方法，截至10月份医生的流失率为5.3%，与 7 月底的 6% 相比。截至 10 月份，护士的比率为 9%，而 7 月底为 9.5%。&lt;/p>;&lt;p>;过去 12 个月，有 339 名医生离职，雇用 603 名医生，同时有 2,428 名护士离职，2,697 名护士被聘用。已聘用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Hong Kong businesses with mainland China or overseas parents back to pre-coronavirus levels at more than 9,000, figures show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3245923/number-hong-kong-businesses-mainland-china-or-overseas-parents-back-pre-coronavirus-levels-more-9000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/1c9cbfc9-aee5-477e-a3e4-4ff043fdd259_e7d26909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港拥有超过 9,000 家与内地或海外合作的公司政府数据显示，家长们。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;母公司在海外或中国内地的香港企业数量已恢复至疫情前水平，企业数量超过9,000家，员工总数达468,000人，商务及经济发展局周四表示，截至 6 月 1 日，总部位于市外的公司有 9,039 家。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字为 0.6%与上一年相比有所增加，去年有 8,978 家此类企业入驻。&lt;/p>;&lt;p>;最新统计数字与 2019 年登记的 9,040 家企业在新冠疫情爆发前的水平一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/cacdaabe-a2f6-489c-92d3-5dc2fdd40bc3_2e6714ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港设有卫星办事处的中国大陆和外国企业的数量已达到疫情前的水平。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年，内地在香港经营的公司数量最多，达2,177家，其次是日本、美国、英国和新加坡。&lt; /p>;&lt;p>;今年该市还有 4,257 家初创企业，创历史新高，比 2022 年增加了 272 家，比 2019 年记录的数量激增 34%。&lt;/p>;&lt;p>;创新项目包括金融科技、电子商务、供应链管理和物流技术业务，创造了 16,453 个就业岗位。&lt;/p>;&lt;h3>;30 家公司将在香港投资 300 亿港元，“助力城市崛起”为创科中心&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;截至9月30日，香港就业人数达372万人。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，这些数字突显企业对香港有信心，希望利用香港政府大力支持的独特优势。 &lt;/p>;&lt;p>;“本届政府高度重视招商引资，”该局发言人表示。 “调查结果显示，政府的招商引资工作是有效的。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充，官员们将继续努力吸引海外企业来内地投资，帮助内地企业开拓海外市场，这也将为香港的贸易和经济发展带来增长。&lt;/p>;&lt;h3>;“100家外国公司与香港洽谈投资计划”&lt;/h3>;&lt;p>;政府表示，战略企业引进办公室(去年12月成立的绿洲集团（OASES）已带动超过30家战略企业在香港成立，其中包括香港首个由全球十大制药公司设立的研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;当局早前预计战略企业将在香港投资总额超过300亿港元（38亿美元），并创造至少10,000个研发或高级管理职位的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的电动汽车电池制造商总部位于内地的宁德时代新能源科技有限公司本月早些时候签署了一份谅解备忘录，将在香港科学园设立研发中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch court cuts sentence of man convicted of cyberbullying Amanda Todd, whose online harassment sparked global debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245920/dutch-court-cuts-sentence-man-convicted-cyberbullying-amanda-todd-whose-online-harassment-sparked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/f3861e58-3fbc-4738-bfef-5ad77a6e788d_20def140.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰法院对一名被判网络欺凌罪的男子减刑加拿大青少年，从 13 岁到 6 岁。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名荷兰男子在不列颠哥伦比亚省被判犯有敲诈勒索和骚扰等罪名，该罪名与一名加拿大青少年有关，该青少年在网上勒索一名加拿大青少年后自杀，该男子被减刑周四，阿姆斯特丹一家法院将刑期从 13 年减为 6 年。&lt;/p>;&lt;p>;艾丁·科班 (Aydin Coban) 没有出席阿姆斯特丹地方法院宣布判决的简短听证会。他的律师罗伯特·马勒维奇 (Robert Malewicz) 表示，他将向荷兰最高法院上诉。&lt;/p>;&lt;p>;科班于 2020 年从荷兰被引渡到加拿大，接受与自杀的阿曼达·托德 (Amanda Todd) 有关的指控的审判2012 年，15 岁的他发布了一段描述自己遭受在线骚扰者折磨的视频。根据法庭文件，科班出生于 1978 年，年龄为 44 岁或 45 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2023/12/21/6eb3468d-86ba-4234-9a45-7d9745dd8776_ed0868ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾丁·科班因对加拿大人进行性勒索而被定罪青少年的网上骚扰视频引发了全球关于网络欺凌的辩论。照片：荷兰国家警察&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他被送往加拿大，条件是在荷兰监狱服刑。这也意味着去年不列颠哥伦比亚省最高法院判处的监禁刑期必须转换为荷兰的刑期。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，荷兰检察官表示加拿大的刑期应减少为四和-半年，符合荷兰的量刑指南以及他在加拿大监狱的艰苦条件下度过的时间。&lt;/p>;&lt;p>;法院的裁决没有考虑他在加拿大的监狱时间，并判处他最高可判处六年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;科班因涉及网络勒索 33 名年轻女孩和男同性恋的类似指控而被定罪，目前正在荷兰服刑 11 年。周四判处的刑期将于明年刑满后执行。&lt;/p>;&lt;p>;马勒维奇称加拿大的刑期“即使按照加拿大的标准也过高”，并表示科班不应再入狱时间，但如果法院决定判处他有期徒刑，刑期不应超过一年，缓期六个月。&lt;/p>;&lt;h3>;监狱，木村花死后日本对网络欺凌行为的更严厉处罚&lt;/h3>;&lt; p>;“我们将向最高法院提起诉讼，”他在周四的简短听证会后告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;托德的自杀使网络欺凌问题引起加拿大主流关注，此前这位高贵林港少年在 YouTube 上发布了一段视频。她用手写的手势描述了她如何被陌生人引诱在网络摄像头上暴露自己的乳房。&lt;/p>;&lt;p>;这张照片最终出现在 Facebook 页面上，并添加了她的朋友。&lt;/p>;&lt; p>;尽管转学，她还是多次受到欺凌，最后在发布视频几周后结束了自己的生命。&lt;/p>;&lt;h3>;日本遏制网络欺凌的“在线侮辱”法引发了言论自由辩论&lt;/h3>;&lt;p>;去年，不列颠哥伦比亚省的一个陪审团判定科班面临的所有指控有罪，包括与年轻人沟通实施性犯罪以及持有和传播儿童色情制品。&lt;/p>;&lt;p>;去年对加拿大科班判刑。法官玛莎·德夫林 (Martha Devlin) 表示，“这些罪行对阿曼达的严重影响对于科班先生来说是显而易见的，对于当时的任何人来说也是显而易见的。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，“毁掉阿曼达的生活是科班先生的责任。”明确提出的目标。可悲的是，他实现了。”&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打“撒玛利亚人”或“自杀预防服务”。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。有关其他国家/地区的帮助热线列表，.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China military relations reopen for first time in over a year as top American officer talks with counterpart]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3245922/top-us-military-officer-speaks-chinese-counterpart-us-aims-warm-relations-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 22:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/e1524cb6-2d65-4d12-a5bb-810260365f1a_408e06b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;空军参谋长 CQ Brown 上将与中国刘将军交谈真礼是自 2022 年 8 月以来美中之间的首次高级军事沟通。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;参谋长联席会议主席 CQ Brown 将军周四与中国同行通话，官员们表示，随着拜登政府努力解冻与北京的关系，这将是两国高级军事领导人之间的首次会谈。&lt;/p>;&lt;p>;布朗和刘振里将军之间的视频通话是两国高级军事领导人之间的首次视频通话。自 2022 年 8 月以来，美国和中国之间的军事沟通一直在中断，前众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京方面暂停了所有此类接触。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，美国和中国高级外交官之间也进行了类似的对话，这是由美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平上个月的会晤引发的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在旧金山亚太经合组织峰会期间与习近平会面，部分目的是为了恢复由于对两国船只和飞机在太平洋地区频繁发生不安全或不专业事件的担忧不断升级，美国一直认为与中国的军事沟通至关重要。避免两国武装部队之间出现任何失误，维护印太地区的和平。&lt;/p>;&lt;p>;布朗的通话是自国务卿安东尼·布林肯12月6日与中国外交部长王毅通话以来与中国的首次内阁级沟通&lt;/p>;&lt;p>;虽然有关布朗通话的细节很少被公布，但美国一名高级国防官员和一名高级军事官员表示，这是重要的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;这些讨论是值得关注的。他们表示，美国需要与中国合作，以避免在两军互动时出现误解或误判。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼官员表示，硅谷与美国的军事关系是击败中国的关键&lt;/h3>;&lt;p>;两名官员在通话前以匿名方式向记者提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，美国正在与中国进行各个级别的对话，以制定未来几周和几个月内的一系列通话和会议计划。 &lt;/p>;&lt;p>;其中包括计划明年初举行双边防务政策协调会谈，以及可能在春季恢复中美军事海上磋商协议谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21/ec105c3a-0f0c-4a68-bdeb-adb93c949dc9_1db34269.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘振里将军（见于 2022 年 10 月共产党会议的左下角）周四与美国同行进行了交谈。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年8月，佩洛西成为自1997年时任议长纽特访问台湾以来访问台湾的最高级别美国议员，北京暂停了与美国的所有军事接触金里奇。&lt;/p>;&lt;p>;她的访问引发了中国军事演习的激增。北京派遣军舰和飞机越过台湾海峡的中线，声称事实上的边界不存在，向台湾本身发射导弹，并向日本专属经济区发射导弹，挑战既定规范。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼所说的中国飞机和军舰危险事件也有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部于 10 月发布了中国飞机拦截美国战机 180 多次的部分视频片段。过去两年的数量超过了过去十年的总数。&lt;/p>;&lt;h3>;中国、美国在人工智能风险上达成共识，但他们能看到过去的军事技术竞争吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在其中一项研究中，最近发生的事件是，一名中国飞行员飞到距离美国空军 B-52 飞机 3 米（10 英尺）以内，这架飞机当时正在南海国际空域进行例行行动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然官员们对布朗号进行了吹捧-刘呼吁作为重要的初步举措，五角大楼继续对中国在印太地区的侵略性军事互动表示担忧，并努力与该地区其他国家建立联盟。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，国防部长劳埃德·奥斯汀会见了澳大利亚和英国的国防部长，达成了一项新协议，以加强技术合作和信息共享，作为对抗中国在印度-太平洋地区迅速增长的影响力的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;这项新技术协议是扩大与澳大利亚军事合作的下一步，其中包括帮助悉尼装备一支由八艘核动力潜艇组成的舰队的计划。&lt;/p>;&lt;p>;国防领导人指出，中国为限制印太地区的航行自由，以此作为加强合作的理由。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将与美国在军事会谈、人工智能方面合作，但警告台湾“深渊”&lt;/h3>;&lt;p>;此外本周早些时候，美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将对中俄在该地区加强联合军事行动表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;他在东京发表讲话时表示，这远远超出了中国和俄罗斯在该地区的联合军事行动的范围。北京和莫斯科之间的“权宜联姻”，他敦促中国停止与邻国的海上对抗升级。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国国防部批评美国干涉台湾和南中国海海指责美国对台军售使局势变得更加危险。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China brings in new export controls on hi-tech products amid ongoing rivalry with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3245924/china-brings-new-export-controls-hi-tech-products-amid-ongoing-rivalry-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/60aecdc3-e693-413c-8a1f-57e76bd832e5_d56b2749.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新列表扩大了对无人机技术的控制。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对激光雷达、无人机和生物技术产品等关键技术实施了新的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;这是在与美国日益激烈的技术竞争之际进行的。一些国家及其一些盟友对某些产品（特别是与先进人工智能芯片相关的产品）实施了更严格的出口管制，“因为它们可用于军事用途和现代化”。&lt;/p>;&lt;p>;更新的目录中国科学技术部和商务部周四联合发布了面临出口禁令和限制的技术。该法案立即生效。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，北京对两种关键元素（镓和锗及其几种化合物）实施了出口限制，以报复此前针对中国半导体行业的措施。&lt;/p>;&lt;p>;这些部委表示，最新的出口管制旨在“维护国家安全、公共利益或公共道德”。&lt;/p>;&lt;p>;引用的其他原因包括“保护人类、动植物以及环境的健康或安全” ”，以及遵守国内法律或国际条约和协议。&lt;/p>;&lt;h3>;在管制开始之前，中国镓和锗的出口激增&lt;/h3>;&lt;p>;提取、加工、精炼和使用技术稀土金属（中国在科技战中的重要工具之一）也仍然受到出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;中国占这些金属产量的 70% 以上，这些金属是制造某些电子产品的关键&lt;/p>;&lt;p>;各部委在通知中特别提到“军民两用技术应当纳入军民两用技术”。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年发布的清单中没有出现的新技术类别也纳入了最新的管制范围。其中包括激光雷达、作物杂交、人类细胞克隆和基因编辑，以及散装货物处理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/21/37ef888e-59e8-4fa0-a1bd-345ea6f61b2f_c79ce972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国已经实施对两种关键稀土金属镓和锗的控制。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通知明确，具有一定功率、脉冲宽度、探测范围、精度或分辨率的激光雷达不得自由出口。它还保留了对用于制造深紫外激光器的技术以及一些关键单晶的限制。&lt;/p>;&lt;p>;该清单还扩展了几个现有类别，包括其他无人机技术。&lt;/p>;&lt;p>;新的管制措施还包括用于制造光学/红外传感器、合成孔径雷达和激光雷达以及无人机中使用的其他关键物品的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;美国反对中国的出口管制，称其为供应链举措提供了理由&lt; /h3>;&lt;p>;此外，无人机飞行控制系统以及用于自主导航、路径规划和避障的算法和软件也面临限制。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国对无人机实施了临时出口管制，在俄乌战争中无人机袭击加剧的背景下，可用于军事目的。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，最终清单删除了“光伏硅片制造技术”，该技术包含在发布的提案草案中在一月。中国主导着全球太阳能硅片行业，产量约占全球的 97%。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturers, exporters urged to speed up low-carbon transition as EU wields ‘trade weapon’ with import tax]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3245884/chinas-manufacturers-exporters-urged-speed-low-carbon-transition-eu-wields-trade-weapon-import-tax?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/e6725325-e7a5-43fd-911d-e9f6b3b99d57_a4900010.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国对碳边境调整机制的暴露主要集中在钢铁工业。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们敦促中国制造商和出口商加强碳排放监测系统的完善，并加快低碳转型，以避免在欧盟新税制下被取代。业内人士表示，“目前物美价廉的中国商品，加上进口商要缴纳的碳税，价格不会再便宜了，可能会失去一定的价格竞争力。”盖林，欧盟中国友好协会秘书长。&lt;/p>;&lt;p>;碳边境调整机制旨在防止生产转移到欧盟以外以利用不那么严格的条件时因碳密集型进口而产生的“碳泄漏” &lt;/p>;&lt;p>;在新机制下，进口商必须支付原产国碳排放价格与欧盟国内生产碳排放价格之间的差额。&lt;/p>;&lt;p>;最初适用于水泥、钢铁、铝、化肥、电力和氢气六大行业。&lt;/p>;&lt;p>;该规则自10月起实施，在直至2025年底的过渡期内，进口商只需：提供有关其产品碳强度的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“如果供应商无法提供满足其需求的数据，欧洲进口商可能会更换进口合作伙伴，”盖在中国组织的在线研讨会上表示贸促会周二。&lt;/p>;&lt;p>;“由于申报过程产生额外费用，[中国]出口价格将不可避免地上涨。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ Div>; &lt;p>;中国官员对该规则表示强烈反对，声称这是不符合全球交易规则的关税障碍形式。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟是中国在中国第二大出口目的地根据中国习俗，一年中的前11个月，在东南亚国家协会之后。从一月到11月，中国向欧盟寄出了价值137亿美元的铁和钢铁产品，占其总出口的3％。盖伊补充说，对中国制造业的影响对中国制造业的影响受到限制，覆盖范围可能会进一步扩大，而更多国家（例如美国，日本和加拿大）可能会效仿并采用类似的方法。&lt;/p>;补充说。&lt;/p>; &lt;p>;“ [气候政策]可能最终成为对中国的贸易武器。”官员说，可靠的产品的可靠碳计算方法可以确保合规性。中国促进国际贸易委员会商业法律服务中心主任凯·钦芬（Cai Chenfeng）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; CAI在研讨会期间补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“必须做出回应，&lt;/p>; &lt;p>;“必须做出回应，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“必须做出回应，&lt;/p>; &lt;p>;“必须做出回应，目标是必须尽快从欧盟征收欧盟的碳税有关的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“必须做出回应，通过低碳发展方法改变全球竞争。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global minimum 15% corporate tax may undermine Hong Kong’s tax incentives to attract businesses, lawmaker Robert Lee warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3245915/global-minimum-15-corporate-tax-may-undermine-hong-kongs-tax-incentives-attract-businesses-lawmaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.21 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/21/5EB6222AB-2F0C-42A6-B50E-65B65B6555836457_2D2A3ECB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”税收的实施。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港决定从2025年开始为大型跨国公司实施15％的全球最低税，这可能会破坏该市提供税收优惠的努力，以吸引税收优惠，以吸引吸引新业务根据行业参与者的说法，未来。&lt;/p>; &lt;p>;政府周四发出了一份咨询文件，以收集观点，直到3月20日在2021年在一项具有里程碑意义的协议中实施了近140个国家的税收。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;新的税水平仅适用于大型跨国企业。政府在一份声明中表示，大多数香港公司，特别是中小型企业都不会受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;最低率15％的最低利率仅为香港公司税的1.5个百分点在新制度下的16.5％。&lt;/p>; &lt;p>;，如果香港跨国公司的有效税率低于15％，其他相关司法管辖区将有权收取充值税。王也是经纪人大资本控股公司的首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可能需要考虑其他非税收激励措施来吸引企业来这里。但是，商定税的全球性质意味着香港不会处于不利地位。已经覆盖了所有主要经济体。”他说。 “这是一个公平的竞争环境。” &lt;/p>; &lt;p>;全球最低税，正式称为BEPS 2.0，是由经济合作与发展组织（OECD）于2021年10月颁布的，目的是确保该大型跨国公司的年收入至少为7.5亿欧元（82038万美元），至少要对全球所有业务衍生的收入税至少15％。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年的毕马威（KPMG）报告说：“香港的许多企业拥有离岸利润或根据激励制度提出索赔的许多企业可能会发现其有效税率低于全球最低最低限度。” &lt;/p>; &lt;p>;“香港可能会采用BEPS 2.0和还可以采取步骤更新其税基，以确保其跨国企业的税收制度鉴于国际税收变更仍然适合目的。” &lt;/p>; &lt;p>;。现有的小组结构和群体内交易安排仍然适当或需要重组。财政部长Paul Chan Mo-Po在今年的预算演讲中表示，香港将从2025年开始介绍该规则。&lt;/p>; &lt;p>;假设咨询活动获得所需的支持，政府将提交法律变更建议明年下半年向立法委员会致意内陆税收条例（第112章），以实施新规则。&lt;/p>; &lt;p>;“在制定立法提案时，政府将努力维持香港通过维护香港简单，一定和低税制的税收竞争力。国际社会，香港一直支持国际努力，以提高税收透明度和逃税。香港实体提供灵活性。它还将在框架中提供安全的港口，以“减轻合规负担并增强税收确定性”。&lt;/p>; &lt;p>;政府还将允许跨国公司提交单个充值纳税申报表，以实现全球的目的最低税和地方税收规则以最大程度地减少合规负担。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Catholic secondary school to close a year earlier than first planned after vote to move pupils to another institution next September]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3245916/hong-kong-catholic-secondary-school-close-year-earlier-first-planned-after-vote-transfer-pupils?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.21 20:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/21/9C3691D8-7267-498A-AA51-7B790BF6BEE9_BFAA0487.JPG“早于第一个计划。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名64岁的香港天主教中学一年要比其管理层计划早于一年之前关门，其管理层表示将下一步将约325名学生转移到另一家机构9月 - 父母在一项民意调查中首选的选择。&lt;/p>; &lt;p>;在Wan Chai的政府援助的玫瑰经中学，该学校于去年9月宣布关闭计划。由于入学和财务问题，周四，周四宣布了民意调查结果。在不同学校分开学习。”学校的两个孩子的父母巴尔金德·辛格（Baljinder Singh p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2023/21/a1d68984-684-684-444444444f9-a7f2-a7f2-85b2b2e86aab2e86aa0b_16624666666666666666464666466664。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;玫瑰经中学生将转移到另一所天主教学校，pok fu lam中的第二个天主教学校。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;次级一到五个学生将转移到pok fu lam的Yu Chun Keung纪念学院No 2（YCK2），由天主教教区监督的一所辅助学校香港的&lt;/p>; &lt;p>;辛格的两个女孩在中学二和五个，他说，父母希望学校赞助的尸体，多米尼加任务，提供约9,000港元（1,152美元）的补贴，以覆盖&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他们希望从Wan Chai到Pok Fu Lam的未来学校，距离9公里（5.6英里），他们还希望有一条从Wan Chai到未来的学校的校车路线。 ，沿途有些停留。&lt;/p>; &lt;p>; YCK2选项获得了父母的最大支持，尽管未宣布每个选项的选票数量。&lt;/p>; &lt;p>;“指示和原理该学校的过渡委员会在向父母的通函中说：&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士称，转会计划将在即将举行的过渡委员会会议上进行审议。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，父母选择的选项也是首选的选择。在学校当局中。&lt;/p>; &lt;p>;其他两个选择之一是，所有初级学生都将在中学三分之三完成后加入教育局的安置分配过程，而中学四分之二和五名学生将完成他们的中学研究在学校。&lt;/p>; &lt;h3>;提议从香港的玫瑰经学校移居300多名学生“得到点头” &lt;/h3>; &lt;p>;该学校将于2026年8月在该提案中关闭。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;最后一个选择是父母本身申请0ther学校的地方。&lt;/p>; &lt;p>;念珠中学成立于1959年，列出了几位以前的学生，他们在学术纪念日后脱颖而出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已故的歌手兼演员莱斯利·张·夸（Leslie Cheung Kwok-wing），坎特波普（Cantopop）明星凯利·陈·韦·拉姆（Kelly Chen Wai-lam），女演员夏琳·乔伊·舒克·杨（Charlene Choi Cheuk-yin）和前执行委员会召集人伯纳德·陈（Bernard Chan）都上了学校。&lt;/p>; &lt;p>;多米尼加任务宣布今年，由于入学人数和财务问题的重大减少，中学的关闭是不可避免的。&lt;/p>; &lt;p>;它说，它将将其相关的幼儿园和小学交给私人机构的道尔顿学校香港在西九龙。 &lt;/p>; &lt;p>;宗教教学命令的多米尼加人补充说，学校将在2025-26学年关闭，当时所有高级学生都将毕业。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港的念珠念珠&lt;/p>; &lt;h3>;，在关闭之前启动学生转换的补贴&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;道尔顿学校表示，这将支付多米尼加任务的使用，这将支付多米尼加任务以使用校园，该校园使用该校园，在私人土地上，但拒绝透露所涉及的金额。&lt;/p>; &lt;p>; 10月的玫瑰经中学的学生向城市领导人约翰·李（John Lee）发表了一封公开信，要求审查决定关闭学校并要求一个要求新校园。&lt;/p>; &lt;p>;教区主教教育代表约瑟夫·夸孔 - 普伊（Joseph Kung Kwong-pui在多米尼加任务寻求帮助之后，明年9月在Pok Fu Lam中的YCK2。学校在11月进行了一次民意调查，但没有任何选择超过所需的50％的选票。&lt;/p>; &lt;p>;过渡委员会决定在本月举行另一项民意调查，并表示将选择记录的选项一个简单的多数。&lt;/p>; &lt;p>;教育局的发言人说，它将继续监视情况，并向学校呼吁及其赞助机构为转换做出了适当的安排。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，该局准备好在需要时向父母和学生提供帮助和建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Redevelopment of Hong Kong’s Instagram-famous Choi Hung Estate to take 15 years, with 1,800 more flats to be added]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3245917/redevelopment-hong-kongs-instagram-famous-choi-hung-estate-take-15-years-1800-more-flats-be-added?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.21 20:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/21/d622f12a-8b5a-4c0c-bdc4-05bf2aa6849f_ccd792f2.jpg“ alt =”>;在社交媒体上发帖。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;重新开发了陈旧的香港公共住房房地产，著名的Instagram热点将需要15年，收益9,200个公寓，比目前在网站上多24％政府已经说过。&lt;/p>; &lt;p>;住房住房秘书Winnie Ho Wing-Yin周四宣布，彩虹色的彩虹色的choi Hung庄园的重建计划是Wong Tai Sin的所在地，在11 7至20的11七个家庭中约有7,400户家庭 - 建筑物建于1962年至1964年之间。&lt;/p>; &lt;p>;“我们一直在维护其维护中。该庄园也有老化的迹象。霍在与该市主要租赁公寓的主要供应商的战略规划委员会会面后说。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/21/21/4B4181A8-E84C-48D9-B712-A8B2CAE24373_E6D1124212421242124212421242124212421242124212421242.JPG“ ALT =” ：＃999;“>;住房秘书Winnie Ho说，将为庄园维护提供更多资源。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据政府的初步建议，庞大的庄园的重建将需要15年，并在三个阶段完成，产生9,200个公寓，比1,800个公寓比现有的数字。&lt;/p>; &lt;p>;大约2,500个受影响家庭的第一批批次将搬迁到梅顿庄园 - 距崔洪（Choi Hung）30分钟路程 - 在2027-28到2027  -  28年，有两个重建的街区将提供2,860个公寓。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们在Choi Hung中的旧街区将被拉下来并重建成新公寓，这将容纳第二组居民。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港居民居民的居民居民choi hand Hung Hung Hung Brace &lt;/h3>; &lt;p>;政府还表示，受影响的租户将优先考虑，也将优先申请在2025  -  26年之前在王乔路（Wang Chiu Road）上购买约1,460个补贴公寓，对面，Choi Hung Estate。该庄园的法院已成为一个Instagram热点，吸引了许多当地人和游客。&lt;/p>; &lt;p>;指出遗产具有独特的特征，霍说，政府将明年咨询社区并制定其最终建议，包括开发密度和&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，政府还将考虑解决Choi Hung Estate以外的交通拥堵的方法。&lt;/p>; &lt;p>;居民ng Hong-Hhing欢迎重建建议作为油漆。在他的公寓和混凝土中脱皮，七年前从天花板上掉下来，砸碎了他的鱼缸。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2023/21/cff2b505-fb78-478-47c1-9a05-69c752a4ef0a4ef0d_62e62e624ab.jpg.jpg“ alt =”建于1960年代初期。照片：5月&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这位67岁的退休人员说，他宁愿搬到庄园的新街区，而不是搬到梅顿（Mei Tung），尽管它被视为&lt;/p>; &lt;p>;“运输不如choi Hung Estate”，一个不错的位置。&lt;/p>; &lt;p>;。 Ng说，并补充说，他无力购买补贴的公寓。&lt;/p>; &lt;p>;政府不保证Choi Hung的商店可以搬到附近的地方，但说他们将优先考虑在其他新的公共住房庄园中竞标摊位。&lt;/p>; &lt;p>;家庭经营的Kam Pik餐厅，这是一家具有里程碑意义的传统中国餐馆，自1964年以来一直在庄园中未来计划。&lt;/p>; &lt;p>;“重建将需要15年。仍然存在很多不确定性。搬到新商店也花了很多钱。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港Instagram热点choi Hung庄园将“在阶段进行重新开发” &lt;/h3>; &lt;p>; Scott Leung Man-Kwong，立法委员会的房屋委员会副主席，房屋委员会的副主席说，政府必须加紧努力，以帮助租户搬迁，尤其是那些搬到新遗产和老年居民的人。&lt;/p>; &lt;p>;“它必须加强支持，以帮助老年租户的搬迁，作为商店经营者的搬迁，以尽可能地保持庄园的社区网络。 /p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese and Russian military officials vow to boost ‘strategic coordination’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3245888/chinese-and-russian-military-officials-vow-boost-strategic-coordination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.21 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/21/e732ff6f-3421-4fd2-8dc2-06364ac88637_9e446222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中俄在东海举行联合海军演习去年。两军承诺加强战略协作。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国防部表示，中国和俄罗斯军方官员周三在北京会谈期间誓言加强战略协作。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部在一份声明中表示官员们“就国际地区安全形势和两军关系深入交换了意见”。&lt;/p>;&lt;p>;“[双方]将共同落实习近平主席达成的重要共识声明称，“进一步提升两军战略协作水平，为促进地区和世界和平稳定作出新贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部没有请介绍与会官员的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;这是中俄两军第22轮“战略磋商”。 2019年最后一轮会谈后没有发表任何声明。&lt;/p>;&lt;p>;上一轮会谈于2018年在北京举行，由中央军委联合参谋部副总参谋长邵元明少将共同主持部和俄罗斯武装部队总参谋部主要作战局局长谢尔盖·鲁德斯科伊上将。他们也在 2019 年会议上合影。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/21 /8c063e82-a60b-495c-8284-d9e8c71c81cd_28e8c235.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平周三在北京会见俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一次军事会谈是在北京和莫斯科深化关系之际举行的。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国国家主席会见了俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京部长在北京。习近平表示，保持和发展良好的中俄关系是双方基于根本利益作出的“战略选择”。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌将周边国家称为中俄全面战略伙伴。新时代。他表示，高层交往“是中俄关系健康稳定发展所必需的”。&lt;/p>;&lt;p>;“明年，中俄将庆祝建交75周年，并启动中俄文化年”，王说。 “我们期待在相互尊重、互利共赢的原则基础上，通过对话沟通深化双边合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国和包括战略轰炸机和战斗机在内的俄罗斯战机在日本海或东海进行了联合空中巡逻。韩国和日本表示，他们已紧急升空战斗机进行回应。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，此次巡逻是两国军事合作计划的一部分。声明称，双方均按照国际法行事，巡逻不针对第三国，“没有侵犯其他国家领空”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 20:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>