<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beloved panda Fu Bao starts quarantine in China after arriving from South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257864/beloved-panda-fu-bao-starts-quarantine-china-after-arriving-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/77eb73f2-da46-456e-a3c5-563540446068_52a938d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福宝将在神树坪大熊猫隔离一个月基地位于四川省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首只在韩国出生的大熊猫“福宝”已抵达中国，目前正在西南地区的一个自然保护区进行隔离，她将在那里参加繁育计划.&lt;/p>;&lt;p>;“福宝”出生于 2020 年，是一对从中国借来的大熊猫，在韩国深受喜爱。周三下午，她从仁川机场搭乘包机出境，晚上抵达四川成都。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;福宝在附近爱宝乐园工作人员的陪同下中国大熊猫保护研究中心在微博上发帖称，经检查后确认她“健康状况稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;通关后，她被送往首尔该研究中心周四在另一篇文章中表示，位于四川卧龙国家级自然保护区的神树坪大熊猫基地，她将在那里隔离一个月。&lt;/p>;&lt;p>;但她的到来并非没有争议。一段视频显示，一名身穿工作人员背心、未戴手套的人将一根手指伸进了福宝背带的气孔中，社交媒体上引发了对福宝在机场受到的待遇的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该视频提示关于熊猫健康和安全的讨论，研究中心的帖子下留下了评论，询问如何允许机场工作人员这样做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8da215fc-4d79-4601-9167-4854150b7ef9_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周三，福宝抵达四川成都双流国际机场。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究中心回应称，视频片段显示“兽医与大熊猫中心的温暖接触”，这是“必要的体检” ”，并说福宝“很好”。&lt;/p>;&lt;p>;它说兽医穿着工作人员背心，因为这是机场要求的，而且他事先已经消毒了双手。&lt;/p>;&lt;p>;这一回应引起了中国和韩国微博用户的数千条评论，其中许多人询问为什么兽医没有穿戴防护装备并质疑他的专业性。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则担心人们使用带有闪光灯的相机来拍摄照片。在机场给福宝拍照，这可能会吓到动物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/04/d54d8551-47bc-4c10-a4d2-2f0f805f3a79_ce8a5909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隔离外壳有室内和室外区域。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福宝将在神树坪熊猫基地的一个隔离围栏里度过下个月，该基地有室内和室外区域，“竹子供应充足”，研究中心表示，她的食物。&lt;/p>;&lt;p>;我们将监测她的健康和饮食习惯，以确保她“尽快”适应新环境。&lt;/p>;&lt;p>;尚未得到证实据官方媒体报道，隔离期结束后她将被转移到那里。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s cyberspace regulator vows to work with Africa on AI governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257862/chinas-cyberspace-regulator-vows-work-africa-ai-governance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/03891b91-94ab-4975-8ee3-67bb932a13b4_a2568483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据统计，迄今为止，只有七个非洲国家起草了国家人工智能战略美国智库布鲁金斯学会。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高网络空间监管机构承诺在本周的中非互联网论坛上与非洲国家深化人工智能治理。&lt;/p>;&lt;p>;国家网信办中国国家发展委员会主任庄荣文表示，中国将与非洲共同分享信息革命带来的机遇，完善全球互联网治理体系。&lt;/p>;&lt;p>;庄荣文是在中非互联网发展大会开幕式上发表上述言论的。和合作论坛周二在东南部港口城市厦门举行。&lt;/p>;&lt;h3>;中国推出人工智能框架，敦促所有国家享有平等的人工智能权利&lt;/h3>;&lt;p>;论坛声明呼吁中国和非洲加强在联合国等多边框架内的协调与合作，支持联合国建立国际人工智能治理机构。&lt;/p>;&lt;p>;并呼吁提高发展中国家在全球技术发展和治理中的代表性&lt;/p>;&lt;p>;会议由国家互联网信息办公室和福建省人民政府主办，中国有关部门以及贝宁、加蓬、刚果民主共和国等20个非洲国家的政府官员出席。非洲驻华使节和国际组织代表也参加了此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;中国与美国正在激烈竞争人工智能的主导地位，而该行业仍处于制定法规和治理的早期阶段&lt;/p>;&lt;p>;三月下旬，联合国大会通过了第一项监管人工智能的决议，以“[引导]人工智能的使用造福全球”。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示这项由美国提出、中国共同发起的不具约束力的决议，旨在促进“‘安全、可靠和值得信赖’的人工智能系统，这也将有利于所有人的可持续发展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;北京十月份在《全球人工智能治理倡议》中阐述了其立场和建议。其目的是确保人工智能是一股向善的力量，并确保该技术始终处于人类控制之下，同时在数据收集、算法设计、开发和应用过程中坚持公平性。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国智库发布的分析布鲁金斯学会上个月指出，迄今为止，只有七个非洲国家起草了国家人工智能战略，而非洲大陆上没有任何国家对人工智能实施正式监管。&lt;/p>;&lt;p>;虽然监管人工智能可能不是许多国家的优先事项报告称，在非洲大陆，“非洲各国政府必须首先努力加强数据监管，同时建设维持人工智能生态系统所需的人力资本”。&lt;/p>;&lt;p>;厦门论坛声明称，非洲是“重要的参与者”人工智能的发展和应用“对发展中国家具有重要意义”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，中国愿与非洲大陆共同努力，“抓住机遇，迎接挑战” &lt;/p>;&lt;p>;声明呼吁加强政策对话、研发、产业合作、人才交流以及网络和数据安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;声明呼吁中国与非洲分享最佳实践，就人工智能政策、技术、产业、应用和治理进行交流和对话。&lt;/p>;&lt;h3>;中美脱钩将损害人工智能治理：亨利·基辛格&lt;/h3>;&lt;p>;“声明称，鼓励中非加强人工智能能力建设合作，开展在线课程和专业培训，帮助各国提高人工智能技术和治理能力。&lt;/p>;&lt;p>;双方在大数据分析、机器学习、自然语言处理和计算机视觉以及人工智能在非洲农业、医疗、教育和城市管理等领域的应用开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;论坛上宣布：中国网信办将在厦门设立中非网络安全与数字经济交流合作中心，推动北京与非洲国家网络空间合作。&lt;/p>;&lt;p>;国家互联网信息办公室还将举办中非网络安全研讨会今年的培训课程旨在提高双方的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ruling LDP punishes 39 members over political funds scandal, urges 2 to quit party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257867/japans-ruling-ldp-punishes-39-members-over-political-funds-scandal-urges-2-quit-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 19:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/cd2d32c1-14f9-46eb-8266-05b159e7a9ed_5905c487.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相兼自民党总裁岸田文雄党在东京举行的第91次党代表大会上发表讲话。岸田希望这些措施能让该党在下周访问美国之前摆脱丑闻。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本执政党自民党周四因政治资金丑闻惩罚了 39 名党员，其中包括敦促两名重量级人物退党，旨在平息一场持续不断的争议自去年年底以来一直如此。&lt;/p>;&lt;p>;自民党纪律委员会的决定是在自民党的一些派系（包括已故首相安倍晋三领导的派系）被发现忽视全面报告筹款收入之后作出的。自民党领导人岸田文雄首相希望这些措施能够让该党继续前进在他下周访问美国与乔·拜登总统会谈之前，他将处理这一丑闻，并在下周开始议会三场补选的正式竞选活动。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登和岸田将宣布“历史性的”消息美日协议：特使&lt;/h3>;&lt;p>;但反对党议员表示，该党的调查未能完全揭露有关行贿资金的事实，并要求进一步审查，而处罚也可能会引起反对派的强烈反对政治专家表示，认为这是不公平的自民党成员。&lt;/p>;&lt;p>;安倍派事实上的领导人、前文部科学大臣盐野谷龙，以及现任自民党前参议院干事长世耕弘成。安倍派的一名高级成员被建议退党，这是该党开除后八级惩罚措施中的第二重处罚。&lt;/p>;&lt;p>;针对道德委员会的决定， Seko 告诉记者，他提出退出派对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 04/9fad9f4e-d297-4eb9-a34a-0624648f4119_e5bd88c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;执政的自民党重量级人物二阶俊博在演讲结束时鞠躬在该党东京总部举行的新闻发布会。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另外，盐野谷批评了不惩罚岸田的决定，称给予首相同样的待遇才是“公平的”。&lt;/p>; &lt;p>;在安倍派系的其他高级成员中，前经济产业大臣西村康稔和前自民党政策负责人下村博文受到暂停党籍一年的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;这四名议员因未能履行职责而受到谴责。结束行贿基金的做法。尽管安倍决定在 2022 年 4 月停止这项活动，但在当年 8 月（即安倍在竞选期间被暗杀一个月后）四人集会后，该活动又恢复了。&lt;/p>;&lt;p>;在委员会结束后的新闻发布会上会议上，自民党干事长茂木敏充表示，该党根据安倍派高层的角色，对他们采取了更加严厉的措施，称他们的政治责任“极其沉重”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ff05593c-c581-482b-b85d-0c6aca85b42f_98331841.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;日本执政党自民党秘书长茂木敏充（中）在该党位于东京的总部。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;担任安倍派秘书长、自民党国会事务长官高木刚被处以暂停党籍半年的处分。&lt;/p >;&lt;p>;同为安倍派重要成员的松野博和和萩生田浩一，以及以二阶俊博为首的另一个党内团体的高级成员竹田亮太，被停职一年。&lt;/p>;&lt; p>;受到处罚的自民党成员名单中不包括已决定不再寻求连任议员的二阶和岸田。&lt;/p>;&lt;p>;岸田表示，他不会受到处罚，因为他的派系与安倍集团和二阶集团没有将资金返还给成员。岸田、安倍和二阶集团在丑闻发生后决定解散。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是自民党自 2005 年因反对一项法案而惩罚了 50 多名成员以来最广泛的纪律处分。将时任首相小泉纯一郎领导下的国营邮政服务私有化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一项内部调查中，85 名自民党议员，其中包括三名非议员但计划参选的自民党议员下一次选举期间，截至 2022 年的五年间，茂木敏充被发现未能在其政治基金报告中申报约 5.8 亿日元（383 万美元）的收入。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，茂木敏充要求召开纪律委员会会议，以决定对39名现任和前任议员进行处罚，其中大多数人未能在政治资金报告中申报至少500万日元。&lt;/p>;&lt;p>;派系非执行人员的处罚严重程度根据金额而有所不同的资金返还给他们，那些收到2000万日元或更多的人将被暂停其党职一年。&lt;/p>;&lt;p>;收到1000万日元或更多但低于2000万日元的自民党成员将面临六次处罚停职一个月，接受金额500万日元以上1000万日元以下者给予正式警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian dating app start-ups think they’ve cracked the code to disrupt Tinder and Bumble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3257851/asian-dating-app-start-ups-think-theyve-cracked-code-disrupt-tinder-and-bumble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/3a590c57-4b38-4e34-b2ee-100da51caa5f_3dea8889.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新型亚洲约会应用程序想要颠覆传统由 Tinder 和 Bumble 等开发的模型。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当新加坡企业家 Douglas Gan 于 2023 年推出其专注于约会的移动平台 YouApp 时，它与 Tinder 和 Bumble 等老牌平台几乎没有什么区别 - 然后一次重大改造改变了一切.&lt;/p>;&lt;p>;一月份，Gan 添加了一些针对特定人群和文化的性格测试，帮助 YouApp 解决了大多数约会应用程序仍然面临的一个问题：男性数量远远多于女性，从而脱颖而出。&lt; /p>;&lt;p>;此次更新包括一项基于人工智能的测试，该测试借鉴了传统的西方和东方实践来生成星座、迈尔斯-布里格斯类型指标结果和八字（一种与出生时间和地点相关的中国古代算命方法），除其他事项外。当两个个人资料匹配时（必须使用官方身份验证），YouApp 会根据这些结果生成兼容性分数。&lt;/p>;&lt;h3>;具有中国特色的约会应用程序吸引 Z 世代和千禧一代&lt;/h3>;&lt;p >;事实证明，这种方法在女性用户中特别受欢迎。甘在最近的一次采访中告诉《南华早报》，YouApp 大约有 20,000 名每月活跃用户，其中 62% 是女性。其最大的市场是新加坡和马来西亚，其次是美国、大中华区（包括香港和台湾）、墨西哥和西班牙。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很幸运，因为大多数应用程序都有更多的男性，但我们有更多女性，”甘说。他说，YouApp 的新方法为女性提供了她们经常努力寻找自我的信息。&lt;/p>;&lt;p>;在与潜在伴侣聊天时，女性可能会“询问他的生日，然后她会去查看星座和十二生肖” ”，甘说。 “我们自动化了兼容性部分并解决了困难。因此，我们有很多女士加入了该应用程序，她们真的很喜欢它。”&lt;/p>;&lt;p>;皮尤研究中心去年根据 2022 年的一项调查得出的一份报告发现，54%的美国女性对约会应用程序上的信息感到不知所措，而 64% 的男性则表示相反。&lt;/p>;&lt;p>;另一款名为 DayOne 的新约会应用程序的联合创始人 Roxanne Wong 表示，一些女性避免使用约会应用程序因为它们“害怕在情感上受到伤害”。这与皮尤研究中心的调查结果一致，该调查发现“女性比男性更有可能认为在线约会不太[安全]或根本不安全”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 DayOne 于 2023 年 5 月推出，尚未能够解决性别失衡问题——女性仅占其用户的三分之一——其重点是解决互联网约会者的另一个痛点：在现实生活中实际见面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;虽然传统的约会平台专注于促进匹配，然后将其余过程留给用户，但 DayOne 不允许用户在现实世界中确认约会之前互相聊天。该应用程序询问个人他们喜欢的约会活动并建议地点。黄表示，团队计划与餐厅和酒吧合作推出特别午餐套餐和饮品菜单。&lt;/p>;&lt;p>;黄在五年的网上约会经历后，提出了“多见面，少发短信”的策略。每 100 场比赛只有一次约会。&lt;/p>;&lt;p>;“我不擅长发短信，”她说，并补充说 DayOne 有助于“减少虚拟对话可能造成的摩擦”。&lt;/p>;&lt;p>;根据 DayOne 相对较小的 1,400 名注册者人数，十分之一的比赛会产生约会。 Wong 表示，鉴于其定位功能，该应用程序目前仅在香港可用，但准备在未来几个月内在澳门推出。&lt;/p>;&lt;p>;创新应用程序的兴起，例如YouApp 和 DayOne 是初创企业试图颠覆现有在线约会文化的例子，而创建这种文化的行业巨头却在苦苦挣扎。自 2021 年以来，Tinder 和 Match.com 的所有者 Match Group 和 Bumble 的市值合计损失超过 400 亿美元。两家公司在过去一年都宣布了裁员。&lt;/p>;&lt;p>;同时，作为《纽约时报》最近的一篇报道指出，根深蒂固的约会应用程序的典型用户是千禧一代——其中大多数人已经过了最佳约会年龄。这些平台吸引的 Z 世代用户较少，而且这些年轻用户的可支配收入较少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/04/9d9a7122-b376-4707-a3aa-cdf796ffd481_d6fcf732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tinder 所有者匹配组和近年来，Bumble 的市值直线下降。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了约会之外，YouApp 还可以帮助人们寻找商务、友谊和参加活动的匹配对象。它还提供有关当天幸运物品和数字的建议。甘正计划添加更多内容，例如基于血型的性格匹配以及易经抛硬币和塔罗占卜等占卜工具。他说，向这些领域的大师进行咨询可能是另一个潜在的收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;目前，YouApp 唯一的收入来源是订阅，订阅可以提供更大的个人资料可见性、消除消息传递限制并提供对更多内容的访问。甘正在寻求风险投资，他估计公司在拥有 5,000 名订户时将实现收支平衡。 Gan 表示，自从一个月前推出高级服务以来，到目前为止，它已经积累了“几百”的付费用户。&lt;/p>;&lt;p>;DayOne 正在计划自己的付费订阅，但它也打算整合其他收入来源，例如向推荐场所收费。 Wong 预计她的初创公司可以在拥有 50,000 名注册用户的情况下实现收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 认为 DayOne 的商业利益比传统约会应用程序更能符合用户的利益，因为它可以促进更真实的约会，吸引到场馆的推荐次数就越多。 “我们不仅仅是让用户保持在线，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;对于这些新一代约会应用程序来说，重要的是超越算法，提供更人性化的体验。 Gan 表示，YouApp 用户不应试图强求高兼容性分数。他说，所有比赛中只有 0.15% 的得分至少达到 90%。超过五分之二的用户处于 60% 到 69% 的范围内。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails second man in US$2.2 billion money laundering case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257858/singapore-jails-second-man-us22-billion-money-laundering-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/4f65052d-5666-4b4e-968f-d48acb8e8211_5285f0e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘游船在中央金融商务区水面上航行在新加坡。该调查促使当局成立一个部际小组来审查反洗钱措施并检查涉嫌参与的金融机构。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当地新闻媒体《海峡时报》报道，新加坡法院周四在有史以来规模最大的洗钱调查中判处第二名被告入狱，该案件已查封或冻结了资产22亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;被告人苏海金承认一项拒捕罪和两项洗钱罪，被判处有期徒刑14个月。&lt;/p>;&lt;p>;苏、一名塞浦路斯国民，是去年 8 月在新加坡同时进行的突袭行动中被捕的 10 名外国人之一。查封或冻结的资产包括汽车、豪华房产、现金和珠宝。&lt;/p>;&lt;h3>;目前我们对新加坡 13 亿美元洗钱案的了解&lt;/h3>;&lt;p>;Su 面临 14 项指控，其中包括持有财产涉嫌通过非法远程赌博赚取约 240 万新元（178 万美元），两项拒捕指控和三项串谋使用伪造财务报表的指控。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，将采取这些指控&lt;/p>;&lt;p>;警方去年 8 月称，苏从平房二楼阳台跳下，试图逃避逮捕。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁了一名福建人在价值 22 亿美元的洗钱案中，他被定罪。 周二，柬埔寨人苏文强因两项洗钱罪名被判处 13 个月监禁。针对其他被告的法庭案件正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;调查促使当局成立一个部际小组来审查反洗钱措施并检查涉嫌参与的金融机构。&lt;/p>;&lt;p>;政府各机构还在审查针对家族办公室的税收优惠政策，并研究豪华汽车和箱包等高价值资产是否应受到监管。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan starts sea trials of whaling mother ship Kangei Maru, amid mixed reactions from green groups, public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3257853/japan-starts-sea-trials-whaling-mother-ship-kangei-maru-amid-mixed-reactions-green-groups-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 18:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/ed6dd3d5-6ab1-4891-bd6e-599994a7209d_ed1ff7bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;看到世界上唯一的捕鲸工厂船“Kangei Maru” 3月29日，停泊在日本西部下关的码头。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本73年来建造的第一艘专用捕鲸母船已开始海上试航，引发两极分化环保人士和公众的反应。&lt;/p>;&lt;p>;Kangei Maru 号于 3 月 30 日在日本南部下关港下水，以取代 Nisshin Maru 号，这是一艘经过改装的货船，在首航期间处理了 17,072 头鲸鱼。 1991年投入使用，11月退役。&lt;/p>;&lt;p>;新船现已开始海上测试，预计5月首航。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/abcebfba-768d-4496-aa7b-7bca6edc53ad_f6b8fe80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 29 日，日本西部下关，一名牧师在世界上唯一的捕鲸工厂船 Kangei Maru 内举行的仪式上祈祷。照片：Kyodo&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这艘 9,300 吨级的船由总部位于东京的 Kyodo Senpaku Co 拥有，耗资 76 亿日元（5010 万美元），船头到船尾长 112.6 米，可牵引 70 吨货物长须鲸爬上船台。该船与小型捕捞船一起作业，能够储存多达 600 吨的冷藏鲸肉，使其能够在海上长时间停留。&lt;/p>;&lt;p>;在参加下水仪式时，野岛茂船长告诉当地山口县新闻社：“这是一艘机动性极佳的船，我很期待操作它。如果鲸鱼肉的消费从下关扩展到日本其他地区，我会很高兴。”&lt;/p>;&lt;p>;共同社副会长中川清隆表示，“我们希望利用尖端技术来提出新的美味佳肴，让尽可能多的人能够享用我们船员捕获的鲸鱼肉。”&lt;/p>;&lt;p>;国会上议院选区代表江岛清也出席了此次活动，说：“这是一艘在下关建造的很棒的船，我们现在最大的使命是在年轻一代中传播吃鲸鱼肉的文化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/93c0c04a-6ac6-4df4-b4d7-7696e47c91cc_23f90d4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;日本一家专门供应鲸鱼肉的餐厅。资料图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有这样的热情，说服足够多的日本人购买鲸肉似乎是该行业面临的最大挑战。部分问题在于成本相对较高，1公斤零售价约为2,200日元。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，在国际捕鲸委员会面前坚持应允许进行商业捕鲸，并否认其“科学性”。 “捕鲸”实际上是一种几乎不加掩饰的商业活动，日本于 2018 年 12 月退出该组织，并誓言要在其领海内和其他国家经济区之外恢复捕鲸活动。&lt;/p>;&lt;p>;该行业在两年内遭受了沉重打击后来，政府大幅削减了向该行业提供的补贴，并有效地维持了该行业的运转。 2020 年，尽管鲸肉销售额仅为 25 亿日元，但补贴金额达到了 51 亿日元。补贴被必须偿还的政府贷款所取代。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，共同社还是继续建造了“姜艺丸”号，尽管该项目比最初设想的 150 亿日元有所缩减。该公司一直坚称将通过销售逐步偿还该船的成本，尽管每年的运营成本估计为7亿日元，并且需要向政府偿还贷款，目前尚不清楚需要多长时间才能实现盈利。&lt; /p>;&lt;h3>;“内部谷歌地图一团糟”：日本鲸鱼死亡事件让专家感到困惑&lt;/h3>;&lt;p>;反对日本捕鲸业的活动人士认为，该行业已经陷入了最后的困境，捕鲸公司可能会在死亡之前破产。 &lt;/p>;&lt;p>;动物保护非政府组织生命调查机构的创始人矢吹仁对捕鲸业多年来受益于纳税人的资金以及在很大程度上不受欢迎的产品感到愤怒。 &lt;/p>;&lt;p>;“捕鲸活动应该停止，用税收来支持该行业是错误的，”他在亚洲《本周》杂志上说道。 “任何公司都不应比其他公司获得税收资金来支持其运营。”&lt;/p>;&lt;p>;“日本是世界上唯一这样做的国家，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国际动物福利基金会在最近的一份报告中估计，日本的鲸鱼肉消费量在过去 60 年里骤降了 99%，并呼吁继续捕杀海豚的捕鲸公司和沿海渔民转而拥抱鲸鱼和鲸鱼，以改变他们的社区。观赏海豚旅游。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/676f7ec7-83b8 -43da-a051-a5778f86ae24_b2f9da7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年，大阪一家百货公司的食品区出售小须鲸肉。照片：Kyodo &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，对于一些日本人来说，这个问题几乎是一个民族认同和拒绝接受其他国家指示该做什么的问题。他们会指出，没有人抗议为餐桌而宰杀的牛、猪和其他牲畜。&lt;/p>;&lt;p>;媒体对 Kangei Maru 推出的报道似乎在某些方面重新燃起了对鲸鱼肉的某种渴望在日本二战战败后的艰难岁月里，它是学校午餐的主食。&lt;/p>;&lt;p>;“我很怀念尽快再次吃鲸鱼肉”，山口新闻上的一条消息网站称，并补充说，这艘船应该配备强大的水炮，以阻止试图干扰狩猎的环保人士。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个守旧的人，我认为它很好吃，”说另一条消息链接到总统在线网站上对共同千博首席执行官的采访。 “如果它变得更便宜并且大量供应，我相信人们会想出新的吃法。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人声称：“有很多假环保组织试图制造它吃鲸鱼是野蛮行为，但他们的说法是错误且毫无根据的。小鲸鱼的数量增加，与蓝鲸等稀有物种形成竞争，而大型鲸类的数量急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;“我将通过购买鲸鱼肉来支持该行业。”&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China divorce court orders man  who called disabled wife ‘trash’  to pay US$4,200 compensation as insult is ‘domestic violence’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3256304/china-divorce-court-orders-man-who-called-disabled-wife-trash-pay-us4200-compensation-insult?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/c69a9efe-efae-4869-91ef-940f26ace954_4692ac3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法院下令虐待丈夫，称其为残疾人妻子“垃圾”向她支付4200美元赔偿金。照片：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一家离婚法庭命令一名称其残疾妻子为“垃圾”的男子向她支付 3 万元人民币（4,200 美元）的赔偿金。&lt;/p>; &lt;p>;这名来自中国西南部四川省的男子赵某的言论在大陆社交媒体上引起了广泛关注，他因经常侮辱妻子钱某而被法院定性为家庭暴力者。&lt;/p>;&lt; p>;据星视频报道，2015年钱因车祸致残后，她的丈夫开始对她区别对待。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇于2007年结婚，养育了两个儿子，家庭幸福安宁。钱在车祸中受重伤之前的生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /22/459dcc3e-01e0-4515-b336-265bb328ba0d_4e0510b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;倩在一次交通事故中经历了濒死体验，导致她陷入困境轮椅。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钱虽然幸运地在事故中幸存下来，但她几乎失去了生命和工作能力。&lt;/p>;&lt;p>;从此，赵开始不尊重他的妻子，无视她，口头虐待她。&lt;/p>; &lt;p>;当Zhao申请离婚时，Qian同意并要求赔偿赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;在几次听证会上，法院得知，赵没有爱或关心对。当他的妻子因残疾而需要更多的支持时，他不断地羞辱和压迫她。&lt;/p>; &lt;p>;法院认为Zhao对Qian确实造成了伤害。&lt;/p>; &lt;p>;它也裁定，贬低的行为逐渐消失。 Zhao构成心理虐待，他的口头攻击构成了家庭暴力。&lt;/p>; &lt;p>;法院裁定Zhao应支付30,000元人民币赔偿（4,200美元）的Qian赔偿，仅授予40％的价值40％ &lt;/p>; &lt;p>;这个故事激发了大陆社交媒体的愤怒&lt;/p>; &lt;p>;“无需羞辱她。她一定遭受了很多痛苦。您不认为处罚太温和吗？”另一个问的。 -8884-3F07538A11F7_D6A4009C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的法律可以看到被定罪的暴力家庭虐待者被送往监狱长达七年。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“她多年来如何容忍虐待？可怜的女人。在3月份Nanfang Daily的新闻报道中，最高人民法院在2023年处理了217万份家庭暴力案件，比2022年增加了19.5％。&lt;/p>; &lt;p>;在同一时期，法院签发了5,695个人身安全对家庭暴力受害者的保护命令，从2022年开始同比增长41.5％。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Taiwanese urged to ‘remember the roots of the Chinese nation’ by island’s former leader Ma Ying-jeou]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257850/young-taiwanese-urged-remember-roots-chinese-nation-islands-former-leader-ma-ying-jeou?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 18:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/0508FBFA-4B9A-4753-86FA-78927DB36957_FCE92C7E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;陶恩大陆事务办公室负责人陶（Tao）在仪式上纪念黄色皇帝。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾前总统梅·耶伊（Ma Ying-Jeou）呼吁该岛的年轻人“记住中国国家的根源”，因为他访问了一个具有象征意义的地点。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在星期四，马萨诸塞州访问了西北省Shaanxi，向5，000年前的传奇统治者黄色皇帝致敬，他被认为是中国人民的祖先。&lt;/p>; &lt;p>;讲话。&lt;/p>; &lt;p>;讲话。仪式 - 在Ching -Ming上举行的节日，人们传统上尊敬其祖先 - 马萨诸塞州说，这些尊重的表演既是中国文化的核心价值，又是台湾人民的美德之一”。&lt;/p>; &lt;p >;他补充说：“我也希望，通过这个难得的机会，台湾的年轻人会记得中国文化和中国国家的根源，以及成为黄色皇帝后代的骄傲。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;尽管马没有提到统一，但尚克西当局的官方致敬说：“跨 - 统计是一种历史性的必然性”。&lt;/p>; &lt;p>;北京最高级的官员参加了在黄人县举行的仪式全国人民代表大会常务委员的副主席青沙是中国顶级立法机关，他放了一篮子鲜花。北京台湾事务办公室主任Song Tao也加入了MA。中国文明的摇篮。近年来，地方当局提高了仪式的形象，以纪念黄色皇帝和其他事件，以庆祝该国的根源，这与习近平总统促进中国文明及其悠久历史的动力保持一致。&lt;/p>; &lt;p>; ma是在为期11天的大陆旅行中，他将其描述为“和平之旅”，由20名台湾学生陪同。他将一直留在Shaanxi，直到周日他将前往北京，并有望在星期一见XI。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确认会议，但这将是他们自从新加坡在新加坡举行的峰会以来的第一次2015年，硕士担任台湾总统。该活动是自共产党于1949年击败民族主义者或库森坦的第一次会议。 -Day Kuomintang。尽管他在执政八年期间遵循了与大陆的订婚政策，但自从他的继任者，民主进步党的泰·韦恩（Tsai ing-wen）上台以来，跨性别的关系一直恶化。&lt;/p>; &lt;div>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;她的继任者，现任副总统威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）将于5月20日开幕，这可能会使关系进一步恶化，因为北京将莱视为“分离主义者”和“麻烦制造者”。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要，将通过武力置于大陆控制之下。大多数国家并不承认台湾是独立的，但包括美国主要合作伙伴在内的许多国家都反对由武力的跨境现状的任何单方面变化。&lt;/p>; &lt;p>;周三，马萨诸塞州访问了前一家现场在南部城市广州的黄普军事学院（以前称为瓦莫（Whampoa）军事学院。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾反对派质疑总统泰（Tsai）缺席Taiping Pier仪式&lt;/h3>; &lt;p>;是KMT建立的建立这所学院是广州最重要的地标之一，孙子森神父已经培训了几乎所有KMT的早期高级官员和许多共产党将军。&lt;/p>; &lt;p>;在他在城市期间，马萨诸塞州也参观了一个革命仪式向1911年去世的清朝的人致敬，这为次年为中国共和国建立铺平了道路。&lt;/p>; &lt;p>; hau lung-lung-bin，前台北市长，下周将访问中国大陆，并参加另一场仪式，以纪念河南中部省郑州的黄色皇帝。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s MTR Corporation to replace section of railway track after cracks found near Tsim Sha Tsui station; longer journey times on line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3257847/hong-kongs-mtr-corporation-replace-section-track-after-cracks-found-near-tsim-sha-tsui-station?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 17:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/304503b1-c654-49e9-8564-229434d13fc5_8d2e62de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四上午，港铁工作人员在轨道上进行临时维修。图片：港铁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路营运商将连夜更换尖沙咀站附近的一段铁轨，周四上午发现裂缝导致服务延误，引发立法会议员呼吁&lt;/p>;&lt;p>;港铁公司表示，周四上午8时左右，适逢清明节公众假期，工程人员已对荃湾线尖沙咀站附近发现的裂缝进行了临时修复。明节或清明节。&lt;/p>;&lt;p>;早上来往中环至荃湾的服务短暂延误15至20分钟，来往尖沙咀至佐敦的列车亦减速&lt;/p>;&lt;h3>;港铁乘客6月票价涨3%&lt;/h3>;&lt;p>;有人看到工作人员从尖沙咀站进入隧道进行维修。&lt;/p>;&lt;p >;港铁公司表示：“工程人员已使用临时加固组件来固定受影响的轨道部分，以确保列车安全运行。”&lt;/p>;&lt;p>;这家铁路巨头表示，中环和荃湾之间的整体行车时间周四，该线路上的车站将多花三到五分钟。提醒乘客预留足够时间规划出行。&lt;/p>;&lt;p>;“港铁工程人员将密切留意受影响路段的情况，并于今晚服务时间后安排更换轨道。” .&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，轨道大约每两英尺（60厘米）就用钢紧固件固定在道床上，这样可以防止移位并确保列车安全运行。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰（Michael Tien Puk）-九广铁路公司于2007年与港铁公司合并，其前主席孙先生批评该公司，并敦促其在日常检查中采用更好的技术。&lt;/p>;&lt;h3>;港铁票价调整公式应包括更广泛的利润：香港立法会议员&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，该公司通常会使用加固夹来固定轨道，并且仅在夜间维护的几个小时内进行更换或焊接。&lt;/p>;&lt;p>;“当我担任董事长时，很多时候我们依靠目视检查轨道裂缝，但不可能在一晚上检查所有的东西，”他在社交媒体帖子中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我一直主张利用超声波技术在夜间快速检查更大的区域。&lt;/p>;&lt;p>;“但似乎他们还没有达到快速检查所有东西的能力。”自从赛道的这一特定部分进行了最后一次检查以来，他敦促该公司尽快解释该事件，并坚持使用不同技术来提高效率。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[27 people rescued after fire breaks out on small island near Hong Kong’s Lamma]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257842/27-people-rescued-after-fire-breaks-out-small-island-near-hong-kongs-lamma?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/f5f3f306-6161-4ee6-ab6b-45a24d00f388_9e6bc1b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南丫岛附近的鹿洲村发生火灾清明节的早晨。图片：Facebook/Randolph Cho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港消防员在南丫岛附近爆发的山火中救出了 27 人。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们收到多份报告上午11时47分，鹿洲发生火灾，造成27人被困。当局出动消防船和直升机协助扑灭火焰。&lt;/p>;&lt;p>;分两批分别有 12 名和 15 名的民众成功逃离火场，并被送往南丫岛芦荻湾码头。警方表示，两条长约 150 米的火线已被扑灭，消防部门没有报告任何可疑情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/e3d226bd-87a9-4557-8243-a566620111ea_cd02ed9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员已救出27人。图片来源：Facebook/Randolph Cho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚这两群人是否在南丫岛附近的鹿洲，遵守一年一度的传统，以祭奠已故亲人的方式。作为清明节（又称清明节）的一部分，人们会去坟墓上扫墓并烧纸祭。&lt;/p>;&lt;p>;黄色火灾危险警报（火灾风险较高）自周四早上 6 点起开始发布。 &lt;/p>;&lt;p>;上周，元朗十八乡发生山火，影响高架电线塔，疑似导致全港电压骤降，导致 52 宗有人被困升降机的报告。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato marks 75 years as Russia’s war in Ukraine tests its unity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257832/nato-marks-75-years-russias-war-ukraine-tests-its-unity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/e1708a24-7de6-4495-b081-51911b7831a1_c2e37854.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格与北约外交部长在布鲁塞尔。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北约周四纪念欧洲和北美集体防御75周年，随着装备更精良的俄罗斯军队在战场上取得控制权，北约高级外交官誓言将坚持在乌克兰的方针.&lt;/p>;&lt;p>;周年纪念日之际，目前由 32 个国家组成的联盟正在权衡一项计划，向乌克兰提供更可预测的长期军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;受弹药短缺困扰，乌克兰本周降低了将征兵年龄从 27 岁提高到 25 岁，以补充其耗尽的队伍。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰每天都受到猛烈攻击，每天 24/7，”爱沙尼亚外交部长 Margus Tsahkna 告诉记者，并呼吁更多人乌克兰的军事物资，如防空系统、无人机和炮弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/04/8f4ef20e-d85f-482f-8da9-a96ee7df1476_6faa9ec8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约成立条约于 1949 年 4 月 4 日在华盛顿签署.资料照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要将这些我们不使用的系统提供给乌克兰，以保护他们的人民、民用基础设施以及能源基础设施，”他在与同行举行纪念北约成立条约签署日的仪式之前说道：1949 年 4 月 4 日，在华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;北约领导人计划于 7 月 9 日至 11 日在华盛顿会面时举行更大规模的庆祝活动.&lt;/p>;&lt;h3>;普京警告西方，俄罗斯与北约的冲突距离第三次世界大战仅一步之遥&lt;/h3>;&lt;p>;周三晚上，在布鲁塞尔郊外举行的小型仪式上，美国国务卿安东尼·布林肯向“向数以百万计的士兵、水手和飞行员，他们冒着生命危险的勇气和意愿增强了我们相互保卫的神圣承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，尽管外交部长已超过七次几十年的和平时期，“安全——连同联盟的民主、自由和法治的核心原则——再次受到那些相信强权即公理……以及寻求通过武力重新划定边界的人的威胁。”&lt; /p>;&lt;p>;瑞典外交部长托比亚斯·比尔斯特罗姆 (Tobias Billstrom) 正在参加自瑞典上个月成为北约第 32 个盟友以来的首次部长级会议。俄罗斯于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰，将瑞典和芬兰推入北约怀抱。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟的成员数量几乎比其 12 个创始成员国增加了两倍，但芬兰和瑞典以创纪录的时间加入，以庇护在北约的集体之下在受到土耳其和匈牙利民粹主义领导人的赔偿压力后，安全保证。&lt;/p>;&lt;p>;这一承诺——《华盛顿条约》第 5 条（已运往布鲁塞尔参加仪式）规定，对任何人的攻击他们中的一员必须得到统一的回应。它仅在 2001 年基地组织袭击美国领土后使用过一次。&lt;/p>;&lt;p>;“北约是建立在一个单一、庄严的承诺之上的：对一个盟友的攻击就是对所有盟友的攻击，”北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在周年纪念日前夕表示。 “在此基础上，我们建立了历史上最强大、最成功的联盟。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今天，乌克兰也希望在北约谈判桌上占有一席之地，但该联盟的工作基础是一致同意和对于是否应该加入尚未达成共识。尽管战争仍在继续，但大多数盟友都反对加入。目前，北约仅承诺未来向乌克兰敞开大门。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他发动这场战争，至少部分原因是北约正在向俄罗斯边境扩张。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;北约盟国也无法就是否武装乌克兰达成一致。作为一个组织，该联盟仅提供运输车辆、燃料、战斗口粮、医疗用品和排雷设备等非致命支持。然而，许多成员国双边或集体提供武器和弹药。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯军队开始集结入侵以来，北约的大部分努力都集中在加强其靠近俄罗斯和乌克兰的边界，以阻止普京将任何目标作为目标。接下来是盟友。&lt;/p>;&lt;p>;周三，俄罗斯表示北约已回到冷战思维。外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 告诉记者，北约在莫斯科称其旨在结束美国主导地位的“多极世界”中没有地位。&lt;/p>;&lt;p>;路透社和法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>