<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Communist Party must ‘win the hearts’ of people in Hong Kong, Macau and Taiwan: Xi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3248536/communist-party-must-win-hearts-people-hong-kong-macau-and-taiwan-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/df781453-00d7-4149-8113-dc51561658db_6838e9df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平还呼吁发展“爱国力量”香港、澳门”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席在即将发表的文章中表示，中国共产党必须增强爱国统一力量，“赢得港澳台人民的心”就在几天前，一位倾向独立的候选人当选为自治岛屿的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;习近平撰写的十二点文章列出了三地统一战线工作的策略，并将周二，中共中央机关杂志《求是》出版。&lt;/p>;&lt;p>;习近平写道：“做好赢得港澳台和海外民心的工作。” “发展壮大香港、澳门的爱国力量，增强民族意识和爱国主义精神。”&lt;/p>;&lt;p>;他还写道：“发展壮大台湾的爱国统一力量。反对“台独”分裂活动，推动祖国完全统一。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/15/d89ea814-79c8-48fd-ab04-ec4bc5​​6b0138_ac6adb1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主进步党的威廉·赖 (William Lai) 成为周六台湾总统选举的获胜者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，台湾执政党民进党的赖清德 — — 被北京视为和平威胁 — — 赢得了总统选举，击败了侯裕义&lt;/p>;&lt;p>;在竞选过程中，黎智英表示“没有必要宣布独立，因为台湾已经是一个独立的主权国家——它的主权。”据官方通讯社新华社报道，选举后，北京国台办表示，这次投票“不会阻碍中国统一的必然趋势”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;习近平在2022年中央统战工作会议上的讲话中提出，要“赢得人心”、“加强党外代表队伍建设”。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平要求忠诚法院、执法部门‘化解’社会金融风险&lt;/h3>;&lt;p>;周二发表的文章题为《全面准确全面贯彻新时代党的统战工作的重要思想》 ”。&lt;/p>;&lt;p>;兼任党总书记的习近平表示，随着组织面临的内外部形势“发生巨大变化”，统战工作将变得“更加重要”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示该党的成功取决于其赢得人心的能力，他认为这是“最大的政治”。他补充说，应该“尊重和引导”非党员知识分子取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还呼吁努力引导海外侨胞、归侨及其家属投身现代化建设。祖国和和平统一事业。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to send biggest military deployment to Nato exercises in decades over ‘menace’ posed by Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248533/uk-send-biggest-military-deployment-nato-exercises-decades-over-menace-posed-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 20:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/0d13df01-dfd2-4b96-a88b-db5bf0b65985_c4fb2f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国防部长格兰特·沙普斯在伦敦兰开斯特宫发表演讲。沙普斯称，此次部署是英国四十年来对北约最大规模的部署，旨在为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵乌克兰后构成的“威胁”提供“重要保证”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国国防部长格兰特·沙普斯周一宣布，英国将派遣 2 万名武装部队人员参加北约自冷战以来最大规模的演习之一，警告西方领导的联盟面临的威胁日益增加.&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯称此次部署是英国四十年来对北约最大规模的部署，旨在为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵乌克兰后构成的“威胁”提供“重要保证”。 &lt;/p>;&lt;p>;英国皇家空军、皇家海军和陆军的人员将与来自其他 31 个成员国和瑞典的人员一起部署到欧洲及其他地区，参加军事联盟最新的“坚定捍卫者演习” ，它是加入跨大西洋联盟的候选者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今天的北约比以往任何时候都更强大，但挑战也更大，”沙普斯在一次内容广泛的演讲中说道。他在伦敦警告说，“基于规则的国际秩序”正面临着越来越大的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是英国向北约承诺……我们的全部空中、陆地和海上资产的原因，”他&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年，我决心做得更多，这就是为什么我今天可以宣布，英国将派遣约 20,000 名人员，领导北约自冷战结束以来最大规模的部署之一。 ”&lt;/p>;&lt;p>;英国特遣队将包括战斗机和侦察机、海军最先进的战舰和潜艇，以及包括特种作战部队在内的全套陆军能力。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦将派出所谓的航母战斗群（其特点是旗舰航空母舰和 F-35B 战斗机和直升机）将参加在北大西洋、挪威海和波罗的海举行的演习。&lt;/p>;&lt;h3>;土耳其为最终投票做好准备批准瑞典的北约申办&lt;/h3>;&lt;p>;同时，从下个月到六月，大约 16,000 名士兵将部署在东欧各地，并携带坦克、火炮、直升机和降落伞。&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯动用了他最自八月份被任命为该职位以来的高调演讲，认为冷战后的“和平红利”已经结束，西方盟友必须面对包括中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯在内的敌人。&lt;/p>;&lt;p>; “它已经被一个冷静的现实主义时期所取代，”他说，并补充说，北约的对手“彼此之间的联系比以往任何时候都更加紧密”，而西方盟友“正站在十字路口”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的对手正在忙着重建他们的屏障，老敌人复活了，战线正在重新划定，坦克实际上已经停在乌克兰的草坪上，世界秩序的基础正在被彻底动摇。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;沙普斯还谈到了上周英美联合打击伊朗支持的也门胡塞叛乱分子的问题。近几个月来，胡塞武装多次袭击红海航运，以抗议加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;英国部长表示，这些袭击的目的是“单一行动”。&lt;/p>;&lt;p >;但当被问及是否计划采取进一步的军事行动时，他回答说：“我无法预测你的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会容忍一条主要水道……永久关闭”沙普斯补充道，对于国际运输。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Paul Chan aims to ‘clear up doubts about city’ at World Economic Forum in Davos]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248496/hong-kongs-paul-chan-aims-clear-doubts-about-city-world-economic-forum-davos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/a15ad5c7-8f17-4a7d-bed1-4f2681608d71_cab8d2e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年达沃斯活动的主题是“重建”相信”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，香港财政司长将在瑞士举行的世界经济论坛上寻求打击有关香港的负面言论，并讨论他对香港和中国大陆经济的看法&lt;/p>;&lt;p>;周一，一位直接了解此事的消息人士称，财政司司长陈茂波认为，促进香港法治是年度会议的优先事项，因为预计香港将受到法律制裁。未来几个月制定本土国家安全法的计划成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;“[陈]将努力从各个方面消除人们对香港的疑虑，”知情人士说。 “他还将阐述对中国和香港经济的展望，以及逆风如何为这座城市带来机遇。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/0373639f-8a3b-4b4b-a8dd-518a5b420042_a8bde778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金融首席执行官陈保罗周一抵达瑞士，预计将在为期五天的论坛期间的两场会议上发表讲话。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为期五天的达沃斯论坛于周一开幕，主题为“重建信任”，重点关注透明度、一致性和责任感的基本原则。&lt; /p>;&lt;p>;陈周一抵达瑞士，预计将在论坛期间的两场会议上发表讲话。第一个主题为“Yes in My Backyard”，部长和其他五位发言人将讨论如何解决受影响地区一些人认为不受欢迎的开发项目的反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;陈还将与瑞士国际金融国务秘书 Daniela Stoffel 一起参加周五的“对加密货币的清醒认识”讨论，该讨论将探讨数字货币监管机构如何促进创新和保护消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港是一个尽管市场压力很大，但仍是外国投资的理想选择。&lt;/h3>;&lt;p>;在去年的年度论坛上，香港财政司长重点讨论了香港在大流行后的复苏步伐，并对本地经济增长将“大幅回升”表示乐观。 &lt;/p>;&lt;p>;但由于消费疲软、地缘政治紧张以及国际货币政策变化，香港经济在2023年难以迅速复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港目前正面临股市和房地产暴跌的局面市场、人力短缺，以及大量居民前往其他地方消费，例如内地。&lt;/p>;&lt;p>;陈本月早些时候表示，香港的赤字可能会超出预期在大流行期间进行了大量支出后，2023-24 财年的支出将达到 1,100 亿港元（141 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/15/4ab43589-4074-46af-bcd5-4b31fff370d1_cf35672b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港最后今年经济难以按照先前预期的快速增长。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周六，当地政府表示，达沃斯代表团将“积极讲好香港故事、讲好中国故事”，阐释香港经济社会发展以及其在连接内地与世界其他地区的独特作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年的活动将迎来60多位全球政要和数百位商界领袖，其中包括法国总统马克龙、中国总理李强和美国国务卿安东尼·布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;政治专家们也在等待陈先生是否有机会在峰会期间与李克强会面，总理将在此次活动后访问美国作为北京与欧洲国家高层交往的一部分，财政部长在去年的论坛上出席了时任国务院副总理刘鹤的特别讲话。&lt;/p>;&lt;p >;知情人士周一表示，陈将与“多位部长、首席执行官和受人尊敬的人士”会面，解释香港目前的情况。&lt;/p>;&lt;p>;去年，他会见了泰国财政部长 Arkhom Termpittayapaisith、沙特财政部长Mohammed al-Jadaan 以及多家国际私募股权公司和跨国公司的高级管理人员。&lt;/p>;&lt;h3>;中国李强将出席达沃斯世界经济论坛&lt;/h3>;&lt;p>;论坛新经济与发展中心该协会周一还发布了一份报告，发现顶级跨国公司的 30 名首席经济学家中有 56% 预计今年全球经济将疲软。调查显示，70%的受访者还预测，2024年地缘经济碎片化的步伐将加快。&lt;/p>;&lt;p>;报告还显示，69%的受访者预计中国将实现温和增长，因为“消费疲软、工业低迷”生产和房地产市场的担忧给经济强劲反弹的前景带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;整个东亚和太平洋地区以及南亚的前景更为乐观，分别有 86% 和 93% 的受访者表示乐观，预计这两个领域到 2024 年都会出现温和增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping urges loyalty from China’s courts and law enforcers to ‘defuse’ social and financial risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248527/xi-jinping-urges-loyalty-chinas-courts-and-law-enforcers-defuse-social-and-financial-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/bbf77633-880a-4d44-8153-5e444bd5e98d_5a06debe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在周末会议期间，司法和执法当局接到指示中国国家主席习近平“坚决维护国家安全”、“防范化解重大安全风险”。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平敦促中国司法和执法部门维护国家安全，呼吁法院、检察官和公安部门“化解”社会和经济风险，并感谢他们对共产党的持续忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在周末为国家政法部门（负责国内安全的政治和法律部门）举行的为期两天的全国会议上传达了习近平的指示。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，中央政法委主任陈文清在虚拟会议上传达了这些指示。中央政法委是负责监督所有安全相关事务的党内机构。习近平没有亲自在会上讲话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在批示中表示，司法、执法部门要“坚持党的绝对领导”，用自身发展支持和服务我国现代化建设。&lt;/p>;&lt;p>;为“全面推进强国建设、民族复兴伟大事业”提供坚强安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;北京特别是在过去的一年里，国家安全越来越受到重视。习近平还在高层会议上多次重申安全问题的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;习近平要求有关部门“坚决维护国家安全”、“防范化解重大安全风险”。&lt;/p>;&lt;h3>;中俄警察局长会面，北京执法网铺开&lt;/h3>;&lt;p>;他还呼吁“坚决维护社会稳定”，“正确处理人民内部矛盾”，并指出“枫桥经验” “新时代”要坚持和发展。&lt;/p>;&lt;p>;“枫桥经验”是指在基层动员群众解决社会矛盾而不需要上级法律机构介入的机制。这一理念可以追溯到毛泽东时代，并被习近平作为完善社会治理的重要组成部分提出。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还强调，要维护社会主义市场经济秩序，改善经营秩序。 &lt;/p>;&lt;p>;加强司法执法部门党的政治建设，“打造一支忠诚干净担当的铁军”。&lt;/p>;&lt;p>;公安部部长王晓红主持会议，最高人民法院院长张军、最高人民检察院检察长应勇出席。&lt;/p>;&lt;h3>;中国电信诈骗犯罪嫌疑人3.1万人会议还重点讨论了新出现的经济犯罪，以及对违反财务管理制度、金融诈骗、侵犯知识产权等扰乱国家社会主义市场经济的犯罪分子的处罚。据官方媒体报道，与会者还讨论了加强打击电信诈骗和跨境赌博的必要性。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first Catholic university seeks up to HK$800 million to build new Sha Tin campus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3248534/hong-kongs-first-catholic-university-seeks-hk800-million-build-new-sha-tin-campus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/e14d58eb-79f5-4605-b95b-cdcc8b60d544_e3bbad7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，圣弗朗西斯大学升级为该市第一所天主教大学月。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港第一所天主教大学在接收校队几天后，计划筹集高达 8 亿港元（1.02 亿美元），资助沙田新校区的建设圣弗朗西斯大学副校长卢铁荣教授周一表示，目前将军澳校区已满负荷运转，该校需要扩建设施以帮助引进更多学生。&lt;/p>;&lt;p>;拟建土地属于大学营运机构香港明爱，之前曾是明爱社区书院沙田分院及明爱沙田马登基金会中学的所在地。他们分别于2020年和2008年关闭。&lt;/p>;&lt;p>;“最好将明爱拥有的[沙田]地块上现有的建筑物全部拆除，这样我们可以充分利用这片土地，他在新闻发布会上说。&lt;/p>;&lt;h3>;拥有 40 年历史的香港大学获准成为圣弗朗西斯大学&lt;/h3>;&lt;p>;该机构表示，其目标是在该项目耗资 7 亿至 8 亿港元，但罗强调，现在讨论具体细节还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;该大学前身为明爱专上学院，今年早些时候月获准成为香港第一所天主教大学。&lt;/p>;&lt;p>;该机构成立于 1985 年，前身为明爱许方济书院，也是香港第四所私立大学。&lt;/p>;&lt;p>;大学校长 Tseung关澳校园占地约7,500平方米（80,000平方英尺），总建筑面积约30,000平方米。该地块于2017年落成，耗资约8亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;拟建的沙田校区占地约5,000平方米。&lt;/p>;&lt;h3>;让更多外地学生入学香港第四所私立大学校长表示，该大学的副校长表示，扩建是必要的，因为在政府推动增加卫生人才的背景下，旧校区目前的设施无法容纳更多学生。 &lt;/p>;&lt;p>;罗还表示，目前不是向商界寻求资金的好时机。&lt;/p>;&lt;p>;“现在香港经济不好，”他说。 “以前大企业捐款都很大方，现在我们很难筹到这么多钱了。”&lt;/p>;&lt;p>;向创办香港明爱的天主教香港教区寻求资金他补充说，Kong 也不是一个选择，因为它依赖社区的捐款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/15/d0dda6dd-b4fc-4d0e-b427-569504bfc641_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该大学以前被称为明爱专上学院。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大学商业及酒店管理学系系主任袁丽梅教授表示，其中一个选择是将大学的健康相关设施设在沙田，因为该地点靠近威尔士亲王医院，该市最大的医院之一。&lt;/p>;&lt;p>;该大学将在下一学年推出三门新课程，包括语言和文化学士学位课程，以及应用酒店和旅游管理，以及护理和联合健康硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;该系主任表示，该大学还将允许具有三年或以上酒店管理工作经验的成熟学生在以下领域完成学业：获得学位前两年。&lt;/p>;&lt;p>;罗副校长表示，由于该大学正在考虑成为一所应用科学大学，该大学是市领导在其任期内提出的一种机构，因此酒店项目将侧重于实践元素。十月份的年度施政报告。&lt;/p>;&lt;p>;教育当局上周五透露，他们将于本月晚些时候公布专上院校获得UAS地位的标准。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么成为香港人这么难港大校长？&lt;/h3>;&lt;p>;人文及语文学院院长陈善伟教授表示，港大也注重探索科技人文学科，融合了两个领域，是其他专上院校很少探索的.&lt;/p>;&lt;p>;“我们的翻译研究不仅仅是汉译英或英译汉，我们的项目重点是借助技术进行多语言翻译，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“毕业生“他们不会是纯粹的艺术学生，他们也会知道科技如何帮助翻译，因为香港希望开拓‘一带一路’倡议的市场。”他指的是北京将亚洲、欧洲和非洲经济体连接成一个中国的雄心勃勃的计划。以贸易网络为中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[About 60% of lipstick samples from brands such as Chanel, Giorgio Armani found to contain metal contaminants, Hong Kong consumer watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248528/about-60-lipstick-samples-brands-such-chanel-giorgio-armani-found-contain-metal-contaminants-hong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 20:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/7ed2058d-02cb-4eba-ab14-780cf7638c1a_528c4f8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消委会测试的30个口红样本中，过半数为发现含有引起过敏的重金属。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者监管机构表示，香奈儿、乔治阿玛尼和雅诗兰黛等品牌的口红被发现含有至少一种可能引起皮肤刺激的过敏性重金属。 &lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会周一表示，检测的乔治·阿玛尼、雅诗兰黛、芭比·布朗、Make Up Forever、MAC、兰蔻、艾杜纱和 NARS 等品牌的样本中，有两至三种致敏金属含量偏高。 &lt;/p>;&lt;p>;巴黎欧莱雅、香奈儿、汤姆·福特和夏洛特·蒂尔伯里的样品被发现含有高于平均水平的一种此类金属。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会建议生产企业应特别关注可能含有致敏重金属的原材料及其浓度，力争不使用或尽量减少含有致敏重金属的原材料的使用。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/67c22e8d-3fef-4704-9ba6-cec621755df5_3f88c3f7。监管机构称，80% 的测试口红含有矿物油饱和碳氢化合物 (Mosh)。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对委员会的调查结果，ettusais、NARs、Lancome 和 Giorgio Armani 表示，他们的产品是安全的，并符合全球标准。&lt;/p >;&lt;p>;香奈儿表示，其产品符合当地化妆品法规，其产品在投放市场前均已通过皮肤安全等评估。&lt;/p>;&lt;p>;Make Up Forever产品的供应商表示将考虑尽量减少任何引起过敏的物质，并在包装​​上添加有效期。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系了 Bobbi Brown、雅诗兰黛、兰蔻、MAC、巴黎欧莱雅、汤姆·福特和夏洛特·蒂尔伯里征求意见。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构在 40 种经过测试的益生菌产品中发现 2 种存在安全风险&lt;/h3>;&lt;p>;监管机构测试了在香港销售的约 30 种口红、唇彩和液体口红产品，发现 60%其中钴含量较高，而 40% 则含有镍。&lt;/p>;&lt;p>;镍和钴是已知的过敏原，会引起皮肤刺激。&lt;/p>;&lt;p>;重复使用含镍产品可能会导致皮肤过敏。该监管机构表示，会引起皮肤刺激，如脱皮、裂痕、肿胀、灼烧感和皮疹，并补充说，大多数对镍过敏的人也对钴过敏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/9aca0cbb-dd10-4ffd-a4ff-a8e55ef7cd3f_df9e9a7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;宣传及社区关系委员会主席林厚祥（左）及香港消费者委员会行政长官黄凤娴（右）出席监管机构的新闻发布会。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在测试的口红中，迪奥的370港元（47美元）补充装保湿亮泽唇膏在测试中表现最好，没有检测到致敏金属。 &lt;/p>;&lt;p>;根据监管机构的资料，致敏性重金属的建议含量约为每公斤1毫克。&lt;/p>;&lt;p>;一瓶价值320港元的雅诗兰黛纯色唇膏中含有这两种金属的含量最高，其中镍含量为 3.3 毫克/千克，钴含量为 1.7 毫克/千克。 MAC 200 港元的 Lustreglass 唇膏的镍含量位居第二，为 2.4 毫克/公斤。&lt;/p>;&lt;h3>;您的巧克力中含有金属吗？香港消费者监管机构警告镉含量&lt;/h3>;&lt;p>;香奈儿 (Chanel) 和乔治阿玛尼 (Georgio Armani) 的口红镍含量也较高，后者每支售价 380 港元的唇膏含有约 1.8 毫克/公斤和 2.4 毫克/公斤的铬 –另一种引起过敏的重金属。&lt;/p>;&lt;p>;英国新贵化妆品品牌Charlotte Tilbury的一款液体唇膏也被发现镍含量超标，达到1.5毫克/公斤。该监管机构表示，该产品还含有“相对较高”含量的香料过敏原苯甲酸苄酯。&lt;/p>;&lt;p>;该监管机构还发现，其测试的 80% 的产品都含有矿物油饱和碳氢化合物 (Mosh)。九款口红被发现含有 Mosh 成分，含量高于欧洲化妆品协会和欧洲消费者组织制定的标准。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消费者监管机构称有关化妆品纹身的投诉增加了一倍&lt;/h3>;&lt;p>;Mosh 众所周知据监管机构称，这些物质会在人体组织中积聚，包括肝脏、脾脏和淋巴结，但尚未与长期健康问题相关。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会建议消费者立即停止使用任何唇部产品。如果皮肤开始发红、发痒、肿胀或脱皮，请使用护理产品。他们还建议容易出现皮肤过敏反应的人避免使用已知含有重金属的产品。&lt;/p>;&lt;p>;建议经常舔嘴唇的消费者避免使用含有矿物油物质的产品，并在进食前擦掉口红。或饮酒以避免摄入这些物质。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US group urges Taiwan’s Lai to keep calm and carry on with the cross-strait status quo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3248530/us-group-urges-taiwans-lai-keep-calm-and-carry-cross-strait-status-quo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 20:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/9a29db42-45f6-4b1d-b793-eeb34efd9a87_aec6015e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起为美国前副国务卿詹姆斯·斯坦伯格和前美国副国务卿詹姆斯·斯坦伯格美国国家安全顾问斯蒂芬·哈德利周一在台北总统府会见台湾总统蔡英文。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾选出新总统两天后，美国代表团抵达台湾，以展示美国对台北的持续支持。&lt;/p >;&lt;p>;由前国家安全顾问斯蒂芬·哈德利和前副国务卿詹姆斯·斯坦伯格率领的代表团于周日登陆该岛，北京方面警告称，赖清德的当选将增加冲突的风险。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，除了表示对五月上任的新政府的支持外，白宫此行也是试图阻止赖智领导层改变双边平衡的任何计划。 &lt;/p>;&lt;p>;受美国总统拜登政府派遣，该小组成员周一会见了黎智英和现任总统蔡英文，以第一手评估选举后的事态发展。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;在单独的闭门会议上，退休官员告诉赖清德和蔡英文，在新政府的领导下，美台关系将保持牢固的基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待哈德利在与蔡英文会面时表示：“为了新政府领导下的台美关系的连续性，以及为了共同努力维护两岸和平与稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;斯坦伯格还表示，他们的访问强调美国两党对台湾的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自蔡英文 2016 年当选总统以来，台湾与美国建立了异常牢固的关系。蔡英文拒绝北京的一个中国原则，一直寻求与美国结盟华盛顿应对来自大陆的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，已暂停与台北的正式会谈和交流，试图向蔡英文施压，要求其独立-倾向民进党，接受一个中国原则。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图夺取台湾独立的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;当上周被问及代表团访问时，北京敦促华盛顿不要向台湾发出“错误信号”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾蔡英文为当选总统赖清德留下了艰巨的遗产&lt;/h3>;&lt;p>;蔡英文将于五月结束第二个四年任期，他对代表团的访问表示欢迎，称这表明了美国对台湾的支持代表团随后会见了黎智英和候任副总统、台湾前驻美大使萧美琴。&lt;/p>;&lt;p >; 当选总统赖智在会后办公室发表的声明中表示，民主和自由是台湾的核心价值观。他还在会谈中强调了北京对台北的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国继续以军事和灰色地带行动恐吓台湾，但台湾仍然能够冷静应对，并与美国和其他国家合作。”支持台海稳定现状的国际伙伴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英在选举中获胜令北京感到不安，北京认为支持台独的民进党候选人是不可接受的和“顽固的分裂主义者”，公开指责他给台湾带来战争风险。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，代表团的访问 — — 华盛顿强调这是非官方的，符合实践 — — 旨在确保任何事情都不会发生&lt;/p>;&lt;p>;“预计该组织将重申拜登政府的立场，即不支持台独，也不希望看到两岸现状发生任何改变。”台湾海峡的任何一面。想在与Tsai和Lai面对面的会议上重复美国，以确保不会改变现状。&lt;/p>; &lt;p>; lai被视为顽固的亲人独立营的一部分，并且在他担任南部城市塔南市市长期间，他倡导台湾独立。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2017年的总理时，他也将自己描述为“台湾独立的务实工人”，尽管他在期间软化了自己的立场竞选活动是说他没有计划宣布岛上的独立性。 。 。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“美国想看到的最后一件事是台湾海峡的不可控制的情况，尤其是当拜登竞选重任时，”卢说。 &lt;/p>; &lt;p>;同样在星期一，台湾遭受了外交挫折，在太平洋岛国国家决定与北京建立联系后，与瑙鲁切断了外交关系。它只剩下12个正式盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 20:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does AI-generated film ‘Maharaja in Denims’ mark a shift in Indian cinema?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3248487/does-ai-generated-film-maharaja-denims-mark-shift-indian-cinema?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/f44ff5dd-0abc-4580-952f-b8592a78e1b5_06db7550.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;牛仔中的王公讲述了一个相信自己是转世的青少年的故事三位著名的历史人物。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当印度作家 Khushwant Singh 于 2014 年出版他的小说《牛仔布王公》时，他并没有预见到该书有一天会被搬上大银幕，更不用说它会被搬上大银幕了。作为一部没有布景、演员甚至摄影机的电影来创造历史。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事讲述了一名旁遮普少年相信自己是一位著名历史人物的转世，很可能是世界上第一部长篇故事片完全由人工智能 (AI) 制作的电影，其制作标志着印度庞大的电影业可能发生的巨大转变。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能是前进的方向，它为无限的创意可能性打开了大门，并且必将推动印度电影业的发展。”打破传统规范，塑造世界电影。”辛格告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他称人工智能是“可访问且高效的创造力”的新范式。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;这部电影将由位于印度北部城市昌迪加尔的 Intelliflicks Studios 制作，该工作室是该公司首席执行官 Singh 和技术大师 Gurdeep Singh Pall 的合资企业，Gurdeep Singh Pall 是微软前公司副总裁，负责监督商业人工智能项目。&lt;/p >;&lt;p>;印度电影业已经在进行一些小规模的人工智能生成实验。电影制片人 Guhan Senniappan 计划在他即将上映的泰米尔语电影 Weapon 中加入 2.5 分钟的 AI 序列，而 Shekhar Kapur 则为他 1983 年的电影 Masoom 的续集编写了由 AI 生成的剧本。但 Intelliflicks 的努力将把人工智能在印度电影中的应用推向前所未有的水平。&lt;/p>;&lt;p>;《牛仔服中的王公》跨越三个不同的时代，讲述了富有的少年哈里经历了他前三世的闪回——作为印度人锡克教统治者兰吉特·辛格 (Maharaja Ranjit Singh)，因在 19 世纪保护该地区免遭阿富汗入侵而被称为“旁遮普之狮”； 1947 年印度分裂的受害者，当时大约有 10 万锡克教徒被杀；以及 1984 年反锡克教骚乱的受害者，这场骚乱导致超过 2,733 名锡克教徒死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;英国《Raj》：重述印度爱情故事 DDLJ 是否太过分了？&lt;/h3>;&lt;p>;这部电影将由人工智能生成，但剧本除外，该剧本将由一位尚未透露姓名的作家编写。 Intelliflicks 本月早些时候发布了该电影的预告片。&lt;/p>;&lt;p>;帕尔表示，人类的创造力将与人工智能相结合，生成数字布景和电影镜头，并渲染音乐和对话。&lt;/p>;&lt;p>;辛格表示以传统方式制作《牛仔布大君》的成本至少为 600 万美元，但人工智能使他们能够以该价格的六分之一进行制作。&lt;/p>;&lt;p>;但人工智能生成的电影制作面临着挑战。该工作室的创意总监 Revant Bogra 在创作 Ajmal Kasab（2009 年孟买恐怖阴谋中唯一幸存的袭击者）的肖像时遇到了重重困难。 Intelliflicks 在长对话序列的对口型场景中也面临着障碍。&lt;/p>;&lt;p>;Pall 表示，新的研究和新的人工智能模型正在迅速出现，通常每周都会出现，这些有助于减少创建场景或场景所需的工作量。静止图像或更高分辨率版本的场景背景中的运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/15/150fc995-d916-4750-8250-db6ae24f0490_1e2c4510.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Khushwant Singh，小说 Maharaja 的作者在牛仔布中。照片：Facebook/Khushwant Singh&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与演员和编剧对电影中人工智能生成内容进行抗议的好莱坞不同，印度电影业 –作为全球最大的故事片制作商，每年以约 25 种语言发行 1,200 多部影片，该公司仍在努力衡量人工智能的影响。&lt;/p>;&lt;p>;将电影中的人工智能称为“新兴但正在迅速发展的技术转变”印度制片人协会首席执行官 Nitin Tej Ahuja 表示，现在评估该技术对印度电影制作的颠覆性还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;Ahuja 告诉《亚洲周刊》，人工智能可以帮助制片人通过加快和增强制作流程和价值，但制作人还必须注意未经授权使用其知识产权的情况。&lt;/p>;&lt;p>;最近，印度配音演员对他们的试镜录音、电话交谈的使用表示担忧甚至公开音频来创建人工智能生成的语音克隆。&lt;/p>;&lt;p>;去年，因在《贫民窟的百万富翁》中扮演角色而闻名的宝莱坞演员阿尼尔·卡普尔赢得了一场关于未经授权使用他的名字、肖像的法庭诉讼、图像、声音和他的角色的任何其他方面通过人工智能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/15/cb90176c-6025-4178-a630-c2fe3f2915c7_d3cf02df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度电影摄影师苏迪普·查特吉。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;因 Gangubai Kathaiwadi 和 Bajirao Mastani 出名的电影摄影师 Sudeep Chatterjee 表示，他并没有感受到人工智能在电影中出现的威胁，因为它只能汇总来自&lt;/p>;&lt;p>;“艺术是在头脑中产生的，人工智能永远无法了解正在发生的事情Chatterjee 说道。&lt;/p>;&lt;p>;与这些观点相呼应的是，46 岁的编剧马努·夏尔马 (Manu Sharma)（其最新作品是《Dono》）表示，人工智能“可能会取代入门级的初级作家，因为他们可能不会可以在写作中提供很多生活经历。”。&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的鲁奇卡·罗伊 (Ruchika Roy) 为《Dil Bekaraar》和《24 India》等电影撰写了剧本，她表示人工智能是一个有用的工具，因为它可以有效地总结自己所拥有的东西了解她的写作，这使她能够更快地找出故事中的漏洞。&lt;/p>;&lt;h3>;“灾难性”：莫迪的深度虚假视频，演员们呼吁紧急改变&lt;/h3>;&lt;p>;虽然有罗伊担心，如果人工智能能够生成故事，作家是否会得到丰厚的报酬，甚至会被雇用，罗伊表示，作家为他们的写作带来了特殊性和意外感，这是永远无法复制的。&lt;/p>;&lt;p>;但罗伊说，她相信人工智能可以让印度人接触到比以前更广泛的电影，因为任何掌握这项技术的人现在都可以在很短的时间内创作出一个可行的故事。&lt;/p>;&lt;p>;“人们目前，电视频道和顶级媒体平台的看门人必须将目光投向他们认为只有一流演员才会签约的电影之外。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s areas worst-hit by New Year’s quake reopen some schools, resume rubbish collection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3248526/japans-areas-worst-hit-new-years-quake-reopen-some-schools-resume-rubbish-collection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/ef83f3f2-866d-4a6b-8ac5-4da5088c8922_a348add9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石川县七尾市灾难废物收集站的工作人员1 月 15 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;致命的元旦地震袭击日本中北部能登地区两周后，一些学校重新开放，周一恢复了有限的垃圾收集，这是罕见的希望迹象该地区仍有数千人面临灾难。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 1 日发生的 7.6 级地震导致至少 222 人死亡，数千人受伤。仍有 20 多人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;据中央政府和政府称，约有 20,000 人在近 400 个学校体育馆、社区中心和其他临时设施中避难，其中大多数人的房屋受损或被毁。石川县周一发布灾害数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15 /f7d2c7b8-d8ed-4651-a5c8-1c48d241cc4a_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石川县珠洲市，疏散人员在一所用作避难所的学校里伸展身体。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;轮岛、能登等受灾最严重的城镇的近20所小学、初中和高中周一重新开学，许多学生返回， &lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴看到你们安全回来，”轮岛镇鹿岛小学校长 Keiko Miyashita 说道。位于能登半岛北海岸的学校告诉学生们。&lt;/p>;&lt;p>;县内大部分学校已重新开学，但约 50 所学校因地震受损而无限期关闭。周一，在能登镇的牛津小学，孩子们只聚集了一个小时。课程将于下周全面恢复。&lt;/p>;&lt;p>;穿过七尾镇的当地火车线路的一部分也于周一恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/15/44f5a5e8-831a-4092-a18f-fa4378143141_a22b5bf0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;石川县珠洲正在进行修复倾斜电线杆的工作。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自轮岛镇地震以来，垃圾收集者首次出动，这让许多日益担心卫生条件恶化的人松了一口气。&lt;/p >;&lt;p>;但官员们表示，许多居民仍然没有自来水或电力 - 超过 55,000 户家庭没有自来水，9,100 户家庭没有电 - 水管维修可能需要数月时间。&lt;/p>;&lt;p>;首相文雄岸田政府因提供救援行动缓慢而受到批评，尽管道路受损和通往半岛的交通不畅也受到指责，但一些专家表示，官员们在初步分析中可能低估了地震损失的严重程度。&lt;/p>;&lt;p >;周日访问该地区时，岸田承诺除了内阁一月份早些时候批准的 47 亿日元救援资金外，还将再提供 1000 亿日元（69 亿美元）用于重建。&lt;/p>;&lt;p>;在轮岛，三所初中的约 400 名学生被用作房屋被毁或损坏的疏散中心，其中 250 名学生将暂时转移到石川县南部白山市的一所学校继续上课。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次地震对当地农牧业、渔业造成较大损害。该县的 69 个渔港中，有 58 个遭到破坏，172 艘渔船被冲走或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;德仁天皇在周一纪念东京都警察成立 150 周年的仪式上发表讲话，德仁首次向遇难者及其家人表示公开哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;德仁对包括东京警察在内的救援人员所做的努力表示赞赏。天皇早些时候向石川县知事发出了慰问电。周一的露面是他今年首次露面，因为他因地震取消了一年一度的 1 月 2 日新年公众问候活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a Chinese court’s landmark decision recognising the copyright for an AI-generated image benefits creators in this nascent field]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3248510/why-chinese-courts-landmark-decision-recognising-copyright-ai-generated-image-benefits-creators?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/620f2c95-34df-42f3-a6c1-cea2cbba303a_586dc832.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 11 月，北京互联网法院裁定人工智能生成的图像是一件艺术品，根据创作者的提示和反复调整，得出反映他“审美选择和个性化判断”的画面。插图：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国法院承认人工智能 (AI) 生成的图像版权的判决旨在鼓励此类创作并推动这一新兴行业，法官表示。做出了具有里程碑意义的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;北京互联网法院去年 11 月裁定，通过文本转图像软件 Stable Diffusion 生成的图片应被视为由于其人类创作者的“原创性”和智力投入，艺术品受到版权法的保护。&lt;/p>;&lt;p>;在本例中，在一定条件下赋予生成人工智能内容法律地位，旨在鼓励人们用人工智能进行创作首席法官朱戈上周在中国在线新闻媒体澎湃新闻周一首次报道的一次讲座中表示，“新工具”。“如果用人工智能模型创建的内容都不能被视为艺术品，这将解决报告援引朱的话说：“这对行业是一个打击。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/01/15/9cd86092-fe03-4638-b826-b367c36403eb_bfa18d87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能生成的原始亚洲人图像2023 年 11 月 27 日，北京互联网法院审理了一起知识产权纠纷案，女士（左）是该案的焦点。图片右侧是在创作最终侵权对象的过程中生成的三张图像。图片来源：小红书/稳定扩散AI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管该裁决加剧了关于人工智能生成的内容是否应受版权法保护的激烈争论，但北京互联网法院声称未来对于人工智能图像中作者个人表达的争议，应根据具体情况进行判断。&lt;/p>;&lt;p>;该知识产权侵权诉讼由原告李某于去年5月提起，他利用美国初创公司 StabilityAI 的 Stable Diffusion 程序创建了一名年轻亚洲女性的图像，并将其发布到中国社交媒体平台小红书上。&lt;/p>;&lt;p>;李起诉一名刘姓博主，指控其未经许可使用该图像百度旗下的中国内容共享平台百家号上的一篇帖子。&lt;/p>;&lt;p>;法院随后做出了有利于李的判决。据称，李的人工智能生成的图像是一件艺术品，因为他不断添加提示并反复调整参数，从而得出反映其“审美选择和个性化判断”的图片。&lt;/p>;&lt;h3>;北京法院规则人工智能生成的内容受版权保护，避开美国立场&lt;/h3>;&lt;p>;法院命令被告刘公开道歉，并向原告支付 500 元人民币（70.43 美元）的损害赔偿金和 50 元的诉讼费&lt;/p>;&lt;p>;据澎湃新闻报道，主审法官朱在演讲中表示，这一裁决是考虑到对“新兴产业”的潜在影响而作出的。据称，朱希望她在此案中的判决能够为未来的纠纷提供参考。&lt;/p>;&lt;p>;法院做出这一裁决之际，随着该技术在全球范围内的广泛使用，中国对生成式人工智能的渴望不断发展。人工智能应用的进步也有望改变行业并改善人们的日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;预计到2035年，中国生成式人工智能产业将贡献30万亿元的经济价值，占该行业总产值的三分之一。根据工业和信息化部下属研究单位赛迪集团的报告，全球价值达 90 万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;许多中国科技公司也加大了利用技术来发展业务的力度。生成式人工智能。例如，中国配送服务巨头美团最近推出了 Wow，这是一个聊天机器人，旨在以个性化的方式回答用户的问题。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》的所有者阿里巴巴集团控股公司设有一家网上商店去年电子商务巨头双十一活动期间，基于百度虚拟助手度笑笑的数字产品。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In northern UK, girls were ‘at mercy’ of paedophile grooming gangs for years: review]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3248523/northern-uk-girls-were-mercy-paedophile-grooming-gangs-years-review?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.15 19:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/15/17c8dd4c-759d-46a3-b00c-f4735c8b431a_9d0652c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 12 月 28 日，警察在 Stalybridge 街道巡逻。 2004年至2013年期间罗奇代尔虐待青少年的事件在近年来在罗瑟勒姆、奥尔德姆和牛津等英国城镇揭露的一系列其他丑闻中再次出现。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周一发表的一份独立评论，警方和议会老板的失职导致英格兰北部的女孩多年来一直受到恋童癖诱骗团伙的“摆布”。&lt;/ p>;&lt;p>;2004 年至 2013 年期间罗奇代尔虐待青少年的事件在近年来在罗瑟勒姆、奥尔德姆和牛津等英国城镇揭露的一系列其他丑闻中重演。&lt;/p>;&lt;p>;一系列法庭诉讼这些案件最终导致数十名男子被定罪，其中大部分是南亚裔。&lt;/p>;&lt;p>;受害者是女学生，其中大部分是白人。&lt;/p>;&lt;h3>;“虐待狂”英国警察性侵了 162 名女孩在 Snapchat 上被判终身监禁&lt;/h3>;&lt;p>;这篇长达 173 页的评论列出了大曼彻斯特警方 (GMP) 对罗奇代尔虐待事件的多次失败调查。&lt;/p>;&lt;p>;“警方针对这起事件展开了连续的行动主要作者马尔科姆·纽萨姆 (Malcolm Newsam) 说，“但这些资源没有足够的资源来应对该地区广泛的有组织剥削的规模。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，儿童仍处于危险之中，直到今天，许多虐待儿童的人仍然处于危险之中。”尚未被捕。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;该报告证明了两名举报人的清白——危机干预小组协调员萨拉·罗博瑟姆 (Sara Rowbotham) 和侦探玛吉·奥利弗 (Maggie Oliver)，后者因厌恶而辞职。&lt;/p>;&lt; p>;它表示，他们已经标记了“罗奇代尔无数儿童被连环强奸”的明确证据，但他们是“孤独的声音”。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 因滥用儿童数据被英国隐私监管机构罚款 1580 万美元&lt; /h3>;&lt;p>;报告总结道：“由于 GMP 和儿童社会关怀对弱势儿童的严重剥削反应不足，儿童受到施虐者的摆布。”该审查是受曼彻斯特市长安迪·伯纳姆 (Andy Burnham) 委托，拍摄了一部关于两名举报人的纪录片。&lt;/p>;&lt;p>;该片由著名儿童保育专家纽萨姆 (Newsam) 和前高级警官加里·里奇韦 (Gary Ridgeway) 撰写。&lt;/p>;&lt;p>;在调查失败后，大曼彻斯特警方发起了进一步调查，迄今为止，已对涉及虐待 13 名儿童的 42 名男子定罪。&lt;/p>;&lt;p>;但报告还指出，仍有 96 名男子被视为虐待儿童。对儿童的潜在风险，并补充说，这只是涉及滥用的人的“只有一定比例”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>