<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK’s pub culture faces ‘last orders’ due to rising costs, changing tastes in a post-Covid world]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3245630/uks-pub-culture-faces-last-orders-due-rising-costs-changing-tastes-post-covid-world?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 17:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/29f48166-887d-4057-b845-d33c33f13c3b_a4b7ced2​​.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;过去二十年来，英国各地约有 15,000 家酒吧关门由于成本上升和口味变化。照片：Bloomberg &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们为罗马士兵、骑士和诗人服务，几个世纪以来一直是社区在噼啪作响的火边享受啤酒的聚集地。&lt;/p>;&lt;p>;现在，由于成本飙升以及人们采取更健康、无酒精的生活方式，英国的许多酒吧都在呼吁“最后的订单”。&lt;/p>;&lt;p>;行业机构英国啤酒和酒吧协会 (BBPA)，表示酒吧数量从 2000 年的 60,800 家减少到 2022 年的 45,800 家。&lt;/p>;&lt;p>;由于高通胀、能源费用和商业利率，今年这一趋势仍在继续，导致收入日益捉襟见肘。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;负责监测酒吧关闭情况的商业房地产分析师 Altus Group 表示，2022 年，英格兰和威尔士有 386 家酒吧关闭。&lt;/p>;&lt;p>;几乎同样数量的酒吧 (383 家) 被拆除或改建为其他酒吧。仅今年前六个月的使用类型。&lt;/p>;&lt;p>;BBPA 认为 2024 年对该行业来说将是“决定性的”，该行业提供了约 936,000 个就业岗位，并希望削减啤酒关税、营业税和销售额” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人去超市，在家喝酒，花的钱比在酒吧便宜。”&lt;/p>;&lt;p>;酒吧的价格关闭的步伐在 1800 年代和 1900 年代初首次加快，当时大量饮酒和公共场合醉酒引发了禁酒运动。&lt;/p>;&lt;p>;宗教和社会运动，反对酒类的娱乐性使用和销售，赢得了政府的支持。&lt;/p>;&lt;h3>;最后一次呼吁：英国酒吧在没有“致命”能源成本帮助的情况下面临关闭的风险&lt;/h3>;&lt;p>;到 19 世纪末，据估计，大约十分之一的酒吧成年人避开酒精和喧闹的酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;下一个重大打击来自 1930 年《住房法案》，该法案要求地方议会拆除贫民窟，导致许多街角“当地人”被拆迁。&lt;/p>; &lt;p>;就在去年，规划者被允许拆除伦敦阿尔德盖特地铁站对面有 200 年历史的 Still 和 Star，尽管维多利亚协会发起了运动。&lt;/p>;&lt;p>;遗产机构将其描述为“它是伦敦市工人阶级过去仅存的遗迹之一”，现在已经为一座新的高层办公楼让路。&lt;/p>;&lt;p>;“希望在某个时候，下降趋势能够稳定下来，因为我们接近满足每个地区需求所需的最低酒吧数量。”BBPA 统计主管 Nick Fish 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/8cd413b9-2ef3-4c38-9aaf-1fc64cea6988_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在首都受到冠状病毒限制后，音乐家们在考文特花园的空桌子上演奏。这些限制是许多酒吧被迫永久关门的一个因素。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;导致关闭的其他因素包括英国 2007 年实施的室内吸烟禁令、高额啤酒税以及超市打折的酒类销售，此外Covid-19 大流行期间关闭。&lt;/p>;&lt;p>;人们正在努力保护英国的酒吧文化，这种文化可以追溯到 2000 年前的罗马时代，当时人们设立了供应葡萄酒的“酒馆”来解渴。士兵和旅行者。&lt;/p>;&lt;p>;国民信托遗产保护机构已获得英国 39 家酒吧和旅馆的所有权，其中包括伦敦南部的乔治旅馆。&lt;/p>;&lt;p>;当前建筑的历史可以追溯到 1676 年据说查尔斯·狄更斯经常光顾这里，并在他的小说《小杜丽》中提到过。&lt;/p>;&lt;h3>;英国《Vogue》村的一家酒吧拒绝了杂志更名的要求&lt;/h3>;&lt;p>;尽管关闭、酒吧和酒吧文化仍然具有吸引力，尤其是对游客而言。&lt;/p>;&lt;p>;“酒吧可能必须修改其[适应]周围不断变化的世界的方式，但在社会中总会有一席之地Liquid History Tours 的总监约翰·沃兰 (John Warland) 说道，该公司专门提供伦敦酒吧之旅。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有它们，伦敦会是什么样子？”&lt;/p>;&lt;p>;对于 Historic英国是另一个传统国家，酒吧总是必须适应不断变化的顾客的口味变化，从饮酒的罗马人到喝蜂蜜酒的维京人和喝啤酒的当地人。&lt;/p>;&lt;p>;食品和饮料作家皮特·布朗说许多酒吧都是房地产公司所有，如果他们相信可以通过建造超市或公寓楼赚更多钱，他们会很乐意出售。&lt;/p>;&lt;p>;但是《男人走进酒吧》一书的作者布朗：啤酒的社交历史，仍然有一种乐观的感觉。&lt;/p>;&lt;p>;“酒吧永远不会完全消失，”他说。 “他们是英国身份的一部分。我们的数量只会更少。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s non-Muslim religious groups join rallies in support of Palestine: ‘matter of humanity’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3245532/indonesias-non-muslim-religious-groups-join-rallies-support-palestine-matter-humanity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/dfc98bfd-7a60-4edc-9252-95e57ffdbe5d_37ea15a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;包括政府、基督教宗教人士在内的1000多人、佛教、印度教和儒教团体参加了棉兰集会。照片：Tonggo Simangunsong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚是世界上穆斯林人口最多的国家，长期以来一直是巴勒斯坦的热心支持者，在以色列-加沙战争期间，这种支持变得更加热烈。但与该国穆斯林占多数的印度尼西亚人一样，其他信仰的印度尼西亚人也一直在为要求结束加沙暴力的人们发出声音。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1,000 人参加了在北苏门答腊举行的支持巴勒斯坦的集会。 12月10日，印度尼西亚首都棉兰举行了多场此类集会，其中包括11月5日在雅加达举行的集会，有数万人参加，虽然参加者通常以穆斯林为主，但参加的非穆斯林人数也有所增加。意义重大，而且还在上升。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是个人的支持。棉兰当地的宗教间和谐论坛 (FKUB) 参加了集会，代表基督教、佛教徒、印度教徒和儒教的宗教组织也参加了集会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/e5d63972-17c1-413a-9bd1-daa8cad65382_d40e4bb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;Bonefasius Olda Bombang（中，红色），居住在 Lubuk Pakam 的天主教徒，参加 12 月 10 日在棉兰举行的集会。照片：Tonggo Simangunsong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;棉兰集会参加者、37 岁的理发师博尼法修斯·奥尔达·邦邦 (Bonefasius Olda Bombang) 表示，在听说集会消息后，他向同事建议通过“慈善理发店”为巴勒斯坦筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我立即天主教徒 Bombang 说：“我想到做一些事情来贡献自己的力量，因为我认为这是为了人类。”&lt;/p>;&lt;p>;他在当地理发师社区的朋友（其中大多数是穆斯林）欢迎他的想法并扩大了筹款范围向他们的客户筹集了 590 万卢比（380.50 美元），这些钱捐给了集会组织者印度尼西亚乌里玛委员会 (MUI)。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个人性问题。如果从宗教的角度来看，基督徒也应该一起呼吁巴勒斯坦的自由，因为那里也有基督徒。我希望世界不要对巴勒斯坦的状况保持沉默，世界其他国家也能加入呼吁和平的行列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;负责协调这次集会的北苏门答腊巴勒斯坦委员会主席阿凡·卢比斯 (Affan Lubis) 表示，来自 90 个宗教组织的代表参加了棉兰的活动，其中包括基督教徒、佛教徒、印度教徒和儒教徒的代表。&lt;/p>;&lt;p>;他说，集会筹集了 16 亿卢比（103,000 美元），活动结束三天后仍将收到捐款。&lt;/p>;&lt;p>;他说，援助物资将由 MUI 根据平民需求分发给巴勒斯坦，包括食品、医疗用品和衣物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/ 19/5afebca8-2a95-4476-bb92-a49a5854fba6_35b28d91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;载有人道主义援助的卡车等待进入埃及边境拉法的巴勒斯坦一侧与加沙地带。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北苏门答腊FKUB主席阿卜杜勒·拉希姆表示，宗教间委员会一致认为，以色列-加沙战争不是宗教问题，而是人道主义问题。&lt; /p>;&lt;p>;棉兰总教区天主教神父、FKUB 代表、支持棉兰巴勒斯坦集会的摩西·埃利亚斯·西图莫朗 (Moses Elias Situmorang) 神父表示，教宗方济各已转达了以色列和巴勒斯坦和平的呼吁”他说：“我们的天主教兄弟也在场，他们也是受害者。”印度尼西亚Parisada Hindu Dharma 主席皮南迪塔·马诺格伦 (Pinandita Manogren) 表示，他的组织出于宗教之外的原因支持巴勒斯坦事业。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们参加集会]是为了支持我们的人性常识，我们不要进入宗教领域，因为我们作为人类，当我们看到我们的兄弟遇到困难时，我们的人性就会被召唤来看看如何和平解决[以色列-巴勒斯坦冲突]，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;社会各个阶层的印度尼西亚人一直在呼吁结束战争，从上个月在华盛顿举行的一次会议上告诉美国总统乔·拜登“为了人类，停火是必须的”，到众多支持据称与以色列有联系的企业的活动对包括麦当劳和星巴克在内的公司产生了重大影响。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could China’s top legislative body soon shed new light on the fates of 2 sacked ministers?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3245622/could-chinas-top-legislative-body-soon-shed-new-light-fates-2-sacked-ministers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/44499bd8-0646-4ce4-b348-7731558b8ba9_fc3dffaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国官方媒体的一篇报道称全国人大常委会将审查下周的一份报告可能会披露有关两名知名部长被解雇的新细节。照片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高立法机构将审查一份关于立法机关部分成员资格的报告，这一过程可能会进一步揭示最近被解职的两名官员的命运——前任官员外交部长秦刚和前国防部长李尚孚——今年早些时候双双从公众视野中消失，随后被免职。&lt;/p>;&lt;p>;接下来为期五天的全国人民代表大会常务会议据共产党喉舌《人民日报》周二报道，下周一开始，委员会将审查全国人大审查委员会关于“某些个人代表”的成员资格的报告，以及相关解职和任免案件。&lt;/p>;&lt; p>;该报告没有详细说明这两个议程项目中的任何一个。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议可以让人们了解可能导致秦和李被从拥有近 3,000 名人员的机构中除名的审查情况。 &lt;/p>;&lt;h3>;围绕秦刚的阴霾说明了中国共产党的内部运作&lt;/h3>;&lt;p>;在被中国国家主席习近平亲自挑选后，两人突然被免去高级职务。今年早些时候从公众视野中消失后的过去五个月。北京典型的秘密政治机制没有对他们被免职的情况或他们的下落提供任何解释，也没有确认他们是否正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;被免职可能预示着严重的不当行为以及剩下的人的前景黯淡。 &lt;/p>;&lt;p>;根据全国人大网站的一份报告，因违反纪律和道德、参与犯罪活动或者明显不履行职责而被认为不再是人大代表的，可以终止其会员资格。 &lt;/p>;&lt;p>;报告称，撤销全国人大代表委员资格是“选民或选举单位最重要、最严格的监督形式，关系到代表的政治生活”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;全国人大还接受涉及违法违规、被机关责令辞职、因“自责”而自愿辞职的辞职。&lt;/p>;&lt; p>;秦和李在之前的全国人大会议上都被解除了国家职务，几周后他们各自失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;秦曾经是一颗冉冉升起的政治新星，后来被免去国务委员职务，这使他获得了在 10 月份的全国人大会议期间，他的级别高于中国内阁（国务院）中的其他部长。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，秦于 7 月份被解除了中国外交部长的职务，即上任七个月后，继六月下旬在北京最后一次公开露面后。&lt;/p>;&lt;h3>;退出秦刚，进入王毅——中国外交部长更换的背后是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;在同一次十月全国人大会议上，李克强撤销其国防部长、国务委员职务，并开除中央军委职务。他最后一次公开露面是在八月下旬在北京。&lt;/p>;&lt;p>;此后秦被中国最高外交官及其前任王毅接替，但没有人被任命为新的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;两人仍保留在由 205 名委员组成的中央委员会中，这是执政的共产党的最高决策机构。&lt;/p>;&lt;h3>;美国邀请中国新任外交部长王毅访问华盛顿&lt;/h3>;&lt;p>;秦去年 12 月，在担任中国驻美国大使仅 17 个月后，他被任命为外交部长。&lt;/p>;&lt;p>;他在 3 月份的年度立法会议期间被任命为国务委员，当时中国共产党完成了两次选举- 十年的领导层换届——政府高层职位改组，并确认习近平第三次担任中国国家主席。&lt;/p>;&lt;p>;李克强于 3 月份被任命为国务委员和国防部长，成为全球头条新闻该国第一位被列入美国制裁名单的国防部长。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police to investigate if Western Harbour Tunnel overcharging incident was deliberate, top official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3245624/hong-kong-police-investigate-if-western-harbour-tunnel-overcharging-incident-was-deliberate-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/86c5b7f8-34e5-4c90-b0a4-ce7e13f0c995_a944f4b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府已要求警方跟进多收费事件西区海底隧道。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级官员表示，香港警方已负责调查西区海底隧道收费事件是否是故意的，该事件导致数千名驾车者被收取额外费用。&lt;代理行政长官陈国基周二在新闻发布会上表示，调查显示，多收费是由“人为错误”造成的，是一名隧道员工使用旧系统而不是新系统造成的。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们要求隧道运营商立即调查这起所谓的人为错误，初步调查显示有人干扰了计算机系统，导致误收费。”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“我们怀疑有人无故篡改了计算机，我相信这不是技术错误。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/19/36367a42-0b8d-4461-84ee-95b7bd53441a_cc54763e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eric Chan 说他认为该事件并非由技术错误引起。相片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈又表示，政府已要求警方跟进事件，并强调警方会提出检控，严惩违规者。或故意损坏系统。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，网络安全和科技罪案调查科正在调查此案。&lt;/p>;&lt;p>;上午 10 点 02 分至上午 11 点 04 分期间，有超过 4,700 名驾车者驾车穿过西区海底隧道。周一，新的按时调整通行费第二阶段的第一个工作日被收取额外费用。&lt;/p>;&lt;h3>;香港通行费第二阶段调整的第一个工作日，数千人被多收&lt;/h3>;&lt;p>;Chan,政务司司长表示，事故发生后，运营已恢复正常，隧道运营商已退还所有多收费用的司机。&lt;/p>;&lt;p>;关于最近多个政府部门出现的一系列技术错误，包括短暂中断隧道的系统故障12月10日区议会民意调查中，陈表示最新事件是人为干扰造成，而非电脑故障。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/19/fd6e4559-321e-4329-b510-4586df15ec30_e54276bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方将调查该事件是否是故意的。摄影：李嘉欣&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输署署长李宗仁周一就错误致歉，并承诺加强内部监察。&lt;/p>;&lt;p>;运输署推出收费调整计划，私家车使用红磡海底隧道、东区海底隧道及西区海底隧道，按时段缴付不同收费，以纾缓交通挤塞。&lt;/p>;&lt;p >;立法会议员张新宇周二在电台节目中表示，上午 10.22 分从西九龙经西环路口驾车前往香港岛，他本应支付 52 港元，但花费了 60 港元（7.70 美元）。&lt;/p>;&lt;h3 >;当局：收费调整后香港两条隧道的交通拥堵将有所缓解&lt;/h3>;&lt;p>;他称这一错误“令人失望”，并表示可能涉及管理问题。&lt;/p>;&lt;p>;“应该有一个高每次涉及收费方案的变化时，都会有一级授权和一套商定的程序，”他说。 「为何可以在运输署不知情的情况下调整收费方案？&lt;/p>;&lt;p>;「有必要找出过程本身是否存在漏洞。」&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/ab777ea2-0016-4cb5-9a98-1cdbbadbf4f3_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三条海底隧道已实行时变收费，以纾缓交通挤塞。图片：谢丽丽&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;张表示，他收到了60港元的退款，而不是额外收取的8港元，并补充说系统要求重新支付52港元。&lt; /p>;&lt;p>;他担心一些司机可能不知道退款和新要求的付款，这可能会被视为逾期付款。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以超越狭隘视野来减少拥堵全市&lt;/h3>;&lt;p>;张表示，该事件可能影响了人们对系统的信心，敦促承包商披露其调查情况并向公众解释。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，触发警告和处罚的机制如果绩效不佳的情况本应包含在与服务提供商的合同中，则强调该事件可能反映出政府对流程的把关“不足”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines suspends TV show where ex-president Duterte made death threat against lawmaker, France Castro]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3245615/philippines-suspends-tv-show-where-ex-president-duterte-made-death-threat-against-lawmaker-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/c52594cf-feb4-49ce-9968-7bfde7f7f643_54dd5c22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾电视监管机构暂停了前总统罗德里戈·杜特尔特经常出现的节目，违反广播内容标准。图片：法新社/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾电视监管机构暂停了前总统罗德里戈·杜特尔特经常出现的电视节目，称其违反了广播内容标准。&lt;/p>;&lt;p>;电影电视审查和分级委员会在周二的一份声明中表示，自 12 月 18 日起，对《Gikan Sa Masa，Para Sa Masa》实施两周暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该节目在 SMNI 频道播出，已被这是前总统在 2022 年 6 月结束六年任期后就南海紧张局势和地方政治等各种问题发表看法的平台。SMNI 是一家广播公司，与著名的杜特尔特支持者电视传播者阿波罗·奎博洛伊 (Apollo Quiboloy) 有关联.&lt;/p>;&lt;h3>;团体敦促，菲律宾必须“迅速”调查杜特尔特威胁“杀死”立法者&lt;/h3>;&lt;p>;该委员会表示，其收到了有关“一位客人”于 10 月 10 日发出的死亡威胁的投诉以及 11 月 15 日，但没有透露具体人名。杜特尔特因在 10 月份的一集节目中对反对派议员弗兰斯·卡斯特罗构成严重威胁而面临刑事指控。他否认发出过此类威胁。&lt;/p>;&lt;p>;众议院副少数党领袖表示，前总统现在必须承担责任，因为他不再享有作为普通公民的诉讼豁免权。&lt;/p>; &lt;p>;卡斯特罗是批评杜特尔特女儿副总统萨拉·杜特尔特在 2024 年预算中寻求机密资金的议员之一。&lt;/p>;&lt;h3>;“胜利的喜悦”：菲律宾法院批准杜特尔特批评者莱拉·德保释利马&lt;/h3>;&lt;p>;杜特尔特的盟友、参议员罗纳德·德拉罗莎为这位前总统辩护，他在采访播出几天后表示，后者“实际上并不意味着谋杀”，而是一种“修辞手法”。 &lt;/p>;&lt;p>;SMNI 的另一个节目“Laban Kasama Ang Bayan”因播出了有关众议院议长 Martin Romualdez（他的表兄）涉嫌持有 18 亿比索（3,220 万美元）旅行基金的“未经证实的消息”，被监管机构暂停。小费迪南德·马科斯总统SMNI 已就此问题面临国会调查。&lt;/p>;&lt;p>;在暂停 SMNI 节目时，董事会表示需要“防止这些涉嫌违规行为再次发生，这些违规行为可能对公共福利、道德考虑、以及广播行业的整体声誉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Russia pave even stronger ‘financial track’ with a new deal enhancing trade vitality]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3245606/china-russia-pave-even-stronger-financial-track-new-deal-enhancing-trade-vitality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 16:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/8f217e85-15d3-4b13-8d0b-0636bc33a580_efa814c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国副总理何立峰与俄罗斯副总理德米特里一同亮相切尔内申科周一在北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄签署审计和监管协议，以促进双边资本流动和债券发行，为为期两天的年度领导人会议讨论双边合作拉开序幕据中国财政部称，周一，邻国签署了一份关于协调审计监督流程的谅解备忘录，同时分享更多公共财政、税收和预算方面的经验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国国务院总理李强定于周二和周三在北京会见俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京。这是米舒斯京继5月份之后今年第二次访华。距离俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在北京参加“一带一路”峰会仅两个月。&lt;/p>;&lt;p>;作为中俄“无限”战略伙伴关系的一部分，李克强和米舒斯京将“交换意见”中国外交部的一份声明称，“双方对双边关系、务实合作和共同关心的问题保持了一致的看法”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国大使：“我不会说我对中国关系持乐观态度”&lt;/h3 >;&lt;p>;在周一的签字仪式上，中国财政部长兰福安与俄罗斯财政部长安东·西卢安诺夫就挖掘两国之间的跨境金融潜力进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“中俄合作的协调”俄罗斯国家通讯社塔斯社援引西卢阿诺夫的话说：“多管齐下的合作再次证实了我们在金融领域加强合作的共同利益。”&lt;/p>;&lt;p>;西卢阿诺夫表示，俄罗斯和中国应加强与其他国家的金融合作金砖四国（由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非这五个新兴经济体组成的联盟）成员。&lt;/p>;&lt;p>;在周一的另一次会议上，国务院副总理何立峰和俄罗斯副总理德米特里·切尔内申科承诺推进重点项目，拓展合作领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;何立峰盛赞两国金融、产能、科技、通信、海关、环保等领域合作“强劲活力”新华社援引他的话说：“我们将及时有效解决合作中遇到的困难和问题，创造更好的合作环境。” &lt;p>;两国还“达成了各种共识和成果”，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙对外银行研究部高级中国经济学家董金跃表示，两国之间的金融合作是相互的&lt;/p>;&lt;p>;“对于俄罗斯来说，当美国冻结俄罗斯资产后，其经济和金融困境[有]立即缓解......俄罗斯始终可以使用[人民币]来结算其对外贸易支付并通过使用[人民币]作为储备货币来确保其外汇储备的安全。”她解释道。&lt;/p>;&lt;h3>;“相当不错的水平”：普京称赞中国贸易，因为2000亿美元的目标破灭了&lt;/h3>;&lt; p>;董补充道，对于中国来说，金融合作可以通过在贸易结算中使用人民币来帮助促进人民币国际化，并使其成为俄罗斯的主要储备货币。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关当局的官方数据显示，双边贸易1月至11月，两国贸易额同比增长26.7%，达到2182亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国现在是俄罗斯最大的能源买家。&lt;/p>;&lt;p>;在年度新闻上发表讲话普京在上周的会议上估计，今年对华贸易额可能达到创纪录的2300亿美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In a more divided world, ‘superconnector’ Hong Kong must get creative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3245504/more-divided-world-superconnector-hong-kong-must-get-creative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.19 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/19/77db6b61-5bef-407f-9f7a-0801abd15805_4501d23b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人穿过香港中环的马路， 11月20日，香港人民早已展现出适应时代变化的能力。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;要在日益分散的世界中实现或维持“超级联系人”地位，香港必须采取新策略。&lt;/p>;&lt;p>;历史上，超级联系人经济体发挥着重要作用。它们通常位于十字路口或主要经济区域之间，是天然的贸易、投资和运输枢纽。它们通常拥有发达的金融部门，为跨境交易提供先进的服务、简化的海关程序和高效的物流网络。因此，它们在促进全球交流方面发挥着巨大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;如今，许多国家正在将“内向”方式视为新常态。地缘政治紧张局势、支持国际投资的政策倒退、贸易壁垒上升和军事冲突，为全球互动与合作设置了更高的围墙和障碍。&lt;/p>;&lt;p>;对于这些国家来说，对中介机构的追求——无论是国家还是城市——促进与邻近地区以外实体的联系已不再是优先事项。一些企业正在选择更加本地化的运营和供应链方法。民族主义领导人获得了民众的支持和权力，到 2024 年，保护主义倾向的经济政策可能会增加。&lt;/p>;&lt;p>;数字技术的加速发展使信息更容易获取和负担得起，减少了对作为信息提供者的中介机构的需求。此外，跨国公司现在拥​​有更广泛的工具可以直接与新国家建立联系并进行交易。&lt;/p>;&lt;p>;超级连接者地位的竞争格局十分拥挤，包括新加坡、香港、迪拜和纽约等城市所有人都在争夺认可。香港长期以来一直保持着超级联系经济体的桂冠，其实力超群。最近，它还充当战略中介，加强中国大陆与其他国家的联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2023/12/19/a2653362-3653-455a-b88e-8a9be641843e_c77c0f46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官约翰·李家-赵先生于 12 月 4 日在香港经济峰会上发表讲话。 图片：香港新闻处讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;挑战是维持香港自称为“亚洲第一”的称号世界城市”，因为邻国新加坡对寻求进军东南亚的外国企业特别有吸引力，而中国和新加坡之间新的直接联系减少了对香港作为中介的需求。&lt;/p>;&lt;p>;像香港新加坡拥有先进的基础设施、有利于商业的税收和其他政策，以及在东南亚的战略位置，与世界其他地区有广泛的航运和航空联系。重要的是，新加坡被视为不同国家和地区之间的公正中介，并提供稳定且可预测的运营环境。&lt;/p>;&lt;p>;但与新加坡和迪拜等其他超级联系经济体相比，香港保持着独特的优势，由于其纳入大湾区。&lt;/p>;&lt;p>;这使香港能够接触到更多的人口和多元化的公司。香港可以利用这一优势，确保外国实体与中国之间公平、平衡的合作。它可以建立针对特定行业的机构，致力于克服新行业的运营障碍并降低成本，同时巧妙地管理错综复杂的法律细微差别。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港朝着正确的方向迈出了一步今年成立了一个由学者、监管机构和商界人士组成的绿色科技委员会，以提升其作为全球绿色科技中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;香港的这个针对特定行业的机构将对中东特别有帮助由于中国和亚洲其他地区都着眼于脱碳，投资者希望实现以化石燃料为基础的经济多元化，并投资于绿色科技产业。&lt;/p>;&lt;p>;最近，中东企业表现出了合作的兴趣在具有高增长潜力的行业的香港，例如技术，可再生能源和医疗保健。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港与大陆和世界其他地区的联系使其成为有吸引力的目的地。纽约市仍然是外国直接投资的磁铁，去年的流入为1,180亿美元，根据2023年《俄罗斯荷兰世界投资报告》的数据，这是世界外国直接投资的第四名。&lt;/p>; &lt;p>;随之道路倡议直到第10年，香港将有机会充当连接中东和非洲和欧洲与中国大陆的联系。建立国家和特定于行业的委员会以及争议解决程序可以进一步加强联系。&lt;/p>; &lt;p>;此外，重点关注中国和其他地区寻求更好合作的部门是香港的最佳选择。教育是各个层面上竞争激烈的部门，受益于香港的网络和影响力，使教育提供者能够吸引潜在的学生，伴侣或捐助者。其他增值功能包括访问新市场和技术。&lt;/p>; &lt;h3>;老化香港可以是大湾地区的养老金和医疗保健中心&lt;/h3>; &lt;p>; Healthcare，香港传统上已经擅长了，这是另一个，是另一个中介机构可以在中国，地区和世界共同感兴趣的领域协助许可，合规，研究合作和建立关系的领域。例如，在检测和治疗癌症和神经退行性疾病方面的进步将使人类受益。&lt;/p>; &lt;p>;长期以来，长期以来的人之间的关系至关重要，因为它们建立了多年和几十年。这些关系使香港与众不同。香港商界领袖和专业人士的优势包括了解文化差异、促进和开展富有成效的对话，以及管理多元化和高技能人才。香港必须培养具有这些技能的新一代学生和商业专业人员，从一开始就可以建立信任和相互理解。&lt;/p>; &lt;p>;在具有多个经济枢纽的更具竞争性的世界中东西方的超级连接正在减弱。然而，功能性结缔组织对于实现无缝业务运营以及新行业和活动中的思想交流是必要的。香港人民长期以来一直表现出其适应性和灵活性，使其在一个急需振兴的联系和新桥梁的世界中宝贵的资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests pair at airport on suspicion of trafficking HK$36 million worth of illegal drugs hidden in food shipments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3245589/hong-kong-customs-arrests-pair-airport-suspicion-trafficking-hk36-million-worth-illegal-drugs-hidden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 14:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/19/AA9348D3-42DB-4A4444-9674-1CF8E8E5A9D4_201CBBB5C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”食品运输。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关官员逮捕了两名当地居民，涉嫌涉嫌贩运港口3600万港元（460万美元）的价值的非法毒品，发现了隐藏在食品罐和包装中的非法毒品盒子。&lt;/p>; &lt;p>;海关毒品调查局的高级检查员周二表示，据称这两名20岁的嫌疑人据称两名嫌疑犯每人支付60,000港元，每人都可以作为毒品快递。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“这也是将近三年来当地人发现将非法毒品从欧洲带入城市的第一个案例。” i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/49fc6d8f-162e-4cbc-8256-e256-e2dfd4ef509c_e6a7c364.c364.jpg &lt;apt ：＃999;“>;两名嫌疑人周日在机场被捕。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日，芬兰通过赫尔辛基到达城市的夫妻于周日在香港国际机场被捕。&lt;/p>; &lt;p>;根据海关和消费税部门的说法，X射线检查他们的登机行李显示了可疑的图像。&lt;/p>; &lt;h3>;香港4人的4人因涉嫌贩毒而被捕&lt;/h3>; &lt;p>;海关人员发现了22罐，17个食品容器和两个礼品盒。 “食品标签不在意大利人，这与他们的出发地点不符。这位高级检查员说，这也引起了我们的官员的怀疑。百万。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023/19/19/8428970f-869d-869d-4ac3-4ac3-4ac3-4ac3-4ac3--4ac3- BC9B-0E4B1738D2_0ECF8F42.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;可疑的液体可卡因和氯胺酮药物已被没收。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名嫌疑人仍在周二仍在询问。&lt;/p>; &lt;p>; chow提醒公众，尤其是年轻人，不要参加毒品贩运活动。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，毒品贩运是可判处最高终身监禁和500万港币罚款的罪行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港和澳门警察局逮捕3，截至12月3日，机场的海关官员逮捕了880万港元的液体可卡因&lt;/h3>; &lt;p>;，自从COVID-19-19-19旅行限制起来以来，机场的海关人员逮捕了100名乘客。去年同期，二十名涉嫌贩毒者被逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;使用快递员在大流行期间使用非法毒品将非法毒品偷运到城市中17个月。&lt;/p>; &lt;p>;是第一位旅行者自2021年1月以来因在机场贩毒而被捕的是一名63岁的男子，去年5月从巴西抵达。他是2022年全部被拘留的20个快递员之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea to keep ‘raising the stakes’ with more ICBM tests before US election, experts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3245579/north-korea-keep-raising-stakes-more-icbm-tests-us-election-experts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 15:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/19/BD0F8685-C091-46B9-85A5A5-1F1EA1DE28B1_EDCB2DE7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;它说是周一的Hwasong-18洲际弹道导弹的测试发射。照片：KCNA通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜周二表示，其最新的对新ICBM的测试旨在衡量其核力量的准备，以防止美国敌对持久，安全分析师预测更多在明年美国总统大选之前，挑衅性的军事行动。&lt;/p>; &lt;p>;在世界上最秘密和孤立的国家之一中，州媒体说，领导人金正恩（Kim Jong-un &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该导弹的高度达到6,518公里（4,050英里），飞行1,002公里，并准确击中了预期的目标，这是一个空的海洋，一个空的海洋，一个空的海洋，是空地州媒体报道的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023/2023/19/bd0f8685-c091- 46B9-85A5-1F1EA1DE28B1_1D80CC42.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“ -18周一洲际弹道导弹。照片：KCNA通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Kim说，发射发出了“向敌对部队发出了明显的信号，敌对部队对北方的鲁ck军事对抗的歇斯底里袭击”根据国营韩国中央新闻社（KCNA）的说法。&lt;/p>; &lt;p>;发布会后，华盛顿及其盟友的举动开始了实时的导弹数据共享系统，引起了金正日的武力。 ，他决心证明自己国家的核能不断上升可以承受制裁的压力。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜的国防部表示，这项导弹共享的数据项目是“关于核冲突的公开声明，以利用核对抗在紧急情况下，针对朝鲜[朝鲜]的武器是既成事实的，并检查其在真实战争气氛中实施的运营程序。 &#39;&lt;/h3>; &lt;p>;他们的“试图对朝鲜使用武装部队的尝试将面临先发制人和致命的反击。”自周日以来，密苏里州一直停靠在首尔东南320公里的釜山的主要海军基地。 4月和7月，Hwasong-18冰iCMS的先前有两次测试，以及分别于2月和3月推出的Hwasong-15和Hwasong-17 ICBM。&lt;/p>; &lt;p>;旨在展示它“朝鲜半岛的军事倡议在于朝鲜，而不是美国和韩国，”首尔朝鲜研究的杨·穆·金教授本周在亚洲表示。朝鲜将通过一系列的军事行动加强对美国对美国的武力表演，因为一场激烈的美国选举与可能扮演着重要角色的地缘政治塑造。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）正成为乔·拜登（Joe Biden）在白宫第二学期出价的最有可能的挑战者。特朗普在任职期间几次与金会见了几次，包括在新加坡和河内举行的两次峰会。范围弹道导弹，能够在太平洋和海底弹性弹道导弹中与我们联系。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是，北方将很大程度上强烈试图以比其较小的角度测试ICBM杨说，以前完成了以前完成的，因为它需要评估其导弹是否能够在大气中燃烧而无需燃烧而生存。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/b631246a-fa9a-4251-9667-A577BD4028BA_1E93C617.JPG“ ;“>;部队在周一在朝鲜州媒体发布的这张照片中检查了一个未知地点的导弹发射器。照片：kcna通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“北方很可能会继续在来年继续提高赌注他说，美国总统大选。为了抗拒朝鲜，美国和平学院东北亚的高级专家弗兰克·奥姆（Frank Aum）警告过。分支将挑衅的恶性循环转变为一个良性的住宿循环。朝鲜无核化可能是一个不可能的目标，但是如果要发生，那将不是通过胁迫。鉴于平壤的不安全感和贫困，华盛顿应该采取措施加强参与并建立信任以降低核战争的风险。朝鲜往往表现得更好 - 尽管不是很完美。&lt;/p>; &lt;p>;最新的导弹发射为执政党会议定下了基调，北方可能会发出苛刻的信息，专家说，警告说，要处理美国的推定威胁。 Gon是首尔Ewha Womans University的朝鲜研究副教授。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么朝鲜拒绝我们的谈判：政权&#39;如果感觉强大，就永远不会谈判&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;现任美国和南方朝鲜对北方的政策似乎是旨在通过制裁和军事压力来收紧恶习和军事压力。&lt;/p>; &lt;p>;：日本希望不仅要应对北方和俄罗斯，”北朝鲜大学远东研究所的朝鲜专家林·欧尔·舒尔（Lim Eul-Chul）说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，首尔和华盛顿希望通过扩大橄榄树的范围来显得虚弱，尤其是在选举年。 Lim说。路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Shanghai using surveillance cameras and AI to monitor its autumn trees?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3245592/why-shanghai-using-surveillance-cameras-and-ai-monitor-its-autumn-trees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 15:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/19/BFE5A988-0CEE-4643-91E8-ACB0245112E3_AA6D3E54.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;倒下的叶子已成为shanghai的标志性的自给自足。 Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上海已转向高科技监视技术，以管理该市的“无霉的倒下叶子”运动，该活动旨在在其精选的街道上保留秋天的美学。&lt;/p >; &lt;p>;监视摄像机（传统上用于安全目的）已接受了上海41条景观道路的九棵树的檐篷的培训，而AI算法则使用数据来计算垃圾垃圾的时间和数量。但是这项运动也引起了批评，负担管理城市卫生工人的垃圾垃圾的负担。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年的第六张语气报告说，模棱两可的清洁标准增加了卫生人员的工作量要“花更多的时间来摆脱掉落的叶子”。 >;答案在于精致的城市管理 - 该市在2018年采用的一项复杂政策，旨在通过将它们分解为较小的问题并细致地与他们打交道来解决复杂的问题。&lt;/p>; &lt;p>;进取的城市经理转向自8月以来，高科技解决方案利用了20多个高度敏感的相机的功率来捕获变化的檐篷的常规图像。&lt;/p>; &lt;p>;由此产生的“脱叶指数模型”不仅可以更准确地预测叶子的体积秋天，它还可以帮助该市的卫生工人保持可管理的叶子数量。&lt;/p>; &lt;p>;根据派对人物的日常活动，该指数还可以通过建议人员和车辆部署，索引来支持秋天的街道清洁安排尽管没有提供有关在实践中如何工作的细节。通过摄像机和手册现场观察。&lt;/p>; &lt;h3>;“中国风格的现代化”：焦点的技术创新随着XI访问上海&lt;/h3>; &lt;p>; canopies的绿色的变化被带到了绿地的变化。他说，算法计算叶子的体积，索引的相对值较大，表明更多的叶子下降了。双九重奏是主要物种。该索引不是一定程度的全部，叶片量降低了，取决于温度以及不同树木的特征。&lt;/p>; &lt;p>;“将来，将为这项技术提供更多的应用在树木种类上，以及对其他气象变化的测量，例如跟踪柳树或花朵开花。”刘说。部署卫生资源在很大程度上取决于部门的经验，没有统一的规则。精致的城市管理的需求并满足公民享受堕落的叶子景观的愿望”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[District councillors should prioritise national security or else discussions on economy, livelihood are just ‘empty talk’, city’s No 2 official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3245588/district-councillors-should-prioritise-national-security-or-else-discussions-economy-livelihood-are?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.19 14:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/19/8C4C6978-B5AE-42CD-8AB7-3B94672B20FD_59732FC1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;约翰·李（John Lee）在北京进行了第二次值班访问。照片：chen chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的即将到来的区议员应将国家安全作为首要任务，或者讨论改善经济和人民的生计只是“空虚的谈话”，这只是“空虚的谈话”。 。 &lt;/p>; &lt;p>;“很简单，没有国家安全，关于改善人们的生计和发展经济的讨论只是空洞的谈话，”他在该市最高决策机构的执行理事会每周会议之前周二说。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/19/4A727A9E-7DB8-7DB8-48DA-B233-E0AE977537777AEAE_88888888888CED1.JPG =“颜色：＃999;”>;香港工会联合会的成员在区议会选举期间在北点提供支持。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府周一向即将上任的区议员发表了两次讲座，在此期间，他们由Chan和Home and Youth Everse of Home and Youth Everse of Alice Mak Mei-Ii介绍库恩（Kuen）关于地区治理和新准则，以监控其工作绩效。&lt;/p>; &lt;p>; chan还敦促区议会议员努力与居民建立联系并衡量他们的观点，以有效地解释和促进政府政策，以确保平稳实施。 &lt;/p>; &lt;p>;“总体目标是有效地进行地区治理，不断增强居民的安全感，满意度和幸福感，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;新区议员可以作为政府与居民之间的桥梁，进一步提高了地区治理的有效性。根据陈（Chan）的说法，地区官员，将在该市18个地区主持区议会主席的公务员，也将与即将上任的议员会面，向他们介绍其重点领域，并详细解释他们的工作职责。&lt;/p >; &lt;p>; 470个办公室持有人将于明年1月1日在MAK的监督下宣誓就职，他们的就职会议将在本月的第一周举行，调查结果和议程将向指导委员会报告关于地区官员负责地区官员的地区治理。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的演讲中，新地区议员还向政府旨在评估是否有效履行职责的绩效监控指南进行了简报。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/19/4effa655-01b2-42ee-bc83-6dbd6c78ec6c_c00734dd.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;广告系列支持者为他们在北点的候选人集会。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;工作绩效指南将从1月1日生效，要求社区工作人员至少参加每年的股东大会80％提交一份年度工作报告并通知他们是否打算离开该市超过48小时。&lt;/p>; &lt;p>;询问要求是否太严厉，尤其是对于那些持有各种公共职位的人，真正致力于为当地社区服务的区议员的标准。&lt;/p>; &lt;h3>;香港即将到来的区议员每年必须参加80％的会议&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;他解释说，他解释说这些规则是在许多之后设计的在2019年区议会选举中赢得席位的议员已采取行动破坏了市政机构的行动，例如跳过会议，讲粗话，甚至破坏会议的诉讼程序。&lt;/p>; &lt;p>; chan添加了目标指南是提供一个框架来处理区议员的任何不可接受或不负责任的行为。我们也有信心，这些准则不会对今天的绝大多数区议员造成任何压力。” “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 14:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>