<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[3 bodies found after Australian, US surfers go missing in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261417/3-bodies-found-after-australian-us-surfers-go-missing-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/0d3e0daa-83a2-4813-9ddc-5bf5462ef6cc_f484ec2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名救援人员潜入 La 附近发现人类遗骸的水坑中5月3日，墨西哥下加利福尼亚州恩塞纳达的博卡纳海滩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国联邦调查局周五表示，在墨西哥下加利福尼亚州发现了三具尸体，其中有两名澳大利亚人和一名美国人上周在遭受卡特尔暴力袭击的地区冲浪时失踪。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确认在下加利福尼亚州圣托马斯发现了三人死亡”，联邦调查局圣地亚哥办公室的一份声明，加利福尼亚州表示，没有提供受害者身份。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚兄弟杰克·罗宾逊 (Jake Robinson) 和卡勒姆·罗宾逊 (Callum Robinson) 以及他们的美国朋友杰克·卡特 (Jack Carter) 自 4 月 27 日以来就失踪了。&lt;/p>;&lt;p>;他们当时正在海岸附近度假。西北部下加利福尼亚州恩塞纳达市。&lt;/p>;&lt;p>;但是兄弟俩的母亲黛布拉·罗宾逊在 Facebook 帖子中表示，他们从未到达计划的住所。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥卡特尔崛起暴力事件助长创纪录的向美国移民&lt;/h3>;&lt;p>;圣托马斯 (FBI 报告称，在那里发现了三具尸体) 位于恩塞纳达东南部约 45 公里（30 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，海军据市政厅称，州检察官办公室的工作人员和官员搜查了恩塞纳达的悬崖地区。&lt;/p>;&lt;p>;下加利福尼亚州当局周四表示，三名墨西哥国民因与失踪事件有关而接受讯问。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“找到了一辆白色皮卡车以及其他证据，”州检察官办公室在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;调查正在与美国联邦调查局和澳大利亚联邦调查局协调进行。它补充说，以及美国领事馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/09511664 -b4b4-437b-8ffa-3c6e583434b1_361fd62f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名海军军官走在恩塞纳达发现人类遗骸的现场附近。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞称这些失踪事件“确实令人担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然希望安全找到这些兄弟。 ，但他们失踪的事实确实令人担忧，”他告诉澳大利亚电视台。&lt;/p>;&lt;p>;下加利福尼亚州以其迷人的海滩而闻名，由于有组织犯罪，也是墨西哥最暴力的州之一&lt;/p>;&lt;p>;2015 年 11 月，另外两名澳大利亚冲浪者迪安·卢卡斯 (Dean Lucas) 和亚当·科尔曼 (Adam Coleman) 在墨西哥西北部锡那罗亚州旅行时被谋杀，尸体被焚烧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: UN warns of ‘slaughter’ as Rafah offensive looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261414/israel-gaza-war-un-warns-slaughter-rafah-offensive-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/4be21b16-6cf2-4199-a9d9-e1decbe960da_cf90388b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦学生在临时学校参加户外活动4月30日，加沙地带南部城市拉法。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列对拉法的入侵将使数十万加沙人的生命面临危险，并对援助行动造成巨大打击联合国人道主义办公室周五表示，世界卫生组织宣布了入侵应急计划。&lt;/p>;&lt;p>;以色列多次警告称，将在加沙南部城市拉法针对哈马斯采取行动。大约 100 万流离失所者聚集在一起，逃离 10 月 7 日哈马斯武装分子致命的跨境袭击引发的以色列数月轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是对平民的屠杀，也是对以色列的难以置信的打击。联合国人道主义事务办公室 (OCHA) 发言人詹斯·拉尔克 (Jens Laerke) 在日内瓦新闻发布会上表示：确保平民从拉法安全撤离。美国长期以来一直表示，除非有保护平民的全面计划，否则它不能支持其盟友以色列对拉法的袭击。&lt;/p>;&lt;h3>;“这将非常危险”：漫长而炎热的夏季将使情况恶化一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列已向华盛顿提供了一些初步信息，但“我们还没有看到完整的计划，没有任何信息可以让我们对正在寻找的计划充满信心” &lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的美国官员表示，以色列概述提供住所、食物和疏散路线的提案“需要做更多工作”。&lt;/p>;&lt;p>;援助行动拉尔克说，拉法赫的设施包括医疗诊所、存放人道主义物资的仓库、食品分发点和 50 个严重营养不良儿童中心。&lt;/p>;&lt;p>;人道协调厅将尽一切努力确保援助行动继续进行，即使在发生紧急情况的情况下也是如此。他补充说，正在研究如何做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;一名世卫组织官员在同一次简报会上表示，已经为拉法制定了应急计划，其中包括一座新的野战医院，但表示不会足以防止死亡人数大幅上升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据加沙卫生部称，在近七个月的冲突中，已有超过 34,000 名巴勒斯坦人丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;世卫组织巴勒斯坦被占领土代表 Rik Peeperkorn 通过视频连线表示：“我真的想说，这项应急计划是一个创可贴”。 “这绝对无法阻止军事行动造成的预期大量额外死亡和发病率。”&lt;/p>;&lt;p>;其他准备工作包括在更北的医院预先安置医疗用品，以防拉法的三所医院无法运转，因为由于以色列的袭击和爆炸，在长达七个月的冲突中，这种情况已多次发生。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织的数据显示，该地带的 36 家战前医院中只有三分之一能部​​分运营。以色列指责哈马斯将医院用于军事目的，并表示其针对医院的行动因武装分子的存在而合理。哈马斯和医务人员否认这些指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/ 919d85e8-2054-4a37-9a34-32b2fce9af1e_133b2804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5 月，巴勒斯坦民防成员疏散以色列轰炸拉法一栋住宅楼的幸存者4. 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Peeperkorn补充说，他“非常担心”任何入侵都会关闭加沙和埃及之间的拉法过境点，该过境点目前用于进口医疗用品.&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在推动和游说，无论发生什么情况，它都保持开放，”他补充说，并表示世卫组织已向以色列当局提出了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织总干事谭德塞谭德塞还警告称，这可能会带来可怕的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“世卫组织深感担忧，加沙拉法的全面军事行动可能会导致大屠杀，并进一步削弱本已支离破碎的卫生系统，”谭德塞说在 X（以前称为 Twitter）上。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织在一份声明中呼吁“立即持久停火，并消除向加沙和跨加沙提供紧急人道主义援助的障碍，其规模为必填。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Potential TikTok ban threatens the US business of China’s cross-border sellers and the global ambitions of ByteDance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3261277/potential-tiktok-ban-threatens-us-business-chinas-cross-border-sellers-and-global-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/cf1d4121-442c-4025-a895-4b9c159abd58_eb8ef82a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国正在迫使字节跳动剥离 TikTok，否则将面临禁令，颠覆了TikTok Shop上中国商家的未来业务。插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;罗子言，网名“大祥”，在TikTok上为电商公司Uebezz经营着几家盈利的店铺，是义乌商户们羡慕的对象，上海以南的出口中心。&lt;/p>;&lt;p>;这位跨境销售经理是最早使用全球流行的短视频应用程序向美国和东南亚消费者推销家居用品的人之一，她的建议受到其他希望复制她成功的人的追捧。&lt;/p>;&lt;p>;但在美国总统乔·拜登上个月签署一项法案成为法律后，要求 TikTok 的中国所有者字节跳动在 270 天内剥离该平台的美国业务，否则将面临由于禁止该应用程序，罗几乎每天都会收到至少一个询问，围绕一个主题：开一家 TikTok 商店还值得吗？&lt;/p>;&lt;p>;罗说她不太确定如何回答。 “如果没有这项[法案]，我肯定会建议他们在美国这样做，”她说，并补充说她在美国的业务“肯定比其他市场更有利可图”。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/42325081-b262-417e-86e4-461a6c89175d_e3dc5cdf.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok Shop 是北京字节跳动旗下全球流行的短视频应用程序的电子商务服务。图片：南华早报/Matt Haldane&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;接受《南华早报》采访的其他跨境商家则更加确定。总部位于深圳的 TikTok 卖家联盟联合创始人洪明表示：“现在还不是新来者进入美国的时候。”&lt;/p>;&lt;p>;“剥离或禁止”法案给美国市场带来了麻烦。不仅是计划将业务扩展到 TikTok 的中国卖家的作品，还包括该平台本身，该平台一直在加紧努力，通过电子商务从其在美国年轻人中的受欢迎程度中获利。&lt;/p>;&lt;p>;初步努力已显示出希望。该公司在本周的 TikTok 商店安全报告中表示，截至去年年底，超过 50 万商家通过 TikTok 向美国用户销售产品，是三个月前数量的两倍多。 12 月份，该平台在全球范围内拥有超过 1500 万卖家。&lt;/p>;&lt;p>;但 TikTok 的时间已经不多了：该平台现在必须在明年 1 月 19 日之前（拜登任期即将到期的前一天）争取留下来。在美国，字节跳动尚未准备好放弃首款在全球范围内广受欢迎的中国应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于北京的公司上个月表示，没有撤资计划。 TikTok 表示将在法庭上对该法案提出质疑，并表示“相信事实和法律显然站在我们一边”。四位消息人士在上个月的一份报告中告诉路透社，如果法律行动失败，字节跳动宁愿关闭 TikTok 在美国的业务，也不愿将其出售。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 此前曾在世界其他地方被禁止。在印度与中国的喜马拉雅边境发生致命冲突后，印度在过去四年里一直封锁该应用程序。但离开美国对于该应用程序和中国的技术雄心来说将具有更大的破坏性。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 可以承受失去印度的损失，但不能承受失去美国的损失，因为根据一家公司的说法，许多全球火爆的 TikTok 视频都是由美国用户创作的。熟悉字节跳动内部讨论的人士。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在美国的退出也会对字节跳动亿万富翁创始人张一鸣的雄心造成打击，他于 2012 年在北京的一个住宅公寓中创办了该公司。 2021年将CEO和董事长职位交给联合创始人、大学室友梁如波时，张先生多次谈到自己基于TikTok进行全球运营的愿景。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;那个梦想在中美之间日益激烈的竞争中，这一点现在显得越来越遥远。尽管北京方面对 TikTok 法案的反应相对克制，但中国政府过去曾明确表示，驱动 TikTok 的强大算法不能出售给美国所有者。&lt;/p>;&lt;p>;即使字节跳动想出售TikTok 向美国公司出售，中国官方媒体和互联网用户的愤怒将使达成任何交易都面临政治挑战。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动在 2020 年试图向美国投资者出售 TikTok 少数股权的行为在国内受到批评向华盛顿“下跪”，导致该公司发布了一份冗长的中文声明，澄清 TikTok Global 仍将是其全资子公司。&lt;/p>;&lt;p>;随着不确定性的增加，影响者已开始采取预防措施。&lt; /p>;&lt;p>;“[TikTok] 消失肯定会造成损害，”该平台上拥有 700 万粉丝的诺亚·杰伊·伍德 (Noah Jay Wood) 说。他说 TikTok 有更好的算法。 “只要有什么流行趋势，你就会[通过 TikTok] 获悉，这与其他平台不同，后者总是姗姗来迟。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然 TikTok 是他发展内容的“基础”，随后，伍德表示，他“回收”了所有 TikTok 内容，以便在 Instagram 和 YouTube 上发布，“这让我在这些内容上找到了新的受众”。&lt;/p>;&lt;p>;这对于 TikTok 创作者和总部位于迈阿密的机构 The Influencer Marketing Factory 的联合创始人兼首席执行官亚历山德罗·博利亚里 (Alessandro Bogliari) 表示，尽管 TikTok 可能会被禁止，但商家仍然希望其业务多元化。&lt;/p>;&lt;p>;“仅依赖一个平台是有风险的，因为不断变化的算法影响着创作者如何接触观众，”他说。更重要的是，如果 TikTok 被禁止，创作者和商家“在尝试建立新的收入来源时可能会面临财务困难”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/37d972d5-41d6-4dd0-91a6-bb415a49087a_feae1d9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;智能手机上看到的 TikTok 商店网页。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管 TikTok 广受欢迎，但它仍面临着巨大的竞争压力。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场情报公司 Sensor Tower 三月份的一份报告，近 94% 的美国 TikTok 用户在过去 90 天内还浏览过 YouTube，80% 使用 Instagram，68% 查看 Facebook。&lt;/p>;&lt;p>;“Google 和 Meta [平台] 将做好准备Sensor Tower 高级洞察分析师 Abraham Yousef 表示：“我们希望抓住广告商对短视频展示位置的需求，因为 Shorts 和 Reels 中分别有可行的短视频替代方案。”&lt;/p>;&lt;p>;美国购物者已经似乎对 TikTok 失去了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，TikTok 在美国销售的商品总价值略低于 4.19 亿美元，低于 3 月份的 4.46 亿美元，但仍较高根据专注于 TikTok 的分析和数据提供商 EchoTik 的数据，字节跳动正在美国和其他西方市场实现产品范围多元化。例如，其人工智能作业助手 Gauth 的发展势头强劲。它还向有影响力的人付费，以推广其于 2020 年推出的照片和视频共享应用程序 Lemon8。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，字节跳动软发布了 TikTok Notes，这是一款照片发布应用程序，在加拿大和澳大利亚，它与 Instagram 直接竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管前景阴云密布，美国仍然是跨境商家最重要的市场之一，因为它仍然是一个文化大国EchoTik 创始人王海舟表示，“一旦一个品牌在美国流行起来，其他市场就会效仿”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。&lt;/p>; &lt;p>;如果 TikTok 最终退出美国，TikTok 卖家联盟的 Hong 表示，他将使用其他平台，尽管他现有的由 Shopify 提供支持的商店“在销售额上无法与 TikTok 相比”。&lt;/p>;&lt; Uebezz 的 Luo 表示，她的下一步行动将取决于禁令的具体条款。她说，如果只是从美国应用商店强制下架 TikTok，她仍然能够接触到已经在手机上安装该应用的美国用户。&lt;/p>;&lt;p>;目前，Uebezz 保持正常运营罗说，在美国，该公司的许多货物都存放在当地仓库等待出售。&lt;/p>;&lt;p>;洪建议卖家保持冷静，继续前进。 “尽你所能，在 270 天的最后期限之前看看事情会如何发展，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must stop letting the well-off hog public rental housing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261206/hong-kong-must-stop-letting-well-hog-public-rental-housing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/5f301813-cf53-43c4-88a9-ae72b9a44a08_6fc04875.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月11日，一名男子坐在长沙湾公屋外，2023年。目前公屋的平均轮候时间接近六年。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公屋配置不当，租住不少富裕家庭，已不是什么秘密。尽管社会上最贫穷的成员别无选择，只能住在狭小的劏房里，但这些屋村里随处可见豪华汽车。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这个问题，香港近几个月来加强了执法力度公共租赁住房的收入和资产限额。但规则的执行只能起到这么多作用。我们的研究表明，规则过于宽松，也是造成分配不当的原因。要改变这种情况，就必须改变规则。&lt;/p>;&lt;p>;首先，有资格获得公共租赁住房的家庭数量过多。对于六人以下的家庭，我们计算出自 2006 年以来收入限额实际增加了 35-60%。因此，符合条件的居民群体变得更大。 2006年，34.6%的人口有符合公共租赁住房收入条件；到 2021 年，43.5% 的人符合资格。&lt;/p>;&lt;p>;其次，租金补贴对于富裕租户来说过于慷慨。政府提供的公屋租金约为每月2,000港元，收入较高的租户则需支付更多费用。但请考虑一下：一个家庭每月收入高达 10 万港元（12,800 美元）的非老年三口之家仍然只需支付两倍的租金，即 4,000 港元左右。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到市场租金10,000港元或以上，这是60%的巨额补贴。而这些富有的公屋住户则可以享受这项优惠，直至家庭收入超过124,000港元，即公屋申请限额的五倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据我们计算，香港的公屋存量仅覆盖32%的人口。随着越来越多的人符合资格，需求不断增加，加上租金大幅低廉，除非供应大幅增加，否则结果只能是短缺。毫不奇怪，公租房的等待时间从2011年的两年上升到了5.8年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毫不夸张地说，富裕的公租房住户正在霸占公共住房。住房。就连应届大学毕业生也加入了队列。为了获得资格，工人在轮到接受收入测试时通常会要求雇主减薪。很少有家庭搬出去。&lt;/p>;&lt;p>;人口统计数据显示，公共住房越来越多地被富人占据。即使家庭规模缩小，我们计算出，2011年至2021年间，公租房的平均实际家庭收入增长了26%。&lt;/p>;&lt;p>;随着富人囤积公屋，穷人无法入住。然后，他们被迫在私营部门租用小型且不安全的单位。据我们计算，2006 年至 2021 年间，私人租房者人数从 70.2 万人增至 112 万人以上，增幅高达 60%，尽管城市人口增长率仅为 8%。&lt;/p>;&lt;p>;我们据估计，该市大约 2% 的人口现在的住所是私人出租房屋，面积小于 130 平方英尺（相当于一个典型停车场的大小）。生活在如此狭窄的空间会造成心理、社会、身体和公共卫生问题。这些细分空间每月的成本很容易达到 5,000 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现状不仅不人道、不公平，而且在财政上也是不可持续的。政府预计未来10年需要兴建308,000个单位以满足公屋租赁需求。但如果新单位没有妥善分配给有需要的住户，这将无法解决分房问题。&lt;/p>;&lt;p>;从2006年到2021年，我们测算香港新增了13万个公屋单位。但低收入公共租房者的数量并没有增加。 2006年，有155,980户公租房家庭2006年实际收入高于2021年收入限额。 2021年，此类家庭数量为296,440户。&lt;/p>;&lt;p>;为满足补贴带来的需求而大规模建设富裕家庭的公共住房，即使在经济繁荣时期也会造成浪费。如今，香港人口老龄化、劳动力萎缩、收入下降。我们无力承受。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港楼市低迷可能是关注公屋的最佳时机&lt;/h3>;&lt;p>;香港需要提高富裕租户的公屋租金，收紧公屋租金资格标准，并重新集中精力建设所有权单位，以帮助富裕的公共租户升级和腾出。&lt;/p>;&lt;p>;这些改革将使我们的财政更加有序。这将为有需要的人腾出公共资源，减少公共租赁住房的等待时间。我们社会最边缘的成员缺乏安全和有尊严的家园，他们的痛苦将得到缓解。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inside Asia’s multibillion-dollar baby making industry, where little miracles don’t come cheap]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3261379/inside-asias-multibillion-dollar-baby-making-industry-where-little-miracles-dont-come-cheap?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/63001d50-c39d-4086-adfd-bd5daf545da6_95119e81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着出生率的提高，亚太地区的婴儿数量正在迅速耗尽直线下降，导致对辅助生殖技术和生育诊所的需求猛增。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希望和悲伤定义了Jenjira 11年来对完整家庭的追求，因为她对母亲身份的渴望未能实现，这迫使她一次又一次地回到曼谷最好的生育诊所.&lt;/p>;&lt;p>;这位有抱负的母亲现年 45 岁，只剩下最后两个冷冻胚胎，并且很快就耗尽了现金。经过九次尝试后，她担心她和她丈夫拥有自己孩子的梦想可能已经没有时间了。&lt;/p>;&lt;p>;“我既研究过科学，也研究过黑魔法，但这也许只是我的命运，而不是Jenjira 只透露了一个名字，以免给家人带来耻辱，她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“在内心深处，我仍然想要一个孩子。但每次得知它失败了，我们都感到非常悲伤和沮丧，世界崩溃了，我觉得自己是个失败者。”&lt;/p>;&lt;p>;来自公婆和渴望继承人的丈夫的压力她说，这加剧了情感上的损失，每年有几个月的时间要花在激素注射、药物治疗、体重增加等惩罚性治疗方案上，以及当治疗周期失败时，她的希望破灭后，她还要经历艰难的收拾残局的过程。&lt;/p >;&lt;p>;到目前为止，她已经在手术上花费了约 500 万泰铢（136,000 美元）：对她来说是一笔不小的财富，但对于价值数十亿美元的生孩子业务来说只是沧海一粟。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/6a916f39-16d5-4637-8691-1cf49df2c490_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医务人员在曼谷的 IVF 诊所进行生育治疗。体外受精是生育治疗中最常见的辅助生殖技术。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着出生率大幅下降，亚太地区的婴儿数量正在迅速减少，导致对辅助生殖技术（ART）的需求猛增。据联合市场研究公司预测，到 2028 年，该地区的生育服务市场价值预计将达到 135 亿美元，到 2020 年将翻一番。蓬勃发展的增长潜力带来了风险投资和股票市场上市。&lt;/p>; &lt;p>;虽然许多夫妇等到晚年（有时为时已晚）才自然生育，但全球男性和女性的不孕率也在上升。正如专家警告的那样，中国、日本、韩国和泰国的人口下降似乎不可逆转，还有数百万人选择不生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡、马来西亚、澳大利亚和新西兰也加入了这一趋势。面临出生率下降的国家名单不断扩大。&lt;/p>;&lt;p>;但在 ART 的付费游戏世界中，您居住的地方（或愿意前往的地方）决定了您必须花多少钱。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;体外受精是最常见的 ART 手术，新加坡私立医院的平均每个周期费用为 10,200 美元，是该地区价格最高的，而印度则提供一些最便宜的价格约为每次治疗 2,700 美元。女性通常需要至少三个 IVF 周期，并辅以大杂烩药物，以帮助产卵。&lt;/p>;&lt;p>;“假设您投入了一切可以投入的物质来最大限度地提高怀孕率，这并不会刚刚在马来西亚证券交易所上市的马来西亚 Alpha IVF 集团首席执行官 Colin Lee 博士表示。 “整个试管受精过程相当复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;随着夫妇希望晚育，试管受精诊所在该地区如雨后春笋般涌现，反映了围绕选择、经济和缩小性别差距的更广泛的社会变化。&lt; /p>;&lt;p>;专家表示，对负担得起的、有明确标志的生育治疗的需求日益迫切，因为他们敦促各国政府加大对想要孩子的妇女的补贴。&lt;/p>;&lt;h3>;不孕不育：新南威尔士大学去年发布的一份报告显示，体外受精的压力以及为什么总是充满希望&lt;/h3>;&lt;p>;在澳大利亚，每 18 个婴儿中就有一个是通过体外受精出生的。莫纳什试管受精医疗主任兼墨尔本莫纳什大学教授卢克·隆鲍茨 (Luk Rombauts) 表示，由于政府的资助，大多数想要试管受精的患者“现在能够接受试管受精”。 “除了澳大利亚非常偏远的地区之外，对大多数患者来说，获得这种服务通常都很好。”&lt;/p>;&lt;p>;同样，在新加坡，帮助支付生育治疗费用的政府计划每年为数千个 ART 周期提供部分资金 –根据最新的卫生部数据，到 2021 年，泰国将有 10,800 人次。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，泰国仍然是医疗旅游的市场领导者，其广泛的生育治疗针对的是百度和微信充斥的广阔中国市场。您需要了解的所有指南，包括费用和医院排名。&lt;/p>;&lt;p>;中文论坛将泰国描述为不孕不育治疗的“福音”，拥有世界上最先进的设施和丰富的专业知识美国。 Green Bridge 等中国机构专门为中国客户提供泰国生育服务，拥有超过 5,000 例成功分娩案例。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/0cbd8b1b-293e-4486-aca3-c849e40fb78c_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A新加坡一家月子中心的婴儿床上躺着婴儿。产后坐月子——母亲和婴儿都处于隔离状态的一段长时间——在中国和其他亚洲文化中很常见。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对中国市场的附加服务被融入到套餐中，例如 Green Bridge 提供的价值 22,000 美元的服务，其中包括五星级的全包住宿。星级酒店、专职助理，甚至还有迎合中国习俗的 25 天产后月子保姆。&lt;/p>;&lt;p>;业务蓬勃发展，亚洲各地的董事会在生育医疗保健领域达成了更多交易。 4月，在香港上市的金欣生殖集团收购了印尼最大的试管婴儿公司Morula 30%的股份，进一步推动了该地区不断增长的生育经济。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;制造婴儿的事业始于四十多年前，当时世界上第一个“试管婴儿”——路易丝·布朗——于 1978 年 7 月 25 日午夜临近时在英国奥尔德姆综合医院成功分娩。&lt;/p>;&lt;p >;体外受精的里程碑引发了关于医生在人类生活的基础上“扮演上帝”的道德规范的疯狂争论，但也引发了一场社会和科学革命，一夜之间改变了数百万无子女夫妇的潜在选择。&lt;/p>;&lt;p>;自那时起，估计已有 1200 万婴儿通过生育治疗出生。亚洲第一个试管受精婴儿是新加坡人 Samuel Lee，他于 1983 年在 Shan Ratnam 教授的开创性工作下出生。&lt;/p>;&lt;p>;这一突破给亚洲各地无子女的夫妇带来了希望，并从此催生了一个价值数十亿美元的产业，私募股权和上市公司为准父母带来生命的奇迹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/03/0dbfa3e5-cb0d-48b1-a212-2a2af47d9c3a_cc32b91d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名医疗技术人员正在挑选鸡蛋体外受精程序。治疗很复杂，成功的机会有限。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;试管受精治疗涉及使用激素注射刺激卵巢产生多个卵子，然后将卵子取出并在体外与精子受精。受精后，产生的胚胎在植入子宫之前会被监测和培育几天，从而增加成功怀孕的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“涉及数百个甚至数千个部件，如果有的话Alpha IVF Group 的 Lee 表示：“如果没有规模经济，那么诊所进行 IVF 的成本实际上非常高。”&lt;/p>;&lt;p>;为了使该过程在财务上可行，IVF 业务连锁店如雨后春笋般涌现，提供以下服务：停止冷冻卵子、治疗周期和医疗保健的商店。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，成功分娩仍远未得到保证，年龄在很大程度上决定了结果。 35 岁以下女性的 IVF 成功率约为 30-35%，40 岁以上女性的成功率低至 7-10%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ea613d63-8d78-4827-b593-163ebca73c8c_932b03a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;低温储存的鸡蛋管。卵子冷冻限制了母亲为后续 ART 治疗而必须接受卵子取出的次数。照片：Getty Images/Science Photo Library RF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卵子冷冻，限制了准妈妈在取卵过程中必须接受小手术的次数，阿拉巴马州最高法院今年早些时候裁定，冷冻胚胎在法律上等同于活生生的孩子，这使得冷冻胚胎的毁灭性谋杀成为目前美国的一个政治烫手山芋。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着亚洲人口下降的加深，任何此类行为都将成为美国政治上的烫手山芋。伦理和宗教辩论已被推到幕后，政府转而专注于提供生育服务，而诊所则试图利用理想的广告和社交媒体算法来吸引客户。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚希望从中获利。据马来西亚卫生部下属机构马来西亚医疗保健旅游理事会称，全球仅有 30 个获得澳大利亚独立生殖技术认证委员会认证的生育中心，其中 10 个在马来西亚，该国的目标是成为亚洲的“生育中心”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/9a34ca42-b4ad-433f-bf0c- 4a7a8014dbe1_c7da9539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名技术员在吉隆坡的一家生育诊所工作。马来西亚仅有 30 家获得澳大利亚生殖技术认证委员会认证的生育中心，其中 10 家就位于马来西亚。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Alpha IVF Group 的 Lee 表示，东南亚 7 亿人口的增长潜力尤其强劲，其中许多人仍未获得该地区生育行业的充分服务。&lt; /p>;&lt;p>;“马来西亚的平均骑行次数约为 9,000 次，因此增长空间很大，”他说。据认为，邻国也存在类似的增长前景，例如印度尼西亚（马来西亚 IVF 行业的主要海外市场）和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;Alpha IVF 集团已拥有四家成熟的设施，其中一处位于新加坡、并计划明年 5 月在东南亚再开设两个中心，其中一个位于印度尼西亚。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;大多数夫妇都意识到社会耻辱和家庭失望可能会导致在亚洲，随着无子女问题的出现，人们很少讨论 ART 治疗的缺点或所涉及的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，已经成立了许多支持小组来填补这一信息空白。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“老实说，我开始试管受精时以为这会很容易，我只需要做一次就可以成功，”新加坡夫妇倡导和咨询组织生育支持 SG 主任金伯利·昂文 (Kimberly Unwin) 说寻求生孩子方面的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;她说，许多准父母对接受 ART 治疗所带来的经济、身体和情感损失没有做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“我几乎没有做好准备知道接受生育治疗实际上非常困难。用针头给自己注射很困难，因为我的大脑告诉我不要这样做，但尽管疼痛，我还是必须这么做，每天六次，连续 12 到 14 天，”Unwin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“精神上，我的情绪波动很大——前一刻我感觉还好，下一秒我就哭了。我的体重也增加了很多……我不确定这是因为压力还是药物。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，经过三年的尝试，她怀上了她的第三个孩子——一个女婴——她去年5月她欢迎她的家人。&lt;/p>; &lt;p>; Unwin建立了生育支持SG，以帮助指导其他夫妇完成整个过程，提供有关成功率的数据，并提供有关涉及复杂的医疗程序和磨难的建议。 。 -bd5daf545da6_229b55a7.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个年轻的母亲在公园里喂她的孩子。在线支持小组为准父母提供生育治疗和儿童保育方面的指导。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她提供了她所谓的“急需的情感支持，这些情感支持经常在这一挑战性的旅程中被忽视” - 面对经过生育治疗的夫妇的连接点的面积每月会议。其他人。” Unwin说。 “这种社区意识和支持令人难以置信的令人心动。” &lt;/p>; &lt;p>;意识到生育治疗的价格障碍，新加坡政府自2008年以来就为艺术提供了财政援助，并正在考虑增加公民及其可用的金额伙伴。符合条件的夫妇目前可以收到每周循环最高7,700新元（5,650美元）的共同资助，在该计划下，每条冷冻周期2,200 $ 2,200，但仅适用于三个周期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;更多的州补贴的喧嚣是卫生部长从泰国越来越大声越来越大声，浮动了用生育治疗来帮助泰国人的想法，到澳大利亚，澳大利亚以其渐进的法律和支持结构而闻名的国家，为寻求IVF和相关疗法的人们提供。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/03/92453b32-c922-c922-443e-b3e-b3e-b3e-b3e-b3e-b3e-b3e-b3e5-b338dddddddd38dddd38dd38ddd3c_a3b6n.jpg alt alt alt alt alt alt alt =” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;贾辛达·阿德恩（Jacinda Ardern）在2018年举行了小女儿尼夫（Neve）。新西兰前总理在去年向议会的告别演讲中努力构想了IVF。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，澳大利亚和新西兰的生育率都跌倒根据新南威尔士大学的说法，该数字可获得最新的一年。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府通过其公共资助的通用医疗保险计划Medicare提供IVF的覆盖范围，而公开资助的生育治疗也是&lt;/p>; &lt;p>;可供合格的患者使用。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有补贴的访问，但年龄在IVF成功中的作用可以使女性接受木马的治疗，希望取得突破，但痛苦意识到它们每年都会降低。&lt;/p>; &lt;p>;凯特（居住在西澳大利亚州）不确定她是否想成为母亲，直到她三十多岁，这一延误反映了改变社会价值观和整个社会的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有结婚并建立家庭的传统途径……我仍然单身，但我只有几年前才准备好成为一名母亲。父母。&lt;/p>; &lt;p>;，但她担心“令人痛苦的”治疗方法可能会变得太多了，如果他们不快成功。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么IVF和鸡蛋冷冻对许多人来说是一个梦想她说，香港的妇女&lt;/h3>; &lt;p>;“成为一个妈妈会让这个过程感到非常孤独，”她说。 “很难始终尝试保持积极，并在您的脸上保持微笑……我认为唯一能理解您的人就是其他人经历同一件事。” &lt;/p>; &lt;p>;她通过IVF支持而结识的朋友社交媒体上的小组帮助她继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;“我知道我必须继续努力，但很难不失去希望，”她说。 “有时候，您想知道这是否不适合您，我必须摆脱考虑。” &lt;/p>; &lt;p>; Sophie Chew的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pet passion: dying China cat clings to owner with last  breath, dog refuses to leave funeral,  many moved to tears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3259994/pet-passion-dying-china-cat-clings-owner-last-breath-dog-refuses-leave-funeral-many-moved-tears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/23/7C49224B-2805-460A-8AC0-6714FED3E3C4_CAF169B2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;呼吸和残疾狗拒绝离开其主人的葬礼，使许多人在中国流泪。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国社交媒体上的人们对一只猫的故事深深地感动了他的最后一口气。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;一名在中国东部的江西省的大学生，刊登了宠物的最后时刻的视频，该视频自4月9日以来积累了150万个喜欢的录像。&lt;/p>; &lt;p>;前一天她的母亲说，她的猫在中国南部广东省的家乡重病。&lt;/p>; &lt;p>;卡卡立即购买了一张高速火车票，当晚赶回家。她走进来的那一刻，那只猫走进怀里，呼吸了最后一口气，咬着她的跳线。 。 -1EF4DB634B01_D15C54A6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;令人心碎：学生的垂死猫等着她回家，然后逝世，然后逝世，然后逝世。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她将他包裹在跳线上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;没有解释动物的突然死亡，但英国短短猫很容易患遗传疾病&lt;/p>; &lt;p>;“多么美好的动物，坚持他的最后一口气，以便他最后一次见到主人。” &lt;p>;“他很痛苦，但在妈妈的怀里感觉更好，”另一个人说。在他的主人被火化的几天后，将许多人在社交媒体上流泪。&lt;/p>; &lt;p>;一个人居住在Zhang的男子在4月10日悄悄地坐在中国中部湖北省的一家仪馆前。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一名工作人员告诉他，五天前，所有者的葬礼已经在那里举行。从那以后，这只狗一直在同一地点等待，工作人员正在喂他。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/04/23/695A1CE4-A27C-4018-BF8B-08EB-5F4C7E9E_15F93558.JPG“离开主人的葬礼现场。照片：douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;狗深深地移动，张与当地的动物救援组织联系。他们给了他洗个澡，让他留下来等待收养。&lt;/p>; &lt;p>;经营救援组织的人后来说他会收养这只狗：“我将确保他有家。他不会被遗弃，因为他的主人死了。近年来。&lt;/p>; &lt;p>;根据宠物行业分析公司Pethadoop的2022年白皮书，该国的城市地区有超过7,000万猫和狗所有者。&lt;/p>; &lt;p>;图比上一年高2.9％。数字还表明，大多数宠物主人中有36.8％出生于1995年。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Vietnam warming to Nato-style weaponry? A rugged South Korean howitzer holds clues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261183/vietnam-warming-nato-style-weaponry-rugged-south-korean-howitzer-holds-clues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/B6C3C165-8EFB-411F-86AF-99D501B0802E_DE092269.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Thunder Fowitzer可以发挥重要作用。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/yonhap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;越南对购买韩国榴弹炮的兴趣，可能会引起北京的关注，因为它表明汉诺伊“愿意拥有能力有能力来反对中国的能力”美国盟友。&lt;/p>; &lt;p>; 4月23日在河内举行会议，越南副国防部长Hoang Xuan Chien和他的韩国对手Kim Seon-Ho同意“进一步加强在国防行业等各个领域的实践合作韩国国防部的新闻稿说。 &lt;/p>; &lt;h3>;日本加入中国，印度，作为顶级安全，越南的经济合作伙伴&lt;/h3>; &lt;p>; nguyen hong hong phong，越南炮兵司令说，河内表示希望“及时简介”根据韩国国防部的新闻稿称，去年在4月25日与Kim的另一场会议上。国防部说：“他说，如果K9榴弹炮是在越南引入的，他们可以被部署到第204炮兵旅。” K9在去年3月访问韩国期间。&lt;/p>; &lt;p>; K9是由韩国Hanwha Aerospace开发和制造的155mm/52口径自行榴弹炮。它可以携带多达48个弹丸，并且能够以60公里（37英里）的范围（37英里）发射六发子弹。&lt;/p>; &lt;p>;自1999年引入以来，K9已成为韩国国防工业之一最大的出口，占全球榴弹炮订单的一半以上。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，超过1,400 k9的单元已经或将出口到八个国家 - 土耳其，波兰，波兰，芬兰，爱沙尼亚，印度，挪威，挪威，挪威，澳大利亚，澳大利亚，还有埃及 - 其中六个是北约成员国或美国盟友。&lt;/p>; &lt;p>; 155mm的孔是北约标准炮弹，在俄罗斯或中国很少生产，中国PLZ-45榴弹炮是少数据报道，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;越南正在寻求购买多达108 k9榴弹炮来代替其过时的火炮。根据国际战略研究所的数据，越南火炮目前由数十年历史的武器系统组成，其中包括30个苏联时代的152.4毫米自行插入的榴弹炮和360个中国类型63个多种火箭发射器。&lt;/p>; &lt;p>;它还运行越南战争期间捕获的一个未知数字的美国制造的榴弹炮，但北约标准的武器系统构成了该国武器库的相对较小的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;根据越南研究的来访者Nguyen Khac Giang的说法，&lt;/p>; &lt;p>;越南对K9榴弹炮的兴趣是新加坡Iseas-Yusof Ishak Institute的计划，这是“多元化”其武器源以外的武器来源的一部分，该武器目前提供其武器的约80％。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”越南利益的关键因素是韩国愿意转移技术的意愿，这是汉诺伊（Hanoi）希望提高其国内军事生产能力的重要优势。 &lt;/p>; &lt;p>; Yang Yang UK是首尔市政策研究所的研究员，他说，弹药的兼容性将是获取韩国武器的关键挑战，因为它将是要求越南的军队代替其所有152毫米俄罗斯炮弹。&lt;/p>; &lt;p>;，他说K9将是包含中国军事力量的“好武器系统”，考虑到其价格和能力。&lt;/p >; &lt;p>;“弹药本身将完全不同，因此这可能意味着[越南]的大型枪支将逐渐移至北约标准，” Yang说。&lt;/p>; &lt;p>;愿意拥有反对中国的能力的配备……如果您看以前的案件，印度也引入了K9以对巴基斯坦做出反应，但它也有反对中国的意义。” &lt;/p>; &lt;p>;越南寻求在延长美中竞争的情况下，采取平衡的策略。尽管中国和越南在南中国海有领土争端，但与北京与马尼拉之间的军事紧张关系相比，这也保持了相对稳定的关系。上个月，自上任以来，他在中国郊外的第一次旅行，并同意越南同行建立海军热线。据路透社称，据报道，据报道，华盛顿提出要出售越南F-16喷气式飞机，因为河内将美国的关系升级为与中国和俄罗斯总统去年9月访问的中国和俄罗斯的最高外交地位。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“中国是一个主要的武器出口国本身，很可能会关注韩国武器进入东南亚的越来越多，将其视为武器市场的竞争，又是地缘政治挑战，尤其是当这些武器出口到国家时吉安说。&lt;/p>; &lt;p>;卡皮尔·卡贾尔（Kapil Kajal）是全球军事情报公司简斯（Janes当涉及到河内的主要武器供应商时，他说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当越南对韩国的国防设备的采购专注于供应链多元化时，这也是我们在我们的“对冲策略”的一部分。 - 中国紧张。&lt;/p>; &lt;h3>;中国对越南呼吁利用“政治智慧”来管理领带&lt;/h3>; &lt;p>;“越南试图在其与主要权力的关系之间保持平衡，以避免过度 - &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这使越南能够加强与多个国家的双边关系……越南进口北约标准武器可能意味着向与北约部队的互操作，潜在地增强了战略性转变&lt;/p>; &lt;p>;扎卡里·阿布扎（Zachary Abuza ，随着国际对俄罗斯的制裁越来越大于其国防供应链的不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;然而，他说，河内将避免从北京购买武器，因为中国对越南构成了“军事威胁”，还有更多北约 - 标准武器逐渐预计将出现在越南军队中。&lt;/p>; &lt;p>;“中国对越南构成了军事威胁。河内永远不会从北京购买武器，北京不太可能向河内出售武器，”阿布扎说。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为越南很有趣……毫无疑问，您将看到更多北约标准的武器，但它会在某些部门慢慢。 style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues first red rainstorm warning this year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3261413/hong-kong-observatory-issues-first-red-rainstorm-warning-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 09:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/04/70BA00F9-1A1B-4C65-97D1-ADC1F42AD789_77A49E49E58.JPG“ alt =”>;早晨。照片：Edmund So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在周六早上醒来，倾盆大雨，天气预报员于今年发出首次红雨风暴警告。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也警告了在低矮的地区反对山洪泛滥。在7.40am发出了琥珀色的暴风雨警告后，已在Tseung Kwan O和Sai功夫区的清澈水带上记录了超过140毫米的降雨量。天文台说：“公众应保持高度戒备。继续。&lt;/p>; &lt;p>;天文台还于周二晚上发出了琥珀风暴警告。&lt;/p>; &lt;p>;雷暴警告也在5.00 am发出，并已延长至9.00am。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Closing of Hong Kong’s Kitec: venue was key stepping stone for musical acts on journey to stardom, industry veterans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261351/closing-hong-kongs-kitec-venue-was-key-stepping-stone-musical-acts-journey-stardom-industry-veterans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/297FB6B0-FF3F-4FA5-9D40-E4E22D03E1A1_F662A167.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Kitec经过28年后，窗帘将落在Kitec之后。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Cha Chaan Teng可能是适中的，但是九龙湾国际贸易和展览中心（Kitec）的香港风格的咖啡馆（Kitec）可以计算Cantopop Boy Band的成员经理张女士说，&lt;/p>; &lt;p>;“他们曾经坐在这里，他们曾经坐在这里。 “粉丝们非常热心，他们会在演出前三天排队，希望一睹他们的偶像的风采。 &lt;/p>; &lt;p>; 28年后，今年夏天将看到Kitec的窗帘在Kitec上发布，这是一个由商店，餐馆和办公室组成的网站，以及展览和活动空间，真是可惜。 。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Kitec由商店，餐馆和办公室以及展览和活动空间组成。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;音乐行业退伍军人说，这个场地是3,600个座位的明星大厅的所在地，不仅仅是音乐会空间音乐节和音乐节的组织者Joshua Chan Yee-Jing说，&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”的石头说： ，指出在盛大的香港经营场地所涉及的高昂成本。一般来说，您会从同样位于 Kitec 的拥有 600 个座位的音乐区开始，然后前往可容纳 1,500 人的麦克弗森体育场。之后，这是在12500个座位的香港体育馆和14,000个座位的亚洲世界博览会之前。 。乐队在今年早些时候关闭的音乐区举行了首场演出，然后搬到了Star Hall，然后是2022年的体育馆，最后是Asia-World Expo，该乐队的受欢迎程度飙升。&lt;/p>; &lt;p>;如果是陈说，歌手或乐队能够在星厅卖出几场演出，这表明需求更广泛，他们的代理人几乎立即开始预订体育馆，因为表演者的队列可能是一年的，并补充说，计算包括估算他认为，这一行为将在12个月的时间内变得多么受欢迎。 Chan指出，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;星厅都不是当地音乐才华的摇篮。他说，该场地经常举办来访的艺术家，他们在国外享有A级榜单，但在城市中有一个较小的粉丝群。星厅的边缘。这很方便。” -7ABB-403A-B26E-18CB89E3708A_50C1E724.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“计划。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然没有立即更换星厅，但陈非常乐观中国大学亚太研究学院主任安东尼·恩格·希姆（Anthony Fung Ying-Him）教授安东尼·恩格·希姆（Anthony Fung Ying-Him）的需求。 /p>; &lt;p>;“如果将来有更好的替代方案，并且具有更好的声音系统，实际上可能会使冉冉升起的恒星受益，”需要采取额外措施以确保音乐听起来最好。&lt;/p>; &lt;p>;，但他同意香港需要一个中型的场地，并指出了城市音乐会场地的其他选择。&lt;/p>; &lt;p >;“一个很好的例子是西九龙的一块土地，主持了音乐节时钟。香港过去没有户外音乐会的空间，但现在越来越普遍。”他说，例如举办体育赛事的香港体育场，他补充说：“这很普遍，这就是我期望香港采取的方向。&lt;/p>; &lt;p>; fung指出，政府已经投资了许多新的。可以举办音乐会的基础设施项目，包括西九龙文化区和凯塔体育公园，因为当局试图通过支持文化和创意产业来促进经济。&lt;/p>; &lt;p>;音乐会组织者陈表示，星际厅说明星厅将举行。 &lt;/p>; &lt;p>;“无论是音乐会还是演出，这都是在特定地方的特定时间和这带来了许多人的情绪和记忆。”他说。 “因此，无论您是常规人还是只参加过一场音乐会，我都确定每个人都会记得这个地方。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href = “ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Australian wine returns to China, how will industry cope when ‘good old days’ are gone and adversity remains?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3261354/australian-wine-returns-china-how-will-industry-cope-when-good-old-days-are-gone-and-adversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.04 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/cdd7eb6-c7a7-40-9bef-f406db286b49_f7974f7974fdf.jpg“ alt =”>;结束了对堪培拉的贸易压力的扩展运动，并提高了对该行业的复兴的希望。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚酿酒厂在缺席三年以上，即使在北京提高了3月份的高惩罚性进口关税之后，澳大利亚酿酒厂也在为中国市场更具挑战性。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国经济的广泛放缓以及市场格局的变化是导致葡萄酒销售商在具有其他目的地（包括智利，意大利和法国）产品的市场中重新考虑其策略并重建影响力的因素。 &lt;/p>; &lt;p>;“消费者购买新股（葡萄酒）的渴望很弱，”香港葡萄酒行业协会总裁兼联合创始人皮埃尔·塔姆（Pierre Tam）说，他通过香港参与了澳大利亚葡萄酒在大流行之前，中国大陆。 “人们仍在吸收旧产品。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国总理定于6月访问澳大利亚，龙虾禁令预计将被裁员&lt;/h3>; &lt;p>;葡萄酒老板姓由于这个问题的敏感性，他的全名或公司的名称也说，澳大利亚葡萄酒需要返回中国，但“现在的市场状况不好”。&lt;/p>; &lt;p >;在过去几年中，随着中国“白精神”的市场份额不断上升，张继续解释说，酿酒师现在必须通过“奠定坚实的基础”来应对“逆境”，这与“有利和“有利和的”不同三年前的愉快环境。美国和日本分别排名第二和第三。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;鉴于运营越来越困难，塔姆说“那些美好的过去”已经消失了。&lt;/p>; &lt;p>;他继续指出，中国投资者如今直接在澳大利亚购买葡萄园，主导加工和供应链，然后以相对低价的价格将葡萄酒卖回家。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据澳大利亚葡萄酒澳大利亚周二，截至2024年3月的12个月，在中国大陆的销售额增长了21％，达到1300万美元（855万美元），这是由于比较较低的基础。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府法定机构在声明中表示，“由于中国商务部于3月下旬宣布取消对澳大利亚葡萄酒征收的进口关税，因此对本报告中的年度数据影响不大。” &lt;/p>; &lt;h3>;中国在十字准线的利益，因为澳大利亚收紧​​外国投资规则&lt;/h3>; &lt;p>;中国是2020年之前最大的澳大利亚葡萄酒市场，其总出口价值在2019年达到11亿美元。&lt;/p >; &lt;p>;这种特定罚款产品的双边贸易在过去几年中大部分停止了这些国家和澳大利亚还停止了世界贸易组织的法律诉讼。进入冠状病毒的起源，吸引了北京的IRE。政府已经采取了一系列措施，以支持酿酒师返回中国市场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这正是时间快速返回中国的过程，”他补充说。 “如果客户提交请求，我们将立即将产品发送出去，我们将在中国免税区建立一个库存房屋。” &lt;/p>; &lt;p>;南澳大利亚州的贸易和投资部政府邀请该州的食品，葡萄酒和饮料出口商参加3月份在广州和成都的2024年南澳大利亚州贸易特派团的品味，这为他们提供了向中国客户展示其产品的机会。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;南澳大利亚州州长弗朗西斯·亚当森（Frances Adamson）也于4月下旬访问了中国，以推进双边合作，随附的代表团会见了葡萄酒行业的代表，以交换观点并了解中国市场的新情况。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在新南威尔士州，还鼓励葡萄酒生产商和出口商参加新南威尔士州的全球出口计划，该计划在本月之前进行，然后在6月的路演中，旨在将州的葡萄酒行业重新引入到该州现在已经提出了关税。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas says Israel’s Benjamin Netanyahu trying to derail Gaza ceasefire deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261412/hamas-says-israels-benjamin-netanyahu-trying-derail-gaza-ceasefire-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.04 05:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/04/4e50924f-6701-405b-8937-92b877ff422f_3e14c512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在基里亚军队出席新闻发布会2023 年 10 月，以色列特拉维夫基地。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯高级官员周五指责以色列总理本杰明·内塔尼亚胡试图破坏与以色列达成的加沙休战和人质释放协议他威胁要继续与巴勒斯坦激进组织作战。&lt;/p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡是前几轮对话的阻挠者……很明显他仍然如此，”哈马斯高级官员霍萨姆·巴德兰在电话中表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;外国调解员一直在等待哈马斯对停止战斗 40 天并用人质交换巴勒斯坦囚犯的提议做出回应，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 表示，该组织正在以“积极的精神”考虑这一提议。&lt;/ p>;&lt;p>;一个主要的障碍是，虽然哈马斯要求持久停火，但内塔尼亚胡发誓要镇压其在遥远的南部城市拉法的剩余武装人员，该城市挤满了流离失所的平民。&lt;/p>;&lt; p>;这位鹰派总理坚称他将向拉法派遣地面部队，尽管联合国机构和盟友华盛顿对该市内 120 万平民的安全表示强烈担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/d1559c2d-4ed1-4ba0-87a9-1f7b59ff5082_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，一名流离失所的巴勒斯坦妇女在加沙南部拉法的一个临时营地的临时帐篷里避暑。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织总干事谭德塞表示，该机构“深切关注在拉法的全面军事行动......可能会导致大屠杀”。&lt; /p>;&lt;p>;一份机构声明称，“支离破碎的卫生系统将无法应对拉法入侵可能导致的伤亡人数激增”。&lt;/p>;&lt;p>;巴德兰指责内塔尼亚胡坚持袭击拉法被认为是为了在埃及、卡塔尔和美国调解人斡旋的谈判中“阻止达成协议的任何可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的空袭一夜之间又在拉法造成了数人死亡，巴勒斯坦医生和民防人员也因此丧生。一位失去亲人的居民萨娜·祖罗布 (Sanaa Zoorob) 表示，她的姐姐和六名侄子侄女被杀。祖罗布说，其中两名儿童“在母亲的怀抱中被发现”，并呼吁“永久停火并从加沙全面撤军”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日袭击以色列后，战争爆发根据法新社对以色列官方数据的统计，此次袭击导致 1,170 多人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了约 250 名人质，以色列估计其中 128 人仍留在加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;军方表示，其中 35 人死亡，其中包括 49 岁的 Dror Or，他是受灾严重的 Beeri 基布兹的居民，当局于周五证实了他的死亡。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列毁灭性的报复行动已导致加沙至少 34,622 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;以色列经受住了国际社会的强烈反对。死亡人数不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;在与警察发生一系列冲突、大规模逮捕以及白宫严厉的恢复秩序指示之后，数周来震撼美国校园的亲巴勒斯坦抗议活动在周五变得更加平静。&lt;/p>; &lt;p>;但类似的示威活动已经蔓延到英国、法国、墨西哥、澳大利亚和其他地方的校园。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其周四宣布暂停与以色列的所有贸易，政府评估的贸易额为每年 95 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安表示，此举旨在“迫使以色列同意停火并增加进入加沙的人道主义援助数量”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的也门胡塞叛军对红海商船进行了数月的袭击，对海上贸易造成了代价高昂的打击，他们表示，他们将“立即”将对前往以色列的航运的袭击扩大到地中海。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/04/645b58ed-9055-4595-9931-0257e5e6c969_d5301715.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，黎巴嫩美国大学的学生在贝鲁特大学校园内的抗议活动中烧毁了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的照片。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列的围困已将加沙240万人口推向饥荒的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;美国的压力促使以色列提供更多援助世界卫生组织驻巴勒斯坦领土代表 Rik Peeperkorn 表示，粮食供应已“略有改善”，包括通过重新开放的埃雷兹过境点直接进入受灾最严重的北部地区。 。但他警告说，饥荒的威胁“绝对没有”消失。&lt;/p>;&lt;p>;五个以色列人权组织因限制对饱受战争蹂躏的加沙的援助而将以色列告上法庭，称该国坚持认为它已经满足了其义务是“难以理解的”。&lt;/p>;&lt;p>;政府告诉最高法院，它所采取的措施“超出了”国际法规定的义务。&lt;/p>;&lt;p>;吉沙和其他四人以色列非营利组织反驳说，加沙境内明显的短缺表明“受访者没有履行其义务，没有达到要求的程度，也没有以必要的速度”。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的慈善机构世界中央厨房恢复了营业4 月 1 日，以色列无人机袭击了该组织在加沙卸载援助物资时，造成 7 名员工死亡，该组织的厨房经理扎克里亚·叶海亚·阿布库维克 (Zakria Yahya Abukuwaik) 表示：“我们意识到，厨房关门了，很多人都在挨饿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，世界中央厨房参与了一项努力，建立一条从塞浦路斯到加沙的新海上援助走廊，以帮助补偿由于来自以色列的陆路交付量不断减少。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该项目遭受了新的打击，当时美国军方宣布，大风迫使正在加沙海岸组装临时援助码头的部队搬迁到以色列港口&lt;/p>;&lt;p>;“部分建成的码头和参与其建设的军舰已移至阿什杜德港，组装工作将继续进行，并将在码头就位之前完成美国中央司令部在一份声明中表示：“当海洋国家消退时。”一些阿拉伯和西方国家政府也向加沙北部空投了援助物资。民防发言人马哈茂德（Mahmud）基底说，当托盘掉落时，一个人被杀，几人受伤。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：/https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 04 May 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>