<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[What are Hong Kong’s trade offices and why are they in cross hairs of US bill?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278139/what-are-hong-kongs-trade-offices-and-why-are-they-cross-hairs-us-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/3a91d4db-359a-4270-9a33-7cd6081a7297_35006d20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港驻旧金山经济贸易办事处之一如果法案签署成为法律，三个可能会关闭。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国众议院通过了一项法案，可能导致香港在该国的三个贸易办事处关闭。&lt;/p>;&lt;p>;部分美国国会议员支持该法案的人士此前曾质疑，在 2020 年实施国家安全法后，香港是否仍具有足够的自治权，足以证明香港有独立于北京的代表权。&lt;/p>;&lt;p>;中央和香港当局都采取了行动该法案于周二获得通过后，美国政府对华盛顿发起了猛烈攻击，此前曾警告称，如果拟议的立法继续在国会获得通过，美国将采取强有力的反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》概述了香港经济和贸易部门的作用办事处（ETO）以及该法案将如何影响香港。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;两党的《香港经济贸易办事处认证法案》要求美国国务卿审查该市的三个美国贸易办事处驻纽约、旧金山和华盛顿的使团，如果发现它们在没有中华人民共和国“高度自治”的情况下运作，则剥夺它们的特权。&lt;/p>;&lt;p>;众议院通过的该法案还必须获得国会上议院全体参议院的批准，然后才能将其发送到乔·拜登总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;在法律生效后 30 天内，总统将被要求向国会解释为何该市驻美国办事处应保留或失去其外交特权。如果总统选择取消认证，这些办公室将被要求在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/11/15ab1309-569e-4028-afea-66e49ec4a225_0be396ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该法案还必须获得参议院全体通过，国会上议院，然后将其送到总统乔·拜登的办公桌签署成为法律。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港设有14个海外办事处，由商务及经济发展局负责监管，履行经贸联络及代表职能”据该金融中心政府称，西方国家与香港之间的敌对行动不断加剧。&lt;/p>;&lt;p>;在国家安全法实施后，此类工作一直受到关注，批评者称该法限制了当地居民的自由和权利居民。&lt;/p>;&lt;p>;这些办事处不是外交使团，因为该城市不是主权国家，但根据其所在国家，它们被授予此类前哨所的一些特权和豁免权。&lt; /p>;&lt;p>;香港驻美国办事处享有“与外国政府一样”的特权，包括能够买卖财产、免受法律诉讼和司法程序的影响。这些办公室也免遭搜查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;5月，英国因涉嫌违反《中华人民共和国公民权利和政治权利国际公约》而逮捕了香港驻伦敦经济贸易办办事处经理袁仲标，扔下了一颗政治重磅炸弹。涉嫌间谍案。另外两名嫌疑人也被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这三人被指控在 2023 年 12 月至今年 5 月期间协助外国情报部门和外国干涉。其中一项指控涉及对香港持不同政见者进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;自我流亡的香港人社区抓住机会再次呼吁西方政府关闭在伦敦和其他地方的办事处，指责这些前哨基地对异见人士或反对派领导人及其现居海外的家人进行监视。&lt;/p>;&lt;p>;关键决策行政会议召集人叶刘淑仪辩称，这对香港来说是“合法的”香港的海外贸易前哨收集有关呼吁制裁该市的活动人士的情报。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，由于地缘政治紧张局势，两地之间的官方交流减弱，伦敦办事处已不再游说政界人士，她认识到&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻美国大使馆敦促政界人士放弃该法案，并警告称，如果拟议的立法继续在国会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府还谴责美国议员“粗暴干涉”内政。&lt;/p>;&lt;p>;并称美国从中获得了巨大的经济利益。该市在过去十年实现了 2715 亿美元的贸易顺差，位居全球贸易伙伴之首。&lt;/p>;&lt;p>;当局警告称，推进该法案最终将损害该国及其国家的利益。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;宝塔研究所联合创始人兼政策研究总监陈伟信表示，可能的关闭将不可避免地影响香港促进其发展的努力鉴于经贸办的官方地位无法轻易取代，人们对​​贸易问题的形象和声音感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“经贸办是一个既定单位，美国代表可以在其中直接与驻扎在该市的官员取得联系及时跟进某些问题，反之亦然。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有这样一个前哨基地，美国代表可能只能找驻香港的人。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，与贸易发展局或商会等其他公共机构相比，这些办事处拥有更多资源，面临的障碍也更少。&lt;/p>;&lt;p>;但行政会议成员林健锋也表示，一位代表商业部门的立法者表示，如果办事处关闭，商业部门不会受到太大影响。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，那些已经与美国做生意的人不需要经济贸易办公室和其他机构的帮助，例如贸易发展委员会和商会可以介入，帮助那些寻找投资机会的人。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在 2019 年该市社会动荡最严重的时候，时任美国总统唐纳德·特朗普签署了将《香港人权与民主法案》写入法律，该法案允许对香港采取外交行动和经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;他还签署了《保护香港法案》，禁止销售美国制造的军火，例如向香港当局发射催泪弹和橡皮子弹。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 7 月，北京对香港实施国家安全法后不久，特朗普签署了《香港自治法》。&lt;/p>;&lt;p>;该法律要求对任何“做出重大贡献”违反中国大陆根据《中英联合声明》和香港小宪法《基本法》对香港作出的承诺的外国人实施“强制性制裁”。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Migrant workers will be back on Hong Kong site after authorities intervene in pay dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3278136/migrant-workers-will-be-back-hong-kong-site-after-authorities-intervene-pay-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 20:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/53a0736c-1340-468e-a438-4f23706c0162_2deb04cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人于周一举行了抗议。图片来源：Facebook/香港建造业总工会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与中间人发生薪酬纠纷的约50名外来工将于周四返回香港一公立医院项目工地&lt;/p>;&lt;p>;此案于周一展开，当时约30名来自中国大陆的泥水工在观塘基督教联合医院工地外抗议，称他们在深圳的管理公司收取过高的中介费和其他费用&lt;/p>;&lt;p>;据称，他们后来被内地公司解雇，该公司还被指控克扣他们的工资。&lt;/p>;&lt;p>;香港建造业总工会表示，该公司已要求工人每人从他们的工资中拿出 6,000 港元（770 美元），每人约 30,000 港元（包括加班费），以确保将来在城里找到工作。&lt;/p>;&lt;p>;员工拒绝了，然后被解雇。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/377e136a-55de-4725-b281-9598f5515b68_1fdaf28d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;30多名工人参加了抗议。图片来源：Facebook/香港建造业总工会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工会周三表示，工人已恢复原来的合同，无需签订新合同，他们将在周四。&lt;/p>;&lt;p>;医管局周一介入，表示高度关注事件，并已告知总承建商妥善处理争议，确保按照合约条款解决争议，保障工人权益&lt;/p>;&lt;p>;并要求提供调查报告。&lt;/p>;&lt;p>;发展局早前也介入，称总承建商及分包商已向外地工人澄清，不会解雇他们。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处周二表示，香港的外来务工人员有权享受与本地雇员相同的香港劳动法保护。多管齐下，保障员工就业权益。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Wuhan virology institute creates nasal Covid-19 vaccine for ‘future pandemics’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3278004/chinas-wuhan-virology-institute-creates-nasal-covid-19-vaccine-future-pandemics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/c9a15​​382-288c-4458-8ec0-5a8af7b9c689_abb6e9a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 42 天内接受纳米疫苗加两次加强剂的小鼠产生了抗体水平研究小组在《ACS Nano》上发表的论文中表示，这种现象甚至在六个月后仍然存在。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国武汉病毒研究所的研究人员开发了一种候选纳米疫苗，可以针对所有主要的 Covid-19 变种提供普遍保护，并针对未来的冠状病毒突变体提供保护该研究所多年来一直从事蝙蝠冠状病毒研究，近年来因指责 Covid-19 大流行起源于美国等国家而陷入争议和审查&lt;/p>;&lt;p>;但在中国政府的一贯支持下，该研究所的研究人员继续对 Sars-CoV-2（引起 Covid-19 的冠状病毒）进行研究。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据纳米疫苗背后的团队称，尽管现有疫苗已被用来帮助预防 Sars-CoV-2 的传播并降低死亡率，但没有一种疫苗能够针对所有形式的病毒提供广泛或普遍的保护。&lt;/p>; &lt;p>;研究小组发现，将冠状病毒表位（触发免疫系统的抗原的一部分）与血液蛋白铁蛋白相结合，可以生产出一种鼻内纳米颗粒疫苗，可以预防 Sars-CoV-2 的多种变体。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 Delta、Omicron 和 WIV04，这是一种从首次报告大流行的武汉患者身上分离出来的早期毒株。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳米颗粒疫苗已在小鼠身上进行了测试，还显示出针对其他类型的冠状病毒提供长期和广泛的保护的潜力。事实证明，这可以有效预防未来突变变种的感染和传播。&lt;/p>;&lt;p>;“由 Sars-CoV-2 变种和突变引起的持续和未来的大流行强调了对提供广谱保护的有效疫苗的需求”，研究人员在 6 月份发表在同行评审期刊 ACS Nano 上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们构建的纳米疫苗针对预先存在的中和抗体的保守表位，可以作为通用疫苗的有希望的候选者。 Sars-CoV-2 疫苗。”&lt;/p>;&lt;p>;关于 Sars-CoV-2 的起源，目前尚未达成普遍的科学共识。过去几年，科学家们发表了支持实验室泄漏理论和其他理论的研究，包括“人畜共患病溢出”，即从动物到人类的直接跨物种传播。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年以来，研究人员根据该研究所更新的清单，该研究所已参与了 230 多篇与 Sars-CoV-2 相关的研究论文，其中包括今年迄今发表的 6 篇论文。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球风险水平从Covid-19 病毒与 2020 年大流行初期的情况相去甚远，冠状病毒的威胁还没有过去。&lt;/p>;&lt;p>;本世纪的两次重大疫情都是由类似类型的病毒引起的冠状病毒 – Covid-19 大流行和 2003 年严重急性呼吸系统综合症 (Sars) 爆发。&lt;/p>;&lt;p>;同样由冠状病毒引起的中东呼吸系统综合症 (Mers)，自首次发现以来已导致数千人患病2012年。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员警告说，冠状病毒的持续突变将继续产生新的突变株，其中一些可能具有足够的传染性，足以导致未来的疫情爆发，甚至另一场全球大流行。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;科学家们还在研究 Covid-19 大流行的长期后果，包括该病毒可能对大脑发育产生的影响。&lt;/p>;&lt;p>;随着未来疾病的威胁随着新的 Covid-19 变种的持续影响，开发广谱疫苗越来越有必要。&lt;/p>;&lt;p>;纳米疫苗是一种“优秀的疫苗平台”，比减毒活疫苗或减毒活疫苗等传统疫苗更容易生产研究小组在论文中写道，Covid-19 疫苗通常会诱导释放针对刺突糖蛋白 (S) 或受体结合的中和抗体域，它允许病毒与细胞“对接”。&lt;/p>;&lt;p>;现有的纳米疫苗候选物主要针对 S1（刺突糖蛋白的一个亚基），而不是 S2 亚基，因为它“不太容易被免疫识别， ” 研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;S2 亚基在冠状病毒中具有更高的同源性和保守性，这表明它可以为广谱疫苗提供更好的靶标。&lt;/p>;&lt;p>;之前的研究已经发现了预先存在的细胞中识别冠状病毒抗原的抗体，主要针对 S2，可以阻止 Sars-CoV-2 进入细胞。&lt;/p>;&lt;p>;为了生产纳米疫苗，该团队将其表位（短肽）与保守序列结合在一起S2 – 含有源自幽门螺杆菌的铁蛋白，该铁蛋白在大肠杆菌细胞中表达，并在大肠杆菌细胞中自组装成纳米颗粒。&lt;/p>;&lt;p>;然后将纳米颗粒从细菌细胞中分离并浓缩以获得疫苗，可以通过鼻内递送而不是通过注射。&lt;/p>;&lt;p>;注射纳米疫苗并在 42 天内注射两次加强剂的小鼠产生了比对照组更高水平的抗体免疫球蛋白 G，甚至在六个月后仍持续存在。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当给予纳米粒子的小鼠感染不同的变体（包括 Omicron 和 Delta）时，它们对病毒引起的肺部症状表现出更好的抵抗力。&lt;/p>;&lt;p>;疫苗诱导的抗体可以与来自研究人员称，不同的冠状病毒毒株——包括中东呼吸综合征、禽流感和猪流感冠状病毒——表现出广泛的中和活性。&lt;/p>;&lt;p>;纳米颗粒疫苗“作为针对各种[冠状病毒]的广谱疫苗具有潜在的保护能力”，该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;该团队此前表明，采用类似的策略生产纳米疫苗可以提供针对蚊媒寨卡病毒的保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China playing it safe with capital, researchers say, as SOEs get hefty payout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3278052/china-playing-it-safe-capital-researchers-say-soes-get-hefty-payout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/9d230b28-9267-458f-84d6-75cfb69af677_1323adb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国企等“安全”行业正在分流铑研究集团警告说，资本来自更有活力的行业。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国太多新资本被分配给被视为“安全”的公司，而不是那些可以通过创新推动增长的公司——这是北京产业政策的既定目标——研究机构荣鼎集团周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要银行向那些比过去优先考虑的行业更有效地推动创新和经济增长的行业和企业提供贷款，”《华盛顿邮报》的一份报告中写道。 &lt;/p>;&lt;p>;“但是几十年来的错误配置——信贷主要流向传统行业和国有企业（SOE）——使得改变贷款模式变得困难，特别是在经济增长放缓的背景下。”&lt; /p>;&lt;p>;报告称，有限的直接拨款和银行信贷集中，而私人和风险资本越来越厌恶风险。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月举行的第三次全体会议上，制定了发展方向中国将在未来几年成为世界第二大经济体 - 中国共产党承诺加大对能够在技术研究和其他创新领域发挥主导作用的私营企业的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在努力应对房地产市场的低迷&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府财政支持方面，资金已转向“行业巨头”、国有企业以及电池和太阳能设备等行业Rhodium 表示，“中国已经在全球占据主导地位”。&lt;/p>;&lt;p>;一些“安全赌注”是老牌企业，例如中国电动汽车制造商比亚迪，因为它们被视为“风险较低，回报可预测” ”。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府保护不盈利企业（尤其是国有企业和钢铁等重工业）的激励措施正受益于最近的资本配置，尽管这些行业“效率低下”并受到“产能过剩”的困扰研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司、物流和采矿公司也被列入受益于近期资本注入的行业之列。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，金融体系现在正在阻碍中国的短期融资通过削弱而不是支持未来生产率增长来实现短期和长期增长，”报告作者表示。 “这种不断扩大的差距应该引起北京方面的关注。”&lt;/p>;&lt;p>;罗鼎表示，这种不平衡尤其令人担忧，因为中国“一再强调需要更具包容性的产业政策资金”，并寻求“加强对规模较小的企业的财政支持”。大中华区的 Lynn Song 表示，目前对新兴行业的任何投资都不太可能产生高回报，而这些公司往往是创造力和技术进步的主要驱动力。 ING 经济学家。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于风险偏好普遍疲软，且对经济前景持谨慎态度，许多基金可能会优先考虑安全投资，而不是寻求爆炸性的倍数增长，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>; “由于许多终端投资者也越来越重视资本保全，因此看到更多资金流向安全领域也就不足为奇了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-CIA officer who spied for China faces prison time and lifetime of polygraph tests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278138/ex-cia-officer-who-spied-china-faces-prison-time-and-lifetime-polygraph-tests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/4befabb4-9d63-4911-8889-05e634c44fec_10213386.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;FBI 卧底员工拍摄的亚历山大的视频截图马玉清，2019 年 1 月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名前中央情报局官员和联邦调查局合同语言学家因为中国从事间谍活动而收受现金、高尔夫球杆和其他昂贵礼物，面临十年监禁如果美国法官周三批准他的认罪协议，他将入狱。&lt;/p>;&lt;p>;71 岁的马玉清 (Alexander Yuk Ching Ma) 在 5 月份与联邦检察官达成协议，后者同意建议判处 10 年徒刑，以换取他的认罪串谋收集或向外国政府提供国防信息的罪名。该协议还要求他在余生中接受测谎仪测试（只要美国政府提出要求）。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望上帝和美国能够原谅我所做的一切，”马云，自 2020 年被捕以来一直被拘留的马云在宣判前给檀香山美国首席地区法官德里克·沃森 (Derrick Watson) 的一封信中写道。&lt;/p>;&lt;p>;如果不达成协议，马云将面临终身监禁。如果沃森拒绝 10 年徒刑，他就可以退出协议。&lt;/p>;&lt;p>;马出生于香港，1968 年移居檀香山，1975 年成为美国公民。他于 1982 年加入中央情报局次年被派往海外，并于 1989 年辞职。根据法庭文件，他持有绝密安全许可。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/293c1ca7-cc8c-4a97-b02f-190b79ca0d69_d66aaefb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;截取自联邦调查局 (FBI) 视频的剧照显示，亚历山大·玉清马 (Alexander Yuk Ching Ma) 从一名冒充中国特工的卧底特工那里接受并清点 2,000 美元，感谢他向政府提供机密信息。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马云在中国上海生活和工作，2001 年返回夏威夷之前，在中国情报官员的要求下，他同意安排上海市国家安全局官员和他的哥哥（也曾担任中央情报局案件官员）。&lt;/p>;&lt;p>;当年在香港一家酒店房间举行的为期三天的会议中，马云的哥哥在文件称，作为“同谋#1”的认罪协议为情报官员提供了“大量机密和敏感信息”。他们的工资为 50,000 美元；检察官表示，他们有一段长达一小时的会议视频，显示马云正在数钱。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，马云申请了联邦调查局檀香山办事处的合同语言学家工作。那时，美国人知道他正在与中国情报官员合作，并于 2004 年雇用了他，以便监视他的间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的六年里，他定期复印、拍照和记录。检察官称，他们窃取了机密文件。检察官称，他经常带他们去中国旅行，回来时会带上数千美元现金和昂贵的礼物，其中包括一套新的高尔夫球杆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2006 年的某个时候，他在上海国家安全局的工作人员要求马云让他的兄弟帮助识别照片中的四个人，马云的兄弟确实识别了其中两个人。&lt;/p>;&lt;p>;在一次诱捕行动中，马云接受了数千美元的贿赂。检察官称，他用过去的间谍活动换取现金，他还告诉一名冒充中国情报官员的联邦调查局卧底特工，他希望看到“祖国”取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;这位兄弟从未被起诉。法庭文件称，他患有阿尔茨海默氏症的衰弱症状，现已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“因为我的兄弟，我无法举报这起罪行，”马云在给法官的信中说。 “他对我来说就像父亲一样。在某种程度上，我也很高兴他离开了这个世界，因为这让我可以自由地承认我所做的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;认罪协议还要求马云与美国政府合作，提供更多细节检察官表示，自认罪以来，马云已经在四个星期内参加了五次“冗长、有时甚至是艰苦的会议”。 ，有的长达六个小时，他提供了宝贵的信息，并尽力回答政府的询问。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says it’s working with Vietnam on flood control after Typhoon Yagi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278134/china-says-its-working-vietnam-flood-control-after-typhoon-yagi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/1b6a99e8-6ea9-4337-a5fe-a18e769e0904_9890713d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台风八木引发河内严重洪水。红河水位迅速上涨，淹没了河岸沿岸的社区，迫使居民前往更安全的地区寻求庇护。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部表示，中国一直在红河上游水库蓄水，以帮助邻国越南抗击台风八木带来的致命洪水。星期三。&lt;/p>;&lt;p>;八木（今年袭击亚洲的最强风暴）带来暴雨，引发洪水和山体滑坡，已造成至少 152 人死亡、140 人失踪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;八木于周六在越南北部海岸登陆。包括首都河内在内的越南北部部分地区遭受了数十年来最严重的红河洪水影响。这条河流是该地区最大的河流，从中国西南部的云南流经越南北部，最后流入北部湾。&lt;/p>;&lt;p>;洪水还影响了中国南部边境省份。&lt;/p>;&lt;p>;“中国和越南就防洪合作保持着密切、良好的沟通。”中国外交部发言人毛宁表示。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国已采取措施在上游水电站水库蓄水。红河（中国称为元江）助力越南防洪工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续发挥水电站消峰补旱功能，共同努力[与越南]共同应对这场自然灾害，”毛泽东说。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个有争议的项目的一部分，中国已沿着 1,280 公里（795 英里）的红河河段建造了多个水电站，并且云南省的一些支流也修建了水坝。&lt;/p>;&lt;p>;超强台风“八木”横扫菲律宾和中国南部后，于周六登陆越南广宁省和海防省，造成至少 1 人死亡。菲律宾至少有21人，中国有4人。&lt;/p>;&lt;p>;随着它向西移动到越南，它被降级为热带低气压，带来强风和暴雨，导致红河三角洲地区发生洪水。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/010d9db0-1d24-441b-bc70-c076744880ad_b45a9a13。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;河内遭受了几十年来最严重的洪水袭击。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北部山区老街省的一个小村庄发生山体滑坡，造成至少22人死亡，数十人失踪。数十名渔民的船只在风暴中沉没或漂流后也失踪。周一，富寿省北部一座桥梁倒塌，十辆汽车、卡车和两辆摩托车坠入红河。&lt;/p>;&lt;p>;在河内，数千名低洼地区居民已被疏散，工厂和仓库也已被疏散。被迫关闭。&lt;/p>;&lt;p>;越南北部的红河三角洲是该国人口最多的地区之一，人口超过 2300 万，也是出口导向型工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;中断由于越南是跨国公司的大型业务所在地，这些业务主要销往美国、欧洲和其他发达国家，因此威胁着全球供应链。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis lands in Singapore for final stop on 12-day Asia-Pacific tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278135/pope-francis-lands-singapore-final-stop-12-day-asia-pacific-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/74b7f42c-93cb-4969-8e5e-6bc79ffe5c83_3b461e6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在新加坡排队等候一睹教皇方济各的风采。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周三抵达新加坡，这是亚太四国之行的最后一站，旨在提升天主教会在世界人口最多地区的地位。&lt; /p>;&lt;p>;方济各乘坐的飞机抵达新加坡樟宜机场时，人群挥舞着梵蒂冈和新加坡国旗，这是他为期 12 天的该地区之旅的最后一站。&lt;/p>;&lt;p>;这位 87 岁的-老教皇在从雅加达大清真寺前往巴布亚新几内亚偏远丛林的旅途中，克服了人们对他健康状况的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，患病的教皇接受了疝气手术，并一直在接受治疗。受到呼吸系统问题的困扰。他现在依靠轮椅、手杖或助手出行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/11/9723791c-d697-4f36-b21c-ee9f32bf97c4_8b68eb49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各抵达新加坡后受到官员的迎接樟宜机场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在整个行程中，他进行了数十次公众活动，通过即兴的呼叫和响应为会众注入活力，并反复在会议室里坐了几个小时。残酷的热带高温。&lt;/p>;&lt;p>;在东帝汶，他为 60 万信徒（几乎占该国人口的一半）举行了弥撒，然后于周三飞往金融中心新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常漫长的过程考虑到他的年龄和健康状况，这是一段艰难的旅程，”44 岁的新加坡医护人员马库斯·文 (Marcus Voon) 说道，他计划周四参加体育场弥撒。&lt;/p>;&lt;p>;大约 30% 的新加坡人是佛教徒，20% 的新加坡人信奉佛教。 % 的人没有宗教信仰，其余的人信奉天主教、新教、道教和印度教。&lt;/p>;&lt;p>;45 岁的佛教金融科技工作者 Erik Hon 表示，他对教皇的到访感到“高兴” ，希望它能够“向人类各阶层传播爱、和平与团结的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“他试图接触边缘化群体，加深不同信仰和无信仰者之间的对话。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;像许多企业一样，方济各可能会利用新加坡作为接触该地区其他地区和世界的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“教皇将新加坡国立大学亚洲基督教问题专家米歇尔·尚邦 (Michel Chambon) 表示，“很可能会继续凸显一些并非某个国家特有的全球性问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“宗教间和谐的重要性和国际和平，更有弹性和公平的发展的需要，以及更有力应对气候变化的必要性，”他说，并为教宗此行的这一行程提出了熟悉的主题。&lt;/p>;&lt;p>;对于亚洲超过一亿天主教徒，这次旅行让他们感觉自己与一个沉浸在遥远大陆的习俗和习俗中的教堂有联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/11/74b7f42c-93cb-4969-4969-8e5e-6bc79ffe5c83_ac70707070707f82.jpggggg gpggg“ 999;“>;人们在新加坡瞥见弗朗西斯教皇的道路上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管在亚洲已经存在了800多年的天主教 - 从日本的葡萄牙传教士到中国的地下教堂 - 当地宗教，共产主义和无神论之间，但这一直是边缘化的信仰。&lt;/p>; &lt;p>;教皇访问“虽然天主教是新加坡的少数信仰，但它仍然是公民社会的重要组成部分，” 46岁的家庭主妇Veronique Dawson说。&lt;/ p>; &lt;p>;“来自不同信仰和文化的人们在这次访问中发挥了作用真是太好了！ &lt;/p>; &lt;p>;道森（Dawson严重的FOMO案件！”她说 - 表示害怕错过。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Iranian missiles can tip balance in Russia’s favour in Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277975/how-iranian-missiles-can-tip-balance-russias-favour-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.11 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/11/86EDB793-C2CA-4265-A540-4C92CAA63341_B3DEBAF7.JPG“ ALT =”>; P>;全世界关注乌克兰对库尔斯克地区的入侵以及俄罗斯在波克罗夫斯克境外的潜在违反防御措施的侵犯，很少关注莫斯科在未来几个月内引入伊朗制造的导弹的计划。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;美国将伊朗弹道导弹出口到俄罗斯的任何出口是“急剧升级”，特别是因为据报道，据报道，伊朗向俄罗斯发送了400枚短距离导弹，包括Fateh-1110及其Zolfaghar，带有Ranges的Zolfaghar &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯人也接受了训练，以操作较短的导弹，例如Ababil和Fateh-360。伊朗已经在多个战场上使用这些在伊拉克罢工，伊拉克，伊拉克，伊拉克，伊拉克，伊斯兰国家，最近，最近对以色列对抗。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科尚未将任何这些导弹部署在战斗。的确，它具有大量的弹道导弹，其技术超过了其速度，有效载荷和范围的最新伊朗添加。&lt;/p>; &lt;p>;因此，什么可能需要使用较不介绍的弹道导弹系统？最简单的答案在于俄罗斯在部署伊朗制造的无人机时使用的策略：经济学。针对能源部门的空中，陆地和海上系统的攻击。这使莫斯科造成了估计的13亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;袭击包括各种导弹，每枚导弹的成本在50万美元至1300万美元之间。相比之下，Fateh-1110的价格为每单位110,000美元，而Zolfaghar的价格为150,000美元。&lt;/p>; &lt;p>; Fateh和Zolfaghar导弹可能没有俄罗斯当前武器库的范围或超声速度，但他们不需要到。如果俄罗斯可以通过压倒乌克兰的防空能力来绕开其拦截能力，那么他们将达到目标。如果他们失败了，他们仍然会对平民和军事基础设施造成重大损害。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗制造的SHAHED-136无人机用于高度破坏俄罗斯对乌克兰电力网的攻击2022年下半年，有效载荷的有效载荷为40公斤。相比之下，Fateh-1110的有效载荷最高可达500 kg，范围为400公里，而Zolfaghar可以以700公里的范围携带重型弹头。&lt;/p>; &lt;p>;理论上，如果俄罗斯要花1.3美元。在下一次空中攻势中，数十亿美元，并坚持使用一种导弹，它可能会发射约12,000枚Fateh-110导弹，即超过8,000个Zolfaghar的变种。这远大于上个月使用的无人机和导弹的组合。&lt;/p>; &lt;p>; yurii ihnat是乌克兰空军的发言人，他说乌克兰没有能力拦截诸如Iskander等弹道导弹-M，KH-22和Kinzhal Hypersonic导弹。这些导弹更加危险，因为它们可以携带更大的有效载荷，并且由于撞击的速度提高而难以防御。&lt;/p>; &lt;p>;没有防空系统能够一次防御数百枚导弹。即使是著名的美国爱国者导弹防御系统，也只能同时发射16个拦截器，最新的PAC-3 MSE拦截导弹每只耗资370万美元。此外，建造爱国者雷达需要12个月的时间和24个月才能获取该系统的所有零件，从而提出了有关美国可以生产多少并向乌克兰提供的问题，以应对这种俄罗斯弹幕。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/09/11/11/f1369f27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-ff27-4db3-bc9c-bc9c-709c-709c-709cb723145d_0f_07444444.jpg g. alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个无人机景观显示了2024年9月4日在乌克兰的俄罗斯无人机和导弹罢工期间遭受巨大破坏的住宅建筑物。照片：通过路透社讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，俄罗斯的可能性似乎无休止从现在到春季结束。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科很可能会在冬季再次针对乌克兰的力量电网，对乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基及其政府施加压力，以防止人们冻结死亡。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;春天来了，当冷冻的地面开始解冻时，地形被洪水泛滥而泥泞，由于难以使用重型的军事机械和武器而停顿，从而减慢了部队的进步。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;但是，莫斯科将继续对关键的平民和军事基础设施进行攻击，而不是诉诸于焦土政策。这是因为后者可能有可能阻碍在有争议地区对俄罗斯的支持，并反对弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）总统作为解放者进入乌克兰的叙述。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，包括这些伊朗导弹作为一部分在其军事学说中，俄罗斯可以获得不成比例的战略和经济优势，使权力平衡有利。该策略将使它能够保持更先进的导弹，例如KH-101，Kalibr和Kinzhal，以保留更备受瞩目的目标。&lt;/p>; &lt;p>;，它也将帮助俄罗斯建立其军事能力，以阻止其阻止的能力。任何进一步的乌克兰入侵俄罗斯拥有的领土。 Zelensky再次呼吁加快提供防空系统的交付，并寻求使用西方提供的武器来对俄罗斯进行远程罢工。美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）已关闭了这一认知，他说“没有一个能力”会在战场上改变游戏规则。&lt;/p>; &lt;p>; Zelensky的电话是基于人们的震惊的看法。深入俄罗斯将迫使该国的士兵和公众向其政府施加压力，要求其和平。这是误导的，因为乌克兰在库尔斯克的进攻似乎并没有实现其将俄罗斯资源从唐巴斯地区转移的目的，因为俄罗斯军队在主要的供应枢纽Pokrovsk上搬进来。随着其俘虏，乌克兰部队将被迫从该地区撤退，因为廉价无人机和预算友好的导弹的威胁升级。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian police rescue over 400 children from alleged sex abuse linked to banned sect]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3278132/malaysian-police-rescue-over-400-children-alleged-sex-abuse-linked-banned-sect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.11 20:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/11/42E61A3E-8206-4428-9601-4AF50F8C8630_8729CAFE.JPG“ alt =”>;涉及经营庇护所的团队。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局从吉隆坡附近的20个庇护所救出了400多名儿童，其中许多人被认为是与被禁止的伊斯兰教派有关的护理人员造成的性虐待的受害者马来西亚警察局长周三透露。&lt;/p>; &lt;p>;涉嫌的受害者 -  201名年龄在一到17岁之间的201名男孩和201名女孩 - 被带到警察培训学院进行健康筛查，Razarudin Husain的监察长Razarudin Husain告诉在帕汉的万丹举行的新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>;有170多名成年人被指控照顾儿童（包括男女，伊玛目和伊玛目和宿舍守望者），被捕，作为调查的一部分，该国最高警察&lt;/p>; &lt;p>;“发现看护人触及了受害者的尸体，据说是医疗仪式的一部分，”拉扎鲁丁说。 “用宗教元素灌输孩子的做法令人震惊。” &lt;/p>; &lt;p>;他还说，生病的受害者被拒绝医疗护理，直到他们的病情至关重要。&lt;/p>; &lt;p>;突袭随后为期一周的伊斯兰商业集团（GISBH）全球Ikhwan服务与商业控股公司（GISBH）的调查，这是一个经营庇护所的伊斯兰商业集团。众所周知，GISBH成员是Al-Arqam教派的一部分，该教派在1994年由马来西亚宗教当局宣布为偏差。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拉萨鲁丁说，从2011年到2024年，警方收到了49个与GISBH在全国各地的行动有关的报告，一些离开该小组的成员。&lt;/p>; &lt;p>;发表评论，GISBH发言人Mokhtar Tajuddin表示，警察局长的指控毫无根据。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我强烈否认它。实际上，GISBH强调日常生活中的伊斯兰伊斯兰教法。” Mokhtar在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;该组织早些时候发表了一份声明，否认他们正在剥削儿童作为该组织的乞eg。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我们将永远不会妥协任何违反法律的活动，尤其是涉及儿童的工人，”该声明中写道。服从妻子俱乐部是一个国际伊斯兰宗教组织，鼓励妻子像“一流的妓女”这样的行为以防止丈夫流浪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s NHK under fire after ‘broadcast hijacking’ by Chinese reporter over Diaoyu Islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278125/japans-nhk-under-fire-after-broadcast-hijacking-chinese-reporter-over-diaoyu-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.11 18:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/11/3769b35f-b41f-4938-BA3C-76398F271B6E_9FA6F2699.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中国。照片：路透社/kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本国家广播公司NHK的一名高级官员已辞职，另外四人在内部调查对中国广播的现场广播电台的评论后，受到了削减惩罚。声称在东海有争议的岛屿的记者是中国领土。&lt;/p>; &lt;p>;在周二在东京举行的新闻发布会上释放报告，NHK总统Nobuo Inaba说，这一事件是“广播劫持的案件”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“这是一个极为严重的情况，违反了NHK自己的国际计划标准，而NHK未能按照《广播法》规定的责任，我们非常重视这一点，” Inaba说。 “我们再次提供了深刻的道歉。” &lt;/p>; &lt;p>; 8月19日的事件引起了日本政客的骚动，日本政客声称北京将抓住对日本国家广播公司的评论，尽管分析师是在日本国家广播公司支持中国对该领土的要求的评论在短暂偏差的重要性上分裂了。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确定的中国记者说，北京声称由日本管理并被东京称为senkakus的迪亚岛群岛应得到认可作为中国人。&lt;/p>; &lt;p>;在他的无脚本20秒的评论中，他还说中国人不应该忘记1937年南京大屠杀，“安慰妇女”，被迫在第二次世界大战期间被迫在军事妓院工作第731单元，使用了针对军事和平民目标的化学和生物武器。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/09/11/FBC41FD4-F055-44CE-8C77-78F5A6DB25A2_6435A4442.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;一位高管在一位中国工作人员将日本控制的岛屿称为中国领土，在海外广播中无脚本的讲话中。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;广播之后，总部位于东京传播历史事实的代理秘书长Hiromichi Moteki告诉本周在亚洲，“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这样的事件削弱了日本对senkakus的主权，因为中国现在可以说，这种信念已经在日本的国家广播公司中说明，这真是令人发指。说。 “他们将使用它来试图使这一主张合法化。” &lt;/p>; &lt;p>;内部NHK调查确定该计划的生产者被评论感到惊讶，并且无法及时做出反应以使广播静音之前中国记者停止讲话。它还声称，由NHK通过附属公司雇用的那个人对自己的工资感到不满意。此后，他被解雇了。&lt;/p>; &lt;p>;现在已经在公司实施了新的程序，并提前记录了所有国际广播，并提出了其他记者和限制性的其他检查。&lt;/p>; &lt;p>; Robert。杜哈里克（Dujarric）是坦普尔大学东京校园当代亚洲研究所的联合主任，但却降低了这一事件的重要性，这表明这是“微不足道的，因为中国没有人会听NHK的中文语言广播”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/09/012a520ee-fa9c-fa9c-455e -8360-dbadaa478b26_fdad74a3.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本海岸警卫队的船只和船只（后和右）沿着日本​​激进主义者的钓鱼船，（中间），（中间）一组有争议的岛屿附近的旗帜。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; nhk在同一位中国记者偏离有关在东京中部Yasukuni Shrine发现的有关反日本涂鸦的新闻报道后三周发布了调查结果。 &lt;/p>; &lt;p>;日本警察已经确定了一个中国国民，他们想质疑与“厕所”一词在神社入口处被支柱上刮擦的一词，尽管据了解该男子已经返回中国。 >; &lt;p>;社交媒体网站被批评充斥着，许多消息质疑NHK是否仍然是必要的，以及它是否应该继续获得公共资金。还提出了更多推测性的说法，即中国新闻工作者可能是北京的薪水，这是一项更广泛的运动的一部分，以削弱日本对有争议的岛屿的控制。&lt;/p>; &lt;p>; dujarric，但是，这一问题已经认为这是问题&lt;/p>; &lt;p>;“具有讽刺意味Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netflix series on Indian plane hijack sparks controversy about streaming content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3278085/netflix-series-indian-plane-hijack-sparks-controversy-about-streaming-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.11 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/11/72EEB6E6-4F7F-441B-BF11-29F857AC75B5_CA345F4F4D.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; rajiv thakur饰演“汉堡”，作为“汉堡”，首席劫机者。 “ IC 814：Kandahar劫持”是2024年印度印度印地语犯罪惊悚片戏剧电视连续剧，讲述了1999年印度航空公司814航班的劫持。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度的娱乐行业是四分之一世纪前，关于印度飞机劫持的Netflix系列的争议，民族主义的愤怒集中在伊斯兰武装分子的印度教名称上。&lt;/p>; &lt;p>;该系列赛，称为IC-814 ：坎大哈劫机者，描绘了从加德满都劫持了1999年印度航空公司814航班的劫机。一些社交媒体用户批评了该系列，因为其中两个劫机者是印度教代码名称而不是其穆斯林的身份，认为这是虚假的事件的观点。&lt;/p>; &lt;p>; Netflix官员已被印度的信息和广播召集事工和流媒体服务已同意发出免责声明。 Netflix India的内容副总裁Monika Shergill在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; Netflix以及其他流媒体平台，以前面临着类似的愤怒案件，尤其是来自印度教团体他们说，他们的内容损害了该国宗教人口的情绪。&lt;/p>; &lt;p>;这一争议导致讨论了对印度观众提出的内容的敏感性以及政府对宗教和民族主义情绪的立场。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“实际的宗教含义并不重要。看起来所有艺术和文化形式反映了民族民族主义的观点，看起来像是一种古典的红鲱鱼，”编辑顾问和娱乐行业分析师Ram Karan说。&lt;/p>; &lt;img &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/11/11/31467bdf-267-4376-9e53-4376-9e53-4d03-4d0ad1f56d1f56d77_d77_d4e655f38.jpg gl >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;关于1999年印度航空劫持的Netflix系列在印度引发了争议。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目的是将观众的注意力转移到前BJP领导的前总理Atal Behari Vajpayee下发生的令人尴尬的情节中。卡兰指出，卡兰（Karan。他补充说：“整个系列赛的观众不得不问为什么部长必须陪同恐怖分子去坎大哈。” &lt;/p>; &lt;p>;统治的人民党的主要选民基地是印度教的多数人之一，对政府形象的担忧很可能是他说，要在四个州的即将到来的选举之前，包括查mu穆斯林少数地区和克什米尔。印度政府以前证实了恐怖分子的别名。为什么只为两个名字引起争议？” Shirish Koyal问。 “我的动作很厚，劫机者使用了该系列中使用的完全相同的代码名称。”大多数印度教人口。&lt;/p>; &lt;p>;其他人说，这已经提出了关于对印度流媒体平台进行更多监督的必要性的讨论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i--i--- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/42A64F87-70AE-70AE-47F6-8E06-8E06-31ADF84440ADC_1638767F. 999;“>; Netflix的“ IC-814：Kandahar Hijack”在印度面临着反对印度的伊斯兰武装分子名称，引发了有关文化敏感性的辩论。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“我不认为有人会这样做[更改劫持者的名字]。但是，拥有如此多的创造自由以至于错误继续发生。”彻底检查了事实。 [因此]，消费者不会被误导。”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;流媒体平台每年在印度每年经历25-30％的内容增长，但没有与中央董事会相同的国家机构他补充说，&lt;/p>; &lt;p>;大多数流媒体平台都有自己的内容评论面板。说，印度只有少数大型流媒体平台，而争议只能改善内容收视率。他补充说，如果当局要求他们这样做以保护自己的业务，通常会更改内容。陶拉尼说。&lt;/p>; &lt;p>;一位律师说，流媒体平台必须协商一个复杂的法律框架，这使它充满挑战。印度最高法院Circle of Circle of Circle of Circle of Circle of Incile Circle of India Circle of India Damkewala说：“印度的法律框架是多方面和严格的。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/a7b5ae79b-4bb-4bbb8-9c0d-fc0b fc10bbcb0b0b0b0b0b c_ba611be8.jpg8.jpg8.jpg“ “颜色：＃999;”>; 1999年12月27日在坎大哈机场被劫持的印度航空公司喷气式飞机旁边的武装塔利班战斗机她补充说，对于旨在确保道德标准的在线内容和数字媒体，她补充说，当局可以阻止或删除被认为是淫秽或不适当的内容。 Damkewala说，明确的内容促使印度审查员要求修改，包括模糊的敏感场景和静音语言。她说，当局认为这一事件是进攻性的。虽然有些人认为Netflix应该优先考虑创意表达，但其他人则认为该平台必须尊重当地规范和法律。 https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>