<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s plan to reuse Fukushima soil for infrastructure gains IAEA support despite concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278105/japans-plan-reuse-fukushima-soil-infrastructure-gains-iaea-support-despite-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/3c2c17bb-fb6d-4608-adb7-56e9bd0863cb_f22c70aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本在基础设施项目中再利用福岛污染土壤的计划已获得批准尽管环保组织表示担忧，但国际原子能机构仍予以了批准。图片来源：Getty&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因环保组织表示严重担忧，日本计划利用数百万立方米受辐射污染的土壤，获得国际原子能机构(IAEA)支持.&lt;/p>;&lt;p>;该项目的反对者还指责日本政府利用国际社会对工厂水逐渐排入太平洋的担忧减弱来加速土地处置。&lt;/p>;&lt;p>;这些土壤和碎片是从日本东北部数千平方公里的土地上收集的，这些土地在 2011 年 3 月发生的 9 级地震和随后的海啸中导致该地点六座核反应堆中的三座破裂，将辐射释放到大气中，这些土地受到了污染。经过 16 个月的安全审查后，国际原子能机构于周二向环境大臣伊藤慎太郎提交了最终报告，表示支持政府重新利用大量辐射污染水平较低的土壤和碎片的计划。国际原子能机构的研究包括对福岛县现有废物临时储存场和正在试验的回收技术进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;报告的结论是，土壤的回收和最终处置“符合国际原子能机构的安全标准” .”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/eeff4d1b-73d9-46fb- bbb8-8f0b2f69dff5_0e1f81d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本环境大臣伊藤慎太郎（右）收到国际原子能机构关于日本再利用净化土壤计划的最终专家报告。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据共同社报道，伊藤表示，该机构的调查结果“令人鼓舞”，并补充道，“政府将继续努力，充分考虑该报告的调查结果， ” &lt;/p>;&lt;p>;总部位于东京的公民核信息中心 (CNIC) 秘书长 Hajime Matsukubo 表示，将在未来对清除的土壤进行更有效的管理、回收和最终处置。”这个国家是危险的，并且违反了国际原子能机构的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心，”他告诉《亚洲周刊》。 “国际原子能机构过去一直表示放射性废物应集中储存，我们支持这一立场。但现在他们正在违背自己的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心，一旦他们放松了这条规则，他们就可以继续放松各种其他规则。”&lt;/p>;&lt;p>;Matsukubo指出，在过去 13 年里，大约 1400 万立方米的放射性土壤和碎片已被仔细收集并安全储存。根据政府的建议，多达75%的资金将用于建设路堤和铁路基础设施、填海工程甚至农业项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为不适合在此类项目中使用受污染的土壤，但政府似乎决心将其归类为需要使用的“资源”。”Matsukubo 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CNIC 也对此感到担忧政府正在放宽标准，允许其处理碎片，Matsukubo 指出，土壤污染标准之前设定为每公斤 100 贝克勒尔辐射，但现在已提高到 8,000 贝克勒尔。&lt;/p >;&lt;p>;贝克勒尔是放射性单位，一贝克勒尔定义为每秒一次衰变的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他地方的污染相比，8,000 贝克勒尔仍然不是一个特别高的数字，但这当在政府确定的项目中使用辐射时，辐射仍然会进入更广泛的环境，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“癌症发病率增加的风险可能很小，但它不为零，”他说。 “公共工程项目使用土壤会带来更大的风险。”东京国际大学国际战略研究所副教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 预计会出现强烈反对，类似于一旦使用受污染的土壤，就会释放福岛废水。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，有些团体会以此为借口，试图禁止更多进口日本种植的水果和蔬菜，尽管目标主要是政治性的，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/11/cc9a0291-0799-4f6c-aedb-25942dd00247_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在福岛县浪江市，装有受污染碎片的袋子被泥土覆盖，日本。图片：EPA-EF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管福岛核电站泄漏水，香港、中国大陆和俄罗斯仍禁止进口日本产品国际原子能机构保证，对该设施近海的所有水测试均未显示辐射水平峰值的证据。外国政府也对进口的日本海产品进行了测试，但没有一个测试显示辐射水平高于国际公认的水平。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际原子能机构可能因其承诺而在一些批评者眼中失去信誉为了促进和平利用核能，日向山口认为，它可以做更多的事情来传达日本政府的立场。&lt;/p>;&lt;p>;“如果国际原子能机构只是试图以模糊的说法来驳回这些指控，那是不会成功的。”提供帮助，”他说。 “该组织需要非常清楚、仔细地阐述为什么会发生这种情况以及会产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能不会让所有对日本政策的批评者安静下来，但会表明这些批评并不存在。基于科学，因此不可信，这对日本的情况有帮助，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bill reviving US Justice Department’s ‘China Initiative’ passes House of Representatives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278161/bill-reviving-us-justice-departments-china-initiative-passes-house-representatives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 05:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/0a50abae-0937-42c0-a5a8-f1e9e89e6de9_4fe1df0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于华盛顿的美国司法部总部。众议院周三通过了一项法案，恢复了商务部声名狼藉的“中国倡议”的一个版本。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两项共和党法案周三在众议院获得通过，旨在重启美国司法部的“中国倡议”并加强对中国房地产购买的审查，白宫表示反对&lt;/p>;&lt;p>;这些法案以及有关世界卫生组织的第三项法案是作为“中国周”的一部分获得通过的，“中国周”是众议院共和党领导的一项旨在推进与中国相关立法的活动。自周一以来，大约有两打针对北京经济、政治和技术影响力的法案已经获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;众议院通过的所有立法还必须获得参议院全体议员的批准，然后才能送交总统签署。 &lt;/p>;&lt;p>;第一项法案由德克萨斯州共和党众议员兰斯·古登发起，将在司法部下启动一项为期六年的“中共倡议”，以遏制对美国知识产权和学术机构的间谍活动。并制定有关实验室和大学研究人员的执行策略。该法案以 237 票对 180 票通过。&lt;/p>;&lt;p>;古登表示，该法案旨在恢复 2018 年唐纳德·特朗普执政期间发起的“中国倡议”，该法案的目的同样是为了恢复针对美国的大部分贸易盗窃行为。打击经济间谍活动，因导致误导、出于种族动机和过度起诉而受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;p>;该倡议于 2022 年 2 月被美国总统乔·拜登政府废除，商务部承诺使用“更广泛的方法”不仅仅是关注来自北京的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;根据司法部的数据，截至 2021 年 8 月，28 起“中国倡议”案件中只有 8 起被定罪或认罪。其中 4 起定罪或认罪与学术相关欺诈，四项与经济间谍和贸易盗窃有关。截至 2024 年，一个存档的部门网页发现了 58 个与“中国倡议”相关的案例——据信该清单并不完整。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该倡议引起了华裔美国科学家的广泛恐惧。&lt;/p>;&lt; “我经历的创伤至今仍挥之不去，”上周在副总统卡马拉·哈里斯的总统竞选活动中，麻省理工学院机械工程学教授陈刚（Gang Chen）说道，他是目标之一（后来被证明是正确的）华裔美国研究人员。 “我因标准学术活动而受到指控，例如为学生写推荐信。”&lt;/p>;&lt;p>;“‘中国倡议’在科学家中制造了一种恐惧气氛，驱逐并阻止了高素质人才来到[the]美国，损害了我国在科技领域的领导地位。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/12/3a18a908-caf2-45b5-9973-ebf251c8dc55_6156c0a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;陈刚，麻省理工学院教授科技部负责人回忆起自己被美国司法部的“中国倡议”卷入的经历，他说：“我经历的创伤至今仍挥之不去”。图片来源：MIT viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，陈与担任国会亚太裔核心小组主席的加州民主党众议员 Judy Chu 一起反对古登的法案。&lt;/p>; &lt;p>;朱在众议院发表讲话时表示，“中国倡议”反映了“新麦卡锡主义”，并负责“因为种族而对无辜的亚裔美国科学家进行种族定性”。&lt;/p>;&lt;p>;第二项法案由华盛顿共和党众议员丹·纽豪斯 (Dan Newhouse) 发起的一项计划将在美国外国投资委员会 (CFIUS) 中增加农业部长，该委员会是一个跨机构机构，负责筛选国际并购是否涉及国家安全问题。该法案以 269 票对 149 票通过。&lt;/p>;&lt;p>;纽豪斯的立法将要求部长向 CFIUS 报告“外国人”从中国、伊朗、朝鲜或俄罗斯购买农业用地的情况。&lt;/p>;&lt;p>;纽豪斯周三表示：“中国共产党正在我们的祖国扎根，并夜以继日地渗透到我们的机构中​​。” “今天，我们正在采取重要的一步，将他们拒之门外。”纽豪斯表示，中国在美国收购农业用地的数量“在过去十年中增加了十倍”。截至 2022 年，外资所有权约占美国私人持有农业用地的 3%，而中国实体所拥有的比例不到这一数字的 1%。&lt;/p>;&lt;p>;外国政府不能直接拥有美国的土地，尽管共和党议员反驳说“中国不存在私营公司这样的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;反对该法案的民主党人表示，该法案将过度扩大农业部长所需的交易类型报告中的“外国人的广泛定义”“为仅仅因为其原籍国就将移民视为国家安全威胁打开了大门，并全面损害了亚裔美国人社区”加利福尼亚州众议员马克·高野 (Mark Takano) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，美国许多州已经出台了限制中国财产所有权的法案或已成为法律。本周早些时候，德克萨斯州华人社区成员在州听证会上谈到了恢复一项有争议的法案的潜在有害后果，该法案将限制中国公民在该州购买房产。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府对古登和纽豪斯的法案都提出异议。白宫在周二的一份声明中表示，尽管仍然“致力于赢得 21 世纪与中国的经济竞争”，但它“强烈反对”古登的法案。&lt;/p>;&lt;p>;“按照古登设想的方式对案件进行分组这项立法将削弱[司法部]调查和起诉此类犯罪活动的能力，包括使该部门更难获得受害者和证人的合作，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;至于纽豪斯白宫周三表示，它支持农业部长在 CFIUS 中发挥作用 — — 白宫指出，该机构已通过一项跨部门协议纳入其中 — — 但白宫反对该法案，因为它“在几个实质性和有意义的方面有所不同，这些方面与与 CFIUS 流程不一致，无法按草案实施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/75dc6dce-5851-4a3d-9d79-8b727587f5aa_19ea0998.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;众议院还批准了一项法案，该法案需要获得参议院以绝对多数支持美国参与世界卫生组织与大流行相关的行动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，众议院通过了另一项共和党法案 219-199，该法案要求在美国参加任何世界会议之前获得参议院绝对多数的批准。卫生大会协议、公约或其他大流行病预防和应对文书——通常为条约保留的高标准。&lt;/p>;&lt;p>;该法案由威斯康星州众议员汤姆·蒂芙尼 (Tom Tiffany) 发起，称“很大一部分美国公众对世界卫生组织、其领导力以及其不受包括中国在内的某些成员国有害政治影响的独立性深表怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;纽约民主党众议员格雷戈里·米克斯 (Gregory Meeks) 称该法案“是世界卫生组织的一部分”。共和党人对新冠疫情反应的两极分化”。白宫也表达了“强烈反对”，认为该立法将破坏为未来突发公共卫生事件做好准备的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Must have experience: impossible catch for pressured Chinese students seeking internships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274337/must-have-experience-impossible-catch-pressured-chinese-students-seeking-internships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/44a8d6c5-076b-4d10-9208-a09b129df5fe_14f434a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在有关中国大学和校园生活的四部分系列的第一部分中，Alcott Wei 调查了实习生实习的激烈竞争，这些竞争可能决定或破坏未来的就业前景。&lt;/p>;&lt;p>;David Ji 的实习在结束之前就结束了。 &lt;/p>;&lt;p>;预计明年大学毕业的吉已经通过了字节跳动的实习面试，字节跳动拥有 TikTok，是中国顶尖的社交媒体公司之一，但没有收到&lt;/p>;&lt;p>;当他联系公司人力资源部门询问为什么他的招聘流程在系统中停止时，他被告知公司已经取消了实习。&lt;/p>;&lt;p>;21 年老正在中国一所非精英大学学习传播学，他感到惊讶和绝望。他在假期前申请了实习并获得了面试机会，但现在他的希望破灭了。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不实习，你将很难在大公司找到工作。” ”季说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;实习可以让大学生在毕业前获得工作经验。随着中国经济疲软、就业市场低迷，它们现在被视为一张宝贵的就业门票。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2023 年大学生就业情况，互联网公司通常是学生毕业生就业的首选招聘门户智联招聘发布的就业调查。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司以阿里巴巴（旗下拥有《南华早报》）、字节跳动和腾讯等公司为首，通常在一二线城市运营，提供更高的薪资。工资和福利。&lt;/p>;&lt;p>;但是残酷的战斗很早就开始了——几乎在学生进入大学的时候——而且据季说，实习的竞争增加了压力。&lt;/p>;&lt;p>;“在第一年，我无意中在社交媒体上看到一些同行已经开始在大公司实习。我开始担心能否找到一份实习，为就业做准备。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;智联招聘顾问段永学表示，年轻人在大公司找到工作几乎是不可能的。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在大公司一般要求大中型公司实习有两到三段高度相关的工作经历。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在小红书上，一个流行的社交媒体平台，年轻人分享他们申请中国大公司实习的经历甚至磨难。&lt;/p>;&lt;p>;申请过程通常在五月开始，届时学生将简历发送给提供实习的企业。然后他们会等待，有时会等待数月。&lt;/p>;&lt;p>;中国传媒大学一名不愿透露姓名的秦姓学生表示，等待的时间很煎熬。&lt;/p>;&lt;p>;“一般来说“公司可能需要一个月左右的时间来筛选申请，而在这个月里（因申请而失眠）是很常见的。”自进入大学以来已经进行过五次实习的秦说。&lt;/p>;&lt;p>;“我经常[晚上起床]检查电子邮件，一遍又一遍地检查我的简历是否经过HR审核，但始终没有得到回复。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;即使是通过筛选的人，也会经过笔试，然后进行多轮面试，以进一步淘汰不适合或不幸的人。&lt;/p>;&lt;p>;当他们申请领先互联网公司的实习时在中国，季和秦还必须参加长达两到三个小时的评估，其中包括性格和智商测试。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我的笔试通过率还不到 30%，”秦说。&lt;/p>;&lt;p>;只有成绩好的人才会被邀请参加面试，面试的不仅仅是技能，还有申请人对公司和行业运作方式的了解。通常，面试官会根据申请人过去的实习经历进行演练，以选择能够立即上手的实习生。这些面试通常包括不止一轮。&lt;/p>;&lt;p>;因此，这就产生了一个悖论：找到实习需要有实习经验。&lt;/p>;&lt;p>;面对这种竞争，许多申请者会花几个小时——如果不是的话天——完善他们的实习简历，以增加他们的机会。有些人甚至冒着“借”别人经验的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我的经验不多，所以我把在小公司实习时看到的别人做过的工作写进简历里。” ”一位自称李姓的计算机系学生说道。&lt;/p>;&lt;p>;这场磨难影响的不仅仅是个人，也给他们整个家庭带来了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;李的父亲说：“我尽力请同学帮儿子找到一家小公司程序员的实习机会。但我的儿子想在一家更好的公司找到一个职位，而我却无能为力。”&lt;/p>;&lt;p>;如今许多大公司对为新手提供实习机会不感兴趣，这让这些申请者感到沮丧和沮丧。没有合适的经验。&lt;/p>;&lt;p>;“在花了很多时间获得一些经验之后，当你试图找到另一份体面的实习机会时，你意识到你过去的经验没有什么价值，这种挫败感就像一名自称理查德·陈 (Richard Chan) 的传播系学生说道。&lt;/p>;&lt;p>;招聘人员表示，申请人现在可能需要进行他们所谓的“横向比较”，即公司确定成功的候选人，但仍然让其他入围者等待。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生表示，他在申请字节跳动产品运营职位时，在横向比较中被等待了两周。期间，他在公司的账户被冻结，并且不允许他申请公司其他实习职位。&lt;/p>;&lt;p>;“只是实习！我什至无法从实习中[自动]成为正式员工。他们为什么要这样折磨我？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，也不能保证能进入实习岗位。对于电子商务和社交媒体等快速发展且竞争激烈的业务，招聘甚至实习生职位都可能在最后一刻被取消。&lt;/p>;&lt;p>;智联招聘的段先生表示，大多数互联网公司现在没有什么兴趣或兴趣。培训预算，期望实习生上岗后尽快交付。&lt;/p>;&lt;p>;字节跳动尚未回复面试请求。&lt;/p>;&lt;p>;此外，户口在实习中也发挥着作用招聘。一位不愿透露姓名的百度人力资源工作人员表示，本地户籍或学籍的学生可能会被优先考虑，因为企业不需要提供住房补贴。&lt;/p>;&lt;p>;另一位学生袁某曾申请实习。在互联网公司腾讯上海分公司工作，但在第二轮面试中被拒绝，因为他不是上海本地人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使是获得录用的人也可能面临艰难的选择，一些实习在大学学期恢复后仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;季去年夏天收到了软件开发商金山公司的录用通知，要求他在学期内工作，他不得不重新安排所有课程晚上，这样他就可以继续参加白天的实习。季说这是一个不寻常的决定，但他担心放弃实习对他的伤害比兼顾工作经验和学习更严重。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至没有意识到那个学期有多么疯狂；我只是感到非常疲倦和焦虑。但这个职位很好，我又怕错过这个机会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，季季今年的实习申请并不顺利，在多次被拒绝后，他选择了实习。腾讯HR实习。&lt;/p>;&lt;p>;“HR的职位与我想要的游戏职位不符，可能对我寻找游戏运营没有帮助。但我不得不接受——至少是腾讯。不然这个假期我可能就得不到实习经验了。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israeli strikes kill dozens at UN school and homes in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278162/israeli-strikes-kill-dozens-un-school-and-homes-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 06:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/28ce2847-e868-4ee7-8bc4-691d18c3273f_9c996fb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，巴勒斯坦人站在一所学校的庭院里，追赶以色列人努塞拉特难民营遭到袭击。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列连夜和周三对加沙进行空袭，袭击了一所收容流离失所的巴勒斯坦家庭的联合国学校以及两所房屋，医院官员称，造成至少 34 人死亡，其中包括 19 名妇女和儿童说。一名联合国官员称，六名工作人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争现已进入第 11 个月，造成数万人死亡，国际社会努力斡旋以色列和哈马斯激进分子之间的停火该组织一再陷入僵局，因为他们互相指责对方提出额外的和不可接受的要求。&lt;/p>;&lt;p>;在被占领的约旦河西岸，以色列军队在空袭的支持下对几个城镇发动袭击，继续对军方所控制的领土进行镇压。称其目标是武装分子，但已破坏了社区并杀死了平民。&lt;/p>;&lt;p>;一次空袭造成五人死亡，军方称这些人是威胁其部队的武装分子。巴勒斯坦卫生部表示，对一辆汽车的第二次袭击造成至少三人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名袭击者将一辆加油车撞向以色列吉瓦特阿萨夫定居点附近的西岸公交车站，造成一名以色列士兵死亡，军方表示。官员们表示，士兵和一名武装平民“制服”了袭击者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/9f6e6592-3dbf-42ca-9132-fb55b493b7c9_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人检查一所被摧毁的联合国开办学校的废墟-周三以色列空袭后，被称为 al-Jaouni 的避难所。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;位于努塞拉特难民营的联合国 al-Jaouni 男子预科学校遭到袭击，造成至少 14 人死亡，其中包括两名儿童和一名妇女。 Awda 和阿克萨烈士医院表示。他们说，至少还有 18 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们的目标是计划从学校内部发动袭击的哈马斯武装分子。这一说法无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;加沙民防机构称，其中一名遇害儿童是莫明·塞尔米 (Momin Selmi) 的女儿，该机构负责在袭击后救援伤员并取回尸体。&lt;/p>;&lt;p>;该机构称。加沙的学校里挤满了数以万计的巴勒斯坦人，他们因以色列的进攻和疏散令而被迫离开家园。 al-Jaouni 学校是联合国巴勒斯坦人机构 (UNWRA) 在加沙开办的众多学校之一，在战争期间遭受多次罢工。&lt;/p>;&lt;p>;UNRWA 表示，包括经理在内的六名工作人员正在援助流离失所者。该机构主任菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 在 X 上写道：“自战争开始以来，人道主义工作人员、房舍和行动一直遭到公然且持续的忽视。” &lt;p>;以色列经常轰炸学校，称学校被哈马斯武装分子利用。它指责哈马斯的袭击造成了平民伤亡，并称其武装分子以密集的住宅区为基地并开展活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/12/2d19adfe-65c6-432a-b652-844055d39714_f803aad5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦儿童在外面玩耍周三，汗尤尼斯市一座被以色列袭击摧毁的房屋废墟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，加沙90%以上的校舍在罢工中遭到严重或部分损坏，一半以上收容流离失所者的学校遭到袭击教育集群 (Education Cluster) 7 月份的一项调查显示，该集群由联合国儿童基金会 (Unicef) 和救助儿童会 (Save the Children) 领导的援助组织组成。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在加沙的攻势已造成至少 41,084 名巴勒斯坦人死亡，另有 95,029 人受伤，该地区卫生部称。该部的统计不区分平民和武装分子。 10 月 7 日，武装分子对以色列南部发动袭击，造成约 1,200 人死亡，并绑架了 250 人，之后以色列发起了誓言要摧毁哈马斯的运动。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，加沙南部城市汗附近的一处住宅遭到袭击。据接收伤亡人员的欧洲医院称，尤尼斯造成 11 人死亡，其中包括 6 名年龄从 21 个月到 21 岁不等的兄弟姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚间，贾巴利亚市一处住宅遭到袭击。据卫生部和民防部门称，加沙北部的难民营造成九人死亡，其中包括六名妇女和儿童。民防部门表示，这栋房屋属于圣城开放大学 (al-Quds Open University) 教授阿克拉姆·纳贾尔 (Akram al-Najjar)，他幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，他们的直升机在南部地区坠毁，造成两名士兵死亡、七人受伤。加沙他们撤离伤员。声明称，夜间坠机并非敌方火力造成，正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;自10月下旬在加沙开始地面行动以来，已有340名以色列士兵丧生，其中至少50人死于事故，根据军方的说法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/cc84c186- c4ea-455b-ac58-19ef8e3b4885_dd28e441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全和应急人员在拉马拉附近一辆加油车遭到撞击的现场工作周三，以色列占领的约旦河西岸。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;约旦河西岸的暴力事件也激增。以色列加强了对该地区的军事袭击，称其正在努力瓦解武装组织并防止武装分子对以色列人发动越来越多的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦人表示，此类行动的目的是巩固以色列对该领土看似无限的军事统治。 。与此同时，犹太定居者加速了对巴勒斯坦人的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;军方周三表示，他们在约旦河西岸城镇图勒凯尔姆周围和两个北部城镇发动了袭击。军方称，它拆除了一个爆炸物实验室、一个武器制造车间和一辆装有炸药的车辆。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，支持在图巴斯镇行动的部队的一次空袭杀死了五名武装分子。巴勒斯坦卫生部证实有五人死亡，但没有具体说明他们是武装分子还是平民。&lt;/p>;&lt;p>;红新月会表示，图勒凯尔姆郊外一个村庄的一辆汽车遭到袭击，造成三人死亡。军方证实他们在那里发动了一次袭击，但没有立即透露细节。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Chinese with disabilities are inspiring a more inclusive country]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278041/how-chinese-disabilities-are-inspiring-more-inclusive-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/9307d469-3d22-4935-9832-449db349f297_89bb9b9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国残奥会选手江玉燕对女子400m自由泳成绩做出反应9月6日在法国巴黎举行的比赛。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴黎残奥会刚刚落下帷幕，这是一场社会包容性的庆祝活动，中国在奖牌数上再次领先世界。在众多鼓舞人心的运动员中，19岁的游泳运动员江玉燕（被亲切地称为“飞鱼”）脱颖而出，赢得了七枚金牌。&lt;/p>;&lt;p>;我希望江玉燕的胜利将成为希望的灯塔，照亮其他人追逐梦想并拥抱体育变革力量的道路。然而，对于那些真正踏上这条道路的人来说，一句警告：等待的可能是嘲笑和蔑视。&lt;/p>;&lt;p>;8月下旬，来自宁夏回族自治区的一位马姓残疾年轻妇女分享了一段视频她在社交媒体上晒出了自己正在进行剧烈运动的照片。随之而来的是网络喷子的尖酸刻薄。 “看看你！你为什么要打扰”？一位网友冷笑。另一个人残酷地指责她假装身体健全。一位特别恶毒的评论者甚至说：“如果你没有完整的身体，那么这样生活还有什么意义。”&lt;/p>;&lt;p>;马云的故事痛苦地反映了残疾人所面临的根深蒂固的歧视。中国的残疾人。马女士在童年时期就失去了双腿，只能依靠假肢生活。但她过着充实的生活，追求高等教育并找到了一份会计师的工作。尽管马云被残酷的言论深深伤害，但他拒绝被打败。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，马云的经历并不罕见。 2021年，在汶川地震中失去一条腿的网红牛雨在参加时装秀后也受到了类似的网络骚扰。她的行为显然不符合传统意义上的残疾人的观念。&lt;/p>;&lt;p>;马妈的故事让我想起了自己的童年——一段带着羞耻的记忆。我在江苏省南京市郊区长大。附近住着一个天生没有双腿的年轻人。他的父母把他限制在他们狭窄的公寓里。然而，每当他成功地用四肢爬行穿过村庄时，我们这些孩子就会跟着他，嘲笑他并扔石子，就好像他是某种奇怪的生物，不完全是人类。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/9920da03-d7bd-4dd3-98a9-fa7ddfc4a959_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 3 月 17 日，上海，一名坐轮椅的人沿着繁忙的道路上下班，以避免人行道堵塞。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;这种针对残疾人的耻辱并非中国独有，但在这里尤为明显。我认为原因在于根深蒂固的文化和宗教信仰。在佛教信仰中，一些人认为残疾人正在因前世犯下的罪孽而受到惩罚，这是恶业的表现。&lt;/p>;&lt;p>;儒家思想的解释历来也将残疾人置于最底层。的社会等级制度。尽管现代中国基本上是世俗的，但这些态度仍然存在，特别是在农村地区。一些家庭仍然将残疾亲属视为耻辱，将他们隐藏在公众视野之外，仿佛他们的出现就会带来不幸。这种偏见只会加深这些人的孤立和痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有约 8500 万残疾人，但他们在很大程度上仍然被忽视。直到 20 世纪 80 年代，中国政府才对残疾问题表现出很少的兴趣。当时，中国残疾人福利基金、中国残疾人联合会等组织的成立，很大程度上得益于中国最高领导人邓小平之子邓朴方的努力。文化大革命。&lt;/p>;&lt;p>;1990年，中国颁布了第一部残疾人法，为残疾人的权利提供了广泛的保护。然而，这些法律的实施一直很薄弱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /11/549b0883-5d65-40c1-93f9-df4cfd7de196_afca6ca0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任中国福利基金副总干事邓朴方1984年9月13日，在香港肯特公爵夫人医院，残疾人士与一名儿童握手。照片：游天贵&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，中国的配额制度规定，特定公司的残疾工人应至少占员工的 1.5%。然而，北京慈善机构益仁平的一项调查发现，在政府部门中，残疾工人的比例最高，为0.39%。许多公司宁愿支付罚款，也不愿雇用残疾员工。&lt;/p>;&lt;p>;在大城市，酒店、超市、银行和旅游景点（包括长城）等公共场所都引入了轮椅通道坡道。但在中国大部分地区，无障碍仍然是一个遥远的梦想。尽管发生了一些变化——例如术语从“残废”（意思是“残疾和无用”）改为“残吉”（意思是“残障和患病”）——但情况仍然严峻。需要做的还有很多。&lt;/p>;&lt;p>;我们如何改善中国残疾人的生活？当然，法律必须得到适当执行，并改善无障碍环境。但最重要的是，我们需要改变社会态度。轻则歧视，重则怜悯，似乎是人们对残疾人的普遍情绪。&lt;/p>;&lt;p>;政府应开展公众教育活动，将残疾教育纳入学校课程。如果我在学校被教导残疾人和其他人一样值得尊重和尊严，我就不会向邻居扔石头。&lt;/p>;&lt;p>;我们必须让残疾人走出阴影不仅歌颂“飞鱼”江玉燕这样的英雄，也歌颂像来自宁夏的马云这样平凡而鼓舞人心的人。那些敢于侮辱她的网络喷子应该承担后果。只有改善对待残疾人的态度，中国才能成为更加包容和文明的社会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, EU raise alarm over China’s ‘very substantial’ support for Russia in Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278160/us-eu-raise-alarm-over-chinas-very-substantial-support-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 05:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/6f261dc2-ffbc-4045-8cf0-7b188ca65e0d_58b1d2e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员试图扑灭导弹袭击后的火灾上周利沃夫市。俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰，此后两国一直处于战争状态。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和欧盟对中国对俄罗斯军事的“非常实质性”支持再次表示担忧，警告称这种援助将允许克里姆林宫继续对乌克兰发动战争，并威胁称全球安全。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控是在本周在布鲁塞尔举行的最新一轮美国-欧盟中国问题对话和印度-太平洋问题高级别磋商之后提出的。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的联合中美国和欧盟官员在声明中表示，“中国通过出口大量两用商品和……在针对乌克兰的战场上使用过的物品，持续支持俄罗斯的军事和工业基础”。&lt;/p>;&lt;p>;周二在布鲁塞尔举行的高层会议上，美国副国务卿库尔特·坎贝尔告诉记者，中国正在提供直接援助，以“维持、建设俄罗斯战争机器的各个组成部分并使其多样化”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/2a132b02-4bf9-498c-963a-897e4e016031_7aab5dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，“两国政府最高层”正在努力掩盖中俄在克里姆林宫乌克兰战争中的合作。据 Politico 报道，坎贝尔表示：“这些不是军民两用能力。” “这些基本上直接应用于俄罗斯战争机器。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，莫斯科通过与北京分享敏感军事技术作为回报，包括与潜艇作战、隐形飞机设计和导弹能力相关的技术。&lt;坎贝尔继续说道，“如果中国能够在完善某些军事能力方面得到俄罗斯的更多参与”，这次交流不仅对美国，而且对澳大利亚、印度、日本和韩国等国家都构成风险。 &lt;/p>;&lt;p>;美国第二号外交官声称，“两国政府最高层”正在努力掩盖这种合作。&lt;/p>;&lt;p>;记者未能立即联系到中国驻华盛顿大使馆置评。北京一直否认向乌克兰提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔的事态发展恰逢美国和英国本周举行战略对话，强调团结一致对待中国。在会谈中，美国国务卿安东尼·布林肯在伦敦会见了英国外交大臣大卫·拉米。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，坎贝尔和欧洲对外行动署（欧盟外交使团）秘书长斯特凡诺·桑尼诺敦促北京维护国际法，涉及东海和南海的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;两人提请注意最近中国和菲律宾船只在争议激烈的南海发生的冲突。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;双方均表示，中国在那里的行为“危及海上生命安全并侵犯航行自由”。&lt;/p>;&lt;p>;“两位领导人回顾……中国的扩张行为没有法律依据”他们指出，南中国海的海事主张，并强调……所有国家在符合这一国际法律框架的情况下自由行使其权利和自由至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，两党呼吁采取更多措施周三，国会山采取行动阻止中国支持俄罗斯在乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;这是众议院外交事务委员会欧洲小组中共和党和民主党议员表达的众多与北京相关的担忧之一。&lt; /p>;&lt;p>;“中国军队可能不会在地面上与俄罗斯人并肩作战，但中国对俄罗斯国防工业基础的援助无疑使[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京的种族灭绝侵略战争得以继续，”新泽西州共和党人汤姆·基恩说小组委员会主席Jnr。&lt;/p>;&lt;p>;“这场战争是自柏林墙倒塌以来对欧洲大陆安全的最大威胁，许多欧洲人对中国两年多来一直在协助和怂恿这场战争深感担忧.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/381c7af1-70ed-432b- bbdb-dd6ab6499878_5a9a27be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（左）与中国国家主席习近平对俄罗斯与中国的关系表示赞赏。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马萨诸塞州民主党人威廉·基廷援引坎贝尔的观点，即俄罗斯一直向中国提供先进的潜艇和导弹技术，以换取促进克里姆林宫军事生产的材料。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管许多欧洲领导人利用与中国的地理距离对北京的行动视而不见，但中华人民共和国……今天对欧洲安全构成了直接而紧迫的威胁，”基廷说。委员会的高级成员。&lt;/p>;&lt;p>;“在乌克兰捍卫其自由免受俄罗斯侵略的同时，中国政府已经成为......俄罗斯非法战争的决定性推动者。”&lt;/p>;&lt;p>;周三听证会上的证人对这一问题发出了警告北京成功地与匈牙利、塞尔维亚和其他东欧国家建立了关系，他们表示，这对限制莫斯科的跨大西洋联盟构成了越来越大的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国正在为下一场大战埋下伏笔。华盛顿智库哈德逊研究所的彼得·拉夫 (Peter Rough) 对小组委员会成员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲人应该向北京明确表示，将继续支持俄罗斯，包括提供战略双重支持。” -使用物品，将对中欧关系的各个方面产生负面影响。”&lt;/p>;&lt;p>;捷克国际事务协会的伊万娜·卡拉斯科娃证实，中国的经济诱惑使欧洲对北京的政策变得“支离破碎”。&lt; /p>;&lt;p>;“虽然立陶宛和捷克共和国等一些欧洲国家采取了更具对抗性的立场，但德国和法国等其他国家由于与中国的重要经济联系和对贸易的依赖而更加犹豫，”卡拉斯科娃说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“也有异常值......塞尔维亚、匈牙利和斯洛伐克，”她补充道。 “风险在于，这些异常国家可能会影响其他国家，特别是在中欧和东欧，那里与中国达成未来经济协议的诱惑仍然非常强大。结果，欧洲对中国的集体反应是支离破碎的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/d8edd6be-8bf7-4b2a-8a17-1897d19d0712_c3f540a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7月，中国西北部的新疆维吾尔自治区警察在指挥交通。美国和欧盟长期以来一直指责北京在该地区侵犯人权。北京一再否认这些指控。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿和布鲁塞尔进一步强调台海和平与稳定的重要性，称这一目标“对国际安全与稳定不可或缺”。&lt;/p >;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔和桑尼诺呼吁中方保持克制，并表示反对任何单方面改变现状的企图。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国和欧盟官员还谈到了中国的人权状况。&lt;/p>;&lt; p>;他们敦促对西藏自治区和新疆维吾尔自治区的侵权行为采取行动，呼吁北京与联合国人权机制合作并释放被任意拘留的人。&lt;/p>;&lt;p>;誓言对抗中国的“跨国镇压” ”并表达了对香港自由日益减少的担忧，他们注意到香港《基本法》或其小宪法第 23 条最近的实施，该条禁止叛国、分裂国家和煽动叛乱等可能危害国家安全的行为。&lt;/p >;&lt;p>;下一轮美欧关于中国和印太地区的会谈定于2025年上半年在华盛顿举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: top US and UK diplomats pledge almost US$1.5 billion in aid during Kyiv visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278159/ukraine-war-top-us-and-uk-diplomats-pledge-almost-us15-billion-aid-during-kyiv-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/291442af-3eeb-4ca8-8a3c-a378916620ca_685449d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（右）和英国外交大臣大卫·拉米周三抵达乌克兰基辅火车站。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，美国和英国在其高级外交官访问基辅期间承诺向乌克兰提供近 15 亿美元的额外援助，乌克兰官员再次请求利用西方国家的援助。向俄罗斯境内更深处的目标提供导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯宣布提供超过 7 亿美元的人道主义援助，而英国外交大臣戴维·拉米则证实，英国将再提供 7.82 亿美元的援助，贷款担保。大部分努力的目的都是为了加强俄罗斯在预计的艰难冬季之前反复冲击的能源网。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯和拉米一起前往乌克兰首都进行一次罕见的联合访问，以强调他们对能源网络的承诺。国家在战争中。访问期间拉响了两声空袭警报，导致他们的日程被推迟，包括迫使他们取消献花仪式。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，他将把有关导弹的讨论“带回华盛顿通报情况” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于美国来说，我们随着需求的变化、战场的变化而进行调整和适应。我毫不怀疑，随着事态的发展，我们将继续这样做。”布林肯在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/7f89e3ef-753c-4607-aff8-e19f1ec4aff9_d3910d8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军队周一发布的一张图片显示，驾驶一辆装甲车驶向顿涅茨克地区的乌克兰阵地。照片：俄罗斯国防部新闻处，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次外交访问是在俄罗斯规模更大、装备更精良的军队向乌克兰东部顿涅茨克地区发起猛攻并用导弹袭击该国之际展开的。滑翔炸弹和无人机造成许多平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;拉米表示，自乌克兰上个月大胆入侵俄罗斯库尔斯克地区以来，这场长达 2.5 年的冲突正处于“关键”时刻，尽管乌克兰试图防御自己的威胁。邻国对全国各地城市发动的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对我们所看到的令人震惊的袭击表示最深切的哀悼，这些袭击造成平民，特别是妇女和儿童的生命损失，这是可怕的、野蛮的、令人难以置信的，”拉米说。&lt;/p>;&lt;p>;但由于基辅一再呼吁西方授权使用美国和其他盟国的远程武器打击俄罗斯境内更深处的目标，乌克兰与其西方伙伴之间的关系日益紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于俄罗斯最近报道从伊朗获得弹道导弹，这个问题变得更加紧迫，但西方领导人对这一请求犹豫不决，担心如果获得批准，可能会使战争升级。&lt;/p>;&lt; p>;美国总统乔·拜登允许乌克兰出于自卫目的越过边境向俄罗斯发射美国提供的导弹，但在很大程度上限制了发射距离。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他希望改变这些限制。&lt;/p>;&lt;p>;“至少让我们依靠一些强有力的决定，”他说。 “对我们来说，这非常重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12 /14b04995-6cbe-4b4c-b965-cd3d34aa9d21_ec5305eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）和英国外交大臣大卫·拉米（右） ）周三在基辅马林斯基宫会见乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示希望本月晚些时候与拜登通话，并指出美国的军事和财政支持至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们依靠泽伦斯基说：“我们非常重视它，坦率地说，没有它，我们就无法获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国国防部长劳埃德·奥斯汀上周反驳了远程打击将是一种游戏的观点—— &lt;/p>;&lt;p>;“我不认为某项能力具有决定性作用，我坚持这一观点，”奥斯汀在德国举行的盟军军事领导人会议上表示。他补充说，乌克兰人还有其他手段来打击远程目标。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔告诉拉米，他希望就使用远程资产“对我们敌人的领土进行打击”达成一项协议达到。 “我们希望您在这个问题上提供帮助和支持。”&lt;/p>;&lt;p>;Shmyhal 将在基辅与 Lammy 的会面形容为“激烈”，但在他的 Telegram 频道上的帖子中没有提供其他细节。&lt;/p>;&lt;乌克兰可能面临一个艰难的冬天。在俄罗斯导弹和无人机摧毁了该国约 70% 的发电能力后，该国的电网面临严重压力。&lt;/p>;&lt;p>;基辅官员还必须应对 11 月份美国大选的结果，这可能会产生华盛顿的重要政策转变。美国前总统唐纳德·特朗普在周二的总统辩论中表示，他希望战争结束，但没有明确表示他希望乌克兰获胜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12/bfbf9efd-4c39-4093-b99d-7a3aa32ac5b3_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;八月基辅停电期间，一名工作人员在一家超市照顾顾客。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最新一揽子援助计划包括3.25亿美元的能源支持，帮助修复和恢复乌克兰的发电设施，为关键服务提供紧急备用电力，并加强乌克兰的基础设施建设。能源基础设施的实体安全。&lt;/p>;&lt;p>;约 2.9 亿美元将为国内有需要的乌克兰人和国外难民提供食品、水、住房、医疗保健和教育项目。剩余的1.02亿美元将用于扫雷工作。上周晚些时候，美国宣布将向乌克兰追加价值2.5亿美元的武器，包括防空导弹和火炮。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交官从波兰乘火车抵达乌克兰首都。布林肯从伦敦出发，指责伊朗向俄罗斯提供 Fath-360 短程弹道导弹，称此举导致战争“急剧升级”。&lt;/p>;&lt;p>;谈到这些导弹，什米哈尔补充道：“俄罗斯利用其恐怖主义盟友的武器袭击乌克兰，继续在我国领土上进行种族灭绝战争和恐怖主义。我们必须能够通过摧毁其领土上的军事目标来以牙还牙，以确保我们公民的更大安全。”&lt;/p>;&lt;p>;周三的访问是在英国首相基尔·斯塔默计划访问华盛顿之前进行的。他将于周五在白宫会见拜登。乌克兰请求允许袭击俄罗斯目标的请求将成为讨论的重点。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问不同寻常地提前宣布，这是美国和英国支持乌克兰的公开信号。&lt;/p>;&lt;p >;当布林肯和拉米抵达基辅时，英国宣布将禁止 10 艘商船，指控其违反国际制裁非法运输俄罗斯石油。英国政府表示，这些船只将被禁止进入英国港口，如果进入可能会被扣押。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says he’s not inclined toward another debate with Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278156/donald-trump-says-hes-not-inclined-toward-another-debate-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.12 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/81582756-9940-49ad-bd4b-33b27ac46cd9_e3cf6624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普出席 9/11 纪念仪式周三纽约。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普表示，在最初建议增加几场比赛来补充周二的论坛后，他不打算与卡马拉·哈里斯进行另一场辩论。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是这位美国前总统周三上午在接受福克斯新闻采访时表示，他倾向于这样做，因为我在辩论中获胜很多，他驳斥了分析师的说法，称副总统击败了他。我不知道我想再进行一场辩论。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，哈里斯要求进行额外的辩论表明她输掉了周二的比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“失败的人，斗士辩手总是要求重赛。我赢得了辩论。”他周三说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /12/de13e758-f391-455d-b3be-ca91d7c3b3e9_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国民主党总统候选人卡玛拉·哈里斯在与共和党的辩论中发言时的手势周二，竞争对手唐纳德·特朗普在费城国家宪法中心。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前总统确实为另一场竞选留下了可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为我们让它安定下来，并且让我们看看会发生什么，”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;p>;一个月前，特朗普与哈里斯进行了三场辩论，其中包括已经商定的 9 月 10 日辩论。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队此前表示，将在 9 月 10 日举行一场辩论。只有在特朗普出席周二的活动时才承诺进行更多辩论。辩论结束后，哈里斯竞选团队立即表示欢迎更多候选人，福克斯新闻随后联系了两位候选人以锁定席位。&lt;/p>;&lt;p>;周二的辩论具有额外的意义，因为民意调查预测这场竞选将是一场激烈的角逐。 《纽约时报》/锡耶纳学院周日的报道显示，特朗普在全国范围内领先哈里斯一分。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周三上午表示，如果要举办活动，电视网应该举办活动，但不应对其进行审核玛莎·麦卡勒姆 (Martha MacCallum) 和布雷特·拜尔 (Bret Baier) 在对他周二的表现进行了批评报道后发表了讲话。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还批评周二的主持人网络 ABC 对前总统提出的各种说法进行事实核查，包括指出没有关于俄亥俄州斯普林菲尔德移民食用动物的可靠报道，婴儿出生后也不能进行堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的辩论中，候选人就堕胎、经济和边境等众多话题展开争执。 。 CNN 的出口民意调查显示，63% 观看该论坛的人认为哈里斯获胜。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, Thai woman detained in Taiwan over US$2.8 million marijuana seizure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278147/hong-kong-man-thai-woman-detained-taiwan-over-us28-million-marijuana-seizure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/1cb56f27-181a-4146-acf9-aa077bffa820_6b887b9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台北海关人员在桃园机场截获该男子。图片来源：中新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港航空工人和他的泰国同伴在台湾被拘留，因为他们涉嫌试图在行李中走私价值280万美元的大麻。 &lt;/p>;&lt;p>;台湾航空警察局周三表示，该局与台北海关破获一起走私毒品案，两名嫌疑人试图在托运行李中从泰国运输约45公斤非法毒品。 4月份的行李。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇从曼谷过境前往香港，在桃园机场被海关人员拦截，该机场有台北和台湾北部的航线。&lt;/p>;&lt;p>;当局透露，经过五个月的调查后，周三公布了该案的详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/11/2fa8be60-f709-4394-8147-2f9d9dfa2ec6_c49d8e92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关在托运行李中发现毒品的两名嫌疑人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据该局消息，人员在一名24岁香港男子及其同伴的行李中发现22.65公斤大麻。旅居香港的62岁泰国女子，从曼谷搭乘航班经台北转机后，检获总重45.3公斤，市面价值超过新台币9,000万元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当地媒体称，这名 24 岁的男子是一名地勤人员。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他说他不知道这批货物，并称他是受一位男性朋友邀请前往泰国的为了休闲，并允许他使用他的行李限额。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong firms ‘will see US as more difficult, risky’ if trade offices forced to close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3278149/hong-kong-firms-will-see-us-more-difficult-risky-if-trade-offices-forced-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 23:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/f6e0af04-2de5-4b0f-bca4-ed93be877944_6c3b8305.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位分析师表示，中国驻美国大使馆和领事馆仍可能如果贸易办公室关闭，则为城市开展“公共关系”。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿将不可避免地发出一个信号，即如果一项旨在关闭香港金融中心在美国的贸易办事处的法案成为法律，香港公司在美国投资将面临困难，尽管专家表示，此举可能不会直接损害香港经济。&lt;/p>;&lt;p>;分析师周三还表示，美国众议院前一天通过的《香港经济贸易办事处认证法案》的可能性很大在两党反华情绪中，最终由乔·拜登总统签署成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;该法律要求国务卿审查香港驻纽约、旧金山和华盛顿的经济贸易办事处（ETO） ，如果发现它们在没有中华人民共和国“高度自治”的情况下运作，则剥夺它们的特权。&lt;/p>;&lt;p>;在法律生效后 30 天内，总统将需要向他们作出解释国会为何该市驻美国办事处应保留或失去其外交特权。如果总统选择取消认证，这些办公室必须在 180 天内关闭。&lt;/p>;&lt;p>;当地智库宝塔研究所联合创始人兼经济研究主任、经济学家徐嘉健表示，该法案“更具象征意义” ”比其他任何事情都重要。&lt;/p>;&lt;p>;“关闭这些办事处不会直接影响香港人在美国投资。但市场可能会将此视为香港人投资美国市场将更加困难和风险更大的信号。”另一位经济学家李少波 (Simon Lee Siu-po) 也表示赞同。预测，并表示关闭将向香港商界发出“一个坏信息”，因为该行业预计与美国同行的互动将会减少。&lt;/p>;&lt;p>;北京和香港当局迄今为止采取了防御立场，前者警告“坚决采取强有力的反制措施”，而后者则表示此举只会伤害华盛顿及其企业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/fb49c6ea-c00d-4a6f-bbe5-737f057366c2_97db37e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位分析师表示，在美国开展业务的本土公司不需要经济贸易组织的帮助。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府表示，过去十年美国从香港享受到了巨大的经济利益，贸易顺差达 2,715 亿美元，为全球最高。其全球贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;在立法机关代表商界的行政会议成员林健峰也淡化了潜在影响，并表示过去对香港的制裁并未切断双边商业关系&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一直在美国开展业务的本地公司不需要经济贸易办的帮助，不过他承认，该市商会未来必须采取更多措施来与美国同行合作。 &lt;/p>;&lt;p>;半官方的中华港澳研究会智囊团顾问刘兆佳表示，鉴于参众两院都同意该法案“极有可能”成为法律。同样的反华情绪，美国总统没有理由反击。&lt;/p>;&lt;p>;参议院还必须在法案送达总统之前通过该法案。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示关闭不会解决问题近年来，随着中美关系日益紧张，驻美经贸办在美国进行宣传和游说工作的空间已经缩小，对香港造成沉重打击。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中国驻美使领馆&lt;/p>;&lt;p>;这些机构包括在洛杉矶、芝加哥和纽约设有办事处的贸易发展局， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但国际关系专家、宝塔研究所政策研究总监兼联合创始人陈伟信表示，经贸办作为官方前哨基地的角色和地位，也享有一定的特权和豁免权，不会轻易被取代。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，让中国大陆的前哨基地帮助香港促进贸易是一个“不利之举” .&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，香港在“一国两制”的施政原则下作为独立经济体运作，从参与亚洲基础设施投资银行和申请加入区域综合经济体就可见一斑。经济伙伴关系（RCEP），世界上最大的自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，如果中国商务部直接介入香港的对外贸易事务，外界可能会做出重大假设。&lt;/p>;&lt;p >; 陈同意民主党和共和党在香港和西藏等问题上的立场非常相似，并指出美国政界人士在 11 月之前只有“几个月”的时间通过该法案，届时选民将决定下一任总统和下任总统。参议院三分之一的议员。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该法案的成功取决于立法者是否会在任期结束前优先考虑该法案的通过，或者立法工作必须重新开始。&lt;/p>;&lt; p>;杰菲·林 (Jeffie Lam) 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Alarming details’ uncovered in allegations against Philippine celebrity preacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3278142/alarming-details-uncovered-allegations-against-philippine-celebrity-preacher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.11 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/11/2c24c921-ef7a-465d-b822-089d02030d34_71de9de1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Apollo Quiboloy 在菲律宾和美国面临一系列指控包括性交易、洗钱和虐待儿童。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾警方周三表示，越来越多的人站出来指控名人牧师阿波罗·奎博洛伊(Apollo Quiboloy)实施性虐待，并指出他们所谓的富人、自我人的犯罪模式令人震惊。 -宣称“被任命为上帝之子”。&lt;/p>;&lt;p>;奎波洛伊在菲律宾和美国面临一系列指控，包括性交易、洗钱和虐待儿童，一周后于周日被捕-超过 2,000 名保安人员对他的教堂占地 30 公顷（74 英亩）的大院进行了长时间的搜查。&lt;/p>;&lt;p>;奎波洛伊多年来一直将自己塑造为具有神圣力量的超凡魅力精神领袖形象，为他赢得了数百万追随者，奢侈的生活方式和国家政治精英中有权势的朋友。&lt;/p>;&lt;p>;“这些勇敢的受害者发声了，揭露了他们的悲惨经历。他们所遭受的虐待显示出令人震惊的操纵和剥削模式，”菲律宾警察局长弗朗西斯科·马比尔将军在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/2c24c921-ef7a-465d-b822-089d02030d34_1ee7e5ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿波罗Quiboloy 在菲律宾和美国面临一系列指控，包括性交易、洗钱和虐待儿童。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些人中包括年仅 12 岁的女孩，她们是警方所谓的“圈内牧民”团体的成员，他们在揭露整个事件过程中发挥了至关重要的作用。马比尔补充道，关于 Quiboloy 涉嫌犯罪的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有透露有多少人站出来。&lt;/p>;&lt;p>;这位牧师否认有不当行为，他的律师费迪南德·托帕西奥 (Ferdinand Topacio) 和以色列托·托雷翁 (Israelto Torreon) 也否认了这一点。没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Quib​​oloy 还出现在美国联邦调查局的通缉名单上，他被指控开展性交易活动，威胁年轻受害者“永恒的诅咒”和身体虐待等犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;马比尔表示，警方正在核实数量不详的受害者提供的信息，以支持针对达沃市耶稣基督王国教会领袖基博洛伊的案件.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;奎博洛伊是罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的老朋友，罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 直到两年前才担任菲律宾总统，经常出现在牧师的电视节目中。杜特尔特批评了警方最近逮捕奎博洛伊的行动。&lt;/p>;&lt;p>;马比尔敦促默默承受苦难的受害者挺身而出，并向他们保证提供保护。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是开始，”他说。 “我们将不遗余力地追求正义。”&lt;/p>;&lt;p>;司法部本周承认其与美国签订的引渡条约，但表示奎博洛伊在引渡之前必须首先在菲律宾接受审判并服刑。请求已获批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>