<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Overseas cyberattack shuts down 5 Macau government websites for 45 minutes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3270048/overseas-cyberattack-shuts-down-5-macau-government-websites-45-minutes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 15:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/94fd55d6-8743-4f9f-81be-c7274cd133c0_70515341.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门总督府。该市的五个政府网站在网络攻击后被暂时关闭。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据当局称，一次海外网络攻击导致澳门五个政府网站离线 45 分钟，并使当地互联网提供商的访问瘫痪三个多小时。&lt;/p>; &lt;p>;保安局局长办公室周四表示，其网站以及治安警察局、消防局、澳门治安部队事务局和公安部队学院的网站已被关闭“该办公室补充说，周三晚上 8 点，网络攻击针对了这些网站。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发布的一份早些时候的声明中，市政府办公厅表示，正在开展刑事调查，追查攻击源头。&lt;/p>;&lt;p>;相关部门和该市互联网服务运营商花了45分钟才恢复对受影响网站的访问。&lt;/p>;&lt;p>;但当地四家互联网运营商之一的 CTM 用户一直无法访问这些网站，直到晚上 11 点 13 分，即检测到攻击后三个多小时。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，其他提供商正常访问这些网站。 &lt;/p>;&lt;p>;声明没有列出有多少人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，他们还要求提供报告和改进计划，以防止类似事件再次发生。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》已联系澳门政府征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kim Kardashian to join CEOs at Mukesh Ambani’s son’s wedding as Mumbai traffic curbs irk locals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3270049/kim-kardashian-join-ceos-mukesh-ambanis-sons-wedding-mumbai-traffic-curbs-irk-locals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/52e933d3-970e-43d3-ad40-d7357bb56226_67417cf4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿南特·安巴尼 (Anant Ambani) 与未婚妻拉迪卡·商人 (Radhika Merchant) 在孟买举行的仪式上7 月 5 日。照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 和科勒·卡戴珊 (Khloe Kardashian) 到拳击手迈克·泰森 (Mike Tyson) 的名人预计将与全球商界的一些大腕一起参加由亚洲首富举办的豪华家庭婚礼，经过数月的庆祝活动后，将于周五在印度举行。&lt;/p>;&lt;p>;信实工业有限公司董事长穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 最小的儿子阿南特·安巴尼 (Anant Ambani) 的婚礼将由汇丰控股有限公司 (HSBC Holdings plc) 董事长马克·塔克 (Mark Tucker) 和据不愿透露姓名的知情人士透露，三星电子有限公司董事长李在镕会见了英国前领导人鲍里斯·约翰逊和托尼·布莱尔等政治重量级人物。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官包括沙特阿美公司的阿明知情人士称，纳赛尔和英国石油公司的同行默里·奥金克洛斯（Murray Auchincloss）都在名单上。制药巨头葛兰素史克公司 (GSK Plc) 的艾玛·沃尔姆斯利 (Emma Walmsley)、洛克希德·马丁公司 (Lockheed Martin) 的吉姆·泰克莱特 (Jim Taiclet) 甚至国际足联主席詹尼·因凡蒂诺 (Gianni Infantino) 也出席了会议。据知情人士透露，包括出席婚前庆祝活动的 Meta Platforms Inc. 的马克·扎克伯格 (Mark Zuckerberg) 并未出现在宾客名单上。&lt;/p>;&lt;p>;Reliance 的代表没有立即发表任何评论嘉宾名单上。&lt;/p>;&lt;p>;阿南特·安巴尼 (Anant Ambani) 和未婚妻拉迪卡·麦钱特 (Radhika Merchant) 将在孟买市中心的 Jio 世界中心结为夫妻，约 1,200 名嘉宾将参加此次活动，其中还包括印度议员和政府据彭博社本周早些时候报道，穆克什·安巴尼的妻子尼塔·安巴尼策划了数百道当地菜肴。以带有印度教诸神的金色雕像的微型寺庙为形式的宾客邀请函在社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;富人和名人的聚会正值安巴尼家族正在进行继承活动和大规模的继承活动之际。财富转移给其继承人。这位 29 岁的新郎将负责 Reliance 刚刚起步的绿色能源业务，该集团将在化石燃料业务之外实现多元化发展。独生女伊莎·安巴尼 (Isha Ambani) 负责零售业务，而长子阿卡什·安巴尼 (Akash Ambani) 则负责集团的数字业务。&lt;/p>;&lt;p>;不过，据报道，奢华的庆祝活动也惹恼了一些当地居民和办公室职员：市政府已7 月 12 日至 15 日，婚礼场地位于孟买金融区的中心地带，实施了交通限制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/f0d81b80-c320-4f0a-9d3f-6cad8fc4da69_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度7 月 10 日，大亨穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 的豪宅在他儿子于孟买举行的婚礼前灯火通明。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度市场所在地班德拉库尔拉综合大楼 (Bandra Kurla Complex) 周围的行动限制监管机构、其最大的证券交易所和众多外国银行 - 已经激怒了当地人，X 上的一系列帖子质疑政府为什么要为私人活动给公众带来不便。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥挤地区的银行家表示他们计划周五在家或其他地点工作，在场外召开会议，并告诉访客本周不要来他们的办公室。鉴于该地区的大多数餐馆将从周五起关闭，他们还必须寻找新的娱乐场所。&lt;/p>;&lt;p>;婚礼在经过 134 天的预庆祝活动后举行，其中包括参观家庭的私人动物园、欧洲的豪华游轮、贫困夫妇的集体婚礼以及贾斯汀·比伯的音乐活动。&lt;/p>;&lt;p>;该行程于三月初正式拉开帷幕，出席的嘉宾包括扎克伯格、微软公司联合创始人比尔·盖茨、贝莱德公司联合创始人拉里·芬克、Alphabet 公司首席执行官桑达尔·皮查伊和沙特阿美公司董事长亚西尔·阿尔·鲁迈扬。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Illegal mine buried under landslide in Indonesia’s Sulawesi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270050/illegal-mine-buried-under-landslide-indonesias-sulawesi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 15:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/70c5d8bd-1bfd-4f70-8619-54d775de30f5_b7075e90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;印度尼西亚苏拉威西岛一座非法金矿发生山体滑坡，造成至少 23 人死亡，目前仍在寻找 35 名失踪人员。&lt;/p>;&lt;p>;暴雨引发山体滑坡，吞没了矿工和居民。位于雅加达以东 2,000 多公里（1,200 英里）处的哥伦打洛省 Suwawa 区。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Embattled Biden to give high-stakes press conference as he faces calls to quit race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270036/embattled-biden-give-high-stakes-press-conference-he-faces-pressure-quit-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 14:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/3da586c4-4139-4e68-beaf-2d1855b97210_aaa61cd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登周三。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登将于周四举行自唐纳德·特朗普辩论灾难以来的首次新闻发布会，这是一个可能决定他连任竞选命运的高压时刻.&lt;/p>;&lt;p>;在北约峰会上，全世界的目光都将集中在这位 81 岁的老人身上，因为他正试图平息民主党日益高涨的要求其就其年龄和健康问题下台的呼声。&lt;/p>; &lt;p>;白宫将其称为“大男孩”新闻发布会，拜登将面临巨大压力，需要证明他能够应对总统任期内罕见的无剧本时刻。&lt;/p>;&lt;p>;任何失误拜登将于下午 5 点 30 分（香港时间星期五上午 5 点 30 分）在华盛顿会议中心举行的活动，可能会将迄今为止敦促他放弃 2024 年竞选的民主党人的涓涓细流变成洪流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;周三，好莱坞演员兼支持者乔治克鲁尼呼吁拜登不要起立，就在为总统举行一场华丽的筹款活动几周后，隔离墙进一步关闭。&lt;/p>;&lt;p>;党派重量级人物、前众议院议长南希·佩洛西也巧妙地扭转了局面，没有支持拜登，只是说他应该在北约峰会后做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;首位民主党参议员、佛蒙特州的彼得·韦尔奇同时加入了至少八名众议院议员民主党人公开敦促 2020 年击败特朗普的人不要再次参选。&lt;/p>;&lt;p>;但据信，许多民主党人都在观望拜登是否会举行自 2023 年 11 月以来的首次单独新闻发布会，或者是否会辩论会重演。&lt;/p>;&lt;p>;拜登举行的新闻发布会比他的前任要少。他最近与外国领导人的联合露面仅限于提出两个问题。&lt;/p>;&lt;p>;再加上缺乏采访，批评者指责白宫掩盖了年龄对美国最年长总统的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 一再承诺周四的“大男孩新闻发布会”（这是一位记者首次使用的短语，后来她采用了这一短语）将提出多个问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;糟糕的表现将火上浇油，引发人们对拜登年龄和健康状况的担忧，这种担忧是因为他在面对 78 岁的共和党人特朗普时显得无精打采、语无伦次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;北约盟友也一直在寻求对拜登领导能力的保证，并担心孤立主义特朗普的回归可能给北约联盟带来麻烦。&lt;/p>;&lt;p>;拜登将他的辩论失败归咎于重感冒和时差反应经过两周艰苦的出国旅行。&lt;/p>;&lt;p>;但克鲁尼周三在《纽约时报》一篇令人振奋的文章中表示，6月15日他与演员朱莉娅·罗伯茨在洛杉矶共同主持的筹款活动中已经出现了这些迹象.&lt;/p>;&lt;p>;“说起来令人震惊，但三周前与我一起参加筹款活动的乔·拜登并不是 2010 年的乔·拜登，”克鲁尼写道。&lt;/p >;&lt;p>;“他甚至不是2020年的乔·拜登。他是我们在辩论中目睹的同一个人。”&lt;/p>;&lt;p>;克鲁尼说拜登将输掉总统选举，民主党也会输掉总统选举失去国会参众两院。&lt;/p>;&lt;p>;拜登坚称他致力于在 11 月参选，而且在民主党初选票数掌握在他手中的情况下，没有真正的办法迫使他下台。&lt;/p>;&lt; p>;但《纽约时报》周三报道称，像佩洛西这样的一些民主党大人物正在尝试不同的策略——吸引他的理性一面，而不是激怒推动他政治生涯的固执。&lt;/p>;&lt;p>;副总统卡马拉人们普遍认为，如果拜登下台，哈里斯将成为取代他的领跑者，但任何举动都必须在 8 月于芝加哥举行的民主党全国代表大会之前进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Europe to the US, new left must renew focus on jobs and workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269959/europe-us-new-left-must-renew-focus-jobs-and-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/0f2aafa4-d09f-4bc1-9a6e-ef6f6a7461f1_c2aa02cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日出运动的抗议者在白宫外示威，要求采取行动气候变化和绿色就业，2021 年 6 月 4 日在美国华盛顿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国和英国最近的选举以及美国的总统竞选都反映了左翼的困境 -倾向政党在试图塑造新的身份并为极右翼提供可靠的替代方案时面临着对抗。&lt;/p>;&lt;p>;正是极右翼首先利用了新自由主义和超级全球化的强烈反对，而这种反对在之后的发展中不断增长。 2008年全球金融危机。十年前，人们可以合理地抱怨“左派退位”。值得赞扬的是，左翼政党如今处于更好的地位。&lt;/p>;&lt;p>;英国工党刚刚以压倒性优势获胜，结束了保守党 14 年的统治。法国左翼新人民阵线（NFP）联盟比与总统埃马纽埃尔·马克龙结盟的中间派势力更有可能阻止极右翼的崛起。美国总统乔·拜登凭借新的工业和绿色政策将他的国家带入了未知领域，尽管他在民意调查中落后于唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;正如民主党在美国面临的困难所表明的那样，仍有相当大的差距左边的工作要做。拜登的年龄以及明显未能让公众相信他的心理健康是问题的一个重要部分。但民主党一直在传达关于他们真正代表什么以及他们代表谁的复杂信息。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题也困扰着其他左翼政党。正如托马斯·皮凯蒂所表明的那样，左翼政党已经脱离了传统的工人阶级基础，转向了受过教育的精英。左派尚未形成适合当前现实的身份。他们应该如何重新定位自己？&lt;/p>;&lt;p>;他们应该像法国的非农就业计划那样专注于再分配吗？他们是否应该像英国工党那样承担财政责任？他们是否应该像拜登那样接受产业政策，目的是什么？他们该如何处理移民、环境或变性人权利等文化精英与普通民众截然不同的观点？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/a2e84280-484b-48fc-94b9-6e6f5c85f190_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;6 月 21 日，工党领袖基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 访问西洛锡安巴斯盖特 (Bathgate) 的 Window Supply Company 时与首席执行官马丁·林登 (Martin Linden) 和员工合影，宣传工党促进苏格兰各地就业和增长的计划。照片： AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果左翼想要重新获得政治力量，就必须回归本源，再次代表劳动人民的利益。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着专注于为没有学位的工人提供优质、安全、高效的工作。经济不安全感的加剧、中产阶级的削弱以及落后地区好工作的消失是右翼民粹主义兴起的核心。只有扭转这些趋势，左派才能提出可靠的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;困难在于旧的策略行不通。二战后的几十年里，制造业的工会工人构成了左翼政党的支持核心。他们也是中产阶级的基础。如今，美国和欧洲的制造业雇用的工人比例越来越小。大部分劳动力从事服务业。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 2021 年 1 月上任时，制造业占美国就业人数的比例已缩减至 8.5%。如今，尽管他的政府努力振兴制造业，但该比率仍低于 8.2%。德国等一些欧洲国家的制造业就业比例较高，但没有一个国家能够避免随着时间的推移而下降。&lt;/p>;&lt;p>;左翼政党尚未完全面对这一事实。当谈到就业时，他们关于回流、竞争力、数字化和绿色转型的谈论听起来都不现实。针对中国的保护主义也同样如此。当大多数工人不在制造业并且没有在那里就业的现实前景时，以制造业为重点的战略的政治吸引力就会大大降低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;再分配政策也存在问题。人们强烈主张提高税收制度的累进性并提高高收入者的税率。更高的社会转移支付和更好的社会保险会有所帮助，特别是在社会安全网仍然薄弱的美国。&lt;/p>;&lt;p>;但是，收入转移并不能补偿工人因良好的消失而失去的尊严和社会认可。工作。他们也无法修复因工厂关闭或搬迁到其他地方而导致的社会和社区生活的崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;那么，左派需要的是一个可靠的计划，在整个经济中创造良好的、生产性的就业机会 — — 特别是在落后地区和没有大学学历的工人。该计划的代表性目标不是汽车工人或钢铁工人，而是护理或零售工人。&lt;/p>;&lt;p>;此外，劳动友好型创新必须成为该计划的中心。同时提高工资和就业需要组织和技术创新，以提高受教育程度较低的工人的生产力。与自动化和其他形式的劳动力节省技术不同，劳动力友好型创新可以帮助普通工人执行更多更复杂的任务。提供专业知识的数字工具就是一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;由于创新和生产力是这一议程的核心，因此必要的政策看起来就像过去成功的产业政策。我们可以将其称为服务业产业政策，或者更好的是，称为劳动力生产性政策。&lt;/p>;&lt;p>;它们建立在现有的地方跨部门伙伴关系和国家创新计划的基础上，但重点关注吸收劳动力的服务和技术这是对受教育程度较低的劳动力的补充。我和我的同事们为美国、法国和英国勾画了此类计划的变体。&lt;/p>;&lt;p>;新左派必须直面新的经济结构和生产力要求。只有这样，它才会变成未来真正的政治运动，成为极右翼的可靠替代品。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China pet owners are embracing acupuncture to treat their cats and dogs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269720/why-china-pet-owners-embracing-acupuncture-treat-their-fur-babies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/b4226336-d331-49aa-bc18-d01762c1a74c_d1620a13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该帖子解释了为什么越来越多的中国宠物主人正在转向针灸来治疗他们的宠物。图片来源：南华早报综合报道/成都.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然针灸等传统中医疗法早已应用于人类，但最近才开始在宠物身上使用。&lt;/p >;&lt;p>;在专业宠物健康中心，从业者越来越多地将这种方法应用于狗和猫，以治疗疾病并提供各种健康益处。&lt;/p>;&lt;p>;一次典型的动物针灸疗程费用约为 200 元人民币（28 美元） ）并提供改善血液循环、减少炎症和疼痛以及增强免疫系统等益处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/09/64279bc6-dfb7-40f3-ba0c-78589658eb26_e3cafc4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位学员说他治好了通过针灸治疗瘫痪的柯基犬。图片来源：Jim News&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，山东烟台的一只金毛犬因长期接触空调而患上面瘫，表现出经过这样的治疗三天后，情况有了显着的改善。&lt;/p>;&lt;p>;动物针灸有着丰富的历史，可以追溯到中国春秋时期（公元前770-481年），当时兽医研究了这些技术并将其应用于马匹。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;如今，这种做法已经发展到能够成功识别猫和狗的近 100 个有效穴位，而人体则有 2,000 多个穴位。&lt;/p>;&lt;p>;治疗总是从涉及四个方面的诊断过程开始。传统检查：观察、闻、问、脉。&lt;/p>;&lt;p>;兽医通过观察宠物的鼻粘液、牙龈、唾液、舌苔，以及闻是否有异常气味、询问是否有异常情况来评估宠物的健康状况。宠物的日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;与人类通常在手腕处测量脉搏不同，兽医使用猫和狗的大腿内侧，或较大动物（例如马和牛）的尾巴。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/386ced78-f53b-401d-b716-9b954bddf0df_76380bd5。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家表示，宠物在接受治疗时通常会保持冷静，但猫对事物的放松程度不如狗。照片：Jim News&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一旦做出诊断，就可以开始治疗。&lt;/p>;&lt;p>;首先将宠物轻轻地固定在特殊的装置中以保持其安全。静止不动，穴位位于其骨骼和肌肉结构中。&lt;/p>;&lt;p>;然后迅速插入针灸针，并通过电子针灸装置施加电刺激。&lt;/p>;&lt;p>;许多宠物保持冷静在治疗过程中，有些人显得非常放松，几乎睡着了。总体来说，狗比猫更合作。&lt;/p>;&lt;p>;实践者魏家宇在自媒体平台一条上分享了他最成功的治愈瘫痪柯基犬的案例。&lt;/p>;&lt; p>;他说宠物的主人因为费用而选择了针灸而不是手术。&lt;/p>;&lt;p>;据魏说，经过六次针灸治疗后，狗可以像兔子一样跳跃。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法已经因其实惠性和有效性而受到宠物主人的欢迎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /09/bd7e34cd-99e3-494c-86fb-f1dcbea5ce8a_69d3ee9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对宠物（例如这只贵宾犬）的针灸涉及使用复杂的一套兽医设备。图片来源：Jim News&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位姓何的中医爱好者告诉《成都日报》，她很想为她的英国短毛猫尝试针灸。&lt;/p>;&lt;p>;“我的家”猫之前有癫痫症状，兽医检查可能要花费数千元，手术可能要花费数万。中医更省钱，一次针灸只需一两百元。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中医治疗宠物在社交媒体上引发了好奇。&lt;/p>;&lt;p>;“中医真是博大精深” 。它甚至可以识别狗脸上的穴位。太令人惊讶了，”一位在线观察者说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我太震惊了。这是我们未来新的职业重点吗？”一位学人体中医的学生问道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s Shandong carrier trains near Taiwan as US, allies stage Rimpac drill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269973/chinas-shandong-carrier-exercises-taiwan-coast-us-and-allies-stage-annual-rimpac-drill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/b25cfbfb-9a52-49bd-aaac-c4122399a6a5_9de498c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本海军部队一直在监视解放军海军演习。图片来源：日本防卫省&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国主导的在太平洋其他地区举行的大型海军演习进入第二周，解放军山东舰一直在台湾东南沿海进行训练演习.&lt;/p>;&lt;p>;据日本防卫省称，这艘航母与三艘护航舰一起在分隔台湾和菲律宾的巴士海峡以东被发现。&lt;/p>;&lt;p>;日本人员被派去监视山东舰飞行甲板上练习起降的战机和直升机。&lt;/p>;&lt;p>;该航母由055型导弹驱逐舰延安舰、052D型驱逐舰桂林舰和054A型导弹护航舰组成。 -防卫省周二表示，运城号导弹护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;它们出现在日本宫古岛东南约 520 公里（320 英里）的海域，恰逢为期一个月的环太平洋 (Rimpac) 演习是由美国太平洋舰队主办的最大规模的国际海军演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项两年一度的演习涉及 29 个国家、40 艘水面舰艇、3 艘潜艇、150 多架飞机和超过 25,000 名人员。演习于 6 月 26 日在夏威夷附近开始，将持续到下个月初。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，演习的目的是“阻止和挫败大国在所有领域和冲突级别的侵略”，其中一个主要特点是击沉一艘 40,000 吨的退役美国船只。除美国外，只有中国在印太地区拥有此类军舰。&lt;/p>;&lt;p>;许多参加演习的国家——包括日本、菲律宾、马来西亚、文莱和印度——都拥有自己的军舰与中国的海上或领土争端，包括在南中国海的争端。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，台湾国防部表示，已发现解放军空军飞机在该岛附近进行了数十次飞行，包括战斗机、轰炸机、无人机和早期侦察机。警戒机。&lt;/p>;&lt;p>;这些飞机从中国大陆起飞，周二出动了 26 架次，次日出动了 37 架次。他们最远到达巴士海峡，国防部认为这是与山东打击群的“空海联合训练”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾军方将于本月晚些时候进行自己的训练演习，旨在威慑模拟中国人民解放军登陆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;山东舰目前的任务是大约九个月内第四次在西太平洋执行任务。早些时候在菲律宾主岛吕宋岛西北部发现了它，促使菲律宾武装部队对其存在表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;两国海岸警卫队船只在争议地区发生了一系列冲突近几个月来南海局势紧张。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部拒绝对这些报道发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4, seize illegal drugs worth HK$16 million in public housing flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270028/hong-kong-police-arrest-4-seize-illegal-drugs-worth-hk16-million-public-housing-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/7baae286-11f8-47fd-a915-ddbf7566319f_604c8bd3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方表示，相信犯罪集团向恒居民支付了款项天水围东楼利用一间单位存放毒品。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在新界一处公屋内检获价值超过 1,600 万港元（合 200 万美元）的非法毒品后逮捕了四人。&lt;/p >;&lt;p>;警方周四表示，警方相信有犯罪集团向天水围天恒村恒东楼的一名居民付钱，让其使用该单位储存毒品。&lt;/p>;&lt;p>;禁毒科人员周三，警方拘留了一名在住宅楼外行为可疑的 27 岁男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方在他的公寓内查获了 62 公斤（137 磅）疑似大麻芽和 437 克疑似氯胺酮。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，检获的毒品市值估计超过1,600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;当时屋内有三名年龄介乎28至59岁的女子&lt;/p>;&lt;p>;四人因涉嫌贩运危险药物而被捕，最高可判处终身监禁及罚款港币 500 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“警方认为警方表示，此次行动打掉了一个贩毒团伙，并成功阻止了该批非法毒品在市场上流通。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该男子被控一项贩毒罪名并定于周五在屯门法院出庭。三名妇女已获保释，等待进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方和海关缉获的五种主要非法毒品——大麻、可卡因、冰毒、海洛因和氯胺酮——合计缉获量增加了 27%，达到 4.7 吨今年 1 月至 5 月期间，比去年同期的 3.7 吨有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 5 个月，当局没收了 2.3 吨大麻，比去年查获的 658 公斤增加了 246%。 2023 年同期查获的氯胺酮也增加了 65%，从去年同期的 388 公斤增至今年 1 月至 5 月的 642 公斤。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man, 22, for allegedly killing stepfather during dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3270031/hong-kong-police-arrest-man-22-allegedly-killing-stepfather-during-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/3022f420-b0a8-4ae6-ac98-3997da8bffed_6bb007fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害人在明爱医疗中心被宣告死亡。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名涉嫌在公屋因琐事发生争执而杀害44岁继父的男子。&lt;/p>;&lt;一位熟悉案件的消息人士称，周四警方还逮捕了这名 22 岁的嫌疑人、姐姐和母亲，罪名是误导警察相信受害者失去立足点并倒在地上，从而妨碍司法公正。&lt; /p>;&lt;p>;周一下午两点左右，急救人员被叫到位于长沙湾幸福村的家中，当时这名59岁的女子报警称她的丈夫被发现在家中头部受伤昏迷&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该男子被送往明爱医疗中心，在那里被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于受害者头部受伤的可疑性质，警方询问了他的妻子和两个分别为 22 岁和 33 岁的继子女。 &lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，警方获悉该男子于周日和周一在家中失足摔倒在地，造成头部受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，该男子有“因一些小事与继子发生争执，最终升级为继子的肢体冲突和殴打。”知情人称。&lt;/p>;&lt;p>;“争吵过程中，受害人头部受伤，随后死亡。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;继子失业，因涉嫌杀害该男子并妨碍司法公正而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，嫌疑人被指控一项过失杀人罪，而两人则被指控犯有过失杀人罪。两名妇女被控妨碍司法公正。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，三名嫌疑人将于周四下午被带至西九龙法院。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗警区重案组的探员正在&lt;/p>;&lt;p>;今年 1 月至 5 月期间，警方共处理了 8 起凶杀案，而 2023 年同期为 11 起。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese researchers see carbon fibre potential for submarine drones despite Titan tragedy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269791/chinese-researchers-see-carbon-fibre-potential-submarine-drones-despite-titan-tragedy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/09/a243af32-eaec-425f-bed1-fd993116b492_f7aecdb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由 OceanGate 运营的泰坦潜水器在一次探险中发生内爆2023 年 6 月 18 日观看泰坦尼克号残骸。照片：OceanGate Expeditions/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家推出超强碳纤维船体，用于大规模生产高性能水下无人机&lt;/p>;&lt;p>;该项目背后的研究人员表示，该船体适用于浅海，可以轻松承受 6,000 米（19,700 英尺）深度的巨大压力，提高整体性能，同时显着降低制造成本。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们的技术进步挑战了碳纤维不能在水下使用的信念，可能使中国在台湾海峡和南中国海的无人机军备竞赛中获得优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“目前深海潜水器的耐压结构通常采用合金钢或钛合金，但由于材料密度高，这些耐压结构的重量占总重量的比例很大，哈尔滨玻璃钢研究院高级工程师郭玉琪领导的项目团队在上个月发表在中国学术期刊《纤维复合材料》上的同行评审论文中写道：“这限制了深海潜水器的负载能力。”&lt;/p>; &lt;p>;“在当今国家快速发展的时代，对深水潜水和高负载能力的需求很高，碳纤维材料已被广泛用于耐压力和无人潜水员的压力结构中，因为它们的出色特性，例如低密度，高强度，高模量，抗疲劳性，耐腐蚀性和设计灵活性。” &lt;/p>; &lt;p>;世界上第一个由美国私人公司海洋公司运营的泰坦 -  &lt;/p>; &lt;p>;在4,000米的旅程中被巨大的水压摧毁泰坦尼克号的严重沉船，导致去年6月所有五人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;许多行业内部人士将这一悲剧归因于水下碳纤维的弱点：在巨大的压力下，水可以渗透空隙&lt;/p>; &lt;p>;之间，纤维之间以及反复的上升和下降可能会破裂并变形。我认为这是一个可怕的主意。墙厚约3厘米 - 泰坦墙壁的厚度四分之一。但是，根据郭的团队的说法，在实验室测试中，它很容易地承受77兆帕（MPA）的水压，泰坦船体的压力可以承受华盛顿大学实验室测试的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>; guo及其他的他及其他的他的船体。同事估计，由这种碳纤维材料制成的机舱可能承受90MPA的压力，相当于近9,000米的海洋深度。但是，为了确保安全性，他们将其操作深度设置在6,000米处，对应于60 MPa的压力。&lt;/p>; &lt;p>;碳纤维压力壳的外层是一个纤细的1mm防水涂层。研究人员说，涂层提供了一定程度的保护，并且在正常使用过程中不允许泄漏，损坏，界面剥离，破裂或其他问题。&lt;/p>; &lt;p>;它可以承受一定程度的影响，刮擦和其他挑战根据郭的团队的失败或损害。赫尔。”因为它必须承受从零到6,000米的交替交替的海水压力，所以设计人员考虑了疲劳问题，例如碳纤维船体的压力和温度变化以及碳纤维和钛合金之间的关节。&lt;/p>; &lt;p>;“它他们在论文中说。它的厚度仅为3mm，但直径为1米，可用于在浅水中运行的低成本水下无人机。资源安全。他们的技术层面在某种程度上代表了国防能力和技术能力。”美国计划在关键水域中部署大量无人武器，例如台湾海峡和南中国海。在潜在冲突中获胜的一方在很大程度上取决于其无人机的性能和数量。&lt;/p>; &lt;p>;根据上个月由华盛顿新美国安全智囊团中心发布的报告台湾海峡的战斗与乌克兰战场的情况有很大不同，因为水下无人机比空中无人机更难销毁或干扰。&lt;/p>; &lt;p>;中国工厂去年生产了几乎一半的世界碳纤维。随着许多新生产线的建设，一些工业专家估计，未来几年中国的生产能力可能会大大提高，进一步降低了碳纤维价格。&lt;/p>; &lt;p>;中国生产的碳纤维主要用于体育和休闲产品。在中国市场上，碳纤维自行车的价格已降至3,000元，约为410美元，几年前的价格为410美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to build hospital ships to boost disaster response in coastal areas: ‘a huge help’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3269996/japan-build-hospital-ships-boost-disaster-response-coastal-areas-huge-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.11 13:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/11/95DF1BE7-0623-4788-84DD-5F39A43CDA8F_B3DF5BB8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在1月1日震撼日本中部的Noto Peninsula及周边地区的强烈地震之后。沿海地区的灾难，一名医学专家自愿在1月1日地震发生后造成了Noto Peninsula的袭击，说此类船将是“巨大的帮助”。&lt;/p>; &lt;p>;总理Fumio Kishida周二指示部长制定旨在在年底之前作为浮动医院运作的船只的草案计划。&lt;/p>; &lt;p>;决定开发医院船的决定是7.6级元旦地震的直接结果，该地震引发了触发一系列的海啸摧毁了半岛上的许多社区，包括苏祖，瓦吉马和诺托的城镇。&lt;/p>; &lt;p>;当局已经确认了281人死亡，三人仍被列为失踪。自2011年3月在日本东北部震颤以来，在最强大的地震中，另外1,300人受伤。国家广播公司的话说。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/e2faf126-e5da-4a9e-a9e-a5c3-3ee-a5c3-3ce8813ee413ee413ee4dddddddd_d386c6c6c7.jpg” alt = “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; 1月1日的杂物堆积在灾难发生后六个月后，在伊希川县苏济州苏苏市苏苏岛的临时废物处置地点堆积在一个临时的废物处置地点。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尚未商定新船的规格，但其他国家使用的军事和平民医院船通常配备了直升机着陆垫，停靠的地区招标可以转移患者，手术室，重症监护设施，牙科服务，实验室，药房和太平间。&lt;/p>; &lt;p>; Mercy Ships慈善机构运营两艘医院船只，MV Global Mercy和MV Africa Mercy，而同时，西班牙也有两艘专门的医院船。在其他地方，美国的军队，越南，俄罗斯，秘鲁，缅甸，印度尼西亚，中国和巴西的船只可用于应对自然灾害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; yoko tsukoto，感染控制教授在北海道卫生科学大学，自愿在一月份帮助治疗Noto灾难的幸存者。她说。 “医疗和恢复团队花了很长时间到达受影响最严重的地区。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; Aircrew上增加的压力也可能是1月2日在东京的Haneda机场发生撞车的因素，当时日本航空公司的乘客Jet与一架日本海岸警卫队的运输飞机相撞，该飞机意外地流入了跑道上。尽管 379 名机组人员和乘客均得​​以安全撤离，但日航飞机仍起火。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“一艘大船可能无法在小港口停靠，尤其是在地震中损坏的时候在海岸距离不远的距离之外，需要运输需要直升机或小船治疗的人，” Tsukamoto说。她补充说，很多人不得不等待治疗，当时很冷。在2011年Tohoku地震后受到欢迎。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>