<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong pilot union head Paul Weatherilt open to ‘reconciling’ with Cathay if rights restored]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279034/hong-kong-pilot-union-head-paul-weatherilt-open-reconciling-cathay-if-rights-restored?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/e6a06510-2970-4154-8a1e-532ce1988095_e8a52bd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul Weatherilt 将辞去工会主席职务月底退休，明年退休。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将离任的国泰航空机师工会主席表示，如果国泰航空同意在大规模解雇和恢复集体谈判后，愿意与这家香港旗舰航空公司和解。 2020 年 Covid-19 大流行期间辞职。&lt;/p>;&lt;p>;但代表 1,300 名国泰飞行员的香港空勤人员协会直言不讳的会长 Paul Weatherilt 毫不留情地批评了他的雇主，并表示他将继续担任一名如果不承认工会的权利，这将是“公司的眼中钉”。&lt;/p>;&lt;p>;这位 64 岁的老人将于本月底辞去工会主席职务，并于明年退休。 &lt;/p>;&lt;p>;在国泰航空工作了 30 年的韦瑟里特告诉《华盛顿邮报》，公司在 2020 年与工会的冲突导致飞行员的士气跌至“谷底”，同时导致领导层“独裁”，未能采取行动。为航空公司实施有效的政策。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，如果他的团队承认工会为合法代表，他们仍然愿意为航空公司做出贡献并改进其做法和政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会喜欢与国泰和解。但我们需要在他们承认我们作为谈判方、作为飞行员的代表、作为飞行员的谈判权威的条件下进行，”Weatherilt 说。&lt;/p>;&lt;p>;据工会称，国泰航空解雇了 1,000 名员工2020 年，在 Covid-19 大流行期间进行重组期间，飞行员辞职，随后几年又有 1,000 名飞行员辞职。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 7 月，国泰航空发布了三个月的终止通知，以结束所谓的“过时”认可与工会达成协议，实际上取消了该组织作为谈判机构的地位，并允许该公司在不咨询工会的情况下采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;当年 10 月，该公司在香港裁减了创纪录的 5,900 个工作岗位，并削减了其区域性员工。为国泰港龙航空提供价值 22 亿港元（2.84 亿美元）的重组计划。剩下的员工获得了削减成本的合同，将飞行员的工资削减了约 40%，同时住房和退休福利也减少了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/773ac060-d1ee-4762-8a21-e407d4ee79c5_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港国际机场的一架国泰航空飞机。该航空公司必须再聘用 300 名飞行员，以实现在 2025 年初恢复疫情前运力的目标。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空继续实施一系列长期和临时员工配置国泰航空将在 2021 年上半年进行裁员，进一步裁员 2,500 人，然后随着航空业在 2023 年复苏而重新雇用员工。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，国泰航空现在是“世界上为数不多的几家主要航空公司之一” ” 不承认其飞行员工会，尽管该协会仍然对确保国泰航空不会成为不健康的垄断，同时保护飞行员和公众的利益至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“不受约束的权力不好，”他说。 “垄断权力只会对垄断者有利。它对员工和客户都没有好处，所以权力必须平衡。”&lt;/p>;&lt;p>;在回答《华盛顿邮报》的提问时，国泰航空表示完全认可飞行员的结社权。&lt;/p>;&lt;p >;“我们继续与所有飞行员直接接触并听取他们的意见。我们有很多渠道让飞行员与管理团队沟通，我们会在可行且可持续的情况下做出改变。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空此前曾在与工会决裂后表示，将通过其他平台“直接”与个别员工进行协商。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 拒绝航空公司的立场，表示在 2020 年 7 月终止通知后，飞行员的权利和谈判能力受到侵蚀，空勤人员面临一个严峻的选择：签署两周内大幅减薪的新合同，否则就会被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 认为，大幅度的永久性减薪和解雇“适得其反”，因为这些举措极大地影响了飞行员的士气，导致他们不断辞职，并减缓了飞行员的发展速度。公司恢复疫情前产能的速度。&lt;/p>;&lt;p>;“士气仍然很低，人们仍在辞职和离开，”他说，并指出自 2023 年初以来已有 200 多名经验丰富的飞行员离开.&lt;/p>;&lt;p>;“前进两步，后退一步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/18/b6c1b1e6-aa7c-4075-b196-984b7c4a460d_b5f45a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空表示尊重机师结社权，但现在与个别员工“直接”沟通。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于人手持续短缺，国泰航空被迫将今年年底全面恢复疫情前运力的目标推迟至第一季度明年的。该航空公司必须另外雇用 300 名飞行员来实现其修订后的目标，这将使该数字达到 3,400 人，仍比 2020 年初减少 400 人。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，如果国泰航空没有切断与工会的联系，无论如何，该组织都会主张临时削减开支，以保留尽可能多的飞行员。当全球航空业复苏时，该航空公司在恢复运力或重新雇用经验丰富的飞行员方面就不用那么担心了。&lt;/p>;&lt;p>;“在疫情结束后，我们已经准备好直接恢复 100% 的运力而且本可以比新加坡航空更成功。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司 3 月份发布的最新年度报告，该航空公司高管 2023 年的薪酬比 2019 年高出约 20%，尽管国泰航空在疫情爆发前一直在努力恢复满负荷运营。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 表示，国泰航空单独咨询飞行员的新方法存在问题，因为它在决策中忽视了“飞行员的大多数意见” &lt;/p>;&lt;p>;他列举了国泰航空去年冬天由于与飞行员协商不力而取消了近800个航班的情况。该航空公司将航班取消归咎于内部规划失败和低估飞行员储备水平，招致政府的严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;Weatherilt 总结道：“没有进行真正的协商。国泰与其飞行员之间缺乏信任。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tupperware party’s over as iconic food storage container maker seeks Chapter 11 bankruptcy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279035/tupperware-partys-over-iconic-food-storage-container-maker-seeks-chapter-11-bankruptcy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/4e1b3bad-380c-4464-8ef1-962956b305ad_efb85cc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2013 年，特百惠品牌的一名员工在生产线上工作该集团在法国的工厂。由于竞争加剧，特百惠的整体销售额自 2018 年以来一直在稳步下降。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年前彻底改变食品储存的特百惠品牌公司已根据美国破产法第11章申请破产保护。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于佛罗里达州奥兰多的特百惠计划继续该公司在周二午夜前表示，该公司正在破产程序期间运营，并将寻求法院批准出售，以“保护其标志性品牌”。&lt;/p>;&lt;p>;在振兴业务的斗争日益艰难之际，该公司正在寻求破产保护。 。在 Covid-19 大流行初期，特百惠的销售额增长有所改善，但由于竞争加剧，自 2018 年以来整体销售额一直在稳步下降。该公司的财务问题不断增多。&lt;/p>;&lt;p>;对特百惠未来的怀疑已经存在了一段时间。去年，该公司寻求额外融资，并警告投资者其继续经营的能力以及从纽约证券交易所退市的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/e8512464-1d6e-456c-9275-eb8e631a97cf_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;特百惠品牌出现在纽约证券交易所地板上的监视器上。该公司因今年未能向美国证券交易委员会提交年度业绩而收到了交易所的额外违规通知。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司因未能在今年早些时候向美国证券交易委员会提交年度业绩而收到了纽约证券交易所的额外违规通知。特百惠在最近几个月继续对其维持生存的能力发出警告，8 月份的一份证券备案文件指出了“重大的流动性挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的破产申请中，特百惠公布了超过 12 亿美元的财务状况。总债务和总资产 6.795 亿美元。该公司股价今年已下跌 75%，周二收盘价约为每股 50 美分。&lt;/p>;&lt;p>;特百惠的历史可以追溯到 1946 年。根据该公司网站，大萧条后不久，化学家 Earl Tupper在一家塑料工厂制作模具时找到了灵感 - 着手为塑料容器创建密封件（类似于油漆罐上的密封件），以帮助家庭节省食物浪费。&lt;/p>;&lt;p>;品牌在 20 世纪中叶经历了爆炸性增长，特别是随着 1948 年首次举办的特百惠派对的兴起。特百惠派对特别为许多女性提供了走出家门经营自己企业、在社交圈内销售产品的机会。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/04bd54d1-69fe-411c-8863-102b0d2be383_2ab09ad4。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特百惠在 20 世纪中叶经历了爆炸式增长，尤其是随着 1948 年首次举办的特百惠派对的兴起。照片：美联社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该系统运行得非常好，以至于特百惠最终将其产品从商店下架。在周二的破产公告中，该公司坚称特百惠的独立销售顾问协议目前没有变化。&lt;/p>;&lt;p>;根据周二公布的法庭文件，特百惠目前在 41 个国家/地区雇用了超过 5,450 名员工，此外与超过 465,000 名顾问组成的全球销售团队合作，他们在近 70 个国家以自由职业者的身份销售产品。&lt;/p>;&lt;p>;周二的公告还指出，目标是“进一步推进特百惠向数字优先、技术主导的公司转型” ”，这可能表明该公司的销售将更加依赖该品牌的网站，或者可能会更加注重在线营销，尽管该公司没有提供具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中，特百惠总裁兼首席执行官 Laurie Ann Goldman承认特百惠最近的财务困境，并表示破产程序旨在为公司寻求转型提供“必要的灵活性”。她还坚称该品牌不会消失。&lt;/p>;&lt;p>;“无论您是我们特百惠团队的忠实成员，销售、烹饪还是只是喜欢我们的特百惠产品，您都是我们特百惠家族的一员”，高盛在一份声明中表示。 “我们计划在整个过程中继续为我们尊贵的客户提供他们喜爱和信任的高质量产品。”&lt;/p>;&lt;p>;曾担任 Spanx 首席执行官的 Goldman 于 2023 年 10 月被任命为特百惠首席执行官 –作为更大的领导层变动的一部分。公司任命了去年任命的新管理团队。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia trade inches up as US sanctions and payment issues strain growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279018/china-russia-trade-inches-us-sanctions-and-payment-issues-strain-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/f7f66d2a-b9a3-4c63-975a-80b486cc1322_8361c118.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家商店里，一名男子走过传统的俄罗斯套娃。产品今年早些时候在北京销售。与中国的贸易对俄罗斯经济至关重要。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄贸易在经历了一年的快速扩张后，增速持续放缓，美国因俄罗斯乌克兰战争而实施的二次制裁，解决问题成为更大障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海关本月公布的数据显示，今年前8个月，两国贸易额1585亿美元，同比增长1.9%。&lt; /p>;&lt;p>;速度放缓的原因是一些中国金融机构表示计划在华盛顿的压力下限制与俄罗斯的联系，华盛顿声称中国正在通过更紧密的贸易关系帮助俄罗斯进行战争。&lt;/p>;&lt; p>;自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰后被切断与 Swift 金融信息系统的联系以来，与中国的贸易和人民币对其经济变得至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与繁荣形成鲜明对比去年前8个月，中国对俄罗斯出口额为719.1亿美元，比2023年同期小幅增长0.4%。&lt;/p>;&lt;p>;从俄罗斯进口额俄罗斯为865.6亿美元，增长3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国研究院研究员陈凤英表示，增长放缓主要是由于美国因俄罗斯乌克兰战争而制裁支付问题造成的。现代国际关系研究院（CICIR）——一个与国家安全部有联系的智库。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是中俄关系的问题，而是美国长臂战略带来的解决挑战”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是俄罗斯最大的贸易伙伴，去年占俄罗斯对外贸易的三分之一。中国还为从石油、天然气到农产品等许多俄罗斯出口产品提供了利润丰厚的市场。&lt;/p>;&lt;p>;去年两国贸易总额达到2400亿美元，同比增长26.3%，历史性增长。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，占双边交易大部分的能源贸易今年开始放缓。&lt;/p>;&lt;p>;作为中俄贸易最重要组成部分的原油进口，海关数据显示，5 月至 7 月连续三个月同比下降，而 5 月前一年大部分时间呈两位数增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国进口约 7.46继6月份下降19.66%之后，7月份俄罗斯产品出口量同比下降7.47%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输设备出口包括汽车在内的中国向北方邻国销售的主要商品，7月份同比下降11.32%，这是今年第三个月出现负增长。此前，去年下半年大部分月份的贸易额都出现了三位数的增长。&lt;/p>;&lt;p>;中国因扩大与俄罗斯的贸易额而受到美国的压力，华盛顿声称该贸易涉及双边贸易使用具有民用和军用用途并可能在战争中帮助俄罗斯的商品。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员 6 月在意大利举行的七国集团领导人会议上警告中资银行，如果它们为俄罗斯提供便利，它们可能会受到二级制裁在此之前，包括中国银行、中国工商银行以及两家中国主导的开发银行——新开发银行和亚洲基础设施投资银行——在内的主要银行已经据报道，所有这些都减少了俄罗斯获得资金的机会。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，今年迄今为止的下降“相当大”，她预计今年两国之间的贸易总额将恢复到 2000 亿美元。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“2000 亿美元是正常水平，除非[美国前总统唐纳德]特朗普赢得[11 月总统]选举，并且不可能低于这个水平，并且解决乌克兰战争，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;如果这种情况发生，可能会导致俄罗斯与欧洲国家之间的经济关系正常化，俄罗斯石油贸易可能会恢复更广泛，从而抵消其对中国的依赖&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国放松一点，俄罗斯肯定会西进，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;中国海外发展协会会长何振伟也认为解决问题是解决问题的关键。俄罗斯和中国之间的贸易摩擦在很大程度上造成了两国贸易势头的丧失。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国的目标转向规模较小的中国银行，但仍有几家当地中小企业银行在运营以促进交易， 6月，他在接受俄罗斯卫星通讯社采访时援引了他的话说。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的贸易增幅虽然较小，但仍然证明和解仍在继续，而且有更多渠道推动向前，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s growing influence in Middle East carries its own risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278814/chinas-growing-influence-middle-east-carries-its-own-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/13efe9d6-8797-4428-955e-5a185cd1f8d3_50170efa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿联酋总统谢赫·穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬（右）出价9月12日，李强总理在阿布扎比举行正式招待会后告别。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;李强总理上周开始了海湾地区之行，访问了沙特阿拉伯，随后访问了沙特阿拉伯去阿拉伯联合酋长国旅行。他此次利雅得之行的目的尤其是扩大双边贸易关系，并探索中沙高级别联合委员会内的更多合作途径。&lt;/p>;&lt;p>;中国与海湾合作委员会成员国的合作是不可否认的是，其增长势头可能比与伊朗的接触更为具体。这标志着中国对中东的外交政策的转变，不再主要由贸易和经济利益决定。&lt;/p>;&lt;p>;中国通常设法与冲突双方保持密切联系，无论是以色列以及巴勒斯坦或伊朗和沙特阿拉伯。北京经常避免选边站队；其政治举措很大程度上是由其经济利益驱动的。&lt;/p>;&lt;p>;但由于多种原因，这种做法在 2020 年代初开始发生变化。一是中国与美国竞争加剧的更广泛背景，这种竞争正在包括中东在内的世界各地上演。另一个是北京认为有机会提升其地位并可能削弱美国影响力的事件——应从这个角度看待北京在以色列加沙战争和俄罗斯入侵乌克兰中提出的和平调解提议。&lt;/p>;&lt;p>;中国在美国影响力遭遇挫折的中东地区采取行动也就不足为奇了。不过，尽管北京可能还没有准备好取代美国作为安全保障提供者的角色，但其在该地区的外交政策显然旨在确保在全球南方的领导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这代表着从对冲姿态转向利用美国与其中东盟友之间的分歧。这种楔子战略使中国能够增强其地区影响力，为更强有力的安全接触铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;中国开始选边站队，并与沙特阿拉伯等地缘政治关注焦点的国家结盟。 。这种不断变化的立场有助于北京公开反对美国主导的中东秩序，但这种转变也充满风险。&lt;/p>;&lt;p>;首先，它要求中国选边站队，而这会起到作用损害其与区域行为体传统上的良好关系。尽管在去年 10 月哈马斯袭击之前，以色列一直在推行自己的“多向量外交政策”——在美国和中国之间取得平衡——但它对中国的幻想却越来越幻灭。以色列总理内塔尼亚胡甚至计划访华，此举令美国十分不满。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/ba578313-9682-43c8-9464-f0ad88a67e40_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，左，国家主席习近平于 2017 年 3 月 21 日在北京钓鱼台国宾馆举行会谈前合影。去年 6 月接待巴勒斯坦总统后，习近平向内塔尼亚胡发出了对内塔尼亚胡进行正式国事访问的邀请，但 10 月哈马斯袭击事件在中国声明对战争保持中立的情况下，7月7日的事件使内塔尼亚胡的行程变得不确定。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京与海湾合作委员会的密切关系也有可能引起伊朗的不安。中国将不得不做出选择，甚至可能建立自己的关系等级。与其他国家一样，中东的平衡对中国来说也很困难。&lt;/p>;&lt;p>;北京明显愿意采取不符合其经济利益的行动，例如在它对红海危机反应冷淡。中国拒绝参加针对胡塞武装（伊朗支持的什叶派组织）的军事行动，甚至谴责他们的行动威胁到中国与欧洲的大部分贸易。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治考虑现在可能优先于地缘政治考虑。中国在中东的纯粹经济思考。与此同时，超越对冲可能会在安全领域带来更大的参与。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已经在该领域采取了一些值得注意的步骤，例如在吉布提的军事基地，据报道在阿联酋建设军事设施。然而，最能发挥作用的是海上联合反恐演习以及导弹和无人机开发方面的合作。&lt;/p>;&lt;p>;通过二元视角很容易看到中国在中东的地位，要么旨在取代美国美国作为主要大国或不愿意承担更大的角色，但现实更加微妙。北京在该地区加强安全参与的转变是不可否认的，并且受到其与美国的竞争以及其按照更接近其利益的方向重塑世界秩序的愿望的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国在此过程中将面临许多挑战但新兴权力真空由崛起大国填补的简单地缘政治逻辑也适用于中东。中国仍需全面了解其中东安全思维，但这一过程似乎已经开始。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t let bedbugs bite! How did pests land in Hong Kong hospital and how do you avoid infestations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3279027/dont-let-bedbugs-bite-how-did-pests-land-hong-kong-hospital-and-how-do-you-avoid-infestations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/37d72dbe-1d5e-4dc8-a240-20df70ff60a9_d642ed77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;臭虫通常出现在床垫、床架裂缝、室内装潢、椅子和沙发。摄影：Rachel Cheung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一公立医院病房发现臭虫，当局已展开调查，四名病人因被臭虫叮咬而接受治疗。&lt;/p>;&lt;p >;关于香港医疗机构中臭虫的报道很少见。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已与害虫防治专家进行了交谈，以了解葵涌医院可能受到影响的原因以及我们可以采取哪些措施来避免臭虫侵扰.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;葵涌医院发言人周二晚间透露，一名入院后监护室的男性病人于前一天早上抱怨皮肤发痒。&lt;/p>;&lt;p >;他说，据信该患者被臭虫咬伤，后来在他的床上用品中发现了臭虫。在密封供暖设施和其他九张床上也发现了臭虫。&lt;/p>;&lt;p>;另外三名男性患者也疑似被臭虫叮咬。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;臭虫是小型寄生生物仅以温血动物的血液为食的昆虫。有两种对人类造成滋扰的物种：常见臭虫 Cimex lectularius 和热带臭虫 Cimex hemipterus。&lt;/p>;&lt;p>;常见臭虫遍布世界各地，而后者主要生活在热带地区。这两种物种均在香港发现。&lt;/p>;&lt;p>;虽然臭虫历来被视为发展中国家的一个问题，但它们已在美国、加拿大、英国、欧洲其他地区和韩国的部分地区蔓延。 &lt;/p>;&lt;p>;吸血昆虫主要是夜间活动，通常出现在床垫、床架裂缝、室内装潢、椅子和沙发中。在严重侵扰时，它们会躲在松散的壁纸、踢脚板和橱柜后面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/18/c78d21dd-45e0-4769-8d7f-06ac2bd0adcc_de4a9331.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵涌医院正在调查感染情况臭虫。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;葵涌医院仍在进行接触者追踪，以找出可能的臭虫来源。医院管理局表示，其管理下的设施已制定虫害防治方案，并已征求食物环境卫生署的意见。&lt;/p>;&lt;p>;害虫防治公司Nobedbugs-hk董事Francisco Pazos表示医院里的大量人员倾向于将臭虫从一个地方转移到另一个地方。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，我认为这家医院是唯一一家出现在新闻中的医院，但我确实相信许多或大多数香港乃至全世界的医院都面临着臭虫滋生的高风险。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我必须给你一个理由，香港的每家医院、每家电影院、每家剧院，每家餐馆、每一个人流量很大的公共场所，感染臭虫的风险都很高。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;葵涌医院表示已聘请并派出害虫防治专业人员调查源头，采取措施防止臭虫滋生和蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;并加强病房清洁和巡查，以检查其他地方是否有臭虫。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;帕索斯说，臭虫喜欢温暖潮湿的温度，例如香港。城市拥挤的环境也为它们的传播提供了有利条件。&lt;/p>;&lt;p>;“很容易将臭虫带回家。这是一种方法。另一种方法是，如果家里有臭虫的人来拜访您，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在衣服上，一两只臭虫可能会落在您的家里，那么您可能会受到感染。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/46f2530d-d53d-4d9c-abc2 -94aa653798f3_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗朗西斯科·帕索斯 (Francisco Pazos) 表示，一旦人们在家中发现臭虫，就不应拖延。照片：Edward Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;臭虫经历卵、若虫和成虫阶段。据卫生防护中心称，卵在摄氏 18 至 25 度（华氏 64.4 至 77 华氏度）的温度下孵化约需一周，而若虫阶段则需要 14 至 30 天才能完成。&lt;/p>;&lt;p>;成年臭虫寿命9～18个月，在有利条件下每年可繁殖6～7代。臭虫通常通过行李、衣服、床上用品和家具等物品传播。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;受感染的毯子和其他床上用品应用热水清洗，然后在阳光下晒干或熨烫据食物环境卫生署称。&lt;/p>;&lt;p>;直接用热风或蒸汽喷洒在裂缝和缝隙中，也是杀死昆虫及其卵的有效方法。无法热处理的物品可以密封在塑料袋中并在冰箱中存放24小时。&lt;/p>;&lt;p>;居住空间应保持清洁和干燥。&lt;/p>;&lt;p>;Pazos敦促人们寻求专业建议，一旦发现臭虫，不要拖延处理它们，因为虫害可能很快就会失控。&lt;/p>;&lt;p>;他说，普通的杀虫剂无效，因为臭虫可能具有抗杀虫剂基因。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;臭虫叮咬通常会在一到两周内消失。个人应避免抓挠叮咬处，因为这可能导致继发感染。应保持受影响地区清洁。&lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心建议市民如症状持续或恶化应求医。对叮咬有严重过敏反应的患者可能需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然臭虫的叮咬会导致疼痛性肿胀和刺激，但臭虫不会传播任何疾病。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon pager blasts expected to prompt greater caution in China about electronic devices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279011/lebanon-pager-blasts-expected-prompt-greater-caution-china-about-electronic-devices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/208ac41c-6605-4341-932c-c56a44c779db_3e4ea329.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;数千人在爆炸中受伤，其中包括真主党战士。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，黎巴嫩致命的寻呼机爆炸事件可能会促使中国对电子产品武器化更加谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;周二，手持寻呼机同时爆炸黎巴嫩和叙利亚部分地区发生爆炸，造成数千人受伤，12 人死亡，其中包括两名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;受伤者包括真主党战士和伊朗驻黎巴嫩大使。&lt;/p>;&lt;p>;真主党发誓要对以色列的袭击进行报复，而伊朗则谴责“以色列恐怖主义”。与此同时，哈马斯称爆炸是“升级”，只会导致以色列“失败和失败”。&lt;/p>;&lt;p>;纽约时报的一篇报道援引美国和其他官员的话说，以色列藏匿了一批爆炸材料台湾制造商Gold Apollo生产的寻呼机在进口到黎巴嫩之前。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，爆炸材料被植入电池旁边，并带有一个可以远程触发的嵌入式开关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据路透社报道，Gold Apollo 订购了大约 5,000 个寻呼机，并分发给黎巴嫩各地的真主党成员。&lt;/p>;&lt;p>;《纽约时报》称，这些寻呼机收到了一条似乎来自真主党领导层的消息，随后引发了爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;其他报道称，这次行动是以色列情报部门和军方的联合行动，并称这些寻呼机是真主党领导人在二月份限制移动电话使用后被真主党收购的。 ，警告他们可能容易受到以色列监视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 18/9431a0b0-6183-44bd-9e9d-0092d44565bd_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在 Gold Apollo 公司大楼的会议室里可以看到寻呼机周三，台湾新北市。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gold Apollo 否认其制造了在黎巴嫩爆炸的寻呼机，并补充说这些寻呼机是由一家名为 BAC 的公司生产和销售的，该公司总部位于黎巴嫩匈牙利，拥有其品牌使用许可。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示：“我们只提供品牌商标授权，不参与该产品的设计或制造。”&lt;/p>;&lt;p>;Hsu戈尔·阿波罗（Gold Apollo）的创始人Ching-Kuang周三对新台北市的媒体表示，他“正在考虑针对BAC的法律行动”。新加坡的国际研究爆炸表明：“以色列具有使用数字手段和秘密连接的能力，并在其对手的据点内深处罢工”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说：“非常常规巧妙的是，这是数字和动力学策略融合的最新示例，它将通用通信设备变成[简易的爆炸装置]，而不是通常的监视目的。以及美国及其盟友（包括台湾）生产的通信产品，怀有更大的怀疑。以色列的亲密盟友在这种斗篷和匕首行动中是同谋。中国可能会对其他台湾行业更加警惕，”他说。以色列大学国际关系副教授&lt;/p>; &lt;p>; Dov Levin说，在冲突时期或战争目标发生变化时将被激活的不对称战前工具的链条。情报在1990年代使用了类似的方法来杀死高级哈马斯炸弹制造商Yahya Ayyash，但这次周围的规模更大。&lt;/p>; &lt;p>; Levin说，关于这一事件的一个关键问题是什么时候和这些爆炸物是如何种植在寻呼机中的，例如在台湾工厂，运送到黎巴嫩的运输过程中还是在黎巴嫩进行了爆炸。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说：“总的来说，爆炸物的植入越来越远的是台湾制造商的供应链过程中，它越接近最终的客户（例如，真主党），它的意义越少。” /p>; &lt;p>;新加坡国立大学的李·库恩·尤林公共政策学院的副教授弗朗切斯科·曼奇尼（Francesco Mancini）说，许多问题仍然有待澄清，但他将设备的武器描述为“极为令人担忧的”  - 不仅是为了为中国但对于所有国家。 Mancini说。中国防病毒软件公司Rising首席营销官&lt;/p>; &lt;p>; Tang Wei说，Pagers的电池本来可以被远程控制以过热。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“根据Internet上的信息，Pagers使用了超声波焊接技术，这表明计划攻击的力量具有成熟的处理技术，并且可以在修改设备后避免发现。” &lt;/p>; &lt;p>; Tang说。对于大多数人来说能源车辆具有“最高电池保护水平……因此，使用大品牌的汽车和电话时，普通人不必担心电池爆炸”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// 。颜色：＃999;“>;袭击发生后受伤的受伤者被带到贝鲁特的一家医院时，人们会在救护车上做出反应。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但Tang建议其他电池供电的设备（例如高强度手电筒和大灯）的风险可能更高。&lt;/p>; &lt;p>;这些产品不像智能设备，“一旦有人提前篡改了它们并安装了用于遥控的SIM卡，风险的可能性甚至更高”，他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我觉得那是植入炸弹很容易检测到，而将黑客入侵系统更复杂，技术更为复杂。 &lt;/p>; &lt;p>;“一旦真主党确定以色列是这一事件的策划者，黎巴嫩和以色列之间的冲突将继续升级。 &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China accuses US of shielding Israel, blocking Gaza ceasefire efforts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279020/china-accuses-us-shielding-israel-blocking-gaza-ceasefire-efforts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 19:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/da2f5835-b9c5-4f85-a056-37633300b9725_20d3fcc8.jpg“ alt =”>; 9月4日在纽约联合国总部举行会议。纽约的联合国还敦促以色列立即结束对巴勒斯坦领土的占领。&lt;/p>; &lt;p>;在两天的会议上，中国外交官指责华盛顿阻止了停火努力，并补充说，以色列结束了其“非法的”巴勒斯坦的存在是“不是一种选择”，而是“法律义务”。为了维持国际和平与安全，“无法阻止这场人类的悲剧，这是今天最糟糕的悲剧”。加沙的平民死亡超过了41,000的“令人震惊”和“令人难以置信的”。联合国人权沃尔克·特克（Volker Turk）的高级专员&lt;/p>; &lt;p>;“如果美国没有一次又一次地掩盖，那么大多数人都是妇女和儿童。&lt;/p>; &lt;p>;被拒绝和抗拒。”吉格说，指的是华盛顿在联合国安理会上否决以前的三项停火决议。自10月7日，哈马斯枪手袭击以色列南部以来，以色列的紧张局势爆发了以色列持续的占领，加沙地带的封锁，扩大了非法定居点和崛起的暴力。&lt;/p>; &lt;p>;负责任的态度，利用其对党的重大影响，并采取切实的行动，以促使以色列毫不拖延地停止其军事行动，这是理事会决议的要求。 &lt;p>;北京批评华盛顿在联合国安理会几乎每次演讲中延长冲突中的作用，但其陈述似乎“有限的切实影响……面对美国霸权及其对以色列的坚定支持”。 &lt;/p>; &lt;p>;以色列以来是美国外国援助以来最大的累积累计接收者，其成立以来，获得了约311亿美元的经济和军事援助。关系。八月，派遣了35亿美元的额外费用，以以色列用于美国制造的武器和军事装备。塞浦路斯北部地中海大学的研究员Shawamreh说。 “这可能包括对以色列施加压力，只要中国既有能力和愿意这样做的能力。 ，例如与区域利益相关者的双边或多边谈判，进行后渠道外交或作为和平谈判中的调解人。夏瓦姆雷说，要平衡美国的影响，并直接与以色列人和巴勒斯坦人互动。近东的难民，包括上周在一次空袭中丧生的6名难民。做出了最终的牺牲。” “我们呼吁以色列认真调查所有对人道主义工人的袭击，并使肇事者负责。”正义（ICJ）确定以色列对巴勒斯坦领土的占领是违反国际法的行为。以色列还面临ICJ对种族灭绝的指控。 “结束职业不是一种选择，而是以色列的法律义务。” &lt;/p>; &lt;p>; fu说，以色列一再拒绝了两国解决方案，这是“担心的”，国际社会是同意的。作为“解决巴勒斯坦问题的唯一可行方法”。他补充说，建立一个独立国家是巴勒斯坦人的“不可剥夺的权利”和“毫无疑问和不可否认”。这是不可接受的。”傅说。 “历史提供了充分的证据，表明占领不会使以色列更加安全，而只会繁殖更多的仇恨和对抗，并在整个中东播种不稳定的种子。并且仍然紧密地遵守国际共识和协议，其中包括谴责以色列行动和提倡两国解决方案。关于它与以色列的关系，中国避免了直接对抗……[并且]比某些全球影响力较小的国家更受限制。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Burglars strike in Hong Kong’s Tai Po with 2 Patek Philippe watches among HK$900,000 haul]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279028/burglars-strike-hong-kongs-tai-po-2-patek-philippe-watches-among-hk900000-haul?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 19:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/66C7BA08-0D0F-4E1F-A132-C629BB9265FB_45D21839.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Burglars在周二在Hong Lok Yuen yuen的豪华住所。照片：温森·黄&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的泰国豪斯岛的一间豪华住宅被闯入了中旬的节日，hk $ 900,000的设计师手表，现金和珠宝被盗，标志着第二个这样的盗窃案在该地区的11天内，总损失了140万港元。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们周二下午9.06下午收到了居民报告，报道了强迫进入他在洪的家中的保险箱的迹象一位消息人士说，&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，现年67岁的房主，他的妻子和家庭助手在四层独立的房屋中生活了20年，并在该物业周围有1.5米（五英尺）的篱笆但是没有监视摄像机。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说，房主在下午5.30左右与家人一起吃饭，而没有将窗户锁在一楼。&lt;/p>; &lt;p>;警官送往房屋消息人士称，两张Patek Philippe手表的价值约70万港元，两条金项链，价值约100,000港元，怀疑有大约100,000港元的现金被盗。 9月7日，在TaiPo。&lt;/p>; &lt;p>;的11天内，一名57岁的女居民报告说，涉嫌通过她在Tai Po Road 4188的祖母绿宫的窗户被迫进入11.38pm，房屋内有洗劫迹象。&lt;/p>; &lt;p>;珠宝价值约为500,000 hk $ 500,000，一些身份证文件被盗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/34d555555bb4-c5cc-4b4b4c-4b4c-8006-d8c9930a7a3b_327580d40d40d40d40d4.jpg gpg“ ＃999;“>; 9月8日在线发布的剪辑声称显示正在进行的入室盗窃。照片：Facebook/Tang Ming &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这两个案件都被归类为盗窃案，该部队的Tai Po Police区的刑事调查小组正在调查它们。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，互联网用户于9月8日在社交媒体上上传了两个视频，声称已捕获了正在进行的盗窃案。&lt;/p>; &lt;p>;是第一个剪辑，随着时间的流逝9月7日以8.16pm展示，显示了一个有背包，穿着深色衣服进入场所的男人。不久之后，另一个男人穿着浅色衬衫，戴着帽子并带有袋子。&lt;/p>; &lt;p>;第二个剪辑，时间为9.25pm​​，显示了两个人离开现场。浅色衬衫中的那个携带安全性，而穿着深色衣服的男人则跟在后面。&lt;/p>; &lt;p>;一年中的头六个月，部队总共记录了684个盗窃案，为19.5％与2023年同期相比。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong transport, catering firms urge government to keep labour import schemes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279029/hong-kong-transport-catering-firms-urge-government-keep-labour-import-schemes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 19:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/4AA2DA7B-6051-4A00-8077-06BAAC8B4D08_49C5F466.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; Minibus操作员说，Minibus的操作员说，Minibus是2,000个驾驶员， 。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;运输和餐饮运营商已敦促香港当局继续提供劳动进口计划，以帮助填补劳动力中成千上万的空缺，尽管有一些工会要求采取这些措施&lt;/p>; &lt;p>;小巴和餐饮公司的代表说，引入主要来自中国大陆的工人的计划也是与该市老化人口打交道的“前瞻性”方法的一部分。&lt;/p >; &lt;p>;在政府取消了有关剥削指控的指控，政府取消了建筑部门移民工人的最新申请后，他们正在对一些工会的呼吁停止两项进口计划。&lt;/p>; &lt;p>;温斯顿Yeung Yeung Chun-香港餐馆和相关行业联合会主席Nin表示，这些计划可以帮助改善商业环境。香港的竞争力。在26个工作类别（例如厨师和女服务员）中引入无熟或低技能工人的计划，没有最大配额。&lt;/p>; &lt;p>;运输和零售工会对对当地工人的影响提出了担忧&lt;/p>; &lt;p>;这些方案将在2025年进行审查。行业遵循建筑业的指控被扣押的工人借记卡和盗窃薪水的指控。默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/18/1A05ADAF-E2D4-4842-A740-F37EEF2C366A_0700A764.JPG“ ALT =” ALT =“”引进20,000个建筑部门工人已被暂停。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但餐饮业的Yeung表示必须继续进行该计划，因为工作空缺仍在数千人中，最多需要10,000名工人将行业带回在大流行之前看到的水平。&lt;/p>; &lt;p>;他的协会有1,000多名成员，其中包括一些主要餐厅集团。去年，大多数成员都申请了移民工人。&lt;/p>; &lt;p>; Yeung表示，运营商一直在努力保持稳定的劳动力，因为在当地工作人员中很普遍，他们更喜欢工作时间。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;他说，专为移民工人设计的为期两年的合同可以允许雇主培训全职员工并提高服务水平。截至8月，加入该市的餐饮业和另外1,853个零售业的零售业。&lt;/p>; &lt;p>; Minibus运营商So Sai-hung，他主持了GMB Maxicab运营商总体协会，一百多名成员与Yeung的想法相呼应。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;因此，几乎所有由协会代表的公司都申请了雇用移民司机以增加整个城市路线的服务频率。&lt;/p>; &lt;p>;他说，该行业至少需要7,000名司机来提供为公众提供全面服务，但目前短短2,000。结果，居民不得不排队更长。&lt;/p>; &lt;p>;“在新员工到达之前，每个小巴公司基本上只能提供约70％的服务。他们只有足够的[本地]司机可以在10个小巴中驾驶7个。” >; &lt;p>;运输部表示，有850名运输工人从8月起就到达了该计划，有650名完成了培训并获得了驾驶执照。&lt;/p>; &lt;p>;，希望该计划能够生效接下来的几年或直到填补空缺。 09/18/CFEF6338-55BA-47F6-A724-1E29E49EBB46_655E8391.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”该市的餐饮业。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;零售业也陷入了辩论。&lt;/p>; &lt;p>;上周一个工会对该计划及其对工作的影响表示不满意当地劳动力的机会和薪水。&lt;/p>; &lt;p>;，代表该行业的议员彼得·施·卡·菲（Peter Shiu Ka-fai）表示，运营商一直在努力应对居民向北支出的居民的趋势。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他说，需要移民工人来提高该部门的竞争力，他希望政府能够继续该计划“为城市老化的人口衰老，为雨天做准备。&lt;/p>; &lt;p>;建筑部门的运营商还希望政府能尽快恢复他们的计划。&lt;/p>; &lt;p>;建筑协会执行董事Godfrey Leung King-Kwok表示，成员担心政府在最近停止该计划后不会批准进一步的申请。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“进口方案是朝着正确方向发展的好政策。它是基于长期发展和数据反映的行业需求而设计的。”他说。 “ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚周（John Lee Ka-chiu）周二说：“这不是仓促的决定。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，政府对当地工人的空缺优先考虑，规定雇主需要向移民工人提供中位数工资。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;。</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has raised its retirement age. How does this compare to other countries?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279003/china-has-raised-its-retirement-age-how-does-compare-other-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/627F0802-612C-41FF-A03A-23A-23FD364F2E29_7E028​​ACE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”年。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在期待已久的举动中，中国最高立法机构在周五宣布，该国将使退休年龄提高五年。所有男性的退休年龄将从60到63岁，女性办公室工作人员从55岁到58岁。女性蓝领工人以前在50岁时退休，现在必须等到55岁。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;。 P>;这些更改将在2025年1月1日开始的未来15年逐渐发生。在2030年的同一日期，该国的最低养老金捐款期限也将从15年稳步延长至20年。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;中国以前的退休年龄大大低于大多数发达经济体的退休年龄，经济合作和发展成员国组织的平均退休年龄为63.6岁，女性为64.4岁，男性为64.4岁。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;以下是该括号中各个国家/地区选择的退休年龄，以及它们最近进行的变化 - 尤其是在向上方向。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;开始2010年，法国逐渐将其强制性退休年龄从男性和女性提高到62岁，每年增加三个月，直到2018年新退休年龄实施。&lt;/p>; &lt;p>;去年，法国，法国1968年以后出生的人的退休年龄进一步将年龄延长至64岁，从2023年9月开始，每年三个月的增长。根据新计划，预计将在2027年全面达到较高的退休年龄。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;美国的法定退休年龄（即可以收到的全部社会保障福利的年龄）均为1960年或以后出生的所有工人。但是，根据美国人口普查局的数据，几项调查显示，美国工人的实际退休年龄通常低于这个数字。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，男性平均退休，妇女为63岁，妇女为63岁。 &lt;/p>; &lt;p>;根据纽约联邦储备银行的报告，美国全职工作的平均可能性在3月的10年低点为45.8％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;日本在2013年将男女的全部退休年龄从60岁提高到65岁。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年4月，日本通过了一项法律来提高退休年龄到70.但是，这种变化不是强制性的，如果公司不进行调整，则不会受到惩罚。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，提前退休的最低年龄为60。根据Huatai Securities的一份研究说明，有64个导致每年早期退休的养老金减少了6％。相反，如果工人在65岁以后退休，则养老金每年的延误增加了8.4％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;意大利对于男人和女人来说都是67。要获得养老金，1995年以后入学的个人必须至少做出20年的有效缴款。&lt;/p>; &lt;p>;对于想要较早退休的个人，妇女必须支付至少41年零10个月的捐款男人必须支付42年零10个月的费用。在这个阈值之后，无论年龄多大，两性都可以退休。&lt;/p>; &lt;p>;法定退休年龄与预期寿命有关。首次调整涉及从2013年开始将退休年龄提高三个月，每两年进一步增加两到三个月。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，在Covid-19-2019年大流行中，这会降低意大利的生活。预期寿命为1。2年 - 意大利在2021年暂停了这些调整。它将在2027年恢复原始计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ambassador to Singapore hails ties, concerned by China’s ‘unnecessarily provocative’ actions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279017/us-ambassador-singapore-hails-ties-concerned-chinas-unnecessarily-provocative-actions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/af1c29ed-48f9-4a97-97da-a24e6ba529e6_cf3ef481.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Ambassador Jonathan Kaplan highlighted Singapore&#39;s strategic importance to Washington at a financial周三在城市州举行会议。照片：sg.usembassy.gov &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国驻新加坡大使乔纳森·卡普兰（Jonathan Kaplan）表示，北京在南中国海“不必要地挑衅”，强调了美国在城市州和市政府和城市州州和城市商业投资的重要性自2021年以来一直担任新加坡大使的Kaplan地区。亚洲峰会2024。&lt;/p>; &lt;p>;大使还向峰会上的合伙人保证，无论总统大选的结果如何一位企业家强调了两个竞争超级大国之间交流的重要性，他说：“美国在该地区对中国一些（中国人民共和国）的行为，尤其是在他们的南中国海中，对该地区的许多人产生了关注和挫败感&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他的国家在非法入侵乌克兰。与我们的盟友和我们的合作伙伴站在一起，我们完全支持一个自由开放的印度太平洋和基于规则的国际秩序。 >;卡普兰还强调需要中国和美国进行交流以防止意外后果。 “我们还认为，美国和中国共同解决我们面临的许多重大全球挑战，我们可以通过共同发展和合作来做到这一点。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;他的评论是在马尼拉与北京之间在南中国海的领土主张之间的紧张局势升级的情况下，这导致了频繁的海上冲突。&lt;/p>; &lt;p>;最近，在周末，菲律宾撤回了BRP Teresa Magina，从Sabina撤回了Sabina。该船的船员遭受急性饥饿和脱水后的浅滩，马尼拉声称，这是在中国海岸警卫队的激进演习中加剧了这场鞋子，阻止了一项补给任务。&lt;/p>; &lt;p>;周三，卡普兰概述了华盛顿在新加坡和印第安纳州的大量投资 - 太平洋地区，并指出以美国偶像为特色的音乐会，例如流行歌星泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）和布鲁诺·马尔斯（Bruno Mars）以及百老汇秀汉密尔顿（Hamilton）今年早些时候为地区经济做出了“巨大贡献”。在政府机构获得独家协议后，在东南亚进行斯威夫特时代之旅。根据新的报道，她在3月的六场售罄的音乐会预计将带来2.6亿美元至3.75亿美元的旅游收入。&lt;/p>; &lt;p>;根据卡普兰的说法，有6,000多家美国公司总部位于新加坡，投资总计4240亿美元。这笔款项是该市第二大投资者的五倍以上，比美国在日本，印度，韩国和中国的资金更多。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/e0524839-9672-4703-4703-984d-40b4b4b4b4b4b6f4b6f4f4f0_3b9b9b9b9b9b9b9b9b9b9dada7.jpg “颜色：＃999;”>;新加坡美国特使乔纳森·卡普兰（Jonathan Kaplan）批评北京的南中国海行动。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Get Tomages他说，这种财政支持强调了两国之间的1,220亿美元的年度交易。&lt;/p>; &lt;p>;“想想什么他说：“谈到美国对新加坡的经济承诺以及它们是我们最重要的区域枢纽和投资门户。 &lt;/p>; &lt;p>;“在所有选举年的言论，所有媒体报道，所有的噪音中，我们都不会忘记美国对该地区和对这个地区的贡献和对新加坡要大得多；比华盛顿发生的任何政治或任何发生的任何政治要大得多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>