<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Maduro’s forces round up Venezuelans involved in protests in ‘operation knock-knock’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3273318/maduros-forces-round-venezuelans-involved-protests-operation-knock-knock?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 03:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/c28d592e-03b5-498d-93b9-972103809bf1_e581daf9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，委内瑞拉加拉加斯的机动警察。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉安全部队正在瞄准那些他们所说的在最近有争议的选举抗议活动中犯有暴力犯罪的人，这一行动被非正式地称为“knock-knock”，倡导团体称该行动已经停止抗议者感到恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;三个倡导团体告诉路透社，安全部队正在加紧抓捕抗议者，其中包括未成年人，他们说这些抗议者没有得到律师的帮助，并且在某些情况下被指控犯有恐怖主义罪。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;总统尼古拉斯·马杜罗和其他官员吹捧“敲门”是针对抗议活动暴力幕后黑手的一种手段，他们将这些人称为“法西斯罪犯”。&lt;/p>;&lt;p>;“敲门行动- “敲门”是某些政府发言人对不断升级的镇压的非正式称呼，”法律倡导组织 Foro Penal 的副主席贡萨洛·希米奥布 (Gonzalo Himiob) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“它被称为“敲敲门”，因为那是敲门声。 “你在凌晨进门，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/06/981506c3-c73c-4dfa-b190-d263ebccd33c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗在 CNE 发表声明7月29日，委内瑞拉首都加拉加斯总部。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派称其支持执政的社会主义者的委内瑞拉选举当局已宣布马杜罗上台。 7 月 28 日投票中的获胜者，称他以约 51% 的选票击败反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯 (Edmundo Gonzalez) 再次当选。&lt;/p>;&lt;p>;反对派表示，其详细统计显示冈萨雷斯可能获得了 67% 的选票投票，以近 400 万票的优势获胜，并获得马杜罗两倍以上的支持，这一结果与独立出口民意调查一致。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了上周委内瑞拉全国各地的愤怒抗议，要求马杜罗下台并尊重冈萨雷斯的胜利。规模较小的抗议活动支持了马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;美国和其他一些美洲国家支持冈萨雷斯为选举获胜者，而包括法国和西班牙等欧盟国家在内的其他国家则呼吁美国立即公布选民名册。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯、中国和其他一些国家支持马杜罗声称获胜。&lt;/p>;&lt;p>;马杜罗周六告诉支持者，约 2,000 人在抗议期间被捕。总部位于美国的人权观察组织报告称，至少有 20 人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;Foro Penal 周一表示，已确认有 1,010 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在周一签署的一封联合信中，冈萨雷斯和受欢迎的反对派领袖玛丽亚·科里纳·马查多写道：“我们呼吁军队和警察的良知，并要求他们站在人民和自己家庭的一边。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/b34faca4-59b3-455d-8a56-51e1d87bb400_2173336a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，委内瑞拉公民在智利比尼亚德尔马举行抗议活动，支持委内瑞拉有争议的总统选举中的反对派。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但军方长期以来一直忠于马杜罗。&lt;/p>;&lt;p>;“我愿意做任何事，我指望你能做到确保秩序普遍存在，”马杜罗周日在国家电视台的广播中告诉他们。&lt;/p>;&lt;p>;倡导团体表示，委内瑞拉政府正在采取强硬态度，迅速采取行动，以确保其保住权力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“继续掌权意味着平息和镇压社会不满情绪，”当地人权组织 Provea 协调员奥斯卡·穆里略 (Oscar Murillo) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;总检察长办公室否认被捕者是抗议者，而是将他们标记为“抗议者”。破坏行为背后的暴力犯罪分子，包括推倒马杜罗导师、已故总统乌戈·查韦斯的雕像。&lt;/p>;&lt;p>;据委内瑞拉当局称，两名军人被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris’ vice-president choice narrows to Walz and Shapiro, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3273317/kamala-harris-vice-president-choice-narrows-walz-and-shapiro-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/21bed368-25de-406e-9611-aa19563786c5_cda8c834.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人卡马拉·哈里斯预计将宣布她的副总统人选-周二总统。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;民主党总统候选人卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 将副总统竞选搭档的搜寻范围缩小到两名决赛入围者，即宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗 (Josh Shapiro) 和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz)，这三位消息人士均了解情况周一，美国副总统哈里斯预计将在周二宣布她的选择，随后她将于当晚在费城坦普尔大学与竞选搭档首次公开露面。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，目前尚不清楚是否已做出最终决定。这次集会将开始为期五天、七个城市的战场州之旅，这些州可能会决定 11 月 5 日的选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/932369ad-b322-4078-af8a-b9cf614139cb_9d07162f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯与潜在的竞选搭档宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;选择竞选搭档是哈里斯政治生涯中最重要的决定之一，因为她匆忙组织了一场竞选活动来挑战共和党总统候选人唐纳德特朗普和他挑选的副总统候选人、美国参议员 JD 万斯在选举中。万斯周二还将在南费城进行竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的夏皮罗是该党的后起之秀，在宾夕法尼亚州拥有很高的支持率，该州的 19 张选举人票使其成为该州的必胜州。哈里斯和特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;作为前州检察长，夏皮罗将增加这张票的历史意义；他将成为美国第一位犹太副总统，而哈里斯则寻求成为第一位当选美国总统的黑人和南亚裔美国女性。&lt;/p>;&lt;p>;夏皮罗对以色列的强烈支持可能会疏远一些进步选民，尽管这可能还呼吁温和派选民并削弱共和党将以色列-加沙战争变成民主党的楔子问题的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/06/eeac8a49-1eea-444c-8bdf-404c37d4d9c5_b6a8787b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;明尼苏达州州长蒂姆周四，沃尔兹（右）在明尼苏达州布卢明顿。照片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沃尔兹，60 岁，是前美国陆军国民警卫队成员，也是一名前教师，最近几周作为有效倡导者提高了自己的知名度。哈里斯.他攻击特朗普和万斯“怪异”，哈里斯竞选团队也接受了这种病毒般的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;作为来自共和党倾向选区的前国会议员，沃尔兹已经证明对农村白人选民有吸引力。作为州长，他还倡导进步政策，例如免费学校餐和扩大带薪工人假期。虽然明尼苏达州是一个坚定的民主党州，但它靠近威斯康星州和密歇根州这两个关键战场。&lt;/p>;&lt;p>;猜测集中在六名决赛入围者上——拜登政府的四名州长、一名参议员和一名内阁秘书，全都是白人拥有赢得农村、白人或独立选民记录的人。&lt;/p>;&lt;p>;除了夏皮罗和沃尔兹之外，竞争者还包括亚利桑那州参议员马克·凯利、交通部长皮特·布蒂吉格、肯塔基州州长安迪·贝希尔和伊利诺伊州州长 JB消息人士告诉路透社，普利兹克将在周一晚上或周二早上通知候选人是否被选中。熟悉相关安排的竞选官员表示，哈里斯竞选团队计划在社交媒体上发布以两人为主角的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯在两周前开始认真寻找竞选伙伴，不久之后美国总统乔·拜登退出竞选并支持她接替他。&lt;/p>;&lt;p>;没有立即迹象表明周一的市场抛售会对哈里斯的宣布时间产生影响。寻求利用经济低迷的特朗普在其社交媒体网站 Truth Social 上的一篇帖子中提到了“卡马拉事故”。&lt;/p>;&lt;p>;周末，哈里斯会见了她的审查团队，其中包括前司法部长埃里克霍尔德的律师事务所 Covington &amp; Burling LLP 仔细审查了潜在竞选搭档的财务和背景。据多个熟悉流程的消息人士透露，霍尔德和他的办公室对每位决赛入围者进行了深入的介绍。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯正在与她的丈夫道格·埃姆霍夫、妹夫托尼·韦斯特一起权衡这一决定消息人士称，还有一小群助手和顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/40b0f5ad-ad5d-4a92-abac-1743459705ab_4f1d0ed7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里斯和她的丈夫道格·埃姆霍夫 (Doug Emhoff) 在哈里斯总统竞选总部美国特拉华州威尔明顿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在她的战场州巡演中，哈里斯和她的竞选搭档将在五天内到达七个城市：费城、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、费城、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、费城、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州、宾夕法尼亚州和宾夕法尼亚州。威斯康星州欧克莱尔；密歇根州底特律；北卡罗来纳州达勒姆；佐治亚州萨凡纳；亚利桑那州菲尼克斯；一位不愿透露姓名的竞选官员表示，他们将在巡回演出期间的每个地点举行集会，其中包括大学校园、历史悠久的黑人大学、工会大厅和这位官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;周末，哈里斯竞选团队启动了一项计划，说服共和党选民支持民主党，并得到了包括前特朗普白宫官员斯蒂芬妮·格里沙姆和奥利维亚·特洛伊在内的共和党人的支持。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该计划名为“共和党支持哈里斯”，将于周一在亚利桑那州、北卡罗来纳州和宾夕法尼亚州等战场州举行启动活动。&lt;/p>;&lt;p>;周一，哈里斯再次获得了工会的支持。酒店业工人工会称赞她拥有长期为工会工人送货的记录。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kennedy Jnr in court to fight ballot-access suit claiming he does not live in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273316/kennedy-jnr-court-fight-ballot-access-suit-claiming-he-does-not-live-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 01:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/a8f32409-a0fe-4a13-9738-834391d373cd_085e09e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪和他的演员妻子谢丽尔·海因斯。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;独立总统候选人小罗伯特·F·肯尼迪周一出现在纽约一家法院，就一项指控他在寻求投票时谎称居住在纽约的诉讼进行抗辩当民事审判在州首府奥尔巴尼开始时，肯尼迪坐在律师席前，偶尔记下笔记。根据州选举法，法官将在没有陪审团的情况下对案件做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼称，肯尼迪的提名请愿书谎称他的家位于纽约北郊，而实际上他自此以来一直住在洛杉矶2014 年，他与《遏制你的热情》演员谢丽尔·海因斯结婚。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼旨在使他的请愿书无效。此案由 Clear Choice PAC 提起，这是一个由美国民主党总统乔·拜登的支持者领导的超级 PAC。&lt;/p>;&lt;p>;“候选人肯尼迪并不居住在纽约州，”律师基思·科贝特 (Keith Corbett) 在开场白中说道。参数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/95ba3d6c-c5ab-43ca- 9c2f-c1cf72570065_22bc5fb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小肯尼迪于周一抵达纽约州奥尔巴尼市的奥尔巴尼县法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪有潜力比几十年来任何独立总统候选人做得更好，因为他凭借着名的名字和忠诚的基础而获得了支持。两个主要政党的战略家都担心他可能会赢得足够的选票来扭转选举。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选团队表示，到目前为止，他在 42 个州拥有足够的签名来获得资格。他的选票活动在包括北卡罗来纳州和新泽西州在内的多个州都面临着挑战和诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪的纽约选票请愿书将他的房子列为朋友在卡托纳拥有的房屋，卡托纳是一个大约 45 英里的小郊区曼哈顿中城以北（72 公里）。但诉讼称，候选人“与该房产没有任何有意义或持续的联系”，并且“花费的时间即使有的话也非常少”。&lt;/p>;&lt;p>;他没有书面租约，邻居也没有看到六月份提起的诉讼称，他在身边。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，证据将显示肯尼迪的妻子和孩子以及他的三只狗、两只乌鸦、一只鸸鹋和他的个人物品住在加利福尼亚州， ”诉讼补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯尼迪的律师坚称，这位 70 岁的候选人领导了一家总部位于纽约的环保组织数十年，其同名父亲是纽约人参议员 – 从 10 岁起就住在该州。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然肯尼迪先生可能在加利福尼亚州购买了一套房子，并在他的妻子追求演艺事业时暂时将家人搬到那里，但肯尼迪先生一直以来都是如此他的律师在一份法庭文件中写道：“他是纽约人。”&lt;/p>;&lt;p>;在审判前的法律辩论中，肯尼迪律师 F Michael Ostrander 表示，他的当事人与卡托纳地区有着“持续的联系”。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，肯尼迪在竞选期间尽可能多地参观卡托纳的房子，缴纳纽约州所得税并向卡托纳的房子的房主支付租金。在那里，他收到邮件，登记投票，获得律师执业资格，保存衣服和家庭照片，登记一辆车，并将其作为他的驾驶执照上的地址和其他各种内容。&lt;/p>;&lt;p>;“他甚至律师威廉·萨维诺(William Savino)在周一的新闻稿中表示，“他将自己心爱的猎鹰留在纽约州。”他说肯尼迪打算在妻子从演艺圈退休后立即搬回纽约。&lt;/p>;&lt;p>;开庭日期是在社交媒体上发布的一段视频显示肯尼迪解释了他生活中的纽约插曲的第二天：十年前，他如何找回一只被驾车者杀死的熊，并将其留在纽约中央公园，上面放着一辆自行车。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is support coming at the right time for China’s economy? 4 takeaways from July’s PMI data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273214/support-coming-right-time-chinas-economy-4-takeaways-julys-pmi-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/53c8770d-42f4-4747-bf8e-20beb4b5ae37_6d6db234.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在一家丝绸公司的工厂里生产丝绸产品中国东南部的重庆市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想看我们更多的报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方制造业采购经理的视线” 指数 (PMI) 及其财新/标准普尔全球指数 7 月份的下跌导致分析师认为第三季度开局不佳。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方制造业 PMI（一项针对工厂主情绪的调查）保持不变7 月份为 49.4，低于 6 月份的 49.5，与路透社分析师的预测一致。&lt;/p>;&lt;p>;该指数连续第三个月保持收缩，分析​​师将下降归因于国内疲软&lt;/p>;&lt;p>;不过，统计局确实指出，受高温、洪涝等极端天气和传统关闭影响，市场需求下降。季节产量。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;读数高于 50 通常表明经济活动扩张，而低于 50 则意味着经济活动收缩。&lt;/p>;&lt;p>;“[下降]似乎是受到国内经济疲软的推动。上个月新出口订单部分有所上升，因为集装箱吞吐量的高频数据有更广泛的证据表明中国出口仍然强劲。但这并没有阻止产出和总体新订单组成部分的下降，”凯投宏观助理经济学家 Gabriel Ng 表示。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财新/标普全球指数从 7 月份的 51.8 跌至 49.8。上个月，为 10 月份以来的最低读数，低于分析师预测的 51.5。&lt;/p>;&lt;p>;财新指数中制造业产出的扩张是九个月来最慢的，这归因于 2019 年新订单首次下降。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）7 月份为 50.2，而 6 月份为 50.5，低于预期路透社预测读数为 50.3。&lt;/p>;&lt;p>;该指标连续第 19 个月保持在扩张区域，但也达到了 11 月份的最低水平，分析师指出建筑活动大幅下降- 一年来的最低水平 - 是罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在非制造业 PMI 中，建筑业分类指数从 6 月份的 52.3 降至 51.2，而服务业分类指数为 50财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 6 月的 50.2 升至 52.1，连续第 19 个月扩张。&lt;/p>;&lt; p>;“尽管上个月财新服务业 PMI 有所上升，这意味着服务业 PMI 平均值也有所上升，但我们认为这不会对情况产生太大影响，”凯投宏观的 Ng 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;中国官方综合 PMI（追踪服务业和制造业）从 6 月的 50.5 下降至 7 月的 50.2。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，综合 PMI 跌至 2022 年底以来的最低水平&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普综合PMI从6月的52.8回落至7月的51.2，仍处于扩张状态。&lt;/p>;&lt; p>;“总而言之，上个月综合 PMI 平均值仍然大幅下降，”凯投宏观的 Ng 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月 PMI 指数结果凸显了问题面对世界第二大经济体，但正值北京加大政策支持力度之际，分析人士表示，这将有助于未来几个月经济活动的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，国内生产总值增长日本投资银行野村证券分析师表示，由于房地产行业面临多重新阻力和三重螺旋式下降，下半年的同比增长率可能会从上半年的 5% 进一步降至 4.2% 左右。&lt;/p >;&lt;p>;“在我们的基准情景中，我们预计 9 月之后会出现更有意义的政策措施，届时对增长放缓的担忧可能会更加严重。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示制造业活动放缓可能会增加促进其他经济领域增长的紧迫性。&lt;/p>;&lt;p>;“过去三个月 PMI 数据疲软，加上电动汽车和其他产品即将征收关税，”未来几个月工业活动也可能放缓，”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“作为今年上半年增长的主要驱动力之一，如果制造业开始放缓，我们将可能需要看到其他经济领域弥补疲软。&lt;/p>;&lt;p>;“由于消费可能在信心仍然低迷的情况下保持疲软，我们可能需要看到下半年国家主导的投资加速全年 GDP 增长 5% 的目标取得进展。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Now that Instagram is blocked in Turkey, Erdogan accuses social media of ‘digital fascism’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273312/now-instagram-blocked-turkey-erdogan-accuses-social-media-digital-fascism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/5173b57f-5259-4a7f-b010-63e2f6c50e2b_22cdcd5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安指责社交媒体网络是“法西斯主义”以及审查制度，他的政府已经连续第四天封锁 Instagram。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安周一指责社交媒体平台是“数字法西斯主义”，因为它们涉嫌审查巴勒斯坦“烈士”的照片。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其领导人的此番言论发表之际，土耳其官员正在与社交媒体平台 Instagram 的代表进行讨论，以恢复数百万土耳其用户的访问权限。&lt;/p>;&lt;p>;信息和通信技术管理局于 8 月 2 日禁止访问 Instagram没有提供理由。政府官员表示，实施这项禁令的原因是 Instagram 未能遵守土耳其法规。&lt;/p>;&lt;p>;不过，多家媒体报道称，此举是为了回应 Instagram 删除了土耳其用户对被杀表示哀悼的帖子。哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚。这是该国打击网站的最新实例，该国有审查社交媒体和其他在线平台的记录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/87d17ed1-0d6e-4854-a8e2-655e2e838c36_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;土耳其信息和通信技术管理局宣布，8 月 2 日在全国范围内禁止访问 Instagram。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们甚至无法容忍巴勒斯坦烈士的照片并立即禁止这些照片，”埃尔多安在一次人权活动中表示。 “我们面临着伪装成自由的数字法西斯主义。”&lt;/p>;&lt;p>;与西方盟友不同，土耳其并不认为哈马斯是恐怖组织。埃尔多安强烈批评以色列在加沙的军事行动，将该组织描述为解放运动&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安接着表示，社交媒体网站据称允许土耳其被视为恐怖分子的组织进行各种宣传。&lt; /p>;&lt;p>;“我们试图通过我们的相关机构建立对话渠道。然而，我们尚未能够实现预期的合作。”埃尔多安表示。&lt;/p>;&lt;p>;交通和基础设施部长阿卜杜勒卡迪尔·乌拉洛格鲁 (Abdulkadir Uraloglu) 表示，土耳其当局上周已与 Meta 旗下公司的代表会面，并表示我们周一举行了新一轮会谈。&lt;/p>;&lt;p>;根据 We Are 社交媒体公司的数据，Instagram 在拥有 8500 万人口的土耳其拥有超过 5700 万用户。&lt;/p>;&lt;p>;电子商务运营商协会估计，Instagram 和其他社交媒体平台每天产生价值约 9.3 亿土耳其里拉（2700 万美元）的电子商务收入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US middle classes a crucial link in relationship chain, analyst argues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3273284/china-us-middle-classes-crucial-link-relationship-chain-analyst-argues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/a21606eb-33a8-4852-872b-fc23543f1f55_f76682c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政治学家李成说美国和中国的中产阶级对于了解各自的经济至关重要，也是关系稳定的潜在来源。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名政治学家表示，中国的中产阶级是国家政策制定者应该密切关注的群体——无论是从人口传统的预测作用来看经济繁荣，并作为帮助维持与美国紧张关系的潜在因素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该宣扬这样一种观点，即更强大的中国中产阶级对美国中产阶级有利，”李成说，香港大学政治学教授周六在北京举行的一场活动上宣传他的新书的发布。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的中产阶级不仅改变了国家的经济，而且改变了世界的经济，”李说，认为全球市场对商品的需求（其中最重要的是美国）帮助推动了中国的经济增长，并帮助该国摆脱了贫困。&lt;/p>;&lt;p>;李将美国最近的通胀问题列为其中一个领域与中国建立健康的贸易关系可能会有所帮助，因为它诉诸了一度普遍的观点，即牢固的关系是互惠互利的。 “为什么美国不能将中国不断增长的中产阶级人口视为解决其[自身]问题的机会，而不是挑战？”&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国对贸易和技术的限制越来越多经济增长放缓和国内消费低迷让经济学家认为，中国面临着陷入中等收入陷阱的风险，即发展中国家增长停滞、无法跻身发达经济体行列的现象。&lt; /p>;&lt;p>;增加中国中等收入者的人数是中国共产党2035年愿景（领导人承诺中国将实现“适度发展”）的主要目标，并被视为实现2035年“小康发展”的先决条件。避免陷入网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但李并不像他的领域中预测无限期留在中等收入俱乐部的人那样悲观，他说“只要有没有战争，中产阶级仍然可以壮大。”这位学者本周在北京推出了他的书《上海中产阶级：重塑美中交往》的中文版。&lt;/p>;&lt;p>;该书最初于 2021 年 5 月出版英文版，当时李还是一名高级研究员在华盛顿特区的布鲁金斯学会智囊团。他于去年开始担任现职，加入香港大学，担任当代中国与世界研究中心的教授和创始主任。&lt;/p>;&lt;p>;在学术界和政策界享有盛誉的李指出，中产阶级是重要的经济领头羊，他们的消费拉动增长，这一群体的扩张将在很大程度上决定国家能否实现其发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;政府似乎同意这一点，并提出了明确的目标李强总理一月份在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛会议上重申，要在 10 年内将中国的中等收入人口翻一番（约 4 亿）。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对于什么构成没有正式定义对于这样的收入，“中等收入群体”被国家统计局用作分类单位，用于描述年收入在10万元人民币（13,966美元）至50万元人民币之间的三人家庭。&lt;/p >;&lt;p>;虽然李说他仍然对中国实现这一目标持乐观态度，但他指出，自该书首次出版以来的三年里，中产阶级人口发生了“重大变化”，他们的“情绪”是其中之一&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国的中产阶级已经进入了房地产市场价格暴跌的焦虑阶段，房价可能会继续下跌，”上海人李说。当地人，他的书以对这座城市的观察为基础。 “但这种焦虑不仅仅局限于财务和投资。在职业发展、健康医疗、食品安全、教育和养老等领域也同样存在。”&lt;/p>;&lt;p>;中国目前被世界银行列为中上收入国家。去年，中国的人均国民总收入为 12,597 美元，比高收入国家的门槛落后了 1,000 美元以上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管国际货币基金组织预测中国将达到“人均国民总收入 5 美元左右”的目标，但尽管今年GDP增​​长目标为“%”，但长期前景更加悲观，预计到2028年GDP增​​速将降至3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;李还预测，中国将面临更多挑战来，特别是在与美国打交道时，因为今年 11 月总统选举的两个主要政党候选人几乎肯定会继续之前的遏制政策。&lt;/p>;&lt;p>;民主党候选人、该国副总统卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris)，李说，她可能会维持现任总统拜登在关键领域向中国施压的策略，并补充说她不太可能追求“完全脱钩”，至少会坚持人与人之间的交流，提供一些沟通的场所。&lt;/然而，李克强表示，如果共和党候选人特朗普再次入主白宫，双边关系的前景将“极其糟糕”。他补充说，为了防止这种双赢的局面，中国应该保持“更加开放、更加专注于经济、更加自信”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple, Nvidia lead sell-off as stock markets plunge on US recession fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273311/apple-nvidia-lead-sell-stock-markets-plunge-us-recession-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 22:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/20b0e097-4336-46ba-9594-12f920f5f8ed_9e18eff6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专家 Dilip Patel 在 New 地板上的岗位上工作周一在纽约证券交易所，由于对美国经济放缓的担忧加剧，华尔街几乎所有股票都在下跌，并引发了全球金融市场的另一场抛售。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于投资者对美国经济放缓和科技板块过热上涨的担忧加深，美国股指期货下跌。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯达克100指数合约下跌高达 6.5%，然后迅速将损失削减至 4% 左右。标准普尔 500 指数期货下跌 2.5%，追踪道琼斯工业平均指数的期货下跌 1.6%。&lt;/p>;&lt;p>;大型科技股首当其冲，芯片制造商英伟达跌幅超过 7%苹果股价下跌 6%。与此同时，随着日元兑美元汇率延续近期飙升势头，日本股市进入熊市。&lt;/p>;&lt;p>;令人不安的最新原因是周五公布的数据显示 7 月份失业率上升，引发了备受关注的衰退指标，加剧人们对美联储降息行动不够迅速的担忧。高盛将明年经济衰退的可能性从 15% 上调至 25%，不过它补充说，有理由不必担心经济衰退。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然认为衰退风险有限，以扬·哈齐乌斯为首的经济学家在周日给客户的一份报告中写道。他们表示，经济看起来仍然“总体良好”，不存在重大的金融失衡，美联储有很大的降息空间，并且可以在需要时迅速降息。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯达克 100 指数下跌周五股市出现调整，由于投资者担心估值上升以及总统选举对地缘政治紧张局势的影响，科技股仍首当其冲地遭受抛售。不到一个月前，该指标触及历史新高，之后人工智能涨势开始动摇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/05/ce65050c-1cf5-4886-aa6d-5b7c78a7f5b8_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地板上的电视屏幕纽约证券交易所预示着另一场抛售。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;沃伦·巴菲特旗下的伯克希尔哈撒韦公司第二季度将其所持苹果股份削减近50%的消息进一步推动了风险规避对科技行业的情绪。这家 iPhone 制造商的股票在本季度上涨了 23%，帮助巴菲特的现金储备达到了创纪录的 2769 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“任何人都很难说这不是事实。” Jonestrading 首席市场策略师 Mike O&#39;Rourke 在一份报告中写道。也在全球各种资产类别市场产生连锁反应。这是由于反向套利交易的举措，即投资者在日本以较低利率借款，为购买其他地方的高收益资产提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;“随着日元套利交易现在迅速平仓，不仅日元兑所有主要单位的贬值趋势明显打破，但这些交易融资的风险资产也被抛售，”Asymmetry Advisors 策略师 Amir Anvarzadeh 在一份报告中写道。美联储大幅降息“只会强化日元近期的强势。”&lt;/p>;&lt;p>;公用事业和房地产股等股息股被视为可能躲避科技股和债券收益率同时下跌的避难所。人工智能领导者轮换的一些早期受益者已经开始陷入困境，由于对经济衰退的担忧，银行和消费类股票周五与科技股一起下滑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经从一个不会犯错的市场转型。 Roth Capital Partners 首席技术策略师 JC O&#39;Hara 在一份报告中写道。 “我们所处的环境中，叙事，或者至少是对叙事的信心，可以迅速转变，这反过来又会在短期内造成进一步的轮换和进一步降低风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia summons Meta over PM Anwar’s removed Facebook, Instagram posts about Hamas leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3273303/malaysia-summons-meta-over-pm-anwars-removed-facebook-instagram-posts-about-hamas-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/60c83744-5e34-49e0-b53a-a1d546166cf7_eac73d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在 Facebook 和 Instagram 上发布了有关伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 的死讯已于上周被母公司 Meta 删除。图片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚政府周一表示，已与Meta代表会面，要求其道歉并解释为何有关哈马斯领导人之死的帖子从总理的帖子中删除社交媒体帐户。&lt;/p>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 办公室表示，他在 Facebook 和 Instagram 上发布的有关伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 之死的帖子已于上周被母公司 Meta 删除。&lt;/p>;&lt;p>;这位巴勒斯坦武装的政治领导人哈马斯组织周三在德黑兰被杀，这次袭击归咎于以色列，但以色列没有直接对此发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的帖子包括一段视频，显示总理与哈马斯官员通话，提供了他的看法表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;在 Instagram 上，安瓦尔分享了 Meta 的一条注释，称这些帖子因与“危险个人和组织”有关联而被删除。&lt;/p>;&lt;p>;以色列、美国和欧盟将哈马斯视为恐怖组织。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理办公室 (PMO) 在周一的一份声明中表示，“认为 Meta 的行为是歧视性的、不公正的，是对自由的公然压制”表达。”&lt;/p>;&lt;p>;“这也被视为对巴勒斯坦人民追求正义和人权的合法斗争的侮辱。”&lt;/p>;&lt;p>;项目办表示，它要求巴勒斯坦人民公开道歉，并由 Meta 做出详细解释。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔上周指责这家科技巨头“胆怯”删除了自己的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚当局此前曾谴责 Meta 删除帖子，因为以及没有足够快地删除官员认为有害的内容。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 周一没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;去年，人权观察组织表示，“ Meta 的政策和做法是在 Instagram 和 Facebook 上压制支持巴勒斯坦和巴勒斯坦人权的声音。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔于 5 月在卡塔尔会见了哈尼亚，他为马来西亚与伊朗支持的巴勒斯坦激进组织的关系进行了辩护。 10 月 7 日对以色列发动了致命袭击，引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在 3 月份访问德国期间强调，马来西亚与哈马斯的政治派别有联系，而不是与其军事部门有联系。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Starmer talks of ‘standing army’ of police, vows ‘swift criminal sanctions’ for rioters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3273307/uks-starmer-talks-standing-army-police-vows-swift-criminal-sanctions-rioters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 22:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/a02f552c-fa90-4bdc-9f57-21a3d1fb8773_eb4d4ebf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;英国首相基尔·斯塔默周一在就上周英格兰因三名儿童被谋杀而爆发的极右骚乱召开紧急会议后誓言“迅速实施刑事制裁”。&lt;/p>;&lt;p>;首相会见了部长和警察局长，包括苏格兰场老板马克·罗利，讨论如何平息周二在英格兰西北部绍斯波特首次爆发的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;周末，几名警察受伤，数十人受伤暴徒投掷砖块和照明弹，与警察发生冲突，烧毁和抢劫商店，砸碎汽车和房屋的窗户，导致数百人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;作为周一会议“多项行动”的一部分斯塔默告诉媒体，政府将“加强刑事司法”，以确保“制裁迅速”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，一支由经过特殊训练的警察组成的“常备军”已准备好部署如果发生进一步的骚乱，以支持当地部队。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“我的重点是确保我们制止这种骚乱。”&lt;/p>;&lt;p>;三天后的第二天，绍斯波特爆发了冲突在泰勒·斯威夫特主题舞蹈课上发生持刀袭击事件时，年轻女孩被杀，另有五名儿童受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上最初流传虚假谣言，称袭击者是一名穆斯林寻求庇护者，但警方表示嫌疑人是一名出生于威尔士的 17 岁男子，英国媒体报道称他的父母是卢旺达人。&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有阻止清真寺成为袭击目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/05/a4a03f18-3d5f-4173-8501-799719bca4a1_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 29 日绍斯波特儿童持刀袭击事件后，反移民示威期间有人向警察投掷烟花。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;此后，警方在全国城镇逮捕了数百人，反移民示威者和骚乱者与警察和包括穆斯林团体在内的反抗议者对峙。&lt;/p>;&lt;p>;总理周日警告骚乱者，他们将“后悔”参与英格兰 13 年来最严重的骚乱，而他的内政部长伊维特·库珀周一告诉 BBC，“将会有一个清算”。&lt;/p>;&lt;p>;库珀还表示，社会媒体为暴力事件打了“火箭助推器”，斯塔默强调“刑法在线上和线下都适用”。&lt;/p>;&lt;p>;警方将暴力事件归咎于与英国国防联盟有关的人，该联盟是一个反政府组织。伊斯兰教组织成立于 15 年前，其支持者与足球流氓行为有关。&lt;/p>;&lt;p>;周日，英格兰北部罗瑟勒姆爆发了一些最严重的场面，蒙面暴徒砸碎了一家已使用的酒店的几扇窗户。收容寻求庇护者。&lt;/p>;&lt;p>;南约克郡警方林赛·巴特菲尔德 (Lindsey Butterfield) 表示，在与大约 500 名持“极右翼和反移民观点”的抗议者发生冲突时，至少 12 名警察受伤，其中一名被打昏。周一，媒体报道称。&lt;/p>;&lt;p>;英格兰西北部的博尔顿和英格兰东北部的米德尔斯堡也发生了大规模混战，暴民砸碎了房屋和汽车的窗户，导致 43 人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者被捕。他们从媒体手中夺取了一台相机并将其摔碎。记者没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚些时候，斯塔福德郡警方表示，伯明翰附近另一家已知庇护寻求庇护者的酒店成为袭击目标。&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件对当选的斯塔默来说是一个重大挑战就在一个月前，在带领工党以压倒性优势战胜保守党之后。&lt;/p>;&lt;p>;各方议员都敦促斯塔默将议会从暑假中召回，其中包括保守党前内政部长普里蒂·帕特尔(Priti Patel)、工党议员黛安·阿博特(Diane Abbott)和道恩·巴特勒和英国改革党领袖奈杰尔·法拉奇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/ 05/198ef96d-ebf6-4cf8-9764-60d849bdd336_b3e53242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在三名年轻人去世后，鲜花和玩具被放置在英格兰绍斯波特的纪念馆中7 月 29 日，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 主题度假俱乐部发生持刀袭击事件，多名女孩被杀。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，周末有 150 多人被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;暴乱者向警察投掷砖头、瓶子和照明弹，造成数名警察受伤，并抢劫和烧毁商店，而示威者在与反抗议者发生冲突时高喊反伊斯兰诽谤语。&lt;/p>;&lt;p >;这是英格兰自 2011 年以来最严重的暴力事件，当时伦敦北部警察杀害一名混血男子后引发了广泛的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，最初的暴力事件部分是由关于嫌疑人阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana) 被指控杀害了一名六岁、七岁和九岁的儿童，并打伤了另外 10 人。&lt;/p>;&lt;p>;煽动者已经瞄准了至少两座清真寺，政府现在提供新的紧急安全措施前往伊斯兰礼拜场所。&lt;/p>;&lt;p>;集会已在极右社交媒体渠道上以“受够了”的横幅进行宣传。&lt;/p>;&lt;p>;参与者一边高呼口号，一边挥舞着英国和英国国旗。 “拦住船只”等口号——指的是从法国穿越英吉利海峡前往英国的非正规移民。&lt;/p>;&lt;p>;反法西斯示威者同时在许多城市举行反集会。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月的选举中，脱欧啦啦队员法拉奇领导的英国改革党获得了 14% 的选票，这是英国极右翼政党中得票率最高的政党之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Nobel Prize-winning physicist Tsung-Dao Lee, praised by Oppenheimer, dies at 97]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273301/chinese-nobel-prize-winning-physicist-tsung-dao-lee-praised-oppenheimer-dies-97?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/20e2e2ba-30b8-4809-95c8-be6e36de9b52_d4b301a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李政道教授，1957年成为第二位-最年轻的诺贝尔奖获得者科学家于周日去世。照片：Imaginechina.&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美籍华裔物理学家李政道于1957年成为第二年轻的诺贝尔奖获得者，周日在旧金山的家中去世，享年根据中国一所大学和一个研究中心的说法，该数字为 97。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国科学院周一发布的联合讣告，李是该领域的大师之一，他的工作促进了对粒子物理学的理解。上海交通大学李政道研究所和北京中国先进科学技术中心的成员。&lt;/p>;&lt;p>;李政道自 1962 年起入籍美国，也是纽约哥伦比亚大学的名誉教授.&lt;/p>;&lt;p>;被誉为原子弹之父的罗伯特·奥本海默曾称赞李是当时最杰出的理论物理学家之一，他的工作表现出“惊人的新鲜度、多才多艺和风格”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据当地报纸《文汇报》报道，李先生于 1926 年 11 月 24 日出生于上海，在六个孩子中排行第三，父亲李青港 (Tsing-Kong Lee) 是商人，母亲张明昌 (Ming-Chang Chang) 是虔诚的天主教徒。 &lt;/p>;&lt;p>;他在上海读高中，并就读于贵州省的国立浙江大学和云南省昆明市的国立西南联大。&lt;/p>;&lt;p>;二年级后，他就读于贵州省的国立浙江大学和云南省昆明市的国立西南联大。获得中国政府奖学金赴美国读研究生。&lt;/p>;&lt;p>;1946年至1950年就读于芝加哥大学，师从诺贝尔物理学奖得主恩里科·费米。&lt;/p>;&lt; p>;20世纪50年代初，李在威斯康星州耶克斯天文台、加州大学伯克利分校和新泽西州普林斯顿高等研究院工作。&lt;/p>;&lt;p>;他的研究领域包括基本粒子、统计、力学、天体物理学和场论等学科脱颖而出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/08/05/5dcaab57-e5ab-41f6-868c-da5479c1c8df_43ed3639.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李政道教授于周日去世。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1953年，他加入哥伦比亚大学任助理教授。三年后，29 岁的他成为该校有史以来最年轻的正教授。他开发了一种用于研究各种量子现象的模型，称为“李模型”。&lt;/p>;&lt;p>;1957 年，李与杨振宁因探索亚原子粒子的对称性而荣获诺贝尔物理学奖：它们与将原子结合在一起的力相互作用。 31 岁的李是获得此殊荣的第二年轻的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;他还获得了许多其他荣誉，包括阿尔伯特·爱因斯坦科学奖、伽利略·伽利莱奖章和 G. 布德奖章，以及荣誉奖章获得博士学位和来自世界各地组织的头衔。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国在 20 世纪 70 年代对国际交流更加开放，李根据国家的说法多次回国讲学并鼓励科学发展周一，他的死亡话题在社交媒体平台微博上成为热门话题。一些用户评论了李的美国公民身份，而另一些用户则尊重他的中国血统。中国不承认双重国籍。&lt;/p>;&lt;p>;一位微博用户称赞李先生帮助推进了中国教育并为年轻一代树立了榜样。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health authorities probe third case of suspected mad honey poisoning in 2 months]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273305/hong-kong-health-authorities-probe-third-case-suspected-mad-honey-poisoning-2-months?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.05 21:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/05/f4f2ec81-52d6-4276-8f38-3e0d94b26849_ecbb3bcd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;疯狂蜂蜜主要由尼泊尔等地的蜜蜂生产摄入某些有毒植物的花蜜。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港卫生部门正在调查该市两个月内第三起疑似疯狂蜂蜜中毒病例，此前一名妇女因食用尼泊尔朋友带来的食物而生病。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卫生防护中心周一表示，这名42岁女子在周日食用蜂蜜后约一小时出现流涎、头晕、恶心、呕吐和嗜睡的症状。&lt;/p>;&lt;p>;她其后前往广华医院急症室，因血压低及心率异常缓慢而接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该中心发言人表示，该女子目前情况稳定。&lt;/p>;&lt;p >;疯狂蜂蜜通常呈深红色，主要是由蜜蜂在土耳其和尼泊尔摄入某些有毒植物的花蜜而产生的。该物质也用于传统医学或消遣性服用。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查发现，该蜂蜜是由患者的一位朋友从尼泊尔带到香港的，她的症状可能是由灰霉毒素引起的，灰霉毒素是一种他说，这种神经毒素会影响神经和肌肉。&lt;/p>;&lt;p>;“石蜡毒素[源自]杜鹃花科植物，包括杜鹃花，”他解释说，并补充说其他症状包括腹泻、过度出汗和皮肤感觉异常。&lt;/p>;&lt;p>;当局报告了至少两起类似病例。这两起事件涉及两名年龄分别为 35 岁和 50 岁的男子，他们在 6 月摄入疑似来自尼泊尔的疯狂蜂蜜后出现头晕和呕吐。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，一名 49 岁男子出现类似症状食用了国内朋友邮寄到香港的蜂蜜后。&lt;/p>;&lt;p>;中心呼吁市民采取预防措施，如从可靠来源或养蜂场购买此类商品，并扔掉带有苦味或涩味的蜂蜜。 &lt;/p>;&lt;p>;该中心补充说，含有灰霉毒素的产品可能会导致喉咙有烧灼感。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示，还应特别注意从印度、尼泊尔和土耳其购买的蜂蜜。黑海地区，因为此类货物与过去的灰毒素中毒案件有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/05/292ff716-636e-4ca1-8fff-303ee8e397e2_89315489.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该中心敦促扔掉任何蜂蜜有苦味或涩味。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然香港没有专门管制疯狂蜂蜜的进口，但韩国和澳大利亚等国家已禁止这种物质。&lt;/p>;&lt;p >;家庭医生林永和表示，灰霉毒素中毒事件的处理较一般食物中毒个案更为严重，因为患者的神经系统受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“治疗可能包括住院支持治疗，以稳定病情患者的生命体征和身体机能，”他说。 “也可能使用阿托品等一些药物。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，过去的一些案例似乎涉及人们从旅行中带回纪念品，这种做法很难监管。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>