<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Tip of the iceberg’: spate of Hong Kong murder-suicide tragedies sparks calls for early detection of high-risk families]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262795/tip-iceberg-spate-hong-kong-murder-suicide-tragedies-sparks-calls-early-detection-high-risk-families?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/5f99e578-9d48-41df-8d25-d9d254ab2e14_02843413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据资料显示，香港约有77,000至90,000名智障人士2022 年发布的数据。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局应采取措施及早识别有精神残疾成员的高风险家庭，并指派个案经理为他们提供支持，香港的社会福利领导人孔说，在发生了一系列涉及谋杀和自杀的悲剧之后，一位立法者称这些悲剧只是冰山一角。&lt;/p>;&lt;p>;一名 58 岁的妇女和她 32 岁的患有精神障碍的儿子被发现死在周一，在他们位于葵芳村的家中，发生一起疑似谋杀自杀案。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，据信母亲因担心自己无法照顾儿子而自杀和儿子。社会福利界立法会议员狄志远周一表示，政府应更积极主动地识别有残疾成员且已在系统内的高风险家庭，他对最新的情况表示担忧该病例只是冰山一角。&lt;/p>;&lt;p>;他说，医疗保健专业人员在接收新病例时可以多问患者一些问题，以发现任何潜在的高风险家庭，并补充说，残疾患者往往会更多地去看医生&lt;/p>;&lt;p>;“例如，他们可以询问患者：谁照顾他们，他们是否是护理人员，他们的年龄或者他们需要照顾多少人，”Tik 说。 “只需几个问题就可以让人们知道这是一个高风险家庭还是一个照顾者。”&lt;/p>;&lt;p>;这些潜在的高危病例可以被转介给医疗社会工作者，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c2dcaa64-61b6-4b78-a80e-52fecd4332bb_7d88218f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，一名 80 岁的男子在石门地铁站涉嫌谋杀自杀未遂事件中死亡。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示学校可以发挥作用，因为残障人士也需要学习。&lt;/p>;&lt;p>;“学校老师也可以定期了解学生的情况迪克说：“我们可以向学校社工通报最新的家庭情况，并向学校社工识别高危病例。”&lt;/p>;&lt;p>;香港弱智家长联会主席黄伟雄表示，当局还可以识别黄说，通过更清楚地掌握有需要的家庭数量，政府可以更好地分配资源。&lt; /p>;&lt;p>;政府统计处2022年公布的数据显示，香港约有77,000至90,000名智障人士。&lt;/p>;&lt;p>;但黄说，这个数字是根据全市范围的调查得出的，可以&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中度智障人士的照顾者由于自理能力有限，承受着巨大的压力。 &lt;/p>;&lt;p>;“[残疾人]可能需要上厕所和淋浴的帮助，”黄说。 “他们在吃饭时也需要密切关注，因为他们可能吃得太快、拒绝吃或吃得太多。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的表达能力通常较弱，甚至不知道如何表达自己的想法。说话。因此，他们可能会因为不知道如何表达自己的想法而发脾气。”&lt;/p>;&lt;p>;随着年轻的残疾居民变得越来越强壮，照顾者面临的挑战可能会增加，Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府应该引入个案管理员，指定专人跟进家庭，并帮助获得各单位在不同阶段的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很多资源来帮助[残疾人]，并且有黄说，提供补贴或家庭照顾服务的福利单位都是各自为政。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们谈论精准扶贫，为什么没有政策为智障家庭提供有针对性的帮助？”&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学社会工作系助理教授靳永山表示，个案管理员可以提供帮助家庭使用不同的社区服务。她说香港缺乏个案经理培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15 /e5687b6a-f381-4281-b00b-ecc8f62ccf55_02864065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名 58 岁的妇女和她患有精神障碍的 32 岁儿子周一被发现死在葵芳村的家中。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kan 的研究包括长期护理中的案例管理，他表示，虽然社会工作者被认为是该职位的合适选择，但需要额外培训如何与不同职业沟通很重要。&lt;/p>;&lt;p>;葵芳的最新悲剧是该市今年第三起此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一名84岁的痴呆症患者被发现死在九龙塘笔架山的家中，其鼻子和嘴巴被胶带封住，而他的妻子被发现受伤且昏迷不醒。警方以涉嫌谋杀自杀未遂罪逮捕了该名 71 岁女子。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，一名 80 岁男子在石门地铁站涉嫌谋杀自杀未遂事件中死亡。他71岁的妻子身患残疾并患有痴呆症，在事件中幸存下来。工作人员在浴室里发现了这对夫妇，他们的头被用绳子绑着的塑料袋蒙着。&lt;/p>;&lt;p>;接二连三的悲剧引发了人们对老年居民及其照顾者福祉的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;专家估计，随着该市人口迅速老龄化，当局提供的支持有限且缺乏量身定制的政策，目前有 130 万名护理人员面临巨大压力。&lt;/p>;&lt;p>;去年警方处理了 1,235 起家庭暴力犯罪举报，比 2022 年记录的 1,128 例增加了 9.5%。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请致电或发短信至 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia stops ‘golden visa’ scheme, aims to draw ‘exceptionally talented migrants’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262829/australia-stops-golden-visa-scheme-aims-draw-exceptionally-talented-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/e977a66c-1bfc-43a7-904d-6525e5750d2f_afdc0a45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悉尼歌剧院和中央商务区的夜晚。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚已停止其商务签证计划，包括所谓的“黄金签证”，作为该国最新预算中披露的正在进行的移民政策改革的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;一项旨在“吸引杰出人才移民”的新创新签证计划将于今年年底推出。澳大利亚还将在未来四个财政年度内减少 110,000 个移民名额，并限制国际学生的数量。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他们在听到早些时候有关取消该计划的传言后做好了最坏的打算，但移民代理在处理商务签证申请者表示，即使堪培拉承诺退还申请费，他们仍然不知道如何向花费了数百或数千美元法律和其他费用的客户传达这些变化。&lt;/p>;&lt;p>; “虽然我在某种程度上支持关闭该计划，因为该计划已被广泛利用，但政府处理此问题的方式令人震惊，”咨询公司 Precision Migration 的商业移民专家杰西卡·孟表示。 “对计划的更改是零碎传达的，缺乏清晰度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/15/19947554-e69b-4cf5-8224-7a5f5ce06151_026ee610.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国移民抗议澳大利亚投资签证政策转变2023 年 6 月，他们在澳大利亚悉尼的澳大利亚广播公司办公室外游行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄金签证计划，正式名称为“重大投资者”签证”，授予可投资 500 万澳元（330 万美元）的外国人居留权。批评者认为，这导致了糟糕的经济成果，并被那些对长期投资不感兴趣的人利用。中国公民占申请者的 85%。&lt;/p>;&lt;p>;周二预算公布后，堪培拉告诉移民代理，任何仍在商务签证计划下排队的人都将受到更严格的筛选。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;本财年将有 1,000 份申请获得批准，低于最初的 1,900 份。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着 18,500 个名额末尾的申请者需要等待 18.5 年移民代理 James Hall 说。&lt;/p>;&lt;p>;“从这一切中可以看出……[澳大利亚]不想要这些申请，也没有决定如何处理它们。我猜退款的方法是看看这是否可以显着减少队列大小，然后决定如何处理其余的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/43c9efa9-7910-432b-82a8-9df0c253f4fc_8f54629c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2021 年 11 月，人们走出悉尼国际机场的到达大厅。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍尔表示，堪培拉方面没有就规则变更进行沟通，这令人失望&lt;/p>;&lt;p>;“这与新西兰形成鲜明对比，新西兰做出了改变，废除了投资者签证……但他们在每一步都清楚地传达了一切，并提前提供了信息。对于澳大利亚来说，情况恰恰相反。我们还没有更新，必须从公开声明和评论中收集信息。”&lt;/p>;&lt;p>;向那些希望退出的人退还申请费并没有带来什么安慰，因为它只占费用池的一小部分。孟说，包括法律和资产评估在内的费用均由申请人支付。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，该计划的关闭对于那些被澳大利亚各州提名申请的人来说尤其不公平。&lt;/p>;&lt; p>;那些想要在澳大利亚学习的人，包括澳大利亚在内，将面临更严格的申请流程。&lt;/p>;&lt;p>;周二，堪培拉证实国际学生的名额数量将受到限制，政府可能会限制数量教育机构的此类入学率。&lt;/p>;&lt;p>;想要提高入学率的大学将需要建造新的、专门的学生宿舍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/15/c3702959-0bc8-4905-b8df-236dd1f020ab_ea13957e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生们在澳大利亚悉尼的新南威尔士大学校园内散步。澳大利亚大学的国际申请者将面临更严格的审批程序。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为人们已经认识到学生住宿短缺，这给更广泛的住房市场带来了压力。这不是房地产市场面临压力的唯一原因，但这是一个原因，”澳大利亚财长吉姆·查尔默斯周三在堪培拉的新闻俱乐部上表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示堪培拉正在研究“某种形式”学生住宿公式”将减轻私人住房市场的压力。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚工商会等行业团体对新预算中缺乏对旅游业的支持感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据澳大利亚旅游局的数据，中国游客（澳大利亚最大的游客群体）的数量仍比大流行前的水平低约 50%。&lt;/p>;&lt;p>;“3 月份的短期游客人数为仍比同期大流行前水平低 9%。该预算中提供更多支持至关重要，”商会旅游执行主席约翰·哈特 (John Hart) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚在港口旅客便利化领域的竞争力仍然排名较低，这将影响我们作为[旅游]目的地的吸引力，并影响我们产生游客支出的能力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/15/cdd92990-c10f-42b6-9397-3c84750f26bb_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架澳洲航空波音 737 客机从悉尼机场。澳洲航空表示，由于需求低迷，将暂停 7 月份飞往上海的航班。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚国家航空公司澳洲航空周二宣布，由于需求低迷，将暂停 7 月份飞往上海的航班。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚最新预算于经济政策组织澳大利亚经济发展委员会（CEDA）表示，连续第二年出现盈余，主要是由于所得税增加和大宗商品价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是暂时的CEDA 首席经济学家卡桑德拉·温扎尔 (Cassandra Winzar) 表示：“随着经济放缓，意外之财不太可能持续下去。”&lt;/p>;&lt;p>;解决澳大利亚人高生活成本问题的措施支撑了今年的预算。例如，本财年所有澳大利亚家庭都将获得 300 澳元的能源补贴，尽管批评者一直认为补贴应该经过经济状况调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Climate change: Shanghai’s main gas supplier is building facilities to turn kitchen waste into green methanol to fuel ships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3262814/climate-change-shanghais-main-gas-supplier-building-facilities-turn-kitchen-waste-green-methanol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/dc7e9eb7-b724-483d-a5db-4853c8b2c84d_88439192.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;申能处理设施可将厨余垃圾转化为天然气上海市金山区。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上海主要天然气供应商申能集团正在建设设施，将堆积如山的厨房食物垃圾转化为绿色甲醇，这是碳密集型航运业的替代燃料作为中国大陆经济强国，努力减少污染并提高工业效率。&lt;/p>;&lt;p>;石平阳副总经理表示，到2025年底，能够利用剩余食品生产7万至10万吨绿色甲醇的设施将建成-申能董事长在周三的媒体吹风会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望收集更多的厨余垃圾，以促进这项技术的发展，”他说。 “在上海这样人口稠密的城市，大量餐厨垃圾可以得到更好的利用，实现地方经济的绿色发展。”&lt;/p>;&lt;p>;绿色甲醇被视为一种可广泛使用的低碳液体燃料在海上运输中。与传统的甲醇不同，它是由可持续生物质或可再生电力产生的二氧化碳和氢气生产的。&lt;/p>;&lt;p>;分离的厨房剩菜，在中国大陆也称为湿垃圾，可以转化为堆肥等资源或工业用石油和沼气。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;施告诉《早报》，申能源供应的天然气超过100亿立方米，占全市天然气总量的95% ，拥有庞大的天然气基础设施网络来支持新技术的开发。&lt;/p>;&lt;p>;“通过集中力量处理[上海]的湿废物，存储和物流成本是可控的，并使该技术具有商业可行性，“ 他加了。 “我们有信心以低于国际标准的成本生产绿色甲醇。”&lt;/p>;&lt;p>;3月份，中国内地最大的天然气分销商之一香港中华煤气（Towngas）签署战略合作协议与申能集团签署合作框架，共同推动绿色能源业务发展，其中包括开拓绿色甲醇和氢气市场。&lt;/p>;&lt;p>;申能集团隶属于上海市政府，发电量占全市三分之一。 &lt;/p>;&lt;p>;上海作为内地的商业和金融中心，于2011年率先采取行动，科学处理餐厨垃圾，旨在更好地利用资源，减少污染。&lt;/p>;&lt;p>;传统当含有湿废物时，掩埋或焚烧等处置方法的效果较差。前者会造成垃圾渗滤液和垃圾填埋场甲烷等二次污染，而焚烧垃圾会产生毒素。&lt;/p>;&lt;p>;2019年7月，上海在中国城市中率先启动了垃圾强制分类制度。生活垃圾必须分为四类：湿垃圾（剩菜）、干垃圾、可回收垃圾和危险垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;在习近平主席多次呼吁上海努力改善垃圾处理方式的背景下， &lt;/p>;&lt;p>;2017 年 3 月，北京制定了到 2020 年垃圾分类标准化体系和法规的计划，目标是上海等 46 个主要城市每人回收 35 件垃圾。 ”位于该市东海岸老港的城头工厂正在建设中，每天可处理 2,000 吨餐厨垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;上海每天产生约 7,000 吨湿垃圾。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovakia Prime Minister Robert Fico out of danger after being shot multiple times]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262840/slovakia-prime-minister-robert-fico-out-danger-after-being-shot-multiple-times?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/a8e48619-e142-481a-a0a0-d7a5e29adfe1_3a5bdbe7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科从直升机转移到医院周三在斯洛伐克班斯卡比斯特里察。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位政府部长表示，斯洛伐克总理罗伯特·菲科周三在离开政府会议时遭到暗杀，目前已脱离生命危险。&lt; /p>;&lt;p>;枪手向 59 岁的菲科开了五枪，最初导致总理情况危急，几小时后于周三晚上接受了手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常震惊……幸运的是，我知道手术进展顺利，我猜他最终会活下来……目前他没有生命危险。”斯洛伐克副总理兼环境部长托马斯·塔拉巴 (Tomas Taraba) 告诉 BBC Newshour。&lt;/p>;&lt;p >;塔拉巴说，一颗子弹穿过菲科的胃，第二颗子弹击中关节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/16/4714115f-0f50-4173-8d56-18e313c2ed21_e20009f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警车停在 FD 罗斯福大学医院外在斯洛伐克中部的班斯卡比斯特里察，斯洛伐克总理罗伯特·菲科周三正在那里接受治疗。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新闻媒体 Aktuality.sk 援引一位未透露姓名的消息人士的话称，菲科已经完成手术，病情稳定。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长罗伯特·卡利纳克 (Robert Kalinak) 告诉几小时前的新闻发布会上，菲科因多处枪伤而遭受“严重的多发伤”。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长马图斯·苏塔杰·埃斯托克早些时候表示，菲科仍在手术室时处于生命危险。 &lt;/p>;&lt;p>;“这次暗杀[企图]是出于政治动机，行凶者的决定是在总统选举之后不久做出的，”苏塔杰·埃斯托克说，他指的是菲科盟友彼得·佩莱格里尼赢得的四月份选举。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;斯洛伐克中部城镇汉德洛瓦发生的枪击事件震惊了这个中欧小国，并引起了国际社会的谴责。斯洛伐克媒体称，枪击事件是一名 71 岁男子所为。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克，作为北约和欧盟的成员，几乎没有政治暴力的历史。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和美国总统乔·拜登与斯洛伐克的欧盟伙伴一起对枪击事件表示震惊和谴责。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 540 万人口的国家近年来出现了两极分化的政治辩论，包括激烈的总统选举上个月，这帮助加强了菲柯对权力的控制。&lt;/p>;&lt;p>;自去年 10 月重新担任总理以来，菲柯迅速改变了政策。反对派批评者称其为夺权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/ 316dafbe-bbb1-40a0-b829-40eca4042879_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理周三在汉德洛瓦被枪杀后，安全人员逮捕了一名枪手嫌疑人。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的政府缩减了对乌克兰的支持，同时与俄罗斯展开对话，寻求削弱对腐败的惩罚，解散了特别检察官办公室，并正在改革RTVS公共广播公司尽管呼吁保护媒体自由。&lt;/p>;&lt;p>;菲科长期以来一直批评斯洛伐克的主流媒体，拒绝与一些媒体交谈。他的政党成员近几个月来猛烈抨击媒体和反对派的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我要求所有人停止在社交网络和媒体上针对某个或另一个政治阵营进行攻击和仇恨表达。 ，无论涉及[政府]联盟还是反对派，”Sutaj Estok 说。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，菲科被紧急送往汉德洛瓦的医院，当时他正在那里主持政府会议。报道称，随后他被直升机送往地区首府班斯卡比斯特里察接受紧急治疗，并补充说，他的病情太严重，无法被送往布拉迪斯拉发。&lt;/p>;&lt;p>;菲科走出一栋大楼时，一名目击者听到枪声。与等待迎接他的人群握手。警方随后将一名男子按倒在地。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克新闻媒体报道称，枪手是一家购物中心的前保安、三本诗集的作者以及斯洛伐克作家协会的成员。新闻媒体 Aktuality.sk 援引他儿子的话说，他的父亲是持枪许可证的合法持有者。&lt;/p>;&lt;p>;“我完全不知道我父亲的意图、计划和发生的事情，”它援引&lt;/p>;&lt;p>;广播电台 TA3 报道称，左翼总理在袭击中腹部被击中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/717b1762-206b-4c4e-85d7-be6846c8bc23_9bab5374.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在一月份在柏林举行的新闻发布会上发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想我不会从这件事中醒来，”66岁的卢比卡·瓦尔科娃(Lubica Valkova)在现场告诉记者。 “这种事情在斯洛伐克是不可能发生的。”&lt;/p>;&lt;p>;菲科作为斯洛伐克二十年来的主导力量，因在乌克兰战争中采取更亲俄的立场而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;普京在发给斯洛伐克总统祖扎娜·卡普托娃的电报中将枪击事件描述为“可怕的”犯罪：“我知道罗伯特·菲科是一个勇敢而坚强的人。我非常希望这些品质能够帮助他度过这一困难局面。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登向斯洛伐克提供了美国的帮助，并在一份声明中表示：“我们谴责这种可怕的暴力行为。”&lt;/p>; &lt;p>;斯洛伐克最大反对党进步斯洛伐克取消了计划中的抗议活动，并呼吁保持克制以避免紧张局势升级。袭击发生后，议会无限期暂停辩论。&lt;/p>;&lt;p>;在他的职业生涯中，菲科在亲欧洲主流立场和反对欧盟和美国政策的民族主义立场之间摇摆不定。他还表现出根据公众舆论或改变的政治现实改变路线的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;菲科是匈牙利总理欧尔班·维克多的崇拜者，他越来越批评西方在乌克兰与入侵的俄罗斯的战争中支持乌克兰。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年，调查高层腐败的记者扬·库西亚克 (Jan Kuciak) 被合同杀害引发大规模抗议活动，菲科被迫辞去总理职务。这些抗议活动加剧了斯洛伐克社会中依然存在的分歧。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s intervention in Chinese markets, including tech, could strangle ‘economic dynamism’, author says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3262787/beijings-intervention-chinese-markets-including-tech-could-strangle-economic-dynamism-author-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/15/ca62690d-0761-4158-83f4-ccad5f257141_91c0cf19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;将国家资金引入半导体等硬技术（如图）可以面临像中国电动汽车和太阳能电池板行业那样的新“产能过剩问题”的风险。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国监管机构应取得微妙的平衡，让中国科技公司能够在与美国的高风险科技竞赛中获得竞争优势，同时避免过度严格的干预造成意想不到的影响一位学者表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学副教授张安琪也表示，美国的科技遏制战略最终可能会适得其反，因为这只是时间问题中国在半导体和人工智能领科技公司“不仅对中国科技行业，而且对整个经济都前景黯淡，并警告说，镇压正在将中国推向未知，并将扼杀其最大的经济活力源泉”。&lt;/p>;&lt;p>;张在接受《华盛顿邮报》采访时解释说，控制权的转移还为更多国家参与该行业提供了机会，从而削弱了私营科技巨头的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年底开始对科技公司进行监管打压并警告互联网领域的“野蛮增长”和“资本无序扩张”。监管风暴持续了两年多，抹去了科技巨头数万亿美元的价值，并扼杀了全球最大的 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;但面对国家经济放缓和与美国的科技战加剧，中央银行领导层在 2022 年底表示，政府将支持互联网公司充分发挥其支持增长、创造就业机会和参与全球竞争的能力，这标志着打压的结束。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我认为对政府干预相当怀疑，”张说。 “在外部环境和地缘政治紧张局势的推动下重新分配资源似乎是一个良好的意图。但这会造成很多意想不到的后果，包括中国经济放缓和许多就业问题。”&lt;/p>;&lt;p>;技术进步仍然在很大程度上依赖于“最具活力和创新性”的私营部门张补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国家对该行业的投资是否会成功且高效仍然是一个“问号”，而私营企业股权的减少可能会导致更多的裁员失业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国有基金和民营企业之间也存在明显的分工，政府相关资源主要集中在符合国家政策的硬科技开发上，而阿里巴巴、腾讯等巨头在消费科技领域占据主导地位，据张说。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;她的书强调，2021 年中国共享经济的交易额达到 3.7 万亿元人民币（5110 亿美元），几乎是 2015 年总额的两倍。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据她出版的书中概述的信息，2020年，超过8亿人参与了中国的共享经济，其中8400万人是服务提供商，600万人是平台公司员工上个月。&lt;/p>;&lt;p>;对于北京采取的软硬科技行业发展混合模式，张说，她“不完全确定经济后果”，国家“高压”干预和慷慨的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;随着资金流入该行业，“您将面临产能过剩问题，这正是我们在电动汽车和太阳能电池板行业所看到的”，她补充道。&lt;/p>;&lt;p>; “这可能会在国内行业内造成竞争……这可能会导致公司破产，”她说。 “而且这些产品的出口将受到不同国家征收反倾销税的诸多限制。”&lt;/p>;&lt;p>;基本上，中国政府的政策已经成为“一个全球性问题”，张继续说道，解释说，北京决定如何规范和治理大型科技产业，不再只是一个国内问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据工业和信息化部的最新数据，科技行业创造了制造业总量2023年1月至9月，工业生产总值达12.33万亿元，较2022年同期增长7.1%。官方数据还显示，该行业占工业生产总值的14.3%。到2022年，这一数字将占中国GDP总量和税收总收入的13.6%。&lt;/p>;&lt;p>;在美国“小院高墙”禁止中国获取高科技产品的背景下，北京方面加快了自我调整的步伐。依靠努力打破遏制，同时引领尖端科技和前沿产业的发展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;张说，中国赶上只是“时间问题” &lt;/p>;&lt;p>;尽管不同类型的技术有不同的发展路线，但“中国的人工智能供应链较为简单，而且中国政府在调动资源方面确实具有强大的优势” “人才”，她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“像中国这样的国家实现……技术能力确实很难。”&lt;/p>;&lt;p>;在科技行业的打压浪潮之后，张说：中国政府不会承诺未来实施更严格的人工智能监管，因为现在“政府已深深嵌入生态系统”。&lt;/p>;&lt;p>;“你要求政府自我监管，因为[它]拥有这些公司，”她指出。 “因此，政府不会在监管[人工智能行业]方面采取非常严厉的立场。 &lt;/p>; &lt;p>;美国参议院于4月下旬通过了一项卖出法案，以强迫bytedance，这是美国参议院的中国社交媒体应用程序Tiktok的中国所有者，张说，除了Tiktok之外她说，像海外的美国科技公司一样，拥有很大的存在。张解释说，中国科技公司的运营环境将是“敌对的”。&lt;/p>; &lt;p>;更艰难的内部运营将促使公司出门利用全球市场。国内和海外市场。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt; /a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No limits? Why Vladimir Putin’s latest visit will test China-Russia ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262780/no-limits-why-vladimir-putins-latest-visit-will-test-china-russia-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/15/7C5248C5-8243-45D4-8D43-CE709ADF7425_F4EC668D.JPG“ ALT =”>; >; &lt;p>;当弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）本周正式访问时，中国与俄罗斯的不断扩展将进行测试，因为北京试图使莫斯科保持关闭，同时避免对乌克兰战争进行西方制裁。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯人。&lt;/p>; &lt;p>;总统将于周四抵达北京，进行为期两天的旅行，这将是邻居日益增长的地理战略对准以及普京和中国领导人XI Jinping的“深厚友谊”的展示。但是分析人士说，这也可以揭示中国联系的局限性。&lt;/p>; &lt;p>;，现在已经三年级的俄罗斯全面入侵乌克兰，俄罗斯 - 受到制裁并被西方隔离 - 一直在与众不同。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着美国及其盟友对俄罗斯国防工业的支持，分析师表示，普京将热衷于确保对国家的承诺&#39;&lt;/p>; &lt;p>;“对于普京来说，“无限制”合作伙伴关系，这次访问很重要的是要强调与中国的战略伙伴关系仍然很强，在他自己的个人旅行受到限制并且他的国家是限制的时候伊丽莎白·韦斯尼克（Elizabeth Wishnick）在国际和经济上孤立。莫斯科已成为针对华盛顿及其盟友的反击力量，它仍然需要在俄罗斯和美国之间取得平衡，以避免与乌克兰新鲜制裁的威胁，避免与西方对抗。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么普京的最新情况俄罗斯远东联邦大学的副教授Artyom Lukin表示，中国的访问具有非同寻常的意义。他补充说，结果可以“在可预见的未来定义中俄关系的进一步方向”。 &lt;/p>; &lt;p>;声称对冲突是中立的。卢金说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果中国屈服于这一最后通atum，它将消灭目前与俄罗斯的大部分贸易。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）在上个月与习近平在北京进行了会谈之后，据称北京是俄罗斯国防工业基础的“顶级供应商”，“俄罗斯将努力在没有中国支持的情况下努力维持对乌克兰的袭击”。 /p>; &lt;p>;“我明确表示，如果中国没有解决这个问题，我们会，”布林肯说，暗示对中国银行和公司的新制裁涉及涉及100多个中国企业的现有公司。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管美国及其盟国受到了激烈的批评，但自从普京于2022年2月发起了针对乌克兰的全面战争以来，中国和俄罗斯已经加强了他们的经济和安全关系，双边贸易从1450亿美元飙升。 2021年去年至2400亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;，但由于美国威胁要将制裁扩展到银行和其他中国实体，中国向俄罗斯的出口（去年以两位数的速度增长）显着下降了这一点年。&lt;/p>; &lt;p>;这些中国出口包括工业设备和其他非军事贸易，例如汽车和电子产品，而其进口主要是石油，管道天然气和其他能源商品。&lt;/p>; &lt;p>;，但通过3月，根据北京人宗教大学的金壤金融研究所上周发布的一份报告，俄罗斯和中国之间约有80％的付款和解已被暂停为制裁。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/05/15/15/72723BC9-9F5A-4702-8FE3-8FE3-7AAB13EAB13E0453E0453_5A9A27BE.JPG..JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG.JPG = &lt;small style =“颜色：＃999;”>;自2013年以来，弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和习近平已经相识了40次。照片：afp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li mingjiang，副教授在新加坡的南南技术大学的S. Rajaratnam国际研究学院说，美国和欧洲的压力策略将为中国 - 俄罗斯领带带来不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;他说，普京在两个国家的关键时刻都在访问中国。他说。不高兴俄罗斯，破坏了两国之间的战略信任。”他说。 “自乌克兰战争开始以来，中国已将与俄罗斯的稳定联系处于外交重点的首要任务。” &lt;/p>; &lt;p>;卢金还说，北京不会公开反抗华盛顿，也不会完全遵守美国的要求。他说：“很可能在保持与俄罗斯的战略联系与避免与华盛顿对抗之间达到一定的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰战场上的发展将成为北京思想的一部分。他说：“如果战争倾向于对俄罗斯有利，就像目前的情况一样，中国将更有可能与莫斯科相处，而不是放弃俄罗斯。”紧密的个人联系也可能是一个因素。&lt;/p>; &lt;p>;自2013年以来，两人已经相遇了42次，在普京上一次中国访问期间，十月份，习近平赞扬了他们的“良好的工作关系和深厚的友谊”。&lt;/p >; &lt;p>;“只要习近平和普京掌权，俄罗斯 - 中国的观点很可能会保持完整。”卢金说，并补充说：“很大程度上将取决于他们在峰会上的机密对话”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;俄罗斯专家马克·卡兹（Mark Katz）是美国乔治·梅森大学（George Mason University）的政府和政治教授，他说，应该在上周在XI欧洲对法国，塞尔维亚和匈牙利的欧洲之旅中观看普京的旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）和欧洲委员会主席Ursula von der Leyen在巴黎举行的三边会议上敦促北京敦促北京帮助遏制普京，强调俄罗斯对乌克兰的侵略是对欧洲安全的“存在”威胁。&lt;/p>; xi xi XI坚持认为冲突不应用作批评中国的工具。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“就像XI可能希望看到欧洲离开美国一样，欧洲不会做因此，只要俄罗斯受到威胁。 “不过，北京可能会看到，如果认为中国对俄罗斯的支持增加了中国的影响力。” &lt;/p>; &lt;p>; lifan，俄罗斯和中亚专家上海社会科学学院说，尽管北京和莫斯科之间的联系近年来稳步发展，但乌克兰已成为“障碍”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国和俄罗斯需要互相减轻美国的压力 - 领导西部，但他们不一定要注意许多被认为是各自核心利益的问题。”李说，莫斯科对北京的战略重要性，与俄罗斯的联系并未达到中国与塞尔维亚的“铁克拉德友谊”的高度，及其与匈牙利的“全天候伙伴关系”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国已经处理了俄罗斯 - 乌克兰人最大程度地谨慎地冲突，试图加深政治和经济联系，同时避免被军事纠缠。”他说。 “很明显，中国和俄罗斯都无意在很快成立真正的军事联盟。” &lt;/p>; &lt;p>; Wishnick表示，预计普京还会提高西伯利亚2天然气管道项目的停滞能力，但是XI不太可能在其上签字，因为担心中国的能源依赖，XI不太可能在其上签字在俄罗斯。巴黎今年夏天。她说，北京又回到了“三个诺斯”的政策 - 没有同盟，没有威胁第三方，没有对抗。在许多问题上，包括南中国，中亚，北极的许多问题都没有相同的利益，”她说。 ，他们关系的历史告诉我们，国内和/或国际发展可能会在将来拆散。如果美国继续加强其针对北京的遏制政策。 >; &lt;p>;“与俄罗斯联盟的选择是北京在华盛顿上挥舞的巨大杠杆作用。美国政策制定者可能会理解这一点，这可能会让他们在与中国打交道时更加谨慎。他们应该知道，如果中国 - 西方的关系发生了重大细分，那么基于中国 - 俄罗斯轴的北京没有什么会阻止北京建立反西方的地缘政治集团。保持对美国的反对，可能会越来越意识到“普京在乌克兰越成功，欧洲越多的中国野心将受到负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;认为，俄罗斯对中国的依赖性增加应该会导致俄罗斯对中国利益的尊重。不过，莫斯科似乎并不同意这一观点，”他说。 “我觉得普京和XI都不会对他们的会议感到满意。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France declares state of emergency, bans TikTok in New Caledonia amid deadly riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262838/france-declares-state-emergency-bans-tiktok-new-caledonia-amid-deadly-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 04:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/AEDAD3A2-D135-4F7B-9C02-1F972D57C313_267559DB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周二，计划允许更多人参加法国领土的地方选举。照片：Djelyna Lebonwacalie通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国宣布了紧急状态，并于周三在新喀里多尼亚太平洋岛上禁止了Tiktok Short-Video应用&lt;/p>; &lt;p>;紧急状态在当地时间凌晨5点生效的紧急状态，赋予当局更多的权力来禁止聚会和禁止人们在法国式的岛屿周围移动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;警察增援部队在岛上通常出现的1,800名警察增加了500名警察，在暴徒烧毁了车辆和企业和掠夺商店后，已发送。学校已经关闭，首都已经有一个宵禁。&lt;/p>; &lt;p>;周二在巴黎议员们通过的一项新法案爆发了爆发，这将使那些在新喀里多尼亚居住10的法国居民10在省级选举中投票 - 一举一动，一些地方领导人担心会稀释卡纳克投票。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/05/16/B9773CB1-A101-4133-B1BB-B9C9C9D96A736A7362_0B6248B0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;周二在Noumea的Magenta区存储。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不会容忍任何暴力，”加布里埃尔·阿塔尔总理说，并补充说紧急状态“将使我们能够推出大量的手段来恢复命令”。&lt;/p>; &lt;p>;后来他签署了一项宣布紧急状态的法令，该州将持续12天，并宣布法国士兵将用于确保新喀里多尼亚的主港口和机场。&lt;/p>; &lt;p>;当局还决定禁止tiktok，政府在去年夏天在法国大陆的一次骚乱中说，这帮助暴徒组织和放大了混乱，吸引了麻烦制造商到街头。 &lt;/p>; &lt;p>;当天早些时候，新喀里多尼亚总统路易斯·马普（Louis Mapou）的发言人说，三个年轻的土著卡纳克（Kanak）在暴动中死亡。法国政府后来说，一名24岁的警察死于枪伤。&lt;/p>; &lt;p>;“他脱下头盔（与居民说话），他的头部被枪杀，”杰拉尔德·达玛宁（Gerald Darmanin）部长说。&lt;/p>; &lt;p>;诺米亚居民Yoan Fleurot在一次Zoom采访中说，他出于对夜间宵禁的尊重而呆在家里，对家人非常害怕。弗洛特说：“我看不出我的国家如何康复。”他补充说，他在他外出拍摄他称为“恐怖分子”的暴徒的那天拿着枪。&lt;/p>; &lt;p>;警察的人数超过了当地人说的。 6BF4-4215-A85D-D674F8FF38DE_B3F1C26C.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; gendarmerie装甲车辆在周三的Pronenade Pierre vernier上设置了过滤式障碍。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选举改革是数十年来长达法国在矿物丰富的岛屿中的作用的最新闪点，该岛位于西南太平洋地区，约1,500公里（930英里）在澳大利亚以东。&lt;/p>; &lt;p>;法国于1853年吞并了该岛，并在1946年赋予了殖民地海外领土的地位。长期以来，它一直受到亲独立运动的震撼。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;新喀里多尼亚是世界上第三名的矿工，居民受到该行业的危机袭击，五分之一的生活在贫困门槛下。&lt;/p>; &lt;p>;“政客承担着很大的责任，” 30岁的亨利（Henri）在努米亚（Noumea）的一家酒店工作。他说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/05/05/16/8cd66b2d-5-5-4a47-93f7-93f7-396f7-396c12da5f5f54_74d_74d9661d5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;弹丸和临时武器被放置在周三在努米亚汽车游泳池区的Tuband入口处建立的居民建立的途中的购物手推车中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国政府表示需要更改投票规则，因此选举将是民主的。&lt;/p>; &lt;p>;，但它不会急于召集一座议会两院的特别大会对橡皮图章进行橡皮图，并邀请了在岛上未来在巴黎进行的亲和反独立营地进行会谈，为该法案的潜在暂停打开了大门。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;谴责暴力的主要独立政治团体，即解放的国家卡纳克（National Kanak et Socialiste）（flnks），他说将接受对话的提议，并愿意达成协议。喀里多尼亚要沿着解放之路”。回法国。尽管有资格根据新规定进行投票，但她说她不会“出于对卡纳克人的尊重”。她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 05:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House committee moves quickly to approve bill limiting business with Chinese biotech firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262839/us-house-committee-moves-quickly-approve-bill-limiting-business-chinese-biotech-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.16 05:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/16/BF6E6034-49A2-44BE-BB87-BCE3FDC543A0_1763FD1B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;是新立法的目标，一个众议院委员会周三通过了40-1。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两党立法将限制美国领先的中国生物技术公司及其子公司的业务，并于周三获得众议院众议院委员会的批准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;众议院监督与问责制委员会通过了40-1法案。要成为法律，该法案必须通过全众议院和参议院，然后由总统签署。&lt;/p>; &lt;p>;周五提出的法案将防止联邦机构与五家中国生物技术公司（BGI集团）合同， MGI，完整的基因组学，Wuxi Apptec和Wuxi Biologics及其客户，并建立了一个机构间流程来识别其他公司。&lt;/p>; &lt;p>;该立法旨在促使美国公司减少对中国制造业的依赖以及根据围绕中国生物技术行业的国家安全问题进行的研究。&lt;/p>; &lt;p>;由俄亥俄州共和党代表布拉德·旺斯特鲁普（Brad Wenstrup）赞助，该法案也得到了中国众议院选择委员会的最高共和党和民主党的支持密歇根州的Moolenaar和伊利诺伊州的Raja Krishnamoorthi。 /D6132CCD-348D-4386-8B5D-1BA18B797659_6CB917C1.JPG“ ALT =”>;是该法案的支持者。照片：CNP通过Zuma Press Wire/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;“美国纳税人美元不应为正在积极与[中国共产党]和人民解放的PRC生物技术公司提供资金陆军有可能收集美国人的基因组数据和知识产权，并利用这些数据来促进其专制目标。未经他们同意中国军方进行的基因组项目。他还声称，制药和医疗设备公司Wuxi Apptec既偷走了美国公司的知识产权，又是与中国军方合作的基因测试中心。&lt;/p>; &lt;p>;有针对性的公司表示，该法案是基于该法案的。误导性和虚假指控并将限制竞争。&lt;/p>; &lt;p>;美国是几家公司的实质性市场。根据其年度报告，药明生物在 2023 年被数据分析公司 Statista 按收入列为全球前五名的药物开发商和制造商，约 47% 的销售额来自北美。根据年度报告，Wuxi Apptec收入的近三分之二来自2023年。&lt;/p>; &lt;p>;尤其是Wuxi AppTec的国会审查，使美国药品行业已经震惊，美国药品行业已经在广泛的短缺方面挣扎。该公司深深地嵌入了美国的药物生态系统中，生物技术高管一直在给立法者留下深刻的印象，即快节奏的脱钩可以从管道中删除一些药物多年。&lt;/p>; &lt;p>; wenstrup的账单，这是修订版的版本较早的众议院法案向我们提供了直到2032年1月的实体，以结束与他们现有合同的中国公司合作。&lt;/p>; &lt;p>;参议院国土安全和政府事务委员会在3月批准了类似的立法。该法案是《旧房屋法案》的同伴，在相关联邦机构发布指导之后，美国实体只允许60至180天与联系。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/16/4a91474f-ad54-47a7a7a7-bfe8-330b785b9b785b9bd5_f9ad1a6a6a.jpg gpg &lt;div>; ：＃999;“>; Wuxi Biologics总部位于中国。照片：Wuxi Biologics &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两党制，两场对限制中国生物技术公司的提案的支持触发了Wuxi Apptec的抛售，并在香港和中国大陆与BGI相关的股票资本市场尽管修订后的法案有新闻，但本周在香港上取消了潜在受影响的中国公司的股票。&lt;/p>; &lt;p>;新法案，类似于早期版本，允许豁免和例外，例如提供&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“该法案都解决……国家安全风险，而不会破坏医疗供应链，”肯塔基州共和党代表詹姆斯·科默（James Comer）说，他主持了众议院监督和问责制委员会。&lt;/p >; &lt;p>;“这项法案是保护美国敏感的医疗保健数据在这些公司更加嵌入美国经济，大学系统和联邦合同基础之前的必要步骤，”他补充说。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 05:20:04 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US billionaire Frank McCourt says he’s readying bid to buy TikTok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262835/us-billionaire-frank-mccourt-says-hes-readying-bid-buy-tiktok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 03:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/cc9b62f5-eb4b-43a5-aaed-74ba00d01c38_b8bfb655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国商人弗兰克·麦考特在法国甲级联赛足球比赛中观看2016 年 10 月，法国巴黎，巴黎圣日尔曼和马赛之间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亿万富翁兼房地产大亨弗兰克·麦考特 (Frank McCourt) 表示，他正在组建一个财团收购 TikTok 的美国业务，希望从一项新联邦法律中受益的投资者数量，该法律要求 TikTok 的中国母公司出售这个受欢迎的平台，否则将面临禁令。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的前所有者表示，该公告于周三发布。洛杉矶道奇队正在与投资银行古根海姆证券协商后组织此次竞标，“目标是将人员和数据赋权置于平台设计和目的的中心”。&lt;/p>;&lt;p>;如果发生出售，McCourt表示他将计划重组 TikTok，并通过将该平台迁移到可提高透明度的开源协议，为人们“管理其数字身份和数据”提供更多代理权。&lt;/p>;&lt;p>;其他投资者，包括前美国投资者美国财政部长史蒂文·姆努钦 (Steven Mnuchin) 表达了收购 TikTok 的愿望。不过，母公司字节跳动已表示不打算出售该平台。中国政府也不太可能批准出售——尤其是包含为用户提要中的视频提供支持的推荐引擎的出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，字节跳动和 TikTok 提交了一份文件对美国政府提起诉讼，以阻止该法律生效。周二，八名 TikTok 创建者提出了自己的挑战，认为该法律侵犯了他们的第一修正案言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还一直在蒙大拿州发起一场法律战，以阻止一项禁止 TikTok 的州法律。视频共享平台。&lt;/p>;&lt;p>;周二，TikTok、蒙大拿州用户和蒙大拿州同意暂缓提起质疑蒙大拿州首个全国禁令合宪性的诉讼，而联邦诉讼正在审理中决定。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州的法律在 1 月 1 日生效之前被暂时冻结，如果一家不位于被指定为外国对手的国家/地区的公司收购 TikTok，该法律将无效。&lt;/p>; &lt;p>;据《福布斯》报道，麦考特的身价为 14 亿美元。 2012年，他以20亿美元的价格将道奇队卖给了古根海姆棒球管理公司。 2016年，他收购了法国马赛足球俱乐部。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s Volodymyr Zelensky cancels foreign trips amid Russian gains around Kharkiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3262834/ukraines-volodymyr-zelensky-cancels-foreign-trips-amid-russian-gains-around-kharkiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 02:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/09260115-9fbe-4e9a-882f-bf77da2f1fb9_80b1c806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基抵达与美国国务卿会面周二，安东尼·布林肯在基辅。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基发言人谢尔盖·尼基福罗夫周三表示，鉴于俄罗斯在哈尔科夫地区的攻势，乌克兰总统泽连斯基取消了未来几天的所有出国旅行。&lt;/p>; &lt;p>;泽连斯基将于本周末访问西班牙和葡萄牙。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯上周开始对乌克兰东北部第二城市哈尔科夫及其周边地区进行地面和空中攻击。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士称，这是基辅战争中最危险的时刻之一，莫斯科军队在继续用导弹轰炸哈尔科夫的同时，已经占领了几个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;令人担忧的是越来越多的人认为俄罗斯正在利用对该城市的一波攻击可能为占领哈尔科夫奠定基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/16/1438ef98-515c-49d3-86ff-b36d5651a9c2_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损的住宅楼周二，哈尔科夫发生俄罗斯炮击事件。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辅的军事领导层因缺乏武器、弹药和士兵而苦苦挣扎，周三早些时候表示，部队正在从哈尔科夫的一些阵地撤军。&lt; /p>;&lt;p>;“由于敌人的战斗和进攻行动，我军在卢基扬齐和沃夫昌斯克地区的某些路段进行了机动，并转移到更有利的位置，以挽救我军士兵的生命和安全。”乌克兰总参谋部连夜在 Facebook 上宣布。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军方周三晚些时候表示，已夺回乌克兰东南部的 Robotyne 村。&lt;/p>;&lt;p>;“第聂伯河部队莫斯科国防部在最新情况报告中表示，集团军群已经完全解放了扎波罗热地区的 Robotyne 村。&lt;/p>;&lt;p>;基辅尚未对 Robotyne 据称损失事件发表评论。无法独立核实这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰后不久，Robotyne 首次被莫斯科盟军俘获。&lt;/p>;&lt;p>;该村庄仅存废墟，但对乌克兰具有重大象征意义。在 2023 年基辅夏季攻势最终失败期间，Roboyne 是乌克兰人能够解放前线的唯一村庄&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/16/884dd4e3-f55b-4146-99b0-0a9a1365b6d9_43336c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周三，美国国务卿安东尼·布林肯（右）和乌克兰外长德米特罗·库莱巴在基辅观看俄乌战争中阵亡乌克兰捍卫者纪念墙上的肖像。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈尔科夫周围的戏剧性局势发生在美国国务卿安东尼·布林肯访问的同时，布林肯周三在基辅宣布美国向乌克兰再提供20亿美元军事援助，用于防御俄罗斯入侵。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是布林肯自2022年2月战争爆发以来第四次访问，也是自美国国会批准以来的首次访问4 月份拖延已久的 610 亿美元援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;由于缺乏武器、弹药和士兵，乌克兰几个月来一直处于守势。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与此同时，他呼吁在对乌克兰战争两年多后大幅加快武器生产步伐。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须朝这个方向加倍和三倍努力，”他周三在会上表示。与国防工业代表举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;只有尽快引进最先进的武器系统，俄罗斯才能在战争中领先乌克兰一步，他说。&lt;莫斯科国防部周三上午表示，俄罗斯防空系统连夜在被吞并的黑海克里米亚半岛上空击落了 10 枚美制 ATACMS 导弹。无法独立核实这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;国防部还报告说，有 17 架乌克兰无人机和其他射弹在别尔哥罗德、库尔斯克和布良斯克的俄罗斯边境地区被击落。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Donald Trump agree to US presidential debates in June and September: ‘Make my day’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262833/joe-biden-and-donald-trump-agree-us-presidential-debates-june-and-september-make-my-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.16 01:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/16/5bfcc01d-cace-4658-a5d9-2a62d74bd24d_7706705a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和共和党挑战者唐纳德·特朗普之间的协议结束几个月来，关于候选人是否会进行辩论的不确定性。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登和唐纳德·特朗普周三同意在六月和九月举行总统辩论，此前民主党现任总统挑战他的对手“让我开心”，丑闻缠身的共和党人回应道他已经准备好“隆隆”了。&lt;/p>;&lt;p>;新闻频道CNN宣布将于6月27日在佐治亚州亚特兰大举行第一场辩论。特朗普和拜登均表示，他们已同意于 9 月 10 日在 ABC 网络上进行第二次辩论。&lt;/p>;&lt;p>;该协议结束了数月来候选人是否会辩论的不确定性，民主党和共和党都看到了这一点避开自 1988 年以来一直进行辩论的传统委员会。&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登制定了自己的条件，包括没有演播室观众，试图避免在 2020 年与政治表演者特朗普重复经常混乱的辩论&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;77 岁的特朗普接受了这些日期，尽管他提出了一个截然不同的愿景，即为“激动人心的目的”提供更大的场地，而他的竞选团队则呼吁在 7 月增加辩论以及奥古斯特。&lt;/p>;&lt;p>;“唐纳德·特朗普在 2020 年输给了我两场辩论。从那以后，他就没有参加过辩论。现在他表现得好像他想再次与我辩论。好吧，让我高兴一下，朋友，”拜登在 X（该平台以前称为 Twitter 的平台）上的一段视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至会做两次。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登还就特朗普在纽约正在进行的刑事封口费审判进行了嘲讽，该审判以周中休息为特色，并补充道：“我听说你周三有空。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登在宣布他已接受美国广播公司的邀请时补充道：“特朗普说他会自己安排交通。我也带上我的飞机。我计划再保留四年。”&lt;/p>;&lt;p>;CNN 证实辩论不会有观众，并表示这将“确保候选人能够最大限度地利用分配的时间”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的辩论辩论提议似乎表明，他在 11 月大选之前冒着经过计算的风险，将特朗普带回美国客厅，希望这能扭转共和党在一系列关键州的民调领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;拜登竞选团队越来越多地支持特朗普。一直试图提醒选民，他们所说的这位在 2020 年落选的反复无常的总统的真面目，他们担心的是特朗普的“怀旧情绪”——尽管这位共和党人详细阐述了他在下一秒内引入前所未有的总统权力的鲜明愿景任期并受到“报复”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普此前曾表示，他将“随时随地”与他的对手辩论，因为他试图将拜登描绘成一个年老且无能力的人。拜登的挑战之后，今年避免与共和党总统提名对手进行任何辩论的特朗普表示，他“准备好大吼大叫了！！！”拟议的 6 月和 9 月辩论。&lt;/p>;&lt;p>;他将拜登描述为“我遇到过的最糟糕的辩手”，并补充道：“我强烈建议进行两场以上的辩论，并且为了刺激目的，需要一个非常大的场地，尽管据说拜登害怕人群。”&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人之间的 2020 年辩论充满紧张气氛，拜登厉声说道：“伙计，你能闭嘴吗？”正如特朗普一再谈论他一样。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，拜登竞选团队似乎不留任何机会。&lt;/p>;&lt;p>;法国通讯社获得的一封致美国两党选举辩论委员会的信中—— Presse，竞选负责人 Jen O&#39;Malley Dillon 表示，他们不会参加预定于 9 月和 10 月举行的三场辩论，而是通过新闻机构进行。&lt;/p>;&lt;p>;辩论应仅由候选人和一名主持人参加，她说，避免观众中出现“喧闹或破坏性的党派”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/16/8a3aea43-7ef2-444c-aff4-0254b0022301_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普在反对的第一场总统辩论中发表讲话民主党候选人乔·拜登于 2020 年 9 月在俄亥俄州克利夫兰。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;候选人在超出规定时间时也应关闭麦克风——这是一项规定她说，委员会在 2020 年“无法或不愿意执行”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，也没有第三位候选人的位置，排除了独立挑战者小罗伯特·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr) 的出现。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;肯尼迪在 X 的一份声明中指责特朗普和拜登“合谋让美国陷入一场 70% 的人表示不希望的正面对决”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们试图将我排除在辩论之外，因为他们担心我会获胜。”&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，拜登竞选团队表示，较晚的辩论时间表将错过早期选民，而他们最近对民主党的希望至关重要。选举。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 16 May 2024 01:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>