<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[If Taliban wants legitimacy in Afghanistan, it must renounce al-Qaeda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3252753/if-taliban-wants-legitimacy-afghanistan-it-must-renounce-al-qaeda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/f4e97a67-6b38-491f-af1e-5ffed552b28d_2474b471.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔利班总理穆罕默德·哈桑·阿洪德（左）欢迎中国新任大使2023 年 9 月 13 日，在阿富汗喀布尔总统府举行的表彰仪式上，赵胜向阿富汗授予了称号。中国告诉塔利班，需要“采取更有力的措施，打击阿富汗境内的各种恐怖势力”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿富汗伊斯兰极端主义再度抬头，塔利班统治下恐怖分子猖獗。国际社会最近在多哈举行会议，考虑采取措施使塔利班合法化，对于阿富汗事实上的统治者来说，这绝对不是最糟糕的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，联合国去年发布的阿富汗问题报告本月揭示了基地组织活动的令人不安的增加。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，该恐怖组织已在阿富汗重新站稳脚跟，并“继续对该地区乃至其他地区构成威胁”。据报道，基地组织已经建立了八个新的训练营，在喀布尔和赫拉特经营安全屋，在潘杰希尔山谷储存武器，并在该国东部经营五个宗教学校。&lt;/p>;&lt;p>;虽然联合国报告发现基地组织缺乏大规模袭击的能力，但仍怀有全球野心，并正在阿富汗重建势力。&lt;/p>;&lt;p>;基地组织的卷土重来是全球关注的焦点。在乌萨马·本·拉登的领导下，该组织在塔利班最后一次掌权期间（1996年至2001年）以阿富汗为基地。这导致塔利班在国际上受到孤立，并使基地组织能够在世界各地发动毁灭性袭击，包括9 月 11 日。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班还与巴基斯坦塔利班运动 (TTP) 和巴基斯坦圣战运动 (TJP) 有联系，这些组织在邻国巴基斯坦发动了恐怖袭击。其中包括去年开伯尔-普赫图赫瓦省发生的爆炸事件，造成 23 名士兵死亡，多人受伤。据报道，自去年年初以来，包括安全部队在内的 400 多名巴基斯坦人在叛乱分子的自杀式爆炸和袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这三个组织都得到塔利班的支持，塔利班为他们提供了机会阿富汗的保护。联合国报告称，塔利班与基地组织的关系“仍然牢固”，并在塔利班的庇护下运作。塔利班也“总体上同情”TTP，并向其提供武器和装备。报告显示，塔利班成员已加入 TTP，并且该组织的成员接受塔利班的一揽子援助。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班否认了这些指控，声称联合国“一直在散布宣传”，并且“有没有人与阿富汗的基地组织有关”。&lt;/p>;&lt;p>;但塔利班对基地组织的支持早已为人所知。 2022年，基地组织头目艾曼·扎瓦希里在喀布尔的一所房子里被美国无人机击毙。该房产归塔利班内政部长西拉杰丁·哈卡尼所有。扎瓦赫里的发现和死亡让该政权深感尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，在讨论阿富汗未来的多哈会议之前，塔利班仍期望在国际社会承认阿富汗政府方面取得进展。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;政治事务副部长 Mawlawi Adbul Kabir 最近声称该组织已满足获得认可的所有条件，并表示：“我们已获保证，即将举行的多哈会议将致力于鼓励世界与伊斯兰酋长国接触”。&lt;/p>;&lt;p>;这种认可以及阿富汗的联合国席位将意味着该组织及其对伊斯兰教的严厉解释的合法化，伊斯兰教因严厉对待妇女而受到嘲笑塔利班面临的问题是，自其重新掌权以来，大多数国家都要求阿富汗不得被用作恐怖分子的避难所，尤其是其邻国，他们担心地区不稳定和袭击.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年12月，巴基斯坦敦促塔利班对恐怖组织“采取强有力的行动”，并表示期望“采取具体和可核查的步骤，防止恐怖实体利用阿富汗领土从事恐怖活动”。巴基斯坦”。&lt;/p>;&lt;p>;中国也提出了类似的担忧，告诉塔利班需要“认真对待邻国的安全关切，采取更有力的措施打击阿富汗境内的各种恐怖势力”。&lt;/p>;&lt;p >;这一立场没有改变，并于周一在多哈得到重申，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯概述了确保阿富汗不成为恐怖活动“温床”的建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;塔利班似乎很顽固，在一系列问题上不愿让步，包括其与恐怖组织的联系。当该组织表示不会参加多哈会议时就清楚地表明了这一点，认为这“无益”。&lt;/p>;&lt;p>;对于一个痴迷于认可的组织来说，塔利班的立场不仅适得其反，而且也不好看。特别是当国际社会愿意参与帮助解决阿富汗问题时。塔利班断然否认与基地组织的联系，也再次向世界证实，他们是不值得信任的。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班的失败让阿富汗再次陷入恐怖主义的掌控&lt;/h3>;&lt;p >;塔利班不能两全其美。如果它想得到承认，就需要安抚 — — 而不是疏远 — — 阿富汗的近邻。这意味着打击恐怖主义并切断与基地组织及其附属机构的联系。&lt;/p>;&lt;p>;这只会让塔利班受益。该政权将能够（至少部分地）满足承认的标准以及随之而来的好处，例如合法性、影响力和对国家的更大投资。&lt;/p>;&lt;p>;这也将使阿富汗和更广阔的区域更安全。对于塔利班的邻国 — — 特别是巴基斯坦和中国 — — 来说，这将是一个受欢迎的消息，他们对恐怖主义在国内外的蔓延有合理的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班有一个选择，这个选择可能决定阿富汗的未来。它可以重演历史，选择恐怖主义和孤立，也可以决定负责任地治理并接受国际社会的要求，这可能会导致阿富汗更加安全、更加繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班应该做出明智的选择。 &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says indictments boosted appeal to black voters, who ‘embraced’ his mugshot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3253109/donald-trump-says-indictments-boosted-appeal-black-voters-who-embraced-his-mugshot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 01:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/6afc3a98-85ca-43e4-98ef-725eddeca175_7e258837.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在黑人保守联盟联欢晚会上跳舞周五，南卡罗来纳州哥伦比亚市。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周五声称，他的四项刑事起诉提高了他在美国黑人中的支持率，因为他们将他视为歧视的受害者，并将他的法律危险与美国法律体系中反黑人偏见的历史遗留问题。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普辩称他是政治迫害的受害者，尽管没有证据表明美国总统乔·拜登或白宫官员影响了 91 项重罪的提起本周早些时候，特朗普将自己比作俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的国内头号竞争对手阿列克谢·纳瓦尔尼(Alexei Navalny)，后者在被克里姆林宫领导人监禁后死于偏远的北极监狱。&lt;/p>; &lt;p>;“我没有因为任何事情而被起诉，因为一些无关紧要的事情，”特朗普在周六共和党初选之前在南卡罗来纳州为黑人保守派举办的一场正式活动中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/6424898e-8cd8-4f32-a688-a4b5a426b982_1a08c096.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人 Nikki Haley 帮助她的母亲 Raj Kaur Ra​​ndhawa 在周六的南卡罗来纳州共和党初选中投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很多人说这就是为什么黑人喜欢我，因为他们受到了如此严重的伤害和歧视，他们实际上将我视为我正在受到歧视。这真是令人惊讶，但也许，也许，那里有什么东西。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将他的第三次入主白宫竞选集中在他对拜登的不满上，以及他所指控的针对他的“深层政府”，甚至他因试图推翻 2020 年选举、在佛罗里达州的庄园保存机密文件以及涉嫌安排向色情女演员付款而面临指控。&lt;/p>;&lt;p>;他是占主导地位的共和党领跑者，与该党的许多竞选人一样选民们赞同他的信念，并希望在她的家乡击败前联合国大使尼基·黑利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他被指控在 2020 年选举中犯有国家敲诈勒索罪名后，注意到了佐治亚州当局拍摄的照片。&lt; /p>;&lt;h3>;特朗普出售乔治亚州照片中所穿的西装&lt;/h3>;&lt;p>;“当我在亚特兰大拍摄照片时，那张照片是第一，”他说，并补充道：“你知道谁更喜欢它比谁都？黑人人口。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队预测，他在 11 月份能够比四年前在黑人选民中做得更好，理由是拜登在黑人成年人中的民意调查数字摇摇欲坠，以及特朗普认为在诸如经济和穿越美墨边境的人数创历史新高，最终往往到达黑人人口众多的城市。&lt;/p>;&lt;p>;在南卡罗来纳州哥伦比亚举行的黑人保守联盟联欢晚会上，他在舞台上受到侧翼陪伴，由黑人民选官员提出，包括佛罗里达州国会议员拜伦·唐纳德斯和德克萨斯州议员韦斯利·亨特。整个演讲过程中，人群中许多人欢呼雀跃。&lt;/p>;&lt;p>;在一次随心所欲的演讲中，特朗普将他的常规竞选言论与对黑人社区的呼吁和涉及种族的笑话结合在一起。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“我的眼睛里的灯光太亮了，我看不到外面有太多人。但我只能看到黑色的。我看不到任何白色的。这就是我已经走了多远。”特朗普在观众笑声中说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他认识很多黑人，因为他的房产是由黑人建筑工人建造的。&lt;/p>;&lt;p>;在讲述他如何重新谈判空军一号改造费用的故事时，特朗普批评了他的前任、前总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama），他是第一位当选白宫的黑人。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须告诉你，黑人总统，但我少了 17 亿美元，”特朗普说道。 “你想要黑人总统还是减价 17 亿美元的白人总统？”&lt;/p>;&lt;p>;当人群欢呼时，他补充道：“我认为他们想要白人总统。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;如果拜登放弃 2024 年连任竞选，7 位民主党人可能会取代他&lt;/h3>;&lt;p>;共和党在争取黑人选民方面面临着一场艰苦的战斗，而黑人选民绝大多数支持民主党。尽管去年黑人选民对拜登的热情有所降温，但在 12 月的美联社-NORC 民意调查中，只有 25% 的美国黑人表示他们对特朗普有好感。&lt;/p>;&lt;p>;接受美联社采访的黑人选民晚会前媒体对共和党人，尤其是特朗普能否说服他们改变政党表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“争议太多了，”哥伦比亚居民兼运输工人埃博尼·麦克贝斯 (Ebony McBeth) 说。 “我会选择拜登，只是因为特朗普有自己的议程。”&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚退休厨师、终身民主党人老艾萨克·威廉姆斯表示，他不喜欢两党，但发现特朗普“有流氓倾向。他只是为了自己。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/25/a4a8b94d -262f-495b-871a-d42a3ec30e88_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在黑人保守联盟的主题演讲中出现在屏幕上周五在南卡罗来纳州哥伦比亚举行的盛大晚会。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;多位接受采访的保守派人士表示，民主党对黑人选民的吸引力是基于煽动种族主义的“情感政治”。&lt;/p>;&lt;p>;“为了他们同意，为了让共和党赢得更多非裔美国人社区的支持，我们必须投入大量时间和更多资金来真正让人们了解我们的平台，因为事情的真相是很多人都知道南卡罗来纳州前共和党州参议员小塞缪尔·里弗斯 (Samuel Rivers Jnr) 说：“我们的政纲，但他们并不将其与共和党联系起来。”&lt;/p>;&lt;p>;里弗斯是黑人，他认为黑人选民对共和党的看法“以一种基于已不存在的种族主义情绪触发因素的消极方式”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直在煽动种族紧张局势。从他作为纽约房地产开发商的早期开始，特朗普就面临着种族主义商业行为的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普发布了他所说的奥巴马的地址 - 一名武装人员出现了&lt;/h3>;&lt;p>; 1989 年，他在报纸上刊登整版广告，呼吁纽约州恢复死刑，当时五名黑人和拉丁裔青少年因在中央公园殴打和强奸一名白人妇女而受审。&lt;/p>;&lt;p>; 2002 年，另一名男子认罪后，五名男子最终被无罪释放，并确定他们的认罪是被迫的。&lt;/p>;&lt;p>;他花了数年时间散布奥巴马没有资格担任公职的谎言。当特朗普担任总统时，他嘲笑非洲的“混蛋国家”，并表示四名有色人种国会女议员应该回到她们来自的“破碎且犯罪猖獗”的国家，而无视所有女性都是美国人的事实公民，其中三人出生在美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alexei Navalny’s body handed over to his mother, Kremlin critic’s spokeswoman says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253108/alexei-navalnys-body-handed-over-his-mother-kremlin-critics-spokeswoman-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.25 00:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/25/4abfea7a-5a91-478c-8e12-5832450978ff_fd8ea3a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的肖像坐在鲜花致敬中周六，俄罗斯驻德国柏林大使馆外还有一支蜡烛。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼的发言人周六表示，他的遗体已移交给他的母亲，一周多前，他在北极监狱殖民地去世。 .&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼是弗拉基米尔·普京总统最直言不讳的批评者，于 2 月 16 日在西伯利亚北部俄罗斯最严酷的监狱之一去世，他正在那里服刑 19 年，罪名被广泛视为对其反对派的政治报复。 .&lt;/p>;&lt;p>;“阿列克谢的遗体被移交给了他的母亲。非常感谢所有向我们提出这一要求的人，”纳瓦尔尼发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 在 X（前身为 Twitter）上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去一周，俄罗斯当局拒绝给予柳德米拉·纳瓦尔纳亚 (Lyudmila Navalnaya) 前往亚马洛-涅涅茨地区的萨列哈尔德镇 (Salekhard)，这是距离纳瓦尔尼死亡监狱最近的定居点。 纳瓦尔尼的团队周五表示，他们已提交了一份书面申请亚米什称，当地调查人员威胁称，如果他的母亲不同意“秘密”葬礼，就把他埋在监狱里。&lt;/p>;&lt;p>;亚米什表示，葬礼计划仍不清楚。&lt; /p>;&lt;h3>;团队表示，俄罗斯威胁要将纳瓦尔尼埋葬在“极地狼”监狱内&lt;/h3>;&lt;p>;“柳德米拉·伊万诺夫娜仍在萨列哈尔德。葬礼仍悬而未决。我们不知道当局是否会按照阿列克谢家人的意愿和阿列克谢应得的那样进行干预。&lt;/p>;&lt;p>;他的团队此前表示，克里姆林宫曾试图阻止举行公开葬礼，这可能会扭转局面。表达了对纳瓦尔尼运动的支持和对普京的反对。&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，这位俄罗斯领导人从未在公开场合提及纳瓦尔尼的名字，也没有对他最直言不讳的批评者的去世发表评论。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xia Baolong, Beijing’s top official on Hong Kong affairs, will ‘meet leaders of foreign business chambers on Monday’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253105/xia-baolong-beijings-top-official-hong-kong-affairs-will-meet-leaders-foreign-business-chambers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/5c4ddafe-f856-430f-a5bf-0ce3f681d946_fd19c654.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务主任夏宝龙(左)办公室里，向记者挥手。他目前正在该市执行为期 7 天的实况调查任务。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，北京负责香港事务的最高官员将于周一会见外国商会领导人，分析人士表示，此举突显了他为香港事务发声的使命。 &lt;/p>;&lt;p>;至少有两名消息人士称，港澳事务办公室 (HKMAO) 主任夏宝龙将在工作周开始时与这些组织会面，其中包括美国其中就有商会。据了解，邀请已于周六发出。&lt;/p>;&lt;p>;会议定于三天后举行，此前夏与约 20 名房地产开发商和大亨进行了交谈，敦促他们对这座城市抱有信心，并保证“一个国家，两种制度”的施政原则将继续下去。&lt;/p>;&lt;h3>;成为公众、官员的桥梁：夏宝龙与香港区议员的对话&lt;/h3>;&lt;p>;刘兆佳，香港特区政府顾问北京半官方智库中华港澳研究会表示，他预计夏将在为期 7 天的香港考察之旅中会见本地和外国商业团体。&lt;/p>;&lt;p>;夏将在香港进行为期 7 天的实地考察。刘说，利用这个机会向国际商会表达北京对香港的支持，并认为这将反击西方媒体和一些评论员对香港的“抹黑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/4c6e1aa2-d5b4-48e5-b808-e4cff42dc88e_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京负责香港事务的高级官员周五会见了房地产开发商和大亨。图片：内政部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘表示，北京官员也会借此机会听取他们的担忧，其中可能包括对香港国内国家安全法立法的担忧，或中国内地的经济状况。&lt;/p>;&lt;p>;国安法的咨询将于周三结束，香港必须根据香港小宪法《基本法》第 23 条立法。&lt;/p>;&lt;h3 >;夏宝龙是谁？他来港考察的目的是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“通过与商界的会面，他希望本地和国际企业对香港的投资环境、国家的投资环境有信心” ”业界表明他对香港经济和营商环境的高度关注。&lt;/p>;&lt;p>;“夏总的到访将增强工商界未来投资香港的信心。”&lt;/p>;&lt;h3 >;北京高级官员赴港谋划“新发展阶段”&lt;/h3>;&lt;p>;夏在周五的会议上赞扬了房地产公司和大亨在维护香港繁荣稳定中所发挥的作用，敦促他们支持行政长官李家超行政长官的施政，以实际行动为香港和国家的发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;出席会议及晚宴的包括太古股份主席白德利、新鸿基地产主席及董事总经理董事郭炳联、恒基兆业地产联席主席李家杰、信和集团副主席吴永光及娱乐业大亨盛智文。&lt;/p>;&lt;p>;夏先生于周四抵达香港，并于下周三，财政司司长陈茂波将公布最新的预算蓝图。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amid US-China rivalry, Washington takes aim at allies who avoid choosing sides, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253046/amid-us-china-rivalry-washington-takes-aim-allies-who-avoid-choosing-sides-observers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/1697b790-2e44-4654-b6de-f6ad811e4740_12cb749a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯于2017年会见中国外交部长王毅2月16日慕尼黑安全会议期间。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从非洲到亚太，一些国家发现自己面临着在美中竞争加剧的情况下必须选边站队的困境，美国国务卿安东尼指出布林肯上周在慕尼黑安全会议上发表讲话期间开车回家。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及随着美中紧张局势导致更大的分裂，美国的联盟是否面临挑战时，布林肯说：“如果你不专家表示，这些言论旨在呼吁美国盟友团结起来。尤其是欧洲国家，并没有直接针对北京。然而，这些言论遭到中国官方媒体的强烈反对，称其等同于“零和博弈心态”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社会科学院高级研究员卢翔，布林肯的言论旨在鼓励联盟在前所未有的美中全球竞争中团结起来。&lt;/p>;&lt;p>;“布林肯强调的是盟友的团结，这意味着如果[他们]与美国结盟，他们不会成为别人的‘食物’，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，他正在安抚他的盟友，他们中的大多数人担心，如果美国和中国之间的紧张局势持续下去，他们将布林肯在慕尼黑表示，拜登政府“对我们的联盟、我们的伙伴关系和多边体系进行了再投资”，因为“这在我们的联盟、我们的伙伴关系和多边体系中进行了再投资”。他补充道，美国并没有强迫其他国家做出选择，而是“提供了一个不错的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们能做到这一点，并且我相信我们可以，而且我们已经并将继续——然后我认为选择就变得相当不言而喻了，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;上海华东师范大学政治与国际关系教授约瑟夫·格雷戈里·马奥尼 (Josef Gregory Mahoney)大学表示，布林肯的言论是对美国盟友，特别是一些欧洲国家的警告，因为他们寻求与北京改善关系。&lt;/p>;&lt;p>;“这些言论的目标肯定是那些试图对冲一些国家的欧洲国家。”他表示，“他们意识到，遵循美国所谓的去风险或脱钩战略只会让他们的关系受到削弱。”&lt;/p>;&lt;p>;这一信息还旨在“马奥尼补充道，“考虑到布林肯温和的语气，他不可能以如此消极的方式针对中国” ”，新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 说道。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，布林肯的信息也是在今年不确定的总统选举期间传达的。&lt;/p>;&lt;p>;吴指出，布林肯的信息也是在今年不确定的总统选举中传达的。 p>;&lt;h3>;中国在欧洲寻找机会，特朗普的幽灵笼罩在慕尼黑上空&lt;/h3>;&lt;p>;“在很大程度上，布林肯的这句话也是在为大选做宣传，旨在警告国内观众不要重蹈特朗普的覆辙。 （外交政策中的）时代孤立主义，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，欧洲主要经济体加强了与中国的接触。德国总理奥拉夫·肖尔茨 (Olaf Scholz) 是自 Covid-19 大流行开始以来首位访问北京的七国集团领导人，他于 2022 年 11 月会见了中国国家主席习近平。据报道，他将于 4 月再次访问北京。&lt;/p >;&lt;p>;去年4月法国总统马克龙在中国受到热烈欢迎，他强调欧洲必须减少对美国的依赖，避免被拖入中美在台湾问题上的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;出席慕尼黑会议后访问法国的中国外交部长王毅表示：“中方赞赏法国坚持独立自主，希望法方继续为中欧关系健康稳定发展发挥建设性作用，增强互信，促进利益融合，共同充当当今世界的稳定力量。”&lt;/p>;&lt;h3>;在慕尼黑，中国捍卫与俄罗斯的关系，在台湾“红线”上警告西方&lt;/h3>; &lt;p>;中国总理李强去年 6 月和上个月再次访问欧洲，警告欧洲不要与中国“去风险”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国官方媒体猛烈抨击了布林肯的言论。尽管没有任何官方回应。&lt;/p>;&lt;p>;官方通讯社新华社周四发表了一篇评论文章批评这些言论，称它们带有“滑稽的威胁意味”。&lt;/p>;&lt;p>;“一个可能会开玩笑地问：‘谁这么说话？汉尼拔·莱克特？”文章称，指的是虚构的连环杀手。&lt;/p>;&lt;p>;文章补充说，布林肯的“非外交言论代表了这些盟友担心可能带来‘双输动态’的因素”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国民族主义小报《环球时报》称，这些言论代表了“赤裸裸的零和博弈心态”。&lt;/p>;&lt;p>;“说白了，你有实力，你就在牌桌上吞噬别人。” ;如果你缺乏力量，你就会成为菜单上的猎物。它完全遵循丛林法则，权力和地位，而不是道德或法律规范，决定行动。”社论称。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在 2022 年 1 月被问到时，也用了同样的表达来描述与中国的竞争。如果拜登政府通过《芯片和科学法案》以减少美国对中国的技术依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，这种接触很重要，因为，如果我们不这样做，其他人可能会这样做是……你知道这句老话：如果你不在餐桌旁，你可能会出现在菜单上。我们现在并将继续留在谈判桌上。”他回答道。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，拜登提议在美国、日本、韩国和台湾之间建立 Chip 4 联盟，以对抗中国的半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Chelsea FC to Bayern Munich, global brands eye post-Covid recovery in China’s sports market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3253101/chelsea-fc-bayern-munich-global-brands-eye-post-covid-recovery-chinas-sports-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/34574918-e5eb-46b6-9477-0a28f46d5b82_6c9a0174.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;切尔西足球俱乐部季前友谊赛期间的切尔西球迷2017 年，阿森纳足球俱乐部和阿森纳足球俱乐部在北京国家体育场举行。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;各大国际运动品牌都将目光投向大湾区，将其作为进入中国市场的门户，那里的球迷需求旺盛业内高管表示，在经历了新冠疫情带来的平静之后，消费者的热情正在升温。&lt;/p>;&lt;p>;对于顶级体育俱乐部来说，接近中国或在中国建立业务具有重要的战略意义。周六，伦敦切尔西足球俱乐部亚太区在澳门举行的大湾区国际体育商业峰会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在中国拥有约 5000 万球迷，其中很多来自中国大湾区，”威金斯说。 “我们认为并希望随之而来的是与新老合作伙伴在市场上进行更高水平的激活。”&lt;/p>;&lt;p>;对于德国顶级足球俱乐部拜仁慕尼黑来说，中国不仅仅是足球俱乐部的主场。拥有数量最多的国际粉丝，也是增长的关键领域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们正在努力将我们的举措带到中国，无论是针对粉丝还是合作伙伴”，俱乐部亚洲体育主管马蒂亚斯·布罗萨默（Matthias Brosamer）说道。 “我们希望与中国人民建立联系。”&lt;/p>;&lt;p>;此次活动以“通过体育连接世界”为主题，得到澳门体育局和贸易投资促进局的支持，汇聚了超过300名参与者来自体育商业界有影响力的决策者。他们共同负责规划该市体育行业的未来发展方向。&lt;/p>;&lt;p>;美国篮球队布鲁克林篮网队老板蔡崇信、前 NBA 球员兼中国篮球协会 (CBA) 主席姚明、奥运会冠军李宁及其同名运动服装公司的创始人李宁，以及退役 NBA 球星德维恩·韦德 (Dwyane Wade) 均是头条新闻发言人。&lt;/p>;&lt;p>;蔡崇信也是《南华早报》出版商及其所有者阿里巴巴集团的董事长。 ，参加了一场篮球比赛，为峰会第二天拉开序幕，台湾歌手刘威尔和前 CBA 球星朱芳雨、孟铎和李群也参加了比赛。&lt;/p>;&lt;p>;澳门政府官员表示，澳门的粤港澳大湾区的区位优势以及强大的会议和旅游设施，力求在促进体育产业联系中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/673820d9-2bef-4d2a-a549-7cb904a4092b_ccc4fc2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李宁，他的同名运动服装公司的创始人，在周五的峰会上发表了讲话。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国体育市场预计在未来三到五年内每年增长 5.2%，到 2035 年将达到 5 万亿元人民币（6950 亿美元）。普华永道中国合伙人刘哈里森援引该公司最新的行业调查。&lt;/p>;&lt;p>;“得益于一系列政策支持措施，中国体育产业正在迅速复苏，”刘说。他补充道，这将刺激相关上下游产业的增长，这一趋势已开始引起更多投资者的关注。&lt;/p>;&lt;p>;此次峰会表明体育产业在疫情过后强劲复苏。李宁公司副总裁兼首席营销官法雷尔·王 (Farrell Wang) 表示，他表示，该行业正在见证中国消费者参与体育运动的复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“围绕体育赛事的兴奋感和社区的参与度正在显着回升，”王说。 “我们对未来感到兴奋和乐观。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spain’s police find 10th body in charred remnants of residential building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253099/spain-police-find-10th-body-charred-remnants-residential-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 20:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/24/4fd27646-c727-4998-a262-7dd9d242053b_3d32dc15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瓦伦西亚火灾中，一名男子等待消防队员救援。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;戏剧性大火中的死亡造成的死亡造成了两座在西班牙瓦伦西亚（Valencia）烧焦的住宅建筑，在当局宣布他们已经找到了自己相信的遗体之后，周六升至10瓦伦西亚·皮拉尔·伯纳贝（Valencia PilarBernabé）对记者说，是最后一个失踪人员。她说，警察将继续进行DNA测试，以确认所有受害者的身份。 Images/Canvas/2024/02/24/C78F51D2-2D3D-4D86-94A2-67FE26501EAA_A2222FB2D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color =” color：＃999;大火发生后，在瓦伦西亚杀死了10人。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然没有其他失踪人员报告，但伯纳贝强调，警察和消防员将继续通过建筑物碎片进行梳理的“复杂”工作以寻找任何其他可能的受害者。&lt;/p>; &lt;p>;大火爆发时，不知道这两座建筑物中有多少人，但是该建筑群有大约140个公寓。&lt;/p>; &lt;p>;燃烧似乎从不到一个小时的时间开始在周四下午在一个房屋中开始吞噬其余的14层楼街区，这提出了有关立面上使用的建筑材料是否可能导致大火如此生气的问题。&lt;/p>; &lt;div div >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/24/4fd27646-c7646-c727-4998-4998-a262-262-262-7dd9dd9d242053bb _4fcebfcebaf2.jjpaf2.jpaf2.jpf. “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个男人在等待从瓦伦西亚的火灾中救出消防员。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;邻居所描述的是火焰的快速演变，居民被困在阳台上，孩子们尖叫。那些从大火中无家可归的人，包括许多住在大型住宅综合体中的乌克兰难民，最初是在城市酒店的避难所，但有望在周末搬到其他住宿。&lt;/p>; &lt;p>;专家建议覆层的类型可能使大火蔓延得更快。但是，瓦伦西亚市长玛丽亚·何塞·卡塔拉（MaríaJoséCatalá</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Holiday travel delays fuel calls in China for bridge to Hainan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253096/holiday-travel-delays-fuel-calls-china-bridge-hainan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 20:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/24/eed5d9b7-82bb-4e36-ab6b-cb3e377a2b2b2f_20e18e68.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”或海。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国顶级咨询机构的成员在更新的电话中抛出了重量&lt;/p>; &lt;p>;在八天休息期间，该岛被游客淹没，去年的旅游人数增长了30％以上。&lt;/p>;。 &lt;p>;但往返海南的运输仅限于空气和海上选择。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从休息的尾巴末端，海南航班的机票价格飞涨，因为航空公司试图清除积压。 。根据省级运输部门发布的安全准则，命名为渡轮的电动汽车的地点受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;根据海南海峡航运公司（Hainan Strait Shirpleship）的说法，在岛和大陆之间运营客运服务，EV可以自发燃烧和因此，需要仅限于指定区域。&lt;/p>; &lt;p>;这样的大火可能会迅速蔓延，很难熄灭，比传统车辆更大的安全风险。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;每条渡轮也仅限于新能量车辆中不超过其车辆能力的10％，总共不超过18辆车。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;交通拥堵的答案，根据中国人民的政治咨询会议成员朱·利亚（Zhu Lieyu）的说法，要在广东和岛屿之间的Qiongzhou海峡建造一座桥梁。他说。&lt;/p>; &lt;p>;朱在下个月的年度国家立法会议上提交了讨论的想法。&lt;/p>; &lt;p>;互联网用户还问为什么中国为何建立了许多大型项目，尚未为岛上建立桥梁或隧道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;海南官员说，当局已经研究了这个想法数十年了，但是这种结构的复杂性和位置使该提案不现实。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个想法是&lt;/p>; &lt;p>;在1974年首次上升。&lt;/p>; &lt;p>;最东部 - 最短 - 路线跨越20公里（12.5英里），但特别容易发生地震。&lt;/p>; &lt;p>;中间路线将打开通往首都haikou的直接链接，但水域深处。&lt;/p>; &lt;p>;西部路线（32公里）涉及一个平坦的海床，但距离距Haikou 40公里，增加了成本。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“我们有三个选择，但所有人都面临着一个主要挑战，水比香港Zhuhai-Macau桥深得多，”这位官员说。&lt;/p>; &lt;p>; Qiongzhou Strait&#39;s的水他说，对台风和地震的脆弱性增加了建筑的复杂性。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;官员说，1994年估计，遍布Qiongzhou海峡的一座桥梁估计要耗资约1.5亿元人民币，但今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天的价格可能是，今天可能是&lt;/p>; &lt;p>;“即使经过资金和批准，建筑也可能需要十多年。目前，在高峰季节扩大飞往Haikou和Sanya的航班以及渡轮的能力被视为可行的短期解决方案。”这位官员说，非高峰季节，机场和渡轮将产生运营成本以满足这些要求。导航标准，导致出站车辆的延误。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court voices concerns over lack of clarity in proposed ban on ‘Glory to Hong Kong’ protest song, despite ‘lawful acts’ exemption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253097/hong-kong-court-voices-concerns-over-lack-clarity-proposed-ban-glory-hong-kong-protest-song-despite?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 20:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/24/606DE1EA-3CA5-4AD0-8C5D-2490DC82A983_983_91409C28.JPG“ alt =”>;孔”。政府已敦促互联网巨头谷歌审查这首歌。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港法院在拟议的禁令禁止有争议的抗议歌曲中对缺乏明确和确定性表示担忧，尽管政府建议对“法律行为”进行豁免出于学术和新闻业的目的。&lt;/p>; &lt;p>;周六，三名上诉法院法官要求司法部长Paul Lam Ting-Kwok重新遵守一项禁令，他试图遏制“荣耀向香港”的流通，经常因中国国歌而被误认为是国际国歌，并在几项国际体育赛事中进行了错误的演奏。&lt;/p>; &lt;p>;上诉是司法部的第二次企图，代表兰，以宣布在2019年期间创作的这首歌。反政府抗议。 - 昆发现，预期的禁令将与已建立的刑事司法程序相抵触，并且不会实现政府想要的目标 - 迫使互联网巨头Google审查这首歌。&lt;/p>; &lt;p>;在上诉中，司法部辩称下级法院未能向首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）提供“最大的重量和尊重”，后者宣布这首歌的发行对国家安全是对司法机构有约束力的举动。&lt;/p>; &lt;p>; benjamin Yu SC于司法部长周六在上诉法院的要求上提交了预期禁令的修订版本，该版本专门针对YouTube视频，其中包括32种“荣耀对香港”的演绎，包括用外语演唱的乐器封面和版本。 &lt;/p>; &lt;p>;所审查的修订令还包含豁免条款，列出了“合法行为”，即不会受到批准的学术研究和新闻活动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/24/582267c7-752a-752a-752a-4f6a-4f6a-9719-69af798ea100_e2d2a39d.e2d2a39d.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;反政府抗议者于2019年进行掩护。一名律师说，“荣耀对香港的荣耀”被设计为在集会期间用作“军歌”。照片：ky cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yu认为，任何使用32张录音都将是非法的，称这首歌被设计为被用作“军队”歌曲”在抗议活动中引起反政府情绪。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促法院在《北京施加的国家安全法》下履行其“积极职责”，以防止和压制行为危害国家安全，以危害国家安全分支说。&lt;/p>; &lt;p>;，但法官强调了命令草案的各个部分，他们认为他们发现这是模棱两可的，并且未能符合所需的法律标准。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院。首席法官杰里米·波恩·什叶派（Jeremy Poon Shiu-Chor）指出了豁免条款，并强调公众不能推测哪些行为可能是安全的。&lt;/p>; &lt;h3>;香港法院给予对拒绝抗议抗议歌曲的上诉提出上诉禁令&lt;/h3>; &lt;p>;“它足够或足够足够的目的是为了确定目的并告知读者他应该做什么或不应该做什么？合法的活动或合法行为不会进一步增加任何东西，因为没有禁令，您就可以做任何您想做的事。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;夫人法官卡莉·库（Carlye Chu fun-ling）指出，当局未确定未确定“合法行为”的规定可能会对实际上掉入实际上掉入的东西感到困惑安全网。&lt;/p>; &lt;p>;夫人夫人Anthea pang po-kam夫人补充说，如果寻求豁免的活动已被据称是合法的，则该条款将毫无意义。&lt;/p>; &lt;p>; abraham chan lok chan lok-chan lok-shung-shung SC以公正的方面加入了诉讼，他说，法院禁止这首歌可能会使公众感到困惑并妨碍刑事司法系统的平稳运作。&lt;/p>; &lt;h3>;香港政府律师说，法院缺乏专业知识。为了拒绝歌曲Ban Bid Bid &lt;/h3>; &lt;p>;他认为，首席执行官对这首歌的贴标签的有约束力决定不足以证明使用32个视频的任何人都必须保留犯罪意图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “很难说唯一可能的意图是煽动性的。一个人可能是无知的，[或]故意诽谤国歌的。 Chan继续说道。 。如果不要求进一步的席位，则在重新申请后四个月内上诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[European leaders in Kyiv pledge to back Ukraine on 2-year anniversary of war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253094/european-leaders-kyiv-pledge-back-ukraine-2-year-anniversary-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.24 19:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/24/9396E8E6-47B5-426A-9EAB-5E38C396F6FF6FF_B4317574.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”自从俄罗斯入侵乌克兰以来，正好在两年前开始。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;欧洲委员会主席Ursula von der Leyen发誓，欧洲将支持乌克兰，直到她和其他三名西方领导人到达基辅，在第二次“自由”之前俄罗斯全面入侵的周年纪念日。&lt;/p>; &lt;p>;冯·德·莱恩（Von der Leyen）和意大利总理，加拿大和比利时总理 - 乔吉亚·梅洛尼（Giorgia Meloni），贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）和亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo） - 是乌克兰受苦的支持随着莫斯科的领土收益，军事用品在战场上损害了军事用品的短缺。&lt;/p>; &lt;p>;“比以往任何时候都更加坚定地站在乌克兰。财政上、经济上、军事上、道德上。直到这个国家终于免费为止。 。颜色：＃999;“>;（从左到右）加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau），意大利总理乔治·梅洛尼（Giorgia Meloni），乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky），欧洲委员会主席Ursula von der Leyen和比利时总理亚历山大·德·克鲁（Alexander de Croo）在与俄罗斯冲突开始的第二周年之际访问乌克兰期间。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;领导人在入侵开始时访问了宿主体机场，这是一场凶猛的战斗场所&lt;/p>; &lt;p>;“我们今天在这里要说，这要归功于这些男人和女人，这些男人和女人在两年前2月24日没有逃跑，而是战斗，”梅洛尼说。 “这个地方是莫斯科失败的象征，这是乌克兰自豪感的象征。” &lt;/p>; &lt;p>;乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）拥抱了西方领导人，并在残骸的背景下发表了电视演讲。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“两年前，我们在这里遇到了敌人的士兵，两年后，我们在这里遇到了我们的朋友，我们的伴侣。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“任何普通人都希望战争结束。但我们都不会允许我们的乌克兰结束，”他补充道。 “&#39;独立&#39;一词将始终站在未来历史上&#39;乌克兰&#39;一词旁边。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/24/ce7d1de0-4b2a-476b-8b-8b52-39dc00daf92a_51640005.jpg“ alt =”在南部城市奥德萨（Odesa）的过夜袭击中，无人机碎屑掉落后，一座损坏的建筑物的地点。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在基辅外面，战争继续保持不变。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯无人机在第二个晚上袭击了Odesa的港口，击中了一个该地区州长说，住宅大楼杀死了一个人。在德尼普罗（Dnipro），一架俄罗斯无人机撞到了一栋公寓楼，救援行动发现了两人死亡。一个在距乌克兰约400公里（250英里）的Lipetsk，其中约有18％的俄罗斯产出。&lt;/p>; &lt;p>; Meloni和Trudeau有望在短暂逗留期间与Zelensky签署安全协定由于最近与法国和德国的交易达成协议。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，但是，美国总统乔·拜登（Joe Biden）承诺的610亿美元援助正在封锁共和党人在国会中，对基辅（Kyiv）的希望产生了悠久的阴影，希望推迟更大，更好的俄罗斯军队。&lt;/p>; &lt;p>; biden将参加七人组的录像带，参加录像带（ G7）周六的主要民主国家，Zelensky被邀请加入。挑战对冲突的厌倦和俄罗斯的挑战看法。 2022年2月24日黎明之前的边界，乌克兰的4000万人通过放缓和停止前进而违反了期望。&lt;/p>; &lt;p>;，但是随着战争进入第三年，东部的挫折使乌克兰的军队看上去很脆弱。 &lt;/p>; &lt;p>;寻求保持西方对乌克兰的关注，泽伦斯基警告说，如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin作为与美国的更广泛的斗争，他说旨在拆除俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;周年纪念活动在乌克兰进行了周年纪念活动，其中包括纪念那些在基辅北部的布恰（Bucha）的服务 - 某些现场 - 某些现场冲突中最严重的战争罪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/24 /9396E8E6-47B5-426A-9EAB-5E38C396F6F6FF_CE44B612.JPG“ ALT =”>;乌克兰正好在两年前开始。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰周五表示，在过去两年中，它已经对超过122,000人怀疑的战争罪进行了调查，俄罗斯否认进行。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;入侵的最初冲击逐渐消失了，随后疲劳，随着世界上最初的俄罗斯收益和2022年下半年令人惊叹的乌克兰反攻性，慢慢地磨碎了战trench战争。&lt;/p>; &lt;p>;在场景中让人联想第一次世界大战的战场，重型火炮大火下的士兵正在死亡，有时几公里的土地。 &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯，人口更大，可以补充军队的排名和更大的军事预算，但可能会有利于一场战争，尽管它的成本巨大，因为它试图导航制裁和日益严重的依赖中国。&lt;/p>; &lt;h3>;随着乌克兰战争即将接近三年级，俄罗斯向中国社交媒体寻求支持&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;乌克兰的立场更加不稳定。村庄，城镇和城市被夷为平地，耗尽了部队，俄罗斯的导弹和无人机罢工几乎每天都会下雨。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯本月在九个月内取得了最大的胜利，占领了东部城镇Avdiivka并结束了几个月的致命城市战斗。&lt;/p>; &lt;p>;然而，Zelensky仍然挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;“我坚信胜利正在等待我们，”他本周在基辅的情感讲话中对基辅说。 “特别要感谢Unity和您的支持。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 02/24/3B2B2BF6-0374-45FB-B7D5-02408199F96B_E5C92F0C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; ukraine volodymyr zelensky在与俄罗斯的冲突。除了寻求金钱和武器外，Volodymyr Zelensky还促进了立法，使乌克兰动员了多达一百万的部队。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近的一项世界银行研究称，重建乌克兰的经济可能会花费近5000亿美元。逃离入侵后，有200万个住房已损坏或销毁。&lt;/p>; &lt;p>;除了寻求金钱和武器外，沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）除了寻求资金和武器外，还在促进立法，允许乌克兰动员多达一半的一半。数百万部队 - 一些经济学家说可能会使经济瘫痪的目标。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯的财务状况已被证明是对前所未有的制裁的弹性。虽然天然气出口量下跌，但石油销售额仍然持续下去，这在很大程度上要归功于印度和中国的购买，而且经济因大量的国防支出而促进了经济。 2月16日，普京最强大的国内对手Alexei Navalny突然因无法解释的北极刑事殖民地而死于，他的服务总计超过30年。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Plant-based meat’s success in Asia boils down to cost and outreach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252679/plant-based-meats-success-asia-boils-down-cost-and-outreach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/aee80deb-ed04-4bc7-bfc2-1023f556301e_dcbd6156.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;目前，数据显示消费者不想成为被要求在植物性产品和他们熟悉和喜爱的传统肉类之间进行选择。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项又一项的研究显示，头条新闻非常清晰：亚洲对动物蛋白的需求飙升，正在与我们的地球极限相冲突。&lt;/p>;&lt;p>;问题？根据 Good Growth Company 进行的最新研究，东南亚（世界上经济增长最快的地区之一）的消费者绝大多数表示他们打算继续食用动物肉。与此同时，近四分之一的人希望在来年增加而不是减少消费。&lt;/p>;&lt;p>;这对地球来说是个坏消息。但这一重要数字掩盖了更微妙的要点，这些要点共同揭示了几个“中间道路”领域，在这些领域，加速采用植物性肉类等气候友好型替代蛋白质不仅是可能的，而且还可以增强区域经济。&lt;/p >;&lt;p>;首先，考虑哪些调查受访者对植物性肉类最热衷。素食主义者？不。那些减少肉类消费的人？不会。在研究中的所有六个市场（新加坡、泰国、马来西亚、印度尼西亚、越南和菲律宾）中，对植物性肉类最热情的消费者是最常吃传统肉类的人，也是最常吃传统肉类的人。可能会消耗更多。&lt;/p>;&lt;p>;同样的原则在光谱的另一端也适用：目前不经常食用动物肉的人对食用植物性肉类更加持怀疑态度。&lt;/p>;&lt; p>;如果这感觉违反直觉，那是因为植物性肉类营销传统上主要关注替代概念（“想要更健康的替代品？放弃肉，尝试素鸡肉！”）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/f557f753-129a-4d95-aa6a-4ca237e4e84b_19e232db.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但此数据表明，仅将植物性肉类视为替代产品可能会遗漏很多潜在的购买。消费者明确表示，他们真正渴望的是蛋白质多样性，而不是批发替代品。这是值得更直接地与他们交谈的受众。&lt;/p>;&lt;p>;数据还显示，亚洲消费者普遍同意替代蛋白质公司的观点，即他们的产品具有许多潜在的好处。当被要求描述他们对植物性肉类类别的印象时，最高的调查答案是“健康的”，“易于消化”和“味道很好”。与植物性猪肉？到目前为止，最重要的因素是负担能力。该研究的近 6,000 名受访者中，近一半表示，如果植物性肉类“更实惠”，他们会吃更多。&lt;/p>;&lt;p>;到底需要多实惠才能扭转局面？在对食用植物性肉类表现出浓厚兴趣的消费者群体中，多达四分之三的人表示他们会以与传统肉类同等的价格购买植物性肉类。但如果植物肉的价格能够比传统肉类低 20%，那么超过 80% 的消费者会购买它，其中包括大约一半的人会拒绝它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/ea267040-3154-425c-8492-0e39c0805c99_d64a4d0f.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 3 日，新加坡一家熟食店展示植物鸡肉和仁当。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;相反，如果植物性肉类的价格比传统肉类高出 20%，那么除了最热情的消费者之外，所有人的兴趣都会大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;最近的研究Good Food Institute APAC 表明，目前植物性肉类产品的平均价格比传统肉类产品高出 35%，这就引出了一个问题：有多少消费者在价格下降之前不购买？&lt;/p>;&lt;此外，由于大多数东南亚消费者将植物性肉类视为蛋白质消费多样化的机会，而不是传统肉类的直接替代品，因此对所谓的“混合肉”产品产生了兴趣——将植物性肉类与植物性肉类混合在一起传统肉类——几乎是一致的。 93% 的受访消费者表示有兴趣尝试混合肉，其中超过四分之三的人对尝试纯植物肉持怀疑态度，80% 的人已经吃过但不打算再吃了。 &lt;/p>;&lt;p>;对于我们这些对传统肉类需求不断增加（从森林砍伐、水资源枯竭到温室气体排放）带来的不断升级的生态压力感到震惊的人来说，这些情绪值得关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/16080a98-dae9-4f7f-a4ac-79f6767e6037_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 21 日，奶牛在里昂附近的圣康坦法拉维埃的草地上吃饲料。2021 年的一项研究发现，全球粮食生产导致了人类活动排放的所有地球加热气体的三分之一，使用动物作为肉类所造成的污染是生产植物性食品的两倍。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们表示，尽管消费者对完全放弃传统动物肉犹豫不决，但通过将植物性肉类视为健康食品，仍有更广泛市场采用的途径添加到现有饮食中，或将营养丰富的成分混合到人们已经吃的传统肉类中。&lt;/p>;&lt;p>;这可以创造一个良性循环，植物性肉类生产商可以扩大其生产能力，更好地利用规模经济，全面降低植物性食品的价格——包括完全植物性产品的价格。&lt;/p>;&lt;p>;植物性肉类已经做得很好了。它提供了消费者渴望的许多熟悉的肉味，而其气候足迹只是传统同类产品的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，至少就目前而言，数据显示消费者不希望成为这样的产品。被要求在植物性产品和他们熟悉和喜爱的传统肉类之间进行选择。&lt;/p>;&lt;p>;俗话说，顾客永远是对的。通过解决让许多购物者望而却步的成本障碍，并将植物蛋白重新定位为不仅是替代品，而且是可以混合到传统肉类供应中的高价值成分，该行业可以满足消费者的需求并满足亚洲不断增长的需求在不破坏地球的情况下满足蛋白质需求。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>