<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China should prioritise firms over revenue amid decades-old tax bills saga: academic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267572/china-should-prioritise-firms-over-revenue-amid-decades-old-tax-bills-saga-academic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/81bbce0c-aa4a-4700-8900-0e1e96294430_eff51114.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由于经济增长，中国地方政府面临着前所未有的扩大收入压力经济正在放缓，房地产市场萎缩导致他们的土地销售收入大幅下降。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在几家上市公司被要求缴纳数十年的逾期税款后，中国税务机关否认将启动全国性调查，突显了公众对地方政府债务困境和疲弱无力的担忧。分析师称，这提振了企业信心。&lt;/p>;&lt;p>;中国媒体最近几周的报道强调，地方政府已要求几家上市公司缴纳早在 90 年代就已缴纳的税款。&lt;/p>;&lt;p >;随后有人猜测，在财政压力日益加大的情况下，一些当局可能会惩罚企业逾期纳税或不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;东南大学教授华胜表示，这种猜测反映了企业尤其是企业的一些担忧。在私营部门，地方政府财政疲软。&lt;/p>;&lt;p>;“当前经济和就业压力很大。各地区的所有政策都应与中央精神高度一致。”华周五在其微博社交媒体账户上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能只顾小利而忽略扰乱企业和市场。”&lt; /p>;&lt;p>;国家税务总局周二表示，将继续加强税务执法，加大执法力度，打击偷税漏税行为。&lt;/p>;&lt;p>;“税务部门还没有税务机关表示，“这些案件是常规的、合法的、不存在的。”该声明是在多家中国上市公司表示收到补缴数千万税款的要求后发表的，迫使一些公司警告投资者这些法案可能会影响&lt;/p>;&lt;p>;维维食品饮料上周在一份交易所备案文件中表示，之前控制的一家白酒生产企业被告知为其“未能披露”的收入支付 8500 万元人民币（1170 万美元）。从1994年开始，持续了大约15年。&lt;/p>;&lt;p>;“在大数据时代，过去可能存在的逃税、避税行为现在更容易被发现。”总部位于重庆的毕信天成税务咨询公司周三在其公司微信社交媒体账户上发表评论称。&lt;/p>;&lt;p>;“企业应自觉遵守税务法律法规，定期进行风险评估，以避免纳税&lt;/p>;&lt;p>;学者们呼吁为中国地方政府寻找新的收入来源，由于经济增长放缓、房地产市场萎缩导致卖地收入锐减，地方政府面临着前所未有的扩大收入压力。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们已经很高的债务储备限制了他们提高杠杆率的能力，而中央政府已承诺增加借款并将资金提供给地方当局。&lt;/p>;&lt;p >;许多地方政府的非税收入（包括罚款和扣押资产）在地方政府收入中所占的比例大幅上升，引发了人们的担忧，即这种收入增长反映了商业环境的恶化。&lt;/p>;&lt;p>;根据省政府下属机构河北省首都研究会的数据，在贵州、吉林和云南等现金短缺的地区，2023年罚款和没收占财政总收入的比例将增至4%以上。该协会周三表示，在广西壮族自治区，这一比例为 7.74%。&lt;/p>;&lt;p>;标普全球评级预计，未来地方政府收入的恢复将出现较长时间的延迟。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果中国继续推出激进的税收减免计划以支持经济发展，或者持续的房地产问题进一步挤压财政资源，地方和地方政府的债务控制努力可能会受到影响。更多尾部风险将会暴露出来，”该评级机构上周表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU nations to start membership negotiations with Ukraine, Moldova]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267609/eu-nations-start-membership-negotiations-ukraine-moldova?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/35853dc3-0f74-47ab-9363-510f08acdf08_63e25fc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名跳伞者在跳伞演示中举着欧盟旗帜G7峰会在意大利举行。 27国集团领导人去年同意，入盟谈判应从乌克兰和摩尔多瓦双方开始。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟周五同意与陷入困境的乌克兰和摩尔多瓦开始入盟谈判，这是这两个国家向西方靠拢并削弱俄罗斯影响力的漫长征程中的又一步。&lt; /p>;&lt;p>;目前担任欧盟轮值主席国的比利时表示，成员国已同意将于周二在卢森堡开始谈判。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰在俄罗斯申请加入欧盟后不到一周2022 年 2 月入侵，欧盟领导人以不同寻常的速度于当年 6 月将其列为候选国。但此后这一进程进展缓慢 — — 如果加入的话，也需要数年甚至数十年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，会谈的开始还是发出了另一个强烈信号，表明与乌克兰团结一致。欧盟提供的巨额财政支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/ 404d9a71-924a-404f-905d-1aa84f6201a2_2cd8bf61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布鲁塞尔欧洲理事会大楼中庭内的欧盟旗帜。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;27国集团领导人去年同意，入盟谈判应从乌克兰和摩尔多瓦双方开始。这是一项必要的政治协议，周五的举动为谈判奠定了法律基础&lt;/p>;&lt;p>;要加入欧盟，候选国必须经历一个漫长的过程，使其法律和标准与欧盟的法律和标准保持一致，并满足一系列经济和政治条件，包括对法治和其他民主原则的承诺。例如，乌克兰必须遏制根深蒂固的政府腐败并采取其他改革。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰是长期以来希望加入欧盟的几个国家之一，并将其​​视为通往财富和稳定的道路。虽然欧盟不是像北约那​​样的军事联盟，但一些人认为加入欧盟可以提供针对俄罗斯影响力的保护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/ee108789-9b03-4ad5-9b75-face01a143e8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;位于摩尔多瓦基希讷乌的欧盟代表团总部外的欧盟旗帜。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;摩尔多瓦紧张地关注着俄罗斯对其邻国的入侵。它一再指责俄罗斯对该国发动“混合战争”，包括指控莫斯科干预地方选举，并开展大规模虚假信息宣传活动，试图推翻政府并破坏其加入欧盟的道路。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯否认了这些指控，但摩尔多瓦政府仍然对莫斯科的意图保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我签署了启动摩尔多瓦加入欧盟谈判的法令，”摩尔多瓦总统马亚·桑杜(Maia Sandu)表示。 “成为欧盟成员是我们为所有公民带来和平、繁荣和更美好生活的道路。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing targets ‘die-hard Taiwan separatists’ in guideline for secession cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267610/beijing-targets-die-hard-taiwan-separatists-guideline-secession-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/41c139ac-6a0a-46ad-9d6f-2ed7d3874047_54e7891f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内地当局称处罚“合理合法” “台独”分裂分子。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据北京周五发布的司法指南，“台独”分裂分子在极端分裂国家案件中可能面临死刑。&lt;/p>;&lt;p>; 《指导意见》立即生效，由最高人民法院、最高人民检察院、公安部、国家安全部、司法部联合发布。&lt;/p>;&lt;p>;或直接参与实施该活动的人，可处十年以上至无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;那些被认为“严重危害国家和人民”的案件可能会判处死刑，文件称。&lt;/p>;&lt;p>;参与多项分裂活动、发挥主要作用或者协助领导此类活动的个人最高可判处10年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;该指导方针在赖清德就任台湾新领导人一个月后生效，北京将赖清德称为“顽固的分裂分子”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分如有必要，可通过武力重新团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;陈北京国台办发言人宾华表示，惩治“台独”分裂分子“合理合法”，“损害台湾人民利益”，是引发冲突风险的“根源”。 &lt;/p>;&lt;p>;“只有严惩‘台独’分裂罪行，台湾同胞才能享受到两岸关系和平发展的红利，过上安定的生活。”&lt; /p>;&lt;p>;他强调，该指南只针对“极少数顽固的台独分子”，而不是广大民众。&lt;/p>;&lt;p>;对此，台湾陆委会表示北京没有司法管辖权台湾问题上，岛内民众应该“放心，不要受到威胁或恐吓”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京的行为只会挑起两岸人民之间的敌对情绪，严重损害台湾地区人民的利益。” ” &lt;/p>;&lt;p>;“它明确规定了极少数顽固‘台独’分裂分子通过组织、策划、实施‘法独’图谋等行为，大陆官方通讯社新华社表示，对于那些与境外机构、组织勾结犯罪的人，可能会受到更严厉的惩罚。 &lt;/p>;&lt;p>;大陆法院、检察机关、公安机关、国家安全和司法机关要“依法严厉惩处分裂国家、煽动分裂国家的台独顽固分子，坚决捍卫国家主权”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新指南还列出了属于分裂国家罪的四种罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这些行为包括发起或建立分裂国家罪。 &lt;/p>;&lt;p>;该罪名还包括“企图改变台湾作为台湾地区一部分的法律地位”的人。 &lt;/p>;&lt;p>;教育、文化、历史、传媒等领域人士利用职务之便“歪曲、伪造台湾是中国一部分的事实”，或者“打压支持两岸关系和平发展和国家统一的政党、组织和个人”的，也将被追究刑事责任。&lt;/该指南称，该指南符合现行法律，包括北京 2005 年《反分裂国家法》。 2005年的法律为北京使用非和平手段防范台独势力提供了法律框架。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shein’s London IPO plan in regulatory limbo as investors grow jittery, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267547/sheins-london-ipo-plan-regulatory-limbo-investors-grow-jittery-sources-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/5320805b-8958-42c1-835c-12d7744c5b76_b1a01dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大渥太华的 Shein 快闪店。这家中国创立的快时尚卖家正在为伦敦首次公开募股做准备。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Shein 寻求在伦敦进行首次公开​​募股 (IPO)，这可能会使中国创办的在线快时尚市场估值超过 600 亿美元，但目前正面临着东道主的挑战。据知情人士透露，存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;这家新加坡公司的一些主要股东对这家拥有 15 年历史的公司的融资计划失去了耐心，并私下要求 Shein 考虑回购其股份。一位不愿透露姓名的知情人士表示，由于讨论了内部事务，Shein 股票的私下交易仍在继续，因为担心伦敦 IPO 的预期回报有限。说。两位消息人士均拒绝透露寻求套现的投资者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;股东的担忧加剧了 Shein 在寻找首次公开募股地点时面临的挑战。一位熟悉公司境外首次公开募股程序的人士表示，对于这家在线零售商来说，更麻烦的是，由于其在中国的起源和业务，它发现自己陷入了监管真空。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/c2cfc160-9e37-47ca-b2e9-9f820d6e25bb_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 5 月 18 日，人们在加拿大渥太华快时尚品牌 Shein 的快闪店购物。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;Shein 没有回应多次的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 于 2008 年 10 月由不愿公开露面的企业家徐扬天在江苏省东部省会南京创立，当时正值夏季的帷幕即将拉开。北京奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;据 Crunchbase 称，其第一个风险投资方是总部位于新加坡的 Jafco Asia，该公司在 2013 年的 A 轮融资中为这家初创公司投资了 500 万美元。&lt;/p>;&lt;p >;随后的支持者包括IDG资本、景林资产管理公司、阿布扎比主权财富基金穆巴达拉投资公司、红杉资本前身为中国子公司的红杉基金、老虎环球管理公司和泛大西洋投资集团，在该项目的六轮融资中总共投资了40.4亿美元。 Crunchbase 数据显示，据说纽约是 Shein 公开上市地点的首选，但由于中美监管机构之间的严重互不信任，该计划未能实现。&lt;/p>; &lt;p>;据路透社 5 月份的报道，中国证监会 (CSRC) 今年早些时候告诉 Shein，由于供应链问题，中国证监会不建议在美国 IPO。美国立法者指控 Shein 强迫劳动和侵犯知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;据英国媒体 Sky 和 ​​Financial Times 报道，Shein 的业务遍及全球 150 个国家，随后将目光投向了伦敦。他们本月早些时候报道称，预计该公司将“在未来几天或几周内”提交 IPO 文件，但尚未提供证据表明该公司实际上已经这样做了。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦，总计3.2万亿美元的资本规模，对于Shein来说似乎是一个奇怪的选择。根据 Mergermarket 的数据，伦敦凭借单次发行筹集了 1.19 亿美元，跌出了今年全球 20 大 IPO 目的地，排名低于哈萨克斯坦和阿斯塔纳证券交易所。&lt;/p>;&lt;p>;整个伦敦股市其价值大致相当于在纽约纳斯达克上市的全球第二大最有价值公司英伟达的价值。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 还放弃了所谓的可变利益实体 (VIE) 结构，将其全球总部设立在美国2021 年的新加坡。熟悉离岸 IPO 程序的人士表示，中国初创企业通常利用 VIE 创建海外空壳公司，通过合同协议控制其在国内的业务。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 目前的公司结构，以及事实上，它的大部分员工和供应商都在中国大陆——根据《华尔街日报》2022 年的报道，其中包括在广州拥有 3,000 多家供应商的网络——这使其成为一家在中国拥有业务的离岸跨国公司。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类公司的境外IPO需要中国监管机构的批准，但目前尚不清楚中国证监会将如何处理此案。该委员会尚未承认 Shein 可能进行 IPO。&lt;/p>;&lt;p>;证监会周四没有回复传真询问。&lt;/p>;&lt;p>;同时，Shein 的公司结构在英国也面临法律审查。&lt;/p>;&lt;p>;据《卫报》报道，该公司的当地实体 Shein Distribution UK 在向国家企业注册机构 Companies House 提交的文件中未将某人列为其“具有重大控制权的人 (PSC)”，从而违反了法律。 3 月。&lt;/p>;&lt;p>;一个月后，Shein 更改了其备案文件，称其认为“不存在与该公司相关的可注册人士或可注册相关法人实体”。&lt;/p>;&lt;p>;英国 IPO 监管机构金融行为监管局、伦敦证券交易所集团和 Companies House 拒绝置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In message to China, India to rename 30 places in Tibet as bilateral ties hit new snag]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267589/message-china-india-rename-30-places-tibet-bilateral-ties-hit-new-snag?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/ca11bc10-fc2a-4e00-9c96-9a51a27e9941_ab3c5f4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度边境哨所，位于欣泽马内，靠近中国边境印度阿鲁纳恰尔邦。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，印度计划重新命名中国西藏地区的一些地点，以回应北京为印度阿鲁纳恰尔邦多个地区发布官方中文名称，这两个地区都位于中国西藏自治区。两国有重叠的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，更名计划凸显了印度对抗中国对争议地区控制的决心，表明两国可能无法“恢复正常”。纳伦德拉·莫迪总理第三任期期间的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年以来，中国已将阿鲁纳恰尔邦的 62 个地点重新命名为中文和藏文名称，显然是为了宣示对印度东北部这个被中国称为“南方邦”的主权主张。 &lt;/p>;&lt;p>;这种说法是基于该地区自古以来就是中国一部分的历史断言。这场争端可以追溯到 1962 年的中印战争，并且由于缺乏双方商定的边界而变得复杂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/e5ded967-6708-46f5-b418-2a557c132002_f0c5ef2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;6月16日，西藏羌塘国家级自然保护区内怀孕的藏羚羊。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京最新更名，涉及居民区、山区等30处场所据《外交家》6月5日报道，作为回应，印度计划对中国西藏地区约30个地方进行更名。&lt;/p>;&lt; p>;“莫迪总理试图凭借其强人形象赢得这些民意调查。 《外交家》援引几十年来一直关注中国和印度边境问题的前情报局官员贝努·戈什 (Benu Ghosh) 的话说，他自然会授权重新命名西藏地区，以符合这一形象。&lt;/p >;&lt;p>;据称的更名计划是在莫迪领导的印度新当选联合政府本月早些时候就职后不久提出的。&lt;/p>;&lt;p>;Somaiya Vidyavihar 大学中国研究助理教授 Saheli Chattaraj 告诉 This在亚洲一周，印度对中国采取了更加强硬的立场，因为它试图在莫迪的第三个任期内成为全球主要大国。&lt;/p>;&lt;p>;印度和中国在共同边界上一直处于军事对峙状态自 2020 年拉达克东部加勒万河谷致命冲突导致 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡以来。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月，锡金州另一场边境冲突导致双方军队受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;为解决对峙，双方迄今已进行了21轮军事会谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/16748405-b447-47ca-8d6a-948a5c64a18d_a3e9bc16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;一段视频截图显示了2020年6月两国军队在加勒万河谷实控线发生冲突时的中国（前景）和印度士兵（右、背景）。图片：CCTV/法新社&lt;/小>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果中国继续忽视恢复边境稳定，印中关系可能仍会面临挫折，无法恢复正常，”查塔拉杰说，并指出这正处于两国的共同利益之中。一位不愿透露姓名的印度国防专家表示，虽然印度旨在对抗中国的领土主张，但它并不想不必要地这样做使局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;“印度希望与中国解决问题。我们希望减少边境驻军，这只能通过与中国对话来实现。再次出现类似加尔万的问题不符合印度的利益。”专家表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，西藏改名的计划更多地与公众的看法有关，因为印度已经这样做了。不想在对抗中国方面显得软弱。&lt;/p>;&lt;p>;“像这样的事件[改变地名]引起了很多媒体的炒作。因此，为了安抚本国人民，印度不得不这么做。但在政府层面，印度希望[与中国]实现局势正常化。”该专家表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在印度洋日益增长的影响力也一直是印度的重大担忧。印度，特别是包括马尔代夫在内的邻国最近转向北京。&lt;/p>;&lt;p>;新德里中国研究所客座副研究员阿图尔·库马尔博士表示，当前印中关系陷入僵局。库马尔告诉中国，中国也将印度视为“所有潜在反华小多边和多边组织的自愿合作伙伴——这只不过是一个阴谋论”。本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，库马尔指出双边贸易正在蓬勃发展，“因此这一部分将继续下去，因为两国在该领域都迫切需要彼此”。&lt;/p>;&lt;p>;库马尔说这些需求将继续成为莫迪第三任期内两国关系的特征。&lt;/p>;&lt;p>;“两国领导人都已经最大限度地发挥了彼此的影响力。只有外部系统塑造事件或重要大国或区域多边集团才能改变这种现状。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/b28fc1ad-6a17-4a5a-b91c-edbcd3662e86_c88ae5ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;印度工人在拉达克德姆乔克附近修建一条道路。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国祝贺莫迪赢得大选，呼吁与印度保持“稳定”关系。&lt;/p>;&lt;p>;BR Deepak，教授贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学的中国与中国研究中心表示，鉴于北京方面不愿解决边境问题，莫迪第三任期内印度的对华政策不太可能发生重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“边境对峙一直是延长……所以这似乎是中国不会谈判的一件事。他们希望在边界上保持既成事实，这对印度的任何政权来说都是极其困难的，”迪帕克说。&lt;/p>;&lt;p>;“另一方面，印度也在改造其边境基础设施。因此，两国要达到过去所达到的任何平衡都是极其困难的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/21/5f48d718-dff7-4947-a719-1f82260c7943_da9bc939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;积雪的道路位于印度阿鲁纳恰尔邦达旺地区的色拉山口附近，北京坚称该地区属于其主权范围内的“藏南”。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度前驻华大使阿肖克·坎塔 (Ashok Kantha) 表示，北京应解决其多次军事越轨行为导致边境紧张的根源。 &lt;/p>;&lt;p>;“边境状况仍然不正常，双方都有大量部署，中国继续阻止印度军队在他们访问的拉达克东部地区巡逻，直到 2020 年初。只要印度-坎塔说：“中国边境仍然动荡不安，局势紧张，整体关系很难恢复正常。”挑衅性的举动丝毫没有改变这个国家在历史上和当代都是印度的一部分这一事实，并且将永远如此。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong banker jailed for 10 years for helping vice ringleader launder HK$134 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3267591/hong-kong-banker-jailed-10-years-helping-vice-ringleader-launder-hk134-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 20:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/e97db18b-3bfc-4a70-946f-b8f1137be009_f7b234c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调查显示孙在英国总共拥有五处房产，中国内地总价值2900万港元。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港前瑞银副董事因通过以下方式为中国大陆卖淫头目洗钱超过 1.34 亿港元（合 1,700 万美元），被判入狱 10 年：购买豪华轿车和数十套城外房产。&lt;/p>;&lt;p>;孙建荣，36岁，今年早些时候承认两项洗钱罪名，罪名是与他的两家当地银行处理不义之财。 2016 年至 2018 年间的账户。&lt;/p>;&lt;p>;检察官同意，只要他承认处理非法收益，就不追究其他额外的欺诈和盗窃指控。&lt;/p>;&lt;p>;法官约翰尼·陈钟恒 (Johnny Chan Jong-herng) 告诉法庭高等法院周五表示，这笔钱很可能来自孙的客户于冠利经营的非法卖淫业务，后者已被内地法院判处 15 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;陈发现这位前银行家曾他清楚地知道这1.34亿港元肯定是非法生意的收益。&lt;/p>;&lt;p>;孙声称，他认为大陆人寻求他的帮助，是为了向妻子隐瞒他的巨额资产，但他驳回了孙的说法。&lt;/p>; &lt;p>;“很明显，被告从[他的交易]中获得了经济利益，”法官在判刑时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他维持着奢侈的生活方式，与[他已经]从受雇于公司的主要收入不相称。瑞银集团，以他名下注册的昂贵汽车数量、他控制的两家公司以及他购买的海外和内地房产为证。”&lt;/p>;&lt;p>;孙似乎对这一裁决感到震惊，他告诉他的律师量刑过重，欲提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;被告于2013年移居香港后曾担任余及其妻子楼晓洁的客户顾问。&lt;/p>;&lt;于在家乡南京经营一家餐饮企业，通过37笔交易向孙的大陆银行账户转账超过1.32亿元人民币。孙其后将大部分款项兑换成港元，转入其本地账户。&lt;/p>;&lt;p>;转移资金后，孙欺骗余相信真正的转账是汇入与该公司共同持有的瑞银账户。 &lt;/p>;&lt;p>;孙于2018年6月离开瑞士金融公司后不久，余发现资金短缺，该商人向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;随后的调查据透露，孙先生在英国和中国内地拥有五处房产，总价值达2900万港元，并在伦敦购买了一座拥有27个单位的公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;被告还拥有六辆豪华汽车，包括法拉利等主要品牌、兰博基尼、保时捷和奥迪。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，孙先生的财产总价值远远超过他在2014年至2018年从瑞银集团获得的407万港元薪水。&lt;/p>;&lt;p>;法官周五，孙因两项洗钱罪被判处 4.5 和 7.5 年监禁。孙先生将被判入狱 10 年，因为他们被裁定为部分连续刑期。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，洗钱罪可被判处最高 14 年监禁和 500 万港元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Humans must find a new relationship with fire to control global warming]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3267382/humans-must-find-new-relationship-fire-control-global-warming?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.21 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/dc0c9bbc-7194-4252-8f60-bf44c20ff1e3_6fede939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员试图扑灭科罗皮郊区附近的火灾6 月 19 日，雅典。数十名希腊消防员和水弹飞机试图控制雅典边缘的一场大火，这场大火迫使当局向附近的两个定居点发出疏散令。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，随着北半球的夏季野火季节刚刚开始，我们看到野火在加拿大的加利福尼亚州北部、艾伯塔省和不列颠哥伦比亚省以及新墨西哥州肆虐。&lt;/p >;&lt;p>;这提醒人们，日益严重的火灾气候反馈循环正在威胁着世界各地的社区。它几乎每天都提醒我们遏制全球变暖的迫切需要，以及我们目前正在失败的现实。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，野火平均每年产生超过 60 亿吨二氧化碳十年来，野火排放量去年增加到近 67 亿吨。估计表明，这意味着野火占全球总温室气体排放量的20％，这使得它们成为全球变暖的令人不安的贡献者，这必须受到限制。&lt;/p>; &lt;p>;对这一消息的反应应在野火中对此消息进行缓和。已经存在了数百万年，并且在每个冰河时代都幸存下来。在大多数情况下，野火一直是气候稳定的重要贡献者，而不仅仅是全球变暖。&lt;/p>; &lt;p>;今天有什么不同的是，我们看到的许多野火都是“不好的火”人们和破坏社区和景观。当我们试图区分火灾的好坏类型时，令人不安的现实是我们是火灾的关键贡献者。亚利桑那州立大学名誉教授史蒂芬·派恩（Stephen Pyne）是一位研究火的历史学家，他在《科学美国人》杂志上写道，人类“成为了独特的火生物。我们用火来重塑自己，然后我们和火对地球进行了重塑。 “我们之所以能够到达食物网的顶端，是因为我们学会了为狩猎、采集、耕种和放牧而烹调景观。我们已经成为地质力量，因为我们已经开始烹饪地球。成为火的基石物种使我们成为地球的基石物种。第一个几乎完全由闪电驱动的“自然之火”。人类塑造了第二年，我们驯服和驯化的火为我们创造了一个更舒适的世界。&lt;/p>; &lt;p>;第三个开始于约瑟夫·普里斯特利（Joseph Priestley能够将火解析为化学过程，并将其变成“物理，化学和机械工程的子学分”。我们学会了控制这场火力，将泥浆变成砖和陶器，石灰石变成水泥，沙子成玻璃，煤成电力，将矿石变成金属。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这一重大转变到第三年龄的时代才真正变得很明显上个世纪中叶的普通百姓，当我们所知道的大火开始从我们的生活中消失。在1950年代，我们在英格兰的小时候，每六个月从煤炭人那里每月进行一次蜡烛和煤炭大火。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我父亲在底部的大火上燃烧了花园垃圾花园。每年 11 月 5 日篝火之夜之前，我和其他当地的孩子都会在当地的林地中寻找篝火，并为烟花攒钱。每年收获时，农民都会设置下来的小麦田，燃烧了几天，并充满了烟雾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/20/20/F9A542AB-8991-4EAA-8F98-F98-F1A423CEE138_E82D14B2.JPG“ ALT =” 2012年，在英格兰南部刘易斯举行的篝火晚会庆祝活动中的一系列游行活动中，有一大堆盖伊·福克斯（Guy Fawkes）。游行队伍和篝火标志着fawkes的“火药地块”的发现，以炸毁1605年的议会房屋。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1970年代中期，几乎全部未驯服的自然大火的证据消失了。工作火“被安置在机器中”。正如Pyne所指出的那样：“在许多家庭环境中，火灾消失了，被升华为电力……现代城市被设计为不燃烧，由已经经过火焰变成水泥，玻璃和金属的材料制成。” &lt;/p>; &lt;p>;除了这种控制措施的积累之外，还同时进行了消除野火的努力，但这反而使野火问题变得更加严重。正如获奖记者查尔斯·曼 (Charles Mann) 在《国家地理》杂志上所写的那样：“对意外后果的鉴赏家会欣赏到讽刺的是，旨在减少火灾损失的做法反而大大增加了火灾损失。 &lt;/p>; &lt;p>;最近的注意力和媒体关注的日期已经上升，因为野火已成为侵占森林地区的社区的普遍性。同时，野火的成本飙升，因为世界较富裕地区对财产的损害成本越来越不稳定。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; pyne观察到“我们有太多&#39;不良火灾”  - 这种造成的森林管理实践和“数千年的经验火经历，具有传说，故事，歌曲线条和口头智慧”而产生的。他补充说：“在试图废除火灾时，我们杀死了许多使糟糕的火灾更容易战斗的好火。” &lt;/p>; &lt;p>;挑战不是废除野火。我们生活在一个火星球上，并由于我们数千年来在捕捉和开发火的潜力方面取得的成功而得以蓬勃发展。真正的挑战是限制“不良火”，并减少基于化石燃料的燃烧，并位于驱动全球变暖的众多工业过程的核心。&lt;/p>; &lt;p>;作为Amory Lovins，物理学家和头部落基山研究所（Rocky Mountain Institute）在他的书中辩论，“大火使我们成为人类。化石燃料使我们现代化。但现在我们需要一种新的火，让我们安全、可靠、健康和持久。”对此。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Grand Hyatt Hong Kong linked to 15 food poisoning cases involving tainted ice cream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3267595/grand-hyatt-hong-kong-linked-15-food-poisoning-cases-involving-tainted-ice-cream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 20:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/A91090F0-0118-4660-B772-62344DF6FE4B_7267AB4F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;卫生官员说，食物中毒集群。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港卫生当局已经确定了八个流行病学上的食物中毒群集，涉及15个人，这些人本月早些时候在该市孙子室酒店的三家餐馆吃了香草 - 香草味的冰淇淋。 /p>; &lt;p>;卫生保护中心周五表示，这些集群包括与Wan Chai的同一家酒店相关的三个，所有受影响的人在6月1日和2日在三个场地吃了冰淇淋后生病了。 &lt;/p>; &lt;p>;“他们在食用相关食物后大约15至65小时出现了腹痛，发烧，恶心，呕吐和腹泻。生病的女性年龄三到42岁，在寻求治疗后，该小组处于稳定的状态。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“六个受影响人的凳子标本对实验室测试后的沙门氏菌呈阳性。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“鉴于流行病学研究和测试结果，受影响的人的症状很可能与相关的消费有关酒店提供的冰淇淋。&lt;/p>; &lt;p>;中心说，环境卫生人员已经检查了相关餐厅和冰淇淋生产厨房，并审查了食物准备过程并收集样品进行测试。&lt;/p >; &lt;p>;相关场所也已被暂停，当时该地点正在进行清洁和消毒时，食品的生产和销售。该中心说。在发现一切正常之前的测试。 /p>; &lt;p>;该中心表示，如果有足够的证据，粮食和环境卫生部（FEHD）将审查调查结果并提起对该场所的起诉。&lt;/p>; &lt;p>;每天，并确认该处已暂停有关食品的生产和销售。后续行动正在进行中。”在任何时候都可以防止食物传播疾病，例如避免食用时食用原始海鲜。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bankruptcies spike to 2-year high in May with more than 870 filings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267597/hong-kong-bankruptcies-spike-2-year-high-may-more-870-filings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 20:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/8A7C5D6D-ECF2-4460-994AA-1CDF1455B557_37773E443.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 871五月的破产申请。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港破产量在5月命中了870多个文件，但当局迅速降低了这个数字，称“波动的数字”不反映该市的“经济现实”。&lt;/p>; &lt;p>;政府指出，零售和旅游部门的失业率低和恢复的迹象是保持乐观的原因，而经济学家则将破产案件的高峰归因于破产案件&lt;/p>; &lt;p>;官方接收器办公室周五发布的数据显示，该市在5月份记录了871份破产申请，高于4月登录的742请愿书和3月的783个请愿书。&lt;/ P>; &lt;p>;该数字比去年5月记录的646个增长了35％。&lt;/p>; &lt;p>;这也是2022年4月以来的最高数字，该数字看到了930次破产申请。&lt;/p>; &lt;p>; hong孔在一年的头五个月中记录了3,797次破产，比2023年同期的3,031％上涨了25％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;破产订单的数量从4月，4月份的859年5月份下降到624根据办公室的说法，三月份的641起案件飙升。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在3月份的69人之后，5月的企业的强制性清盘请愿书数量从上个月的66个降低。&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>; 5月的强制性清算请愿书的数量在去年同期的33倍。&lt;/p>; &lt;p>;金融服务和财政局周五表示，需要从一个更宏观的观点和“实际上不能反映整体经济趋势和经济现实。” &lt;/p>; &lt;p>;该局引用了4月和5月的数据，说个人破产和公司的每月数字甚至可能会波动&lt;/p>; &lt;p>;“一个人无法准确评估香港经济的实际状况，仅根据个人每月数字的兴衰，”该局在社交媒体帖子中说。&lt;/p >; &lt;p>;“实际上，对各种经济指标的全面分析表明，香港经济正在稳步改善并表现出恢复势头。第一季度的增长率为3％，香港的GDP同比增长2.7％。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，他们有信心该市的零售和旅游业将恢复，预测游客人数将增加35％，达到4600万。该局说，这也将增加就业收入并稳定资本市场。 。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/b21/b2498fef-ee1f-ee1f-ee1f-4ac0-- A93D-E7C9700DC7AA_2BCA8E1D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;政府指出的是低失业率和零售和旅游业的复苏迹象。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港中文大学劳斯·隆·隆（Terence Chong tai-Leung）教授泰恩斯·钟·隆（Terence Chong tai-Leung）他说：&lt;/p>; &lt;p>;“破产申请中的高峰可能与召回贷款的银行有关。&lt;/p>; &lt;p>;“增加更有可能与个人投资有关，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信个人投资者已经购买了商业商业财产，但它们的价值下降了40％至50％，因此该银行可能会回忆起贷款，并可能被迫申请破产。与以前的金融危机不同，与失业率保持较低的失业率有关。香港中国大学说，过去两年中的高利率是个人破产的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，零售和行业等部门的经济复苏仍然很慢。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;上周，香港货币当局警告说，在美国美联储最近的利率决定之后，高利率可能会持续一段时间。&lt;/p>; &lt;p>;该市的事实上的中央银行表示，最近的经济数据显示，混合迹象和通货膨胀率仍然很高，导致高利率环境“持续一段时间”。美国美联储决定将其目标率保持在5.25％至5.5％的范围内，这是23年来最高水平。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br >; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Huawei sees HarmonyOS breaking the dominance of Android and Apple’s iOS in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3267600/tech-war-huawei-sees-harmonyos-breaking-dominance-android-and-apples-ios-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 20:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/726FF748-4B2E-4A56-832F-6A8728728ADASA9CB_AC172163.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在陆地上的和谐的采用已加速华为技术的智能手机发货迅速增长。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术期望Harmonyos在其下一个版本结束对Android Apps的支持之后，将打破中国大陆西部移动操作系统的优势。&lt;/p>; &lt;p>;该迭代，迭代，华为消费者业务集团董事长理查德Yu Chengdong（Richard Yu Chengdong）在周五的公司开发人员会议上说，Next将成为“中国灌输，独立和可控制的”操作系统。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公司在会议上启动了Harmonyos的Beta版本，开发人员将对8月预计的消费者进行Beta升级。&lt;/p>; &lt;p>;移动平台升级将正式推出，以供华为的下一个旗舰5G智能手机系列，用于商业用途， Yu在今年第四季度的Mate 70在会议上说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/06/21/1df619a5-1788-40c1-84d9-84d9-87f0ffdbcee8_eeb0ffc5.jpg“ alt =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;消费者业务集团，在2024年6月21日在深圳举行的年度开发人员会议上发表讲话。照片：微微量&#39;在该国的存在，在将苹果的iOS作为第一季度大陆的第二大移动操作系统。&lt;/p>; &lt;p>;与Harmonyos一起，Yu说，华为仅花了10年才能实现其实现的目标。西方同行在建立一个新的操作系统方面做到了30多年。 P>; &lt;p>; Harmonyos于2019年8月成为Android的替代品，是在美国政府将华为添加到其实体名单中的三个月后。在此贸易黑名单下，华为被禁止从供应商那里购买软件，芯片和其他美国 - 原始技术未经华盛顿的批准。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/06/21/08D7A7C8-7FB4-46B9B9B9B9-961C-72163B92222227_4212123F77.JPG，华为Technologies的消费者业务集团主席Yu Chengdong在2024年6月21日在深圳的年度开发人员会议上介绍Harmonyos的各种应用。照片：Weibo &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; Yu周五表示，目前有超过9亿个设备在Harmonyos上运行，超过250万开发人员为该平台创建应用程序。华为的智能手机发货。根据Yu的报道，与去年同期的上一家P系列相比，Pura 70系列是该公司最新的旗舰智能手机系列发起的，截至5月底，货物在5月底增长了68％。 Yu说，去年推出的华为旗舰Pura 70系列和Mate 60系列的货物在今年的前五个月中增长了72％。根据Counterpoint Research的一份报告，第一季度的份额为15.5％，销售增长近70％。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已经建立了Harmonyos的应用程序生态系统“ A该公司轮换董事长埃里克·徐·吉恩（Eric Xu Zhijun）在4月表示，华为在2024年至关重要。其中包括阿里巴巴集团控股公司，梅图安，蚂蚁集团，京东com和麦当劳中国。阿里巴巴拥有南中国早晨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: 4 Chinese Navy ships spotted by Philippines may pave way for big clash]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267602/south-china-sea-4-chinese-navy-ships-spotted-philippines-may-pave-way-big-clash?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.21 20:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/c8f9f47c-34b5-470b-9dd1-bd6105580210_77eb508e.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 14.该组织正在抗议中国在南中国海的持续侵略。照片：菲律宾军事发言人周五说，最近在南中国海的菲律宾领土上观察到了四艘中国海军船，最近几天，第二托马斯之间的两边发生冲突后几天&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，周三的船只在有争议的水域中的最新部署表明北京准备加强海上对抗并测试解决方案的解决方案菲律宾及其盟友。&lt;/p>; &lt;p>;军事公共事务局长特立尼达上校在一份声明中说，包括两艘人民解放军海军驱逐舰，一名护卫舰和一名补给油机，在周三下午在周三下午在周三下午在周三下午在特立尼达说，&lt;/p>; &lt;p>;“作为标准操作程序的一部分，这些船只受到了挑战，它们做出了相应的反应。他补充说。塞拉马德雷（Sierra Madre），第二次世界大战时代的海军船只，扎根，以加强马尼拉在第二个托马斯浅滩上的存在。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/1417ee7ea-eecf-43e8-a1cf-29aa6aaee587_7622a859.jpg.jpg“ >;一名中国海岸警卫队成员似乎试图在南中国海第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）发生的事件中刺穿菲律宾充气船。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该事件导致了几名菲律宾人受伤的人，其中包括失去手指的水手。&lt;/p>; &lt;p>; 6月14日，菲律宾军队观察到，西菲律宾海上一艘中国海军两栖攻击船，马尼拉在其独家经济区域内的南中国海地区的名字。&lt;/p>; &lt;p>;这艘36,000吨的船能够携带近1,000名海军陆战队，进攻直升机，战车和其他军事装备。&lt;/p>; &lt;h3>;为更大的对抗做准备&lt;/h3>; &lt;p>;菲律宾，中国，马来西亚，文莱和越南在南中国海都有相互竞争的主张。&lt;/p>; &lt;p>;在海牙的一个法庭裁定，2016年裁定北京通过其所谓的“九划线”对南中国海的主张没有法律依据，并承认马尼拉在水道上的主权权利。但是，中国拒绝接受判决。&lt;/p>; &lt;p>;安全分析师切斯特·卡巴萨（Chester Cabalza突击舰显示，中国正在计划在西菲律宾海中进行大规模对抗。&lt;/p>; &lt;p>;尤其是中国海军，海岸警卫队和海上民兵和海上民兵的两栖平台可用于协调攻击他说，升级海事纠纷。 &lt;p>;卡巴萨说，中国海军军舰的存在是发送信息并测试菲律宾及其盟友的统一，尤其是美国。 ，它希望看到马尼拉和华盛顿如何激活《古代互防辩护条约》 [MDT]。时间是关于中国如何利用局势从萨比纳浅滩和第二个托马斯浅滩驱逐菲律宾的本质。” &lt;/p>; &lt;p>;菲律宾和美国受1951年MDT的约束这迫使双方在外部力量的侵略时期互相帮助。华盛顿最近表示，该条约的范围扩大到了南中国海争端。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到中国有意升级海上争端的意图，菲律宾必须加强其准备工作。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。 “菲律宾必须扩大其在有争议的水域中的一定人物，呼吁盟国和合作伙伴的军事帮助平等，并询问华盛顿，因为中国希望与菲律宾进行海军对抗，它可以向菲律宾提供什么海军援助。” &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/4750f603-4821-4a2d-9791-a57464c419ac_78353323. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;菲律宾海军船BRP Sierra Madre坐在第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal），本地被称为Ayungin Shoal，在南中国海。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年5月，美国总统乔·拜登（Joe Biden）向菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）保证，华盛顿对捍卫其东南亚盟友的承诺仍然是“ Ironclad”。 &lt;/p>; &lt;p>; Sealeight主管Raymond Powell  - 一项位于斯坦福大学的项目追踪灰区海事活动 - 他说，他发现了两艘中国海岸警卫队的大型船，在Batanes西部距离80海里大约80海里岛上周五早上。&lt;/p>; &lt;p>;巴塔尼斯（Batanes）是菲律宾北部台湾附近的最小省，在中国与美国之间发生了重大冲突的情况下，安全分析师将其视为潜在的闪点。 /p>; &lt;p>;北京将台湾视为一个叛徒省，应在必要时通过武力重新融入大陆。虽然包括美国在内的许多国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力来改变现有的现状。&lt;/p>; &lt;p>;称该船只的运动试图恐吓菲律宾，鲍威尔说：“这不是我通常看到的地方。我们称之为侵入性巡逻。这是一种中国人用来传达其在其他国家/地区具有管辖权的方法。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>