<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As AI regulation looms, should Asia follow West’s lead and risk ‘killing innovation’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3225185/ai-regulation-looms-should-asia-follow-wests-lead-and-risk-killing-innovation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/b2ce2386-3cc9-4c1c-856c-b6a4a723dcdb_8b2f0cd2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国首相里希·苏纳克本月宣布英国将主办世界上首次全球峰会今年晚些时候，“志同道合”的亚洲国家和公司将就人工智能安全问题展开讨论，以免为时已晚。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值欧洲立法者之际。最近签署了世界上第一套全面的人工智能规则，增加了越来越多的全球监管呼声，凸显了亚洲科技中心的努力。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，OpenAI 首席执行官 Sam奥尔特曼访问了目前担任二十国集团轮值主席国的印度，并敦促该国官员帮助制定国际监管框架。他的美国公司开发了人工智能聊天机器人 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士表示，任何监管该技术的法律都不能阻碍其发展，特别是在亚洲，那里的许多偏远地区目前公共服务和创新技术服务不足。人工智能的使用可以改变生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，目前等待观望的方法可能是最实用的，”该校人工智能、分析和营销策略教授阿米特·乔希 (Amit Joshi) 表示。总部位于新加坡和瑞士的国际管理发展研究所。&lt;/p>;&lt;p>;“像新加坡这样的中心需要针对这些技术的滥用制定基本准则和护栏，”他说。 “然而，如果没有真正了解这些技术的未来发展轨迹，就会存在过度监管或错误规则扼杀创新的风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;在分水岭《Vogue》新加坡版封面之后，人工智能模型会让人类失业吗？&lt; /h3>;&lt;p>;这个城市国家的个人数据保护委员会成立于 2013 年，目前负责监管新加坡的信息隐私和人工智能的使用，包括监督开发商和其他公司。&lt;/p>;&lt;p>;Lee Wan Sie，董事新加坡信息通信媒体发展局（通信和信息部下属的一个自治政府机构）的人工智能部门于 6 月 19 日向 CNBC 表示，新加坡并不打算监管人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;“现阶段，它很明显，我们希望能够向行业学习。在我们决定是否需要在监管方面采取更多行动之前，我们将了解人工智能的使用方式。”她补充说，监管可能会在稍后阶段引入。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p然而，分析人士表示，全球人工智能监管的呼声势必会给亚洲国家带来压力，要求其尽早加入。即将举行的英国峰会预计将讨论如何通过“国际协调行动”减轻风险。&lt;/p>;&lt;p>;复制英国等发达经济体或欧盟等不同地区的法规会容易得多人工智能教授 Joshi 表示，“这可能同样会排斥”中国或印度等其他国家的公司。&lt;/p>;&lt;p>;复制其他地区的法规也会使亚洲国家更难定制法律他表示，这可能会阻碍国内企业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国预计将在今年内准备好人工智能法规草案，供国家立法者审查。但在技术共享的紧张局势一触即发之际，世界第二大经济体是否会参加今年的英国峰会还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;印度也不太可能随时急于加入国际框架据内部人士透露，尽管行业机构国家软件和服务公司协会（NASSCOM）本月确实发布了开发人员和研究人员使用人工智能的指南。&lt;/p>;&lt;p>;这个南亚国家没有具体的法律但政府准备发布《数字印度法案》草案，旨在取代 2000 年生效的旧《信息技术法案》。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚拟议的法律会带来什么影响对于人工智能来说意味着意味着，但 IT 部长拉吉夫·钱德拉塞卡 (Rajeev Chandrasekhar) 本月早些时候表示，任何监管都将是为了防止“用户伤害”。&lt;/p>;&lt;p>;“很可能在不久的将来，印度将轻松监管人工智能新德里律师事务所 Athena Legal 的合伙人 Siddharth Mahajan 表示：“通过现有法律进行接触，而不是寻求针对人工智能的监管。”&lt;/p>;&lt;h3>;女性可能会在工作中感受到人工智能自动化的冲击。 ：高盛报告&lt;/h3>;&lt;p>;安全和风险管理咨询公司 Netrika Consulting India Private Ltd 董事总经理 Sanjay Kaushik 表示，总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的政府不太可能受到全球监管呼声的影响，因为单独的法律将在仍在发展的技术上“操之过急”。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月 NASSCOM 的报告，到 2025 年，人工智能的采用可为印度经济增加 5000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;“印度吸引了众多企业，并将自己定位为潜在的人工智能服务中心，”人工智能咨询公司 BDO Digital 的业务分析合作伙伴苏门·达塔 (Soumen Datta) 表示。然而，随着人工智能监管的全球趋势，印度“未来也需要调整其方法”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数东南亚国家目前都制定了自愿行为准则和地区律师在亚洲《本周》节目中表示，应制定针对特定行业的规则。&lt;/p>;&lt;p>;全球律师事务所欧华律师事务所 (DLA Piper) 驻香港的技术合伙人劳伦·赫科姆 (Lauren Hurcombe) 表示，“越来越明显的是，宽松的监管考虑到人工智能系统的滥用程度，尤其是生成式人工智能，它可以根据提示生成文本、图片和其他媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;最大的之一围绕人工智能的担忧是所谓的深度伪造，其特征是精心制作或操纵的音频或视觉内容 - 有时是为了开展虚假信息活动，这些活动可以迅速在网上传播。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计该地区的政府将开始未来几年采取措施对人工智能进行总体监管。”Hurcombe 引用了正在制定法规草案的泰国为例。她说，欧盟即将出台的人工智能法律已经推动了这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则表示，在起草和协调全球法规的过程中，延误总是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·柯林斯 (John Collins) FTI Consulting 亚洲人工智能主管以银行业监管为例，自 1988 年瑞士制定第一份巴塞尔协议以来，银行业监管花了数十年时间才成为统一的国际规则，并且仍在不断发展。&lt;/p>;&lt;p>; “没有一种放之四海而皆准的方法可以被认为是普遍最佳的。换句话说，适合英国的东西不一定适合香港和新加坡。”&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，适当的监管通常被认为是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;政府需要另一位律师表示，意识到使用人工智能的潜在法律问题，并寻找潜在的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;一名女性“嫁给”了人工智能聊天机器人，表示这有助于她从虐待中恢复过来&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡人尼古拉斯·劳 (Nicholas Lauw) 表示：“生成式人工智能的好坏取决于它所学习的数据，这种人工智能的使用引发了重要的问题，即这种学习和人工智能的输出是否可能侵犯他人的知识产权。” RPC Premier Law 的技术和数字资产合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，人们需要意识到人工智能的使用可能会让他们及其雇主面临法律风险。”&lt;/p>; Lauw 表示，虽然英国现在正在讨论为人工智能建立“强有力的护栏”，但 3 月 29 日发布的英国技术白皮书建议采取相对宽松的方式，并指出最好看看会发生什么离开英国峰会，以确定拟议监管框架的方向。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于 Rishi Sunak 正在寻求寻找‘全球’解决方案，他可能会提出一个值得采用的温和解决方案，”他补充道.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Human remains found in area where actor Julian Sands went missing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225347/human-remains-found-area-where-actor-julian-sands-went-missing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 09:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/81eabd78-a23a-4b5d-9004-4dd0e5c3523b_9715e101.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国演员所在的美国圣盖博山脉地区发现人类遗骸朱利安·桑兹 (Julian Sands) 五个多月前失踪。&lt;/p>;&lt;p>;圣贝纳迪诺县治安部门表示，周六早上，民间徒步旅行者在秃头山地区发现遗骸后联系了当局。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，遗体已被运往验尸官办公室，等待确认身份。&lt;/p>;&lt;p>;预计身份验证将于下周完成，届时该部门将发布新闻稿。&lt;/p>; &lt;p>;1 月 13 日，65 岁的桑兹在南加州山区秃头山地区徒步旅行后未能返回。&lt;/p>;&lt;p>;这位演员因在电影《看得见风景的房间，离开》中的角色而闻名。 《拉斯维加斯》和《术士》，以及《24小时》、《超人前传》和《女妖》的电视节目。&lt;/p>;&lt;p>;在他的家人发表声明称他们将继续把他“留在我们心中”后不久，他的遗骸就被发现了。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对为寻找朱利安而不懈努力的搜寻小组和协调员深表谢意，”治安部门周三发布的一份家庭声明中写道。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续对朱利安怀有美好的回忆，他是一位出色的父亲、丈夫、探险家、自然世界和艺术的爱好者，以及一位原创和合作的表演者。”&lt;/p>;&lt;p >;治安部门补充说，虽然在 6 月 17 日的搜查中没有找到桑兹，但案件仍在审理中。&lt;/p>;&lt;p>;由于该地区条件恶劣，搜查工作受到阻碍，并因雪崩风险而于 3 月份停止。 .&lt;/p>;&lt;p>;自桑兹失踪以来，已经对他进行了八次地面和空中搜索，志愿者搜索时间超过 500 小时。&lt;/p>;&lt;p>;治安部门发言人此前表示，其目标是“为桑兹家族带来终结”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia warns of dingo attacks after tourist’s bum bitten: ‘would you let a wolf walk around you?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3225348/australia-warns-dingo-attacks-after-tourists-bum-bitten-would-you-let-wolf-walk-around-you?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/475cc846-b827-40f8-972a-a72765f496e5_5868a14b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新镜头显示一名法国游客被野狗咬伤背部的那一刻在发生一系列与这些动物有关的“高风险”事件后，在澳大利亚的海滩上晒日光浴。&lt;/p>;&lt;p>;昆士兰环境与科学部发布的视频显示，野狗围着躺在她身上的女人转圈。穿着泳衣的肚子，咬着她的屁股，而她尖叫着，跳了起来，其他海滩游客把它赶走了。&lt;/p>;&lt;p>;虽然另一名游客拍摄的视频最近才出现，但据信袭击是最后发生的官员们后来表示，在该地区发生了几起涉及野生野狗的事件后，这只野狗被“人道安乐死”，其中包括早些时候咬伤一名 7 岁男孩和一名 42 岁妇女的事件本月早些时候发生了一起更严重的事件，一名10岁男孩在岛上被一只野狗拖入水下，并被他12岁的妹妹救起，澳大利亚官员&lt;/p>;&lt;p>;“男孩的家人对他的肩膀和手臂的刺伤以及锁骨和手臂的抓伤和瘀伤进行了治疗，”卡加里的助理护林员丹妮尔·曼斯菲尔德(Danielle Mansfield)在一份声明中说，并补充说他没有受到任何严重伤害。&lt;/p>;&lt;h3>;她在澳大利亚内陆地区仅靠棒棒糖和葡萄酒生存了 5 天&lt;/h3>;&lt;p>;当局继续敦促那些参观热门旅游目的地和世界遗产的人们对日益适应人类生活的野生动物保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;卡加里岛（K&#39;gari）或弗雷泽岛（Fraser Island）长 122 公里（76 英里），是世界上最大的沙岛。它以其原始的海滩和湖泊以及野生动物而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;据英国广播公司 (BBC) 报道，该岛栖息着约 200 只野生野狗，这些野狗也被称为“wongari”。对于喂养这些动物有严格的规定，并且通常不要妨碍它们。&lt;/p>;&lt;p>;人们可能低估了犬齿所带来的危险，它们的重量可达 23 公斤（50 磅）。&lt;/p>;&lt;p >;“当我们说让孩子靠近时，我们就是这个意思，”布楚拉原住民公司 (Butchulla Aboriginal Corporation) 的原住民护林员达伦·布莱克 (Darren Blake) 告诉澳大利亚广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;“当旺加里行走时，我会对人们说在他们周围，“你会让一只大木狼在黄石公园绕着你走吗？”不。这里也是一样——它们就像狼一样，”布莱克说。&lt;/p>;&lt;p>;“它们没有那么大，但它们是机会主义者。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My little sapling’: paralysed boy, 12, melts millions of hearts in China with endearing words for stepmother who took him in after he was abandoned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224893/my-little-sapling-paralysed-boy-12-melts-millions-hearts-china-endearing-words-stepmother-who-took?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/5f25df8a-6772-4f92-a0d4-fb3800fc7389_94bf7399.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;来自腰部瘫痪的12岁中国男孩的暖心评论《down》在大陆社交媒体上感动了数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;这位被亲生母亲遗弃的年轻人被问及他在学校考试中取得好成绩想要什么作为奖励。&lt;/p>;&lt; p>;他的回应融化了全中国的心。&lt;/p>;&lt;p>;这位12岁的孩子说他想要一个便携式风扇，这样他就可以把它送给抚养他长大的继母，让她在炎热的夏天保持凉爽。 &lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，来自中国东部安徽省的男孩，绰号“涵涵”，当他的继母余姓来接他放学时，他高兴地开着他的自行式等离子车朝她跑去。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在告诉她自己考试取得了第一名的好消息后，于问他想要什么作为奖励。&lt;/p>;&lt;p>;瀚瀚说他想要的只是给她一个随身携带的风扇，因为它每天在炎热的天气里，她在学校给他送午餐真是太困难了。&lt;/p>;&lt;p>;于周六在抖音（中国版的 TikTok）上发布了他们的谈话视频。视频两天点击量突破6000万。&lt;/p>;&lt;p>;很多人表示被瀚瀚灿烂的笑容，以及他和继母的亲密关系所感动。&lt;/p>;&lt;p>;瀚瀚刚刚出生的时候几个月大的时候，他被误诊为一种罕见的癌症，这种癌症通常影响幼儿。&lt;/p>;&lt;p>;随后的测试失败，导致神经损伤，导致他的下肢瘫痪。&lt;/p>;&lt; p>;瀚瀚三岁的时候，于生母抛弃了他和姐姐，于宇嫁入了这个家庭。&lt;/p>;&lt;p>;于宇说，她和瀚瀚一拍即合，以至于他很快就拒绝了。除非于宇把他抱在怀里，否则他就会睡着。&lt;/p>;&lt;p>;除了她每天提供的照顾，包括照顾瀚瀚的特殊需要外，于宇一直在他身边，在全国各地探访一些人时，于宇一直陪伴在他身边。到中国最有名的医院请医学专家会诊。&lt;/p>;&lt;p>;她说，她最大的愿望就是涵涵能被治愈，能像其他孩子一样走路、跑步。&lt;/p>;&lt;p>;“如果治不好，我祝愿他永远幸福，不卑不亢，诚实善良。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;两人之间的感情对于来说也是巨大的回报。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当瀚瀚回应想要给她一个手提扇的那一刻，于说她意识到自己所有的牺牲都是值得的。&lt;/p>;&lt;p>;“我种下的小树苗现在已经长大了，”她说。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should temporarily lift sanctions against Hong Kong’s John Lee for Apec: former envoy and summit ex-ambassador Kurt Tong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3225289/us-should-temporarily-lift-sanctions-against-hong-kongs-john-lee-apec-former-envoy-and-summit-ex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/b9249f23-d0ab-4de6-b6d0-a6494423f4d9_1964da76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国至少应该暂时放弃对香港领导人的制裁，让他参加美国前驻旧金山特使、高级论坛前大使表示，他不会参加在旧金山举行的亚太经合组织峰会，因为将他排除在外没有任何好处。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻旧金山最高外交官库尔特·唐 (Kurt Tong)曾于 2016 年至 2019 年期间在香港工作、现为华盛顿商业咨询公司亚洲集团 (The Asia Group) 合伙人的他也表示，过去几年，由于政治变化，香港的商业环境变得更加困难，并敦促人们保证“现状”将得到改善。本月早些时候，北京呼吁美国履行今年主办亚太经合组织（APEC）峰会的义务，允许香港行政长官李家超出席” 2011 年美国在夏威夷主办亚太经合组织峰会时担任美国驻亚太经合组织大使的唐上周在城里接受《华盛顿邮报》采访时告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“从这个角度来看，考虑到历史先例和作为东道主的义务，我希望能够找到某种方式，确保香港作为亚太经合组织成员得到应有的充分尊重。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;美国必须“按照惯例行事”，邀请香港参加亚太经合组织：李&lt;/h3>;&lt;p>;香港一号官员一直参加亚太经合组织领导人会议，他说，并补充道没有理由“搞乱它”。 “我的理解是，应该有办法合法地解除制裁，至少是暂时或部分解除制裁。”&lt;/p>;&lt;p>;童说，APEC的目标是让其成员就重要经济问题达成共识并寻求改善。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我不确定排除香港领导人除了发出政治信号之外还有什么好处，制裁已经发出了这一信号。”&lt;/p>;&lt;p>;香港加入1991 年，该市作为单独的正式成员回归中国后，继续参加亚太经合组织的会议。&lt;/p>;&lt;p>;该市由行政长官代表出席该组织的经济领导人会议，并由行政长官代表商务部长在部长级会议上。&lt;/p>;&lt;p>;但在北京对香港实施国家安全法后，李是2020年受到华盛顿制裁的中国官员之一。美国声称该立法破坏了该市的自治并限制了居民的自由和权利。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候被多次问及这个问题时，李只是重申华盛顿有责任将球交给组织者。 “按照惯例行事”并邀请成员参加亚太经合组织。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人谴责美国对法官施压，警告持续存在的威胁&lt;/h3>;&lt;p>;上周，美国国务卿安东尼·布林肯会见了中国国家主席习近平在北京，双方同意努力稳定关系，以确保竞争不会演变成冲突。&lt;/p>;&lt;p>;童说，这次会面表明两国认识到避免系统性冲突符合他们的共同利益。 “如果美中局势稳定下来，那么国际企业将会更放心地与中国大陆、香港和其他国家开展业务。”亚洲的地方也是如此。他们会认为其业务运营面临的政治风险较小。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;童承认过去几年该市的商业环境变得更加困难，但坚称其变化并没有像其政治变化那么大。 &lt;/p>;&lt;p>;“我发现（外国公司）的担忧集中在法治、司法公正、合同公平判决的确定性以及媒体环境问题上，”他&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我发现自己花在安抚外国公司上的时间多于吓唬他们的时间……香港的营商环境并没有像政治环境那样恶化。那么问题是接下来会发生什么？我认为这有点问号，需要仔细观察。”&lt;/p>;&lt;h3>;呼吁美国在亚太经合组织峰会前取消对香港领导人李家超的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;一些公司表达的担忧也与互联网有关，在香港试图获得法庭命令禁止 2019 年反政府骚乱中的抗议歌曲《愿荣光归香港》后，这一担忧被曝光。观察人士担心该禁令可能会促使谷歌等互联网巨头离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;唐表示，他希望这个问题能够以一种不会让香港变成互联网“真正困难的环境”的方式得到解决。公司认为，香港的优势之一是与国际信息生态系统的联系，这对企业来说非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府推出了大型“你好香港”活动，包括免费机票和宣传活动为了在后疫情时代重返世界舞台，童称此举只是第一步，并强调通过路演等活动与企业直接讨论城市实际情况的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“这很重要回答企业的问题，并为他们提供信息支持，”他说。 “鉴于[城市]的政治变化，对如何维持[现状]做出一些保证非常重要。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International team uses China’s FAST telescope to shed light on spinning pulsar spider systems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3225319/international-team-uses-chinas-fast-telescope-shed-light-spinning-pulsar-spider-systems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/cabea616-6cbd-45bf-8a64-6962948a975d_3d16642f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际团队首次捕捉到一颗刚刚结束的快速旋转脉冲星正在吃掉它的伴星，并准备用强风和辐射摧毁它。&lt;/p>;&lt;p>;使用贵州省的五百米口径球面望远镜（FAST），来自中国、德国和美国的科学家在梅西耶 71 中发现了这对星团，梅西耶 71 是射手座中距离地球 13,000 光年的球状星团。&lt;/p>;&lt;p>;通过吸走伴星的气体流，脉冲星（恒星爆炸的超致密残骸）获得了能量。他们周三在《自然》杂志上报道称，质量和速度随时间变化，并以每秒 225 圈的速度自转。&lt;/p>;&lt;p>;同时，两颗恒星每 53 分钟绕对方运行一次，这是已知的最短轨道周期研究人员写道，对于这种所谓的蜘蛛系统。&lt;/p>;&lt;p>;“双星系统正处于数亿年进化的中期。随着脉冲星旋转得越来越快，将它们拉得更近的馈送过程就会停止，”来自内华达大学拉斯维加斯分校的论文合著者张兵说。&lt;/p>;&lt;p>;“接下来，产生强大的粒子脉冲星发出的光将把越来越轻的伴星推开，最终将其侵蚀。”&lt;/p>;&lt;p>;利用世界上最大、最灵敏的射电望远镜实现的探测，填补了进化论中的一个观测空白。他说，这是此类双星系统的一个例子。&lt;/p>;&lt;h3>;恒星吞没行星，首次看到地球可能的终结&lt;/h3>;&lt;p>;科学家相信，大多数恒星在宇宙中并不是孤立的。我们在夜空中看到的单个光点实际上有一半以上是两颗或更多一起绕轨道运行的恒星。&lt;/p>;&lt;p>;当双星系统中质量较大的恒星变成超新星时，它会留下一颗中子星。然后中子星演变成一颗脉冲星，旋转并发出高度规则的辐射脉冲，可以与地球上最精确的原子钟相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;如果超新星爆炸的强度不足以打破双星系统，张说，并且恒星仍然相对较近，因此可能会形成蜘蛛系统。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，天文学家已经观察到两种类型的蜘蛛系统 - 红背蜘蛛和黑寡妇 - 两者都以众所周知的捕食蜘蛛物种命名&lt;/p>;&lt;p>;虽然红背脉冲星有一个相对较大的伴星，并且它们绕彼此运行的速度较慢，但​​典型的黑寡妇脉冲星的伴星质量不超过太阳质量的十分之一，并且两者完成一个轨道的速度大约为一小时。&lt;/p>;&lt;p>;“关于红背脉冲星和黑寡妇脉冲星是否具有不同的起源，或者它们只是同一事物的不同演化阶段，一直存在争议，”张说。他补充说，使用 FAST 进行的观测证实了第二种情况。&lt;/p>;&lt;p>;论文合著者、来自北京国家天文台的韩金林表示，望远镜的灵敏度是进行这些探测的关键。FAST 是由该机构建造和运行的。&lt; /p>;&lt;p>;由于两颗恒星在从红背系统到黑寡妇系统的过渡阶段仍然非常接近，用地面望远镜观测它们极具挑战性，韩周三告诉《中国科学报》。&lt;/p>;&lt; h3>;中国历史学家将超新星爆炸的日期确定为传说中的尧帝时代&lt;/h3>;&lt;p>;张表示，该团队将继续监测脉冲星及其伴星的轨道变化。&lt;/p>;&lt;p>;同时，地面和望远镜他说，太空中的人们应该联手进行多波长观测，更好地了解两星系统的复杂性。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CUHK’s Dennis Lo launches blood tests with Prenetics Group to find cancer cells in the liver and lungs, propelling Hong Kong’s role as R&D hub for life sciences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3225286/cuhks-dennis-lo-launches-blood-tests-prenetics-group-find-cancer-cells-liver-and-lungs-propelling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/d51d12b2-aafa-431f-bb39-2f19370c8fb6_b0f1b5ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;开创无创产前检测的分子生物学家将推出血液检测试剂盒香港的 Prenetics Group 致力于筛查癌细胞，这是一种改变游戏规则的方法，可检测人类最大的致命疾病之一，并推动香港作为生命科学研究和开发中心的角色。&lt;/p>;&lt;p>;Dennis Lo Yuk 教授-香港中文大学（中大）明和 Prenetics 将成立一家名为 Insighta 的 2 亿美元合资企业，为肝脏、肺部和其他器官的早期癌细胞提供临床血液检测。&lt;/p>;&lt;p >;李嘉诚健康科学研究所所长兼中大医学院化学病理学系系主任卢先生将拥有该合资企业的一半股权。另一半将由纳斯达克上市公司 Prenetics 拥有，该公司将投资 8000 万美元现金和 2000 万美元股票。&lt;/p>;&lt;p>;Insighta 的“技术框架”基于“特殊洞察...... ...癌细胞将 DNA 释放到个体的血液中，因此通过采集血液样本，我们可以检测那些（癌性）DNA，”Lo 上周在接受《南华早报》采访时说道。 “测试有多准确。就是执行力的问题。因此，我们的技术框架与 Prenetics 测试的结合[造就了一个非常强大的”企业，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;位于香港的 Insighta 将开始一项针对 5,000 名患者的多国临床试验。 2024 年初，最初的 Presight 测试将集中于肝癌和肺癌，这是中国大陆第一和第二最致命的癌症。该合资公司董事长 Lo 表示，该公司计划于 2025 年首先在内地和香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;肺癌和肝癌是去年中国最常见的两种癌症，估计花费据美国国家医学图书馆称，该国的经济损失分别为 250 亿美元和 110 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;初步测试对中国大陆尤其重要，估计中国大陆有 9000 万人是携带者乙型肝炎病毒是导致肝癌的主要原因。根据世界卫生组织的数据，中国占全球慢性乙型肝炎感染的 25%，而肝癌是中国第五大常见癌症。&lt;/p>;&lt;h3>;肝癌热点中国可能是肝癌的福音他说，由于基础技术可以“推广到多种癌症测试”，Insighta 可以在 2027 年通过其 Presight One 测试套件逐步扩展到检测 10 多种癌细胞。 &lt;/p>;&lt;p>;“Insighta 可以检测早期肝癌，灵敏度为 85%，特异性为 98%，”Lo 说，他在唐氏综合症无创产前检测方面的开创性工作正在被使用受到数十个国家数百万孕妇的欢迎。 “这意味着，在 100 例早期肝癌病例中，Insighta 可以检测出 85 例，在 100 例未患癌症的个体中，它可以检测出 98 例。”&lt;/p>;&lt;p>;该合资企业 - 最大的生命科学公司今年在亚洲的交易 - 还将引领香港生命科学生态系统的发展，并有助于香港作为生物技术中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面临着一个千载难逢的机会Prenetics 和新公司的首席执行官 Danny Yeung Shen-wu 表示，“这是一个影响亚洲 10 亿人健康的机会”。 “我们打算与符合我们愿景的医疗机构和具有前瞻性思维的政府建立联盟，即致力于通过早期癌症检测的力量来拯救生命。”&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 Lo 第一次尝试将其产品商业化。技术。这位毕业于牛津大学的研究人员共同创立了 Cirina，该公司也致力于早期癌症检测。它于2017年以3亿美元的价格出售给美国医疗保健公司Grail。 Grail 于 2021 年被全球领先的基因组测序公司 Illumina 以 71 亿美元的价格收购。&lt;/p>;&lt;p>;Lo 表示，这次他没有将知识产权出售给硅谷或华尔街公司，而是选择建立&lt;/p>;&lt;p>;“香港有两所[全球排名的]医学院、一个非常好的数据库和许多非常令人兴奋的新举措，例如Lo 说：“香港基因组计划对 50,000 名香港公民进行了测序。”&lt;/p>;&lt;p>;Prenetics 通过与 Artisan Acquisition（一家由新世界支持的所谓空白支票公司）合并，于 2021 年在纳斯达克上市。发展行政总裁郑志刚。该公司生产快速抗原检测 (RAT) 试剂盒，用于在最近的大流行期间检测 Covid-19 冠状病毒。&lt;/p>;&lt;p>;Insighta 将利用其资金进行其技术的试验和商业化。通过与 Prenetics 合作，Insighta 可以提供每套低至 200 美元的测试套件，这大大节省了成本，使许多个人可以通过公司检查进行年度评估。&lt;/p>;&lt;p>;“成本是一个任何突破性科学的可行性的重要决定因素，”罗说。 “我们的目标是将早期癌症检测从奢侈品转变为普遍的必需品。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ridiculing those with mental health issues is a bad joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3225205/ridiculing-those-mental-health-issues-bad-joke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/9de8d93e-4679-48d9-b219-4880855ad184_51cce07d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;笑是一剂良药，有助于缓解压力、释放内啡肽甚至增强免疫系统。我强烈推荐它；培养幽默感肯定会帮助我们度过人生的坎坷。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，幽默可以成为一种向善的力量——它可以解除武装、参与和启发。然而，它也可能淡化严重问题并强化有害的刻板印象。如果有什么比糟糕的笑话更糟糕的话，那一定是一个让每个人的处境都变得更糟的笑话。&lt;/p>;&lt;p>;上周，随着展示手提袋和 T 恤的社交媒体帖子疯传，香港海关官员发现适合展开调查。为什么？其中一些“纪念品”不仅带有惩教署标志，还带有“小榄精神病治疗中心出院纪念”等搞笑标签。小榄精神病治疗中心恰好为有精神健康问题的囚犯和在押人员提供治疗。&lt;/p>;&lt;p>;另一件恶搞纪念品设计以青山医院为特色，这是香港最古老的精神病医院，也是我记忆中的笑点.&lt;/p>;&lt;p>;这些商品似乎是为了应对该市发生的一系列暴力袭击事件而出现在在线购物平台上的。&lt;/p>;&lt;p>;在本月初的一起悲惨案件中，两名妇女死亡据称有精神病史的嫌疑人在购物中心被刺伤。几天后，一名蔬菜摊位主管遭到一名显然心怀不满的前雇员挥舞着切肉刀的袭击。仅仅一周过去了，一名麦当劳经理在另一起持刀袭击中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;不久前，香港还发生了社交名流蔡美儿惨遭谋杀的事件；&lt;/p>;&lt;p>;一名妇女在走进熟人偷她东西时被撬棍砸死；另一名妇女被继子用电锯和刀袭击致死。&lt;/p>;&lt;p>;其中，据我们目前所知，只有购物中心袭击事件涉及疑似有精神病史的人。即便如此，针对那些有心理健康问题的人是错误的，也是没有必要的。这是平等机会委员会在购物中心袭击事件后警告不要采取的做法。&lt;/p>;&lt;p>;虽然幽默可能是一种应对机制，可以让我们处理困难的情绪，但取笑别人的不幸是完全错误的。尽管最近发生的这些事件让我们生活在世界上最安全的城市之一感到不安，但我们没有理由嘲笑和污蔑那些患有精神疾病的人。&lt;/p>;&lt;p>;模仿的项目以及他们引起的嘲笑评论网上的，品味很差。它们只会使耻辱永久化，阻止有问题的个人获得他们需要和有权获得的帮助。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能正坐上一颗心理健康定时炸弹&lt;/h3>;&lt;p>;及早发现和治疗治疗可以使患者免于伤害自己或他人。心理健康是一项人权，它高于任何人冒犯的权利。任何人的福祉都不应该因为一个糟糕的笑话而受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;大约十年前，据估计七分之一的香港人患有情绪障碍。我敢打赌，在大流行之后，现在的数字会更糟。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学研究小组上个月发布的一项大规模研究描绘了一幅严峻的图景。在青少年心理健康研究中，近 20% 的受访者在过去一年有过自杀念头。该市超过 16% 的年轻人可能存在心理健康问题。研究发现，居住在公共租赁单位的 22 至 24 岁女性中，抑郁症最为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;从统计数据来看，我们关心的人 – 可能是亲人、大家庭的成员、或者与我们一起学习或工作的朋友 – 很可能患有心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织在最近的一份心理健康报告中澄清，心理健康不是二元状态：“我们是精神不健康或精神不正常。相反，心理健康存在于一个复杂的连续体中，其经历范围从最佳的幸福状态到巨大的痛苦和情感痛苦的衰弱状态。因此，心理健康并不是由是否存在精神障碍来定义。”&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，我们中的任何一个人都可能面临心理健康的斗争——如果不是现在，也许以后会发生。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outgoing head of Education University of Hong Kong predicts number of teacher training spots will continue to drop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3225288/outgoing-head-education-university-hong-kong-predicts-number-teacher-training-spots-will-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/f0e32d3a-9f62-4a3f-a807-6ebd45ded249_c917716e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;教师培训名额，特别是幼儿服务的名额将进一步增加香港教育大学 (EdU) 即将离任校长预测，随着学生人数持续减少，学生人数将减少。&lt;/p>;&lt;p>;张仁良教授，63 岁，领导香港最大的教师教育机构张表示，由于出生率下降和移民潮，学校人口结构性下降，继续影响该行业和增加移民似乎是唯一的解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;香港对学生人数减少采取“软着陆”方法：李约翰&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，他预见到大学教育资助委员会（UGC）的成立向高等教育机构分配政府资金的机构将进一步削减教师培训名额，在未来两个学年将教师培训名额减少 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“教师数量2025-28 年教育名额可能会进一步削减。我认为儿童早期教育项目肯定会首当其冲。”张上周在接受媒体采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“同样遭受低出生率困扰的日本，依靠新移民来增加出生人数。香港的许多父母也是新移民。依赖移民对我们来说并不是什么新鲜事。最重要的是政策制定者如何落实好融合。&lt;/p>;&lt;p>;“香港年轻夫妇生孩子的动力不大。即使香港实施一些类似于新加坡的措施，为父母提供现金奖励，香港人在考虑生孩子方面还是很现实。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该大学目前提供近 450 个一年级名额&lt;/p>;&lt;p>;张的大学提供政府资助的幼儿教育高级文凭和学位课程，目标下一学年分别招收330名和49名一年级学生。&lt;/p>; &lt;p>;教资会预计将于明年开始与八所公立大学就 2025 年至 2028 年期间提供的资助名额进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;出生婴儿数量逐年下降2018年创下去年32,500的历史新低。 2022年出生的学生预计将于2025年开始上幼儿园。&lt;/p>;&lt;p>;但张表示，他的大学已应对迫在眉睫的问题，并多元化发展到其他领域。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校削减了67名小一学生&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，教育大学推出了非教师教育课程，包括人工智能和教育技术、体育科学和教练、遗产教育和艺术管理，以弥补学额的减少。 &lt;/p>;&lt;p>;张补充说，解决低出生率问题没有“秘方”，依靠新移民作为年轻人源几乎是唯一的办法。 .&lt;/p>;&lt;p>;新加坡为第一个和第二个孩子提供相当于63,679港元（8,130美元）的“婴儿奖金”，为第三个及以后的孩子提供相当于75,256港元的“婴儿奖金”。&lt;/p>;&lt;p>;总计172,500在北京实施的国家安全法于前一年生效后，香港人于 2021 年申请了英国设立的新移民通道。&lt;/p>;&lt;h3>;香港教师应“避免在拍照时与学生发生身体接触”&lt; /h3>;&lt;p>;自 2021 年以来，另有 27,000 名香港人申请了获得加拿大永久居留权的工作签证。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在学校和大学的课程中加入了更多国民教育和安全元素，在2019年的社会动荡之后，激发爱国主义精神。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及卸任后他会告诉老师们什么时，张向老师建议：“教师不应将政治和政治观点纳入教学中。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他补充说，学校需要在学生小的时候就灌输“遵守规则”的意识。&lt;/p>;&lt;p>;“就像我们教小一学生饭前洗手一样，把书包放在正确的位置，在课堂上发表意见之前举手......我们应该告诉他们家庭、学校和社会都有规定。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这些是”张说。&lt;/p>;&lt;p>;所有与国家教育和安全有关的概念都应该以易于理解的方式教授，以便学生能够有效地学习。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;他建议教师应该拥抱人工智能 (AI) 和 ChatGPT，这是微软支持的 OpenAI 去年推出的对话机器人。&lt;/p>;&lt;p>;这个行业也不应该回避技术发展，因为人性化师生之间的沟通永远无法被机器取代。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方建议在教室安装闭路电视摄像头，以防止犯罪&lt;/h3>;&lt;p>;“教师不应该害怕被人工智能取代作为教师应该与时俱进。人工智能或许只能取代老师的部分职能，比如批改学生作业、出卷等，但老师的一些职能是永远无法取代的，这才体现了教师的价值。”张解释道。&lt;/p >;&lt;p>;“教师应该思考这项技术如何提高他们的教学技能，让学生比以前更快乐地学习。这是新教师应有的态度。”&lt;/p>;&lt;p>;张去年向校董会表示，在8月31日任期结束后，他不会寻求连任。&lt;/p>;&lt;p>;校董会已任命现任学术副校长兼教务长李志坚教授为继任者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With Russia revolt over, mercenaries’ future and direction of Ukraine war remain uncertain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225345/russia-revolt-over-mercenaries-future-and-direction-ukraine-war-remain-uncertain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 06:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/26/d250cd5b-c8c2-48d9-8a1f-e577f34a3776_4fb75368.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯政府军周日从莫斯科街头撤出，叛乱的雇佣兵士兵占领其他城市的军队已经消失，但短暂的叛乱削弱了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的力量，正当他的军队在乌克兰面临猛烈反攻时。&lt;/p>;&lt;p>;叶夫根尼·普里戈任和他的瓦格纳向首都进军，但流产乌克兰最有战斗力的一些战士的命运也变得不确定。&lt;/p>;&lt;p>;根据结束危机的协议条款，普里戈任将流亡白俄罗斯，但不会面临起诉。自从周六晚上宣布这项由白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议以来，普京和普里戈任都没有得到任何消息。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯将周末的事件描述为“非同寻常”，并回忆说 16几个月前，普京似乎准备夺取乌克兰首都，现在他必须保卫莫斯科免受他曾经的门生领导的军队的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“我认为我们已经看到俄罗斯的正面出现了更多裂缝”，布林肯在 NBC 的“会见媒体”节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在判断他们到底去了哪里以及何时到达还为时过早，但我们肯定会向普京提出各种各样的新问题。 ”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚 24 小时叛乱造成的裂痕对乌克兰战争意味着什么。但这导致一些为俄罗斯而战的最优秀部队被撤出战场：普里戈任自己的瓦格纳部队，他们在巴赫穆特取得了克里姆林宫几个月来唯一的陆地胜利，并被派去阻止他们的车臣士兵。接近莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳部队基本上没有遇到抵抗，快速推进也暴露了俄罗斯安全和军事力量的弱点。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯瓦格纳雇佣兵在武装叛乱后返回基地&lt;/h3>; CAN 研究小组俄罗斯研究主任迈克尔·科夫曼 (Michael Kofman) 在一份报告中表示：“老实说，我认为瓦格纳在过去一天对俄罗斯航空航天部队造成的损害可能比乌克兰在过去三周内的攻势造成的损害还要大。”播客。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，瓦格纳部队击落了几架直升机和一架军用通讯机。国防部尚未发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰人希望俄罗斯的内讧能够为他们的军队创造机会，他们的军队正处于反攻的早期阶段，旨在夺回被俄罗斯军队占领的领土。&lt;/p>;&lt;p英国前武装部队总参谋长理查德·丹纳特勋爵表示：“普京和俄罗斯军队的实力大大削弱，这对乌克兰而言意义重大。” “……普里戈任已经离开舞台前往白俄罗斯，但这就是叶夫根尼·普里戈任和瓦格纳集团的终结吗？”&lt;/p>;&lt;p>;根据阻止普里戈任前进的协议条款，不支持瓦格纳集团的瓦格纳部队叛乱将直接与俄罗斯军方签订合同，将他们置于普里戈任试图驱逐的军方高层的控制之下。普里戈任叛乱的一个可能动机是国防部要求私营公司在 7 月 1 日之前与其签署合同，普京对此表示支持。普里戈任拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不知道，但是丹纳特说，在接下来的几小时和几天内，我们将发现他有多少战士与他同行，因为如果他去了白俄罗斯并在他身边保留了一支有效的战斗部队，那么他……将再次对乌克兰构成威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基表示，他在周日的电话中告诉美国总统乔·拜登，俄罗斯流产的叛乱“暴露了普京政权的弱点。”&lt;/p>;&lt;p>;在他们的闪电中随着前进，普里戈任的部队于周六控制了俄罗斯南部的两个军事中心，并在撤退前距离莫斯科不到 200 公里（120 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;顿河畔罗斯托夫的人们为瓦格纳部队晚间出发而欢呼。周六，这一场景激起了普京对民众起义的恐惧。当普里戈任开着一辆SUV离开时，一些人跑去与他握手。&lt;/p>;&lt;p>;然而，叛乱很快就失败了，部分原因是普里戈任没有得到他所期望的俄罗斯安全部门的支持。事实上，联邦安全局立即要求逮捕他。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，普里戈任失去了勇气，”前中央情报局局长、美国退役将军戴维·彼得雷乌斯在 CNN 的国情咨文节目中表示。&lt; /p>;&lt;p>;“这场叛乱虽然一路上得到了一些掌声，但似乎并没有产生他所希望的那种支持。”&lt;/p>;&lt;p>;罗斯托夫周日显得很平静早上，路上只有坦克履带，提醒人们瓦格纳战士。&lt;/p>;&lt;p>;“感谢上帝，一切都完美地结束了。我认为伤亡最小。干得好，”一位居民说道，他只同意透露自己的名字谢尔盖。他说瓦格纳士兵曾经是他的英雄，但现在不是了。&lt;/p>;&lt;p>;在位于通往莫斯科的道路上的利佩茨克地区，居民似乎没有受到骚乱的影响。&lt;/p>;&lt;p>; “他们没有扰乱任何事情。他们平静地站在人行道上，没有接近任何人，也没有与任何人交谈。”米莱娜·戈尔布诺娃说。&lt;/p>;&lt;p>;随着瓦格纳部队向北向莫斯科挺进，配备机关枪的俄罗斯军队在郊区设立了检查站。到周日下午，军队已经撤出，交通也恢复正常，但红场仍然不对游客开放。在通往莫斯科的高速公路上，工作人员正在修复几小时前因恐慌而被撕裂的道路。&lt;/p>;&lt;p>;国家控制的电视台的主播将此次结束危机的协议视为普京智慧的展示，并播放了瓦格纳军队撤退的镜头从顿河畔罗斯托夫到当地居民的救济，他们担心为争夺城市控制权而发生血腥战斗。接受第一频道采访的人们赞扬了普京对危机的处理。&lt;/p>;&lt;p>;但是，叛乱和结束叛乱的协议严重损害了普京作为愿意残酷惩罚任何挑战其权威的领导人的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;普里戈任要求解除国防部长谢尔盖·绍伊古的职务，普里戈任长期以来一直严厉批评他在乌克兰发动战争的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争：全世界都在关注着乌克兰叛变的发生。俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;美国掌握的情报显示，普里戈任一段时间以来一直在与俄罗斯边境附近集结军队。这与普里戈任的说法相矛盾，普里戈任声称他的叛乱是对俄罗斯军方周五对他在乌克兰的野战营地的袭击的回应，他说这次袭击杀死了他的大量人员。国防部否认袭击了难民营。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院情报委员会主席、国会议员迈克·特纳表示，向莫斯科进军似乎是提前计划好的。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，特纳在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中表示，“作为一名军人，他了解后勤工作，也了解他为此所需的真正援助，”其中包括一些在乌克兰边境支持他的俄罗斯人。&lt;/p>;&lt;p >;“这必须花费大量时间来计划才能按照原来的方式执行，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s middle-aged jobseekers face age discrimination in unfriendly market as economic, unemployment pressures rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3225276/chinas-middle-aged-jobseekers-face-age-discrimination-unfriendly-market-economic-unemployment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/9cb347f0-47d0-4c73-acbb-13301d7671d9_74053a5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“妈妈，下班了记得早点回家”米娅·范的六张-每天早上去上小学之前，一岁的女儿都会这么说。&lt;/p>;&lt;p>;范女士通常会在早上 8.30 左右离开家之前点头和微笑，这一场景在许多家庭中都会出现，父母带头。 &lt;/p>;&lt;p>;但对于范女士来说，5月初，她在中国东部城市杭州的金融行业担任管理人员，她被解雇后，这位 35 岁的女士自己喝牛奶或到附近的星巴克喝水。&lt;/p>;&lt;p>;她早上发送简历，然后下午换到附近的书店读书和画画。&lt;/p>;&lt;p>;模仿她以前的工作习惯来隐藏自己从与范、女儿和丈夫住在一起的公婆那里得知她的情况后，她在下午 5.30 左右回到家，首先逛了一个熙熙攘攘的夜市。&lt;/p>;&lt;p>;“这几乎成了我的固定习惯。范说，他偶尔在家不吃早餐，看起来上班要迟到了。&lt;/p>;&lt;p>;“我不想让老人担心。而且，我担心整天躺在家里会给女儿留下不好的印象。”范女士补充道，她承认自己对失去工作感到有点羞耻，因为她的大多数亲戚的经济状况都很好。&lt;/p >;&lt;p>;范女士在各个招聘门户网站申请了 70 多个职位，但只收到了不太符合她要求的公司的录用通知。&lt;/p>;&lt;h3>;青年失业率创新高，中国经济数据的 6 个要点高&lt;/h3>;&lt;p>;有人甚至以年龄为由拒绝她，说只招35岁以下的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我不明白为什么中国的就业市场对年轻人如此不友好”中年人，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人告诉我被解雇的详细原因，只说人员名额已满。&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为有一些联系。现在的大规模失业与疫情造成的经济放缓之间存在着矛盾。”&lt;/p>;&lt;p>;过去三年遭受新冠疫情打击的经济以及今年的复苏步履蹒跚，对北京创造足够就业机会的努力构成了挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;在中国，中年群体面临着臭名昭著的35岁玻璃天花板，这给他们的再就业带来了挑战。今年可能会更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;作为国民经济支柱和就业主要来源的私营部门仍处于缓慢复苏的状态，各级政府都面临着创造就业的压力。为年轻人提供足够的就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然5月份中国25至59岁年龄段的失业率从4月份的4.2%下降至4.1%，但16-24岁年龄段的失业率2020年以来逐步攀升，近两个月再创新高，上个月最高达到20.8%。&lt;/p>;&lt;h3>;毕业生探索农村就业机会，但与毛泽东时代不同&lt;/h3>;&lt;p>;A今年年中，创纪录的1158万大学毕业生也将离开校园，这对北京的疫情后恢复工作构成了又一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，35-49岁之间的人数为北京对外经济贸易大学研究员李长安表示，4.3亿人，接近劳动年龄人口的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“他们下岗后面临着更大的就业困难” ”，李上周在《环球时报》发表的一篇文章中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这也应该成为就业政策和社会政策的重点”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，范先生是不孤单。中年失业者涌入咖啡店的景象在中国开始流行，他们免费给笔记本电脑充电，享受空调，但往往不买一杯咖啡。&lt;/p>;&lt;p>;疫情加剧了中年就业危机，导致更多老年失业人员寻求再就业。&lt;/p>;&lt;p>;2020年2月至9月，在智联招聘平台投递简历的35岁及以上求职者人数同比增长同比增长14.9%，是35岁以下人群增长率的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;“我原以为疫情过后情况会好转，而且确实有更多的人出去，带着网约车服务。”41 岁的赵德军说道，他所在的建筑公司于 2021 年 8 月倒闭后，他成为了南京的一名全职司机。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，还有更多失业人员涌入这个行业，竞争日益激烈。”&lt;/p>;&lt;p>;但疫情前兼职网约车司机的赵先生，每天的收入已经从1200元左右下降了。 （167美元）至1,500元至约300元至500元。&lt;/p>;&lt;p>;根据交通运输部的数据，截至4月份，全国共发放网约车驾驶执照540万张，相当于一个月的时间环比3月增长3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;但网约车订单量环比3月下降1.4%，4月为7.06亿笔。&lt;/p>;&lt;p>;“更多“越来越多的人想要分一杯羹，但蛋糕本身却越来越小。”赵补充道。&lt;/p>;&lt;p>;地方政府已经对珠海、东莞等城市的网约车市场饱和发出警告广东省和山东省济南市。&lt;/p>;&lt;p>;海南省南部岛屿三亚也决定于5月初停止接受网约车经营许可证和车辆运输许可证申请。&lt;/p>; &lt;p>;“中年人往往有更高的薪资期望。他们丰富的生活经历使他们更加精明，因此即使工作了一段时间，他们也更有可能对工作职位不满意。”辽宁省省会沉阳市猎头公司王晨旭表示。 /p>;&lt;p>;“相比之下，年轻人的工资可以较低，而且他们需要承担的家庭责任也较少。”&lt;/p>;&lt;p>;王指出，除非中年求职者有出色的工作经验，企业最好选择年轻的雇主，因为他们也可以接受培训并快速成长。&lt;/p>;&lt;p>;“35岁以上的人通常通过内部推荐或猎头获得职位，而不是公开招聘，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;智联招聘今年早些时候进行的一项调查显示，85%的员工认为职场存在35岁门槛，其中60.2%的人呼吁解决年龄歧视问题。 &lt;/p>;&lt;p>;近年来，公众和专家越来越多地呼吁取消年龄限制，以解决就业歧视问题，但进展甚微。&lt;/p>;&lt;p>; “很多公司因为我的年龄而拒绝了我，而另一些公司一发现我已婚但没有孩子就失去了兴趣，”四月封锁期间失去了广东执业药剂师工作的郑英华说。 2022 年，担任该职位八年。&lt;/p>;&lt;p>;这位 43 岁的女士在找工作的同时，现在开始涉足直播电商，在抖音上销售​​从纸巾到坚果的各种产品 –中国版的TikTok。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人口减少和老龄化，人才红利能否让中国保持竞争力？&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国疫情的缓解，郑通过直播每月只能赚几百元。 12 月份的限制性零新冠政策对她的就业前景没有多大帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有多少钱，所以我们现在还没有准备好抚养孩子，”她补充道，并强调了中国正在进行的另一项举措2022 年人口 60 年来首次下降后出现的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我丈夫每天都催促我去上班。他经常因为工作上的问题骂我。”&lt;/p>;&lt;p>;对于杭州的范女士来说，即使工资低于以前的工资，或者在所谓的大/小条件下，她也渴望找到一份工作。周政策意味着员工必须每两周工作六天。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，与周围的人一起出去而不是呆在家里可以防止我过度思考和焦虑，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这样做，我只是觉得自己并没有被社会淘汰。”&lt;/p>;&lt;p>;中国正式结束了“一国两制”后，就业的缺乏也限制了范女士扩大家庭规模。 2016年1月全面放开二孩政策，2021年5月终于推出三孩政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是应该成为实施三孩政策的主力军吗？没有收入来源，我们怎么养得起更多的孩子？”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>