<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[French MP caught buying synthetic drug from teenage street dealer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283427/french-mp-caught-buying-synthetic-drug-teenage-street-dealer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/db5703fc-a7ab-4a41-bea4-fe3a5b5e5ad7_b2edadaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国议员安迪·科布拉特。图片来源：Assemblee Nationale/AFP &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名法国极左翼议员周二承认，他在街头交易中从未成年供应商处购买合成毒品后被警方抓获，并因此受到严厉批评。法国治安内政部长的斥责。&lt;/p>;&lt;p>;安迪·科布拉特 (Andy Kerbrat)，34 岁，法国不屈党 (LFI) 议员，10 月 17 日被警方抓获，当时他携带 1.35 克 3-甲基卡西酮，检察官说。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，这名青少年卖家身上有 1 克合成毒品，以及 200 欧元（216 美元）现金。&lt;/p>;&lt;p>;3-MMC 是一种设计药物，旨在模仿可卡因的效果，价格约为街头价格的一半。&lt;/p>;&lt;p>;Kerbrat 没有被拘留，正在接受非法使用麻醉品的调查。&lt;/p>;&lt;p>;将他的承认发布在在社交媒体上，Kerbrat 表示他将因毒瘾寻求医疗救助。&lt;/p>;&lt;p>;LFI 议会领袖 Mathilde Panot 表示，“毒瘾是一个健康问题”，并补充说她希望 Kerbrat 能够尽快重返国民议会职位。&lt; /p>;&lt;p>;绿党议员桑德琳·卢梭也表示支持，她说：“你承认了一切。您正在接受治疗。以良好的状态回到我们身边。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，以法律和秩序资历而闻名的强硬派内政部长布鲁诺·雷特尔洛(Bruno Retailleau)表示，柯布拉特需要“承担自己行为的后果”。&lt;/p>; &lt;p>;也在社交媒体上，Retailleau 表示议员们有“责任”表现出“模范”行为。&lt;/p>;&lt;p>;“看到法兰西共和国的议员从街头小贩那里购买合成毒品是令人无法容忍的， ”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;3-MMC 在法国的受欢迎程度正在迅速增长，它主要用作派对药物。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite China’s stimulus, IMF lowers GDP forecast on property, consumer confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3283403/despite-chinas-stimulus-imf-lowers-gdp-forecast-property-consumer-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/48d00124-de94-4835-ac0d-17acd472d651_2195860f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周，中国表示 2019 年经济增长 4.6%第三季度与去年同期相比。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 表示，消费者信心低迷和国内房地产问题将在今年剩余时间内给中国经济带来压力，促使总部位于华盛顿的金融机构下调2024年经济增长预测。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在《世界经济展望》中表示，中国经济今年将增长4.8%，低于7月份的5%预测&lt;/p>;&lt;p>;这一预测虽然符合北京官方“5%左右”的目标，但仍加剧了世界第二大经济体不断恶化的痛点，尽管自9月下旬以来推出了刺激措施.&lt;/p>;&lt;p>;“房地产市场状况可能会恶化，在销售和投资收缩的情况下，价格将进一步调整。”&lt;/p>;&lt;p>;该前景确实承认北京从晚些时候推出的经济刺激措施上个月，这一进程包括降息、债务减免和发行 2 万亿元人民币（2810 亿美元）的政府债券。&lt;/p>;&lt;p>;随着 2020 年新规的出台，房地产问题浮出水面，随后一系列违约行为也随之而来。房地产开发商和房价下跌。&lt;/p>;&lt;p>;“价格进一步下跌可能会进一步削弱消费者信心（已经处于历史低位），从而进一步削弱家庭消费，”​​国际货币基金组织补充道。&lt;/p>; &lt;p>;“鉴于中国在全球贸易中的影响力不断上升，这可能会导致国内需求动摇，并对发达和新兴市场经济体产生负面溢出效应。”&lt;/p>;&lt;p>;中国卷入了与美国等国的贸易争端各国、欧盟和加拿大，重点关注向中国制造的电动汽车提供的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府为应对国内需求疲软而采取的刺激措施将给公共财政带来进一步的压力，”国际货币基金组织&lt;/p>;&lt;p>;“某些部门的补贴如果旨在促进出口，可能会加剧与中国贸易伙伴的贸易紧张关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但国际货币基金组织补充说中国近期的政策措施可能会给近期增长带来“上行风险”，表明潜在的价值增长，但存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;该展望称中国今年 4.8% 的增长只是“边际”经济放缓“很大程度上归功于好于预期的净出口”。&lt;/p>;&lt;p>;它还预测明年中国经济将增长4.5%。&lt;/p>;&lt;p>;中国以外的许多投资银行已筹集或自上个月经济刺激措施开始出台以来，星展银行维持了 2024 年经济增长预测，星展银行预测增长 5%。&lt;/p>;&lt;p>;“即将推出的刺激措施将有助于实现这一年度目标，”经济学家塞缪尔·谢 (Samuel Tse) 表示。与星展银行（香港）的团队研究。&lt;/p>;&lt;p>;“股市的积极财富效应将为消费提供支持。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国表示，其经济同比增长，这是自去年年中以来的最低季度经济增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;这将今年前三季度的增长率提升至4.8%。&lt; /p>;&lt;p>;其他方面，国际货币基金组织将美国今年的经济增长预测从 2.6% 上调至 2.8%，原因是“消费和非住宅投资表现强劲”。&lt;/p>; &lt;p>;根据国际货币基金组织的数据，印度今年的国内生产总值 (GDP) 预计将增长 7%，而越南和菲律宾将成为东亚增长最快的国家之一，预计增长率分别为 6.1% 和 5.8% .&lt;/p>;&lt;p>;展望补充说，今年和明年全球经济将“稳定但平淡”地增长 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织表示，全球经济保持稳定尽管货币政策收紧，但仍经历了通缩过程并避免了经济衰退。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesians conflicted about China, see it as closest ally and biggest threat: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283425/indonesians-conflicted-about-china-see-it-closest-ally-and-biggest-threat-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/8ac06d38-c4c8-4754-82a1-d0d1c8aad812_58f2870f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平同印尼当选总统普拉博沃握手苏比安托于 4 月 1 日在北京。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项新的调查显示，印度尼西亚人将中国视为该国最有价值的合作伙伴和最大的威胁，这反映出对北京经济影响力不断增强和经济影响力日益增强的矛盾看法。 Indikator Politik 的调查显示，820 名公众受访者中，约 28.5% 的人希望雅加达与中国“加强合作和伙伴关系”。根据该独立研究公司 10 月 16 日发布的调查结果，紧随其后的是日本（23.4%）和美国（16.5%）。&lt;/p>;&lt;p>;在精英受访者中，包括学者、政治家、宗教人士和私营部门专业人士——28.2%支持与中国建立更密切的关系，其次是美国（24.3%）和韩国（11.7%）。&lt;/p>;&lt;p>;自12月2日起，对来自近30个省份的公众进行了调查。截至 12 月 7 日，1 月 17 日至 6 月 12 日期间对 103 名精英机构成员进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;当受访者被问及印度尼西亚最亲密的盟友时，中国排名第一，公众和精英阶层选择该国的比例为 20.3分别为 % 和 27.2%。公众将马来西亚列为第二亲密盟友，而精英受访者则选择日本作为第二亲密盟友。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，30.2％的公众也认为中国是印度尼西亚的最大威胁，其次是美国，占29％以色列占 11.7%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/d22330f4 -002f-49ff-9b1c-a3b3276732ec_bbcdd722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在雅加达-万隆高铁列车旁摆姿势，该铁路是由中国的帮助。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精英阶层中，66%的人认为中国是最大威胁，而美国的这一比例为30.1%。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼迪Indikator Politik的高级研究员穆斯林告诉《亚洲周刊》，调查结果显示，印尼公众和精英对中国持有“模棱两可”的看法，由于其经济影响力不断增强，将其视为威胁和合作伙伴。 p>;&lt;p>;“从历史上看，印度尼西亚人总体上从未完全信任域外大国，无论是美国还是中国，”肯尼迪说。 “这种情绪一直持续到现在。”&lt;/p>;&lt;h3>;海上威胁&lt;/h3>;&lt;p>;肯尼迪指出，这种模糊性也反映在雅加达不偏袒任何强国的不结盟外交政策中。&lt;/p>;&lt;p >;普拉博沃·苏比安托总统在周日的就职演说中重申了该国的长期立场。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚选择了自由、积极、不结盟的方针……我们选择了与所有国家友好的道路，”普拉博沃说。 “我们不想打扰其他国家，但也不允许任何国家打扰我们。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是印尼最大的贸易和投资伙伴，在印尼基础设施建设中发挥着举足轻重的作用近年来通过“一带一路”倡议取得的发展，包括该地区第一条连接雅加达和万隆的高速铁路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/2611bfc8-e637-47cf-95b2-5adb85447f43_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周日在雅加达宣誓就职。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国还向印度尼西亚的镍行业投资了数十亿美元，该国拥有世界上最大的金属储量。作为建立具有竞争力的电动汽车和电池供应链战略的一部分，印度尼西亚于 2020 年禁止镍矿石出口。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中资镍冶炼厂发生致命事故的报道引发了人们对其环境影响和影响的担忧。印尼经济对中国的依赖日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中印尼关系面临的最大风险时，超过一半的公众受访者指出，在印尼的中国工人数量不断增加，导致贸易不平衡。廉价商品的涌入。&lt;/p>;&lt;p>;对于精英受访者，43.7％的人认为南海的海上争端是他们最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;北京声称对南海大部分地区拥有主权&lt;/p>;&lt;p>;最近，在中国船只绕纳土纳群岛发生多起事件后，中国和印度尼西亚也面临着在该地区发生重大冲突的风险。虽然中国承认印度尼西亚对纳土纳群岛的主权主张，但其有争议的“九段线”与印度尼西亚的专属经济区重叠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/e3c07db8-47c5-42df-a1b7-10278b28cae3_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pro -班达亚齐的巴勒斯坦活动人士参加抗议以色列在加沙的行动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;美国对以色列的看法不佳&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士指出，该调查反映出印度尼西亚公众对美国的看法较差，原因是西爪哇 Jenderal Achmad Yani 大学的政治分析家 Yohanes Sulaiman 表示，印度尼西亚人对以色列存在相当大的愤怒，这反过来又影响了华盛顿在加沙持续战争中对以色列的支持。他们对美国的负面情绪。&lt;/p>;&lt;p>;冲突导致许多印度尼西亚人抵制被认为在过去一年支持以色列的国际品牌。其中，肯德基印尼公司报告今年第一季度净亏损2150万美元，主要是由于抵制。&lt;/p>;&lt;p>;印尼伊斯兰学者的主要机构印尼乌里玛理事会本月早些时候表示敦促公民继续抵制，强调支持“巴勒斯坦独立”的道义责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Further curbs on tech, military exports to China leave US businesses dazed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/article/3283399/further-curbs-tech-military-exports-china-leave-us-businesses-dazed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/a8e0b214-06dc-452a-86ab-1fd812d95094_ff77aa22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国对华科技贸易的限制可能会升级，美国企业奋力跟上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;无论11月初美国总统大选的结果如何，商界都在准备迎接更多困难，因为华盛顿似乎准备加强对中国的贸易限制，无论情况如何&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》本月早些时候获得的美国官员和商业代表团 9 月份年度交流的记录表明，进一步的遏制将集中在四个领域：军事最终用户规则、云计算、信息通信技术和生物安全法案。&lt;/p>;&lt;p>;与前三个领域（属于商务部工业与安全局管辖）相关的未来行动可能会加强对军事相关出口的监管，加强对云服务的审查，并为关键技术的贸易制定新规则。&lt;/p>;&lt;p>;在会议上，美中贸易全国委员会重申了对该局适用涵盖所有美国公民的新规则的担忧，这些规则将影响所有美国公民。委员会表示，向海外军事实体发送的任何物品都必须获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;“拟议的规则是单方面的，其他国家没有类似的规定，”该委员会补充说，“更多的规定”可以确保客户不被联系起来向军事实体“几乎不可能完成的任务”。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月 26 日发布的通知中，该局表示将执行一项行政命令，以解决联网汽车供应链带来的国家安全风险。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“华盛顿认为北京的政策方针变得更加集中、更少以共识为导向，降低了传统经济工具的有效性，”上海咨询公司的高级合伙人卡梅伦·约翰逊表示Tidalwave Solutions。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿继续推动企业降低来自中国的风险，包括离岸供应链、使用不受影响的供应链，以及在中国以外的任何地方做更多的‘ABC’。”&lt;/p >;&lt;p>;据路透社报道，美国政府周一发布的一份公告显示，目前正在对禁止某些人工智能投资以及要求对某些敏感技术的对外投资进行通知的新规定进行最终审查。一位前财政部官员表示，发布的时间表明限制即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，司法部提出了新规则，以保护联邦政府数据和大量个人数据。通过对某些商业交易施加限制，获取来自“受关注国家”（尤其是中国、伊朗和俄罗斯）的美国人的数据。&lt;/p>;&lt;p>;在总结在中国开展业务的企业未来的艰难道路时，美国商会在有关国家安全和贸易的艰难对话中，中国商务部代表团呼吁“美国立法更加明确”。&lt;/p>;&lt;p>;商界代表还表示，“明智的贸易和经济战略”将涉及取消某些特定条款。控制措施，特别是考虑到过去四年充满挑战。&lt;/p>;&lt;p>;针对五家中国医疗器械和生命科学公司的《生物安全法案》在众议院通过后现已交由美国参议院审议。一些美国公司认为它具有局限性，因为它给与受影响企业的合作带来了困难，而且找到替代合作伙伴的可能性很低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据会议记录，美国生物技术行业“已就设立过渡期“逐步”淘汰该法案中点名的五家公司进行了咨询。&lt;/p>;&lt;p>;“将进行年度审查，以确定公司是否可以从该法案中删除。注释中写道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近事态升级，但缓和关系的努力仍在继续。 10月15日，国家主席习近平向美中关系全国委员会年度晚宴致贺信，表示两国“应该成为彼此发展的助力，而不是阻碍”。&lt;/p>; &lt;p>;习近平表示，他希望两国增加互访和交流，“不断深化”合作。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月份的会议上，商界领袖向美国官员强调了“更多合作”的重要性。今年权力移交期间的可预测性、连续性和稳定性”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果[前总统唐纳德]特朗普当选，他可能会支持全球关税，但这一立场并未得到民主党的支持。如果[副总统卡马拉]哈里斯当选，她将维持[美国总统乔]拜登的政策作为基本案例，尽管方向也可能取决于美国贸易代表是谁，”会议记录中写道。&lt;/p >;&lt;p>;“民主党人有信心他们能够重新夺回众议院并再次成为多数派。预计明年众议院将重点讨论贸易问题，[但]哈里斯在白宫的策略很难预测。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Group’s ‘bold’ HK$100 billion investment based on demand, competitor analysis: firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3283424/cathay-groups-bold-hk100-billion-investment-based-demand-competitor-analysis-firm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 21:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/d08e00e7-6c6b-49be-9aa6-41bcf4f47573_7264d174.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰首席执行官表示，其1000亿港元的投资主要用于扩大其机队。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰集团未来七年斥资逾1,000亿港元对其机队进行投资并非赌博，并会受到香港旅游业需求及竞争的密切关注该公司表示，行业持续复苏。&lt;/p>;&lt;p>;该集团首席执行官林少波周二表示，机队投资凸显了该公司对香港作为国际航空枢纽的信心，以及抓住新机遇的决心&lt;/p>;&lt;p>;“这证明了我们对香港的未来以及香港作为国际航空枢纽的未来的信心， ”林郑月娥在购买多达 150 架空客飞机的仪式上表示，这是投资的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“1000 亿港元的投资中，最大的部分是机队。&lt; /p>;&lt;p>;“因此，在未来几年中，我们将非常忙于接收新的交付，这将使我们在扩张方面处于更好的位置，并为我们的可持续发展领导议程做出贡献。 ”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空首席运营和服务交付官亚历克斯·麦高恩(Alex McGowan)对这项投资的融资模式守口如瓶，但他保证，这一决定是在权衡需求和竞争以及香港旅游业后做出的。展望。&lt;/p>;&lt;p>;“投资该技术显然会受到我们董事会的非常严格的审查。它取决于对需求和竞争进行相当详细的建模的商业案例，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们做出这些投资决策时，我们当然不会轻易做出这样的决定。这不是希望或赌注，而是我们已经经历过并坚信的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我们为我们的股东、香港国际航空枢纽和我们的乘客提供价值，无论他们” 8 月，该集团推出了一项重大投资计划，预计将在未来七年内筹集超过 1,000 亿港元（128 亿美元），作为旗舰航空公司寻求实施“大胆的新战略”。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，作为投资活动的一部分，在之前订购的 70 架空客飞机的基础上，将购买 30 架空客飞机，使订单总数达到 150 架，其中包括采购选项。该公司公布 2024 年上半年净利润同比下降 15.3%，至 36.1 亿港元（4.6 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，该公司计划筹集资金资金来源为银行贷款。&lt;/p>;&lt;p>;投资包括购买30架空客A330-900飞机，并有权在未来购买另外30架。这些飞机预计将于 2028 年开始交付，加入国泰机队，主要服务于亚洲的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;最新购买的飞机是在之前订购的 70 架飞机的基础上，还可以选择再购买 52 架。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/1985c036-6438-4810-ac54-61a4110b3b5d_4a5efc3b.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官林中基表示，公司将抓住香港机场三跑道系统即将投入运营的新机遇。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥表示，从2026年开始，国泰航空将开始接收第二架窄体客机订单，其中包括A321neo和A320neo，他预计，到 2025 年，该集团将覆盖 100 个目的地，并在今年新增 15 个目的地。该机场预计将于 11 月底启用耗资 1,415 亿港元的三跑道系统，届时旅客吞吐量将增加一半，达到每年 1.2 亿旅客量和 1,000 万吨货物吞吐量。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，新机队空中客车商用飞机公司首席执行官 Christian Scherer 指出，将在帮助国泰航空到 2050 年将碳排放量减少到净零方面发挥关键作用，目前订单涵盖窄体机、支线宽体机、长途宽体机和大型货机。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国大陆航空交通和需求的反弹，需要更多的产能。&lt;/p>;&lt;p>;“如果需要更多的产能，我们未来将增加天津工厂的产量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果需要更多的产能，我们将在未来增加天津工厂的产量。” >;&lt;p>;他还将中国商飞公司（Comac）的中国国产C919客机描述为竞争对手，称空客欢迎竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尊重像这样的国家的合法性中国希望在航空航天领域获得一定程度的熟练程度以及建造飞机等互联工具的能力。这完全没问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我们将中国商飞视为竞争对手，我们欢迎在不断增长的世界市场中进行竞争，这是一块足以养活所有竞争对手的蛋糕。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong restricts civil servants from using WhatsApp, Google Drive on work computers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283419/hong-kong-restricts-civil-servants-using-whatsapp-google-drive-work-computers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/b8fa353a-cb7a-4695-b34d-79a897a7420b_20ca9696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员需要获得部门领导的许可才能使用工作计算机上的某些应用程序，例如 WhatsApp。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于“严重的互联网安全风险”，香港公务员被限制在工作电脑上使用未经授权的消息传递和云存储服务，例如WhatsApp、微信和Google Drive。该市科技部长表示。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技及工业局局长孙东周二表示，有关公务员桌面的“严格规定”与美国和中国大陆当局采取的规定类似等。&lt;/p>;&lt;p>;当局早些时候表示，他们预计该禁令将在本月全面实施。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去的一年里，我们面临着许多挑战。黑客攻击变得更加严重，”该部长在广播节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府内部使用的桌面无法安装 WhatsApp 或微信等即时通讯服务，因为它们存在严重的互联网安全风险。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;孙表示，虽然他理解新政策可能会给公务员带来不便，但这些措施是加强网络安全努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“这些应用程序不受手机限制。我相信不同部门会找到自己的替代者。”他说。 “我相信解决方案多于挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;政府于四月份更新了信息技术安全政策，要求公务员在安装公共云存储和基于网络的服务等服务之前必须获得部门负责人的授权。办公室电脑上的消息服务。&lt;/p>;&lt;p>;该政策涵盖 WhatsApp 和微信等桌面版消息应用程序，以及公务员使用个人电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;根据该措施各部门和局还应使用网页内容过滤等技术控制措施，防止未经授权访问禁止的服务。&lt;/p>;&lt;p>;一名公务员周二告诉《华盛顿邮报》，他们办公室的大部分电脑仍然可以访问互联网但 WhatsApp、Gmail 和 Google Drive 被屏蔽。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员只能在几台指定的计算机上访问被屏蔽的网站或从互联网下载文件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/c0284eb7-93ae-4a9f-a578-5f3557dcc787_efef18b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创新科技及工业局局长孙东警告，公务员使用WhatsApp或微信等通讯应用程序可能会带来“严重的互联网安全风险”。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该政府工作人员担心此举会降低效率，因为同事和政府以外工作人员之间的日常沟通都使用 WhatsApp。&lt;/p>; &lt;p>;另一位来自不同部门的公务员表示，到目前为止，只有 WhatsApp 和微信在办公室电脑上被屏蔽。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士表示，屏蔽 WhatsApp 是一个不方便的举动，因为它经常被用于沟通&lt;/p>;&lt;p>;该政府工作人员表示，“但考虑到安全问题，这是可以理解的。”&lt;/p>;&lt;p>;第二位内部人士补充说，他们的办公室现在主要依靠电话和电子邮件进行内部和外部沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有某种安全的即时通讯系统用于内部沟通，那就太好了。”该公务员说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港当局报告去年发生了一系列数据泄露事件，导致居民个人信息泄露。&lt;/p>;&lt;p>;在两个部门报告后，政府机构被要求在 5 月份进行网络安全检查两天内，涉及近 130,000 人个人详细信息的泄露。&lt;/p>;&lt;p>;公司注册处的泄露事件由于其数字平台的故障而暴露了约 110,000 人的姓名、身份号码和地址，机电工程署的泄密涉及17,000名公屋住户的数据。&lt;/p>;&lt;p>;政府资讯科技总监办公室（政府最高资讯科技部门）当时表示，已要求各局、部门检讨其网络安全措施，并于一周内汇报。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After a divisive election, will the US be able to come back together again?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283262/after-divisive-election-will-us-be-able-come-back-together-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/74798d16-a0e3-40ea-a993-2c4c9a7ee54d_aa2d1f25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普观看视频10 月 18 日，民主党总统候选人、美国副总统卡马拉·哈里斯在密歇根州底特律举行的竞选集会上。图片来源：Getty Images/法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离 11 月 5 日美国总统大选还有两周，从乔·拜登总统手中接过民主党席位的卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 对阵共和党候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) ，第三次竞选。&lt;/p>;&lt;p>;这次总统竞选并不是常态，特别是当我们考虑到对现任总统的才能和对特朗普的暗杀企图的非凡担忧时。这次选举的关键不在于谁获胜，而在于失败者的支持者将如何反应。在美国内部崩溃、全球衰落的情况下，它最不能承受的就是扩大政治鸿沟。&lt;/p>;&lt;p>;从我们澳大利亚的角度来看，美国总统大选是全球政治中无与伦比的奇观。它拥有人们能想到的一切：性丑闻、人身攻击、热情的支持者和明显带有偏见的媒体报道，仅举几例。甚至在双方选出候选人之前也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;一旦出现最后两名竞争者，他们就会互相较量，就像拳击比赛一样。在这次选举中，一位候选人试图占据道德制高点，而另一位候选人根本没有试图占据道德制高点。&lt;/p>;&lt;p>;今天的政治格局与 2008 年共和党候选人约翰·麦凯恩 (John McCain) 纠正一名女性时的情况相去甚远。在明尼苏达州的一次集会上，她将后来赢得总统职位的巴拉克·奥巴马(Barack Obama)称为“阿拉伯人”。麦凯恩即使面对起哄的人群，仍称他是一个“正派”的人。人们无法想象今天会发生这种事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/21/2fff49dd -b5a4-48a6-95aa-4a0988f188d7_a585c582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·麦凯恩 (John McCain) 于 2008 年与巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 竞选美国总统。他于 2018 年在一场战斗后去世患有脑癌。图片来源：Dreamstime/Tribune News Service&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果竞争是健康的，那么美国政治中的过度竞争有多健康？随着时间的推移，传统的对抗方式，即通过竞争来判断谁的想法对国家最有利，已经越来越接近不惜一切代价取胜的方式。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的加入将这种类型的政治提升为一种他的营销能力和夸张的手法让其他竞争者望尘莫及。他的政治道路的起源是“出生地”争议，这是一种不可信的理论，即奥巴马不应该担任总统，因为他出生在美国境外。这是特朗普在政治上的第一次射击。&lt;/p>;&lt;p>;正如许多人指出的那样，特朗普是一种更严重的萎靡不振的症状。今天的政治腐败可以追溯到2000年代的四件关键事件：中国加入世界贸易组织、美国“反恐战争”、2008年全球金融危机和奥巴马当选美国总统。展开的是不必要的战争，耗尽了公共财政，超级外卖，巨大的衰退和种族鸿沟的抚养，这一切都在十年之内。&lt;/p>; &lt;p>;巨大的社会变革需要多年才能看到，但是后果可以主要通过社会凝聚力和财富差异来衡量。根据皮尤研究中心（Pew Research Center）的数据，如果一个国家的健康状况通过其中产阶级的规模来衡量，那么在美国，这已经降至其一半的人口，比1971年的61％。 /div>; &lt;p>;中产阶级很重要，因为它倾向于选举中心主义政府，而政策则不限制政治范围的任何一端。当这个中产阶级开始稀疏时，流离失所者开始朝着采用越来越极端的自由主义或保守的观点迈进，这会导致政客们对每个人都陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;不论谁赢得了总统选举，这些反应都会大，响亮而疯狂。尽管我们不知道会有什么回应，但可以预料到诸如外国干预，选举和假新闻之类的旧响应。但是，危险可能来自不可预测却却未知的反应。&lt;/p>; &lt;p>;，即使在较高水平的政治精神病下，人们也可以期望它达到新的高点。这是主要问题。长期以来，美国政治机构的重点主要是针对政治对手的，时间的流逝表明了其腐蚀性。特朗普几乎所有人都在最近接受帕特里克·贝特·戴维（Patrick Bet-David）播客的采访中指控美国政府犯了功能障碍。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;应该赢得哈里斯·赢（Harris Win），她将得到该机构的支持。如果特朗普获胜，他不会。这意味着他将试图迫使他认为国家需要的政策。抵抗将是凶猛的，这与客观的批评更重要。在缺乏两党共识的情况下，期望威权主义或瘫痪，但是无论哪种方式，问题都只会复合。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，当左右与右派继续战斗时，美国的全球地位一直在滑倒，并继续下滑。它的主要地缘政治失误是三个敌人的统一，即中国，俄罗斯和伊朗，这些敌人自此建立了一个挑战美国权力的三骑兵。上面的问题也受到了许多国内社会和经济事务的支持。&lt;/p>; &lt;p>;从该选举中看，必须怀疑投票的公众是否可以克服对另一方的仇恨。永无止境的前总统能否再与前总统一起生活四年？美国是否准备好担任其第一位女总统和一种颜色？而且，同样重要的是，美国能否克服其内部差异来获得更大的利益？还是这只是一个天真的命题？&lt;/p>; &lt;p>;除了最后一个问题，上述问题的答案都必须是“是”  - 否则终端下降将会产生。11月5日之后发生的是任何人猜测，但是历史的嗡嗡声表明，美国最终衰落的情况并非不可能。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-led study that restarted pig’s brain offers hope for heart attack treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3283417/china-led-study-restarted-pigs-brain-offers-hope-heart-attack-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 20:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/6C4E6DAE-28F3-4C7E-AFB3-27CD578B9D5F_9BF162F55.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，他们在从动物体内将其从动物的身体中移出一个小时后，有一天可以帮助患者在心脏病发作后复苏。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;心脏骤停通常会因血流受限而导致严重的大脑损伤，这是死亡的主要原因。&lt;/p>; &lt;p>;先前的研究表明，大脑只能承受五到八分钟的缺血，使成功复苏的窗口非常短，成功的机会非常低。&lt;/p>; &lt;p>;研究还强调，肝脏在修复由心脏病发作引起的脑损伤方面起关键作用。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;广州Sun Yat-Sen University的第一附属医院的研究人员使用生命支持系统尝试在猪从体内移除50分钟后尝试恢复猪的大脑的神经活动。&lt;/p>; &lt;p>;研究，研究，研究，&lt;/p>; &lt;p>;由医院器官移植中心主任He Xiaoshun涉及国际合作者，例如前德国移植学会主席，Bjoern Nashan和Cleveland诊所的炎症和免疫专家Andrea Schlegel。 P>;这些发现于上个月发表在同行评审期刊EMBO分子医学中。&lt;/p>; &lt;p>;该团队开发了一种独特的“离体脑维护技术”，称为肝辅助脑诊所常热机灌注（NMP）。该系统不仅包括人造心脏和肺部，而且还将猪的肝脏整合到血液循环中。&lt;/p>; &lt;p>;使用该模型模拟心脏骤停后脑缺血，研究人员发现肝脏的存在显着降低了大脑遭受损害，皮质活性增加以及神经元的存活率的增加。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员在安乐死前麻醉猪并进行了手术以隔离大脑。对照组连接到仅大脑的NMP，而实验组则连接到肝辅助的脑NMP。&lt;/p>; &lt;p>;结果表明，使用以前的设备时，大脑的电活动最终消失了，但是使用后者时有明显的改善。&lt;/p>; &lt;p>;进一步的实验表明，使用肝辅助脑NMP系统，将脑波从体内清除50分钟后返回到大脑。然后将它们保存长达六个小时，然后再停止实验。&lt;/p>; &lt;p>;，但是当大脑被剥夺了血液一小时时，它们在前三个小时的支撑前显示了脑波，然后再次褪色。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据国家新闻社新华社，这项研究是第一个揭示肝脏在修复心脏骤停后脑部损害中至关重要的作用的研究。&lt;/p>; &lt;p>;分析表明，该器官可能通过增加酮的产生来保护大脑，这是肝脏分解脂肪时产生的化学物质。 &lt;/p>; &lt;p>;患者并提供了新的途径。他在论文中写道。</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HSBC reorganises to make Hong Kong a ‘top strategic priority’ in global banking business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3283340/hsbc-restructure-operations-four-business-units-bank-appoints-first-female-cfo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/fe9338cb-f214-439a-85c2-f9eb8908d51f_7da37f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人经过中环汇丰银行分行。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰控股将把其全球业务重组为四个业务部门和两个地理区域，这家全球最大的银行之一将创建一个架构，使香港成为“H”汇丰银行 – 其 62 个市场的全球网络中的“首要战略重点”。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月 1 日起，该银行的四大业务线将是：香港、英国、企业和机构银行业务以及财富和银行业务。首要银行业务。汇丰银行表示，它正在寻求重组，以实现更高的运营效率和增长，尽管它表示此举将导致裁员。&lt;/p>;&lt;p>;对于香港业务，该银行表示，汇丰银行和子公司恒生银行将他们在城市中的业务“在竞争方式上保持非常独立”。汇丰银行和恒生银行的香港分行将由当地首席执行官管理。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行是香港和欧洲最大的银行，还表示将任命帕姆·考尔 (Pam ​​Kaur) 担任首席执行长。首席风险与合规官，成为首位女性首席财务官。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是 Georges Elhedery 于 9 月 2 日从 Noel Quinn 手中接任集团首席执行官后的第一个重大行动。汇丰银行表示 Kaur 正在填补这一空缺Elhedery 晋升后留下的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天宣布的变革将使我们的同事更轻松地为客户服务并推动集团未来的成功，”Elhedery 说。 “新的结构将带来一个更简单、更有活力和敏捷的组织，因为我们专注于执行我们的战略优先事项，而这些战略优先事项保持不变。”&lt;/p>;&lt;p>;重组前，香港董事夏宝龙10月18日，国务院澳门事务办公室在北京会见汇丰银行董事长马克·塔克。夏表示，汇丰银行应继续为国家发展作出贡献，支持香港建设国际金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;此次重组将导致一些Elhedery 在媒体吹风会上表示，“由于重复职位或全球管理层的消失，一些高级职位将不可避免地被裁员”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 “我们现阶段尚未对此进行量化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /22/5801c9d8-545c-479e-9a4b-61145dfd1ef0_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒生银行中环总部。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Elhedery 表示，该银行正在努力尽量减少重组对面向客户的员工的影响，以保持服务的连续性。&lt;/p >;&lt;p>;“重要的是，我们这样做并不是为了成本因素，”他说。 “我们正在进行这一变革，以确保我们作为银行能够更加灵活、更加快速地制定决策，并更加专注于我们拥有战略优势和增长机会的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;重组后，18人的集团执行委员会将被12人的集团运营委员会取代；该小组将包括汇丰银行的主要决策者。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行还表示，将根据地域划分为东西方市场。亚太和中东地区将由汇丰亚太区两位联席首席执行官David Liao和Surendra Rosha负责监管。西方市场部分将由美国董事长迈克尔·罗伯茨 (Michael Roberts) 领导，并将包括该银行的不受限制的英国业务以及欧洲和美洲的业务。&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 表示，在西方市场，汇丰银行已批发业务，但零售活动有限。他表示，将西方企业联合起来将会产生“良好的协同效应”。对于东方市场来说，主要的变化是让Liao和Rosha控制中东。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将使亚洲和中东成为一个超级地区，好处是多重的，”Elhedery说。 “东部市场对集团来说具有最大的增长潜力，Liao 和 Rosha 将确保我们找到正确的增长重点。我们还看到亚洲和中东之间的接触不断增加。”&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 表示，他期待与担任首席财务官的 Kaur 合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我对 Pam 的期望是伟大的合作伙伴关系、良好的挑战以及对复杂情况的出色判断。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/22/19370267-8fd7-4b07-937a-eeb903714c3e_5d671562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pam Kaur，汇丰银行新任首席财务官官。图片：汇丰银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贷款人的香港业务将包括恒生银行和汇丰银行香港业务；这将由集团运营委员会成员 Liao 和 Rosha 监督。&lt;/p>;&lt;p>;“恒生肯定会继续维持自己的品牌，”Elhedery 表示。 “汇丰银行和恒生银行将在市场竞争中保持非常独立的方式，以自己的品牌和客户主张进行竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行和恒生银行的香港分部将受当地监管Elhedery 表示，首席执行官和他们将不受制于全球业务范围，这将使决策更加灵活。&lt;/p>;&lt;p>;新的香港业务将包括个人银行业务和商业银行业务。&lt; /p>;&lt;p>;英国业务将由个人银行业务（包括 First Direct 和 M&amp;S Bank）以及商业银行业务（包括创新银行业务）组成。该业务将由英国首席执行官伊恩·斯图尔特 (Ian Stuart) 负责监督。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行在香港和英国以外的商业银行业务与其在西方市场的批发银行业务相整合，将创建新的企业和机构银行业务。这包括其英国非隔离银行、欧洲和美洲。罗伯茨将领导企业和机构银行业务以及西方市场业务。&lt;/p>;&lt;p>;国际财富和优质银行业务将汇集汇丰银行在香港和英国以外的优质银行业务、其全球私人银行和财富管理业务业务，以及资产管理和保险。现任财富及个人银行业务首席执行官巴里·奥伯恩 (Barry O&#39;Byrne) 将在重组后领导该部门。&lt;/p>;&lt;p>;“理论上，汇丰银行重组可能会增加灵活性并增强决策过程，”肯尼·温 (Kenny Wen) 表示，凯基证券亚洲投资策略主管。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，重组不会对银行的日常运营或财务业绩产生短期影响。预计这些变化不会对股价产生重大影响。此次重组对集团的影响需要时间才能显现出来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harrods to settle more than 250 sex abuse claims against Mohammed al-Fayed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283412/harrods-settle-more-250-sex-abuse-claims-against-mohammed-al-fayed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/08cb3df8-0f47-4e47-8eab-2c7446cb5154_683ce365.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦哈罗德百货公司。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦高档百货公司 Harrods 周二表示，正在与 250 多名女性进行讨论，以解决前店主 Mohammed al-Fayed 对性行为不端的指控。&lt;/p>;&lt; p>;这一消息披露之际，前英格兰足球运动员保罗·加斯科因的女儿表示，她十几岁时在商店工作时遭到已故埃及亿万富翁的殴打，但受到威胁，不能说出真相。&lt;/p>;&lt;p>;法耶德已被指控强奸和性骚扰数十名女性的事件，与好莱坞制片人哈维·韦恩斯坦和美国金融家杰弗里·爱泼斯坦等备受瞩目的性犯罪者相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 去年播出的一部纪录片揭露了一系列指控月。&lt;/p>;&lt;p>;新主人哈罗德 (Harrods) 在一份声明中表示：“自 2023 年以来，哈罗德 (Harrods) 与指控法耶德历史性不当性行为的女性达成了多项索赔协议。&lt;/p>;&lt;p>;”自这部纪录片播出以来，目前已有超过 250 名个人正在哈罗德百货公司直接与该公司解决索赔问题。”&lt;/p>;&lt;p>;法耶德于去年去世，享年 94 岁，他是其中之一。英国最著名的商人。他的儿子多迪在 1997 年巴黎的一场车祸中与查尔斯国王的前妻戴安娜王妃一起丧生。&lt;/p>;&lt;p>;此后声称他也是连环性掠夺者，促使警方重新审查他们的档案，以获取正式的证据。对大亨的投诉，并导致妇女越来越发起正式的法律诉讼。 /canvas/2024/10/22/7eb6a3c3-743a-488e-a455-4521fa09ef69_5aa960d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 Harrods 董事长 Mohammed al-Fayed。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，法耶德在 1997 年至 2013 年间担任富勒姆女子足球队主席的前队长表示，他在哈洛德百货公司的办公室袭击了她。&lt;/ p>;&lt;p>;周二，比安卡·加斯科因 (Bianca Gascoigne) 告诉天空新闻，她十几岁时就加入了哈罗德 (Harrods)，当她的父亲在公众眼中与毒瘾作斗争时，法耶德最初将自己描绘成一个善良的人物。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实是这样的。”她告诉广播公司，“一早就有他在场，感觉很安全”。&lt;/p>;&lt;p>;但她说，当法耶德未经事先通知出现在她所住的哈罗德公寓时，她感到“目瞪口呆”和“震惊不已” ，并对她进行了性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的加斯科因说，她当时没有说出来，因为法耶德告诉她，如果她说出来，她就会丢掉工作。 “我真的很害怕，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: ASML CEO sees US pressure building for more China semiconductor restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3283418/tech-war-asml-ceo-sees-us-pressure-building-more-china-semiconductor-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/7a51cdaa-4db4-40a6-951a-4d83d8bd55c5_784bc07b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ASML首席执行官Christophe Fouquet介绍了公司在中国的大部分业务专注于成熟的芯片技术。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;ASML Holding 首席执行官 Christophe Fouquet 预计，美国将进一步限制向中国销售半导体技术，中国是荷兰芯片制造商的最大市场&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看地缘政治格局，我认为很明显，美国将继续向其盟友施加压力，要求实施更多限制，”富凯在伦敦举行的彭博科技峰会上接受采访时表示。周二。 “问题是什么对荷兰来说是正确的？什么对欧洲合适？”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多年来一直致力于通过针对先进人工智能芯片和芯片制造设备销售的多轮出口管制来限制中国在半导体行业的崛起。 。荷兰政府一直在其美国盟友和其最大公司的最大市场之间努力寻找中间立场。&lt;/p>;&lt;p>;Fouquet 表示，ASML 与中国的大部分业务都集中在与国家安全关系不大的成熟技术上。 &lt;/p>;&lt;p>;“当今中国的很多焦点都集中在主流半导体上，”他说。 “这与 AI [人工智能] 非常不同。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/5355c410-aeeb-47d2-8a30-b9bd62c45860_53922525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ASML 控股公司首席执行官 Christophe Fouquet。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ASML 垄断了光刻机的制造，帮助世界上最大的半导体公司生产最先进的芯片，为从苹果的 iPhone 到英伟达公司的人工智能加速器等各种产品提供动力。中国始终无法购买 ASML 最先进的机器，这些机器使用所谓的极紫外技术。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰还限制 ASML 向其出售其第二先进的浸没式深紫外光刻系统的大部分产品。中国上个月发布了新的出口管制规则，要求 ASML 在海牙申请出口许可证。&lt;/p>;&lt;p>;中国依靠 ASML 的系统来推进其芯片制造技术，因为该国尚未能够开发出芯片制造技术。能够生产尖端半导体的类似设备。&lt;/p>;&lt;p>;中国是 ASML 过去五个季度最大的市场，第三季度销售额达 27.9 亿欧元（30 亿美元），几乎占 ASML 总销售额的一半.&lt;/p>;&lt;p>;Fouquet 表示，由于 Covid-19 大流行期间下的订单积压，中国的需求有所增加。 ASML 预计明年对中国的销售额将缩减至总收入的 20% 左右，该水平认为较为正常。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>