<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Biden meets UK PM Starmer and brushes off Putin’s threats about weapons for Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278503/biden-meets-uk-pm-starmer-and-brushes-russias-threats-about-weapons-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 07:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/c8013d48-6ccb-4eff-b0f1-a469c7895a82_901abd77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（左）会见英国首相基尔·斯塔默（右）周五在白宫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登对俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京关于如果乌克兰盟友允许其在俄罗斯境内使用武器则对西方开战的威胁置之不理。基辅呼吁这一转变，但在拜登与英国首相周五会面后，并未立即宣布任何决定。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰及其在美国和欧洲的许多支持者希望拜登解除这一政策。对西方提供的远程武器的限制，并且有迹象表明拜登可能会改变政府的政策。&lt;/p>;&lt;p>;美国担心任何可能导致俄罗斯升级冲突的步骤，在批准授权前采取了谨慎的行动。乌克兰早些时候提出了一系列特定武器的请求，包括先进坦克、导弹和火箭系统以及F-16战斗机。俄罗斯官员在过去的许多决定之前都发出了类似的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰是拜登和英国首相基尔·斯塔默的一个关键话题，此前两国高级外交官本周访问了基辅，他们面临着新的压力放宽武器限制。到目前为止，美国只允许乌克兰在俄罗斯与乌克兰边境内的有限区域使用美国提供的武器。&lt;/p>;&lt;p>;两名熟悉讨论情况的美国官员表示，他们认为斯塔默正在寻求拜登的批准，以允许乌克兰使用美国提供的武器。使用英国“风暴之影”导弹对俄罗斯进行扩大打击。&lt;/p>;&lt;p>;可能需要拜登的批准，因为“风暴之影”组件是在美国制造的。这些不愿透露姓名的官员表示，他们相信拜登会顺从。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/a613d74f-4fea-4065-8051-b15f1d92f482_85a5bddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国英国首相基尔·斯塔默（右）和英国外交大臣戴维·拉米（左）周五在与美国总统乔·拜登会面后在白宫外向媒体发表讲话。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默表示，当全球领导人本月召开联合国大会年度会议时，会谈将继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次非常重要的会议总统邀请就这些关键问题进行这种级别的讨论，”他在白宫会议后告诉记者。他补充说，“乌克兰有自卫权，我们一直团结一致。”&lt;/p>;&lt;p>;普京一天前表示，允许远程打击“意味着北约国家、美国和欧洲国家正在与俄罗斯交战”。他的言论与克里姆林宫自战争初期以来所宣扬的说法一致，指责北约国家事实上参与了冲突并威胁做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;在与斯塔默进行私人会谈之前对记者说，拜登表示，他想“明确表示普京不会在这场战争中获胜”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对普京的威胁有何看法时，拜登回答说：“我对弗拉基米尔·普京的看法不太好。”&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯在冬季前加大对乌克兰电网和公用设施的攻击力度，乌克兰总统泽连斯基一直向美国和其他盟国施压，要求其军队使用西方武器瞄准远离边境的俄罗斯空军基地和发射场。 .&lt;/p>;&lt;p>;他周五在社交媒体上发帖称：“对于俄罗斯来说，战争必须变得更加困难——这是让他们意识到战争必须结束的唯一方法。”&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基的呼吁已经赢得了支持美国和欧洲安全和外交界的支持，包括一些前美国将军和外交官、立法者和安全分析师的支持。他们认为，俄罗斯此前对西方的升级威胁已被证明是空洞的，美国对武器的限制使乌克兰无法获得所需的战场动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/e5dfc291-aeb1-483b-a7ee-5850f6f2e756_5e38a299.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月，在法国巴黎北部勒布尔热举行的巴黎航空展上展示了风暴之影巡航导弹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;战争研究所安全分析师乔治·巴罗斯表示，即使乌克兰使用重型武器对俄罗斯境内军事目标发动几次袭击，也会给俄罗斯后勤、军队和其他资源带来更大压力。&lt;/p>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周五强调，向乌克兰提供何种军事支持的决定很复杂，他说：“在此类事情上没有灵丹妙药。”他上周指出，乌克兰已经能够利用自己内部生产的系统（包括无人机）对俄罗斯境内进行打击。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基希望从华盛顿获得更多远程武器，包括陆军战术导弹系统，即所谓的“陆军战术导弹系统”。 ATACMS，用于对俄罗斯进行打击。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发言人查理·迪茨中校表示，ATACMS 并不能解决乌克兰面临的来自俄罗斯远程滑翔炸弹的主要威胁，这些炸弹是从更多国家发射的距离超过 300 公里（185 英里），超出了 ATACMS 的攻击范围。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员也不认为他们拥有足够的武器系统，无法为乌克兰提供足够数量的武器系统，无法在地面上产生实质性影响，一位美国官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，拜登暗示可能正在发生变化。在本周与记者交流有关他是否准备好放松对乌克兰的武器限制时，他回答说：“我们现在正在解决这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;一些美国的乌克兰支持者批评拜登政府提前向基辅传达了早些时候关于加强武器的决定，称美国给了俄罗斯足够的时间来相应地更新其策略。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和斯塔默自其中左翼政府上任以来第二次会面。七月份当选的两位领导人还将就加沙停火协议的努力进展缓慢、印度-太平洋地区的共同关切以及其他问题交换意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/22c82c74-34cd-4aef-8159-c22b467b7380_e8220d54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周五，一名妇女走出英国驻莫斯科大使馆大楼。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周五指责六名英国外交官从事间谍活动，并表示将驱逐他们。斯塔默政府称这一指控毫无根据，并将其与英国 5 月份因间谍指控而驱逐莫斯科驻伦敦武官的事件联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;白宫最近几天还试图更加强调两国之间的联系。乌克兰战争以及伊朗支持的加沙哈马斯武装分子 10 月 7 日袭击以色列后引发的中东冲突。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府本周表示，伊朗最近向以色列交付了短程弹道武器。白宫官员担心，俄罗斯将利用其武器来对付乌克兰，这一转移将使俄罗斯能够将更多的武器库用于远超乌克兰前线的目标，同时将伊朗弹头用于更近距离的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“这当然白宫国家安全发言人约翰·柯比说：“这说明了这种伙伴关系威胁欧洲安全的方式，以及它如何说明伊朗破坏稳定的影响力现在已经远远超出了中东。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police graduates find ‘meaning’ in new career, hope to ‘serve whole city’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3278464/hong-kong-police-graduates-find-meaning-new-career-hope-serve-whole-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/d25b0025-7dca-4ee3-a3b0-ce5a956b66e8_eae73cd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(从左至右) 警员邓伟杰、督察迈伦林和警员周浩然出席警察学院的毕业典礼。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;邓伟杰今年辞去教职加入香港警队时，朋友和家人担心他可能会从事一份薪水较低的工作但更大的安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 26 岁的年轻人决心为自己开辟一条新道路。&lt;/p>;&lt;p>;本周，他和其他 163 名警察在警察学院，加入了越来越多选择加入警察队伍的居民行列。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名教师，我只为我的学生服务。但作为一名警察，我可以为整个城市服务。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与较慢的教育节奏相比，作为一名警察的职责更能立竿见影。&lt;/p>;&lt; p>;唐先生在大学主修中文，去年毕业后在一所中学从事该学科的教学工作。&lt;/p>;&lt;p>;他决定申请成为最低级的警员。看到职位空缺的广告，希望以更有影响力的方式帮助香港人。&lt;/p>;&lt;p>;唐说，他的家人和朋友曾试图说服他继续担任教师，因为这提供了更好的薪水和职业。危险性较小。&lt;/p>;&lt;p>;“我是否接受这份工作不仅仅是为了钱。还有一些我比较关心的事情，可能会给我带来一些意义和满足感。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位同批次毕业的警员也改变了职业规划加入了。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/d12ddbc7-384d-4ed3-af6d-e179e24930f1_71369795。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林迈伦（右）担任警员近10年。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周秀丽，26岁，参加培训前是中国内地广州的一名医学生。&lt;/p>;&lt;p>;她是通过一个针对居住在边境的年轻香港人的大学项目。&lt;/p>;&lt;p>;“我想挑战自己，尝试一些不同的东西，”周说，并补充说她很欣赏警察工作的团队合作和充满活力的本质。&lt;/p>;&lt; p>;从小就钦佩警察部队的她，发现大学里的招募讲座是了解更多警察角色的宝贵第一步。&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮也有 29 名督察毕业。 &lt;/p>;&lt;p>;其中包括31岁的林彦廷，担任警员近10年。&lt;/p>;&lt;p>;自2017年起五次申请督察计划后，终于通过今年完成了为期九个月的培训。&lt;/p>;&lt;p>;“过去的10年并不容易，但我很自豪能够作为一名警察为社会做出贡献。作为一名督察，我会做得更多。”林说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/59afc65e-7421-4df6-983c-1c1f4ce14351_035a0137.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hollis Chau 在选择转行之前是中国大陆的一名医学生职业道路。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，他一直渴望走与父母相似的道路，他们都在惩教署工作。&lt;/p>;&lt;p>;之后自 2020 年以来，警方一直在努力实现招募目标，去年宣布将取消最低身高和体重要求，候选人可以佩戴眼镜或隐形眼镜进行视力检查。&lt;/p>;&lt;p>;警方本月早些时候表示放宽入职条件并加大外展力度吸引居住在内地的本地居民后，上一财政年度申请成为警察的人数增加了46%至11,698人。&lt;/p>;&lt;p>;警队现有职位空缺6000多个，每年最多可培训240名督察和1350名警员。&lt;/p>;&lt;p>;截至今年6月30日，该部队共有警官27,039人，文职人员3,961人。&lt;/p>;&lt;警员的起薪约为 28,000 港元（3,580 美元）。检查员的收入约为50,000港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has reportedly tested a next-generation carrier-based fighter jet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3278500/china-has-reportedly-tested-next-generation-carrier-based-fighter-jet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/13eeed9c-8a06-49ce-870d-504a2929a54d_111077e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年，一架战斗机从中国辽宁号航母起飞。照片：日本防卫省&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周五报道，中国已在其航母上测试了新型舰载战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;身份不明的新型舰载战斗机据中央电视台播出的纪录片《辽宁舰》报道，战斗机在中国第一艘航空母舰辽宁舰上进行了起飞测试。&lt;/p>;&lt;p>;在纪录片《淬火》中，辽宁舰船员张乃刚回忆道他在 12 年前首次试飞 J-15“飞鲨”，现在又试飞新型战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这部纪录片包含了 J-15 从辽宁舰起飞的镜头，即使在进行测试时，它也没有显示任何图像，也没有提供有关新飞机的任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;张是飞机起飞控制组单位的操作员，负责释放战斗机喷气式飞机抵达跳台滑雪坡道并起飞。根据纪录片，张还负责于 2012 年 11 月 23 日在辽宁舰上发布第一架 J-15，他说他“终生”为这一壮举感到自豪。&lt;/p>;&lt;p>; “我的服役生涯即将结束，我们船上的新战斗机看起来非常漂亮。这是一个阳光明媚的日子（当我们测试新型战斗机时）——就像 J-15 首次起飞的那天一样好，”詹说。&lt;/p>;&lt;p>;他说当他看到“新型战斗机启动发动机滑行准备起飞”时，他激动得忍不住唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国正在研制一种新型战斗机，名为“新战斗机”。 J-31或J-35部署在其航空母舰上，并与现有的J-15机队混合搭配使用，J-15是一种第四代战斗机，于2013年正式服役。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/427f2e67-55d7-40c4-bfe0-dd824b41b272_c269a2f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022年辽宁舰满载飞机进行训练。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;这款新型喷气式飞机被誉为中国版的F-35（洛克希德·马丁公司的美国第五代战斗机），被认为是一款隐形战斗机，是继J-20之后中国的第二款第五代战斗机。&lt;/p>; >;&lt;p>;新型号很可能是沉阳飞机集团公司开发的早期原型机 FC-31 的变体，FC-31 是一款中型双发战斗机，于 2012 年进行了首飞。&lt;/p>;&lt; p>;四月份，网上流传的照片显示了据信是驻扎在辽宁舰甲板上的一架新飞机。&lt;/p>;&lt;p>;周五的纪录片还包括中国最先进的飞机 5 月份进行海试的镜头。福建航空母舰。它在模拟发射情况下展示了其电磁弹射系统，但没有实际发射战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;与使用滑跃起飞坡道的库兹涅佐夫级航母辽宁舰和山东舰不同，福建舰-仍在进行海上试验——拥有平坦的飞行甲板，并配备电磁弹射系统，可以更频繁地发射携带更多燃料和弹药的战斗机。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s university students in fierce battle for majors with best job prospects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278466/chinas-university-students-fierce-battle-majors-best-job-prospects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/18f47ecd-2865-417d-9cf6-7ca14d87ea61_ec84a23c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在有关中国大学和校园生活的四部分系列的第三部分中，奥尔科特·魏提出了这样的问题：为什么学生在进入大学后发现很难转换学科，而上一代人则优先考虑进入最负盛名的院校。阅读第二部分。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·范（John Fan）是中国中部西安长安大学的一名本科生，当他被确认从机械工程转到他喜欢的计算机科学专业时，他感到非常兴奋。&lt;/p>;&lt;p >;中国有数十万学生在大学第一年争先恐后地换专业，范是其中之一，要么是希望毕业后改善就业前景，要么是因为对指定学科缺乏兴趣。&lt;/p >;&lt;p>;“我是在发现有转学计算机专业的机会后才选择长安大学的。”范说，他对这个专业很感兴趣，而且就业前景“很好”。&lt;/ p>;&lt;p>;近年来，计算机科学和其他热门专业的竞争变得尤为激烈，大学招生规模扩大，随后经济增长放缓，就业市场低迷。&lt;/p>;&lt;p>;根据对于范来说，他的许多一年级机械工程同学都想转专业，但只有那些成绩最好的学生才能成功。&lt;/p>;&lt;p>;“480 名学生中，大约一半想要转专业，但只有两人“他们成功转入计算机科学，主要是因为他们的成绩，”最终在专业中排名第二的范说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在高中时，我也从未如此努力地学习过。我买了很多专业的练习题，然后像苍蝇一样在老师身边盘旋，向他们提问。当我的同学们去旅行或玩耍时，我却从不加入他们的行列。”&lt;/p>;&lt;p>;中国的大学录取是根据学生的全国高考成绩来决定的。专业是根据分数和偏好分配的，但高分通常是获得首选专业的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;根据夸克的 2023 年高考志愿者报告，计算机科学被列为最受欢迎的专业。 Quark 是一个为年轻用户量身定制的人工智能辅助搜索平台，隶属于阿里巴巴集团，该集团还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;计算带来良好的就业前景和薪资中国的期望——通常是大多数学生在选择学科时首先考虑的因素，这加剧了竞争。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库21世纪教育研究院院长熊丙奇表示，大学由于资源有限，转学门槛较高。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数学生和家长都追求稳定就业，希望转学到热门专业，但这些专业可用的资源非常有限，提高了转学门槛， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;现为湖南师范大学三年级学生的陈政，在申请从旅游管理专业转入历史教育专业时，经历了一个迷宫般的过程。&lt;/p>;&lt; p>;“我的身体状况不好，所以我认为旅游不适合我。 “我一直想成为一名老师，因为就业前景和社会地位。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，虽然陈第一年就在班上排名前五，但不足以获得申请。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我很好地回答了面试问题，但通过面试似乎完全是任意的，因为没有标准可遵循，”他说。 “最后，申请者都不知道自己表现如何，而且[面试]过程也不透明。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，这次经历让他感到深深的焦虑。 “转账失败后我不知道该如何生活。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/13/6c759352-4f2b-4fb5-94cd-d800002ce1a5_435742c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;江苏省招聘会，中国东部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府智库中国教育科学研究院研究员储朝晖表示，许多一年级学生在家长的鼓励下&lt;/p>;&lt;p>;“不用担心专业，以后再换专业的想法主要是基于父母自己的经验，因为他们认为找到一个好的专业只要大学有信誉，工作就应该很容易。”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着大学招生规模的大幅扩大，专业对就业来说很重要，转专业变得非常困难[随着学生人数的大幅增加]大学生]。”&lt;/p>;&lt;p>;对转学的高需求导致校园内获胜公式甚至面试辅导的市场不断增长。据在线广告显示，一些创业学生正在以大约 300 至 500 元（42 美元至 70 美元）的价格分享他们的成功秘诀。&lt;/p>;&lt;p>;Wendy Yan，一名三年级本科生，教授汉语作为外语。中国传媒大学的一位女士表示，她在申请转学广告专业时曾考虑过在网上支付一些小费，但最终决定放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“我以为我学得很好，我不会”不需要这样的指南。但最后，那些买了指南并用指南做准备、但成绩比我低的学生却成功转学了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;据颜介绍，她目前的工作岗位很少毕业后从事相关工作的机会很少。 “我们系几乎没有人愿意留下来，而广告和新闻等更主流的专业却非常拥挤。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/13/fa7932de-b4d3-4efb-a33d-b9d893ce77a9_b1cb4942.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多第一-一位观察家表示，中国的一年级学生受到父母的鼓励，先进入更有名气的大学，然后再转专业。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;楚援引2023年的一项调查表示，不到30%的中国毕业生找到了与其专业直接相关的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的大学体制已经僵化，大学根据市场需求调整专业的速度很慢。结果，一些专业变得人满为患。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;21世纪教育研究院的熊先生也认为，大学跟不上中国快速的社会变革。 “这给国家如何满足教育和社会需求带来了问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“社会需求不断变化。例如，几年前，土木工程曾一度受到高度追捧。但现在，这种热潮已经消退，毕业生找工作面临着非常困难的时期。”&lt;/p>;&lt;p>;并非所有寻求转学的学生都在追求更受欢迎的专业。南京财经大学本科生文威廉 (William Wen) 艰难地发现金融不是他的菜，因此想转学到经济学。&lt;/p>;&lt;p>;“我在金融方面遇到了困难，我想转学到经济学。” 。但我需要一个好成绩，但我就是无法振作起来学习金融，因为我就是不喜欢这个学科，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“所以在现行制度下，像我这样的学生 – ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;智库研究员朱指出，一些大学已经开始适应并表示他希望改变的势头能够加快。&lt;/p>;&lt;p>;“也许更多的学生会选择更容易转专业的大学，从而推动其他大学效仿，让学生有更大的自由“选择与自己的职业规划和兴趣相匹配的专业。”楚说。&lt;/p>;&lt;p>;但对于严来说，没有时间等待改变。她正在寻找其他地方出国留学。 “这个专业没什么用，感觉没有未来。我要去新加坡转专业，攻读媒体硕士学位。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh’s uprising offers lessons for Pakistan’s democracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3278106/bangladeshs-uprising-offers-lessons-pakistans-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/12/bf713362-1b8a-40d9-986a-dc1bf30193c2_cd335814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;持有巴基斯坦支持者、被驱逐的总理伊姆兰·汗的照片Tehreek-e-Insaf 党于 3 月 10 日在巴基斯坦卡拉奇举行集会，抗议大选中涉嫌舞弊的行为。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受到学生成功的启发，领导了孟加拉国的民众运动，导致总理谢赫·哈西娜下台，有人看到一些巴基斯坦人在集会上举着孟加拉国国旗进行声援。&lt;/p>;&lt;p>;随着孟加拉国南亚邻国的鼓舞，孟加拉国军队的作用也就不足为奇了。受到审查。他们的谨慎反应和拒绝对平民使用武力与巴基斯坦军队的历史和当代行动形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦77年的历史以频繁的军事干预民政和民主演变为标志。已经相当矛盾了。虽然军事干预往往促进向文官统治的过渡，但同时也限制了民主治理。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了文官政府在军事影响的阴影下运作的政治格局，无法巩固民主规范和制度。这种军事介入模式导致了文职领导人的旋转门，他们无法在军队的幕后阴谋中完成任期。著名的例子包括 1993 年前总理贝娜齐尔·布托 (Benazir Bhutto) 以及最近伊姆兰·汗 (Imran Khan) 的下台。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，孟加拉国自 1991 年恢复议会民主以来，走了一条不同的道路。该国的军队在很大程度上避免直接参与政治。 2007 年出现了一个关键时刻，当时执政的孟加拉国民族主义党试图操纵选举。&lt;/p>;&lt;p>;军方支持临时看守政府，表面上部分是受到国际压力的影响，特别是据报道联合国威胁要将孟加拉国排除在外。维和特派团参与选举篡改。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/12 /f6f63df8-9425-4566-9afa-db6b7fc1846a_9eafb25e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国达卡的抗议者高喊口号，庆祝谢赫·哈西娜辞去总理职务，8月5日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自2009年谢赫·哈西娜重新掌权以来，军队基本上留在军营，即使哈西娜政府受到批评，也没有进行干预因在她垮台前的 2014 年、2018 年和 2024 年三次举行了基本上非参与性和有问题的选举。&lt;/p>;&lt;p>;随着针对哈西娜政府的抗议活动加剧，军队拒绝了她平息骚乱的请求。陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼决定不部署军队对付平民，这标志着哈西娜 15 年铁拳统治的转折点，因为她别无选择。尽管警察在平民袭击的压力下步履蹒跚，但军队仍保持不干预的立场。&lt;/p>;&lt;p>;这种克制对于实现向诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯领导的临时政府的和平过渡至关重要。兴高采烈的学生与年轻军官之间的友情场面捕捉到了整个国家的情绪，因为这个国家正在摆脱人权和公民自由遭到践踏的长期独裁统治。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦和巴基斯坦的另一个关键领域孟加拉国的分歧在于其情报机构的作用。在巴基斯坦，三军情报局（ISI）被广泛认为是军队的延伸部门，对外交、国防和国内事务施加影响，通常在文职监督之外运作。这使得军方即使在文官统治时期也能保持对国家政治和战略方向的重大控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/de0c2ebf-6d37-4bf3-9048-67442b990859_2e7741b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦安全4 月 3 日，在巴基斯坦伊斯兰堡，官员们在被监禁的前总理伊姆兰·汗的听证会上站岗。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，孟加拉国武装总局情报主要由总理办公室而不是军方控制。这种安排虽然并非没有问题，但与巴基斯坦模式有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;臭名昭著的艾纳加尔监狱或“镜之屋”，据称孟加拉国情报部队在哈西娜统治期间未经正当程序拘留个人，成为该机构有争议做法的象征。然而，值得注意的是，这些行动通常是在政治文职政府的要求下进行的，而不是军方。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 29 日，该国签署了加入文书，这是一项重大举措。 《保护所有人免遭强迫失踪国际公约》，使孟加拉国成为该公约在全球的第 76 个缔约方。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅表明孟加拉国在人权问题上立场的不断变化，也给情报和安全机构带来了压力与国际规范接轨。孟加拉国的局势为巴基斯坦提供了一个反思自身情报实践以及军队、情报机构和文职政府之间关系的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/11/79338078-3a91-4591-8399-af310a744299_c95b66d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;8 月 30 日，孟加拉国达卡，一名妇女在参加集会的人群中哭泣，要求归还失踪的亲人：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两种截然不同的方法为巴基斯坦军方提供了一些宝贵的经验教训。孟加拉国军队对文职当局的尊重和退缩的意愿增强了该国民主机构的勇气。选择支持国家稳定而不是夺取权力，这表明孟加拉国军队的制度成熟，将国家利益置于制度权力之上。&lt;/p>;&lt;p>;军队在不规定其组成的情况下，在促进向临时政府和平过渡方面发挥的作用提供了巴基斯坦军队可以学习的良好模式，为更大的政治稳定和更强大的民主机构铺平了道路。这需要巴基斯坦军队的自我认知发生根本性转变，从国家的守护者转变为民选政府的公仆。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变既不容易也不容易，需要民间和军队的共同努力。军事领导以及民间社会的支持。正如孟加拉国最近发生的事件所表明的那样，民事权力与军事权力之间的微妙平衡对于民主的运作至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦时任陆军参谋长卡马尔·贾韦德·巴杰瓦 (Qamar Javed Bajwa) 将军在 2017 年的告别演说中罕见地承认了这一点。 2022 年 11 月，巴基斯坦军方数十年来一直干预政治，并承诺军队将不会干预民主进程。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他的继任者阿西姆·穆尼尔将军选择的道路可能与这一承诺相矛盾。穆尼尔被指控策划监禁颇受欢迎的前总理伊姆兰·汗，并与敌对政党密谋阻止汗下台并入狱。旧习确实难改。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will US law banning TikTok prevail on secret government evidence?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278499/will-us-law-banning-tiktok-prevail-secret-government-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/e314e095-c4ab-472d-aff1-662a6e557336_4a965033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 对 TikTok 的法律挑战的法庭文件中经过编辑的段落美国法律迫使该公司从其中国所有者手中撤资，否则将被禁止在美国本土上市。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月28日，哥伦比亚大学奈特第一修正案研究所所长在社交媒体上发布了一份美国司法部文件，内容涉及TikTok对该公司可能在美国被禁的法律挑战&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府终于告诉华盛顿特区巡回法院，为什么美国人无法访问 TikTok，”X（前 Twitter）上的 Jameel Jaffer 写道。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子包括提交给美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的一份摘要中的一页，完全被黑色标记遮盖，无法阅读。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的帖子中，Jaffer 打趣道：“公平地说，并非所有简介已被编辑。但未删减的部分并不比已删减的部分更有说服力。”&lt;/p>;&lt;p>;在美国国会和总统乔·拜登支持两党立法要求 TikTok（一家中国拥有的空头公司）几个月后披露这一消息。 1.7 亿美国人每天使用的视频平台，要么在 2025 年 1 月 19 日之前吸引非中国买家，要么面临从美国本土应用商店和网络托管服务中删除的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿立法者和官员在支持 4 月份成为法律的《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法案》时，提到了美国广泛的国家安全担忧：北京方面可能会迫使 TikTok 的中国母公司字节跳动改变其算法。这可能会损害美国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;根据司法部的法庭文件，推进该法律的决定是基于美国政府收集并与国会共享的“高度敏感”信息。&lt;/p>; &lt;p>;下周一，当法院审理该案的第一次口头辩论时，政府将寻求对该信息保密，保护其不被公众和请愿者知晓，同时敦促法院考虑这一信息，做出有利于法律的裁决。&lt; /p>;&lt;p>;相比之下，请愿者预计会对最近通过的法律提出质疑，并指出在执行他们声称侵犯言论自由的措施时缺乏证据，而且政府保密程度达到了前所未有的程度。&lt;/p>;&lt;p >;现在，法院已经看到了秘密证据，将决定在对案件作出判决时是否考虑这些信息。法院是否会在单独的机密环境中与政府律师提出有关秘密证据的问题还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，尽管公众对了解 TikTok 所谓的威胁背后的证据有很大兴趣，但美国法院不太可能做出有利于该社交媒体平台的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;一些分析人士认为，披露这些证据可以有效地向中国披露美国如何监控该国的活动。&lt;/p>;&lt; p>;其他人将预期结果不仅归因于国家安全担忧，还归因于政府立法部门和行政部门之间就 TikTok 可能构成的威胁达成的强烈共识。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，基于秘密证据针对 TikTok 的裁决可能会一些观察家补充说，至少在一段时间内，这会削弱公众对美国法律体系的信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/14/41daaf99-ebab-43f4-9d30-54dd53890b9b_d2e0237f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅各布·休伯特，自由党总统Justice Centre 是 TikTok 案件中代表 Based Politics, Inc 的律师，该公司是一家通过社交媒体促进自由市场和个人自由的非营利组织。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在第一次听证会上，法院合并了三项法律挑战：一项是由 TikTok 和字节跳动提出的；一项是由 TikTok 和字节跳动提出的；一项是由 TikTok 和字节跳动提出的。另一个是由一群 TikTok 内容创作者创作的；第三个是代表 Based Politics, Inc 的自由司法中心，这是一个通过社交媒体向美国年轻人促进自由市场和个人自由的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 指责政府“隐藏”在背后“秘密证据”，并要求司法部披露或删除这些信息。该公司已要求法院任命一名联邦法官作为“特别主管”，以筛选机密证据并“提出事实调查结果建议”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该公司还声称未编辑的证据存在“事实错误”。美国司法部文件的部分内容，主要包括情报官员的公开声明和媒体报道。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 辩称，虽然政府声称该公司的推荐引擎是一个利用机器学习和数据分析来推荐产品的软件系统，向用户提供的内容或服务 – “总部位于中国”，其“无可辩驳的证据表明”它存储在美国的云计算服务 Oracle Cloud 中。&lt;/p>;&lt;p>;“政府没有提供任何证据表明该算法实际上驻留在中国境内，”TikTok 在法庭文件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;自由司法中心主席雅各布·休伯特 (Jacob Huebert) 告诉《华盛顿邮报》，其他请愿者与 TikTok 一起要求政府披露证据或驳回。&lt;/p>;&lt;p>;休伯特说，美国法院通常“不使用秘密证据”。 “这与我们宪法保障的正当程序背道而驰。”&lt;/p>;&lt;p>;当政府“像这样侵犯第一修正案的权利时，它就承担着非常沉重的举证责任，通常需要提供必要的证据，而且证据是他补充道：“这当然是必要的，因为数百万人正在失去在 TikTok 上自由发言的权利。”“我们还认为……经过编辑的证据是什么并不重要。无论如何，政府应该输掉这场官司，因为政府在其论点中并未暗示 TikTok 构成了侵犯第一修正案权利所必需的直接威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/63ba3a74-f029-42db-b8f3-4d889d396066_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 在美国设有办事处，例如洛杉矶的办事处。其母公司是中国科技公司字节跳动。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了给信息贴上“秘密”和“绝密”的标签外，政府的文件还提到了此前的几起案件，在这些案件中，法院允许提交经过编辑的机密信息&lt;/p>;&lt;p>;所引用的先例包括 2015 年的一个案例，在该案例中，一位秘鲁航空公司创始人对美国财政部将其标记为重要外国麻醉品贩运者的决定提出质疑，这一决定得到了总统的支持。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;另一起案件涉及中国公民拥有的风电场开发商 Ralls Corp，该公司于 2014 年起诉美国政府阻止其收购四家美国实体。&lt;/p>;&lt;p>;第三起案件涉及伊朗实体对其 2004 年被美国国务院认定为外国恐怖组织提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;Huebert 认为，“从来没有像 TikTok 这样的案例”表明政府“侵犯”了第一修正案的自由- 大规模的言论权，法院同意依赖“不仅向公众保留的证据，而且还向对方律师保留的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，像 TikTok 这样的情况华盛顿智库战略与国际研究中心的詹姆斯·刘易斯表示，“在情报问题上并不是史无前例的，这最终是涉及中国和国家安全部的情报问题”。&lt;/p>;&lt; p>;刘易斯表示，这个问题过去曾出现过，甚至立法者和国会工作人员也被拒绝提供信息。&lt;/p>;&lt;p>;“对情报事务没有管辖权的委员会抱怨说，他们没有被告诉了一切。但事情就是这样，”前外交官刘易斯补充道。 “在这个行业，有些事情是秘密的，他们必须保密。”&lt;/p>;&lt;p>;披露证据可能会冒着告诉“中国人关于​​我们如何监控他们行为的有用信息”的风险，刘易斯说。 “如果你告诉人们，你会造成更大的损害，这就是他们担心的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/14/f54ddb9b-d840-4525-b54a-03ae4d346341_c0c8d779.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alan Rozenshtein，教授明尼苏达大学法学院的教授认为，TikTok 案件的处理方式可能会动摇人们对美国法律体系的信心。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;明尼苏达大学法学院的Alan Rozenshtein举了2000年代美国联邦法院在关塔那摩湾拘留营关押囚犯时“例行”使用机密证据的例子古巴的人对他们的拘留提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“法院经常会说，‘看，我们有秘密证据……你必须留在关塔那摩湾，我们认为证据很好。我们不会告诉你它是什么。”他补充道，并表示这种情况在第一修正案案件中并不常见。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，即使在第一修正案案件中，这也不是完全史无前例的。 ，”罗森施泰因说。他讲述了加州联邦法院以国家安全为由维持对 Twitter 第一修正案权利的限制，即 2023 年发布国家安全透明度报告。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，这位明尼苏达州法学教授认为使用TikTok 案件中的秘密证据可能会“在某种程度上”动摇公众对法律体系的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“合法法律体系的一个关键特征是它向公众解释其推理。如果你要根据秘密证据限制 1.7 亿人的第一修正案权利，那是非常令人不满意的。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国年轻人特别喜欢 TikTok，Rozenshtein 预测他们最终会采取行动在。 “如果 TikTok 消失，他们会非常愤怒，但随后他们都会转移到 Instagram 上。”&lt;/p>;&lt;p>;乔治城大学法律中心的 Mark Jia 也认为，“公众对了解 TikTok 有强烈且合法的兴趣。贾跃亭表示，虽然“这种兴趣可能不会扩展到所依赖的全部内容”，但在本案中，“似乎所有核心​​证据都已被证实”。已被编辑。公众有权了解比被告知的更多的信息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/14/7da89a36-ac46-4369-a69d-7edcb181df37_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国的 TikTok 用户预计将转向其他社交媒体平台（如果该应用程序在美国被禁止）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贾指出，“像这样的国家安全问题的法律标准通常对政府相当有利”，这让他认为司法部“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了立法部门和行政部门在这个问题上的一致意见，并表示两党在国家安全等重大外交政策问题上达成的共识往往会导致“内部分歧”。 -分支共识”。&lt;/p>;&lt;p>;贾指出，当这种情况发生时，国会和美国总统“将不太可能相互制衡”。与此同时，司法部门倾向于“认识到政治部门比法院拥有更多的国家安全专业知识”。&lt;/p>;&lt;p>;国会和拜登政府在允许 TikTok“剥离或-”之前都审查了机密证据。根据法庭文件，“禁止”措施成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;Rozenshtein 同意部门间共识将是一个因素，称其为“一件大事”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是就好像法院总是服从政治部门一样，”他说。 “他们通常不会……但事实是，特别是在国家安全和外交政策案件中，法院对于打击政治部门的行为极为犹豫，特别是当部门之间达成共识时。” &lt;/p>;&lt;p>;罗森斯坦说，法院还考虑到其他可能的后果。&lt;/p>;&lt;p>;“如果国家安全和外交事务中发生非常糟糕的事情，他们真的不想承担责任，对吧？ ？”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US accuses Russian state broadcaster RT of conducting intelligence activities overseas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278498/us-accuses-russian-state-broadcaster-rt-conducting-intelligence-activities-overseas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 04:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/29d2d934-c864-4eed-beb7-5eaef0ac1172_b4e96a1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统普京向《RT》主编献花2019 年 5 月，在莫斯科克里姆林宫举行的颁奖仪式上，玛格丽塔·西蒙尼扬 (Margarita Simonyan) 荣获亚历山大·涅夫斯基勋章。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;各国应像对待俄罗斯国家广播公司 RT 的活动一样对待它们美国国务卿安东尼·布林肯周五在宣布针对所谓的俄罗斯海外影响力活动的新制裁措施时表示，美国上周对 RT 和 RT 的两名员工提出洗钱指控。因官员称其计划雇用一家美国公司制作在线内容以影响 2024 年美国大选，对主编玛格丽塔·西蒙尼扬 (Margarita Simonyan) 实施了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在美国国务院告诉记者，俄罗斯媒体实体“就像俄罗斯情报机构事实上的一个部门一样运作”。他援引新信息表示，RT 已经超越了媒体机构的范畴，拥有网络能力、传播秘密信息并影响海外业务，他说这些信息大部分来自 RT 员工。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们宣布，这些克里姆林宫支持的媒体不仅发挥这种秘密影响作用来破坏美国的民主，而且还干涉世界各国的主权事务，”布林肯说。&lt;/p>;&lt; p>;自弗拉基米尔·普京总统于 2022 年发动全面入侵、拜登政府通过武装基辅并发起针对莫斯科的广泛国际制裁行动作为回应以来，乌克兰战争已使美俄关系跌至新低。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;RT嘲笑美国的行为。西蒙尼扬表示，华盛顿正在试图阻止该广播公司作为新闻机构运营，并誓言要绕过制裁，继续开展这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;美国、英国和加拿大将合作开展外交活动，向其他国家通报俄罗斯的努力，包括分享证据。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，每个政府都会决定布林肯表示，“我们希望了解俄罗斯如何应对这一威胁，但我们敦促每一个盟友、每一个合作伙伴，首先像对待俄罗斯在其境内进行的其他情报活动一样对待 RT 的活动。” 拜登政府周五表示。根据国务院情况说明书，美国正在对与 RT 及其所谓的摩尔多瓦“恶意影响活动”有关的三个俄罗斯实体和两个个人实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;与乌克兰接壤的摩尔多瓦已成为莫斯科与西方之间斗争的关键地点。美国及其盟国 6 月份指责俄罗斯密谋影响该国下个月的总统选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，RT 几乎肯定会与俄罗斯情报部门协调，试图操纵民意调查.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/acfd9c32-7fe6-474e-ba2a -bde0e7a8927a_aa1aa52a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;RT 新闻（今日俄罗斯）应用程序可在智能手机上看到。图片说明：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部门还查出了RT秘密运营的新闻媒体：网站African Stream和总部位于柏林的英语平台Red。&lt;/p>;&lt;p>;RT据称，该公司还聘请了一名驻巴黎记者，针对讲法语的人开展影响力项目，但未透露这名记者的身份。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还开展了旨在破坏阿根廷政府稳定并加剧与阿根廷邻国紧张关系的行动。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们预计俄罗斯政府将利用 RT 及其附属机构及其整体秘密策略来实施这些恶意活动，”情况说明书称。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope makes new overture to China, calls Beijing ‘a promise and hope’ for Catholic Church]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278497/pope-makes-new-overture-china-calls-beijing-promise-and-hope-catholic-church?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 03:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/814a0a60-038c-48b0-8c62-0cc8e0fe9c5e_323cc4bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇方济各在乘坐教皇专机举行的新闻发布会上发表讲话周五，他结束了为期 12 天的东南亚和大洋洲之旅后乘飞机返回。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周五宣布，中国是天主教会的“承诺和希望”，并在四国访问结束时对北京表示广泛赞扬飞越亚洲，并再次表示希望有一天访问。&lt;/p>;&lt;p>;方济各在从新加坡回国途中举行的机上新闻发布会上发表上述言论之际，梵蒂冈正进入续签 2018 年协议的谈判的最后几周。就主教提名这一有争议的问题达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;方济各宣称自己对这一过程感到“满意”，并表示双方都本着善意的精神进行谈判。 “我对与中国的对话感到高兴，”他说。 “结果很好。”&lt;/p>;&lt;p>;“从我想去中国的意义上说，中国对我来说是一个幻想，”他说。 “一个伟大的国家。我钦佩中国。我尊重中国。这是一个拥有千年文化的国家，具有超越其他民主制度的对话和理解能力。”&lt;/p>;&lt;p>;多年来，梵蒂冈一直致力于改善与中国的关系。七十年前共产党上台时。&lt;/p>;&lt;p>;其目标是团结该国约 1200 万天主教徒，他们分为官方、国家认可的教会和忠于罗马的地下教会。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国坚持拥有指定主教的专属权利，并将其视为国家主权问题，而梵蒂冈则坚持教皇拥有指定继任者的专属权利，两国关系长期以来一直受到阻碍。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年的协议寻求找到中间立场，尽管梵蒂冈多次指出违规行为，罗马也承认这是一项糟糕的协议，但却是它唯一能达成的协议。&lt;/p>;&lt; p>;该协议签署之际，中国正在加强对所有宗教的控制，特别是基督教和伊斯兰教，它们被视为外国进口品和共产主义权威的潜在挑战者。&lt;/p>;&lt;p>;方济各领导下的罗马教廷已经走出去其方式是向中国伸出援手。但它的立场引起了批评，尤其是来自美国保守派的批评，他们指责梵蒂冈出卖被迫转入地下的信徒。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，方济各仍然很乐观，并且似乎很感激有机会在他的网站上谈论中国。从亚洲回来，在亚洲，北京拥有如此大的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国对教会来说是一个承诺和希望，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope slams both Kamala Harris and Donald Trump, tells US Catholics to choose ‘lesser evil’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278496/pope-slams-both-kamala-harris-and-donald-trump-tells-us-catholics-choose-lesser-evil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/e82dc302-9b14-4b4e-a6db-c9cf4d71f13d_8eba12cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗朗西斯教皇周五在教皇飞机上举行新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周五批评美国前总统唐纳德·特朗普驱逐数百万移民的计划，以及美国副总统卡马拉·哈里斯支持堕胎权的立场。&lt;/p >;&lt;p>;在从新加坡返回罗马的航班上被问及美国总统选举时，教皇表示不欢迎移民是“严重”的罪恶，并将堕胎比作“暗杀”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国天主教徒在 11 月投票时必须“选择两害相权取其轻”，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;方济各在东南亚和大洋洲进行了为期 12 天的艰苦旅行后，在记者招待会上发表了讲话。 。尽管教皇没有使用特朗普和哈里斯的名字，但他特别提到了他们的政策和性别。尽管批评了两位候选人，他还是说天主教徒应该投票。&lt;/p>;&lt;p>;“不投票是丑陋的，”这位 87 岁的教皇说。 “这样不好。你必须投票。”&lt;/p>;&lt;p>;“你必须选择两害相权取其轻，”他说。 “谁是较小的邪恶？是那位女士，还是那位先生？我不知道。每个人，凭良心，[必须]思考并这样做。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/14/220ad5fe-b4d4-42a9-86a3-85b05f505b92_d3c50330.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国共和党总统候选人唐纳德·特朗普在美国发表讲话-八月，亚利桑那州的墨西哥边境。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国天主教徒在全国范围内约有5200万，通常被视为至关重要的摇摆选民。在宾夕法尼亚州和威斯康星州等一些摇摆州，超过 20% 的成年人是天主教徒。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯是全球约 14 亿天主教徒的领袖，他在参与全国政治选举时通常非常谨慎。但他经常尖锐地批评天主教教义所禁止的堕胎。他此前还批评了特朗普的反移民言论。在2016年大选期间，他表示特朗普在他的观点中“不是基督徒”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，方济各表示两位候选人的政策都是“反对生命”。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是那个人正在赶走移民，或者那个人正在杀害儿童，”教皇说。 “两者都是反对生命的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺，如果当选总统连任，将打击非法移民，并驱逐数百万已在美国的移民。他还拒绝排除为无证移民建立拘留营的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯承诺签署国会通过的任何立法，以恢复国家对堕胎的保护，该法案已于 2022 年被最高法院否决。多布斯的决定。&lt;/p>;&lt;p>;两位候选人在周二的首次辩论中就这两个问题发生了争执。大多数民意调查显示，竞选势均力敌，哈里斯略微领先。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/14/9d09d98d-4708-4082-8d00-407b14bab9f8_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;生殖自由巴士在哈里斯开赛后出发- 9 月 3 日，沃尔兹竞选生殖权利巴士之旅在佛罗里达州博因顿海滩举行。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇称移民为“一项权利”，并引用了《圣经》中称孤儿、寡妇和外国人是社会必须关心的三种人。教皇说：“不欢迎移民是一种罪孽。” “这很严重。”&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯说堕胎“正在杀死一个人”。他说堕胎没有任何借口。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次暗杀，”他说。 “在这些事情上我们必须说清楚。没有‘但是’或‘然而’。”&lt;/p>;&lt;p>;平衡政治优先事项已成为美国主教们讨论的主题，自 2007-08 年以来，他们在每个总统周期都发布了类似的选举指南，并进行了一些更新。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的最新版本于 2023 年 11 月发布，并进行了新的介绍，指出“堕胎的威胁”是天主教徒的“首要任务”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Comoros President Azali Assoumani wounded in knife attack at religious leader’s funeral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3278493/comoros-president-azali-assoumani-wounded-knife-attack-religious-leaders-funeral?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/32721b92-e67e-4f84-a101-eed6cb9ab569_80312686.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼在开幕式上致辞2023 年 11 月，非洲联盟在加纳阿克拉举行赔偿会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼 (Azali Assoumani) 周五在一次持刀袭击中受轻伤，总统府表示，并补充说袭击者已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;声明中称，“共和国总统阿扎利·阿苏马尼在参加一位著名宗教领袖的葬礼时被刀轻伤”。&lt;/p>;&lt;p>; “他的伤势并不严重，已经回家了。袭击者已落入安全部门手中。”政府发言人法蒂玛·阿哈玛戴尔 (Fatima Ahamadael) 表示，袭击发生在首都莫罗尼郊区的萨利马尼-伊桑德拉 (Salimani-Itsandra) 地区。 “感谢上帝，他没有生命危险，”她说，但拒绝透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;目击者称，袭击者是一名 22 岁男子，没有犯罪记录，已参军。 2022 年。他们说，他穿着布布，当时在宗教领袖遗体所在的房间里，当时哀悼者正在悼念。&lt;/p>;&lt;p>;刀划伤了总统的手，但袭击者被目击者称，另一位哀悼者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/5430f9e4 -c436-44a3-b4dc-47ed1fb3773f_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科摩罗总统阿扎利·阿苏马尼（中）将于一月份抵达莫罗尼投票。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位与总统关系密切、不愿透露姓名的消息人士表示：“总统已得到适当的照顾。他已脱离危险。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的消息人士称，袭击者是一名年轻的“现役宪兵”。目前还没有其他细节。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，附近地区仍然紧张，宪兵在现场。居民们匆忙回家，有时会在街上三五成群地小声交谈。&lt;/p>;&lt;p>;65 岁的阿扎利是一名前军事统治者，在 1999 年的政变中上台，在经历了一场有争议的选举后，于 1 月份再次当选总统。投票之后是为期两天的致命抗议活动。他被指控日益独裁。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，他授予儿子新的权力，批评者称此举是巩固家族对这个非洲小岛国统治的一步。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Azali 的长子 Nour El Fath Azali 于 7 月被任命为科摩罗秘书长。凭借新的权力，他必须批准部长和州长发布的所有法令。批评者称，这将他的角色提升为事实上的总理。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，阿扎利总统赢得了一次投票，他的对手称这次投票存在舞弊行为。法院对选举的质疑被驳回。&lt;/p>;&lt;p>;在这个约有 87 万人口的国家，选举后爆发的暴力事件导致一人死亡，多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他的主要竞争对手、前总统艾哈迈德·阿卜杜拉·桑比因涉嫌出售护照而因叛国罪被判无期徒刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Justin Timberlake gets community service for drink driving in New York]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278491/justin-timberlake-gets-community-service-drink-driving-new-york?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.14 01:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/14/40f52f79-e9ab-4304-9a42-16246a35aa32_c25d3a03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 抵达新萨格港出庭约克，周五。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;贾斯汀·汀布莱克 (Justin Timberlake) 周五承认不清醒驾驶，解决了他六月在纽约汉普顿被捕的刑事案件。&lt;/p>;&lt;p>;这位男孩乐队歌手-转型为独唱明星兼演员的他在萨格港村法院出庭，提出新的抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;法官判处汀布莱克 500 美元罚款，另加 260 美元附加费，并在该非营利组织提供 25 小时的社区服务他选择的组织并要求他发布公共安全公告。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼过程中，汀布莱克始终站立并发表声明，对自己的行为表示悔恨。他说，他在一个小镇长大，很感激他的被捕给萨格港带来的压力。他说他有很多时间反思自己的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有达到我为自己设定的标准，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克表示，他“感谢有机会继续前进”，并希望利用他的平台帮助其他人做出“更好的决定”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/e427fb74-0fc3-47cf-bea7-2194e2f17e54_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;周五，记者在纽约萨格港法庭外等待歌手贾斯汀·汀布莱克的到来。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我应该有更好的判断力，”他对法官说。 “我明白事情的严重性。”&lt;/p>;&lt;p>;卡尔·伊拉斯法官对检察官提出的认罪协议表示失望。他质疑汀布莱克打算在法庭诉讼后不久发布的公告的适当性。他担心因此没有给他适当的时间反思自己的行为，他说他正在判决中添加社区服务要求。&lt;/p>;&lt;p>;这位流行歌星最初对轻罪表示不认罪。上个月的一次听证会上，他被控醉酒驾驶，并被吊销了驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;负责起诉此案的萨福克县地方检察官雷·蒂尔尼 (Ray Tierney) 办公室在听证会前拒绝发表评论，汀布莱克的律师也是如此。爱德华·伯克 (Edward Burke)。&lt;/p>;&lt;p>;6 月 18 日午夜刚过，汀布莱克在纽约州萨格港被捕，警方称他在村中心闯了停车标志，偏离车道并驶出了高速公路。他的宝马车有酒味。&lt;/p>;&lt;p>;警方在法庭文件中还表示，这名 43 岁的田纳西州人的眼睛“充血且呆滞”，并且“说话速度缓慢”，脚步不稳，表演时警方称，汀布莱克在所有清醒测试中都表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;汀布莱克告诉警官，他喝了一杯马提尼酒，正跟着一些朋友回家。&lt;/p>;&lt;p>;萨格港是一个曾经的捕鲸村，在赫尔曼·梅尔维尔的经典小说《白鲸》坐落在汉普顿地区，这是纽约市以东约 160 公里（100 英里）处的海滨社区地区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/14/98248d35-b110-439d-439d-aff0-039ab0b3fd7c_595959595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg a alt alt = ＃999;“>;贾斯汀·汀布莱克（Justin Timberlake）在4月在洛杉矶举行的2024年伊尔特拉迪奥音乐奖中表演。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Timberlake在纽约暂停的许可证可能会影响他在其他州开车的能力。&lt;/p>; &lt;p>;根据纽约州法律，根据Timberlake在被捕期间所做的呼吸器测试，触发了一个人的许可证，该法律应在其他州执行。他在德克萨斯州奥斯汀的雷纳（Reyna）。 Gober承认：“如果在一个州暂停许可证，则应将其暂停。” &lt;/p>; &lt;p>;实际上，戈伯承认，这种更改可能需要很长时间。他补充说。 。在6月21日在联合中心举行的演出期间告诉观众。 “但是你在这里，我也在这里。 &lt;/p>; &lt;p>; Timberlake已经巡回演出了几个月，以支持他的最新专辑。在接下来的几周里，他返回纽约地区，在新泽西州纽瓦克举行音乐会。和布鲁克林。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>