<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Nikki Haley assails Donald Trump for continued silence on Navalny death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252360/trump-rival-nikki-haley-bashes-ex-president-continued-silence-navalny-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 05:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/528c6ec9-c6dc-46e8-9230-9cc0e6edef66_46281c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和尼基·哈利。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普(Donald Trump)是11月份美国大选中最后一位共和党竞争对手，周日猛烈抨击这位前总统，称他对俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼(Alexei Navalny)的去世及其最近的爆发保持沉默。 &lt;/p>;&lt;p>;“事实上，他不会承认纳瓦尔尼的任何事情 - 要么他站在[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京一边，并认为普京杀死他的一位政治对手很酷，要么他只是不这样做“我认为这没什么大不了的，”尼基·哈利 (Nikki Haley) 在美国广播公司 (ABC) 的“本周”节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“其中任何一个都令人担忧。其中任何一个都是问题，”这位共和党候选人补充道，他在党内提名竞选中远远落后于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;47 岁的纳瓦尔尼在俄罗斯北极地区的一所监狱中至今不明原因死亡，引起了人们的关注。世界各国领导人强烈谴责，首先是美国总统乔·拜登，他直言不讳地指责普京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/19/07c59b1a-9c46-4ba1-a7a3-c0ed76b8071e_0002c726.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在集会上周六在密歇根州沃特福德镇。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，自周五报道纳瓦尔尼去世以来，拜登可能在 11 月大选中的对手特朗普尚未在几次公开露面中对此发表任何言论。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队在被要求发表评论后，已将记者引导到特朗普的真相社交平台上的一篇帖子，其中写道：“美国不再受到尊重，因为我们有一位无能的总统，他很软弱，不明白什么是美国。”世界正在思考”。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子没有提及纳瓦尔尼、俄罗斯或普京。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，特朗普表示将“鼓励”俄罗斯，震惊了西方盟友。攻击未履行财务义务的北约军事联盟成员。&lt;/p>;&lt;h3>;人权组织称，数百人在俄罗斯纳瓦尔尼纪念活动中被拘留&lt;/h3>;&lt;p>;这一建议给一个重大事件蒙上了阴影在德国慕尼黑举行的全球安全会议上，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格发出警告，称特朗普不应“破坏”该联盟的安全。&lt;/p>;&lt;p>;拜登还猛烈抨击特朗普的言论，称其“危险”和“不合时宜”。美国”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普领导下的前联合国大使黑莉也未能幸免于拜登的外交政策批评，但她称前任老板的北约评论“令人不寒而栗”。&lt;/p>;&lt;p>; “他在那一刻所做的一切就是赋予普京权力，”她告诉美国广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;“他站在一个杀害政治对手的人一边，他站在一个逮捕美国记者并将他们扣为人质的暴徒一边，他站在一个想向俄罗斯人民表明观点的人一边：“不要在下次选举中挑战我，否则这种事就会发生在你身上。”&lt;/p>;&lt;p>;她说这一集强调了这一必要性在特朗普成功敦促共和党人反对一项包括对基辅援助在内的早期法案后，国会需要通过一项向乌克兰提供军事援助的法案。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们提醒美国人民，普京说过，一旦他占领了乌克兰，接下来是波兰和波罗的海国家……这些是北约国家。这立即使美国陷入战争，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:50:57 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dark history of Malaysia’s Chinese villages underscores fury over Unesco bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3252286/dark-history-malaysias-chinese-villages-underscores-fury-over-unesco-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/17/db634ab9-50fc-4f67-bfdf-cc4538f9e413_fcb7c4ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚主要港口潘达马兰新村的入口拱门巴生、雪兰莪。图片：Yusof Mohamad&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚政府提议为雪兰莪州的一组“新村”申请联合国教科文组织遗产地位，引发了马来人和华人社区关于谁的文化属于其文化的激烈争论。在历史上的种族创伤仍在溃烂的国家中，它是杰出的。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有这个名字，所谓的新村（马来语为 Kampung Baru）通常与华人社区和该国过去的遗迹联系在一起。可以追溯到当时的马来西亚半岛（当时称为马来亚）被马来亚共产党（MCP）发动的游击战所包围​​。&lt;/p>;&lt;p>;马来亚共产党在日本帝国陆军战败后寻求建立一个共产主义国家。第二次世界大战，正当英国殖民当局重新控制马来亚时。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚联合国教科文组织的华人村庄计划引发了马来群体的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;这些村庄的数量超过半岛各地有 400 个集中营，本质上是英国军方为圈养马来亚人口而设立的集中营的委婉说法，特别是那些可能同情共产主义事业的华裔。&lt;/p>;&lt;p>;PK Voon，该研究所的研究员马来西亚华人研究中心表示，重新安置计划是为了“聚集和保护”家庭免受“土匪影响”，这是官方对反英武装叛乱分子的描述。&lt;/p>;&lt;p>;“新村的特殊起源是归因于英国殖民政府重新确立对马来亚政治控制的一项关键战略。采取的核心军事行动之一是为了孤立分散且经常武装的反殖民部队，”文说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/ba336ab5-1cc1-47f3-a2a7-6a6c7a10cf71_e47abedd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雪兰莪州巴生潘达马兰新村的旧木屋。照片：尤索夫·穆罕默德&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 1954 年的鼎盛时期，超过 573,000 人（主要但不限于中国人）被重新安置到这些紧凑的村庄，这些村庄被带刺的围墙所包围。铁丝网、宵禁和严格的行动控制。&lt;/p>;&lt;p>;这些村庄在其使命上取得了巨大成功，已发展成为马来西亚华人社区的中心。其中有几个位于吉隆坡北部的增江和南部的史里肯邦安，这些村庄主要是华人城镇。&lt;/p>;&lt;p>;将这些村庄提交给联合国教科文组织世界遗产名录的想法于去年六月首次提出当地住房发展部长 Nga Kor Ming 宣布，已指定七个新村用于该提案。如果提交获得通过并获得成功，这将是继马六甲、槟城和冷宫谷考古遗址之后，该国第四个联合国教科文组织文化遗址。&lt;/p>;&lt;h3>;吉兰丹颠覆伊斯兰教法的推动揭示了伊党的伊斯兰政治活动&lt; /h3>;&lt;p>;虽然 2008 年对马六甲和槟城这两个历史可追溯至 14 世纪和 18 世纪的海上​​枢纽的承认基本上没有争议，但新村的最新提案却更贴近马来西亚的家乡。马来人占多数。几十年来，马来传统村庄经常被边缘化，恶化为贫民窟，并以进步的名义被推平。&lt;/p>;&lt;p>;在吉隆坡市中心双子塔的阴影下，就有这样一个村庄——甘榜巴鲁。成立于 1899 年的马来人定居点与英国授权的新村名称相似，比它们早了 50 年。&lt;/p>;&lt;p>;瓜拉的居民拥有传统的马来木屋，旁边还有出售当地美食的摊位和餐馆。吉隆坡的甘榜巴鲁 (Kampung Baru) 多次被告知，他们的生活方式正在被淘汰，政府的村庄发展委员会表示，对该村庄的土地征用“必须继续”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/64c64b01-ca61-49bb-8268-c3b1096c1f78_17e93d43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚雪兰莪甘榜巴鲁鸟瞰图。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;村庄的部分地区已被豪华公寓和酒店所取代，但一些居民发起了旷日持久的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;该国最大的两个马来民族主义政党巫统和土团党都对联合国教科文组织的计划持批评态度。&lt;/p>;&lt;p>;巫统认为该提案挑战了马来人作为该国土著社区的特殊权利和地位。&lt;/p>;&lt;p>;巫统认为该提案挑战了马来人作为该国土著社区的特殊权利和地位。 >;&lt;p>;“当一个地区被认定为世界遗产时，居住在该地区的人们将自动被视为原住民，”该党秘书长 Asyraf Wajdi Dusuki 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/359ab533-70b7-4536-96cf-28fcd718d318_b0168efd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名居民在位于吉隆坡市中心传统马来村庄 Kampung Baru 的家中戴着口罩。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来自多种族但华人领导的民主行动党的颜部长驳斥了这种说法，称他欢迎其他人提名马来村庄或任何其他历史地点为联合国教科文组织遗产地。颜先生表示，他的新村提案“不是零和游戏”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管巫统和行动党隶属同一政府，但巫统和行动党长期以来一直争吵不休，双方都将对方视为种族歧视者&lt;/p>;&lt;p>;甚至华人社区的一些人也质疑此举的好处。&lt;/p>;&lt;p>;前国会议员、人权组织 SUARAM 主任柯家颂 (Kua Kia Soong) 认为，该提案是对参与反抗英国当局的马来西亚人的侮辱，英国当局对边缘化的华人社区造成了许多不公正。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚抵制者欢呼胜利，因为 FamilyMart 表示“不与以色列打交道”&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“这些村庄并不是英国殖民势力出于仁慈而建立的，而是出于遏制和控制的邪恶议程而诞生的，”库阿说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然今天被人们铭记为中国的一部分历史学家 Meor Alif Meor Azalan 的关于村庄的论文由伦敦经济学院发表，他表示，新村并不像许多人认为的那样同质化。&lt;/p>;&lt;p>;“[新村]通常被认为是Meor Alif 说：“英国人将这场冲突描述为针对‘中国共产党恐怖分子’的冲突，这是一种误解。”&lt;/p>;&lt;p>;他的研究表明存在多种族新村，其中一些新村的华人占少数。其中包括以暹罗人、马来人、印度人和原住民社区为主的村庄，例如森美兰州以马来人为主的双溪毛糯新村。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/17/5e665929-e63b-44be-9433-68aafa4e67cf_6dca21b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;被取缔的马来亚共产党前领导人陈平（左）于 1955 年在新古毛举行共产党和政府会谈。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;在双溪毛糯新村长大的退休警官阿都哈密侯赛因讲述该村的历史，他在2020年的脸书帖子中写道，居民被搬迁到一个有人看守的院落，他将其比作“牛栏”。 1950年。从1952年放宽限制后，居民们才能够更自由地行动。&lt;/p>;&lt;p>;“晚上有宵禁，直到早上6点才能离开家。他说，每次居民离开大院时都会进行严格检查。&lt;/p>;&lt;p>;“很痛。这很痛苦，但我们活了下来，”阿卜杜勒·哈米德 (Abdul Hamid) 说道，他于 2022 年去世，享年 77 岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:50:57 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One-stop app, more focus on harbour: leading Hong Kong think tank unveils broad plan to sharpen city’s tourism edge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252337/one-stop-app-more-focus-harbour-leading-hong-kong-think-tank-unveils-broad-plan-sharpen-citys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/42bb7c9f-a5cd-4576-a6da-88095b8b631b_0cde87ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pharrell Williams（中），Louis Vuitton 男装创意总监去年11月出席该品牌在尖沙咀举办的时装秀。一个智库呼吁当局更好地利用港口。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应敦促中央政府放宽签证安排，以吸引更多内地人，提升香港“单程多站”吸引力，同时增强旅游优势一家领先的智囊机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;该建议是团结香港基金会提出的 14 项重振旅游业的建议之一，因为该城市正面临着缓慢的复苏步伐以及与大湾区竞争对手的竞争&lt;/p>;&lt;p>;“香港旅游业和零售业的复苏并不理想，尚未恢复到疫情前的水平，”该基金会副主席叶民基表示。总裁兼研究联席主管。&lt;/p>;&lt;p>;“该行业面临着多项挑战，即游客由于旅行障碍而不愿前来，由于价格上涨和无组织的活动而不愿过夜，由于这座城市缺乏新鲜感，他们失去了再次回来的兴趣。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/18/577603ef-f723-48b6-843d-c8f9ae174904_6aa8bbd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港在农历上空举办烟花汇演2 月 11 日新年。去年，这座城市接待了 3400 万名游客，其中 1700 万人过夜。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港去年接待了3,400万旅客，其中1,700万人次留宿。相比之下，2018 年的记录为 6500 万人，其中 2900 万人过夜。&lt;/p>;&lt;p>;该基金会由前市领导人董建华创立，现任主席为前政府关键会议召集人陈智思 (Bernard Chan)。行政会议决策层表示，其建议的措施可以吸引旅游资金，并有助于重新定义香港的魅力和魅力。&lt;/p>;&lt;p>;该智库还建议放宽对内地游客的签证安排，降低航空公司的费用和收费降低票价，提供“酒店+活动”促销门票，以及为游客创建一个中央应用程序和更多名人旅游产品。&lt;/p>;&lt;p>;政府应游说北京延长每周一次的旅游许可报告建议，深圳居民可前往湾区其他城市，并逐步向湾区以外已实施单独旅游计划的内地城市开放。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是北京连接香港、香港和香港的计划。澳门和广东九个城市成为经济强国。&lt;/p>;&lt;h3>;香港旅游蓝图“要到下半年才能准备好”&lt;/h3>;&lt;p>;该基金会还呼吁北京放宽条件取消适用于过境广东个人的免签过境计划，以便更多的国际旅客可以通过该城市访问该省。目前，只有从香港入境的外国旅行团可以申请144小时过境。&lt;/p>;&lt;p>;“免签过境只惠及少数跟团的外国游客。”叶说。 “这对于湾区‘单程多站’的发展起到反作用。”&lt;/p>;&lt;p>;“放宽对内地和国际游客的签证安排，旨在方便更多游客前来湾区旅游。”该组织还敦促当局降低航空公司的各种费用和收费，以降低机票价格，包括着陆费、停车费和使用航站楼的费用。 .&lt;/p>;&lt;p>;他们的一些建议还涉及政府促进大型活动经济的举措，呼吁新成立的跨部门协调小组减少繁文缛节，允许组织通过其一站式计划和举办活动服务。&lt;/p>;&lt;p>;香港在今年首六个月计划举办超过80场大型活动，旨在为本地人和游客“带来欢乐和自豪”，同时提振经济并提升城市形象。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港机场客运量在亚太区排名第四&lt;/h3>;&lt;p>;“政府应协调不同时间的大型活动与其他场地的相关活动，以形成互补基金会副会长兼研究联席主管水志伟表示，“应该有‘酒店+活动’的套餐价格来吸引当局还应为组织者提供足够的时间（例如三个月以上）来准备活动，包括精心策划宣传活动，这也将允许购物中心和餐馆开展活动萧说，该智囊团建议政府利用维多利亚港作为涵盖艺术和时尚的大型活动以及更多无人机灯光表演的背景。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;基金会高级研究员梁若豪表示，香港应该开发更多基于名人和文化的产品，包括其丰富的电影历史。&lt;/p>;&lt;p>;“香港缺乏新颖的景点，”他说。 “现有的明星产品都是分散的，没有组织化、系统化地呈现。当局需要利用名人的明星效应重新包装产品，以增加香港的吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，政府应该推出一款一体化应用程序，供游客使用&lt;/p>;&lt;p>;“通过这些措施，我们希望为香港制作更多新的明信片，向世界展示其独特之处。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:50:57 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians seeking lucrative Singapore jobs warned to be wary of scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252364/malaysians-seeking-lucrative-singapore-jobs-warned-be-wary-scams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 09:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/044c1357-b27c-47bf-a766-5eba0bcf504f_1b9b482d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区的建筑物。该城邦的美元兑马来西亚林吉特最近创下历史新高。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;试图利用高汇率在邻国新加坡找到丰厚工作机会的马来西亚求职者已收到该国驻新加坡特使的警告，谨防诈骗。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚驻新加坡高级专员阿兹法尔·穆罕默德·穆斯塔法博士建议求职者保持警惕，因为有报道称多人被虚假工作承诺欺骗。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的一些人[马来西亚人]可能害怕举报周六，他在官邸为外国政要和客人举行的特别农历新年开放日聚会上说道。 “他们最好直接向公司或通过官方渠道申请。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他敦促需要帮助的马来西亚人联系高级专员署寻求帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;“到目前为止，马来西亚工人可以说是新加坡外籍工人中最有纪律的工人之一，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及对两国拟议的经济特区的兴趣时，Azfar说大家都很兴奋，人们都在等待细节。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们抱有很大希望”：新加坡、马来西亚发展边境经济区&lt;/h3>;&lt;p>;“但是，无缝连接对于经济特区的成功至关重要。这就是为什么我总是告诉两国的检查站机构要一起谈判，制定两到五年的计划来应对。”他说&lt;/p>;&lt;p>;“如果一个国家变得太高效了，就会导致对方拥堵。因此，两国最好共同努力，确保互联互通畅通无阻。”&lt;/p>;&lt;p>;另外，阿兹法尔表示，新加坡已提交一份提案，购买两块面积为 0.9 公顷（2.2 英亩）的永久业权土地，用于扩大该国的兀兰检查站。&lt;/p>;&lt;p>;“他们去年提交了一份以市场价格收购该检查站的提案。我们在新加坡有几块土地，隶属于土地联邦专员办公室。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/29e9d63c-1680-4857-b96c-d82e9b51fb3f_b1665364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车辆排队进入兀兰检查站。新加坡希望从马来西亚购买更多土地以扩大边境口岸设施。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们在荷兰村也有类似的地块，这是马来西亚海关部门使用的，而我在这里的住所则属于外交部的管辖范围。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们建议将兀兰土地换成其他地块，类似于之前丹戎巴葛周围土地的做法，”他说，并补充说他们仍在等待布城的决定。&lt;/p>; &lt;p>;农历新年聚会期间，除了抛鱼生外，Azfar 还向 200 名客人推介椰浆饭、拉茶和印度煎饼等当地美食，作为“马来西亚早餐文化”的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;“马来西亚早餐文化”已提交联合国教科文组织列入全球非物质文化遗产名录。&lt;/p>;&lt;p>;阿兹法尔表示，今年11月将决定将这三项列入联合国教科文组织名录。 .&lt;/p>;&lt;p>;本文首发于&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:50:57 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why ‘Chubby Hearts’ around Hong Kong are reason to smile]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252313/why-chubby-hearts-around-hong-kong-are-reason-smile?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/18/d06b1922-945b-45c9-8ae0-faf185abdf1b_a1d10ab4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对夫妇和他们的狗在“胖乎乎的心”前合影” 时装设计师 Anya Hindmarch 于 2 月 14 日在坚尼地城的装置作品。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;你见过香港各地的“胖心”之一吗？这些巨大的心形气球是英国时装设计师安雅·希德玛奇 (Anya Hindmarch) 构思的装置作品的一部分，由香港设计中心策划并呈现，并得到大型艺术文化活动基金的支持。&lt;/p>;&lt;p>;主办方好极了为这个充满爱的季节，把心带到香港。当然，这可能有点奇怪，但维多利亚港的巨型橡皮鸭也是如此。该装置以荷兰艺术家弗洛伦泰恩·霍夫曼 (Florentijn Hofman) 设计的儿童沐浴玩具为蓝本，不仅适合儿童，还适合儿童。它也感动了成年人，让我们回到了生活无忧无虑的日子。&lt;/p>;&lt;p>;就在上周，我和我的儿子在罗伯特·瑟里恩的《桌子下》下面行走——这是一张典型餐桌的装置，位于近 10 英尺高，位于洛杉矶布罗德 (The Broad)。它不仅让我回想起小时候在桌子底下的感觉，还让我想起了一股从未经历过的怀旧浪潮。而且，我再一次被艺术的力量所震撼。&lt;/p>;&lt;p>;艺术——尤其是视觉艺术——能够唤起强烈的情感，激发我们反思过去并提供新的视角，改变我们的方式看世界。因此，巨大的心形气球不仅适合儿童，也适合儿童。它们利用了我们大多数人与生俱来的童心好奇心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为什么孩子们看到气球时会尖叫？为什么气球经常成为生日聚会和婚礼装饰的一部分？这是因为它们唤起了喜悦和节日的感觉。胖乎乎的心形图案不仅仅与情人节有关。&lt;/p>;&lt;p>;至少，城市中出现的心形图案是脱离平凡的一种突破，提醒我们生活中有很多值得庆祝的事情 - 并且在城市里——无论现在可能有什么不好的事情。心形的意外出现是一个暂停的机会，将目光向上，欣赏震撼的视觉效果，微笑，然后自拍。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个用捏着的手指来欣赏这座城市的机会愚蠢的。气球确实很荒谬——许多气球似乎违背了艾萨克·牛顿爵士和告诉我们物体应该落到地面的直觉。&lt;/p>;&lt;p>;但也正是这种“不可能”成为可能，这使得气球成为乐趣的象征，喜悦甚至难以想象的可能性。因此，如果您偶然发现其中一颗心，请花点时间感到高兴并让自己受到启发。&lt;/p>;&lt;p>;Chubby Hearts 的创作者将它们视为“传播欢乐和分享爱”的一种方式。 。它们于2018年在伦敦首次推出，并于2019年和2020年情人节回归。Hindmarch在开幕仪式上简短而衷心的致辞中表示，香港是她“最喜欢的城市”，也是她第一家店的所在地英国境外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/18/5ed2046d-ac52-45e9 -8e3b-8e08040661f3_ee3abb62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国时装设计师 Anya Hindmarch 出席中环皇后像广场花园装置作品《Chubby Hearts》的启动仪式，2 月 14 日。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于香港来说，这是一个奇妙的提醒，让我们想起这座城市是多么神奇的一个地方，许多人都对这里感到“非常高兴”来到这里并分享 Hindmarch 的创作。&lt;/p>;&lt;p>;我们可以从 Hindmarch 中获得灵感。目前事情可能不会一帆风顺。地缘政治的紧张局势和复杂性给我们的国际城市带来了挑战。西九文化区明年可能会耗尽现金。莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)可能认为在他的球队在香港的比赛期间不值得在球场上呆上一会儿。内地游客可能看不到在这里过夜的价值。&lt;/p>;&lt;p>;甚至一些香港人也可能认为他们的家乡没有提供足够的周末乐趣。但这座城市给了我们每个人一些东西——教育、机会、家庭、经历——造就了今天的我们。&lt;/p>;&lt;p>;科学研究告诉我们，感恩与幸福、积极、乐观和坚韧息息相关。这是我们所有人都可以尝试练习的——每天花几秒钟表达感激之情，即使是在“胖乎乎的心”离开我们的天际线之后。&lt;/p>;&lt;p>;这些气球给人们带来了艺术、希望和感激的力量。城市的心脏。所以大家打起精神来。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:50:57 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[BAFTAs: Oppenheimer named best film; Emma Stone and Cillian Murphy win top acting awards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252358/baftas-oppenheimer-named-best-film-emma-stone-and-cillian-murphy-win-top-acting-awards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 04:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/c641265a-2e6e-44c5-9c42-7b16ad45ff55_6ceecff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里斯托弗·诺兰，导演奖和最佳影片奖获得者“奥本海默”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《奥本海默》这部讲述第二次世界大战期间原子弹制造过程的三小时史诗片成为周日英国电影和电视艺术学院奖的大赢家，总共获得了七个奖项。 &lt;/p>;&lt;p>;它是 2023 年票房最高的电影之一，荣获当晚最高奖项——最佳影片。它还为男主角希里安·墨菲、小罗伯特·唐尼配角、克里斯托弗·诺兰的剪辑、摄影、原创配乐和导演颁发了奖项，这是他首次获得 BAFTA（英国电影电视艺术学院）奖项。&lt;/p>;&lt;p >;“为此我要感谢很多人，令人难以置信的演员阵容……令人难以置信的工作人员，”诺兰在获奖感言中说道。&lt;/p>;&lt;p>;艾玛·斯通凭借充满性爱的哥特式喜剧《可怜》获得最佳女主角奖Things，总共获得了五个奖项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/ 514cf1a9-1bbe-47b4-81da-3de3e8d793e1_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希里安·墨菲凭借《奥本海默》获得最佳男主角奖。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Da&#39;Vine Joy Randolph 凭借在男子寄宿学校的喜剧《The Holdovers》中的出色表演获得了女配角奖。&lt;/p>;&lt; p>;法庭剧《解剖秋天》荣获当晚原创剧本一等奖。&lt;/p>;&lt;h3>;奥本海默在奥斯卡提名中名列前茅，《芭比娃娃》、《可怜的东西》也有望获得金奖&lt;/h3>;&lt;p>; 《兴趣》讲述了奥斯威辛集中营的指挥官和他住在纳粹死亡集中营旁边的家人的故事，该片获得了杰出英国电影奖，该电影不是英语和声音的。&lt;/p>;&lt;p>;最佳纪录片颁给了《马里乌波尔的 20 天》 ，记者姆斯蒂斯拉夫·切尔诺夫 (Mstyslav Chernov) 对 2022 年乌克兰城市围困事件的个人报道。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是关于我们，而是关于乌克兰，关于马里乌波尔人民……前天又一座乌克兰城市陷落了……许多人切尔诺夫在获奖感言中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，马里乌波尔的故事象征着所发生的一切，象征着斗争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/f65fa4a6-e386-4e5c-b8bd-89ed87828302_0b948939.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾玛·斯通和艾米莉·布朗特。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在伦敦市中心泰晤士河畔的皇家节日音乐厅举行的嘉宾名单中还包括英国电影和电视艺术学院 (BAFTA) 主席威廉王子，颁奖典礼由苏格兰演员大卫·田纳特 (David Tennant) 主持。 &lt;/p>;&lt;p>;颁奖典礼前，布莱德利·库珀、凯瑞·穆里根、艾米莉·布朗特、小罗伯特·唐尼、裴淳华、瑞恩·高斯林和阿约·艾德比里等提名者与主持人安德鲁·斯科特、凯特·布兰切特和大卫·贝克汉姆一起走上红地毯。 .&lt;/p>;&lt;p>;仪式上，特德·拉索 (Ted Lasso) 明星汉娜·沃丁汉姆 (Hannah Waddingham) 演唱了《Time After Time》，索菲·埃利斯-贝斯特 (Sophie Ellis-Bextor) 演唱了她 2001 年的热门单曲《舞池谋杀案》(Murder on the Dancefloor)，该歌曲在《索尔特本》(Saltburn) 中亮相后，排行榜上迅速攀升。 .&lt;/p>;&lt;p>;女演员萨曼莎·莫顿 (Samantha Morton) 获得了学院的最高荣誉——英国电影学院奖 (BAFTA Fellowship)，而电影策展人、琼·吉瓦尼泛非电影档案馆 (June Givanni PanAfrican Cinema Archive) 的创始人琼·吉瓦尼 (June Givanni) 则因英国对电影的杰出贡献而受到表彰。&lt;/p>;&lt; p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why China prefers diplomacy to military pressure in the Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/asia/article/3252195/why-china-prefers-diplomacy-military-pressure-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/16/3c8b4c86-5e68-41a5-97dc-e817aed9f0b5_c08b3b06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;据报道，美国正在考虑在其已经拥有三艘航母的西太平洋舰队中再部署两艘航母。这些潜在的部署，加上最近日本和韩国在东海举行的海军演习以及美国参议员本周预计访问台湾，都突显了华盛顿致力于优先考虑其在该地区的战略利益。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国在与也门胡塞武装的紧张关系中仍参与保护红海商船，但这一承诺仍然存在。这些事态发展是在美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅最近在曼谷举行会议之后发生的，会议旨在为双边关系建立护栏。&lt;/p>;&lt;p>;中国宣读的首要问题这次会议的主要内容是台湾和华盛顿所谓的为了国家安全而将经济问题政治化 — — 换句话说，就是限制向中国出口先进技术。&lt;/p>;&lt;p>;中东的安全问题被题外话提到了。涉及乌克兰、缅甸、朝鲜半岛、南海等全球和地区问题。双方的声明甚至没有提及红海危机，包括胡塞武装袭击商船或最近在约旦杀害美军事件。&lt;/p>;&lt;p>;这些互动凸显中东安全问题是一个严重的问题。这不是美中谈判的首要议程项目，但其他报道显示，华盛顿已向北京伸出援手，要求其影响伊朗，限制其在该地区的傀儡民兵活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的胡塞武装一直以红海及其周边地区的商船为目标，扰乱海上贸易并增加运输成本，包括对中国的运输成本。作为回应，北京批评了对民用船只的骚扰和袭击，以及对供应链和全球贸易体系的破坏，但没有具体说明责任方。&lt;/p>;&lt;p>;没有证据表明北京做出了这些行为应美国要求发出的呼吁。北京与德黑兰关于这个问题的讨论是针对中国船只的潜在攻击及其对双边商业关系的不利影响的具体性。&lt;/p>; &lt;p>;一些分析师声称，中国正在为该地区的美国提供的安全保障提供免费负担，是规避风险或缺乏政治影响力来塑造中东的成果，并且优先考虑地缘政治而不是解决区域安全问题。但是，此类主张未能对该地区的北京军事战略和外交态度提供令人信服的说明。&lt;/p>; &lt;p>;首先，北京的首要任务是与台湾统一，国家统一，并捍卫其在有争议的大陆上的主张和海洋地区。此外，在其海上超级高速公路上保护中国人，企业和投资 - 从中​​国延伸到南中国海和马六甲海峡到阿拉伯海和东非海岸 - 是一个主要问题。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;中国的军队主要致力于保护这些利益，并主张主权和控制有争议的地区。如果有可能与另一个国家进行军事对抗，那么它可能会发生在喜马拉雅山脉或中国南海的有争议的土地边界。&lt;/p>; &lt;p>;西太平洋是一个地区中国主要致力于剥夺美国任何军事优势的地方。在与周边国家的冲突中，中国将美国描述为局外人，并指责其无理干涉。它还声称其他地区国家的自信是美国影响力的结果。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国还谴责了我们在加沙战争中对以色列的支持及其最近对伊朗支持的团体的罢工。北京强烈反对以色列针对巴勒斯坦人的行动，并在其对和平的承诺的旗帜下寻求停火和两国解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;，有助于解释中国在其他地区缺乏军事存在，作为其其他地区的基础，对外政策。复旦大学教授张楚楚和印度伊斯兰学院助理教授苏贾塔·阿什瓦亚指出，中国将中东视为高风险地区。因此，中国呼吁沙特阿拉伯和伊朗等地区参与者团结和解决巴勒斯坦问题。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国为什么中国不加入美国领导的战斗，而不是承担像美国这样的安全角色。反对Houthi红海袭击&lt;/h3>; &lt;p>;这强调了中国与霍蒂斯（Houthis）冲突的无参与的关键原因。北京并不担心这样做会支持美国的立场，也不担心看起来会屈服于美国的影响力。相反，这是由于认识到这种参与将无法解决以色列 - 帕勒斯坦冲突或中国地区利益的根本原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而胡塞的袭击并没有对中国利益产生很大的影响在该地区，中国警告伊朗在发生这种攻击的情况下对其业务关系产生的潜在影响。与普遍的看法相反，北京对德黑兰具有重大影响，因为伊朗的原油仅占中国总体能源进口的10％，但占伊朗原油出口的90％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;德黑兰无法承受危害的危害。它与北京的联系，尤其是当中国在整个中东的联系加深时。如果中国可以通过外交渠道来维护该地区的人民，企业和投资，那么就没有理由向伊朗或其代理人施加军事压力，尤其是因为他们的主要重点是反对美国在该地区的影响。&lt;/p>; &lt;p >;最后，可以说，中东与中国普通公民的日常生活中没有直接联系。中国的公众情绪不会像与其他地区国家或大国的关系那样受到中东危机的显着影响。因此，北京对其他国家的立场被视为加强民族主义的必要手段。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli forces kill 3 Palestinians, including member of an armed group, in West Bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252359/israeli-forces-kill-3-palestinians-including-member-armed-group-west-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/7A8241D9-4F34-4782-A965-C5E071A2EBC9_841D73EB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;以色列在周日在以色列占领的西岸的塔尔卡姆（Tulkarm）突袭。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名巴勒斯坦男子，包括一个武装团体的成员，周日在以色列突袭中被杀，而三分之一在检查站被枪杀被占领的西岸。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦卫生部说，两人，19岁和36岁，在袭击塔尔卡姆难民营后被枪伤死于枪伤，联合国称，该国有27,000多名巴勒斯坦难民的住所。他们被确定为19岁的纳比尔·阿米尔（Nabil Amer）和穆罕默德·阿维菲（Mohammed al-Awfi），36岁。&lt;/p>; &lt;p>; al-aqsa烈士旅，巴勒斯坦总统总统马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas）的武装部队马哈茂德·阿巴斯（Mahmoud Abbas Abbas）的法塔赫党（Mahmoud Abbas）的党，确定了这对夫妇的长者。本地指挥官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/02/02/19/5E704D5B-9232-9232- 43D0-99C9-628FA9E862C5_850C7592.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个巴勒斯坦妇女在以色列袭击时在以色列的tulkarm袭击时，在以色列的tulkarm袭击时，在以色列的以色列 - 加利福尼亚州。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他的兄弟也称他为“抵抗运动的成员”。&lt;/p>; &lt;p>;死亡对西方的动乱持续了国际关注自从哈马斯10月7日对以色列南部的袭击以来，银行引发了加沙战争。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟外交政策负责人乔塞普·博雷尔（Josep Borrell）周日将这种情况描述为处于沸点，并警告说：“我们可以在&lt;/p>; &lt;h3>;联合国法院开始听证以色列占领巴勒斯坦人声称的土地&lt;/h3>; &lt;p>;，至少有五人在以色列军事行动中受伤新月。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，其部队在那里逮捕了“一名高级通缉犯”，据信他们涉嫌与以色列安全部队合作，涉嫌杀害其部队的袭击” &lt;/p>; &lt;p>;犯罪嫌疑人被以色列部队杀害，然后是“武装恐怖分子开火，并向以色列安全部队扔了爆炸装置，后者用现场火灾作出了回应” 。纳布鲁斯（Nablus）在离开车辆后与士兵接触。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管士兵呼吁犯罪嫌疑人并没有收到任何回应，但嫌疑人坚持向他们前进，促使士兵采取行动并中和他，并中和他”宣读。 ）在塔尔卡姆（Tulkarm）以东。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方在哈马斯（Hamas）10月7日袭击之后加强了每日袭击的日常突袭。&lt;/p>; &lt;p>;。据巴勒斯坦卫生部称，自10月7日以来，拆除哈马斯等巴勒斯坦激进组织，例如哈马斯。以色列军方周五表示，自战争开始以来，其部队在西岸逮捕了3,100多名巴勒斯坦人，其中包括1,350名哈马斯成员。&lt;/p>; &lt;p>;以色列俘虏了西岸和东耶路撒冷 - 后来，这是吞并 - 以及1967年的加沙战争期间。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据国际法，约有300万巴勒斯坦人与大约490,000以色列人一起生活在该领土上，根据国际法被认为是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;新华社的报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic powerhouses target top-tier industrial tech in national ‘high-quality growth’ drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252339/chinas-economic-powerhouses-target-top-tier-industrial-tech-national-high-quality-growth-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/18/9C1EDF14-F291-4413-B0A2-9D0C816EE3CD_3D55F8F8F6A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国的地区经济强国的肩负提升生长。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国经济心脏地带的顶级官员在周日重返工作岗位，并在全国各地举行了一系列以技术和投资为中心的会议。 。必须…迅速进入工作模式并密切关注实施。” Xinhua引用他的话说。 “ [我们必须]采取务实而有力的行动来增强整个社会的信心。” &lt;/p>; &lt;p>;在南部省广东省（该国最大的地区经济），主要的省级领导人和市政领导人在第一届会议上见面。在农历新年假期的第二天，寻找促进创新和工业发展的方法。但是，广东共产党首席黄昆明说。&lt;/p>; &lt;p>;实现这些目标的关键是技术创新，工业发展以及生产力的持续解放和发展。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在山东，安河和骗子省举行了类似的会议。&lt;/p>; &lt;p>;他们遵循中央政府的命令，要求该国的经济势力人士做更多的事情来提高经济增长。 >;国家GDP在2023年的收入高于预期的5.2％，但它未能提高市场情绪，并向投资者保证投资者对工作和收入不确定性，财产危机，美国技术遏制和屈光度问题。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;许多省份已经目标是今年的更高增长，包括去年实际扩张4.8％后，广东的目标是5％。&lt;/p>; &lt;p>;在周日的会议上发表讲话，黄说，该省将集中精力关于工业科学和技术创新，改善与香港的合作并吸引更多人才。他说。它还将促进9,200个工业企业的“数字化转型”。&lt;/p>; &lt;p>;此外，广东当局已将1,500多个投资项目指定为2024年的1,500多个投资项目，包括信息技术，包括高级信息技术广东发展与改革委员会主任Ai Xuefeng告诉会议。通过经济增长的质量，可以帮助该国推进全国。 /p>; &lt;p>;在山东东部省（经济规模的第三大省），干部介绍了“高级开放，高质量的投资促进”的主题。&lt;/p>; &lt;p>;向东南在安河省和东北借用借用的人，官员们专注于如何改善商业环境并促进私人经济的高质量发展。&lt;/p>; &lt;p>;上海，中国的经济枢纽，还在周日发布了一项行动计划创建一个“一流的商业环境”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;广东改革学会执行董事长彭彭（Peng Peng Peng）表示，省级聚会表明，在后果之后，稳定经济的紧迫性彭（Peng）的大流行。他说。技术的脱钩（与美国）对中国的技术和创新策略施加了很大的压力。 >;“广东必须取得突破，&#39;高质量开发&#39;是所有解决方案都可以适合的旗帜。&lt;/p>; &lt;p>;北京被广泛估计将“约5％”的增长目标设定为今年，鉴于基本效应的降低，一个难以实现的目标。&lt;/p>; &lt;p>;官方目标只有在下个月早些时候将政府工作报告交付给年度立法会议时才会发布。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Alexei Navalny’s widow Yulia to meet EU ministers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3252362/navalnys-widow-meet-eu-ministers-russia-jails-dozens-mourning-kremlin-critic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 07:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/03510DBC-AEDC-41D3-8CDB-DF956288E22_128A5B0A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”星期五，在德国，宣布了Navalny死亡的那一天。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Alexei Navalny的遗ow将于周一在布鲁塞尔会见欧洲外交大臣，欧盟官员宣布，巴西总统Luiz Inacio Inacio Inacio Lula da Silva警告不要急于对他的死亡进行判决。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;这位现年47岁的克里姆林宫评论家于周五在一家北极监狱中度过了三年以上的监禁，促使西方领导人及其支持者的愤怒和谴责。&lt;/p>; &lt;p>; EU外交政策何塞普·伯雷尔（Josep Borrell）酋长说，他将在周一欢迎尤利亚·纳瓦纳亚（Yulia Navalnaya）参加集团外交委员会。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” /C3749F83-41A7-43DD-ABF8-0266C150916E_4FAD0773.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;鲜花和阿列克萨斯·纳瓦尼（Alexeia Navalny）的照片，在法兰克福（Frankfurt）的俄罗斯俄罗斯（Alexeia Navalny）附近。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Navalny是俄罗斯最杰出的反对派领导人，并在弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）的总统竞选腐败时获得了巨大的追随者。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在宣布她的丈夫去世后，两年没有见过他的纳瓦纳亚表示，她对普京负责。&lt;/p>; &lt;h3>;在纳瓦尔尼纪念活动中，数百人在俄罗斯被拘留，权利小组说&lt;/h3>; &lt;p>;她呼吁国际社会“团结并击败这个邪恶，恐怖的政权”。&lt;/p>; &lt;p>;意大利外交大臣安东尼奥·塔雅尼（Antonio Tajani）说，纳瓦纳亚的话“将使我们感到对俄罗斯公民和对俄罗斯公民的威胁我们欧洲的每个地区”，“暴力，残酷和战争都被羞辱和不负责任地返回”。&lt;/p>; &lt;p>;，但卢拉的评论与许多西方首都的信息形成了鲜明的对比&lt;/p>; &lt;p>;直接或间接地指责普京。&lt;/p>; &lt;p>;与亚的斯亚贝巴（Addis Ababa）的记者交谈，在那里他参加了非洲联盟峰会，卢拉（Lula）表示，避免“猜测”并等待尸检结果很重要。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果您现在判断并说我不知道​​谁命令杀人，那不是他们，之后，您必须道歉。卢拉说，为什么要急于指责？ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/19/64301b9f-c021-4cdf-8f64-47a47a4798ed32a_1126e908.908.jpg小样式=“颜色：＃999;”>;警方周六试图向俄罗斯圣彼得堡的Alexei Navalny尊重一名男子。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;卢拉在西方面临批评，因为他的金砖国家集团的同胞普京（Putin）对巴西，俄罗斯，印度，印度，中国和南非，但最近扩展到包括其他几个新兴大国。&lt;/p>; &lt;p>;卢拉（78岁）对美国和欧洲对俄罗斯入侵乌克兰的反应批评莫斯科的西方制裁。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周五指责西方领导人对纳瓦尼的死“绝对不可接受”和“歇斯底里”反应。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普竞争对手竞争对手竞争对于纳瓦尔尼死亡的沉默&lt;/h3>; &lt;p>;美国莫斯科大使在周日拜访了纳瓦尼的临时神社，俄罗斯当局压制了纪念馆并向他致敬。&lt;/p>; &lt;p>; lynne tracy在Solovetskykykykykyky斯通（Stone）是政治压迫的纪念碑，已成为纳瓦尔尼（Navalny）致敬的主要地点。&lt;/p>; &lt;p>;在一个单独的临时纪念馆中，被称为“悲伤之墙”，这是苏联镇压的铜纪念碑围栏是为了抵制送葬者。&lt;/p>; &lt;p>;可以看到几十名警察站在附近，但有些人被允许穿过栅栏并铺设鲜花。&lt;/p>; &lt;p>;权利团体说，警方在聚会上拘留了400多人，向反对派人物致敬。&lt;/p>; &lt;p>;在欧洲各地的几个城市，海军的支持者继续向他致敬。&lt;/p>; &lt;p>;在德国，人们在柏林俄罗斯大使馆前的纪念馆里铺了鲜花和蜡烛。&lt;/p>; &lt;p>;在罗马尼亚，在布加勒斯特的俄罗斯大使馆外面也出现了类似的致敬。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ penchant for online shopping to lift Manila’s logistics property rents by up to 5% this year: Knight Frank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3252108/philippines-penchant-online-shopping-lift-manilas-logistics-property-rents-5-year-knight-frank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/15/e134e1d9-262d-4acf-ad9d-c2640161E983_3B62EDE7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;马尼拉（Manila）的物流物业范围是玫瑰色的。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾人对在线购物的喜爱将在2023年飙升了近40％之后，今年将进一步提高马尼拉的物流财产租金，并将菲律宾首都以悉尼的资本为据《皇马》的一份报告称房地产咨询。&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾在线商人数量的增长显着增加了马尼拉的物流空间的需求，”奈特·弗兰克（Knight Frank）研究主管Christine Li说。 /p>; &lt;p>;悉尼和布里斯班的澳大利亚城市在亚太地区排名前三的城市，在2023年，工业空间的同比租金分别获得16.7％和15.3％。这项研究跟踪了该地区的17个城市。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02 /15/4a852269-7914-455e-8b8a-7dca6e393833333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333333.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;该国快速增长的经济正在提高对工业空间的需求。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在这一类别中排名第四，同比租金增长9％。在2023年下半年，纽约市的租金增长率为4.7％。&lt;/p>; &lt;p>;今年，澳大利亚东部沿海地区的城市可能会登记租金增长超过5％，李&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾的在线零售自2019年以来增长了五次，使其成为东南亚增长最快的市场。根据当地媒体的报告，菲律宾预计2026年将在2026年达到190亿美元，从2022年开始以17.9％的速度增长。去年，美国的5.6％的经济扩张得到了在线零售的支持，使其成为东南亚增长最快的经济。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉物流物业的租赁增长有助于提高亚太地区的整个领域根据奈特·弗兰克（Knight Frank）的说法。 “但是，近期势头的租金增长速度减慢了1.5％，而六个月前为4.6％。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;工业空间的租金增长但是，在中国大陆无法复制。上海和北京排名排名最低，去年租金分别撤退5.9％和2.8％。削弱了贸易，”骑士弗兰克报告说。 “周围城市的高度好利的租金也吸引了租户远离上海和北京，这进一步降低了需求。” &lt;/p>; &lt;p>;去年，该地区的另外两个地点的租金下降了 - 大雅加达和大雅加达和大0.1％李在今年的物流房地产租金上，曼谷的0.6％的&lt;/p>; &lt;p>;表示，由于有充足的开发管道和转租机会的可用性，将有相当大的供应。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，结果是，对整个地区的租金的影响将不均匀。 ，”李说。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，中国大陆可能需要一些时间来吸收经济迟钝的渠道。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 09:20:42 +0800</pubDate></item></channel></rss>