<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong Palace Museum to raise admission prices by 20 per cent in bid to bolster depleted finances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3228817/hong-kong-palace-museum-raise-admission-prices-20-cent-bid-bolster-depleted-finances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/3ac7b203-69a2-488c-8ca6-9e089ca0545 c_f4ec75a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港故宫文化博物馆将从 9 月起将成人普通门票价格提高 20% 至 60 港元（8 美元），以缓解其日益枯竭的财政状况。&lt;/p>;&lt;p>;该设施一年前在西九龙文化区艺术中心开业，展示北京故宫博物院的国宝，周二宣布，优惠门票也将上调百分比。优惠票价将从25港元涨至30港元。&lt;/p>;&lt;p>;西九文化区管理局行政总裁程淑仪周一向《邮报》表示，此举是为了填补博物馆的资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然金额不大，但确实有帮助，因为我们展览的制作成本非常非常高，尤其是香港故宫文化博物馆。”她表示，成人门票将从50港元涨至50港元。 60.&lt;/p>;&lt;p>;新收费将于9月27日生效。&lt;/p>;&lt;p>;该区现代艺术博物馆M+的门票价格将保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;故宫博物院还表示，成人须支付150港元才能参观由来自四川省三星堆的120件拥有3000年历史的雕像和面具组成的展览。全日制学生、60岁或以上人士、残疾人士及综合社会保障援助受惠人士可享港币75元优惠。&lt;/p>;&lt;p>;展览以“凝视三星堆：四川考古新发现”为契机，配合国庆庆祝活动，由9月27日起为期四个月。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫博物院每周三停止免费参观7个展览&lt;/h3>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;建设故宫博物院是由前行政长官林郑月娥提出的，她于2016年12月在没有经过任何公众咨询的情况下透露了这个耗资35亿港元的项目。该建筑由香港赛马会资助，目前由当局管理。&lt;/p>;&lt;p>;冯先生表示，该设施每年的运营成本为 4.6 亿港元。约一半的资金，即2.2亿港元，将在2023-24财政年度仅用于展览。其余部分由工作人员和设施管理人员平分。&lt;/p>;&lt;p>;博物馆的首席执行官表示，博物馆的门票收入低于预期。自一月份与中国内地全面重新开放边境后，参观该设施的大多数游客是老年人、儿童和青少年，他们支付了 25 港元的优惠价格。&lt;/p>;&lt;p>;在运营的前九个月里，博物馆接待了 130 万名游客。冯女士表示，本财年预计将有 150 万人次参观。&lt;/p>;&lt;p>;她解释说，故宫博物院的主要收入来源是门票，占总收入的 50%，40% 来自赞助，其余来自场地租赁等商业投资。该博物馆已向 18,000 人出售会员资格，其中大部分是当地人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的现金已经耗尽，很快我们就会用完。这就是挑战，也是我们必须努力通过各种方式增加收入的原因。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港故宫文化博物馆将考虑在成立一周年之际提高价格&lt;/h3>;&lt;p>;冯表示，政府 2018 年为艺术中心提供的 216 亿港元捐赠将于 2025 年用完。&lt;/p>;&lt;p>;故宫博物院必须能够承担自己的展览费用，而当局则负责其员工和设施管理她说，并补充说：“故宫博物院[仅靠自己]在财务上无法维持下去。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heatwaves to hit China once every 5 years as global extreme weather events multiply, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3228782/heatwaves-hit-china-once-every-5-years-global-extreme-weather-events-multiply-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/1812da1e-07cd-4293-9359-03c1447beed6 _e1a75076.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;根据世界天气归因 (WWA) 学术倡议的一项研究，除非世界停止燃烧化石燃料，否则烧毁北美、欧洲和中国的创纪录热浪未来将变得更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;该研究称，由于气候变化，中国现在经历热浪的可能性增加了 50 倍，而以前每 250 年才发生一次。与此同时，北美和欧洲出现如此严重的高温几乎是史无前例的。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们对天气数据和计算机模型模拟进行了分析，考虑到自 1800 年代末以来全球平均气温上升了 1.2 摄氏度（2.2 华氏度），得出的结论是，由于化石燃料的使用，热浪不再罕见。&lt;/p>;&lt;p>;“在北美，此类事件现在大约每 15 年就会发生一次，大约每 1 年就会发生一次。 WWA 研究称，南欧大约每五年一次，而中国大约每五年一次。&lt;/p>;&lt;p>;格兰瑟姆气候变化与环境研究所气候科学高级讲师弗里德里克·奥托 (Friederike Otto) 表示，研究结果“并不令人意外”。&lt;/p>;&lt;p>;“世界尚未停止燃烧化石燃料，气候持续变暖，热浪继续变得更加极端。就是这么简单，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然有时间来确保安全和健康的未来，但我们迫切需要停止燃烧化石燃料并投资于减少脆弱性。如果我们不这样做，每年将有数以万计的人死于与高温有关的疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月份，超过 45 摄氏度（113 华氏度）的气温袭击了南欧、美国部分地区、墨西哥和中国，引发了森林大火，并导致世界部分地区的住院人数出现自疫情大流行以来最严重的激增。&lt;/p>;&lt;h3>;“人间地狱”：希腊与火灾“交战”时，数千人被疏散&lt;/h3 >;&lt;p>;厄尔尼诺现象使整个亚洲的热浪变得更加严重，这种天气现象会导致更热、更干燥的天气，并扰乱降雨模式。&lt;/p>;&lt;p>;这项新研究是由七名研究人员为 WWA 进行的，其中包括来自英国、荷兰和美国的大学和气象机构的科学家。分析重点关注了各地区高温最危险的时段：美国和墨西哥为 7 月 1 日至 18 日，南欧为 7 月 12 日至 18 日，中国为 7 月 5 日至 18 日。&lt;/p>;&lt;p>;气候变化使热浪比原本更热：研究显示，欧洲热浪温度升高 2.5 度，北美升高 2 度，中国升高约 1 度。&lt;/p>;&lt;p>;如果全球平均气温升至WWA 表示，气温比工业化前时代高出 2 度，这是不可避免的结果，除非《巴黎协定》的每个签署国都兑现其净零排放承诺，否则这种热浪将变得更加普遍。&lt;/p>;&lt;p>;《巴黎协定》制定了一个全球框架，通过将全球变暖限制在远低于 2 度的范围内，并努力将其限制在 1.5 度以内，以避免危险的气候变化。目前，已有 194 个国家和欧盟签署。&lt;/p>;&lt;p>;但科学家们表示，在下一次《联合国气候变化框架公约》将于 11 月 30 日至 12 月 12 日在迪拜举行之前，世界领导人已经没有时间制定逐步淘汰化石燃料的立法了。&lt;/p>;&lt;p>;WWA 的研究是在上周印度西部果阿举行的 G20 会议之后进行的。会议发表了一份关于能源转型的声明，气候科学家们对没有设定逐步淘汰化石燃料的时间表感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;国际可持续发展研究所高级政策顾问Siddharth Goel表示，G20国家应该找到一种方法来履行取消化石燃料补贴的承诺，去年补贴金额超过1万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“令人失望的是，化石燃料补贴问题仍然没有出现在议程中，而且在极端天气事件发生时也没有呼吁逐步减少化石燃料。他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则表示，谈判正变得充满了国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;“决策文本表明，一些拥有巨大化石燃料利益的国家如何在力求实现净零目标的同时，推动最大化错误的解决方案，”基于研究的咨询和能力建设倡议气候趋势主任阿尔蒂·科斯拉(Aarti Khosla)表示。&lt;/p>;&lt;h3>;中国支持的国家与西方国家之间“缺乏信任”阻碍了联合国气候谈判&lt;/h3>; &lt;p>;气候活动人士也对未能在果阿就 COP 目标达成一致感到失望，这些目标包括将世界可再生能源容量增加两倍和能源效率提高一倍。&lt;/p>;&lt;p>;“随着今年晚些时候在迪拜举行的 COP28，我们必须确保政策制定者对气候紧急情况保持清醒认识，并致力于实现到 2030 年将全球可再生能源装机容量增加三倍的具体目标，”全球风能理事会首席执行官 Ben Backwell 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails national service deserter for 6 years after he holed up in Britain for over two decades]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3228820/singapore-jails-national-service-deserter-6-years-after-he-holed-britain-over-two-decades?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 13:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/60028c4e-4911-4894-b543-fa69e20cda 7c_416e33bd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名男子三十年前从新加坡的国民服役岗位逃亡到英国，却在 20 多年后因新冠疫情返回新加坡，已被判入狱六年半。&lt;/p>;&lt;p>;现年 50 岁的苏春伟 (Soh Choon Wee) 周一根据新加坡民防法，因三项逃兵罪被地方法院判刑。据信这是对此类罪行判处的最长刑期。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，苏现在已经太老了，无法履行国民服役义务，他于 1990 年 12 月入伍成为新加坡民防部队建筑大队的全职军人。&lt;/p>;&lt;p>;在被派往该岛共和国西部的惹兰巴哈军营的一个监测单位后，苏没有于 1992 年 11 月 16 日报到服兵役。 1993 年 3 月，他在登记地址被警方逮捕，并被要求大约一周后返回营地。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有前往营地报到，也没有出庭受审。相反，他避免被捕，并住在租来的公寓里，而不是他的正式地址。&lt;/p>;&lt;p>;民防部队人员于1993年3月多次前往苏的地址，但未能找到他。&lt;/p>;&lt;p>;据苏的律师称，他一直兼职做勤杂工，直到1998年，当时他通过长堤离开新加坡前往马来西亚。随后，他搬到了英国，在一家中餐馆生活和工作。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 1 月，在他离开该国 23 年后，苏回到新加坡。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港长大的新加坡欠债者被判入狱九周&lt;/h3>;&lt;p>;法庭获悉，他的母亲建议他这样做，因为当时英国的 Covid-19 局势。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师 Wee Hong Shen 也表示，苏回国是因为他“真的很想念家人”，而且他的父母已经老了。&lt;/p>;&lt;p>;苏被居家通知几周，然后因逃兵罪被民防部队逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;检方要求对苏判处七年半到八年半的监禁，理由是他之前因未经正式休假缺席而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还强调了苏逃兵、逃亡的时间。因不住在他的登记地址而被捕，而且他目前的年龄使他无法履行兵役义务。&lt;/p>;&lt;p>;黄要求判处四到五年监禁。他说，当他在 1998 年毫无问题地离开新加坡前往马来西亚时，他的委托人认为当局“给了他一个机会”。&lt;/p>;&lt;p>;律师称，他在英国一家中餐馆担任“洗碗员”，每周收入 150 英镑（193 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Wee 说，Soh 在 2021 年 3 月中风，需要接受手术。他还患有肾衰竭，需要每周进行 3 次透析治疗。&lt;/p>;&lt; h3>;他今年 67 岁，喜欢喂鸽子。新加坡对他处以 3,650 美元罚款&lt;/h3>;&lt;p>;法官指出，苏在开小差期间一直没有犯罪，并自愿回国，但也注意到被告现在无法履行其义务。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他认为辩方引用的个人情况“令人信服”，因为它们不构成强有力的减刑因素。&lt;/p>;&lt;p>;“[兵役]对新加坡的安全至关重要，需要 [法官说。&lt;/p>;&lt;p>;所有 18 岁新加坡男性公民和第二代永久居民都必须服兵役，他们必须在军服中服役一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China investigating reports of hundreds of suspicious parcels sent to South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228809/china-investigating-reports-hundreds-suspicious-parcels-sent-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 12:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/9d07afd3-46ce-4468-8a3d-8c2618319f 76_055eaf66.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京正在调查韩国关于从中国随机寄出的国际包裹的报道，其中一些包裹可能含有未知危险物质。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已收到韩国协助调查的请求。此事正在调查中。中国外交部发言人毛宁在周一的新闻发布会上表示：“我们将与韩国保持联系。”&lt;/p>;&lt;p>;首尔周一表示，警方共收到来自全国各地的 2,141 起可疑国际包裹报告。对679起案件的调查显示，与恐怖主义无关，也没有发现有毒或有害物质。&lt;/p>;&lt;p>;韩国总理办公室表示，“我们已确认不存在恐怖主义嫌疑，因为没有恐怖主义威胁、相关情报或人员伤亡。”并补充说，将与国际刑警组织和其他海外机构进行联合调查。&lt;/p>;&lt;p>;当局周四从韩国东南部城市韩国一家残疾人护理中心收到第一份关于可疑包裹的报告。蔚山。该设施的三名工人在打开包裹后因头晕和呼吸困难而住院。&lt;/p>;&lt;p>;包裹上的发票显示它是从台湾寄出的。但经台湾海关机构调查后，驻韩国台北使团表示，该包裹源自中国南方深圳，经台湾抵达韩国。&lt;/p>;&lt;p>;随后全国范围内都报道了类似可疑包裹，促使韩国政府警告公民不要打开包裹，除非明确显示寄件人的身份。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些包裹内有润唇膏或其他廉价产品，而另一些则是空的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国提出帮助调查寄往美国的神秘种子&lt;/p>;&lt;h3>;中国提出帮助调查寄往美国的神秘种子&lt;/p>;&lt;p>; h3>;&lt;p>;韩国调查人员正在考虑这些包裹是否与中国网上购物中心的“刷单骗局”有关，即从国际发件人那里随机发送包裹，以操纵业务绩效或产生虚假好评。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，神秘种子从中国东部的苏州发送到美国和加拿大的多个收件人。当局警告人们不要播下种子，因为担心可能发生生物恐怖主义。美国农业部的调查人员后来证实这些包裹是刷单骗局的一部分。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sues Texas over floating border barriers meant to stop migrants crossing from Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228808/us-sues-texas-over-floating-border-barriers-meant-stop-migrants-crossing-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 12:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/00412055-f23c-4a5a-9a5f-0f95b433 f34f_5b72c1dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;德克萨斯州州长格雷格·阿博特公然藐视美国总统乔·拜登的政府，司法部起诉该州试图在格兰德河沿岸用浮动屏障和铁丝网封锁美墨边境。&lt;/p>;&lt;p>;该部门上周晚些时候告诉该州，德克萨斯州伊格尔帕斯附近的一串大型橙色浮标非法阻碍河流航行，并且缺乏联邦许可。&lt;/p>;&lt;p>;副检察长瓦尼塔·古普塔表示：“这个漂浮的屏障对航行和公共安全构成威胁，并带来人道主义担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;但在周一给拜登的回信中，阿博特表示，他有权力通过安装浮标来保护德克萨斯州的“主权”利益。&lt;/p>;&lt;p>;他指责拜登没有履行自己的责任，阻止移民在墨西哥南部边境流动。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你真正关心人的生命，你就必须这样做。”开始执行联邦移民法，”阿博特写道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着第 42 条的结束，美墨边境的不确定性，新的庇护规则开始&lt;/h3>;&lt;p>;“通过这样做，你可以帮助我阻止移民在格兰德河水域赌上自己的生命，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“总统先生，德克萨斯州将在法庭上见到你，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥也对隔离墙提出了抱怨，称其违反了水条约，并可能侵犯墨西哥领土。&lt;/p>;&lt;p>;本月在受欢迎的移民过境点的河中安装了一系列浮标，并在岸上设置了大型铁丝网屏障。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一些移民被困在铁丝网中后需要救援。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的拜登政府官员表示，共和党人正在与移民“玩政治游戏”。&lt;/p>;&lt;p >;共和党强硬派多年来一直在煽动人们对他们所谓的非法移民入侵的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普和他的2024年共和党总统提名的主要竞争对手佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯将他们声称的失控的边境口岸作为竞选活动的中心。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥将移民火灾死亡事件作为涉嫌他杀进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;但是，白宫指出，非法过境的数量已经大幅增加在严格的新庇护规则出台后，这一问题得到了解决。&lt;/p>;&lt;p>;“共和党官员不想要解决方案。政府官员说。&lt;/p>;&lt;p>;阿博特的信发布几小时后，司法部向德克萨斯州奥斯汀市的联邦法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;它称该屏障违反了美国河流和港口法案，该法案规定在陆军工程兵团的监督下对公共水道进行保护。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称德克萨斯州需要得到陆军工程兵团的许可才能在格兰德河上放置任何结构或屏障。&lt;/p>;&lt;p>;司法部要求法院命令雅培拆除障碍物。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都必须认识到，无论是国内还是国际，都有法律和政策来确保沿河工作、生活和旅行的每个人的安全和保障。这些法律不容忽视。”奥斯汀联邦检察官海梅·埃斯帕扎 (Jaime Esparza) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;此外，一份泄露的美国海关和边境保护局备忘录称，国家特工放置的铁丝网干扰了美国边境巡逻行动。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman dies in flat fire after quarrel with sisters over sale of property]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228803/hong-kong-woman-dies-flat-fire-after-quarrel-sisters-over-sale-property?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/08863378-121c-465f-afbe-26b54cc956f c_d64c77bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名女子因出售房产与三姐妹发生争执，导致香港公屋失火。&lt;/p>;&lt;p>;慈云山慈乐村乐信楼的58岁租户于周一晚上11时34分被证实死亡，她在火灾发生前一天被送往威尔斯亲王医院。&lt;/p据警方称，她姓黄，是四姐妹中年龄最大的。她全身 70% 被烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;二姐和三姐分别为 53 岁和 51 岁，据说截至周一晚间情况危急。最小的46岁，据说受了重伤。&lt;/p>;&lt;h3>;四姐妹在香港平火中被严重烧伤，据称还有一人在争吵后被刺伤&lt;/h3>;&lt;p>;警方发言人早些时候表示，姐妹们为出售房产而发生争执后不久，火灾就爆发了。据称黄用刀袭击了她的一个姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;警方于周日以伤人罪逮捕了黄。当时表示，已将案件转介社会福利署跟进。&lt;/p>;&lt;p>;消防处表示，火警面积为六米乘五米（20英尺乘16英尺），客厅、浴室及厨房在大火中严重受损。&lt;/p>;&lt;p>;据部门发言人表示，起火原因可疑，案件已交由警方调查。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump maintains commanding lead in poll, Vivek Ramaswamy on the rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228806/donald-trump-maintains-commanding-lead-poll-vivek-ramaswamy-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/989cc3ae-fa09-4226-a25c-d822147a15dc _1a5b7b3a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尽管存在悬而未决的法律纠纷，但最近的民意调查显示，美国前总统唐纳德·特朗普继续在共和党初选中占据主导地位，尽管一位政治局外人显示出越来越受欢迎的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;根据哈佛大学美国政治研究中心最近对 2,000 多名登记选民进行的一项调查，特朗普继续保持大多数共和党选民的支持，而商人维维克·拉马斯瓦米开始在保守派中出名。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管失去了一些优势，但特朗普在未来的共和党初选中显然是最受欢迎的；民意调查机构写道：“德桑蒂斯仍然位居第二，但动力输给了拉马斯瓦米。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 7 月 19 日至 20 日进行的调查，这位在纽约面临悬而未决的联邦文件案和另一起商业记录案指控的前总统，在 52% 的保守派中拥有影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这比上个月下降了 7 个百分点，但仍领先下一位领先的共和党人、佛罗里达州州长罗恩整整 40 个百分点德桑蒂斯的支持率为 12%。&lt;/p>;&lt;p>;美国第 45 任总统在分享哈佛民意调查后不久，在他的 Truth Social 媒体平台上写道，“人们了解罗恩·德桑蒂斯的支持率越多，他的民意调查就越低”，他使用了阳光之州共和党州长的昵称。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2024 年共和党民意调查中，特朗普领先德桑蒂斯 36%&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普没有提及 Ra马斯瓦米是来自辛辛那提的哈佛和耶鲁大学毕业生，他似乎已经接受了这位前总统失去的支持，他的支持率飙升了 8 个百分点，达到 10%。&lt;/p>;&lt;p>;根据这位 37 岁的竞选团队的说法，这次民意调查是拉马斯瓦米满足共和党全国委员会的筹款和辩论资格投票标准所剩下的一切。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选团队表示，他早在 5 月份就达到了筹款要求，并且十多名共和党人都在争夺提名，而这位崭露头角的候选人在辩论舞台上的地位几乎已经确定，拉马斯瓦米以这次民意调查为契机，发表了一份声明，为他的保守派同僚划清了界限。&lt;/p>;&lt;p>;“共和党全国委员会的辩论阶段标准严格但公平。我是一名首次候选人，一开始的身份非常低，没有政治捐助者，也没有预先存在的筹款名单。如果一个局外人可以清除障碍，那么有政治经验的候选人也应该可以：如果你不能在八月下旬之前达到这些指标，你绝对没有机会在大选中击败乔·拜登。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚特朗普是否会参加共和党全国委员会或任何其他组织举行的任何辩论。他经常表示他可能不会打扰。&lt;/p>;&lt;p>;周日，这位前总统利用他的社交媒体平台分享了其他人的主张，他应该在第一场辩论的晚上与前福克斯新闻主持人塔克·卡尔森进行一对一采访。&lt;/p>;&lt;p>;“有趣吗？很多人都提出了这个建议，”他写道，但没有提供进一步的例子。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey deals with Saudi Arabia, UAE herald new security ties amid US shift to counter China, Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3228724/turkey-deals-saudi-arabia-uae-herald-new-security-ties-amid-us-shift-counter-china-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/05225e7f-8f09-4bd5-8076-aa1ccf122 6dd_438bbbc0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的一系列协议使土耳其成为海湾君主国重要的新安全伙伴，而此时美国正在中东撤军，以配合其外交政策重点转向遏制中国和俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安上周对海湾地区进行了具有里程碑意义的访问，并在获得 11 美元后返回安卡拉。阿联酋提供 50 亿美元的财政援助，以帮助支撑土耳其枯竭的外汇储备、快速贬值的里拉货币和不断扩大的预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安还与阿联酋和沙特阿拉伯达成协议，与拥有北约第二大军事力量的土耳其建立联合国防生产计划。土耳其国防制造商Baykar从沙特阿拉伯获得了最大的海外订单，用于技术转让和联合生产其军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔多安访问期间在海湾签署的协议代表着自2020年以来两国关系的迅速转变。土耳其和沙特-阿联酋联盟在整个2010年代一直处于争执之中，因为他们支持埃及、利比亚和其他地区国家的对立双方，这些国家在本世纪初的阿拉伯之春革命引发了内战。&lt;/p>;&lt;p >;总部位于华盛顿的地缘政治风险咨询公司海湾国家分析公司首席执行官乔治·卡菲罗 (Giorgio Cafiero) 表示：“导致一些海湾合作委员会国家感受到土耳其外交政策威胁的许多因素已经发生了巨大变化，让利雅得和阿布扎比更有理由将安卡拉视为危险行为体。”卡菲罗表示：“但我相信，随着所有地区行为体适应更加多极世界的现实，中东国家在华盛顿方面获得更多代理权和自主权，这些海湾国家和安卡拉可以建立持久的战略伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯在土耳其央行存入 50 亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;在伊斯兰主义者埃尔多安的领导下，土耳其及其富裕的海湾盟友卡塔尔支持埃及、利比亚和土耳其出现的民选穆斯林兄弟会政府。 &lt;/p>;&lt;p>;这引起了沙特和阿联酋君主国的警惕，他们认为民粹主义伊斯兰政治运动是对阿拉伯世界既定专制秩序的生存威胁。&lt;/p>;&lt;p>;他们的回应是支持这些国家的反政变和反叛派系，包括2013年推翻埃及穆斯林兄弟会政府的军事政变。&lt;/p>;&lt;p>;随着阿拉伯之春的气氛现在大大减弱，人们对阿拉伯之春的程度产生了怀疑。伊斯坦布尔分析师优素福·埃里姆表示，在美国的持续支持下，海湾和土耳其“最近确实从意识形态角度转向了更加现实的政治立场”。&lt;/p>;&lt;p>;这使得土耳其及其海湾阿拉伯竞争对手能够“走到一起，能够从更务实的角度讨论地区发展”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了这一结果导致了该地区更广泛的大融合”，从而导致了重大地缘政治变化，包括土耳其的正常化” They understood they needed local solutions to their regional problems because there would be less US assistance going forward,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;This helped create an atmosphere in which geopolitical tensions between Ankara, and Riyadh and Abu Dhabi were addressed.&lt;/p>;&lt;p>;When the two sides looked at what divided them and the economic, political and security interests that they shared, “they decided it was much more profitable to cooperate rather than compete with each other”, Erim said.&lt;/p>;&lt;p>;This realpolitik-based approach was reflected in the language of strategic deals struck by Erdogan with Saudi crown prince Mohammed bin Salman and UAE President Mohammed bin Zayed Al Nahyan.&lt;/p>;&lt;p>;Saudi Arabia and Turkey “expressed their determination” to enhance cooperation and coordination in defence and military industries, and to activate their agreements “in a way that serves and achieves the common interests of the two countries and contributes to achieving security and peace in the region and the world”, according to a joint statement issued on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Similarly, Erdogan&#39;s visit to Abu Dhabi yielded an agreement to establish a “strategic council” to strengthen relations between Turkey and the UAE, along with an agreement to develop joint defence production programmes.&lt;/p>;&lt;p>;This was reinforced by investment agreements collectively valued at US$50.7 billion – an enormous leap compared to accumulative overall Emirati investments of US$7.8 billion in Turkey by the end of 2021.&lt;/p>;&lt;h3>;Gulf rivals reconcile at Saudi summit, ending long rift with Qatar&lt;/h3>;&lt;p>;The new deals will be added to the framework of the comprehensive economic partnership agreement signed by the two countries in March, under which they aim to more than double bilateral non-oil trade to over US$40 billion over the next five years.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, Abu Dhabi wealth fund ADQ agreed to buy US$8.5 billion worth of Turkish bonds to finance the construction of homes in southern and central areas of Turkey devastated by a massive earthquake in February.&lt;/p>;&lt;p>;ADQ also agreed to extend US3 billion in credit to Turkish firms seeking to export goods and services to the UAE and other overseas markets.&lt;/p>;&lt;p>;While the financial and project specifics of a multitude of sector-specific economic deals struck between Turkey and Saudi Arabia in Jeddah on Monday were not disclosed, they also included agreements on financial assistance and investments to Ankara.&lt;/p>;&lt;p>;Joint ventures and initiatives will become part of the framework of a bilateral coordination committee currently that is in the making.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Obama family chef drowns near ex-president’s home on Martha’s Vineyard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3228800/obama-family-chef-drowns-near-ex-presidents-home-marthas-vineyard?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 10:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/25/8e474e4d-6a4b-4526-9fad-c22b6766eeec_d2c37c7b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Former US president Barack Obama&#39;s personal chef has drowned near the family&#39;s home on Martha&#39;s Vineyard.&lt;/p>;&lt;p>;Massachusetts State Police confirmed that the paddleboarder whose body was recovered from Edgartown Great Pond on Monday was Tafari Campbell, 45, of Dumfries, Virginia.&lt;/p>;&lt;p>;Campbell was employed by the Obamas and was visiting Martha&#39;s Vineyard. The Obamas were not present at the home at the time of the accident.&lt;/p>;&lt;p>;In a statement, the former president and his wife, Michelle Obama, called Campbell a “beloved part of our family”.&lt;/p>;&lt;p>;“When we first met him, he was a talented sous chef at the White House – creative and passionate about food, and its ability to bring people together,” the couple said. “In the years that followed, we got to know him as a warm, fun, extraordinarily kind person who made all of our lives a little brighter.”&lt;/p>;&lt;p>;“That&#39;s why, when we were getting ready to leave the White House, we asked Tafari to stay with us, and he generously agreed. He&#39;s been part of our lives ever since, and our hearts are broken that he&#39;s gone.”&lt;/p>;&lt;p>;The search for the missing paddleboarder started Sunday after reports from a fellow paddleboarder that he had struggled on the surface, went under and didn&#39;t resurface.&lt;/p>;&lt;p>;The search was paused late Sunday but on Monday state police said sonar from a boat located the body about 30 metres (100 feet) from shore at a depth of about 2.4 metres. Campbell was not wearing a life jacket, police said.&lt;/p>;&lt;p>;The Obamas said Campbell is survived by his wife and their twin boys.&lt;/p>;&lt;p>;The Obama family purchased the nearly 7,000 square foot mansion on Martha&#39;s Vineyard in 2021 from Boston Celtics owner Wycliffe Grousbeck. The home abuts the coastal pond, which is separated from the Atlantic Ocean by a narrow barrier beach.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Bloomberg&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan bakes as residents warned of once-in-a-decade, life-threatening temperatures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3228770/japan-bakes-residents-warned-once-decade-life-threatening-temperatures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/613f0165-9ab2-43ab-8739-5ff888c83a12_e0336f6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Japan has issued an urgent weather alert, warning that temperatures across much of the East Asian nation would reach once-in-a-decade highs on Wednesday – and that the stifling heat would linger until at least early August.&lt;/p>;&lt;p>;Temperatures soared unseasonably high in early July, reached at least 35 degrees Celsius (95 degrees Fahrenheit) at 57 locations on July 11, prompted by a high-pressure system across much of the archipelago. Thermometers in the central Japanese city of Kiryu touched a maximum of 39.7 degrees.&lt;/p>;&lt;p>;The highest temperature ever recorded in Japan was 41.1 degrees in Kumagaya, a city in Saitama prefecture just north of Tokyo, in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;There was a brief lull in the middle of the month as the rainy season – typically a six-week period of heavy rain and humidity – petered out and ended on Saturday, according to the Japan Meteorological Agency. The grey skies that affected much of the country for the season have now been replaced with clear skies and a heatwave.&lt;/p>;&lt;p>;The agency warned of unseasonably high temperatures in all but four of Japan&#39;s 47 prefectures – the only areas escaping the harshest heat being those on the Sea of Japan coast in the north of the country. Localised temperatures are forecast to near 40 degrees Celsius, while spot temperatures may well surpass that threshold.&lt;/p>;&lt;p>;An official from the agency said above-average temperatures this summer were linked to the El Nino phenomenon affecting ocean temperatures and weather systems in the Pacific.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan&#39;s new plans to combat rising deaths from heatstroke&lt;/h3>;&lt;p>;The agency has issued early warnings about the likely impact of a combination of high temperatures and elevated humidity, instructing the public to take precautions against heatstroke by remaining hydrated, using a sun umbrella, staying out of direct sunlight as much as possible and using air conditioning at home. People are also being asked to check on the well-being of elderly neighbours to make sure they are safe.&lt;/p>;&lt;p>;Heatstroke alerts issued by public broadcaster NHK warned of “life-threatening” temperatures and suggested that people stay home if possible.&lt;/p>;&lt;p>;“We have had to put the air conditioning on at home for more than a week now because the heat is just too much,” said Kanako Hosomura, a homemaker from Yokohama.&lt;/p>;&lt;p>;“I worry when my son goes to the park or plays baseball because the sun is so strong,” she said. “我会尝试在太阳落山后去购物，因为天气会凉爽一些。 But even so, the car is like an oven when I first get in.”&lt;/p>;&lt;p>;Emergency services are bracing themselves for a rush of people needing treatment. Between May and the end of September last year, 71,029 people were admitted to hospitals across Japan seeking treatment for heat complaint and it&#39;s possible that toll will be surpassed this summer.&lt;/p>;&lt;p>;The emergency services are also preparing for more children, who finish school for the summer holidays on Friday, to flock to beaches, rivers and into the mountains to play and cool off.&lt;/p>;&lt;p>;But that can have its downsides.上周，三名六年级女孩于同一天在福冈县犬鸣河溺水身亡。 Over the previous weekend, at least 18 people died in water or hiking accidents, including a father who drowned trying to rescue his two children on July 16 at a beach in Izumo, Shimane prefecture.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Awesome! Movers in China wear  exoskeleton suits for heavy lifting, boosting efficiency, reducing injury as technology expands across nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3228465/awesome-movers-china-wear-exoskeleton-suits-heavy-lifting-boosting-efficiency-reducing-injury?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/24/e179f9f4-a5e9-4dca-911d-ef48f261763b_c62e0ffe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A number of Chinese movers which are using wearable exoskeleton robots to boost efficiency and prevent muscle strain have trended on mainland social media after videos of the devices were posted.&lt;/p>;&lt;p>;CCTV2 reported this month that more mainland moving companies have started to provide intelligent wearable exoskeleton robots for their workers to meet the demand for services in the peak summer season, with companies in Beijing, Shanghai and other cities using the technology.&lt;/p>;&lt;p>;Movers Hong Yanming and Nian Jihong appeared in a video wearing the exoskeleton suits while carrying two boxes each and climbing stairs.&lt;/p>;&lt;p>;“It is able to relieve the pressure on my shoulders,” Nian told CCTV2.&lt;/p>;&lt;p>;Hong said that two-thirds of their orders came from tenants living in buildings without lifts and that before the exoskeleton robots, the work was strenuous, especially while climbing stairs.&lt;/p>;&lt;p>;The robots record and analyse data from the wearers and make intelligent response decisions that generate force to help the wearer move about with less effort.&lt;/p>;&lt;p>;Lin Xichuan, the chief technology officer for an AI company that was not named in the report, said that the robot suits could transfer and lighten weights borne by the wearer.&lt;/p>;&lt;p>;“It can prevent movers from suffering strain of lower back muscles or other aches,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Nian said the robot suit gives an extra push to the knees while Hong said that since using the suit he is struggling less than before, and his work efficiency has improved.&lt;/p>;&lt;p>;Previously they could only complete two moving orders a day, but now they are likely to finish up to four.&lt;/p>;&lt;p>;“My earnings have increased as a result,” Hong said.&lt;/p>;&lt;p>;The story has drawn public interest on mainland social media after going viral.&lt;/p>;&lt;p>;One person commented: “Technology makes life better.”&lt;/p>;&lt;p>;Another person said: “How wonderful if it can be used in other industries like healthcare and transport.”&lt;/p>;&lt;p>;In China, exoskeleton technology is expanding to a variety of industries.&lt;/p>;&lt;p>;In November 2021, a company with a focus on robotics, rehabilitation medicine and artificial intelligence in eastern China used robotic exoskeleton technology to help paralysed people walk again.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese logistics providers such as SF Express and YT Express have adopted exoskeletons in their warehouses, from lower back support exoskeletons for heavy lifting to chair-like reinforcement for standing workers.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>