<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Brazil floods kill 57, dozens missing, 70,000 forced from homes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261480/brazil-floods-kill-57-dozens-missing-70000-forced-homes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/565abd77-3cc7-4c5f-8ce4-75c31036cf74_ef30ccdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西南里奥格兰德州被洪水淹没的塔夸里河大桥。当局已宣布进入紧急状态，造成数十人死亡、数十人失踪。图片：圣保罗民防/法新社分发的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西民防机构表示，肆虐的洪水和泥石流已导致巴西南部至少 57 人死亡，迫使近 7 万人逃离家园。星期六。&lt;/p>;&lt;p>;民防部门表示，这场灾难性洪水至少造成 74 人受伤，另有 67 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数不包括在洪水爆炸中丧生的两人。法新社记者目睹了阿雷格里港的加油站，救援人员正在尝试加油。&lt;/p>;&lt;p>;南里奥格兰德州水位快速上升，给水坝带来压力，尤其对经济造成威胁重要的阿雷格里港，一座拥有 140 万人口的城市。&lt;/p>;&lt;p>;流经该市的瓜伊巴河 (Guaiba River) 的历史最高水位为 5.04 米（16.5 英尺），远高于之前的 4.76 米。这是自 1941 年毁灭性洪水以来的最高纪录。&lt;/p>;&lt;p>;当局争先恐后地疏散被淹没的社区，救援人员使用四轮驱动车辆，甚至摩托艇，在齐腰深的水中寻找被困者。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/92b4b6db-e3f9-43fd-aa2d-408b20483e41_0c42f09f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西阿雷格里港被洪水淹没的地区的景色。该市人口超过140万。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了69,200名居民被迫离开家园外，民防部门还表示，在洪水期间还有超过一百万人无法获得饮用水，并将损失描述为无法估量。&lt;/p>;&lt;p>;南里奥格兰德州州长爱德华多·莱特表示，该州通常是巴西最繁荣的州之一，需要一项大量投资的“马歇尔计划”来在灾难后进行重建。&lt;/p>;&lt;p>;尽管往返市中心的巴士服务被取消，但在许多地方，人们试图登上巴士时仍排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;阿雷格里港国际机场周五暂停了所有航班，具体时间未定。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦发布了一段视频，视频中一架直升机将一名士兵安置在一所房子的顶上，他用一块砖在屋顶上砸了一个洞，救出了一名裹着毯子的婴儿。&lt;/p>;&lt; h3>;G7 敦促中国和其他国家帮助气候融资：“加入我们”&lt;/h3>;&lt;p>;23 岁的推销员 Joao Guilherme 在州首府找到了安全的出路，但没有带手机。 &lt;/p>;&lt;p>;“我无法与任何人交流，我感到非常震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;水位上涨的速度让 32 岁的职业扑克玩家 Greta Bittencourt 感到不安。&lt; /p>;&lt;p>;“这很可怕，因为我们看到水位以一种荒谬的方式上升，它上升的速度非常高，”比当古说。&lt;/p>;&lt;p>;水开始漫过当地另一条河流的堤坝格拉瓦泰市长 Sebastiao Malo 在社交媒体平台 X 上发出严厉警告，称“社区必须离开！”&lt;/p>;&lt;p>;在该市六座处理厂中的四座必须关闭后，他敦促人们实行定量供水。关闭。&lt;/p>;&lt;p>;莱特州长在 Instagram 上直播时表示，情况“绝对是史无前例的”，是该州历史上最糟糕的情况，该州是大豆、大米、小麦和玉米的农工业生产地。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/abb6c3db-68c8-412e-a75b -5e0a3a16631d_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，人们从巴西阿雷格里港市被洪水淹没的地区撤离。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;住宅区一望无际，道路被毁，桥梁被强大的水流冲走。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员面临着巨大的压力。这是一项艰巨的任务，整个城镇都无法进入。&lt;/p>;&lt;p>;据当地官员称，自周一以来，南里奥格兰德州至少有 300 个城市遭受风暴破坏。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之一的流离失所者已被送往体育中心、学校和其他设施内设立的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;降雨还影响了南部的圣卡塔琳娜州，周五，一名男子的汽车被汹涌的洪水冲走，导致一名男子死亡。伊皮拉市政府。&lt;/p>;&lt;p>;周四访问该地区的总统将这场灾难归咎于气候变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毁灭性的风暴是由于气候学家弗朗西斯科·埃利塞乌·阿基诺周五告诉法新社，这是全球变暖和厄尔尼诺天气现象的“灾难性鸡尾酒”。&lt;/p>;&lt;p>;这个南美洲最大的国家最近经历了一系列极端天气事件，包括9 月份的飓风造成至少 31 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;阿基诺表示，该地区的地理位置意味着该地区经常受到热带和极地气团碰撞的影响，但这些事件“由于气候变化而加剧”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s Rahul Gandhi taunted by Modi for not contesting seat lost in 2019 – ‘he’s scared’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261459/indias-rahul-gandhi-taunted-modi-not-contesting-seat-lost-2019-hes-scared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/a6648c90-11b5-4723-a733-8e5e9aa3138b_e48020e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国大党高级领导人拉胡尔·甘地在印度阿梅西向他的支持者致意，5 月 3 日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国大党前主席拉胡尔·甘地首次在印度北方邦的一个关键选区参加竞选，这一决定令人惊讶，引发了人们的猜测：这是他的绝妙之举，或者是对该党在该国正在进行的选举中的前景信心不足的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在国会支持者的欢呼下，这位事实上的反对党领袖于周五提交了提名文件，寻求第二次竞选他选择了 Rae Bareli 的议会席位，而不是附近的 Amethi 选区，他在 2019 年的选举中输给了执政的印度人民党 (BJP) 的 Smriti Irani。&lt;/p>;&lt;p>;在之前的选举中，国大党赢得了 52 个席位，相比之下印度人民党在拥有 543 名议员的下议院拥有 303 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Rae Bareli 之外，拉胡尔·甘地也在寻求保留其在南部喀拉拉邦瓦亚纳德选区的席位。&lt;/p>;&lt;p >;如果政客在两个选区都获胜，他将不得不辞去根据印度法律将再次举行选举的席位之一的职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/e16344a8-54c2-4946-b305-434993992929_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;5 月 3 日，拉胡尔·甘地在印度北方邦的雷伊·巴雷利提交提名文件。照片：INC/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉胡尔·甘地宣布提名前几小时，印度电视频道纷纷猜测他将提交文件参加阿梅西竞选，而他的妹妹普里扬卡·甘地·瓦德拉将参加雷巴雷利竞选。&lt;/p>;&lt;p>;阿梅西和雷巴雷利历来是国大党在北方邦的据点。 。北部邦的投票正在进行七个阶段，该邦对任何政党来说都是一个至关重要的战场，因为该邦拥有 80 个席位，是印度各邦中席位最多的。&lt;/p>;&lt;p>;国会选择了甘地家族的基肖里·拉尔·夏尔马 (Kishori Lal Sharma) 为候选人。忠诚者——作为 Amethi 的候选人。朴雅卡·甘地尚未表明她是否会参加选举。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪攻击拉胡尔·甘地的决定，称他“害怕再次在阿梅西与斯姆里蒂·伊朗尼作战。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;担任过两任部长职务的伊拉尼也批评甘地家族，称该家族已经放弃了他们政党在阿梅西的据点。&lt;/p>;&lt;p>;“我想告诉他[拉胡尔·甘地]，不要莫迪说：“不要害怕，不要逃跑。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿梅西的几位居民对甘地家族没有成员在选举中竞选该选区表示失望.&lt;/p>;&lt;p>;“如果普里扬卡·甘地 (Priyanka Gandhi) 与阿米西 (Amethi) 较量，那么对于 Smriti Irani 来说，这将是一场艰苦的战斗，”电视维修店老板维贾伊·库马尔 (Vijay Kumar) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论事态发展如何我们选区的工作主要是由甘地家族的不同成员完成的。过去五年，在印度人民党的领导下，我们几乎没有看到任何改善。”&lt;/p>;&lt;p>;据接受 This 采访的居民称，甘地家族在阿梅蒂监督的开发项目包括一家大型医院和一家石油技术研究所亚洲周。尽管如此，一些居民仍称赞莫迪和印度人民党在印度各地修建了现代化的高速公路并提供了可靠的电力。&lt;/p>;&lt;p>;库马尔表示，夏尔马无法为国会赢得阿米西。 “让夏尔马出现在像斯姆里蒂·伊朗尼这样强大的候选人面前，就像把一个人放在一只狂暴的老虎面前一样。”&lt;/p>;&lt;p>;服装销售商迪潘舒 (Deepanshu) 的名字只有一个，他说，已经有相当多的人出现在这样的情况下。在阿米西的这次选举中，选民们支持国大党，但选民想知道为什么拉胡尔·甘地决定不夺回他之前失去的席位。 “这让你怀疑他是否有信心。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05 /05/f2cebc49-0441-4179-9bef-ecea1a2649d7_73f423bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拉胡尔·甘地和他的妹妹普里扬卡在阿梅西。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;送货司机维卡斯·亚达夫 (Vikas Yadav) 表示，鉴于国会在阿梅西的悠久历史，他将投票给国会。 “由于我们与甘地家族的密切联系，我们一直支持阿梅西国会。无论他们提名谁为阿米西，我们都会支持。”&lt;/p>;&lt;p>;甘地家族与阿米西和雷·巴雷利的联系长达数十年。&lt;/p>;&lt;p>;桑杰·甘地，已故前总理英迪拉·甘地的儿子，在阿梅西仅担任了几个月的议员，直到 1980 年死于一场小型飞机失事。他的哥哥拉吉夫·甘地后来在该选区担任议员近 10 年，直到 1991 年被暗杀。&lt;/p>;&lt; p>;拉吉夫的遗孀索尼娅·甘地在阿梅西任职近五年，直到 2004 年。她的儿子拉胡尔·甘地继任，拉胡尔·甘地担任该选区议员 15 年，直到 2019 年选举失败。&lt;/p>;&lt;p>;之后索尼娅·甘地 (Sonia Gandhi) 为阿米蒂 (Amethi) 服务，成为雷·巴雷利 (Rae Bareli) 议员，任期近 20 年，直到上个月。该家族与 Rae Bareli 的联系可以追溯到印度独立初期，当时英迪拉·甘地的丈夫费罗兹·甘地 (Feroze Gandhi) 在 1952 年至 1960 年间担任该选区的议员。&lt;/p>;&lt;p>;国会可能决定将拉胡尔·甘地派往 Rae Bareli。政治分析家桑迪普·沙斯特里 (Sandeep Shastri) 表示，巴雷利的母亲与该选区有着长期的联系。他还可以从 Sharma 作为 Rae Bareli 竞选经理的丰富经验中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，在上次选举失败后，[Rahul] 对回到 Amethi 有点犹豫。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/07d9d256-2d3c-448f-ba68-7d9ed87a8494_1126e908.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党支持者在北方邦勒克瑙举行的竞选集会上。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曾担任多家新闻刊物编辑的资深记者R Jagannathan在《印度时报》的一篇文章中表示，拉胡尔·甘地的举动在 Rae Bareli 竞选将使他摆脱与 Amethi 强大的现任议员竞选的压力，并使他能够专注于在印度各地的竞选活动，以提高国会的整体表现。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Nilanjan Mukhopadhyay，一位独立政治人士评论员表示，国会要求拉胡尔·甘地参加 Rae Bareli 而不是 Amethi 竞选是一个错误。&lt;/p>;&lt;p>;Mukhopadhyay 表示，鉴于拉胡尔·甘地 2019 年在 Amethi 竞选失败，赌注已大大增加。 “这将把他固定在 [Rae Bareli] 选区，因为他无法承受再次在北方邦失败的代价。他们已被印度人民党逼入绝境。”&lt;/p>;&lt;p>;穆霍帕迪耶说，通过在 Rae Bareli 竞选并试图保住瓦亚纳德席位，拉胡尔·甘地将没有更多时间在全国范围内竞选。&lt;/p>;&lt;p >;“在人们看来，他是个胆小鬼，害怕印度人民党。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stop megaphone diplomacy, China urges New Zealand after Winston Peters raises Pacific security worries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261472/stop-megaphone-diplomacy-china-urges-new-zealand-after-winston-peters-raises-pacific-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/f9025a43-f627-4cee-bceb-c2cb1d77087c_d927ed4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新西兰外交部长温斯顿·彼得斯（右）与中国人王毅外长3月在惠灵顿会见。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国敦促新西兰结束“扩音器外交”，转而通过“建设性对话”来处理与北京的争端。&lt;/p>;&lt;p>;“关于分歧”中国驻惠灵顿大使馆周六在一份声明中表示，中方愿继续与新方通过建设性对话妥善处理两国之间的问题，而不是搞“扩音器外交”。&lt;/p>;&lt; p>;中新两国看法不同，但“两国没有历史恩怨，也没有现实利益冲突，双方共识和共同利益远大于分歧”。&lt;/p>;&lt;p >;“两国利益本质互补、良好合作意愿仍然是双边关系的主流”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;使馆的呼吁是在新协议发布后发出的。新西兰外交部长温斯顿·彼得斯周五表示，他对中国在太平洋地区的安全存在“严重关切”。彼得斯在新西兰中国委员会的演讲中提出了一系列问题，包括人权、南海紧张局势和网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望看到事态发展破坏长期支撑我们地区安全的机构和安排。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自去年底上任以来，由国家党克里斯托弗·卢克森 (Christopher Luxon) 领导的新西兰保守派联合政府一直在寻求深化由于对北京在太平洋地区日益增长的野心感到担忧，惠灵顿正在考虑加入澳大利亚、美国和英国之间的奥库斯安全协议第二支柱，并已表示还在努力与北约建立新的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国被指责在南海问题上日益独断的行为以及侵犯人权的行为，特别是在西藏以及对待新疆维吾尔族社区的行为。其他国家也指责中国对他们发动网络攻击。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京通过更多的援助、发展和安全合作加强了在太平洋地区（澳大利亚和新西兰的后院）的联系。 2022年，中国与所罗门群岛签署了一项秘密安全协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大使馆在声明中表示，“在南太平洋没有隐藏的议程或军事意图”。 &lt;/p>;&lt;p>;南海本来平静，直到“一些别有用心的人开始制造事端”，台湾、西藏、新疆和香港仍然是中国的内政。&lt;/p>;&lt;p>;它还说中国是网络攻击的主要受害者。&lt;/p>;&lt;p>;其中许多问题是在三月份中国外交部长王毅访问新西兰时提出的。&lt;/p>;&lt;p>;据惠灵顿称，双方讨论了贸易、商业问题以及太平洋安全以及新疆、香港和西藏的人权问题。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，王将两国关系描述为“稳定的力量”。&lt;/p>;&lt; p>;中国是新西兰最大的贸易伙伴，2022年双边货物贸易额将达到252亿美元。根据新西兰统计局的数据，截至2023年9月，向中国出口的货物总值为193亿美元。&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong baby ‘Little Suet-yee’ has ‘irreversible’ brain damage after alleged abuse by babysitter, mother says amid ‘living hell’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3261475/hong-kong-baby-little-suet-yee-has-irreversible-brain-damage-after-alleged-abuse-babysitter-mother?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/181b6128-d744-4a57-b9cf-a45e72d82aab_f36c234e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“小雪儿”在医院。由于受伤导致眼睛严重流血，她的视力也受到损害。照片：Facebook/香港关注力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港婴儿据称遭到保姆虐待，她的母亲表示，她的大脑遭受了“不可逆转”的损伤，损害了她的学习能力、认知和感官，描述这个家庭的“人间地狱”。&lt;/p>;&lt;p>;女婴的母亲被家人亲切地称为“小雪儿”，她告诉《华盛顿邮报》，最近的核磁共振成像 (MRI) 扫描显示， &lt;/p>;&lt;p>;“大脑受损的部分负责不同的功能和能力，它们都受到影响，”这位只透露自己姓唐的母亲说。&lt;/p>; >;&lt;p>;“其中包括自我照顾、学习、认知和感官的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，她女儿的大脑很大一部分萎缩了，细胞也死亡了。&lt;/p>;&lt;p >;“最重要的是，这种损害是不可逆转的，”她说，并引用了 4 月中旬进行核磁共振检查后医生告诉家人的话。&lt;/p>;&lt;p>;涉嫌虐待儿童的案件在警方调查后于 1 月份浮出水面。屯门医院工作人员通报婴儿脑部可疑受伤情况。&lt;/p>;&lt;p>;雪儿当时九个月大，一直由政府资助的“社区保姆”聘用的保姆照顾。 ” 儿童保育计划。她是通过负责运营该项目的非政府组织仁爱堂受聘的。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿的父亲接到仁爱堂工作人员的电话，告诉他婴儿洗澡后出现痉挛。&lt; /p>;&lt;p>;这名33岁的保姆因涉嫌虐待儿童而被捕，但后来被保释。&lt;/p>;&lt;p>;警方在邮报询问后没有提供最新的调查情况周五，只说明该女子必须下月初向他们报到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/05/53ba1d8d-3a26-4731-8f4a-da300ccddb45_2ce2482a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;六个月大的雪儿。她的父母大部分时间都留在她接受治疗的医院。图片来源：Facebook/香港关注力量&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;婴儿因脑部血栓，因压力过大而接受手术，暂时切除部分头骨。唐说，随着她的头部长大，这块骨头不再能完全贴合头骨的间隙。&lt;/p>;&lt;p>;医生正在考虑解决方案，将骨头拉伸到尽可能多的程度。尽可能地把它放回小雪儿的头骨里。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像粘土面团一样——骨头可以一点一点地拉长，但这也可以让它变薄……我们没有办法了。”唐说：“雪儿已经长大了，头也变大了，所以必须做出选择。”但是，即使这块碎片成功放回头骨中，仍然存在不确定性，唐说完全愈合的前景尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;身体可能会将移植的骨头视为异物，如果被拒绝，这块骨头就会“融化”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;如果头骨没有愈合，雪儿就需要再接受一次大手术，用人造材料填补头骨的缝隙，但她的母亲说这不是首选方案，因为这种物质不会像真正的骨头一样生长。&lt;/p >;&lt;p>;婴儿的眼睛因受伤而严重流血，视力也受到损害。但更彻底的评估只能在她至少三岁时才能进行，手术被认为是一种高风险的治疗选择，也可能导致完全失明。&lt;/p>;&lt;p>;“现在她的大脑受损了，她眼睛也受损了……她怎么活？ “她已经失去了学习能力，所以她去什么学校，或者她未来的其他安排，已经不在我们的考虑范围内了。”唐说。&lt;/p>;&lt;p>;“我只能规划她在哪里接受康复治疗，这样她就可以接受康复治疗。” “她能动一点，有站起来的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;唐和丈夫几乎一直呆在医院陪伴孩子，同时还要照顾四个孩子——岁的大女儿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一家人面临的身心压力如此之大，以至于我们已经支离破碎，”她说。 “这和人间地狱没什么区别。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都在等待奇迹。我什至一直以各种形式的宗教进行祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，慈善机构仁爱堂表示，他们对这起事件“深感遗憾”和“悲痛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/262c4c6a-0c3e-471c-a45e-1febd6928ced_81b4c9f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门医院职员发现婴儿有可疑伤痕后向警方报案。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“由于事件仍在警方调查中，现阶段不宜发表任何评论或猜测，”该慈善机构表示。&lt;/ p>;&lt;p>;并表示会继续与婴儿父母沟通，尽力提供必要的支持。&lt;/p>;&lt;p>;但非牟利团体香港关怀力量正在帮助小雪儿的成长。家人表示，该慈善机构迄今尚未提供任何帮助或解释。&lt;/p>;&lt;p>;该组织主席吕志德表示，大约一个月前，仁爱堂曾与他联系，商讨安排一次会面事宜，仍然没有发生。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的团队现在正在寻找针对女孩身体问题的各种医疗解决方案，同时也为家人提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;神经外科医生洪伟博士-未涉案的男子表示，一般情况下，两岁以下的儿童大脑可塑性较高，康复的机会较大。&lt;/p>;&lt;p>;“有些婴儿可能会遭受脑部损伤，因为不管什么原因，但他们在康复后最终可以表现正常，尽管他们的一半脑细胞受损。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说婴儿的神经再生得更好，因为他们的大脑仍在发育。&lt;/p>;&lt;p>;他说，婴儿的神经再生得更好，因为他们的大脑仍在发育。 p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay can fly high again once it restores a sense of family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261320/cathay-can-fly-high-again-once-it-restores-sense-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/4cb261fb-90f6-43b0-9884-0a4261b2aad4_f2196559.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空的一架飞机于1 月 11 日。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于短期工作任务或其他临时目的而抵达香港的外籍人士，如果他们的逗留时间比原定计划长，往往会经历一个有趣的过程。渐渐地，他们的原籍国变成了“那边”，香港成为了他们的家。&lt;/p>;&lt;p>;当这种情况发生时，还有什么比国泰航空成为他们的首选航空公司更自然的事情呢？毕竟，他们现在是香港人，国泰航空是公认的本土航空公司。出生在这里的人或许不需要经历这个过程。许多人可能觉得航空公司在文化上更接近他们。您可能会说，他们知道我们有多喜欢我们的面条。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 疫情对大多数国家和航空公司造成了毁灭性影响，因为国际航空旅行受到严重限制。香港受到的打击尤其严重。虽然总部位于美国或日本等国家的航空公司可能会受到国内需求的支撑，但对于香港航空业来说，它是准国际化的，或者什么都不是，因为即使是往返中国其他地区的航班也受到出入境和健康控制。&lt; /p>;&lt;p>;香港的 Covid-19 控制制度是世界上最严格的控制制度之一，最严格时入境检疫长达 21 天。我们也是放松最慢的地点之一。尽管许多地方在 2022 年初开始放宽限制，但香港直到当年年底才开始取消大部分控制，并最终于 2023 年 3 月取消了强制佩戴口罩的规定。&lt;/p>;&lt;p>;不同航空公司对此反应不同。根据他们自己的经验、期望和文化规范来确定情况。我有一位朋友，在一家日本航空公司担任空乘人员，他告诉我，在 Covid-19 疫情期间，他们仍然领取全额基本工资，但无法领取飞行工资，因为该公司已暂停了香港航线。其主要竞争对手新加坡航空 (Singapore Airlines) 表示，将裁员约 4,300 人。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空 (Cathay) 的看法更为悲观。该公司的多数股权由政府投资机构持有。它完全暂停了一些航线的运营，甚至那些保持开放的航线也大幅减少了班次。由于必须由较少数量的乘客承担间接费用，票价上涨。但主要影响是对员工：大量飞行员和机组人员被解雇，其他人因工作条件变得不那么有吸引力而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 10 月，该公司宣布了历史性的大规模裁员。它还关闭了其子公司国泰港龙航空。总共约 4,000 名机组人员和约 600 名飞行员被解雇。国泰航空在集团及全球范围内裁员约 8,500 人，其中约 5,300 人位于香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/03/f69756b0-2138-4d6f-87ac-cb4e30ec8834_b6d469c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过一排1月10日，香港国际机场刊登国泰航空飞行员招聘广告。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界基本恢复正常，航空旅行再次开放，对合格飞行员的需求人员上升。由于香港维持管制的时间比其他地方长，其恢复工作也被推迟，而其他航空公司在招聘方面比国泰航空领先。&lt;/p>;&lt;p>;这也对那些留下来的员工的士气造成了影响以及一个广为人知的案例，其中有人听到船员嘲笑一位顾客的英语水平。这些人被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;林少波被任命为国泰航空2023首席执行官，领导该航空公司的重建工作。在最近的一次午餐会上，我坐在他旁边，他发表了有关恢复操作进展的演讲。&lt;/p>;&lt;p>;根据他在演讲中和随意交谈中所说的话，我对国泰航空能够恢复其全球网络持乐观态度到 2025 年第一季度，从路线、班次和员工数量来看，票价将开始下降。&lt;/p>;&lt;p>;我对员工问题一直很担心，但更多的是与士气相关，而不是数字。 1972年，当我第一次来到英国时，我把英格兰视为自己的家。但很快，在希思罗机场开始了回家的过程，当我在国泰值机柜台看到“CX252 Hong Kong”的标志时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/780869e5-56a2-41d6-99c1-5c3954b9a2b1_45f90190.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2006年10月10日，香港国际机场系统故障时，国泰航空工作人员正在手动办理登机手续。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种感觉更加强烈随着岁月的流逝。 2000年至2008年间，我以第一任投资促进总监的身份乘坐国泰航空进行了广泛的旅行。在北美或欧洲，正常的一周将从周末飞往第一个城市的航班开始，在那里进行一整天的计划，然后飞往下一个城市。&lt;/p>;&lt;p>;每一天都将是一系列的公司参观，加上对商业组织的演讲和媒体采访，然后乘晚间航班飞往下一个城市，所有这些都是为了解释在香港做生意的优势。到周五晚上，团队已经精疲力尽，已经做好了周末返程航班的准备。&lt;/p>;&lt;p>;无论我们身在世界何处，看到国泰值机柜台工作人员、当我们登机时，我们看到了熟悉的空乘人员制服，并在扬声器系统中听到了机长的声音。我们和家人在一起，几乎到家了。&lt;/p>;&lt;p>;最近，我在前往东南亚和中国大陆目的地的个人旅程中体验了竞争对手航空公司的服务。可以说，他们已经大大提高了他们的水平 - 虽然仍低于国泰航空的最佳水平，但已经与我们的钱竞争了。&lt;/p>;&lt;p>;林很清楚需要恢复和提高国泰航空在质量方面的声誉。服务。我还向他留下了我的观点，即恢复家庭意识很重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[TikTok grooves to upbeat North Korean propaganda song praising Kim Jong-un]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3261476/tiktok-grooves-upbeat-north-korean-propaganda-song-praising-kim-jong-un?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 15:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/badd2845-7a31-43ee-95b0-ee0da7edde26_de07ae0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩出席在平壤举行的活动。照片：法新社/朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据英国广播公司新闻报道，朝鲜领导人金正恩两周前放弃了他最新的宣传歌曲，而这首合成流行歌曲似乎正在赢得 TikTokkers 的青睐。&lt;/ p>;&lt;p>;凭借欢快的节奏和朗朗上口的旋律，《Friendly Father》让人想起 Abba 的歌曲，但带有苏联风格的曲调。&lt;/p>;&lt;p>;虽然专家表示这首歌是一次精心策划的尝试，旨在满足人们的需求。国家向群众进行宣传，TikTokkers 只是在享受这曲子。关于这首歌的帖子获得了数百万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Spotify 上，”一位用户写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这首歌就像电影的结尾，整个城镇聚集在一起“大家团结一致，一边旋转一边唱歌。”另一个乐观的视频说道。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌已经成为朝鲜的新热门歌曲，并在西方成为流行文化。&lt;/p>;&lt;h3>;朝鲜对伊朗的“令人震惊”的访问引发了对军事联盟的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;但这些朗朗上口的曲调是故意设计的，易于理解且易于演唱，使它们易于重复，并确保其意识形态信息可以传播到全世界&lt;/p>;&lt;p>;“这个想法是他们想要激励，为了国家的利益而努力实现共同的目标。研究朝鲜音乐的剑桥大学学者亚历山德拉·莱昂齐尼 (Alexandra Leonzini) 告诉 BBC 新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜的所有艺术作品都必须服务于阶级教育。 ”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;国家的最新歌曲似乎有一个特殊的目标，那就是促进公民对党的感恩和忠诚。金正恩的个人资料，将他呈现为一个“父亲形象”，就像他的祖父金日成和他的父亲金正日一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;是为了“提升自己的地位和地位”提升到他们的水平，因为他以前不得不依靠自己的声誉来“表明他的合法性成为继任者”，朝鲜分析师彼得·穆迪（Peter Moody 。这是乐观的，它不会更吸引人，而且一套乐团听起来的序列再也没有更突出。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/ 05/B796BA59-41FA-48A9-B626-DDF57F464789_65843713.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;仍然来自最新的北朝鲜宣传视频。照片：X/nexta_tv &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月，美国参议院通过了一项法案，除非其母公司Bytedance，否则可能会在美国禁止使用Tiktok接下来的九个月到一年。&lt;/p>; &lt;p>;路透社在4月份报道说，如果法律手段与拟议的禁令失败，则偶然地关闭了美国的Tiktok，也不愿将其出售。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>;的原始文章</description><pubDate>Sun, 05 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What has driven China to bankroll controversial Ugandan crude oil pipeline?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3259641/what-has-driven-china-bankroll-controversial-ugandan-crude-oil-pipeline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/19/222F4CA0-2972-4162-B6A4-08FAD3C377AE_5A72CFF2.JPG2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” （EACOP）项目。图片：中国的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;，随着西方支持的贷方放弃了该项目，中国已经介入了在乌干达建造有争议的石油管道的资金。但是，根据观察家的说法，此举是“由地缘政治而不是地球经济学驱动的”。&lt;/p>; &lt;p>;评估是在本月初乌干达总统尤尔里·穆塞韦尼（Yowery Museveni）的启示之后，他的中国对手XI Jinping曾承诺，他承诺了他的“坚定支持的支持为了建设东非原油管道（EACOP），将从乌干达的阿尔伯特湖油田跑到坦桑尼亚的坦加港口。&lt;/p>; &lt;p>;“我收到了中国总统的来信他对EACOP项目的支持。我欢迎他阁下的支持和邀请向能源部长访问中国与政府的进一步讨论。非洲之角，并由中国驻乌干达大使，张利邦。&lt;/p>; &lt;p>;乌干达在与刚果民主共和国的边界上在艾伯特湖盆地发现了近二十年前的石油，但它不是直到2022年，最终的投资决定才得以利用资源。&lt;/p>; &lt;p>;首先，数十家西方银行和保险公司表示有兴趣为该管道提供资金。但是，在环境和人权群体的反对日益加剧的情况下，他们都退出了该项目。&lt;/p>; &lt;p>;甚至欧洲议会也参与其中，表达了“对乌干达和坦桑尼亚侵犯人权行为的严重担忧，与在乌干达和坦桑尼亚的投资有关化石燃料项目。基础设施，包括管道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年9月，乌干达的能源和矿产开发部告诉《邮报 - 中国Import Bank（Eximbank）提供建造该管道所需的30亿美元债务的一半以上。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内陆东非国家正在寻求建造1,443公里（896英里）埋藏的管道，以便它可以从两人中移动原油油田：阿尔伯特湖北部的翠鸟，由中国石油巨头国家海上石油公司（CNOOC）和湖南端的Tilenga运营，由法国石油跨国公司总体总素开发。&lt;/p>; &lt;p>; cnooc cnooc &lt;/p>; &lt;p>; cnooc预计预计将投资20亿美元至30亿美元，以开发油田，预计在高峰生产时每天将产生40,000桶。据估计，Tilenga油田的成本在40亿至60亿美元之间，预计每天生产190,000桶。&lt;/p>; &lt;p>;总碳水化合物控制该管道的62％；乌干达国家石油公司持有15%的股份；坦桑尼亚石油开发公司持股15%；剩下8%给中海油。乌干达估计有65亿桶原油 - 相当于14亿桶可追回的石油。&lt;/p>; &lt;p>;在本月初与穆塞韦尼会面时，张表示，中国金融机构愿意就该项目进行讨论。他向乌干达的能源和矿产开发部长露丝·南卡比尔瓦·森塔姆（Ruth Nankabirwa Ssentamu）邀请了访问中国的进一步谈判，以解锁管道的融资。&lt;/p>; &lt;p>;蒂姆·Zajontz，国际和比较政治中心的研究员，在南非的斯泰伦博斯大学（Stellenbosch University正如20年前一样，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“然而，在西方投资者支持人权和可持续性问题之后，该项目为北京提供了一个可喜的机会，将自己描绘成更可靠的发展伙伴” &lt;/p>; &lt;p>; Zajontz说，在坎帕拉，西方对管道项目的批评被称为新殖民地，是该国发展道路的虚伪入侵，尤其是鉴于西方自己的环境债务。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“中国现在显然向坎帕拉和其他石油和气体富裕国家发出信号，即使涉及化石燃料，也支持其发展野心。” Zajontz说。弗莱堡。&lt;/p>; &lt;p>;，但他说，中国追求的双重战略并非没有矛盾。&lt;/p>; &lt;p>;一方面，他说，北京在“绿化”方面加紧了努力皮带和道路倡议，并大量投资了整个非洲的可再生能源，例如水力发电，风电场和太阳能公园。&lt;/p>; &lt;p>;，但另一方面，Zajontz说：“中国银行和公司 - 就像[他们的[他们的[他们的] ]西方同行 - 在世界各地继续投资化石燃料。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/19/3ef1be09-fcc0-416a-83d7-04-04-04-04-04f04f04f04f04f04f0c3e11985_7985_798eepg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;乌干达湖海岸的翠鸟油田由中国国家海上石油公司经营。需要该管道将原油从湖运送到非洲海岸以进行运输。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mark Bohlund是Redd Intelltence的高级信用研究分析师，他说，XI的承诺可以看作是双方都渴望迈向最终投资的愿望的表达对该项目的决定。 ，斯里兰卡和赞比亚。” Bohlund说。 Bohlund说，随着国际货币基金组织和世界银行的债务违约风险为中等，随着该国按商业条款努力应对更高水平的债务和利率上升。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”如果乌干达政府继续使用土耳其融资的标准规程铁路项目，中国人也可能会担心债务的条款。&lt;/p>; &lt;p>;他指的是23亿美元的铁路在未能从中国获得资金后，与乌干达取消的中国港口工程公司授予土耳其铁路建筑公司Yapi Merkezi。毫无例外的最大化石燃料消费者，它具有“地球经济的命令”，以维持“多样化的供应商”。君主制定自己的法律的权利使习近平开放了大门，以设定有利的融资条款并使中国的供应方程式多样化。” Sattu说。 “从习近平的国家利益角度来看，这是一个不费吹灰之力的。” &lt;/p>; &lt;p>;为了准备建造EACOP，中国钢管制造商Panyu Chu Kong Steel Pipe Co已将最初的100公里管道运送到坦桑尼亚。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;根据乌干达石油管理局（PAU）的说法，来自中国的管道将被转移到坦桑尼亚的热绝缘设施进行绝缘材料。 PAU表示，该设施于3月推出，并正在进行调试活动。&lt;/p>; &lt;p>;绝缘后，管道将转移到沿管道路线散布的主营地和管码。当局说，正在建设中有17个院子，以​​准备接收管道和其他建筑设备和人员。&lt;/p>; &lt;p>;说，其他正在进行的建筑活动是在六个油泵站的民事工程，沿ECOP路线的两个减压站和海洋存储终端。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zhang Weili, China’s first UFC champion, one of world’s top female MMA fighters, Mark Zuckerberg and wife are huge fans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3260022/zhang-weili-chinas-first-ufc-champion-one-worlds-top-female-mma-fighters-mark-zuckerberg-and-wife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/23/A23C45DB-D5E2-446E-8A3F-25C50DF373AB_51A491FB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;战斗前没有什么分散她的注意力，甚至是她最著名的粉丝马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）和他的妻子普里西拉·陈（Priscilla Chan）。 《华盛顿邮报》介绍了中国的冠军。照片：SCMP Composite/sina.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhang Weili，成为中国和亚洲的第一个终极格斗冠军（UFC）冠军，在他们在UFC 300 In In ufc 300的稻草冠军赛中击败了她的同胞Yan Xiaonan拉斯维加斯于4月13日。&lt;/p>; &lt;p>;她从一个小镇女孩到全球混合武术（MMA）偶像的旅程继续激发全球的灵感，吸引了梅塔（Meta）首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）的关注以及他的妻子PriscillaChan。&lt;/p>; &lt;p>;战斗结束后，他们祝贺Zhang在Facebook上，并与她进行了友好的对话。&lt;/p>; &lt;p>;张·韦里（Zhang Weili）全球拉力和广泛吸引力背后？该帖子发现了她是谁？ >;她是中国和亚洲的第一个UFC女性世界冠军。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/ 2024/04/04/23/11D60AC8-D6B1-4565-817E-EBEB5FA92E4A_2E4A_2E4444ECB9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在中国，是该国的第一个UFC冠军。照片：sina.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张出生于中国北部的Hebei省，张从6岁开始学习武术，后来练习了桑达和拳击。然后，她赢得了河北省青年桑达冠军。&lt;/p>; &lt;p>;但是，严重伤害迫使她重新考虑了自己的职业生涯，导致她从北京做各种工作 - 从幼儿园老师到担任酒店接待员和保镖工作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;她对武术的热情从未减弱，后来她回到了战斗游戏。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，在深圳的UFC打架之夜157期间，她击败了统治冠军巴西·杰西卡·安德拉德（BrazilianJéssicaAndrade），并夺取了UFC Weawright世界冠军，成为了中国和亚洲的第一位赢得冠军的战斗机。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年3月在拉斯维加斯的UFC248举行乔安娜·贾德·德兹奇克（Joannajędrzejczyk来自中国的两名战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;张面对强大的对手Yan。两人都年龄在34岁中，每个人都在UFC中赢得了八场胜利的记录。&lt;/p>; &lt;p>;张的上级作品最终使她取得了胜利，使她能够再次成功捍卫自己的冠军。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“这不仅仅是一场战斗。对于中国MMA来说，这是进入新舞台的一步。我逐步赢得了自己的冠军，而小米的旅程也不容易。”我相信这场比赛将激发更多的人加入这项运动。 /files/d8/images/canvas/2024/04/23/86bb5ab5-b11e-4486-84f8-84f8-8db1984c146d_69c032ac.jpg“ alt =”他的妻子Priscilla Chan想在她的大战之前与张见面，但她什么都没有分散她的注意力。照片：sina.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;张的纪律和对她的运动的奉献精神不仅赢得了她的同龄人的尊重，而且还吸引了名人参加UFC 300战斗，包括马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）和他的妻子Priscilla Chan。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在4月16日晚上的一次直播课程中，张说，她故意避免在比赛前向扎克伯格打招呼，以保持重点。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“在比赛前，扎克伯格来找所有人。一位工作人员说他想打招呼，但我说我做不到。现在不要。我需要专注于比赛。当他经过我躺下的外部房间时，我转过头，以免分心。”张说。&lt;/p>; &lt;p>;之后，他们进行了友好的交谈。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“扎克伯格可能会认为他可以击败埃隆·马斯克（Elon Musk），如果他和张·威利（Zhang Weili）训练可以击败埃隆·马斯克（Elon Musk），”一个人开玩笑。&lt;/p>; &lt;p>;去少林神庙吗？”另一个。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Chinese-made skincare brands downplaying their origins to appeal to Southeast Asians?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3261396/are-chinese-made-skincare-brands-downplaying-their-origins-appeal-southeast-asians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/03/014160E0-B7D8-4CC8-A692-6B3CE8A630EF_C2D4B1A9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Skintific使用nicholas saputra in Indonesia in Indonesia in Indonesia in Indonesia in Indonesia in Indonesia。照片：Aisyah llewellyn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚美容消费者Farhana*计划在她最终定居Skintific时购买一些新的护肤产品，这是一个在马来西亚和印度尼西亚广泛销售的品牌。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“这里是一个很大的现象，”吉隆坡居民本周在亚洲说。 “它在这里使用名人大使在这里广泛销售，并且已经在马来西亚的毒品商店出售。” &lt;/p>; &lt;p>;，但Farhana最终在她发现中国生产了智慧的商品后最终不购买该产品，促使她促使她怀疑它们是否已通过清真认证。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年在印度尼西亚推出的Skintific是中国制造的护肤品牌之一，在穆斯林主导的印度尼西亚和马来西亚等穆斯林主导的市场中迅速闯入近年来，由于其价格低廉和高质量。&lt;/p>; &lt;p>;然而，这些品牌中的许多似乎都淡化了它们在中国制造的事实，而是赞成将自己作为专门为印度尼西亚和马来西亚市场制造的本地产品展示一位分析师说。这种定位将使他们能够避开其他中国制造产品可能面临的安全和清真认证的问题。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/05/03/9A89979C-81FD-4013-9F7C-1633D4BBBB4058_5C60D7DE.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“沃达（Wardah）和Somethinc获得了清真认证。照片：Aisyah llewellyn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来，其他西方和韩国护肤产品也淹没了马来西亚和印尼市场，这些品牌并没有掩盖其“外国”起源，含义是消费者能够做出更明智的决定。&lt;/p>; &lt;p>;访问者的访问者受到了著名的印尼电影明星尼古拉斯·萨普特拉（Nicholas Saputra）的微笑图片。但是该网站上的任何地方都没有在其“关于我们”页面上的任何地方，它是否提到了品牌的起源或其产品的生产。&lt;/p>; &lt;p>; fitr，梅德尔药品的销售员，他拒绝给她最后一次&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;，她说：“人们认为那是一个印尼品牌，但实际上是在中国制造的，”她翻转了一个盒子，以小字母在背面印刷了“中国制造”一词。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;当与评论联系时，一位紧密的客户服务代表在本周在亚洲表示，“专门针对印尼用户开发了紧密化”，“公式本身来自韩国和加拿大等全球实验室”。&lt;/p >; &lt;p>;代表解释说，产品的原材料来自荷兰，德国，美国和日本，但在中国和韩国生产。他们说，Smtintific也在泰国，新加坡，菲律宾和马来西亚出售。&lt;/p>; &lt;p>;，但客户服务代理商拒绝透露公司的创始人和所有者，称他们只能谈论“产品问题和面部问题咨询”。&lt;/p>; &lt;p>; Smtintific并不是近年来为印尼市场开发但在中国生产的唯一推出的护肤品牌。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些品牌还声明它们是在包装上“制造”的，但通常在药房的“本地品牌”部分出售。他们的网站也几乎没有关于其起源的信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 05/03/37F71491-FCB2-49E0-B6EE-31417C5C869A_D89392F2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lavojoy产品在其上印有“ prc”。图片：Aisyah llewellyn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;品牌（例如Sinkintific）可能不热衷于讨论起源，鉴于其他有关不安全成分的其他产品的丑闻，来自中国的丑闻Wijaya是京都Ritsumeikan大学的高级研究员。&lt;/p>; &lt;p>;“中国有很多假冒产品，还有其他问题，例如假婴儿牛奶丑闻。” &lt;/p >; &lt;p>;中国经历了许多与婴儿奶有关的丑闻，其中最糟糕的是在2008年发生的一些中国公司的生产商已将化学三聚氰胺添加到其配方奶粉中，这可能是高剂量有毒的，导致六个孩子的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要采取谨慎的态度，这使我们想起了为什么许多中国顾客自己经常去香港去买医学，” wijaya说。&lt;/p >; &lt;p>;紧密的和其他进口的中国制造的品牌仍然必须符合当地监管机构的标准，例如印尼食品和药品管理局（BPOM）在其市场中合法出售。&lt;/p>; &lt;p>;印尼官员拥有过去警告说，非法进口的中国制造的化妆品的潜在危险，这是品牌可能仍然希望避免的污名。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2007年，BPOM表示最非法进口的化妆品来自中国的汞可能会损害神经，肾脏和皮肤。 2020年12月，BPOM占领了108亿印尼印尼卢比的非法化妆品 - 其中大多数来自中国和韩国。&lt;/p>; &lt;p>;“我们知道，Modus Operandi正在通过电子商务平台在线分发非法导入的化妆品，除了通过在线运输和探险服务通过在线运输和探险服务分发这些产品。近年来，但是问题徘徊。 >;“与此同时，他们有机会进行创新，但是价格战实际上是他们可以使用具有保证质量的产品进行创新的障碍。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;制造产品在穆斯林多数市场（例如印度尼西亚和马来西亚）的面孔是，消费者可能会担心他们是获得了清真认证还是没有穆斯林无法消费的产品，例如酒精或猪肉。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; Rochmaeda Kurnia Fauziah是位于贝卡西（Bekasi）的助产士，在印度尼西亚首都雅加达（Jakarta）的郊区，她说，当她的皮肤遭受不良的爆发障碍时，她使用了紧凑型的血清和口罩，并且似乎效果很好。&lt;/p>; fauziah说。这些产品是在中国生产的，但惊讶地发现它们没有完全清真认证，这是“不是问题”。&lt;/p>; &lt;p>;“显然，当我选择护肤时，这对我来说是一个因素品牌，”她说。 “直到真正拥有清真证书之前，我才会再使用清洁证书。”它仍在进行许可过程。但是，我们的产品经过BPOM认证，大多数产品都是素食主义者，并且没有对动物和生物的测试。 /FILES/images/canvas/2024/03/03/230DFA78-E0C8-4647-ADB2-8D05A9828141_BCF50F50F86.JPG“它由印尼公司帕拉贡技术和创新拥有，于1995年创建，并以低价为穆斯林市场提供了清真护肤和化妆。照片：Aisyah Llewellyn &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Wijaya说，像Sinkintific这样的产品似乎是为与像沃达（Wardah）这样的印尼品牌竞争而创建的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>; Wardah由印度尼西亚公司Paragon技术和创新拥有，成立于1995年，以低价为穆斯林市场提供了清真护肤和化妆。&lt;/p>; &lt;p>;其他著名的当地护肤品牌包括Erha成立于1998年，像2019年推出的Somethinc这样的新移民。&lt;/p>; &lt;p>;像沃达（Wardah）一样，Erha和Somethinc都经过清真认证。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及有关马来西亚清真认证的&lt;/p>; &lt;p>;一位紧密的客户服务代表还告诉本周在亚洲，“马来西亚的所有紧密产品都有FDA [美国食品和药物管理局]批准，可以通过包装上的QR码访问”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;马来西亚消费者法哈娜（Farhana）表示，她认为这意味着尚未获得清真认证的产品，但补充说，她仍然可以按照适当的认证购买它们。&lt;/p>; &lt;p>;*根据受访者的要求更改了名称&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[International Baccalaureate exams authority to investigate alleged leaks after finding evidence of ‘time zone cheating’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261473/international-baccalaureate-exams-authority-investigate-alleged-leaks-after-finding-evidence-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 14:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/05/49B95845-5DF2-4B76-88E9-7631913F507B_93C0CC3E.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”确保没有阅读据称泄漏材料的学生正义。照片：国际学士学位&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;管理正在进行的国际学士学位（IB）考试的当局将在发现作弊的证据后对据称在线泄露的测试文件进行调查。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; IB周日表示，它发现少数学生从事“时区作弊”，“没有证据”这种做法很普遍，尽管该帖子发现这些论文已下载了超过45,000次。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;泄漏引起了学生的广泛愤怒，包括目前在香港参加考试的学生，有些人要求取消考试或再次坐。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经确定了来源该组织的这项活动，并正在采取适当的措施来承担责任。” &lt;/p>; &lt;p>;。他们的考试或对相关主题没有成绩。” &lt;/p>; &lt;p>;时区作弊发生时，当完成考试的学生分享他们对问题的回忆以帮助尚未参加考试的地区的其他人的回忆。 IB的学术诚信政策被禁止。 /p>; &lt;p>;从在线论坛Reddit上流通的链接中，该帖子早些时候发现了涉嫌泄露的数学论文问题和答案。&lt;/p>; &lt;p>;电报频道的屏幕截图也有链接到商业管理问题，全球政治，数学，物理，生物学和化学。&lt;/p>; &lt;p>;下载网站显示了两个文档 - “纸2数学aa aa hl”和“数学AA HL问题”，已下载了17,000多个文档。截至周六晚上，人分别分别。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/05 /5AE67626-A263-46E7-8B73-845D55BAB7C72_F6FB0358.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;截至周日下午，标记为“商业管理文件1”和“全球政治HL Paper 2”的文件分别已下载了8,000多次和2,000次。确保没有阅读据称泄漏材料的学生正义。&lt;/p>; &lt;p>;持续两年的瑞士IB文凭计划是国际公认的大学入学资格。去年，全球有近 180,000 名学生参加了该课程。去年，在香港为该计划的2,275名学生SAT考试，略高于2022年的2,213名。&lt;/p>; &lt;p>; IB和中等教育文凭是香港的两项主要大学入学考试。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; IB考试的2024年版将在4月24日至5月17日之间举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies found in Mexico likely those of missing Australian, American surfers: officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3261471/bodies-found-mexico-likely-those-missing-australian-american-surfers-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 13:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/0169ed56-3294-493c-b4af-77c7f5d089f7_e50e11ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚兄弟卡勒姆（左）和杰克·罗宾逊。照片：Instagram/callum10robinson&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在墨西哥犯罪猖獗的下加利福尼亚州悬崖顶竖井中发现的三具尸体很可能是在当地冲浪之旅中失踪的两名澳大利亚兄弟和一名美国人的尸体调查人员周六表示。&lt;/p>;&lt;p>;州检察官玛丽亚·埃琳娜·安德拉德 (Maria Elena Andrade) 表示，当尸体被从距太平洋悬崖边缘仅几步之遥的竖井中吊出时，尸体已处于“高级腐烂状态”。 &lt;/p>;&lt;p>;但她说，“鉴于他们的服装和某些特征，例如长发和具体的身体描述，我们很有可能”这些尸体实际上是三名失踪男子的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;官员称，在现场发现的另一具尸体在那里停留的时间更长，与最近的失踪事件无关。&lt;/p>;&lt;p>;安德拉德说，调查的一个线索是这些死亡是否是由于试图偷窃游客的财产造成的。皮卡车。这辆已被烧毁的车辆在附近被发现。&lt;/p>;&lt;p>;法新社记者周五看到，当局使用滑轮系统从距离圣托马斯镇约 45 公里（恩塞纳达东南部 30 英里），这是一个难以到达但深受冲浪者欢迎的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚和美国冲浪者在墨西哥失踪后发现了 3 具尸体&lt;/h3>;&lt;p>;这一可怕的发现似乎证实了正在度假的澳大利亚兄弟卡勒姆和杰克·罗宾逊以及他们的美国朋友杰克·卡特的家人和朋友最担心的事情。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚兄弟的母亲黛布拉·罗宾逊在下加利福尼亚州的 Facebook 页面上拉响了警报几天前，在他们失去联系后，游客们失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;“联系任何见过我两个儿子的人。自 4 月 27 日星期六以来，他们就没有再联系过我们。”她写道，并附上了一张来自迫切想知道他们下落消息的朋友的海报。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的一张失踪海报称卡勒姆·罗宾逊 33 岁，他的兄弟杰克 30 岁，并称他们的朋友为杰克·卡特·罗德 (Jack Carter Rhoad)，30 岁。&lt;/p>;&lt;p>;卡勒姆·罗宾逊 (Callum Robinson) 的 Instagram 上展示了三人组墨西哥之旅的各种照片：在酒吧里翘起脚喝啤酒、在按摩浴缸里懒洋洋地躺着、在路边吃饭墨西哥玉米饼，看着海浪。&lt;/p>;&lt;p>;卡勒姆曾在美国超级长曲棍球联盟打球，该联盟在其网站上留言称长曲棍球世界“因三人组的悲惨失利而感到心碎”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们向罗宾逊和罗德家族以及所有热爱卡勒姆、杰克和杰克的人致以我们的心、支持和祈祷，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;杰克·罗宾逊是一名医生澳大利亚媒体称，在珀斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/8920097e -799d-4cbf-90aa-82680d4247d7_3366798b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在下加利福尼亚州恩塞纳达拉博卡纳海滩附近发现人类遗骸的犯罪现场状态。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥当局已逮捕三名嫌疑人，并与美国联邦调查局（FBI）和澳大利亚领事馆合作开展调查。&lt; /p>;&lt;p>;澳大利亚外交部发言人早些时候表示，他们与罗宾逊家族保持着定期联系，并“认识到这是一个非常令人痛苦的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;下加利福尼亚州以其迷人的海滩及其度假村深受美国游客的欢迎，部分原因是它们靠近边境。&lt;/p>;&lt;p>;由于有组织犯罪集团的存在，该州也是墨西哥最暴力的州之一，尽管卡特尔活动通常不会影响外国人游客。&lt;/p>;&lt;h3>;墨西哥卡特尔暴力事件的增加助长了创纪录的移民美国&lt;/h3>;&lt;p>;最新的案件与两名澳大利亚冲浪者的案件相呼应，他们在墨西哥西北部的州旅行时被谋杀并被烧毁。 2015 年 11 月，锡那罗亚州。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 3 月，据称海湾卡特尔成员在与德克萨斯州布朗斯维尔接壤的东北部城市马塔莫罗斯绑架了四名美国人。其中两人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;自 2006 年底联邦政府启动一项有争议的反毒品战略以来，墨西哥不断升级的犯罪暴力已夺去了 45 万人的生命，并导致超过 10 万人失踪。军事单位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>