<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK’s Keir Starmer mired in ‘frockgate’ row over gifts, wife’s clothes taken from donor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3279224/uks-keir-starmer-mired-frockgate-row-over-gifts-wifes-clothes-taken-donor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/be4286ff-7187-41fa-9e7f-0a7057da76ed_a51f9a4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默和他的妻子维多利亚在唐宁 10 号伦敦的街道。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 因承诺恢复政治信任而当选不到三个月，他正试图摆脱对富商和政府捐款的批评。他最高级助手的高薪。&lt;/p>;&lt;p>;这位于 7 月 4 日以压倒性胜利赢得权力的工党领袖否认媒体瓦希德·阿里支付的价值数千英镑的衣服和眼镜有不当行为。企业家和长期工党捐助者。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默还面临着自己员工对幕僚长苏·格雷薪资的抱怨。 BBC 披露，她的年薪为 170,000 英镑（225,000 美元），比首相的薪水高出约 3,000 英镑。&lt;/p>;&lt;p>;格雷的薪水位于政治顾问薪资范围的最高位置，该薪资范围是自选举以来已被提出。政府表示，它不会干预薪酬标准的制定。&lt;/p>;&lt;p>;“任何官员、任何顾问的薪酬范围都不是由政客制定的。商务大臣乔纳森·雷诺兹 (Jonathan Reynolds) 周四表示：“有一个官方程序可以做到这一点。”最近几天，英国媒体充斥着政府官员对格雷的大量匿名抱怨，格雷是一位前高级公务员，最著名的是领导对 Covid-19 大流行期间政府大楼内违反封锁派对的调查。&lt;/p>;&lt;p>;格雷的调查结果帮助推翻了保守党首相鲍里斯·约翰逊，她随后为斯塔默工作，导致保守党声称“格雷否认了“派对门”调查存在政治偏见。&lt;/p>;&lt;p>;工党声称，格雷工资和捐款的泄露——在为总理妻子维多利亚·斯塔默购买礼服后被媒体称为“礼服门”——是被保守党及其媒体支持者煽动，玷污政府。&lt;/p>;&lt;p>;议员可以接受礼物，但必须在 28 天内申报捐款和议会外收入。斯塔默错过了四个星期的最后期限，没有申报阿里为他的妻子捐赠的衣服和私人购物者。他说，延迟是由于他的工作人员正在就需要申报的内容寻求建议。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常坚持遵守规则，”斯塔默本周表示。他拒绝了总理应该获得衣柜预算的建议，称纳税人不应该为政客的衣服买单。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默驳回了他的员工对格雷及其薪水的异议，坚称他“完全同意” &lt;/p>;&lt;p>;“我很专注，每天我向团队传达的信息都是完全相同的，那就是我们必须传达的信息，”他周四告诉 BBC。 “我们当选时肩负着实现变革的重大使命，我决心我们会做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默接受的免费赠品的规模甚至让支持者感到惊讶。天空新闻报道称，自 2019 年 12 月以来，斯塔默宣布的“礼物、福利和招待”价值超过 10 万英镑，比任何其他立法者都多。&lt;/p>;&lt;p>;这些捐款包括价值数千英镑的英超比赛门票包括斯塔默心爱的球队阿森纳。&lt;/p>;&lt;p>;“我是阿森纳的铁杆球迷，”斯塔默本周前往罗马期间告诉记者。 “出于安全原因，我不能进入看台。因此，如果我不接受招待礼物，我就不能去看比赛。你可以说，“好吧，运气不好。” ...但是，你知道，因为我无法接受热情好客而再也不去看阿森纳的比赛，这有点过分了。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paris Games and philanthropy show power of the human spirit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3278974/paris-games-and-philanthropy-show-power-human-spirit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/d23066fd-487c-4455-8e8e-114d8799427e_2e417036.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运动员在施塔德参加巴黎残奥会闭幕式9 月 8 日，法国巴黎附近的圣但尼。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024 年巴黎残奥会超出了 2024 年巴黎奥运会设定的高期望。超过 4,000 名运动员参加了 22 个项目的 549 枚奖牌比赛。残奥会在埃菲尔铁塔、凡尔赛宫和大皇宫等巴黎标志性建筑的背景下展示了残疾运动员的非凡才华。&lt;/p>;&lt;p>;残奥会作为全球性的庆祝活动非常重要能力、韧性和包容性。残奥会旨在为这些运动员提供一个向全世界观众展示非凡才能的平台，挑战社会对残疾的看法，并宣扬身体限制并不能决定一个人的潜力的观念。&lt;/p>;&lt;p>;奥运会激励了数百万人通过展示运动员克服巨大个人挑战所取得的辉煌成就。它突显了他们非凡的技能，他们的故事在参与者和观众中产生了深刻的共鸣，促进了社区和归属感。&lt;/p>;&lt;p>;中国以 94 枚金牌、76 枚银牌和 50 枚铜牌在残奥会奖牌榜上名列前茅。与此同时，香港运动员获得了三枚金牌、四枚银牌和一枚铜牌。我们的残奥会运动员表现优于奥运会运动员，在奖牌榜上排名高出五位。两组运动员继续为这座城市带来巨大的自豪感。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于每一位参赛的运动员来说，比赛的真正回报在于经历，而不是结果。这突显了通过克服挑战和共同分享旅程而获得的深刻的个人成长和友情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们残奥会运动员的成功反映了我们坚定不移地致力于支持残疾运动员和残疾人运动员在香港体育学院和中国香港伤残人士体育协会的共同努力下。&lt;/p>;&lt;p>;体育之夏在法兰西体育场冒着大雨的闭幕式中画上了一个难忘的句号到残奥会。连续两届奥运会的成功吸引了球迷，并为 2028 年洛杉矶树立了鼓舞人心的基准。&lt;/p>;&lt;p>;更令人沮丧的是，就在残奥会结束前两天，美国农业部商务部、国土安全部、国务院和财政部发布了最新的香港商业咨询。该咨询警告企业、个人和组织注意香港法律最近的变化，这可能对其运营产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;这种言论是没有必要的。它加剧了地缘政治紧张局势，并在本已充满挑战和脆弱的全球经济环境中给商界带来了不必要的负担。&lt;/p>;&lt;p>;与这些地缘政治挑战相反，慈善促进更好城市论坛在阅读该建议后不久就让我重拾了乐观情绪。香港赛马会与慈善学院合作第四次举办该论坛。自 2016 年创办以来，论坛吸引了来自 40 个国家和地区的 6,000 多名代表和 290 名演讲者，以及 200 多个本地、区域和全球基金会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/75284f4b-8151-4b4b-8148-8f6ccc033f22_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚前总理朱莉娅·吉拉德 (Julia Gillard) 于 9 月 9 日在香港故宫博物院举行的“慈善事业共建美好城市论坛”上致辞。图片：谢梅 (May Tse)&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;西九文化区为期两天的活动的主题是“在现实世界中传递有影响力的慈善事业”。主讲嘉宾是澳大利亚前总理、威康信托基金会和全球妇女领导力研究所主席朱莉娅·吉拉德。&lt;/p>;&lt;p>;收到来自不同海外地点访问香港的人们的许多积极评价，令人感到温暖和谦卑。 。论坛涵盖的主题强调了慈善事业在应对全球挑战方面的关键作用，从推进健康研究到赋予妇女权力和培养未来领导者。他们还强调了创新解决方案的潜力，以确保产生有意义的影响，以及引导资本实施有效气候战略的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;同一周，香港主办了第31届中信里昂证券投资者论坛。前职业高尔夫球手、后来成为企业家的格雷格·诺曼 (Greg Norman) 是主讲人。本次论坛吸引了多元化的国际观众，包括机构投资者、企业高管、分析师、经济学家、媒体代表和政策制定者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/160006e0-7be7-46fc-8bf9-29b9eb9f0244_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LIV 高尔夫4月12日，在佐治亚州奥古斯塔国家高尔夫俱乐部举行的大师赛第二轮比赛中，澳大利亚巡回赛首席执行官格雷格·诺曼（中）沿着第四球道行走。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;不久之后，我有幸在我担任董事会主席的 M+ 博物馆的晚宴上见证了慷慨的精神。慈善事业在晚宴上占据了中心舞台，其筹款框架被许多世界领先的博物馆所采用。这次活动有力地提醒我们，尽管面临挑战，但为世界带来积极影响的承诺仍然坚定。&lt;/p>;&lt;p>;当我们反思巴黎残奥会的成就以及我们面临的紧迫问题时，国际社会，我们必须认识到在同一时间范围内处理好消息和坏消息的新常态。这提醒我们，真正重要的是我们对挑战或胜利的反应。&lt;/p>;&lt;p>;体育和慈善事业的变革力量表明，人类的真正精神在逆境中闪闪发光。我们应该汲取残奥会和慈善事业的经验教训，鼓励国际社会的参与，并将对话推向中心舞台。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s retirement-age changes force rethink of life plans to work longer and save smarter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279160/chinas-retirement-age-changes-force-rethink-life-plans-work-longer-and-save-smarter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/a9b96a9d-07ce-46dd-b575-8378d21417a8_3c6f53f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高立法机关批准了一项逐步提高退休年龄的计划到2040年，退休年龄将延长至五年。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从明年起逐步提高中国退休年龄的决定在全国范围内掀起了一波又一波的反应。对于许多居住在城市的专业人士来说，这一变化似乎将迎来职业生涯终点线的一段不受欢迎的延伸。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息加剧了人们对这一举措对其未来退休计划意味着什么的不确定性，一些人被迫重新考虑他们的储蓄和消费习惯，权衡财务考虑与延长工作时间的前景。与此同时，整体情绪似乎反映出，面对职业生涯的延长和未来的经济转变，人们对财务安全的不安感日益增强。&lt;/p>;&lt;p>;“有情绪影响，但感觉政府只是在测试水域。即使有了新的退休年龄，与严重老龄化国家相比，仍然要早一些，”北京 35 岁的分析师乔·周 (Joe Zhou) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我这个年纪的人来说，有太多眼前的担忧去处理。但总体而言，养老金太少而无法依赖。如果没有足够的钱，你什么时候退休并不重要——你只是负担不起。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，周表示，他可能会开始减少——或者完全停止——自愿私人养老金的缴款。每年最高可领取12000元。&lt;/p>;&lt;p>;“以前还担心养老金不够用，现在不那么担心了，退休年龄与预期寿命的差距缩小了”三年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国最高立法机关批准了一项计划，到 2040 年逐步将退休年龄延长至五年，每年增加几个月，从1月。&lt;/p>;&lt;p>;到2040年，男性退休年龄将在15年内从60岁逐步提高到63岁，女性上班族的退休年龄将从55岁提高到58岁。女性蓝领工人，以前可以退休50岁退休，现在要等到55岁。&lt;/p>;&lt;p>;即使调整后，中国的退休年龄仍然不高于老龄化问题更为严重的国家。日本65岁即可开始领取养老金，韩国则为63岁。&lt;/p>;&lt;p>;从2030年开始，领取基础养老金的最低缴费年限将逐步提高，延长6个月每年，从目前的15年到20年，跨越十年。&lt;/p>;&lt;p>;新计划也更加灵活，允许人们提前退休或延迟几年退休，与雇主一起退休” 协议规定，只要工人达到了养老金缴纳的最低年限。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库高级中国经济学家徐天辰表示，延迟退休对整体经济的影响似乎好坏参半，他指出了储蓄如何日本的利率上升，而延迟退休后的消费倾向下降，而美国则表现出几乎相反的趋势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于老年人来说，退休前工作时间越长通常意味着更高的收入&lt;/p>;&lt;p>;“然而，年轻和中年工人可能会感受到负面影响，例如来自年长工人的工作竞争以及不断上升的劳动力成本。”抚养比。这可能会导致收入下降、储蓄增加和消费减少。&lt;/p>;&lt;p>;“话虽如此，延迟退休的直接影响可能不大，因为这次的政策不会过于激进，而且会&lt;/p>;&lt;p>;2023年，我国60岁及以上人口达到2.97亿，占总人口的21%以上，65岁及以上人口超过2.17亿，占总人口的15.4%据官方数据显示，人口老龄化趋势还因中国经济增长放缓而雪上加霜，长期房地产危机、内需疲软和巨额债务斗争拖累了中国的经济增长 — — 这些因素正在影响中国的应对能力。实现今年的经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;这反过来又进一步打击了消费者的消费信心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我会存更多钱” ......没有人知道未来会带来什么变化，”29 岁的北京研究助理朱冬霞说。 “能坚持多少就坚持多少。&lt;/p>;&lt;p>;“毕竟领取养老金需要时间，而且在目前的经济形势下，人们可能更倾向于储蓄作为缓冲对抗风险而不是花钱。”可以&lt;/p>;&lt;p>;即使对于老年人来说，虽然有些人仍然无动于衷，但情绪仍然存在明显变化。&lt;/p>;&lt;p>;浙江省 43 岁的汽车经销商何云斌表示，虽然他的支出和储蓄没有受到影响，但他对未来的看法发生了重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;“这关乎人们对政府的信任以及对保护自身利益的担忧，”他说。&lt;/p>; >;&lt;p>;44岁的上海一家国企经理王琳达表示，她不介意再工作三年，而且这样做不会影响她的消费和储蓄习惯。&lt;/p >;&lt;p>;她已缴纳养老金20年，并表示55岁时可以自愿退休。&lt;/p>;&lt;p>;Mandy Zuo补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Outrage after China officials say schoolgirl stabbed 200 times with sewing awl ‘not bullying’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278641/outrage-after-china-officials-say-schoolgirl-stabbed-200-times-sewing-awl-not-bullying?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 09:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/601043bc-d64a-42e0-bd20-03abd41cf561_a68afa6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官方声称一名男孩刺伤了一名男孩，此举在中国引发了愤怒他的同学用缝纫锥子打了200多次，不符合欺凌的标准。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/QQ.com/淘宝&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华东地区官员称，一名男孩用缝纫锥刺伤同学200多刀的事件引起了中国的愤怒三个多月的时间“不符合欺凌标准”。&lt;/p>;&lt;p>;据中国媒体报道，据受害者父母称，他们的女儿在山东省学校被一名男转学生刺伤大腿潇湘晨报。&lt;/p>;&lt;p>;小学六年级，新生坐在她旁边，用缝纫锥子的针戳她。针长约7、8厘米，他把针完全扎进她的腿里，导致肌肉受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“疼得我想死。”女孩说。&lt;/p>;&lt;女孩透露，欺凌行为不仅仅是缝纫锥子刺伤； &lt;/p>;&lt;p>;此外，她还面临社会孤立，被勒索数百元。&lt;/p>;&lt;p>;她的家人9 月 8 日发布视频后要求伸张正义，强调她的大腿和校服因刺伤而受损。&lt;/p>;&lt;p>;这位母亲并不知道女儿因在寄宿学校就读而受到虐待，她解释说，她的女儿由于她经常出差，所以隐藏了暴力行为，以免让她担心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/16/1f604614-3e41-4487-8b23-124c3fab3d37_1b7f98e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了被刺200多刀外，女孩还透露，她还遭到切纸刀袭击、掌掴，并被迫吃纸和铅笔芯。图片来源：news.china.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;母亲称，男孩曾告诉同学，他的父亲是“校长的朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;女孩向老师报告了欺凌事件，展示了她的伤势，但被建议去卫生中心，并被告知“不要激怒他人”。&lt;/p>;&lt;p>;学校发言人告诉长城新媒体，已经进行了投票确定该事件是否属于校园欺凌行为。在包括学校官员、一名律师和一名当地警察在内的 14 名参与者中，有 8 人认为这不是欺凌行为。&lt;/p>;&lt;p>;当地教育局对此表示赞同，称男孩的行为“不符合欺凌标准”。学校欺凌行为。”&lt;/p>;&lt;p>;教育局工作人员表示，两名学生仍是同一年级，但已不在同一个班级。已指派新官员调查此事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 16/4d486c7a-682d-42af-851b-aa135e3b077d_30c64624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此案在网上引起强烈反响，有人表示这超出了学校范围欺凌并构成刑事袭击。图片来源：news.china.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案在网上引起强烈反响，许多人认为结果令人震惊和荒谬。&lt;/p>;&lt;p>;一位抖音用户评论说：“当局是正确的。这不是校园欺凌，而是校园欺凌。这是袭击和故意伤害罪。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位补充道：“学校不应该决定这是否是欺凌行为；法律必须追究男孩的责任。”&lt;/p>;&lt;p>;广东智衡律师事务所律师王琼华强调，根据我国《校园未成年人保护规定》，校园欺凌行为属于故意造成伤害或者经济损失的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;她指出，此类行为也可能构成犯罪，如果涉及未成年人，可能需要被送往特殊教育机构。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong school pleads to rejoin football competition after missing registration deadline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279222/hong-kong-school-pleads-rejoin-football-competition-after-missing-registration-deadline?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 09:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/e4bb5c9d-106d-4936-babf-d7a5c766b5b2_69ab3174.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仁济医院董志英纪念中学合照足球队。图片来源：Facebook/仁济&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一所足球比赛频频获胜的学校校长向主办方发出动情请求，希望允许该校参加今年的比赛因“行政疏忽”错过报名截止日期。&lt;/p>;&lt;p>;马鞍山仁济医院董志英纪念中学校长黄友杰在分享会上为学校的疏忽致歉周四的家长和学生。&lt;/p>;&lt;p>;“我告诉自己不要哭。我不是在寻求同情，但我真的觉得我让我的学生失望了。他们非常努力，每周在球场上训练三天，即使气温超过 30 摄氏度，”Wong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，足球队由 23 名中六学生组成，这本来是他们最后一次参加香港学校体育联会举办的校际足球比赛。&lt;/p>;&lt;p>;黄解释说，近年来报名一直是前体育系系主任负责，他是一名体育系系主任。 8月31日是他的最后一天。&lt;/p>;&lt;p>;他是唯一有资格登录系统注册学校的人，并且在7月22日至9月2日的注册期间没有这样做。校长补充道。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，一名体育老师直到 9 月 3 日才意识到学校错过了最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;组织者拒绝了学校的上诉，学校呼吁他补充说，解释一下情况。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，尽管他的合同到8月31日才到期，但这位前任主管一直不配合，在暑假期间以各种借口没有上班。 &lt;/p>;&lt;p>;“他告诉我们密码丢失了。但我明白，作为学校，我们的监督机制还可以改进。我承认我们在管理和监督方面存在问题。”&lt;/p>;&lt;p>;自2003-04学年起，中学队在沙田及西贡区一级足球比赛中屡获冠军。 &lt;/p>;&lt;p>;校方表示愿意面对任何后果，包括罚款或扣分，并将继续向学联上诉，寻求酌情解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员江玉芬表示主办方应该宽大对待学校和学生。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们真正把学生的福祉放在第一位，珍惜我们培养的年轻人，真正把他们视为社会的未来，我们不应该让他们成为成年人疏忽的替罪羊。希望当局能够重新考虑并批准他们的参与。”孔说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some Hong Kong SMEs are not rolling over and playing dead. Can they win in the end?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3279193/some-hong-kong-smes-are-not-rolling-over-and-playing-dead-can-they-win-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/bc9327f6-0b9e-4c3e-a2b7-02ec250ca5bf_d14d86e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权 &lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;在有关香港境况不佳的中小企业的三部分系列文章的最后一篇中，Cannix Yau 和 Oscar Liu 发现一些企业在绝望的时刻中尽力向新方向发展，而其他企业则希望获得更多支持来帮助他们重新崛起。查找之前的部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港永年车仔面连锁店的第三代老板刘逸轩 (Dennis Lau Yat-hin) 对他在佐敦的最新分店充满自豪，他滔滔不绝地讲述着自己的大事。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们准备今年投资超过 1100 万港元（140 万美元），在原来的四家餐厅的基础上再开设六家分店，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“在接下来的三年里，我的目标是第一步开设 30 家分店，尽管我认为我们实际上可以再开设 50 家分店。”&lt;/p>;&lt;p>;该连锁店的新旗舰餐厅于 6 月在约旦开业。一辆木车停在一幅巨大的壁画前，壁画上展示了创始人（他的祖父母）在 1960 年代在元朗出售车拉面。&lt;/p>;&lt;p>;顾客前来品尝招牌面条，配料包括咖喱牛肉等多种配料。牛胸肉、红烧猪皮、猪血块、鱼丸、鱿鱼等等。&lt;/p>;&lt;p>;描述他对 2009 年接手的家族企业的雄心壮志时，36 岁的永年集团总裁刘说香港天价的租金阻碍了他更早扩张。&lt;/p>;&lt;p>;“现在经济不景气，租金下降了20%，这是我们接管破产餐馆扩张的好机会。”他&lt;/p>;&lt;p>;在疫情后经济低迷造成损失之际，他是少数拥有乐观故事的香港中小企业主之一。&lt;/p>; &lt;p>;在整个城市，许多尚未倒闭的企业据说正处于倒闭的边缘，面临着现金流困境、投资者和客户流失以及压倒性的悲观情绪。&lt;/p>;&lt;p >;最大的问题是他们能否再次崛起并重新繁荣。这一点至关重要，因为中小企业构成了该市经济的支柱，占商业机构的 98% 以上，占私营部门劳动力的 45%。&lt;/p>;&lt;p>;希望中小企业能够复苏的专家指出采取广泛的解决方案，包括政府援助和刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，如果中小企业进行重组，提高对上升趋势的把握，并更好地利用电子商务等技术，中小企业将会扭亏为盈。 .&lt;/p>;&lt;p>;刘承认，尽管他有宏大的计划，但他的公司也一直面临现金流压力。&lt;/p>;&lt;p>;但他寄希望于美国商人和投资者沃伦·巴菲特的话，巴菲特曾说过：“只有在别人害怕的时候才贪婪。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说：“我会全力以赴执行这个扩张计划，因为这对我们来说是一个机不可失的时刻，我不知道希望错过：租金下降、好地段增多以及输入劳动力和宽松贷款措施等优惠政策。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/19/c7bb5697-55d6-46dc-98ff-0711064d5998_8f23b883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;永年集团总裁刘丹尼斯。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;另一家逆势上扬的中小企业是Farmacy，是本市第一家去中心化都市农业科技公司，在将军澳拥有超过20名员工Kwan O.&lt;/p>;&lt;p>;它使用专为自动化垂直农业开发的冰箱大小的便携式设备，帮助超市和餐馆种植他们选择的香草和绿叶蔬菜。&lt;/p>;&lt;p>;它配备了一个系统确保最佳水平的水、养分、光照、温度和其他因素来种植药草和蔬菜。&lt;/p>;&lt;p>;客户从公司购买种子，需要四到六周的时间才能收获羽衣甘蓝和生菜等蔬菜，或罗勒和迷迭香等草本植物，芥末和小麦草等微型蔬菜需要 7 至 10 天。&lt;/p>;&lt;p>;Farmacy 的联合创始人 Raymond Mak Ka-chun 承认，他是一个“幸运者”，能够达到平均水平在经济低迷时期，我们的业务每年增长 30%，甚至已经扩展到澳大利亚和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;“我们提供 150 种绿色蔬菜，供客户在外部环境受控的环境中生长。不允许，”他在解释公司的吸引力时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“应用我们的技术，我们的客户不仅能够获得稳定且负担得起的供应，而且还可以降低成本，因为食物浪费和水的使用大大减少了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，垂直农业在澳大利亚和新西兰都有，但主要限于仓库或车库。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的技术允许客户在餐厅等任何地方种植绿色蔬菜。店面或办公楼，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;现在，他的目标是将业务扩展到香港以外的更多新市场，包括中东的阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p >;“香港正在放缓。您需要扩展到更多市场才能赶上您想要的增长。我们很幸运，因为我们有机会出去冒险。”Mak 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/19/91200126-d916-4e35-b733-e2249f3bd27b_f9cdacc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Farmacy 联合创始人 Raymond Mak 承认他是“幸运”的是，在经济低迷时期，业务年均增长30%。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;越来越多的人呼吁香港当局提供支持措施，包括流动性建议，让中小型企业重新蓬勃发展&lt;/p>;&lt;p>;香港中小企业协会名誉主席刘达邦建议恢复今年3月结束的特别100%贷款担保计划，以继续帮助中小企业渡过当前的危机。&lt;/p>;&lt;p>;该计划自 2020 年 4 月推出至今年 3 月，共批准了 65,049 份申请，总金额达 1,369 亿港元（176 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>; “银行不是慈善机构，因此政府不应依赖它们来推迟催收贷款。它应该恢复100％的贷款计划，以帮助中小企业缓解现金流问题。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“核心问题是缺乏人才——投资者、人才、外籍人士和当地人。政府应该想办法吸引他们回到城市。没有人，经济怎么好？”&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和呼吁政府推出新一轮消费券，刺激经济&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望有针对性的刺激措施，只帮助餐饮和零售行业，不包括超市等未受影响的行业。”&lt; /p>;&lt;p>;政府过去三年发放消费券，每名合资格居民可获赠价值港币5,000元的电子礼券，2021年为5,000港元，2022年为10,000港元，去年为5,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;Stewart香港地产建设商会主席梁志坚表示，香港的大房东已经尽其所能降低租金，帮助租户渡过难关。&lt;/p>;&lt;p>;“开发商有自己的一套困难也很大，因为银行也追着他们偿还贷款。现在大家都在同一条船上了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，房东通过各种方式帮助租户，包括与销售收入分成免租安排或联合促销活动在他们的购物中心。他们也不希望看到公司倒闭。”&lt;/p>;&lt;p>;敦促当局采取更多措施吸引投资者和人才，他希望他们停止鼓励香港人转向大湾区——一个连接香港的地区香港、澳门和广东九市——谋求发展。&lt;/p>;&lt;p>;“政府应该首先关注香港，将所有投资和人才聚集在一起，让人们重新关注香港。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/8485a7f4-e403-4dde-a2ac-23ddb7910a54_48689f5f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Farmacy 是该市第一家去中心化的都市农业科技公司。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港中小企业多年来得到香港政府的帮助，包括中小企业融资担保计划提供贷款自2012年起提供担保。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月底，已向超过63,000家企业批准了2,822亿港元的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;作为今年预算的一部分，该计划的申请期80%和90%担保产品延长至2026年3月。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波指出，政府的帮助包括要求香港金融管理局（金管局）成立专责小组与银行联络，为陷入困境的企业提供流动性支持。&lt;/p>;&lt;p>;十四家商业银行已承诺继续为小企业提供资金，加快审批流程，并在两周内批准有价值的抵押贷款。&lt;/p>;&lt; p>;这些银行包括汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）。&lt;/p>;&lt;p>;其他政府举措包括为中小企业扩展或探索新市场的融资计划。中小企业市场推广基金等资助企业参加海外或本地展览的资助计划也已放宽。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月，中小企业市场推广基金已批准超过312,000个申请，受益超过涉及59,000家中小企，涉及总资金超过56亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;陈肇始表示，当局亦透过科技券等措施，协助中小企加快数码化转型。&lt;/p>;&lt;p>;数码港是香港的数码科技中心和企业孵化器，还牵头一项计划，帮助零售和餐饮中小企业采用现成的软件解决方案进行数字化转型。&lt;/p>;&lt;p>;陈说：“简而言之，我们在多个方面提供帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局发言人表示，政府的帮助包括为每家中小企业提供最高100万港元的资助，以实施电子商务项目，开拓内地市场。&lt;/p>; &lt;p>;8月，香港贸易发展局推出香港购物节，帮助企业进军内地电子商务市场。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲高级分析师Chim Lee表示香港中小型企业可以依靠越来越多地寻求新兴市场贸易和投资机会的中国企业。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国与东盟（即东南亚国家联盟）的贸易增长超过今年首七个月增长了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的物流和供应链中小企业可以帮助促进这些新的贸易和投资流动，并探索扩展到东南亚、南亚、中东和非洲的可能性。中东和其他新兴市场本身。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家 Terence Chong Tai-leung 表示，中小企业与技术进步保持一致至关重要，并质疑在技术日益普及的情况下对传统零售店的需求&lt;/p>;&lt;p>;“政府可能会在这方面提供帮助，通过带头开发一个类似于中国大陆淘宝的平台，让香港中小企业能够寄售他们的产品，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;利用政府的影响力向全球消费者推广此类产品并提供信誉保证，可以帮助中小型企业应对竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“中小型企业必须利用技术，因为香港面积较小，单独依靠技术更具挑战性他说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，他补充说，他们必须提高质量、售后服务和产品安全。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US believes Gaza ceasefire deal unlikely in Biden’s term, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279216/us-believes-gaza-ceasefire-deal-unlikely-bidens-term-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 07:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/74bd0cdd-1f10-4ea2-984f-21fdb13771e4_794f8b8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯封锁在加沙地带扣押的人质的亲友9 月 13 日，一场要求释放他们的抗议活动期间，他们出现在特拉维夫的一条道路上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华尔街日报》周四报道，美国官员现在认为，在美国总统乔·拜登一月份卸任之前，以色列和加沙的巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间不太可能达成停火协议&lt;/p>;&lt;p>;该报援引了白宫、美国国务院和五角大楼的高层官员的话，但没有点名。这些机构没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以告诉你，我们不认为协议会破裂，”五角大楼发言人萨布丽娜·辛格周四在报告发表前告诉记者。&lt; /p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯两周前表示，停火协议的 90% 已达成。&lt;/p>;&lt;p>;美国以及卡塔尔和埃及调解人几个月来一直试图确保停火协议的达成停火，但未能使以色列和哈马斯达成最终协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/20/5ec604c1-847b-4b5c-a089-1d81ca1cd2c8_7303c5cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人看着以色列空袭后的破坏9 月 10 日，加沙地带穆瓦西，一个拥挤的帐篷营地，收容因战争而流离失所的巴勒斯坦人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有两个障碍尤其困难：以色列要求在加沙和埃及之间的费城走廊保留部队，以及以以色列人质交换以色列扣押的巴勒斯坦囚犯的具体细节。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示，加沙停火协议可能会缓解整个中东地区的紧张局势担心冲突可能扩大。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 5 月 31 日提出了一项三阶段停火提案，他表示当时以色列同意了该提案。由于谈判遇到障碍，官员们数周以来一直表示将很快提出新提案。&lt;/p>;&lt;p>;数十年之久的以色列-巴勒斯坦冲突的最新流血事件是在 10 月 7 日哈马斯袭击以色列、造成 1,200 人死亡时引发的。据以色列统计，约 250 名人质被劫持。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地卫生部的数据，以色列随后对哈马斯控制的飞地发动的袭击已造成 41,000 多名巴勒斯坦人死亡，同时几乎使 230 万人口流离失所，造成饥饿危机，并导致世界法院提出种族灭绝指控，但以色列予以否认。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Show of force’: are North Korea’s missile tests a sign it has given up on diplomacy with US?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3279145/show-force-are-north-koreas-missile-tests-sign-it-has-given-diplomacy-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/182b91cd-911d-4240-97b0-8f2a5cb54593_2ce48182.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜导弹管理局成功试射 Hwasongpho-11 -Da-4.5，一种配备4.5吨弹头的新型战术弹道导弹。照片：朝中社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜最近的导弹试验可能是为了配合中俄在该地区的联合演习，同时也表明平壤在与朝鲜进行外交谈判时别无选择美国但要继续发展其核武库和常规武库。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士还警告说，最近的发射是向美国展示武力，表明朝鲜将瞄准其在该地区的资产和战略利益，而还履行了其领导人承诺部署的几种高科技武器之一。&lt;/p>;&lt;p>;平壤周四宣布成功试射了一枚新型战术弹道导弹，该导弹旨在携带超大弹头，进一步加剧紧张局势据平壤国营朝鲜中央通讯社报道，这枚名为 Hwasongpho-11-Da-4.5 的导弹于周三进行了测试，携带 4.5 吨常规弹头（朝中社）。&lt;/p>;&lt;p>;朝中社称，此次试射“旨在验证装载这种弹头的导弹在320公里中程的命中精度和超大型弹头的爆炸威力” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/46eeab25-98b2-4e87- be26-54908a541421_0ce71d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（中）视察 Hwasongpho-11-Da-4.5 试射，一种新型战术弹道导弹，配备4.5吨弹头。照片：朝中社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜领导人金正恩亲自监督导弹试验并对结果表示满意。&lt;/p>;&lt;p>;“军方以及该地区的政治局势威胁着当前的国家安全环境，这表明加强自卫军事能力的工作应该是国家最重要的事情。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国参谋长联席会议证实，这枚导弹是从位于平壤北部平安南道的Kaechon发射的。据报道，该导弹的飞行距离约为 400 公里。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防网络的国防专家 Lee Il-woo 表示，Hwasongpho 导弹最初是为了携带战术核弹头而开发的。&lt;/p>;&lt;p>;“常规弹头、尤其是这种规模的武器，在战时比核武器更容易部署。这种新型导弹具有超大型弹头，其设计目的很可能是在机场跑道上制造巨大的弹坑，使其长时间无法使用。&lt;/p>;&lt;p>;除了弹道导弹试验之外，朝中社还表示还报道称，朝鲜进行了战略巡航导弹试验，该导弹已升级以增强战斗用途。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的这些导弹试验，包括周三的试验，都是故意安排在联合军事演习的时间上的俄罗斯和中国在日本海和鄂霍次克海进行演习”，李说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次武力展示，表明朝鲜愿意参加此类演习。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/1e5aa72e-940e-4b55-b3ec-e2a24cbb8637_a77e968c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hwasongpho-11-Da-4.5 试射，这是一种配备 4.5 吨弹头的新型战术弹道导弹。照片：朝中社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指出，中国海军舰艇在2021年3月和2023年5月协助跟踪朝鲜导弹试验。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天的导弹试验似乎是模拟对韩国美军基地的袭击，以及试图阻止美国战略资产（例如航空母舰和登陆艇）进入该地区。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;超大型弹头是金正恩在 2021 年党代会上承诺追求的几种高科技武器之一。该清单还包括军事间谍卫星和固体燃料洲际弹道导弹（ICBM）。&lt;/p>;&lt;p>;远东研究所高级研究员 Lim Eul-chul 表示，朝鲜似乎别无选择而是不断增强其核武器和常规武器，以应对其认为日益严重的美国核威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜认为在不久的将来没有任何与美国进行谈判的可能性，”林解释说，2018年和2019年峰会的失败。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的立场很明确：他们将不顾外部压力，继续加强核威慑。如果这迫使美国重返谈判桌，那对他们来说是理想的选择。如果没有，他们只会建造更多的核武库。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/19/b8a510a1-f0c0-4cfb-aec5-51cd49d5a09c_61ca1af3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩试射小型武器包括国防科学院研制的7.62毫米狙击步枪和5.56毫米自动步枪。照片：朝中社/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;首尔的分析人士越来越担心，竞争美国总统宝座的两个政党可能会偏离传统立场。平壤无核化的长期目标。&lt;/p>;&lt;p>;相反，有人猜测他们可能会满足于冻结其核计划并防止进一步扩散。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜高级分析师 Cho Han-bum韩国国家统一研究所 (KINU) 观察到，无核化已从民主党和共和党总统候选人的竞选纲领中消失。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的众议院外交事务委员会听证会上，副国务卿库尔特·坎贝尔重申美国的立场是：“我们不会接受朝鲜作为一个拥有核武器的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔补充说，虽然美国对与朝鲜进行谈判保持开放态度，但必须满足某些条件，而且平壤的核野心不会被接受。&lt;/p>;&lt;p>;他还对朝鲜和俄罗斯之间不断发展的关系表示担忧，警告说更深层次的合作可能会鼓励朝鲜采取更多挑衅行动。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔强调，最好的回应是加强美国、韩国和日本之间的三边安全合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体上周五报道，朝鲜金正恩最近参观了一座铀浓缩设施.&lt;/p>;&lt;p>;这是自 2010 年以来首次公开披露此类地点，当时该政权邀请美国核科学家齐格弗里德·赫克尔 (Siegfried Hecker) 参观其宁边设施。&lt;/p>;&lt;p>;KINU 的 Cho 表示，虽然朝鲜继续增强其核能力，在美国总统竞选之前不太可能再次进行洲际弹道导弹或核试验。&lt;/p>;&lt;p>;“他们目前暂缓进一步试验，保持对话的可能性”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，他们专注于展示其不断增长的武器库，例如最近展示的用于洲际弹道导弹的新型 12 轴运输安装发射器以及升级后的铀浓缩设施的揭幕。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong banks’ fraud responses beat customer expectations, survey finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279171/hong-kong-banks-fraud-responses-beat-customer-expectations-survey-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/a55a4339-aa3c-4b58-9731-6f2784f193e2_2eabe930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 7 月 28 日雨天的中环景观照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查显示，在发生与网上银行或金融应用程序相关的欺诈事件后，香港的银行在承担全部责任并赔偿损失的资金方面比预期做得更好。约 53% 的受访者表示，他们的银行承担全部责任，并偿还了在欺诈情况下损失的所有资金，例如未经授权访问账户或盗窃个人和财务信息信息。 FIS 表示，这是一个令人愉快的惊喜，因为无论欺诈原因如何，只有 44% 的人预计银行要承担全部责任。&lt;/p>;&lt;p>;超过三分之一的人表示承担了部分责任并退款，而大约有第 10 个没有收到任何资金，因为他们的银行对欺诈行为承担零责任。&lt;/p>;&lt;p>;银行已经加强并解决了潜在的欺诈和诈骗风险，因为它们已经逐渐了解问题并认识到关系的完整性FIS 企业和国际银行业务主管 Kanv Pandit 表示，“银行业对于诈骗和欺诈损失的原因有着更加成熟和更容易理解的观点，并且 [ ] 受到影响的个人，”他补充道。 “与 24 个月前相比，现在集体行业的理解要好得多。”&lt;/p>;&lt;p>;周五发布的这项调查是在 7 月和 8 月对 1,076 名香港成年消费者进行的。该研究探讨了他们对网上银行客户体验的态度、他们对网上银行欺诈的看法和经验，以及他们的投资方法。&lt;/p>;&lt;p>;同一项调查在新加坡同时进行，那里的消费者比例更高 – 53 % – 期望银行承担全部责任，但只有 51% 经历过这种结果并获得全额赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;香港的欺诈和诈骗十分猖獗，财务损失飙升 66.5% 至 44.8 亿港元根据警方数据，今年前六个月与去年同期相比，损失额为 5.75 亿美元。同期网上诈骗损失激增29%至25.6亿港元，涉及12,403起案件。&lt;/p>;&lt;p>;FIS调查显示，近四分之一的香港人曾是网上银行相关诈骗的受害者，其中千禧一代，或年龄在 28 至 42 岁之间的人群，是欺诈发生率最高的人群。接受调查的婴儿潮一代年龄超过 59 岁，经历的欺诈事件最少，这可能是由于网上银行服务的采用率较低。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数接受调查的欺诈受害者都从银行获得了帮助来解决问题，但也有一些受害者去战斗。 40% 的受访者表示，他们的银行会随时向他们通报索赔的最新状态，而 30% 的受访者表示，他们的银行要求他们证明发生了欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;香港的银行采取了额外的安全措施欺诈预防措施，但必须权衡给银行服务带来的潜在不便。&lt;/p>;&lt;p>;FIS 调查中的大多数受访者都寻求在整个在线银行交互过程中实现便利性和安全性之间的平衡，只有少数受访者认为寻求便利而非安全（见下图）。 FIS 表示，年龄在 18 至 27 岁之间的 Z 世代成员更注重经常账户余额和报表等领域的便利性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/4368cf27-9894-4deb-a94f-5f79dba5b4a0_50f15e9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调查受访者更喜欢安全性与便利性相结合的银行流程。图：FIS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查还发现，防止提款的“锁钱”成为最受欢迎的银行创新，65%的受访者将其评为这是一项非常重要的功能，比无卡提款和声控虚拟助理等其他功能更重要。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，花旗集团成为香港第一家推出紧急电子银行服务锁的银行，当客户怀疑其账户遭到恶意访问时，他们可以选择暂时禁止通过应用程序访问交易服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与当地监管机构、执法单位和银行业密切合作，打击金融犯罪，”花旗集团发言人表示。 “技术增强和额外的安全措施也已应用于反欺骗举措中，以检测和防止可疑活动。”&lt;/p>;&lt;p>;“诈骗和欺诈行业规模更大，而且变得更加复杂，而且肯定会出现这种情况。” FIS 的 Pandit 表示：“银行和金融机构需要与解决方案提供商密切合作，为这一问题带来创新。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xiaomi, Honor look ready to push tri-fold handsets, following the lead of Huawei’s Mate XT]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3279188/xiaomi-honor-look-ready-push-tri-fold-handsets-following-lead-huaweis-mate-xt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/2f168465-5434-438d-8fc7-b0fd7bdae5a6_a24f467e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为 Mate XT 三折智能手机户外广告2024 年 9 月 13 日，该公司位于北京王府井购物区的专卖店。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能手机制造商小米和荣耀似乎准备追随竞争对手华为技术的领先地位，推出自己的三折页公开记录显示，两家公司此前均已申请过双铰链手机的外观设计专利。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家知识产权局 (CNIPA) 发布的一份文件，总部位于北京的小米已于 2022 年申请了一款后置三摄像头的双铰链智能手机的外观设计专利。该机构的记录显示，该专利申请于 9 月 3 日公开。&lt;/p>;&lt;p>;荣耀，华为分拆公司据CNIPA记录，2021年，三星还申请了一款三折智能手机的外观设计专利。该专利申请于 4 月份公开，展示了一款 Z 形双铰链可折叠手机和圆形摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;这些专利申请反映了中国主要 Android 手机厂商如何押注于新的可折叠机型来竞争Apple 的 iPhone 跻身全球最大智能手机市场的高端市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/19/bc2f1cb2-a26a-4cc3-a519-03b74fb3829e_fd1eb8e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小米创始人、董事长兼首席执行官雷军揭幕去年8月，该公司的可折叠智能手机MIX Fold 3在北京亮相。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;具有人工智能功能的可折叠手机预计将推动大陆智能手机销量的增长，2024年总出货量将同比增长3.1%至2.79亿部。据科技研究公司 IDC 称。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月份的一次媒体活动中，荣耀首席执行官乔治·赵明表示，该公司已经为一系列设备准备了专利技术，包括三折和“可卷曲”智能手机。不过，他补充说，该公司需要考虑发布这些智能手机的正确时机。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，这不是技术问题，而是商业选择问题，”赵当时表示&lt;/p>;&lt;p>;其他国内 Android 智能手机制造商已经采取行动，以迎合华为 Mate XT 引起的买家兴趣，该产品将于本周五开始零售。中国廉价智能手机制造商传音旗下品牌 Tecno 最近发布了其 Phantom Ultimate 2 的在线视频预览，这是一款配备 10 英寸显示屏的 Z 形三折概念智能手机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/ef14fecd-6e80-46b8-8161-41928b6c5a69_f0037012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国 Android 手机制造商荣耀于 7 月推出了 Magic V3，号称是全球最薄的集成人工智能功能的可折叠智能手机。图片：荣耀&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周四，已有超过650万消费者通过华为电商商城Vmall预订购买华为Mate XT三折5G智能手机。&lt; /p>;&lt;p>;对引人注目的 Mate XT 的强劲需求以及供应紧张，促使全球最大的电子产品批发市场深圳华强北的经销商将这款手机的售价提高了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;虽然华为为 256GB 型号的 Mate XT 标价为 19,999 元人民币（2,800 美元），但随着询问数量的不断增加，许多黄牛将这款新手机的报价从 60,000 元到 70,000 元不等。&lt;/p>;&lt;p >;研究公司Canalys的数据显示，中国大陆是全球最大的可折叠智能手机市场，第二季度占全球出货量的一半。该季度，大陆地区可折叠手机出货量超过 150 万部，较 2023 年同期增长 21%。&lt;/p>;&lt;p>;华为在大陆可折叠智能手机领域处于领先地位，占据 56% 的市场份额。根据 Canalys 的数据，今年上半年，荣耀紧随其后，占 13%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police offer free trackers to children with special needs amid rise in missing cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279199/hong-kong-police-offer-free-trackers-children-special-needs-amid-rise-missing-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/1a408b59-4b66-419b-a2ad-20affaa459e5_5f6c1641.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方估计，在符合资格后，今年将再发放 1,700 个追踪器申请人被延长。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港某区失踪案件的增加，香港警方扩大了一项为有特殊需要的儿童提供免费追踪器的计划。&lt;/p>;&lt;p >;参与该项目的特殊学校老师和家长表示，追踪装置可以帮助防止儿童失踪事件发生，让他们能够独立生活，而警方也希望更多家庭能够从该计划中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“该项目观塘中华基督教会基顺特殊学校副校长雷兰发表示：“可以让有特殊需要儿童的家庭认识到蓝牙追踪器可以发挥巨大的作用。”自该计划推出以来，警方已向患有认知障碍的患者和老年人分发了 1,​​800 个追踪器。&lt;/p>;&lt;p>;在申请资格扩大到精神障碍患者后，警方预计今年将再分发 1,700 个追踪器&lt;/p>;&lt;p>;雷女士表示，她所在学校约有10名学生在该计划下获得了免费标签，而另外10名学生则自行购买了类似设备。&lt;/p>;&lt;p>;九龙东警方透露，该地区需要特殊教育的失踪儿童数量增加了61.5%，从2022年的26起增加到2023年的42起，而智障儿童的失踪案件也从69起增加到79起。&lt;/p >;&lt;p>;当孩子失踪时，父母通常会打电话询问他们的下落。但是，寻找与周围人沟通或解释位置有困难的孩子可能会很费力。&lt;/p>;&lt;p>;使用跟踪器，Positionabout离子设备将向附近的兼容智能手机发送蓝牙信号。连接后，该设备将使用智能手机的全球卫星定位系统进行位置跟踪。居民只需保持蓝牙开启即可帮助定位携带追踪器的个人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/19/2eeefc35-8efb-479f-83aa-3cb23361d302_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位护理人员和他的妻子。该追踪器项目此前主要针对患有认知障碍的患者和老年人。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;16岁唐氏综合症男孩的母亲林燕表示，儿子曾经搭错公交车，手机没电了。她无法联系到他，不得不报警寻找他。&lt;/p>;&lt;p>;“追踪器不仅可以防止我儿子失踪，还可以帮助他学习如何独立生活，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“追踪器不仅可以防止我儿子失踪，还可以帮助他学习如何独立生活。” p>;&lt;p>;此前，她很少允许儿子单独外出。但有了追踪器，她愿意让儿子独立在街上行走。&lt;/p>;&lt;p>;林回忆起有一次儿子打电话给她，说找不到他想去的地方。借助追踪器，她轻松地引导他到达目的地。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们父母来说，追踪器就像一剂镇静剂。儿子出门也不再那么焦虑了。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;该计划目前只适用于东九龙试点地区的居民。但是该部队将在9月底启动一个由约70个机构组成的新网络，包括社会福利，医院和住房部门。九龙东部地区总部的首席检查员Fu Chun-Yip说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“只要我们有需要，我们将为任何人提供标签， Fu表示。&lt;/p>; &lt;p>;今年早些时94年在2023年，而全市数字从358案增加到444例。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https：//feedx.run“ style” =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 07:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>