<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US and China owe the world their best effort to avert war in East Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3269706/us-and-china-owe-world-their-best-effort-avert-war-east-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/f90c54a3-7362-419e-9627-1841469c8d2a_f0bd6cbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着俄罗斯在欧亚大陆西部对乌克兰的入侵持续到第三个年头，另一个战源正在东部酝酿。美日韩三边联盟和俄中朝联盟这两个潜在的军事集团正在形成，将东亚置于战争边缘。&lt;/p>;&lt;p>;这四个因素引发紧张局势升级东亚包括去年8月在戴维营举行的美日韩三边峰会；赖清德一月份当选台湾总统；朝鲜领导人金正恩1月16日宣布将韩国列为“主要敌人”，放弃和平统一；以及俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月访问平壤期间俄罗斯与朝鲜签署的共同防御协定。&lt;/p>;&lt;p>;因此，东亚两个新兴军事集团可能会爆发大规模冲突。美日韩三国集团利用了长期存在的双边军事条约。另一方面，俄罗斯-中国-朝鲜联盟虽然尚未完全形成，但在战略伙伴关系和共同防御协议的支持下显示出强大的潜力。&lt;/p>;&lt;p>;这些协议可能为正式的三边军事联盟铺平道路应对地区冲突的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;东亚战争的根源正在酝酿。俄罗斯、中国和朝鲜这三个民族主义专制政权认为，当政权面临危险时，战争是政权生存的必要条件。乌克兰战争对于普京政权的合法性至关重要，失败可能会让他付出一切。对于习近平主席来说，统一台湾是中国共产党合法性的重要来源。政权的生存对于朝鲜来说也至关重要，如果金正恩政权的生存受到威胁，他会毫不犹豫地使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;这与西方自由民主国家形成鲜明对比，西方自由民主国家的政治更加流动，并接受定期选举。简而言之，如果这三个独裁政权的生存受到威胁，他们就已经做好了战争的准备。&lt;/p>;&lt;p>;世界面临的不是一场新的冷战，而是一场大规模的热战。第一枪可能是俄罗斯入侵乌克兰，这可能会升级并扩展到东欧，随后可能会在朝鲜半岛和台湾海峡爆发冲突。两个军事集团将成为交战方。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这将不仅仅是常规战争。由于包括美国、俄罗斯、中国和朝鲜在内的所有主要交战方都是核国家，因此很可能涉及核战争。日本和韩国也可能很快成为核国家。&lt;/p>;&lt;p>;这样的战争不会局限于东亚，而是可能蔓延到全球，至少横跨广阔的欧亚大陆。如果冲突蔓延到东欧，俄罗斯对乌克兰的入侵可能会涉及整个北约。台海冲突可能升级为中美之间的直接军事对抗，并可能波及东南亚国家和亚太地区其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;东亚迫在眉睫的冲突涉及到东亚地区同时紧张的局势。朝鲜半岛和台湾海峡揭示了一个复杂的地区安全关系网络。中国认为台湾是其领土不可分割的一部分，而将朝鲜视为战略缓冲区。&lt;/p>;&lt;p>;中国在历史上的各种冲突中为保卫朝鲜做出了巨大努力，例如壬辰战争和朝鲜战争。第一次中日战争。这些不仅事关领土完整，也影响台湾的命运。例如，中国在第一次中日战争中未能保护朝鲜，导致台湾被日本占领。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;即使取得了成功，这些军事努力也往往会带来巨大的损失。成本，例如朝鲜战争造成的惨重伤亡。如果北京决定使用武力统一台湾，朝鲜和俄罗斯可能会成为重要盟友，强调台湾安全局势与朝鲜半岛之间的战略联系。&lt;/p>;&lt;p>;防止东亚发生战争，是民主国家在不威胁其政权稳定的情况下与三个独裁政权进行对话。如果他们的政权的生存受到威胁，战争就不可避免，其后果可能对世界造成灾难性的后果。西方以政权更迭为目标将是一个战略错误。&lt;/p>;&lt;p>;中国掌握着和平的钥匙，因为它拥有说服俄罗斯和朝鲜不要采取极端行动所需的一切影响力。中国是朝鲜最大贸易伙伴和主要外援提供国。它也是俄罗斯最大的贸易伙伴，去年双边贸易额达2400亿美元，比上年增长26%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯对中国的依赖越来越大随着其对乌克兰的入侵持续进行。而且，中国是与全球经济融合程度最高的国家。因此，中国有力量、有能力、有意愿维护东亚和平、防止战争。&lt;/p>;&lt;p>;美国应避免紧张局势升级，坚持“一个中国”政策，确保美国-日韩结盟并未演变成全面的军事联盟。此外，美国应避免采取中国认为支持台湾独立的行动，例如向台湾出售先进军事装备。&lt;/p>;&lt;p>;东亚正处于战争边缘。所有潜在交战方都必须为和平努力做出贡献，以免为时已晚。特别是中美两国在和平事业中负有特殊责任，必须处理好两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[90% of Asian-Americans plan to vote in US election, with Biden favoured over Trump: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269992/90-asian-americans-plan-vote-us-election-biden-favoured-over-trump-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 05:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/94e4c402-a81b-423d-b80d-523c672fafa1_92943136.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;描绘乔·拜登和唐纳德·特朗普的剪纸，现任和周三，华盛顿一家纪念品商店展示了美国前任总统的肖像。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项调查显示，绝大多数亚裔美国人计划在 11 月的美国总统大选中投票，多数人表示他们会投票给现任总统乔·拜登，而不是前任唐纳德·特朗普周三发现。&lt;/p>;&lt;p>;根据 AAPI Data 和美联社-NORC 公共事务中心进行的调查，经济、通货膨胀、医疗保健和犯罪是亚裔美国选民最重要的选举问题之一研究。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其中许多问题反映了美国整体人口的优先考虑事项，但社区尤其关注教育、语言援助、历史教学方式和仇恨犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;几乎调查发现，认为民主党在反种族主义方面做得更好的受访者是共和党的三倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查结果强调了亚裔美国人在美国政治舞台上日益增长的重要性调查组织者表示，随着他们更加强烈地要求自己的权利并将自己的优先事项置于聚光灯下。&lt;/p>;&lt;p>;“亚裔美国人是美国增长最快的种族群体，也是增长最快的选民。”加州大学河滨分校政治学教授、AAPI Data 创始人 Karthick Ramakrishnan 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在许多战场州也快速发展，这些州不仅对总统竞选很重要，同时也是为了控制参众两院。”&lt;/p>;&lt;p>;约 90% 的受访者表示他们计划在 11 月投票。&lt;/p>;&lt;p>;如果今天举行选举，46调查显示，1% 的亚裔选民表示他们会投票给拜登，而 31% 的亚裔选民会投票给特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;但近四分之一的人表示他们会考虑独立或第三方候选人，这反映出缺乏足够的支持。调查发现，亚裔美国人认为民主党在堕胎、医疗保健和枪支管制等问题上做得更好，而共和党人则认为，民主党在本次选举周期中对任何一位候选人的热情和情绪都表现良好。在国家安全、移民、通货膨胀和犯罪方面被认为稍好一些。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/11/ae044f87-3cbe-48cf-beff-55f41f0a040a_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“投票”支持者持有2022 年 12 月 3 日，亚特兰大，美国参议员、佐治亚州民主党人拉斐尔·沃诺克 (Raphael Warnock) 在亚特兰大举行的一场吸引亚裔美国人、夏威夷原住民和太平洋岛民参与的活动中的标志。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;组织者表示，与经常引用的说法相反，几乎没有迹象表明亚裔美国选民变得更加保守，并指出社区中受到任何一方征求的人相对较少，而且他们的支持是可以争夺的。&lt;/p >;&lt;p>;“这种多样性还表明，亚裔美国选民并不是一个铁板一块，并且有不同的政治观点，”华盛顿非营利组织 APIAVote 的 Christine Chen 说道。&lt;/p>;&lt;p>;关于问题对于社区特别关心的问题，四分之三的人认为投票站应提供笔译或口译员。大约 72% 的亚裔美国选民在家里说英语以外的语言。&lt;/p>;&lt;p>;“即使对于那些英语流利的人来说，当你走向投票箱时，你也会试图导航公民组织亚裔美国人促进正义组织的约翰·杨 (John Yang) 表示：“投票，特别是当有公投和投票倡议时，可能会变得混乱。” “因此，获得这种帮助对我们的社区非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;这也可以解释受访者对提前投票或邮寄投票的强烈偏好。 2022 年，73% 的亚裔美国选民选择了这一投票选项，这一比例高于美国任何其他种族群体。&lt;/p>;&lt;p>;在其他优先事项方面，四分之三的人提到了教授亚裔美国历史的重要性三分之二的人赞成让家庭成员获得签证变得更容易。&lt;/p>;&lt;p>;此外，超过三分之二的人表示担心仇恨犯罪、骚扰和歧视。这一发现似乎表明，冠状病毒大流行期间引发的恐惧并未消失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/11/930d852a-35b1-4650-8b7a-f66f405aa085_da6fd628.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在纽约抗议亚洲仇恨2021 年 3 月 21 日，冠状病毒大流行期间。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着Covid-19的传播，特朗普将这种疾病描述为“功夫流感”和“亚洲流感”，并试图拒绝任何来自中国的人入境并阻止来自大陆的飞机抵达。&lt;/p>;&lt;p>;“出于可以理解的原因，我们当时看到了一个特别的高峰，但这种情况并没有减弱，”杨谈到偏见待遇时说。 “部分原因是美国和中国政府之间持续存在紧张关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“其中很多都与现实世界有关，”他补充道。 “但我们也看到亚裔美国人社区对将我们视为潜在间谍、潜在敌人的强烈抵制。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然社区中的大多数选民是通过报纸和电视获取新闻的调查发现，很大一部分人依赖 YouTube、Facebook、WhatsApp 和微信。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查结果，党派分歧双方都对错误信息和虚假信息感到担忧，这一问题杨说，涉及亚裔美国人的关注度没有像普通民众那样受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;针对 2,479 名登记的亚裔美国选民的互联网和电话调查是在上个月总统大选之前的 4 月和 5 月进行的辩论，这一事件引发了选民对拜登寻求连任时认知能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查集中在亚裔美国人社区中人口最多的六个群体：中国人、菲律宾人、印度人、日本人、韩国人和越南人。&lt;/p>;&lt;p>;受访者涵盖所有投票年龄组，来自所有 50 个州。除英语外，调查还提供英语、中文、韩语和越南语版本。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Archegos founder Bill Hwang convicted at fraud trial over fund’s collapse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269991/archegos-founder-bill-hwang-convicted-fraud-trial-over-funds-collapse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 05:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/d04fa96f-f532-4ab5-8af6-7f3a690ffc80_d3d8ba33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Archegos Capital Management 创始人 Bill Hwang 抵达联邦法院周三在纽约。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Archegos Capital Management 创始人 Sung Kook “Bill” Hwang 周三在曼哈顿联邦法院的刑事审判中被陪审团判定犯有欺诈和其他指控，检察官指控他犯有欺诈罪。在其价值 360 亿美元的私人投资公司于 2021 年倒闭之前，他涉嫌操纵市场。&lt;/p>;&lt;p>;陪审团于周二开始审议，裁定 Hwang 的 11 项犯罪罪名中的 10 项有罪，他的 Archegos 副手兼同事帕特里​​克·哈里根 (Patrick Halligan) 也被判有罪。 - 被告，他面临的所有三项罪名均成立。黄和哈里根坐在他们的律师旁边，一位说话温和的工头宣读了判决书。&lt;/p>;&lt;p>;Archegos 的崩溃给整个华尔街带来了冲击，并引起了三大洲的监管机构的审查。检察官表示，黄某和哈里根向银行撒谎以获得数十亿美元，他们用这些钱人为推高多家上市公司的股价。审判于 5 月开始。&lt;/p>;&lt;p>;60 岁的黄某对一项共谋敲诈勒索罪、三项欺诈罪和七项市场操纵罪表示不认罪。 47 岁的哈里根对一项共谋敲诈勒索罪和两项欺诈罪表示不认罪。 Halligan 是 Archegos 的首席财务官。&lt;/p>;&lt;p>;他们现在每项被定罪的罪名都面临最高 20 年监禁，不过任何刑罚可能要低得多，并且将由法官判处基于一系列因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/bb48e62e -657a-4a63-9cbf-0a7355534bc8_d6b14286.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Archegos Capital Management 前首席财务官 Patrick Halligan 抵达纽约联邦法院周二。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年提出指控时，美国司法部称此案是其承诺追究扭曲和欺诈美国金融市场人员责任的一个例子。 &lt;/p>;&lt;p>;陪审员于周二听取了结案陈词。&lt;/p>;&lt;p>;审判的焦点是黄氏家族办公室 Archegos 的内爆，该公司给全球银行造成了 100 亿美元的损失，据检察官称，造成其投资组合中的公司股东损失超过 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，Hwang 的行为损害了美国金融市场和普通投资者，给银行、市场参与者和 Archegos 员工造成重大损失。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据检察官称，Hwang 秘密积累了多家公司的大量股份，但并未实际持有这些公司的股票。&lt;/p>;&lt;p>;Hwang 在 Archegos 衍生品头寸的规模上向银行撒谎，借入了数十亿美元的资金检察官称，哈利根及其副手随后人为抬高标的股票的价格。&lt;/p>;&lt;p>;哈利根被检察官指控向银行撒谎并促成犯罪计划。&lt;/p>;&lt;p>;在结案陈词中，美国助理律师律师安德鲁·托马斯 (Andrew Thomas) 告诉陪审员：“到 2021 年，被告的谎言和操纵行为已经让近十几只股票和半个华尔街陷入了价值 1000 亿美元的欺诈之中，而这一欺诈在几天之内就崩溃了。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/b1bd3c9e-d467-441f-b0a3-17513d121995_79b9a8fd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;888 7th Ave，据说是 Archegos Capital 所在的建筑，摄于 2021 年 3 月的纽约。照片：路透社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄的辩护团队将起诉书描述为美国检察官有史以来提起的“最激进的公开市场操纵案”。黄的律师 Barry Berke 在结案陈词中告诉陪审员，检察官将激进但合法的交易方法定为犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;Archegos 首席交易员 William Tomita 和首席风险官 Scott Becker 在承认相关指控并同意&lt;/p>;&lt;p>;根据提起此案的纽约南区美国检察官办公室的说法，黄某的职位超过了公司最大投资者的职位，从而推高了股价。检察官表示，Archegos 在巅峰时期拥有 360 亿美元的资产和 1600 亿美元的股票敞口。&lt;/p>;&lt;p>;当 2021 年 3 月股价下跌时，银行要求额外存款，但 Archegos 无法支付。随后，银行出售了支持黄氏掉期的股票，抹去了股东所谓的 1000 亿美元价值和银行数十亿美元的价值，其中包括瑞士信贷（现为瑞银集团）的 55 亿美元，以及野村控股的 29 亿美元。 p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /div>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alec Baldwin accused of breaking gun rules, as Rust shooting trial begins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269990/alec-baldwin-accused-breaking-gun-rules-rust-shooting-trial-begins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 04:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/cc9dd26c-7111-41de-a19f-89e9ce465970_d77dce92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国演员亚历克·鲍德温在首日听取开场陈词周三，他在新墨西哥州圣达菲因过失杀人罪受审。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，新墨西哥州一名检察官表示，亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 在 2021 年杀害 Rust 电影摄影师哈利娜·哈钦斯 (Halyna Hutchins) 事件中违反了处理枪支的“基本规则”，而他的律师则表示，他的行为辜负了他的期望。电影的片场安全专家已在此案中被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;66 岁的鲍德温在好莱坞三十年来首例片场枪击死亡事件中受审，他在辩护席上记下笔记并听取了平静地接受过失杀人罪的审判。这次起诉在美国历史上是史无前例的，要求一名演员在拍摄期间因枪杀而承担刑事责任。&lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州陪审团听取了检察官艾琳达·约翰逊 (Erlinda Johnson) 概述的论点，鲍德温在拍摄这部低成本电影时无视安全，当时他用枪指着哈钦斯，扣动扳机，然后他们在圣达菲西南一座电影拍摄的教堂里架起了摄像机。&lt;/p>;&lt;p>;“证据将表明，有人玩过假装游戏，约翰逊说：“被告亚历山大·鲍德温持有真枪，违反了枪支安全的基本规则。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/11/4bdc743f-296e-45bc-9665-f967ca59fc26_bdc63eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员亚历克·鲍德温互动周三，在新墨西哥州圣达菲县地方法院举行的听证会休息期间，他与妻子希拉里亚·鲍德温 (Hilaria Baldwin) 在一起。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温的妻子希拉里亚·鲍德温(Hilaria Baldwin)坐在公共旁听席的第二排，他的兄弟斯蒂芬·鲍德温(Stephen Baldwin)坐在她的前面。&lt;/p>;&lt;p>;他的律师亚历克斯·斯皮罗 (Alex Spiro) 指出，Rust 军械师汉娜·古铁雷斯 (Hannah Gutierrez) 是枪支安全负责人，而第一助理导演戴夫·霍尔斯 (Dave Halls) 负责整体场景安全。两人都在枪击事件中被定罪，斯皮罗表示，他们没有检查枪中的子弹以确保鲍德温可以安全使用。&lt;/p>;&lt;p>;“有人负责枪械安全，但演员亚历克·鲍德温斯皮罗说，“没有犯罪”。&lt;/p>;&lt;p>;当鲍德温复制品的 1873 年单动陆军左轮手枪发射实弹时，哈钦斯被杀，导演乔尔·苏扎受伤，而古铁雷斯无意中装填了子弹。&lt;/p>;&lt;p>;自此2021 年 10 月 21 日（枪击事件发生当天）接受警方采访时，鲍德温辩称枪只是“走火”。&lt;/p>;&lt;p>;两个月后接受美国广播公司新闻采访时，鲍德温告诉乔治·斯蒂芬诺普洛斯，他没有拉枪触发。联邦调查局 2022 年的一项测试发现，该枪处于正常工作状态，如果不扣动扳机，就不会从完全待击状态开火。&lt;/p>;&lt;p>;斯皮罗表示，这表明防守方正在远离这个位置，即使鲍德温扣动扳机，这不是犯罪。他说，古铁雷斯和霍尔斯的工作是安全地让演员“像演员一样挥舞、指向、扣动扳机”。&lt;/p>;&lt;p>;“在电影片场，你被允许”斯皮罗说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/2efa7c03-eb0c-402e-84fd-e99742d1974c_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周三，律师格洛丽亚·奥尔雷德 (Gloria Allred) 抵达新墨西哥州圣达菲，出席演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 过失杀人罪的审判，她手里拿着哈钦斯一家的照片。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;州检察官于 2022 年 1 月指控鲍德温过失杀人罪。三个月后，鲍德温的律师出示了枪被改装的照片证据，认为它会开火，三个月后他们撤销了指控更容易支持演员意外开枪的论点。&lt;/p>;&lt;p>;在一名独立枪械专家证实了 2022 年 FBI 的研究后，检察官于 1 月召集大陪审团恢复指控。&lt;/p>;&lt;p>;“他指出约翰逊说：“他用枪指着另一个人，不顾哈钦斯小姐的安全，拉动了击锤并扣动了扳机。”哈钦斯的父母和妹妹在对鲍德温提起诉讼时代表哈钦斯的父母和妹妹，周三，他出现在法庭的公共旁听席上。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and Nato agree on countering China, with alliance a ‘bridge’ to Indo-Pacific, Blinken says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3269989/us-and-nato-agree-countering-china-alliance-bridge-indo-pacific-blinken-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/2308ffd8-cfcb-4074-b5a7-a3ce0c4fa281_1c3b8103.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在北约公共论坛上发表讲话星期三，华盛顿。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国及其欧洲盟友就如何对抗中国的影响力达成了新的协议，北约在欧洲-大西洋和印度-太平洋之间发挥了“桥梁”作用美国国务卿安东尼·布林肯周三在华盛顿举行的联盟年度峰会第二天表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看北约在战略概念中所说的内容，如果你看看什么是关键欧洲人和欧盟都说过，很明显，在如何与中国打交道方面，我们现在比以往任何时候都更加趋同。”布林肯在北约公共论坛上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;在美国总统乔·拜登的领导下，华盛顿将北京视为对基于规则的国际秩序的“步调挑战”。他以国家安全风险为由，维持了其前任唐纳德·特朗普(Donald Trump)首次对中国进口商品征收的关税，并有所升级。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府还禁止向中国转让半导体等先进技术，限制对外投资&lt;/p>;&lt;p>;周三，布林肯表示欧洲“正在做同样的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，北大西洋公约组织秘书长延斯·斯托尔滕贝格敦促成员国“让中国付出代价”，因为中国据称向俄罗斯提供了微电子等军民两用产品，“助长了欧洲自二战以来最大规模的武装冲突”。 &lt;/p>;&lt;p>;周三，斯托尔滕贝格表示，重要的是要“认识到中国威胁的现实”，这是采取“任何行动”的第一步，并重申中国正在向俄罗斯提供制造导弹、炸弹所需的工具。 、飞机和其他针对乌克兰的系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11 /a922e66a-e592-4ec6-a31e-54d5537c5da0_666a4367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在美国总统乔·拜登的会议上在周三，北约在华盛顿举行 75 周年峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯托尔滕贝格指出，前些年，北约“只字未提”中国，但现在中国在北约组织中占据“突出地位”战略概念。该联盟将北京的野心确定为2019年战略目标中的安全挑战。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级官员表示，北约公报草案中关于中国的措辞“非常扎实”。一些美国媒体报道称，将于周四峰会结束时发表的联合声明可能将北京描述为俄罗斯战争机器的“决定性推动者”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三宣布，所有北约成员国将承诺扩大其国防工业基础，并声称俄罗斯正在中国、朝鲜和伊朗的帮助下提高国防生产。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年入侵乌克兰以来，北约和北约都欧盟一直对莫斯科与北京日益密切的关系保持警惕，北京对欧洲拥有巨大的经济和地缘政治影响力。&lt;/p>;&lt;p>;为了寻求“降低”中国的风险，欧盟去年宣布向中国提供 450 亿美元的资金公共和私人资金用于半导体的研发和制造。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，欧盟对中国政府的补贴进行了为期 9 个月的调查，将中国电动汽车的关税从 17% 提高到 37% 左右。另一项欧盟调查正在审查中国在德国、保加利亚、法国和希腊等国的风力涡轮机项目。&lt;/p>;&lt;p>;周三，布林肯将这种融合描述为“巨大力量的源泉”，强调处理“一些问题”面对挑战时，“中国提出的问题”需要与欧洲“以及亚洲”合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到”北约“确切”地发挥着中欧之间桥梁的作用。他说，自 2022 年以来印度-太平洋伙伴出席峰会的次数是印度-太平洋和欧洲-大西洋的重要组成部分。 “维护我们的安全”意味着更多地与印度太平洋国家接触。&lt;/p>;&lt;p>;北约计划本周与澳大利亚、新西兰、韩国和日本启动人工智能、网络安全、虚假信息以及威慑中国方面的项目。&lt;斯托尔滕贝格表示：“但我们也在努力，例如，作为我们国防工业承诺的一部分，我们如何提高国防工业生产以及与这些国家的合作。”他补充说，北约成员国也在寻求更多的海军与亚太伙伴举行演习。&lt;/p>;&lt;p>;在庆祝北约成立 75 周年之际，匈牙利总理欧尔班维克托最近访问莫斯科和北京，激怒了一些欧洲人，并引发了人们对北约团结的担忧。匈牙利于 1999 年加入北约。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班在与中国国家主席习近平就乌克兰战争和平计划进行会谈后前往华盛顿参加峰会。就在周三与拜登会面前几分钟，这位匈牙利领导人在其官方 X 账户上发帖称，北约在乌克兰扮演着“积极角色”，其行为“越来越像一个战争组织”，并称其“危险”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/f28f43b6-b621-4357-88d3-fff8c1e78e99_2f8b0244.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克托·欧尔班周一在北京与中国国家主席习近平会面。图片来源：新华社/EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯淡化了局势的尴尬，表示与对手的沟通“很好”，但“沟通的内容也很重要”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我希望并期望任何前往北京的人都明确表示……继续为俄罗斯的国防工业基础提供动力，继续允许欧洲安全面临自冷战结束以来最大的威胁这对欧洲来说是不可接受的，”他补充道，并威胁要采取更多“行动”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[F-16 jets on the way to Ukraine from Denmark and the Netherlands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3269988/f-16-jets-way-ukraine-denmark-and-netherlands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 02:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/68395b64-3d22-4d84-9c19-bca308998159_5118b7ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架 F-16 战斗机降落在土耳其空军基地2004年9月，科尼亚市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;第一批美国制造的F-16战斗机已经从丹麦和荷兰运往乌克兰，并将飞越乌克兰上空美国国务卿安东尼·布林肯周三表示，今年夏天的天空将变得更加明亮。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在华盛顿北约峰会期间的一次活动上发表讲话，表示将在未来几年内公布针对乌克兰的强有力的一揽子计划将为乌克兰加入北约搭建一座清晰而牢固的桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;“我还很高兴地宣布，就在我们发言时，来自丹麦的 F-16 喷气式飞机的转让正在进行中，来自荷兰，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些喷气式飞机......今年夏天将在乌克兰的天空中飞行，以确保乌克兰能够继续有效地防御俄罗斯的侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;“ p>;&lt;p>;加强防空对于乌克兰抵御俄罗斯入侵至关重要。春季，莫斯科再次对乌克兰国家电网进行空袭，导致大面积停电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/11/5b6cdba0-cfde-4895-a1f4-61c7fcdf8dad_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（左）和2023 年 8 月，丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 坐在丹麦沃延斯 Skrydstrup 空军基地的一架 F-16 战斗机上。照片来源：Ritzau Scanpix viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;F-16 已由于其破坏力和全球可用性，长期以来一直在乌克兰的愿望清单上。该机配备20毫米机炮，可携带炸弹、火箭和导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正准备在乌克兰上空与现代战斗机会面，”乌克兰国防部长鲁斯泰姆·乌梅罗夫在X上发帖称在与荷兰和丹麦同行会面后。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基上周表示，他希望在夏季将乌克兰的防空能力提高一倍，并且乌克兰需要至少七个额外的爱国者系统来保护自己。&lt; /p>;&lt;p>;北约成员国宣布再交付五套爱国者和其他战略防空系统以帮助乌克兰。预计本周在华盛顿举行的峰会上将宣布更多援助公告，该峰会标志着该联盟成立 75 周年。&lt;/p>;&lt;p>;美国、丹麦和荷兰领导人发表的联合声明称，丹麦和荷兰政府正在努力解决这一问题。向乌克兰捐赠美国制造的F-16战机的过程。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦承诺总共捐赠19架飞机，荷兰则承诺交付24架飞机。两国一直是向乌克兰提供 F-16 的国际联盟的推动力量。&lt;/p>;&lt;p>;挪威周三还表示将向乌克兰捐赠 6 架 F-16 战斗机，并计划通过这些交付来启动这一计划。年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU investigating Chinese wind-turbine companies in Germany for state subsidies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269987/eu-investigating-chinese-wind-turbine-companies-germany-state-subsidies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/11/6d928936-88ef-4742-8f42-30207895654c_cae85414.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人走过明阳发电厂的风力涡轮机中国中山。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧盟当局将现有调查范围扩大到欧洲最大经济体之后，在德国的中国风力涡轮机公司正在接受国家补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的外国补贴监管——一种竞争工具，旨在在欧盟单一市场内运营的外国公司的账簿上搜查国家补贴。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔于 4 月份对其所谓的“市场”发起了初步调查。 -扭曲”西班牙、希腊、法国、罗马尼亚和保加利亚未具名的中国风力涡轮机运营商获得的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;随后，风力开发商和涡轮机制造商提出了新信息，向委员会暗示“潜在的”一位发言人表示，“其他成员国（包括德国）风电项目开发存在扭曲”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/11/070dcddf-8177-4c50-be93-f1dd2fee14fa_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日出时的风力涡轮机上周，德国中部的埃尔福特市。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已发出信息请求，以进一步评估这些信息以及扭曲内部市场的潜在外国补贴的存在，”该委员会的竞争对手 Lea Zuber 表示&lt;/p>;&lt;p>;该消息首先由行业出版物《风电月刊》报道。据了解，调查于 6 月底延长，但当时并未公开。&lt;/p>;&lt;p>;这一事态发展恰逢北京对该工具发起首次报复行动，寻找“负面影响”。 ”一系列欧盟调查造成的影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然外国补贴法规是去年通过的，但布鲁塞尔直到 2024 年才开始使用它。部署该法规的五个实例中有四个针对中国公司。这些涉及铁路、太阳能、风能和监控设备领域。&lt;/p>;&lt;p>;当参与采购招标或进入并购的公司怀疑收到“扭曲”补贴时，该工具会自动触发。欧盟单一市场内的收购流程。&lt;/p>;&lt;p>;当委员会怀疑一家公司在未申报的情况下接受了对当地竞争对手不利的补贴时，该委员会还有权自行启动调查。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种“当然”方法是布鲁塞尔调查风力涡轮机行业涉嫌扭曲的方式。&lt;/p>;&lt;p>;这项规定令中国企业感到不安，并激怒了北京。为了遵守规定，企业必须在紧迫的期限内提交有关其运营的大量详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些与国家有联系的企业来说，这可能意味着向布鲁塞尔提供北京认为敏感的信息，从而使它们陷入冲突中国铁路和太阳能公司没有遵守欧盟的调查，而是退出了利润丰厚的采购招标。&lt;/p>;&lt;p>;监控设备公司同方威视正在采取法律行动当局对欧盟在荷兰和波兰的经营场所进行了一系列“黎明突击搜查”，寻找未申报补贴的证据。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，中国商务部设立了为期六个月的“障碍”调查”布鲁塞尔的行为是否光明正大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07 /11/cc77b9af-72dd-4882-bfb0-777856d0f6d6_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国经济部长罗伯特·哈贝克 (Robert Habeck) 周三访问科隆期间发表讲话。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部网站上发布的通知缺乏细节，也没有说明可能采取的报复措施。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟的行动对柏林来说也是在一个微妙的时刻：德国当局上周表示，他们将“非常仔细地审查”总部位于汉堡的资产管理公司 Luxcara 与中国涡轮机制造商明阳智能能源之间的交易。&lt;/p>;&lt; p>;在此次交易中，明阳将为德国的一个风电场提供 16 台涡轮机，但经济部正在考虑安全问题，这被认为是关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;周二，罗伯特·哈贝克 (Robert Habeck)，德国经济部长证实，柏林对中国参与风电项目的安全问题感到担忧，他将尽力确保对所产生数据的控制权不会转移到中国。&lt;/p>;&lt;p>;“风电有可能-能源部件来自中国，我不能排除这一点。希望不是在数字控制部分。”哈贝克在波恩表示。&lt;/p>;&lt;p>;风波只是欧盟与中国之间不断升级的贸易和经济争端中的一个公开战线。&lt;/p>;&lt;p>;上周，欧盟对世界第二大经济体生产的电动汽车征收高达 38.1% 的关税，此举将双边关系推向新的高度。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer inflation edges down, but ‘upside’ around the corner: 4 takeaways from June]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269898/chinas-consumer-inflation-edges-down-upside-around-corner-4-takeaways-june?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/e8d7459b-a52e-458d-a016-8396b0ae650d_394b2463.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的消费者价格指数 (CPI)，衡量通胀的一个关键指标6月份，同比增长0.2%。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国居民消费价格指数（CPI），作为衡量通胀的关键指标，6 月份同比增长 0.2%，继 5 月份增长 0.3% 之后，小幅降至三个月低点，但该指标已连续第五个月保持正值。 p>;&lt;p>;数据不及预期，凯投宏观分析师指出食品价格通货紧缩加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“猪肉价格大幅上涨，但水果和蔬菜价格双双下跌，拉动食品价格上涨。”他们表示，总体食品通胀下降，并补充说能源价格通胀也有所缓解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;非食品通胀继续受到多个类别的拖累，包括汽车、家用电器和ING 大中华区首席经济学家 Lynn Song 表示，通信设备租金也进一步跌至负数。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，服务业通胀率同比增速放缓至 0.7% 6月份的涨幅较5月份的0.8%有所回落。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局数据显示，从环比来看，中国CPI继续负值，继5月份下降0.1%之后，6月份下降0.2%。 &lt;/p>;&lt;p>;“消费者信心疲弱继续推动消费转向寻求更物有所值的购买方向，而[电动汽车]行业的竞争继续压低价格，抑制整体通胀，”宋说ING 的数据。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的生产者价格指数 (PPI)（衡量工厂门口的商品成本）有所改善，5 月份下降了 1.4%，至负 0.8%上个月，触及 17 个月新高。&lt;/p>;&lt;p>;“PPI 通胀数据显示稍微有利，收缩幅度较小，”ING 的宋表示。&lt;/p>;&lt;p>;但凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示该读数“完全是由于基数效应”，因为该指标已连续 21 个月下跌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;按月计算，出厂价格下跌 0.2 &lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观表示，耐用消费品产出价格环比下降0.7%，创有记录以来最大降幅，其中“一个重要因素”是汽车价格快速下跌。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;剔除波动较大的食品和能源价格后，6月份中国核心通胀率同比上涨0.6%，数据持平&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观分析师预计，未来几个月 CPI 通胀将小幅上升，但产能过剩恶化将使其按照全球标准保持在非常低的水平，&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;他们补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“鉴于经济正处于周期性复苏之中，我们仍然认为未来几个月通胀会出现一些上行空间。然而，耐用消费品出厂价格的进一步下滑凸显出，产能过剩问题依然在恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“政府政策仍然以投资为优先，这势必会进一步加剧这一问题。这将继续对通胀构成压力，我们认为今年 CPI 同比仅上涨 0.5%。”&lt;/p>;&lt;p>;ING 的 Song 预计，自 2022 年 9 月以来一直处于通货紧缩状态的生产者价格将至如果目前的轨迹保持下去，下半年将退出通货紧缩。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们预计下半年通胀将逐渐走高。最近的数据表明，这一过程可能比之前预期的要慢一些。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;但疲软的通胀和疲软的信贷数据仍然为人民银行进一步放松货币政策提供了令人信服的理由宋表示，中国将在未来几个月内采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人民银行可能更愿意首先再次下调存款准备金率 (RRR)，但 2 月份的存款准备金率下调表明这一政策工具的回报正在递减&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然认为实际利率对于当前的经济状况来说过高，并且我们相信经济将从降息中受益更多。虽然我们认为中国央行可能会克制降息以避免增加人民币贬值压力，但我们预计下半年将降息一到两次，如果[美联储]降息的话，降息的理由更有力。开始降息周期。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cooking oil scandal may prompt China to tighten food safety policies, observers say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3269969/cooking-oil-scandal-may-prompt-china-tighten-food-safety-policies-observers-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/02228f67-a4a3-4841-81d4-53593b8b9385_85aaeab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国当局正在调查有关公司使用同一艘油轮的报道运输燃料和食品，如食用油、豆油和糖浆。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有关中国公司一直使用相同卡车运输燃料和食用油的指控可能会在下周的一次重要政治会议上提出，并可能促使北京加强食品安全观察人士称，这是政策。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的《新京报》上周的一份调查报告称，这些油轮被用于运输燃料和食用油、豆油和糖浆等食品。该公司表示，为了节省成本，油轮在交付之间没有进行清洁，这是一个“公开的秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告引发了公众的广泛关注，并呼吁加强对该行业的监管，周二，中国内阁国务院成立了一个小组来调查这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，北京方面似乎并没有试图掩盖这一丑闻，尽管它是在第三次丑闻之前的政治敏感时期出现的。周一召开的共产党中央委员会全体会议。&lt;/p>;&lt;p>;对该报告的审查有限，该报告涉及国有库存企业中储粮和私营公司厚福粮油集团的一家子公司。两家公司均已展开各自的调查。&lt;/p>;&lt;p>;除了社交媒体上的公众强烈抗议外，该报告还引发了官方媒体对涉嫌不当行为的严厉批评。&lt;/p>;&lt;p>;王向伟，香港浸会大学传理学院副教授表示，北京似乎采取了“正视这个问题”的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的互联网用户已经能够对这起丑闻发表讽刺性评论迄今为止。与此同时，国务院也立即采取行动，组建联合检查组进行处理。”《南华早报》前总编辑王说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一切似乎表明，他们想把丑闻变成一个机会，让党履行习近平的著名命令：党的使命是满足人民对幸福生活的渴望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;主席习近平多次誓言要解决中国臭名昭著的食品安全问题。在2013年的一次讲话中，他说，当他想到这些问题时，他的心情“变得非常沉重”，并警告说，如果党“连食品安全都搞不好”，执政的合法性就会受到质疑。&lt;/p>; &lt;p>;一位中国大陆的政治分析人士表示，鉴于最新的丑闻，中共中央委员会周一召开的三中全会可能会提出食品安全问题，并可能在会后发布的“决议文件”中提及&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的分析人士表示，“包括改革在内的讨论肯定会包括这个话题，因为这是关系到人民生活的最关键、最重要的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示该丑闻将凸显加强监管的必要性，也可能对中国相关出口及其运输方式产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松北京大学同意在三中全会最后公报中将食品安全置于“更高的优先地位”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，揭露涉嫌违规行为的报告显示“退休前曾担任北京外国语大学新闻学教授的詹江表示，媒体监督在任何国家都是不可或缺的，尤其是在当代中国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这可能会导致媒体观念的转变。官方心态“认为媒体对社会问题的报道和负面报道具有破坏性和影响稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，调查记者揭露了中国多起食品药品安全丑闻，其中包括奶粉被污染。化学三聚氰胺导致六名婴儿死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但随着北京继续加强对媒体的控制，他们的工作变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>;浸会大学的王说，北京新闻报道揭露了一起重大丑闻，并“证明了大陆的调查性新闻并没有消亡......尽管政治气候如此”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pelosi on Biden: ‘it’s up to the president’ to stay in race, but ‘time running short’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269983/democrat-pelosi-says-its-president-stay-race-time-running-short?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/7030e30c-8309-4f71-b8fd-f32a878cb215_1d1652c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南希·佩洛西周三表示，美国总统的时间已经不多了乔·拜登将就其连任竞选做出最终决定，但强调这是他的决定。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;名誉议长南希·佩洛西周三表示，尽管总统乔·拜登坚称他仍在竞选，但他是否应该继续竞选，“由总统决定”，这表明他的不安情绪这个问题仍然存在于知名民主党人和国会山之间。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西周三在 MSNBC 上表示：“我们都鼓励他做出这一决定，因为时间已经不多了。”&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西已经受到广泛关注，以寻找民主党高层如何看待拜登岌岌可危的候选资格的信号，当他们权衡反对共和党唐纳德·特朗普的竞选活动中可能的替代方案时，她的评论将被视为对该党的方向非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西作为前众议院议长的强大地位，以及作为同代人值得信赖的长期盟友与拜登的密切关系，被视为少数几个可以影响总统思想的民主党领导人之一。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及她个人是否希望拜登继续保持领先地位时，佩洛西表示，“我希望他做他决定做的任何事情”，并补充说，“无论他决定做什么，我们都会这样做”。佩洛西对拜登继续竞选缺乏充分支持是立法者最可能听到的，这表明尽管总统坚称他不会下台，但他的政党仍然存在疑问。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;佩洛西表示，拜登“是一位伟大的总统”，受到众议院民主党人的爱戴和尊重。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西表示，她看到拜登发表了强有力的讲话。周二在北约峰会上发表讲话，虽然外国领导人本周在华盛顿，但她鼓励民主党人“暂缓”宣布任何有关他的竞选活动的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“无论你在想什么，要么告诉你私下里，但你不必把这个问题摆在桌面上，直到我们看到“本周”情况如何。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人一直在犹豫是否继续支持拜登。他在上个月与特朗普的总统辩论中表现不佳，而且他的竞选团队对拜登向选民表明他准备再连任四年的请求反应平淡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;七名众议院民主党人公开呼吁拜登不要寻求连任。少数参议员也表达了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周二晚些时候，科罗拉多州的迈克尔·贝内特 (Michael Bennett) 成为第一位公开反对总统的参议院民主党人，他表示，如果拜登继续留在选票上，他就会失败 — — 这可能会引起国会的反对民主党也会输掉。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，唐纳德·特朗普有望赢得这次选举，也许会以压倒性优势获胜，并赢得参议院和众议院，”贝内特告诉 CNN，他补充说，他认为白宫“没有采取任何行动”来表明他们有计划在 11 月获胜。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you should know about overseas hikes after Hongkonger dies on Japan’s Mount Fuji]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3269977/what-you-should-know-about-overseas-hikes-after-hongkonger-dies-japans-mount-fuji?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.10 21:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/10/f81feb30-8cca-4069-adc7-88e0946f1ee2_b45e1764.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士山“五合目”新建大门前的徒步旅行者，通往受欢迎的吉田步道。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名香港徒步旅行者在攀登日本富士山时失去知觉，一天后被宣布死亡，这是不到两周内第五起山上死亡事件。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这名58岁的公务员和他的妻子于下午1.30左右开始在吉田步道上攀登，随后他在晚上8.30左右感到不适并晕倒。据日本媒体报道，该男子配备了全套登山装备，适合此次徒步。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些对海外徒步感兴趣的人来说，邮报回答了几个关键问题。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;富士山是一座火山，被广泛视为日本的国家象征。它的形象出现在旅行社网站、明信片和绘画上。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，每年7月至8月的登山季期间，它吸引了超过30万名登山者。&lt;/p>;&lt;p>;这座山是如此美丽地方当局最近设定了每日 4,000 名游客的配额，每人入场费为 2,000 日元（12 美元），深受徒步旅行者欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;未经预约的徒步旅行者无法进入吉田步道 - 四个步道中最简单的一条路线 - 下午 4 点至次日凌晨 3 点之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，已故的徒步旅行者名叫 Lawrence Wong，是该山开放以来的第一例死亡事件。警方称，在 7 月 1 日登山季的步道上。&lt;/p>;&lt;p>;在徒步旅行季节的前几天，即 6 月 27 日，至少有一人在攀登富士山时死亡，随后在火山口附近又发现了三具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;警方称。 p>;&lt;p>;其中包括职业攀岩运动员仓上庆太。他是户外服装品牌巴塔哥尼亚的大使，两天后该品牌在社交媒体上发布了他的去世消息。&lt;/p>;&lt;p>;去年，富士山发生事故的人数为 97 人，而 2022 年为 63 人。&lt; /p>;&lt;p>;根据山梨县和静冈县环境部门的说法，高原反应和体温过低是放弃登山的最常见原因。&lt;/p>;&lt;p>;他们说徒步旅行者应该注意暴风雨天气、落石。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据香港在线旅行社 Klook 的数据，富士山一日游仅需 210 港元（美元）。 27 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在巴厘岛，前往巴杜尔火山顶峰的旅行费用约为 120 港元，前往爪哇布罗莫火山的 16 小时旅行费用为 100 港元。&lt;/p>;&lt;p>;其他热门目的地有台湾合欢山、冰岛卡特拉火山、亚利桑那州大峡谷和加利福尼亚州优胜美地国家公园。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/10/0e39acc1-2b23-41ac-b556-8bd7a611cb64_27d85158.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，富士山发生事故的人数为 97 人，而 2022 年为 63 人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chung Kin-man一位资深登山家表示，徒步登上富士山“并不困难”，但可能会花费大量时间，并且需要在山间小屋住宿。&lt;/p>;&lt;p>;他建议想要游览富士山的香港人先去看看&lt;/p>;&lt;p>;“高原反应对每个人的影响速度不同，身体需要时间来适应，”他说。 “如果他们开始感到头痛、恶心或呼吸急促等症状，应通知其他登山者并休息。”&lt;/p>;&lt;p>;资深登山者曾志成表示，由于富士山比香港高三倍港岛最高的山峰大帽山，想要攀登日本火山的居民应首先在当地徒步旅行或尝试海外较低的山峰来调整自己的状态。&lt;/p>;&lt;p>;人们在登山前应了解自己的身体对高海拔环境的反应。他说，参加这样的徒步旅行。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在日本，警察的紧急求助热线是 110，消防和救护车服务的紧急求助热线是 119。&lt;/p>;&lt;p>;如果您如果您在吉田步道上，也可以拨打综合管理中心24小时热线0555-72-1477。&lt;/p>;&lt;p>;美国全国紧急求助电话是911。阿根廷也使用同样的号码、加拿大、多米尼加共和国、约旦、墨西哥、巴基斯坦、帕劳、巴拿马、菲律宾、圣马丁及乌拉圭。&lt;/p>;&lt;p>;香港人可致电入境事务处24小时热线(852) 1868寻求帮助&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;登山者着装选择不当和准备不足的问题此前曾引起关注并招致网上批评。&lt; /p>;&lt;p>;在去年 11 月疯传的 Facebook 帖子中，一位香港用户表示，他遇到了一位来自内地的女性徒步旅行者，她在尝试攀登香港的凤凰山时没有带水、手电筒、夹克或地图。 &lt;/p>;&lt;p>;这名女性徒步旅行者被描述为“穿着漂亮的鞋子，背着手提包”，她告诉该用户，她查阅了一本旅游指南，上面说凤凰山是一条容易走的路线，并拒绝了该用户的建议。放弃徒步。&lt;/p>;&lt;p>;“我见过很多来自中国大陆的人穿着高跟鞋徒步。另一位评论员表示：“这构成了不必要的挑战，挑战了人体的极限。”&lt;/p>;&lt;p>;在加拿大的另一起案件中，一名女子抱怨说，她在徒步旅行中被队友抛弃后扭伤了脚。 2019 年在体育馆山。&lt;/p>;&lt;p>;后来发现她在尝试攀登这座 2,035 米（6,677 英尺）山峰时穿着高跟鞋和牛仔裤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>