<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladesh inequality on the rise thanks to climate change, Covid, inflation: UN expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222252/bangladesh-inequality-rise-thanks-climate-change-covid-inflation-un-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/2decbdbb-63b7-43e2-989f-84b49e4df72c_bf46bba5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着气候变化、高通胀及其持续影响，孟加拉国必须关注减少收入不平等据一位联合国贫困问题专家称，大流行使数百万人陷入了“新穷人”的行列。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国的极端贫困人口从 2000 年的 34% 减少到 2016 年的 13%，根据世界银行的数据。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这一进展并未显示这个拥有近 1.7 亿人口的国家的贫困状况的全貌，生活成本的增加加剧了不平等，联合国特别报告员奥利维耶·德舒特 (Olivier De Schutter) 说极端贫困和人权。&lt;/p>;&lt;p>;De Schutter 在《亚洲周刊》中说，孟加拉国出现了一种“新贫困人口”，其家庭徘徊在贫困线之上，储蓄不足，面临堕落的高风险&lt;/p>;&lt;p>;“这是该国通货膨胀率非常高的结果……生活成本也上涨了 8-9%， “ 他说。 “这将对穷人造成不成比例的影响，削弱低收入并造成粮食不安全和债务。”&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国 4 月份的通货膨胀率估计为 9.2%，其中食品通货膨胀率为 8.8% %，根据孟加拉国统计局的数据。此外，该国衡量收入不平等的基尼系数从 2010 年的 0.456 上升到 2016 年的 0.482。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国将于 2026 年摆脱联合国最不发达国家的地位，但这一里程碑可能证明De Schutter 在本月对这个南亚国家进行正式访问后表示，这是一把双刃剑。&lt;/p>;&lt;p>;“原则上，这是一件好事，因为它表明孟加拉国取得了显着的经济进步，但它还将迫使它重新发明其发展模式，”他说。 “如果没有这种地位，孟加拉国将失去某些贸易优惠和进入欧盟、加拿大和美国主要市场的优惠准入，严重限制其出口能力。”&lt;/p>;&lt;h3>;拉纳广场十年后，孟加拉国联合国专家表示，工人们争取更好的工资和工作条件&lt;/h3>;&lt;p>;孟加拉国仍然危险地依赖其成衣业，该行业占其出口收入的 82%。&lt;/p>;&lt;p>; De Schutter 说，该国需要推动国内经济“允许工资增长和加强社会保护以创造这种国内需求”。&lt;/p>;&lt;p>;关于气候变化，De Schutter 预测未来几年会很艰难，并预测未来影响该国的干旱、飓风和洪水等极端天气事件将变得更加频繁和严重。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉国已经有许多人，特别是贫困人口，因近年来与气候有关的灾难，”德舒特说。根据联合国 12 月份的数据，超过 1000 万孟加拉国人被视为气候难民，预计到 2050 年，七分之一的人将因气候变化而流离失所。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; De Schutter 在这份内容广泛的报告中表示，孟加拉国的公民空间越来越受到限制，高层缺乏问责制将不利于消除贫困的长期进展。&lt;/p>;&lt;p>;“我当时许多人权捍卫者、非政府组织、甚至学者和记者所面临的恐惧和恐吓气氛令他深感震惊，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府无法在对减少如果没有问责制、没有透明度，如果你不能谴责腐败或资金管理不善，就会陷入贫困。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，示威者走上首都达卡街头，抗议停电和生活和燃料成本上涨。&lt;/p>;&lt;p>;但自 2009 年以来领导该国的总理谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 统治期间，公众对涉嫌金融腐败和民主自由下降的不满情绪持续多年，也突显了抗议活动.&lt;/p>;&lt;p>;联合国特别报告员发现，特别是《数字安全法》（2018 年）已被用作压制言论自由的工具，尤其是在线言论自由。&lt;/p>;&lt;p>;观察员说，数以千计自该法颁布以来，他们都受到了指控，其中包括人权捍卫者、记者、学生和反对派政客。&lt;/p>;&lt;p>;在某些情况下，据称被拘留者在拘留期间受到骚扰和酷刑。著名作家穆什塔克·艾哈迈德 (Mushtaq Ahmed) 于 2021 年 2 月去世，根据同一法律被拘留，这被抗议者称为“监禁谋杀”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;联合国的任务还包括访问广阔的难民营家园近 100 万罗兴亚难民，一个无国籍的穆斯林少数民族，在他们的祖国缅甸受到迫害。&lt;/p>;&lt;p>;他们无法在孟加拉国拥挤的难民营外自由生活和工作，并在恶劣的条件下苦苦挣扎。&lt;/p >;&lt;p>;“我认为，在我担任极端贫困和人权问题特别报告员的这些年里，我几乎从未见过处于如此绝望境地的人，”德舒特在访问科克斯巴扎尔市的难民营时说.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;我们自己土地上的客人&#39;：难民营中的罗兴亚人不会返回缅甸&lt;/h3>;&lt;p>;“他们勉强生存。他们没有前途，他们不认为自己的处境会有所改善，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉国一直非常慷慨地在其领土上接纳了近 100 万难民，但这是基于以下预期：它将得到国际社会的支持。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shenzhou 16 lifts off in ‘new stage’ of China space programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3222249/china-counts-down-final-minutes-shenzhou-16-space-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 09:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/d9937954-bbb4-467a-81de-44b6c6cf56f7_2f0d659a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的神舟十六号飞船于周二上午 9 点 31 分离开地球，将三名宇航员送往地球天宫空间站将执行为期五个月的任务，标志着中国航天计划进入“应用和发展的新阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;航天器从中国北方戈壁沙漠的酒泉卫星发射中心发射升空预计将按计划与空间站的天河核心舱对接——距离地面 400 公里（248 英里）——经过不到 7 小时的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;神舟十六号任务指挥官景海鹏在飞船前说周二上午，任务指挥官景海鹏表示，这次发射标志着中国航天计划的“应用和发展进入新阶段”。&lt;/p>;&lt;p>;景海鹏正在第四次进入太空，这是中国航天员的记录.他领导着一支多元化的机组人员，其中包括中国首位参加地球大气层以外任务的平民。&lt;/p>;&lt;p>;北京航空航天大学教授桂海潮将他作为有效载荷专家的专业知识带到了机组人员中，并且中国第一位非解放军航天员。&lt;/p>;&lt;p>;第三位宇航员是航天工程师朱扬珠，他也是第一次进入太空。&lt;/p>;&lt; p>;宇航员将接替定于下个月返回地球的天宫空间站首批宇航员。&lt;/p>;&lt;p>;天宫上的宇航员一直在进行实验和组装设备他们在太空中呆了六个月，他们的替补人员将继续研究工作。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，天舟六号货运飞船对空间站进行了补给任务，这是自去年 11 月天宫号完工以来的首次。&lt; /p>;&lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese influencer’s account with 13 million fans frozen after court finds false claim of sexual advances for ‘low cost’ contract exit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3221754/chinese-influencers-account-13-million-fans-frozen-after-court-finds-false-claim-sexual-advances-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/f71213e7-5e95-4783-9eec-13b91655439e_a1ab122d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位拥有超过 1300 万粉丝的中国影响者的抖音账户已被冻结在她被发现捏造了对其经理的性骚扰投诉后，法院下达了命令。&lt;/p>;&lt;p>;这位姓刘的 25 岁网红因在网上扮演动画和电视角色而闻名于世处理@SienXiaohuijun。去年 12 月，中国北部河北省的一家法院发现她编造了一个关于她的经理性骚扰的故事，并告诉她的同事，这样她就可以在不支付高额罚款的情况下终止合同并加入竞争对手。&lt;/p>;&lt; p>; 刘某和另一名涉案员工姚某在虚假陈述广为流传后成功终止了与该公司的合同。但在老板孙浩宇得知真相并起诉他们后，据报道，法院判令刘某向孙某支付违约金 50 万元（7 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;直到人们注意到抖音5 月 21 日暂停了刘的账号。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 11 月以来，在她的抖音账号上发布的一系列视频中，拥有超过 1300 万粉丝的角色扮演者刘指责她的经纪人孙对她进行性骚扰并强迫她签订一份不公平的合同，让她陷入抑郁。&lt;/p>;&lt;p>;孙某经营着为在线视频平台提供一系列业务支持服务的吃都多频道网络 (MCN) 公司，指责刘某毁了他的个人生活两年前在微博上发布的谣言和职业生涯。&lt;/p>;&lt;p>;作为证据，刘伪造了微信截图，记录了她和孙某之间的对话，以及一份伪造的医疗证明，以支持她的抑郁症说法。&lt;/p>; &lt;p>;孙公司雇用的另外三名影响者，前面提到的姚和他的妻子，陈姓，以及在抖音上称为@Yuanqiluoluo 的第三位女性，都支持刘。&lt;/p>;&lt;p>;Yuanqiluolu 最初声称她也曾被孙某性骚扰，但后来表示她“向良心屈服”，并向孙某承认了她在制造虚假指控中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;她告诉孙某，刘和另一对有影响力的夫妇以及一家公司的老板试图猎取他们的竞争对手公司在一个微信群中编造了捏造的指控。&lt;/p>;&lt;p>;她提供给孙的群聊天记录（后来用作法庭证据）显示，姚告诉刘声称孙“触摸和违背她的意愿吻了她”，并补充说“他没有证据证明你没有被感动”。&lt;/p>;&lt;p>;刘在网上发表了许多声明来支持她的故事，让自己看起来无可非议，包括在现场直播中-stream：“作为一个 22 岁的处女，我不会说谎来玷污我的好名声。”&lt;/p>;&lt;p>;孙告诉当地媒体红星新闻，他 80% 的员工都在刘的辞职后辞职了指控，而且公司无法雇用新员工，因为没有人愿意为所谓的性害虫工作。&lt;/p>;&lt;p>;在网上分享的另一个视频中，Sun 说他遭受了人肉搜索，这导致他的家庭住址被泄露在网上发布，他的父母受到骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;尽管经常受到政府审查，但中国的#MeToo 运动具有韧性，由于勇敢的受害者挺身而出。&lt;/p>;&lt;p>;刘的指控被曝光是虚假的，这让那些在中国争取性别平等的人们深感失望和愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名女性，我为@SienXiaohuijun 的说法鼓掌暂停。她的所作所为会让真正遭受性骚扰的女性更难发声，”一位网友在事件曝光后在网上表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s vanishing books: as public libraries clear shelves of sensitive titles, can readers turn to shops or are they also becoming wary?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3222034/hong-kongs-vanishing-books-public-libraries-clear-shelves-sensitive-titles-can-readers-turn-shops-or?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/21361207-180e-4fa3-9302-8826a56f8b59_8918295e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自香港公共图书馆加大力度以来，香港书店成为人们关注的焦点清除可能构成国家安全风险的书架。&lt;/p>;&lt;p>;这些商店的货架上没有关于北京 1989 年镇压天安门广场学生抗议者的书籍，以及香港民主派知名人物的书名，包括已故的司徒华，而有关 2019 年社会动荡的书籍则越来越难找到。&lt;/p>;&lt;p>;图书馆的行动也波及到香港的学校，一些焦急的教育工作者从书架上撤下了可能敏感的书籍。一些人已经下架了乔治·奥威尔的经典作品《动物农场》和《1984》。&lt;/p>;&lt;h3>;香港图书馆的书籍必须通过审查才能重新上架：部长&lt;/h3>;&lt;p>;官员们强调他们没有禁书，有文化部长杨润鸿表示，如果发现这些书的内容没有违反法律，这些书将重新上架。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超为图书馆的行为辩护，并建议&lt;/p>;&lt;p>;“私人书店里的人都可以买到这些书。如果他们想买，他们仍然可以买到，”他在 5 月中旬说。&lt;/p>;&lt;p>;但邮政检查了全市 29 家书店后发现，很多书店都买不到，尤其是那些出版超过 20 年的书店。五年前。&lt;/p>;&lt;p>;对书商和出版商的采访表明，图书馆的行动产生了寒蝉效应，当地作家表示他们可能不得不在台湾出版他们的作品。&lt;/p>;&lt;p>;一些爱书人表示，他们也在争分夺秒地收集“有问题的书”，或将副本寄到台湾和英国的大学图书馆，以确保它们不会完全消失。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;最好保持低调&#39; &lt;/h3>;&lt;p>;在北京于 2020 年实施国家安全法后，公共图书馆开始撤下书籍，禁止分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国集团勾结的行为。&lt;/p>;&lt;p>;但他们加强了这种行动最近，在审计官员上个月要求他们加快审查材料的安全风险之后。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局从未透露过受质疑图书的清单，但对图书馆目录的审查显示至少有数百本图书已被下架，最新的包括亲民主人士和学者的非政治书。&lt;/p>;&lt;p>;邮报访问或致电 29 家书店，包括连锁书店和独立书店，以检查是否有一些书名被下架图书馆仍在出售。&lt;/p>;&lt;p>;商店被问及是否有关于天安门广场镇压、2019 年香港反政府抗议活动以及学者和反对派人士的书籍被从图书馆撤走的书籍&lt;/p>;&lt;p>;关于 1989 年 6 月 4 日天安门广场军事镇压的书籍在中国大陆长期以来被认为是禁忌话题，但在香港几乎绝迹了。只有台湾出版商5月35日的新剧剧本在几家独立书店开放预购。&lt;/p>;&lt;p>;“我们其实不确定新书能不能通关，”一位员工说在深水埗一家书店说。 “旧书都绝版了。”&lt;/p>;&lt;p>;湾仔的一家二手书店有一本中国已故文学评论家刘晓波的诗集，刘晓波是一位天安门活动家，后来获得了 2010 年的诺贝尔和平奖，但其他书店都没有他的作品。&lt;/p>;&lt;p>;有关 2019 年香港社会动荡的书籍在近三分之一的受访书店有售。&lt;/p>;&lt;p>;在一个在上环的一家商店里，日本摄影师 Michiko Kiseki 拍摄的几本关于反政府抗议活动的画册在一个角落里堆成一堆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会在显眼的地方展示最后几本斑点。最好保持低调，”一位员工说。&lt;/p>;&lt;p>;公共图书馆已经删除了一些香港民主人士的作品，包括已故民主党党鞭司徒的全部 35 本书华，前公民党成员吴爱仪对武侠小说的评论和前民主人士邝俊宇的言情小说。&lt;/p>;&lt;h3>;“为社会利益服务”：香港领导人为撤走图书馆书籍辩护&lt;/p>; h3>;&lt;h3>;“抱歉，我们没有那本书”&lt;/h3>;&lt;p>;司徒 2016 年的回忆录《大江东流》仅在旺角一家独立书店有售，一名员工表示那里有只剩下一本。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 的三本关于法治和对她从政 18 年的反思的最新书籍仍在书店的货架上，但她的旧书已售罄。&lt;/p>; &lt;p>;34 岁的独立书商 Jayson Yu 表示，自从公共图书馆加强清理书架后，越来越多的顾客来到他在元朗的 Littlelittlebooks 店寻找有争议的书。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的行动就像敲响警笛，不要把阅读的自由视为理所当然，”他在 200 平方英尺的店里说，店里有大约 1,000 种新书和二手书，从小说到漫画，再到政治书籍。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的小书店艰难度日，一天只卖大约四本书，而且每当图书售罄时，他只能从出版商那里得到一小部分来补充库存。&lt;/p>;&lt;p>;他的书店是大约 100 家独立书店之一在该市，有数十家在 2019 年抗议活动后开业。一些被贴上“黄色”标签的商店出售有关骚乱的材料并邀请亲民主的作家发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;北京喉舌大公报早些时候批评前反对派区议员黄文萱出售关于通过在她位于深水埗的 Hunter 书店举办活动，“黑人暴力”和传播反华意识形态。&lt;/p>;&lt;p>;该店经营一年的畅销书包括美国历史学家蒂莫西·斯奈德 (Timothy Snyder) 的《暴政：来自中国的二十课》二十世纪和有关 2019 年动乱的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;“提醒我要小心太容易了，”30 岁的 Wong 说。“当然，成为书商最安全的方法是放弃出售动物农场，但我不会。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现，许多被公共图书馆下架的有争议的书籍在该市最大的连锁书店也没有。&lt;/p>;&lt;p>;这些包括国有企业紫荆花文化控股旗下的商务印书馆、中华书局、三联书店通过联合出版集团经营的40多家门店。&lt;/p>;&lt;p>;联合出版的长期员工出版社告诉《华盛顿邮报》，自 2019 年动乱以来，分支机构经理在选择库存和促销书籍方面不再有发言权。这现在由最高管理层决定。&lt;/p>;&lt;h3>;香港独立书商的新篇章还是故事的结束？&lt;/h3>;&lt;h3>;出版商不愿重印受质疑的书名&lt;/h3>;&lt;p>;香港出版商也未能幸免于公共图书馆近期行动的影响。&lt;/p>;&lt;p>;一位资深业内人士表示，一些本地出版商正在避免重印被图书馆删除的书名。&lt;/p>;&lt;p>;Szeto&#39;s例如，牛津大学出版社（中国）于2011年首次出版的回忆录在大多数书店和出版商的网站上都销售一空。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，在资深总编辑林先生提前退休后To-kwan，该公司将重点主要转移到教育书籍上。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会再版回忆录时，该公司的一位女发言人说：“目前没有这样的计划。”因此，这本书不会在今年的书展上展出，她补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公共图书馆拉动与天安门广场镇压有关的书籍&lt;/h3>;&lt;p>;她指的是香港贸易发展局于 7 月举办的年度图书活动。&lt;/p>;&lt;p>;另一本在大多数商店丢失的书是 People Will Not Forget，这是 64 名香港记者对天安门广场镇压的回忆，于 1989 年首次出版并于2010年再版。&lt;/p>;&lt;p>;由香港记者协会出版，曾将全文放在其网站上，但后来关闭了该页面。&lt;/p>;&lt;p>;参考这两本书，业内人士表示：“他们不转载是可以理解的。他们不想做任何煽动政府的事情。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港图书馆被要求迅速铲除“违背”国家安全的书籍&lt;/h3>;&lt;h3>;在台湾出版？这也可能有风险&lt;/h3>;&lt;p>;一些在独立书店出售但不再在公共图书馆出售的畅销中文书籍是在台湾出版的。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括失败者回忆录由去年 10 月去世的香港激进主义作家和专栏作家李毅、最后一位英国总督彭定康的《香港日记》中文版和中文大学政治学家马岳的《反抗社区》。&lt;/p>;&lt; p>;马的书于 2020 年首次出版，现已出版第八版，被认为是关于 2019 年抗议活动的最畅销学术著作之一。&lt;/p>;&lt;p>;Ivan Choy Chi-keung，也是一位学者，着有约 20 本书书，说在台湾出版可能会有不同的考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“前提是要满足台湾读者的胃口。这意味着作家可能不得不采取不同的方法，或删除可能只有香港人才能理解的细节，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这对香港研究的发展有利吗？我对此表示怀疑。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港艺术资助机构因国家安全法问题撤回 2 项资助&lt;/h3>;&lt;p>;25 岁的书商林雪莉担心在台湾出版的书籍可能会被海关扣留.最新一批香港日记送达后，她如释重负。&lt;/p>;&lt;p>;我们听说过此类事件，但不知道红线在哪里，”自 2019 年 10 月以来一直与两个合作伙伴在旺角经营 Jisaam Books 的林说。&lt;/p>;&lt;p>;公共图书馆目录提供了主要信息&lt;/p>;&lt;p>;“如果某些作家的所有作品都被下架，我们大概知道这个数字在政府眼中可能有多敏感，并考虑我们的下一步步，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港书店的发展，她一直在努力让她的书店更像一个图书馆，一个人们可以浏览、想呆多久就呆多久并有宾至如归感觉的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;店中央放着一把吉他，顾客进门前必须脱鞋。&lt;/p>;&lt;p>;同时，她觉得店和什么店有区别图书馆为香港人做了很多。&lt;/p>;&lt;p>;“公共图书馆在知识传承和让每个人都能免费获取信息方面发挥着关键作用，这是书店永远无法实现的，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;“需要阻止思想消失”&lt;/h3>;&lt;p>;随着行动在公共图书馆和书店展开，香港的学校也被卷入其中。&lt;/p>;&lt;p>;邮报获悉，圣公会林九茂中学沙田的一所津贴学校，被当局要求撤下鲁迅的书籍，鲁迅是中国最著名的现代作家之一，也是 20 世纪初中国封建和帝制做法的批评者。&lt;/p>;&lt;p>;一些学校删除了乔治·奥威尔的另一部经典作品《1984》，以“避免潜在的投诉”，前学校图书馆员、倡导组织“优质图书馆网络”的负责人吕志刚说。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁更清晰教育当局的指导方针消除了教师对什么是允许的疑虑。&lt;/p>;&lt;p>;但是小学校长蔡世雄，倡导组织 Education Convergence 的主席，反对制定一份学校必须遵守的有争议的书籍清单.&lt;/p>;&lt;p>;“图书馆员和教育工作者是图书爱好者，他们足够专业，可以确定什么适合校园。有一个有效的机制来处理这个问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员张馨予支持删除公然违反香港法律的书籍，但警告前线公职人员不要“矫枉过正”，尤其是在审查需要他们进行主观判断的作品时。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一些公务员以国家安全法和政治正确的名义过度杀戮，那将是治理的巨大障碍，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;清除浪潮促使一些爱书人为自己保存书籍或寄送台湾和英国的大学。&lt;/p>;&lt;p>;国安法实施后，公共图书馆开始清除书籍, 宋初温老师租了一个存储空间来保存图书馆不再提供的书名。他的藏书已增至650多本。&lt;/p>;&lt;h3>;5名儿童读物背后的香港言语治疗师每人被判入狱19个月&lt;/h3>;&lt;p>;中小学代课华文老师，他成就了互联网呼吁帮助建立一个在线档案库，以对被拉出的书籍进行分类，并使它们可供私人流通。&lt;/p>;&lt;p>;我确实为自己担心，”宋说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个爱书的老师，我不能强迫我的学生读书，但希望能防止一套观念消失。”&lt;/p >;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xiaomi seeks to claw back lost India market share with more local production: ‘we see this as a milestone’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3222248/xiaomi-seeks-claw-back-lost-india-market-share-more-local-production-we-see-milestone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 09:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/4a22ed52-502e-4528-95df-10322c3bd897_f7b231da.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;小米公司正在印度深化本地采购，这家中国智能手机公司寻求收复在监管审查加强和竞争激烈的情况下失去的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;小米与本土 Optiemus Electronics Ltd. 签订合同，为其制造蓝牙颈挂式耳机——这是印度供应商首次为北京制造音频产品总部位于印度的科技巨头、小米印度总裁 Muralikrishnan B 在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这标志着我们进入了一个全新的类别，”Muralikrishnan 上周晚些时候在位于印度的一家 Optiemus 工厂表示。印度首都新德里的诺伊达郊区。 “我们认为这是一个里程碑，进一步证明了我们在印度制造的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;小米多年来一直引领印度智能手机市场，但洗钱指控和国家审查力度加大导致更多手机数量下降根据研究公司 Counterpoint 的数据，去年其在该国的出货量增加了 20% 以上。它在 2022 年最后一个季度排名第三，同样受到激烈竞争、组件短缺和过于广泛的产品组合让客户和零售商感到困惑的影响。&lt;/p>;&lt;p>;韩国竞争对手三星电子公司击败小米成为头把交椅在此期间，小米通过在当地生产折叠式和翻盖式智能手机以及最新的 Galaxy S23 旗舰产品，加强了在印度的制造业务。&lt;/p>;&lt;p>;小米现在押注于智能电视、蓝牙和蓝牙设备不断增长的需求耳机和其他配件以增加在该国的收入。&lt;/p>;&lt;h3>;Apple 在印度开设第一家零售店，因为该国正在转变为新的生产中心&lt;/h3>;&lt;p>;此前，小米及其一些中国竞争对手犹豫不决在印度生产耳机和智能手表，因为从中国进口这些产品更容易进入需求仍处于萌芽状态的市场。但随着印度国家机构对中国公司的打压力度加大，他们急于探索与当地公司的制造联盟，可能是为了赢得德里的青睐。&lt;/p>;&lt;p>;帮助 Optiemus、Lava International Ltd. 和 Dixon 等当地公司Technologies India Ltd. 成为全球参与者是纳伦德拉莫迪总理推动印度成为出口中心的关键目标。&lt;/p>;&lt;p>;“与小米的合作伙伴关系反映了本土公司的稳步崛起，这些公司有能力不仅满足印度的需求，而且还可以出口到全球市场，”Optiemus 的董事 Nitesh Gupta 说，该公司还将苹果公司的台湾供应商纬创资通视为战略合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;印度据 10 月份报道，智能手机制造商 Lava 正在与中国华勤科技有限公司就创建一家电子制造企业进行深入谈判，旨在赢得美国和中国客户的合同。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong gloves tycoon pivots to produce Covid-killing reusable masks with lifespan of up to 4 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3222206/hong-kong-gloves-tycoon-pivots-produce-covid-killing-reusable-masks-lifespan-4-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/e123ccd4-aeb4-419e-9c48-498e463d6581_3f253320.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三年前，当制衣企业家Juliana Lam回到香港Kong出差后看到新闻报道说，在大流行期间，老年人难以获得口罩，而且不得不连续几天佩戴同一个一次性口罩，她决心改变现状。&lt;/p>;&lt;p>;“我有两个当时有 50 片一盒的一次性口罩，但我知道把它们全部送出去解决不了问题，”香港手套和时尚配饰制造商 Julius Industries 的董事长林说。 Gap 和沃尔玛是其客户之一。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 决定开发一种可重复使用的口罩，它可以有效对抗冠状病毒，并且对环境的影响最小。&lt;/p>;&lt;p>;她带来了一个来自英国的研发专家团队，投入数百万美元进行研究，并于次年创立了新零售品牌 Innotier。&lt;/p>;&lt;p>;Innotier 的产品包括口罩、衣服和床单，可以她说，接触后可立即抑制和消除 99% 的 Covid-19 病毒，口罩最多可清洗 200 次。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 声称客户无需每天清洗口罩并且它可以佩戴近四年。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着 Covid-19 病毒卷土重来，香港与世界其他地区的边界完全开放，Lam 认为现在是时候提高进军中国大陆和沙特阿拉伯等海外市场的新资本。&lt;/p>;&lt;p>;她本月在上海开设了第一家快闪店，并一直在探索与沙特阿拉伯卫生当局合作的机会，将她的产品带到海外&lt;/p>;&lt;p>;上周，FII Institute Future Investment Initiative Institute 的高管到访了她在上环的店铺，以更好地了解她的产品。 FII 是由沙特阿拉伯主要主权财富基金公共投资基金运营的非营利组织。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 产品背后的技术涉及从纤维中释放银离子。 Lam 表示，带正电的离子会在呼吸水分存在的情况下释放出来，并起到消除织物表面病毒和细菌的作用。&lt;/p>;&lt;p>;几个世纪以来，银一直在医学上用于预防感染、减少炎症和杀死细菌。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国国家医学图书馆 (NLM) 发表的一篇文章，银纳米粒子的强大抗病毒特性可用于应对当前和未来的冠状病毒变体。&lt;/p >;&lt;p>;虽然许多银离子产品声称可以阻断冠状病毒，但 Lam 的产品已获得 SGS 等国际机构的认可，SGS 是世界领先的检验、验证和认证机构之一。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 的背景是AML 集团是一家手套制造商，由她的父亲林志权和郑永忠于 1963 年共同创立。&lt;/p>;&lt;p>;到 2010 年代初期，AML 的销售额超过 10 亿港元，将 J. Crew、Gap 和 Nike 等主要品牌视为客户。它在中国、斯里兰卡、孟加拉国、印度尼西亚和柬埔寨的 20 个生产基地生产 4000 万副手套。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 于 1996 年从多伦多大学毕业后加入了她父亲的公司，并担任管理人员导演在郑和林氏家族分道扬镳之前停业。在 2016 年成立自己的制造企业 Julius Group 之前，她涉足过几家企业。&lt;/p>;&lt;p>;Innotier 的成立为 Lam 赢得了多个奖项，包括年度可持续发展领袖奖和香港可持续发展奖来自香港管理专业协会。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，口罩在海中需要长达 450 年才能降解，而 Innotier 在开展业务时保护环境的承诺值得称道，”她说。&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific discrimination scandal: creating an inclusive Hong Kong is everyone’s business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221958/cathay-pacific-discrimination-scandal-creating-inclusive-hong-kong-everyones-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/e511ff82-5535-44b0-b168-54a4feac96d5_b1e39d18.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港本土航空公司国泰航空上周发现自己卷入了争议的机组人员被指控歧视和侮辱说普通话的乘客。在中国大陆社交媒体上发布的一段泄露的录音显示，空乘人员对乘客发表贬损言论并取笑他们。&lt;/p>;&lt;p>;该事件引发了公众的强烈抗议。国泰航空迅速道歉，解雇了三名空乘人员，并承诺审查其政策，以确保员工尊重不同背景和文化的游客。&lt;/p>;&lt;p>;作为负责在香港执行反歧视条例的法定机构，平等机会委员会（平等机会委员会）对事件以及内地华人在香港所面临的歧视表示严重关切。&lt;/p>;&lt;p>;根据《种族歧视条例》，歧视、骚扰或诽谤他人是违法的基于他或她在活动领域的种族，包括就业、教育、商品和服务的提供、场所的处置和管理以及参加俱乐部。 “种族”是指一个人的种族、肤色、血统以及民族或人种。&lt;/p>;&lt;p>;语言不是受保护的特征。但是，如果该群体的成员无法满足这些要求或条件并因此遭受不利待遇，则与语言相关的要求或条件可能会导致对特定种族群体的间接歧视。&lt;/p>;&lt;p>;例如，如果服务提供商要求客户说特定语言作为访问某些商品或服务的先决条件，而没有提供正当理由，这种行为可能构成非法间接歧视——也就是说，他们将强加一项要求，有效地禁止客户使用某种语言特定种族或使他们受到有害待遇。条例并无规定受害人与加害者必须是不同种族。&lt;/p>;&lt;p>;在这场争议之前，内地旅客和移民在香港遭遇的歧视经历已经是一个热门话题。从早期针对内地游客的抗议活动，到最近在 Covid-19 疫情期间餐馆拒绝为内地顾客提供服务，平机会公开反对这种行为，解释法律规定并呼吁公众拥抱和接受&lt;/p>;&lt;p>;作为对反歧视条例实施情况的持续审查的一部分，平机会于 2021 年向政府提交了调查结果，列出了解决歧视、骚扰和诽谤的建议香港人和内地人通过立法。平机会一直与政府保持密切联系以跟进。&lt;/p>;&lt;p>;备受瞩目的国泰事件引起了中国内地的愤怒，并给香港政府和旅游业的努力蒙上了一层阴影。这座城市在后疫情时代是一个包容和有吸引力的旅游胜地。&lt;/p>;&lt;p>;但我相信这是个案，因为香港大部分前线服务人员都很专业，尊重客户并提供优质服务.不少内地网友也分享暖心经历，例如在公共交通上接受陌生人的帮助，感受到香港温暖包容的一面。&lt;/p>;&lt;p>;的确，很多专业人士都在为维护香港而不懈努力香港作为世界级目的地的形象，而其他人则在努力重建业务并利用 Covid-19 大流行病后大陆入境人数的反弹。无论从商业角度还是从机会均等的角度来看，企业只有为来自不同背景的客户提供优质的商品和服务，并以礼貌和尊重的态度平等对待他们，才是有益的。&lt;/p>;&lt;p>;最后如今，消除歧视的关键，除了立法，就是教育。从向儿童灌输多元化、包容和尊重的价值观，解决我们之间隐含的偏见和偏见，反对日常生活中的歧视，到在工作场所引入多元化和包容性政策，以及为员工安排文化敏感性培训，我们所有人在创建一个包容、没有歧视的香港方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;消除歧视不仅是一​​项法律要求。这也是现代社会中符合伦理、道德和人道的行为方式。唯有执法、预防、教育多管齐下，社会各界、各阶层共同努力，才能建设一个温馨包容的香港，让我们引以为豪。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How can Hongkongers benefit from e-HKD? Consumers can draw comfort from its security, higher returns and even offline payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3222209/how-can-hongkongers-benefit-e-hkd-consumers-can-draw-comfort-its-security-higher-returns-and-even?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/230e0030-265b-48ab-a074-472d082104d3_d3d17def.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;16 家银行和支付公司已经在使用e-HKD，根据香港金融管理局 (HKMA) 引入中央银行数字货币 (CBDC) 以在商店和餐馆进行支付的更广泛计划。&lt;/p>;&lt;p>;该试验旨在评估 e-HKD 的六种潜在用途e-HKD – 在线支付、商店和餐厅支付、收取政府支出、令牌化存款、令牌化资产结算以及 Web3 交易和清算。&lt;/p>;&lt;p>;香港三大发钞银行，汇丰银行，渣打银行和中国银行（香港），以及一些支付和技术公司，正在参与试验。&lt;/p>;&lt;p>;以下是您需要了解的关于这个项目的信息：&lt;/p>;&lt; h3>;为什么全球 100 多家中央银行都在研究推出数字货币？&lt;/h3>;&lt;p>;中央银行的任务主要是提供价格稳定和购买力的稳定，并且为了完成这些任务，他们有责任实施稳健的货币政策。 CBDC 可以支持中央银行履行其货币和金融稳定任务的能力。&lt;/p>;&lt;p>;Julia Demidova 表示，“像电子港元这样的中央银行数字货币是实现此类任务的一个很好的工具”， FIS 的 CBDC 产品和战略负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港启动数字硬币试运行，因为它正在向公众推出&lt;/h3>;&lt;h3>;虽然我们已经使用电子钱包、信用卡和其他电子支付方式，为什么客户需要电子港币？&lt;/h3>;&lt;p>;中银香港的测试表明，电子港币的一个主要优势是它可以为客户提供额外的保护，尤其是那些进行预付款的客户.此类功能也称为可编程支付，具有以数字货币加密的规则，限制资金的使用。&lt;/p>;&lt;p>;目前，当商家向客户提供便宜货和折扣时，客户很容易遭受损失为了换取预付款，面临业务倒闭或遇到流动性问题。消费者为美容院、健身房或面包店的服务支付此类费用是很常见的。中银香港等银行正在测试一种设施，将客户的电子港币储值与商户营运资金隔离开来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的电子港币用例通过彻底改变传统中银香港副董事长兼首席执行官孙宇表示。有助于提高客户对使用预付款解决方案的信心，同时也降低了使用预付款系统的商家的技术复杂性，”Sun 说。&lt;/p>;&lt;p>;e-HKD 的另一个好处是为客户带来更好的回报。如果零售客户的银行账户或支付应用程序中持有的金额有任何利息收入，那么他们只能获得非常少的利息收入。&lt;/p>;&lt;p>;“E-HKD 提供了一种解决方案。通过智能合约，零售客户可以从他们的流动余额中获得有竞争力的利息，”Arta TechFin 首席执行官 Eddie Lau 说，该公司参与了支付应用程序中持有的余额支付利息的试点。&lt;/p>;&lt;p>; “基金认购、赎回和结算流程在数字支付中也更加高效。电子港币对零售客户至关重要，因为它是传统纸币的革命性替代品。”&lt;/p>;&lt;h3>;使用电子港币的商户有什么好处？&lt;/h3>;&lt;p>;数字货币可以帮助降低商家的交易费用并加强欺诈预防，这是汇丰银行计划进行的一项测试计划，该计划还试图通过向用户提供特别优惠和折扣来促进销售。&lt;/p>;&lt;p>;在试点中，汇丰银行，香港最大的银行将开发 e-HKD 的原型和相应的钱包，让香港科技大学 (HKUST) 的数百名学生和教职员工能够在校园内使用汇丰银行香港首席数字官 Bojan Obradovic 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“试点项目为行业提供了一个巨大的机会，可以考虑不同的用例和设计选择，并共同创建新的支付功能以及可以为社会增加价值的基础设施，”他说。 “CBDC 可以成为 Web3 环境中的一种支付方式。”&lt;/p>;&lt;h3>;在停电或互联网或移动网络不可用的地方，人们是否仍可以使用电子港元？&lt;/h3>;&lt;p >;渣打银行正在试点使用 e-HKD 进行线下支付。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在停电期间，或者在缺乏互联网连接或移动网络的地方，我们仍然可以使用 CBDC。它在离线环境中运行没有任何问题，”香港渣打银行消费者、私人和商业银行业务主管 Stephen Man 说。&lt;/p>;&lt;p>;大多数现有的数字支付安排都要求用户支付平台费用或在其网络内限制使用。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的试点用例将研究这些挑战，以允许 CBDC 访问所有人并减少其对网络的依赖，使 e-HKD 成为一种便捷的支付方式，” Man 说。&lt;/p>;&lt;h3>;e-HKD 可以用于进行投资支付吗？&lt;/h3>;&lt;p>;加密货币解决方案公司 Ripple 及其合作伙伴 Fubon Bank 将测试使用 e-HKD 进行代币化支付房地产和其他现实世界的资产。&lt;/p>;&lt;p>;“借助房地产等代币化资产，任何具有可追溯历史的资产都可以进行交易，”高级副总裁兼董事总经理 Brooks Entwistle 说。瑞波亚太地区。 “这很像世界上许多地方的二级抵押贷款市场的运作方式，你可以在那里进行额外的抵押贷款，以从你的资产中产生更多的现金。 e-HKD 的支付能力可以促进房地产和其他现实世界资产的代币化。”&lt;/p>;&lt;h3>;推出 e-HKD 面临哪些挑战？&lt;/h3>;&lt;p >;“从集成的角度来看，它是否会与您现有的支付系统很好地集成，例如核心银行平台或您的支付网关，”FIS 的 Demidova 说。 “重要的是要确保商家也采用 CBDC。升级销售终端点需要大约六个月的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;根据金杜律师事务所合伙人 Urszula McCormack 的说法，该试点还揭示了一些非常尘土飞扬的法律领域。她有时甚至会回答最基本的问题，例如“我们创造了什么？”可能难以纳入现有的法律和监管制度，或者它们会导致一些监管复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;“好处是，这些试点通常与有权发布法定解释和豁免的利益相关者合作，也可以探讨新法的可能性。但确实需要在多个案例研究中进行实验才能揭示最需要改进的地方，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[How China is expanding its law enforcement activities across Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222215/how-china-expanding-its-law-enforcement-activities-across-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/5d6ab29b-97b4-4fb4-988e-f393ab2322c3_68af72c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国在非洲的影响已扩展到执法领域，因为它寻求保护其海外国民&lt;/p>;&lt;p>;从南非到阿尔及利亚、突尼斯和埃及等北非国家，中国已与大约 40 个非洲国家签署了公共安全和执法协议。非洲-中国安全专家保罗·南图利亚 (Paul Nantulya)。&lt;/p>;&lt;p>;他举了在乌干达的一次联合行动的例子，该行动导致逮捕并驱逐了四名据称属于犯罪团伙的中国公民。 2022 年 1 月，30 多名中国突击队员与乌干达特种部队一起参加了行动。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是中国的“秘密警察局”，它们的作用是否被夸大了？&lt;/h3>;&lt;p>;随着中国向非洲国家和资助其“一带一路”倡议下的大型项目，中国公民越来越多地成为攻击目标。最近，有 9 名中国工人于 3 月在中非共和国的一个金矿矿山遇难。&lt;/p>;&lt;p>;中国公民被警告在资源丰富的刚果民主共和国发生绑架和袭击的风险增加（刚果民主共和国）和尼日利亚。去年局势恶化时，中国公安部派遣了一个专家组前往刚果民主共和国，北京方面表示，在尼日利亚绑架和袭击中国人的事件有所增加后，它将派遣刑事调查人员前往尼日利亚。&lt;/p>;&lt;p>;Nantulya 说安全合作正在增长，“在非洲警察部队中推广中国警务规范”也是如此。他说，2018 年至 2021 年期间，有 2,000 多名非洲警察和执法人员在中国接受了培训。&lt;/p>;&lt;p>;该报告上周由华盛顿国防大学非洲战略研究中心发布， Nantulya 是助理研究员。&lt;/p>;&lt;p>;在这些协议中，埃塞俄比亚和中国公安部签署了合作框架，以保护“中国在该国援助的重大项目”，例如亚的斯亚贝巴-吉布提标准轨距铁路。在邻国肯尼亚，政府与中国合作建立了一支精英警察部队来保护蒙内标准轨铁路。&lt;/p>;&lt;p>;安哥拉、莫桑比克、莱索托、南非、赞比亚、津巴布韦、毛里求斯、塞舌尔、马达加斯加和坦桑尼亚也在与中国执法合作的一长串国家名单上。&lt;/p>;&lt;p>;南图利亚说，联合行动是中国在非洲开展的一系列执法活动中最突出的，“这些活动基本上逃脱了审查”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人不知道，中国在国际上开展公共安全和执法行动的频率比人民解放军高，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国还建立了警察Nantulya 表示，培训学校和警察局，并在非洲许多地方提供警用装备。&lt;/p>;&lt;p>;他说，中国的“不问任何问题”政策意味着可以购买装备而不必担心与人权相关的出口管制&lt;/p>;&lt;p>;2003 年至 2017 年间，非洲国家从中国获得了 35.6 亿美元的公共安全贷款，其中包括监控系统、国家安全网络和防暴装备等其他安全产品。南图利亚。他说，大部分设备都包含在军售中，因此这个数字可能被低估了。&lt;/p>;&lt;h3>;随着西方贷款机构的撤出，中国在造成分歧的非洲管道上进行挖掘&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国Nantulya 说，警察培训不仅涉及技术技能，还涉及基于共产党对安全部队和国家的绝对党控制模式的政治和意识形态原则。&lt;/p>;&lt;p>;尼日利亚、莱索托、毛里求斯和至少 20 个其他国家/地区Nantulya 说，他们与进行反恐培训的中国特种警察学院有关系。他还举了卢旺达和非洲联盟反恐项目的例子，它们与山东警察学院保持着持续的合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;一些培训是在非洲进行的，例如阿尔及利亚部的联合项目内政和地方当局和中国国家行政学院。 2015 年至 2018 年间，400 多名阿尔及利亚警察、执法人员和公务员从该项目毕业。&lt;/p>;&lt;p>;他们钦佩 [共产党] 的控制方法及其无处不在的警察国家机器，这使解放军的预算相形见绌，”Nantulya 说。&lt;/p>;&lt;p>;北京正在寻求与军队和警察学院进行更多的交流与合作，作为一部分其拟议的全球安全倡议。 “中国愿意在未来五年内向其他发展中国家提供 5,000 个培训机会，以培养解决全球安全问题的专业人才，”该倡议的概念文件于 2 月发布。&lt;/p>;&lt;p>;David Shinn乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院教授表示，多年来，“中国一直在应非洲政府的要求，以及为了改善中国公民访问、生活的安全，扩大与非洲警察部队的接触。并在非洲工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“南非的安全合作尤其发达，那里是非洲大陆最大的华人社区所在地，”Shinn 说。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数这种合作是积极的，为非洲军队提供了有用的培训，但它确实在那些警察以特别腐败着称的国家提出了严重的问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s three ‘grey rhinos’ – demographic crisis, debt and decoupling – are growing, threatening economic growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222161/chinas-three-grey-rhinos-demographic-crisis-debt-and-decoupling-are-growing-threatening-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/29/5489d275-3594-4dfa-a53e-eb29fecebc18_3a006f22.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国三大“灰犀牛”正在成长。这个词是由美国作家 Michele Wucker 创造的，用来描述极有可能和高影响的威胁，恰当地描述了该国的人口危机、堆积如山的债务以及与其他主要经济体的脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国的出生率已经从悬崖上掉下来的第一头灰犀牛比之前预想的更具威胁性。该国已经将世界第一人口大国的头衔让给了印度。最新传闻称，根据医院截至 5 月编制的怀孕记录，今年中国的出生人数可能会降至 800 万以下，较 2022 年的 956 万再次大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;如果属实，那将这是自 1949 年中华人民共和国成立以来的最低数字。这也将增加新的证据，表明该国正在陷入其通过数十年的生育限制造成的低生育率陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;一些中国人研究人员认为，随着教育水平的提高和劳动力的大量增加，该国将继续受益于新的“人口红利”——由于人口规模庞大而有利于经济增长的条件。&lt;/p>;&lt;p>;但是论点是错误的，因为人口迅速老龄化不是红利。事实上，人口变化已经开始削弱中国的增长动力，而且在可预见的未来，这个问题只会变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;第二只灰犀牛——中国的债务，尤其是地方政府债务——已经成为多年来，当局一直在努力去杠杆化。尽管中国迄今成功避免了债务危机，但解决这个问题的空间正在迅速缩小。&lt;/p>;&lt;p>;许多地方政府的融资机构将无法偿还债务，这是一个鲜为人知的秘密债务。云南西南部省会昆明不得不公开否认一份广为流传的备忘录，该备忘录称地方融资平台出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;过去，中国依靠其快速的经济增长来解决债务问题。但随着经济失去动力，该国不再拥有这种奢侈。由于政府、企业和家庭债务占国民生产总值的 300% 以上，中国可能最终不得不面对过度借贷的后果。&lt;/p>;&lt;p>;还值得注意的是，中国的家庭资产负债表一直在长期以来被认为是安全的，可能会开始变坏。过去几年大量举债买房的中国家庭，如果从科技和金融领域的高薪工作下岗后收入减少，将背负债务。&lt;/p>;&lt;p>;第三头灰犀牛，两者之间的脱钩中国和美国、日本等发达经济体，是一个复杂的过程，不会一蹴而就。但是，尽管中国的出口实力依然强大，但它也在逆政治风向航行。&lt;/p>;&lt;p>;称之为去风险化或脱钩，但经济一体化和贸易战胜价值差异的时代已经结束。中国作为本世纪初全球化的最大受益者，不得不为更加宽松的国际环境做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济升级和技术追赶可能会放缓，并可能失去制造优势随着跨国公司开始边缘化或将其排除在供应链之外。&lt;/p>;&lt;p>;三头灰犀牛一直受到长期持有的观点的影响，即中国人口仍然庞大，其高速增长将持续数十年，而且市场和工厂太重要了，不能没有。所有这些论点都有道理，但不能想当然地认为它们是永恒的真理。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，中国已经采取措施应对这些威胁，但还需要做更多的工作。例如，国家微薄的生育补贴应该被新的全国生育运动所取代，其中包括全面的税收、住房和教育政策。&lt;/p>;&lt;p>;最终，中国必须依靠经济自由化和开放来实现它的人民对未来更有信心。当公众乐观时，三头灰犀牛将更容易管理。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Dozens of Nato soldiers hurt in Kosovo in clash with Serbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222247/dozens-nato-soldiers-hurt-kosovo-clash-serbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.30 07:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/30/6bc703c9-9967-4546-9200-41243eff1d97_8423b911.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期一，科索沃北部的暴力事件升级，当地塞族抗议者与警察发生冲突，后来与北约领导的维和部队发生冲突，造成数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这支被称为驻科部队的部队表示，一些匈牙利和意大利士兵“与人群中最活跃的边缘对抗”成为“无端攻击的对象”由于燃烧装置爆炸而造成的袭击和持续的创伤、骨折和烧伤”。据北约称，约有 25 名士兵受伤。&lt;/p>;&lt;p>;塞族总统亚历山大·武契奇在贝尔格莱德对记者说，有 50 多名当地塞族人在冲突中受伤，其中一名因枪伤情况危急。&lt;/p >;&lt;p>;这是多年来与塞尔维亚相邻的局势紧张的北部地区发生的最严重的暴力事件，武契奇重申了他的承诺，即保护占科索沃 180 万人口不到 7% 的塞族少数民族。&lt;/p>;&lt;p>; “我们不会容忍塞族人的大屠杀，”他说，并敦促科索沃的族裔避免与北约领导的多国维和部队发生冲突。 “我恳求科索沃的塞族人不要与北约发生冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，包括军队在内的塞尔维亚当局仍与军事联盟保持联系，以缓和紧张局势并防止进一步的暴力。&lt;/p >;&lt;p>;当天早些时候，科索沃主要是阿尔巴尼亚族裔的警察使用胡椒喷雾应对数百名塞族示威者投掷的催泪瓦斯，这些示威者试图阻止官员进入塞族占主导地位的城镇的市政大楼。&lt;/ p>;&lt;p>;由于塞族抗议者试图阻止新当选的阿尔巴尼亚裔市长前往他们的办公室，事态升级。&lt;/p>;&lt;h3>;塞族同意解除科索沃的道路封锁，但紧张局势仍在发酵&lt;/h3>;&lt;p>; “这种袭击是完全不能接受的，”北约在声明中说。 “驻科部队将采取一切必要行动来履行其在联合国的任务。”&lt;/p>;&lt;p>;在 1998-99 年塞族人和阿尔巴尼亚族人就科索沃发生战争后，被称为驻科部队的国际部队已部署在科索沃。&lt;/p>; &lt;p>;此次冲突危及欧盟斡旋、美国支持的巴尔干邻国关系正常化计划。驻科部队敦促塞尔维亚和科索沃政府参与对话以缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的冲突之后，美国和欧洲主要盟友谴责科索沃政府他们所说的引发动乱的行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当市长们不顾美国和欧盟调解人的建议试图进入他们的办公室时，冲突爆发了。这些官员是在 4 月份的当地投票中当选的，遭到塞族人的抵制并称其无效。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 说，四名当地著名的塞族人在科索沃被捕，他的国家正在与驻科部队就释放他们进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 说。 p>;&lt;p>;塞尔维亚军队仍处于高度戒备状态，这是武契奇周五下令的。去年，当科索沃边境附近反复出现的紧张局势几乎陷入战斗时，他采取了类似的措施。&lt;/p>;&lt;h3>;塞尔维亚将军队部署在科索沃边境，处于最高战斗戒备状态&lt;/h3>;&lt;p>;紧张局势还关闭了科索沃边境的学校当地塞族当局在现场直播中表示，科索沃塞族聚居区。&lt;/p>;&lt;p>;贝尔格莱德政府拒绝承认科索沃为一个国家，并拒绝承认科索沃在 2008 年脱离塞尔维亚——这是阻碍两国的症结所在&#39; 加入欧盟的努力。&lt;/p>;&lt;p>;西方特使多年来一直试图化解争端，但没有成功。在俄罗斯袭击乌克兰后，他们再次加强了这些努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 May 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>