<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kamala Harris calls Donald Trump to concede US presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285493/kamala-harris-calls-donald-trump-concede-us-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 03:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/07/edab3ad2-dfcf-452a-b39d-1a7af0820226_d2eb8f7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和美国副总统卡马拉·哈里斯于 9 月份在费城举行的 ABC 新闻总统辩论开始前握手。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国副总统高级顾问称，卡马拉·哈里斯周三致电美国候任总统唐纳德·特朗普，承认当选并祝贺他获胜。&lt;/ p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的助手在讨论私人谈话时表示，哈里斯谈到了和平移交权力的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯曾被视为民主党的潜在救星继乔·拜登之后连任竞选陷入停滞，预计今年的总统选举将遭到美国选民的强烈拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;她在每个战场州都落后于特朗普，她称特朗普对美国的基础机构构成了生存威胁.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普似乎有望在他的三场入主白宫竞选活动中首次赢得普选——即使是在两次弹劾、被定罪以及试图推翻之前的选举之后&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯的办公室宣布，她计划于周三下午 4 点发表败选演讲。她将在她位于华盛顿的母校霍华德大学发表讲话，周二晚上，她的支持者在那里观看了回归，然后在午夜后被送回家，因为特朗普在战场州取得了领先。&lt;/p>;&lt;p>;这是哈里斯的一个痛苦的脚注，因为作为现任副总统，她预计将监督国会对选举的仪式认证。&lt;/p>;&lt;p>;这与四年前迈克·彭斯扮演的角色相同，当时特朗普指示他的支持者向美国国会大厦游行。尽管批评者称暴力叛乱具体化了特朗普对美国民主的威胁，但这最终并没有阻止选民再次选举他。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在拜登之后成为民主党候选人，而拜登已经在努力让选民相信他可以任职他一直担任总统，直到 86 岁，在 6 月 27 日与特朗普的辩论中严重失误。&lt;/p>;&lt;p>;他于 7 月 21 日退出竞选并支持他的副总统，而副总统迅速将民主党团结在她的候选人周围。&lt;/p>;&lt;p>;这对哈里斯来说是一个非凡的命运转折。四年前，她自己的总统竞选活动熄火，暴露了曾经被称为“女巴拉克·奥巴马”的政治局限性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登选择哈里斯作为竞选搭档，但她在当选后在这个角色上陷入了困境。作为第一位担任副总统的女性、黑人或南亚裔人士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些民主党人在思考拜登之后该党的未来时，开始将她排除在外。但在 2022 年美国最高法院推翻罗伊诉韦德案后，哈里斯找到了新的目标，她成为白宫堕胎权的主要倡导者。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯还更加协调一致地努力与当地政界人士建立联系，商界领袖和文化人物，建立了可以为她日后服务的联系。&lt;/p>;&lt;p>;这一刻比她预想的要早到来，拜登在大选前一个月离开，她因此一跃进入总统竞选。民主党全国代表大会。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯立即重新设定了与特朗普的竞选条款。她比她年轻 18 岁，曾是一名法庭检察官，正在与第一位被定罪的主要总统候选人对峙。她的竞选激励了民主党人，他们担心自己注定会在拜登领先的情况下失败。&lt;/p>;&lt;p>;但她从一开始就面临着巨大的困难。距选举结束仅剩 107 天，她继承了拜登的政治运作，而她面对的是一群焦躁不安、渴望变革的选民。&lt;/p>;&lt;p>;尽管哈里斯提出了“一条新的前进道路”，但她仍难以有效区分她自己从不受欢迎的现任总统手中逃脱。此外，她向持怀疑态度的选民介绍自己的时间有限，他们从未在总统初选中为她投票。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人现在面临着在特朗普第二任总统期间收拾残局的前景，并且目前还不清楚哈里斯将在她的政党的未来中扮演什么角色。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU has wish list for Trump, but support for his tough China agenda will be expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285492/eu-has-wish-list-trump-support-his-tough-china-agenda-will-be-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 02:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/2ff468db-b37f-45b6-bcf4-8a47e61a4790_b98e9290.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利总理维克多·欧尔班7 月 11 日在特朗普位于佛罗里达州的家中会见唐纳德·特朗普。照片：X 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟正计划与唐纳德·特朗普的过渡团队进行会谈，以阻止一场重大的经济和政治危机。他在周二的美国总统选举中取得令人信服的胜利后引发了政治冲击。&lt;/p>;&lt;p>;他们的首要愿望是保持美国资金流向乌克兰的渠道畅通，并避免对欧洲商品征收高额关税。布鲁塞尔已经被告知特朗普期望得到什么回报：欧盟支持他对中国的强硬议程。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，在选举前与共和党对话者的初步会谈中明确了中国的要求。谈判，尽管这很可能只是一位在首次入主白宫期间对欧盟机构表现出蔑视的人的清单上的一项。&lt;/p>;&lt;p>;一年多来，欧盟委员会一直在努力“防特朗普”欧盟对他的最后一个任期有着痛苦的回忆，在任期内他发起了贸易争端，并多次威胁要撤销欧洲享有的美国安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;一篮子胡萝卜和大棒已经准备好了，包括提出要约购买更多美国能源产品以减少不断扩大的贸易逆差 — — 如果这些提议失败，则有针对性地征收超过 50% 的报复性关税。&lt;/p>;&lt;p>;他们还试图策划选举后的情景，从预期 – 美国走高对中国产品加征关税——有些牵强，例如特朗普将美国对中国的外交承认从北京改为台北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些广泛的计划是在美国大使会议上讨论的。周三欧盟 27 个成员国。据在场的几位人士透露，尽管很少有人对选举结果感到惊讶，但气氛还是很凝重。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实没有感受到‘宿醉’的气氛。欧盟及其成员国已经做好了充分的准备。一位欧盟外交官表示，这并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;然而，第二位消息人士称，当时的环境“就像一场葬礼”，尽管该人士也认为人们更多的是沮丧而不是震惊。消息人士称，在讨论期间，成员国警告欧盟委员会，在未事先咨询特朗普团队的情况下，不要向他们做出任何承诺。&lt;/p>;&lt;p>;该人士称，有人担心欧盟最高领导人乌苏拉·冯德(Ursula von der)莱恩的团队将与特朗普的人交谈，并可能做出过度承诺——就像在与乔·拜登总统政府打交道时偶尔发生的情况一样。&lt;/p>;&lt;p>;“向拜登承诺一些你无法兑现的东西是一回事，这是一回事。拍在手腕上。有了特朗普，你不知道结果会如何。”消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周四在布达佩斯举行的 27 国领导人会议期间将进一步讨论相关计划。&lt;/p>;&lt;p>;一些中东欧成员国希望共同承诺增加各自的国防开支，希望这表明欧洲认真对待特朗普对美国安全不劳而获的指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/93701562-7597-4d7f-9e24-35f766003921_5c7c30cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌苏拉·冯·德莱恩是欧盟委员会主席。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;长期以来，人们一直怀疑欧盟如果想与胜利的特朗普达成协议，就必须对北京采取更强硬的手段.&lt;/p>;&lt;p>;这是该委员会在结束反补贴调查并提出所谓的“扭曲市场的补贴”后，推动最终确定对中国制造的电动汽车征收关税的推动力之一。 .&lt;/p>;&lt;p>;有了如果未能在上个月的一次重要会议上获得成员国足够的票数，那么欧盟在中国相关问题上本已微乎其微的可信度将会进一步缩水。委员会消息人士称，至少现在，他们可以在此事上带着一些威望去见特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则不太相信。在周三的会谈中，包括爱尔兰在内的一些成员国担心特朗普身上没有跨大西洋的骨头。无论欧盟提供什么，他都不太可能被打动。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第一任期内驻华盛顿的一位外交官赞同这一观点。该人士回忆起 2017 年与特朗普幕僚的痛苦会面，会上这位外交官制定了详细的计划和提议，但在提出欧洲人无法同意的具体要求时，这些计划和提议就搁浅了。&lt;/p>;&lt;p>;更令人担忧的是，谁在参与其中？特朗普愿意打交道的欧洲。著名的对华鹰派冯德莱恩在过去四年中与拜登团队建立了密切的关系，但多个消息来源对她是否会与特朗普建立类似的关系表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我记得上次第二位外交官表示：“特朗普与一位德国女性领导人打交道，但结局并不好。”他指的是特朗普与德国前总理安格拉·默克尔(Angela Merkel)之间存在争议的关系。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔方面预计，美国大选结果可能会引发欧洲力量平衡的转变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/07/dfe11ab6-a3e1-4c3b-8c30-14f81427fe39_539b1542.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨的政治联盟正处于崩溃的边缘。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟传统超级大国法国和德国的政府长期处于弱势。法国总统埃马纽埃尔·马克龙的政党在今年夏天的议会选举中惨败，而奥拉夫·肖尔茨的德国联盟也处于崩溃的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩无疑将试图填补空白；德国人的股票在布鲁塞尔走高。但众所周知，特朗普蔑视欧盟机构，并公开支持英国 2016 年公投脱欧。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道什么是非常艰难的吗？欧盟——我们美丽的欧洲国家……他们对我们如此恶劣，”特朗普上个月在接受彭博社采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这可能会导致欧盟中一些越来越多的右翼人士发挥主导作用。翼领导人，在政治上与特朗普更加一致。其中包括意大利总理乔治亚·梅洛尼，众所周知，他与特朗普的长期助手史蒂夫·班农关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;另一位主要候选人可能是匈牙利总理维克多·欧尔班，他将于今年在布达佩斯主持会谈。星期。欧尔班是特朗普竞选活动的直言不讳的支持者，并于上个月在联合国大会间隙会见了这位候选人。&lt;/p>;&lt;p>;但这也可能存在一个问题：匈牙利是中国在欧盟最亲密的盟友。它吸引了数十亿美元的中国工业投资，并强烈抵制布鲁塞尔对北京采取更强硬的态度。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，欧尔班成功地成为了 MAGA 运动的宠儿，同时也成为了“再次伟大”运动的宠儿。中国政府欧洲最坚定的捍卫者。有些人对这种走钢丝行为能持续多久表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们会看到匈牙利在对华观点方面的声音变得不那么直言不讳，”一位欧盟官员表示。 “最终他们将不得不做出选择：要么是中国，要么是特朗普。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iranian student in underwear protest put in ‘specialised care centre’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285491/iranian-student-underwear-protest-put-specialised-care-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/07/a429bf15-d57e-4aa2-afe1-ece0f989af2b_d6f74a3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，法国巴黎的一位女士举行了一场在德黑兰一所大学里，人们看到了支持一名穿着内衣的伊朗女学生的标语牌。口号是“女人、生命、自由”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗驻巴黎大使馆周三表示，一名伊朗学生在德黑兰脱光内衣以抗议所谓的服装骚扰，该学生已被转移到“特殊护理”中心.&lt;/p>;&lt;p>;“该学生心理脆弱，已被紧急社会服务部门的救护车转移至专门护理中心，”声明称，但没有提供有关该事件的更多细节。中心。&lt;/p>;&lt;p>;人们对这名年轻女子的下落和福利越来越担忧，活动人士担心当局可能会将她关在精神病院。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎大使馆的声明将她描述为与丈夫分居的两个孩子的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦康复，她将继续在大学学习。当然，最终决定权在于有关机构。”大使馆表示。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗境外的波斯语媒体报道称，大学保安因她的穿着而骚扰她，撕破了她的头巾和衣服。然后她脱掉了大部分以示抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 07/877ce9c1-2757-462e-a108-edf1feac7c40_3093bf01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;社交媒体上分享的视频中，一名女学生穿着内衣坐在德黑兰伊斯兰阿扎德大学外。照片：UGC via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;视频显示，她挑衅地走在街上，然后便衣特工将她塞进一辆没有标记的汽车中，然后开走。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士称，伊朗当局过去曾将反对伊斯兰制度的女性送往精神病院，特别是在 2022-2023 年全国抗议期间。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织周二晚表示，报道称，她“被送往一家未透露姓名的精神病医院，这非常令人震惊”，并补充说，该医院“此前曾记录过伊朗当局如何将不遵守强制佩戴头巾的规定等同于需要‘治疗’的‘精神障碍’。”&lt;/p>;&lt;p>;在德黑兰，政府驳回了有关该事件始于对她着装的争议的报道，并否认她遭到暴力逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗大使馆声明称，“为了她的家人，这名学生需要”，并且尊重她的“尊严、亲密和私人生活”是至关重要的。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这段视频显示，这名学生在德黑兰与其他身穿黑色伊斯兰罩袍的女性一起平静地漫步，对许多人来说，这让她感到震惊。她是伊朗妇女争取权利的象征。&lt;/p>;&lt;p>;根据伊朗的强制着装规定，妇女在公共场合必须戴头巾并穿宽松的衣服&lt;/p>;&lt;p>;美国反对派活动家马西赫多年来一直推动伊朗废除头巾的艾琳贾德表示，这名女子的同事告诉她，她“不仅精神健全，而且是一个充满欢乐和活力的活泼、勇敢的女人”。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jollibee parent fully acquires Hong Kong’s Michelin-starred Tim Ho Wan dim sum chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285486/jollibee-parent-fully-acquires-hong-kongs-michelin-starred-tim-ho-wan-dim-sum-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 23:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/94a6d6f0-1663-4b8c-8715-7b8abb5cbe7f_d81a041d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;食客在 Tim 外排队等候香港中环的好运分店。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾快餐巨头快乐蜂母公司将全面收购香港米其林星级点心连锁餐厅添好运剩余8%股权公司斥资 2,020 万新元（1,530 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;添好运被称为世界上最实惠的米其林星级餐厅，以其香甜可口的菜肴而闻名。添好运于2009年首次亮相，由两位本地厨师麦桂培和梁辉强主理。&lt; /p>;&lt;p>;快乐蜂食品公司 (Jollibee Food Corporation) 在亚洲经营快餐连锁店，自 1 月份以来已持有这家点心公司 92% 的股份，最新的交易使其获得了充分的股权&lt;/p>;&lt;p>;添好运在新加坡、上海、北京、墨尔本、东京、澳门、韩国和马尼拉等 11 个市场经营约 80 家商店。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/3e992ef2-0a3a-4cc8-ac46-e1fe2dd05f2f_f5380671.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快乐蜂食品公司在各地经营快餐连锁店 亚洲。照片：Jansen Romero&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2010 年，即成立一年后，它获得了米其林星。它在香港的第一家店位于深水埗福荣街9号，在2010年至2021年期间获得了一颗星。&lt;/p>;&lt;p>;快乐蜂表示，添好运将成为其中餐旗舰品牌。该公司于 2021 年从这家点心餐厅的所有者泰坦基金 (Titan Fund) 手中购买了添好运的股份。&lt;/p>;&lt;p>;“这个品牌以将香港最好的一面带到世界各地而闻名，”快乐蜂在给董事会的一份声明中表示。周二，菲律宾证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;p>;这笔交易达成之际，香港食品和饮料行业正面临着留住顾客的艰苦战斗，许多居民跨越边境前往中国大陆休闲。&lt;/p>; &lt;p>;消费也内地经济放缓，北京推出一系列刺激措施，以推动经济发展。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color ：橙子” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stocks, bitcoin soar after Trump’s victory, while inflation worries rise; Dow surges 1,200]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285485/stocks-bitcoin-soar-after-trumps-victory-while-inflation-worries-rise-dow-surges-1200?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/4d3d032a-fa1c-485d-b51a-a4c4a1428cba_f2e7476c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示器正在播放 CNBC 广播共和党唐纳德·特朗普赢得美国总统大选后，纽约证券交易所（NYSE）。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国股市、埃隆·马斯克(Elon Musk)的特斯拉、银行和比特币周三都暴涨，因为投资者押注唐纳德·特朗普(Donald Trump)重返白宫对经济和社会意味着什么。世界。市场看到的输家包括：墨西哥比索的价值，以及可能有人担心通胀上升的因素。&lt;/p>;&lt;p>;标准普尔 500 指数在早盘交易中上涨 2.1%，有望突破历史新高。上个月设定的。截至上午 9 点 35 分，道琼斯工业平均指数上涨 1,292 点，涨幅为 3.1%。东部时间，纳斯达克综合指数上涨 2.1%。&lt;/p>;&lt;p>;历史上，无论哪个政党入主白宫，美国股市都会上涨，自 1945 年以来，民主党的平均涨幅更大。但共和党控制可能意味着表面之下赢家和输家的巨大转变，投资者正在加大之前的押注，押注特朗普所支持的更高关税、更低税率和更宽松的监管将意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;“市场Esho Capital 的 Peter Esho 表示：“我们正忙于弄清楚接下来会发生什么，但目前市场正在消化更高的增长和更高的通胀前景。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国股市背后的基本原理City Index 和 FOREX.com 分析师 Fawad 表示：“市场反弹的原因是，特朗普被视为对企业友好，将能够轻松通过减税，而不会受到失去参议院控制权的民主党的太大阻力。”拉扎克扎达。&lt;/p>;&lt;p>;Briefing.com 分析师帕特里克·奥黑尔 (Patrick O&#39;Hare) 表示，特朗普的政策“以降低税率和放松管制为基石，被股市誉为促增长政策，将带来利好” &lt;/p>;&lt;p>;但有迹象表明，投资者也对特朗普保护主义政策的影响感到紧张，欧洲股市回吐了早前的强劲涨幅，在 2019 年陷入亏损。下午。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/7b3c9d5a-cf8b-4600- 931e-64c1aaa00aeb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 6 日，交易员沃尔特·伦登 (Walter Lundon) 在纽约市纽约证券交易所 (NYSE) 的地板上展示了他的衬衫，上面印有美国当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump)。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;当然，特朗普能够带来多大的改变很可能取决于他的共和党同僚是否赢得了国会的控制权，而这仍有待确定。这可能会为周三的一些下意识的大动作留下回旋的空间。然而，在特朗普戏剧性获胜后，市场正在相当明显的赢家和输家之间分裂。其中：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;银行股引领市场走高，部分原因是希望经济走强意味着更多的客户获得贷款并连本带利地偿还。他们还因共和党白宫放松监管的希望而上涨，这也可能刺激更多的并购和收购，让投资银行可以赚取费用。摩根大通上涨 8.3%，标准普尔 500 指数中金融股上涨 5.1%，是该指数 11 个板块中迄今为止涨幅最大的。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普承诺使该国成为“地球的加密之都”，并创建比特币的“战略储备”。根据 Coindesk 的数据，比特币价格创下历史新高，超过 75,000 美元，最近上涨 7%，接近 74,000 美元。其他加密货币也上涨，包括马斯克最喜欢的狗狗币。加密行业的公司大幅上涨，其中交易平台 Coinbase 的涨幅高达 19.4%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/8fcc092a-4a76-4729-9e3e-5ef682ccfd76_11015413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉首席执行官兼 X 所有者埃隆·马斯克10 月 5 日，他在宾夕法尼亚州巴特勒 7 月刺杀唐纳德·特朗普的现场集会上发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马斯克已成为特朗普的亲密盟友，劝告这位前总统竞选。虽然特朗普最终可能会通过取消政府补贴来广泛损害电动汽车行业，但分析师表示，特斯拉已经成为该行业的重要参与者，因此可能会获得一定的优势。特斯拉股价上涨 15.1%，而竞争对手 Rivian Automotive 下跌 7.3%&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;投资者认为特朗普的政策可能会带来更强劲的经济增长，这有助于压低汽车价格并提高其收益率国债。周二晚间，10 年期国债收益率从 4.29% 跃升至 4.47%，这对债券市场来说是一个重大举措。较 8 月份大幅上涨，当时低于 4%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;投资者还认为特朗普的政策会加剧未来的通胀，这同样会推高国债收益率。&lt;/p>;&lt;加拿大皇家银行环球资产公司 BlueBay 美国固定收益主管 Andrzej Skiba 表示：“特朗普不断公开告诉人们，他不仅会提高对中国的关税，还会提高对所有贸易伙伴的关税。”管理层。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在讨论对所有全球合作伙伴征收 10% 的关税。这是一件大事，因为这可能会使通货膨胀率增加 1%。如果明年的通胀数据增加 1%，我们就应该告别降息了。”&lt;/p>;&lt;p>;今年华尔街股市创纪录的很大程度上是建立在对美联储即将降息的预期之上的。现在通胀似乎正在回落至 2% 的目标。美联储将于周四公布最新利率决定，根据芝商所的数据，降息预期依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;但交易员已经降低了对美联储降息次数的预期预计将持续到明年年中。&lt;/p>;&lt;p>;“预计美联储明天可能宣布降息 25 个基点，鉴于人们认为特朗普的政策将影响 12 月会议，我们已经看到对 12 月会议的预期受到抑制。本质上是通货膨胀，”约书亚预测Mahony，Trader Scope Markets 分析师。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/ b335ce47-3b04-4ef6-91d9-dc34ab22859e_5421a436.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;美联储主席杰罗姆·鲍威尔。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普誓言要大幅提高对中国、墨西哥等国家的进口关税，中国出口商前景黯淡当时北京主要依靠扩大制造业来试图重振其放缓的经济。墨西哥比索兑美元汇率又下跌 2.3%。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的减税政策虽然有利于企业利润，但被视为会引发通货膨胀，因此导致美联储在 2017 年减少了降息。未来几个月。&lt;/p>;&lt;p>;这提振了美元兑主要竞争对手的汇率，美元兑欧元汇率上涨了约 2%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普是特朗普的粉丝化石燃料，鼓励生产石油和天然气。他的胜利导致太阳能股票大幅下跌，其中 First Solar 下跌 15.1%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;其他地方，“由于预期特朗普领导下更多原油将从美国油井流出”，油价下跌”，Hargreaves Lansdown 货币和市场主管 Susannah Streeter 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普再次担任总统可能会强调能源独立，他的政策可能有利于化石燃料，促进石油、天然气和煤炭行业放松管制，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World waits to see how triumphant Trump reshapes US approach to trade, China and security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285488/world-waits-see-how-triumphant-trump-reshapes-us-approach-trade-china-and-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.07 00:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/a81ebc3e-e8e8-4090-9104-707dbf2416f1_d45ef5d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在选举后的集会上佛罗里达州。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国选民周三醒来，看到唐纳德·特朗普第二次当选总统，因为他被宣布为历史上最伟大的东山再起之一的胜利者。&lt;/p>;&lt;p>;他的胜利这是美国最非传统、最重要和最具分裂性的选举之一，这赋予了这位共和党当选总统在从全球贸易和外交事务到民主规范、移民和中国等各个方面塑造美国二战后共识的授权政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这将真正成为美国的黄金时代，”特朗普在佛罗里达州对支持者发表讲话时说道。 “我们已经取得了最令人难以置信的政治成就，看看发生了什么，这疯了吗？这是我们国家以前从未见过的政治胜利，没有像现在这样的。”&lt;/p>;&lt;p>;民意调查预测，这场激烈的竞选可能需要数天或数周才能解决，这位 78 岁的老人宣布当选在阿拉斯加最终投票结束后仅 90 分钟，他就成为了获胜者。&lt;/p>;&lt;p>;转折点是他在摇摆州威斯康星州的胜利，这使他的选举团票总数达到 277 票——超过了入主白宫需要 270 票。&lt;/p>;&lt;p>;通过确保普选票和选举人票，特朗普消除了“特殊”美国在某种程度上可以免受席卷其他国家的反现任浪潮影响的想法。民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;他也正在顺利获得强有力的立法授权。参议院34个席位和众议院全部435个席位的全部结果尚未公布，但共和党在获得至少52个席位后，已经确定在上议院获得多数席位。&lt;/p>;&lt;p >;如果他的政党也在众议院获胜 — — 这是许多人所期待的结果，但可能需要几天时间才能确认 — — 鉴于特朗普获得多数支持，他将面临很少的障碍，至少在 2026 年下一次中期选举之前是这样如果得到充分实施，他的愿景可能标志着华盛顿自 1945 年以来一直处于核心地位的许多政策的结束——从马歇尔计划开始的与欧洲的密切联系开始——并且让世界各地的领导人考虑一个截然不同的全球棋盘。&lt;/p>;&lt;p>;在贸易方面，他的“美国优先”方针倾向于高关税 — — 他已经威胁要对所有中国进口商品征收 60% 的关税 — — 动机是他相信任何与美国有贸易顺差的国家都在“欺骗”美国，并且强烈倾向于将制造业就业机会带回美国而不顾经济成本。&lt;/p>;&lt;p>;在外交政策上，他倾向于认为对盟友和伙伴抱有怀疑，对北约和多边主义持谨慎态度，并质疑美国在海外驻军的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，他反对移民，而移民一直是美国梦的基石，也是美国梦的关键要素。以科技为动力的近年来一直令世界羡慕的经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;未来几周和几个月的随之而来的问题包括他对最高职位的选择。特朗普在第一个任期内经常心烦意乱、杂乱无章，但第二次任期时，因忠诚和热情而被选中的工作人员可能会做好更好的准备，更加致力于他的议程。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚什么鉴于亿万富翁特斯拉老板埃隆·马斯克(Elon Musk)在竞选活动中的强大影响力以及与中国高层领导人打交道的丰富经验，他将扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是，在一场被个人打断的竞选活动之后，他将如何有力地对他的许多威胁采取行动受到威胁的攻击和侮辱追捕政治对手、选举工作人员、记者、企业高管和“内部的敌人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一些病人，激进的左翼疯子，”他上个月告诉福克斯新闻。 “如果有必要的话，应该由国民警卫队轻松处理，或者如果确实有必要的话，由军队处理。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还因未能归还机密文件和干涉而面临联邦刑事审判。随着 2020 年大选的到来，作为总统，他预计会让司法部撤销。&lt;/p>;&lt;p>;但他还面临佐治亚州的一项干预选举的州案件，该案件可能更难制止，并且已经被定罪34 项纽约因掩盖向成人电影明星斯托米·丹尼尔斯支付的封口费而犯下重罪。该案尚未被判刑。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发表了简短的祝贺声明，表示：“我们尊重美国人民的选择，祝贺特朗普先生当选总统。” &lt;/p>;&lt;p>;早些时候被问及北京是否准备好应对关税猛攻时，外交部发言人毛宁拒绝回答“假设性问题”，而是呼吁“相互尊重、和平共处、双赢” ”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的对华政策很可能是其早期政策的一个版本，甚至更甚。预计他将重返与北京谈判失败的贸易协议，该协议呼吁中国额外购买价值 2000 亿美元的美国商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/a7a275cb-ee0f-47f8-9ff3-f4f8310fb994_be6326bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普与习近平合影，威胁对中国进口产品征收60%的关税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他发誓要通过行政行动对中国进口产品征收批发关税，并且可能会保留（如果不收紧）美国技术出口限制。拜登政府。&lt;/p>; &lt;p>;“这种方法不仅会损害美国本身，而且会进一步破坏国际贸易秩序和规范，”北京人民大学的国际关系教授迪亚·达米（Dioo Daming）说。 “这是伤害他人而不受益的情况，国际社会不想看到的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普也很可能对美国对台湾的政策有着强烈的烙印。一些批评家担心，他对历史和先例的无视，看到他严重削弱了台湾在与中国大陆打交道方面的立场。&lt;/p>; &lt;p>;他在不同时期都质疑需要参加该岛的辩护，并提到了其大型贸易。与美国在一起的盈余，并指控它偷走了“我们的筹码业务”。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面，他的第一任期中的许多最强硬的助手 - 以及目前在国会的许多共和党人 - 对北京非常敌对和Pro-Taiwan。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但是华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并在法律上必须支持台湾的军事防御能力，北京反对。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在其商业和政治职业期间对人权的兴趣很小但是，对交易有很多兴趣，这可以减轻对香港及其官员的某些制裁和政治压力。中国关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/11/11/11/4247D281-8344-49A6-6A6-49A6-49A6-49A6-49A6-49A6-49A6-49A6--49A6-4 BC48-04CB7E8A8716_AE37834E.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;共和党人似乎正在控制众议院和参议院以及白宫。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然中国的国家媒体专注于美国的社会分裂，但选举主导了中国社交媒体；特朗普的胜利是周三最伟大的话题，尽管大多数用户都无法直接评论他们的喜好。&lt;/p>; &lt;p>;在北京，美国大使馆主持了一个接待处，以观察结果，尼古拉斯大使伯恩斯大使对美国民主的实力充满信心。&lt;/p>; &lt;p>;和在香港，美国人参加了美国领事馆举行的守望方和美国商会举行的观察方，这是现场直播的结果。&lt;/p>; &lt;p>; Orange Wang &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Hong Kong police officer suspended from duty after alleged indecent assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285489/senior-hong-kong-police-officer-suspended-duty-after-alleged-indecent-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.07 00:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/b3b64a0e-0db7-404a-b376-b376-b376-66675dca675dca675dca6e511_7fbfbf1936.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;被捕警察在Force的总部位于Wan Chai。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察高级校长因违反袭击被捕后被暂停，该职位已获悉。&lt;/p>; &lt;p>; 49年 - 老军官周二在元长期被捕。一位警方发言人周三表示，他后来被保释，必须下个月报告，而没有提供详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;该官员已被停职。&lt;/p>; &lt;p>;。香港岛地区犯罪部门正在调查。&lt;/p>; &lt;p>;邮政获悉，嫌疑人是部队的支援部门的伊恩·乔·恩吉·恩。他在Wan Chai的警察总部工作。&lt;/p>; &lt;p>;发言人说，该部队非常重视其人员的行为。他补充说，任何非法行为都不会容忍，并且将严格处理。&lt;/p>;。</description><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man accused of spiking woman’s drink at Hong Kong bar fired by 2 Singapore-based firms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285484/man-accused-spiking-womans-drink-hong-kong-bar-fired-2-singapore-based-firms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.06 23:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/6f865655-c4-4664-4664-9a3a3a3a3a3aa3a-2d8c8b5c8b5c8b5c8b5cd12f12f12f_91925c2.jpc2.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpc.jpg.jp alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;女人的社交媒体帖子详细介绍指控包括似乎是该男子（右下）尖叫她的饮料的录像机。照片：X/hananotsorry &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个男人被指控在香港酒吧喝一杯妇女的饮料，被两家金融科技公司解雇了新加坡的总部。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在她的社交媒体帐户上的涉嫌事件的分享细节，称她被一名女服务员警告她的饮料被篡改了，并在服用了一些饮料后感到“非常头晕” SIPS。&lt;/p>; &lt;p>;雇用该男子的开放式和DWF实验室宣布，他们每个人都终止了一名工作人员的指控。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;开放的公司都不将这位男子命名为新加坡的一家致力于将现实世界资产带入分散财务的公司。 P>; &lt;p>;该公司补充说，它正在认真对待这些指控，并且不容忍个人的可疑行动。&lt;/p>; &lt;p>;前一天，DWF Labs（在城市州都有地区总部意识到“不适当和涉及该公司的一个合作伙伴之一的行为”。&lt;/p>; &lt;p>;“在调查此事时，DWF实验室已决定将上述合作伙伴从管理和运营角色中解雇，这立即生效。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;这些指控源于社交媒体用户的帖子，她说该男子在10月24日的一次会议上尖刺了她的饮料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;妇女以帐户名称“ Hananotsorry”说她说。接受了邀请从那个男人在香港的一家酒吧见他。&lt;/p>; &lt;p>;“那天晚上我在会议的那天晚上短暂去了洗手间，当我回来时，我在侵略者走到外面之前喝了几滴饮料打电话。她写道：&lt;/p>; &lt;p>;“我很震惊，不敢相信像他这样的人可以做一些如此可怕的事情，而我想要的一切要做的就是离开情况，但是当我试图走到外面时，我感到非常头晕。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/06/d1eedded-05b8-449d-8eaa-f05d49fb23e49fb23e4_0d037b56.jpgg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;那个女人分享了一张警察收据的图片显示报告已提交。照片：x/hananotsorry &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;女人说男人建议她可以来他的酒店套房。&lt;/p>; &lt;p>;“所以我去了当地人警察局提交了一份报告，并从场地收集了闭路电视录音。”她说。 “看完它之后，当他多次尖刺饮料时，我感到更加厌恶，并将其旋转到使粉末溶解。” &lt;/p>; &lt;p>;女士的社交媒体帖子还包括似乎是的屏幕截图&lt;/p>; &lt;p>;她在帖子的评论中也提到，纽约人还帮助她切换了饮料。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她告诉那个男人，她想交换喝酒，但他试图坚持要完成它以避免浪费。他说我的喝酒真的很慢，然后他告诉我喝更快的速度。监狱。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[MTR Lab backs AI start-up Ensonic in first mainland Chinese investment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3285480/mtr-lab-backs-ai-start-ensonic-first-mainland-chinese-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.06 22:19 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/06/d996b-26b2-fb2-446a-8676a-8676-128057f3713713713d_7d87888888888979.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;与Ensonic标记的交易MTR实验室对一家中国大陆公司的首次投资。照片：香港铁路运营商MTR Corp的风险投资部门MTR Lab Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; MTR实验室已向中国人工智能（AI）公司投资了一笔未公开的金额这两家公司在一份声明中说，该公司的欧洲裔&lt;/p>; &lt;p>;是一家七岁的初创企业，生产了用于设备质量控制和维护的AI驱动的声学检测系统。周二。这标志着MTR实验室对一家中国大陆公司的首次投资。&lt;/p>; &lt;p>;这笔交易“不仅仅是投资”，因为它也是“合作的承诺”，并推动了该公司基于AI的声学检测技术的发展MTR实验室董事总经理Michael Chan Ting-Bond在声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，MTR实验室还希望“与国家战略保持一致”，以发展“新优质生产力”，这是由总统提出的术语去年9月的XI Jinping描述了生产力的提高&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/defiles/d8/images/canvas/2024/206/06/dc8ce951-ea99 -4BC5-9A99-D620C4907604_0285DCC3.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>; MTR实验室支持的Ensonic解决方案使用人工智能算法来识别设备中的潜在故障或问题。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在接下来的三年中，Ensonic计划扩展到新加坡和日本的铁路运输市场，以及阿拉伯联合酋长国的电网部门沙特阿拉伯的创始人兼首席执行官东·利安格·丁（Dong Liang ding）在周三对该邮报的一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>; mtr实验室的最新交易反映了中国与AI相关的企业如何继续吸引新投资，尽管华盛顿努力阻止北京从根据中国企业数据库Qichacha的记录，技术成立于2017年，Ensonic于2017年成立，此前筹集了六轮资金。其投资者包括Vertex Ventures中国，中国移动股票投资和联想Capital。根据初创企业，其核心团队成员来自中国科学院的声学研究所。&lt;/p>; &lt;p>;其解决方案，这些解决方案识别设备中的潜在故障或问题，使用AI算法来分析声音根据Ensonic网站的数据，数据，提取功能并实时识别模式。这些已经用于电网变压器，升降机，自动升温器，水力发电厂，风能设备和数据中心。&lt;/p>; &lt;p>; MTR实验室将旨在帮助储备“符合国际标准”的解决方案。 MTR Corp在其2024年的临时报告中说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至今年6月，MTR Lab在2024年的临时报告中说，MTR实验室已经在香港和海外投资了2.5亿港元的技术资金和初创企业。 MTR Corp的全资子公司成立于2021年，并于2022年10月推出。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[275 people arrested in Hong Kong over faking traffic accidents, papers to claim handouts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285481/275-people-arrested-hong-kong-over-faking-traffic-accidents-papers-claim-handouts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.06 22:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/06/295a50b9-50b9-834b-4776-9b776-9b72-1c5ffa.1c5ffa89fb777777_30351d73.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;该基金欺骗嫌疑人犯了假车事故和伪造医疗文件。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察逮捕了275人，欺骗了一家政府基金的交通事故受害者，超过1400万港元（180万美元），通过制造证据甚至策划事件。 。该部队商业犯罪局的高级校长功夫（Kung Hing-Fun）周三表示，182名男子和93名18至64岁的妇女在10月3日至11月1日之间被捕欺骗。年。&lt;/p>; &lt;p>;“在这些情况下，我们已经看到罪犯忽略了自己和他人的交通安全，以进行公然的非法行为，这导致了政府补贴的交通事故，”功夫说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“这是卑鄙和可耻的，该部队谴责这种行为，并将努力解决相关的刑事责任。交通事故受害者援助基金使用了伪造的文件。&lt;/p>; &lt;p>;警方发现，有些申请人使用了病假证书，要求其价值从2,000港元到约1.4 hk $ 150,000 &lt;/p>; &lt;p>; annisa ma sau-该部门的社会保障助理主任Ching表示，275名被捕者中有182名已批准其补贴申请。她补充说，福利当局将要求返还其所支付的所有款项。&lt;/p>; &lt;p>;她解释说，如果居民涉嫌涉及警方归类为交通事故的事件，并有他们的居民有资格获得补贴&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;，&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;，&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;部门的验证过程涉及与警察接触的医疗当局和医生确认详细信息，并检查申请人的收入及其过去的申请记录。&lt;/p>; &lt;p>;功夫说，该部队认为该集团成员会自己创建了假文件，因为论文是不良的模仿&lt;/p>; &lt;p>;调查人员发现，其中一些嫌疑人据称，有些嫌疑人使用诸如将私人汽车撞到道路的侧面，涉嫌欺骗该基金根据摇摇欲坠以避免猫或狗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/11/ 06/ADD862F7-91A4-4237-9A18-617DD980779C_8B316481.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;社会福利部门在注意到某些申请人使用可疑文件后，今年早些时候向警方寻求帮助。图片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首席检查员九龙西部地区犯罪部门的首席检查员TSE Yu-ngai表示，每次崩溃最多都会从驾驶员及其乘客那里产生4到5次补贴申请。 “一系列人员”，包括三合会小组成员。&lt;/p>; &lt;p>;一个案件看到一个小组安排了多个“受害者”登上同一辆公共汽车，然后该团伙的OEN指示另一个人驾驶私人汽车驶入公共汽车，造成事故。 &lt;/p>; &lt;p>;该事件发生在去年6月，警方收到有关涉及私家车和公共汽车的碰撞的报道。&lt;/p>; &lt;p>;官员发现了11名公共汽车乘客和私家车中的三个人报告受伤。&lt;/p>; &lt;p>;公共汽车司机没有报告任何受伤，而警察到达时，另外10名乘客已经离开了现场。&lt;/p>; &lt;p>; tse说，调查人员发现该集团安排了11名乘客&lt;/p>; &lt;p>;登上公共汽车。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/06/9bf50cba-42ea-42ea-42ea-42ba-89c2ba-89c2-c786d9d9d9d5a9d5a9d5a9d4_ed4_ed8b815e.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;警察期间查获的一些证据钳位。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;部队已经在案件中逮捕了八人，还有三人仍在逃跑中。&lt;/p>; &lt;p>;社会福利的记录部门显示，其中六个已经获得了总计700,000港元的补贴。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，其他一些案件涉及使用伪造的医疗文件延长病假以从基金中获得更多钱的受害者。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“一个在最严重的案件中，有一名仅授予病假两天的被捕者，但使用了多个假医疗证书来延长他们的假，从社会福利部门欺骗了152,000港元的补贴。” &lt;/p>; &lt;p。 >;该官员说，其中一些调查仍在进行中，可能会导致进一步的逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;高级检查员Kwok Kin-lok说，发现一些被捕者被迫竞争受害者或驾驶员在犯罪分子的出演事故中，他们欠了。当债务人收到款项时，他们会将其与债权人分配为贷款。”库克说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Trump’s election win brings his criminal cases to halt and shapes future legal battles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3285477/how-trumps-election-win-brings-his-criminal-cases-halt-and-shapes-future-legal-battles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.06 21:59 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/06/fb026091-75b8-429c-8362-8362-381a381a32a32a32a32a2a158c158c158c_71dde231de231.jpg and a alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）参加他的审判据称涉嫌掩盖与婚外事务相关的繁华款项，于2024年4月18日在纽约市的曼哈顿刑事法院。至少在他占领白宫的四年中，星期三将结束针对他的刑事案件。&lt;/p>; &lt;p>;美国第一位面临刑事指控的前总统，特朗普今年的大部分时间都面对四个同时起诉，指控从他试图在2016年竞选期间向色情明星风暴丹尼尔斯（Stormy Daniels）支付付出的款项，以推翻他2020年大选的失败。五月份的纽约陪审团裁定他犯有伪造与丹尼尔斯付款有关的商业记录的罪名，使他是美国第一位因重罪而定罪的前总统。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普，共和党人，一名共和党人，于10月24日告诉访者他将解雇我们的特别顾问杰克·史密斯（Jack Smith） - 他因宣誓就职后试图推翻选举失败和保留机密文件的企图而领导联邦起诉。 in。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对所有指控不认罪，并将起诉施加为政治动机。无论如何，仍然会选举他。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/06/fdaa62a9-fdaa62a9-20bb-4b6a-bf48-300374446461d61d61d6_3007c0e1.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特朗普警告说他会开火特别顾问杰克·史密斯（Jack Smith如果他这么做，他将不会对纽约封口费案或佐治亚州因试图推翻他 2020 年在该州的损失而对他进行的起诉拥有同样的控制权。但是他作为总统的独特角色使他在任期任期期间的任何一个情况下都不太可能面临法律后果。&lt;/p>; &lt;p>;“他被适当地起诉了我们所遇到的犯罪，”特殊的克里斯蒂·帕克说。保护民主的律师是一个倡导组织，致力于反对对美国帕克所谓的独裁威胁说，如果特朗普确实关闭了案件：“那不是这是正确的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;安排了更多的开庭日期尽管法律专家表示不太可能继续进行。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在纽约，特朗普的律师有望要求胡安·默坦大法官推迟他目前定于11月26日进行宣判 - 他可能会面临四年监禁。在美国历史上，在就职日之前宣判当选总统将是前所未有的，法律专家预计听证会被推迟。&lt;/p>; &lt;p>; Merchan已经两次两次推迟了特朗普的宣判，该判决最初定于7月11日，在7月11日举行。部分原因是美国最高法院 7 月的一项裁决发现，总统拥有广泛的豁免权，可以因其官方行为而免受起诉。特朗普辩称，应根据裁决驳回此案，检察官纠纷。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普一旦被判刑就发誓要对他的定罪提出上诉。另外，他的律师已要求美国第二巡回上诉法院将此案移交给联邦法院。这样的举动，如果成功的话，可以为案件造成新的法律障碍。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/11/06/0F657386-A4C9-4D4A-8A92-18CE3E42CBC7_F4C40053.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Juan Merchan大法官于5月6日在纽约市的曼哈顿州法院对唐纳德·特朗普（Donald Trump）在此法庭素描中对话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;特朗普在华盛顿的联邦法院面临四项指控，指责他传播了错误的选举欺诈主张，试图阻止该收藏和特朗普在2020年大选之后的选票证明。这记录。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于佛罗里达州的美国地方法院法官艾琳·坎农（Aileen Cannon）被特朗普提名为替补席，在发现史密斯（Smith）被裁定不当任命为职务后，驳回了所有指控案件。&lt;/p>; &lt;p>;史密斯的团队正在提起裁决，但特朗普在上任后立即发动史密斯的誓言可能会发出案件的结局。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;检察官在去年，佐治亚州富尔顿县使用州敲诈法 - 开发了与有组织的犯罪作斗争 - 指控特朗普涉嫌串谋扭转他在2020年大选中在战场上的失败。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普将无法为了结束起诉，但他的律师已经在法庭上表示，他将寻求暂停与特朗普有关的任何活动，基于一项论点，即总统不应在任职期间面临刑事起诉的负担。&lt;/p>; &lt;div >;&lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/17ab2b01-3c4f-4088-9488-94d88-2972972901fca89_6deaac00.jpgg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;富尔顿县地方检察官威利斯。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普及其14个共同被告中的八名案件要求佐治亚州上诉法院取消首席检察官富尔顿县地方检察官Fani Willis的资格据称是由于她与前代理人的浪漫关系而引起的不当行为。口头辩论定于12月5日。&lt;/p>; &lt;p>;如果这项努力失败了，此案将能够对其他共同被告进行，包括特朗普的前个人律师鲁迪·朱利安尼（Rudy Giuliani）和白宫参谋长马克·梅多斯（Mark Meadows） 。但是法律专家预计，针对特朗普的案件在他留在白宫时不会进步。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>