<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bruce Lehrmann is a rapist, Australian judge finds, throwing out ex-government adviser’s defamation case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3259029/bruce-lehrmann-rapist-australian-judge-finds-throwing-out-ex-government-advisers-defamation-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 15:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/974a5f62-4d1b-4004-b406-e322588202a4_2659a6fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bruce Lehrmann 周一抵达悉尼澳大利亚联邦法院。图片来源：AAP 图片来自路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名澳大利亚法官周一发现，一名前政府顾问在议会大厦办公室强奸了一名同事，驳回了一起震惊全国的案件中的诽谤诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;上届政府的工作人员布鲁斯·莱尔曼 (Bruce Lehrmann) 对澳大利亚媒体公司“十号网”提起诽谤诉讼，此前该公司在 2021 年播出了对原告布列塔尼·希金斯 (Brittany Higgins) 的采访，但没有透露他的姓名。 &lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚妇女 #March4Justice 为性侵犯受害者伸张正义&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚联邦法院法官迈克尔·李 (Michael Lee) 周一表示，他发现莱尔曼强奸希金斯的依据是较低的“概率平衡”标准。民事审判，而不是刑事审判中使用的“排除一切合理怀疑”的审判。&lt;/p>;&lt;p>;“我对强奸的结论。莱尔曼先生强奸了希金斯女士，”他在向数万名观众直播的评论中告诉法庭。&lt;/p>;&lt;p>;“我急忙强调，这是在权衡可能性的基础上得出的结论。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;莱尔曼离开法庭时没有对记者发表评论。他此前否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/9b77f190 -1081-489c-824f-5eb291ffce66_fc6631a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堪培拉议会大厦。莱尔曼于 2019 年首次被指控在澳大利亚首都的一个部长办公室强奸一名妇女。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莱尔曼首次被指控在澳大利亚首都的一个部长办公室强奸希金斯。 2019 年，首都堪培拉。《十号网》对希金斯的采访没有提到莱尔曼的名字，但法官发现，根据节目中提供的其他详细信息，莱尔曼的身份已被确认。 2022 年，一名陪审员被发现对该案进行个人研究，刑事审判宣告失败；检察官称这会严重损害希金斯的心理健康后，拟议的重审被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;“逃离狮穴后，莱尔曼先生回来拿帽子是错误的，”李在判决中说道，指的是莱尔曼提起诽谤案的决定。&lt;/p>;&lt;p>;李将裁定谁将支付双方的法律费用，预计稍后将达到数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;莱尔曼的案件已将人们的注意力转向澳大利亚的诽谤法，该国宪法中没有关于言论自由的书面规定。媒体组织表示，诽谤法绝大多数有利于原告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 15/ce959712-1c70-41cb-be4c-020d3cec8090_f7407ad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚媒体公司 Network Ten 的徽标显示在其悉尼总部上方。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这一判决是真理的胜利，”十号网络在一份声明中表示。 “然而，很明显，澳大利亚的诽谤法仍然具有严格的限制性。”&lt;/p>;&lt;p>;此案与澳大利亚获得勋章最多的退伍军人本·罗伯茨·史密斯 (Ben Roberts-Smith) 的案件相似，他去年被发现“与诽谤同谋”。在对三家澳大利亚报纸提起诽谤诉讼后，他对“谋杀”三名阿富汗男子负有责任。罗伯茨-史密斯正在对裁决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;希金斯的指控震动了时任总理斯科特·莫里森的政府，莫里森在联邦选举前努力平息公众的愤怒，有报道称，性虐待、女性歧视和议会中的不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;莫里森于 2022 年失去权力。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚总理为议会中的虐待和骚扰文化道歉&lt;/h3>;&lt;p>;此案还涉及澳大利亚最大的两家公司希金斯在最初的刑事审判中放弃了匿名权，接受了《十号网络》采访，讲述了她的经历。电视网七号在毒品和性工作者身上花费了数千美元，以获得对莱尔曼的独​​家采访。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore discovers erectile dysfunction drug in Malaysia-made confectionery sold online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259025/singapore-discovers-erectile-dysfunction-drug-malaysia-made-confectionery-sold-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/40b55fa8-bb69-4d75-9b19-40470c7b696e_25000367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据新加坡食品局提供的照片制作的合成图像显示金谷人参糖的包装被发现含有勃起功能障碍药物他达拉非。照片：Facebook/SGFoodAgency&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡食品安全监管机构发现，一种以糖果形式销售、声称具有增强男性性功能的产品含有他达拉非——一种用于治疗勃起功能障碍的强效处方药.&lt;/p>;&lt;p>;据新加坡食品局称，金谷人参糖在多个本地电子商务平台上销售。&lt;/p>;&lt;h3>;勃起功能障碍 - 原因以及预防勃起功能障碍的 6 种方法&lt; /h3>;&lt;p>;该公司周五表示，已“与多个在线电子商务平台合作删除该产品的列表，并向相关卖家发出警告，立即停止销售该产品。”&lt;/p>; &lt;p>;该机构表示，建议消费者不要购买或食用该产品，并补充说，食用过该产品并担心自己健康的人应寻求医疗建议。&lt;/p>;&lt;p>;记者检查发现该产品此前曾在 Shopee 和 Lazada 上出售，但这些清单已被删除。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡食品局提供的产品图片显示，金谷人参糖是在马来西亚制造的。该糖果的成分包括咖啡和人参提取物，单独包装并装在黄色容器中出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/15/40b55fa8-bb69-4d75-9b19-40470c7b696e_004f8b11.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;由以下内容制作的合成图像新加坡食品局提供的照片显示，金谷人参糖的包装被发现含有勃起功能障碍药物他达拉非。照片：Facebook/SGFoodAgency&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构表示，他达拉非是一种用于治疗勃起功能障碍的处方药，只能在医疗监督下服用。&lt;/p>;&lt;p>;不当使用他达拉非是危险的，会增加严重不良反应的风险，包括心脏病发作、中风、头痛、偏头痛、心率不齐以及阴茎异常勃起（也称为疼痛和长时间勃起）。&lt;/p>;&lt;p>;它还可能对某些人造成严重风险，包括那些患有心脏相关问题的人。&lt;/p>;&lt;p>;该药物可能会导致服用心脏药物的人出现潜在的危及生命的低血压，尤其是那些含有硝酸盐的药物，该机构&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因砷含量过高而下令召回婴儿食品&lt;/h3>;&lt;p>;该机构建议消费者谨慎行事，注意食用从未知或未经证实来源购买的食品所带来的风险。还建议他们在购买产品之前寻求更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;该机构补充说，将毫不犹豫地对那些销售和供应被发现掺有违禁物质的食品的人采取严厉的执法行动。或强效成分。&lt;/p>;&lt;p>;被发现有罪的人将面临不超过 5,000 新元（3,700 美元）的罚款。如果有第二次或后续定罪，一个人可能会被处以最高 10,000 新元的罚款，最多三个月的监禁，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China couple abandon baby with nanny after claiming they will receive US$56 million inheritance from woman’s ex]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3257533/china-couple-abandon-baby-nanny-after-claiming-they-will-receive-us56-million-inheritance-womans-ex?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/02/9b9b9fcb-ba45-4f1a-9c55-ac7019b463c6_a3e3d3fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对中国夫妇失踪，留下保姆带着婴儿，声称他们即将从该女子的前伴侣那里获得 5600 万美元的遗产。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对中国夫妇把孩子交给保姆，称他们将继承4亿元人民币（5500万美元），然后失踪，欠保姆11万元人民币（ 15,000美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在网上引发热议，不少人怀疑这对夫妇不是亲生父母，而是利用孩子进行诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;中国东北黑龙江省哈尔滨市将这名五个月大的婴儿交给了他们雇佣的保姆照顾，但没有付钱。&lt;/p>;&lt;p>;他们声称自己即将从那里获得大量现金妻子已故的前伴侣。相反，他们消失了，已经消失了一个多月了。&lt;/p>;&lt;p>;这位姓余的保姆说，他们承诺给她月薪 7000 元（1000 美元）。然而，尽管服务了几个月，她却没有得到报酬，甚至借给了这对夫妇5万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/02/3e614b03-6dc4-4a37-b97b-7a5b26f05d68_051e7f90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保姆已被留下孩子没有得到报酬，还欠下一大笔钱。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我把所有积蓄都给了他们，但从去年11月20日开始，我还没有收到工资。他们欠我和我从我兄弟那里借的钱。没有任何收入，我还在照顾他们的孩子。”她告诉黑龙江广播电视台。&lt;/p>;&lt;p>;她通过微信向这对夫妇出示了财务交易证明。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说他们在天津。这很奇怪。他们去继承了孩子妈妈的男朋友十年前留下的财产。”于说。&lt;/p>;&lt;p>;为了取得保姆的信任，她的雇主向她展示了他们声称是遗产的截图，其中有黄金、名表、保险箱。&lt;/p>;&lt;p>;他们还给她看了一张房产证的照片，并说这是他们即将拥有的哈尔滨道外区的一家酒店。根据这个“证据”，她又借给了他们8000元。&lt;/p>;&lt;p>;当她在网上找到电话号码后致电酒店时，工作人员否认知道她雇主的名字。仔细查看房产证照片，发现部分文字被涂改。&lt;/p>;&lt;p>;通过电话、微信联系雇主均无果，余女士无法挽回损失。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;保姆的情况在网上引发了激烈的讨论，许多人建议保姆向警方举报此事，怀疑她可能是一个大胆骗局的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/02/80920f4f-1dba-42b2-bffa-f96cd3010e8c_dfe3f5c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上很多人认为这对失踪的夫妇不是弃婴的亲生父母。图片来源：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们还是亲生父母吗？如果你要继承四亿遗产，为什么不带上孩子呢？”一位在线观察者问道。&lt;/p>;&lt;p>;“你应该向警方报告此事。这个故事漏洞太多。她的前夫不太可能给她留下这样的遗产，除非孩子是他的。这闻起来像个骗局，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个孩子有可能不是他们的吗？也许他们绑架孩子是为了卖掉，但找不到买家，转而进行诈骗。”第三位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这对夫妇可能绑架或遗弃了孩子。无论哪种情况，都是犯罪。我正在等待是否会采取任何行动，”另一位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: Chinese-owned social media platform TikTok is facing a ban in the US as China hits back at ‘never-ending cycle’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3258993/global-impact-chinese-owned-social-media-platform-tiktok-facing-ban-us-china-hits-back-never-ending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/12da0f75-57bf-4377-82b3-3ae9da327a95_23643261.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在本周的全球影响力时事通讯中，我们期待跟上复杂且不断变化的美中关系，特别关注华盛顿禁止视频分享应用 TikTok 的举措。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;自美国前总统唐纳德·特朗普向中国发动贸易战以来，已经过去六年了，这标志着华盛顿对北京采取新的、更具争议性的做法的开始，以解决美国所感知到的威胁。经济利益和国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;虽然惩罚性关税最初似乎收效甚微，但无数调查、国会听证会以及两大政党政策制定者对中国的可怕警告似乎起到了作用双边经济关系经历了数十年的增长后又回来了。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国17年来首次取代美国第一大进口来源国的地位，而墨西哥的进口总额超过了墨西哥尽管如此，去年美国从中国的进口总额达到了 4,272 亿美元，略高于加拿大的 4,211 亿美元，这表明对于那些主张大幅削减关税的人来说，这将是一个多么大的挑战。经济关系出现更重大的断裂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多普通美国人可能对中国的看法非常低——最近的一项民意调查显示，近五分之三的人认为中国的崛起对中国构成严重威胁。美国的利益，但围绕贸易和投资的细节往往不受公众舆论的关注。&lt;/p>;&lt;p>;当美国政府将中国字节跳动旗下的热门视频分享应用 TikTok 纳入其政府管辖范围时，一切都发生了变化。几年前的十字线。这一行动将有关限制中国产品的辩论变成了全国性对话。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普因担心该应用程序可能向中国政府发送有关美国人的敏感数据而发布行政命令时，最终很快被继任者乔·拜登撤销他入主白宫后，美国用户群约为 1 亿。&lt;/p>;&lt;p>;几年后，经过多次国会听证会——在特朗普试图迫使字节跳动出售房产未果之后——它现在拥有约 1.7 亿美国用户&lt;/p>;&lt;p>;随着两党立法者对 TikTok 可能成为国家安全漏洞的程度发出越来越紧急的警报，众议院通过了一项法案，迫使字节跳动剥离该应用程序.&lt;/p>;&lt;h3>;美中全面贸易战不太可能发生，但软实力差距将持续存在：约瑟夫·奈&lt;/h3>;&lt;p>;顽固用户、言论自由倡导者和倾向自由主义的政客的结合已经公开反对禁止该应用程序或强制剥离该应用程序的努力。&lt;/p>;&lt;p>;奇怪的是，就连特朗普——今年总统选举的共和党候选人——也放弃了自己的立场，这引发了猜测与字节跳动有联系的亿万富翁共和党巨额捐助者是这一改变的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;除了 TikTok 之外，随着拜登政府坚持尝试，威胁进一步脱钩美国和中国的限制范围似乎每周都在扩大“负责任地管理竞争”。&lt;/p>;&lt;p>;二月份，拜登和美国海岸警卫队宣布了一系列行动，以遏制中国在该国港口基础设施中的存在。几天后，美国商务部对中国汽车进口是否构成国家安全风险展开调查，并可能因对“联网”汽车技术的担忧而实施限制。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高特使猛烈抨击了这些举措，因为非理性焦虑将导致针对该国的行动“永无休止的循环”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些言论是在最近一系列高层双边接触之前发表的，包括习近平和拜登之间的通话以及美国财政部长珍妮特·耶伦对中国的访问，突显了中美关系不断变化的性质，其中包括两国领导人在 11 月举行的面对面峰会，并做出了达成共识的承诺。沟通重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;不过，欧亚集团 (Eurasia Group) 的 Dominic Chiu 和高级研究员陆翔等分析师表示，总体共识表明，导致限制的因素几乎没有改变。 &lt;/p>;&lt;p>;“真正的问题是美国的小围墙战略和对产能过剩的担忧，我们不排除拜登的可能性。” ” 特朗普政府将实施其他限制性措施，”卢在 4 月初耶伦在中国举行会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;拜登面临着来自华盛顿其他政策制定者的越来越大的压力，其中包括前副国家安全顾问马修·波廷格 (Matthew Pottinger)。坚持要求白宫转向更明确的冷战立场。&lt;/p>;&lt;p>;国会也在采取行动加强限制。&lt;/p>;&lt;h3>;随着华盛顿打压中国企业，游说者受到攻击&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;拜登政府对最尖端半导体芯片向中国的出口以及美国对开发一些最先进技术的中国公司的投资实施的限制对于许多立法者来说还不够。&lt;/p >;&lt;p>;1 月份的众议院小组委员会听证会探讨了阻止美国资金支持中国技术和军事领域的其他立法想法。&lt;/p>;&lt;p>;上周，共和党参议员米特·罗姆尼 (Mitt Romney) 和他的民主党同事玛吉·哈桑 (Maggie Hassan)提出了一项法案，该法案将建立一个中心来协调努力，阻止美国半导体、人工智能和量子技术向包括中国在内的国家运输。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，已流入的数十亿美元的中国风险资本对美国初创企业的投资（通常是通过与该国政府有联系的投资者）几乎完全停止。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普连任总统的可能性不太可能缓解摩擦。虽然他对 TikTok 的态度有所软化，但这位共和党候选人威胁称，如果他在 11 月获胜，将对进入美国市场的中国产品征收 60% 或更高的关税。&lt;/p>;&lt;h3>;60 秒追赶&lt;/ h3>;&lt;p>;两位共和党政策制定者表示，美国对华政策必须从管理竞争转向冷战立场。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院以压倒性多数通过法案，迫使字节跳动剥离 TikTok。&lt;/p>;&lt;p >;视频：众议院通过可能在全国范围内禁止 TikTok 的法案后，美国国会举行抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院中国问题小组在针对黄金时段观众的首次听证会上讨论人权、TikTok 和芬太尼问题。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;观点：TikTok 只是美国令人遗憾地缺乏数字治理的一个妖怪。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和乔·拜登之间的通话传达了稳定，但分析人士认为中美关系存在严重脱节。&lt;/p>; &lt;p>;视频：新加坡人对美国议员质问 TikTok 首席执行官感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;北京驻美国高级特使批评拜登因国家安全而针对中国产品的举动。&lt;/p>;&lt;p>;美国众议院就 TikTok 禁令进行投票提出了更广泛的棱镜，而不仅仅是亲华或反华。&lt;/p>;&lt;p>;观点：美国真的会禁止 TikTok 吗？看看唐纳德·特朗普在说什么。&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/15/665d5bf9-bb01-42e1-acab-2b659a710829_85dbf2ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;美中全面贸易战不太可能发生，但软实力差距将持续：约瑟夫·奈&lt;/p>;&lt;p>;在全球意见领袖系列访谈中，马约瑟与约瑟夫·奈对话奈，美国前助理国防部长。奈是大学杰出服务教授、名誉教授、哈佛大学约翰·肯尼迪政府学院前院长，曾被评为全球百强思想家之一。阅读本系列的上一篇文章。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/50ae41f9-1f80-4aba-a319-f2dabbb37e2e_fcfbd21b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Davies Christian Surya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;二月初，一份名单在国会山工作人员中流传。它列出了几家中国公司及其华盛顿游说者的名字，以及禁止这些实体在美国开展业务的联邦“实体名单”，其中包括这些公司。&lt;/p>;&lt;p>;标题为“在华盛顿购买影响力：这份名单——目前尚不清楚是谁编制的——《游说中国的顶级公司》突出了华盛顿游说界的一些大人物。其中包括 Vogel Group 和 Avoq（由中国无人机制造商 DJI 保留）； Akin Gump Strauss Hauer &amp; Feld 和 Brownstein Hyatt Farber Schreck，由激光雷达制造商禾赛科技保留；和 Steptoe &amp; Johnson，由生物技术公司 BGI 集团保留。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/04/15/c6267904-fc87-4318-b246-33726ea8752f_f3d38857.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;美国财长耶伦为期一周的中国之行回避了核心经济争端，但分析人士称，11月总统大选的压力没有取得进展选举可能迫使拜登政府在贸易方面“更加激进”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦周二结束了十个月内的第二次中国之行，此前她在广州和北京会见了中国官员和美国企业代表过去一周，紧迫的产能过剩问题成为重要议题。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/6fb05375-7643-4310-939f-0d13d0162923_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望与中国竞争，而不是冲突，”精力充沛的81岁乔·拜登周四宣称在 11 月美国大选之前，他作为美国总统最后一次发表国情咨文。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在 21 世纪与中国或其他任何国家的竞争中处于更有利的地位就此而言，”他说道，并提出了在白宫连任的充满激情的理由。&lt;/p>;&lt;p>;阅读更多内容。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/6b926096-6003-4edc-a8f8-1cbcb542d27c_51f7d22a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普明显改变了对 TikTok 的态度，这款流行的短视频应用程序他曾因担心中国所有权而试图禁止该公司。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫任期内以及 2024 年美国总统大选前夕，这位以反复无常的举动而闻名的共和党候选人多次宣扬他对北京的强硬态度，并列举了他敦促美国对中国征收的仍然存在的贸易关税。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/31607afe-b2f0-4a2f-9919-baff994cd729_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;17年来，中国首次取代美国第一大来源国宝座进口量，提供了新的证据，表明华盛顿的关税和供应链多元化努力正在取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国人口普查数据，墨西哥在 2023 年输往美国的货物总价值方面超过了中国局于周三发布。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对我们世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;立即注册！&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai is the sole commodities bourse to stay open to Russian aluminium, copper and nickel as sanctions drive Moscow towards China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3259017/shanghai-sole-commodities-bourse-stay-open-russian-aluminium-copper-and-nickel-sanctions-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 13:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/66ffc8fd-5e00-4506-ad8a-c6db11505e26_962b1b8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;科拉矿冶公司镍电解车间一景2021 年 2 月 25 日，俄罗斯金属和矿业公司 Nornickel 旗下的科拉 MMC 公司 (Kola MMC) 位于俄罗斯摩尔曼斯克地区蒙切戈尔斯克镇。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和俄罗斯的制裁英国对俄罗斯金属的制裁将巩固中国作为莫斯科关键大宗商品最后买家的地位，并增强上海作为对全球经济至关重要的材料定价场所的作用。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦金属交易所的禁令俄罗斯新生产的铝、铜和镍可能会推动中国进口量进一步上升。这也使得上海期货交易所成为全球唯一接受俄罗斯运送这三种金属的主要大宗商品交易所。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯金属在欧美市场的流动性可能进一步下降，全球贸易将受到影响。”总部位于上海的经纪商国泰君安期货高级分析师王荣表示：“流量也将被重塑。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰后对莫斯科实施的能源市场制裁已经产生了巨大影响关于中国人的购买习惯。去年俄罗斯超越沙特阿拉伯成为中国原油进口第一大来源国。它现在也是第二大煤炭供应商，今年很可能成为北京最大的天然气供应商。&lt;/p>;&lt;h3>;在镍混乱一年后，港交所旗下的 LME 能否重建声誉？&lt;/h3>;&lt;p >;即使没有正式制裁，中国从俄罗斯进口的铝也创下了历史新高。俄罗斯铝业巨头联合俄铝国际公司(United Rusal International)去年23%的收入来自中国，而2022年这一比例仅为8%。俄铝还持有中国一家氧化铝厂30%的股份，以填补关键氧化铝供应缺口。国泰君安表示，新的制裁将推动俄罗斯金属向美国和英国管辖范围以外的国家（特别是中国）出口更多。该经纪商在一份报告中表示，额外的供应还将鼓励中国生产的金属出口，因为中国境内有更多的材料库。中国是世界上最大的精炼铜和铝生产国，也是通过在印度尼西亚投资生产镍的主要参与者。&lt;/p>;&lt;h3>;随着中国监管机构承诺市场改善，国有企业数量激增&lt;/h3>;&lt;p>;中国进口商已利用北京与莫斯科的战略联盟来赢得关键原材料的折扣，以人民币支付，绕过美元（贸易通常结算的货币）。这帮助世界上最大的大宗商品买家避免了乌克兰战争的通货膨胀影响，并增强了北京方面取代美元作为世界储备货币地位的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;但更多的俄罗斯货物正在以较低的价格出售。中国经济如此低迷的时候也存在着自己的问题。去年，中国金属交易商因需求疲软而苦苦挣扎，而铜等商品市场复苏的萌芽相对较新。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯向中国提供额外供应的前景扩大了伦敦和上海金属之间的价差。周一早盘交易。虽然 LME 铝价飙升 9.4%，但 SHFE 的反应较为温和，与周五收盘价相比，价格涨幅上限为 2.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰危机：中国石油、矿业集团早期股市赢家&lt;/h3>;&lt;p>;这种差异可能部分是由于交易者平仓了 LME 空头头寸（即押注伦敦价格将下跌）和 SHFE 多头头寸（押注上海期货价格将上涨）以阻止损失永钢资源交易主管 Harry Jiang 表示，这种情况来自所谓的反向套利交易。&lt;/p>;&lt;p>;相反，价格的不均匀上涨正在关闭中国进口以美元计价的铝的大门。如果以人民币定价并以折扣价出售，这可能会使俄罗斯金属更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;由于严重依赖进口，中国长期以来一直寻求对全球大宗商品拥有更大的定价权。由于新的制裁规则，上海交易所的情况变得更加复杂，新的制裁规则将允许旧的俄罗斯金属继续交付给世界基准伦敦金属交易所以及美国首要交易所芝加哥商品交易所.&lt;/p>;&lt;p>;随着中国工厂的蓬勃发展，世界第二大经济体今年伊始基础稳固。分析师警告称，如果没有更广泛的改善，增长将难以维持。&lt;/p>;&lt;p>;铜矿石市场前所未有的紧缩激发了看涨的投资者，并帮助推动价格升至近两年来的最高水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel wants Iran’s attack ‘to deflect attention’ from Palestinians’ plight, Malaysia says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3259018/israel-wants-irans-attack-deflect-attention-palestinians-plight-malaysia-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/8d55da0e-ae03-47c5-94cd-9d3b32600824_d3a628f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列军事行动期间爆炸冒出浓烟加沙城以南的努赛拉特难民营。据哈马斯控制的飞地卫生部称，超过 33,500 名巴勒斯坦人在六个月的冲突中丧生。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚敦促国际社会不要因中东敌对行动升级而忽视确保巴勒斯坦自由的目标。&lt;/p>;&lt; p>;外交部长穆罕默德·哈桑表示，目标必须是努力实现巴勒斯坦人的自由及其对自己土地的权利。&lt;/p>;&lt;h3>;“上帝的胜利即将来临”：伊朗人在袭击以色列后在街头庆祝&lt; /h3>;&lt;p>;“以色列想要的就是任何对这一目标的干扰，即转移国际社会对他们在巴勒斯坦的邪恶、不人道和不合理行为的注意力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中周日发布的声明中，穆罕默德表示，马来西亚“响应联合国秘书长关于立即停止和结束这些敌对行动的呼吁”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何形式的攻击，无论进攻性还是防御性，都将产生以下后果：如果事态失控，最终将导致更多无辜者死亡。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚政府敦促有关各方缓和局势并创造必要的条件立即结束这场冲突的环境......主要目标是找到和平和永久解决巴勒斯坦人民的困境，而不是扩大冲突”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/df522450-f1fe-4bc2-bb4b-0fb13d4a1c13_3236354b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚外交部长穆罕默德·哈桑上个月在一次会议上合影。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗袭击以色列后，该地区各国纷纷关闭领空，马航、新加坡航空、酷航、印度航空、澳洲航空等航空公司由于担心事态发展和紧张局势升级，汉莎航空暂时改道。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚外交部长表示，袭击结束后，伊朗通过其常驻联合国代表团宣布，它认为针对以色列的行动是合理的”和“可以被视为结论”。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，伊朗声称，如果以色列政权或其盟友“再犯一个错误，伊朗的反应将更加严厉”，从而造成永无止境的冲突。他说。马来西亚外交大臣已发布了一项旅行咨询，警告目前在伊朗，约旦，黎巴嫩和伊拉克的马来西亚人准备潜在的干扰。为了对他们的旅行计划进行必要的调整。” >;在古晋，副总理法迪拉·尤索夫（Fadillah Yusof）建议马来西亚人不要前往该地区。他说，外交部需要监控高风险国家的马来西亚人的安全，包括监控他们的行踪。他在周日对记者说：“我想建议马来西亚人避免去高风险的地方，无论是伊朗还是附近的国家。 -scmp.com/sites/default/d8/images/canvas/2024/04/04/15/f4b77e35-3936-4857-a9b8b8-a9b8-f7062a7bfe7bfe7bfe72_a79999eeefe.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ＃999;“>;周日在德黑兰市中心的巴勒斯坦广场可见一本伊朗地上向下的导弹的插图图像。照片：Zuma Press Wire/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，马来西亚商人和他们的伊朗商人之间的业务持续。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“伊朗和伊朗人是许多美国的幸存者制裁以及1979年经历了伊斯兰革命。”位于吉隆坡的奥斯曼·艾哈迈德（Osman Ahmad现在。即使情况很艰难，我的业务也没有受到影响，因为他们总是找到一种将我的商品带给我的方法。在以色列&lt;/h3>; &lt;p>;另一个也从中东进口的商人，并想被称为马利克说他已经与该地区的国家开展业务已有30年了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“即使在1980年代，伊朗和伊拉克之间发生了一场全面的战争，而美国也没有受到影响。与伊朗进行了很多交易，伊朗可以追溯到几十年，这就是为什么即使发生艰难的时候，我们的伊朗同行也是确保业务继续前进的重点。以色列在加沙地带上的战争，以色列将伊朗归咎于协助巴勒斯坦激进组织哈马斯。&lt;/p>; &lt;p>;本文首次由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Mon, 15 Apr 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran says it gave warning 72 hours before attacking Israel. Not true, US says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3259014/iran-says-it-gave-warning-72-hours-attacking-israel-not-true-us-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.15 12:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/15/70812C00-266D-492D-87F6-93EE2F0A30F0_1928E591.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六白宫的情况室。照片：白宫通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;土耳其语，约旦和伊拉克官员说，伊朗在无人机和导弹袭击以色列的几天前发出了广泛的通知，但美国官员说，德黑兰没有警告华盛顿和华盛顿州和&lt;/p>; &lt;p>;伊朗在周六的报复性罢工中发动了数百枚无人机和导弹，此前涉嫌以色列在其在叙利亚的大使馆大院进行罢工。&lt;/p>; &lt;p>;以色列说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;超过99％的伊朗开火被拦截，只有几枚导弹通过了。以色列空军基地受到轻微破坏。&lt;/p>; &lt;p>;以色列多年来建立的（通常是在美国的帮助下）是一个多层防空网络，其中包括能够拦截各种威胁的系统，包括长期的威胁射程导弹，巡航导弹，无人机和短距离火箭。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/15/0F8DEA66-2DC9-4C22-B8DD-F8E6C7F4992C_F5B727C3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在伊朗的一个未固定的地区发射了一件无人机。照片：tasnim新闻通过dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该系统以及与美国和其他人的合作，帮助阻止了在以色列时期可能更具毁灭性的攻击在与黎巴嫩的真主党民兵的北部边界上，已经深入参与了加沙和低级战斗。哈马斯和真主党都得到了伊朗的支持。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗外交大臣霍斯辛·阿米拉巴拉希安（Hossein Amirabdollahian）周日表示，伊朗给予邻国和以色列的盟友，美国72小时的通知将发动罢工。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;联合国首席呼吁在伊朗对以色列的袭击&lt;/h3>; &lt;p>;土耳其外交部表示，在袭击发生前已经与华盛顿和德黑兰进行了交谈，并补充说，它已经传达了一个中介的信息，以确保反应是比例的。 。我们意识到了这种可能性。事态发展并不令人惊讶。 &lt;/p>; &lt;p>;“绝对不是真的，”这位官员说。 “他们没有发出通知，也没有给予任何……&#39;这些将是目标，所以撤离它们。”这位官员说，目的是要“高度破坏性”，并补充说，伊朗声称广泛的警告可能是试图弥补袭击中缺乏任何重大损害的试图。&lt;/p>; &lt;p>;“我们收到了一个伊朗人通过瑞士人的信息。这基本上表明他们在此之后就结束了，但这仍然是一次持续的攻击。这就是他们给我们的（他们的）信息，”美国官员说。帆布/2024/04/15/99593ED9-993B-489B-A772-50F5D77BF8DC_1B36CCB0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;照片：以色列的国防军通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊拉克，土耳其和约旦官员分别表示伊朗上周对袭击提前警告，包括一些细节。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;无人机，巡航导弹和弹道导弹的袭击风险造成重大伤亡并升级冲突。&lt;/p>; &lt;p>;美国官员在周五和周六说，他们预计将遭到攻击，并敦促伊朗对一名袭击，而拜登·特尔斯利（Biden Tersely）说，他对德黑兰的唯一信息是：“不要”。&lt;/p>; &lt;h3>; g7&#39;准备采取措施&#39;之后，伊朗的以色列袭击&lt;/h3>; &lt;p>;两个伊拉克消息来源，包括政府安全顾问和安全顾问官员说，伊朗曾使用外交渠道将袭击事件告知巴格达。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当时没有透露袭击的确切时机，但已转移给伊拉克安全和军事罢工前几个小时的当局，允许巴格达关闭空域并避免发生致命事故。伊拉克安全官员。 -44C7-AD86-F8C20C11547D_595DE0FF.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;拦截任务后的以色列F-15。照片：以色列的国防军通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位高级约旦官员说，伊朗周三召集了德黑兰的阿拉伯特使，以告知他们打算发动袭击，尽管&lt;/p>; &lt;p>;询问伊朗是否还提供了有关要使用的目标和类型的武器的详细信息，约旦消息来源没有直接回应，但表示是这种情况。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗消息人士向此事发表了简报，称伊朗已通过包括卡塔尔，土耳其和瑞士在内的外交渠道向美国通报了美国预定的袭击日，称这是以一种避免引起回应的方式进行的。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;可以避免有问题的升级。美国官员说，拜登告诉以色列美国不会加入任何以色列的报复。被做了。他在匿名的情况下讲话，因为他正在讨论机密审议。&lt;/p>; &lt;p>;询问了以色列军事发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）后将拒绝直接置评。他说：“我们在各个方面都有充分的准备。战争机柜成员，本尼·甘茨（Benny Gantz）。&lt;/p>; &lt;p>;美联社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who invented butter chicken? Indian restaurant chains Moti Mahal and Daryaganj get into a spicy legal drama with rival claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3258855/who-invented-butter-chicken-indian-restaurant-chains-get-spicy-legal-drama-rival-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/1108ab1b-6935-46d6-a84c-cc3f3afa0a7f_82ac7934.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新德里 Moti Mahal 餐厅的服务员正在供应黄油鸡。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;黄油鸡是印度最受欢迎的菜肴之一，已成为德里两家著名连锁餐厅争夺被宣布为黄油鸡发明者的权利的辛辣法律剧的主题世界闻名的咖喱。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，成立于 1947 年的著名 Moti Mahal 餐厅背后的家族向德里高等法院提起了一份长达 2,752 页的诉讼，指控竞争对手连锁店 Daryaganj 谎称是这道菜的出品人。 &lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，双方都向法庭提出了自己的论点，下一次听证会定于五月举行。&lt;/p>;&lt;p>;Moti Mahal 的所有者 Gujral 家族表示，这是一家餐厅联合创始人 Kundan Lal Gujral 发明了这道菜。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在因侵犯版权和不正当竞争而要求赔偿 2000 万卢比（24 万美元），并进一步声称 Daryaganj 连锁店抄袭了 Moti Mahal 的网站布局和餐厅的氛围。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/ce37d179-f3b6 -4cce-b389-76ceb67756cb_4b5704f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Daryaganj 最受欢迎的菜肴，dal makahani（左）和黄油鸡（右）。照片：Amy Sood&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Gujrals 还指责 Daryaganj 错误地声称发明了第二道菜，即一种名为 dal makhani 的扁豆炖菜，该家族称这是他们的创意&lt;/p>;&lt;p>;就 Daryaganj 背后的人而言，他们坚称 Moti Mahal 的另一位联合创始人 Kundan Lal Jaggi 早在 1947 年就发明了这两种菜肴。&lt;/p>;&lt;p>;Jaggi&#39;s自 2019 年开业以来，孙子 Raghav Jaggi 一直使用“黄油鸡和 dal makhani 的发明者”的标语来营销这家餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;“这里开始了回顾历史并试图证明的挑战谁创造了什么，”印度考古学家和烹饪人类学家库鲁什·达拉尔 (Kurush Dalal) 告诉《亚洲周刊》。 “这将成为双方最大的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/12/94d62d6e-c6b7-40f3-86e2-6f6a3e92997a_a6e33085.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关原始莫蒂玛哈尔的旧剪报该连锁店在德里的分店，以及创始人 Kundan Lal Gujral 与餐厅一些著名顾客的照片。图片：Amy Sood&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据对餐厅经理和家族成员的采访，Gujral 和 Jaggi 的后裔在一些细节上达成了一致&lt;/p>;&lt;p>;在 1947 年血腥分治之前，这两个人曾在白沙瓦（今巴基斯坦境内）生活和工作，该分治将殖民时代的英属印度分裂为两个独立的国家，没有争议。&lt;/p>;&lt;p>;两人都同意 Gujral 和 Jaggi 逃到德里，后来他们与第三位商业伙伴一起在那里开设了最初的 Moti Mahal 餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;但这就是竞争对手家族的故事开始出现偏差。&lt;/p>;&lt;p>;现任 Moti Mahal 董事总经理的莫尼什·古吉拉尔 (Monish Gujral) 告诉德里法院，他的祖父昆丹·拉尔·古吉拉尔 (Kundan Lal Gujral) 在思考应该如何处理印度剩下的坦杜里鸡后，创造了这道菜。他的餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;他设计了一种食谱，用切碎的西红柿、奶油、黄油和香料制成的肉汁烹饪剩菜，故事是这样的。&lt;/p>;&lt;p>;但是经营 Daryaganj 的阿米特·巴加 (Amit Bagga)与 Raghav Jaggi 一起，说这道菜是一个愉快的巧合的产物。&lt;/p>;&lt;p>;“[Raghav 的]祖父必须在关门前为一大群人做饭，而且只吃了一些坦杜里鸡，所以他做了一个巴加说。&lt;/p>;&lt;p>;法庭教授图拉西·斯里尼瓦斯 (Tulasi Srinivas) 表示，决定哪个故事更真实历史对法院来说将是一个挑战。波士顿爱默生学院万宝路文科和跨学科研究所的人类学专家，专门研究南亚饮食文化。&lt;/p>;&lt;p>;“在像印度这样古老且拥有如此历史悠久的烹饪传统的国家，食物的来源充满了疑问，但在这个国家“如果将其作为单一人的发明予以驳回，法院的判决将变得非常复杂。”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;h3>;印度对小米的需求是证明其超级食品地位还是仅仅证明了它的地位？炒作？&lt;/h3>;&lt;p>;莫蒂·玛哈尔几十年来取得了巨大成功，接待了包括已故美国总统理查德·尼克松和印度首任总理贾瓦哈拉尔·尼赫鲁在内的著名客人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这三个商业伙伴最初的 Moti Mahal 背后的公司决定于 1992 年关闭它。不久之后，Gujral 家族将这个品牌重新命名为 Moti Mahal Delux，据其网站称，该连锁店此后已在全球开设了 150 多家餐厅和特许经营店。&lt;/p>;&lt; p>;在 2019 年开设第一家旗舰餐厅后，Daryaganj 目前在印度拥有 10 家分店，并计划今年晚些时候在曼谷开设第一家国际分店。&lt;/p>;&lt;p>;“我们创办这家餐厅是因为我们认为它是是时候向世界讲述昆丹·拉尔·贾吉的故事了，”巴加说。 “我想，还有什么比通过餐厅更好的方式来讲述他的故事呢？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/12/3b07ebb4-948f-4dc1-902c-0c405b62ee0d_5471046b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kundan Lal Jaggi，创始人之一最初的 Moti Mahal 餐厅的历史，也促使其竞争对手 Daryaganj 连锁店在印度开业。照片：Daryaganj&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;烹饪人类学家Dalal表示，对于许多印度人来说，黄油鸡是Moti Mahal的代名词，因为它的悠久历史和在德里美食界的显赫地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“这么多年来，[Daryaganj] 的人似乎并没有因为自己不是最初的黄油鸡[创造者]而有任何问题。现在，说他们拥有原始配方……你可以明白为什么 Moti Mahal 会认为他们试图强行继承他们的遗产，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯里尼瓦斯的说法，这场法律斗争是“更少关注谁创造了这道菜，更多关注谁拥有该品牌”——特别是当两家餐厅都寻求扩大其在全球范围内的影响力时。&lt;/p>;&lt;p>;“这对[印度]次大陆的人们来说很有趣，但也让如此受人喜爱的菜肴的发明者的口号是——现在每个人都知道黄油鸡——它在全球舞台上为您的品牌带来价值。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Daryaganj 去年在《印度菜》第二季中出现过。 《Shark Tank》的版本，这是一档电视真人秀节目，其中有抱负的企业家向投资者小组推销他们的商业模式，并收到了对企业估值近 1100 万美元的报价。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/f01f5eaa-1e23-4388-b74b-f8b3c6bee3b0_30cb2778.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Raghav Jaggi 和 Amit Bagga 于 2019 年在德里开设了 Daryaganj。照片：Daryaganj&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Daryaganj 首席执行官 Bagga 表示，餐厅尚未制作任何产品与 Moti Mahal 品牌的关联，因为 Daryaganj 是一个“拥有自己的身份”的独立实体。&lt;/p>;&lt;p>;“但历史和证据都表明 Kundan Lal Jaggi 创办了那家餐厅 [Moti Mahal] “我们也希望通过我们的品牌来保护他的遗产，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已要求驳回此案，因为我们认为没有任何理由或依据。这是毫无根据的，因为我们的口号上有注册商标。”&lt;/p>;&lt;p>;知识产权律师阿米特·达塔 (Ameet Datta) 称，考虑到自事件发生以来已经过去了很长时间，该诉讼是一个“棘手的案件”。这道菜是制作出来的。&lt;/p>;&lt;p>;“本案最多能够找到间接证据（如果有的话）[例如]口头证词以及任何第三方声明或文件，这些证据早于”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不出所料，这两家连锁店的经理表示，该法庭案件帮助 Moti Mahal 和 Daryaganj 获得了广泛的关注并促进了业务发展。&lt;/p>;&lt;p>;“这“茶杯里的风暴，很多人可能会这么看，”烹饪人类学家 Dalal 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但它的作用是为两家餐厅的门口带来了大量的人流量。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gambling in Thailand, India’s election, Hong Kong martial arts icon Sammo Hung: 5 weekend reads you may have missed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258994/gambling-thailand-indias-election-hong-kong-martial-arts-icon-sammo-hung-5-weekend-reads-you-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/00fadf8e-3c1a-4867-bb13-45278b4bc5d2_ad945242.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;业内人士推测，合法化的游戏行业可能会带来高达到本世纪末，泰国每年将获得 50 亿美元的收入。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们整理了上周末报道中的故事，以帮助您随时了解亚洲及其他地区的新闻。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/15/16567565-254a-41a7-b9af-f82bfed5e2bf_f31fa37f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国政府在赌赌场合法化可以带来旅游、就业和税收方面的意外之财。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/15/9c9436d7-94d1-40d1-8118-bad06ee437ff_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人民国防军新女兵在缅甸道纳营的丛林营地接受训练。照片：Khu Sam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/15/ec1cbe3c-865f-487d-9b63-b39b5a25b0bf_33bcacc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纳伦德拉·莫迪，印度总理和周二在金奈举行的竞选活动中，执政党印度人民党领导人手持党徽。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/15/127c54e2-790b-4dff-967a-93b2813220b3_321f1cf3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Netflix 宣布了一系列制作-印度尼西亚境内的电影和连续剧即将推出。照片：Netflix&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/15/f0aa1fa3-126f-440c-baf7-16306dd6c4e6_64d636fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;武术电影图标洪金宝反映在接受《华盛顿邮报》采访时讲述了他辉煌的职业生涯。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Donald Trump will seek to turn his hush money trial into political gold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3259006/how-donald-trump-will-seek-turn-his-hush-money-trial-political-gold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 11:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/18e07b78-db0a-4c56-92d0-b36be3d93609_be063415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在 3 月 25 日纽约法庭听证会上微笑。照片：简·罗森伯格（Jane Rosenberg）来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普已被证明是将合法柠檬变成政治柠檬水的大师 - 当他最终在本周出庭受审时，他也有望做同样的事情在曼哈顿案件中，他向色情明星斯托米·丹尼尔斯和其他人支付了封口费。&lt;/p>;&lt;p>;他肯定会利用这次审判作为一个平台来宣传他现在熟悉的主张，即他是“真正的受害者”政治专家表示，民主党人和有偏见的检察官称“深层政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“他将试图将审判从起诉转为迫害，正如我们过去所看到的那样，”亨特学院教授巴兹尔·斯米克尔 (Basil Smikle) 表示和民主党战略家。 “在他看来，这可以让他的支持者相信他受到了不公平的对待。”&lt;/p>;&lt;p>;共和党战略家表示，特朗普计划如何应对审判中潜在的政治陷阱，这已不是什么秘密。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/c89f51e8-9617-4966-979e-8437133f58bf_fd1e237f.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 25 日，唐纳德·特朗普在纽约出庭后挥手致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;共和党战略家道格·海耶 (Doug Heyye) 表示：“他会像多年来所做的那样，破坏司法系统，同时宣称自己是受害者和烈士。”&lt;/p>;&lt;p>;对于大多数政客来说，在法庭上面临重罪指控 –更不用说对婚外性行为、谎言和改变选举的掩盖的肮脏指控——这将是死亡之吻。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普通过在刑事审判中侮辱潜在证人来测试禁言令的限制&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普肯定担心法庭上可能出现不可预测的爆料，以及坐在辩护席上数周可能带来的后果。否则，他不会花费数月的时间来投掷法律上的万福玛利亚，试图阻止审判，但迄今为止尚未成功。&lt;/p>;&lt;p>;但专家们表示，特朗普至少可以成功地激励共和党选民，他们已经选择他为共和党选民。他们的推定提名人将在 11 月与乔·拜登总统较量。&lt;/p>;&lt;p>;共和党参议员米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 的前高级助手斯科特·詹宁斯 (Scott Jennings) 表示，封口费案特别适合特朗普用作伪造情报的工具。与他的支持者之间的联系更加牢固。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为它发生在曼哈顿，很少有 MAGA 的忠实拥护者相信特朗普能够得到公平的对待，而且它涉及他所说的“左翼狂热沼泽梦想” ”的疯狂指控。&lt;/p>;&lt;p>;“他们认为所有这一切，尤其是纽约的案件，都是伪装成合法法律行动的虚假政治攻击，”詹宁斯说。 “这将激起基层民众的愤怒和参与。”&lt;/p>;&lt;p>;有一件事似乎是肯定的：周一早上，特朗普将走进曼哈顿下城的法庭，成为第一位接受审判的美国前总统，这将载入史册。接受刑事审判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，对于政治分歧双方的普通选民来说，看到特朗普坐在法庭辩护席上的震惊已经成为令人震惊的老帽子了.&lt;/p>;&lt;p>;他已在两个州和华盛顿特区的四起独立刑事案件中被起诉，涉及 88 项指控。当他在亚特兰大被指控敲诈勒索、干扰选举时，甚至拍了一张照片。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还被判对作家 E. Jean Carroll 进行性侵犯和诽谤。他同样在州总检察长莱蒂蒂亚·詹姆斯 (Letitia James) 的民事欺诈案中被判负有责任，并被勒令支付令人瞠目结舌的 4.5 亿美元罚款以及利息。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在最后的努力中落败为了推迟封口费审判，将案件移出曼哈顿&lt;/h3>;&lt;p>;在所有这些案件中，特朗普都遵循了现在熟悉的蓝图。他猛烈攻击法官、检察官和其他参与此案的人，同时大声告诉他忠实的追随者，他因为为他们挺身而出而成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;专家们表示，他的罪犯也会受到更多同样的对待。审判，对他来说风险可能要高得多，因为如果被定罪，他可能会被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他将利用法院和刑事司法系统的阴暗装饰作为道具，向他的追随者传达解决问题的紧迫性。支持他的总统竞选并提供财政捐助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/ 8840cf39-744a-4391-8893-2c71f6e2881b_8d85d361.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州施内克斯维尔举行的竞选集会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于几乎任何其他候选人来说，在法庭上被困数周，而他的对手却可以自由地飞往全国各地进行竞选活动，这将是一个大问题集会。&lt;/p>;&lt;p>;对于特朗普来说却不一定如此，他可以利用媒体来吸引看似无限的关注，并利用自己的沟通渠道来传达自己的信息，无论他身在何处或在做什么。 &lt;/p>;&lt;p>;这位候选人最大的缺点之一是，他不得不将数百万竞选资金用于支付法律费用。&lt;/p>;&lt;p>;斯米克尔表示，特朗普将试图利用入狱的可能性来争取更广泛选民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“他将设法说服工薪阶层白人选民，甚至黑人，让他们相信这个制度对他的操纵就像对他们的操纵一样，”斯米克尔说。&lt;但一些分析人士指出，刑事审判的本质使特朗普处于守势，并使他显得无能为力。对于一个树立了硬汉形象、甚至将自己与阿尔·卡彭进行比较、谎称自己比臭名昭著的黑帮被起诉次数更多的候选人来说，这可能是一个巨大的责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/5d111768-063b-48ec-b8a9-497a6e175dbe_cdc0ae1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小风格=“颜色：#999;”>;色情明星斯托米·丹尼尔斯。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普想谈论他想谈论的问题，比如移民和通货膨胀，”共和党策略师亚历克斯·科南特(Alex Conant)表示。 “这些是独立选民关心的问题，他们将决定选举结果。”&lt;/p>;&lt;p>;纽约检察官指控特朗普伪造商业记录，以掩盖向丹尼尔斯、《花花公子》模特凯伦·麦克杜格尔和特朗普大厦的门卫在 2016 年大选期间隐藏了可能具有破坏性的信息。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这些通常属于轻罪的罪行是重罪，因为这些罪行是为了帮助特朗普犯下其他与选举相关的罪行.&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普再次将自己比作纳尔逊·曼德拉&lt;/h3>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格提起的案件标志着特朗普受到的第一个起诉，因此这是第一起案件也许并不令人意外接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;但法律分析人士普遍认为，这是刑事案件中影响最小的一个。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，它涉及的行动主要是在特朗普八年前就任总统之前采取的。与佐治亚州案件和特别检察官杰克·史密斯的联邦选举干预案不同，曼哈顿审判不会触及前总统为推翻他失败的选举结果所做的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/1d737ed3-f323-442e-a438-666f6d9fed52_8bcca49c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普的前修复者迈克尔·科恩。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼哈顿案并不像指控他离开白宫后随身携带机密文件的联邦案那样直接影响国家安全。&lt; /p>;&lt;p>;许多共和党战略家认为，纽约案的表面可能对特朗普有利，至少对共和党人来说是这样。&lt;/p>;&lt;p>;最引人注目的证人可能是丹尼尔斯和特朗普的前调解人迈克尔·科恩，他可能被公众视为寻求报复或宣传，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人反驳说，毫无疑问，特朗普下令付款，并希望在 2016 年大选前让丹尼尔斯保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;科恩已经因协助支付封口费而入狱。&lt;/p>;&lt;p>;双方分析人士都承认一件事：如果布拉格被定罪，不知道公众会对定罪或入狱有何反应。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普能否将其视为民主党的另一场政治迫害？&lt;/p>;&lt;p>;或者，投票给被定罪的重罪犯的前景是否会让许多通常会捂着鼻子投票的共和党人望而却步？无论如何，他们党的候选人？&lt;/p>;&lt;p>;“我怀疑任何事情都会改变人们对唐纳德·特朗普的看法，”科南特说。 “人们已经下定决心了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young Chinese student among 5 women killed in knife attack at Sydney shopping centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3259001/young-chinese-student-among-5-women-killed-knife-attack-sydney-shopping-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.15 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/15/444a8cd3-917b-46da-8902-7e0f468a145c_3fe83a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，一名男子向悉尼地震遇难者表示敬意Westfield Bondi Junction 购物中心外的临时纪念馆发生持刀袭击事件。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚警方周一表示，他们正在调查一名患有精神疾病的 40 岁男子持大刀在悉尼购物中心漫步时为何似乎以女性为目标，造成六人死亡，十几人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频显示，周六下午，胡子拉碴的流浪者乔尔·考奇(Joel Cauchi)在邦迪交汇处广阔、拥挤的韦斯特菲尔德购物中心横冲直撞，追捕大多数女性受害者。&lt; /p>;&lt;h3>;“杀戮狂欢”：悉尼商场刺伤事件导致 6 人死亡，袭击者被女警察杀害&lt;/h3>;&lt;p>;六名遇难者中，有五名是女性，其中大部分受伤。周一，考奇的六名受害者中的最后一名被确认为程艺轩，她是一名年轻的中国学生，也是一名学生。&lt;/p>;&lt;p>;“这些视频不言而喻，不是吗？这对我们来说无疑是一个询问。” ”，新南威尔士州警察局长凯伦·韦伯 (Karen Webb) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这对我来说很明显，对侦探来说也很明显，这似乎是一个令人感兴趣的领域 – 犯罪者主要针对女性，避开男性， “她告诉国家广播公司 ABC。&lt;/p>;&lt;p>;韦伯强调，警方无法知道袭击者的想法。 “这就是为什么现在侦探花这么多时间采访那些认识他的人很重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/15/bc60bf5e-0900-4241-ab56-c9ba085cd31d_ca4b0d56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆警车在外面看到周日，在致命持刀袭击事件发生的第二天，悉尼邦迪枢纽的韦斯特菲尔德购物中心。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考奇的Facebook个人资料显示，他来自布里斯班附近的图文巴，曾就读于当地的一所高中和大学。&lt;/p>;&lt;p>;独特的灰色，他右臂上的红黄龙纹身被用来帮助识别他的身份。&lt;/p>;&lt;p>;其他遇难的女性包括一名设计师、一名冲浪救生志愿者、一名企业家的女儿以及一名九人受伤的新妈妈。一个月大的婴儿正在医院里。&lt;/p>;&lt;p>;38岁的母亲阿什莉·古德(Ashlee Good)绝望地将受伤的女婴交给陌生人，然后被送往医院，但因伤重不治身亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/ac2cb64c-a449-4a36-91a3-c0c48a170b07_4024e93f。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Good 家族提供的图片显示 38 岁的 Ashlee Good，她在周六悉尼的袭击中被刺死。照片：AAP Image/Good handout family viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，这名名叫 Harriet 的婴儿在悉尼一家医院中情况稳定。&lt;/p>;&lt;p >;古德的家人形容她是“一位美丽的母亲、女儿、姐妹、伴侣、朋友、全能的杰出人物等等”。&lt;/p>;&lt;p>;“献给在我们出生时抱着和照顾我们孩子的两个男人。他们在给澳大利亚媒体的一份声明中表示：“阿什莉无法——言语无法表达我们的感激之情”。&lt;/p>;&lt;p>;唯一遇难者是 30 岁的巴基斯坦男子法拉兹·塔希尔 (Faraz Tahir)，他一直担任保安当他被刺伤时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/15/31fb27d6-db04 -4e9a-8d0c-77230835da24_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，刺伤事件发生后，悲痛欲绝的家庭离开 Westfield Bondi Junction 购物中心。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;考奇的袭击持续了大约半个小时，最终在独奏警察督察艾米·斯科特开枪打死他后结束。&lt;/州警察​​局长表示，枪击事件发生后，被誉为英雄的斯科特正在与家人一起处理“非常痛苦的事情”。&lt;/p>;&lt;p>;在声明中，考奇的父母表达了对受害者的思念，并表示他们儿子的行为“确实可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍在努力了解所发生的事情。他从十几岁起就一直在与心理健康问题作斗争。”&lt;/p>;&lt;h3>;“为她感到骄傲”：枪杀商场袭击者的悉尼警察称赞其勇气&lt;/h3>;&lt;p>;父母也发了一条信息致开枪打死他们儿子的警官。&lt;/p>;&lt;p>;“她只是在尽自己的职责来保护他人，我们希望她一切顺利，”他们说。&lt;/p>;&lt;p>;总理安东尼·阿尔巴内塞说他已经与一些受害者的家人交谈过。&lt;/p>;&lt;p>;“性别差异当然令人担忧——这里的每一位受害者都受到哀悼，”他告诉美国广播公司广播电台，并承诺将进行“全面的”调查。警方正在调查。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，考奇据信大约一个月前前往悉尼，并在该市租用了一个小型储藏室。里面有个人物品，包括冲浪板。&lt;/p>;&lt;p>;他的父母说，他一直住在车里和旅馆里，只是通过短信与家人零星联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>