<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China critics pan AI ‘rejuvenation’ of Jackie Chan in new film ‘A Legend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3270226/china-critics-pan-ai-rejuvenation-jackie-chan-new-film-legend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/9af34310-90d0-4bd5-ab8c-4497c945d2cc_21539012.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成龙新片《传奇》利用人工智能技术让电影偶像看起来更年轻，但影迷们并不以为然。图片：南华早报综合/IMDb/IG@jackiechan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;成龙的新电影因使用人工智能换脸技术让衰老的动作片偶像显得更年轻而陷入争议。&lt;/ p>;&lt;p>;人工智能的使用也引发了人们对特技替身可能过度使用的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;《传奇》被宣传为 2005 年电影《神话》的续集，由成龙和张艺兴主演。这部电影于 7 月 10 日在中国首映。&lt;/p>;&lt;p>;它讲述了成龙饰演的考古学教授的故事，他发现了神秘的古董，并将他带回到西汉王朝（公元前 206 年 - 公元前 9 年），在那里他为保护自己的国家而战，并踏上了浪漫的旅程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/d99ad135-d57b-4cef-a357-4e8762adaecb_980e5467.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能介入前的真实成龙身着铠甲。图片来源：博纳影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;影片的一大卖点和重大技术飞跃是利用人工智能技术对成龙的脸部进行数字化改造，将他呈现为27岁的-旧版的自己。&lt;/p>;&lt;p>;电影导演唐季礼盛赞科技的进步。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能技术打破了传统特效的局限性，为电影带来无限可能。电影制作，让演员重温青春岁月。”&lt;/p>;&lt;p>;该片出品人、博纳影业集团首席执行官于冬表示，人工智能的运用让故事更加真实、引人入胜。&lt;/p>;&lt;p >;“这是科技与电影的完美结合”，于说。&lt;/p>;&lt;p>;制片人还声称《传奇》将是十年来最好的成龙电影。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/7fb27a02-f69b-44d4-972d-3f08c349d7f2_9d45ca3c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;批评者瞄准了全新的、人工智能改进的陈。图片来源：博纳影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈现年70岁，是全球公认的中国电影偶像和武术大师。他获得了一系列荣誉，包括 2016 年获得的奥斯卡荣誉奖。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他最近的电影并未受到评论界的好评，最近社交媒体上的照片让一些人&lt;/p>;&lt;p>;《传奇》中利用人工智能技术返老还童的尝试同样未能给人留下深刻印象。&lt;/p>;&lt;p>;一些网上观察者表示，“返老还童”的成龙看起来更像他的儿子房祖名的身材比年轻时的自己还要高。&lt;/p>;&lt;p>;很多人说科技让成龙显得不自然，无法正确表达情感，有时会不经意间把严肃的场景变成喜剧。&lt;/p>;&lt;p>;“抱歉，这个人工智能太分散注意力了。当张艺兴在古代场景中死去时，AI脸的成龙看起来像是在傻笑。一位评论者表示：“这让整个电影院都笑了。”&lt;/p>;&lt;p>;这部电影对人工智能的严重依赖也引发了对过度使用替身演员的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;一些人通过分享来为成龙辩护身穿盔甲、骑马的幕后花絮，显示了他对电影的积极参与。&lt;/p>;&lt;p>;然而，其他人则提供了用于远距离拍摄的替身图像，作为他“懒惰”的证据。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/d89fe782-27e7-4ec8-8046- 2e38fac68e39_2917b1e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这部7月10日在中国首映的新电影在影迷中反响不佳。图片来源：博纳影业&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“老年演员使用替身来演危险场面还可以接受，但如果观众买票是希望看到70岁的成龙一位评论家表示：“如果他们表演特技，却看到一张经过数字改造的年轻面孔的替身，他们会感到被欺骗。”&lt;/p>;&lt;p>;当《华盛顿邮报》联系到该影片的中国发行商时，他们拒绝就这一争议发表评论。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，制作也不断面临批评。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅有AI成龙，还有整容后的张艺兴。一位评论家表示：“在浪漫的爱情线上，女性角色选择了陈而不是张，这部电影真正说明了人工智能正在取代人类。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论家补充道：“这是一部失败的人工智能电影实验，证明了人工智能无法取代真人表演。缺乏任何活力感。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How much does Japan need Chinese imports? And which appliance trade surprisingly sizzles?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3270308/how-much-does-japan-need-chinese-imports-and-which-appliance-trade-surprisingly-sizzles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/08e60c03-0491-4291-ac10-3c94152788d0_d96c53c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本严重依赖进口的产品中，有两种以上- 2022 年，三分之一来自中国，而只有八分之一来自美国。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据东京最近的贸易细目，日本对中国供应链的依赖程度高于对美国的供应链，这反映出日本并未寻求与中国脱钩，而是寻求与中国脱钩。 &lt;/p>;&lt;p>;根据最新发布的白色报告，2022年日本严重依赖的进口产品中，三分之二以上来自中国，而只有八分之一来自美国日本经济产业省的论文。&lt;/p>;&lt;p>;周二公布的详细调查结果评估了日本、美国、德国和七国集团当年进口的约 4,300 种商品的贸易数据。 &lt;/p>;&lt;p>;白皮书称，与东京七国集团的其他国家相比，日本在进口更多类型的消费品和工业产品方面对单一国家（通常是中国）的依赖程度要高得多。&lt;/p>;&lt;p >;该报告采用了赫芬达尔-赫希曼指数 (HHI)，这是一种衡量市场集中度的指标，其中特定产品的读数高于 50 意味着某个特定国家/地区占其进口量的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言日本接受调查的 4,300 种产品中近 47% 严重依赖进口。特别是，日本在 1,406 种特定商品中从中国进口了一半以上，几乎占 2022 年日本从海外大量采购的 2,015 种商品的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，美国仅占 12.5%东京横须贺亚太研究委员会政策研究主任史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 解释道，如今，这种贸易情景仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他表示，中日经济关系仍然“高度互补”，并补充说日本对中国商品的依赖预计将继续。&lt;/p>;&lt;p>;“两国都处于相互需要的境地，纳吉表示，日元疲软使日本对中国出口商更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;日本并不主张像西方国家那样脱钩，但纳吉指出，日本的目的是“将两国关系中的敏感部分与中国隔离开来”。不过，纳吉表示，日本将限制中国获得用于民用和军用目的的芯片和军民两用技术。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，东京通过了《经济安全促进法案》，以发展更具弹性的供应链，同时促进基础设施安全和关键技术的使用。&lt;/p>;&lt;p>;此外，日本还扩大了对企业的财政支持，以激励企业业务回流中国并实现多元化，特别是在半导体等战略关键行业。&lt;/p>; &lt;p>;不过，日本、中国和韩国同意在 2024 年 5 月举行的峰会上恢复三边自由贸易协定谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;早稻田经济研究所所长 Rumi Aoyama早稻田大学当代中国研究所表示，该协议是该地区三个大国领导人发出的“明确信号”，即经济关系至关重要并且必须继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个经济一体化趋势仍在持续，政治领导人表现出稳定经济关系的强烈意愿，经济安全政策并不以完全脱钩为目标，”青山6月27日在澳大利亚东亚论坛上发表博文时表示，重点分析亚洲经济和公共政策。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据，作为中国第二大出口国，日本的出口额从2022年的1719.8亿美元降至2023年的1574.9亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据海关数据，去年日本是中国空调和稀土矿的第一大买家、中国智能手机的第二大进口国、中国笔记本电脑和有机化学品的第四大进口国。&lt;数据显示，在主要包括笔记本电脑的“10公斤以下便携式设备”类别中，中国对日本的出口额从2022年的46.7亿美元下降到去年的42.2亿美元，下降了0.5% &lt;/p>;&lt;p>;去年，中国向日本出口了超过40%的稀土，按价值计算，对日本的出口额从2023年的2.092亿美元下降了24.66%，降至2.1866亿美元。 2022年。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国空调近13%销往日本，出口金额占中国空调出口总额的12.75%。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告拉尔夫·詹宁斯&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Body found of woman who went missing after taking Didi ride in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3270332/body-found-woman-who-went-missing-after-taking-didi-ride-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 11:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/3fdf77ab-202e-47eb-bc23-e9f5e3573d36_64c8fd48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月墨西哥游行期间，抗议者要求为保拉·巴努埃洛斯伸张正义11. 图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局发现一名 23 岁女性的尸体，她在使用打车应用滴滴出行几天后在墨西哥北部失踪，此案引发了轩然大波在这个性别暴力盛行的拉丁美洲国家，人们感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;教育系学生 Paola Banuelos 周一早些时候离开墨西卡利市的一家酒吧，上了一辆通过中国应用叫车的汽车后就再也没有出现过。美墨边境，加利福尼亚州卡莱克西科对面。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地州检察官的一份声明，周四，她的尸体在偏远地区被发现，显示出暴力迹象。&lt;/p>;&lt;p >;声明补充说，滴滴汽车的司机、涉嫌谋杀的主要嫌疑人塞尔吉奥·古铁雷斯(Sergio Gutierrez)已经自首。&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯告诉当地媒体，他“出于恐惧”逃离，并表示他他的家人也受到了威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“人们并不真正知道发生了什么，他们有想法，他们发出威胁，”他在自首前告诉当地记者。&lt;/p>;&lt;p>;迪迪中国最大的网约车公司没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;班努埃洛斯的死在墨西哥引起了反响，据报道，该国每天至少有两名女性在性别相关暴力中丧生数据显示，在去年近 2,600 起女性谋杀案中，只有 827 起被归类为“杀戮女性”，或因受害者的性别而动机。 &lt;/p>;&lt;p>;“‘不要单独旅行’、‘不要穿成那样’、‘晚上不要出去’……无论他们如何努力，我们都不能因为生活在在这个国家，有人觉得他们有权杀死我们，”墨西哥人权组织领导人 Ceci Flores 在 X 上说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did Singapore underestimate costs of hosting World Aquatics Championships?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3270312/did-singapore-underestimate-costs-hosting-world-aquatics-championships?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/12/f313ad28-d50f-44f2-a58b-05d33062a120_54130f2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡体育中心。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当世界级水上运动员明年来到新加坡参加所谓的“游泳世界杯”时，他们中的一些人将在汽车建造的泳池中比赛购物中心前的公园。&lt;/p>;&lt;p>;虽然最初的计划是在新加坡拥有 55,000 个座位的国家体育场举办享有盛誉的世界游泳锦标赛 (WAC)，但消息人士告诉《本周亚洲》，一些游泳比赛必须取消由于最初申办时低估了成本而搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;明年 7 月 11 日至 8 月 3 日，新加坡将主办 WAC——游泳、跳水、水球、艺术游泳、开放水域游泳的全球顶级比赛，以及高台跳水。预计来自 209 个国家会员协会的 2,500 多名运动员将参加比赛。&lt;/p>;&lt;p>;组织者去年 2 月表示，正在制定可行性报告，以评估如何在国家体育场建造游泳池，并于今年 1 月表示计划游泳和花样游泳比赛正在拥有12,000个座位的新加坡室内体育场举行。&lt;/p>;&lt;p>;国际媒体去年2月也报道过，国际水上运动组织世界水上运动协会表示，国家体育场的容量锦标赛游泳项目的参赛人数约为 15,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/ 12/b2b06011-ad47-40b4-8efc-b0080a442dd8_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公共和私人之间的新加坡摩天观景轮和国家体育场的景观住宅公寓。图片来源：Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但当地组委会周五宣布，游泳和花样游泳比赛将在位于 2 公顷停车场的临时泳池中举行。加冷休闲公园购物中心。大约 206 万加仑的水将注满泳池，并为 4,800 个座位的场馆提供庇护。&lt;/p>;&lt;p>;当地组委会联合主席 Mark Chay 在华侨银行水上运动中心向媒体发表讲话时表示，计划使用体育场馆的情况“当时在不断变化”。&lt;/p>;&lt;p>;“这听起来很令人兴奋，但我们必须考虑场地的可用性、场地的适用性以及要求是什么，”他说。 “当地组委会表示，以最谨慎、最经济的方式做到这一点的最佳方法是建造一个新场馆。”&lt;/p>;&lt;p>;Chay 联合主席兼新加坡体育局 (SportSG) 首席执行官 Alan Goh ），说音乐会等其他活动也可能使用体育场。他说，对于室内体育场，游泳池的最小深度必须提高，并且需要加固以承受游泳池的重量。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们最终评估进入所需的数量时“为了使其成为一个可验证的场地，与在开放空间中从头开始建造（一个）相比，我们选择了停车场中的一个。”吴说。他说，他无法提供举办锦标赛的费用，因为锦标赛仍在进行中。 &lt;/p>;&lt;p>;除了停车场外，华侨银行水上运动中心将用于水球和潜水，而圣淘沙的巴拉望海滩将用于高空跳水和开放水域游泳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/2e196af5-d206-4d1e-91e2-726d483df767_0e6a3c52.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在圣淘沙巴拉湾海滩清理浮油时受污染的沙子旁晒日光浴，该海滩将举办锦标赛的高台跳水和开放水域游泳比赛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;熟悉锦标赛筹备工作的消息人士上个月告诉《亚洲周刊》，最初计划使用国家体育场，该体育场被广泛认为是新加坡的核心耗资 13.3 亿新元（9.914 亿美元）的体育中心“很快就意识到”被错误估计了。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的预算为两位数数百万，但实际上是三位数数百万，”一位人士表示。一位要求匿名的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“这比青奥会还要大。这是奥运会级别的水上运动。这是一个伟大的活动，但新加坡准备好了吗？这就是迈克尔·菲尔普斯级别的竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡于 2010 年举办了第一届青奥会，拨款 1.04 亿新元，但最终成本飙升至 3.87 亿新元，促使政府承认低估了。&lt; /p>;&lt;p>;虽然组织者没有透露政府为举办游泳锦标赛拨款多少，但另一位消息人士估计费用将超过 1 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥于 2011 年被选为 2017 年奥运会的主办国锦标赛，但在2015年因财务原因放弃了主办权。当时的新闻媒体报道说，组织这次活动涉及约 1 亿美元的投资。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡活动的组织者试图消除使用国家体育场与其他活动的冲突，以庆祝新加坡建国 60 周年。当地组委会营销传播和赞助总监 Amy Chong 表示，明年将独立，但她没有详细说明该场馆还将举办哪些其他活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;去年二月有消息称，新加坡将主办锦标赛，成为第一个主办这一赛事的东南亚国家。俄罗斯城市喀山于 2019 年赢得了申办权，但在俄罗斯入侵乌克兰后被剥夺了主办权。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，此次申办是在 SportsSG 从私营部门接管体育中心的管理权后不久进行的，并且“渴望活动”。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，组织者还在寻找与新加坡独立 60 周年同时举办的大型体育赛事，类似于 2015 年在新加坡举办的东南亚运动会庆祝其 50 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;SportSG 于 2022 年 12 月 9 日接管了这个占地 35 公顷（86 英亩）的场馆。一年后，该中心的体育、娱乐和生活方式增加了 30%与 2019 年大流行前相比，它的活动数量有所减少。今年，泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift)、酷玩乐队 (Coldplay) 和布鲁诺·马尔斯 (Bruno Mars) 等国际表演者举办的音乐会门票全部售完。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/2016c451-a064-465d-ad29-9223ea3fe821_9c5cadc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;美国歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 在国家体育场举行的 Eras 巡回演唱会前，粉丝们排队购买商品。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府还进行投资，使新加坡成为体育和娱乐的首选目的地，并于三月份推出了一项价值 1.65 亿新元的基金，用于四年内的重大体育赛事。 &lt;/p>;&lt;p>;冲说，该基金的“部分”用于世界游泳锦标赛。&lt;/p>;&lt;p>;在锦标赛举行前两年多才成为主办城市，缩短了当地组织者的时间。大多数主办城市通常会在赛事前六到八年宣布，布达佩斯是个例外，它于 2015 年从墨西哥手中接过举办 2017 年锦标赛的城市。&lt;/p>;&lt;p>;Chong 承认，更短的时间绝对“不适合”。对我们有利”，但坚称团队届时会将事情做好。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是新加坡，有韧性和进取精神；这一切都将通过我们如何准备和冲刺来体现，”Chong 补充道，他用新加坡方言来表示冲刺。&lt;/p>;&lt;p>;世界水上运动告诉《亚洲周刊》，它与新加坡组织机构密切合作。委员会对场馆进行了“评估、评估和选择”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及在不使用国家体育场的情况下是否可以满足每项活动的座位容量要求时，发言人表示，它有一般准则，并且与当地组委会密切合作，确保满足这些要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡将扭转在大容量体育场举办大型游泳赛事的趋势。华侨银行水上运动中心距停车场约 1 公里（0.6 英里），可容纳 3,000 人，而位于新加坡南侧的圣淘沙场馆可容纳约 600 人。&lt;/p>;&lt;p>;最近的东道主多哈举办了可容纳 15,500 人的比赛-座位 Aspire Dome，而福冈去年在一个拥有 15,000 个座位的场地举办了这项赛事。&lt;/p>;&lt;p>;美国上个月在卢卡斯石油体育场（美国国家橄榄球联盟印第安纳波利斯小马队的主场）举行了奥运会计时赛。该体育场可容纳30,000名观众，打破了2016年里约奥运会游泳比赛观众人数达到16,000人的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;临时泳池已成为奥运会和世锦赛游泳比赛的共同特色。世界水上运动协会 (World Aquatics) 的合作伙伴 Myrtha Pools 为上届福冈锦标赛、多哈锦标赛和 2024 年巴黎奥运会等比赛设置了泳池，她告诉《亚洲周刊》，这些泳池可以“在比赛结束后拆除，然后重新安装在公共水上运动场”。比赛结束后，在巴黎拉德芳斯体育场地板上建造的临时游泳池将在赛后重新安装在塞夫兰和巴尼奥莱，而福冈使用的游泳池将转移到日本的小学。 “我们希望确保我们不会让事情发生偶然性，我们希望在明年六月举行一次测试活动。这可能是一项面向青少年的东南亚地区赛事，因此正在与新加坡水上运动协会合作，这也让我们对[主办]这项新赛事更有信心，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand expands visa-free scheme to 93 countries to boost tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3270330/thailand-expands-visa-free-scheme-93-countries-boost-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/515df371-3f04-41f7-9175-4218628948d7_f81b6cc4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客观看庆祝泰国国王玛哈·哇集拉隆功 72 岁生日的游行7 月 11 日在曼谷。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从 7 月 15 日起，泰国将允许来自 93 个国家和地区的人员免签入境，较目前的 57 个国家和地区有所增加，其中游客据内政部称，允许停留最多 60 天。&lt;/p>;&lt;p>;内政部发言人 Traisuree Taisaranakul 在一份声明中表示，欢迎来自合格国家的人作为游客或短期商务目的。此外，她表示，有资格获得落地签证的领土数量将从 19 个增加到 31 个，并指​​出这些规则必须在生效前在皇家公报上公布。&lt;/p>;&lt;p>;外国入境者泰国旅游和体育部本周表示，截至 7 月 7 日，泰国今年的游客数量较 2023 年同期增长了 35%，达到 1,820 万人，创造了 8,580 亿泰铢（240 亿美元）的收入。 2024 年迄今为止，中国、马来西亚和印度是最大的游客来源国。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 15 日还将增加所谓的“泰国目的地签证”，该签证针对的是数字游民、自由职业者和寻求旅游的游客。 Traisuree 表示，他们可以学习烹饪和武术等技能。新的签证类别允许持有人停留最多 180 天，有效期为五年。&lt;/p>;&lt;p>;另一项签证变更将允许在泰国获得学士学位或更高学位的访问学生在毕业后停留一年根据声明，寻找工作、旅行或进行其他活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maybe the older really are wiser when it comes to happiness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3269661/maybe-older-really-are-wiser-when-it-comes-happiness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/08/db33dd52-6522-44e8-bf73-d7627f449fd2_87639151.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的一项研究发现，老年人优先考虑满足感。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，约 60% 的家庭表示幸福感得分很高，这表明家庭成员之间的关系积极。据报道，在赛马会SMART家链项目团队去年进行的幸福感调查中，家庭收入和教育水平较高的家庭以及女性和55岁或以上的家庭得分较高。&lt;/p>;&lt;p>;赛马会专家俱乐部研究表明，这与生活的物质方面无关，更多的是采取具体行动，例如花更多时间与亲人在一起、互相支持和促进高质量的沟通，所有这些都可以加强关系并带来幸福。&lt;/p >;&lt;p>;在新加坡，2022 年的一项调查显示，18 至 29 岁的人心理健康状况不佳的比例最高，这表明代际之间存在“幸福鸿沟”。&lt;/p>;&lt;p>;我们能否向老年人学习几代人如何在这个充满挑战和压力的时代变得更快乐？杜克-新加坡国立大学医学院老龄化研究与教育中心 (CARE) 进行的一项关于新加坡中高收入老年人护理需求的研究表明，人生观、自我实现和社会联系是最重要的幸福的关键组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;通过研究，我们发现老年人优先考虑满足感，并找到由家人、朋友、社区、宗教信仰和/或工作支持的使命感。他们往往有更强的自我意识，更以他人为导向，关心年轻一代。&lt;/p>;&lt;p>;建立真实且有意义的关系很重要，而且这种关系会随着时间的推移而发展。这些关系以共同的利益、背景和价值观为基础，例如责任、独立和坚持，这些都体现了老年人在 20 世纪 60 年代至 1980 年代的国家建设和快速工业化的经历。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/11/08ff2c10-d599-493e-8164-fee8d39f26b1_84c964e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 26 日，人们在新加坡唐人街玩跳棋游戏。建立基于共同兴趣、背景和价值观的真实而有意义的关系非常重要。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人本主义心理学家亚伯拉罕·马斯洛(Abraham Maslow)观察到，随着人类在一生中的发展，老年人受到与年轻人不同的生活经历的影响，更容易自我实现.&lt;/p>;&lt;p>;自我实现，包括认识和发挥自己的潜力和才能，依赖于好奇心和热情，并由好奇心和热情来培育。走出舒适区、突破界限和探索新的可能性通常需要承担一些风险，需要勇气、承诺和自我理解。&lt;/p>;&lt;p>;这些过程支持自我的完整性（即将一个人的生活视为有意义且完整），从而增强自我意识、专注力和以他人为导向。因此，自我实现者更倾向于更深入、更健康的人际关系和同理心，倾向于公民参与和关心他人作为职业。晚年的生活提供了自我实现、追求成长和发展、获取知识、锻炼创造力等的机会，这些机会本身就可以享受并提供内在的回报。&lt;/p>;&lt;p>;享受是老年人的重要经历。公民追求休闲，包括旅游、锻炼、美酒佳肴、与朋友进行深思熟虑的交谈。享受需要付出努力并涉及其他人；通常需要承诺、一些知识和修养才能参与那些产生快乐感和满足感的活动。&lt;/p>;&lt;p>;与转瞬即逝的快乐不同，享受本质上更具社会性，并会带来更多的收获。永久影响。享受具有生成性和恢复性，是幸福的关键组成部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;维持家庭关系和友谊纽带对于老年人安享晚年至关重要。与具有相似价值观、共同观点和生活经历的“志同道合”的人在一起，可以确保社会和情感上的支持。&lt;/p>;&lt;p>;代际友谊尤其为分享知识和智慧创造了机会、相互学习和指导，提供意义和目的，并增强积极的自我认同。友谊有助于增强社会联系感，并培养对外向的态度，关心和陪伴朋友和亲人。&lt;/p>;&lt;p>;同理心和人际理解是友谊的关键要素。它需要有意识地与所关心的人和社区共度美好时光，并以真诚、开放和慷慨的态度关注他们的需求。对于发展和加深友谊来说，时间是比金钱更重要的货币。&lt;/p>;&lt;p>;作家兼哈佛大学教授阿瑟·C·布鲁克斯 (Arthur C. Brooks) 认为，关于幸福，一个人不能通过避免痛苦或最大化快乐来获得幸福。作为人生目标。新加坡关爱研究的结果表明，接受、具有基于信仰传统和/或生活哲学的使命感、保持牢固的家庭关系、友谊纽带和社区联系，以及努力以爱和谦逊的方式为他人服务，可以带来幸福。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden attacks Trump at Detroit rally, says ‘I am running and we’re going to win’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270329/biden-attacks-trump-detroit-rally-says-i-am-running-and-were-going-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.13 09:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/13/c64aca37-9cd0-4e61-b847-f495c053ade0_eed69af8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登 7 月在底特律举行的竞选活动中发表讲话12. 照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;情绪激动的乔·拜登再次否认了他将退出美国总统竞选的猜测，并试图将聚光灯转向竞争对手唐纳德·特朗普，因为他正在重新应对危机。周五，竞选活动重新开始。&lt;/p>;&lt;p>;但当他在战场州密歇根州一场热闹的集会上发表讲话时，民主党人敦促 81 岁的拜登下台的呼声越来越高。针对特朗普的灾难性辩论表现。&lt;/p>;&lt;p>;“最近有很多猜测。乔·拜登会做什么，他会继续竞选，还是会退出？”拜登对底特律市的支持者高呼“不要放弃！”&lt;/p>;&lt;p>;“这是我的答案：我正在竞选，我们会赢！我不会改变这一点，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管目中无人的拜登周四在华盛顿举行的北约峰会的一场高风险新闻发布会上站出来进行战斗，但反对派仍在继续增长。 &lt;/p>;&lt;p>;在 6 月 27 日的辩论失败后，由于担心他的健康和精神敏锐度，19 名民主党议员现在呼吁他退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉他的八个月来第一次单独举行新闻发布会，称他是“最有资格”竞选总统的人。美国有 2420 万人观看了这场辩论，几乎是观看辩论人数的一半。&lt;/p>;&lt;p>;峰会上出现一系列失态，包括将副总统卡马拉·哈里斯称为“特朗普副总统” ”并将乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）与俄罗斯强人弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）混合在一起，将注意力集中在他的适应性上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在底特律拉力赛·拜登（Detroit Rally Biden）试图撤销失误。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;场景更让人联想到他的竞争对手经常虐待新闻界，底特律的记者在拜登（Biden）向他们讲话并说他们“锤击我，因为我有时会混淆名字，” &lt;/p>; &lt;p>; biden敦促媒体敦促媒体为了专注于特朗普的“谎言”和“ 2025年项目”，民主党人表示将执行的坚硬保守派的权力蓝图。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这位78岁的特朗普否认了他参与该计划&lt;/p>; &lt;p>;“美国人想要总统而不是独裁者，”拜登对此表示欢呼。拜登指的是特朗普的评论，即他只会成为“第一天”的独裁者，他说他会让这种情况“在我的尸体上”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早些时候，拜登说：正如他在一家餐馆的支持者致辞时，我还可以。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; biden，他将滞后滞后和疾病归咎于他的绊脚石，将在接下来的日子里保持不懈的旅行时间表他寻求减轻对自己的耐力和清晰度的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“总统知道仍然有一些焦虑，”拜登竞选传播总监迈克尔·泰勒（Michael Tyler）告诉记者，与空军总统一起前往密歇根州。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“这就是为什么他的激光专注于证明自己是唐纳德·特朗普的最佳人物。”他已经制作了40年了，他昨晚做了几个，他可能会继续这样做。新闻发布会后的拜登（Biden）周四晚。&lt;/p>; &lt;p>;杰弗里斯（Jeffries）说，他“表达了有关前进道路的全部洞察力，衷心的观点和结论”，但没有提供更多的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;接下来拜登（Week Biden）前往德克萨斯州和内华达州（Nevada）接触他的重要黑人和拉丁裔选民，并将在周一向广播公司NBC进行第二次主要的网络采访。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对拜登的担忧正在影响民主党捐助者，随着好莱坞明星和备受瞩目的支持者乔治·克鲁尼（George Clooney）呼吁拜登（Biden）在周三辞职。&lt;/p>; &lt;p>;其他许多关键捐助者告诉最大的拜登竞选基金，约有9000万美元的保证捐款即将开始《纽约时报》上周五报道，如果他继续跑步。&lt;/p>;报道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tormented China husband tracks wife with drone, discovers tryst with boss in remote hut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3269748/tormented-china-husband-tracks-wife-drone-discovers-tryst-boss-remote-hut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/09/a6982f64-9635-47ff-8c4f-1196b183e3e3ca_888974342.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;揭露妻子的秘密事件已吸引了大陆社交媒体。照片：SCMP复合/shutterstock/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国可疑丈夫，他使用无人机发现他的妻子在大陆社交媒体上呈现了秘密事件。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; 33岁的吉（Jing新闻媒体网的轻松案报道。&lt;/p>; &lt;p>;他妻子一生中的许多不寻常事件报道，例如她的工作地位变化以及她说她将要访问的次数她的父母加剧了吉的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;遭受了怀疑的折磨，吉决定雇用一架无人机来跟踪妻子的动作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/09/9168510D-F76C-4C-4C75-A0802BFBD442FE69_8F5766663D.JPGGGGG“ 999;“>;由Jing获得的无人机镜头抓获了他的妻子，她的老板牵着他们的秘密爱情巢。照片：Chinapress &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;监视录像显示，妻子姓Wu居住的汽车将她带到了偏远的山上。&lt;/p>; &lt;p>;在那里，看到她与另一个男人齐头并进，消失在一个破旧的泥泞的房子里。&lt;/p>; &lt;p>;二十分钟后，他们走出建筑物，开车去了Wu的工厂。&lt;/p>; &lt;p >;吉说，他从无人机收集的证据将被用来确保离婚。&lt;/p>; &lt;p>;“她的另一个男人是她的老板。老板的妻子也在同一工厂工作，所以他们在那里有外遇是不方便的，所以我的妻子被迫在野外见到他。”不忠妻子的谎言被无人机暴露在大陆社交媒体上引起了极大的兴趣。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/09/09/0F804522-02A4-41BF-8B0A-68BA20488264_89BC71D9.JPG“在中国社交媒体上引起了很多关注。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“购买无人机是个好主意。如果没有这个工具，璟永远不会知道自己被背叛了。这是技术的神奇功能，”一个人打趣微博。&lt;/p>; &lt;p>;另一个在线观察者说：“在这个高科技时代，任何谎言都将被揭穿。因此，夫妻应遵守忠诚的原则。严格的Covid-19锁定，一名男子向住在高层建筑中的邻居派出了每天的必需品，例如鱼类和蔬菜。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China bans clinical research in germline genome editing as ‘irresponsible’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3270285/china-bans-clinical-research-germline-genome-editing-irresponsible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/e543f077-65b9-4a7d-b380-e3210bfacb83_d295c790.jpg“ alt =”>;早期胚胎引入可遗传的变化。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;所有涉及种系基因组编辑的临床研究已被中国根据新发布的伦理指南禁止。&lt;/p>; &lt;p>;种系基因工程与改变精子中的DNA有关&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“任何涉及种系基因组编辑的临床研究都是不负责任的，不允许的”，根据本周早些时候发布的人类基因组编辑指南， &lt;/p>; &lt;p>;中国科学技术部。该指南标志着中国在生物科学家之后加强道德评论和法规的最新努力，他在2018年宣布他创建了双胞胎基因的婴儿，震惊了世界。 &lt;/p>; &lt;p>;“只有在解决安全性和效力问题时，就会达成广泛的社会共识并进行严格的评估，才能使它们不易受到艾滋病毒/艾滋病的影响。 ，该指南补充说。&lt;/p>; &lt;p>;还严格禁止使用基因组编辑研究，以生殖目的使用基因组编辑研究，以实现临床研究。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。 p>; &lt;p>;“种系基因组编辑的潜在有害影响和风险仍然是不可预测的，”国家科学和技术伦理委员会的成员Zhai Xiaomei每天都说。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管有必要进行基本的临床前研究以了解人类胚胎发育和相关疾病，但伦理也很重要。根据首的案例。他因非法医疗惯例被判三年徒刑，于2022年4月从监狱获释。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该事件促使中国收紧了与基因组编辑研究有关的法规，并建立了国家科学技术伦理委员会于2019年。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，该委员会发布了该国关于提高科学技术道德治理的首个综合指南，包括风险监测和对违规行为的惩罚。&lt;/p>;>; &lt;/p>;此后，中国还发布了针对人类的生命科学和医学研究的全国性法规。&lt;/p>; &lt;p>;英国，加拿大，澳大利亚，几个西欧国家和韩国制定了禁止研究人类基因组的法律用于生殖目的的编辑技术。&lt;/p>; &lt;p>;美国不禁止此类研究，但禁止研究人员将联邦资金用于相关实验。&lt;/p>; &lt;p>;“人类基因组编辑研究涉及人类遗传材料的变化风险很难预测。这项指南说，这不仅对人类的尊严和福祉很重要，而且可能引发一系列道德，法律和社会问题，并对人类社会产生重大和深远的影响。 >; &lt;p>;它还要求特别注意临床研究期间涉及体细胞基因组编辑的生殖细胞意外变化的风险，即除生殖细胞以外的任何细胞。该准则补充说，也有必要评估可遗传突变的风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia’s economies beckon UK, France after Europe’s election earthquakes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3270296/asias-economies-beckon-uk-france-after-europes-election-earthquakes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/93830DDA-DAEB-4432-96D6-7850A377758E5_C1F9D1EB.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;这是成为世界第三大经济体的途径。图片：Huy Truong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国和法国的地震选举蓬勃发展已重塑欧洲的政治景观，连锁反应可以通过像印度和东南亚这样的几个月来重塑欧洲的贸易动力&lt;/p>; &lt;p>;选民的经济焦虑使英国的工党赢得了滑坡胜利，在执政14年后推翻了保守党。在整个英国频道上，左翼新的受欢迎的前联盟获得了法国悬而未决的议会中最多的席位。&lt;/p>; &lt;p>;为英国新任总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）&lt;/p>; &lt;p>;重置与欧盟的关系将成为他的议程。但是分析人士说，他的“务实”政府也将热衷于与亚洲的新兴经济体互动。&lt;/p>; &lt;p>;“他们认为亚洲老虎经济和政治体系处于过渡状态，”和安全分析师克里斯托弗·布莱克本（Christopher Blackburn）。 “这些国家已经拥有良好的区域基础设施。但是欧洲可以帮助增强和加速财富，发展和人类潜力。通货膨胀已经超过了家庭收入，在俄罗斯与乌克兰战争后的供应中断驱动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com，部分是由供应中断驱动的。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/997abb2b-2b-a029-42c5-961d-61b2fad96f72_eb04e4e4e4e4e4cb.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ >;人们于7月8日聚集在巴黎的德拉共和国，以庆祝新受欢迎的阵线在法国选举中极端右翼的胜利。照片：Le Pictorium通过Zuma Press/dpa &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国在经济范围的平台上竞选法国的新流行阵线，承诺提高必需品的最低工资，薪金价格和废料不受欢迎的养老金改革提高了法国退休年龄。&lt;/p>; &lt;p>;尽管左派联盟可能赢得了最多的席位，但他们广泛的经济议程引起了人们对该国膨胀债务水平的担忧，分析师警告说，这一定会使该国的债务水平在压力下的经济。&lt;/p>; &lt;p>;没有三个主要的政治集团确保多数席位，法国现在面临组建联盟政府的挑战。最终的经济议程将取决于联盟的领导。&lt;/p>; &lt;p>;英国和法国都可能需要更高的福利支出来解决选民的经济焦虑。这意味着需要增加贸易收入的税收收入。&lt;/p>; &lt;p>;对于英国的新工党政府，加强亚洲的战略合作伙伴关系将是重中之重。其中首席是与印度的一项长期讨论的自由贸易协定，该协议即将在上届政府下完成。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/e82344b7-110a-4155-b181-c2cfe888888888f05cd_ed2458dc.jpg jpg“ >;劳工领袖凯尔·斯塔默（Keir Starmer）上个月在大选活动中访问了伦敦的一座印度教寺庙。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，这种交易可以促进英国经济，并部分弥补了英国脱欧后欧盟贸易访问的损失，该交易被广泛持有&lt;/p>; &lt;p>;英国印度FTA的谈判削弱了英国的增长前景。&lt;/p>; &lt;p>;于2022年1月启动了英国 - 印度人联盟的谈判，雄心勃勃的目标是在当年印度的锡瓦利音乐节完成。但是，在5月下旬的前总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）称SNAP选举的情况下，这场奋斗的谈判完全停滞不前。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;最初，工党似乎并没有对贸易协定有利，但是现在这种立场似乎正在改变。 “看来他们正在改变对印度的看法，”总部位于新德里的贸易分析师兼国际贸易咨询咨询ASL-LEGAL的首席顾问TS Vishwanath说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们希望靠近印度，他说，强调工党明显放弃了其过去的国际干预呼吁，并在克什米尔问题上进行了无主管的全民公决，这与英国前政府对印度和巴基斯坦之间的双边事务的看法相抵触。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Starmer强调，加强与印度的联系将成为伦敦的优先事项。维斯瓦纳特说：“自由贸易协定不仅是一种经济，而且是政治声明。”他补充说，他认为英国的新工党政府“将开放谈判”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：https：https：https：https： ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/505d41eb-77bc-77bc-4d54-89a0-acca613a613a6348_f31d7520.jpg style =“颜色：＃999;”>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）祝贺斯塔默（Starmer）的选举胜利，并承诺推动FTA谈判。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在7月6日的一份声明中，印度说总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi &lt;/p>; &lt;p>;在欧盟和印度之间确保类似的贸易协议的结论可能需要更长的时间。这是因为它需要在欧盟的27个成员国之间达成一致的协议，然后才能完成。&lt;/p>; &lt;p>;分析师还期望法国和其他欧盟成员越来越多地与东南亚国家协会互动，这是对俄罗斯企图的担忧驱动的为了扩大该地区的影响。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;意见在英国和法国以及欧盟如何管理与中国的贸易交易方面有分歧。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;欧盟最近提高了对中国电动汽车的关税，声称“不公平补贴”使中国制造的电动汽车的价格低于集团内部的电动汽车。此举是在美国于5月对中国电动汽车征收100％的关税之后的。威胁西方的工作。中国否认了这些指控。&lt;/p>; &lt;p>;一些分析师认为，英国可以从欧盟获得线索来指导其与中国的经济关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/07/12/6d727a93-43c0-4812-4812-9156-0156-016CA05C28B1_8775E9A4B.JPG ：＃999;“>;人们在德国的国际车展上访问了中国电动汽车制造商Xpeng的摊位。欧洲和美国都指责中国政府不公平地补贴其EV部门。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“英国承受着巨大的压力，要求他们通过对中国国家的调查进行调查，以决定是否将与其关键盟友（包括欧盟在内的关键盟友）效仿伦敦的政治分析师Priyajit Debsarkar表示，&lt;/p>; &lt;p>;“将会产生后果，因为中国已经表明它可以对欧盟采取报复措施。” &lt;/p>;。” &lt;/p>; &lt;p>;的确，北京最近对欧盟采用了针对中国公司的不公平贸易做法进行了调查，研究了集团的外国补贴法规如何影响中国公司。&lt;/p>; &lt;p>;这些案卷指控&lt;/p>; &lt;p>;根据世界贸易组织的数据，对全球贸易的担忧，这是2023年30年来的第三次。新加坡校园认为，与以前的霍克什·苏尼克政府相比，斯塔默（Starmer）领导下的英国可能会对中国采取更为温和的经济立场。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦将更务实地务实地不损害与世界第二次的经济联系他预测 - 最大经济-D9C2-4738-850A-3EBDFC297FA2_0C42F09F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;员工在东部中国的吉安格苏省（Eastern Eastern jiangsu）进行太阳能电池板工作。在短期内，中国庞大的供应链的关键部分是不可替代的。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;，而西方国家与如何减少对中国的依赖，印度和东南亚的国家/地区的依赖来维持&lt;/p>; &lt;p>;试图完全避开北京的&lt;/p>; &lt;p>;不会像英国和法国这样的中等权力，因为社会发展委员会教授比斯瓦吉特·达尔（Biswajit Dhar）解释说，在新德里，由于中国庞大的供应链的关键部分在短期内是不可替代的。&lt;/p>; &lt;p>; dhar指出，印度自己的可再生能源部门在2020年边境之后削减中国进口后，面临中断两国之间的冲突之间的冲突。这强调了即使是主要经济体在与中国完全解耦时面临的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;根据达尔（Dhar）的说法，英国可能会谨慎行事，以避免极大地破坏其与中国的关系，特别是考虑到伦敦紧张的政府财政，使其谨慎行事，使其谨慎行事。他将更多地依靠私人投资来解决英国选民的经济问题。 &lt;/p>; &lt;p>;这种务实的立场与工党所说的提高经济增长和稳定的优先事项相吻合 - 鉴于该国的政治动荡持续了一项逻辑战略，自2019年以来拥有四名总理和六名总理。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 Schroders Asset Management的高级经济学家兼策略师Azad Zangana表示，这种前所未有的营业额使“公司和投资者很难与政府进行政策变化并与政府合作”。 p>;在这种背景下，工党计划增加公共投资的同时更多地依靠私人资本的计划可能会提供一致性企业渴望的一致性。 。 -80F3CF5D2B99_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;英国的新任国会财政大臣雷切尔·雷夫斯（Rachel Reeves）在伦敦的国库券上发表演讲。小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，他警告说，仍然需要解决诸如人口老龄化和紧张的贸易关系之类的结构性挑战。尽管工党的税收保证承诺，但为其增长议程提供资金可能是不可避免的。&lt;/p>; &lt;p>;雷切尔·里夫斯（Rachel Reeves）是英国的新校长，她计划将公共投资排除在政府自我施加的借贷之外Zangana说，“工党计划借更多投资的信号中的规则”。 &lt;/p>; &lt;p>;连续保守党政府实施的紧缩措施和预算削减的多年，削弱了英国的公共服务和基础设施，阻碍了生产率的增长。该国于2020年1月从欧盟退出欧盟进一步破坏了经济，因为英国最大市场的新贸易壁垒导致供应链中断和出口减少。&lt;/p>; &lt;p>;这种与英国脱欧相关的不确定性，结合了经济冲击在大流行中，英国经历了主要发达经济体中最深的衰退之一。尽管经济恢复了，但增长一直保持平淡，通货膨胀率很高，劳动力短缺和顽固的生产力问题继续对国家的经济表现进行压力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/12/3f7a03a7-8850-8850-4ff4-4ff4-8f4-8f4-8f3a-5f70f70f70f5f2f2f2f7f7f7f8_c67676eeb4.jpg g.pg &lt;>; ：＃999;“>;抗议者在伦敦议会大厦外挥舞欧洲旗帜，在2018年反对英国脱欧。英国于2020年1月从欧盟撤离，进一步破坏了其紧缩的经济。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;与印度的贸易协定（世界上增长最快的主要经济体）可能会改变英国经济的游戏改变。通过提供更大的进入印度庞大消费市场的机会，它可以帮助抵消与欧盟后脱欧交易的新限制。同时，印度将从减少的关税和非贸易障碍中受益，有可能提高其出口。&lt;/p>; &lt;p>;，时机和时机再好不过了 - 印度预计将维持7％的平均年平均增长据研究公司BMI称，直到2030年，直到2030年，到本十年末的速度仅略有下降至6.6％。预计这一迅速崛起将弹射南亚的强国过去的经济巨头，例如德国和日本，使其成为世界上第三大经济体。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加剧这种扩张将是印度总数的增长， BMI消费者和零售分析师Damien Yeo告诉网络研讨会。&lt;/p>; &lt;p>;，贸易机会已经与印度双边印度有关-uk Commerce在2022  -  23年达到203.6亿美元，从上一年的175亿美元高涨。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/07/12/c1f494e4-b768-4318-4318-9ef8-b9fd73a1bc3a1bc3333_f9deceba.jpg.jpg“ alt =”孟买的证券交易所大楼。印度预计将在2030年之前保持7％的平均年增长率。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但印度并不是唯一的亚洲经济弯曲其肌肉。根据世界经济论坛的说法，整个亚洲的整体是长期增长的定位，该论坛受到劳动力，收入增加和快速城市化等因素的鼓舞。&lt;/p>; &lt;p>;不再定义亚洲的增长故事仅由日本，韩国和新加坡等传统强国。新一代参与者正在崭露头角，融入全球价值链并吸引西方的注意力。当然，印度正在领导这一指控，但是越南和泰国等国家也正在成为经济重量级人物。&lt;/p>; &lt;p>;实际上，这些快速增长的东南亚国家已经开始关注更深层次的纽带，例如金砖国家等区域性集团，寻求扩大其贸易和商业视野。他们的吸引力是不可否认的 - 希望多样化其供应链的西方公司一直在整个地区建立商店，这是其战略地理位置和丰富的机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这种亚洲上升的地缘政治含义是深远的。在确保第五届任期的一个月后，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）于6月访问了越南，强调了该国日益严重的战略重要性。不久之后，美国国务卿丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）也效仿，强调了美国对这种快速发展的经济和政治格局的关注。&lt;/p>; &lt;p>;欧洲联盟和法国在欧洲联盟中扮演着重要角色 - 还可能在亚洲建立经济合作伙伴关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/07/07/12 /D6457298-21A4-483B-9992-058BE044EE4EE40_F60200C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;运输集装箱在法国Le Havre的集装箱船上的运输集装箱。法国和整个欧洲都认识到与亚洲建立贸易和商业伙伴关系的重要性。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;法国和欧洲总体上都认识到在亚洲动态经济中建立贸易和商业伙伴关系的重要性。 ，总部位于巴黎的地缘政治与国际法教授。但是，他警告说，这样的努力不得损害人权和劳动法等普遍价值。以及。这种动态的双向交流以深远的方式塑造了全球经济联系。&lt;/p>; &lt;p>;米歇特也认识到了重要的国内政治因素，并指出法国的选举结果受到其自身经济状况的影响。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“许多主要产品的通货膨胀率很高，”他说。 “这影响了很多人，甚至在法国也是如此。这就是为什么他们决定为新的流行阵线投票的原因。 /2024/07/12/ee2228472-acb6-4456-9504-5bfa56e5fb04_34fb04_34f54c2a.jpg“庆祝选举的庆祝活动将于7月7日在巴黎举行。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度以外，欧盟一直在与其他亚洲其他主要合作伙伴（如新加坡）积极谈判自由贸易协定和韩国。这些交易强调了欧盟在这个快速发展的地区加深经济联系的战略重点，即使它引入了自己的内部政治挑战。与中国，韩国，日本，印度，澳大利亚和新西兰等主要合作伙伴。这些战略联盟帮助该地区利用了其集体市场能力，并解锁了新的增长途径。&lt;/p>; &lt;p>;印度-UK贸易协议预计将作为德里一号与欧盟追求的模板。 。除了交换商品外，这些协议还可能对服务出口，尤其是印度庞大的熟练IT工人库具有深远的影响。&lt;/p>; &lt;p>; vishwanath表示，很难判断法国国内政治的潜在影响是很难的&lt;/p>; &lt;p>;“法国一直是谈判的支持者，”他说，“但我不知道新政府的立场是什么。”他警告说，诸如人们的跨境运动和气候变化之类的问题可能会受到更仔细的审查。&lt;/p>; &lt;p>;，但法国立场的根本转变似乎不太可能。维什瓦纳特表示，印度拥有巨大的市场，也被视为良好的投资目的地。此外，东南亚国家已经表现出始终如一的贸易开放性，并有望进一步扩大和加深其经济联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The art of strolling in Hong Kong: slow down, discover a ‘city in the sky’ and other surprises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3270295/art-strolling-hong-kong-slow-down-discover-city-sky-and-other-surprises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.13 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/12/c8962f6b-978f-4cc7-8e7f-c754fee9d3c2_9115cba915cba9.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hing wah ii庄园。对于一个发烧友来说，这样的庄园是通往城市发展的窗口。照片：Daniel Suen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;城市研究员Sampson Wong Yu-hin奇迹每次他从香港的柴上街道上乘坐升降机到他所说的“天空中的城市”时。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; hing wah ii庄园由七个高架座的平板块组成，栖息在山坡上，由地面上方的人行道和天桥网络连接。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;住在那里，这是每天乘坐两个大型电梯的日常活动，可以将它们从家里到柴恩城市中心的街道级别，在那里他们可以去购物或将公共交通工具带到城市其他地区。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;“这样的“天空中的城市”总是吸引了我，因为这些建筑物是在山上建造的，从而产生了建筑解决方案，例如通过行人桥在不同平台上连接建筑物，” Wong说。&lt;/p>; &lt;p>; “较旧的公共住房庄园中的公寓更加密集，因此居民在游乐场和公园等共享的公共场所中花费更多的时间来扩大其活动领域。”大学写了两本关于在香港漫步的艺术的书，希望有更多的人通过放慢脚步来以新的方式体验这座城市，以观察周围的环境。孔的人口生活在公共住房中。了解公共住房意味着要了解香港的大部分生活，”他在漫步时告诉邮报。一个小镇，设有公共空间，建筑，标牌和自然供您探索。在公共租赁公寓中。该市的730万人中，另外15％的人住在217个政府承诺的住房财产中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /Default/Files/d8/images/canvas/2024/07/12/fe187814-D280-41ED-BA59-8EF126F0003C_A07C5BD1.JPG“ researcher Sampson Wong says that learning about public housing estates is key to understanding a large part of life in Hong Kong. Photo: Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;To get more city residents to observe the neighbourhoods they live in and rediscover their city, Wong has been leading walking tours mainly for locals since 2021.&lt;/p>;&lt;p>;Taking the Post through Hing Wah II Estate, which was built in 1976 in eastern Hong Kong Island, he pointed out how the lifts open at the 15th floor to a podium deck connecting to the seven towers.&lt;/p>;&lt;p>;The wide walkways and skybridges run like a maze through the blocks, with long corridors, public spaces, a children&#39;s playground next to a pavilion where elderly residents gather over a game of chess, and signage with the names of the different blocks in faded, old-school lettering.&lt;/p>;&lt;p>;There are occasional bursts of nature when wild grass grows between the cracks of a neatly paved sidewalk and rainwater flows down the open drain along the slope.&lt;/p>;&lt;p>;For Wong, all these elements create a framework to notice different things in any space, to think about their purpose and how users interact with each other.&lt;/p>;&lt;p>;At Hing Wah II Estate, he explained how the high-rise towers were utilitarian slabs hugging the slope of the site, with long corridors connecting them.&lt;/p>;&lt;p>;The blocks are all called “houses”, with names such as Chin Hing House, Fung Hing House, Lok Hing House and Yu Hing House.&lt;/p>;&lt;p>;Wong found it interesting that a corridor on the 15th floor of Fung Hing House connected the lift lobby to a high-rise public square, with a supermarket, a hair salon, a convenience store, a Hong Kong-style cha chaan teng street cafe and clinics.&lt;/p>;&lt;p>;“If you can lose yourself in a place, that&#39;s much more fun. This estate is built like a maze, and appeals to my desire to get lost,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;He said Hong Kong&#39;s public housing estates reflected how architectural styles had evolved as the city developed and the needs of the population changed.&lt;/p>;&lt;p>;A huge fire that broke out in a squatter settlement in Shek Kip Mei 70 years ago displaced thousands of families.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/12/eeee4d8e-83a9-4f31-b533-f7836a4f5e68_2391f292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Hing Wah II Estate is made up of seven slab blocks of high-rises. Photo: Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;To rehouse them, the government quickly built standard-design H-shaped blocks seven storeys tall with 64 flats on each floor, creating the first generation of public flats.&lt;/p>;&lt;p>;Some of the city&#39;s public housing estates, found across all 18 districts, have become tourist destinations and “Instagrammable spots” for social media users.&lt;/p>;&lt;p>;Choi Hung Estate, built in 1962 and famous for its rainbow-coloured facades, has become one of the most popular with visitors after gaining prominence on social media.&lt;/p>;&lt;p>;Nam Shan Estate in Shek Kip Mei, built in 1977, draws a constant stream of photographers eager to snap pictures at its playground, which has three half-moon climbing frames surrounded by residential blocks.&lt;/p>;&lt;p>;Beyond merely getting a selfie or a picture of an iconic site, Wong hoped people would pause to explore the unseen, get lost even and appreciate the unique qualities of the city&#39;s public housing estates.&lt;/p>;&lt;p>;“The experience of strolling is irreplaceable,” Wong said. “You really have to immerse yourself in a space to understand how it makes you feel.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>