<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bodies of foreign aid workers killed in Israeli strike taken out of Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257774/bodies-foreign-aid-workers-killed-israeli-strike-taken-out-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/70131c44-dd8e-47c5-8a84-b0e7921af302_1417bfd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救护车运送遇难的世界中央厨房工作人员的尸体周三，以色列空袭通过拉法过境点进入埃及。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位安全消息人士称，在以色列袭击中丧生的六名外国援助人员的尸体周三被从加沙运往埃及遣返，以色列面临着一致的愤怒&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周一在一次袭击中杀死了总部位于美国的食品慈善机构世界中央厨房的七名工作人员，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将其称为“不合理”和“不可避免的结果”。战争正在进行”。&lt;/p>;&lt;p>;与一名巴勒斯坦同事一起被杀的六名国际工作人员的遗体被救护车送往前往埃及的拉法过境点，在那里他们被移交给各自的代表安全消息人士要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;以色列武装部队总司令赫尔齐·哈勒维 (Herzi Halevi) 称这次袭击是一次“严重错误”，他将此归咎于夜间“误认”，并在视频信息中补充道，“我们以色列总理本杰明·内塔尼亚胡承诺将“彻底”调查这起“悲惨案件”，总统对 WCK 成员受到的无意伤害表示歉意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;艾萨克·赫尔佐格表达了“深切的悲痛和真诚的歉意”。&lt;/p>;&lt;p>;七人死亡给以色列带来了更大的压力，自 10 月 7 日哈马斯袭击以来，以色列的战争给加沙带来了破坏和大规模平民伤亡，联合国驻扎在那里警告 240 万人口正处于饥荒边缘。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，他对这些死亡事件感到“愤怒和心碎”，并指责以色列“没有采取足够的措施来保护试图救援的援助人员”。为平民提供急需的帮助。”。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他已向内塔尼亚胡表达了“愤怒和担忧”，而英国则召见了以色列大使并要求“承担全部责任”。&lt;/p>; &lt;h3>;主厨何塞·安德烈斯 (Jose Andres) 的非政府组织工作人员如何经常首先进入加沙等灾区&lt;/h3>;&lt;p>;波兰总理唐纳德·图斯克 (Donald Tusk) 在 X 上致信内塔尼亚胡和以色列大使，称这些死亡事件导致关系紧张，“悲剧性的事件”针对志愿者的袭击和你们的反应引起了可以理解的愤怒”。&lt;/p>;&lt;p>;教皇方济各也表达了“深切的悲痛”，并再次呼吁为加沙“疲惫不堪和痛苦的平民”提供援助，并为释放哈马斯劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构表示，他们对失去七位“英雄”和“美丽的灵魂”表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，他们是在尽管该组织与以色列军队协调了行动，但还是发动了“有针对性的攻击”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/04/76da4d97-b4ce-455b-9eba-d4fcdd389e3d_a91c899a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界中央厨房（左上角到右）工人 澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom、波兰人 Damian Sobol、英国人 James Kirby、巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha、（从左下到右）英国人 James (Jim) Henderson、英国人 John Chapman 和美籍加拿大人 Jacob Flickinger。图片来源：法新社世界中央厨房&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;将遇难者命名为巴勒斯坦人 Saifeddin Issam Ayad Abutaha，25 岁​​；澳大利亚人 Lalzawmi (Zomi) Frankcom，43 岁；英国人约翰·查普曼 (John Chapman)，57 岁；詹姆斯 (吉姆)·亨德森 (James (Jim) Henderson)，33 岁；詹姆斯·柯比 (James Kirby)，47 岁；杆子达米安·索博尔，35 岁；和 33 岁的美籍加拿大人雅各布·弗利金格 (Jacob Flickinger)。&lt;/p>;&lt;p>;他们去世后，该慈善机构暂停了运营，一艘从塞浦路斯向加沙运送粮食援助的船只返回地中海岛屿，船上载有约 240 吨物资， &lt;/p>;&lt;p>;为了帮助缓解加沙的严重短缺问题，约旦表示已经空投了更多食品，还有三架美国飞机以及埃及、德国和阿拉伯联合酋长国各一架飞机。&lt; /p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日的袭击爆发了史上最血腥的加沙战争，据法新社根据以色列官方数据统计，导致以色列约 1,160 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt; h3>;“坦克碾压尸体”：加沙 al-Shifa 医院的死亡和废墟&lt;/h3>;&lt;p>;据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列的报复行动已造成至少 32,975 人死亡，其中大部分是妇女和儿童.&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，其部队在南部城市汗尤尼斯的阿迈勒医院附近的战斗中“杀死并逮捕了多名恐怖分子”，并在那里发现了许多武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;10 月 7 日，巴勒斯坦武装分子还扣押了约 250 名人质。以色列相信约有 130 名人质仍留在加沙，其中 34 人被推定死亡。&lt;/p>;&lt;p>;与哈马斯的停火和释放人质协议谈判陷入僵局酋长伊斯梅尔·哈尼亚指责以色列拖延。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ 59cd9da6-7dea-40af-a425-c7eb55dbb189_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，加沙地带的一名男子正在查看一辆载有世界中央厨房员工的车辆在以色列空袭中丧生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俘虏家属连续四个晚上举行大规模抗议活动，反政府运动也卷土重来。周二，数千人聚集在议会前，前总理埃胡德·巴拉克 (Ehud Barak) 将 10 月 7 日的“灾难”归咎于内塔尼亚胡，并要求举行新的选举。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权理事会将于周五审议一项决议草案，呼吁重新选举草案“谴责以色列在加沙人口稠密地区使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”，并“谴责在加沙使用具有大范围杀伤力的爆炸性武器”。人权理事会有 47 个国家，其中 18 个国家提出了该决议草案。获得绝对多数票需要二十四票，如果弃权则可能更少。&lt;/p>;&lt;p>;以色列长期以来一直指责人权理事会对其存在偏见。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earthquake: US, other Taipei allies send messages of support as rescue efforts continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257772/taiwan-earthquake-us-other-taipei-allies-send-messages-support-rescue-efforts-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/da80a597-6877-467f-ad5d-ecdb2ae70adb_b449ca2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子看着一栋倾斜建筑的封锁现场周三台湾东部花莲发生地震。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周三表示，在台湾发生二十多年来最强烈的地震几小时后，美国正在监测台湾的局势，并引发了台北盟友的大力支持.&lt;/p>;&lt;p>;周三早上，花莲县和市周围的岛屿东部发生了 7.4 级地震。造成 900 多人受伤，至少 9 人死亡，56 人被困在两个煤矿、隧道和受损道路中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在关注有关台湾地震的报告，并继续关注其对台湾的潜在影响。日本，”美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在白宫声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“美国随时准备提供任何必要的援助。我们为所有受影响的人祈祷。”&lt;/p>;&lt;p>;地震引发了日本南部和菲律宾的海啸警报。这些警报后来被撤回。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据共同社报道，日本首相岸田文雄表示，日本准备向“隔海相望的邻居”台湾提供任何必要的支持&lt;/p>;&lt;p>;“台湾人民，惊闻台湾东部发生特大地震，造成广泛损失，深感悲痛。我想对受影响的人表示衷心的同情，”岸田在X（前推特）上说道。&lt;/p>;&lt;p>;内阁官房长官林芳正在新闻发布会上表示，日本尚未收到任何正式的帮助请求，台湾也表示， ” &lt;/p>;&lt;p>;他补充说：“在这个困难时期，我们随时准备以任何可能的方式协助和支持台湾的菲律宾同胞。&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体上分享的视频片段显示，通勤者感到惊恐万状。”紧紧抓住火车上的扶手。地震导致建筑物倒塌、停电和山体滑坡。屋顶游泳池的水像瀑布一样倾泻而下。&lt;/p>;&lt;p>;花莲各地的学校和工作场所仍然关闭，高铁服务中断。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/a7b34288-9333-4a60-9782-59e55d50fddd_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，花莲地震后救援行动中，人们在车里为遇难者祈祷。照片：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，花莲市遭受的损失最为严重，但全岛乃至香港都感受到了强烈的震动。救援行动正在进行中，以拯救被困在倒塌建筑物中的人们。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都开始摇晃，持续了大约三到四分钟。我以前从未经历过这样的事情，”居住在台北的印度记者阿迪尔·布拉尔 (Adil Brar) 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;灾难发生后几个小时内，来自世界各地领导人的支持信息开始涌入。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我向所有受 #台湾地震影响的人表示衷心的支持，”欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔 (Charles Michel) 在 X 上发帖称。“并向遇难者家属表示哀悼。欧盟随时准备提供所需的任何援助。”&lt;/p>;&lt;p>;危地马拉总统贝尔纳多·阿雷瓦洛表示，他希望“在遭受毁灭性地震之际，向中华民国（台湾）人民表达我们的亲密之情”。影响了国家。我们向每个家庭和政府表示哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;同时，巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳肯定了南美国家与台湾的外交关系，表示“对姐妹中华民国政府和人民的声援和支持” （台湾）在这个困难的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天我们比以往任何时候都更加认可我们的支持，”佩纳说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/e848cea8-089e-402e-a1d9-74d64a553d9d_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;台湾副总统赖清德（中）在访问花莲时与救援人员握手。照片：台湾总统府，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;危地马拉和巴拉圭是全球与台湾保持正式外交关系的国家数量不断减少的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，将通过武力统一。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何夺取这座自治岛屿的企图&lt;/p>;&lt;p>;印度总理莫迪也在社交媒体上向台北发信息，表示“对今天台湾发生地震造成的人员伤亡深感悲痛” ”.&lt;/p>;&lt;p>;“我们向遇难者家属表示诚挚慰问，祝愿伤者早日康复。我们与坚韧的台湾人民站在一起，帮助他们承受灾难并从中恢复。”莫迪补充道。&lt;/p>;&lt;p>;台湾副总统、当选总统赖清德，将“全球的支持”描述为“令人振奋并深表赞赏”。&lt;/p>;&lt;p>;赖表示，该岛的地震应对工作正在全面展开，并补充道：“在我们努力恢复和重建的过程中，我的心与所有受到影响的人同在。”重建。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cicadas pee stronger than humans and an STD can turn them into zombies. Are they nature’s weirdos?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257762/cicadas-pee-stronger-humans-and-std-can-turn-them-zombies-are-they-natures-weirdos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/5c286e5d-ae79-4441-aaac-1e83d64a82b5_88ab0252.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;佐治亚理工学院生物物理学家萨阿德·巴姆拉 (Saad Bhamla) 拥有一只周期性蝉若虫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;即将在美国两个地区肆虐的周期性蝉不仅数量众多，而且非常奇怪。&lt;/p>;&lt;p>;这些昆虫是动物王国中最强的排尿者，其排尿量足以让人类和大象相形见绌。它们的头部装有泵，可以从树根吸取水分，使它们能够在地下生存十多年。他们是毛毛虫的拯救者。&lt;/p>;&lt;p>;他们正遭受性传播疾病的蹂躏，导致他们变成僵尸。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/4f068108-b23a-4795-a719-c1d653ade4c1_0051fe89.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;蝉依花。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;树木内部富含含糖、营养丰富的汁液，流经称为韧皮部的组织。大多数昆虫都喜欢汁液。但蝉不一样——它们寻找的是一种叫做木质部的组织，这种组织主要携带水和一些营养物质。&lt;/p>;&lt;p>;进入木质部并不容易，当虫子轻敲木质部时，木质部不会轻易流出。因为它处于负压状态。阿拉巴马州亨茨维尔大学昆虫学家凯莉·迪恩斯说，蝉之所以能够吸取液体，是因为它的超大头部有一个泵。&lt;/p>;&lt;p>;它们像一根小吸管一样使用长鼻——大约有头发的宽度——用泵吸吮佐治亚理工学院生物物理学教授萨阿德·巴姆拉 (Saad Bhamla) 说，将液体排出。他们几乎一生都在喝酒，年复一年。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种艰难的谋生方式，”迪恩斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;所有的水样液体都必须从另一端流出。男孩做到了。&lt;/p>;&lt;p>;巴姆拉 (Bhamla) 三月份发表了一项关于世界各地动物排尿流速的研究。蝉显然是王者，其排尿强度和速度是大象和人类的两到三倍。他无法观察主要在地下进食和撒尿的周期性蝉，但他使用视频记录和测量了它们的亚马逊表亲的流速，最高可达每秒 3 米（每秒 10 英尺）。&lt;/p>; &lt;p>;巴姆拉说，它们有一种肌肉，可以像喷气机一样将废物推过小孔。他说，当他在亚马逊流域遇到一棵被当地人称为“哭泣树”的树时，他了解到了这一点，因为液体正在流下来，就像植物在哭泣一样。那是蝉尿。&lt;/p>;&lt;p>;“你在森林里走来走去，在炎热的阳光下，它们正在积极地合唱。感觉就像在下雨，”康涅狄格大学昆虫学家约翰·库利说。那是他们从后端流出的蜜露或废物……这就是蝉雨。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/03/8db73a57-6672-4bdf-8221-7384b98b4fcb_9e6edfe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周期性蝉若虫摆动着前肢。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;蝉出的年份和地区，毛毛虫享受蝉的喘息。&lt;/p>;&lt;p>;大学马里兰州昆虫学家 Dan Gruner 在 2021 年大西洋中部蝉出现后对毛毛虫进行了研究。他发现，变成飞蛾的虫子在春天存活下来的数量更多，因为通常吃它们的鸟儿忙着捕蝉。&lt;/p>;&lt;p>;周期性的蝉“懒惰、肥胖且缓慢”，格鲁纳说。 “对于我们和它们的捕食者来说，捕获它们非常容易。”&lt;/p>;&lt;h3>;在地下 17 年之后，寻求狂欢的蝉将如何看待当今的世界？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;库利说，有一种致命的性传播疾病，一种真菌，它会将蝉变成僵尸，并导致它们的生殖器脱落。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个“比科幻小说还要奇怪”的真实问题，库利说。 “这是一种性传播的僵尸疾病。”&lt;/p>;&lt;p>;库利发现中西部地区有多达 10% 的人被感染。&lt;/p>;&lt;p>;这种真菌也是导致僵尸感染的类型。库利说，这种银耳会对吃它们的鸟类产生幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;这种银耳会占据雄性蝉，它们的性腺会从身体上脱落，白垩孢子会传播到附近的其他蝉身上。这些昆虫是被绝育的，而不是被杀死的。通过这种方式，真菌利用蝉传播给其他人。&lt;/p>;&lt;p>;“它们完全受到真菌的摆布，”库利说。 “他们行尸走肉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China relations: defence chiefs expected to speak ‘soon’ after latest talks between Joe Biden and Xi Jinping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257768/us-china-relations-defence-chiefs-expected-speak-soon-after-latest-talks-between-joe-biden-and-xi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/f397f4bb-0bbc-4375-b368-6c0e938782b4_c4a24ede.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和乔·拜登 11 月在加利福尼亚州合影，当时他们同意恢复高层军事交往。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美国防部长预计将结束长达 17 个月的休会，并在本周习近平主席与拜登国家主席通电话后“很快”发表讲话。&lt;/p >;&lt;p>;还确认美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四抵达中国，国务卿安东尼·布林肯也将在“未来几周内”访问中国，双方都寻求在中美关系前夕保持关系稳定。 11 月的总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;根据通话后发表的中国声明，两国元首同意要求各自团队“推进”军事交流。一位白宫高级官员早些时候在新闻发布会上表示：“我们还预计国防部长很快就会与国防部长通话。”&lt;/p>;&lt;p>;该官员还表示，两国计划本周，双方通过《军事海事协商协议》在夏威夷举行会谈，该协议是战区运营商讨论海事安全的平台。&lt;/p>;&lt;p>;高级国防官员之间的最后一次正式互动是在 2022 年 11 月，当时美国国防部长劳埃德·奥斯汀会见这次会议是在中国冻结高层军事接触以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾之后举行的，北京认为这是一次重大违规行为&lt;/p>;&lt;h3>;习近平与拜登的通话信号表明，科技、经济方面的脱节正在加深：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;此后，温家宝的继任者李尚福在上任几个月后就突然被解职，原因如下：尚未得到解释——而新任国防部长董军已于 12 月上任。&lt;/p>;&lt;p>;台湾问题仍然是两个大国之间争论的一个主要领域，两岸紧张局势在台湾下一任总统赖清德 — — 北京将其视为分裂分子 — — 的就职典礼，以及中国与美国盟友菲律宾在南海发生的一系列冲突，引发了人们对中美之间潜在爆发点的担忧。两国军队。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，并且从未放弃使用武力将台湾重新置于其控制之下。与大多数国家一样，美国并未正式承认台湾独立，但反对任何强行改变现状的行为，并有法律义务帮助台湾自卫。&lt;/p>;&lt;p>;中心主任任晓上海复旦大学中国外交政策研究所所长表示，两军之间的会谈呈现出“相对积极的势头”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“两军之间各个层面的沟通和接触正在积极开展。”有利于避免双方在这些地区出现紧张甚至冲突。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，由于一系列事件，特别是发现据称，中国间谍气球飞越美国上空，导致布林肯取消了行程。&lt;/p>;&lt;p>;不过，习近平和拜登最终于 11 月在加利福尼亚州进行了面对面会面，同意恢复军事通讯。此后，多位高级指挥官发表了讲话，其中包括去年 12 月美国参谋长联席会议主席查尔斯·布朗和中国国防部长刘振里。&lt;/p>;&lt;p>;习近平和拜登还同意就非国防事务进行进一步会谈任正非在电话中表示：“我的感觉是，从现在到11月美国大选，（关系）总体上可以保持稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，对未来交流的预期“不应该太高”。高”，并补充道：“在当前战略大局难以改变的情况下，只能取得一些相对较小的务实进展。”&lt;/p>;&lt;h3>;习近平与拜登“坦诚”会谈，推进关系这是自 2022 年以来的首次通话&lt;/h3>;&lt;p>;纽约中国研究院名誉主席詹姆斯·海莫维茨 (James Heimowitz) 表示，两国领导人的通话是“非常重要的一步”。&lt;/p>;&lt;p>; “事实上，下一步将与下一级的人们进行更多的沟通，他们将进一步表达他们的焦虑、担忧和愿望，这只是一件好事，”海莫维茨说。 《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“这是朝着重新正常化和重新调整本应是非常长期的关系的方向迈出的一步。”&lt;/p>;&lt;p>;两国元首也达成了一致&lt;/p>;&lt;p>;“如果美方表示有兴趣，我想中方也一定愿意说话，”任说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should frozen Russian assets be handed over to Ukraine?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257673/should-frozen-russian-assets-be-handed-over-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/78d96ae6-122e-4d64-aa72-25fd7632b7d9_fde6482e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女士们在货币兑换处查看显示汇率的屏幕2022 年 3 月 1 日，俄罗斯圣彼得堡办事处，西方国家宣布采取措施阻止部分俄罗斯银行加入 Swift 国际支付系统后，俄罗斯货币兑美元汇率暴跌。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西方政府发现越来越难以筹集乌克兰自卫所需的资金。 2 月份，欧盟艰难达成 500 亿欧元（540 亿美元）的援助协议。美国在其 600 亿美元的融资计划上仍陷入僵局。现在，使用俄罗斯自己的资产为乌克兰战争提供资金的呼声越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;中央银行大约 3000 亿美元的储备受到威胁，包括欧盟和美国在内的西方政府立即冻结了这些储备俄罗斯入侵后，既是为了惩罚俄罗斯，也是为了限制其可用于资助其侵略的资源。这是一个激进的举动：上一次对一个大国实施全面的金融制裁，并得到国际社会的广泛（尽管不是普遍）接受，是在 20 世纪 30 年代，针对的是意大利和日本。俄罗斯因2014年吞并克里米亚而引发的制裁远没有2022年实施的制裁广泛。&lt;/p>;&lt;p>;美国现在想要采取更大胆的步骤，没收俄罗斯的资产并将其转移到乌克兰。他们的论点很简单：俄罗斯应该就乌克兰非法且极具破坏性的战争进行赔偿。俄罗斯央行的储备将满足 — — 至少部分 — — 乌克兰对战争损失的有效索赔。&lt;/p>;&lt;p>;但即使美国 — — 在欧盟和七国集团的支持下 — — 设法为乌克兰的战争损害提出合理的法律论据没收俄罗斯的储备，目前尚不清楚这是否是正确的举动。事实上，扣押俄罗斯资产将意味着事态的重大升级，不仅会危及西方在国际货币和金融体系中的主导地位，还会在国际法中树立一个危险的先例。&lt;/p>;&lt;p>;金融制裁是影响全球经济的武器。国家的对外货币主权及其管理货币、储备和支付系统的能力。与任何其他强大武器一样，它们的部署应符合国际法律原则和明确的治理。为此，七国集团和二十国集团应与国际金融机构一道，建立一个多边框架来管理金融制裁的使用。&lt;/p>;&lt;p>;这样的框架必须认识到美元在国际货币体系中的关键作用。系统既作为工具货币又作为储备资产。美元的主导地位——其国际流动性和接受度仍然无与伦比——意味着各国愿意为了方便使用美元而限制其货币主权。如今，60% 的国际支付都是以美元进行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;没有理由认为这种情况会很快改变。正如时任美国财政部长约翰·康纳利 (John Connally) 1971 年所说的那样，“美元是我们的货币，但却是你们的问题”。随着美国及其盟国接受金融制裁以实现地缘政治目标，康纳利的格言在今天可能更加正确，其影响远远超出了乌克兰战争的范围。&lt;/p>;&lt;p>;一些国家和地区集团已经——例如金砖四国目前包括巴西、俄罗斯、印度、中国、南非、埃及、埃塞俄比亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国，正在推动减少对美元依赖的替代支付系统。中国主导的跨境银行间支付系统和数字货币电子支付系统旨在替代西方主导的Swift平台。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新兴的替代货币和支付系统不会取代西方主导的Swift平台。现有的架构 — — 至少不会很快 — — 它们可能导致规则、标准甚至机构的分裂，进而导致更多的国际紧张和不稳定。一个和平繁荣的世界实际上需要的是共同的制度和规则。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/03/54311024-9c64-45a2-a83c-cabdbefcf5f8_dde29083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在宣传中国电子人民币的摊位前休息央行数字货币，2022 年 9 月 2 日在北京举行的中国国际服务贸易交易会期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普重返美国的前景2025 年的白宫让金融制裁的全球治理体系变得更加紧迫。无论 2025 年由谁掌权，依赖美元进行储蓄和借贷以及贸易交易的发票和结算的国家必须能够相信其资产不会被扣押或冻结，并且有能力进行国际清算。付款不会因政治突发奇想而减少。&lt;/p>;&lt;p>;管理金融制裁的多边框架将允许在极端情况下使用制裁，例如当一个国家违反国际法无端入侵另一个主权国家的领土时。与俄罗斯的情况一样，这既可以惩罚非法行为，又可以遏制肇事者继续从事违法行为的能力，同时阻止其他人采取类似行为。&lt;/p>;&lt;p>;但这样的框架也将创造条件，必须在实施制裁之前必须满足这些要求 — — 首先要求发生明显违反国际法的行为 — — 以便制裁不会以站不住脚的理由实施。它还将包括确保违规行为问责的机制。只有这样，全球金融体系才能继续以有利于所有依赖该体系的国家而不仅仅是掌权者受益的方式发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Aide to Dubai prince-pop singer Sheikh Ali Al Maktoum: ‘We are staying in Hong Kong but we are quiet with everything we do’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257767/aide-dubai-prince-pop-singer-sheikh-ali-al-maktoum-we-are-staying-hong-kong-we-are-quiet-everything?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/40cb8d6c-ba47-47eb-a8f9-8af6d79f4bcc_1751d4c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（中）和梁伟强恒生大学知识交流协理副校长（右）出席亚太东盟绿色交易中心开幕典礼。照片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位迪拜王子的亲密助手曾承诺在香港开设一家价值5亿美元的家族办公室，但他却否认了有关他流行歌手平行身份的质疑，坚称酋长致力于在这座城市进行巨额投资。&lt;/p>;&lt;p>;谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆和他的团队正在香港“巩固真正的业务”，谈判正在“非常安静的情况下进行” ” 阿米拉·洛巴顿 (Amira Lobaton) 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》对王子的另一个自我的独家报道是一位名叫阿丽拉 (Alira) 的歌手兼作曲家，这在网上引发了人们对他家族办公室事业严肃性的猜测，尽管当地的知名人物王子私人办公室业务发展主管洛巴顿在接受《华盛顿邮报》专访时，煞费苦心地解释了该公司在推迟美国就职典礼后的做法。到 5 月底，家族办公室规模将达到 5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在悄悄地做事，就像在阿拉伯联合酋长国 [UAE] 一样。我们对所做的一切都很安静，尤其是我们正在进入一个新的领域。这不是我们的领域，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要小心谨慎，我们希望巩固目前正在发生的真正业务。有谈判，已经有谈判了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/ 03/090e661d-653e-4a7e-9fec-91f1dc5496d0_e15eb8be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观信德中心的王子办公室时发现了一幅醒目的肖像酋长被一幅风景画所取代。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三下午，王子的助手在香港国际机场出发前往迪拜之前不久发表讲话，一周前，王子办公室突然宣布推迟仪式的理由是“迪拜有紧急事务需要酋长的关注”。&lt;/p>;&lt;p>;洛巴顿拒绝详细说明推迟的情况，并重复了之前的声明，也拒绝证实《华盛顿邮报》的报道，即阿联酋歌手阿丽拉 (Alira) 成为两年前在菲律宾人中颇受欢迎的一位女士，与她现任老板阿里·拉希德·马克图姆 (Ali Rashed Maktoum) 是同一个人。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她“没有能力”对王子的音乐生涯发表评论，称此事正在调查中。该办公室的法律和媒体团队进行了全面审查。&lt;/p>;&lt;p>;她重申，随后对王子的公众监督并没有改变该办公室针对香港家族办公室的业务计划，包括计划于五月举行的开业仪式.&lt;/p>;&lt;p>;来自菲律宾的业务开发主管表示，她在私人办公室的职责是“谈论业务”。她大约一个月前正式加入该团队，但在就任之前几个月一直为王子提供建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lobaton 表示，酋长上周返回迪拜，而她则在迪拜停留了一段时间。又过了一个星期去会见企业，并且没有回到上环的私人办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“我正忙着执行私人办公室的任务，与香港和中国大陆的强大商业团体和个人会面，谢赫·阿里在他的长途旅行中与他们会面，向他们保证我们致力于建立牢固的友谊和可持续的商业关系，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在继续谈判，直至邀请他们前来很快就会到迪拜。”&lt;/p>;&lt;p>;两名消息人士早些时候告诉《华盛顿邮报》，这位在香港掀起波澜的迪拜统治家族的 28 岁成员也被称为阿丽拉 (Alira)，她是一位创作型歌手，拥有&lt;/p>;&lt;h3>;在迪拜王子会见香港李约翰之前，没有对他进行任何检查&lt;/h3>;&lt;p>;周三，《华盛顿邮报》参观了马克图姆在信德中心拟定的办公地点。上环发现上周四接待墙上展示的他的肖像已被一幅画所取代。带有办公室标志的招牌仍然清晰可见。&lt;/p>;&lt;p>;家族办公室的首席行政官乔伊·林(Joey Lim)将有关办公室和失踪肖像的所有问题转交给了他们的公关人员。尚未作出回应。&lt;/p>;&lt;p>;香港中东商会创会会长沉运龙表示，当阿联酋人访问香港时，他很清楚王子“即使不是作为专业歌手”唱歌也很好。 Kong去年12月。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在我家吃晚饭时一起唱卡拉OK。 [他用普通话唱]《茉莉花》……我不认为他在隐藏，”他告诉《华盛顿邮报》，并对他所说的对王子身份和财务资历的“毫无根据”的批评表示失望。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;马克图姆雄心勃勃的投资承诺，尽管有关他的商业记录的信息很少，这引起了一些商界对王子的资金来源以及他与统治家族的联系强度的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及上周四推迟就职典礼后私人办公室本周是否与他取得联系时，沉向洋表示，这“不再是他的事”，因为他没有邀请王子来这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，该业务集团与私人办公室签署了一份谅解备忘录，其中表示两个组织将联合启动“利用绿色技术和绿色金融应对紧迫的环境挑战”的项目。&lt;/p>;&lt;p>;此次签署是黄英豪等两名议员见证。他周三告诉《华盛顿邮报》，马克图姆在他们短暂的 30 分钟见面期间强调了他对香港艺术和文化的兴趣。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜王子开设香港办事处的亲密助手 William Tien 是谁？&lt; /h3>;&lt;p>;他表示，他不相信王子的演艺经历会影响潜在合作伙伴对私人办公室的信心，并重申他两次访港充分表明他愿意促进两地之间更紧密的合作。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“他还年轻，在某些事情上可能缺乏分寸，”他说。 “毕竟，即使作为统治家族的远亲，他仍然具有影响力……我们可以稍等一下，看看他会在这里投资多少。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man in Hong Kong to brief officials, lawmakers on ‘spirit’ of China’s ‘two sessions’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3257766/beijings-top-man-hong-kong-brief-officials-lawmakers-spirit-chinas-two-sessions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/b894880c-24ce-4cba-9cd1-bb9a8fc30d10_4d9fcbc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年全国两会于3月11日在北京结束。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，北京驻香港最高领导人将于周二在闭门研讨会上向香港官员和立法者介绍香港年度人大会议的“精神” .&lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港联络办公室主任郑彦雄预计将提供全国人大和全国委员会“两会”的要点政协协商会议已于3月11日结束。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超将在添马政府总部主持研讨会，高层官员和立法会议员将出席，据政府内部人士透露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/95ee7915- b9f4-452c-bbf3-5ce9aff2a2cb_49c32c30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中联办主任郑彦雄也介绍了去年两会的情况。图片：郑焜珩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，研讨会是在两会结束近一个月后才举行，因为政府和立法会之前都很忙&lt;/p>;&lt;p>;“在之前繁忙的日程中，我们终于抽出了时间”，该知情人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;香港制定了《维护国家安全条例》，经过3月8日开始的一系列马拉松式审查程序后，香港小宪法《基本法》第23条于3月23日通过。&lt;/p>;&lt;p>;多位香港人大和政协代表要求离开会议来京出席立法会审议会。&lt;/p>;&lt;h3>;北京官员表示香港应发挥“超级角色”促进发展&lt;/h3>;&lt;p>;在北京会见香港全国人大代表时在今年的两次会议上，郑呼吁香港利用其作为国际金融中心的“超级角色”来聚集资本，并联系和支持投资者，帮助国家成为该行业的强国。&lt;/ p>;&lt;p>;他的呼吁呼应了中国国务院总理李强的讲话，李强在工作报告中鼓励香港“发挥独特优势”，更好地融入国家发展。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;这将是郑自2023年1月上任以来第二次向香港官员和立法会议员提供两汇外卖。&lt;/p>;&lt;p>;他在3月份的第一次吹风会上告诉180名与会者去年12月28日，两会的重点之一就是要把握习近平主席在会议上的讲话精神。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港政协委员要坚决拥护国安法”&lt; /h3>;&lt;p>;去年，习近平强调北京坚持“一国两制”施政原则，香港长期繁荣稳定是建设强大国家的重要组成部分。&lt; /p>;&lt;p>;中联长要求香港巩固国际金融、航运、贸易中心地位，培育国际科技创新中心新优势，维护自由开放营商环境。&lt;/p>; >;&lt;p>;他还表示，香港应保持法治和普通法体系的优势，走国际化道路。&lt;/p>;&lt;p>;除了两场简报外，郑还发表讲话过去一年在政府总部就地区治理和国家安全等话题进行讨论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia’s Putin plots war of attrition against Kyiv amid manpower challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3257765/ukraine-war-russias-putin-plots-war-attrition-against-kyiv-amid-manpower-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 22:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/8cc93e42-3332-4c92-95eb-6de9dbc985ac_12a353ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京决心让乌克兰屈服，他打赌自己能够战胜基辅的西方支持者，并在战场上取得胜利，尽管俄罗斯军队只取得了停滞不前的进展。&lt;在新的六年任期的支持下，普京试图将俄罗斯二十年来最严重的恐怖袭击归咎于基辅，去年年底与美国进行了试探性外交接触后，普京决心追求他的战争目标。四位熟悉克里姆林宫军事战略的人士表示，什么都没有。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，他们没有看到俄罗斯总统去年底认真寻求结束战斗的方法，因此拒绝了这个想法&lt;/p>;&lt;p>;“普京现在可能会升级，”总部位于莫斯科的政治信息中心负责人阿列克谢·穆欣 (Alexei Mukhin) 表示，该中心为总统政府提供咨询服务。 “他的目标是胜利。”&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰将入伍年龄降低至25岁，以增强战斗力&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯远远缺乏决定性突破所需的人力，而乌克兰正在努力争取向其部队提供弹药，但没有迹象表明任何一方都可以在短期内强制结束战斗。自上个月赢得选举以来，普京加强了对乌克兰城市的导弹袭击，称如果他同意暂停战斗，他就没有兴趣给乌克兰及其盟友时间重新武装。&lt;/p>;&lt;p>;普京在没有证据的情况下指责乌克兰参与了 3 月 22 日莫斯科音乐厅袭击事件，该事件造成至少 144 人死亡，尽管“伊斯兰国”声称对此负责，而且美国官员称该组织负有全部责任。这引发了人们的猜测，克里姆林宫可能正在为加剧战争的措施做好准备，包括可能再次动员预备役军人，尽管俄罗斯战时经济已经陷入劳动力短缺的困境。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯计划组建两个新的联合部队据国防部长谢尔盖·绍伊古称，到今年年底，将拥有陆军、14个师和16个旅。到目前为止，军队一直在通过承诺优厚薪酬来吸引新兵来扩大队伍规模，并计划在 2024 年至少再招募 25 万名士兵。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“俄罗斯军队团体绍伊古在周二与高级军官的电话会议上表示：“继续向西推进乌克兰部队。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，俄罗斯目前可能很难发动新的大规模攻势，以占领该地区东北部的哈尔科夫等城市。它于2022年底被迫撤出南部港口城市敖德萨。普京宣布在乌克兰划出一个缓冲区，以保护俄罗斯边境地区免受愈演愈烈的袭击，如果没有更多的军队，这似乎也是无法实现的。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为接管哈尔科夫是可能的。克里姆林宫没有足够的力量来完成这样的任务，而且这座城市太大了，”莫斯科国防智囊团战略与技术分析中心主任鲁斯兰·普霍夫说。 “为了在这场战争中取得真正的突破，俄罗斯需要更好的通信能力、更多的高精度武器和更多的人员。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰面临着自己日益严峻的挑战。总统弗拉基米尔·泽伦斯基周二签署了一项法案，将战时征兵年龄从 27 岁降低到 25 岁，因为他的军队寻求补充其耗尽的队伍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年未能取得突破在今年的反攻中，乌克兰军队现在正在与日益严重的弹药短缺作斗争，因为美国国会共和党人搁置了 600 亿美元的军事援助计划。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在占领乌克兰后抓住机会跨前线发动攻击二月的东部战略城镇阿夫迪夫卡。到目前为止，它只取得了局部进展，尽管泽伦斯基上周在《华盛顿邮报》采访中警告说，美国援助的延迟意味着“我们将一步一步地倒退、撤退。”&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)试图通过谈论向乌克兰派遣军队以阻止俄罗斯获胜来提高赌注，尽管他遭到了美国和其他主要欧洲盟友的谨慎回应。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀上个月警告说， “乌克兰的生存岌岌可危”，他承诺将继续提供军事援助。美国众议院议长迈克·约翰逊周日在接受福克斯新闻采访时表示，立法者将“立即”讨论该援助计划，尽管他仍在努力软化强硬派的反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这个长期问题卡内基国际和平基金会高级研究员、美国国防部前俄罗斯军事能力分析师达拉·马西科特（Dara Massicot）表示：“问题尚未解决，按照现在战争的发展方向，到秋天，乌克兰的情况开始变得非常糟糕。” &lt;/p>;&lt;h3>;普京表示，与特朗普相比，他更喜欢更“可预测”的拜登&lt;/h3>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在 11 月总统选举中重返白宫的前景也引发了人们的担忧。乌克兰和欧洲认为美国的军事支持可能会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫上个月表示，由于西方国家的深入介入，俄罗斯在乌克兰事实上处于“战争”状态，尽管普京自此以来尚未正式宣布敌对行动下令 2022 年 2 月入侵。俄罗斯目前控制着乌克兰约五分之一的领土，其中包括 2014 年吞并的克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;虽然俄罗斯加大了武器生产力度，但它也在重复使用大量苏联时代的装备，并慢慢消耗武器储备据卡内基的 Massicot 称，这种情况在 2025 年至 2026 年将变得更加稀缺。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，“俄罗斯已准备好继续这场冲突，”克里姆林宫顾问 Mukhin 表示。&lt;/p>; >;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Important housekeeping’: Xi-Biden call a timely talk about ‘strategic perception’ as tensions flare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257757/important-housekeeping-xi-biden-call-timely-talk-about-strategic-perception-tensions-flare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/548a5fc2-7ff2-4f7a-9a4e-97e95a664305_c3d7a008.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据中国官方的消息，习近平告诉乔·拜登：尽管“负面因素”不断增加，双边关系“开始稳定”，但警告称两国关系可能“陷入冲突或对抗”。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平和乔·拜登周二通电话，试图在南海、台湾以及北京所谓的华盛顿“紧张局势”日益加剧的情况下稳定关系。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然在一系列棘手问题上似乎没有取得突破，但观察人士表示，这次长达 105 分钟的对话是中美领导人自去年在旧金山会晤以来的首次对话。 11 月——“及时”且“有意义”，并强调了避免不幸或冲突的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;双方都称此次通话“坦诚且富有建设性”，习近平和拜登重申了加强高层合作的重要性。高层对话，但在包括香港、人权和乌克兰战争在内的大多数地缘政治和意识形态问题上存在巨大分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;美中不太可能爆发全面贸易战，但软实力差距将持续存在：约瑟夫·奈&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国官方的消息，习近平告诉拜登，尽管“负面因素”不断增加，但双边关系“开始稳定”，但警告称，两国关系可能“陷入冲突或对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;习近平敦促华盛顿对中国树立正确的战略观，这表明北京对拜登政府深感不信任，他说这是“根本性的”，“就像衬衫的第一颗扣子必须扣对” &lt;/p>;&lt;p>;他还提出了可信度问题，这是对拜登白宫兑现承诺的能力的又一次毫不掩饰的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“双方应该设定不存在的底线”习近平引用去年在美国高级官员中流行的一个比喻说：“中美关系不冲突、不对抗……不倒退、挑起事端、越线。”南京大学国际事务教授冯表示，此次通话对两国来说都是一个敏感时刻。&lt;/p>;&lt;p>;“这次通话最重要的收获是，面对一系列挑战和争议事件发生后，双方都在试图重新调整基调，这是相当务实的，”他说。 “他们选择直接对话是件好事，因为他们必须保持冷静并防止过度反应。”&lt;/p>;&lt;p>;朱指出，习近平的信息 — — 特别是关于需要更多沟通和对话的信息 — — 符合过去两年北京在如何建设性地处理与美国的分歧方面采取的做法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次通话是在北京和马尼拉因南海争端而紧张局势加剧之际发出的。小费迪南德·马科斯总统预计下周将在华盛顿会见拜登和日本首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;p>;在当选总统赖清 5 月 20 日就职典礼之前，台湾海峡的紧张局势依然高度紧张。习近平重申，台湾问题是北京的“第一条红线”，“中国不会面对这个自治岛屿寻求独立和外部支持，特别是来自华盛顿的支持，“坐以待毙”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，白宫声明称拜登“强调了维护和平的重要性”和台湾海峡的稳定以及南海的法治和航行自由”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的报道还援引拜登的话说，他承诺美国不会支持台湾独立，或寻求与中国进行新的冷战或冲突，或试图破坏中国的政治制度。&lt;/p>;&lt;p>;但美国的声明没有提及这些承诺。&lt;/p>;&lt;p>;相反，它说拜登对北京在乌克兰战争期间对莫斯科及其国防工业基地的支持，以及中国“不公平的贸易政策和非市场经济做法，伤害美国工人和家庭”表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“总统强调，美国将继续采取必要行动，防止美国先进技术被用来破坏我们的国家安全，但不会过度限制贸易和投资。”白宫声明称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中方通报称，在谈到“一系列打压中国贸易和技术发展的措施”时，习近平对华盛顿不断扩大的中国实体制裁名单表示明显不满。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不是‘去风险’，而是制造风险。”他告诉拜登。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国担心中国经济放缓及其针对外国投资的政策，但习近平坚称中国的大门仍然敞开。 “[但是]如果它执意遏制中国的高科技发展并剥夺中国的合法发展权利，中国不会袖手旁观，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然双方都没有提及对于华盛顿在声明中强行在美国出售 TikTok 的争议，美国国家安全发言人约翰·柯比 (John Kirby) 证实，在通话中提到了这一点，拜登则声称这并不是要禁止该应用程序。&lt;/p>;&lt;p >;牛津大学中国中心研究员乔治·马格努斯表示，鉴于中美关系中“一系列潜在的香蕉皮”，习近平和拜登之间的所有接触都意义重大。&lt;/p>;&lt;p>;“最好有一个对话并管理可管理的内容，并密切关注其余内容，”他表示，并补充说，此次接触旨在化解或至少揭示一些日益加剧的紧张局势，这反映了中国对美国对华政策的焦虑。&lt;/p >;&lt;h3>;供应链转移、美国限制措施促使人们呼吁重新考虑中国的贸易战略&lt;/h3>;&lt;p>;马格努斯将这一呼吁描述为在涉及经济、安全和国防官员的计划外交和军事接触之前的“重要内务处理”。&lt; /p>;&lt;p>;“时机仍然很重要，就像在旧金山一样。美国大选前不会与中国发生重大争执，中国脆弱且可能是暂时的周期性经济复苏也不会受到新的外部威胁。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学的朱教授还表示，北京会很高兴在赖清德下个月就职之前，拜登保证不支持台独，但双方在海上争端上仍存在很大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国加强技术打压，大国竞争仍将持续，对中国的制裁和高科技限制。因此，当务之急是防止紧张局势失控，特别是在关键热点问题上，这可能使双边关系陷入真正的危机。&lt;/p>;&lt;p>;邓聿文，《学习时报》前副主编，中央党校官方报纸称，习近平关于战略认知、台湾和美国科技限制的信息反映了北京对双边关系中美国大选因素的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;美国“强烈反对”中国重新命名印度边境争议地区&lt;/h3>;&lt;p>;“这是北京对美国大选前中美竞争走向的战略认知的一部分。显然，北京担心这次选举可能对双边关系造成破坏性影响，习近平希望提前向华盛顿发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;邓小平将这一呼吁描述为“先发制人的一步”。 &lt;/p>;&lt;p>;“习近平认为，如果拜登政府在通话后不纠正对华战略错误认识，继续在台湾问题上继续走下去，他在社交媒体平台X（前身为Twitter）上表示：“如果他打压中国科技发展，他可能不得不对美国采取强有力的反制措施。”&lt;/p>;&lt;p>;季思琪补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine man tattoos his forehead for US$1,770 in April Fools’ Day prank gone wrong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3257759/philippine-man-tattoos-his-forehead-us1770-april-fools-day-prank-gone-wrong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/9af973fd-1c12-4935-b91d-2d340086e0db_af0c5cd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾男子 Ramil Albano 额头上纹有纹身响应愚人节一家食品企业发出的纹身换现金挑战。照片：Taragis/Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾一家食品和饮料企业的老板向一名男子支付了一笔纹身换现金恶作剧的费用，该恶作剧因各种错误的原因而在网上疯传。&lt;/ p>;&lt;p>;4 月 1 日，Taragis Takoyaki 的老板 Carlo Quion 在 Facebook 上发布了一张图片，表示只要愿意在额头上纹上 Tarigis 标志的人，就将获得 100,000 菲律宾比索（1,770 美元）现金。&lt;/p>; &lt;p>;要查看有关比赛的“更多详细信息”，在线用户被告知单击图像。点击的人会看到放大的图片，上面写着“愚人节”。&lt;/p>;&lt;p>;周一看到这张图片后，网上卖家拉米尔·阿尔巴诺(Ramil Albano)赶到了最近的纹身店。几个小时后，阿尔巴诺将他额头纹身的视频发送到塔拉吉斯的 Facebook 页面。他声称，在接受墨水挑战之前，他没有点击该图像。&lt;/p>;&lt;p>;Taragis 的帐户发布了 Albano 视频的屏幕截图，并表示“对所发生的事件不负有责任”。它还承认收到“许多消息，声称我们的帖子已被执行，并且有人认真对待”。&lt;/p>;&lt;h3>;在菲律宾，对将妇女贩运到中国的邮购新娘计划感到震惊&lt;/h3>; &lt;p>;该帐户随后添加了这条警告：“让这提醒我们所有人阅读理解是多么重要。今天是愚人节。永远不要相信任何事或任何人。和其他日子一样。”&lt;/p>;&lt;p>;由于公众的强烈愤怒，其帖子迅速走红，后来被删除。塔拉吉斯和奎恩的 Facebook 页面上充斥着批评和咒骂。&lt;/p>;&lt;p>;陌生人也开始涌入阿尔巴诺的 Facebook 页面，向他赠送礼物，从鞋子到手机、一台巨大的电视机、一台英语他加禄语的礼物。字典和现金。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》联系了奎恩和阿尔巴诺接受采访。&lt;/p>;&lt;p>;奎恩显然是对他的营销花招感到愤怒的回应。著名的魔术师，在一个行李袋里装满了 100,000 比索，并于第二天拜访了阿尔巴诺位于马尼拉北部城市卡洛奥坎的家，并与一名同伴一起拍摄了他们的遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;周二，奎恩在 Tarigis Facebook 页面上发布了这次会议的视频，其中显示他询问失业的海洋工程师阿尔巴诺 (Albano)，为什么他接受了挑战，却没有意识到这是一个恶作剧。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;阿尔巴诺解释说，他认为这是另一个挑战，因为塔拉吉斯之前的社交媒体帖子显示，个人因不喝酒而吃 Takobombs（该品牌的辣椒章鱼烧）赢得了 1,000 比索现金。他说他没有看到免责声明表明该挑战只是愚人节恶作剧。&lt;/p>;&lt;p>;他说他非常需要这笔钱来“为我最小的患有唐氏综合症的孩子和我另一个孩子的孩子提供帮助”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;奎安然后给了他钱，并提出用激光手术去除阿尔巴诺的纹身。&lt;/p>;&lt;p>;商人的宣传噱头和对阿尔巴诺的承诺与付款赢得了他和塔拉吉斯的支持。全国有80多家分店，免费宣传力度很大。&lt;/p>;&lt;p>;优惠商品也不断充斥Albano的页面。伊洛伊洛省在线鞋店 Sole U Ilo 的老板 Kim Belandres 主动提出送他一双他选择的品牌胶鞋。&lt;/p>;&lt;h3>;生态旅游不明朗，菲律宾的景点受到威胁。项目规则&lt;/h3>;&lt;p>;贝兰德雷斯告诉《亚洲周刊》，阿尔巴诺尚未回应他的提议，可能是因为他的社交媒体帐户和手机已被消息淹没。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是一个我的一个小举动，”贝兰德雷斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“对他开的恶作剧是用于营销目的的贫困色情片。当你真正想要的时候，你就会真正接受这样的挑战。”Belandres 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Belandres 确实想知道纹身是真的还是假的，正如一位社交媒体影响者所暗示的那样。然而，纹身很重的奎恩承认阿尔巴诺的纹身是真实的。&lt;/p>;&lt;p>;塔拉吉斯的“挑战”并不是第一次出现问题。 6 月，网红 Xander Ford 的 Marlou Arizala 接受了一项挑战，吃掉 11 块 Takobombs，里面装满了章鱼片和“Carolina Reaper”红辣椒。他刚完成第二枚塔科炸弹就被紧急送往医院，在那里住了几天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;愚人节那天，菲律宾的一些企业会发布恶作剧，称其为“愚人节”。提高公众形象的方式。政府曾警告人们不要在这一天讲炸弹笑话，并在一份建议中表示，恶作剧者可能会入狱。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾人也对 12 月 28 日（被称为 Niños Inocentes 或神圣无辜者日）保持警惕，正如许多人所认为的那样当天之前曾多次提出“借出”金钱或货物的请求，但既没有偿还也没有归还。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato’s fears over Trump re-election and Ukraine war could have a silver lining]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3257671/natos-fears-over-trump-re-election-and-ukraine-war-could-have-silver-lining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.03 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/03/b6f725ff-2bb2-4da0-9893-8d58abb0f18f_1bb91f8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月 4 日，庆祝者在赫尔辛基参议院广场挥舞北约旗帜2023年，芬兰成为第31个加入跨大西洋安全联盟的国家。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北约本周庆祝其成立条约签署75周年，但气氛却远非庆祝。跨大西洋军事联盟的主要领导人越来越担心该集团正面临有史以来最大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;前欧洲理事会主席、波兰总理唐纳德·图斯克上周警告说，欧洲正处于一个危险的新阶段。 “战前时代”，这是自1945年以来从未出现过的情况。他表示乌克兰决不能被俄罗斯击败，否则“欧洲没有人会感到安全”。他强调，战争“不再是过去的概念”，“现在任何情况都有可能”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这就是北约正在制定计划以获得五年军事援助计划的原因之一高达1000亿美元。 “乌克兰使命”提案正在由北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格主持，以便在今年夏天获得最终批准。该计划将允许北约自冲突开始以来首次管理对乌克兰的致命武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;之所以如此紧迫，是因为图斯克和其他人警告说，未来几个月的冲突将至关重要，引发西方在未来几周内帮助乌克兰重新武装的必要性。他说“我们正生活在第二次世界大战结束以来最关键的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;北约主要国家担心，如果没有重大转变，乌克兰战争的局势将转向对俄罗斯有利的方向。此外，任何可能被视为莫斯科重大胜利的结果都将大大增加欧洲其他国家面临的威胁环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/ca7741c4-2c00-48c0-8f4a-544e36253cf6_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;3 月 27 日，一名救援人员在一栋因俄罗斯袭击哈尔科夫而受损的住宅楼外工作。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;正是在这种严峻的背景下，北约正在计划开展救援行动。未来五年，预计今年下半年将更换领导层。好消息是，关于该组织未来的辩论背景在大流行后时期已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;就在 2019 年，正如法国总统埃马纽埃尔·马克龙所说，北约的目的还受到广泛关注已经“脑死亡”了。马克龙的爆发是由于他认为地缘政治格局正在迅速变化，以及唐纳德·特朗普担任总统期间美国对北约的承诺减弱。&lt;/p>;&lt;p>;快进到今天，马克龙表示俄罗斯 2022 年入侵乌克兰用“最严重的电击”唤醒了北约。这是一次意想不到的命运转变，西方对中国的担忧也可能加剧这一转变。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰凸显了北约的持续影响力。尽管存在种种缺陷，该联盟仍然是世界上最成功的军事组织之一，并帮助巩固了西方现代历史上最长的持续和平时期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/03/3567a157-cced-4f20-9a05-a537f8b73c4c_234fee09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2019 年 12 月 4 日，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格（左前）在英国沃特福德举行的北约领导人会议上与时任美国总统唐纳德·特朗普发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这是积极的，但如果特朗普赢得第二个任期，北约可能会从 11 月开始面临重大的内部挑战。包括前国家安全顾问约翰·博尔顿在内的前特朗普政府官员已证实，这位前总统差点让美国退出北约。&lt;/p>;&lt;p>;在幕后，有很多关于北约可行性的计划。没有美国参与的未来北约。北约有可能试图保持军事组织的职能几年，希望特朗普的第二任总统的继任者可以使华盛顿重新获得。&lt;/p>; &lt;p>;同时，一些西方领导人，例如荷兰总理马克·鲁特（Mark Rutte）认为，欧洲为白宫任职的任何变革做准备的最佳前进是增加国防支出。他们说，重要的是要看到欧洲的所有国家现在都承诺在国防支出上占2％的国内生产总值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2024年，北约三分之二预计将从2014年仅三个基准达到这个基准。包括波兰在内的一些基准已经走得更远，现在花费了4％。&lt;/p>; &lt;p>;如果其他国家朝着波兰前进的方向发展，与美国的合规性和谐相处很可能会有上涨。在这里，它不仅是俄罗斯侵略性的结合，而且是中东和非洲的不稳定以及特朗普对欧洲不确定的承诺的遗产，这是围绕着图片的不稳定。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，这是可行的北约对全球安全环境中的更广泛转变（包括来自中国的威胁）的担忧将锁定这一高度的国防支出。在西方，北京的国际自信越来越多被视为日益关注的问题，如果中国继续巩固其与俄罗斯的战略伙伴关系，这将变得尤为重要。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>