<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Global tourism is recovering, but for Asia it’s a mixed bag at best]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3257877/global-tourism-recovering-asia-its-mixed-bag-best?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/9f18e4cf-3b57-49ce-a762-e76a26c5ad50_eebdce74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在东部砀山梨花丛中观看民间艺术表演中国安徽省，4月2日。中国的国内旅游已经恢复，但国际旅游的情况却有所不同。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与联合国世界旅游组织（自 1 月起更名为联合国旅游局）交谈，我们得到的信息是，国际旅游业正在从 Covid-19 大流行中恢复过来。但与香港、韩国、中国大陆或泰国的旅游官员交谈后发现：事情并没有这么快。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，官员们正为数百万人过境前往香港感到紧张。深圳的晚餐和便宜的购物，以及来体验“欢乐香港”的游客的低迷复苏。本周末的香港七人制橄榄球锦标赛可能会带来一些刺激，但焦虑依然存在。每月入境游客人数已恢复至 390 万人次，但仍比 2018 年平均水平低 28%。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国旅游复苏追踪系统，去年全球旅游业恢复至新冠疫情爆发前的 12% 以内的水平，预计今年将完全恢复。&lt;/p>;&lt;p>;但在头条新闻的背后，故事更为复杂 — — 对于世界各地的许多人来说，情况并不那么令人鼓舞。据经济学人智库（EIU）称，对于中国这样的国家来说，这是国内旅游业“迅速而稳健”复苏的故事，而去年国际旅游业则“温和且部分增长”。在欧洲这个迄今为止世界上最大的旅游市场，正在经历强劲复苏的故事。在整个亚洲，这个故事充其量是乏善可陈的。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个关于新的旅游市场和旅行模式的故事，其中最令人兴奋的是沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国 (UAE) 和其他海湾经济体。 &lt;/p>;&lt;p>;《世界旅游晴雨表》报告称，去年游客人数近 13 亿人次，较 2022 年反弹 34%。旅游出口收入在 2020 年大幅下滑后反弹至约 1.6 万亿美元，仅比 2019 年低 5% . 但这些数字背后的情况更加多变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年欧洲的国际游客数量仅比 2019 年峰值低 6%。由于它们占全球近 129 万游客总数的 54%（法国仍然是世界上最受欢迎的旅游目的地），欧洲的复苏极大地扭曲了这一数字。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲去年仅接待了 2.33 亿国际游客，仍比 2019 年减少 35%。前往东北亚（包括中国、韩国和日本）的旅客人数仍较 2019 年下降 45%，前往东南亚的旅客人数则下降近 30%。&lt;/p>;&lt;p>;联合国旅游局对今年全面复苏的预测包含一个重要警告：“这取决于亚洲的复苏步伐以及现有经济和地缘政治挑战的演变”。它补充说，“为了应对物价上涨和整体经济挑战，游客预计会越来越多地寻求物有所值并选择离家更近的地方旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;当他们说亚洲时，他们特别考虑的是中国，这是他们所指的“经济和地缘政治挑战”的最严重的部分。据中国国家移民管理局的数据，在取消新冠疫情限制后，国际游客数量比 2022 年增加了七倍，达到去年的 3550 万人次，但仍仅占 2019 年游客量的三分之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于出境旅游的中国人来说，复苏也同样不温不火，原因是国际航班恢复缓慢，而且只有 14% 的中国成年人拥有有效护照，而美国和英国的这一比例分别为 56% 和 84%。 。根据航班数据提供商 OAG 的数据，中国航空公司目前仅飞往亚洲 85 个目的地和 56 个更远的地方，而 2019 年，亚洲目的地为 119 个，其他地区为 77 个。&lt;/p>;&lt;p>;根据经济学人智库 (EIU) 最近的一份报告，大陆旅客的收入为 1.01 亿去年“跨境旅行”数量为 1.68 亿人次，低于 2019 年的 1.68 亿人次。在这 1.01 亿人次中，7700 万人次前往香港、澳门或台湾，只有 2390 万人次前往更远的地方，约为 2019 年水平的 36%。&lt;/ p>;&lt;p>;中国游客多久才能重新确立其全球最大消费群体的地位取决于多种因素。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;家庭资产负债表已受损受疫情影响，人民币贬值导致国际旅行更加昂贵。青年人的高就业率阻碍了许多年轻人出国旅行。尽管政府已让获得签证变得更加容易，并为新加坡、泰国、马来西亚和许多海湾目的地等国家提供签证豁免，但许多国际旅行限制仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临挑战，但仍有潜力内地游客涌入世界旅游市场的规模仍然很大。&lt;/p>;&lt;p>;例如，据报道，春节期间，中国在线旅行社去哪儿网前往阿联酋、埃及和摩洛哥的预订量同比增长三倍年，迪拜增长了 10 倍。去哪儿网还报道称，前往新加坡的预订量猛增了 29 倍，前往马来西亚的预订量猛增了 20 倍。沙特阿拉伯、卡塔尔、埃及、摩洛哥均进入中国旅游社交平台马蜂窝的国庆节前20名国际旅游目的地名单。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国能否将中国“T潮”明星粉丝变成游客？&lt; /h3>;&lt;p>;在没有政府限制的情况下，中国中产阶级出国旅游的兴趣显然仍然极其强劲，足以让联合国旅游局的研究人员感到非常乐观。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年的估计预测，新冠疫情将导致全球经济损失超过 4 万亿美元，并导致超过 6000 万个就业岗位消失。最近的公开估计没有澄清或证实这些估计，但对于许多生计依赖于旅行和旅游业的人来说，这种复苏不会很快到来——特别是在亚洲，我们还有很长的路要走。&lt;/ p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 05:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As dengue outbreak rages, Argentina runs out of mosquito repellent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3258051/dengue-outbreak-rages-argentina-runs-out-mosquito-repellent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 05:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/cbe572f0-b578-4921-b952-d37cc808fc2c_b2d6b932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;标牌上显示“我们没有驱虫剂”周二，布宜诺斯艾利斯一家商店的橱窗。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;驱虫剂已成为阿根廷的热门商品，该国受到携带登革热的蚊子的围困，并面临短缺问题，引发了超市的争吵，口粮和自制混合物的短缺。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;驱虫剂已成为阿根廷的热门商品。 p>;&lt;p>;该国是席卷拉丁美洲和加勒比地区的登革热疫情打击最严重的国家之一，原因是厄尔尼诺气候现象加剧了夏季的闷热天气。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发在经济危机期间，在一个进口管制严格的国家，驱蚊剂严重短缺。&lt;/p>;&lt;p>;一些企业开设了专门的 WhatsApp 渠道，告诉客户何时收到驱蚊剂。每人定量配给三种产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/ 123e72a5-fb53-45cb-8c81-8dcdae62329a_34564343.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名公共卫生工作者正在对一个地区进行熏蒸，作为打击传播登革热的蚊子的活动的一部分周五，阿根廷布宜诺斯艾利斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一段疯传视频中，一名男子出现在被一群蚊子包围的公园里，解释如何将水和廉价的当地洗发水品牌 Plusbelle 混合在一起56 岁的劳拉·迪·科斯塔 (Laura Di Costa) 说：“我所做的一切都是自制的。”她找不到驱虫剂，最终因登革热住院，登革热会导致关节和骨骼疼痛，她赚了它的绰号是“断骨热”。&lt;/p>;&lt;p>;登革热在严重的情况下会引发出血热，甚至死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我尽量不出门，我不带我的孙子孙女迪科斯塔补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;阿根廷的米雷希望中国退出，美国加入&lt;/h3>;&lt;p>;今年到目前为止，阿根廷已经有 129 人死亡，根据官方数据，与去年同期相比增加了 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;根据泛美卫生组织的数据，巴西的病例增加了 81%，是该地区增幅最大的国家。已记录了 350 万例病例，是 2023 年的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能将是（该地区）最严重的登革热季节，”泛美卫生组织主任 Jarbas Barbosa 说。&lt; /p>;&lt;p>;在面临反对党在危机中“缺席”的批评后，自由党总统哈维尔·米莱 (Javier Milei) 的政府本周取消了驱蚊剂的进口税。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，喷雾剂和面霜已在市场上销售。每件的售价约为 40 美元，而不是通常的 5 美元，对于已经面临 276% 年通货膨胀率的人们来说，这是一个痛苦的数字。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Giorgio Armani bags made by exploited Chinese workers near Milan, Italian police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3258049/giorgio-armani-bags-made-exploited-chinese-workers-near-milan-italian-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 02:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/e39fe857-9488-4fbb-a40a-33b09cedfc16_e92dbb45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月，奥地利维也纳的乔治·阿玛尼 (Giorgio Armani) 专卖店2016. 照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;未经授权的分包商在意大利雇用的受剥削的中国工人为乔治·阿玛尼时装公司生产手袋和配饰，内部生产公司对供应链进行了一系列滥用行为意大利警方周五表示，未能进行适当的监控。&lt;/p>;&lt;p>;这家时装公司否认 GA Operations 存在不当行为，该公司为乔治·阿玛尼集团 (Giorgio Armani Group) 品牌生产服装、配饰和家居装饰品。&lt;/p>;&lt;p>;“公司一直采取控制和预防措施，以尽量减少供应链中的滥用行为，”阿玛尼声明称。 “GA Operations 将以最大程度的透明度与主管机构合作，以澄清其在此事上的立场。”&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，GA Operations 雇佣了一家分包商，而该分包商又雇佣了未经授权的中国分包商，这些分包商根据规定雇用了工人。桌子上的人中，有一些是非法滞留在意大利的。据称，他们无视健康和安全法规以及工作时间、休息和休息日的规定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/06/f48c26d2-dd74-4cd3-8b91-b54201a99e76_0acd0026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利警方发布的视频周五展示了意大利北部一家制造皮革制品的车间里的一间卧室。照片：意大利宪兵队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，这是“caporalato”制度的一部分，即非法中介和剥削工人，通常与农业部门有关。四名中国工厂主因其所扮演的角色而面临单独的刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，GA Operations 并未受到调查，但已接受司法管理长达一年，作为确保法律合法性的程序的一部分宪兵队中校 Loris Baldassarre 表示。&lt;/p>;&lt;p>;警方公布的一张图表显示，该时装公司以约 1,800 欧元（约 100 美元）的价格向中国分包商支付了 93 欧元（100 美元）的手袋费用。 1,950 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，授权分包商作为中间人，但没有真正的生产能力，为同一个袋子支付了 250 欧元，每个袋子中饱私囊了 157 欧元。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利终止中国一带一路协议，结束七国集团参与&lt;/h3>;&lt;p>;“该体系允许中国工厂实际生产产品，实现利润最大化，通过账外和警方在一份声明中表示：“非法工人。”警方在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;宪兵队发布的一段视频显示，一个车间正在制作皮革制品，相邻的办公室里有两张铺着毯子的床。通过带门的楼梯到达二楼的宿舍，里面有一套双层床和另一张床上，上面散落着衣服和毯子。&lt;/p>;&lt;p>;肮脏的浴室里堆满了炊具，旁边是一个坏掉的水槽和一个装有水的锅。水中似乎含有鳗鱼。临时厨房里有一个燃气灶，旁边的墙壁上溅满了食物。&lt;/p>;&lt;p>;水槽上堆满了脏盘子和未吃的食物。纸板被贴在窗户上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/af5dc7df- 5e73-456f-ae27-7d350fa952e3_857a2355.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;意大利警方周五发布的视频显示，车间里有一个厨房，那里正在制作皮革制品。意大利北部。照片：意大利宪兵队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一发现是对米兰和贝加莫省时尚供应链进行更广泛调查的一部分，包袋和配饰制造商 Alviero Martini巴尔达萨雷说，斯帕一月份已接受司法管理。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一起案件中，警方调查了四家非法经营的工厂，这些工厂的工作条件不健康，并存在一系列安全违规行为，其中包括“卫生条件低于标准”的非法宿舍。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;工厂被勒令关闭，四名面临单独刑事调查的中国业主被处以罚款和行政处罚，总额达 145,000 欧元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 03:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Justin Trudeau pushes 3D-printed homes to solve Canada housing crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258048/justin-trudeau-pushes-3d-printed-homes-solve-canada-housing-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 02:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/61edb443-02ec-4a53-bafd-bed758d67648_423ceb99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在制作之前参观了模块化住宅建筑设施周五，阿尔伯塔省卡尔加里发布了一份住房公告。照片：美联社加拿大媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多宣布了旨在使建造新房变得更容易、成本更低的措施，重点是预制模块化住房。&lt;/p>;&lt;p >;特鲁多办公室在新闻稿中表示，联邦政府将向一个新基金提供 5000 万加元（3680 万美元），旨在“支持创新住房技术和材料的规模化、商业化和采用”。&lt;/p>; &lt;p>;新闻稿称，还将通过地区发展机构拨款 5000 万加元，“通过模块化住房、大规模木结构建筑、机器人技术、3D 打印和自动化”帮助实现住宅建筑现代化。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多还宣布 C 1160 万美元用于支持创建预先批准的住宅设计目录，以减少建造住房所需的成本和时间——这一策略在第二次世界大战期间首次使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/24584138-453f-43c1-ad19-535add8fd0f2_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;二月份，无家可归者在加拿大安大略省多伦多克拉伦斯广场公园的临时帐篷营地中寻找庇护所。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本周早些时候，特鲁多宣布增资 550 亿加元的基金，为公寓楼建设提供低成本融资。&lt;/p>;&lt; p>;周五，他表示其中 5 亿加元将用于“使用预制和模块化住房制造商的创新建筑技术”建造新的租赁住房。&lt;/p>;&lt;p>;总理及其内阁发布了一系列公告本周将讨论将纳入 4 月 16 日预算的住房措施。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，由于加拿大住房成本飙升，特鲁多一直受到批评，并且在民意调查中严重落后于保守党领袖皮埃尔·波利耶夫 (Pierre Poilievre) .&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大打击外国学生，大学面临数百万美元的损失&lt;/h3>;&lt;p>;保守党副党魁梅丽莎·兰茨曼 (Melissa Lantsman) 形容特鲁多的预算前宣布“疯狂”，并指责他重新制定预算。品牌和回收政策不会建造房屋。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，她所在政党的计划是，向每年增加房屋建设 15% 的城市提供奖金，并对那些没有建造房屋的城市进行罚款，这样会更有效。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然特鲁多敦促各省市在每块土地上允许建造最多四个单元，但兰茨曼表示，她的政党将允许社区决定哪种类型的住房适合他们。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只是希望看到更多的批准和更少的看门人，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China military talks address potential for accidental conflicts in Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3258046/us-china-military-talks-address-potential-accidental-conflicts-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 01:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/4617cdb3-4ba9-456a-a19c-957c3ff1823f_ccae7f2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国印太司令部提供的会议照片在檀香山举行，但没有透露参与者的身份。图片：美国印太司令部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国军方官员在夏威夷会面，讨论如何避免在有争议的印太地区发生意外冲突——这是他们的首次面对面聚会自11月两国领导人同意恢复直接军事通信以来。&lt;/p>;&lt;p>;在檀香山举行的军事海事协商协议工作组会议于周三和周四举行。美国代表团由印太司令部、太平洋舰队和太平洋空军军官代表参加。&lt;/p>;&lt;p>;美国代表团团长印太司令部伊恩·弗朗西斯上校表示，会谈涉及空域和安全问题。海上行动。&lt;/p>;&lt;p>;“美国将继续在国际法允许的范围内安全、专业地在印度-太平洋地区开展行动，我们认真对待这一责任，”他在周五发表的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/6789d7e5-9e00-4a13-965e-607dbf45679b_cd321214。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架中国海军 J-11 战斗机在南海国际空域飞近美国空军 RC-135 飞机，据五角大楼称，这是 2022 年 12 月 21 日拍摄的视频中的静态图像。照片：美国印太司令部，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，“开放、直接、与中国军队（正式名称为中国人民解放军）以及“与该地区所有其他军事力量保持良好和清晰的沟通”对于避免事故和沟通不畅至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;根据声明中，双方还回顾了过去几年的“安全相关事件”。&lt;/p>;&lt;p>;美国指责中国对在东部国际空域合法活动的美国资产采取“胁迫性和危险的行动行为” &lt;/p>;&lt;p>;10月，五角大楼发布了解密的图像和视频，显示中国战斗机在高速接近美国飞机时发射箔条并发射照明弹。&lt;/p>;&lt;h3>;超过180次“强制” 2021年以来解放军针对美国发生的危险事件：五角大楼&lt;/h3>;&lt;p>;根据声明，双方还回顾了过去几年的“安全相关事件”。&lt;/p>;&lt;p>;美国指责中国对在东海和南海国际空域合法活动的美国资产采取“胁迫性和危险的行动行为”。&lt;/p>;&lt;p>;10月，五角大楼发布了解密的图像和视频，显示中国战斗机发射箔条和射击高速接近美国飞机时发射照明弹。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京暂停了与华盛顿的所有军事对话。但11月出现了突破，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登同意缓和紧张局势并负责任地处理分歧。&lt;/p>;&lt;p>;作为稳定关系的高层努力的一部分，习近平和拜登也发表了讲话距离周四开始的美国财政部长珍妮特·耶伦为期五天的中国之行还有一周。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New York area hit by rare magnitude 4.8 earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258044/new-york-area-hit-rare-magnitude-48-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/06/2f5c9955-949c-4d3d-ad3c-e7845c545033_4aa9484d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在东海岸部分地区经历过之后在纽约行走周五发生4.8级地震。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国地质调查局表示，周五早上纽约市附近发生了 4.8 级地震，东海岸上下的建筑物都摇晃起来，令这个地区的居民感到惊讶。经历了显着的地震活动。&lt;/p>;&lt;p>;地震震中位于新泽西州中部的图克斯伯里，位于纽约市以西约 64 公里（40 英里）处。美国地质调查局表示，此次地震发生在上午 10 点 20 分左右，深度为 4.7 公里（2.9 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;没有重大损失报告，但纽约州州长凯西·霍赫尔 (Kathy Hochul) 在新闻发布会上警告可能发生余震。工程团队正在检查道路和桥梁。&lt;/p>;&lt;p>;“这是上世纪东海岸最大的地震之一，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/e45e47e4-cc2b-4b6f-a907-531d9d20d4d9_aebdc194.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五地震的震中显示在美国东海岸的地图上。图片来源：美联社美国地质调查局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约市市长埃里克·亚当斯在新闻发布会上表示，目前没有人员伤亡的报告，但敦促城市居民躲在家具下。如果感到余震，请靠近门口或内墙。&lt;/p>;&lt;p>;“纽约人应该过正常的日子，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;从巴尔的摩到波士顿，人们报告说感到隆隆作响，震动，一些人跑到外面试图寻找震源。&lt;/p>;&lt;p>;纽约布朗克斯区 38 岁居民查丽塔·沃尔科特 (Charita Walcott) 表示，地震感觉“就像一场持续约 10 分钟的猛烈隆隆声” 30秒左右”。她说：“那种振动有点像置身于鼓圈中。”&lt;/p>;&lt;h3>;日本在 2011 年东北地震周年纪念日之前做好应对大地震的准备&lt;/h3>;&lt;p>;黎巴嫩市长詹姆斯·皮廷格 (James Pittinger)新泽西州靠近地震震中的地方表示，没有人员受伤或重大损失的报告，但人们感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;“当东西开始从墙壁和架子上掉下来时，我正坐在家庭办公室里，”皮廷格说。 “这是一次疯狂的经历。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登与新泽西州州长菲尔·墨菲就地震进行了交谈，白宫在一份声明中表示，政府将在需要时提供援助。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在曼哈顿市中心的联合国，救助儿童会首席执行官突然停止在安理会就以色列-加沙冲突发表讲话，因为摄像机开始颤抖。&lt;/p>;&lt;p>;“你让大地震动， ” 巴勒斯坦联合国特使里亚德·曼苏尔打趣道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/06/ 3b7cf8d5-c756-4b50-a595-8b11b1b06784_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，工作人员在纽约市应急管理部指挥中心关注媒体报道。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国联邦航空管理局 (FAA) 称，地震发生后，地区机场的航班已暂停，但已于中午 12 点 30 分恢复。预计还会有延误。&lt;/p>;&lt;p>;周五的地震是自 2011 年弗吉尼亚州发生 5.8 级地震以来该市震感最强烈的一次，那次地震促使市政厅和其他建筑物疏散，并给华盛顿造成了损害。&lt;/p>;&lt; p>;地震震级是用对数尺度来衡量的，这意味着地震释放的能量每增加一个整数就会增加 30 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;1989 年的地震扰乱了棒球世界大赛并震撼了旧金山。弗朗西斯科的震级为 6.9 级，这比周五的地震强 1,000 倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;美国东部的地震波及范围更广，因为基岩更古老、更坚硬。据美国地质调查局称，更容易转移地震能量。美国西部的岩石更年轻，含有更多吸收地震能量的断层。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese manufacturers in Mexico tread on thin ice amid threat of more US barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257955/chinese-manufacturers-mexico-tread-thin-ice-amid-threat-more-us-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/7e3d89c9-fb30-4495-98c7-cb9a9d08e7f7_c238c073.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;墨西哥在中国通常被认为是一个偏远而危险的地方，但它也成为了希望服务于当地市场和美国的中国公司的淘金热目的地。当华盛顿政策制定者学习适应新环境时，他们变得谨慎起来。曾经的、可能是未来的美国总统唐纳德·特朗普威胁要对来自墨西哥的产品（包括电动汽车）征收关税，以阻止中国。在第二部分中，《南华早报》探讨了中国企业如何努力避免成为美国大选年言论的避雷针。&lt;/p>;&lt;p>;“保持低调。”这是最近几周中国驻墨西哥使馆官员经常向在该国的中资工厂重复的建议。&lt;/p>;&lt;p>;但工厂不需要被提醒。来自墨西哥北部边境另一边的警告比以往任何时候都更加明显，最新的威胁来自美国前总统唐纳德·特朗普，他是今年大选的共和党候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“中国现在正在建立一对夫妇特朗普3月中旬在俄亥俄州的一次竞选集会上表示：“他们将在墨西哥生产汽车，并认为他们将在边境免税的情况下将这些汽车出售到美国。” 。 “我们将对经过该停车场的每辆汽车征收 100% 的关税。”&lt;/p>;&lt;p>;在边境以南 140 英里（225 公里）的工业城市蒙特雷，许多中国企业越来越觉得他们如履薄冰：一些人因为中美经济关系恶化而冒险前往墨西哥，所以他们最不想看到的就是被列入美国的观察名单。但这可能只是美国大选季政治言论高涨、充斥各个频道的一厢情愿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/05/fd71a1e8-1d22-4cea-835e-96c89f070058_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工业城市墨西哥蒙特雷位于美国边境以南 140 英里（225 公里）处。照片：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，这种言论尚未吓退中国企业进入墨西哥，特别是在国内产能过剩刺激扩张努力的情况下。虽然一些人认为严格的监管合规将使他们免于成为政治受害者，但另一些人则担心可能会遇到更多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，特朗普宣称的中国人建造的“巨型汽车制造工厂”墨西哥尚未发生。据熟悉该计划的墨西哥官员透露，电动汽车巨头比亚迪一直在评估在该国建设工厂的可行性，表明它将瞄准墨西哥市场而不是美国。但他们补充说，该工厂未来可能会被用作向北发展的跳板。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;近年来发展迅速中国电动汽车制造商已经能够降低成本，帮助中国去年超越日本成为全球最大的汽车出口国。但由于特朗普政府期间额外征收 25% 的关税，美国在很大程度上将中国电动汽车拒之门外。&lt;/p>;&lt;p>;现在华盛顿担心中国汽车可能能够以零的价格进入南部边境美国-墨西哥-加拿大协议 (USMCA) 下的关税，摧毁了其汽车工业——美国制造业生态系统的基石。&lt;/p>;&lt;h3>;随着墨西哥转移贸易站、提高关税，中国敦促改变做法&lt;/h3 >;&lt;p>;“廉价的中国汽车——这些汽车之所以如此便宜，是因为它们得到了中国政府的权力和资金的支持——进入美国市场，最终可能会成为美国汽车行业的一场灭绝级别的事件，”倡导组织美国制造业联盟在 2 月份的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种情况仍然是假设的，但越来越多的中国在墨西哥（尤其是蒙特雷）的投资正在流向工厂悬架等零部件的上游制造商，都希望为特斯拉等大牌供应商。&lt;/p>;&lt;p>;这家亿万富翁埃隆·马斯克旗下的美国汽车制造商去年宣布计划在蒙特雷地区建设“超级工厂” ，尽管它尚未破土动工。但那里的许多中国汽车零部件供应商已经投入运营，目前正在为德克萨斯州奥斯汀和加利福尼亚州弗里蒙特的特斯拉工厂供货。&lt;/p>;&lt;p>;“政治是一件事，每个人都在谈论它。另一种情况是，当公司在这里设立墨西哥制造工厂，雇用墨西哥员工并遵守原产地规则时，他们绝对可以免税向美国市场供货。”首都新莱昂州经济部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/05/0b498a36-3e74-422f-ad57-a2a6b5077048_c6931432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年12月，加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰（左） ）、墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔（中）、墨西哥北美事务副部长耶稣·塞德、美国贸易代表罗伯特·莱特希泽和墨西哥劳工和社会福利部长路易莎·玛丽亚·阿尔卡尔德在墨西哥城总统府讨论贸易问题。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据将于 2020 年取代北美自由贸易协定 (Nafta) 的 USMCA，只要 75% 的汽车内容（包括关键零部件）北美制造，产品符合原产地规则，可出口到美国。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年第四季度以来，在新莱昂州投资的所有外国公司中，有30%来自中国， Loo 表示，相比之下，同期美国的比例为 55%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过去没有那么多中国公司。我们曾经有很多韩国人、日本人和欧洲人。现在中国已成为蒙特雷的第二大投资国。”Loo 说道。&lt;/p>;&lt;p>;从价值来看，中国对该州的投资仍处于起步阶段，因为小型供应商而非大型国际品牌占据了大多数。据官方统计，2023年前三季度，新莱昂州吸收外商直接投资最多的来源国为阿根廷（13.9亿美元）、荷兰（5.57亿美元）和美国（4.01亿美元），而来自中国的投资仅排在第三位。 3480万美元。&lt;/p>;&lt;h3>;政治突破后签署美国-墨西哥-加拿大贸易协议&lt;/h3>;&lt;p>;但这个数字可能被低估了。工厂经理和专家表示，一些中国企业利用其海外子公司在墨西哥投资，以避免在官方记录中被贴上“中国投资”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;因此，从2018年到2023年，在墨西哥墨西哥经济秘书处教授恩里克·杜塞尔-彼得斯 (Enrique Dussel-Peters) 表示，中国对外直接投资的实际数字（可追溯到交易的原始来源）应约为 100 亿美元，而墨西哥经济秘书处的总额为 23 亿美元。卢说，墨西哥国立自治大学。&lt;/p>;&lt;p>;在新莱昂州，有一些中国公司在没有通知当地政府的情况下来到新莱昂州设立设施。&lt;/p>;&lt;p>;“对于其中一些公司来说，我们只是在劳工部长去那里视察时才发现。&lt;/p>;&lt;p>;除了这些预防措施之外，许多中国工厂经理表示，他们相信严格遵守 USMCA 最终会拯救他们.&lt;/p>;&lt;p>;“从商业角度来看，我们不能被吓跑。中国人总能找到出路。”恒力墨西哥公司行政总监陈毅说。来自江苏省的恒力是卡特彼勒等发动机设备制造商的液压元件供应商，其位于蒙特雷的工厂预计今年开始运营。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们遵守《陈先生说：“USMCA并获得原产地规则证书，并随时准备接受检查和审查。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/741b3067-01b1-45c6-b4fe-8be153f22efe_b6acfad7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;横沥墨西哥源自江苏省，是卡特彼勒等发动机设备制造商的液压元件供应商。其位于蒙特雷的新工厂预计将于今年开始运营。图片来源：纪思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但墨西哥前驻华大使、现任大成环球顾问合伙人豪尔赫·瓜哈尔多(Jorge Guajardo)表示，美国可以轻松利用非关税壁垒来实现这一目标。中资企业证明符合原产地规则更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;美国在USMCA谈判中增加了一章，规定美国劳工组织在涉嫌侵犯劳工权利时可以要求对墨西哥的外国工厂进行检查.&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，它更多地被用作骚扰而不是实际实施。我的猜测是，他们将开始针对墨西哥的中资企业。”Guajardo 说道。 -美国的补贴调查。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国真的想针对某家公司，USMCA根本无法保护你。”这位不愿透露姓名的经理表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的官员已经对中国在墨西哥的投资保持高度警惕。 12月，财政部长耶伦访问墨西哥，加强在安全和金融问题上的合作，双方同意建立监督和筛选外国在该国投资的机制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;但一些墨西哥官员和贸易专家表示，该国没有人知道如何实施这样的投资筛选。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼思·史密斯-拉莫斯 (Kenneth Smith-Ramos)，墨西哥国际咨询公司 Agon 的合伙人、该国前首席谈判代表USMCA 表示，墨西哥政府将抵制这种被视为歧视外国公司的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“[墨西哥]有一个开放的投资环境，”史密斯-拉莫斯在 3 月份表示，并补充道根据当前的国际贸易规则，排除中国参与 USMCA 很难实施或证明其合理性。&lt;/p>;&lt;p>;“其他国家仅仅因为是北方国家就开始歧视北美产品，如何才能不陷入滑坡？”美国，并声称它们可能对对北美重要的其他出口市场的国家安全构成威胁？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，由于华盛顿拥有影响力，美国对墨西哥政府的压力永远不能被忽视。墨西哥约 85% 的出口销往美国，去年墨西哥超过中国成为美国最大的进口来源国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们过于依赖美国作为合作伙伴，”维克多·冈萨雷斯 (Victor Gonzalez) 说，北京胡永成中伦文德律师事务所中拉法律事务高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;中国和墨西哥之间的经济关系从来不是真正的双边关系，而是三边关系，正如美国他补充道，“这总是在等式中。&lt;/p>;&lt;p>;“它变得政治化只是时间问题，经济方面将变得次要，”冈萨雷斯说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“制造-”墨西哥的贸易调查引发担忧&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，美国对墨西哥制造的低成本产品的依赖以及当地工业无法提供供应链的所有必要要素墨西哥大都会自治大学中国研究教授 Eduardo Tzili-Apango 表示，这对北京来说是一个机会。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，墨西哥和中国之间的贸易关系一直存在争议，因为鞋类、纺织品等许多领域都存在争议。自2001年墨西哥成为世界贸易组织成员以来，玩具和玩具一直受到中国竞争的影响。&lt;/p>;&lt;p>;但由于墨西哥无法在电子元件等技术密集型行业取得进展，不可避免地成为了中国的竞争对手。依赖中国供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“为了……向北美市场出口更多产品，我们必须从中国进口更多产品，”Tzili-Apango 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/b84908a7-20ce-4101-80e8-a61b9a249839_cfcadf10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西蒙·赵14年前从中国来到墨西哥，后来创立了墨西哥太阳能电池板制造商Solarever。照片：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Simon Zhu，14年前从中国来到墨西哥，后来创立了墨西哥太阳能电池板制造商Solarever，目前业务范围已扩展到电动汽车和电池领域，来自中国供应链的工业投入对于他的行业来说是不可替代的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然需要来自中国的供应商。作为墨西哥可再生能源领域的领导者，如果我们想要更好地发展，我们需要进行国际合作，包括与中国、美国和欧洲的合作。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政策存在不确定性，但对于许多人来说已经踏足墨西哥的中国制造商，几乎没有回头路了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们买了地，建了工厂。我们当然担心。但现在我们只能向前迈进，”墨西哥办公家具生产商圣奥公司总经理埃里克·刘(Eric Liu)表示。该公司最初来自浙江省，在美国客户的说服下于 2021 年迁往墨西哥，并投资 7000 万美元建设蒙特雷工厂，该工厂于两年后投入运营。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 17 年运行墨西哥崛起，美国第一大进口来源终结&lt;/h3>;&lt;p>;与汽车行业相比，家具行业涉及的技术壁垒较少，因此很少引起美国的关注。但刘表示，为了遵守 USMCA 的原产地规则，来自劳动力、物流和当地采购的更高成本尚未证明这一举措的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年底，圣奥的墨西哥的总体运营成本比中国高出38%，而美国对直接从中国进口的家具征收25%的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普再次当选并提高对中国进口产品的关税，在墨西哥生产更有意义。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Tzili-Apango 表示，这位前总统可能对中国和墨西哥之间的经济动态产生“更大的破坏性因素”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“如果特朗普获胜，墨西哥面临的最大政治压力之一可能是重新谈判 USMCA，条件是我们减少与中国的贸易关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“而这将是对我们的经济非常有害。”&lt;/p>;&lt;p>;伊戈尔·帕特里克的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Rwanda, new mass graves reveal cracks in reconciliation efforts 30 years after genocide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3258039/rwanda-new-mass-graves-reveal-cracks-reconciliation-efforts-30-years-after-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/b0474871-264e-4eda-8a83-6a2272a0dcf4_47b9b1b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼安萨种族灭绝纪念中心的纪念火焰纪念碑在基加利。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;挖掘者的锄头刮过棕色的土壤，寻找——而且经常发现——人骨碎片。然后，妇女们用手擦拭骨头碎片，其他人则在庄严的沉默中观看。&lt;/p>;&lt;p>;挖掘仍在继续，这一场景在卢旺达南部乡村的青翠地区变得非常熟悉，在那里发现了10 月，一栋在建房屋工地上发现了人类遗骸，引发了对新乱葬坑的另一次搜寻，据信埋葬着 1994 年针对卢旺达图西族的种族灭绝事件的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;此后的几个月，卢旺达当局表示，在胡耶地区的这个农业社区中，至少发现了 1,000 人，在政府三十年来努力为种族灭绝受害者提供有尊严的埋葬之后，这个数字令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达准备纪念种族灭绝 30 周年。下周将发生种族灭绝事件，乱葬坑的不断发现不仅清楚地提醒人们，该国决心与其严峻的过去和解，而且也提醒人们，该国在实现持久和平方面面临着挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/6421d1d5-6c97-4f44-9114-2a3c9595bdd7_a2134995.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些死者的家庭照片悬挂在基加利种族灭绝纪念中心的展览上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;著名种族灭绝幸存者组织的负责人和其他几名卢旺达人在接受美联社采访时表示，这些发现强调，要实现真正的和解，还需要做更多的工作.&lt;/p>;&lt;p>;卢旺达已将隐瞒有关先前未知的乱葬坑的信息定为刑事犯罪。多年来，1994 年种族灭绝的肇事者，包括那些服刑后被释放的人，一直被敦促大声疾呼，说出他们所知道的事情。&lt;/p>;&lt;p>;然而，万人坑仍然大多是偶然发现的，导致新的逮捕，并再次给幸存者带来创伤。&lt;/p>;&lt;p>;10 月份的发现导致 87 岁的让·巴蒂斯特·希沙蒙达 (Jean Baptiste Hishamunda) 和他的四名亲属被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在发现六具遗体后挖掘者在他的家下发现了人，挖掘者开始搜查他的整个财产，随着搜索范围扩大到胡耶的其他地点，发现了数十人，然后又发现了数百人的遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;估计有 80 万图西人在屠杀中被极端主义胡图人杀害1994 年持续了 100 多天。一些试图保护图西少数民族成员的温和派胡图族也成为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/98e3223f-55​​85-41b3-b583-038419ec5b17_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男士绘画在 1994 年种族灭绝 30 周年纪念活动之前，基加利尼安萨种族灭绝纪念中心的正门。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;4月6日，胡图族占多数的总统朱韦纳尔·哈比亚利马纳乘坐的飞机在首都基加利被击落，引发了种族灭绝。图西人被指责击落了飞机并杀死了总统。愤怒的胡图族极端分子团伙在军队和警察的支持下开始杀害图西族。&lt;/p>;&lt;p>;保罗·卡加梅总统领导的政府，其叛乱组织制止了种族灭绝，其政党自 1994 年以来一直统治这个东非国家。试图通过法律手段和其他措施弥合民族分歧。尽管批评者指责独裁者卡加梅镇压所有异议，但他也因主持相对和平与稳定而受到许多人的赞扬。&lt;/p>;&lt;p>;政府实施了严厉的刑法来惩罚种族灭绝并取缔其背后的意识形态，并且卡加梅在该国 1400 万人民中培育了一种服从文化。卢旺达身份证不再按种族识别一个人，有关种族灭绝的课程已成为学校课程的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在政府或民间团体的支持下，数百个社区项目致力于团结卢旺达人和每个人。四月，全国人民携手纪念种族灭绝周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;如今，在这个胡图族、图西族和特瓦族毗邻居住的小国，因种族仇恨而引发的严重犯罪已很少见，但迹象依然存在当局称这是一种种族灭绝意识形态，并以隐瞒未发现乱葬坑的信息为例。&lt;/p>;&lt;p>;还有村民询问乱葬坑调查人员是否在寻找有价值的矿物或在纪念馆倾倒狗尸体的事件位于基加利的种族灭绝幸存者组织 Ibuka 的执行秘书 Naphtal Ahishakiye 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像说，‘我们在种族灭绝期间失去的是狗’，”Ahishakiye 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像在说，‘我们在种族灭绝期间失去的是狗’。” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/b676a717-f42a-434a-8319-8b52e5887850_d5301715。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ibuka 执行秘书 Naphtal Ahishakiye 在基加利接受美联社采访。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，仍然有人拒绝站出来说出他们所目睹的一切。 “我们仍然需要改进、教导、接近人们，直到他们能够告诉我们发生了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;随着更多万人坑的发现，图西族幸存者“开始怀疑”他说，这是胡图族邻居的良好意愿。他们请求提供有关在杀戮中丧生的亲人的信息，但没有得到答复。&lt;/p>;&lt;p>;在恩戈马村，郁郁葱葱的农田里点缀着瓦楞纸屋顶的棚屋，挖掘者在头骨和骨头中发现了腐烂的鞋子和撕破的衣服。 。幸存者再次受到创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常努力地想要忘记，”Beata Mujawayezu 回忆起 4 月份在路障处杀害 12 岁的妹妹时，声音沙哑。 1994 年 12 月 25 日。&lt;/p>;&lt;p>;女孩在一名帮派头目面前跪下，向民兵求饶，并称其为“我的父亲”。她被砍刀砍伤。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一个可爱的女孩，”最近的一个下午，穆贾瓦耶祖在图西族占主导地位的社区观看乱葬坑的挖掘工作时，这样评价她的妹妹。 “希望有一天，我们能知道她被埋在哪里。”&lt;/p>;&lt;h3>;“卢旺达酒店英雄”在美国的支持下获释&lt;/h3>;&lt;p>;恩戈马的另一位幸存者奥古斯丁·恩森吉尤姆瓦 (Augustine Nsengiyumva) ，说新发现的万人坑让他对他的胡图族邻居感到失望，他已经逐渐信任他们。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下睡在种族灭绝受害者身上，”他说，指的是人类遗骸被埋葬的情况。在人们的房屋下面发现的。 “这些事情我实在是不明白。”&lt;/p>;&lt;p>;年轻人较少被过去所困扰。一些卢旺达人认为这是一个和解的机会，因为这个国家的公民年龄都在 30 岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;在基加利郊外的加汉加 (Gahanga) 半农村地区，农民帕特里克·哈基兹马纳 (Patrick Hakizimana) 说，他看到了一线希望他希望他的孩子们有一天卢旺达能够实现种族和谐。&lt;/p>;&lt;p>;哈基齐马纳 (Hakizimana) 是一名胡图族人，也是种族灭绝期间的一名下士，他因涉嫌参与屠杀而于 1996 年至 2007 年期间被监禁。他说他已经吸取了教训，现在正在努力赢得邻居中其他人的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人仍然对图西族怀有仇恨，”他说。 “种族灭绝是准备了很长时间的。”&lt;/p>;&lt;p>;人们需要很长时间才能抛开这种仇恨，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Google slaps Chinese developers with lawsuit in New York for conducting ‘pig-butchering’ scams via its Play Store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3258034/google-slaps-chinese-developers-lawsuit-new-york-conducting-pig-butchering-scams-its-play-store?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/560a7fec-8f9b-4c54-943d-5579c6c082d2_f2aca82d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谷歌称其起诉的两家中国开发商上传了 87 个虚假应用程序在该公司的 Play 商店上，针对美国和加拿大的用户。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国科技巨头谷歌在纽约联邦法院对两名中国开发商提起诉讼，指控他们通过公司 Play 商店上的虚假加密货币投资应用程序诈骗约 10 万人。 &lt;/p>;&lt;p>;根据周四提起的谷歌诉讼，深圳的孙云峰和香港的张洪南自 2019 年以来实施了所谓的“杀猪”骗局，据称涉及上传 87 个虚假应用程序成为加密货币交易所和其他投资平台 - 在 Play 商店上诱骗美国和加拿大不知情的用户。&lt;/p>;&lt;p>;欺诈者的计划还包括首先与受害者建立友谊或浪漫关系，然后说服他们诉讼称，通过他们运营的应用程序进行投资。&lt;/p>;&lt;p>;这两家中国开发商运行的欺诈性应用程序“影响了全球消费者”，并给美国谷歌用户造成了“巨额经济损失”科技巨头在诉讼中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然谷歌已努力删除这些应用程序，但该公司表示，两名被告设法使用“新别名和基础设施”创建更多应用程序，并对其身份和活动进行“多次重大失实陈述”。&lt;/p>;&lt;p>;Google 的诉讼表明，世界各地的杀猪诈骗活动持续增加，这些诈骗活动已诱使数以万计的受害者在网上进行欺诈性投资。 &lt;/p>;&lt;p>;根据美国联邦调查局 (FBI) 最近发出的警告，在受害者通过虚假网站进行多项加密货币投资后，他们发现任何提款或兑现投资的请求都被拒绝。诈骗者甚至要求受害者额外投资、缴纳税款或费用以获取金钱。一旦受害者的资金用完，诈骗者就会切断联系并带着钱消失。&lt;/p>;&lt;p>;在亚洲，自 Covid-19 大流行以来，这些诈骗者变得更加普遍。例如，大量来自中国大陆的骗子在东南亚的大院里运作，并试图通过虚假投资计划欺骗世界各地的人们。&lt;/p>;&lt;h3>;被迫在柬埔寨进行网络诈骗的中国人如何用他们的钱来支付&lt;/h3>;&lt;p>;谷歌在诉讼中声称，这两家中国应用程序开发商会向受害者发送“任性”的短信，作为“发起对话”的一种方式。在与受害者交换初始消息后，被告“将对话转移到 WhatsApp 等其他消息平台”。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，他们还会在网上发布宣传欺诈性投资应用程序的视频。受害者将钱存入声称提供高回报的应用程序后，这些虚假平台将阻止他们通过各种方案提取资金。&lt;/p>;&lt;p>;Sun 和 Cheung 的应用程序，其中包括一款名为 TionRT 的应用程序，该应用程序冒充加密货币谷歌表示，每个受害者造成的经济损失从 100 美元到数万美元不等。&lt;/p>;&lt;p>;谷歌还声称，在调查他们的计划时，它“遭受了超过 75,000 美元的经济损失”，根据诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;北京最近加大了对亚洲生猪屠宰活动的打击力度。中国国家电视台中央电视台在 1 月份的一份报告中称，2023 年，缅甸当局在联合执法行动中向中国同行移交了 44,000 多名网络诈骗嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;缅甸去年又逮捕了 807 名犯罪嫌疑人。据官方媒体新华社本月早些时候报道，本月有 455 名缅甸公民和 354 名中国公民。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Sevens: bar operators in Wan Chai, Causeway Bay expect event’s move to Kai Tak next year will hit business hard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258036/hong-kong-sevens-bar-operators-wan-chai-causeway-bay-expect-events-move-kai-tak-next-year-will-hit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/0f4655a0-d758-4a77-afec-acd107524a28_a072438f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港七人榄球赛第一天来自橄榄球迷的欢呼。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港岛的一些酒吧经营者预计，当七人榄球赛于 2025 年移师启德时，生意将会下降，而一位经济学家预测，这项年度标志性赛事将给香港带来巨大的影响力。今年将为香港带来 3.2 亿美元的经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;这项赛事于周五在香港大球场（香港大球场已有四十多年的举办地）举行，预计将移师位于香港大球场的一个拥有 50,000 个座位的新场地。明年将在九龙启德体育公园。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，香港岛的酒吧和酒馆在七人榄球赛周末期间，本地和世界各地的橄榄球迷都挤满了酒吧和酒馆，特别是在湾仔地区距离铜锣湾体育场仅几步之遥。&lt;/p>;&lt;p>;铜锣湾 Ruggers 酒吧老板曾少青表示，七人榄球赛移师维多利亚港后，她预计生意将下降 30% 至 40%。启德。&lt;/p>;&lt;h3>;游客和家庭涌入香港大球场观看七人榄球赛&lt;/h3>;&lt;p>;“我非常担心。铜锣湾不会有任何人，因为他们都在九龙。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是酒店，他们也可能会选择九龙而不是铜锣湾。赛前和赛后的消费可能会进一步减少。”&lt;/p>;&lt;p>;位于湾仔卢押道的 Joe Bananas 总经理 Diwas Limbu 表示，他的酒吧自 38 年前开业以来，一直为七人制橄榄球赛的球迷服务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“当然，我们感到难过，因为这个活动已经存在很长时间了，很多年了，突然间，它会转移到另一个地区，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “如果他们明年搬到启德，可能会影响我们20%的生意……但如果人们长期在湾仔聚会，他们总会来湾仔。我觉得对岸没有像湾仔这样的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，以往七人榄球赛开始前几天通常会出现更多人，但今年人少了&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年香港国际七人榄球赛：随着来自世界各地的橄榄球迷的到来，派对开始&lt;/h3>;&lt;p>;今年的赛事门票全部售完，将于周日晚上结束，预计将是最后一场国际七人榄球赛在拥有 40,000 个座位的香港大球场举行，该场地自 1982 年以来一直在此举办。&lt;/p>;&lt;p>;明年，预计将移师启德体育公园主体育场 – 一个即将竣工的新场地到 2024 年底，该体育场的座位数将比香港大球场多 20%。&lt;/p>;&lt;p>;香港酒吧及夜店协会主席钱振荣表示，迁往启德将为香港带来新的商机。九龙。&lt;/p>;&lt;p>;“港岛的酒吧可能需要依赖其他大型活动，”他说。 “我并不担心，因为政府正在努力举办不同的大型活动来提振经济。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/04/05/5641bdfc-6cc5-4ea2-bc58-893c9e9209ff_1fbaba63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维多利亚女王在湾仔。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;铜锣湾 Escapade Sports 的总经理 Cameron Yeh 销售七人榄球赛官方商品已有约 20 年，他表示这项赛事对商店。&lt;/p>;&lt;p>;“显然我会有点想念他们，”他说。 “我们正在考虑在启德开设快闪店或永久店。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示相信橄榄球迷仍会光顾该店。&lt;/p>;&lt;p>;“正如我们是全港唯一一家出售全系列七人榄球赛产品的商店，我相信球迷仍然会来我们店购物。”他补充说，橄榄球球衣和橄榄球是他们的畅销产品。&lt;/p>;&lt;p>;是的说过去两周他在店里看到了很多当地人和游客，生意因此增加了 50% 至 70%，接近大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国际七人榄球赛：新西兰队卫冕之路迈向胜利开局&lt;/h3>;&lt;p>;Natixis企业与投资银行高级经济学家吴卓人估计，按照42%的平均水平，香港可以从这项赛事中获得3.2亿港元的经济效益。今年的海外门票销售额为 3.5 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;这低于 2019 年疫情爆发前的 4 亿港元，当时 50% 的观众来自海外。&lt;/p>;&lt;p>;“不过， “酒店价格上涨可能会缩短住宿时间并排挤其他类型的消费。”他表示。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，启德大球场可容纳额外10,000名观众，如果赛事门票全部售完，明年起门票收入将会增加。&lt;/p>;&lt;p>; “但要想获得额外的经济效益，就取决于其他基础设施和政府措施能否吸引游客停留更长的时间，花更多的钱让其他行业受益，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stringent background checks on investors such as Dubai’s Sheikh Ali Al Maktoum could send wrong message about Hong Kong, sources say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258037/stringent-background-checks-investors-such-dubais-sheikh-ali-al-maktoum-could-send-wrong-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/77912a76-554f-4be6-afac-76b141e4bb8b_665b23b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum 雄心勃勃的 5 亿美元家族办公室计划吸引了相当多的投资商业界对此很感兴趣，但一些人表示，他们几乎找不到有关他的公开信息。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府对迪拜王子在香港设立价值 5 亿美元的家族办公室进行严格的背景调查，可能会“潜在冒犯”其他海外投资者，参与此事的三名高级官员告诉《华盛顿邮报》，这损害了该金融中心欢迎商业机会的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;官员们周五强调，政府欢迎谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆和其他中层人士的潜在投资东方商人，同时也承认政府需要“更加敏感和谨慎”，以避免任何不必要的争议。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候援引消息人士的话说，这位来自阿拉伯联合酋长国的 28 岁王子阿联酋航空（UAE），被一些媒体形容为迪拜统治者的“侄子”，出身于执政酋长的“家族”。 《华盛顿邮报》还独家报道称，王子的另一个身份是歌手兼作曲家阿丽拉（Alira），她在菲律宾拥有大量追随者。&lt;/p>;&lt;p>;“尽职调查需要适当。如果背景调查过于严格，可能会冒犯马克图姆和其他潜在投资者。”一位政府内部人士告诉《华盛顿邮报》。 “我们需要在维护‘香港向一切商机敞开大门’的城市形象和防止任何人利用争议玷污政府声誉之间取得更好的平衡。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/0f732ac2-7ac2-4c2b-b6a9-ce8e188b3545_b1b8e19b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王子歌唱生涯的宣传图片，以阿丽拉 (Alira) 名义进行。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士补充说，无需审查王子的过去，因为他目前没有参与涉及公共资金的项目。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆雄心勃勃的5亿美元家族办公室计划引起了商界的极大兴趣，但一些人表示，他们几乎找不到有关他或他的投资记录的公开信息。&lt;/p>;&lt;p>;一些居民在社交媒体上指责政府政府内部人士称，在上周邀请他来港定居并陪同他会见行政长官李家超之前，未能充分审查这位阿联酋人的家庭背景和财务历史。&lt;/p>;&lt;p>;政府内部人士称，在王子来港之前，迪拜经济贸易办事处已通过与阿联酋官员联络，对阿联酋王室身份进行“基本背景调查”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能责怪海外”同事们没有找到有关[王子]演艺历史和他在菲律宾的粉丝群的线索，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;迪拜王子的助手：“我们致力于香港，但我们会悄悄地做”&lt; /h3>;&lt;p>;行政长官办公室周五证实，酋长是他上周二会见的 30 位嘉宾之一，他们就在香港设立家族办公室的优势交换了意见。李当晚还举办了晚宴，欢迎来访的峰会参与者。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士补充说，政府通常只使用在线搜索对人员进行基本检查，以便官员对他们所会见的个人有基本了解。但该消息人士承认，这一流程还可以改进。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的家族办公室于上周三宣布，将推迟原定于 3 月 28 日举行的就职典礼，理由是“一些紧急的、意想不到的私人事务”需要酋长的同意。注意力。该活动将在五月下旬举行，而办公室在过去一周的三份单独声明中重申了王子推进该计划的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;第三位内部人士表示，政府仍然期待阿联酋人的回归作为“潜在投资者”，但没有承诺官员们是否会参加王子私人办公室未来举办的任何活动。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，高级官员出席此类活动可以表明政府对家族办公室领域，但当局也注意避免任何“不良印象”，即他们偏爱任何特定业务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据获得的谢赫推迟就职典礼的邀请函，据《华盛顿邮报》报道，政府官员本应在该办公室公布“合作伙伴和投资项目”之前发表讲话。香港中东商会向各方发出邀请。&lt;/p>;&lt;p>;据《邮报》获悉，投资推广署署长刘海旋代表政府受邀出席。她是投资推广署的负责人，该部门负责吸引外国直接投资，并共同组织了王子参加的香港财富峰会。&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士补充说，如果有官员承诺参加峰会，在就职典礼上，投资推广署的负责人是最合适的，因为只派一名高级官员参加一项特定仪式而不参加其他仪式，对其他家族办公室不公平。&lt;/p>;&lt;h3>;阿联酋王子重申开设家族办公室的计划香港商会创会会长岑运龙周五在电台节目中表示，一些官员承诺出席仪式，但后来表示他们无法出席。&lt;/p>;&lt;p >;“许多受邀官员首先同意了，”岑说。 “但有些人说他们生病了，甚至感染了 [Covid-19]。一些[原定出席的]官员可能被降级了。我不知道酋长方面是否感到不舒服？”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的办公室协助邀请嘉宾和媒体参加仪式，因为办公室的首席执行官埃莉诺·简·麦（Eleanor Jane Mak）在组织活动方面“缺乏经验”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;谢赫私人办公室业务发展主管阿米拉·洛巴顿(Amira Lobaton)拒绝对沉向洋的说法发表评论，因为“目前沉向洋与私人办公室之间没有任何关系”，并且“他不代表私人办公室”。&lt; /p>;&lt;p>;行政长官办公室在回复《邮报》时表示，李先生、财经事务及库务局局长许正宇及政府高级官员上周二与约30名论坛发言人和重要嘉宾进行了会谈。 &lt;/p>;&lt;p>;他们谈到香港“作为家族办公室枢纽的独特优势”以及“对香港未来发展的看法”。&lt;/p>;&lt;p >;“阿拉伯联合酋长国的谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆也被邀请参加会议，”办公室发言人回复道。&lt;/p>;&lt;p>;“首席执行官经常收到不同的邀请参加各种活动，包括开幕式。我们的办公室不会对个人邀请发表评论，”当被问及李显龙是否亲自受邀参加现已推迟的开幕式时，发言人补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>