<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Can China’s leap into smart agriculture ensure its food security?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3284518/can-chinas-leap-smart-agriculture-ensure-its-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/30/f99eb486-a284-4ab5-8a14-9adf7ad20ed0_3fb22279.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十月，中国东北黑龙江省稻香村的农民正在装载粮食13.中国预计今年粮食产量将创历史新高。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国面临粮食安全挑战，农业数字革命能否成为粮食未来的关键？北京是这么认为的。 10月25日，国务院发布了加快这一转型的五年行动计划，旨在到2028年建立数字化种植技术方案和国家农业大数据平台。&lt;/p>;&lt;p>;该举措涵盖农场、畜牧业和渔业。旨在降低成本并提高效率。随着中国加大对农业机械和种子技术的投资以保障粮食安全，大数据、全球定位系统 (GPS) 和人工智能的使用应运而生。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界上最大的农业生产国，进口商。中国以不到全球10%的耕地和更少的水资源，生产了世界四分之一的粮食，养活了世界五分之一的人口。它也是主要的粮食出口国。&lt;/p>;&lt;p>;在不断变化的地缘政治动态、气候变化、贸易中断和国内挑战的背景下，中国雄心勃勃的新战略强调技术在粮食生产中发挥更大的作用。粮食安全和自给自足长期以来一直是中国的首要任务，在习近平主席的领导下仍然如此。但这是一场艰苦的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;中国农业生产面临诸多挑战，包括饮食偏好的变化和收入的增加、供不应求、耕地和水资源限制、环境退化和土地利用竞争等。生育率下降和城市化模式也引发了关于谁将构成未来农村劳动力的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;气候冲击加剧了问题，引发了人们对农作物歉收和病虫害增加的担忧。 2022年，中国水稻生产基地长江流域发生严重干旱，导致220万公顷耕地裸露，无数牲畜死亡。&lt;/p>;&lt;p>;气候后果严重。研究人员估计，1981 年至 2010 年间，气候变化和臭氧污染共同导致中国农作物产量减少 10%，即每年 5500 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;饮食模式的改变也在推动中国农作物产量增长方面发挥了关键作用。进口食用油、糖、肉类、动物饲料和加工食品。值得注意的是，2021年，中国近70%的食用油需求依赖进口，接近原油进口依赖度。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席将粮食供应作为重中之重，宣布中国1.4的饭碗十亿人口“永远牢牢掌握在我们自己手中”。&lt;/p>;&lt;p>;北京在提高农业生产力方面取得了重大进展。自2013年以来，中国在粮食安全方面基本上采取了双重方针，旨在实现主食（如大米和小麦）和关键蛋白质来源（特别是猪肉）的自给自足，同时依靠国际市场提供副食供应（如&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在习主席的领导下，中国为国家和省级粮食政策分配了大量资源，减少粮食浪费并保护耕地。北京加大了对地方政府的压力，要求其提高粮食产量，并执行更严格的农田保护规定，包括耕地最低“红线”。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策取得了一些成功。中国今年的粮食产量有望创历史新高，这将推动改善粮食安全。农业部副部长张兴旺表示，继连续九年产量超过 650 吨之后，今年的收成预计将首次超过 7 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;中国还在实现粮食进口来源多元化，以减少对粮食的依赖。单一地区或国家，从而避免任何供应瓶颈，例如所谓的马六甲困境（如果美国在战争中封锁马六甲海峡），并允许北京加强对其全球食品供应链各个阶段的控制。&lt;/p >;&lt;p>;为了实现这一目标，中国正在加强其贸易关系。中国已与“一带一路”沿线国家签署了100多项农业合作协议，找到了小麦、玉米、大豆等产品的替代供应商。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，中国能否做到这一点？实现粮食自给自足的目标仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;一些政策对粮食生产的其他方面产生了不利影响。例如，中国在欠发达的内陆和北方地区增加粮食产量，加剧了这些地区的水资源挑战，这些地区水资源有限，严重依赖地下水灌溉。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国的自给率近几十年来，随着该国在 2004 年转变为粮食净进口国，粮食自给率有所下降。其粮食自给率从 2000 年的 93.6% 降至 2020 年的 65.8%。到 2030 年，这一比例可能降至 58.8%，进口依赖度加大。&lt;/p>;&lt;p>;同时，中国食品消费模式的变化和中产阶级的壮大也是额外的考虑因素。特别是，可支配收入的增加正在推动对动物蛋白和乳制品、糖、食用油和加工食品的需求。一项研究估计，到明年，中国将占到 2018 年全球蛋白质消费增量的 31%。到 2050 年，粮食总需求预计将增长 16-30%，其中牛肉和乳制品需求几乎翻倍。&lt;/ p>;&lt;p>;为了满足这一需求，中国将需要增加多达12,000平方公里的农业用地。这表明北京在中短期内可能仍是主要粮食进口国，凸显了中国当局在增加当地粮食产量方面仍面临的严峻挑战。&lt;/p>;&lt;p>;中国的智慧农业计划体现了北京的承诺在国际和外部关切不断变化的情况下维护粮食安全。但重大挑战依然存在。随着中国努力实现粮食生产的更大自给自足，鼓励技术进步和解决许多农业生产挑战对于实现北京的目标至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Concern grows for Iran woman detained over underwear protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285339/concern-grows-iran-woman-detained-over-underwear-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 05:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/955a7ffa-c394-4d34-b5f4-d607bf1eb310_1d3ad653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在社交媒体上广泛传播的视频显示一名穿着内衣的女学生德黑兰伊斯兰阿扎德大学外。照片：UGC via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，一名伊朗学生因衣服被骚扰而脱光内衣被捕，活动人士担心当局可能将她关进精神病院&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上分享的视频中，这名女子是德黑兰著名的伊斯兰阿扎德大学的学生，周六她只穿着胸罩和内裤在校园外进行抗议。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗境外的波斯语媒体报道说，大学保安因她的穿着而骚扰她，撕破了她的头巾和衣服。然后，她脱下了大部分衣服以示抗议。&lt;/p>;&lt;p>;其他视频显示，她在街上挑衅地走着，然后便衣特工将她塞进一辆没有标记的汽车中，然后将她带走。&lt;/p>;&lt;p>;目前仍不清楚她被关押在哪里。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/ afe95b2b-3889-45d5-a0e3-ab17c2bf1ab4_d8bfc38d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在社交媒体上分享的视频中，一名学生穿着内衣在德黑兰伊斯兰阿扎德大学外行走媒体。照片：UGC via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 在拘留期间死亡两年多后，许多活动人士将她视为伊朗争取妇女权利斗争的新偶像。她因涉嫌违反女性法定着装规范而被捕，引发了数月的全国抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;但伊朗当局声称该学生患有精神疾病，活动人士担心这一说法可能成为限制的借口&lt;/p>;&lt;p>;人权组织国际特赦组织呼吁立即无条件释放该女子，称她“脱掉衣服以抗议安全官员滥用强制蒙面的做法”。&lt;/p>; &lt;p>;法国外交部长让-诺埃尔·巴罗 (Jean-Noel Barrot) 向法国 2 广播公司表示：“我赞扬这位年轻女性的勇气，她表现出了反抗精神，并将自己变成了伊朗妇女斗争的偶像。”伊朗强制着装规定，女性在公共场合必须戴头巾，穿宽松的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻巴黎大使馆在周二发布的一份声明中表示，希望解决有关该事件的“虚假信息” .&lt;/p>;&lt;p>;初步迹象显示“该学生正遭受家庭问题和脆弱的心理状况”。&lt;/p>;&lt;p>;“与她关系密切的人已经观察到异常行为的迹象” ，包括她的家庭成员和同年级学生，”它声称。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士指责当局试图将抗议着装规范的女性描绘成精神不稳定的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;活动人士指责当局试图将抗议着装规范的女性描绘成精神不稳定的人。 >;&lt;p>;“伊朗当局系统性地使用非自愿精神病住院作为镇压异议的工具，将抗议者贴上精神不稳定的标签，以损害他们的可信度，”总部位于纽约的伊朗人权中心 (CHRI) 主任哈迪说Ghaemi。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于国外的新闻网站“伊朗通讯社”表示，这名女子是一名“第七学期的法语学生”，之前没有心理健康问题的病史。&lt;/p>;&lt;p >;周二，数十人在巴黎举行抗议活动，支持这位女性，女权主义团体 Femen 的成员脱光内衣，挥舞着“女人”。生活。自由”的口号。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有她的消息。但我们所知道的是，该政权的剧本正在如火如荼地进行，她现在被描绘成疯狂和歇斯底里的，”组织示威活动的律师兼伊朗司法团体成员 Chirinne Ardakani 说。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗律师、诺贝尔和平奖获得者希林·伊巴迪指责当局“重复抗议者患有精神障碍的同样陈词滥调的场景”，并称将这些人转移到精神病院是“最严重的酷刑”。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/f5a0e87a-4ea4-49d3-a644-9a8a5d40abb4_2678fb33.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，女权活动人士在巴黎参加抗议活动时举着标语牌，支持一名在德黑兰脱光内衣后被捕的伊朗学生。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;诺贝尔和平奖获得者纳吉斯·穆罕默迪（Narges Mohammadi）目前仍被关押在德黑兰的埃文监狱中，她表示这名学生已将她的身体变成了“异议的象征”。&lt;/p >;&lt;p>;“女性为反抗付出代价，但我们不会屈服于武力……我呼吁给予她自由，并结束对女性的骚扰，”穆罕默迪在她的社交媒体频道上发布的监狱消息中说道。 &lt;/p>;&lt;p>;这名学生在德黑兰与其他穿着黑色伊斯兰罩袍的女性一起平静漫步的视频也引起了名人的想象。&lt;/p>;&lt;p>;“勇敢”，法国电影明星玛丽昂·歌迪亚 (Marion Cotillard) 评价道。正如她在社交媒体上发布视频的那样。&lt;/p>;&lt;p>;“你杀戮，你殴打，你监禁......但故事以那些拒绝屈服于你的压迫的人的胜利而结束，”出生于伊朗，现为法国演员 Golshifteh Farahani 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US writes off over US$1 billion of Somalia debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3285337/us-writes-over-us1-billion-somalia-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/cce5bd4a-192d-4f5a-8ef7-0a9622e87d3e_001abd76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;索马里是地球上最贫穷的国家之一，持续了数十年内战、与基地组织有联系的圣战组织青年党的血腥叛乱以及频繁的气候灾害。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和索马里周二达成协议，华盛顿将免除这个陷入困境的非洲之角国家所欠的超过 10 亿美元的债务。&lt;/p>;&lt;p >;在宣布这一消息的前一天，严重依赖国际援助的索马里议会批准了 2025 年 13.6 亿美元的国家预算。&lt;/p>;&lt;p>;索马里是地球上最贫穷的国家之一，数十年来一直处于贫困​​状态。索马里财政部长 Bihi Egeh 和美国驻摩加迪沙大使 Richard Riley 签署了周二的协议，他形容这是“伟大的一天”。&lt;/p>;&lt;p>;莱利在签字仪式上表示，双边协议免除了索马里欠美国的 11.4 亿美元债务。&lt;/p>;&lt;p>;这是，他表示，这是欠多个国家的总计 45 亿美元债务中最大的一项，根据 12 月份与国际货币基金组织和世界银行达成的协议，这些债务已被免除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充道：“索马里在美国和我们的国际合作伙伴的帮助下，进行了一系列改革，通过了新法律，改变了其运作方式，改善了财务问责制，并转向可持续做法。”&lt;/p>; &lt;p>;Egeh 在社交媒体上发帖感谢美国“对我们经济改革和增长的坚定支持”。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使馆表示，债务减免是在 12 亿美元的债务减免之外进行的。华盛顿今年向索马里提供了发展、经济、安全和人道主义援助，并将美国描述为索马里人民的“坚定伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;大约 70% 的人口生活在贫困中根据世界银行的数据，每天的支出超过 1.90 美元。&lt;/p>;&lt;p>;索马里议会周一批准的国家支出计划比 2024 年预算增加了近 25%。&lt;/p>;&lt;p>;根据其预算战略，财政部预计今年经济增长率为 3.7%，2025 年经济增长率为 3.9%，而去年为 2.8%。&lt;/p>;&lt;p>;但它警告称，增长率可能会受到影响乌克兰长期战争导致粮食供应中断，索马里 90% 的小麦进口来自俄罗斯和乌克兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/ac080e31-8ec7-45ba-97e7-d9674a1eab03_10b62919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 周二，索马里总统哈桑·谢赫·穆罕默德在德国柏林总理府向媒体发表讲话。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他风险包括影响全球供应链的中东冲突以及近期干旱的影响。&lt;/p>;&lt;p >;债权国巴黎俱乐部表示，3 月份，摩加迪沙与国际债权人达成协议，取消了超过 20 亿美元的债务。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，国际货币基金组织与世界银行 12 月索马里达成了被称为重债穷国倡议 (HIPC) 的债务管理计划的“完成点”。&lt;/p>;&lt;p>;索马里的外债已从 2018 年占国内生产总值的 64% 降至不足 6%。到 2023 年底的 GDP。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu fires Defence Minister Yoav Gallant in surprise move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285338/israels-netanyahu-fires-defence-minister-yoav-gallant-surprise-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 02:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/9427bd9f-389a-4e84-9e45-1de67614af61_6cb3ed6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（左）和国防部长约夫·加兰特2023 年 10 月在特拉维夫举行新闻发布会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二发布了一项令人惊讶的声明，解雇了受欢迎的国防部长约阿夫·加兰特 (Yoav Gallant)。该地区多条战线卷入战争。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡和加兰特在加沙战争问题上多次发生争执。但内塔尼亚胡避免解雇他的对手。内塔尼亚胡在周二晚间的声明中指出，两人之间存在“重大分歧”和“信任危机”。&lt;/p>;&lt;p>;“在战争期间，总理和总理之间比以往任何时候都更需要充分信任。国防部长，”内塔尼亚胡说。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，尽管在竞选的头几个月里存在着这样的信任并且开展了非常富有成效的工作，但在最后几个月里，我和国防部长之间的这种信任破裂了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;战争初期，以色列领导层在回应哈马斯 2023 年 10 月 7 日的袭击时展现了统一战线。但随着战争拖延并蔓延到黎巴嫩，关键的政策分歧已经出现。&lt;/p>;&lt;p>;虽然内塔尼亚胡呼吁继续对哈马斯施加军事压力，但加兰特采取了更为务实的做法，称军事力量已经创造了达成外交协议的必要条件，可以将武装组织扣押的人质带回家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/11/06/f7428ce0-e569-4bc8-902a-079cd337a115_2c636a5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列国防部长约夫·加兰特（左）出席耶路撒冷举行仪式，纪念希伯来历 10 月 7 日哈马斯袭击周年纪念日。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加兰特是一位前将军，以粗暴、严肃的性格赢得了公众的尊重，他在一份声明中表示：“以色列国家的安全过去和将来都是我一生的使命。”&lt;/p>;&lt;p>;Gallant 在整个战争期间一直穿着一件简单的黑色纽扣衬衫，以表达对 10 月 7 日袭击事件的哀悼，并与他的美国建立了牢固的关系国防部长劳埃德·奥斯汀。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡此前曾于 2023 年 3 月试图解雇加兰特，引发了针对内塔尼亚胡的广泛街头抗议。他还在夏天考虑过解雇加兰特，但一直推迟到周二宣布。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特将由外交部长以色列·卡茨接替，卡茨是内塔尼亚胡的忠实拥护者和资深内阁部长，曾是政府的初级官员。军队。内塔尼亚胡的前竞争对手、最近重新加入政府的吉迪恩·萨尔将出任外交事务职务。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡长期以来一直在压制对手。在他的声明中，他声称他已经“多次尝试”来弥合与 Gallant 的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们的分歧越来越大。他们还以一种不可接受的方式让公众了解了情况，更糟糕的是，他们还让敌人了解了情况——我们的敌人很享受这种情况，并从中获得了很多好处。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Queen Camilla withdraws from events due to chest infection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285336/uks-queen-camilla-withdraws-events-due-chest-infection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/06/a182d032-6d6e-443a-9cac-aaa2460c2b7d_43613623.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国女王卡米拉在登上澳大利亚皇家空军喷气式飞机时挥手致意10 月，她在参观萨摩亚阿皮亚 Siumu 村的告别仪式后经法莱奥洛国际机场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白金汉宫周二表示，英国国家元首查尔斯国王的妻子卡米拉女王因胸部感染而被迫推迟本周的活动。&lt; /p>;&lt;p>;77 岁的卡米拉女王原定于周四出席在伦敦威斯敏斯特教堂举行的一年一度纪念该国战争死难者的纪念活动。&lt;/p>;&lt;p>;她预计将出席当天晚上，她将在宫殿为英国奥运会和残奥会运动员举办招待会。&lt;/p>;&lt;p>;“女王陛下目前因胸部感染而感到不适，她的医生建议她短暂休息，”皇宫发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“非常遗憾，女王陛下不得不退出本周的活动，但她非常希望能够及时康复，正常参加本周末的纪念活动。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/06/0ac8f935-8dbe-47eb-910b-7712d7b4350f_19913081 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国威尔士王妃凯特十月在访问英国绍斯波特社区中心时做出的反应。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国王室早些时候宣布，78岁的格洛斯特公爵夫人比吉特将代替卡米拉出席纪念活动。&lt;/p>;&lt;p>;英国媒体表示卡米拉正在医生的监督下在家休息。没有提供有关她病情的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;卡米拉最近陪同查尔斯访问了澳大利亚，并出席了在太平洋萨摩亚岛举行的英联邦政府首脑会议。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇分手了一名地方发言人上周三表示，上周从萨摩亚返回英国的长途旅程在印度进行了宫殿所说的“短暂的私人中途停留”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这次中途停留在南部附近的一个阿育吠陀温泉。据说与健康无关。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯 75 岁，今年早些时候被诊断出患有未公开的癌症，并一直在接受治疗。他的儿媳妇、42 岁的威尔士王妃凯特最近宣布她已完成化疗。&lt;/p>;&lt;p>;凯特的丈夫、王位继承人威廉王子目前正在南非，作为其王室成员的一部分。 Earthshot 环境创新倡议奖。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 01:50:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s stimulus seems to be trickling through, but is it too early to tell?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3285238/chinas-stimulus-seems-be-trickling-through-it-too-early-tell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.06 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/e1394e60-1249-445b-909e-2940e31aa4cf_6ff4f83c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国青州一家工厂的工人们正在为挖掘机制造驾驶室山东省东部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;10月份中国制造业普遍改善，北京经济刺激政策的影响似乎正在显现。&lt;/p>;&lt;p>;官方制造业采购经理人指数 (PMI)（一项工厂主情绪调查）超过预期，结束了连续五个月的收缩，10 月份升至 50.1，而 9 月份的读数为 49.8。&lt;/p>;&lt;p>;读数高于 50月度数据扩张，低于50表示收缩。&lt;/p>;&lt;p>;官方制造业PMI中，尽管10月份新出口订单要素为47.3，但新订单分类指数整体小幅上升。 9 月的 47.5 为 50.1。“50.1 的水平是 PMI 可能出现的最小扩张，但仍然违背了持续收缩的预期，并且是一个积极的信号，表明我们在 2019 年看到的工业生产小幅反弹。 ING 大中华区首席经济学家宋琳表示：“9 月可能会持续下去。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;财新/标普全球制造业 PMI 与官方调查相呼应，超出预期，升至 50.3 10月&lt;/p>;&lt;p>;根据财新调查，中国制造商的新订单增长速度为四个月来最快。这也推动产量扩张达到6月份以来最快。&lt;/p>;&lt;p>;制造商对未来产量的信心有所改善，乐观程度从9月份的低点攀升至五个月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>; “最新的财新制造业 PMI 数据进一步证明，在 9 月份出现拐点后，经济在上个月继续恢复增长势头。凯投宏观中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 表示，刺激措施已经产生了效果，并将在未来几个月继续发挥推动作用。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方非政府组织在服务业活动的推动下，追踪服务业和建筑业的制造业 PMI 也从 9 月的 50 上升至 10 月份的 50.2。&lt;/p>;&lt;p>;在官方非制造业 PMI 中，受物流和运输等相关行业旅行高峰的推动，服务业分项指数从上个月的 49.9 升至 50.1。&lt;/p>;&lt;p>;不过，建筑业分项指数 10 月份跌至 50.4，为最低水平自冠状病毒大流行爆发以来，建筑业新订单分类指数从 9 月份的 50.7 下降。&lt;/p>;&lt;p>;但建筑业新订单分类指数从 9 月份的 39.5 跃升至 43.5。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造业的改善凯投宏观 (Capital Economics) 的埃文斯-普里查德 (Evans-Pritchard) 表示，非制造业 PMI“受到服务业活动改善的推动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“随附的声明表明，运输和电信行业的表现尤为突出。好吧，虽然房地产服务继续收缩，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但随着官方建筑业 PMI 跌至有记录以来的最低水平，近期财政支出的增加“似乎不足以抵消他表示，“建筑活动受到更广泛的拖累”。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业 PMI 也与官方 PMI 相符，从上个月的 50.3 升至 10 月份的 52。&lt;/p>;&lt;p>;财新调查显示，新业务由9月份的51小幅上升至52.1，但境外新业务流入增速有所下滑。&lt;/p>;&lt;p>;“财新服务业PMI有所回升，超出市场预期。这与制造业 PMI 数据一致。”精点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国官方综合 PMI — — 同时跟踪制造业和非制造业制造业——从 9 月份的 50.4 升至 50.8。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球综合 PMI 也从 9 月份的 50.3 升至 51.9。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;凯投宏观的 Evans-Pritchard 表示，财新服务业和综合 PMI 的大幅上升增强了人们对 10 月份经济恢复势头的看法。&lt;/p>;&lt;p>;“刺激措施应该会在未来几个月继续提供动力， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，品点资产管理公司的张表示，现在断定这是否是经济的可持续稳定还为时过早。&lt;/p>;&lt;p>;“我预计经济可能会“通过货币和财政渠道的宽松政策有助于缓解通缩压力，第四季度经济将企稳。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“明年的政策立场，特别是财政方面的立场，将是关键力量。”推动长期经济前景。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese public’s eyes turn to US election as Americans in country face nervous wait]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285322/chinese-publics-eyes-turn-us-election-americans-country-face-nervous-wait?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/b4a6d897-11ce-4c42-b60f-88199b5aece0_0d367fe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国驻北京大使馆邀请公众观看结果将于周三公布。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于那些密切关注美国大选的中国人来说，最后阶段的大部分报道都避开了戏剧性和耸人听闻的元素，转而采用更加慎重的事实——与此同时，美国外交使团一直在努力让公众参与一系列与选举相关的活动，因为生活在中国的普通美国人表达了他们对选举对未来意味着什么的担忧&lt;/p>;&lt;p>;由于几乎所有民意调查都预测唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯之间的竞争非常接近，中国国内媒体的大部分报道都坚持纯粹的事实问题，例如时间安排和政策等。民意调查数字。&lt;/p>;&lt;p>;但其他报道则更为尖锐，强调了日益紧张的气氛以及对暴力或移民等争议话题的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社特别关注了后者在周一的一份报告中称，双方都打出了“移民牌”，并为非法移民“背黑锅”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国内媒体的另一个热门话题是竞选期间花费的巨额资金，据报道彭博社估计，今年的总金额已达到 147 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这次选举也是中国社交媒体上的热门话题，截至周二晚上，主要标签在微博上吸引了 1.5 亿浏览量和 25 万次互动，“历史上最势均力敌的总统选举”也被证明是最受欢迎的搜索之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/11/05/92051ebd-f982-42c0-b87b-3c01f2d27b6a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微博上的选举趋势为美国人周二去投票。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于那些渴望看到比赛实际结果的人来说，美国驻北京大使馆已通过微信向公众发出公开邀请，邀请他们报名参加在使馆场地举办的活动“见证民主的行动”。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国驻上海领事馆为数十名当地居民举办了自己的教育活动。参与者被分成代表两个不同州的两组，并进行模拟投票，重现历史性选举。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻香港领事馆和美国商会将于周三上午分别举行观摩派对，前者还具有模拟辩论和投票功能。民主党海外机构——该党在该市的官方机构，也正在举办一场活动来观看选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;但在媒体一直密切关注这场竞选的台湾，美国在台协会——事实上大使馆和美国商会已决定取消今年的传统结果派对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在中国大陆的美国人也表示，尽管 13-与美国东海岸有一个小时的时差，第一批结果将在美国东海岸公布。&lt;/p>;&lt;p>;他们中的许多人都表达了对特朗普可能回来的担忧，其中包括北京一所国际学校的老师李贤，他表示“光是有一个不可预测的负责人就很可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;李等人也对特朗普获胜对两国关系的影响表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;前者总统在竞选过程中发出了复杂的信息，有时宣扬他与习近平主席的“非常牢固的关系”，并承诺采取更强硬的立场，威胁对中国商品征收高达 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;“从很多方面来说，美国和中国现在的关系确实很紧张，我预计这种关系在不久的将来不会缓解。因此，我认为无论谁真正当选，都不会为两国关系带来多大好处，也不会使其变得更牢固，而可能更多的是维持这种关系，”加州登记选民李说。&lt;/p>;&lt;p>;“但对我来说只是[特朗普]的不可预测性以及他对他所说的话和所做的事情缺乏反思，而不考虑其未来的后果。因此，作为一名在中国的美国人，我无法预测（如果他获胜）会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在北京工作的美国人杰伊表示，他投票给了哈里斯，并称特朗普的前任白宫这个词“一团糟”。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 30 多岁的男子表示，在关注了网上民意调查后，他对结果越来越紧张。&lt;/p>;&lt;p>;一位来自中西部的软件工程师也表示，他对选举结果感到越来越紧张。担心特朗普的胜利以及这对美国意味着什么，但在对特朗普 2016 年的胜利感到“厌倦”后，试图与选举保持一定的“情感距离”。&lt;/p>;&lt;p>;但是 40 年的胜利- 一位不愿透露姓名的老先生表示，他不确定特朗普的回归会给在华美国人带来多大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“美中关系这些年的风风雨雨从来没有发生过。”影响了个别中国人对待我的方式。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都只是想让自己和我们关心的人过上更好的生活，不管权力殿堂里发生着什么游戏。”&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位居住在中国的美国研究人员也对特朗普获胜表示担忧，称他和他的支持者第二次获胜可能会更加“危险”，但对哈里斯和民主党并不热情。&lt;该研究人员表示，“虽然声称代表特朗普的替代方案，但他们已经慢慢接受了特朗普自己的许多立场，特别是在涉及中国时。”他补充说，民主党对全球变暖的关注不够“当今世界面临的最重要问题”。&lt;/p>;&lt;p>;罗斯·达雷尔·法因戈尔德 (Ross Darrell Feingold) 在台湾发表讲话时表示，如果特朗普获胜，他的政府可能会“更加直言不讳并采取更多行动……支持”台湾但无论谁获胜，“只要台湾愿意购买，美国就将继续愿意出售武器和其他国防设备”。&lt;/p>;&lt;p>;但律师兼政治风险分析师法因戈尔德Caerus Consulting 的研究主管警告说，“首先要担心的是有关选举结果的旷日持久的争议，因此我们希望结果能够迅速明确，并且不会受到不当行为的指控”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/de8be967-6588-4c12-95f9-0e41390deb97_75a3f79b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多在中国的美国人都希望卡马拉·哈里斯获胜。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;至少一名在北京支持特朗普的美国人表示，他对哈里斯获胜的前景“感到害怕”。&lt;/p>;&lt;p>;但是艺术老师（名字缩写为 MH）表示，他不确定会发生什么，因为“大多数美国人不会从逻辑上、理智上或事实上投票”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他希望选民“接受情感”出来，为国家的未来选出最合乎逻辑的候选人”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的希望是唐纳德·特朗普当选......而且我认为他将使国家走向一个更好的方向，即使不是一个更好的方向，非常不同、更有效的方向，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Lawrence Chung 和 Jeffie Lam 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US presidential election goes down to the wire after tumultuous campaign season]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285333/us-presidential-election-goes-down-wire-after-tumultuous-campaign-season?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/3cddda59-639e-45b9-a63b-bd5e91386e6f_ce483a62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总统唐纳德·特朗普（左）之间的较量结果副总统卡马拉·哈里斯（右）可能会对世界产生深远的影响。照片：《费城问询报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国人即将参加近代历史上最紧张、最戏剧性的总统选举之一，美国前总统唐纳德·特朗普和现任副总统将参加投票卡马拉·哈里斯在几个关键摇摆州并驾齐驱。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几个月里，全世界目睹了一场针对特朗普的暗杀企图，随后总统乔·拜登突然决定退出竞选，留下了他的副手哈里斯作为民主党最后一刻的候选人，阻止特朗普历史性地重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在一场混乱而激烈的竞选后于2020年输给了拜登，他正在为什么而奋斗这可能是他政治生涯的结束，也可能是他政治遗产的重新定义。民意调查数据表明，尽管投票站开始在全国范围内开放，但选举的胜负却十分激烈。&lt;/p>;&lt;p>;所有的目光都集中在七个“摇摆州”——宾夕法尼亚州、密歇根州、威斯康星州、佐治亚州、亚利桑那州、内华达州、和北卡罗来纳州——大多数观察家认为选举之战将在该州决出胜负。特朗普在密歇根州结束了他的最后一次集会，而哈里斯则在费城结束了她的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在大多数全国民意调查中都以微弱优势领先。根据《纽约时报》编制的综合民意调查平均值，哈里斯以 49% 的支持率领先于特朗普的 48%。周一PBS新闻/NPR/Marist最新民意调查显示，哈里斯领先特朗普4个百分点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，在美国选举人团制度下，普选票并不代表特朗普。保证胜利。美国历史上有五位总统在没有赢得普选的情况下赢得了总统职位，最近一次是2016年的唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;在备受争议的制度下，选民不是直接投票给候选人，而是投票给候选人选择每个州的选举人。在缅因州和内布拉斯加州以外的大多数州，规则是赢者通吃：在该州获得最多选票的人将获得该州所有的选举人票。&lt;/p>;&lt;p>;候选人必须获得 538 张选举人票中的 270 票才能获得选举权。赢得总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;最终结果可能需要几天的计票时间才能清楚。&lt;/p>;&lt;p>;这场令人眼花缭乱的竞赛引起了全世界的关注，因为结果可能会产生深远的影响&lt;/p>;&lt;p>;在太平洋彼岸，美国大选的故事并未成为中国媒体的头条新闻。政府控制的主流媒体，北京试图与任何协会保持距离。官方报告基本上是事实和中立的。官方通讯社新华社强调了美国登记选民之间的紧张局势和对暴力的恐惧。文章称，双方都在寻找“替罪羊”来解释美国的失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，这却成为微博等中国社交媒体平台上的热门话题，猜测不断，并定期更新。截至周二晚间，微博上的主要标签“选举”已获得 153 亿浏览量，而几个类似的标签也在最受欢迎的搜索中。其中包括题为“历史上最势均力敌的总统选举”和“哈里斯和特朗普的竞选政策”的文章。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部周二拒绝就特朗普威​​胁对中国出口商品征收关税发表评论芬太尼运往墨西哥。&lt;/p>;&lt;p>;截至昨晚，大约三分之一的美国选民在选举日之前投票。&lt;/p>;&lt;p>;登记的民主党选民的投票率高于共和党，哈里斯在早期投票中以微弱优势领先，但分析师警告不要做出任何结论。&lt;/p>;&lt;p>;一方面，自 2020 年竞选以来，邮寄选票有所下降，当时 Covid-19 大流行导致了涌。性别差距也可能会影响结果。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚早期选民是否表明投票率激增，或者他们是否本来会在选举日出现在投票站。投票是自愿的，尽管 2020 年有三分之二的选民投票，但最近的美国总统选举很少吸引超过 60% 的合格投票人口。&lt;/p>;&lt;p>;大多数摇摆州提前投票于周一结束根据佛罗里达大学选举实验室的数据，2.44 亿符合资格的美国选民中超过 8000 万已经最终确定了自己的选择。&lt;/p>;&lt;p>;今年提前投票总数相当于总投票数的一半多一点2020年，投票人数超过1.58亿，创下美国历史上最高投票率。据选举实验室统计，由于疫情如火如荼且疫苗尚未问世，2020 年约有 1 亿人提前投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后，竞选在击败民主党候选人拜登连任时，特朗普在 2020 年竞选活动的大部分时间里都在贬低提前投票和邮寄投票，认为这些投票充满了错误，但没有提供任何可靠的证据来证明这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，他在密歇根州关键的肯特县结束了他的竞选活动，并在选举日前几个小时在大急流城发表了深夜的结案陈词。&lt;/p>;&lt;p>;“通过您明天的投票，我们可以解决我们国家面临的每一个问题并领导这位三届共和党候选人在该市范安德尔竞技场 (Van Andel Arena) 向欢呼雀跃的人群许诺，这里可容纳约 12,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普之前将大急流城描述为一个“特殊的地方”。批评他的民主党挑战者哈里斯，称她为“激进的左翼疯子”，并声称乔·拜登总统领导下的“一切都是一场灾难”。&lt;/p>;&lt;p>;在 2016 年和 2020 年，特朗普都结束了他的白宫生涯竞选活动在密歇根州第二大城市大急流城举行深夜集会，一直持续到选举日凌晨。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯一整天都在宾夕法尼亚州的摇摆州，在斯克兰顿举办了四场集会、阿伦敦、兰金和费城，其中包括奥普拉·温弗瑞 (Oprah Winfrey)、Lady Gaga、凯蒂·佩里 (Katy Perry) 和瑞奇·马丁 (Ricky Martin) 等名人。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在匹兹堡举行的倒数第二场竞选集会上的演讲与她的观点背道而驰。一贯的失败姿态，展现出更多的胜利信心，说道：“势头在我们这边……毫无疑问，我们会赢，我们会赢。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Congested Paris bans through-traffic near the Louvre and Eiffel Tower to cut pollution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285334/paris-bans-through-traffic-near-louvre-and-eiffel-tower-cut-pollution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/3bdd05ba-449c-435a-98bd-74300e6ae176_80085b51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴黎采取了严厉措施来遏制污染水平的飙升。照片：法新社/文件&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴黎已禁止其历史中心部分地区的通行交通，以减少污染和拥堵，但该市警察局长誓言，新规定将在轻触。&lt;/p>;&lt;p>;从周一开始，汽车和包括摩托车在内的其他机动车辆的驾驶员不再能够在首都的第一、第二、第三和第四区（或区）内出行，除非他们在那里有业务。 &lt;/p>;&lt;p>;面积 5.5 平方公里（2.1 平方英里），包括卢浮宫博物馆、华丽的旺多姆广场、杜乐丽花园和历史悠久的玛黑区以及许多文化场所和购物区。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎市长 Anne Hidalgo 长期以来一直寻求限制首都的汽车交通，转而使用污染较少的交通方式，特别是自行车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/8e067768-9da1-477a-a0b8-f970bc3d07af_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一名城市工作人员揭开了法国首都市中心交通限制区的交通标志，禁止车辆通过。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在过去的十年里，这座城市已将几个以前专用于汽车的区域转变为骑自行车者和行人，其中包括塞纳河沿岸的一段区域。&lt; /p>;&lt;p>;繁忙的协和广场的大部分地区将是下一个，而埃菲尔铁塔附近的耶纳桥自奥运会以来尚未重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;伊达尔戈已经承诺过境她在2020年连任市长竞选期间曾颁布禁令，但其实施多次被推迟。&lt;/p>;&lt;p>;包括罗马、米兰和马德里在内的其他欧洲城市也采取了类似措施，但巴黎市长办公室表示自己的交通限制计划是欧洲大陆“最雄心勃勃的计划之一”。&lt;/p>;&lt;p>;新的通行交通规则要求司机携带证明，证明他们有理由来这里，而不仅仅是“将巴黎市中心作为短暂的停留”。该行业副市长 Ariel Weil 说道。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区生活或工作的人们可以免费进入，公交车、出租车、紧急服务和残疾司机也可以免费进入。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/907f052b-ce5e-4caf-a1fa-948ea9176c2c_729aad97.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴黎繁忙的凯旋门环岛，这里已进行了一些改造以减少交通量。照片：Instagram/@barcelona.travelers&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何其他能够证明自己“在那里停留”去看医生或分娩的人也可以通过。去电影院或剧院也是开车进入该地区的一个可以接受的理由。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎官员表示，前六个月不会罚款，以便让司机习惯新规则.&lt;/p>;&lt;p>;巴黎警察局长洛朗·努涅斯 (Laurent Nunez) 在汽车交通问题上很少与市政厅意见一致，他承诺确保对驾车者“尽可能少的限制”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他告诉《巴黎人报》，今年夏天巴黎奥运会期间用于实施交通限制的在线登记等措施“不是我所喜欢的”。&lt;/p>;&lt;p>;负责交通的副市长大卫法国绿党成员贝利亚德表示，该市仍在研究如何具体执行新规则，并将与警方合作制定一份可接受的文件清单。&lt;/p>;&lt;p>;驾车者自己也出现了不确定新规定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这项禁令不满意，”周一，一辆送货车的司机停下来接受控制，结果却被一名警察告知“你允许通过，你正在工作”，同时她递给他一张解释性传单。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我的住宅停车贴纸足够了，”一位每天骑着电动滑板车穿过该区域的心理学家说道。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/d170175a-be68-41a8-81af -6910fa9589f2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着巴黎交通限制区正式启动，一名城市警察向出租车分发传单。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员表示，他们预计这项措施将显着改善空气和噪音污染，特别是对四个区的11万居民而言。像从旧歌剧院通往皇宫的歌剧院大道这样的主要道路，汽车交通可能会减少三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;批评者表示，新规则只会将交通交通转移到邻近的地方“这将是一团糟，”反对派组织“改变巴黎”(Change Paris) 的发言人 Aurelien Veron 表示。巴黎市议会。&lt;/p>;&lt;p>;但市政厅官员表示，预测显示邻近地区的任何额外交通都将“极其有限”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai mayor vows more listings in Hong Kong as key trade show opens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3285327/shanghai-mayor-vows-more-listings-hong-kong-key-trade-show-opens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/7ddabfb3-cc56-414a-bfa3-80a91bc5e8ca_5f30be35.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京官员表示香港和上海（如图）比赛在连接国际国内市场方面发挥着重要作用。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中央政府推动香港与上海深化合作，推动国民经济开放，内地城市市长承诺鼓励本地企业港澳办常务副主任周济在研讨会上表示，两座城市在连接国际国内市场方面发挥着重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“推动中国高质量开放，他们肩负着共同的责任，”周说。 “我相信在中央政府的坚强领导下，上海和香港一定会建立起强有力的伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;此次研讨会由香港政府和香港贸易发展局主办，同期举行随着中国最著名的贸易展会之一中国国际进口博览会的开幕。&lt;/p>;&lt;p>;周还指出，此次活动的热烈反响意味着需要更多的场馆空间来容纳上海投资者。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该委员会后来表示有超过 500 人参加了此次活动。&lt;/p>;&lt;p>;上海市市长龚正承诺支持希望在香港扩张和上市的本地公司，同时承诺在香港探索合作伙伴关系离岸金融、绿色金融、金融科技。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将鼓励上海企业赴港投资，深化创新、产业链、资本、人才融合。”他表示。 “我们还将加强人工智能、生物医药等新兴产业合作，支持符合条件的企业在香港上市。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/52b590b3-e789-479b-964f-7ab5ba7d6454_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海市市长龚正表示，上海将充分发挥香港“超级联系人”的优势，帮助企业在海外扎根。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海市市长还强调，上海将充分发挥香港“超级联系人”的优势，帮助企业扎根海外，更好地在国际舞台上代表国家合作与竞争。&lt;/p>;&lt;p>;超过2,400家上海企业在香港经营，其中190多家在香港上市，总市值超过1.8万亿港元（2,315亿美元）。&lt;/p>;&lt;p >;龚表示，香港已成为上海企业进入全球市场并参与“一带一路”倡议的首选门户，“一带一路”倡议是北京打造一个以中国为中心、连接亚洲、欧洲、非洲和南美洲的贸易网络​​的雄心勃勃的努力。&lt; /p>;&lt;p>;香港行政长官李家超也出席了研讨会，并表示欢迎更多上海企业的到来。&lt;/p>;&lt;p>;他鼓励上海企业抓住机遇推出一系列针对海外专业人士的招生计划，凸显香港作为人才中心的优势。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，香港各类人才计划已批准超过24万份申请，超过10万名成功候选人已抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;李先生还出席了周二上午这一著名贸易展的开幕式，然后向陪同的中国国务院总理李强汇报了香港的最新发展视察上海馆。&lt;/p>;&lt;p>;香港特首将于周三下午回国，此前他与上海市官员以及决定落户的上海企业和人才举行了几次闭门会议。在香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/05/d09c1ad3-b1b0- 4fe4-a4bb-766df93e662f_b39087ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超出席在上海举行的第七届中国国际进口博览会。图片：Facebook/John KC Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在上海举行的研讨会上，五家内地企业与香港签署了关于未来进军香港的谅解备忘录。&lt;/ p>;&lt;p>;“香港的国际人才库是我们扩张决定的关键，”周二签署其中一项协议的内地共享单车巨头哈罗单车高级副总裁褚逸群表示。&lt;/p>;&lt; p>;朱表示，尽管共享单车公司在香港遇到了一些问题，但他的公司对当地市场充满信心，并已做好一切必要的准备，有望在 2025 年中期到来，等待当地政府的最终批准。&lt;/p>; &lt;p>;香港共享单车市场在 2017 年达到顶峰，七个品牌之间展开竞争。但市场先驱 Gobee.bike 在 2018 年中期因亏损和高昂的维护成本倒闭，只剩下 Locobike，该公司仅在新界运营。&lt;/p>;&lt;p>;另一家签署备忘录的公司是 Faraconix Technologies，这是一家总部位于南京的芯片制造商，成立于 2020 年，拥有硅谷的专业知识，专门生产用于 5G、毫米波和“物联网”应用的射频芯片和模块。&lt;/p>;&lt;p>;公司首席执行官罗智 (Chi Law) 表示，香港著名大学和研究能力是其决定将业务扩展到香港的关键原因。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国财政部最近限制与大陆、香港或澳门涉及半导体、量子技术和人工智能的交易，但此举还是发生了&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国的禁令对我们产生了影响，但我们相信，在香港政府的支持和两座城市的创新下，我们能够克服这些挑战，”罗说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump, Harris both like ‘poison’ for Beijing, says former top US envoy to Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285328/trump-harris-both-poison-beijing-says-former-top-us-envoy-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.05 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/05/43b3cbb7-491a-4222-858f-e1b0b70331e6_49925b87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐科特 (Kurt Tong) 是 2016 年至 2016 年间美国驻香港最高外交官2019年。照片：李艾森&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前驻香港特使表示，两位美国总统候选人对北京来说就像“毒药”，因为他们都不会在贸易和贸易问题上提供任何真正的喘息机会。台湾政策，尽管如果唐纳德·特朗普重返白宫，北京可能会试图分裂华盛顿及其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;周二在香港举行的一次活动中，前总领事唐科也建议当地政府做出改变美国人通过宣传对香港的不良看法会有所帮助，暗示一部“真正受欢迎”的电影或“香港政治领导层中创造新的象征性焦点的事件”将会有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>;11 月之前的民意调查5月选举显示，前总统特朗普和副总统卡马拉·哈里斯在白宫竞选中不分伯仲。&lt;/p>;&lt;p>;现为华盛顿咨询公司亚洲集团管理合伙人的童表示，无论谁当选” 2016 年至 2019 年间美国驻香港最高外交官唐表示，“根据谁当选总统，情况将会有很大差异。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果特朗普当选总统，我们将会看到短期内征收高关税。如果哈里斯当选，我们就不会当选。但还有其他一些事情需要政策一致性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/05/83713aa0-92c3-4522-89d1-ce3d7f5cbc3e_2123a264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普和卡马拉·哈里斯在竞选中不分上下为白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;佟表示，他预计中国对中美关系的战略方针不会因选举而发生重大变化，但如果情况允许，北京可能会做出战术调整特朗普获胜。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们可能会同时采取措施，直接向特朗普先生发出一些警告，同时也向美国的合作伙伴和盟友发出一些警告......看看他们是否会加剧局势美国及其盟友之间可能会出现分歧，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，[北京将]直接与他接触。你知道，这是一条充满阿谀奉承和虚假谄媚的老路，似乎能引起特朗普的注意，然后试图软化他的态度。”&lt;/p>;&lt;p>;在美国商会组织的活动上被问到唐说：“北京更喜欢哪种毒药？ ......他们希望乔治·布什赢得选举，对吧？哦，而且他没有参选，所以这确实是一方面，另一方面的事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于香港，他指出了限制投资的立法。中国和香港代表处被视为潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，参议院仍有可能在本届任期的剩余两个月内通过《香港经济贸易办事处（HKETO）认证法案》，前提是一些人关于香港的负面头条新闻将会出现，该立法仍有“很大的机会”在明年某个时候返回国会。&lt;/p>;&lt;p>;虽然唐预计香港经济贸易办事处的立法主要会产生声誉影响，但他警告说这将造成又一个坏消息循环，助长美国人“普遍”对香港的“实际上不正确”的理解。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政治自治权的削弱与香港政治自治权的削弱之间的区别对做生意或对个人日常生活的尊重尚未得到广泛认可，”他指出。&lt;/p>;&lt;p>;“当人们来这里旅行时，他们会明白这一点，对吗？当他们不来这里旅行时，他们就不会明白。而且他们中的大多数人并不来这里旅行。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 05/d7db9908-d59b-4611-95bd-12fcabf5dd74_4e52d2f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kurt Tong（左，面对观众）在香港的一次活动中发表演讲周二孔。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，扭转城市声誉将是一个渐进的过程，尽管也可以通过宣传和更多积极的故事来加速这一过程。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为需要有另一部真正受欢迎并吸引大量观众的电影，让人们[可以]看到香港的动态，并使[他们]能够重新构建他们的理解，因为他们最后的照片” “他们看到了香港的暴力事件，然后他们读到了有关香港政治人物被起诉的头条新闻。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，外界对香港的看法也可以更快地形成当时“香港政治领导层发生了一件事件，创造了一个新的象征性焦点，更加注重双赢结果，而不是对过去的裁决”，尽管他没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，香港保持稳定的政策环境也至关重要，以免对互联网进行限制或破坏法治。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在不断发展的全球经济中的一大优势是免费访问互联网......它可以帮助通过香港创造增长和连通性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“维持现状并且不对互联网经济造成任何威胁非常重要 -相关问题。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>