<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China study turns brain activity into Mandarin, breaks language barrier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224006/china-study-turns-brain-activity-mandarin-breaks-language-barrier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/9605d5fa-cf63-4c59-8968-7574cf8bc6ba_dc9cc71a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国研究人员称他们已经开发出第一台能够转变人类思维的读心机&lt;/p>;&lt;p>;由复旦大学上海医学院附属华山医院吴劲松领导的团队表示，这一进展可能有助于恢复使用声调语言的沟通障碍患者的语言能力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;脑机接口技术的进步已经导致机器能够从大脑活动的记录中清晰地表达出英语和日语的简短短语。但到目前为止，普通话的独特挑战超出了他们的能力范围。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究与天津大学和上海科技大学的研究人员合作，用一种从大脑中解码和表达普通话的方法填补了研究空白&lt;/p>;&lt;p>;普通话的神经语言学结构和发音意味着基于英语的神经机制和算法无法直接适应。结构相同但声调不同的音节可以表示不同的词。&lt;/p>;&lt;p>;例如，普通话音节“ma”有四种不同的声调，可以表示“母亲”、“麻”、“马”和“骂”，分别。为了驾驭这种复杂性，Wu 和他的团队增强了观察神经活动的算法。&lt;/p>;&lt;h3>;语言如何改变我们对中国生肖的看法&lt;/h3>;&lt;p>;早期的研究使用直接放置在大脑上的电极以建立语音与喉部、嘴唇、下巴和舌头运动之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员对神经记录使用了相同的侵入性技术，但放大了喉部的信号强度，分别处理其运动在算法中额外强调最终声音的音调。&lt;/p>;&lt;p>;Wu 的团队针对与语音相关的特定大脑区域使用多种协同工作的算法，结合它们的输出以产生音调语音。吴说，结果令人印象深刻，该方法优于传统技术。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员使用两种不同的指标来评估该方法的功效。音调清晰度评估测试了听众识别音调语音的准确度，结果准确率为 81.7-92.3%。&lt;/p>;&lt;p>;合成语音的音质是通过评价该方法的平均意见得分来评估的研究人员表示，满分为 3.86，满分为 5 分——大部分情况下都听得很清楚，只需要一点专注的听力。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果可能会扩展到其他有声调的语言。 “我们的模型也适用于其他汉语方言，例如粤语和吴语，我们需要扩展声调解码器模块以解码七声或九声，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;随着进一步发展，研究人员说，脑机接口植入物有朝一日可以发出思想，实质上是让无声者发声。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greece says 17 migrants dead, 100 rescued as ship capsizes after ‘refusing help’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3224052/greece-says-17-migrants-dead-100-rescued-ship-capsizes-after-refusing-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 17:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/1d8c0eae-70b6-4a46-8622-4dd6a951c0c5_959c1409.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;希腊海岸警卫队表示，周三早些时候，有 17 名移民在他们的船倾覆并沉没后死亡伯罗奔尼撒半岛，另有约 100 人获救。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队早些时候表示，这起事故发生在爱奥尼亚海的国际水域，引发了广泛的救援行动，并因强风而复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;沿与海军舰艇一起，该行动包括一架军用飞机和直升机以及该地区的其他六艘船。&lt;/p>;&lt;p>;“自周三清晨以来，在皮洛斯附近进行了广泛的救援行动，在一次捕鱼后海岸警卫队说：“船倾覆了，船上有大量移民。”&lt;/p>;&lt;p>;获救的人正在被送往卡拉马塔，但有四名情况严重的人被直升机转移到港口医院。&lt;/p>;&lt; p>;海岸警卫队表示，欧洲 Frontex 机构的一架侦察机于周二下午发现了这艘船，但乘客“拒绝提供任何帮助”。&lt;/p>;&lt;p>;后来又表示，船上没有人穿着救生衣，并且确实&lt;/p>;&lt;h3>;有技能、受过教育、洗碗：意大利如何挥霍移民人才&lt;/h3>;&lt;p>;当局表示，这些移民似乎已经离开利比亚前往意大利。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;同样在周三，希腊港口警察表示，一艘载有约 80 名移民的遇险帆船在克里特岛附近海域被海岸警卫队巡逻队救起并拖到港口。&lt;/p>;&lt;p>;希腊与意大利和西班牙长期以来一直是数以万计寻求从非洲和中东到达欧洲的人的主要着陆点。&lt;/p>;&lt;p>;希腊也面临着越来越多来自土耳其的越境尝试，他们在靠近基克拉迪群岛的南部航线上前往伯罗奔尼撒半岛，希望避免在爱琴海北部进行巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;救援行动很常见，但上个月，希腊政府因据报道强行驱逐漂流移民的视频片段而受到国际压力&lt;/p>;&lt;p>;希腊和位于欧盟南部和东南部边缘的其他欧盟成员国表示，他们被委以管理无证移民入境的任务是不公平的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine lawmakers demand US pays for bases to fund cash-strapped military pension scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224053/philippine-lawmakers-demand-us-pays-bases-fund-cash-strapped-military-pension-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 17:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/47ccf105-a232-4b81-bd97-f4a38acc539b_9e6575e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾立法者敦促马科斯政府修改与美国的两项国防条约，并制定这位长期的安全盟友为使用马尼拉的军事基地为资金短缺的武装部队养老金计划提供资金而大声疾呼，该计划正面临“金融崩溃”。&lt;/p>;&lt;p>;参议员弗​​朗西斯·埃斯库德罗表示，他支持其他立法者罗纳德·德拉罗萨的提议寻求让美国军队为他们在该国的存在买单的提案，以振兴军人和其他军装人员 (MUP) 的养老基金。&lt;/p>;&lt;p>;律师埃斯库德罗说，美国“通常会向东道国支付费用其海外基地的费用，以支付建设、维护场地以及向东道国支付租金或其他经济补偿的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“这些协议通常是通过正式的外交渠道建立的，可以修改或重新谈判时间，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，菲律宾宣布了另外四个军事基地的位置，包括台湾海峡和有争议的南中国海附近，它允许美军在根据 2014 年加强防务合作协议 (EDCA) 达成的五项协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国警告说，扩大后的协议可能危及地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，马尼拉续签了长期存在的《访问部队协议》 (VFA) 在时任总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 威胁要废除允许美军在菲律宾开展行动和训练的协议后与华盛顿进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;目前在东南部约有 500 名美军人员亚洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;上周德拉罗萨指责美国没有为其在菲律宾的存在支付任何费用，并建议政府从华盛顿筹集资金以支持总统提出的 MUP（军事和军装人员）养老金制度Ferdinand Marcos Jnr 警告说，如果它不能自我维持，它将在六年内耗尽现金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须修改 VFA 并告诉 [美国] 支付。他们一直在使用我们的土地，但他们不支付任何费用，”菲律宾每日问询者报援引这位前国家警察局长的话说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，“根本没有互惠”菲律宾与美国的关系，并将该联盟描述为有利于华盛顿的“一边倒”。&lt;/p>;&lt;p>;一项改革退休机构的法案，该机构目前完全由政府资助，其成员没有捐款，已提交参议院。&lt;/p>;&lt;p>;根据财政部的估计，截至 2020 年，养老金体系面临 9.6 万亿比索（1710 亿美元）的资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;前国防部长Carlito Galvez Jnr 上个月告诉参议员，如果提议的改革继续进行，大约 70% 到 80% 的士兵可以选择退休以利用目前的养老金计划。&lt;/p>;&lt;p>;参议员 dela Rosa 赞同这一观点并敦促政府不要仓促通过该法案。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们都申请提前退休，政府将支付数万亿比索的退休福利。这真的会导致财政崩溃，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新任命的国防部长小吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro Jnr) 上周表示，改革 MUP 系统是他的首要任务，呼吁成员为他们的“确保未来”，并使养老基金在财务上可持续。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，一艘中国海军训练舰周三停泊在菲律宾进行罕见的港口访问，因为两国在南中国海争夺礁石和水域.&lt;/p>;&lt;p>;龙舞和铜管乐队在马尼拉迎接 165 米（542 英尺）高的戚继光，标志着其在越南、泰国和文莱的东南亚之行的最后一站。&lt;/p>;&lt; p>;“这是一次友好访问，”中国驻菲律宾大使黄溪连告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;这艘船“传达了关于中国和平发展的互信理念”，船员向游客分发的传单上写道.&lt;/p>;&lt;p>;北京无视 2016 年国际法庭裁定其主张无效的裁决，对包括靠近菲律宾海岸的水域在内的大部分具有战略意义的南中国海拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国海岸警卫队或海军船只经常拦截或马尼拉说，影子菲律宾船只正在向菲律宾驻军所在的有争议海域的岛屿执行补给任务。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 injured in Hong Kong building fire, 50 firefighters and paramedics deployed to battle blaze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224042/3-injured-hong-kong-building-fire-50-firefighters-and-paramedics-deployed-battle-blaze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 15:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/f05ace4c-7bec-4431-bad9-38450aa6c6a9_d3f30647.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三香港一座建筑物发生火灾，三人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;在下午 2 点 30 分之前不久，警方接到多份报告称粉岭新康街发生火警，急救人员被召集到场。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，第一火警发生&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校遭汽油弹袭击后展开搜捕&lt;/h3>;&lt;p>;消防处发言人说，有八辆消防车、三辆救护车和 50消防员和护理人员被派往现场。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，大火在下午 3 点前被扑灭，并补充说他们正在调查起火原因。&lt;/p>;&lt;p>;消防部门表示，三人受伤并被带走到北区医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;该市的火灾根据严重程度分为 1 到 5 级。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia at the forefront of the air travel boom, with China leading the way, Airbus says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3224041/asia-forefront-air-travel-boom-china-leading-way-airbus-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 16:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/236eaa87-761d-40c5-af9d-5fa97ac7d436_d51d2bb1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;空中客车公司预测飞机制造商将在未来二十年作为客户交付 40,850 架新喷气式飞机，尤其是在亚洲，扩大机队并用更省油的机型替换旧飞机。&lt;/p>;&lt;p>;这家飞机制造商预计，到 2042 年，全球已安装的机队数量将增加一倍以上，达到 46,560 架飞机，其中 23,680 架飞机代表增长，17,170 架飞机它在其最新的全球市场预测中表示，将转向更换旧喷气式飞机。&lt;/p>;&lt;p>;大约 80% 的新交付飞机将是窄体机，例如 A320neo 和波音的 737 MAX，而大部分扩充的机型是空中客车表示，来自中国和亚洲其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行最严重的时候，航空业的实际停工导致需求激增。这家飞机制造商表示，2023 年 5 月国内航线的运力高于 2019 年，而国际客运量则恢复到大流行前水平的 89%。&lt;/p>;&lt;p>;空客的预测是在喷气式飞机租赁商 Avolon Holdings Ltd 做出类似的预测，突显出业界对其已重回增长轨道的信心。&lt;/p>;&lt;p>;Avolon 预计空客将在未来二十年扩大其在窄体喷气机制造领域的领先地位，窄体喷气机制造是商用飞机市场的最大部分， &lt;/p>;&lt;h3>;香港的航空枢纽地位如何受到深圳的挑战&lt;/h3>;&lt;p>;空客表示，到 2042 年，仅中国就将拥有 9,440 架飞机，其中85% 将是窄体机。该国正在开发自己的单通道客机 Comac C919，因为它试图打破目前由空客和波音持有的此类喷气式飞机的双头垄断局面。&lt;/p>;&lt;p>;该地区宽体机队比例最高的仍将是在中东，空中客车公司预测。今天，阿联酋航空或卡塔尔航空等航空公司已经拥有庞大的远程机队，将其枢纽与世界各地的机场连接起来。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong chief justice reprimands judge over copying almost entirety of plaintiff’s arguments in delivering verdict]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224046/hong-kong-chief-justice-reprimands-judge-over-copying-almost-entirety-plaintiffs-arguments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 16:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/759f5a72-132a-4030-afd7-d1592ecca7d5_e7c459c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首席大法官谴责了一名被发现在民事案件中作出裁决的法官通过复制胜诉方的几乎全部书面陈词来解决此案。&lt;/p>;&lt;p>;这一罕见的举动发生在上周五上诉法院判决批评陈家顺法官之前——他之前曾面临过此类性质的投诉– 未能履行其在知识产权诉讼中的司法职能。&lt;/p>;&lt;p>;周五的裁决还促使三名法官在周三审理另一起案件的上诉时无视 Chan 的调查结果并自行审查原审中的证据。&lt; /p>;&lt;h3>;香港首席大法官张家强将在北京与国家最高法官会面&lt;/h3>;&lt;p>;司法机构发言人周二表示，首席大法官张家农认为陈在知识产权案件中的行为“完全不能接受”。&lt;/p>;&lt;p>;“他认为司法复制对案件双方都不公平，并损害了公众对司法行政的信心，”发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;首席法官还指示为法院官员举办讲座和培训课程的司法学院提高法官对该问题的认识。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，Chan 理解并接受了 Cheung 和 Jeremy Poon Shiu-chor 的谴责，高等法院首席法官。&lt;/p>;&lt;p>;争议源于 2014 年首次提起的知识产权诉讼。在该案中，原讼法庭法官 Chan 作出有利于原告人 Wong To Yick 的裁决Wood Lock Ointment Limited 在发现一家新加坡公司侵犯了其商标后。&lt;/p>;&lt;p>;但他于 2021 年 4 月作出的判决逐字记录了原告 98% 以上的论点。&lt;/p>;&lt;p>;辩方抱怨说，“没有一个完整的句子是主审法官用他自己的话写的”，即使在他的判决的其余部分中也是如此，唯一的新元素是获胜方宣誓书和其他装饰性缩写中使用的缩写的完整拼写&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院认为，本案的重复程度会让一个理性的人产生“合理的不满感”，认为 Chan 在解决争议时没有运用独立的思想。&lt;/p >;&lt;p>;“如果他只是简单地大量复制一方的陈述作为他的判决，那么败诉方的不满情绪就更有理由认为法官只是走了捷径并放弃了他的司法责任，”上诉法院说.&lt;/p>;&lt;p>;这不是陈在法官任职期间第一次面临剽窃投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;2 名香港法官清除了对抗议案件的不当行为指控&lt;/h3>; p>;他被指控在 2019 年和 2020 年上诉法院审理的另外两起案件中大量抄袭律师提交的材料。在后一案件中，据说法官做出了一项裁决，其中 70 段中有 61 段是逐字复制的&lt;/p>;&lt;p>;虽然上诉法院在两次上诉中都没有发现针对法官的抄袭案件，但它在 2020 年的听证会上表示，“不幸的是，判决书是这样写的一种适合这种性质的挑战的方式”。&lt;/p>;&lt;p>;周三也有人提出类似的申诉，上诉法院要求上诉法院撤销 Chan 就控制权控制权的家庭争执作出的多项裁决该市的房地产巨头之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最高法官敦促香港律师捍卫法律制度&lt;/h3>;&lt;p>;法院表示将重新审视审判本身的证据，但很少或根本没有重视&lt;/p>;&lt;p>;律师协会主席 Victor Dawes 拒绝就商标案发表评论，但表示该市的法官承受着巨大的压力，与海外同行相比还有更多工作要做。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是公众可能不喜欢的事情，行业应该尽最大努力支持我们的法官。如果香港要保持其作为区域争议解决中心的地位，司法机构将需要支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授杨毅文表示，此案是“抄袭范围越界的罕见案件之一”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，虽然法官完全采纳律师意见并不一定表明不公平，但上诉法院在本案中强调了必须看到正义得到伸张的法律原则。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人谴责美国对法官的压力，警告持续威胁&lt;/h3>;&lt;p>;杨敦促司法机构为法院官员提供更好的指导关于写判决书。他补充说：“如果我们减少各种形式的司法复制的范围，判决可能会更短，这对每个人都有好处。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 是为数不多的获得市领导人 John Lee Ka 批准的法官之一-chiu 根据北京颁布的国家安全法对诉讼进行裁决。&lt;/p>;&lt;p>;他是 2021 年 7 月根据新立法对第一名被告定罪并入狱的三名法官之一。&lt;/p>;&lt;p>;法官还负责决定政府最近提出的禁止播放与 2019 年反政府抗议活动有关的流行抗议歌曲的请求。&lt;/p>;&lt;p>;Kahon Chan 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China pledges support for peaceful resolution of Palestinian issue amid Abbas visit and ‘profound changes’ in Mideast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224032/china-pledges-support-peaceful-resolution-palestinian-issue-amid-abbas-visit-and-profound-changes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 14:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/7c9fdada-3e96-4d66-9894-d76c9cb8d8ef_ec68479a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国外交部长秦刚重申中国支持和平解决巴勒斯坦问题他的巴勒斯坦民族权力机构主席马哈茂德·阿巴斯访问了北京，并正值“中东发生深刻变化”之际。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦民族权力机构主席阿巴斯及其代表团周二抵达北京后，秦始皇与巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基会面在为期四天的访问开始之际，这是他自 2017 年以来首次访华。&lt;/p>;&lt;p>;“中东局势正在发生深刻变化，加强战略自主、加强团结合作是共同愿望和大势所趋，”秦说，根据中国外交部的宣读。&lt;/p>;&lt;p>;“中国高度重视巴勒斯坦问题，始终坚定支持巴勒斯坦人民恢复合法民族的正义事业权利。中方将继续支持和谈的正确方向，为解决巴勒斯坦问题贡献中国智慧和中国力量。”沙特阿拉伯和伊朗在中国于 3 月斡旋下达成和平协议七年之后，以及沙特阿拉伯和叙利亚在近十年后恢复外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;秦说，阿巴斯是沙特阿拉伯接待的第一位阿拉伯领导人今年的中国，他说这是两国政府特殊友谊的标志，也是北京对巴勒斯坦正义事业的支持。&lt;/p>;&lt;p>;预计阿巴斯将在访问期间会见中国国家主席习近平和总理李强。秦表示，他相信习近平和阿巴斯将制定“顶层”计划，并明确推动双边关系迈上新台阶的战略方向。&lt;/p>;&lt;h3>;“微妙的时机”：为什么布林肯的沙特访问是一个&#39;给中国的信息&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国外交部的声明，马利基表示巴勒斯坦赞赏中国多年来在巴勒斯坦问题上提出的和平倡议。&lt;/p>;&lt;p>;他还说承诺巴勒斯坦支持中国的“核心利益”，包括“一个中国”政策。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是值得信赖和可靠的朋友。巴方高度赞赏习近平主席就巴勒斯坦问题提出的一系列倡议，感谢中方始终坚定支持巴勒斯坦正义事业，在政治和发展领域为巴提供重要支持。” &lt;/p>;&lt;p>;预计阿巴斯将寻求中国对巴勒斯坦经济及其在联合国的正式会员资格的支持。据巴勒斯坦媒体报道，在他的访问期间，他还可能寻求中国调解巴勒斯坦与以色列的冲突，该冲突因西岸非法定居点和以色列极端主义官员访问圣地而愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p >;据巴勒斯坦驻华大使法里兹·迈赫达维 (Fariz Mehdawi) 称，预计两国政府将签署一系列致力于巴勒斯坦发展的协议。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯和中国无视西方的愤怒，承诺建立更密切的关系&lt; /h3>;&lt;p>;随着中国在中东和乌克兰加强促和努力，中国在以巴问题上的声音越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;秦在不同的电话中重申了中国对以色列和巴勒斯坦的调解提议&lt;/p>;&lt;p>;中国在习近平任内就该问题提出了倡议并组织了和谈，但这些努力未能取得实质性成果。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Popular versions of ‘Glory to Hong Kong’ protest song no longer showing on Apple Music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224034/popular-versions-hong-kong-protest-song-no-longer-showing-apple-music?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/5bbba5de-479a-4b61-ae3d-530fb4d75cbb_5071863c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一首广为流传的抗议歌曲版本在 Apple 音乐流媒体服务上不再显示邮报发现，香港政府寻求法院禁令禁止这首曲子。&lt;/p>;&lt;p>;调查结果于周三公布，同一天政府公布了传票和其他文件，呼吁任何人&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林定国上周一向高等法院申请禁制令，禁止宣传“光荣归香港”，广泛传播被视为由现已搁置的引渡法案引发的 2019 年反政府抗议活动的非官方国歌。&lt;/p>;&lt;h3>;“荣耀属于香港”抗议歌曲将被禁止？政府向法院提交禁令&lt;/h3>;&lt;p>;申请消息（法院将于 7 月 21 日审理）使这首曲子重新流行起来。上周，它的各种版本在流媒体服务 Apple Music 上的播放次数最多的歌曲列表中名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;但周三在该平台上搜索这首歌的中文名称时，只显示了该曲调的闽南语录音台湾摇滚乐队 The Chairman，根据 Post 检查。&lt;/p>;&lt;p>;将 IP 地址切换到香港以外的位置也产生了相同的结果。&lt;/p>;&lt;p>;创作者页面下没有显示曲调“ThomasDGX &amp; HongKongers”，之前曾发行过不同版本的歌曲，包括广为流传的粤语版本和器乐版本。&lt;/p>;&lt;p>;创作者对这首歌的各种版本目前仍可通过流媒体播放给香港用户服务 Spotify 和 KKBox，分别位于瑞典和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系 Apple 和“ThomasDGX &amp; HongKongers”征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的法院命令针对任何人意图煽动他人分裂香港、煽动煽动或侮辱中国国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;该令状要求法院制止那些怀有犯罪意图的人“广播” 、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”歌曲“以任何方式”。&lt;/p>;&lt;p>;政府的律师在周一的听证会上告​​诉法庭，禁令不会针对“整个世界”，而只会针对那些“现在正在进行被禁止的行为并打算进行此类行为”的人。&lt;/p>;&lt;p>;这首歌在“香港国歌”的谷歌搜索结果中名列前茅，导致在一些国际体育赛事中出现了一系列混淆，在这些赛事中播放的是它而不是“义勇军进行曲”。&lt;/p>;&lt;h3>;Google 被阻止了吗？香港互联网提供商对抗议歌曲禁令表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;法律专家质疑谷歌和其他美国科技巨头遵守未决命令的能力和意愿，而一个代表互联网服务提供商的协会香港互联网服务供应商协会主席 Lento Yip Yuk-fai 早些时候表示，供应商可能不得不阻止城市用户访问某些或&lt;/p>;&lt;p>;政府周三表示，任何反对申请临时禁制令的人士，可于之前到湾仔分部报案室索取相关文件6月21日，七日内以书面形式提出异议理由。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Golf Club welcomes offer of land use for coming events but says course must be kept intact to avoid ‘hiccups’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3224033/hong-kong-golf-club-welcomes-offer-land-use-coming-events-says-course-must-be-kept-intact-avoid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/5bb1b744-1052-4070-a0cc-568bbab49e4b_b0cf90f4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;独家香港高尔夫球会，必须归还部分城市最古老的球场公共住房政府欢迎该市领导人提出使用该场地举办比赛的提议，但再次对房屋建设计划提出反对意见。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部队长郭永梁周三表示必须保持球场的质量，以确保赛事组织者不会对香港举办高尔夫赛事的能力失去信心。&lt;/p>;&lt;p>;前一天，行政长官李家超曾表示香港仍有能力即使在 32 公顷的粉岭球场被收回后，当局仍“准备好并愿意”在任何施工开始前借出场地举办国际比赛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们感谢酋长行政人员支持该市继续举办国际锦标赛和大型活动，”郭在城市规划委员会会议上就政府对该场地的提议表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但最重要的是如何保持高质量的场地球场……所以不会出现问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要确保沙特阿美车队系列赛和香港公开赛的组织者相信香港举办比赛的能力保持不变……[所以]国际比赛不会移交给其他城市。”&lt;/p>;&lt;h3>;有争议的在香港高尔夫球场建造房屋的计划下一步会怎样？&lt;/h3>;&lt;p>;香港预计将举办沙特阿拉伯支持的沙特阿美石油公司10 月份的团队系列赛 (ATS) 活动。但周一 ATS 锦标赛总监警告说，如果设施发生重大变化，它可能会搬到另一个城市。&lt;/p>;&lt;p>;香港公开赛是男子亚巡赛的一部分，定于 11 月举行。&lt;/p >;&lt;p>;该俱乐部在粉岭租用了 172 公顷的土地，表示将与政府和主办方合作，使比赛能够如期举行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府将收回 32 9 公顷，李在周二指出，俱乐部仍将拥有两个完整的 18 洞球场和第三个球场的 10 洞，这足以举办大型比赛。&lt;/p>;&lt;p>;但郭重申他反对房屋提案，称土地有多种替代品，而高尔夫球场对香港作为国际体育中心的软实力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府的重建计划，九公顷的土地被指定用于公共住房，其余保留用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;h3>;如果住房计划继续进行，香港“有可能失去阿美公司系列高尔夫赛事”&lt;/h3>;&lt;p>;副财政司司长 Michael Wong Wai-伦周三在电台节目中表示，康乐及文化事务署计划将余下的区域用作“被动式公园”，重点是提供开放空间，而不是游乐场和运动场等设施。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，国际赛事组织者可以使用该空间作为停车位和帐篷，但没有透露高尔夫球场部分是否会保持原样。&lt;/p>;&lt;p>;一名规划官员周一表示，康乐及文化事务署有经验&lt;/p>;&lt;p>;但会谘询不同机构，如有需要考虑聘请专业团队维护，强调收回场地不会受损。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China bans daughter from attending ex-husband’s funeral but demands part of US$133,000 death payout from ex-in-laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223799/woman-china-bans-daughter-attending-ex-husbands-funeral-demands-part-us133000-death-payout-ex-laws?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0bf7f46d-3d71-4b2e-82f2-17dced763b7a_26705d52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一名妇女禁止女儿参加前夫的葬礼，然后利用女孩向前公婆索要金钱面临社交媒体的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;在拒绝让女儿参加葬礼后，这名姓张的女子出现在前公婆家得知儿子的死亡，他们收到了 943,000 元人民币（133,000 美元）的保险赔付后回家。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省的张女士和她的前夫王姓，几年前离婚，女儿抚养权给了张某，张某后来再婚。&lt;/p>;&lt;p>;去年8月，王某因车祸去世，父母悲痛欲绝。&lt;/p>;&lt;p>;当他们要求张让他们的孙女参加她父亲的葬礼，她拒绝了，并声称正在上小学的女孩因功课太多无法参加。&lt;/p>;&lt;p>;“她的学习更重要，”据报道，张说。&lt;/p>;&lt;p>;在让儿子安息后，王的父母要求对造成儿子死亡的事故负责的司机赔偿。他们与司机和他的保险公司进行了庭外谈判，并同意接受 94.3 万元。&lt;/p>;&lt;p>;当张某带着孙女出现在他们家门口，要求三分之一的死亡赔偿金时，他们感到震惊，大约273,000 元（38,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇拒绝支付张。&lt;/p>;&lt;p>;纠纷在当地法院结束，法院命令王的父母从赔款中拿出 20 万元给张和让她代孙女留下。&lt;/p>;&lt;p>;该故事在中国网上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“前妻很恶毒。”&lt;/p >;&lt;p>;另一个人补充说：“她一定想出了花这笔钱的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;“她不应该得到那么多钱，”一个人说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 14:20:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon excludes Chinese e-commerce app Temu from competitive price checks amid allegations of counterfeit goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224019/amazon-excludes-chinese-e-commerce-app-temu-competitive-price-checks-amid-allegations-counterfeit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/14/d152904d-3f15-4727-9ca8-63839a75cc26_346701d6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚马逊将其新竞争对手 Temu 排除在其检查产品是否售出的价格搜索算法之外在其平台上与竞争对手竞争，称该网站不符合其标准。&lt;/p>;&lt;p>;根据亚马逊的说法，9 月推出的电子商务市场 Temu 不符合其对亚马逊的严格资格要求公平的定价政策。这意味着 PDD Holdings 旗下的 Temu 上的一些低价普通商品可能会超过亚马逊市场卖家提供的价格。&lt;/p>;&lt;p>;定价算法使用自动和手动跟踪方法，检查在和关闭亚马逊，以确保其市场上的商家收取的费用不会明显高于亚马逊竞争对手。&lt;/p>;&lt;h3>;拼多多和 Temu 的所有者在对中国应用程序进行审查的情况下开设都柏林办事处&lt;/h3>;&lt;p>;亚马逊对参与与它认为信誉不佳的竞争对手进行价格战。该公司表示，其资格标准确保其不会将价格与来自可疑市场的商品进行比较或匹配，包括可能是假冒的商品。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 上销售的大部分商品来自供应商和供应商设在中国。在广告和社交媒体平台上，Temu 宣传从中国运出的家居用品、电子产品和服装的低价，包括 5 美元的连衣裙和 2 美元的化妆刷套装，希望与亚马逊竞争。&lt;/p>;&lt; p>;Temu 及其驻美国律师 Mandell Menkes 均未回复多条寻求评论的消息。该公司在其网站上声明，它“有严格的政策禁止发布或销售侵犯第三方商标、版权或专利权的产品”。&lt;/p>;&lt;p>;Temu“没有积极参与声明说，“卖家物品的上市和销售”，并且供应商有责任为其商店获得必要的许可。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊决定无视 Temu 的价格——而不是与他们竞争——凸显了亚马逊的困境亚马逊面临着在保持价格竞争力的同时确保其平台上的产品安全和真实的问题。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，亚马逊在过去几年中一直在与自己的假冒问题作斗争。这家零售商表示，它已经加大了向执法部门报告假货的力度，并采取了其他措施来追踪和打击假冒产品。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 的一般商品价值或已售商品总价值已从 2018 年的 1.415 亿美元增加到根据 YipitData 的数据，1 月至 5 月的销售额为 6.348 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;没有价格具有竞争力的商品的亚马逊商家将面临亚马逊移除其购买按钮（一个使购物者能够轻松购买产品的按钮）的问题，直到亚马逊商家匹配价格他们的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊通过暂停销售或将其从其市场中移除来惩罚那些被认为价格过高的屡犯者。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们看到商店报价的定价做法​​损害客户信任，亚马逊可以删除特色优惠、删除优惠、暂停发货选项，或者在严重或重复的情况下暂停或终止销售特权，”根据亚马逊网站上的市场公平定价政策部分。&lt;/p>;&lt;h3 >;TikTok 圣诞节想要的只是美国购物者，因为中国应用程序正在挑战亚马逊&lt;/h3>;&lt;p>;亚马逊表示，它“每天都在努力为客户提供低价”。然而，如果该公司将价格与特木进行比较，可能会导致大量卖家受到处罚或被迫将价格降至无利可图的水平。&lt;/p>;&lt;p>;中国麦博科技首席执行官王飞翔公司，在接受路透社采访时告诉路透社，他在 Temu 上发现了据称其公司价值 25.99 美元、贴有 FitBeast 标签的健身器材的副本，售价不到 5 美元。当他看到这些产品时，他担心自己会根据亚马逊的公平定价政策受到处罚。&lt;/p>;&lt;p>;Wang 在 5 月起诉了 Temu，在美国伊利诺伊州北区地方法院指控 Temu 及其供应商侵犯了他的版权并对其销售造成损害。他的投诉称，在“看到 FitBeast 运动器材的成功”之后，Temu 及其供应商复制并销售产品以窃取其“商业成功”。&lt;/p>;&lt;p>;深圳康明诚科技，其 Hicober 品牌售价 29.99 美元亚马逊上的超细纤维头巾也在 4 月份提起的诉讼中指控 Temu 侵权。其诉讼称，Temu 有一款类似的头巾，售价为 5.88 美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，这些未决的美国诉讼是亚马逊卖家与 Temu 之间的第一批法律纠纷。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 14:20:05 +0800</pubDate></item></channel></rss>