<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: hostages reunite with families following dramatic rescue operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251800/israel-gaza-war-hostages-reunite-families-following-dramatic-rescue-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/67131c4a-9717-4ad3-9b38-39c9f4e11d5a_3a29ebcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;费尔南多·西蒙·马曼和路易斯·哈尔在以色列与亲人团聚。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名加沙人质在一次致命的军事袭击中获救后与家人团聚，以色列最大的医院里充满了拥抱和泪水。&lt;/p>;&lt; p>;周一，70 岁的路易斯·哈尔 (Luis Har) 和 60 岁的费尔南多·西蒙·马曼 (Fernando Simon Marman) 从加沙南部城市拉法被空运到示巴医院，与亲戚们拥抱。&lt;/p>;&lt;p>;加沙的法新社记者看到了一些遇难者的尸体。根据哈马斯控制地区卫生部的统计，大约有 100 名巴勒斯坦人在救援行动中的空袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;这是在特拉维夫附近的医院进行的，两名获救人员正在医院接受治疗测试中，Har 的女婿描述“很多眼泪、拥抱，但言语不多”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/02/13/5146c163-10fd-4333-9bd7-aae3243a1289_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人质费尔南多·西蒙·马曼，对了，拥抱一个亲戚。照片：以色列国防军来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“幸运的是，我们一家人今晚得救了。但我必须说，工作还没有完成，”伊丹·贝杰拉诺告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;他继续说，“这只是将所有其他”人质带回家的又一步。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登说当他会见约旦国王时，加沙协议的“关键要素”被摆上桌面&lt;/h3>;&lt;p>;贝杰拉诺表示，家人经历了“艰难”和令人疲惫的等待，试图消除谣言，同时武装分子发布了一些俘虏的视频。&lt;/p >;&lt;p>;数十台新闻摄像机布满了示巴医院的主大厅，医生推着病人走过这里。&lt;/p>;&lt;p>;马曼的侄女格芬·西格尔·伊兰 (Gefen Sigal Ilan) 表示，听到她去世的消息，她仍然“颤抖” 36 岁的她说：“当我看到他时，我简直不敢相信他是真的。”&lt;/p>;&lt;p>;她说人质家属将继续为之奋斗。释放以色列称仍留在加沙的约 130 名俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;“我想说，在所有人质获释之前我们不会停止，”伊兰说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/87fd9025-64cb-4cb1-9cbb-bddab1dbb357_fb309937.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人质费尔南多·西蒙·马曼 (Fernando Simon Marman) 和路易斯·哈尔 (Luis Har) 获救后获释。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两个人是在以色列南部的基布兹尼尔伊扎克 (Nir Yitzhak) 被俘的，这里离拉法很近，以至于可以听到营救他们的突袭声。 &lt;/p>;&lt;p>;“从凌晨两点开始，我们就开始听到隆隆声和噪音，”基布兹经理摩西·肖里 (Moshe Schori) 说道，并补充说“我们无法入睡”。&lt;/p >;&lt;p>;“直到早上，我们才在新闻中看到他们（以色列军队）释放了我们基布兹的两名人员，”他站在 10 月 7 日他们被抓走的房子外面补充道。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列对加沙拉法的袭击是一个“可怕”的前景：联合国&lt;/h3>;&lt;p>;哈尔是以色列南部乌里姆基布兹的居民，当天该农场没有受到袭击。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一他在乌里姆的朋友沙比（Shabi）没有透露他的姓氏，他说哈尔是“一个简单、安静、总是微笑的人”。&lt;/p>;&lt;p>;谈判已经进行了数周，以确保第二次停战。为期四个月的战争，这将导致更多人质获释，以换取以色列释放被关押的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/e5d0a693-589e-4606-ace9-b855cfbb557b_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;主体巴勒斯坦人在以色列对加沙地带南部拉法的袭击中丧生。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡誓言要继续推进拉法的战斗，这引发了国际社会对在那里避难的 140 万巴勒斯坦人的警惕。&lt;/p>; &lt;p>;11 月为期一周的休战确保了 100 多名加沙人质获释，其中包括数十名俘虏，他们被释放，以换取被关押在以色列的 240 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;Har 的伴侣、Marman 的妹妹 Clara据人质和失踪家庭论坛活动小组称，马曼是休战期间获释的人之一，另一位姐妹加布里埃拉·莱姆伯格 (Gabriela Leimberg) 和她 17 岁的女儿米娅·莱姆伯格 (Mia Leimberg) 也获释。&lt;/p>;&lt;p>;几小时后发表讲话他的以色列裔阿根廷亲戚被释放，贝杰拉诺敦促领导人“认真对待并达成协议”。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列人民需要达成协议。不是昨天，不是明天，而是今天。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;论坛还加大了对以色列当局的压力，要求其将剩余的俘虏带回家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/13/b4a84645-3666-42de-a7b0-58799c439cb8_8e34c53f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;人质营救行动概述。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们的生命每时每刻都处于危险之中。以色列政府必须用尽一切办法来释放他们。”以色列政府在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;示巴医院院长阿农·阿菲克 (Arnon Afek) 表示，正在对两名人质进行医疗检查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“他们停留的时间取决于他们的（医疗）结果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅有身体问题，还有心理问题。”&lt;/p>;&lt;p>;A医院发言人后来表示，两名获释人质的状况“保持稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;但她告诉记者，“长期囚禁和囚禁期间缺乏医疗护理的迹象很明显”。&lt;/p>; &lt;p>;据法新社根据以色列官方数据统计，哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部期间，武装分子扣押了约 250 名人质。以色列表示，约有 130 人仍在加沙，但据信已有 29 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社基于官方数据的统计，此次袭击导致约 1,160 人死亡，其中大部分是平民.&lt;/p>;&lt;p>;根据该地区卫生部周一公布的最新数据，以色列在加沙发动了无情的攻势，造成至少 28,340 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese biotech firm Wuxi AppTec should be sanctioned as a security threat, US lawmakers tell White House officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3251803/chinese-biotech-firm-wuxi-apptec-should-be-sanctioned-security-threat-us-lawmakers-tell-white-house?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 11:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/1c17e414-711d-4130-b7cf-10197fe10560_fd4c3125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;药明康德多次表示不构成国家安全风险到任何国家。图片：《南华早报》讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两党议员小组周一告诉拜登政府高级官员，美国应审查中国生物技术公司药明康德及其附属公司药明生物的制裁。&lt;/p>;&lt; p>;在路透社看到的 2 月 12 日的一封信中，议员们告诉财政部长珍妮特·耶伦、国防部长劳埃德·奥斯汀和商务部长吉娜·雷蒙多，这家全球制药巨头与中国共产党和军方的联系威胁到美国的国家安全。&lt;/p >;&lt;p>;这封信由众议院中国问题特别委员会的共和党主席、民主党资深成员、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 和拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 以及参议员加里·彼得斯 (Gary Peters) 和比尔·哈格蒂 (Bill Hagerty) 签署，是国会强调其所言内容的最新努力。中国生物技术领导者带来的风险。&lt;/p>;&lt;p>;国会已提出立法，限制联邦资助的医疗服务提供者允许中国华大基因集团、无锡药明康德和其他生物技术公司获取美国人的基因信息。&lt;/p>;&lt; p>;药明康德没有立即回应置评请求，但一再表示这不会对任何国家构成国家安全风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对无锡药明康德此前在其网站主页上的一份声明中表示，“美国的立法举措在没有对事实进行公正和透明的审查的情况下针对我们公司的立法举措是误导性的。”&lt;/p>;&lt;p>;四位立法者 - 引用了中国政府的公开文件，大学网站和媒体文章 - 概述了他们所说的无锡药明康德明确的军事关系，以及对中国在新疆政策的支持，华盛顿指责北京在该地区对穆斯林少数民族实施种族灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;他们说无锡。 AppTec 获得了众多解放军基金的投资，包括中航工业军民融合精选混合证券投资基金。&lt;/p>;&lt;p>;他们还引用了药明生物首席执行官陈智胜 2018 年发布在清华大学网站上的简历，该信息将他列为中国军事医学科学院的客座教授，该院于 2021 年被列入商务部的出口管制名单。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于无锡药明康德与中共和解放军的明确关系，及其可能他们在信中表示，“我们敦促贵部门考虑将无锡药明康德及其子公司列入各自的控制名单。” SDN中国军工综合体公司名单、限制美国向指定实体销售的商务部名单以及五角大楼的“1260H”名单，其中隐含着对美国与某些公司合作的警告。&lt;/p>;&lt;p>;“无锡药明康德和无锡生物制品”议员们写道：“这些公司掩盖了自己与中共和解放军的关系，因此通过与美国著名生物技术实体签署协议，迅速融入美国供应链。”&lt;/p>;&lt;p>;这两家公司都将辉瑞纳入其中、阿斯利康、葛兰素史克和美国国家实验室作为合作伙伴。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand’s jailed ex-PM Thaksin Shinawatra to be freed: justice minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251804/thailands-jailed-ex-pm-thaksin-shinawatra-be-freed-justice-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 11:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/8e3fffff-10c2-4ede-878f-6257cbce77d0_560639b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年8月自愿返回泰国后的前总理他信·西那瓦年。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国司法部长周二表示，被监禁的泰国前总理他信将在周末获释。&lt;/p>;&lt;p>;“包括他信在内的约930名囚犯将被缓刑。他信是病情危重或年龄超过 70 岁的人之一。他信将在六个月后自动获释。”司法部长塔维·索德松 (Tawee Sodsong) 在政府大楼对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;他信 (Thaksin) 被赶下台2006 年军事政变期间，他因腐败和滥用权力被定罪，目前被关在曼谷的一家警察医院里服刑。&lt;/p>;&lt;p>;他自 2008 年以来一直处于自我流放状态，但后来自愿返回去年8月前往泰国开始服刑。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，泰国国王玛哈·哇集拉隆功将他信的8年监禁减刑为12个月。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出…… &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: who are the 3 candidates vying to lead the world’s third largest democracy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251782/indonesia-elections-2024-who-are-3-candidates-vying-lead-worlds-3rd-largest-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/961612de-9e92-429e-9bb4-2376aa839e4d_a63f1b6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统候选人，从左至右为 Ganjar Pranowo、Prabowo Subianto 和阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 于 2023 年 12 月 12 日在雅加达举行的第一场总统候选人辩论后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，来自整个群岛国家的印度尼西亚人将前往投票站参加大选将对各级政府官员进行投票。但继即将离任的领导人佐科·维多多 (Joko Widodo) 10 年来深受欢迎的领导地位之后，所有人的目光都集中在竞选该国下一任总统的三名候选人上。&lt;/p>;&lt;p>;尽管调查显示普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 在民意调查中几乎拥有不可逾越的领先优势，但他的两个竞争对手很有可能将他的支持率控制在 50% 以下，这将导致 6 月 26 日在第一名和第二名之间进行决选。这意味着谁可能成为印度尼西亚第八任总统的问题仍然是一个悬而未决的问题。打开一个。&lt;/p>;&lt;p>;以下是对所有三位候选人的深入了解以及他们在民意调查中达到高潮对决的政治历程。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年印度尼西亚大选：普拉博沃是否已准备好迎接第一次选举- 回合获胜？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;民意调查显示，第三次对国防部长普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)有吸引力，他在2014年和2019年竞选总统均未成功。在这两场竞选中，普拉博沃都表现出色反对维多多总统的激烈竞选活动，但今年他在前对手的默示支持和维多多的儿子吉布兰·拉卡·拉卡布明 (Gibran Raka Rakabuming) 的副总统竞选搭档的支持下参选，这说明了政治上的同床异梦。&lt;/p>;&lt;p>;如果普拉博沃周三赢得总统职位，这将是他为影响国家未来而奋斗的军事和政治生涯的顶峰。 1970 年从印度尼西亚军事学院毕业后，普拉博沃曾在特种部队 (Kopassus) 服役，然后于 1998 年被任命领导战略储备司令部 (Kostrad)。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的普拉博沃因“大脑迟钝”而受到批评最终选举辩论中的言论&lt;/h3>;&lt;p>;同年，还发生了经济和政治危机，导致普拉博沃当时的岳父苏哈托总统在独裁统治 32 年后辞职。在导致苏哈托下台的骚乱期间，普拉博沃指挥的部队绑架并折磨了至少九名民主活动人士。普拉博沃承认对绑架负责，并被不光彩地从军队开除。&lt;/p>;&lt;p>;由于涉嫌侵犯人权，包括在东帝汶占领期间犯下军事罪行，他还被禁止进入美国数十年，但维多多任命他为国防部长后，禁令于 2020 年解除。&lt;/p>;&lt;p>;退役后，普拉博沃专注于政治，于 2008 年组建大印度尼西亚运动党 (Gerindra)。2009 年，他竞选总统印尼斗争民主党 (PDI-P) 主席梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Soekarnoputri) 的副总统候选人，但被现任总统苏西洛·班邦·尤多约诺 (Susilo Bambang Yudhoyono) 击败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/c317590d-b241-4ad9-a165-92a9736d74fe_eacdbe46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 10 日，总统候选人普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto)（右）和他的竞选伙伴、印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 在雅加达举行的竞选集会上向支持者致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;在 2014 年和 2019 年反对维多多的总统竞选期间，普拉博沃通过充满民族主义言论的激烈演讲将自己描绘成一名军人。但在这次选举前夕，他采取了一种截然不同的方式，他的竞选团队把他塑造成更像一位可爱的爷爷，帮助他在该国年轻选民中取得重大进展。&lt;/p>;&lt;p >; 但普拉博沃最明智的举动可能是巩固与维多多的联盟，选择总统的儿子、36 岁的梭罗市市长纪伯伦作为竞选搭档。尽管纪伯伦的候选资格被许多人视为有争议的，许多人指责总统裙带关系并滥用职权为儿子的候选资格铺平道路，但在选民心目中，这表明普拉博沃政府将在很大程度上看到维多多广受欢迎的议程的延续重点关注基础设施和经济增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在执政党 (PDI-P) 的支持下，Ganjar Pranowo 很早就被认为成为本周选举中的获胜者。但维多多总统决定脱离政党并默认支持普拉博沃及其儿子，导致甘贾尔在民意调查中陷入困境。然而，对维多多涉嫌阴谋的强烈反对可能会给甘贾尔带来推动决胜所需的后期动力。&lt;/p>;&lt;p>;在许多方面，甘贾尔的数字与维多多相似。他们既不是来自军队，也不是来自统治印度尼西亚众多权力席位的精英政治家族。和维多多一样，他以人民之心而闻名，举止随和，喜欢进行非正式、即兴的访问，与选民交谈。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的甘贾尔能否强行进行决选“全面胜利”的努力已经枯竭？&lt;/h3>;&lt;p>;在印度尼西亚众议院 (DPR) 任职十年后，甘贾尔于 2013 年赢得中爪哇省省长职位，其政策重点是旨在帮助穷人，例如有助于降低小额贷款利率的融资贷款改革。他还因其反腐败努力而闻名，他致力于打击贿赂，导致根除腐败委员会于 2015 年向中爪哇政府颁发奖项。&lt;/p>;&lt;p>;甘贾尔的竞选搭档是 Mahfud MD，他最近，由于不同意维多多总统在总统选举中选边站队，辞去了政治、法律和安全事务协调部长的职务。他是一位受人尊敬的法律学者，还曾担任过许多高级政府职务，包括宪法法院院长以及前几届政府的法律和人权部长。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在维多多的儿子参加竞选之前，甘贾尔面临的丑闻似乎削弱了他的选举前景。其中之一是他公开反对以色列队参加原定于去年在印度尼西亚举行的20岁以下世界杯。国际足联最终因以色列问题而取消了印度尼西亚作为该赛事主办权的资格，球迷们不仅因为输掉赛事而感到不安，还因为印度尼西亚自己的 U20 球队将不再被允许参加而感到不安。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/e81a84d8-b2e7-4bd4-895e-862026e750b3_8e4fda2d.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 10 日，印度尼西亚执政民主党斗争党总统候选人甘贾·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo)（左）和他的竞选搭档马福德 (Mahfud MD) 在三宝垄举行最后一次竞选集会. 图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但毫无疑问，它正在失去维多多的支持，而维多多几个月前将甘贾尔描述为 ，这导致甘贾尔的民调数字不佳，在最近的许多民意调查中徘徊在 20% 的大关以下。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，许多人对总统为让他的儿子担任副总统而采取的看似反民主的努力越来越失望，其中在该细分市场中，Ganjar 是首选候选人。一个值得注意的例子是，印度尼西亚最著名的摇滚乐队，其成员以前是维多多的坚定支持者，但最近开始支持甘贾尔，为候选人的后期竞选活动提供了明星形象。&lt;/p>;&lt;p>;然而，民意调查显示，即使是摇滚明星也无法将甘贾尔提升到第一的位置。他唯一现实的希望是，他和他的另一个对手 Anies Baswedan 能够将普拉博沃的支持率控制在 50% 以下，并迫使进行决选。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚的 Anies 和 Ganjar 是否会联手阻止普拉博沃彻底获胜民意调查获胜？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然普拉博沃和甘贾尔本质上都承诺延续维多多的受欢迎的政策议程，但阿尼斯·巴斯韦丹(Anies Baswedan)试图用承诺来吸引那些寻求改变现状的选民扭转总统一些更具争议性的政策。他作为独立候选人参选，得到团结变革联盟的支持，该联盟由三个政党组成：纳斯民主党、繁荣正义党 (PKS) 和民主党。&lt;/p>;&lt;p>;Anies 首先提出他在学术界享有盛誉，38 岁时被任命领导帕拉玛迪纳大学，成为印度尼西亚最年轻的校长。不久之后，他通过成功开发印度尼西亚 Mengajar（印度尼西亚教学）计划而获得了全国认可，该计划派遣大学毕业生到整个群岛服务不足的学校任教。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/caead9c7-6918-45fc-9310-ef68c0b7e160_ecd7774c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;2 月 10 日，总统和副总统候选人 Anies Baswedan（左）和 Muhaimin Iskandar 在雅加达雅加达国际体育场向支持者致意。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;他最终离开学术界，投身政坛。 2014 年，他作为官方发言人参加了维多多的第一次总统竞选，获胜后，他被任命为教育和文化部长，任职两年后被撤换——据称是因为没有履行维多多的政策优先事项。&lt;/p>;&lt;p >;2017年，他参加了雅加达省长竞选，挑战了现任的钟万学（Ahok），从而成为全国关注的焦点。在维多多赢得总统职位之前，钟万学曾担任副省长，被认为是一位强硬但进步的领导人。然而，在这位华裔基督教政治家因在一次竞选演讲中引用《古兰经》而被指控亵渎之后，阿尼斯抓住了攻击的机会，与强硬的伊斯兰主义者结盟，后者举行了大规模集会谴责钟万学。阿尼斯赢得了总督职位，钟万学被判犯有亵渎罪，被判入狱近两年。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚保守派阿尼斯巴斯韦丹能否成为国家下一任总统？&lt;/h3>;&lt;p>;阿尼斯继续与保守派结盟伊斯兰政治派别，在维多多执政十年期间经常扮演反对派的角色。他的竞选搭档 Muhaimin Iskandar，也被称为 Cak Imin，是伊斯兰民族觉醒党 (PKB) 的主席。&lt;/p>;&lt;p>;在这次总统竞选期间，阿尼斯在维多多的一些政策上表现出色，包括总统签署的在婆罗洲东部建设新首都努桑塔拉的计划。阿尼斯认为，这个耗资 350 亿美元的项目只会加剧该国的不平等，这笔钱最好花在其他地方。他还批评维多多政府削弱反腐败机构。&lt;/p>;&lt;p>;尽管阿尼斯在民意调查中也远远落后于普拉博沃，但他在比赛后期通过炫耀自己的表现弥补了一些失地。问题是周三是否足以从普拉博沃手中夺取一轮胜利。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nigerian rail projects drive home China’s commitment to African infrastructure development]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251503/nigerian-rail-projects-drive-home-chinas-commitment-african-infrastructure-development?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/650213a4-75aa-4936-8d3d-d8066f4d516a_31126e3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴鹏承诺中方致力于帮助非洲基础设施建设。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在非洲事务高级外交官吴鹏在访问尼日利亚期间宣布中国将支持尼日利亚的基础设施发展后，在非洲修建铁路和桥梁成为北京的重点关注点。上个月与西非国家进行了会晤。&lt;/p>;&lt;p>;这表明中国仍致力于加强关系并为非洲国家的增长提供财政支持。但观察人士也表示，为尼日利亚重大铁路项目提供融资的银行的变化表明中国希望将其海外贷款商业化。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部非洲司司长吴先生此前宣布了该协议的签署卡杜纳-卡诺铁路是尼日利亚一带一路倡议的标志性项目。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，中国国家主席习近平于 10 月承诺资助并完成阿布贾-卡诺铁路在北京举行的第三届“一带一路”论坛期间与尼日利亚副总统卡西姆·谢蒂玛会面时，中国同意为哈科特港至迈杜古里铁路项目的建设提供85%的融资。两个铁路项目，而尼日利亚将支付剩余的15%。据 Shettima 办公室称，这笔钱已被尼日利亚指定用于该项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/09/4ce77098-9799-4208-848c-068351bbbf32_3ec155bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼日利亚副总统卡西姆·谢蒂玛与中国国家主席习近平习近平去年在北京出席“一带一路”高峰论坛。照片：尼日利亚总统府/阿纳多卢，来自 Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这笔资金原本打算来自国有政策性银行中国进出口银行，但在 2020 年取消了，理由是 Covid-19 大流行以及对尼日利亚偿还贷款能力的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但现在这笔钱是由另一家国有政策性银行中国国家开发银行 (CDB) 提供的。观察人士认为，这体现了中国对海外贷款融资商业化的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;而且这并不是一个小数目。例如，对于全长203公里（126英里）的卡杜纳-卡诺铁路段，在中国进出口银行于2020年停止资助后，尼日利亚去年向国开行求婚。&lt;/p>;&lt;p>;之前的估算已将卡杜纳-卡诺铁路的总成本计算在内该线路的部分造价为12亿美元。尼日利亚政府承诺提供 3.8 亿美元，修订后的借款成本定为 9.73 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 4 月向尼日利亚议会提交的文件显示，中国贷款机构将以利率为 2.7% 加上六个月期欧元银行同业拆借利率。&lt;/p>;&lt;p>;中国土木工程建设集团公司 (CCECC) 负责该项目的大部分建设，该项目将连接北部城市卡诺与&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据观察人士称，该铁路项目的橡皮图章表明，中国对非洲的贷款预计将在 2024 年增加——他们指出，这一年，北京预计将主办中非合作论坛(FOCAC)。&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯大学国际与比较政治中心研究员蒂姆·扎洪茨(Tim Zajontz)表示，融资协议显示尼日利亚的基础设施部门对中国仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;不仅中国承包商在尼日利亚市场广泛动员，“我们还不能忘记，在中国进出口银行撤资后，阿布贾积极向非中国来源寻求资金” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到非洲基础设施方面日益激烈的地缘政治竞争，习主席最近承诺继续资助尼日利亚的‘铁路复兴’并不令人意外，”扎洪茨说。弗莱堡大学全球政治经济学。&lt;/p>;&lt;h3>;美国借用“一带一路”剧本挑战中国在非洲的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国进出口银行和国家开发银行都是国有政策性银行，但他表示，这种转变是“中国进出口银行更加严格的贷款政策的一个例子，也表明中国海外贷款融资进一步商业化”。&lt;/p>;&lt;p>;Zajontz，《中国基础设施发展的政治经济学》一书的作者《非洲：资本、国家机构、债务》也谈到了中国海外开发融资的更广泛转变。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的资金现在受到更多限制，重点已从优惠贷款转向商业贷款，”他说&lt;/p>;&lt;p>;伦敦海外发展研究所智库高级研究官陈云表示，中国土建在尼日利亚占据着巨大的主导地位，因此他们成为该项目的天然承包商也是有道理的。 &lt;/p>;&lt;p>;“国开行贷款的成本可能会更高，条件也更不利，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;2023年中非贸易额将达到2820亿美元，但非洲贸易逆差扩大&lt;/h3 >;&lt;p>;进出口银行还撤回了对肯尼亚一段铁路的资助。此前，它曾为从沿海港口城市蒙巴萨到首都内罗毕的50亿美元线路提供资金，并延伸至东非大裂谷中部城镇奈瓦沙。&lt;/p>;&lt;p>;但该银行拒绝为下一段前往马拉巴的线路提供资金由于对该项目商业可行性的担忧，该项目位于与乌干达接壤的边境小镇。&lt;/p>;&lt;p>;然而，陈说，肯尼亚的讨价还价地位比尼日利亚要弱得多。 “尼日利亚总是处于更舒适的借贷地位，至少目前如此，因为它拥有石油收入，这使其具有良好的信誉。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着各国采取行动，北京在非洲增加人民币的使用远离美元&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，肯尼亚正在尝试就其现有标准轨距铁路（SGR）贷款的条款进行谈判，同时还试图为乌干达的延伸寻求新的融资。 “这是一个很难讨价还价的位置。”&lt;/p>;&lt;p>;REDD Intelligence 高级信用研究分析师 Mark Bohlund 表示，尼日利亚与坦桑尼亚类似，是非洲主要经济体之一，水平相对较低。中国的借贷。 “我正是从这个角度看待这笔新贷款，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的假设是，中期内中国进出口银行在非洲的行动将比国开行更加活跃，但我认为尼日利亚可能会在这方面，这是一个例外，因为从理论上讲，它们的石油出口收入使它们能够比其他非洲国家以商业条件承担更多的债务，这是国开行贷款的大部分。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Puzzled China mother complains that child’s homework includes intrusive questions about family finances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3250709/puzzled-china-mother-complains-childs-homework-includes-intrusive-questions-about-family-finances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/02/18b29637-dd12-4c67-b65d-83984afdd8cd_014bd551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的一位母亲在给孩子布置家庭作业后感到困惑其中包括在大陆社交媒体上疯传的一个故事中探究她家庭的经济状况。图片：南华早报综合报道/Shutterstock/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国母亲抱怨孩子的作业中包含询问家庭经济状况的问题的故事在大陆社交媒体上走红。&lt;/p>; &lt;p>;据视频网站交点新闻报道，这位来自广东省南部的母亲 1 月 30 日在抖音上表示，她的孩子是一名小学生，被要求分享家庭每月的收入和支出详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;作业卷上的栏目要求学生列出“父亲收入”、“母亲收入”、“食品支出”、“其他生活必需品支出”、“房屋贷款”和“汽车贷款”等详细信息。&lt;/p >;&lt;p>;“我很好奇，这是作业还是家庭背景调查？”在在线视频中询问母亲。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/ 7f847fe8-4c66-47b4-8553-c24be57d7333_984cabec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作业的性质促使一些人在社交媒体上质疑老师的动机和学校。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项练习显然是为了帮助学生了解金钱的价值以及父母如何赚取金钱，以便年轻学生能够向他们表达感激之情。&lt;/p >;&lt;p>;然而，这位母亲表示她并不相信这种说法的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然很困惑这种作业的意义，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;这段视频在大陆社交媒体上疯传。仅抖音的浏览量就达300万次，评论达6万条。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示担忧并问道：“那么学校会根据学生家长的收入水平不同，对学生进行区别对待吗？”&lt; /p>;&lt;p>;“只要告诉孩子写一个天文数字就可以了。我认为老师们并没有认真对待这份作业的内容。”另一位人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果因为没有填写真实数字而受到批评，老师们应该面对和尴尬。” &lt;/p>;&lt;p>;还有人表示：“对于这种不正常的作业，大多数家长都不敢发声。这位家长很勇敢。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们老师不在乎家长挣多少钱。所以请不要这么警惕。”第四位自称老师的人说道。&lt;/p>;&lt;p>;父母认为不可接受的学校作业经常引起大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/65dd80f1-9017-4747-8dc9-90f872476405_2b9decfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作业中还问了孩子家里有没有汽车贷款。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2018年，广东南部的一位数学老师让学生数一亿粒大米，并要求家长监督，引发了学生们的不满。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，中国东部浙江省的幼儿园老师让学生连续一个月每天晚上同一时间观察月亮，并每天画画，以测试他们的观察能力。 &lt;/p>;&lt;p>;班上几乎所有家长都代表孩子完成了这项任务，因为他们认为这项任务太艰巨了。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia election 2024: is Prabowo Subianto poised for a first-round win? Survey numbers suggest so but voter turnout critical]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3251764/indonesia-election-2024-prabowo-subianto-poised-first-round-win-survey-numbers-suggest-so-voter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/feda30c9-ec48-465b-8e2b-f24d713fe3dc_1e5eb827.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统候选人普拉博沃·苏比安托在玛琅的竞选集会上向支持者致意本月早些时候，东爪哇。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就像在旅游热点巴厘岛一样，当地人陷入沉思的沉默，印度尼西亚在周三的总统和立法民意调查之前经历了三天的安静，调查显示普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)领先。&lt; /p>;&lt;p>;2 月 14 日，超过 2.04 亿合格选民在世界上规模最大的选举之一中投票，普拉博沃和竞选搭档吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 一直在积极推动单轮投票，他们认为， &lt;/p>;&lt;p>;对于普拉博沃和另外两对候选人来说，75 天的竞选活动就像坐过山车一样：前雅加达省长 Anies Baswedan 和他的副总统候选人 Muhaimin Iskandar；以及前中爪哇省省长 Ganjar Pranowo 和合伙人 Mahfud MD。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/12/ec726bdb-80b9-467c-9e1a-6064f93d355f_a6c8917d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Anies Baswedan（中，左）和 Muhaimin Iskandar（中，右） ）周六在雅加达国际体育场举行的最后一次竞选集会上向支持者致意。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃是2014年和2019年选举中的总统候选人，输给了现任总统佐科·维多多，后来被选为国防部长，这是他的第三次竞选为了最高的工作。这一次，普拉博沃的举动充满讽刺意味，并充满了维多多保留其遗产的愿望，他几乎得到了即将卸任的总统的支持。&lt;/p>;&lt;p>;维多多的长子纪伯伦进入了普拉博沃的副总统候选人名单。尽管最低年龄为 40 岁，但宪法法院裁定这位 36 岁的总统可以参选。法院由维多多的妹夫领导。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃和维多多的海报 - 已被撤下在安静阶段——在主要省份随处可见，几乎都表明了总统的认可。维多多，或者众所周知的佐科威，属于执政的斗争民主党（PDI-P）。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚大选：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚大选：佐科威对普拉博沃的“偏爱”是一把双刃剑吗？ h3>;&lt;p>;人民民主党正在派出自己的候选人甘贾尔·普拉诺沃和马赫福德，他们甚至没有得到佐科维的点头支持，并且对他的一些政策变得更加批评。甘贾尔还宣称，即使没有这位受欢迎的总统的支持，他也能获胜。&lt;/p>;&lt;p>;然而，所有三对候选人在很大程度上都被视为中间派，在一次主要问题是生活成本和青年就业的选举中，几乎没有出现意识形态分歧的领域。相反，重点是个性的力量。&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，至少有两项调查显示普拉博沃和纪伯伦是领先者，超过了周三成为获胜者所需的 50% 的选票。如果没有人获得这一份额，排名前两位的候选人将在 6 月 26 日的第二轮投票中对决。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查机构 Indikator 2 月 9 日公布的结果显示，普拉博沃以 51.8% 的得票率领先。 ，而竞争对手 Anies 获得 24.1%，Ganjar 获得 19.6%。误差幅度为 2.9%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着“全面胜利”的争夺枯竭，印度尼西亚的甘贾尔能否强行进行决选？&lt;/h3>;&lt;p>;Lembaga Survei Indonesia 的另一项调查显示普拉博沃51.9％，阿尼斯为23.3％，甘贾尔为20.3％。误差幅度也是 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这很大程度上取决于选民的投票率。该国的投票率通常约为 80%，而且选举日是公共假期。&lt;/p>;&lt;p>;候选人及其政党机制在投票日如何有效地动员选民将至关重要，甘贾尔的 PDI-P 被视为拥有鉴于其在中爪哇和西爪哇等关键省份拥有强大的政党机制，这一优势具有优势。 PDI-P 目前在立法机构中拥有最多席位，凸显其庞大的选民基础。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;竞选内部人士表示有信心普拉博沃将进一步取得进展随着喜欢连续性的选民转向他一边，他在未来几天将取得进展。他的竞选活动的前提是推进佐科威的政策，包括针对穷人的大规模社会援助计划以及在东加里曼丹的努桑塔拉建设新首都。&lt;/p>;&lt;p>;但他的竞选活动与佐科威挂钩，佐科威享受着民意支持率超过 70%，并非没有风险。&lt;/p>;&lt;p>;总统面临着偏见的指控，尽管他没有正式支持任何人，但佐科维被视为明显站在他的儿子和普拉博沃一边。 &lt;/p>;&lt;p>;自从有争议的裁决允许佐科威的儿子参选以来，他的妹夫已被降职为宪法法院首席法官。法院和大选委员会 (KPU) 都被判犯有违反道德的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;这起丑闻播下了一场新运动的种子，这场运动已经占据主导地位，不容忽视：越来越多的选民齐心协力。在越来越多的裙带关系和削弱机构的指控中，学生和知识分子团体呼吁维护民主。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一周左右，印度尼西亚数十所大学的学生运动日益增多。他们将如何回应？许多学生运动不希望看到普拉博沃获胜，”拉惹勒南国际研究学院印度尼西亚项目高级研究员亚历山大·R·阿里菲安托 (Alexander R. Arifianto) 说。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃和纪伯伦一直在他们很快就通过参加集会来获得年轻人的选票。今年约52%的登记选民年龄在40岁以下，其中三分之一年龄在30岁以下。&lt;/p>;&lt;p>;反对普拉博沃的学生运动蓬勃发展是否会转化为一股不可忽视的实际力量还有待观察。&lt;/p>;&lt;h3>;“不公平，不自由”：学生们抨击佐科威在选举中缺乏中立性&lt;/h3>;&lt;p>;但佐科威宣称法律允许总统竞选并在选举期间选边站。在爆发的反抗遭到谴责，尤其是来自知识分子和学者的谴责后，他缓和了言论。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚国立大学专门研究印度尼西亚政治的研究员萨娜·贾弗里 (Sana Jaffrey) 表示，存在“动员”印度尼西亚知识分子、学者以巨大的个人代价”批评总统并呼吁中立。&lt;/p>;&lt;p>;“这有很大的动力，所以他收回了它，说这是允许的，但我不会做的。我的感觉是，这可能会适得其反，并且可能会激励那些考虑支持其他候选人的人。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/f1f4c61a-7574-42bc-8e7d-820b92959fe4_c49010dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;Giantri Siti Safitiri（左）和她的大学朋友将成为印度尼西亚 2024 年 2 月选举的首次选民。照片：Vemmy Widowati&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;18 岁的首次选民和大学生 Giantri Siti Safitri 就是其中之一。她决定投票给阿尼斯，因为他作为州长为她的家乡雅加达带来了改善，而不是投票给普拉博沃，“因为存在道德问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“很多年轻人都了解他们的新闻和信息来自 TikTok，Prabowo 在那里很受欢迎。但如果你读得更深入一点，你就能找出他过去的所有问题。”她补充道，指的是他作为军事首长的困难时期，特别是在 1998 年亚洲金融危机引发的骚乱期间。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一位曾担任国有企业和上市公司董事长的印尼精英精英表示，此次竞选与以往选举不同的一个方面是相对没有出现消费激增。对他来说，这表明选举到目前为止是干净的，代表着印度尼西亚民主的成熟。 “似乎没有那么多钱在流动，”他不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;但这个庞大机构的另一位成员表示，他不会太快下结论说情况将保持这种状态。 “有‘serang fajar’的传统，我们可以说，支持者会给予激励，让选民站在他们一边，这是在早上或黎明时进行的。” Serang fajar 翻译为“黎明攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃阵营的内部人士知道，他的误差幅度很小，最好只讨论安全的话题，这是他在现场直播中牢记的方法整个竞选过程中的辩论。在第五轮也是最后一轮中，普拉博沃被制服了，另外两名候选人也没有像之前那样无情地扑向他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/e42dbc9d-1b38-4042-8319-b6a5291787c4_08b44364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2019年普拉博沃·苏比安托宣誓就任印度尼西亚国防部长后，佐科·维多多向后者表示祝贺。照片：Antara Foto/Wahyu Putro A viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几十年来，和解一直是印尼政治中反复出现的主题，普拉博沃本人是一名总统候选人，在2014 年和 2019 年，以国防部长身份进入内阁。&lt;/p>;&lt;p>;如果普拉博沃确实在 2 月 14 日获胜，问题是他是否会选拔昔日的竞争对手担任任何政府职位，这不是一个不寻常的安排遵循过去的先例。更有趣的是，人们将关注普拉博沃将如何履行他和佐科威为确保政策连续性和保留他的遗产而达成的任何协议。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的影响点将是通过他的儿子，纪伯伦。 “但印尼宪法并没有赋予副总统任何平等的权力。因此，什么属于他的职权范围实际上取决于总统。他可以被放在一个不重要的位置上，”研究员贾弗里说。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃没有三次尝试竞选总统，这样你就可以听从别人的吩咐，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p >;公共政策咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示：“普拉博沃和佐科威之间的选举后动态代表了完全不同的挑战，由于印度尼西亚政治的高度实用主义，可能会产生潜在的摩擦。”&lt; /p>;&lt;h3>;佐科维因表示总统可以在选举中“选边站队”而再次受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;但即使普拉博沃未能在周三取得彻底胜利，人们的共识似乎是他会失败。他能保持领先地位吗？&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，阿尼斯在调查中似乎略领先于甘贾尔，并且很可能是一个强大的对手。&lt;/p>;&lt;p>;一位善于表达的大学教授，获得了巴斯韦丹拥有美国博士学位，曾在 2014 年佐科维第一届内阁中担任教育部长，但他在该职位上任职不到两年，就卸任雅加达省长一职。&lt;/p>;&lt;p>;《亚洲周刊》采访过去一周发现，精英阶层似乎分为两派：一方面支持普拉博沃（考虑到普拉博沃的领先地位），另一方面坚持支持 PDI-P，从而支持甘贾尔。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/2166379f-5681-4caa-a217-a9abea9c5fa6_371cb89d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;上个月末，PDI-P 候选人 Ganjar Pranowo（中）在北苏门答腊棉兰的一次竞选集会上向支持者挥手致意。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为一个民族主义政党，PDI-P 长期控制着部分精英，但党内元老、前总统梅加瓦蒂·苏加诺普特里 (Mekawati Sukarnoputri) 和佐科维也导致了队伍的分裂。佐科威首次以梭罗市市长的身份声名鹊起，后来又成为政治明星，成为总统时，他就以人民民主党-人民党的名义参选。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士和精英观察家很快也指出，所有三位总统候选人是中间派，尽管阿尼斯与印度尼西亚社会中较为保守的成分有关。尽管他和甘贾尔都在推动变革愿景，但分析人士认为，这三人都支持发展政策，并且不太可能与佐科威的渐进主义方针大相径庭。&lt;/p>;&lt;p>;现任总统最引人注目的遗产项目是将新首都迁往努桑塔拉，阿尼斯表示，如果当选，他将放弃努桑塔拉。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚下一任总统将继承佐科维的遗产。但这就足够了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;“实际上，没有一位候选人可能与佐科维政府的政策有重大分歧，”德迪说。&lt;/p>;&lt;p>;至于这会带来什么，他和其他人预测与中国保持密切的经济联系，并通过一种经济民族主义形式促进增值制造业，这种经济民族主义可以通过出口限制和对当地要求的调整来体现。&lt;/p>;&lt;p>;所有这三个候选人不太可能在印度尼西亚的不结盟外交政策原则上妥协。 Dedi 补充道：“只要能获得政治和经济利益，该国将继续利用其不结盟立场与所有国家接触。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12/6b5e80c9-a528-45e6-b66c-27ca6291472a_4f8c3fd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;雅加达选民大卫表示，他将投票给印度尼西亚总统候选人普拉博沃·苏比安托，因为他喜欢他的个性。照片：Vemmy Widowati&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但对于像 50 岁的大卫这样的选民来说，这些都是遥远的担忧。他是雅加达 Cikini 地区的一名街头食品摊贩，他在引用普拉博沃部长和蔼可亲的个性时代表了许多支持普拉博沃的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢这个人，”他说。 “仅此而已。比起其他候选人，我更喜欢他，而且他已经尝试成为总统有一段时间了，所以现在是他的时候了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong airport ranks fourth for passenger traffic in Asia-Pacific region, city urged to find ‘tourism niche’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3251756/hong-kong-airport-ranks-fourth-passenger-traffic-asia-pacific-region-city-urged-find-tourism-niche?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 09:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/3ad1e041-db4d-4300-b9f2-253339b33837_4b17a69e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场的节日热潮不足以解除2023 年，香港机场在亚太地区国际旅客最繁忙的机场中排名第四，分析人士敦促香港机场在国家努力应对经济放缓之际，如果它希望吸引更多人回来并重新获得以前的领先地位，那么该城市就必须“找到自己的利基”。&lt;/p>;&lt;p>;专家补充说，该城市的旅客水平还取决于其标志是否国泰航空 (Cathay Pacific Airways) 最近因人员短缺而取消了航班，但它将能够雇用足够的员工来满足运力目标。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡咨询公司 Sobie Aviation 编制的数据显示，新加坡樟宜机场位居榜首。在 2023 年的排名中，旅客吞吐量为 5,890 万人次，是 2019 年疫情爆发并颠覆全球旅游业之前记录数字的 86%。&lt;/p>;&lt;p>;首尔仁川机场以 5,580 万名旅客排名第二。 ，是 2019 年水平的 79%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/12 /788195fa-72b9-45cd-9dc0-a8e0d5cce130_ac3b1dfb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;如果香港想要拥有机场，就必须在旅游业中“找到自己的定位”一位分析师表示，该公司将重新夺回多年来保持的第一名的位置。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼谷素万那普机场排名第三，旅客吞吐量为 4000 万人次，占大流行前记录的 75%。去年年底，香港机场的旅客吞吐量为 3950 万人次，是 2019 年水平的 55%。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，香港机场接待了 7150 万人次旅客，在疫情爆发之前一直稳居第一。台湾桃园机场排名第五，旅客吞吐量为 3,540 万人次，恢复率为 73%。&lt;/p>;&lt;p>;香港的恢复率是亚洲十大国际机场中最低的，其重新开放时间晚于其他主要枢纽机场。其 Covid-19 限制时间更长，与中国大陆一致。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年 12 月，由于传统节日的回升，该机场的旅客吞吐量为 2019 年同月的 75%机场管理局执行董事姚少忠早些时候告诉《华盛顿邮报》，香港的客运量可能会在年底前恢复到疫情前的水平。 &lt;/p>;&lt;p>;但 Sobie Aviation 创始人布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 警告不要过度乐观。他表示，现在判断香港个别月份的客运量是否会在今年年底达到2019年的水平还为时过早，这在很大程度上取决于国内航空公司以及外国航空公司的航班数量。&lt;/p >;&lt;h3>;香港机场管理局“有信心”今年的客流量可以达到 2019 年的水平&lt;/h3>;&lt;p>;“香港非常依赖国泰航空集团实现其运力目标，”索比说。 “国泰航空正在大量招聘……如果招聘速度放缓，那么香港作为枢纽就会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空及其廉价子公司香港快运航空已设定了回归的目标到 2024 年底，客运航班容量将达到满载。&lt;/p>;&lt;p>;该公司上个月表示，到 2 月底为止，将平均每天取消 12 个航班，该航空公司表示，此举是为了确保整个航线的顺利运营。农历新年假期，经验丰富的飞行员短缺。&lt;/p>;&lt;p>;海外航空公司的飞机和人员能力有限，因此今年他们将“追逐需求最高的市场”，索比说。&lt; /p>;&lt;p>;香港航空公司代表委员会早些时候表示，截至去年 12 月，其 72 名成员中约有 20% 尚未恢复飞往香港的航班。&lt;/p>;&lt;p>;Sobie 补充说，香港已达到考虑到年初对客运量的预期以及较晚重新开放旅行的情况，去年排名第四是一项重大成就。&lt;/p>;&lt;p>;他预测香港机场到 2024 年年底仍将落后于首尔仁川机场 — 预计仁川机场将成为今年亚洲最繁忙的机场——新加坡樟宜机场。但他补充说，香港有可能在 2025 年重新夺回榜首位置。&lt;/p>;&lt;h3>;香港航空乘客人数达到疫情前的 75%&lt;/h3>;&lt;p>;Gary Ng Cheuk-yan， Natixis 企业和投资银行的高级经济学家预测，该市最早只能在 2025 年达到大流行前的 100% 乘客水平。&lt;/p>;&lt;p>;他强调了航空公司雇用飞行员和机组人员的障碍，这些障碍阻碍了他们更快地增加航班供应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正朝着正确的方向前进，但我不太确定恢复的速度，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他同意内地经济放缓意味着人们的收入减少，因此他们不太可能花钱去海外旅游。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，与许多其他亚洲城市相比，香港的机票和住宿成本仍然很高，这使得香港的机票和住宿成本仍然很高。也会削弱需求，因为旅行者会选择前往泰国或其他更便宜的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;但 Ng 表示，一个亮点是商务旅行全年将继续改善，更多会议将在在该市举办。&lt;/p>;&lt;p>;他说，促进该市的旅游业至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府能够举办更多的会议或不同类型的活动，那么为人们短期内访问香港提供了更多理由，”吴说。 “但是，从结构上来说，我确实认为香港需要找到自己的定位和魅力来吸引人们回到这座城市。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a ban on polygamy is dividing Muslim women in India’s Uttarakhand state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3251781/why-ban-polygamy-dividing-muslim-women-indias-uttarakhand-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/12/68194bec-95f8-4074-9301-dee6b06de2ac_a8a483e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度北阿坎德邦的妇女骑摩托车。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙亚拉·巴诺 (Shayara Bano) 在她所在的印度小邦颁布了一项禁止一夫多妻制的法律后松了一口气，这是她多年来努力的成果，包括她自己在印度最高法院审理的案件。 &lt;/p>;&lt;p>;“我现在可以说，我与古老的伊斯兰婚姻和离婚规则的斗争已经胜利，”穆斯林妇女巴诺说，她的丈夫选择娶两个妻子并与她离婚。说三遍“talaq”。&lt;/p>;&lt;p>;“伊斯兰教允许男人同时拥有两个或更多妻子的规定必须终止，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;但萨达夫·贾法尔并没有这样做。为新法律欢呼，该法律废除了一夫多妻制和立即离婚等做法，尽管她一直在自己的法庭上反对她的丈夫未经她同意就与另一名妇女结婚。&lt;/p>;&lt;p>;“一夫多妻制在伊斯兰教中是允许的贾法尔正在寻求赡养费来抚养两个孩子，他说。她说她没有咨询伊斯兰学者，因为她希望印度法院能够伸张正义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/12/9ddb89a0-6c5e-40da-ad14-8fa8238f1da8_aac1bf5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞诗凯诗市场街上的人们，北阿坎德邦。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北阿坎德邦通过的《统一民法典》在印度最大的宗教少数群体的妇女之间拉开了鸿沟，甚至在一些生活发生了翻天覆地的变化中- 当她们的丈夫缔结多段婚姻时，她们就会感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;一些人，比如 49 岁的活动人士巴诺 (Bano)，对新规定表示庆祝，认为世俗法对婚姻、离婚、继承、收养和继承方面的平行伊斯兰教法的裁决早该得到维护。对于贾法尔、穆斯林政治家和伊斯兰学者等其他人来说，这是总理纳伦德拉·莫迪领导的印度教民族主义政党的一个不受欢迎的噱头。&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦通过该准则预计将为莫迪统治的其他邦铺平道路印度人民党 (BJP) 也将效仿，因为印度拥有 2 亿穆斯林，一些领导人对此表示愤怒，正是这些领导人使印度成为世界第三大穆斯林国家。&lt;/p>;&lt;h3>;印度是否正在通过委员会来解决人口增长问题？ ？&lt;/h3>;&lt;p>;印度人民党领导人表示，新法典是一项重大改革，植根于印度 1950 年宪法，旨在使该国的穆斯林属人法现代化并保证妇女完全平等。&lt;/p>;&lt;p>;A 2013调查发现，全国 91.7% 的穆斯林妇女表示，穆斯林男子在与前任妻子结婚后，不应再拥有另一位妻子。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，许多穆斯林指责莫迪的政党推行歧视印度教的议程并制定干扰伊斯兰教的法律。伊斯兰教法允许穆斯林男子最多拥有四个妻子，并且没有禁止未成年人结婚的严格规定。&lt;/p>;&lt;p>;曾与主要反对党国大党一起竞选公职的贾法尔呼吁通过该法典这是莫迪政府的一种策略，目的是贬低伊斯兰教，并转移人们对改善穆斯林生计等紧迫问题的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院于 2017 年裁定伊斯兰即时离婚违宪，但该命令并未禁止一夫多妻制或批评者认为侵犯妇女平等权利的其他一些做法。&lt;/p>;&lt;p>;除了一夫多妻制禁令外，新法还规定了男女的最低结婚年龄，并保证收养的孩子平等分享祖传财产，非婚生和通过代孕怀孕的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/12/3af1c820-dd25-41a9-b0a3-3893137434e2_c6059c0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;供应商在北阿坎德邦瑞诗凯诗的市场上出售蔬菜和水果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然印度人民党领导人和女权活动人士表示，该准则旨在结束倒退行为，但一些穆斯林政客表示，它侵犯了信奉宗教的基本权利。&lt;/p >;&lt;p>;全印度穆斯林属人法委员会称该法规不切实际，并且对印度多宗教社会构成直接威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“禁止一夫多妻制没有什么意义，因为数据显示很少有穆斯林男性拥有超过董事会官员 SQR Ilyas 表示：“印度只有一个妻子。”他补充说，政府无权质疑伊斯兰教法。&lt;/p>;&lt;p>;贾法尔和她的两个孩子住在北部的北方邦，她说：“伊斯兰教有足够的规定来提供有尊严的生活。我们不需要[准则]，但我们需要的是为争取尊严的女性迅速伸张正义。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump asks Supreme Court to extend delay in election interference trial, claiming immunity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251795/trump-asks-supreme-court-extend-delay-election-interference-trial-claiming-immunity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/13/479c3156-7f1f-4440-847a-428cb4a3d800_5dd95292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普正在推动推迟他的选举干扰审判。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普要求最高法院推迟对他的选举干预审判的推迟，称他可以免受因密谋推翻 2020 年选举失败的指控而受到的起诉。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位美国前总统的律师周一向法院提出紧急上诉，就在四天前，法官们听取了特朗普单独提出的保留总统选举的上诉，尽管由于他在选举失败后的努力而试图将他开除2020 年。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有刑事起诉豁免，我们所知道的总统职位将不复存在，”特朗普的律师写道，并重复了迄今为止在联邦法院失败的论点。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;该文件继续搁置，这将是对前总统具有里程碑意义的刑事审判，而国家最高法院将决定如何处理。华盛顿联邦上诉法院在拒绝特朗普的豁免权主张并裁定审判可以继续进行时设定了要求法官进行干预的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院关于做什么以及多快的决定它的行动，可能会决定共和党总统初选领先者是否在 11 月大选前接受审判。&lt;/p>;&lt;p>;法院没有采取行动的时间表，但特别检察官杰克·史密斯的团队强烈推动今年将进行审判。与此同时，特朗普一再寻求推迟此案。如果特朗普要击败美国总统乔·拜登，他可能会尝试利用行政部门负责人的职位，命令新任司法部长驳回他面临的联邦案件，甚至为自己寻求赦免。&lt;/p>;&lt;最高法院的选择包括驳回紧急上诉，这将使美国地区法官塔尼娅·查特坎(Tanya Chutkan)能够在华盛顿联邦法院重新启动审判程序。审判最初定于三月初开始。&lt;/p>;&lt;p>;法院在听取有关豁免问题的辩论时也可以延长延迟时间。在这种情况下，如果大法官们确实同意下级法院关于特朗普不能免受起诉的裁决，那么大法官们可能制定的时间表可能会决定审判的开始时间。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰与法国和波兰结盟以加强关系由于担心特朗普回归&lt;/h3>;&lt;p>;去年 12 月，史密斯和他的团队甚至在上诉法院介入之前就敦促法官处理并决定豁免权问题。检察官在 12 月写道：“豁免权的问题应由本法院解决，如果被告的豁免权主张被拒绝，他的审判将尽快进行。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的法律团队将检方推动的党派动机归咎于检方推动迅速审判，并在 12 月写道，这“反映出将特朗普总统的潜在审判安排在 2024 年夏季——即选举季高峰期的明显愿望”。&lt;/p>;&lt;p>;现在需要由法院决定三人大法官艾米·科尼·巴雷特、尼尔·戈萨奇和布雷特·卡瓦诺是特朗普在担任总统时任命的。他们在推翻堕胎权、扩大枪支权利和终止大学招生中的平权行动等重大判决中将法院推向了右翼。&lt;/p>;&lt;p>;但最高法院在直接涉及的法律问题上对特朗普并不特别友好。前总统。法院拒绝受理特朗普及其盟友提出的与 2020 年大选相关的多项上诉。它还拒绝阻止将税务档案和其他文件移交给纽约的国会委员会和检察官。&lt;/p>;&lt;p>;然而，上周，法官们似乎确实可能结束阻止特朗普上台的努力。 2024 年投票。这种情况下的决定可能随时做出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/ 13/88d9835b-552e-428b-bcd6-628f1ec2766d_95a43172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普和艾米·科尼·巴雷特在白宫2020 年 10 月宣誓就任美国最高法院副法官。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最高法院此前曾裁定，总统的官方行为不受民事责任，而特朗普的几个月来，律师们一直主张这种保护也应该扩大到刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;上周，由拜登任命的两名法官和一位共和党总统任命的一名法官组成的一致小组严厉驳回了特朗普关于前总统的新颖主张。对于属于其官方工作职责范围内的行为享有绝对豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 12 月以来法官第二次裁定特朗普可以因入主白宫期间和准备就绪时采取的行为而受到起诉直到 2021 年 1 月 6 日，当时他的支持者的暴徒冲进了美国国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;此案在民主党人拜登任命的法官弗洛伦斯·潘 (Florence Pan) 和 J 米歇尔·蔡尔兹 (J Michelle Childs) 以及凯伦·勒克拉夫特·亨德森 (Karen LeCraft Henderson) 面前进行辩论。被共和党总统乔治·H·W·布什任命为法官。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫称，特朗普呼吁俄罗斯入侵北约成员国的行为“精神错乱”&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿的案件是其中之一特朗普在寻求夺回白宫时面临四项起诉。他在佛罗里达州面临联邦指控，指控他在海湖庄园非法保留机密文件，该案件也是由史密斯提起的，定于 5 月进行审判。&lt;/p>;&lt;p>;他还受到该州的指控佐治亚州法院因密谋颠覆该州 2020 年选举而被起诉，纽约法院因向色情演员斯托米·丹尼尔斯支付封口费而被起诉。他否认有任何不当行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: teachers face uncertain future with falling birth rate set to create 1.9 million surplus by 2035]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3251486/china-population-teachers-face-uncertain-future-falling-birth-rate-set-create-19-million-surplus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/61fb5d16-b944-48b9-aff6-6331f2e5bbbe_3652edb2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可能会出现150万名小学教师和37万名中学教师的盈余到 2035 年，中国将拥有学校教师。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国的“铁饭碗”之一，教学在经济不确定的时代仍然是中国求职者的热门选择。&lt;/p>; &lt;p>;但他们可能会发现，在未来几年里，曾经以铁饭碗概念为象征的工作保障将不再有保障，因为出生率加速下降导致教师过剩，预计未来 10 年内将有数百万人失业.&lt;/p>;&lt;p>;随着退休人员数量迅速增加和新生儿数量直线下降，中国正在经历具有深远影响的人口结构转变，包括经济增长放缓和社会保障体系紧张。&lt;/p>; &lt;p>;自2017年以来，中国新生儿数量直线下降，去年出生人数骤降超过50万，略高于900万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据教育部的数据，2021 年幼儿园在园儿童数量也出现了近二十年来的首次下降，而 2022 年小学生数量则出现了十年来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;“学生少了， “在一定时期、一定区域内，学校不可避免地会出现裁员。”中国教育科学研究院高级研究员褚朝晖表示。&lt;/p>;&lt;p>;但影响的程度很大程度上取决于当局的政策。他说。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的实地研究，由于财政负担，地方政府今年招聘的教师绝对会减少，”楚补充道。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;地方政府面临着越来越大的财政压力，因为房地产业（地方政府最重要的收入来源）的危机没有减弱的迹象，而国内外需求疲软等其他挑战也阻碍了地方政府的发展-世界第二大经济体的疫情复苏。&lt;/p>;&lt;p>;中国中部湖南省教育厅11月发布指示，敦促未来5至10年根据出生率更好地分配教育资源、城镇化和学龄儿童数量。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，山东、四川等一系列地方政府宣布计划不再开设与教育相关的专业学位课程&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年的“教学热”推动下，此类项目大受欢迎，“许多地方政府已主动‘人力资源研究公司MyCOS一月份的一份报告称：“通过专业调整来降温‘热潮’尤其值得关注。”&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，中国的学校一直挤满了孩子，一些城市地区每班学生人数多达50人，大多数农村地区每班学生人数约为30人。&lt;/p>;&lt;p>;如果班级规模保持不变，小学教师将过剩150万人，小学教师将过剩37万人。北京师范大学教育学教授乔进忠团队的研究表明，到2035年，中学教师数量将有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“自2003年以来，全国义务教育学校数量不断减少，这“从2020年到2035年，这种趋势将持续下去，下降的速度将逐渐加快。”他去年2月对中国《新闻周刊》杂志表示。&lt;/p>;&lt;p>;除了努力合并学校以集中资源外，学校数量的减少也导致了学校数量的减少。 &lt;/p>;&lt;h3>;就像美国失去了新墨西哥州：中国2023年人口数据的6个要点&lt;/h3>;&lt;p>;2021年，幼儿园在园儿童数量首次出现2003年以来，小学在校学生人数再次下降3.7%。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，小学学生总数也出现自2013年以来的首次下降，比上年减少了47.88万人， 1.07 亿人。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任教师的 Maggie Chen 表示，这一趋势可能会促使公立学校减少班级规模以避免裁员，这也将使教师能够增加与每个学生相处的时间在浙江省工作了近二十年。&lt;/p>;&lt;p>;“但私立学校的情况可能要残酷得多，它们的经济压力更大，而且已经实行小班制。裁员的可能性很大。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学教育学院教授黄斌认为，教学资源需求下降并不是坏事，尤其是对于偏远地区的教学资源。教师往往缺乏培训且缺乏发展机会的学校。&lt;/p>;&lt;p>;“许多教师的技能水平相对较低，尤其是农村学校的教师，”他说。 “尽快通过定量淘汰的方式，促进农村教师的提升，意义重大。”&lt;/p>;&lt;p>;这是中国提高教育质量的契机，对于实现北京的雄心至关重要人才红利（指的是受过良好教育的劳动力的概念）尽管规模较小，但预计将为经济增长提供强劲动力。&lt;/p>;&lt;p>;孩子数量减少也意味着学校竞争减少，这可能会缓解焦虑黄补充道，对于家长和学生的压力。&lt;/p>;&lt;h3>;有什么值得哭泣的吗？中国幼儿园15年来首次减少&lt;/h3>;&lt;p>;“[从长远来看]随着幼儿数量的减少，可能会出现高校合并浪潮，这些机构之间的差距可能会缩小。这可能有助于缓解普遍存在的高考焦虑。”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;尽管2021年全面打击家教以减轻学生负担、促进教育公平，但大多数家长仍然面临压力&lt;/p>;&lt;p>;根据在线科技新闻平台youth36kr 5月份的一项调查，535名接受调查的家长中，超过72%的人表示高度焦虑，在满分10分的情况下，其评分高于5分。&lt; /p>;&lt;p>;这不仅给孩子带来巨大压力，导致身体和心理问题，而且导致人们越来越不愿意抚养孩子，尽管政府大力提倡生育。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>