<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[2 women accused of abducting Hong Kong boy, 3, in mall remanded in custody]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269427/2-women-accused-abducting-hong-kong-boy-3-mall-remanded-custody?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/8f684a04-6d87-4c67-8b36-7bd0beced28a_79050fb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警员将嫌疑人带至将军澳将军澳广场。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名失业妇女被指控在香港一家购物中心绑架一名三岁男孩，以勒索 66 万美元的加密货币作为赎金，随后被还押候审&lt;/p>;&lt;p>;同为38岁的嫌疑人薛珊珊和梁丽华于周六被押解至东区法院，面临因7月3日将军澳事件而被控绑架的共同指控。&lt; /p>;&lt;p>;检方指控这两名自称失业的女子在将军澳广场违背男孩的意愿绑架了男孩，“目的是为了获取赎金或利益以释放他”。&lt;/p>;&lt;p >;起诉书显示，薛抵达香港时持有中国大陆双向入境许可证，而梁则持有香港身份证。&lt;/p>;&lt;p>;两名女子声称，她们一起住在天晋私人住宅的一套公寓里。据信男孩被拘留在将军澳综合大楼内。&lt;/p>;&lt;p>;两人表示，他们通过普通话翻译了解了指控。&lt;/p>;&lt;p>;薛没有申请保释，而梁先生的暂时释放请求遭首席裁判官苏文龙拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;案件将于九月在观塘法院再次聆讯，等待警方进一步调查。&lt;/p>;&lt;p>;警方早前据报道，7月3日下午4点30分，男孩在中心一家商店外与姐姐玩耍时被绑架。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，交给姐姐的赎金信要求家人支付赎金66万个Tether数字硬币，价值超过510万港元，同时警告他们不要报警。&lt;/p>;&lt;p>;有组织犯罪和三合会调查局的官员于周四凌晨5点25分左右从公寓中救出了男孩。绑架发生 12 小时后，当天早上逮捕了两名妇女。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，绑架最高可判处终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign law firms leaving Hong Kong will be ‘sorry’: ex-justice chief Teresa Cheng]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269425/foreign-law-firms-leaving-hong-kong-will-be-sorry-ex-justice-chief-teresa-cheng?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/4f601bd4-6aa5-4545-9ad5-11c67be82f62_cd75faf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前司法部长郑若骅指外国律师事务所选择离开香港康会后悔的。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位前司法部长表示，离开香港的外国律师事务所将会后悔自己的决定，并称香港是涉及亚洲当事人的国际交易的理想地点。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;郑若骅卸任后在一次法律论坛上罕见地接受《华盛顿邮报》采访时表示，香港作为国际商业交易的基地仍然具有强大的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“他们周五，郑在 2024 年国际法研讨会间隙表示：“我们会感到抱歉。”&lt;/p>;&lt;p>;“绝大多数企业都在亚洲，而且在亚洲，祖国是香港的一部分。”非常强大的支持，而且香港有国际视野来处理国际交易，我认为以香港为基地实际上是一个非常明智的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“人们希望退出可能是有原因的，要么他们没有获得业务，要么以其他方式。但我认为我们有句话说，人才追随金钱。”&lt;/p>;&lt;p>;律师会的统计数据显示，4月份在香港注册的外国律师事务所有73家，比四年前的92家减少了21%，其中该机构前主席陈泽明表示，在复杂的地缘政治和经济复苏缓慢的情况下，香港的法律界受到了沉重打击。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，美国温斯顿律师事务所在香港关闭了其​​在香港的办事处15年。 5 月，孖士打 (Mayer Brown) 宣布其香港业务将分拆，成立一家独立的合作伙伴公司。&lt;/p>;&lt;p>;自她于 2022 年离开政府以来，香港一直在围绕加剧与香港的竞争展开讨论。新加坡接受了仲裁，通过了国内国家安全法，并见证了最高法官席上海外法官的第二波辞职。&lt;/p>;&lt;p>;但郑仍然坚定地坚持该城市对潜在国际客户的吸引力，称律师事务所将忽视香港作为利润丰厚的商业交易基地的做法是“不明智的”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前部长现在一边管理亚洲国际法学院，一边在北京清华大学任教并担任仲裁员，表示对香港的司法独立及其一流的服务质量充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;这位大律师表示，在海外顶级法官最近离职的情况下，香港的法律制度依然坚挺，因为香港的大部分案件都将搁置” p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/0fbe86d5-24f3-4b92-933a-663586bb69b8_9ade2e33。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前律政司司长郑若骅表示，香港在与中国大陆的联系上将超越新加坡。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，香港国际仲裁中心（HKIAC）处理了344起案件，涉案金额约55亿美元，新加坡国际仲裁中心处理了357起案件价值约56亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一场零和游戏。我们都可以为企业服务。并不是说如果新加坡衰落，我们就会做得很好，或者如果新加坡做得好，我们就会衰落。”郑说。&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，在与中国大陆的联系上，香港也将优于新加坡。作为国际仲裁组织的基地所在地。&lt;/p>;&lt;p>;提到允许香港和内地法院相互承认和执行民商事案件判决的新安排，郑认为这只能是”法律咨询组织在该市的区域仲裁中心。&lt;/p>;&lt;p>;“对于非洲国家来说，他们可能不想去亚洲或在这里使用当地的仲裁机构。我们也不希望中国企业去别处。如果他们在这里使用[组织的]服务[……]，非洲国家会更容易接受。”程说。&lt;/p>;&lt;p>;但程表示，随着越来越多的准备，香港不会忽视西方客户。 ” p>;&lt;p>;“所以我认为用一个词来说，有些人可能会编造一个关于经济问题的故事，[如何]你必须非常小心......我认为这是一个完全错误的想法，”程说。&lt;/p >;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers wish to see baby pandas born in city, tourism chief tells Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269426/hongkongers-wish-see-baby-pandas-born-city-tourism-chief-tells-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 12:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/ad7c1d95-c43c-49e1-876c-14c2903c3ba2_1fa8905a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生和参观者近距离观察巨型乐乐生活在海洋公园的熊猫。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;旅游部长表示，香港已向北京表达了希望在当地出生大熊猫宝宝的愿望，预计香港将在三个月内迎来两只大熊猫。 &lt;/p>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄周六亦表示，将派代表团前往四川，听取香港方面介绍新大熊猫的饮食习惯、生活环境偏好以及所需的准备工作。&lt; /p>;&lt;p>;行政长官李家超周日率领代表团前往中国省份，他早些时候透露，北京将在几个月内向香港赠送一对大熊猫，作为回归27周年庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数香港人希望看到大熊猫在这座城市诞生。我们已向北京传达了这一愿望，”杨在电台节目中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信北京会考虑这一点。至于最终的决定，由中央和有关部门决定。”&lt;/p>;&lt;p>;新熊将被纳入南区海洋公园的馆藏，大熊猫“迎迎”和“迎迎”都在南区海洋公园的馆藏中。乐乐活着。&lt;/p>;&lt;p>;香港尚未成功繁育大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;北京于2007年向香港赠送的第二对大熊猫迎迎和乐乐已失败自2011年起经过多轮自然交配仍未能怀上婴儿，并于2023年3月进行人工授精程序。&lt;/p>;&lt;p>;四川的生殖专家团队于2023年8月派往香港，协助海洋公园他们努力帮助熊猫繁殖，但没有效果。&lt;/p>;&lt;p>;二人将于八月庆祝他们的 19 岁生日。它们的年龄相当于人类的57岁左右。&lt;/p>;&lt;p>;第一对雄性安安和雌性佳佳于1999年抵达这座城市，后者于2016年10月去世。安安去世六年了后来，35岁了。&lt;/p>;&lt;p>;李先生和他的妻子将于周日前往中国保护研究中心都江堰基地会见省领导，并参观当地设施，安排两只大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;杨表示，新熊猫预计将在三个月内抵达香港，因为它们需要先在四川接受为期一个月的检疫。&lt;/p>;&lt;p>;他没有透露更多细节到达的确切日期，但普遍预计是在10月1日，即国庆节。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否会举办一场比赛邀请公众为新熊猫选择名字时，杨说取决于很多因素，包括熊猫的年龄以及它们是否已经有了名字。&lt;/p>;&lt;p>;旅游负责人还表示，他相信这对新熊猫将极大地推动当地旅游业，因为它们将成为一个新的景点&lt;/p>;&lt;p>;“我相信大多数游客不会只是为了看熊猫而来，他们还会参加城市举办的其他活动并品尝当地美食，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dyke breach in China’s No 2 freshwater lake Dongting sparks emergency evacuation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269424/dyke-breach-chinas-no-2-freshwater-lake-dongting-sparks-emergency-evacuation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 12:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/dcc390ae-9722-41b6-a004-243ffe200ad3_6c48dbee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员正在努力堵塞华容洞庭湖沿岸受影响的堤坝县位于中国中部省份湖南省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;暴雨引发的洪水对中部湖南省造成严重破坏，中国第二大淡水湖的堤坝决口扩大，导致数千人疏散。&lt;/p >;&lt;p>;官方媒体报道称，缺口长度一夜之间增加了一倍多，从周五的 100 米（328 英尺）扩大到周六中午的 220 米。&lt;/p>;&lt;p>;近 6,000 人据官方通讯社新华社报道，受灾的华容县的人员已被疏散。目前暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;华容当地已调集2000余名救援人员、610艘船只参与紧急救援工作，动用近万吨沙石、18辆卡车封堵溃口。 &lt;/p>;&lt;p>;正在对塔吉克斯坦进行国事访问的习近平主席早前要求全力做好抢险救灾工作。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月我国进入主汛期以来，部分地区周五下午决口发生后，新华社援引习近平的话说：“全国持续遭遇强降雨，防洪形势严峻。”&lt;/p>;&lt;p>;“堤防长期水蚀&lt;/p>;&lt;p>;应急部已派出由800人、近150辆车辆、82艘船只组成的国家救援队赶赴现场管理。财政部已拨款 5.4 亿元人民币（7500 万美元）用于救灾。&lt;/p>;&lt;p>;洞庭河畔的另一个县平江遭受了暴风雨后 70 年来最严重的洪水袭击洪水持续近一个月，当地政府宣布进入“战时”紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;洪水已影响平江超过36.4万人，淹没农田，损坏路桥2600多段，并引发多处山体滑坡.&lt;/p>;&lt;p>;湖南省当局早些时候报告称，14个城市的洪水已造成27人死亡、8人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;洞庭是湖南东北部的一个大型浅湖，是长江的一个洪水盆地江，中国最长的河流和航运大动脉。中国水利部周五表示，预计未来两周长江中下游地区将持续发生洪水。&lt;/p>;&lt;p>;该地区至少包括八个省份以及上海和重庆等直辖市。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在江西省——像湖南一样的水稻生产中心——持续的高温、潮湿和强降雨导致成熟谷物过早发芽，这是一种有害的条件，根据农业门户网站 Cgrain 的一份研究报告，可能会影响收成。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国继续遭受极端天气影响，预计未来几周中国将出现严重洪涝灾害。据水利部称，除长江外，中国东部的淮河及其流域、中国第二长河黄河以及东北部的松花江和辽河也发布了洪水警报。&lt; /p>;&lt;p>;据当局称，暴雨引发洪水和山体滑坡，广东省南部至少有 47 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;北京高级官员已前往受影响地区，呼吁尽量减少损失保护秋收。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，李强总理视察了江西省东部的九江市，刘国忠副总理视察了东北部的黑龙江省。&lt;/p>;&lt;p>;另一起极端天气事件据国家电视台中央电视台报道，受天气影响，周五龙卷风席卷了东部省份山东省至少两个县，造成五人死亡、多人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Reformist Masoud Pezeshkian wins Iran’s presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269422/reformist-masoud-pezeshkian-wins-irans-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 11:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/83049b69-7a65-46b0-9c58-817cbcd3042f_bf13b7d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月，伊朗总统候选人马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 在德黑兰向人群挥手致意5. 图片：WANN viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗内政部表示，周六，伊朗改革派候选人马苏德·佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 击败了极端保守派赛义德·贾利利 (Saeed Jalili)，赢得了第二轮总统选举。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安 (Masoud Pezeshkian) 赢得了总统选举。选举当局发言人 Mohsen Eslami 表示，在约 3000 万张选票中，贾里利获得了超过 1700 万张选票，贾利利则获得了超过 1300 万张选票，并补充说，选民投票率为 49.8%。极端保守派总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在直升机失事中丧生，上周第一轮投票的投票率创历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;拥有最终权力的伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 呼吁提高投票率&lt;/p>;&lt;p>;他表示第一轮投票率低于预期，但补充说这不是“违反制度”的行为。&lt;/p>;&lt;p >;这次投票是在加沙战争导致地区紧张局势加剧、与西方国家就伊朗核计划发生争端以及国内对伊朗受制裁打击的经济状况表示不满的背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;在上周的第一次投票中根据伊朗选举当局的数据，在本轮选举中，佩泽什基安是唯一获准参选的改革派，他赢得了最多的选票，约为 42%，而贾利利位居第二，得票率约为 39%。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗 6100 万合格选民中只有 40% 参加了第一轮选举，这是自 1979 年伊斯兰革命以来所有总统选举中投票率最低的一次。&lt;/p>;&lt;p>;直到最近还相对不为人知的佩泽什基安的候选资格在保守派和极端保守派阵营多年占据主导地位后，伊朗改革派燃起了希望&lt;/p>;&lt;p>;伊朗主要改革派联盟支持佩泽什基安，并得到了前总统穆罕默德·哈塔米和温和派哈桑·鲁哈尼的支持。&lt;/p>;&lt;p >;69 岁的心脏外科医生 Pezeshkian 呼吁与西方国家建立“建设性关系”，以恢复核协议，“让伊朗摆脱孤立”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/cbd86483-62ef-4bb7-95f7-80a7c3828ebe_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，官员们在德黑兰的一个投票站为总统选举计票。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贾利利，58 岁，是伊朗前核谈判代表，因其毫不妥协的反西方立场而受到广泛认可。&lt;/p>;&lt;p>;在竞选期间，他聚集了大批强硬派支持者，并得到了其他保守派人物的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的决选之前，佩泽什基安和贾利利参加了两场电视辩论，在辩论中他们讨论了投票率低以及伊朗的经济困境、国际关系和互联网限制。&lt;/p>;&lt;p>;佩泽什基安发誓要放松长期存在的互联网限制，并“完全”反对警察巡逻强制妇女戴头巾，这是自伊朗死亡事件以来备受瞩目的问题警方于 2022 年拘留了 Mahsa Amini。&lt;/p>;&lt;p>;这位 22 岁的伊朗库尔德人因涉嫌违反着装规范而被拘留，她的死亡引发了数月的全国性骚乱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese crews drill under Xinjiang glacier for ‘super-long’ highway tunnel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3269194/chinese-crews-drill-under-xinjiang-glacier-super-long-highway-tunnel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/04/5d546122-b2d1-4c25-905a-fc5764669310_2f4061ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钻孔机“文速”将用于完成西G219高速公路天山超长隧道路段是连接中国与中亚以及俄罗斯和巴基斯坦的主要交通路线的一部分。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一支负责在世界上最长的山脉之一挖掘隧道的中国施工队已经开始了这个大型工程中最具挑战性的部分——在下面进行切割数公里的冰川。&lt;/p>;&lt;p>;长15.7公里（9.8英里）的西天山超长隧道是连接中国广阔的西疆地区南部和北部地区的主要高速公路的一部分。预计它将有助于促进贸易和旅游业的发展，并在北京主导的“一带一路”倡议下为中亚提供重要的联系。&lt;/p>;&lt;p>;施工团队周三推出了一台国产隧道掘进机（TBM），据国家通讯社新华社报道，在巨大的冰川下进行钻探，为隧道开辟主要通道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这台重 1,800 吨的机器被称为“温速”，由国有中国交通建设公司。据共产党喉舌《人民日报》报道，它长 235 米（771 英尺），直径 8.83 米，是天山目前正在施工的隧道掘进项目中使用的最宽的此类机器。&lt;/p>;&lt;p >;天山山脉全长 2,500 公里，延伸至中亚的吉尔吉斯斯坦、乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦，其中约三分之二位于新疆。其平均海拔约为 4,000 米（超过 13,000 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;西天山隧道将是中国第一条在冰川下开辟直线道路的隧道。超过四分之三，即近12公里，将穿过1公里冰层下的岩石，部分路段将在2.4公里冰层下穿过。&lt;/p>;&lt;p>;温宿也是穿越天山最先进的TBM ，一个地震活跃地区，冬季平均气温约为-23摄氏度（-10华氏度）。据新华社 4 月份报道，这里的地质条件给隧道掘进带来了独特的安全和环境挑战，包括突水、岩爆和变化的地面温度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/04/480a849b-f8b6-4fe7-9b9b-6215e02b10eb_00f4b932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;近 12 公里的隧道将穿过 1 公里冰层下的岩石，部分路段的冰层厚度可达 2.4 公里。图片来源：QQ.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该隧道于去年9月开工，预计2026年竣工。该项目是全长237公里的昭苏至温宿（G219）最重要的路段据《人民日报》报道，这条高速公路连接北疆昭苏县和南部温宿县。&lt;/p>;&lt;p>;该高速公路将于2027年建成通车，将成为连接中国与俄罗斯、哈萨克斯坦的主要交通路线的一部分、塔吉克斯坦、吉尔吉斯斯坦和巴基斯坦，以及连接新疆和西藏的重要通道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国在新疆启动了多条高速公路和隧道的建设，其中包括天山胜利隧道——新疆的重要路段。乌鲁木齐至玉里高速公路全长 1,300 公里，连接自治区首府和新疆中部的玉里县。&lt;/p>;&lt;p>;明年年底通车后，这条 22.1 公里的通道将成为世界上最长的此类隧道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In China’s Guangzhou, a web of factories gives rise to fast-fashion juggernaut Shein]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269291/chinas-guangzhou-web-factories-gives-rise-fast-fashion-juggernaut-shein?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/99d2e763-dd90-47f6-ae9f-f30ec1332236_0c138494.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 是全球增长最快的在线购物平台之一。插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;广州这个曾经被称为Canton的城市，距香港约两小时车程，其商业历史可以追溯到最富有的人之一吴秉建&lt;/p>;&lt;p>;这位 18 世纪的商人在外国人中更为人所知的是 Howqua，他经营着 13 家商行（或行）之一，积累了巨额财富，这些商行在北京向西方人出售茶叶、瓷器、丝绸和其他异国商品，直到鸦片战争打破了他们的垄断。&lt;/p>;&lt;p>;如今，对外贸易在南方港口蓬勃发展，新一代商人在这里崛起。出现了。利用互联网和该国庞大的工厂工人队伍，Shein（发音为“she-in”）等公司迅速崛起，成为从 Amazon.com 到 H&amp;M 集团等全球零售巨头的竞争者。&lt;/p>;&lt;p >; Shein 的采购中心隐藏在广州市番禺区南村镇，迷宫般的住宅楼和小工厂里。在附近的德兴工业园区，墙壁和走道上都贴满了招聘工人的广告，这些工人需要填补来自 Shein 的大量订单。&lt;/p>;&lt;p>;一家工厂正在寻找“跨境贸易”缝纫工承诺新员工奖金1000元（138美元），年度奖金8000元，租金补贴300元。另一家需要“无限”劳动力供应的工厂，号称有“中央空调”、“工资发放及时”。&lt;/p>;&lt;p>;一栋单调的五层火柴盒小楼，里面至少有七个车间——上虹服装据招牌显示，分别是红泽服饰、悦洁、红狮服饰、艾希时尚。根据政府数据，这只是番禺数百座类似建筑之一，番禺拥有 7,000 多家制造商。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 及其竞争对手是维持这些小工厂运转的心脏。一整天，贴满 Shein 标志的卡车都会停下来装载新缝制的平角内裤和鸡尾酒会礼服。其中许多产品很快就会到达半个地球的消费者手中，消费者只需通过智能手机即可购买它们。&lt;/p>;&lt;p>;“Shein 的核心优势在于其灵活的供应链，既快速又灵活及其庞大的现有用户群。”专注于跨境电子商务的软件即服务初创公司 BrandAI 的首席执行官兼创始人姚凯飞表示。&lt;/p>;&lt;p>;但 Shein 并没有一直以来，公司与供应商都保持着紧密的关系。&lt;/p>;&lt;p>;在公司成立之初，创始人徐扬天和供应链负责人任晓庆花了很多时间亲自拜访广州的服装工厂以获得合同&lt;/p>;&lt;p>;许多供应商最初拒绝了 Shein，因为该公司下的订单数量远远小于传统出口商的订单量，并且只有在商品被证明受到购物者欢迎的情况下才会重新订购，前供应链顾问刘明光表示。谢因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/bbd02fb5-00dc-4755- ad9b-3995eeaaf8c7_41c59a9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shein 位于广州的采购中心。图片：Iris Deng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司的经理表示，该公司通常要求工厂生产大约 100 件新产品，而其他客户通常会要求生产 10 至 20 倍的数量。与 Shein 合作的牛仔布工厂。 Shein 销售的低价服装从 5 美元的背心到 20 美元的牛仔裤不等，其订单利润也较低。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 的订单产生的毛利率约为 6%，而相比之下，Shein 的订单毛利率为 10% 至 20%。经理说，百分之九十是来自其他顾客的。雪上加霜的是，Shein 紧迫的交货期限常常迫使工厂暂停为其他客户生产并加班。&lt;/p>;&lt;p>;但慢慢地，Shein 通过做许多同行失败的事情，成功地建立了一个广泛的制造商网络。 to：始终按时付款。它与供应商建立的信任最终使其比竞争对手更具优势，因为世界各地的购物者都被 Shein 看似无穷无尽的符合时尚潮流的廉价服装选择所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“灵活的供应贝恩公司驻上海高级合伙人 Derek Deng 表示：“Shein 需要具备连锁和互联商务能力，才能在不断变化的市场中保持成功。” “当公司能够在其供应链和分销渠道之间建立协同作用以适应快速变化的当地市场需求时，就可以实现可持续发展。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;管理其复杂的网络Shein 开发了一套内部数字系统，并要求新合作伙伴参加其供应链管理部门举办的培训。&lt;/p>;&lt;p>;通过一个名为“给我货”的网站，卖家可以在Shein 可以根据供应商提供的文档访问广泛的数据，包括产品列表、订单和库存管理。&lt;/p>;&lt;p>;当产品畅销且库存不足时，系统会自动从工厂重新订购。据供应商称，这使得 Shein 在 7 天内就能补货，而西班牙时尚巨头 Inditex 旗下的 Zara 则需要 14 天。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 和其他中国应用程序的崛起，包括拼多多控股 (PDD Holdings) 的 Temu、字节跳动 (ByteDance) 的 TikTok Shop 和阿里巴巴集团旗下的速卖通改变了中国的出口格局，北京将跨境电子商务作为其发展“数字丝绸之路”计划的关键部分，以将中国商品销往世界各地。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/ 5af58c31-2bed-4494-b838-11fb000200e8_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广州服装厂张贴的招聘广告。图片：Iris Deng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但在国外，Shein等人的快速扩张却引起了人们的关注。美国和欧盟都在考虑对从网上购买的廉价产品征收进口关税，而据报道，印度尼西亚正在考虑对中国商品征收高达 200% 的关税，以保护当地商人。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 还面临着日益增长的挑战来自竞争对手的竞争。亚马逊最近推出了一个廉价店面，主打低价服装、家居用品和其他商品，允许中国卖家直接向美国购物者发货。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 是其直接竞争对手，一直在开展一系列业务为保持竞争力，Shein 正在努力吸引其平台上有各种各样的商家，这将使其能够提供更多种类的商品，从美容和护肤品到宠物用品、家居装饰、玩具和小家电，主要针对女性消费者。&lt;/p>;&lt;p>;公司去年成立了一个业务开发团队专门负责这一举措。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果Shein像以前一样只专注于自有品牌，公司的一位业务人士表示，增长将达到天花板深圳的开发经理拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。&lt;/p>;&lt;p>;该经理表示，Shein 需要扩大其提供的商品类别，以抢占更大的市场份额，谁负责招募新卖家并支持新加入者。他的工作表现与他能引进的商家数量挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 仍是一家私营公司，尚未透露其业务和财务业绩的详细信息。它多次拒绝了《华盛顿邮报》的采访请求。据员工称，40 岁的创始人兼首席执行官徐非常低调，以至于办公室里的人经常认不出他。&lt;/p>;&lt;p>;Shein 的首席运营官苗苗曾出现在供应商那里事件，但很少公开讲话。一名在 Shein 上管理卖家的员工表示，当这位高管在商家招聘活动中私下称赞他时，他感到很惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/05/a57312e9-59c6-41e6-9c26-ad88d3b47c32_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工厂大院在广州。照片：Iris Deng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着 Shein 推进其首次公开募股 (IPO) 计划，该公司将需要对其运营更加开放。&lt;/p >;&lt;p>;据路透社报道，这家总部位于新加坡的公司于 6 月初向英国市场监管机构秘密提交了文件，几天前《华盛顿邮报》报道 Shein 面临多重障碍，包括早期投资者要求套现。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管 Shein 努力淡化其中国根源，但其之前在美国上市的计划还是遭遇了阻碍。据知情人士透露，Shein 将自己描绘成一家外国公司，也激怒了北京的一些政府官员，就像网约车巨头滴滴出行 2021 年在没有获得完全许可的情况下在纽约进行 IPO 时所做的那样。 &lt;/p>; &lt;p>;正如广东的商人最初不愿与Shein合作一样，快速时尚巨头现在将不得不说服投资者可以提供一致的销售。&lt;/p>; &lt;p>;“ Shein必须寻求增长机会在维持利润的同时使自己区分。”布兰代的Yao说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Millions of Malaysians dip into retirement savings to make ends meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3269349/millions-malaysians-dip-retirement-savings-make-ends-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.06 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/05/50B9E85B-606F-498D-850D-0871E5956616_F99CBB7C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;马来西亚林吉特·班克诺特斯（Malaysian Ringgit Banknotes）。上个月，将近300万人从马来西亚的雇员公积金中撤回了约70亿林吉特。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;数以百万计的马来西亚人突袭他们的退休储蓄，以支付该国的强制储蓄基金，允许在几周内将数十亿林吉特从中排出。在变更后的四个星期内，近300万人从EPF撤回了约70亿林吉特（15亿美元）。但我们当时确实需要这笔钱。重组，预计将从EPF中撤出250亿林吉特，截至去年年底，该公司的管理范围约为1.19万亿。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/ebcfdc78-ebe7-ebe7-4e23-8d8e-bb1537a2150a2150c_1e0af46c.jpg.jpg.jpg gpg&#39; 999;“>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）政府在公众压力之前重组了EPF，要求更多直接获得退休储蓄。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法律要求私营部门雇主与雇员每月对该基金的捐款相匹配，该基金于1951年成立。单独的，税收资助的养老金计划，但政府也宣布了最终将其过渡到EPF的计划。&lt;/p>; &lt;p>;在最新变化下，每月EPF捐款中有75％是响应的，无法进行。访问直到帐户持有人达到55岁；另外 15% 可以提取用于特定目的，例如住房、医疗保健和教育； &lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔政府在任何时候都可以随时撤回10％从大流行的财务上度过。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在55岁以下的所有EPF成员中，几乎四分之一使用上个月的新“灵活帐户”设施，平均撤回了2,382个林吉特。部。 11月，该部警告说，这个年龄段的630万EPF帐户持有人节省了不到10,000的林吉特。&lt;/p>; &lt;p>;平均款项被取出的平均金额“建议从低收入小组中进行大量少量撤离马来西亚科学技术大学的经济学家杰弗里·威廉姆斯（Geoffrey Williams）说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们很快就用完了资金……因为低收入团体只能转移少量。 &lt;/p>; &lt;p>; Cassey Lee是Iseas-Yusof Ishak Institute的区域经济研究计划的高级研究员和协调员，他说，短暂的短暂使用 - 定期提款设施可能会助长未来的不平等，并“给赚取较低收入的退休人员提供更大的压力”。别无选择，只能重新进入劳动力以补充他们的积蓄。根据政府估计，到2030年，政府预计约15％的人口将达到60岁以上。&lt;/p>; &lt;p>;截至去年，大约380万人已经达到退休年龄。马来西亚雇主联合会预计，到2040年，这个数字将几乎翻了一番，达到730万。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家将马来西亚人的储蓄率不佳归咎于工资停滞，而收入的下半部分仅为500林吉特的实际工资上升从2010年到2019年 - 每年只有56个Ringgit，Khazanah研究所的一项研究。 /d8/images/canvas/2024/07/05/dd65cb5e-0a2f-45b7-bdb9-4ea2a2a9d1ffaf_a66cec46.jpg“ alt =”吉隆坡的双子塔。马来西亚的每月最低工资设定为1,500林吉特（318美元）。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而政府在2022年将每月最低工资提高到1,500林吉特，但这仍然不足2,208-RINGGIT贫困线和2,700 -  2018年中央银行提出的林吉特生活工资。生活成本仅对低收入者施加了进一步的压力，部分是由其他地方的战争和林吉特对美元的持续弱点造成的。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚对食品进口的严重依赖进一步加剧了成本生活危机虽然必要但痛苦的补贴也没有帮助。最近，政府取消了柴油的毯子补贴。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/20777777777。 /05/ee315C5E-582C-4860-A912-BF6BE0A8028F_17D31646.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”总理在6月29日对他的政府进行抗议时，总理在普特拉贾亚（Putrajaya）的官方居住地。非常迅速，这导致了某些人的购买力进一步恶化。”穆马拉特银行（Bank Muamalat）首席经济学家Mohd Afzanizam Abdul Rashid说，尤其是“在低收入群体的人中”。&lt;/p>; &lt;p>;并非全部但是，使我们获得新EPF灵活帐户的马来西亚人陷入了财务困境。对于某些人来说，这是一个寻求个人利益的机会，就像民间社会活动家Syahmie Fayyadh Jaafar一样。&lt;/p>; &lt;p>;他从EPF中撤回了1,000名林吉特，以资助最近的Sabah旅行，在那里他颁布了倡议。与合作伙伴组织。 Syahmie将其灵活的帐户视为潜在的“首选冒险基金”，以支付从专业发展到周末度假的成本。&lt;/p>; &lt;p>;“我想将其视为由“善待自己”的时刻，由我自己的未来自我。 /B9AF70AC-DE05-440F-A229-47A752E43AA2_A66CEC46CEC46.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。有些人将EPF灵活帐户视为“善待自己”基金。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于数百万其他人来说，EPF不仅存在以确保舒适的退休，还必须帮助他们实现这一目标。他说，政府将需要简化其政策以创建更多有针对性的现金援助和福利。&lt;/p>; &lt;p>; Iseas-yusof ishak Institute的Lee表示，真正的挑战将是制定政策，以确保工资与生活成比例上升费用。&lt;/p>; &lt;p>;“当前政府将在其劳动力市场改革中对旨在提高工人的实际工资的压力更大。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[28 Hong Kong students attain perfect score in IB exams amid time-zone cheating controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3269421/28-hong-kong-students-attain-perfect-score-ib-exams-amid-time-zone-cheating-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.06 11:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/06/d874dc74-3c58-45c6-a790-ff6124bbfe88888e3a93bd.jpg“ alt =”>;学士学位（IB）考试今年。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少28个香港学生在今年的国际学士学位考试（IB）考试中取得了完美的成绩，从2023年的23名中提到了2023年的23次考试。 。维多利亚上海学院（VSA），两家来自新加坡国际学校（香港），其中一所来自中层级的圣保罗女同事学院（SPCC），一间来自圣史蒂芬学院。一年，那些从事时区作弊的人泄露了有关社交媒体上的考试文件的细节，然后在其他时区的学生参加了考试，引发了广泛的愤怒和包括香港人在内的学生的呼吁，以取消或重新进行测试。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;运行IB文凭课程的尸体拒绝透露多少候选人在确认少数学生似乎从事时区作弊后受到了惩罚。它还声称，由于被骗的人的行为，没有学生不利。&lt;/p>; &lt;p>;也强调，得分将与前几年保持一致，并且由于事件而不会增加成绩的界限。 &lt;/p>; &lt;p>; IB评估总监马特·格兰维尔（Matt Glanville）表示，国际学士学位组织“有信心”没有学生不利，并承认，围绕时区作弊的在线推测造成了巨大的压力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们要向您保证，尽管面临这些挑战，但成绩的含义仍与前几年和等级边界保持一致。我们有信心，这些情况没有任何个人学生不利。” &lt;/p>; &lt;p>;。相关计划（CP）在周六。&lt;/p>; &lt;p>;时区作弊发生时，完成考试论文的学生分享他们可以从社交媒体上的记忆中回想起的东西，然后再进行后来的时区接受考试。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在今年4月24日至5月17日之间的考试中，一些欧洲的学生声称他们在测试前阅读了电报频道上提供的问题和答案。亚洲的其他人说，泄漏发生在他们进行测试之后发生。&lt;/p>; &lt;p>;电报频道的屏幕截图，其中还发现了各种受试者的链接。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;泄漏引发了广泛的愤怒。和包括香港的学生的呼叫，包括取消或重新进行测试的学生。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany, Hungary in showdown over Orban’s meeting with Russia’s Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269419/germany-hungary-showdown-over-orbans-meeting-russias-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.06 10:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/06/67CD1EA5-7FC2-4EC9-ADAE-6A49AAE722C4_14AB3A98.JPG“ ALT =”>; 7月5日在莫斯科举行的新闻发布会后离开维克多·奥尔班（Viktor Orban）部长在他未经宣布的莫斯科旅行中。&lt;/p>; &lt;p>;奥班（Orban）周五在周五与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）会面，这是一个自称为“和平任务”的一部分，以衡量结束俄罗斯与乌克兰战争的机会，普京在乌克兰冲突之后说，引发了索尔兹和其他欧盟领导人的谴责，他们说奥尔班没有任务代表集团。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯和匈牙利领导人“谈论了乌克兰冲突的可能方法”。双方会议。&lt;/p>; &lt;p>;奥班反过来说，在双方之间有“距离相距遥远”。他在7月1日接管了欧盟的六个月轮换总统职位，他在会议前说，他无意代表由27名成员组成的集团。&lt;/p>; &lt;p>;德国外交大臣安娜娜·鲍尔博克（Annalena Baerbock）计划与她的匈牙利对方见面据柏林的一位官员称，匈牙利政府在周五晚上在周五晚上取消了会议，但匈牙利政府取消了会议。这位官员补充说，两位外交大臣之间的严肃而诚实的讨论将非常重要。&lt;/p>; &lt;p>; Scholz周五早些时候告诉记者，奥尔班没有就他的旅行计划提前通知。 Scholz说：“欧洲理事会在外交政策方面由查尔斯·米歇尔（Charles Michel）代表，而不是匈牙利。”总理补充说，成功。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在星期二在基辅的一次会议上，奥班敦促乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）考虑停火。泽伦斯基（Zelensky）一再驳回对莫斯科停火的要求，坚持认为俄罗斯部队退出乌克兰领土。&lt;/p>; &lt;p>;米歇尔（Michel据知情人士说，匈牙利官员或确认这次旅行，该问题被允许匿名谈论敏感对话。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟坚决反对俄罗斯在乌克兰的军事进攻，对14轮实行了14轮的前所未有的制裁。莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;“该职位不包括欧盟与普京总统之间的官方联系。因此，匈牙利总理不会以任何形式代表欧盟。匈牙利是一名成员，距离自己遥远。 。他代表自己的国家”。 FICO在他的第一个第一次中说，他的国家像匈牙利一样拒绝向乌克兰发送军事援助，他对奥尔班（Orban）前往莫斯科和基辅的旅行表示了“钦佩”。自5月15日暗杀企图以来的公众露面。&lt;/p>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）告诉俄罗斯州电视台，这次访问一直是奥班（Orban）的想法，俄罗斯官员只在周三听说过这次旅行 - 奥尔班（Orban）访问了基夫（Kyiv）的第二天。 /p>; &lt;p>;奥班和普京上次在2023年10月在北京开会，他们在那里讨论了能源合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cost-free fitness formula of China fish vendor, 50, brings 8-pack abs in just 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267456/cost-free-fitness-formula-china-fish-vendor-50-brings-8-pack-abs-just-5-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.06 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/21/9AA5B737-CFB8-44C1-B5EE-4EF63DFAF4C3_E79A512B.JPG“ alt =”>;媒体每天都在公园里只是在公园里锻炼就获得了体质。图片：SCMP复合/微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国50岁的男子证明年龄只是一个数字，因为他对肌肉的体格印象深刻，包括八包腹肌。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;更令人惊讶的是，他从未踏入健身房。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国东部Zhejiang Province的男人，姓周，在2020年开始认真对待健身，以“运动”我的意志力”。&lt;/p>; &lt;p>;他曾经在20多岁时喜欢做俯卧撑，但随着年龄的增长并没有继续。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;来自当地市场的鱼供应商表示，他达到了自己的“达到”。 &lt;/p>; &lt;p>;锻炼设备的令人难以置信的“主体。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/21/6b21/6b2121/6b212ef0-5884-4cb9-9485-85e35e35c85c8c8febaf_74a2e62e62e62c.jpg style =“颜色：＃999;”>;鱼供应商在下雨时仅在公园里跳过每日午餐时间练习。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周说，他每个工作日在午餐时间在公园里运动，除非下雨。&lt;/p>; &lt;p>;他发现他很惊讶他的健身训练的“才华”，发现相对容易。他还发现很容易做到的上拉类型，这是由美国街头锻炼大师汉尼拔发明的。&lt;/p>; &lt;p>;一些年轻人试图复制他的成功，但失败了。&lt;/p >; &lt;p>;周说，他似乎拥有自然强大的手臂和手指。&lt;/p>; &lt;p>;“令人难以置信的是，我能在我的年龄达到这样的水平，”朱说。&lt;/p>; &lt;p>;他没有指定他的饮食计划，但是在线观察员说他“一定吃了很多蛋白质”，这被称为肌肉生长和力量的基础。&lt;/p>; &lt;p>;“他50岁，但有一个人像一个20岁的年轻人一样。”一个人在微博上说。&lt;/p>; &lt;p>;“他证明我们不需要去健身房才能适应。甚至只要有遗嘱就可以工作，也是一个公园。年轻人很虚弱，没有用。 - 来自中国北部天津市的祖母传播开来。该名女子姓白（Bai）从60岁开始锻炼。&lt;/p>; &lt;p>;在此之前，她进行了三项癌症手术，这使她意识到了健康和健身的重要性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/06/21/4a257f60f60-f2a-48e5-aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa aaaa a an >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这位50岁的年轻人相信他自然强壮的肌肉使他能够达到一个半个年男子的体格。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 2018年，一名53岁男子只花了六个月的时间将啤酒腹部换成六包腹肌。他过去生活不健康，曾在马路中间摔倒。此后不久，他开始慢跑，随后在健身房进行培训。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，来自中国南部广东省的94岁祖父每天仍在健身房去体育馆。 p>; &lt;p>;这个男人，居住的沉姓，一次可以进行10次上拉。&lt;/p>; &lt;p>;他说他努力延长自己的生活，而不是Square Dancing或Tai Chi，在老年人中很受欢迎，因为“他们太温和”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>