<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why is it so hot in India now?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264960/why-it-so-hot-india-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 08:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/c3ffc0fb-5c12-4383-80ac-39dbd3fcbdc1_f42f4910.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大热天，一名妇女在等车时喝水上个月底在孟买。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度部分地区本周遭遇异常高温，迫使学校关闭，医院被迫设立特殊单位来治疗与高温相关的疾病，而建筑工地的工人则获得了治疗下午的“带薪假期”。&lt;/p>;&lt;p>;以下是导致该国前所未有的高温的原因。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然印度每年的气温都很高5月和6月往往会达到高峰，本季该国西北部和东部地区记录的热浪日数是正常水平的两倍多，印度东部也经历了有记录以来最热的4月。&lt;/p>; &lt;p>;当任何特定地区的最高气温比正常水平高出 4.5 -6.4 摄氏度时，印度宣布进入热浪日。&lt;/p>;&lt;p>;该国部分地区的最高气温创下新高，其中包括德里，周三记录了该国有史以来的最高气温 52.9 度（127.22 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这个数字可能会被修改，因为官员们正在调查这是否是由传感器错误引起的，但德里的两个地区一天前还记录了 49.9 度，这是该市的历史最高气温。&lt;/p>;&lt;p>;在从三侧包围德里的哈里亚纳邦北部，罗赫塔克地区周五记录了历史最高气温，达到 47.5 度.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/0953283e-a3d5-4eaf-bd8f -94e2bab58dbe_acbd7424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;热浪席卷新德里时，一名妇女用围巾遮住孩子，以免他受到阳光照射。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度气象部门的科学家表示，虽然五月和六月气温上升是正常现象，但通常受到周期性天气的控制。西部扰动，这是源自地中海的天气系统，带来潮湿的风。&lt;/p>;&lt;p>;这些扰动抵消了从巴基斯坦和阿富汗方向进入印度北部的干热空气的影响。&lt;/p>;&lt;p>;然而，今年3月至5月初，西风扰动比往常多，但强度在过去“10-15天”内有所减弱，导致来自邻国的风不受控制，导致气温下降。 &lt;/p>;&lt;p>;全球和印度的专家表示，人类驱动的气候变化正在加剧这种天气变化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;德里北部和东部为冲积平原，西部为塔尔沙漠，南部为阿拉瓦利山脉，人口约2000万，是印度发展最快的地区之一。&lt;/p>;&lt;官员和专家表示，除了地理位置之外，首都也特别脆弱，因为人口众多、植被分散，而且近二十年来建筑面积不断增加，建成区面积从2003年的31.4%增加到更多。 2022年将下降38%以上。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据印度气象部门称，受影响，未来三天印度西北部、中部和东部地区气温将逐渐下降即将到来的西部扰动、降雨和从阿拉伯海吹来的西南风。&lt;/p>;&lt;p>;季风降雨于周四到达最南端的喀拉拉邦，给那里的居民带来了缓解。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Chang’e-6 lander touches down on far side of moon on mission to bring rock samples back to Earth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3265037/chinas-change-6-lander-touches-down-far-side-moon-mission-bring-rock-samples-back-earth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 07:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/b400ebea-437a-418e-83db-35b4cef30fc1_0efbe450.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;探测器将第一个从远端采集样本这张嫦娥四号任务的图像中看到的月球。图片来源：中国国家航天局/CNS &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第二次登陆月球背面，并将很快开始从最古老的月球盆地采集岩石样本带回地球。 &lt;/p>;&lt;p>;中国国家航天局宣布，嫦娥六号着陆器于北京时间周日上午6时23分在南极-艾特肯盆地东北部成功着陆。&lt;/p>; &lt;p>;6月2日上午6时23分，在鹊桥二号中继卫星的支持下，嫦娥六号着陆器和上升器成功降落在南极远侧艾特肯盆地预选着陆区国家航天局表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这次任务取得了技术突破，包括月球逆行轨道设计和控制技术。在鹊桥二号的支持下，它将继续完成月球背面智能快速采样和月面起飞等关键任务。&lt;/p>;&lt;p>;“嫦娥二号搭载的有效载荷运-6着陆器将按计划工作，开展科学探测。包括欧洲航天局开发的月球表面负离子仪和法国放气雷达探测仪在内的国际仪器将很快启动。意大利被动激光后向反射器也已部署。”&lt;/p>;&lt;p>;着陆器很快将进行初步检查，并开始使用其机械臂从月球表面钻孔和铲起材料，预计这些材料的重量重达 2 公斤（4.4 磅）。&lt;/p>;&lt;p>;如果返回，它们将成为第一批从月球神秘的背面取回的样本，该背面始终背对地球。&lt;/p>;&lt;p>;“我的我和同事们都很兴奋。我希望这次任务能够取得圆满成功，创造历史。”研究过嫦娥五号月球样本的北京地质与地球物理研究所地球化学家杨伟告诉《南华早报》。&lt;/p >;&lt;p>;“当我们最终在实验室中分析这些样本时，它们将极大地增进我们对月球历史的理解。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;嫦娥六号， 5 月 3 日，以中国月亮女神的名字命名的航天飞机从海南省文昌航天发射场发射升空。据国家电视台中央电视台报道，尽管下雨，仍有超过十万人聚集在附近的海滩观看发射.&lt;/p>;&lt;p>;四天后进入月球轨道，这艘重8.35吨的航天器（由着陆器、上升器、轨道器和返回舱组成）此后一直绕月飞行，寻找最佳地点和时间着陆。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 30 日，着陆器和上升器与轨道器和返回舱分离。&lt;/p>;&lt;p>;周日上午 6 点 09 分，着陆器启动了 7,500 牛顿推力发动机，减速并从距月球表面约15公里（9英里）处开始下降。&lt;/p>;&lt;p>;在此过程中，着陆器上的摄像头拍摄了着陆区域的照片，并将其传输到着陆器上的计算机以识别表面上可能存在的危险，例如大岩石，以便飞船可以机动避开它们。&lt;/p>;&lt;p>;在距月球表面约 100 米（328 英尺）处，组合暂停下降并悬停一段时间准确检测较小障碍物并确定最终着陆点，然后继续以较慢、稳定的速度下降。&lt;/p>;&lt;p>;当飞行器到达距水面仅几米时，它关闭了发动机并着陆月球表面，成为唯一第二次在月球背面软着陆的国家。&lt;/p>;&lt;p>;着陆过程得到了鹊桥二号的支持，鹊桥二号是一颗绕月传递信号的通信卫星航天器和任务控制中心之间。一旦着陆器完成为期两天的地面作业，中继站将发挥关键作用，帮助上升器从着陆器顶部升空、与轨道飞行器对接并将其货物转移至返回舱。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;嫦娥六号最初是作为嫦娥五号任务的备份而制造的，嫦娥五号任务于2020年从月球近侧带回了岩石。&lt;/p>;&lt;p>;那些样本导致了许多关于月球的成分和过去的令人惊讶的发现，因为这些岩石比五十年前美国阿波罗和苏联月球任务带回的岩石要年轻得多，这表明在科学家们发现月球的时候，月球仍然很活跃。预计它已经死了。&lt;/p>;&lt;p>;根据来自月球背面的样本，科学家将能够比较岩石的化学成分，并找到为什么月球两侧如此不同的线索。香港大学天体物理学家昆汀·帕克 (Quentin Parker) 表示：“来自南极-艾特肯盆地的样本也可能含有因形成该盆地本身的巨大撞击而从地幔深处喷出的古代物质。可能会告诉我们大约45亿年前月球首次形成时的状态。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;样本准备好后，国内外研究人员都可以申请研究它们据航天局称。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望香港大学足够幸运，能够从月球背面获取一些非常不同的嫦娥六号月球岩石进行研究，”帕克说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How crypto can help restore Hong Kong’s financial glory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3264537/how-crypto-can-help-restore-hong-kongs-financial-glory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/30/0fa77594-b714-4530-925c-06a068f9991e_2ff67d90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示例性比特币和以太币在上市仪式上举行4月30日，香港证券交易所直接投资加密货币的交易所交易基金。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，香港的金融中心地位因严格的监管而受到影响。 Covid-19大流行期间的控制措施以及来自中国大陆的压力，导致许多企业搬迁到新加坡等地。然而，香港现在正准备迎接金融复苏，重点是加密货币——一种独立于中央银行运作的数字形式的货币。&lt;/p>;&lt;p>;加密货币曾经被视为科技爱好者的利基市场，但现在它已经事实证明，这是一项变革性技术，有可能重塑全球金融体系。认识到这一潜力，香港已采取重大措施将自己定位为领先的加密货币中心，并有望恢复该市作为亚洲最重要金融中心的地位。在美国证券交易委员会初步批准以太坊交易所交易基金（ETF）之后，这一点尤其重要，这不仅凸显了监管机构对加密货币资产的接受度不断提高，而且也凸显了香港在这一趋势中的先锋作用。&lt;/p>;&lt;p >;香港正在为亚洲的加密货币创新树立强有力的先例。它最近成为亚洲第一家推出数字资产ETF的公司，这是跟踪加密货币价格的主流投资工具。香港的 ETF 投资于比特币和以太币，这是世界上最大的两种加密货币代币。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些不熟悉加密货币的人来说，这是亚洲乃至全世界的一个重要里程碑，因为它为加密货币的采用和投资开辟了道路。加密货币，使资产类别从小众走向主流。尽管美国在一月份允许现货比特币ETF上市，但直到最近才批准上市现货以太坊ETF的申请；产品开始交易之前还需要第二轮批准。美国对以太坊 ETF 做出决定的一个月前，香港成为全球首批批准以太坊 ETF 的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港的先发优势可能会吸引新一波的金融科技活动和人才涌入香港地区，利用其前瞻性的监管框架。这些举措推动香港成为全球数字资产中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港已计划通过寻找战略方法来继续发展为加密货币中心，以保持相对于美国的优势。它可以通过先于美国批准先进的金融产品来做到这一点。例如，香港可以允许以太坊 ETF 质押等收益选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/30/73d3c1f4-07c8-4258-a879-2420eff074a6_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;显示加密货币兑美元的价格2 月 29 日在香港的屏幕上。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;质押涉及将加密货币代币锁定到区块链网络一段时间以赚取奖励，这种做法美国的批准速度可能会较慢。香港采取进步立场不仅是监管上的成功，也是对去中心化金融潜力的间接认可。这一势头可能会吸引金融科技投资到该地区。&lt;/p>;&lt;p>;鼓励外国直接投资对于香港的经济复苏至关重要。这一方向的一个关键举措是香港证券及期货事务监察委员会决定允许证券和受监管基金的代币化。这意味着股票和债券等传统金融资产现在可以以数字方式表示，从而更易于交易和管理。这种方法已经吸引了大量投资，中银国际控股发行了价值约 2800 万美元的此类数字证券。&lt;/p>;&lt;p>;香港也正在成为主要加密货币会议的主要目的地之一，这些会议正在吸引人们的关注。风险投资家对当地加密货币初创企业的外国投资。 2023 年，Web3 Festival 吸引了 50,000 名与会者，其中包括许多来自世界各地的投资者。这些被一些人称为“加密货币旅游”的活动将高收入者带到了香港，他们通过支出和投资促进了当地经济。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，香港向世界展示了加密货币可以合理监管，维护创新环境。这可能会影响香港更广泛的金融状况。这种监管的明确性可能会吸引更多的初创企业和老牌公司，特别是如果加密货币初创企业离开美国寻找更友好的环境来支持其发展和创新。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这种受监管的环境让人放心。全球投资者可以提升香港作为安全和创新金融中心的声誉，促进相关领域的投资和创造就业机会，并推动经济进一步增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展加密货币行业可以有助缓解香港人才短缺的问题。香港近四分之三的雇主正面临人才短缺的问题，到 2022 年中期人口将下降 1.6%，情况进一步恶化。香港人口老龄化，到 2040 年预计 30% 的人口年龄在 65 岁及以上，这可能会进一步加剧这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府的努力，包括顶尖人才通行证计划，总共吸引了 9 万名技术工人到香港工作。这座城市将于 2023 年实现。然而，不断努力使香港成为主要由年轻人主导的加密货币创新中心，可能有助于扭转该城市正在经历的人才流失。&lt;/p>;&lt;p>;香港的崛起亚洲的加密货币中心虽然没有得到保证，但得到了其先进的监管环境的大力支持。其他司法管辖区的繁文缛节和人才短缺等挑战仍然存在，但充满活力的加密货币行业可以吸引并留住人才。美国最近对以太坊 ETF 的决定凸显了加密货币资产的广泛采用，这使得香港保持竞争力变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球机构寻求清晰度和创新，香港脱颖而出，成为一个理想的地点开店。凭借其战略举措，香港将引领金融业的发展，吸引公司和专业人士来到这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing Starliner’s 1st crewed launch halted minutes before lift-off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3265036/boeing-starliners-1st-crewed-launch-halted-minutes-lift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 05:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/620b2a33-cda2-4128-bf81-20511e79b444_f274ddfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音公司的 Starliner 太空舱位于 Atlas V 火箭顶部，位于周六，佛罗里达州卡纳维拉尔角 41 号航天发射场的发射台。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司第二次尝试将宇航员送上陷入困境的星际客机(Starliner)太空飞船，但周六却戏剧性地中止，距离倒计时仅剩几分钟，这是该计划多年来面临的又一次挫折。 &lt;/p>;&lt;p>;当宇航员系好安全带并准备升空时，国际空间站的测试任务由于尚不清楚的原因意外停止。&lt;/p>;&lt;p>;United Launch Alliance 负责 Starliner 搭载的 Atlas V 火箭，目前正在调查为何在比赛还剩 3 分 50 秒时，其计算机会触发“自动暂停”。&lt;/p>;&lt;p>;ULA 首席执行官托里·布鲁诺 (Tory Bruno) 告诉记者，工程师目前正在对火箭进行卸油，以便能够物理访问地面计算机，从而使他们能够查明故障源，例如电路板或电源装置故障。&lt;/p>;&lt;p>;更多信息即将发布到周六晚上。周日中午 12 点 03 分可以提供备份日期，如果需要更长的时间，则可以选择 6 月 5 日和 6 月 6 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;早些时候，美国宇航局宇航员布奇·威尔莫尔 (Butch Wilmore) 和苏尼·威廉姆斯 (Suni Williams) 微笑着看着在他们被帮助离开太空舱并送回机组人员宿舍后，他们感到很乐观。&lt;/p>;&lt;p>;前美国海军试飞员每人都进行过两次太空飞行，他们在发射前几个小时被召回隔离区由于火箭上的阀门故障，于 5 月 6 日进行了尝试。&lt;/p>;&lt;p>;继 20 世纪 60 年代的水星计划、双子座计划和阿波罗计划之后，Starliner 有望成为美国制造的第六艘搭载 NASA 宇航员的太空飞船和 20 世纪 70 年代，1981 年至 2011 年的航天飞机，以及 2020 年 SpaceX 的载人龙飞船。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局正在寻求认证波音公司作为第二家向国际空间站运送机组人员的商业运营商 - 埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 已经这样做了为美国航天局工作了四年。&lt;/p>;&lt;p>;在航天飞机计划结束后，两家公司都在 2014 年获得了价值数十亿美元的合同来开发其乘员舱，该计划使美国暂时依赖俄罗斯火箭游乐设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/1f86ba47-b8aa-4163- b142-b6209a507550_c97d93b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员 Butch Wilmore（左）和 Suni Williams 走出 Neil A. Armstrong 运营和结帐大楼，前往周六，佛罗里达州泰特斯维尔的 41 号太空发射场。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥有 100 年历史的波音公司备受青睐，但其项目在令人尴尬的挫折中严重落后，这也反映了困扰其商业航空公司的问题&lt;/p>;&lt;p>;这些问题包括从软件错误导致宇宙飞船在第一次无人测试时轨迹不佳，到第二次测试后发现舱内充满了易燃电工胶带。&lt;/p>;&lt; p>;当团队努力更换导致上次发射尝试推迟的有故障的火箭阀门时，Starliner 推进器中的一个小氦气泄漏问题被发现。&lt;/p>;&lt;p>;但与其更换密封件，还需要采取措施当飞船在工厂拆开时，美国宇航局和波音公司的官员宣称它足够安全，可以按原样飞行。&lt;/p>;&lt;p>;周六的发射尝试遇到了其他技术故障，包括影响宇航员套装冷​​却系统的电压浪涌。然而，工程师们能够解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;当他们真正飞行时，威尔莫尔和威廉姆斯将负责让星际客机经受考验，包括手动控制航天器。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;Starliner 计划与国际空间站对接八天，机组人员将进行测试，包括模拟在轨道前哨站出现问题时该船是否可以用作安全港。&lt;/p >;&lt;p>;出坞后，它将重新进入大气层，并在美国西部进行降落伞和安全气囊辅助着陆。&lt;/p>;&lt;p>;一次成功的任务将为波音公司提供急需的喘息机会。围绕客机的强烈安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;由于更直接的原因，这一点也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;国际空间站上从宇航员尿液中回收水的尿液处理器组件发生故障本周，其泵需要更换，Starliner 负责运送备件。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Narendra Modi set for landslide win in India election, exit polls show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3265035/narendra-modi-set-landslide-win-india-election-exit-polls-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 04:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/be6de580-278a-491a-ad7b-b22984b56359_eda85a3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士展示她的食指，她的食指上涂有不可磨灭的墨水周六，印度瓦拉纳西投票后，他在印度总理纳伦德拉·莫迪的剪纸肖像旁拍照。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电视出口民意调查显示，印度总理纳伦德拉·莫迪领导的印度人民党 (BJP) 领导的联盟预计将在周六结束的大选中赢得绝大多数席位，这表明其表现会比大多数分析师预期的要好。&lt;/p>;&lt;p>;大多数出口民意调查预测，执政的全国民主联盟 (NDA) 可能会在拥有 543 名议员的议会下议院赢得三分之二多数，而下议院需要 272 名议员为简单多数。三分之二多数票将使政府能够对宪法进行影响深远的修正案。&lt;/p>;&lt;p>;五次主要出口民意调查的摘要预计 NDA 可能会赢得 353 至 401 个席位，这一数字很可能以在周一重新开放时提振金融市场。 NDA 在 2019 年大选中赢得了 353 个席位，其中印度人民党占 303 个。&lt;/p>;&lt;p>;五项民意调查中有 3 项预测印度人民党单独赢得的席位就可能超过 2019 年赢得的 303 个席位。&lt;/p>;&lt;p >;拉胡尔·甘地领导的国大党领导的反对派“印度”联盟预计将赢得 125 至 182 个席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由民意调查机构进行的出口民意调查结果参差不齐。莫迪在投票结束后的第一条评论中声称获胜，但没有提到&lt;/p>;&lt;p>;“我可以充满信心地说，印度人民以创纪录的投票人数再次选举 NDA 政府，”他在 X 上说道，但没有提供证据证明他的说法。&lt; /p>;&lt;p>;“机会主义的 INDI 联盟未能引起选民的共鸣。他们是种姓主义者、群体性的、腐败的。”&lt;/p>;&lt;p>;选前调查显示，印度人民党将轻松保住选举中的多数席位。但该党遭遇了“印度”联盟的激烈竞选，引发了人们对竞选可能有多接近的怀疑，许多政治分析人士预测印度人民党的胜利幅度将小于或接近 2019 年的结果。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/ee6aabd6-0008-4646-9b2b-ce774aa7929a_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，投票官员聚集在瓦拉纳西的一个收集中心，提交电子投票机和其他投票材料。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对派驳回了出口民意调查，并在其发布之前称其为“前缀”。大多数反对党指责印度主要新闻频道偏向莫迪，但这些频道否认了这一指控。他们还表示，印度的出口民意调查大多不科学。&lt;/p>;&lt;p>;“这是政府的出口民意调查，这是纳伦德拉·莫迪的出口民意调查，”国大党社交媒体负责人苏普里亚·什里纳特 (Supriya Shrinate) 告诉 ANI 通讯社。路透社拥有少数股权。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道我们将赢得多少席位，不会少于 259 个席位，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;近 10 亿人们有资格在 4 月 19 日开始的七阶段选举中投票，该选举在许多地区的酷暑中举行。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会将于 6 月 4 日计票，预计当天就会有结果.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;73岁的莫迪的胜利将使他成为继独立领袖贾瓦哈拉尔·尼赫鲁之后第二位连续赢得三届任期的总理。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪开始他的连任竞选活动重点关注他过去 10 年的成就，但很快就转向主要针对国大党，指责国大党偏袒印度少数民族穆斯林，反对党对此予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;反对党主要进行竞选活动平权行动计划，并将宪法从他们所谓的莫迪独裁统治中拯救出来，印度人民党否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，在这个拥有 14 亿人口的印度教国家，失业和通货膨胀是选民的主要担忧讲过了。市场分析师表示，出口民意调查消除了可能结果的不确定性，并表明莫迪以增长为重点的经济政策的连续性。&lt;/p>;&lt;p>;“出口民意调查结果表明，NDA 取得了明显胜利，拥有约 360 个席位，完全消除了Geojit Financial Services 首席投资策略师 VK Vijayakumar 表示：“所谓的选举紧张情绪在 5 月份一直给市场带来压力。”&lt;/p>;&lt;p>;“这对多头来说是一剂强心剂，他们将触发周一市场大幅上涨，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Africa election ends three decades of ANC dominance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3265031/south-africa-election-ends-three-decades-anc-dominance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/e64cba26-00c3-42f8-9c2e-9f86f86e3c57_f52da734.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;非洲国民大会支持者参加在南非约翰内斯堡举行的集会， 5 月 25 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非人对失业、不平等和电力短缺感到愤怒，在本周的选举中将非洲人国民大会 (ANC) 的支持率削减至 40%，结束了三届选举。使该国摆脱种族隔离的政党数十年的统治地位。&lt;/p>;&lt;p>;纳尔逊·曼德拉的遗产政党的授权大幅削弱，低于 2019 年上一次议会选举中的 57.5％，这意味着非国大必须与竞争对手分享权力才能保住权力——这是前所未有的前景。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以与所有人和任何人交谈，”非国大主席兼现任矿业和能源部长格韦德·曼塔什 (Gwede Mantashe) 在南非广播公司 (SABC) 回避了有关该党正在与谁讨论可能的联合协议的问题。&lt;/p>;&lt;p>;周三的投票计票将于周六进入最后阶段，结果为 99.53%的投票站给非国大 40.21% 的支持率。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对党民主联盟 (DA) 获得 21.80% 的支持率，前总统雅各布·祖马 (Jacob Zuma) 领导的新政党 uMkhonto we Sizwe (MK)成功获得了 14.60% 的选票，而由前非国大青年领袖 Julius Malema 领导的极左翼经济自由斗士 (EFF) 获得了 9.48%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/396e3724-6b39-47aa-bb61-be89666e8536_aac46fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周六，非洲人国民大会 (ANC) 副秘书长 Nomvula Mokonyane（左）与 ANC 主席 Gwede Mantashe 抵达位于米德兰的独立选举委员会国家结果中心。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们已经实现了我们的使命：……将非国大的支持率降至 50% 以下。我们希望让非国大谦虚，”马莱马在结果中心对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，“我们将与非国大谈判”以达成可能的联合协议，尽管这还不足以在当前计票中不包括其他政党的情况下获得多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;自 1994 年结束白人少数统治的历史性投票以来，非国大在历届全国选举中都以压倒性优势获胜，但在过去十年中，其支持率有所下降随着经济停滞，失业率上升，道路和发电站崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;MK 的强劲表现，尤其是在祖马的家乡夸祖鲁-纳塔尔省，是非国大未能获得多数席位的主要原因之一。&lt; /p>;&lt;p>;分析人士表示，非国大的一个选择可能是建立一个由广泛的多党组成的“民族团结政府”，而不是少数几个政党之间的正式联盟——这种安排类似于 1994 年历史性的脱欧后建立的联盟。 - 种族投票。&lt;/p>;&lt;p>;Malema 表示 EFF 反对这一想法，并倾向于成为联盟的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;政党的选票份额决定了它们在国民议会中的席位，选举国家总统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/02/b9d7cde0- 3acc-4571-826a-7db026260c98_568ed0b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;南非总统西里尔·拉马福萨周六在索韦托投票。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非洲工业化程度最高的经济体的投资者希望不确定的情况能够迅速变得清晰，并且如果主要政治参与者难以摆脱困境，该国可以避免长时间的争论。就如何合作达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;一些政党质疑他们所说的计票不一致，这可能导致某些结果受到争议。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会主席莫索托·莫皮亚 (Mosotho Moepya) 在新闻发布会上表示周六，“我们将认真考虑这些反对意见中提出的每一项关切”。&lt;/p>;&lt;p>;非国大第一副秘书长 Nomvula Mokonyane 同时敦促选民和社区保持和平。&lt;/p>;&lt;p >;尽管非国大的结果如此，总统西里尔·拉马福萨仍然可以保住自己的职位，因为前解放运动有望获得下一个政党两倍左右的选票。但他将被削弱，并可能面临反对党和严重分裂的非国大批评人士的要求退出的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周五，非国大高级官员之一莫科尼亚内支持他继续留任。党领袖，分析人士称他没有明显的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;让非国大继续担任总统的协议可能需要反对派的支持，以换取内阁职位或对议会的更多控制，甚至可能是议长。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们要求非国大担任的职位之一是......议会议长，”马莱马说。&lt;/p>;&lt;p>;选举委员会已在周日公布最终结果.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel calls permanent Gaza ceasefire a ‘non-starter’, undermining Biden proposal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265032/israel-calls-permanent-gaza-ceasefire-non-starter-undermining-biden-proposal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.02 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/02/02107102-b78a-44e3-83f8-c8819850c053_192b1381.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列撤军后，巴勒斯坦人于周五返回家园来自加沙地带北部贾巴利亚地区的军队。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六表示，只要哈马斯继续掌权，加沙战争就不会结束，这对美国总统乔·拜登提出的休战提议提出了时机和解释的问题。巴勒斯坦武装分子对此表示谨慎欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;拜登周五表示，以色列已提出一项协议，其中包括初步为期六周的停火，以色列部分撤军并释放一些人质，同时“永久结束敌对行动” ”是通过调解人谈判达成的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示，该提案还“在哈马斯掌权的情况下为加沙创造了更好的‘后天’”。他没有详细说明如何实现这一目标。这个伊朗支持的伊斯兰组织没有表示它可能会主动让位或解除武装。&lt;/p>;&lt;p>;然而，总理本杰明·内塔尼亚胡的办公室周六表示，任何关于以色列在“摧毁哈马斯”之前同意永久停火的想法都没有。 “军事和治理能力”是“不可能的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/02/8e330413-7cbb-41da-b11d-91a7bc1c40f9_beafbff1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，流离失所的巴勒斯坦儿童在拉法戴着手术橡胶手套玩耍。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯周五表示，准备“以积极和建设性的方式”参与。但高级官员马哈茂德·马尔达维在接受卡塔尔电视台采访时表示，尚未收到该提议的细节。&lt;/p>;&lt;p>;“在占领军撤离和停火的要求得到落实之前，无法达成协议。见面了，”他说。哈马斯仍然致力于摧毁以色列。&lt;/p>;&lt;p>;这次谈判由埃及和卡塔尔在美国的支持下斡旋，但由于核心立场的冲突，几个月来一直陷入困境。以色列只愿意暂停战争以换取人质，并表示随后将恢复消除哈马斯威胁的行动。哈马斯希望任何协议都需要以色列采取具体行动来结束战争，比如全面撤军。&lt;/p>;&lt;p>;一位拜登政府高级官员被问及美国和以色列对哈马斯未来的看法是否存在潜在分歧，表示这可能有待解释，并将取决于未来埃及和卡塔尔对该运动的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;“我毫不怀疑，该协议将以以色列为特色，以哈马斯为特色，”这位官员告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，这些安排和一些第二天的计划，你知道，有助于确保——哈马斯以可能威胁以色列的方式重建的军事能力将被极大地取消。在这种安排下，我认为总统在讲话中说过，确保哈马斯无法重新武装。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/02/182ccda3-fde3-4d59-ba63-e44afbdd077e_7564c76b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列轰炸后浓烟滚滚周五在拉法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战争于 10 月 7 日开始，哈马斯领导的巴勒斯坦武装分子从加沙地带冲进以色列南部，造成 1,200 多人死亡，其中大部分是平民，并缴获了超过据以色列统计，有 250 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;据巴勒斯坦卫生当局称，以色列在加沙的地面和空中行动已使该地区成为一片废墟，导致大范围的饥饿，并造成 36,000 多人死亡。大多数死者是平民。自加沙入侵以来，已有超过 290 名以色列士兵被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周三，内塔尼亚胡的国家安全顾问查奇·哈内格比 (Tzachi Hanegbi) 表示，他预计战争至少将持续到 2024 年剩余时间。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的主要盟友美国，加沙平民遭受的苦难给拜登带来了压力，他希望在11月的选举中赢得第二个总统任期。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在周五的讲话中称以色列领导层抵制来自该国那些希望战争“无限期”继续下去的人的压力。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列内部，对 10 月 7 日袭击的愤怒激起了对加沙战争的广泛支持，尽管反对党领袖亚伊尔·拉皮德敦促内塔尼亚胡同意人质和停火协议，并表示即使执政党中的极端民族主义派系存在，他的政党也会支持该协议。右翼联盟叛变。拉皮德的承诺意味着协议可能会在议会获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列政府不能忽视拜登总统的重要讲话。协议已摆在桌面上，应该达成。”拉皮德周六在社交媒体帖子中表示。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-sanctioned ex-officer among Iranian candidates to replace Ebrahim Raisi as president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3265030/us-sanctioned-ex-officer-among-iranian-candidates-replace-ebrahim-raisi-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/ca9102c5-5283-4c08-adac-17b49f17149d_22df822d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗最高领导人办公室高级官员 Vahid Haghanian 在登记其身份后发表讲话德黑兰内政部伊朗总统选举的候选人。伊朗将于 6 月 28 日举行总统选举。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国制裁的前革命卫队指挥官瓦希德·哈格尼安 (Vahid Haghanian) 是周六登记竞选易卜拉欣之后伊朗总统的候选人之一据官方媒体报道，莱西在直升机失事中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;最高领袖哈梅内伊的亲密助手哈格尼安在登记后告诉记者，他的资格是基于“担任总统 45 年的经验和领导人办公室”。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部于 2019 年将哈格尼安列为哈梅内伊核心圈子中的九人之一，负责“推进……国内外压迫”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/01/2572db5f-9707-4e2d-8776-88e399955b7c_1106029f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财政部于 2019 年指定瓦希德·哈格尼安 (Vahid Haghanian) 为最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 核心圈子中负责“推进……国内外压迫”的九人之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗表示，美国的大多数制裁都是出于毫无根据的指控。著名保守派前议长阿里·拉里贾尼 (Ali Larijani) 和前央行行长阿卜杜勒纳塞尔·赫马蒂 (Abdolnaser Hemmati) 都是周五登记的候选人之一。周六，一名选举官员告诉记者，自 6 月 28 日选举周四开放登记以来，已有 17 名候选人报名参加。由神职人员领导的负责审查候选人的机构监护委员会将于 6 月 11 日公布合格候选人名单。&lt;/p>;&lt;p>;在对禁止女性竞选总统的禁令的最新挑战中，保守派前议员 Zohreh Elahian 注册了周六，她告诉记者，她的座右铭是“健康的政府、健康的经济和健康的社会”。&lt;/p>;&lt;p>;监护委员会在早些时候的选举中裁定，伊朗的伊斯兰法律禁止女性担任总统。莱西的去世曾被视为85岁哈梅内伊的可能继任者，权力最终掌握在哈梅内伊手中，他的去世引发了强硬派之间的一场影响哈梅内伊继任者选择的竞赛。温和派政客指责由 12 名成员组成的监护委员会取消了强硬派以外的候选人的资格，而强硬派预计将在竞选中占据主导地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，选票缺乏选择，加起来随着对一系列政治、社会和经济危机的不满情绪日益高涨，可能会降低投票率，从而降低伊朗神权政府体系的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;在伊朗神职统治者和民选官员的复杂组合中，哈梅内伊拥有最终决定权。对核政策和外交政策等所有国家事务有发言权。但当选总统将负责解决日益恶化的经济困难。&lt;/p>;&lt;p>;前首席核谈判代表赛义德·贾利利 (Saeed Jalili) 二十年前担任哈梅内伊办公室四年，是第一位登记参加选举的重量级强硬派周四。&lt;/p>;&lt;p>;临时总统穆罕默德·莫赫贝尔也被伊朗媒体提及为可能的候选人。一些低调的温和派也可能参加竞选。另一位被认为是潜在候选人的前革命卫队指挥官穆罕默德·巴克尔·卡利巴夫 (Mohammad Baqer Qalibaf) 周二再次当选为议会议长，这使得他参选的可能性较小。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Busy Hong Kong road closed for a week as subsidence leaves huge 4-metre-deep pothole]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3265029/busy-hong-kong-road-closed-week-subsidence-leaves-huge-4-metre-deep-pothole?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 23:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/0604077c-be8d-4402-8dce-289df64c6ccc_4d5ce050.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深水海滨奏鸣曲住宅楼前出现洞宝。图片：Facebook/香港突发事故报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;地陷迫使香港深水埗区一条繁忙道路封闭一周，坑深达四米&lt;/p>;&lt;p>;运输署周六宣布，海坛街介乎钦州街至桂林街的所有车道将继续封闭，直至6月7日早上6时，受影响的巴士路线将改道。 &lt;/p>;&lt;p>;周六下午，海滨奏鸣曲住宅楼前的一个深洞照片开始在网上流传，路标和金属栅栏已滑入其中。&lt;/p>;&lt;p>;然而，警方发言人表示，警方于周五下午收到了关于道路坑洼的报告。海滨索纳塔的一名保安已就沉降事件向警方报案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/60d25006-cae5-4e57-96fd-7954a23670fa_04492223.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该洞估计长 12 米，宽 8 米。图片来源：Facebook/香港突发事故报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;路政署估计该洞长12米、宽8米、深4米。目前没有人员伤亡的报道。&lt;/p>;&lt;p>;随着巨大坑洼的照片流传，社交媒体用户很快就抱怨了城市的道路状况。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，香港的道路已经变得越来越糟糕。” ”一位名叫 James Chan 的用户在 Facebook 上说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这样的事情在大陆发生过很多。你这是无事生非啊！还会有更多。”一位名为 Ric Siu 的用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;此次下沉是由于热带气旋“马利克西”于周五至周六下午在该市引发三号台风信号而出现的。&lt;/p>;&lt;p >; 周六凌晨 3.25 至 5.40 期间，黄色暴雨警告也生效。该警告表明，一小时内超过30毫米的大雨已经降临或预计将降临全市，并且可能会持续。&lt;/p>;&lt;p>;天文台周六下午降低了所有台风信号“马利克西”，意思是“快”在他加禄语中，减弱为低压区域。&lt;/p>;&lt;p>;水务部门表示，没有供水管道因沉降而损坏。渠务署表示，两条两米深的排水沟部分受损。一个是直径300毫米的雨水渠，另一个是直径225毫米的污水渠。&lt;/p>;&lt;p>;两个政府部门正在与路政署调查沉降原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai-bound internship students leave Hong Kong on mainland Chinese-built C919 jet’s first commercial flight from city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3265027/shanghai-bound-internship-students-leave-hong-kong-mainland-chinese-built-c919-jets-first-commercial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/01/397b00fc-370e-4eb9-bcee-8277ac67cc9b_3fea3edd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第一架国产窄体飞机准备首次商业飞行周六从香港出发。图片：Facebook/运输及物流局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;逾百名香港大学学生周六搭乘中国首架国产窄体客机飞往上海实习随着该机型从香港进行首次商业飞行，该计划正式启动。&lt;/p>;&lt;p>;政府二号人物、政务司司长陈国基在香港机场举行的起飞仪式上表示，这架飞机将在乘坐C919客机，让学生们有一次难忘的经历，亲身了解国家发展。&lt;/p>;&lt;p>;他希望更多的城市年轻人和居民有机会乘坐C919客机。 &lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们将共同见证两个‘第一’——国产C919飞机将在中国首飞。” “这是C919首次搭载香港大学生到内地交流实习。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈强调，C919与专为支线航线设计的ARJ21客机去年12月访问香港。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞飞机来访引发航空热潮，两架飞机获准让公众登机&lt;/p>;&lt;p>;“这一系列活动是爱国主义教育的典范，不仅让香港年轻人加深了对国家航空发展的了解，也增强了他们对国家的认同感和自豪感。” ，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;参加政府资助项目的一些学生在起飞前表示，他们很高兴乘坐这架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;“我感到非常兴奋和荣幸能够登上C919从香港飞往上海的首航，了解更多关于中国国产飞机背后的产业。”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我很兴奋也很期待另一位补充道：“我第一次乘坐国产飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局表示，C919从香港飞往上海的航班标志着两地合作的里程碑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;局方一致认为，这次飞行让香港年轻人体验到了国家在飞机工业方面取得的成就，有利于培养爱国主义精神和促进创新思维。&lt;/p>;&lt;p>;C919是中国第一架自主研发的窄体客机。&lt; /p>;&lt;p>;它的设计目的是与美国波音 737 和欧洲空客 A320 系列单通道飞机竞争。&lt;/p>;&lt;p>;它可搭载 158 至 192 名乘客，专为中程航线而设计.&lt;/p>;&lt;p>;C919 的航程为 5,555 公里（3,452 英里），大约是香港和马尔代夫或阿拉伯联合酋长国之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机以及一架 ARJ21去年 12 月在香港降落，吸引了数百人沿着维多利亚港海滨观看飞越城市上空的表演。&lt;/p>;&lt;p>;爱好者们称赞这两架飞机是中国航空业的新起点。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s opposition gives William Lai and his DPP minority government a headache]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264889/taiwans-opposition-gives-william-lai-and-his-dpp-minority-government-headache?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.01 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/d220eeff-0bdf-4bff-a188-c9b37d45a042_07442125.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾反对党议员在通过有争议的法案后在立法院内庆祝周二监督行政部门的权力。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;事实证明，台湾立法院中的反对派多数已经让台湾新领导人赖清德头疼不已，因为他们通过了一系列加强监管的法案。 &lt;/p>;&lt;p>;这项法案于周二由主要反对党国民党和规模较小的台湾人民党联合投票通过，专家称，这项法案可能会增加黎智英在第一个任期内面临的挑战&lt;/p>;&lt;p>;他们还指出，黎智英领导的民进党试图利用北京作为攻击大陆友好反对派的因素，只会加剧立法机关和公众内部的分歧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;反对派的立法方案使台湾立法机构更接近于发挥类似于美国国会的监督作用，采取的措施包括扩大立法者的调查权力。&lt;/p>;&lt;p>;新法律规定“藐视法庭” ”作为犯罪行为，最高可处新台币 200,000 元（6,170 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这将把在听证会上或在立法者就重要问题接受质询时提供虚假陈述的公职人员和公务员定为刑事犯罪。 &lt;/p>;&lt;p>;立法机关还有权向政府机构、军队、法人、协会或其他相关个人索取信息和相关文件。不遵守规定、延迟答复或故意隐瞒相关信息可能会导致最高 100,000 新台币（3,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;新立法要求总统每年发表有关国家状况的讲话。 3月1日前岛并回答立法者的问题。它还规定关键政府职位的任命必须通过公开投票进行。&lt;/p>;&lt;p>;该法案通过的每个阶段都引发了立法机关内外民进党的抗议。该党议员称该方案是“滥用权力”和“严重违反宪法”。&lt;/p>;&lt;p>;数千名民进党支持者周二在立法院外集会，谴责反对派议员推动该立法并指责他们进行“黑箱操作”，没有对法案进行彻底的逐行审查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/05/31/3f100e63-07d3-4b8c-8746-da33ed2a796d_28b16928.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾的支持者周二改革法案通过后，执政党民进党在立法院外举行集会，手举气球，上面写着“反华干涉政治”。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;抗议者指责反对派按照中国大陆的指示行事，破坏台湾民主并谴责赖政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决不能允许中国共产党操纵我们的议会来破坏台湾。”芯片制造商联华电子公司前创始人曹兴正在抗议期间直言不讳地批评北京。&lt;/p>;&lt;p>;曹兴正据称，国民党核心小组领导人傅昆吉在大陆当局的指示下发起了这些法案，并引用了他四月份访问北京时他和他的代表团成员会见了大陆最高政治咨询机构负责人王沪宁的说法。&lt;/p>;&lt;p>;曹表示，“权力利用法案”旨在限制赖以“并告诫他的政府”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将赖以“顽固的分裂分子”的标签，并警告说，他的领导可能会导致台湾的冲突黎智英的就职演说引发了北京的强烈反应，北京认为其充满了支持独立的情绪——这是大陆划定的红线。领导层表示不能跨越。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括台湾主要武器供应国美国，都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿强烈反对任何以武力夺取台湾的企图。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/a7204820-10dd-41c8-accc-1dc6bafc0eb7_4846fac7 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，国民党议员在台湾立法院内躲避民进党议员向他们投掷的垃圾袋，反对派改革方案引发紧张局势账单。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民党在周三的一份声明中强调，立法改革“百分百涉及台湾内政”，旨在维护民主进程&lt;/p>;&lt;p>;声明强调民进党在反对的同时主张改革方向。&lt;/p>;&lt;p>;并强调审查过程“伴随着全面合法的法案审查程序，为人民利益提供了有保障的法律程序和司法救济体系”。&lt;/p>;&lt;p>;国民党发言人杨智瑜表示，指责这项改革“有利于中国人”共产党，限制总统和行政部门的权力以造福中国大陆......是荒谬的”。&lt;/p>;&lt;p>;周四，黎智英提名曹正台为总理，其职责包括任命和领导执行领导人政策并提出立法的内阁——重申内阁有意将法案发回立法院重新审议。&lt;/p>;&lt;p>;民进党核心小组表示，将寻求大法官对台湾宪法的裁决法院将审理这些法案是否违反宪法，宪法并没有授权行政领导人向立法机关发表讲话或回答问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据该岛宪法，调查政府和官员的权力不属于任何人。民进党认为，与立法院有联系，但与台湾最高监察院监察院有弹劾、审查和审计权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/31/a7a8f9d4-3304-42dc-820d-7f2887a6b2db_66d96152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曹荣泰（右）周五抵达台湾立法院发表他的首次施政报告。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士警告称，该法案的通过造成了立法机关的裂痕，不仅会阻碍议会运作，还会阻碍政府预算审查和审查的进展。蔡英文政府寻求的立法倡议。&lt;/p>;&lt;p>;台北智库台湾国际战略研究会首席研究员黄惠华指出，外交部长林家龙是提议的民进党议员之一2012 年，当他的政党在野时，也曾进行过类似的改革。&lt;/p>;&lt;p>;她说，民进党要证明其反对改革法案的合理性将是“具有挑战性的”，特别是考虑到它此前曾主张类似的改革。&lt; /p>;&lt;p>;“由于没有任何政党占据绝对多数，立法机关的分裂是不可避免的。”&lt;/p>;&lt;p>;黄预计，黎智英政府力图通过的某些法案不时会出现冲突。通过或拒绝，不像民进党占多数，可以轻松通过立法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;新北淡江大学外交与国际关系教授陈一凡表示黎智英和民进党应该学会尊重和妥协，以确保政府顺利运作。&lt;/p>;&lt;p>;“立法院通过国共两党联合的立法院改革法案，意味着这新的——民进党主席黎智英和他的政党“应该相互尊重主流”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈指出，内阁可以通过将法案送回立法院重新审议来否决这些法案，但他表示，由于民进党的少数地位，这种行动将是无效的。&lt;/p>;&lt;他说，如果曹选择否决这些法案，“议员们可以投票以简单多数否决否决，而反对派有足够的票数来确保这一点”。如果否决请求被否决，上任仅10天的曹将根据规则被迫遵守或辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“赖政府回避的唯一方法陈说，这些法案的目的是要求宪法法院解释它们是否违宪，但他警告说，任何这些举措都将“对行政和立法部门之间的关系产生负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士认为，有关改革法案是北京扰乱立法机关和破坏黎智英政府计划的一部分的指控牵强附会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这些法案主要学习了– 甚至抄袭自 – 美国国会。除非美国国会也有利于中国加强控制，否则这样的指控是荒谬的，而且缺乏对这些法案的背景的真正理解。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，通过履行好自己的职责，“国民党和TPP将让台湾选民看到谁总是以中国为借口”。&lt;/p>;&lt;p>;在黄看来，焦点已经从改革法案的审议上转移了。她说：“问题在于国民党和跨太平洋党立法院团长黄国昌的程序问题和道德缺陷，引起公众不满。”&lt;/p>;&lt;p>;此前被视为“国民党”盟友。民进党主席黄离开了他担任主席的强硬派独立新力量党，加入了 TPP，这促使不满的民进党支持者在最近的抗议活动中将他点名。&lt;/p>;&lt;p>;“抗议活动还凸显了支持者的不满。”对国民党深深的不信任。黄说：“任何与国民党有关的事情，无论对错，都会激起他们的愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;她还指出，国民党核心小组领导人傅四月访问北京、解放军军事演习的累积效应——以回应赖的就职演说——模拟了封锁岛屿和立法摊牌。&lt;/p>;&lt;p>;“[这些]都加入了中国的因素，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;民进党利用手机信号数据监视抗议者的指控加剧了黎智英在立法机关的麻烦，这加剧了政府面临的政治风暴。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的政治脱口秀节目中，民进党政策总监王毅-chuan 透露，通过这些数据，他能够区分最近在立法机关前抗议的个人的政治倾向和年龄。&lt;/p>;&lt;p>;王说，他还可以比较人群中的人包括参加 1 月份选举前夕集会的人士以及参加 5 月 19 日 TPP 活动的人士。他的言论引起公众强烈抗议并呼吁追究责任。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事件给美国带来了又一场政治风暴。赖政府必须解释是否这样做了，”位于台北南部新竹的国立清华大学普通教育学教授何志勇表示。&lt;/p>;&lt;p>;“最令人尴尬的是，民进党一直批评大陆当局公开监视民众，无视公众隐私。”&lt;/p>;&lt;p>;何说，这一事件证明了改革法案的通过，旨在加强对政府的监督，使立法者能够询问官员并评估有关涉嫌丑闻的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>