<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump pleads not guilty to charges he tried to overturn election loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229935/donald-trump-pleads-not-guilty-charges-he-tried-overturn-election-loss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a268c310-f243-428e-ad40-360b61d4e2de_8481393f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周四对联邦指控表示无罪，指控他精心策划了一场阴谋推翻他 2020 年选举的失败，美国检察官称，时任总统为破坏美国民主的支柱做出了前所未有的努力。&lt;/p>;&lt;p>;作为 2024 年共和党总统提名的领跑者，特朗普在距离美国国会大厦数百米的华盛顿法庭，他的支持者于 2021 年 1 月 6 日冲进这座建筑，试图阻止国会证明他的失败。&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普在四个月内的第三次认罪 -数月的审前法律争论将在总统竞选背景下展开，特朗普正在寻求与民主党总统乔·拜登重赛。&lt;/p>;&lt;p>;在周二一份长达 45 页的起诉书中，特别检察官杰克史密斯指责特朗普及其盟友宣扬选举被操纵的虚假说法，向州和联邦官员施压，要求改变结果，并组建虚假的选举人名单，试图从拜登手中夺取选举人票。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯坐在身着蓝色西装、系着红色领带的特朗普在美国治安法官莫西拉·乌帕迪亚亚 (Moxila Upadhyaya) 面前认罪。特朗普双手合十地坐着等待法官入场。&lt;/p>;&lt;p>;77 岁的特朗普面临四项罪名，包括串谋欺骗美国、剥夺公民计票权利以及妨碍官员执法进行中。最严重的指控最高可判处 20 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将起诉书以及针对他的其他刑事案件描述为旨在破坏他的白宫竞选活动的“政治迫害”。自周二以来的一系列社交媒体帖子中，他指责拜登政府为了政治利益而针对他。&lt;/p>;&lt;p>;他此前对联邦指控他在离任后保留机密文件和纽约州表示无罪。指控他伪造与向色情明星支付封口费有关的文件。&lt;/p>;&lt;h3>;在 2020 年选举调查中受到联邦指控后，特朗普面临更多法律困境&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普可能很快会在佐治亚州面临更多指控，一名州检察官正在调查他推翻当地选举的企图。亚特兰大地区检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 表示，她将在 8 月中旬之前提出起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“我需要再一份起诉书以确保我的选举！”特朗普在周四出庭前在他的“真相”社交媒体平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社/益普索的一项新民意调查，大约一半的共和党人表示，如果特朗普被判犯有重罪，他们不会投票给特朗普，强调了他的法律纠纷对其候选人资格构成的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;但周二起诉后进行的同一项民意调查也显示了他在共和党初选中的非凡韧性。他赢得了 47% 的共和党人的支持，扩大了对排名第二的佛罗里达州州长 Ron DeSantis（13%）的领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;四分之三的共和党人表示，他们同意这些指控是“出于政治动机” ”，表明特朗普声称自己是政治迫害受害者的说法与他的支持者产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数共和党领导人，包括几位与特朗普竞争白宫的领导人，要么为他辩护，要么默默地提出建议批评，而是指责拜登政府将司法部武器化，以对付竞选对手。&lt;/p>;&lt;p>;周二起诉书中的许多指控已在媒体报道和美国众议院选择进行的调查中得到详细记录。 &lt;/p>;&lt;p>;但起诉书包含了一些并不广为人知的细节，其中包括一些基于大陪审团证词和同时竞选共和党总统提名的前副总统迈克·彭斯(Mike Pence)的笔记的细节。&lt; /p>;&lt;h3>;特朗普面临哪些选举干扰指控？&lt;/h3>;&lt;p>;起诉书描述了彭斯在一次电话中告诉特朗普，彭斯可以阻止选举认证的理论没有法律依据。&lt;据检察官称，特朗普回应道，“你太诚实了”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管彭斯一再告诉特朗普，他无权拒绝某些州的选举人票，但特朗普不断重复这一说法.&lt;/p>;&lt;p>;1 月 6 日，特朗普在攻击国会大厦前对支持者发表讲话时表示：“如果迈克·彭斯做了正确的事，我们就会赢得选举。”国会大厦的一些骚乱者后来高呼：“绞死迈克·彭斯！”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和一名不知名的同谋并没有被暴力吓倒，在骚乱结束几小时后，他仍然继续给共和党国会议员打电话，但仍一意孤行。起诉书称，这是关于阻止认证。&lt;/p>;&lt;p>;据检察官称，“我们需要你们，我们的共和党朋友，试图减缓这一进程”，检察官称，同谋在给一名美国参议员的语音邮件中说道。起诉书对同谋的描述清楚地表明，他就是特朗普的前私人律师鲁迪·朱利安尼。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯是周二批评特朗普的少数知名共和党人之一，他表示“任何将自己置于特朗普之上的人”宪法永远不应该成为总统”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taylor Swift adds Canada dates to Eras Tour after plea from PM Justin Trudeau]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229934/taylor-swift-adds-canada-dates-eras-tour-after-plea-pm-justin-trudeau?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/b43a9392-28f3-4a75-8b7c-01f5cfa950e1_48350c9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国巨星泰勒·斯威夫特周四宣布了她大肆宣传的世界巡演的几个多伦多日期在贾斯汀·特鲁多总理恳求不要跳过加拿大之后。&lt;/p>;&lt;p>;音乐会赞助商罗杰斯通讯公司在一份声明中表示，斯威夫特将在加拿大最大的城市进行六场演出，作为她的“Eras 巡演”的一部分，并且门票很快就会在 2024 年 11 月开始发售。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特本人也在 Instagram 上发帖：“事实证明，这并不是一个时代的结束。”&lt;/p>;&lt;p>;“迈阿密、新奥尔良，印地和多伦多：Eras 巡回演唱会将于 2024 年向您开放。”她说道，并附上一张照片，其中列出了 11 月 14 日至 16 日和 21 日至 23 日的加拿大站。&lt;/p>;&lt;p>;美国歌手格雷西·艾布拉姆斯 (Gracie Abrams) 的女儿斯威夫特补充道，电影导演 JJ 艾布拉姆斯也将参加演出。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特在巡演日程首次公布时对加拿大的冷落让她的加拿大粉丝非常失望，特鲁多显然无法摆脱这种情绪。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;上个月，特鲁多在一条引用斯威夫特歌曲歌词的推文中敦促她填补空白，并在美国北部的邻国表演。&lt;/p>;&lt;p>;“是我，嗨。我知道加拿大很多地方都希望你能加入。”特鲁多在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布的一条消息迅速走红。 “所以，别再让这个夏天变得残酷了。我们希望很快能见到您。”&lt;/p>;&lt;h3>;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 如何打造史上最赚钱的世界巡演&lt;/h3>;&lt;p>;这位艺术家刚刚宣布，在她一贯畅销的基础上，将在 2024 年之前增加新的演出日期 -巡演于三月在亚利桑那州开始。&lt;/p>;&lt;p>;她计划在美国、墨西哥、欧洲、亚洲和澳大利亚举办 100 多场音乐会，但不包括加拿大。这种不和可能会让斯威夫特在以美好着称的加拿大变成一个反英雄。&lt;/p>;&lt;p>;六月，一位保守派议员也对这位歌手缺乏对国家的尊重表示遗憾，并同样恳求她拯救国家。加拿大的一些日期。&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特的转变是周四大多数加拿大媒体的头条新闻。她上次来加拿大是在 2018 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 04:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top US diplomat Antony Blinken looks forward to meeting China’s Wang Yi to build on ‘important conversations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3229933/top-us-diplomat-antony-blinken-looks-forward-meeting-chinas-wang-yi-build-important-conversations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 04:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/54e486ba-cc0e-4635-9294-0d0d0bf33db9_c9038ee2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国最高外交官表示希望在北京会见新上任的中国外交官王毅。美国国务卿安东尼·布林肯周四在纽约联合国总部告诉记者，他邀请时任外交部长秦刚在“双方方便的时间”访问，并正式向王毅发出邀请。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在考虑秋季，”布林肯在谈到可能的会面时表示。 “我们尚未收到回复，但我们刚刚发出了邀请”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们有机会见面并继续我在北京进行的重要对话，我内阁中的一些同事都去过。”&lt;/p>;&lt;p>;“其他人也会去，我们完全期待中国同行来到美国，”布林肯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，秦行踪不明数周后，王被任命接任中国外交部长，他曾于 2013 年至去年 12 月担任该职务。王还担任中共中央外事委员会办公室主任。&lt;/p>;&lt;p>;国务院发言人马修·米勒周二表示，周一在与王会面时，已向王发出了会面邀请。美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)和外交部负责北美和大洋洲事务的负责人杨涛。&lt;/p>;&lt;p>;“我们当然希望这是他们能够接受和接受的事情”米勒当时表示：“这是一次我们预计会发生的旅行，但我们尚未安排日期。”&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士认为，中国最高外交官王毅是习近平与拜登会面的最大希望&lt;/h3 >;&lt;p>;近几个月来，美国总统乔·拜登一直派遣其高级助手前往北京，以稳定双边关系，该关系已跌至 1979 年两国建交以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>; 6月，布林肯成为五年来首位访华的美国国务卿。他会见了秦和国家主席习近平。双方都称会谈“坦诚且富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长珍妮特·耶伦是下一位访问北京的拜登政府官员，她在北京与中国总理李强以及中国国务院总理李强进行了长达数小时的会面。副总理。&lt;/p>;&lt;p>;继耶伦之后，拜登的气候特使约翰·克里在北京会见了中国同行解振华。&lt;/p>;&lt;h3>;从雷蒙多到通货紧缩：需要注意的四件事在为期四天的访问（包括闭门会谈）之后，克里谈到了“富有成效的讨论”。尽管气候合作没有取得突破，但双方同意定期举行会晤。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登对某些半导体技术出口管制以阻碍中国科技进步的紧张局势加剧之际，美国商务部长吉娜·雷蒙多也预计将于 8 月晚些时候前往北京。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周四表示“继续这些对话将是有益的”，并指出他于 7 月在印度尼西亚雅加达举行的东盟会议间隙与王进行了交谈，并表示他将“期待在美国见到他”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Russia again raises spectre of nuclear war, world leaders must renew their deterrence vow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3229757/russia-again-raises-spectre-nuclear-war-world-leaders-must-renew-their-deterrence-vow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/2efb4089-e3dc-4f48-8bda-5777f148d0d0_927213fb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯于 7 月 30 日威胁发动“全球核火力”，以回应乌克兰的反攻正好在广岛日前一周举行，旨在提醒人们核弹的恐怖。&lt;/p>;&lt;p>;美国在第二次世界大战的最后阶段向日本投下原子弹，于 1945 年 8 月 6 日袭击了广岛，三天后长崎。自从那场可怕的核地狱蹂躏了日本的两个城市及其不幸的公民以来，全球核禁忌一直存在，但现在这种禁忌似乎正在​​消失。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 30 日，俄罗斯安理会副主席德米特里·梅德韦杰夫 (Dmitry Medvedev)，俄罗斯前总统表示，如果乌克兰的反击成功，俄罗斯将被迫使用核武器。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，如果北约支持的……攻势取得成功，他们撕毁了乌克兰的一部分如果我们在我们的土地上，那么我们将被迫根据俄罗斯总统的法令规则使用核武器，”他说。 “根本没有其他选择。所以我们的敌人应该为我们的战士[成功]祈祷。他们正在确保全球核火不会被点燃。”&lt;/p>;&lt;p>;过去四分之一个世纪，全球核威慑变得更加复杂，其弹性受到了严峻考验。自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，尽管莫斯科官方保持不透明立场，但俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 一直在挥舞核武刀。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯在白俄罗斯部署战术核武器加大了赌注，这让人想起冷战后期，当时以美国为首的联盟保留使用战场核武器来削弱苏联在中欧的常规进攻的权利。&lt;/p>;&lt;p>;而普京的目标似乎是保持全世界都在猜测，俄罗斯的态度既独特又令人不安：这是联合国安理会常任理事国和主要核大国首次寻求利用其核武器能力来挽回常规战争的挫折。&lt;/p >;&lt;p>;这违反了“原始威慑”的原则——核武器只有一个使命，那就是阻止对手使用类似的能力。对于共同决心维护这一盟约神圣性的大国来说，这是核武器的核心使命。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的最新立场淡化了这一决心；以美国为首的西方联盟的其他具体事态发展也让局势变得更加混乱。&lt;/p>;&lt;p>;奥库斯联盟是由美国于 2021 年 9 月单方面决定与澳大利亚和英国签署核潜艇条约而组成的，该联盟引入了一个新元素。现在，像澳大利亚这样的无核武器国家将通过核动力潜艇获得增强的水下能力，这增加了中国和俄罗斯的战略焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;美国的稳步巩固由澳大利亚、印度和日本主导的印太四边安全对话（Quad）加剧了俄罗斯和中国的焦虑和/或不安全感。在东北亚，朝鲜一心一意地获得了核武器和导弹能力，使美国及其盟国的威慑矩阵变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;值得记住的是，朝鲜半岛仍然处于危险之中。处于暂停战争状态——1953年7月仅标志着停战协定的签署，而不是战争的结束。此后，半岛两侧见证了两个超级大国集团的相互对抗，美国及其盟国支持首尔，而共产主义平壤得到了莫斯科和北京的支持。&lt;/p>;&lt;p>;7月28日朝鲜阅兵纪念平壤所谓的“胜利日”70周年，俄罗斯和中国官员都表达了对朝鲜的声援，尽管展示的弹道导弹表明朝鲜对大规模杀伤性武器的限制是脆弱的。地区战略环境。&lt;/p>;&lt;p>;1953年，美国利用其核武器垄断地位迫使中国就朝鲜战争坐到谈判桌前。今天，核阴影再次不祥地出现。&lt;/p>;&lt;p>;具有启发性的是，当美国和苏联陷入以核武器为背景的棘手地缘政治竞争时，两国领导人（约翰·F·肯尼迪）肯尼迪和尼基塔·赫鲁晓夫于 1961 年 6 月在维也纳举行了首次峰会。虽然没有取得重大突破，但可以说，这种个人接触使他们能够更好地应对 1962 年 10 月的古巴导弹危机。&lt;/p>;&lt;针对俄罗斯最新的核咆哮，国际社会以不同方式表达了不满。普京承认的更有效的声音来自中国和印度 — — 两国都敦促克制。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，北京发布了结束乌克兰战争的和平建议，并建议：“不得使用核武器”不得使用核武器和核战争。应反对以核武器相威胁或使用核武器。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国针对乌克兰冲突的务实和平计划也可能是最好的&lt;/h3>;&lt;p>;印度下个月主办的 G20 峰会将汇集大多数大国——假设乔·拜登、习近平和普京都会出席——这将是全球领导层重申其对核克制和恢复威慑承诺的适当论坛。&lt;/p>;&lt;p>;“作为衡量全球核威胁晴雨表的“世界末日时钟”，从午夜（世界末日时刻）的 100 秒调整到年初的 90 秒。&lt;/p>;&lt;p>;全球政治领导人必须鼓励重申加强核禁忌的承诺，以广岛的严重性为象征——奥本海默的电影简洁地体现了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US may put armed troops on commercial ships to stop Iran seizures in Strait of Hormuz]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3229932/us-may-put-armed-troops-commercial-ships-stop-iran-seizures-strait-hormuz?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 02:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/e0a2d796-d768-477f-a1ac-874c0cb66f4a_a3940e6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国军方正在考虑将武装人员部署在穿越霍尔木兹海峡的商船上五名美国官员周四表示，这是一次闻所未闻的行动，旨在阻止伊朗扣押和骚扰民用船只。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，伊朗在该海峡扣押了一系列船只。波斯湾口，作为其就其与世界大国破裂的核协议谈判向西方施压的努力的一部分。将美军部署在商船上可能会进一步阻止伊朗扣押船只，或进一步加剧紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;在五角大楼试图将重点放在俄罗斯之际，这一预期举措也将代表美军在中东的非凡承诺和中国。美国甚至在所谓的“油轮战争”中都没有采取这一步骤，最终美国海军和伊朗在 1988 年进行了一场为期一天的海战，这是二战以来海军最大规模的一场海战。&lt;/p>;&lt;虽然官员们没有透露该计划的细节，但此时正值巴丹号两栖攻击舰和卡特霍尔号登陆舰上的数千名海军陆战队员和水兵正在前往波斯湾的途中。这些海军陆战队员和水手可以为该海峡的任何武装警卫任务提供骨干力量，世界上 20% 的原油都经过该海峡。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗驻联合国代表团没有立即回应要求对美国提案的评论。&lt;/p>;&lt;p>;五名不愿透露姓名的美国官员在讨论该提案时承认了其广泛的细节。官员们强调，尚未做出最终决定，美国军方官员和美国在该地区的海湾阿拉伯盟友之间的讨论仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，海军陆战队和海军水手只有在美国要求时才会提供安全保护。涉及船舶。一位官员称这一过程非常复杂，并表示任何部署都可能需要获得船舶悬挂国和船东注册国的批准。这位官员表示，到目前为止，这种情况尚未发生，而且可能在一段时间内不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，美国海军驻中东第五舰队司令布拉德·库珀中将表示，会见海湾合作委员会主席。这个六国集团包括巴林、科威特、阿曼、卡塔尔、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;h3>;美国与伊朗关于小型核协议的谈判是出于相互便利的动机&lt;/h3>;&lt;p>;虽然海湾合作委员会关于这次会议的声明没有暗示该提议，但确实表示库珀和官员讨论了“加强海湾合作委员会与美国的合作以及与国际和区域伙伴的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;巴丹和卡特霍尔于 7 月 10 日离开弗吉尼亚州诺福克，执行五角大楼称其为“回应伊朗最近威胁霍尔木兹海峡及其周边水域商业自由流通的企图”的任务。巴丹号上周在前往中东的途中穿过直布罗陀海峡进入地中海。&lt;/p>;&lt;p>;美国已经派出了A-10雷电II战机、F-16和F-35战斗机以及托马斯·哈德纳号驱逐舰，因伊朗的海上行动而前往该地区。&lt;/p>;&lt;p>;这次部署引起了伊朗的注意，其首席外交官告诉邻国该地区不需要“外国人”提供安全。&lt;/p>;&lt;p>;周三，伊朗准军事革命卫队在波斯湾有争议的岛屿上发动了一次突然军事演习，有大批小型快艇、伞兵和导弹部队参加。&lt;/p>;&lt;p >; 2015 年核协议破裂后，伊朗现在的铀浓缩程度比以往任何时候都更接近武器级水平，新的敌对行动随之而来。国际检查人员还认为，如果伊朗选择建造“几枚”核弹，它拥有足够的浓缩铀。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗坚称其计划是用于和平目的，美国情报机构评估德黑兰并没有追求原子弹.&lt;/p>;&lt;p>;美国还在世界各地追捕据信运载受制裁伊朗石油的船只。石油行业对伊朗再次扣押的担忧可能导致一艘据称载有伊朗石油的船只滞留在德克萨斯州附近，因为尚未有公司将其卸下。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Two US Navy sailors arrested on China-related espionage and bribery charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229930/two-us-navy-sailors-arrested-china-related-espionage-and-bribery-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 01:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a47711d6-7b58-4e11-aa1f-5ebc19abb24c_08d78bfb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名美国海军水手因涉及国家安全并与中国有关的指控而被捕”，美国官员周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，一名被派往圣地亚哥一艘船上的 22 岁水手于周三被捕，罪名是涉及密谋向中国官员发送国防信息的间谍活动。美国官员没有被授权公开讨论此事，并要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;另一名水手在洛杉矶北部文图拉县海军基地被捕，并被指控共谋和收受贿赂美国官员称，一名中国官员。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者对涉嫌中国黑客入侵政府电子邮件的事件展开调查&lt;/h3>;&lt;p>;目前尚不清楚这两起案件是否相关。&lt;/p>;&lt;p >;美联社联系美国司法部时拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;联邦官员预计将在周四晚些时候在圣地亚哥举行的新闻发布会上公布更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/ p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Islamic State says leader killed by al-Qaeda-linked militants in Syria]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3229931/islamic-state-says-leader-killed-al-qaeda-linked-militants-syria?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/2faf8a13-fec1-4031-9669-0f996415d4b6_fb045bc7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊斯兰国组织周四宣布其鲜为人知的领导人阿布去世al-Hussein al-Husseini al-Qurayshi，自 11 月以来一直领导该极端组织。&lt;/p>;&lt;p>;它没有透露他何时被杀。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Qurayshi 是第四个伊斯兰国该组织由伊拉克激进分子阿布·贝克尔·巴格达迪 (Abu Bakr al-Baghdadi) 创建，并于 2014 年 6 月在叙利亚和伊拉克大部分地区宣布建立哈里发国，但数年后失败。&lt;/p>;&lt;p>;Abu Hafs al-Hashimi al-Hashimi al-Hashimi -Qurayshi 被宣布为该组织的第五位领导人。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰国发言人 Abu Huthaifa al-Ansari 在音频消息中表示，Qurayshi 在叛军控制的叙利亚西北部“殉难”。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，al-Qurayshi 被叙利亚与基地组织有联系的沙姆解放组织成员杀害，当时他们试图在伊德利卜省拘留他。&lt;/p>;&lt;p>;“他与他们战斗，直到他屈服。安萨里谈到古莱希时说道，并补充说，这个与基地组织有联系的组织拘留了一些与已故领导人在一起的“伊斯兰国”成员，其中包括另一位发言人阿布·奥马尔·穆哈吉尔，目前他们仍被关押.&lt;/p>;&lt;p>;4 月，土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 表示，土耳其情报人员在叙利亚北部杀死了 al-Qurayshi，但“伊斯兰国”否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;美国军方在叙利亚杀死了伊斯兰国高级人物。索马里袭击&lt;/h3>;&lt;p>;2019 年 10 月，“伊斯兰国”创始人巴格达迪在美军在叙利亚西北部的一次袭击中身亡。&lt;/p>;&lt;p>;此后该组织的领导人阿布·易卜拉欣·哈希米·古莱希 (Abu Ibrahim al-Hashimi al-Qurayshi) ，也在 2022 年 2 月美国在叙利亚西北部的一次突袭中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;他的继任者当年晚些时候在叙利亚南部被杀。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoons Khanun, Doksuri add to China’s food security headache, as export bans push up global prices]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3229867/typhoons-khanun-doksuri-add-chinas-food-security-headache-export-bans-push-global-prices?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/ecfe3511-94d6-46ad-90d4-6c7e0ff3f726_9e00f5f0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;连续两场台风带来的暴雨加剧了人们对中国粮食安全的担忧。由于印度等国的出口禁令推高了全球价格，官员和研究人员警告农业生产将受到“严重影响”。&lt;/p>;&lt;p>;台风多克苏里周五登陆中国，台风卡农本周到来，其余波淹没了中国北方地区的农田并损坏了农作物，农业部门担心这对东北粮食生产基地可能产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;包括主要供应国印度最近也宣布禁止出口大米，引发人们对国内供应充足但价格飙升和恐慌性抢购的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“降雨导致中国北方部分地区发生洪涝，但对总体影响有限北京东方农业咨询公司分析师马文峰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这是对我们越来越多地看到的异常天气的另一个警报，这肯定会给农作物产量带来越来越大的不利影响。”&lt; /p>;&lt;p>;北京和河北省至少有 20 人因暴雨死亡，据农业农村部周三称，北京已拨款 4.32 亿元人民币（6010 万美元） &lt;/p>;&lt;p>;但短期影响仍存在“很大的不确定性”，减灾工作将“极其困难和具有挑战性”，该部补充道。&lt;/p>;&lt;p >;台风“卡农”和“多克苏里”带来的强降雨预计将对中国农业生产产生“严重影响”，因为它们继续袭击东北水稻产区。&lt;/p>;&lt;p>;中国还面临着由于世界其他地区的气候冲击，全球市场波动较大，加上印度、俄罗斯和阿拉伯联合酋长国最近禁止大米出口，过去几周推高了主食价格。&lt;/p>;&lt;p >;中国储备充足、国内产量稳定，但北美的恐慌性抢购可能会蔓延到中国，中国粮食网的高级分析师刘岩表示。中国粮食网是一家农业信息提供商，其股东包括国有的中国储备粮集团公司。 .&lt;/p>;&lt;p>;“随着多个国家禁止大米出口，全球大米价格可能会进一步上涨。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，影响市场的不仅仅是供应，需求，还有市场参与者的情绪。”&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的大米出口国印度上个月宣布禁止非巴斯马蒂白米出口，以抑制国内价格上涨，俄罗斯和阿联酋随后也宣布禁止出口非巴斯马蒂白米。 &lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯上个月还拒绝续签黑海粮食倡议，该倡议此前曾确保饱受战争蹂躏的乌克兰的粮食出口。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，稻米产量也可能会下降。刘说，由于台风和厄尔尼诺气候模式相关事件的影响，水稻产量将有所减少。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，由于结构调整，水稻播种面积有所下降，因此水稻产量可能会略有下降。”刘补充道，今年的大豆产量较去年有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，由于地缘政治紧张局势加剧和乌克兰战争，北京方面一直寻求减少对进口的依赖，中国各地的农业部门已命令农民种植更多大豆。 &lt;/p>;&lt;p>;根据海关数据，过去几年中国80%以上的大豆是进口的。&lt;/p>;&lt;h3>;中国粮食安全行动的状况如何？是否成功？ &lt;/h3>;&lt;p>;过去几年，北京采取了严厉措施来确保粮食自给自足，包括在全国范围内开展耕地开垦运动，并投入巨资支持国内种子育种者生产性能更好的农作物品种。&lt;/h3>;&lt;p>;农作物生产司司长潘文波表示，今年夏季高温、干旱、洪涝灾害将更加严重，同时病虫害问题也将更加突出，农业部门已将抗击灾害放在了首要位置。农业农村部上个月表示。&lt;/p>;&lt;p>;超过 1000 万英亩（400 万公顷）耕地已遭受自然灾害，比去年同期增加了 130 万英亩，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国夏季收成已出现自 2018 年以来的首次下降，主要原因是 5 月下旬袭击了最大的小麦种植省份河南省的破坏性降雨。&lt;/p>;&lt;p>; “如果不是收获季节，大多数来自中国农村的年轻且经验丰富的劳动力都会在城市工作。陕西省西北农林科技大学农业经济学教授霍学熙表示，“对于他们来说，返回家乡救灾的成本很高。”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，政府面临着巨大的成本和困难。”动员公众面对灾难。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud open sources its two generative AI models based on ChatGPT-style Tongyi Qianwen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229907/alibaba-cloud-open-sources-its-two-generative-ai-models-based-chatgpt-style-tongyi-qianwen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/678eb23b-e496-4d30-92f6-343e83334a72_4638cb8d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股数字技术骨干阿里云公开分享了两张随着这家中国科技巨头扩大其在生成人工智能 (AI) 领域的影响力，其大型语言模型 (LLM) 得到了进一步发展。&lt;/p>;&lt;p>;两个开源模型 Qwen-7B 和 Qwen-7B -聊天，每个人都接受了 70 亿个参数的训练。 Qwen-7B-Chat 是 Qwen-7B 的微调版本，能够进行类似人类的对话。它们代表了阿里巴巴云计算服务部门四月份推出的法学硕士“统一前文”的更简单形式。&lt;/p>;&lt;p>;这些模型的内部机制（包括代码和文档）将免费向学者、研究人员和商业人士开放这家总部位于杭州的公司表示，将通过阿里云的人工智能模型存储库 ModelScope 和美国协作人工智能平台 Hugging Face 向全球机构开放。&lt;/p>;&lt;p>;月活跃用户数低于 1 亿的公司将被允许部署开源软件模型免费用于商业用途，而拥有更多用户的模型则需要向阿里云申请许可证。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;法学硕士是深度学习的人工智能算法可以使用非常大的数据集来识别、总结、翻译和生成内容。该技术用于训练高度智能的聊天机器人，例如 OpenAI 的 ChatGPT，该机器人自 11 月推出以来引起了全球的巨大兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;开源法学硕士是阿里巴巴为“民主化”人工智能技术和提供服务而做出的更广泛努力的一部分。该公司表示，将支持LLM初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是推广普惠技术，让更多开发者和中小企业享受到生成式人工智能的好处。”首席技术周景人阿里云智能官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴与西方同行一样，开放了LLM学位供免费使用。 Llama 2 是 Facebook 所有者 Meta Platforms 创建的下一代开源 LLM，上个月已添加到阿里巴巴的 ModelScope 平台，使中国的开发人员可以使用它。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里云扩大了对 Meta 在中国的支持最新的开源人工智能模型&lt;/h3>;&lt;p>;ModelScope 是 11 月推出的所谓“模型即服务”平台，目前拥有 20 家领先人工智能公司贡献的 1,000 多个即用型人工智能模型涵盖从计算机视觉到自然语言处理等领域。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云将于明年从母公司分拆出来，成为一家上市公司，一直在加倍努力开发和商业化在ChatGPT的全球热潮中，生成式人工智能的兴起。&lt;/p>;&lt;p>;在7月于上海举行的世界人工智能大会上，它推出了统一万象，这是一种中途风格的图像生成模型，旨在支持开发者和小型企业。 &lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴最新财报显示，第三季度云收入同比下降 2%，占集团总收入的 9%。该公司将于下周公布六月季度业绩。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s manufacturing, services data in July: 4 takeaways as pressure intensified, activity cooled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3229887/chinas-manufacturing-services-data-july-4-takeaways-pressure-intensified-activity-cooled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/1d26ee49-688a-4f91-863c-7e325ecfd8f8_fe888190.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份中国官方制造业采购经理人指数 (PMI) 从 6 月份的 49 升至 49.3，但仍连续第四个月收缩。月度增长与收缩的界限为 50。&lt;/p>;&lt;p>;在官方制造业 PMI 中，新订单分类指数从 6 月的 48.6 升至 7 月的 49.5，而新出口订单分类指数则下降从 47.2 升至 46.3。&lt;/p>;&lt;p>;“7 月份官方制造业 PMI 的边际改善集中在生产和原材料库存方面，”野村证券分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，五月份中的三月份直接纳入总体制造业 PMI 计算的分类指数在 7 月份小幅上升（生产和就业除外），只有两个指数处于扩张区间。”&lt;/p>;&lt;p>;与官方数据一致，财新/标普全球制造业指数7 月份 PMI 从 6 月份的 50.5 降至 49.2，低于分析师预测的 50.3，标志着自 4 月份以来经济活动首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;两个指标的平均值跌至四个月低点，凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，这与上个月工厂活动进一步恶化的情况一致。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，对两个 PMI 进行平均来衡量工业状况并了解它们对经济的影响是有意义的。凯投宏观中国经济学家 Julian Evans-Pritchard 和 Sheana Yue 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在此基础上，产出部分回到了 50 以下。这似乎反映出国内外需求下行压力加大。新订单和出口订单部分均跌至重新开放以来的最低水平。后者表明出口进一步下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;衡量服务业和建筑业商业信心的官方非制造业 PMI 从 53.2 降至 7 月份的 51.5 &lt;/p>;&lt;p>;在非制造业指标中，服务业分类指数从 6 月的 52.8 跌至 7 月的 51.5，而建筑业分类指数则从 6 月的 55.7 跌至有记录以来第二低的 51.2。 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然服务消费仍然是今年（中国）经济复苏的驱动力，但扩张步伐继续放缓。汇丰银行大中华区经济学家 Erin Xin 表示，这种放缓可能是一些最初被压抑的需求开始消退的结果。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，很明显，服务业活动已经出现了放缓。健康反弹至大流行前的水平。许多高频指标都表明现场活动和线下消费需求仍在持续。”&lt;/p>;&lt;p>;但与官方服务业 PMI 降幅超预期相反，财新/标普指数7 月全球服务业 PMI 从 6 月的 53.9 升至 54.1。这标志着服务业商业活动连续第七个月扩张。&lt;/p>;&lt;h3>;中国尚未“走出困境”，经济希望取决于北京的帮助&lt;/h3>;&lt;p>;“综合来看凯投宏观的 Evans-Pritchard 和 Yue 补充道，两项服务业 PMI 平均值跌至 7 个月低点 52.8，与大流行前的水平一致，也与上个月该行业进一步失去动力的情况相符。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7 月份包括制造业和服务业活动在内的官方综合 PMI 从 6 月份的 52.3 降至 51.1，达到大流行之外的有记录以来的最低水平。 &lt;/p>;&lt;p>;财新/标普综合 PMI 从 6 月份的 52.5 降至 51.9，连续第七个月扩张。然而，增速为 1 月份以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“总而言之，官方和财新综合 PMI 平均值回落至 51.5，远低于疫情前的水平，为 2019 年的平均值凯投宏观的 Evans-Pritchard 和 Yue 补充道，“尽管经济活动恶化，但劳动力市场的压力似乎略有缓解，综合就业成分的平均值小幅上升，凯投宏观分析师表示，PMI 调查显示 7 月份中国经济复苏继续失去动力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>; &lt;p>;“制造业下行压力加剧，建筑活动大幅减速，服务业活动进一步降温。政策支持应该会在今年晚些时候推动经济出现好转。但由于官员们对刺激措施采取了克制的态度，经济增长的任何加速都可能是温和的。”埃文斯-普里查德和岳补充道。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国政治局列出了今年下半年的主要任务在第二季度中国经济环比增速放缓至 0.8% 后，为了扩大内需、提振信心、防范风险。&lt;/p>;&lt;p>;作为提振经济放缓的努力的一部分，北京还发布了 31-支持创业的重点计划，其中包括一份批准的私人投资者名单。&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国最高经济规划师宣布了一项消费刺激计划，试图让中国在大型项目上投入资金。 &lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，需要政策支持来防止中国经济陷入衰退，尤其是因为外部不利因素似乎将持续一段时间，”埃文斯-普里查德和岳表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“上周的政治局会议提供了一些保证，表明领导层对于提振经济是认真的，并且一些刺激措施正在实施中。然而，除非很快推出具体的支持措施，否则近期的需求下滑可能会自我强化。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们确实得到了承诺的刺激措施，也可能会受到相当程度的限制。即使在最好的情况下，今年下半年的增长看起来也将是温和的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine’s mine-clearers have the war’s most dangerous job: ‘we lose one every day’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229917/ukraines-mine-clearers-have-wars-most-dangerous-job-we-lose-one-every-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.03 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/ea7a7555-6ae0-4755-87c4-d70d9ce5a496_0dc1e0ca.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当他们在废弃位置发现俄罗斯军队的尸体时，尸体上有一些东西看起来不对劲。&lt;/p>;&lt;p>;“他们死了三四个人。两个人压在一起，这让我们很怀疑，因为如果发生爆炸，他们就会被抛向不同的方向，但在这里，一个人压在另一个身上，”47 岁的工兵弗拉基米尔 (Volodymyr) 说道。可能是乌克兰最危险的工作：在前线清除地雷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们做得很好，没有碰它们，因为当我们带着一只‘小猫’到达那里时，我们看到它们下面是一位总理我的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这只小猫是一个折叠钢钩，工兵用它来移开诱杀装置，它的绰号是因为它的可伸缩钳子像猫爪一样弹出。 PM 是苏联时代的杀伤人员地雷。&lt;/p>;&lt;p>;“它爆炸并炸毁了它们，但感谢上帝，我们很安全。”&lt;/p>;&lt;p>;占领的俄罗斯军队已经播种了在乌克兰前线数百英里的范围内布设地雷和诱杀装置，基辅指挥官称这种战术是他们期待已久的夏季反攻行动进展缓慢的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;对于像弗拉基米尔这样的扫雷者来说，每一次白天带来了致命的风险，我们要努力确保地面安全，首先是为了让战友能够前进，最终是为了让平民回家。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每天都会失去一名工兵，无论是受伤还是死亡。这是一项危险的工作。无论是整个旅前进还是大约 12 个人出去执行任务，工兵总是最先行动。这非常危险，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯人“开采了一切。打开门、盒子和板条箱，甚至玩具，”他说。甚至他们自己的死者：“他们知道我们的医疗后送小组抬起伤员和死者，然后在他们的下面发现了这些爆炸物。这对我们来说非常危险。”&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月发动反攻的第一个月里，地雷造成了巨大的伤亡，在前线治疗战场伤口的 128 旅麻醉师奥莱克桑德 (Oleksandr) 说野战医院。&lt;/p>;&lt;p>;由于地雷迫使指挥官放慢前进速度，到达他医院的伤员人数明显减少。但工兵仍然被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个方向上，该地区布有大量地雷，这就是为什么攻克得如此缓慢，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰的工厂已经装备了工具制造设备以帮助保证工兵的安全。除了“小猫”钩子之外，弗拉基米尔的部队还配备了“蜘蛛靴”，它通过四个金属腿将每只脚抬离地面，因此它们引发的任何爆炸都不会直接在工兵的身体下方触发。&lt;/p >;&lt;p>;它们是由 Ihor Iefymenko 在哈尔科夫的一家工厂基于改良的加拿大原型制造的。他告诉路透社，在一名亲戚因蝴蝶地雷失去脚趾后，他向紧急服务部门提出了这个想法。&lt;/p>;&lt;p>;在前线治疗工兵的医生亚历山大知道危险不会很快结束。 p>;&lt;p>;“工兵肯定不够，考虑到采矿的强度，即使在战后，工兵也将成为主要职业之一，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们本来会喜欢有一天醒来，就好像这是一场噩梦，一场噩梦，我们只是耸耸肩，用冷水冲洗，所有的一切都留在了身后的某个地方。但这就是现实。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 22:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>