<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada wildfires spark ‘ecoterrorist’ conspiracy theory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223477/canada-wildfires-spark-ecoterrorist-conspiracy-theory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 11:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/7f9b6388-a929-4f9b-868a-a0e6cf28b525_e504026e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着加拿大迎来历史上最严重的野火季节，阴谋论开始流行网上声称环保主义者故意放火。&lt;/p>;&lt;p>;“我敢打赌，全国肆虐的野火中有很大一部分是由绿色恐怖分子点燃的，他们希望为气候变化运动提供一点推动力，”马克西姆·伯尼尔 (Maxime Bernier) ，一位前外交部长出身的边缘党领袖，在 6 月 5 日的一条推文中说。&lt;/p>;&lt;p>;到 2023 年为止，加拿大在这个季节的这个时候发生了比以往任何一年都大的野火，超过三场万公顷被烧毁。数万人因此疏散。&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 上，一段已经被观看了近 20,000 次的视频声称，新斯科舍省的火灾是“故意推动气候变化议程”。&lt;/p>; p>;&lt;p>;一篇文章推测，由于艾伯塔省 90% 的火灾可能是“人为原因”，因此“生态恐怖分子”可能是幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;随着野火在魁北克蔓延，一些人质疑所有的大火怎么可能在同一天开始。一个点击量超过一百万的 Facebook 视频将火灾归咎于“恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;但该省森林消防局的 Karine Pelletier 表示，原因仍在调查中。&lt;/p>;&lt;p >;“有很多是人为造成的，但这些几乎都是意外事故，”她说，并指出最近的雷击是魁北克许多野火的罪魁祸首。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔伯塔野火说，除非闪电涉及，大火被归类为人为引起的。这并不仅仅意味着纵火。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大野火笼罩美国东海岸的健康警报&lt;/h3>;&lt;p>;“这可能与一般原因有关，包括农业、林业、电力线或石油和天然气行业、铁路或住宅野火，”发言人 Melissa Story 说。&lt;/p>;&lt;p>;新斯科舍省官员还表示，他们仍在调查该省火灾的起因，据推测这些火灾是人为引起的。&lt; /p>;&lt;p>;“人为引起的火灾可能是意外、故意或未确定的，”新斯科舍省消防局长办公室的女发言人希瑟·费尔贝恩 (Heather Fairbairn) 说。 “当然，我们看到气候变化的影响会增加火灾风险。”&lt;/p>;&lt;p>;阴谋论者一再试图将毁灭性的野火季节归咎于出于政治动机的纵火犯。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚的黑色2020 年夏天，社交媒体用户误导性地引用了前一年的纵火统计数据，将当季的丛林大火归咎于不相关的犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年在加利福尼亚州，纵火犯是多起野火的幕后黑手——但没有证据表明他们在推动正如一些人在网上声称的那样，这是一项气候变化议程。&lt;/p>;&lt;h3>;野火引发了 2.5 亿年前的“大灭绝”，中国研究证实&lt;/h3>;&lt;p>;Chris Russill，卡尔顿大学研究气候的教授改变沟通，说生态恐怖主义理论可能曾经有一些事实依据，但“后来它的重要性或重要性被夸大了”。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大就是这种情况，一些社交媒体用户引用对可疑火灾的真实报道，以编造关于不相关事件和地点的阴谋论。&lt;/p>;&lt;p>;除了所谓的警惕主义之外，一些人错误地认为加拿大政府正在开始野火，要么是为了推进其气候变化政策，要么是为了迫使公民进入更容易实施“气候封锁”的城市。&lt;/p>;&lt;p>;Russill 将这些担忧与加拿大签署 2015 年巴黎气候协定联系起来，该协定引发了对即将发生的气候危机的警报。&lt;/p>;&lt;p >;随着自由党政府在过去十年实施更严格的气候上限和税收，Russill 表示，加拿大自然资源行业的人们已经变得具有防御性。&lt;/p>;&lt;p>;“这种不满实际上并不总是与全球对阴暗的联合国的恐惧有关精英或生态义务警员，尽管这就是在这种叙述中被接受和孵化的方式，”他说。 “这表明与联邦政府和各省的关系变得更加牢固和有力。”&lt;/p>;&lt;p>;社交媒体帖子坚称“纵火而非气候变化”是造成野火的原因，但自然资源部加拿大在 6 月 5 日告诉记者，炎热、干燥和多风的条件加剧了这个火灾季节。&lt;/p>;&lt;p>;“气候变化正在增加野火的频率和强度，并造成更长的火灾季节，”主管迈克诺顿说加拿大林业中心将军。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman faces backlash after yelling at China Airlines flight attendants for not speaking Japanese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223473/woman-faces-backlash-after-yelling-china-airlines-flight-attendants-not-speaking-japanese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 10:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/e92b6ac2-3ba5-4002-9a49-f1c45fd374e8_7e42ca53.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名日本乘客因在中华航空公司的“辱骂”行为而受到抨击&lt;/p>;&lt;p>;6 月 4 日，飞机舱门关闭后发生的事件导致从福冈飞往台北的航班起飞据台湾电视频道 TVBS 新闻周日晚间报道，航班延误了将近 40 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上流传的一段视频中，可以看到这名乘客在对身边的两名女空姐讲话时变得越来越激动&lt;/p>;&lt;p>;“你只会说中文吗？”她用英语问，并向服务员打手势。 “你在干什么？我是日本人。”&lt;/p>;&lt;h3>;韩国航空公司敦促机组人员在飞行中发生事故后脱掉裙子&lt;/h3>;&lt;p>;当服务员试图找借口回应机组人员的呼叫通知时，她继续在他们身后大喊，促使其中一人停下来转身照顾她。&lt;/p>;&lt;p>;航班上的其他乘客也对她感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;在另一个视频中，看到另一名乘客站在日本女子的座位前，在飞机即将起飞时要求她“闭嘴”。&lt;/p>;&lt;p>;这名日本女子随后猛烈抨击另一名乘客&lt;/p>;&lt;p>;有人还听到她问：“你们为什么不说日语？”&lt;/p>;&lt;p>;其他视频片段显示她站在过道上，从座位上站起来， &lt;/p>;&lt;p>;另一位机组人员试图安抚她。&lt;/p>;&lt;p>;“我很难过，中华航空公司，”该女子喊道在一个剪辑中。 “你们在干什么？”&lt;/p>;&lt;p>;在另一张照片中，她举起手臂好像想打机舱经理，然后用手指指着她。 “你必须先说对不起，”她喊道。&lt;/p>;&lt;p>;还可以听到机舱经理要求日本女士就座，并用普通话冷静地向她发出多次法律警告。&lt;/p>;&lt;p >;“国际法禁止你目前的行为，”客舱经理在一段视频中说。 “[我]再次警告你以下违规行为。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾航空公司中华航空公司向 TVBS 新闻证实，该女子最终被护送下飞机并移交给当地机场警察.&lt;/p>;&lt;h3>;日本航空公司为纯素食乘客提供香蕉和筷子作为飞机餐&lt;/h3>;&lt;p>;周一，一位名为“Marizmful”的 Twitter 用户挺身而出，声称她是视频中的女人。她解释说，她一直在“试图要 [一杯] 水并打电话给空乘人员”，但被​​忽略了。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她没有收到任何航班退款或保险赔付。下机并遭受“骚扰”。目前尚不清楚她指的是她在船上的经历还是网上的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 用户（大多数是日本人）称这名乘客的行为“令人尴尬”，而且“非常不恰当和不可接受”。&lt; /p>;&lt;p>;甚至有人指责她“冒充日本人来侮辱日本”，指出Marizmful的日文推文存在许多拼写和语法错误。&lt;/p>;&lt;p>;推文措辞笨拙，难以理解他们说，理解错误“即使是初中生也不会犯”。&lt;/p>;&lt;p>;在一条推文中，Marizmful 批评空姐没有“向日本道歉或说谢谢”台湾网友附和。&lt;/p>;&lt;p>;“你不值得任何道歉或感谢，”该网友写道。 “你的行为真是令人作呕。”&lt;/p>;&lt;p>;周二，香港电视网凤凰卫视新闻发布了一段关于该事件的 TikTok 视频汇编，其中包括 Marizmful 的几条推文。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四，它已经获得了 100 万的浏览量、33,100 个赞和 3560 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;在微博上，#空姐未讲日语被日本女孩辱骂#或“空姐因不会说日语而被日本女性辱骂”的标签已被观看 2.2 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 视频的最高评论感叹道：“卡伦斯是普遍的，”指的是一个贬义的俚语，指的是一个令人讨厌的、有权利的、通常是西方白人女性。&lt;/p>; &lt;p>;还有人调侃“中华航空”乘客期待会说日语的空姐。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese boy, 8, living with father after parents’ divorce filmed waiting with pyjamas outside mother’s flat goes viral]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223242/chinese-boy-8-living-father-after-parents-divorce-filmed-waiting-pyjamas-outside-mothers-flat-goes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/e0aa849d-40a5-40b6-960c-94e10eb32bfe_d89ab159.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一个离异父母的八岁男孩想念他的母亲一段他拿着睡衣在母亲公寓外等候的视频被发布到网上后，让许多社交媒体用户流下了眼泪。&lt;/p>;&lt;p>;据白鹿视频报道，这名未透露姓名的男孩一直与父母离婚后，父亲和他的妹妹与他们的母亲在一起。孩子们有与父母双方的探视安排。&lt;/p>;&lt;p>;刘姓母亲于 2018 年 1 月 10 日在中国西南部云南省昆明市的家中接男孩和妹妹一起过六一儿童节。 6月1日。&lt;/p>;&lt;p>;一起度过了一天后，刘某带着儿子回了父亲家，自己则和妹妹逛了逛商店。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当他们回来的时候，却发现男孩坐在他们的前门，手里拿着他的睡衣。&lt;/p>;&lt;p>;“他说他已经等了我一个多小时了，那天晚上他想睡在我家，”刘说。 “我的心为他而痛。没想到他会等我这么久。”&lt;/p>;&lt;p>;小刘让男孩留下来和她一起睡在她的单人床上。&lt;/p>;&lt;p>;此后，小刘取消了租了她的公寓，并在她前夫居住的同一个居民区租了一个地方，这样她就可以离儿子更近。&lt;/p>;&lt;p>;“现在他可以随时见到他的妈妈。我会在附近看着他，陪着他，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;这个男孩拿着睡衣的视频在本周早些时候被大陆媒体广泛报道后，在网上引发了强烈的情绪波动。&lt;/p >;&lt;p>;一个人评论说：“懂事的孩子怕失去妈妈。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人说：“我百感交集；我希望他的妈妈能成功，赚很多钱，这样她就可以毫无经济困难地照顾她的两个孩子。”&lt;/p>;&lt;p>;“当我听到男孩说，‘我想和你一起睡’的那一刻，妈妈，我泪流满面。希望每一个天使般的孩子，都能被世界温柔对待。”第三人说。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上经常出现关于孩子的感人故事。&lt;/p>;&lt;p>;4月，一个故事关于中国东南部一名 7 岁女孩每天放学后去医院陪她生病的祖父的故事在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;去年，一名来自中国东部的 11 岁男孩成为了消息披露后，他每天早上都会花几个小时帮助父亲摆弄蛋糕和粥食品车。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China envoy’s post-Soviet sovereignty faux pas shows why there’s no ‘freedom of speech’ in diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3223374/china-envoys-post-soviet-sovereignty-faux-pas-shows-why-theres-no-freedom-speech-diplomacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/088caf2b-7249-496a-a585-75cce16cab87_b6be553f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻法国大使可能一直在努力摆脱困境他宣称他在最近质疑前苏联国家主权的有争议的评论中行使“言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;但在地缘政治高度紧张的时候这样做是明智的，当强者正受到前所未有的审视，值得商榷。&lt;/p>;&lt;p>;卢沙野的断言也提出了一个重要问题：外交官是否应该被允许公开表达他们的个人观点，如果这样做似乎与他们政府的官方观点相矛盾立场？&lt;/p>;&lt;p>;我向三位外交官提出这个问题——两位来自亚洲，一位来自欧洲——他们的回答几乎相同。这三人都要求隐去他们的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;他们告诉我，外交官当然可以私下与朋友、家人和任何他们愿意的人分享他们的个人观点。但公开发表与政府官方路线不一致的意见是不允许的。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其是在 Facebook 或 Twitter 上，”一位外交官强调说。&lt;/p>;&lt;p>;此类条款通常载于必须签署和遵守的行为准则或职业道德准则。&lt;/p>;&lt;p>;该准则概述了外交官的职责和责任，很少公开，还包括行为标准和外交核心价值观&lt;/p>;&lt;h3>;中国特使质疑后苏联国家的主权引发了轩然大波&lt;/h3>;&lt;p>;与我交谈的一位亚洲外交官说，中国外交部“肯定”会有类似的代码，并大胆猜测它会比其他国家“更严格”。&lt;/p>;&lt;p>;他举例说，根据他自己的观察，可能存在一条规则，规定“至少有两名外交官必须出席任何外交会议”。&lt;/p>;&lt;p>;“大概是为了确保没有人说或做任何不合时宜的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卢在 4 月份暗示苏联解体后出现的国家“根据国际法不具有有效地位，因为没有国际协议确认它们作为主权国家的地位”，这引发了轩然大波。 &lt;/p>;&lt;p>;他的评论似乎不仅指乌克兰，还指所有在 1991 年苏联解体后独立的前苏联共和国，包括欧盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;为了为了遏制卢的言论引起的强烈抗议，尤其是在波罗的海国家，中国外交部发言人毛宁明确表示，北京尊重所有前苏联国家的“主权国家地位”。&lt;/p>;&lt;p>;但在接受采访时法国媒体 Vu du Droit 上周周三表示，卢说他的评论的后果“不在于我是对还是错，而是在电视上公开辩论时是否有言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;根据大使馆周六发布的采访记录，卢还强调应保障“言论自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国驻法国特使猛烈抨击后苏联国家言论引发轩然大波后的“攻击”&lt; /h3>;&lt;p>;我发现“言论自由”与外交之间的联系不协调，主要是因为我发现在我的新闻职业生涯中与我打过交道的无数外交官在提供信息方面是最沉默寡言、最不坦率的.&lt;/p>;&lt;p>;当然，除非他们被允许保持匿名或严格“不公开”——意思是“仅供您参考”而不是进一步传播，尤其是在媒体平台上。&lt;/p >;&lt;p>;即使是“不公开”的评论也常常是稀疏的，或者是彻头彻尾的吝啬。虽然话虽如此，但这些外交官对于他们的爱好、冒险或隔壁邻居等各种话题的想法可能会非常慷慨。&lt;/p>;&lt;p>;虽然外交官的坦率往往受到欢迎，但最好是媒体和国际社会不必猜测外交官在公共论坛上发表的哪些言论是“个人”言论，哪些代表其政府的言论。&lt;/p>;&lt;p>;当前地缘政治环境复杂且足够具有挑战性，所以让我们从猜谜游戏中解脱出来。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you need to know about Hong Kong’s controversial transport subsidy scheme, from who benefits to loopholes and proposed solutions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223441/what-you-need-know-about-hong-kongs-controversial-transport-subsidy-scheme-who-benefits-loopholes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/ba6dbc5a-0a05-4777-9dfc-ea361bf5a7be_e9f97b8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港地铁公司将加大对滥用2港元（26美元）乘客的罚款美分）的长者交通补贴计划将于 6 月 25 日开始，当局将在全市范围内开展打击滥用行为的行动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超已责成政府部门调查滥用职权案件经济学家和立法者对该计划的财务可持续性提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;邮报详细介绍了您需要了解的有关票价计划的信息。&lt;/p>;&lt;p>;补贴计划于 2012 年推出，当时香港特区行政长官曾荫权最初允许 65 岁及以上人士以及残疾人士乘坐指定公共交通工具，包括港铁、专营巴士、渡轮和专线小巴，每次只需支付港币 2 元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港地铁公司将对滥用 2 港元票价计划的行为处以罚款并采取严厉措施&lt;/h3>;&lt;p>;旨在通过鼓励符合条件的人更积极地参与社区活动，帮助建设一个充满关爱和包容的社会。&lt; /p>;&lt;p>;2022 年 2 月，时任行政长官林郑月娥领导的政府将年龄门槛降低至 60 岁，并将该计划扩大到红色小巴、前往离岛的渡轮服务和电车。付款是通过称为 JoyYou 卡的指定八达通卡完成的。&lt;/p>;&lt;p>;公共交通运营商对于超过运营商自身提供的回扣的折扣票价由政府报销。该法案已从 2019-2020 财年的约 12.8 亿港元增加到 2022-23 财年的近 31 亿港元。明年符合条件的用户数量预计将达到 240 万。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府的初衷是好的，但鉴于城市人口老龄化，此举引发了关于长期财务影响的争论。&lt;/p>;&lt; p>;根据一份政府委托的咨询报告，将计划扩展至 60-64 岁年龄段将使成本在 2031 年达到 86 亿港元，占香港社会福利预算的 5.3%，而 2018 年为 1.6%。 2018.&lt;/p>;&lt;p>;前交通部长张炳良早前指责上届政府将 60 至 64 岁的居民纳入计划“过于仓促”。他认为，虽然现在无法撤销此举，但当局应将优惠票价提高至 3 港元。&lt;/p>;&lt;p>;行政会议召集人叶刘淑仪和其他成员陈健波也呼吁政府缩减补贴计划，担心它在财政上难以为继。&lt;/p>;&lt;p>;长者八达通卡没有任何区别，任何人都可以在不提供身份或年龄证明的情况下购买八达通卡。 2019 年，香港发行了约 400 万张供 65 岁以上人士使用的八达通卡，尽管当年香港该年龄段的人口只有 132 万。&lt;/p>;&lt;p>;但只有约 25,000 起怀疑虐待个案在 2020 年至 2022 年间检测到，其中 97% 在地铁站。&lt;/p>;&lt;h3>;将检查香港老年人交通计划下的通勤支出：John Lee&lt;/h3>;&lt;p>;从 6 月 25 日开始，滥用票价的罚款将从重铁服务的 500 港元增加到 1,000 港元，轻轨服务的罚款将从 290 港元增加到 370 港元。违法者还可能面临起诉并可能被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是，老年用户乘坐长途巴士路线进行短途旅行，这种做法给行政部门带来了更多成本，因为它需要支付差价&lt;/p>;&lt;p>;为防止滥用该计划，60至64岁的合资格居民必须使用印有姓名和照片的JoyYou卡才能享受港币2元车费，而65岁以上的居民则应申请该卡到 10 月底。&lt;/p>;&lt;p>;政府最终还将停止向使用匿名八达通卡的老人支付交通运营商费用，但具体日期尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员 Michael Tien九广铁路公司前主席北新表示，政府应考虑给予 80% 的折扣，而不是一成不变的 2 港元折扣，以省去定期调整和招致过度补贴的麻烦。&lt;/p>;&lt;p >;经济学家张泰良、中国大学刘佐德全球经济与金融研究所执行董事建议，为每位符合条件的通勤者的旅行卡设置每月或每年的上限。他说，用完配额后，他们应该支付全额车费。&lt;/p>;&lt;p>;以韩国首都首尔为例，他表示，旅客在上下车时需要刷卡支付，根据行驶距离收费。&lt;/p>;&lt;p>;“技术就在那里，”他说。 “这取决于政府是否希望公交运营商实施。”&lt;/p>;&lt;p>;通勤者关注组织公共交通研究组发言人郑显基表示，要求老年人上车和下车时刷两下他们的支付卡，只是为了测量他们的行程距离。&lt;/p>;&lt;p>;“这对老年乘客和残疾人来说太麻烦了，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵表示，据运输署称，80%的巴士路线提供分段收费。他补充说，该部门将制定一项计划，收集有关乘坐长途路线进行短途旅行的用户的数据。&lt;/p>;&lt;p>;巴士运营商九巴和龙荣巴士的发言人表示，他们提供分段票价，包括短途双向分段票价，覆盖了大约 80% 的路线。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali eyes ‘quality’ tourism as island lures talented nomads, health buffs after turning sour on unruly visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223466/bali-eyes-quality-tourism-island-lures-talented-nomads-health-buffs-after-turning-sour-unruly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/ec226b90-42d4-4e22-a228-fabc317e0ef4_89be5d06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚的天堂岛拥有许多海滩和郁郁葱葱的稻田，希望将旅游业的重心从&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，当地政府已经驱逐了 136 名外国人，原因是不当行为，包括不雅暴露、粗暴行为和违反规则。到巴厘岛移民局。&lt;/p>;&lt;p>;就在上个月，一名德国游客在乌布​​神庙的一场演出中裸体走上舞台，撞毁了一场演出，而一名丹麦妇女则因在公共场合暴露生殖器而被拘留。一名英国男子因拒绝在酒吧结账而殴打一名警察，目前正面临审判。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件让巴厘岛总督 I Wayan Koster 左右为难；要么继续接受所有游客，要么在冒着该岛刚刚起步的复苏的风险时更加歧视。然后还有另一种选择：将该岛改造成健康中心和研究中心。&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦妇女因在巴厘岛拍摄成人视频而面临 10 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚正在寻求与梅奥诊所和克利夫兰诊所将在东海岸一个安静的小镇沙努尔建立一个医疗中心，该中心还将设有豪华酒店和老年人护理设施。根据经济事务协调部的说法，巴厘岛将在巴厘岛西兰岸开发一个研究中心，以加入清华大学的东南亚中心。&lt;/p>;&lt;p>;与邻近的旅游目的地一样，这个依赖旅游业的岛屿受到大流行的破坏酒店、餐馆和纪念品商店关闭。虽然去年海外游客人数从 2021 年的不到 60 人反弹至 216 万人次，但仍仅占 2019 年超过 600 万人次的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着外国游客的回归，Koster 正在寻求新的机会旅游蓝图将限制不受欢迎的人进入并吸引那些倾向于花更多钱的人，为当地经济注入活力并表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游业仍然是支柱，但它将处于一个截然不同的位置比以前更好，”科斯特在接受采访时说。 “这一举措将鼓励巴厘岛从大众旅游向优质旅游的转变。”&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛正在为潜在投资者铺开红地毯，提供税收减免以及更简单的就业规则和许可，以提供到 2052 年，外汇收入将达到 477 万亿卢比（320 亿美元）。最近通过的一项法律赋予该岛更多的自主权，让科斯特规划其经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;行为不端的游客不会受到同样的欢迎。巴厘岛正在考虑对游客征收入境税和配额，同时禁止他们爬山、接触圣树或租用摩托车。&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛在一连串令人震惊的丑闻之后发布了游客的注意事项&lt; /h3>;&lt;p>;该岛现在要求有执照的导游陪伴外国人，他们应该穿着适度的衣服并遵守规则。&lt;/p>;&lt;p>;在数字、健康、研究和技术领域熟练的外国人可能有资格获得允许他们拥有资产和快速入籍的“黄金签证”。银行账户中至少有等值 20 亿卢比的客人可以获得“第二故乡”签证，最多可停留 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国家颁发黄金签证，因为它们通过以下方式提供许多好处：增加投资。”旅游部长 Sandiaga Uno 周一表示。他补充说，关于长期居留签证的规定将很快出台。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer inflation grew in May, but factory-gate prices fell further into deflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3223467/chinas-consumer-inflation-surprisingly-grew-may-factory-gate-prices-fall-further-deflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/4d9a9748-51b8-4ede-9c07-e14882dcd57d_cbdd2634.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五公布的数据显示，中国 5 月份的消费价格上涨，而出厂价价格进一步陷入通缩。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，5 月份居民消费价格指数 (CPI) 同比上涨 0.2%，高于 4 月份的 0.1%。&lt; /p>;&lt;p>;这超出预期，根据中国金融数据提供商 Wind 的数据，上个月 CPI 预计将下降 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;继去年中国 CPI 总体增长 2% 之后今年，北京设定了 2023 年约 3% 的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，反映工厂向批发商收取的产品价格的生产者价格指数 (PPI) 在 5 月份下降了 4.6% ，同比下降，低于 4 月份 3.6% 的跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;这低于预期，根据 Wind 的数据，上个月 PPI 预计将下降 4.3%。&lt;/p>; &lt;p>;更多内容……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Our love is not worth US$53,000?’: man breaks up with girlfriend of 8 years after parents seek high bride price for ‘pretty’ daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3223121/our-love-not-worth-us53000-man-breaks-girlfriend-8-years-after-parents-seek-high-bride-price-pretty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/4abc39d9-f909-4c65-bc0f-1e02b990c86e_da4d64b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国东部的男人，因为父母要新娘而与女友分手380,000 元人民币（53,000 美元）的价格是抵制这种越来越昂贵的传统习俗的最新案例。&lt;/p>;&lt;p>;这对来自浙江省的身份不明的夫妇计划在八年的关系结束之前结婚，当时男子无法据中新网报道，女方父母要求的彩礼是当地的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的一段视频显示，女方的女友在得知婚外情后在一家餐厅内崩溃结束了。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道说，这名女子一直在愉快地准备她的婚礼，不知道她的父母希望得到多少钱，也不知道她的男朋友和他的父母会反对。&lt;/p>; &lt;p>;这名男子的父母预留了 25 万元人民币（35,000 美元），认为这笔钱可以支付他女朋友父母要求的任何价格。当得知彩礼为38万元，几乎是当地平均水平20万元的两倍时，他们感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;该男子和他的家人试图说服女友的父母降低价格，但他们拒绝了。他们说他们“漂亮”的女儿活该付高价，除非付清这笔钱，否则他们拒绝同意这桩婚事。&lt;/p>;&lt;p>;男友的父母已经支付了房产的首付，供这对夫妇结婚后居住。 &lt;/p>;&lt;p>;中国的独生子女政策于 2016 年结束，由于重男轻女的性别歧视态度，出生的男性远远多于女性，并造就了一代人男性多于女性。随着这些孩子到了结婚年龄，女性的彩礼因男女人口差距而大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;2022年中国男性人口为7.2206亿，而女性人口为6.8969亿。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有透露前女友对彩礼的看法，但表示她觉得男友如果爱她，应该想办法让她父母满意，而且有信心。&lt; /p>;&lt;p>;然而，她和朋友在餐厅吃饭时，收到男友的短信，说因为父母的无理要求，男友决定分手。&lt;/p>;&lt;p>;她立即打电话给他请他澄清，被拍成视频发到网上。&lt;/p>;&lt;p>;“怎么回事？你为什么要跟我分手？” &lt;/p>;&lt;p>;“我们八年的感情，不值38万吗？”&lt;/p>;&lt;p>;除了解释自己买不起彩礼，他就挂断了电话。&lt;/p >;&lt;p>;此事在内地社交媒体上引起广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论：“她家卖女儿。”&lt;/p>;&lt;p>;“她的父母想掏空他的孩子”家人的口袋，不是吗？”另一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;关于奢侈彩礼的故事在中国越来越普遍。本月初，中国东部一名男子开着一辆装甲车参加订婚仪式，车上载有 998 万元人民币（140 万美元）现金和金条作为聘礼。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，一名 27 岁的中国男子在拒绝支付 88 万元人民币（12.3 万美元）的彩礼后与女友分手，成为热门新闻。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China-led team finds first evidence of oldest stars in the universe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223436/china-led-team-finds-first-evidence-oldest-stars-universe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/b6ff43c9-b96a-47ab-9287-92cd5edf8428_7b19698d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项由中国牵头的研究首次获得了生命和死亡的观察证据– 我们宇宙中最古老的恒星。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国、日本和澳大利亚的科学家利用世界上最大的两个陆地的综合能量，在银河系的光晕中发现了恒星独特的化学足迹&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现——来自北京附近的大天空区域多目标光纤光谱望远镜 (LAMOST) 和夏威夷的斯巴鲁望远镜——表明，所谓的第一代恒星——亮起大爆炸后大约 100 到 2.5 亿年的宇宙——可能是太阳质量的 260 倍。&lt;/p>;&lt;p>;他们周三发表在《自然》杂志上的研究还提供了第一个基于观测的证据恒星在一次不寻常的爆炸中结束了它们的生命，这与我们今天所知道的超新星完全不同，直到现在才在理论上预测。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学理论物理学家 Avi Loeb，他没有参与这项研究，勒布称赞这一发现“对于证实我们关于第一代恒星的理论观点极为重要”。&lt;/p>;&lt;p>;勒布说，第一代恒星是宇宙中最大的未解之谜之一。科学家们预测，它们是由大爆炸后的原始气体形成的，仅由氢和氦组成，没有后来巨星核心合成的较重元素。&lt;/p>;&lt;p>;天文学理论还表明，这些古老的天体的质量可能相当于数百个太阳，并在死亡时经历了一次独特的局部爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;第一代恒星的寿命很短，而且很难被发现，仅在其内部留下了化学特征&lt;/p>;&lt;p>;为了他们的开创性研究，中国国家天文台的赵刚和他的同事筛选了 LAMOST 收集的超过 500 万颗恒星的光谱。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息包括化学成分、温度、亮度和其他关键特性，科学家们将这些特性进行了比较，直到他们找到了一个候选者，称为 LAMOST J1010+2358。&lt;/p>;&lt;p>;大约是太阳质量的一半，距离地球约 3,300 光年在银河晕中，这颗恒星的钠和钴等金属含量极低。&lt;/p>;&lt;p>;该团队将这颗恒星的光谱与理论模型进行了比较，得出的结论是，它很可能形成于以第一代恒星的残余物，质量相当于 260 个太阳。&lt;/p>;&lt;p>;Loeb 解释说，与后来宇宙中的恒星爆炸不同——恒星爆炸发生在恒星耗尽燃料并坍缩成中子星或黑洞——LAMOST J1010+2358 母星的爆炸涉及电子及其对应的反物质正电子的产生。&lt;/p>;&lt;p>;电子-正电子对降低了支持如此大质量恒星对抗自身所需的内部辐射压力重力。这导致部分坍塌，引发热核爆炸，只留下一团气体。&lt;/p>;&lt;p>;天文学家还预测，这一过程将导致奇数和偶数电荷离子丰度的巨大差异勒布说，数字——例如钠/镁和钴/镍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国天文卫星发现了宇宙中最强的磁场&lt;/h3>;&lt;p>;这正是研究人员用 LAMOST 和斯巴鲁观测到的– 正如该论文的合著者邢千帆所说的“明显的奇偶效应”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的新闻稿中，赵说没有直接证据表明这种巨大的金属超新星爆炸- &lt;/p>;&lt;p>;“希望我们的工作能够对元素起源、早期宇宙中恒星形成以及星系化学演化的研究产生积极影响，”他说。 &lt;/p>;&lt;h3>;黑洞图像激发想象力，激发中国新视野&lt;/h3>;&lt;p>;赵说，团队打算继续寻找具有不寻常化学成分的恒星，以帮助更好地了解第一代恒星如何运作银河系内外均已形成。&lt;/p>;&lt;p>;他们计划将 LAMOST 的能量与将于明年晚些时候发射的哈勃级望远镜——寻天太空望远镜结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;中国同轨光学太空望远镜模块的视场将是哈勃望远镜的300多倍。其广阔的视野将使寻天能够在 10 年内绘制多达 40% 的天空，使用一个巨大的 25 亿像素相机。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blocking Google? Hong Kong internet providers express concerns over enforcing possible protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223452/blocking-google-hong-kong-internet-providers-express-concerns-over-enforcing-possible-protest-song?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/4e18320d-baa4-48ce-8b31-6c401947a31d_7f7a38a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港互联网服务提供商 (ISP) 表示担心对政府寻求的抗议歌曲实施潜在禁令的责任将落在他们头上，而法律专家表示，谷歌等外国科技巨头不太可能遵守未决禁令。&lt;/p>;&lt;p>;该市居民可能会被裁员一个行业组织表示，如果供应商有义务屏蔽“香港荣耀”，则完全关闭 Google。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林廷国周一向高等法院提交了一项前所未有的举措该曲调被视为 2019 年反对现已搁置的引渡法案的反政府抗议活动的非官方国歌。该令状要求法院禁止怀有犯罪意图的人“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，其目标是针对任何意图煽动他人的人根据早先的声明，将香港与国家分开，或通过传播抗议歌曲来侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;“光荣归于香港”，而不是中国国民国歌，已出现在“香港国歌”的谷歌搜索结果中。在国际体育比赛中发生一系列混乱之后，该问题于去年年底曝光。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须让谷歌解决国歌结果问题：体育机构&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国大律师 Craig Choy Ki 认为，谷歌和其他美国公司无视香港法院下达的命令可能有多种原因。&lt;/p>;&lt;p>;禁令的目的在技术上可能无法实现他说，或者科技公司可能会拒绝基于保护言论自由等企业价值观的请求。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些公司还面临着在美国国会受到盘问的前景。&lt;/p>;&lt;h3 >;《光荣归香港》抗议歌曲被禁？政府向法院提交禁令&lt;/h3>;&lt;p>;“美国公司面临的不仅仅是商业环境，”他说。 “他们的政治考虑之一是，是否冒着让他们的首席执行官向美国国会解释为什么他们选择迎合如此小的市场 [当局] 提出的要求的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是两党合作的国会山的目标，最近的例子是民主党和共和党立法者周三发出的一封信，敦促国务院禁止行政长官李家超在 11 月访问旧金山参加亚太经合组织峰会。&lt; /p>;&lt;p>;香港互联网服务供应商协会主席 Lento Yip Yuk-fai 对谷歌回避禁令的前景表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该命令如果获得批准，也将禁止任何人从“协助”、“导致”、“协助”或“明知允许”他人进行或参与与传播抗议歌曲有关的特定行为。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，提及“协助”引起了&lt;/p>;&lt;h3>;谷歌香港国歌搜索结果经过优化后有所改善：孙东&lt;/h3>;&lt;p>;自国安法生效近三年以来，香港的互联网服务提供商一直被要求执法部门阻止本地用户访问某些网站，包括发布与 2019 年社会动荡相关信息的网站。&lt;/p>;&lt;p>;Yip 表示，香港的网络提供商可以根据 IP 地址阻止对整个网站的访问，但他们在技术上无法看到互联网用户在搜索引擎和流媒体平台上查看的内容，因为数据流是加密的。&lt;/p>;&lt;p>;“依靠 ISP 来识别和阻止特定内容在技术上是不可能的。即使是中国大陆的防火长城也做不到，”他说。 “我们无法维持对某些内容对用户可见而其他内容对用户不可见的网站的访问。”&lt;/p>;&lt;p>;如果执行歌曲禁令成为香港 ISP 的责任，互联网用户可能他说，无法访问部分或所有谷歌服务，因为提供商可能不得不阻止访问网站下的 IP 地址以确保完全合规。&lt;/p>;&lt;p>;“阻止谷歌将对香港产生重大影响。互联网服务提供商可以不承担后果吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;专注于技术法的香港律师 Joshua Chu Kiu-wah 同意，ISP 也有可能被要求遵守禁令，他坚持的细节是受法院酌情决定权的约束。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院可能对可从香港访问的内容具有管辖权，但 Chu 表示，很难对海外实体在其他地方的服务器上托管的内容执行禁令。&lt; /p>;&lt;h3>;香港橄榄球陷入困境后如何解决国歌失误&lt;/h3>;&lt;p>;“如果获得禁令，获得禁令是一回事。另一方面，该命令的有效性完全是另一个主题，在很大程度上取决于相关辩护人是否充分协助法院阐明该命令的正确条款，以便于执行和执行，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;抗议歌曲也可以在各种流媒体和社交媒体平台上找到，包括 Facebook、Spotify 和 Apple Music。在政府宣布寻求法院命令后，不同版本的歌曲在 iTunes 上登上了香港排行榜的榜首。&lt;/p>;&lt;h3>;香港冰球队的“管理不善”导致国歌混淆：运动身体&lt; /h3>;&lt;p>;谷歌和拥有 Facebook 和 Instagram 的 Meta 均拒绝置评。邮报还联系了 Apple 和 Spotify 寻求回应。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 前大中华区公共政策负责人乔治陈舒表示，该禁令将增加科技巨头留在中国的合规成本和复杂性。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果[公司]选择无视[挂起的订单]，他们可能会面临法律后果，否则如果平台不遵守并且政府不采取进一步行动，政府将失去面子”，陈补充说。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院将于下周一听取政府的申请。&lt;/p>;&lt;p>;Natalie Wong 的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更改多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says he’s been indicted in Mar-a-Lago documents probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223464/donald-trump-says-hes-been-indicted-mar-lago-documents-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/08e4feac-427c-418c-b636-74a4752c85a5_c1e49e51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，唐纳德·特朗普表示，他因在他的办公室处理机密文件不当而被起诉佛罗里达庄园，引发联邦起诉，这可以说是对前总统寻求夺回白宫的多重法律威胁中最危险的。&lt;/p>;&lt;p>;“腐败的拜登政府已通知我的律师，我一直似乎是因为 Boxes 恶作剧而被起诉，”特朗普在他的平台 Truth Social 上写道，同时他打破了他第二次被指控的重磅新闻。&lt;/p>;&lt;p>;司法部没有立即公开证实&lt;/p>;&lt;p>;特朗普目前在新泽西州贝德明斯特。一位未获授权公开讨论此事的知情人士表示，在特朗普宣布对 Truth Social 提起诉讼前不久，检察官联系了特朗普的律师。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示，他将于周二下午在迈阿密出庭。 &lt;/p>;&lt;p>;他写道：“我从没想过这样的事情会发生在一位美国前总统身上。”&lt;/p>;&lt;p>;多家媒体称这位前总统已被起诉与他处理机密文件和妨碍司法有关的七项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普宣布这一消息的前一天，美国媒体称联邦检察官已通知这位前总统的律师，他是对其处理方式进行调查的对象的机密文件。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普通过视频出现在封口费案中，审判日期定在 3 月&lt;/h3>;&lt;p>;他已经是第一位被指控犯罪的前总统或现任总统 – 在他的选举前夕向一位自称与他有染的色情明星支付封口费的案件。该起诉书于 3 月下达。&lt;/p>;&lt;p>;由总检察长梅里克·加兰任命的特别检察官杰克·史密斯一直在调查特朗普离开白宫后存放在海湖庄园住所的机密文件缓存白宫。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 在 8 月对 Mar-a-Lago 执行搜查令后带走了大约 11,000 份文件，而特朗普在花费数月时间抵制收回这些宝藏的努力后可能面临妨碍司法的指控.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普一再否认有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;他可能会在另外两起案件中被起诉——关于他推翻佐治亚州 2020 年选举结果的努力以及他在煽动2021 年国会大厦暴徒袭击。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、法新社和路透社&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>