<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Time for Hong Kong logistics to shine amid supply chain woes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254137/time-hong-kong-logistics-shine-amid-supply-chain-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/04/510552a6-1f39-4027-a2f9-88d40926ae1f_52cdbca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葵青货柜码头内的集装箱和龙门吊2022 年 3 月 14 日在香港。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海洋地缘政治在数十年的平静之后已经回归，最近发生在红海的袭击引发了人们对贸易路线安全的担忧区域和全球范围内。随着全球治理格局的断裂和中国经济转型的加剧，香港必须抓住机遇，包括发展其物流品牌和服务。&lt;/p>;&lt;p>;这有助于确保可持续增长和发展，并推动香港作为全球协调者的角色。&lt;/p>;&lt;p>;支持巴勒斯坦事业的也门伊朗支持的胡塞武装分子发动红海袭击，迫使主要航运公司改道或取消航线，影响全球供应链。上个月，胡塞武装宣布“禁止”在红海、亚丁湾和阿拉伯海与以色列、美国和英国有联系的船只。英国《金融时报》警告称，由于航运中断加剧了气候变化压力，英国的可可、咖啡和茶叶供应可能会受到严重干扰。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，香港海事处可能会推动对于希望在中立旗帜下航行的船舶来说，香港的船舶登记是一个有吸引力的选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港拥有成熟的海运和港口业，并致力于成为领先的国际海运中心注重可持续发展。根据联合国数据，香港是全球第五大船东市场，拥有超过2,500艘悬挂香港国旗的船舶，占全球船队数量的2.4%和价值的6.3%。&lt;/p>;&lt;p>;香港船舶注册处获列入《巴黎港口国管制谅解备忘录》和《东京亚太港口国管制谅解备忘录》的高级白名单，以及美国海岸警卫队的Qualship 21计划，标识了高质量的船旗国政府和船舶。&lt;/p>;&lt;p>;这些表明悬挂香港旗帜的船舶是安全的，并且滞留率较低，这增强了船东的信心。而且注册费相对较低。&lt;/p>;&lt;p>;香港旗航行的商业案例众所周知——长期以来，它一直是寻求高质量和低成本的航运公司的有利选择。鉴于中东新兴的地缘政治格局，加强船舶登记处的全球地位可提升香港船旗的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/966374d6-d245-40f8-a8c6-fc3184d7475e_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 8月16日，悬挂香港旗的集装箱船约瑟夫·舒尔特(Joseph Schulte)载着超过30,000吨货物（包括食品）通过乌克兰战争期间为商船建立的临时走廊离开敖德萨港。图片来源：乌克兰基础设施部新闻办公室，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事实上，香港应努力将海运业与航空货运业无缝衔接，打造独特的“香港物流” ”品牌建立在更高的效率和竞争力上。&lt;/p>;&lt;p>;政府已计划开发和连接香港的信息物流平台，例如香港国际机场货运数据平台和港口社区系统。该举措可以扩展到该地区的物流平台。还可以利用大数据，提高供应链的效率和透明度，降低物流成本。&lt;/p>;&lt;p>;香港还拥有世界一流的机场，以及五小时飞行半程以内的优势世界人口。香港国际机场已经是世界上最繁忙的货运机场之一，目前正在扩建三跑道系统，每年可处理 1,000 万吨货物。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可以乘风破浪一次再次成为顶级航运中心&lt;/h3>;&lt;p>;但香港真正需要的是先进、全方位的物流基础设施发展，以及建立“香港物流”品牌。&lt;/p>;&lt;p>;一个品牌将促进更高效、更具成本效益和高质量的联系，并使香港物流成为不断变化的地缘政治格局中的一个强有力的选择，并有可能促进桥梁建设并有助于确保全球供应链的弹性。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这将涉及探索多式联运物流供应链，包括利用该地区的铁路、陆路口岸、支线航运线和航空路线。还应与区域内外的主要参与者建立广泛的关系。&lt;/p>;&lt;p>;香港在很大程度上取决于利用中国在海外的影响力，特别是“一带一路”沿线国家的影响力。例如，吉布提计划发展成为可与迪拜相媲美的海空货运物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球航运面临压力以及世界供应链的磨损，香港物流可能成为缓解压力的解决方案全球交通压力。&lt;/p>;&lt;p>;香港要实现这一目标，与该地区的主要参与者保持友好关系至关重要，当然，香港在保持其作为香港的身份的同时，努力改善和重塑自身也至关重要。在这个艰难时期，成为一个全球化、开放和自由的城市。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Artificial islands project: a white elephant that’s cheaper to abort now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254273/artificial-islands-project-white-elephant-thats-cheaper-abort-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/f8f5eaa2-e5e7-4b20-a777-7136b1382d7d_8ead76b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;交椅洲项目将为 500,000 人创造 1,000 公顷土地海中央的居民。摄影：Jelly Tse &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于香港的财政赤字和储备不断减少，政府显然无法同时实施交椅洲人工岛和北部都会区这两​​个庞大的基建项目。财政司司长陈茂波最近表示，前者是大屿山附近有争议的填海工程，将推迟两到三年，但他发誓不会放弃。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府交椅洲工程推迟是理所当然的，应该利用推迟的时间，严格重新审视该工程是否应该推进。一头死产的白象的成本远低于一头完全长大的白象。&lt;/p>;&lt;p>;就该项目而言，很少有如此庞大、昂贵和复杂的计划伴随着如此粗制滥造的分析、未经证实的假设和口号——类似于房地产营销的驱动宣传。自 2014 年政府宣布该项目的初始版本以来，它一直专注于少数几个数字——需要填海的面积、居民数量——以及拟议的中央商务区。&lt;/p>;&lt;p>;在这个微小的数字上在此基础上，官员和填海工程的支持者对其必要性和好处提出了广泛的主张。政府还跳过了关键的可行性研究，转而投入 5.5 亿港元（7100 万美元）进行规划和工程研究。&lt;/p>;&lt;p>;该提案已进入第三次迭代。时任行政长官的梁振英在2014年提出了东大屿都会计划，占地约1000公顷。下一任特首林郑月娥于2018年更名为“明日大屿愿景”，填海面积由1,000公顷增加至1,700公顷，且没有任何解释。李家超现任政府将工程名称改为交椅洲人工岛，并恢复填海1,000公顷，同样没有任何解释。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/0995ff9c-558b-4865-a1b2-3c50dea9dca4_a4848b57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2023年2月9日，人们参观土木工程拓展署关于交椅洲人工岛项目建议的展览。照片：郑裕仁&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;营销策略也在不断变化：东大屿都会显然是为了带动大屿山的发展，而明日大屿愿景则是为了帮助香港进一步融入大湾区。交椅洲项目目前被宣传为香港岛西部的延伸，将形成一个港口大都市。这相当于在三种不同的瓶子里出售同一种饮料，如啤酒、葡萄酒和香槟。&lt;/p>;&lt;p>;在海中央为 500,000 名居民建造 1,000 公顷土地，仅通过一条隧道与香港相连距离港岛4公里，从概念上来说应该是不可能的。这条隧道还必须承担香港岛与九龙、大屿山及其他地区之间的车辆交通，以遵循政府建立南北交通网络将香港融入大湾区的理由，并提供一条通往香港的替代路线。 &lt;/p>;&lt;p>;青衣岛与交椅洲项目面积相同，约有20万居民；然而，它有几座桥梁和隧道连接到大屿山和九龙的不同地点。想象一下单个隧道中的巨大拥堵。然后想象一下八号信号台风期间的隧道。居民们将通过这条隧道赶回家。&lt;/p>;&lt;h3>;我们高瞻远瞩的防洪工程未能通过气候变化的考验的那一天&lt;/h3>;&lt;p>;声称交椅洲工程将创造更多的居住空间，生活质量的提高，被简单的事实所掩盖：1000公顷土地上有50万居民，每平方公里5万居民的人口密度将接近香港最拥挤的观塘区每平方公里6万居民的人口密度。&lt;/ p>;&lt;p>;建立新商业区的提议只是声明性的：没有分析它将如何融入香港的整体经济。它将吸引哪些行业、哪些人才？如何鼓励他们搬迁至没有邻近社区的填海土地？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;交椅洲项目的资本需求达5,800亿港元（按2022年10月预测），超过港珠澳大桥、港广高铁和第三跑道的综合造价。以当日货币价格计算，包括施工前及施工期间的预期通胀，成本可能远超1万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划发行更多债券为其基建项目融资。但陈表示，他最近预算中计划的债券并未涵盖交椅洲项目，政府正在探索涉及私人资金的融资方案。鉴于最近六次预建土地招标失败，在香港经济和人口不确定性的情况下，私人团体是否会开始投资尚未形成的海岛？难怪没有发展商举手参与。&lt;/p>;&lt;p>;随着交椅洲项目延迟实施，政府有机会、也有责任审视该项目的根本可行性。 。如果它被证明不可行，它必须做好放弃的准备。&lt;/p>;&lt;p>;重大基础设施项目在可行性研究后被取消并不是第一次。 1983年提出的与交椅洲工程类似的东大屿山工程，以及1985年提出的扩展坚尼地城的绿洲填海工程，均因优先事项改变和环境问题而在可行性研究后被放弃。&lt;/p>;&lt;p >;如果不解决许多悬而未决的问题和矛盾，继续推进交椅洲项目，政府在规划和工程研究上花费的5.5亿港元与巨大的成本负担和损失相比是微不足道的。&lt;/p >;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: Foreign Minister Wang Yi speaks to press as fate of predecessor Qin Gang remains a mystery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254453/chinas-two-sessions-2024-foreign-minister-wang-yi-speaks-press-fate-predecessor-qin-gang-remains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/e9abfd80-5afd-436c-9cff-31438a3048bc_5de573fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高外交官王毅预计将受到国内外拷问国际记者就广泛的问题进行报道，包括台湾、香港和南中国海。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑通过我们的春季闪购来支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅正在举行新闻发布会，这是一年一度的“两会”期间最受关注的活动之一。&lt;/p>;&lt;王毅于7月接替秦刚再次担任外交官，他将在全国人民代表大会年度会议上接受媒体采访。秦刚上任几个月就突然被免职，他的失宠至今仍是一个谜。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动预计将吸引国际媒体的广泛关注，特别是在李强总理的新闻发布会突然取消之后会议在议会会议的最后一天举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这次活动通常都是经过精心策划和控制的，但王预计将受到国内外记者的广泛盘问。问题，包括台湾、香港和南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;陈静雯、叶西里、石江涛、杜威辛、王橙、谢卡瓦拉、赵子文、周女士报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China newlyweds take big ‘Double Happiness’ sign on European honeymoon, get blessings from countless strangers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253625/china-newlyweds-take-big-double-happiness-sign-european-honeymoon-get-blessings-countless-strangers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/e77bfa9b-c51b-4d19-abf2-9b7805391a76_8a5d47ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对来自中国的新婚夫妇选择在家里举办一场便宜的婚礼，然后带着一个巨大的红色剪纸“双喜”字牌出发去欧洲度蜜月。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一对来自中国的新婚夫妇带着巨型剪纸人物到欧洲度蜜月，庆祝结婚。&lt;/p>;&lt; p>;这符合中国年轻人越来越选择简单而不是复杂婚礼的最新趋势。&lt;/p>;&lt;p>;32岁的刘姓新郎说，他和新娘去德国旅行，二月份的法国、意大利和瑞士，人们在著名地标前举着红纸大字合影。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，他们收到了无数当地人的祝福。他说，他自豪地向他们介绍了中国的传统和“双喜”字所代表的浪漫。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉他们，同一个汉字“喜”的双重含义被贴在门上，也代表着喜庆。婚礼当天的汽车祝新人婚姻幸福。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/29/289da656-8203-4076-8788-18d9467ddc17_3e1ab8ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双喜临门：夫妻俩准备乘飞机去度蜜月欧洲。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然这对夫妇计划在今年晚些时候举行婚礼，但他们的庆祝之旅反映了年轻夫妇放弃昂贵和压力大的仪式的趋势。&lt;/p >;&lt;p>;相反，他们选择了新的“三四无婚礼”，这是一种简约的结婚方式。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着他们决定反对新郎从酒店接新娘等习俗。婚礼前，她会在自己家中布置婚礼，聘请婚礼司仪，请伴娘和伴郎，邀请陌生的客人。&lt;/p>;&lt;p>;一些年轻的新婚夫妇甚至选择不举行婚礼，而是把钱花在更好的蜜月上。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“旅行比传统婚礼好得多。不用担心每一个细节，提前半年努力让婚礼上的每个人都开心。另外，没必要和不认识的人交往。”一位来自重庆的26岁女子在小红书上说道。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，简单婚礼与婚礼相结合。被称为“目的地婚礼”的蜜月旅行也越来越受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲国家的国内风景名胜区和旅游胜地是首选地点。&lt;/p>;&lt;p>;套餐、通常包括新婚夫妇及其父母的机票和住宿，以及照片和视频拍摄等婚礼服务，费用通常不到 10 万元（14,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为这个价格很便宜相比之下，根据2021年腾讯谷雨数据，传统婚礼的费用平均为17.4万元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/29/a7d357de-10a3-4e17-94d0-b2ea6fb6bcfb_7787981a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这一对，如上图所示，在巴黎，他们受到了欧洲各地陌生人的良好祝愿。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这是一对年轻夫妇平均月薪总和的八倍。&lt;/p>;&lt;p>;这个选择体现了许多人婚姻的真正意义，婚姻的经济压力是中国结婚人数下降的一个重要原因，自2013年以来，结婚人数一直在下降，并创下了历史新低。 2022 年将达到 680 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A brand-new discovery’: Chinese scientists uncover genetic secret behind brown pandas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254419/brand-new-discovery-chinese-scientists-uncover-genetic-secret-behind-brown-pandas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/12435e38-30ce-4897-826b-a3a0ede88db7_3ed63014.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;七仔是在野外被发现的幼崽，世界上唯一圈养的棕色熊猫。图片来源：微博/CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家表示，他们发现了棕白色大熊猫背后的基因突变，棕白大熊猫是中国最受欢迎的动物的罕见变种。&lt;/p>;&lt;p >;目前仅确认了七只棕色大熊猫。第一个被发现的雌性名叫丹丹，于 1985 年在中国西北部的陕西省被发现。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，科学家们就开始猜测颜色变化是如何发生的。一些人认为遗传性突变可能会导致皮毛色素沉着减少，但到目前为止还没有证据支持这一理论。&lt;/p>;&lt;p>;中国科学院动物研究所的一个团队发现了一种遗传性隐性突变似乎导致色素沉着不足的基因突变。他们在周一发表在同行评审期刊《美国国家科学院院刊》上的一项研究中分享了他们的发现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/b077da7b-46c8-4274-9961-3c370a85a6c8_ef74bbbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;棕色熊猫据科学家称，像图中所示的七仔一样，它们的头骨也比黑白相间的同类要小。图片：周文亮/中国科学院动物研究所&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员分析了丹丹和一只名叫七仔的14岁​​雄性大熊猫的皮毛和家族遗传模式，它是在野外被发现的幼崽，现在是唯一圈养的棕色大熊猫。他们将自己的基因组与大约 200 只黑白大熊猫的基因组进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;他们发现七仔和蛋蛋的 Bace2 基因都有两个突变拷贝——父母双方各有一个——这就是大熊猫棕白相间的颜色变化“最有可能是遗传基础”。&lt;/p>;&lt;p>;“从遗传学的角度来看，这是一个全新的发现。”中国科学院进化遗传学家彭石说。未参与此项研究的中科院昆明动物研究所接受《自然》杂志采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;这项工作不仅提供了对这些大熊猫存在原因的深入见解，而且还将“指导稀有棕色大熊猫的科学繁育”该研究的作者写道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国卧龙自然保护区再次发现罕见的全白大熊猫&lt;/h3>;&lt;p>;中国的大多数大熊猫来自西南部的四川省，并且长期以来，人们一直认为它们只有独特的黑白包装。&lt;/p>;&lt;p>;然而，迄今为止发现的所有棕色熊猫都是在陕西省秦岭山脉发现的。&lt;/p>;&lt;该研究的合著者、动物研究所遗传学家胡一波告诉《自然》杂志，“秦岭大熊猫可能在大约30万年前就与四川大熊猫分开了”。&lt;/p>;&lt;p>;这些“作者写道，“极其罕见”的大熊猫的头骨也比黑白大熊猫小，是山区特有的。&lt;/p>;&lt;p>;根据研究人员的说法，动物的颜色变化是由比例决定的不同类型的黑色素以及黑素体（色素细胞中合成黑色素的细胞器）的分布和密度。&lt;/p>;&lt;p>;在分析七仔的皮毛后，科学家发现棕色大熊猫的黑素体平均为 55比黑白大熊猫小 %，其皮毛中的黑素体也少 22%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“家族三人组”的基因组分析——七仔和他的父母，七仔和他的伴侣和幼崽，以及丹丹和她的伴侣和幼崽——揭示了可能导致色素沉着减少的遗传突变。&lt;/p>;&lt;p>;科学家发现，棕色大熊猫缺失了 25 个 DNA 碱基对。其突变的 Bace2 基因。&lt;/p>;&lt;p>;七仔的父母和幼崽都是黑白相间的，都有一份突变基因和一份非突变基因。&lt;/p>;&lt;p>;根据这种遗传模式，科学家们得出结论，如果大熊猫从父母双方获得突变基因副本，它们就会遗传隐性棕色。&lt;/p>;&lt;p>;他们测试了来自四川和陕西的大熊猫，所有大熊猫都是黑种人和黑种人。 -在秦岭地区发现了携带单拷贝突变基因的白色大熊猫，支持了棕色大熊猫只出现在该地区的观点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;证实该突变色素沉着损失的背后原因是，该团队使用 CRISPR-Cas9 编辑来突变黑鼠的 Bace2 基因，并培育出“与野生型小鼠相比，毛色呈现浅棕色”的隐性后代。&lt;/p>;&lt;p>;突变小鼠的黑素体也更少、更小，这与基于七仔皮毛的发现一致。&lt;/p>;&lt;p>;七仔和丹丹（2000年去世）都表现出正常的生长和繁殖。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Bace2 突变已与人类阿尔茨海默病相关，因此该突变可能具有其他未知影响。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，需要对棕色大熊猫进行更大样本量的进一步研究更好地了解突变导致色素沉着丧失背后的机制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing ‘actively considering’ raising Hong Kong’s duty-free shopping allowance for mainland Chinese tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254436/beijing-actively-considering-raising-hong-kongs-duty-free-shopping-allowance-mainland-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/d9843118-621f-461c-a6c9-9ddc54f01fbc_764174ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港购物中心铜锣湾的繁忙十字路口。北京一位高级官员暗示将出台更多优惠政策来支持该市的旅游业。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据出席中国最大年度政治集会的大多数香港代表的提议，北京正在“积极考虑”提高中国大陆游客在香港的免税购物津贴据《华盛顿邮报》获悉，北京负责香港事务的高级官员也在周三的一次会议上暗示，如果当地设施完善，将提出支持香港旅游业的“一系列优惠政策”港澳事务办公室常务副主任周济正在结束与香港全国人大代表的会议并提请注意最近允许西安和青岛居民以个人身份访问金融中心的政策变化。来自51个城市的居民现已符合个人游计划的资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/9474fe88-2766-4f59-b4eb-6e58c761b150_2f61855e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环。提高内地游客免税额的提议不断升温。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“为什么多了两个[内地城市]？随后将推出一系列支持香港的优惠政策，”负责办公室日常运作的周说。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须测试基础设施是否能够满足比如口岸、住宿、消费，都可以应付。这只是需要一些时间。”&lt;/p>;&lt;p>;将大陆游客的免税额从每人每次旅行 5,000 元人民币（694 美元）提高到 30,000 元人民币的提议一直在酝酿之中，成为这是香港代表参加首都重要政治会议（即“两会”）的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，内地方面“清楚地注意到”两会之间的差距。香港和海南岛实行免税限额，海南岛也很受大陆游客欢迎。自2011年起逐步提高5000元后，免税额目前达到每年10万元。&lt;/p>;&lt;p>;周三，海南当局宣布，农历新年期间，海南省免税销售额达到7.4%购物者的 938,000 次出行产生了 10 亿元人民币（9.458 亿美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;香港过夜游客支出下降 37%，预计将恢复到 2019 年的水平&lt;/h3>;&lt;p>;“中央政府正在积极采取措施一位消息人士称，中国海关的几位高级官员出席了与代表团的会晤，这表明了香港人大代表周二举行的闭门会议。 “这只是时间问题。”&lt;/p>;&lt;p>;更高的免税购物限额得到了前财政司长、全国政协常委唐英年的支持。 ）以及他 200 名同事中的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;前市领导、最高政治咨询机构副主席梁振英在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示，他也支持这个想法，但他补充说，该市需要改进其旅游产品以吸引游客。&lt;/p>;&lt;p>;“提高限制肯定会带来更多的企业和更高的利润，以便他们能够雇用更多的工人，”他说。 “从长远来看，我们需要考虑如何使旅游业对我们 GDP 的贡献更大，目前我们的 GDP 贡献率仅为 4%。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港接待了 54 万名游客农历新年假期前三天的出行&lt;/h3>;&lt;p>;香港唯一的全国人大常委会委员李慧琼表示，提高津贴是“社会共识”，因为香港的配额尚未实现近三十年来发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到了政策变化如何将海南带到了新的发展水平，”她告诉《华盛顿邮报》。 “但是当然，这并不是推动行业发展的唯一途径。我们也需要提升我们的承载能力。”&lt;/p>;&lt;p>;香港零售管理协会执行董事罗振鹏认同政界人士的呼吁，并表示很多会员都感受到了当前的形势。津贴太低了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望未来这个免税限额能够逐步提高，比如3万元，甚至更多。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长张大亮也认为 5000 元的门槛太低，但警告称，如果提高金额，当局可能会面临平行交易的增加。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于海南来说，如果想走私，就需要坐飞机到海南。成本很高，”他说。 “所以即使[门槛]是10万元，你也不能每天都去。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是对于香港来说，如果你把它提高到一半，达到5万元，那么人们就可以从深圳成本很低，每天都来买一个五万元的东西，或者一天两次。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wealthy clients turn to HSBC, Manulife, Bank of China amid heightened interest in Hong Kong’s cash-for-residency scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3254403/wealthy-clients-turn-hsbc-manulife-bank-china-amid-heightened-interest-hong-kongs-cash-residency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/f90956c8-2f75-47b8-a4bd-075298a8fb50_ade42263.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;银行家预计富有的投资者会对重组后的资本产生很大兴趣投资入境者计划。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 3 月 1 日推出现金换居留计划以来，香港领先的银行和金融公司不断受到与该计划相关的询问。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行、中国银行（香港）（中银香港）、宏利保险和光大证券国际等在新的资本投资者入境计划（CIES）下，潜在客户对产品的兴趣日益浓厚。&lt;/p>;&lt;p>;投资推广署、负责评估申请是否符合计划下的财务要求的负责评估申请是否符合计划下的财务要求的负责人表示，已收到超过100个来自不同渠道的查询，其中近70％来自专业服务提供商。&lt;/p>;&lt;p>;该计划已投资推广署署长刘立强表示，该计划引起了相当大的兴趣，该部门在第一天就收到了申请，但他没有透露具体数字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/d042726d-8257-49e1-8458-f999e5268e2f_d0a34ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;投资推广署对新的 CIES 计划表现出了浓厚的兴趣。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这表明高净值人士……对香港提供的多元化投资渠道感兴趣，并希望在香港定居他们的家人。”&lt;/p>;&lt;p>;CIES，俗称投资移民计划，允许富有的个人及其家人在香港上市的投资至少 3,000 万港元（380 万美元）获得快速居留权股票、债券、存款、基金、投资联结保险单或非住宅物业。&lt;/p>;&lt;h3>;香港修改后的现金换居留计划，与新加坡展开竞争&lt;/h3>;&lt;p>;该市的三个发钞银行——汇丰银行、渣打银行和中银香港——允许CIES申请人利用合格的资产类别和抵押贷款购买非住宅物业。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，申请人需要与其中一名或更多金融企业承接投资。一旦满足投资要求，公司将帮助他们向当局提交验证和授予留在城市的权利。&lt;/p>; &lt;p>;这些投资者将需要将资产持有七年，直到他们获得了永久居留权。汇丰香港的财富解决方案。在2003年SARS（严重的急性呼吸道综合症）暴发后引入了第一个CIE，但由于房地产市场的猜测而于2015年终止。经过改造的计划不包括住宅房地产。&lt;/p>; &lt;p>;以前的计划每年吸引约4,000名申请人，金融服务部副部长约瑟夫·陈·霍利姆（Joseph Chan Ho-Lim）在一月份表示。当前计划的3,000万港元的门槛是前一个。&lt;/p>; &lt;p>;如果新计划吸引类似数量的申请人，该市每年可能会看到1.20亿港元的流入。&lt;/p >; &lt;p>;“新CIES将吸引更多的人才和资本，并加强香港作为财富管理中心的地位，” Bochk个人银行和财富管理部门副总经理Sally Liu说。 p>; &lt;p>;香港的600个股票经纪人也很渴望获得一段动作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/03/06/dac86907-5b23-4724-aacd-3e514faded57_63c7e864.jpg“ alt =”香港证券协会的主席希望经纪人在经过改装的CIES下争夺他们的投资。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;经纪人正在尽力捕获CIES客户并将其出售股票，债券和资金。 ，一个行业行会。 &lt;/p>; &lt;p>; Everbright拥有150多个符合CIES的资金和近100个债券，可用于现金居住投资者。来自中国大陆和东南亚大陆的询问与CIES有关的产品和程序。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的明星闪耀着大湾地区的丰富税收减免，激励措施&lt;/h3>; &lt;p>; kgi kgi kgi kgi，另一个经纪人，表示在过去几天中也收到了大量的询问。一位女发言人说。投资连接的保险产品是保险单和投资基金的结合，有资格获得CIES。&lt;/p>; &lt;p>;“有多样化的投资选择，这为潜在的申请人提供了投资机会，以帮助吸引他们在城市中定居&lt;/p>; &lt;p>;帕特里克·格雷厄姆（Patrick Graham）说。 p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: focus on work-life balance urged to stop workers being trapped by ‘invisible overtime’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254402/chinas-two-sessions-2024-focus-work-life-balance-urged-stop-workers-being-trapped-invisible-overtime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/3654f772-7110-4742-89d0-a1e2eed0ca8e_bad507d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工每天工作时间不得超过 8 小时，即 40根据中国劳动法，平均每周工作时间。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政策顾问和立法者在北京举行的“两会”上表示，中国应该加强对工人的“隐形加班”保护，特别是世界第二大经济体&lt;/p>;&lt;p>;全国政协代表、中国总工会办公厅主任吕国权提议将“线下休息”权纳入劳动法，同时还加大了对涉及“隐形加班”行为的企业的法律处罚力度。&lt;/p>;&lt;p>;“互联网时代的数字信息技术……模糊了工作与生活之间的‘界限’，使得隐形加班日益常态化，成为‘据国有《工人日报》周二报道，吕说，“‘永远在线’的状态让工人‘被困在工作体系中’，产生了不利影响”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他建议修改标准工时，明确线上加班和薪酬，并对依赖线上平台的职位设置工作时间限制。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还应加大对“隐形加班”用人单位的监管和处罚力度，健全劳动者维权机制，防止不合理无偿加班。&lt; /p>;&lt;p>;根据我国劳动法规定，劳动者每天工作时间不得超过八小时，平均每周工作时间不得超过四十小时。&lt;/p>;&lt;p>;用人单位根据生产经营需要，可以延长工作时间。与工会和工人协商后确定工作时间，一般每天不超过一小时，但加班要支付工资。&lt;/p>;&lt;p>;“现实中，很多工人下班后在工作组待的时间远远超过一个小时，但他们的劳动并没有得到相应的报酬。”《工人日报》的文章称。可以把工作变成随时要做的事情，甚至变成24/7、365天的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，紧张的工作日程仍然是困扰中国工作文化的一个痛点，尤其是在科技公司中在就业环境不稳定的情况下，他们仍然是数千万求职者最具竞争力的目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;12月份中国16-24岁年龄段的失业率为14.9%，而根据国家统计局修订后的数据，25-29岁年龄段为6.1%。&lt;/p>;&lt;p>;李强总理在周二全国人民代表大会会议期间的首次政府工作报告中表示政府的目标是今年城镇新增就业1200万人以上。&lt;/p>;&lt;p>;“用人单位不应在非工作时间，特别是夜间发布日常工作并要求及时回复，”说据工人日报报道，全国人大代表王勇是顺丰速运湖北分公司的负责人。&lt;/p>;&lt;p>;“‘工作组24小时待命’不应该成为常态。” ”&lt;/p>;&lt;p>;王还敦促物流公司减少快递员的工作时间，并呼吁改善保险覆盖范围。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Monetary Authority asks banks to exercise caution when offering property loans for speculative ‘confirmor sales’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3254431/hong-kong-monetary-authority-asks-banks-exercise-caution-when-offering-property-loans-speculative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/3c73d4b9-68c1-496c-af29-5dc786796cdf_18b0bdf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港坚尼地城的一家房地产代理公司。香港事实上的央行表示，如果银行为确认人交易提供或计划提供抵押贷款，欢迎银行与金管局进行讨论。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金管局建议银行在向炒房者放贷时要格外小心，间接遏制资产倒卖现象。在香港放弃了对房地产行业长达十年之久的限制之后。&lt;/p>;&lt;p>;香港事实上的中央银行“期望为确认交易提供抵押贷款的银行制定有效的风险管理政策、程序和控制措施管理与此类交易相关的额外风险”，金管局在发给该市银行的电子邮件中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果银行目前提供或计划提供服务，欢迎与金管局讨论确认人交易是指买方或确认人与业主或卖方签订房产买卖协议，但在交易完成之前转售该房产时，即发生确认人销售。财产给转买者。自上周香港政府取消限制以来，已经注意到一些此类交易。&lt;/p>;&lt;p>;确认销售通常涉及寻求短期资本收益的投机者。例如，据当地媒体报道，最近购买了沙田一个屋苑二手单位的买家，立即将物业要价提高了15%。&lt;/p>;&lt;p>;在预算案演讲中上周，财政司司长陈茂波宣布立即终止香港长达十年之久的房地产限制措施，包括针对非永久居民的买方印花税、针对第二次购房者的新住宅印花税，以及特别印花税针对的是两年内转售房产的业主。&lt;/p>;&lt;h3>;新鸿基地产处于有利位置，可从香港的房地产宽松措施中受益&lt;/h3>;&lt;p>;住宅物业立即上涨自取消冷却措施以来的交易。本周，50 个主要住宅区共录得约 137 套成交，创下 52 周新高，而恒基兆业地产在其新项目 Belgravia Place 提供的全部 138 套单位，在周日仅四个小时内就被抢购一空。&lt;/p >;&lt;p>;一些银行告诉《华盛顿邮报》，他们不为确认交易提供抵押贷款，或者根据具体情况提供抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“由于市场需求不足，东亚银行[BEA]过去没有为确认交易提供抵押贷款，”该银行周三表示。 “目前，东亚银行没有计划为这些交易提供抵押贷款，但可以根据银行与客户之间的关系，根据具体情况对个人抵押贷款条款进行特殊考虑。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/99e1e270-4045-4905-bb12- a92ddca66c0c_f858ce9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，潜在购房者在香港尖沙咀恒基兆业地产的 Belgravia Place 项目排队。图片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;渣打银行（香港三大发钞银行之一）在&lt;/p>;&lt;p>;“中信银行（国际）一直密切关注市场情况，将根据具体情况决定是否批准抵押贷款申请，”该行表示周二的一份声明中。&lt;/p>;&lt;p>;金管局的咨询表明，政府希望避免重演由低利率和投机性购买共同推动的房地产牛市，这种情况使香港成为最难以负担的住房市场&lt;/p>;&lt;h3>;取消限制后，内地买家涌入香港售楼&lt;/h3>;&lt;p>;地政总署禁止在香港出售一手楼花后，继续禁止确认销售2010 年 8 月，抵押贷款经纪商 mReferral 首席副总裁曹德明表示。地政总署制定的正式买卖协议规定，物业只能转让给原买家，不得以确认出售的方式转售，也不得在发展商转让物业之前转售&lt;/p>;&lt;p>;Tso 表示，政府还在同年 10 月推出了特别印花税。他补充说：“由于这些规定，住宅公寓的确认销售已经消失了至少 14 年。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，取消房地产限制不太可能导致确认销售的复苏，因为存在专家表示，新房供应过剩和房地产市场持续疲软预计不会吸引投机者。&lt;/p>;&lt;h3>;新世界发展将通过提前推出房产来改善市场情绪&lt;/h3>;&lt;p>;“当前的房地产市场香港大学罗纳德·科斯产权研究中心讲座教授兼主任周光荣表示：“市场情绪和基本面都不好。”&lt;/p>;&lt;p>;目前关注确认销售的投机者面临着压力Chau补充说，在执行任务之前可能找不到买家，并可能亏本转售房产。他补充说，因此，确认交易是房价上涨的结果，而不是原因。&lt;/p>;&lt;p>;开发商继续以折扣价推出项目，市场上新房供应充足，仲量联行香港主席曾舜晞表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在市场上不存在确认销售这样的东西，而且至少已经有 27 年不存在了，”他说。这样的交易“只有在房地产市场极度过热时才出现，就像1997年之前的过去一样，但这不是我们当前的情况”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rust shooting: armourer Hannah Gutierrez-Reed found guilty of involuntary manslaughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254451/rust-shooting-armourer-hannah-gutierrez-reed-found-guilty-involuntary-manslaughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/3caef469-7332-4dce-b86b-0982c2ecd62f_7345b71f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rust 装甲师 Hannah Gutierrez-Reed 离开圣达菲法庭，新墨西哥州，二月份审判间歇期。图片来源：路透社的《新墨西哥报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，新墨西哥州陪审团裁定 Rust 军械师汉娜·古铁雷斯-里德犯有过失杀人罪，结束了对好莱坞近 30 年来首例片场致命枪击案的审判十天的证词集中在这位相对缺乏经验的军械师在新墨西哥州的低预算制作场景中处理和监督枪支时是否危及其他工作人员和演员。&lt;/p>;&lt; p>;陪审团宣判古铁雷斯-里德的第二项篡改证据指控无罪。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月 21 日午餐后，古铁雷斯-里德错误地将实弹装入演员亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 复制品的 Colt .45 左轮手枪中在圣达菲外的电影场景教堂内使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/07/8b951c14-e1d8-4f3d-b183-14addcad4818_0362ed8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;演员亚历克·鲍德温出现在圣达菲法庭上显示的视频中，新墨西哥州，二月。照片：《新墨西哥报》来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲍德温将枪扳上扳机，将其指向摄像机，发射了一颗实弹，杀死了电影摄影师哈利娜·哈钦斯和受伤的导演乔尔·苏扎。鲍德温否认扣动了扳机。他自己的过失杀人罪审判定于 7 月 10 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;新墨西哥州特别检察官表示：“此案涉及持续不断的、永无休止的安全故障，导致一人死亡，并差点导致另一人死亡。”卡里·莫里西 (Kari Morrissey) 在周三早些时候的结案陈词中表示。&lt;/p>;&lt;p>;古铁雷斯-里德的律师贾森·鲍尔斯 (Jason Bowles) 表示，电影制作公司试图通过雇用古铁雷斯-里德担任兼职军械师和道具助理来削减成本。枪支密集的西部片。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，电影场景枪械安全专家布莱恩·卡彭特作证说，片场需要更多的军械师。&lt;/p>;&lt;h3>;亚历克·鲍德温 (Alec Baldwin) 谈致命的鲁斯特枪击事件：“我没有扣动扳机”&lt;/h3>;&lt;p>;新墨西哥州工人安全机构于 2022 年对 Rust Media Productions 公司处以罚款，这是该州因无视行业枪支安全准则而可能受到的最高处罚。&lt;/p>;&lt;p>;鲍尔斯律师表示，他的客户是现场最缺乏经验、最无权力的人之一，他将责任归咎于管理。&lt;/p>;&lt;p>;“你有一个方便的失败者，一个方便的替罪羊，”鲍尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“你有一个方便的失败者，一个方便的替罪羊。” p>;&lt;p>;在整个审判过程中，从导演苏扎到助理导演戴夫·霍尔斯等证人都表示，在制作过程中实弹与虚拟弹混合在一起的情况超出了任何人的想象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/3941a832-327e-4561-9e56-bda96b995bf9_0d79ffab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，辩方证人弗兰克·库基（Frank Koucky）（右）在新墨西哥州圣达菲第一司法区法院演示如何操作一把枪，就像在 Rust 场景中使用的枪一样。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家检察官和辩护律师就电影片场严格禁止的实弹来源展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;审判期间圣达菲的一名侦探引用了“间接证据”，证明古铁雷斯-里德在不知情的情况下将之前作品中的实弹装在一个白色纸板箱里带到了拉斯特。&lt;/p>;&lt;p>;莫里西向陪审员提供了在枪击事件发生前 10 天拍摄的照片，显示盒子里有一颗实弹，鲍德温的子弹带里有一颗。&lt;/p>;&lt;p>;“这是堆积如山的间接证据，”莫里西说。 “每当演员拿着装满假人的枪时，这就像一场俄罗斯轮盘赌游戏。”&lt;/p>;&lt;h3>;Rust Armourer 的律师指责亚历克·鲍德温（Alec Baldwin）开枪致死&lt;/h3>;&lt;p>;鲍尔斯多次指责道具供应商塞思·肯尼（Seth Kenney） ，他没有被指控为实弹来源。&lt;/p>;&lt;p>;他说，肯尼是《Man Down》等电影的武器顾问，也是《行尸走肉》的道具供应商，直到一个月后才被搜查。鲍尔斯表示，在不知道现场有实弹射击的情况下，古铁雷斯-里德没有表现出对他人安全的“故意无视”，这是一项要求判定她犯有过失杀人罪或较轻的疏忽使用枪支罪，最高可判处六个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;检察官传唤的六名 Rust 船员作证说，他们没有参加安全会议， Gutierrez-Reed有时未能检查是否装载了武器，并且Baldwin违反了基本的枪支安全规则。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/https：/https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China pull itself out of the ‘middle technology trap’ and challenge US at the top?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3254360/can-china-pull-itself-out-middle-technology-trap-and-challenge-us-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/9256029c-de76-43ab-98f4-6053f1ee5d0b_31d412d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国的政治精英和立法者本周齐聚国家年度立法会议，会议将制定预算并制定北京对国家经济、外交、贸易和军事的计划。在本期的最后一部分中，我们的科学记者将探讨中国避免长期技术停滞的前景。&lt;/p>;&lt;p>;中国本周的“两会”预计将出台更多支持科技的政策，这是促进经济增长战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关和最高政治咨询机构正在召开会议，有关国家技术发展状况和“中等技术陷阱”风险的争论日益激烈。这种情况是，发展中国家最初因其低成本优势而从工业能力转移中受益，但当它们努力追赶技术更先进的国家时，就会面临长期停滞的风险。&lt;/p>;&lt;p>;驱动力之一在这场争论中，香港中文大学（深圳）政治学家郑永年去年表示，“对于中国这样一个庞大的经济体来说，如果没有技术升级，就很难实现经济高质量发展”。&lt;/p>;&lt;他在《中国科学院院报》上发表的一篇文章中表示，中国目前在技术发展方面的评级约为“四到七”（满分10分），需要找到方法将自己的评级提升到“8或7” &lt;/p>;&lt;p>;郑的论点在中国引发了激烈争论，一些支持者认为，它客观地描绘了中国技术进步与西方之间的巨大差距。&lt;/p>;&lt;p>;但反对者表示中等技术陷阱的概念无法准确描述中国目前的状况，因为它在某些方面已经超越了美国。&lt;/p>;&lt;p>;最近对这场辩论的贡献来自共产党喉舌《人民日报》的一篇文章上个月的日报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作者、上海财经大学校长江传海表示，国家应该形成“新生产力”，并警告说，他指出，“四个基础”落后，即关键基础材料、核心零部件、先进基础工艺和产业技术基础。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]解决‘四个基础’的技术差距，文章称，加强基础设施建设、移动支付、数字经济等领域的技术专长，优先发展以人工智能为代表的共性技术。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要推动高质量的国际合作……提高提升‘中国制造’的市场声誉，提升中国在全球产业链、供应链、创新链中的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;中国过去几十年经济的高速增长，很大程度上得益于发达经济体的技术创新，深圳市人工智能与社会机器人研究院实体智能所长刘少山表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，其他国家也采取了类似的策略，先致富，然后再将重点转向更大的创新。 &lt;/p>;&lt;h3>;在英伟达将华为视为潜在竞争对手后，华为的人工智能芯片实力受到密切关注&lt;/h3>;&lt;p>;刘并不认为中国缺乏创新能力。他认为“中国过去更关注如何把蛋糕做大，而不是强调奶油是否是自己发明的”，但会在未来五到十年内产生一系列创新。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他也警告说，中国应该寻找优化激励和审查体系的方法，以帮助这一进程顺利进行。&lt;/p>;&lt;p>;目前，即使在中国处于领先地位的领域，例如电动汽车，它仍然需要外国技术。&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的汽车工程师表示，中国在“电池、电动驱动系统和电子控制系统等汽车制造的核心[领域]”基本上开发了本土解决方案&lt;/p>;&lt;p>;但在数字仿真软件方面，中国汽车制造商普遍使用法国软件公司达索系统开发的软件来进行数字物理仿真，该软件可以在开发模型之前创建实际车辆的数字孪生体。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于一辆汽车由数万个零部件组成，事实证明该产品至关重要，而中国尚未拿出国产替代品，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/1c3aebc8-8f6f-4efc-9902-8dcf899f5c74_e9729556.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有一种观点认为中国的科技评级为“四到七”，并认为它需要达到“八以上”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;浙江大学计算机软件研究所教授赵俊波表示，中国在生成人工智能方面也落后于美国。&lt; /p>;&lt;p>;他引用了 OpenAI 最近发布的文本到视频模型 Sora 并表示，与大型语言模型 ChatGPT 不同，在视频生成方面迎头赶上将特别具有挑战性，因为几乎没有任何锚点可供依赖&lt;/p>;&lt;p>;“虽然 Metal 开源的[大语言模型] LLaMA 启发了许多公司开发 ChatGPT 应用程序，但 Sora 背后的技术路线却截然不同。即使源代码可用，复制类似的文本到视频应用程序也很困难，”他告诉上海新闻媒体澎湃新闻。&lt;/p>;&lt;p>;“在现代技术开发环境中，孤军奋战或英雄主义已经结束。&lt;/p>;&lt;p>;“关键在于有足够的人才团队、算力和数据的积累以及日积月累。”&lt;/p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于美国和中国在关键高科技领域是否真正是竞争对手，仍然存在一些争论。但研究全球化和中国高科技产业的纽约瓦萨学院教授周宇认为，如果世界上最大的两个经济体脱钩，就会发生这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;在不久的将来，她预计中国的高科技增长将体现在互联网、绿色科技、替代能源、生物技术、材料科学与应用、机器人、人工智能和制造等领域。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，大部分能源将寻求进口替代，并预期进一步脱钩。由此产生的替代品最终将出口到世界各地，从而产生竞争对手。”她说，但她补充说，美国可能在某些领域保持领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;她在最近的一次小组讨论中提出了类似的论点在纽约新学院印度中国研究所组织的讨论中，她认为当前的“美国脱钩”努力旨在“将高科技供应链武器化”。&lt;/p>;&lt;p>;“最具破坏性的是未来供应的不确定性。如果你基于现有的技术来构建你的技术，并且你不知道它将来是否会可用 - 这对公司开发来说是一个非常大的问题，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;周表示越来越多的中国企业预计将进一步脱钩，整个生态系统已被动员起来预测、定位和填补空白，这“创造了对原本不存在的替代品和替代品的需求”。&lt;/p>;&lt;p>;她引用的一个例子是华为技术有限公司在被拒绝获得美国芯片后生产的最新 5G 智能手机。&lt;/p>;&lt;p>;该产品的开发在中国国内受到广泛好评，被视为中国如何找到方法减少影响的一个例子。美国的制裁，而周将其描述为“这些公司在寻找替代方案方面承受着多大压力”的一个例子。&lt;/p>;&lt;h3>;美国将军对中国太空技术的“惊人”增长发出警报&lt;/h3>;&lt;p >;然而，有些人质疑中等技术陷阱的概念。香港大学战略与创新副教授王彦博表示，这种说法“表面上似乎有效，但最终是误导性的”。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是仅仅关注阶段性的问题”。王说：“随着科技发展的不断深入，学者和政策制定者应更加关注促进或限制一个国家科学能力和技术能力增长的机制。”&lt;/p>;&lt;p>;“要真正提高其技术能力，各国必须与王说，“自力更生不是现代世界技术发展的可行道路”。&lt;/p>;&lt;p>;王说： >;&lt;p>;他引用了苏联的灭亡，苏联在解体前的二十年里一直试图发展其计算和芯片制造行业，并补充说日本企业在被拒绝获得技术后也未能成为世界领导者他说，“确定如何与国际社会合作，利用全球科技领先者的知识溢出，并获取超越国界的互补资产”是解决这一问题的关键所谓的中等技术陷阱。&lt;/p>;&lt;p>;“这些都不是技术本身，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;龚涛，奇博机器人创始人总部位于山东省的一家科技公司也对这一概念提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;耿引用德国、日本和美国作为被认为科技先进的国家的例子，表示他们在特定领域处于领先地位。他认为，尽管中国现在在尖端半导体制造等某些领域已经落后，但在电动汽车和某些类型的医疗等其他技术领域却处于领先地位。 &lt;/p>;&lt;p>;“中等收入陷阱主要衡量和比较一个国家或地区的经济指标。但技术有如此多不同的方面和类别，以至于它拒绝被视为一个整体，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，它可以分为高端和低端技术、传统领域和新兴领域。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>