<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong to switch to HKeToll system for Cross-Harbour Tunnel on July 23]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226673/hong-kong-switch-hketoll-system-cross-harbour-tunnel-july-23?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/eeaf9c90-2341-40a1-8478-705fac7fec79_7e0c4505.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;司机使用红磡海底隧道时不再需要停车缴费运输署表示，根据政府电子支付系统的最新扩展，该系统将于 7 月 23 日开始运作。&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示，香港电子收费系统也将于下个月在维多利亚港下的另外两条隧道开始运作。周三。该自动系统旨在缓解交通拥堵，已在九龙和新界的其他三个地点使用。&lt;/p>;&lt;p>;红磡海底隧道将由人工收费站和私营的现有自动收费系统切换据该部门称，7 月 23 日凌晨 5 点将收到新的通知。交接当日凌晨1时起，隧道附近将分阶段实施临时交通安排。&lt;/p>;&lt;p>;隧道将于凌晨4时至5时封闭，期间有9班通宵专营巴士行驶据运输署表示，其中一条路线及一条过夜专线小巴路线将改道至东区海底隧道或西区海底隧道。&lt;/p>;&lt;p>;改道至东区的路线为N11、N​​118、N121、N122、N170号线、N171、N182及N373，而N368号线及专线小巴49S号线将改道西线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港快易通免收每月港币35元不使用费&lt;/h3>;&lt;p>;HKeToll是一项政府举措，不收取任何费用，但快易通每月收取港币 35 元的行政费。新的香港收费易系统于五月初首先在青沙管制区实施，并于五月下旬扩展至城门隧道及狮子山隧道。&lt;/p>;&lt;p>;据海关称，该系统共收取了20万辆车辆的通行费。这三个地方平均每天的行程。&lt;/p>;&lt;p>;要使用HKeToll，司机必须申请标签、在线开设帐户并创建付款方式。当他们穿过隧道并扫描标签时，他们将收到交易成功的通知。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新的电子收费系统在狮子山隧道顺利启动&lt;/h3>;&lt;p>;据截至周二，该部门已发出超过 790,000 个车辆标签，占香港持牌车辆的 96% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;没有 HKeToll 标签或尚未设置付款的司机方法将收到电子付款通知，并须在14个工作日内结清帐款，否则将面临港币175元的附加费，21天后将增加至港币350元。&lt;/p>;&lt;p>;驾驶者如拒绝，将面临法律诉讼付款。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Chinese online media outlets suspended as censors tighten grip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226666/chinese-online-media-outlets-suspended-censors-tighten-grip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/dadcb5b4-e4c2-41b6-848b-9e6702fe0edf_c7a274ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国审查机构本周封锁了两家在线媒体——其中一家曝光了与新冠病毒相关的内容&lt;/p>;&lt;p>;Health Insight 和 Media Camp 的社交媒体账户于周一晚间被暂停，且未给出任何解释。&lt;/p>;&lt;p >;此前，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室于 3 月份开始了一项“严格规范自出版媒体乱象”的运动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国审查机构已关闭 4,000 多个网站和 55 个应用程序3个月内&lt;/h3>;&lt;p>;Health Insight成立于2018年，并在微信、微博和知乎上发布内容。所有三个帐户均已被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该商店微信页面上的通知写道：“该帐户已被屏蔽，无法查看内容。”&lt;/p>;&lt;p>;Health Insight 是少数几个帐户之一。中国的媒体主要关注医疗保健报道。它报道了 2020 年初在湖北省武汉市爆发的 Covid-19 疫情，并报道了试图就新型冠状病毒发出警报的李文亮医生的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;其记者还调查了问题在中国严厉的零新冠规则的三年里，主流媒体大多忽视了这一点。它指出，缺乏医学证据支持使用临花清瘟，北京声称这种中药可以治疗Covid-19。去年，在上海长达数月的封锁高峰期，该媒体研究了其对心理健康的影响——当局不愿解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月突然取消大流行控制措施后，卫生部门《洞察》报道了地方政府在新冠病毒预防上花费的巨额资金和过多的医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;它还报道了中国公立医院之间的竞争、处方药哄抬价格以及缺乏便利的基础设施一位前撰稿人表示，Health Insight 的报告此前已被互联网监管机构审查和删除——主要是那些批评零新冠政策和医疗保健系统。&lt;/p>;&lt;p>;本周被封锁的另一个媒体媒体营是一个由调查记者创立的微信公众号，发表了多篇关于中国记者面临的困难的文章。最近的一篇文章探讨了上个月一名记者在报道南部贵州省两名教师遇难事故时被警察殴打的案件。&lt;/p>;&lt;p>;网络媒体在中国受到严格限制，并且需要有官方背景才能获得认证，特别是在时事和财务报告方面。包括 Health Insight 在内的媒体可以在“灰色地带”生存，除非它们深入研究敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;曾在北京外国语大学教授新闻学的退休教授詹江表示，此举旨在阻止这两家公司媒体“任意”且表现出“缺乏合法性”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么一个关于解放军的笑话让中国的单口相声担心&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，知名财经作家吴晓波的微博账号也被暂停。微博称，吴“发布内容，通过炒作失业率、传播抹黑证券市场发展等不良信息，攻击现行政策和管理制度”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese online search giant Baidu’s Ernie Bot joins iFlytek’s Spark on Apple’s mainland App Store, but local AI chatbots still on trial mode]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226659/chinese-online-search-giant-baidus-ernie-bot-joins-iflyteks-spark-apples-mainland-app-store-local-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/5c17ec16-d093-43c0-8772-ff9c0c9d5578_f0a629c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;百度的 Ernie Bot 已成为本地大型科技公司开发的第二个本地 ChatGPT 替代品继科大讯飞的 Spark 于 6 月推出后，该应用程序也登陆苹果大陆 App Store，加剧了全球第二大经济体中人工智能 (AI) 聊天机器人的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;Ernie Bot 于 2017 年推出。 3月，上榜国内iOS商店生产力类应用，落后于云服务百度网盘。根据截至周三收到的 248 条评分，这款人工智能聊天机器人获得了 4.2 分（满分 5 分）。&lt;/p>;&lt;p>;Ernie Bot 由北京百度网通科技有限公司开发，与 Spark 一样可以免费下载，但只有之前获得聊天机器人网页版测试资格的用户才能访问。新用户必须在线申请才能访问该应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于北京不允许向公众提供 ChatGPT 和其他生成人工智能服务，因此该服务仍处于试用模式。这意味着 Ernie Bot 用户在下载后需要获得额外的许可才能使用该应用程序的任何功能。&lt;/p>;&lt;p>;生成式 AI 描述了可用于创建新内容的算法，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。该领域最近的突破有可能彻底改变人们创作内容的方式。&lt;/p>;&lt;p>;政府对 Ernie Bot 和苹果中国应用商店中不同开发商的其他人工智能聊天机器人的限制反映了人们的担忧监管机构了解生成式人工智能的力量及其颠覆潜力。&lt;/p>;&lt;p>;互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 尚未为中国的任何生成式人工智能产品颁发许可证，即使是大型科技公司像互联网搜索巨头百度一样，阿里巴巴集团控股公司和科大讯飞也已经试行推出了类似ChatGPT的服务。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;所有生成式人工智能算法和产品都必须经过 CAC 的安全测试和审查，然后才能向公众开放。美国初创公司 OpenAI 的 ChatGPT 和谷歌的 Bard 在中国的封闭市场中无法使用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将于今年准备好新的人工智能立法审查&lt;/h3>;&lt;p>;中国预计将有一份随着以 ChatGPT 为代表的快速发展，北京将引领世界对这项技术推出新的监管，其人工智能法已准备好在今年内接受中国立法者的审查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，百度已开始将其“AI Mate”聊天机器人服务的测试版嵌入其旗舰在线搜索产品中。 AI Mate——相当于微软公司的必应聊天——5月份出现在某些用户的中文搜索引擎登陆页面的右上角。它采用了 Ernie Bot 的技术。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的百度尚未公布在智能手机上正式推出 Ernie Bot 的具体时间表。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，OpenAI 于 5 月份启动在美国和其他一些国家推出适用于 iOS 设备的 ChatGPT 移动版本。&lt;/p>;&lt;h3>;百度在发布好于预期的收益后描绘了人工智能的未来&lt;/h3>;&lt;p>;不过，百度上个月表示，Ernie Bot 背后的大型语言模型 (LLM) 在关键指标上已经超越了 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是深度学习人工智能算法，可以使用非常先进的技术来识别、总结、翻译、预测和生成内容。大数据集。这些代表了用于训练ChatGPT等人工智能聊天机器人的技术。&lt;/p>;&lt;p>;百度援引官方报纸《中国科学报》的测试称，其最新的法学硕士Ernie 3.5在综合能力测试中超越了ChatGPT 3.5，表现优于ChatGPT 3.5。 ChatGPT 4 的多项中文功能更先进。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doesn’t need another public golf course, development chief says, shooting down latest attempt to stop housing plan on Fanling site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226662/hong-kong-doesnt-need-another-public-golf-course-development-chief-says-shooting-down-latest-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/aff0ce06-adee-4426-8630-89a2f6d7d332_c1ba550f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港发展总监拒绝了全面开放香港最古老高尔夫球场部分的提议向公众开放，而不是在那里建造公寓，强调了政府对住房项目的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;从当局租用土地的香港高尔夫球俱乐部周三也做出了另一项努力，以防止发生部分拆迁事件。通过申请一项国际奖项，表彰保护文化遗产的努力，使占地 172 公顷的球场免于用于建造住房。&lt;/p>;&lt;p>;同日，发展局局长林汉豪重申，政府不会放弃在私人高尔夫球场的一部分上建造公共住房的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是唯一一块促进高尔夫发展的土地。香港在滘西洲、深水湾和清水湾都有高尔夫球场，”她说。 “政府认为没有迫切需要一个新的公共高尔夫球场。”&lt;/p>;&lt;h3>;“全世界的笑话”？大亨警告香港不要在高尔夫球场建造房屋&lt;/h3>;&lt;p>;她是在回答立法会议员田北辰的提问，田北辰询问政府是否考虑利用高尔夫球场预留的住房部分“造福普罗大众”。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，当局已承诺在十年内建造足够多的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;但部长告诉立法会，当局应确保由于规划和发展过程耗时且可能出现不确定性，房屋供应超过需求。&lt;/p>;&lt;p>;前商务部长兼俱乐部成员马时恒上个月建议旧球场应成为公共设施，这意味着它将每天向居民开放，而不是在周末专门向会员开放。&lt;/p>;&lt;p>;在上周四的城市规划委员会会议上，俱乐部再次推动房屋被搁置，并提供了一个&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部表示，如果球场成为公共球场，希望能继续管理该球场，并会在周一至周六为居民安排高尔夫活动。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，周日还将使用该场地作为中央公园。&lt;/p>;&lt;p>;周三，俱乐部队长郭安迪表示，该组织希望与政府讨论公园提案，但强调这“将如果继续管理整个地盘，一分钱都赚不到”。&lt;/p>;&lt;p>;一直强烈反对公共房屋计划的行政会议召集人叶刘淑仪周三表示，“存在许多不确定性” ”仍然存在，例如政府保护球场及其周围林地的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这位资深立法者是俱乐部的退休成员，他询问林恩，负责该计划的官员是否应该承担责任然而，发展部长表示，政府不会“摧毁”该遗址，并表示将留出足够的土地用于保护目的和举办高尔夫锦标赛。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港计划建造高尔夫球场，“面临失去”濒危树木的风险&lt;/h3>;&lt;p>;当局将于9月从占地172公顷的粉岭高尔夫球场收回32公顷土地，其中9公顷指定用于住房开发，其余用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫俱乐部还透露，它已申请联合国教科文组织亚太文化遗产奖。&lt;/p>;&lt;p>;首次成立于自 2000 年起，该奖项表彰了个人和私人组织的 278 个项目，旨在保护该地区 27 个国家的具有文化意义的遗址。&lt;/p>;&lt;p>;其中约 20 个奖项颁发给了香港的项目，包括农村可持续发展计划，因其保护历史悠久的客家村庄荔枝窝周围土地的努力而在 2020 年获得认可。&lt;/p>;&lt;p>;今年的奖项结果预计将于 11 月公布。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论俱乐部的申请时，郭说：“[对我们来说]最好使球场保持其国际标准，以便将来的安排，包括奖励申请。”&lt;/p>;&lt;h3>;提议在香港高尔夫球场建造 12,000 个公寓将“过剩”于需求&lt;/h3>;&lt;p>;当局最初计划建造 12,000 套公共住房，但应环保部门要求保护 0.4 公顷林地，该计划可能会缩小规模。&lt;/p>;&lt;p>;该请求要求将该地点的分区状态暂时更改为“待定”，以便有更多时间进行修改，而城市规划委员会上个月就该项目举行了公开听证会。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》观察到，在过去的五次听证会上，至少有 150 人发言，其中超过 94% 的人表示反对住房计划。其中包括以个人身份出席的夜生活大亨盛智文。&lt;/p>;&lt;p>;赞成该计划的人包括前规划署署长林嘉根，以及关注团体公屋联会、中间派人士政党第三方和社区组织协会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4 ex-members of defunct opposition group Demosisto for allegedly violating national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226663/hong-kong-police-arrest-4-ex-members-defunct-opposition-group-demosisto-allegedly-violating-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/ad90cdf7-26cd-4b60-a032-80046a3e9506_a79548e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察周三逮捕了四名现已解散的反对派前成员据《华盛顿邮报》获悉，香港众志涉嫌串谋与外国势力勾结并实施煽动性行为。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士称，这四名男子被部队国家安全部的官员围捕。 &lt;/p>;&lt;h3>;“数十名香港居民”被列入警方国家安全“通缉”名单&lt;/h3>;&lt;p>;截至周三下午，警方正在永健路一栋工业大厦内收集证据&lt;/p>;&lt;p>;随着北京在香港实施国家安全法，香港众志于 2020 年 6 月 30 日解散。&lt;/p>;&lt;p>;罗冠中 (Nathan Law Kwun-chun)，他是香港通缉的八名逃犯之一国安警察每次抓捕悬赏100万港元，于2016年共同创立众志并担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月3日，国安警察已逮捕260名年龄介乎15岁至90岁的人士自该法律于 2020 年 6 月 30 日生效以来。警方表示，已有 161 人和 5 家公司受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China courts international partnerships in digital economy push amid hi-tech frictions with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226657/china-courts-international-partnerships-digital-economy-push-amid-hi-tech-frictions-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/c8c35015-185d-4ed6-aa3a-84a2eaec1df9_0da5756c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周二召开全球数字经济大会，打造“开放包容” &lt;/p>;&lt;p>;美国旧金山、尔湾、伦敦等全球18个城市的代表受邀出席活动并共同签署这是一项合作倡议，誓言促进开放和创新的网络，以促进数字经济。&lt;/p>;&lt;p>;此举出台之际，北京的政策制定者主要将未来增长的希望寄托在数字经济上，数字经济已占全球经济的 41.5%占全国国内生产总值的百分之一，北京将其视为与美国的新竞争通道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京仍面临华盛顿的严峻挑战，华盛顿限制高科技产品对华出口，包括半导体和芯片制造设备，并试图使一些供应链脱钩。&lt;/p>;&lt;h3>;美国面临着调整对华策略的压力，但“很多事情仍可能出错”&lt;/h3>;&lt;p>;这四个方面在中国首都举办的日活动以“数据驱动发展，智能引领未来”为主题，通过丰富多彩的活动和展览，多维度展示数字经济、人工智能等技术如何改变未来&lt;/p>;&lt;p>;“这一合作倡议主要是促进世界各地城市间的交流合作，共享开放互利的市场环境。”北京市经济和信息化局副局长王雷”在开幕式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;还包括构建数字技术创新生态系统，加快城市数字化转型进程，促进数字赋能绿色发展，支持全球数字普惠合作。&lt;/p>; &lt;p>;数字经济已经成为实现经济可持续增长的重要动力，也是推动中国产业变革、推动国民经济再上新台阶的引擎。&lt;/p>;&lt;p>;中国数字经济价值已达到根据政府智库中国信息通信研究院 4 月份发布的报告，去年中国的经济规模为 50.2 万亿元人民币（6.95 万亿美元），位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;发展速度也较快，2016年以来年均增速达14.15%。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委主席郑善杰表示，“当局需要推动数字经济与实体经济深度融合”国家发改委周二发表文章称，“加快数字产业化、产业数字化，不仅培育人工智能、物联网、量子计算等新兴产业，还利用数字技术全面改造制造业、服务业和农业。”最高经济规划师表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京申请加入包括新加坡、新西兰和智利在内的数字经济伙伴协议（DEPA）， 2021年11月。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰支持的中国亚太贸易协定、数字经济协定申办&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡是北京数字经济会议的海外主办国，并做出了这一举动官方媒体称，“为国际合作创造更多空间”。&lt;/p>;&lt;p>;商务部部长王文涛于 5 月底在底特律出席了与 DEPA 三位创始成员的部长级会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府认真对待加入DEPA，”商务部的一份新闻稿援引他的话说。 “中国与其他成员一道，开展了大量卓有成效的工作，总体上取得了积极进展。”&lt;/p>;&lt;p>;网络空间主任庄荣文在周二的会议上发表讲话国家总局表示，将帮助加快数字技术应用，完善数字基础设施，支持传统产业数字化转型，促进互联网平台企业健康发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: nuclear tensions rise as Kyiv, Moscow clash over potential ‘catastrophic’ Zaporizhzhia plant provocation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226658/ukraine-war-nuclear-tensions-rise-kyiv-and-moscow-clash-over-potential-catastrophic-zaporizhzhia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/734f79c6-3694-4741-9f1a-0fc3eb37421b_bc843060.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人们越来越担心乌克兰南部的一座俄罗斯占领的核反应堆可能成为攻击目标基辅和莫斯科就可能发生的放射性事件相互指责，再次发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基隔夜再次发出警告，称俄罗斯可能计划破坏扎波罗热核电站，莫斯科军队自此以来一直占领该核电站。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们从情报中得知，俄罗斯军队在扎波罗热的几个动力装置的屋顶上放置了类似爆炸物的物体”，弗拉基米尔·泽连斯基在夜间向全国发表的讲话中说。他说，这些物体也可能被用来“模拟”袭击。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫周三回应称，基辅政府正在计划挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;“情况相当严重”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 对记者表示：“紧张局势是因为来自基辅政权的破坏威胁确实很高，破坏可能会造成灾难性后果。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国国际原子能机构的检查员报告称，他们“没有发现任何证据表明核电站内安装了可能危及反应堆安全的杀伤人员地雷。一位发言人表示，该设施的国际原子能机构监测人员正在继续监测局势。&lt;/p>;&lt;p>;这座欧洲最大的核电站一年多来一直是断断续续的大炮、无人机和火箭袭击的目标乌克兰和俄罗斯官员互相指责对方发动了袭击。 9 月份在扎波罗热设立了联合国监测员以评估风险。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军决定于 6 月 30 日向希腊派遣波音 WC-135R Constant Phoenix 飞机，这引发了人们的猜测，认为这可能与对希腊的威胁有关。扎波罗热。据空军称，这架飞机可以实时记录放射性释放，在探测 1986 年切尔诺贝利核熔毁碎片中发挥了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼没有立即回复置评请求。空军表示，这架飞机通常部署在地中海。&lt;/p>;&lt;p>;自上个月卡霍夫卡大坝被毁、引发灾难性洪水并导致用于蓄水的水库中的水流失以来，对袭击的敏感度已经加剧。工厂的冷却系统。乌克兰紧急服务部门最近几天在扎波罗热工厂周围的四个地区进行了演习，为袭击的后果做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰情报机构在 6 月下旬发现了一起潜在事件，大约在同一时间美国参议员林赛格雷厄姆和理查德布卢门撒尔提出了一项两党决议，警告俄罗斯的放射性袭击可能会引发北约更广泛地卷入冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以期待北约的大规模回应，”格雷厄姆在一份声明中说。 “你将与北约交战。”&lt;/p>;&lt;p>;即使没有对扎波罗热的六座反应堆或附近的乏燃料池进行直接攻击，安全局势仍然脆弱。就在工程师重新安装连接到俄罗斯控制领土的外部电缆 24 小时后，国际原子能机构报告说，乌克兰控制的线路的电流停止了。&lt;/p>;&lt;p>;与煤炭或天然气发电厂不同，核反应堆需要恒定的电流原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西周二晚间表示，“最近的电力线路切断再次表明该工厂的核安全和安保状况岌岌可危”。&lt;/p>;&lt; p>;根据运营商提供的数据，工厂的辐射水平保持在正常范围内。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Why pass on his genes?’: online shock in China as 6 weeks pregnant woman stays with boyfriend who secretly laced drink in bid to abort their baby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3226387/why-pass-his-genes-online-shock-china-6-weeks-pregnant-woman-stays-boyfriend-who-secretly-laced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/5bd54e3c-d242-4be1-9f19-a201e295289e_323e3580.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名北京妇女因决定继续怀孕而在大陆社交媒体上疯传尽管她的男友试图强迫堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;在上周发布的在线视频中，该女子表示她已经怀孕六周，并解释了她的男友如何试图通过秘密给她服用可能伤害她的药物来终止妊娠。据《齐鲁晚报》报道，“昨晚，他给我喝了一杯红糖水，在我不知情的情况下，偷偷添加了米非司酮、活血通、感冒通”。她在视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;米非司酮是一种通常用于终止早期妊娠的药物。活血通是一种促进血液循环的草药，建议孕妇避免使用，而感冒通是一种感冒药。&lt;/p>;&lt;p>;男友承认这些药物是为了堕胎，可能会导致胎儿畸形&lt;/p>;&lt;p>;“医生给我开了维持妊娠的药物，说现在判断是否能保住妊娠还为时过早。”我们现在能做的就是等待，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;据 Juliu Video 报道，她补充道，“我非常紧张，我的血压已经升至 150”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，该女子的故事并没有引起网上观察者的同情。&lt;/p>;&lt;p>;相反，许多人对她在得知男友的行为后继续怀孕的决定感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么还要继续怀孕” ？你应该快速中止并运行！别犯傻了好不好？”一位评论者说。&lt;/p>;&lt;p>;“这个人是否拥有王位或拥有令人难以置信的财富，足以让你冒着你和你孩子的未来的风险与他在一起？上帝给了你一个机会逃离一个不爱你的人，但你却没有抓住它。你应该去报警，举报他中毒了！” &lt;/p>;&lt;p>;“俗话说‘留父留子’，指的是有能力的单身女性，可以选择优质基因。”第三位评论者说道。&lt;/p>;&lt;p>; “你的伴侣不喜欢你，还毒害你，你为什么非要遗传他的劣质基因？你分享这个是为了招致公众的谴责吗？”同一位评论者补充道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 11 月，中国北方河北省的一名妇女流产了五个月大的胎儿，并将其放在泡沫盒中，然后邮寄给未婚夫，从而登上了头条新闻。 &lt;/p>;&lt;p>;后来有报道称，该男子的家人在得知她怀孕并且不太可能离开这段关系后，向她施压，要求她接受不利的婚前协议。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他们要求她接受一项不利的婚前协议。仅举行仪式性婚礼，没有结婚证，放弃获得彩礼的权利，并放弃对未婚夫房屋的任何索取权。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai police frustrated with Bangkok airport’s delay with CCTV footage of passenger’s amputated leg]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3226648/thai-police-frustrated-bangkok-airports-delay-cctv-footage-passengers-amputated-leg?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/48f0ab82-73ff-4416-ae0a-fba553cea509_da9c26c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国警方对曼谷机场延迟移交闭路电视录像表示失望一名妇女在自动人行道上摔倒后失去了一条腿，政府寻求迅速结束调查，以维护旅游业的形象。&lt;/p>;&lt;p>;警察上校 Adirek Thongkaemkaew 表示，警方尚未收到监控视频，尽管上周四写信给机场管理人员以确定导致事故的具体情况。&lt;/p>;&lt;p>;Supannie Kittirattana 在飞往泰国南部洛坤府之前，她的腿被困在机场 2 号航站楼的自动扶梯上。现场医生不得不截掉她的左小腿，包括膝盖。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国女子被困在走道上，在曼谷机场被截肢&lt;/h3>;&lt;p>;廊曼国际机场主管卡伦Thanakuljeerapat表示，该组织将承担这名正在曼谷一家医院接受治疗的57岁女子的医疗费用，并适时向她提供赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生后，泰国机场当局立即下令对其枢纽的所有自动人行道进行了安全检查，并成立了一个小组来调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;Adirek 表示，廊曼机场在处理过去的案件时迅速协助警方，包括 2019 年，当时一名乘客的鞋子被damaged after it was caught in Terminal 1&#39;s moving walkway.&lt;/p>;&lt;p>;He added police were seeking more information from witnesses such as if the device had been functioning normally at the time of the freak accident as they waited for CCTV footage, the Thai Examiner news website reported.&lt;/p>;&lt;p>;The airport management said video of the area where the victim fell lacked clarity because of the distance from the nearest camera. It insisted the walkalator, rolled out in 1996, was maintained every day by a Thai operator and a Japanese firm that had made 20 such units installed at the airport. The model linked to the mishap was set to be replaced in 2025.&lt;/p>;&lt;p>;Prime Minister Prayuth Chan-ocha expressed concern over the incident and called for a speedy probe, saying many foreign tourists use the country&#39;s second-busiest airport and the woman&#39;s experience would hit the reputation of the travel industry, a pillar of Thailand&#39;s economy.&lt;/p>;&lt;h3>;Smog drives away Thailand&#39;s tourists as farmers next door slash and burn land&lt;/h3>;&lt;p>;The kingdom welcomed 6.15 million foreign visitors in the first quarter of this year.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the woman&#39;s son said his mother was “out of danger” and her mental health condition had improved, Thai media reported.&lt;/p>;&lt;p>;“Me and my siblings are so proud of you, momma. You are a fighter,” Kit Kittirattana wrote on Facebook.&lt;/p>;&lt;p>;He added that though the road ahead “looks rough”, the family hoped justice was served.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fatal floods hit Chinese city of Chongqing as President Xi Jinping warns all country’s main rivers are at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226655/fatal-floods-hit-chinese-city-chongqing-president-xi-jinping-warns-all-countrys-main-rivers-are-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/05/e7a95336-9a4b-42bf-bf84-efffa9e34007_3455e7c8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Flooding in the southwestern Chinese city of Chongqing has killed at least 15 people and displaced thousands more as President Xi Jinping warned that all seven of China&#39;s major rivers were at risk of flooding.&lt;/p>;&lt;p>;The city&#39;s Wanzhou district has seen heavy downpours since Monday. By the following day the Wuqiao River burst its banks, flooding buildings on both banks in as little as half an hour and trapping residents at home, according to the local emergency services.&lt;/p>;&lt;p>;As of Wednesday morning, the heaviest rainfall so far in this year&#39;s flood season had affected more than 37,000 people in the district, with at least 15 dead and four missing, according to the state broadcaster CCTV.&lt;/p>;&lt;p>;The Wanzhou emergency management administration said an emergency flood-prevention response had been activated with more than 12,000 people evacuated to safer ground.&lt;/p>;&lt;p>;The extreme seasonal weather has affected nearly 1,950 hectares (4,820 acres) of crops and resulted in an economic loss of almost 228 million yuan (US$31.6 million), while more than 350 homes have been destroyed.&lt;/p>;&lt;p>;Further heavy rain and thunderstorms have been forecast for Chongqing over the next three days and the Wanzhou district government has promised to continue working to protect lives and properties.&lt;/p>;&lt;p>;Since Tuesday, the Chongqing municipal water conservation bureau has upgraded the disaster response level to Level 3, the third highest in the four-tier flood and drought emergency response system.&lt;/p>;&lt;p>;The disaster came as Xi warned that the country was entering a critical period in the flood season, with all seven main river systems – including the Yangtze and Yellow Rivers, as well as the southern Pearl River and waterways further north – at risk.&lt;/p>;&lt;p>;He asked relevant departments, including the emergency management ministry and water resources ministry, to strengthen overall planning and coordination to monitor the situation and provide early flood warnings to prevent disaster.&lt;/p>;&lt;p>;He told officials at all levels to take responsibility for protecting the land to remember that “life comes first”, state news agency Xinhua reported.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, the Ministry of Finance and the Ministry of Emergency Management provided 320 million yuan worth of urgent relief fund to 16 provincial level governments, including the Chongqing municipal authorities and neighbouring Sichuan province.&lt;/p>;&lt;p>;The money will help with search and relief operations, disaster prevention work, supporting those forced to evacuate and help rebuild damaged homes.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cannot just be ‘China’s financial centre’, it must be counted among top global hubs, HKMA’s Eddie Yue says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3226642/hong-kong-cannot-just-be-chinas-financial-centre-it-must-be-counted-among-top-global-hubs-hkmas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/899c0f4b-1af5-4b8a-9fe2-f063d73a5adb_256ed826.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港将继续发展成为全球金融中心，不应仅仅被视为香港香港金融管理局 (HKMA) 首席执行官余伟文表示，尽管中国继续加大力度支持人民币国际化，但香港仍然是中国的离岸金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;“香港仍然是中国的离岸金融中心。”岳在周三的官方货币和金融机构论坛峰会上表示：“中国是连接中国与世界的唯一门户，同时我们也是全球金融体系不可或缺的一部分。” “我们不能只是中国的金融中心。我们需要全球化。”&lt;/p>;&lt;p>;岳表示，金管局一直在加大力度跟上全球金融趋势，包括金融科技、ESG（环境、社会和治理）举措、央行数字货币（CBDC） ）、虚拟资产代币化和债券发行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要为中国机遇和全球金融的最新趋势而发展。”&lt;/p>;&lt;p>;作为全球最大的离岸人民币中心，香港孔一直致力于推广人民币。上个月，香港证券交易所启动了双货币模式，允许股票以本地美元和人民币报价。一周前，财政部长陈茂波表示，香港正在寻求扩大人民币双边交易并推出新产品，同时香港和中国内地当局也在就在当地推出人民币国债期货进行谈判。&lt; /p>;&lt;p>;不过，岳表示，“人民币作为贸易和投资货币的进一步发展还有很长的路要走”，美元仍然是贸易和投资的主导货币。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;香港交易所老板阿古津表示，超级联络人香港的“最好的日子就在眼前”&lt;/h3>;&lt;p>;汇丰银行香港首席执行官林燕瑛回应了这些观点，表示人民币国际化需要时间，但“它有潜力开启金融服务的新篇章”。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 最近推出的香港掉期连接计划等举措为更多人民币计价产品在香港交易打开了大门&lt;/p>;&lt;p>;5月中旬推出的掉期通计划允许全球投资者进入中国大陆银行间金融衍生品市场，以对冲其3.2万亿元人民币（美元）的利率风险。 4,600 亿美元）中国债券持有量。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措以及香港作为中国门户的性质，意味着香港仍将是“世界需要做生意的地方”，Lim 说。&lt; /p>;&lt;p>;金融基础设施快速变革和创新的另一个领域是 CBDC，Lim 表示这将引发“真正的革命”。她说，与传统货币相比，CBDC 灵活、速度更快，并且安全性更高。&lt;/p>;&lt;p>;“对于 CBDC 将如何运作，中国比我所知道的几乎所有其他国家都思考得更久、更努力[并且Lim 表示：“当它真正走向国际时，将转化为强大的先发优势。”&lt;/p>;&lt;p>;中国正在努力进一步使用 CBDC，中国人民银行参加了为期 40 天的试行与香港、泰国和阿拉伯联合酋长国的贸易结算。去年8月至9月，试点期间在四个法域进行了160余笔跨境支付和外汇交易，总金额超过1.5亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;Patrick Liu，中国区负责人兼投资总经理Neuberger Berman 公司表示，“进入中国的不同渠道”——股票通、债券通和最近推出的双柜台股票交易——是“进入中国的良好基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;这是进入中国的原因之一刘在香港和大中华区机遇小组会议上表示，开放资本市场就是推动人民币在全球范围内的使用。&lt;/p>;&lt;p>;“[如果]你希望人民币作为储备货币......你需要为此提供投资途径，”刘说。 “放眼全球，除了中国境内市场，哪里还能找到人民币投资产品？目前只有香港。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，香港作为金融中心的吸引力与其法律和监管框架密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;随着资产安全日益成为人们关注的焦点，刘说，这是许多投资者关心的一个领域，但香港提供了防止这种焦虑的保证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>