<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s Moon Sniper appears to have landed, space agency says as it tries to make contact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249153/japans-moon-sniper-appears-have-landed-space-agency-says-it-tries-make-contact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 00:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/bff496e0-bb09-4f0b-b490-2228da8a5cd3_13bd9d26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一幅艺术家插图描绘了日本用于调查月球的智能着陆器 (SLIM)处于着陆阶段。图片：JAXA via EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本精密月球着陆器“似乎”已于周六早些时候降落在月球表面&lt;/p>;&lt;p>;，但仍在等待确认，日本航天局表示。&lt;/p>;&lt;p>;如果其探月智能着陆器 (SLIM) 任务成功，日本将成为继美国、苏联、日本之后第五个实现极其棘手的“软着陆”的国家。中国和印度。&lt;/p>;&lt;p>;日本的“月球狙击手”任务是近年来随着人们对地球天然卫星重新产生兴趣而启动的一系列新项目之一。&lt;/p>;&lt;p>;日本飞船– 配备了由变形金刚玩具背后的公司共同开发的变形迷你漫游车 – 旨在以前所未有的精度完成这一壮举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;着陆器开始了它的JAXA 的实时可视化显示，在日本时间午夜左右进行了“动力下降序列”，在扫描月球表面并悬停后，似乎已经着陆。&lt;/p>;&lt;p>;“从屏幕上看，SLIM 似乎已经登陆月球。我们正在检查状态，”JAXA 官员 Shin Torium 在直播结束前表示，等待稍后的新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;如果一切按计划进行，它将降落在距目标区域仅 100 米（码）的地方。 ），比通常的几公里（英里）着陆区要紧得多。&lt;/p>;&lt;p>;在两次失败的登月任务和最近的火箭故障（包括起飞后爆炸）之后，成功将恢复高科技日本在太空的声誉&lt;/p>;&lt;h3>;印度漫游车完成月球漫步，科学家寻找冰冻水的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;这也呼应了印度低成本太空计划在八月份取得的胜利，当时印度成为第一个在月球基本上未探索过的南极附近登陆一艘无人驾驶飞船。&lt;/p>;&lt;p>;日本的登陆将是“一件非常重要的事情”，天体物理学高级讲师兼约克大学天文校区主任艾米丽·布伦斯登在降落前表示.&lt;/p>;&lt;p>;“‘狙击手’着陆精度是技术上的巨大飞跃，它将允许设计任务来针对更具体的研究问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“通常有只有一次机会做对，因此最小的错误也可能导致任务失败。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/bd971baf-3e92-4aed-bbdd-47b83b0fcc7b_8cb03651.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A日本月球车尝试登陆月球时，现场直播显示登陆信息。图片：JAXA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构 JAXA 已经在小行星上进行了精确着陆，但在重力更强的月球上面临的挑战更大。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;SLIM 将尝试到达月球地幔（通常位于地壳下方较深的内层）的陨石坑，据信可以在地表到达该陨石坑。&lt;/p>;&lt;p>;“这里暴露的岩石对于研究月球地幔至关重要。东京大学专门研究月球和行星探索的副教授 Tomokatsu Morota 说：“寻找月球和地球的起源。”这包括揭示月球可能存在水的奥秘。资源，这也将是有一天在那里建立基地作为前往火星途中可能的中转站的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“月球商业化的可能性取决于两极是否有水，”莫罗塔说。&lt; /p>;&lt;h3>;登月和轨道“停车位”推动美中太空竞赛&lt;/h3>;&lt;p>;人类首次登月 50 多年后，许多国家和私营公司都在尝试进行这次旅行重新。但迫降、通信故障和其他技术问题普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;本月，美国私营公司 Astrobotic 的 Peregrine 月球着陆器在起飞后开始泄漏燃料，导致其任务失败。&lt;/p>;&lt;p>;周四，这艘宇宙飞船在返回时可能在地球大气层中燃烧，在南太平洋的一个偏远地区失去了联系。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局还推迟了阿耳忒弥斯计划下的载人登月任务计划。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯、中国以及从韩国到阿拉伯联合酋长国的其他国家也在碰碰运气。&lt;/p>;&lt;p>;日本之前的登月任务已经失败过两次——一次&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，作为美国阿耳忒弥斯 1 号任务的一部分，日本未能成功发射名为“Omotenashi”的月球探测器。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，日本初创公司 ispace美国公司试图成为第一家登陆月球的私营公司，但徒劳无功，在“硬着陆”后与飞船失去了联系。&lt;/p>;&lt;h3>;美国公司的登月尝试在“关键”之后似乎注定要失败燃油泄漏&lt;/h3>;&lt;p>;SLIM 的球形金属探针比网球稍大，重量与大土豆相同，旨在像变形金刚玩具一样弹出。&lt;/p>;&lt;p>;配备两个摄像头JAXA 表示，SORA-Q 球体的两半设计用于开槽并以“蝴蝶”或“爬行”模式推动该小工具。&lt;/p>;&lt;p>;回到地球，玩具版售价 21,190 美元日元（140 美元），根据其宣传视频，可以在客厅里滚动拍照 - 例如买家的猫。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK health agency warns ‘very real risk’ measles outbreak could spread, national incident declared]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3249149/uk-health-agency-warns-very-real-risk-measles-outbreak-could-spread-national-incident-declared?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/7a4d57d2-837a-46e7-b9cd-ccb74873ca16_2f42240d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英格兰中部爆发麻疹疫情，官员担心麻疹会蔓延在疫苗接种率较低的情况下。世界卫生组织表示，全球麻疹和死亡人数大幅上升。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国公共卫生机构周五警告称，除非采取紧急行动提高疫苗接种率，否则英格兰中部的麻疹疫情可能会蔓延到其他城镇。&lt;/p>; &lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 宣布发生全国性事件，表明公共卫生风险日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;英国卫生安全局 (UKHSA) 表示，自 10 月 1 日以来，西米德兰兹郡已出现 216 例确诊病例和 103 例疑似病例。 ，其中大多数是 10 岁以下的儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“由于一些社区的疫苗接种率如此之低，现在病毒在其他城镇传播的风险非常现实，”说UKHSA 首席执行官 Jenny Harries。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织和美国疾病控制与预防中心 11 月的一份报告称，2022 年全球麻疹病例和死亡人数出现“惊人”的年度增长.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/fb782daa-9b5d-4c53-9e39 -99fabeebf0ef_1403fd46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;许多幼儿都接种了 MMR 疫苗。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麻疹是世界上传染性最强的病毒之一，但可以通过两剂疫苗预防。 Covid-19 大流行严重扰乱了世界范围内的常规免疫工作，而且反弹缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;Harries 表示，需要立即采取行动，以促进在以下地区使用 MMR（麻疹、腮腺炎和风疹）疫苗： &lt;/p>;&lt;p>;“我们需要长期共同努力来保护个人并防止麻疹大规模爆发，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在英国，MMR 已成为日常工作的一部分由国家资助的国家医疗服务体系 (NHS) 提供的儿童免疫计划。去年，UKHSA 表示，在伦敦的一些地区和群体，两岁时首次接种 MMR 疫苗的覆盖率低至 69.5%。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，UKHSA 警告称，这一比例将稳步上升麻疹病例和病毒卷土重来的风险，特别是在伦敦，据称由于疫苗覆盖率低，伦敦可能会爆发 40,000 至 160,000 例病例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong YouTuber says he was fired from social work internship at school after ‘teachers petitioned for his dismissal’ over channel’s racy content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3249148/youtuber-says-he-was-fired-social-work-internship-school-after-teachers-petitioned-his-dismissal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/0d8f6067-0619-41a6-8068-90b43e80226f_9af4b302.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港 YouTuber 陈玉伦，人称“Bed Gor” ”，说他在学校的社会工作实习中被解雇，因为老师抱怨他的频道内容。照片：instagram/@bedgor_littleworld&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港 YouTuber 表示，由于他的互联网活动引发担忧，他在一所中学的实习生被不公平地解雇。&lt;/p>;&lt;p>; 30 岁的陈玉伦（Chan Yuk-lun）以他的网名“Bed Gor”更为人所知，他在周四晚上的 Instagram 帖子中表示，他在学校担任社会工作实习生，入职两天后“无故”被解雇。&lt;/p >;&lt;p>;周三开始实习的陈先生说，周四晚上他接到学校的电话，被告知老师已请愿解雇他。&lt;/p>;&lt;p>;“这是最不公正、最令人无法接受的事情。”这发生在我身上，”陈在周四晚上在 Instagram 上发布的视频中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/19/d4b5817e-85f7-436e-9337-8202eee504fe_2739aa41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港专业学院，陈玉伦是该校的学生。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是香港科技学院社会工作专业四年级学生，也是深受香港人欢迎的YouTube频道JFFT的四位成员之一Kong teens，拥有 129,000 名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;该频道举办长达一小时的直播，团队成员讨论从游戏、音乐、时事、体育到流行文化等一系列话题。&lt;/p>; &lt;p>;主持人鼓励观众打电话与他们聊天，他们的语言中经常夹杂着脏话。&lt;/p>;&lt;p>;陈在开始直播前两天就卖淫主题主持了一场长达三个小时的直播&lt;/p>;&lt;p>;他邀请观众打电话分享他们雇用性工作者的经历，有时甚至会详细描述。&lt;/p>;&lt;p>;愤怒的粉丝点名了乐仙开办的学校九龙同仁会是解雇陈先生的机构。&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构周五否认了教师请愿解雇陈先生的说法，但没有直接透露涉案学校的名称。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港出租车司机的 YouTube 视频吸引观众，激励其他人驾驶出租车&lt;/h3>;&lt;p>;该组织表示，自 2022 年起已为香港科技学院的学生提供实习机会，并将继续这样做，尽管“ ”&lt;/p>;&lt;p>;“学校对教师请愿解雇实习生的报道和网上评论进行调查后，我们得出结论，该消息不属实。”&lt;/p>;&lt;p>;该慈善机构补充说，学校的老师已向他的大学提供了陈的在线行为的详细信息，并表示将对此进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;该校校长陈卓熙周五表示，工作人员一直在值班。与未透露姓名的中学进行了沟通，并补充说“对于什么是可以接受的，不同的人有不同的看法”。&lt;/p>;&lt;p>;学院承诺支持陈，并表示已经安排了更合适的实习机会校长表示学院并不担心他的专业和能力，并鼓励他探索数字时代社会工作的不同方式.&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解他在社交媒体上的演讲是针对目标受众的，鼓励有需要的人分享他们的经验并引导他们走向积极的方向，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;加密货币投资者需要教育”：JPEX 指控后的香港 YouTuber&lt;/h3>;&lt;p>;Chan 在他的 Instagram 视频中表示，在他就职之前，学校的老师和管理层就已经知道他在 YouTube 上的角色，并且他与人的接触很少&lt;/p>;&lt;p>;“副校长在第一天就告诉我，每个人都有不同的一面，他相信我有专业能力。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 p>;&lt;p>;陈补充说，学校不允许他接手案件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，尽管学生从他的视频中认出了他，但他坚持称他们称他为“陈先生”，而不是“ Bed Gor”强调自己在学校的专业地位。&lt;/p>;&lt;p>;“为了这次实习，我染了头发，买了新衣服，接受了很多无理要求，但结果却是这样。”他在一份声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;“这很难接受，我感到很无力，我想哭。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel president Herzog hit with criminal complaint in Switzerland over war in Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249144/israel-president-herzog-hit-criminal-complaint-switzerland-over-war-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/2f738ad6-ba6d-4279-911b-03269375ef84_6365c2ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总统艾萨克·赫尔佐格在瑞士达沃斯世界经济论坛上， 星期四。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;瑞士检察官周五表示，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在访问瑞士期间受到刑事指控，指控其在加沙战争中犯有危害人类罪。&lt; /p>;&lt;p>;联邦检察官办公室 (BA) 确认已收到针对以色列总统的刑事指控，以色列总统周四出席达沃斯世界经济论坛年会，讨论加沙战争。&lt;/p>;&lt;英国航空公司在一份声明中表示，“现在将按照通常程序审查刑事投诉”，并补充说，它正在与外交部联系“以审查有关人员的豁免问题”。&lt;/ p>;&lt;p>;它没有说明具体的投诉是什么，也没有说明是谁提出的。&lt;/p>;&lt;p>;但据称该投诉背后的人发表了一份题为“针对危害人类罪的法律行动”的声明，并且法新社获得的消息称，一些未透露姓名的个人已向联邦检察官以及巴塞尔、伯尔尼和苏黎世当局提出指控。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8dfbe3c3-a718-481d-a2b4-1b3d13a7ecdc_224d7e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张图片从以色列南部与加沙地带接壤的地区拍摄的照片显示，以色列与激进组织哈马斯之间的战斗仍在继续，周五以色列轰炸期间，巴勒斯坦领土上空滚滚浓烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;声明称，原告正在寻求刑事起诉，与南非向联合国国际法院（ICJ）提起的案件同时进行，该法院指控以色列在加沙攻势中犯下种族灭绝罪。&lt;/p>;&lt;p>;在谈到豁免问题时，声明表示，“在某些情况下”可以取消豁免，包括涉嫌危害人类罪的情况，并补充说“这些条件”。&lt;/p>;&lt;p>;南非本月向海牙国际法院提起紧急案件，认为以色列违反了 1948 年联合国《种族灭绝公约》。&lt;/p>;&lt;p>;南非要求法官命令以色列停止对巴勒斯坦领土的进攻。以色列谴责此案“歪曲事实”。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，自 10 月 7 日哈马斯袭击以色列以来，战斗一直在加沙地带肆虐，导致约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。根据官方数据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/487dd430-29ef- 47b3-a930-3fced8bf32b7_b828c9a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，以色列总统艾萨克·赫尔佐格在特拉维夫举行了 24 小时抗议活动，呼吁释放以色列人加沙的人质。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据加沙哈马斯控制，以色列以无情的攻势回应，造成至少 24,762 名巴勒斯坦人死亡，其中约 70% 是妇女、儿童和青少年卫生部。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔佐格在达沃斯论坛上表示，以色列发起了“自卫”运动，并再次谴责南非的事件“令人愤慨”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们（南非洲）基本上支持我们在 10 月 7 日看到的暴行和野蛮行为，”他说，并补充说以色列对加沙的破坏感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们关心。我们的邻居正在遭受如此多的苦难，这对我们来说是痛苦的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们的敌人决定在规模和范围令人难以置信的恐怖基础设施中巩固自己的地位，我们还能如何保卫自己呢？ ”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators introduce bill to counter China’s dominance in critical minerals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249131/us-senators-introduce-bill-counter-chinas-dominance-critical-minerals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/49590cf3-e8ce-46c5-b3d5-7924​​032255d9_66da8dc5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;五月份，卡车在智利的一个锂矿作业。锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;为了对抗中国对关键矿产的主导地位，美国参议员两党小组于周四提出立法，以解决“信息差距”并为美国公司建立撤资程序。 &lt;/p>;&lt;p>;2024 年《关键矿产安全法案》将要求联邦机构向国会提交一份关于全球所有关键矿产和稀土元素资源的报告。该报告将在该法案颁布后一年内提交，此后每两年提交一次。&lt;/p>;&lt;p>;评估必须包括哪些资源受到“外国关注实体”（中国、伊朗、朝鲜）的控制或俄罗斯 - 并且处于美国或其盟友和合作伙伴的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;报告还应包括对开采大量关键矿物和稀土的矿山的核算，及其估计的年产量及其所有者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/2bf9737d-09d2 -43a1-8f34-dd72758020ac_6c4c36b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该法案的主要发起人是德克萨斯州的美国参议员约翰·科宁 (John Cornyn)，他是一名共和党人，曾发起多项立法减少对中国关键矿产的依赖。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的法案是华盛顿为应对中国生产和加工世界上大部分稀土和关键矿物这一事实所做的最新努力。&lt;/p >;&lt;p>;锂、镍和钴等关键矿物是军事供应链和清洁能源技术的重要投入。稀土是一种特别难以提取的关键矿物。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心北京可能扣留这些材料以破坏美国的国家和经济安全，拜登政府通过税收激励替代供应商取代中国炼油厂信贷、贸易协议和政府贷款。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟公布“双重行动”计划，旨在削弱中国在矿产、清洁技术领域的主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;去年，美国和欧盟开始就一项关键协议进行谈判矿产协议将帮助欧洲矿产加工商利用美国的补贴，并帮助美国培育欧盟关键的矿产行业，以替代中国的矿产行业。&lt;/p>;&lt;p>;周四法案的主要发起人是来自德克萨斯州的约翰·科宁 (John Cornyn)。一位资深共和党参议员发起了几项立法，以减少美国对中国关键矿产的依赖。其他赞助者包括弗吉尼亚州的民主党人马克·沃纳、印第安纳州的共和党人托德·杨和俄克拉荷马州的詹姆斯·兰克福德，以及缅因州的无党派人士安格斯·金。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管关键矿物在消费电子产品等各个领域发挥着重要作用。对于军事防御，我们需要更多信息来确保这些矿物的可靠、长期供应，”科宁周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项立法将确保美国和我们的盟友了解如何控制关键矿物”&lt;/p>;&lt;h3>;中美争夺非洲影响力的斗争转向绿色关键矿产&lt;/h3>;&lt;p>;科宁法案要求的报告还必须包括一份汇编与拥有矿山或矿物加工业务的国家合作的方式。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求提供一份清单，列出所有实体被相关国家强迫剥离采矿或加工业务中的库存以用于关键业务的案例。矿产，以及每次政府购买此类实体时的会计处理。&lt;/p>;&lt;p>;另外，该法案还为美国人建立了一个程序，如果他们打算从关键的采矿或加工业务中撤资，则可以通知美国政府国外的矿产。同样的程序将允许政府部门帮助他们找到不在相关国家之一的买家。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该法案呼吁美国与盟友和合作伙伴制定战略，以推进采矿、炼油、分离和加工技术，并创建一种方法来共享这些技术开发所产生的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;在介绍该法案时，华纳表示：“我致力于确保美国拥有一个有弹性的关键矿产供应链……以打击中国持续垄断这些矿产的企图”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China vows to work with North Korea to protect regional stability as tensions with Seoul escalate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249145/china-vows-work-north-korea-protect-regional-stability-tensions-seoul-escalate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/3a3d0487-8f6a-4809-9570-6a38eb4ea922_126173bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国共产党外交总书记刘建超，摄于2021年，朝鲜特使李龙男同意加强党际协调，以促进双边关系。照片：VCG/VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示，在首尔和平壤之间的紧张局势不断升级的情况下，将与朝鲜合作维护地区稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国共产党的外交政策周五，首席部长刘建超在北京对朝鲜特使李龙南表示，中国将与朝鲜加强战略沟通，共同维护地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;“中国愿意与[朝鲜]合作……中共外交部门中联部发表声明称，“弘扬传统友谊，深化战略沟通，促进互利合作，推动双边关系发展，维护地区和平稳定”。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么中国在俄罗斯和朝鲜的亲密关系中保持距离&lt;/h3>;&lt;p>;声明中还引用了李勇浩的话说，朝鲜坚定支持中国捍卫其在台湾、香港等问题上的“核心利益” 、人权和其他问题。他补充说，平壤将利用今年与北京建交75周年的契机，落实两国领导人达成的共识。&lt;/p>;&lt;p>;李和刘还同意加强党际合作&lt;/p>;&lt;p>;刘鹤与李勇浩会面之前，朝鲜周五宣布在东海（也称为“东海”）测试了具有核能力的水下攻击无人机 Haeil-5-23。日本，以回应本周美国、韩国和日本之间有史以来最大规模的三边演习。&lt;/p>;&lt;p>;随着朝鲜和美国在该地区的盟友之间的紧张局势加剧，因为这个拥有核能力的国家增加了武器测试及其挑衅性言论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，朝鲜领导人金正恩正式宣布韩国是朝鲜“永远的主要敌人”，朝鲜将放弃其长期的实现与韩国和平统一的长期目标。本月早些时候，他还威胁称，如果受到挑衅，将使用核武器“消灭”美国和韩国。&lt;/p>;&lt;p>;周四，美国、韩国和日本的核特使在首尔会面，同意共同应对朝鲜带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰和朝鲜半岛紧张局势加剧，人们猜测两国正在相互提供军事支持，朝鲜加强了与俄罗斯的交流。&lt;/p>;&lt; h3>;美国在联合国谴责朝鲜发射洲际弹道导弹，中国和俄罗斯捍卫盟友&lt;/h3>;&lt;p>;朝鲜外交部长崔善姬本周早些时候访问了莫斯科，并受到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。克里姆林宫表示，双方同意在“所有领域”发展关系，包括“敏感”领域，但没有透露细节。&lt;/p>;&lt;p>;中国对平壤的最新军事发展以及最近的军事行动一直相对低调。朝鲜与俄罗斯的交往。北京与这两个国际孤立国家的密切关系受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;在朝鲜启动中程核试验后，中国外交部周一呼吁通过对话协商推动朝鲜半岛问题的政治解决进程。周末弹道导弹。该导弹配备了高超音速弹头，据信能够击中美国在关岛的基地。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba co-founder Jack Ma praises rural teachers for their educational passion and ‘belief in the future’ in annual address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249115/alibaba-co-founder-jack-ma-praises-rural-teachers-their-educational-passion-and-belief-future-annual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/e7e9781e-3368-480e-8705-b549a74402e3_9857a574.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马云与中国大陆农村学校的老师交谈。图片来源：马云基金会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团联合创始人马云在公众号中盛赞中国乡村教师的心态和“对未来的信念” ”他们努力在农村充满挑战的条件下激发学生的创造力、好奇心和自信心。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的马云称赞他们“对教育的真诚热情”和“对未来的信念”。基金会发表的评论摘录。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年辞去电子商务巨头阿里巴巴董事长职务以来一直保持低调的马云在连续九年农历新年。&lt;/p>;&lt;h3>;马云支持的公司 1.8 米开始通过阿里巴巴旗下盒马鲜生和天猫进行线上销售&lt;/h3>;&lt;p>;马云乡村教师计划和马云乡村教师奖于2015年9月16日正式启动。据该基金会网站称，每年都会入围100名优秀乡村教师，每人获得10万元人民币（14,260美元）的奖金，用于支持乡村教育。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，马云倡导农业和教育发展以及环境保护。马云在 2019 年为数千名员工举行的告别活动上以吉他和摇滚明星假发作为结束语，他一直致力于多项教育事业，包括 2016 年启动的“农村校长计划”以及“职前教师和农村学校计划” ，均于2017年启动。&lt;/p>;&lt;p>;这些项目已培养了120名农村校长，招募了800名职前教师，并改造了63所农村寄宿学校。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea carries out underwater nuclear attack drone test, in response to US, Japan, South Korea naval drills, says Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249138/north-korea-carries-out-underwater-nuclear-attack-drone-test-response-us-japan-south-korea-naval?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.19 20:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/a8c748d1-e944-4c37-ba67-3bf778999995_e7946957.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜官方媒体周五播出的韩国电视新闻公告有关平壤明显测试水下核武器系统的报道。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜周五表示，为了回应韩国、美国和日本本周举行的联合海军演习，它已经测试了一架所谓的水下核攻击无人机。它继续指责其竞争对手加剧了该地区的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的无人机试验发生在朝鲜领导人金正恩宣布他将放弃该国与韩国和平统一的长期目标几天后韩国将重写宪法，将韩国定义为其最具敌意的外国对手。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜半岛的紧张局势已升至多年来的最高点，金正恩加速了武器测试活动并威胁核冲突。美国及其亚洲盟国的回应是加强联合军事演习，金正恩称其为入侵演习。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜去年首次测试的所谓核攻击无人机是一系列广泛的演习之一。随着金正恩扩大其核武库，近年来展示了一系列武器系统。&lt;/p>;&lt;p>;韩国军方坚称朝鲜夸大了无人机的能力，据称该无人机旨在对敌人进行打击朝鲜军方表示，他们在该国东部水域进行了这次试验，以回应美国、韩国和日本联合海军演习，该演习于周三在济州岛以南水域结束。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我军水下核反击态势正在进一步完善，各种海上和水下反应行动将继续震慑美国海军的敌对军事演习朝鲜国防部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们强烈谴责美国及其追随者从今年一开始就严重威胁朝鲜安全的鲁莽行为，并严厉谴责警告他们将造成灾难性后果。”声明中使用了朝鲜正式名称“朝鲜民主主义人民共和国”的首字母缩写。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜近几个月还测试了各种导弹系统旨在针对美国及其亚洲盟友，并宣布了一项升级核理论，授权军方在平壤领导层受到威胁时进行先发制人的核打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/b3844fa6-a9bc-42c2-b0a6-4a7c860d7e1e_8652fbe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩。照片：朝中社 VIA KNS/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜周日进行了 2024 年首次弹道导弹试验，官方媒体称其为新型固体燃料中程导弹其尖端装有高超音速弹头，可能旨在瞄准美国在关岛和日本的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;在周四的联合国安理会紧急会议上，韩国呼吁安理会“打破沉默”。朝鲜正在进行的导弹测试和威胁。&lt;/p>; &lt;p>;理事会的常任成员俄罗斯和中国阻止了美国领导的努力，以增加对平壤最近的测试活动的制裁，这强调了对俄罗斯对乌克兰战争的分歧， 。韩国在理事会任期两年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Taiwan’s election result prompted Asian nations to speak up on ‘one China’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249119/why-taiwans-election-result-prompted-asian-nations-speak-one-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/cfacadcb-91cb-48a4-98fd-423aa8d30884_fbab4137.jpg“ alt =”>;竞选伴侣霍·比奇姆（Hsiao Bi-khim）于周六在台湾台北的民主进步党总部外举行的选举夜集会上庆祝。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当Tsai ing-wei赢得了四年前台湾总统的第二任期时，该岛的邻居们很少说。&lt;/p>; &lt;p>;像往常一样&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚向Tsai提供了祝贺，但其他国家几乎没有杂音。&lt;/p>; &lt;p>;，威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）上周末在台湾总统大选中密切关注的胜利激起了印度 - 太平洋的外交活动地区。&lt;/p>; &lt;p>;再次，新加坡，日本和澳大利亚祝贺获胜者，日本迈出了一步，称台湾为“非常重要的伙伴”，而不是像四年前那样“重要的伙伴”。 &lt;/p>; &lt;p>;韩国采取了中间的方法，“表示希望在台湾海峡看到和平与稳定”。&lt;/p>; &lt;p>;，但数十个国家（包括东盟成员，包括印度尼西亚的东盟成员），老挝，缅甸和越南 - 迅速重申他们的单中国政策之后，莱伊（Lai）被北京（Berijing）称为“麻烦制造者”的男人，在他的两个竞争对手之前担任总统。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，分析师说对该政策的不寻常的支持表明，在该地区大部分地区对整个台湾海峡的稳定性的愿望。但这也强调了美国领导的盟友与东南亚国家之间的地缘政治鸿沟。与过去的“形成鲜明对比”，各个国家在台湾问题上都“选择各个方面”。 - 试图阻止在中国投资的Strait关系。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆和台湾水域的军事冲突可能会破坏地区贸易，并向邻国，特别是向东南亚国家协会成员荡然无存，或者是北京去年最大的贸易伙伴东盟。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是中国大陆的大学教授，由于此事的敏感性拒绝命名，他说东南亚国家正试图平衡保证北京对冲突的关注。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，而是要与自我统治的岛屿保持文化，经济和其他非官方联系。 &lt;/p>; &lt;p>;教授说，在乌克兰和加沙的战争中，以及红海的紧张局势加剧，这些“邻国不希望[该地区]发生另一场战争”。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“因此，通过重新制定单中国政策，他们传达了一个信息，即指出了单中国政策，因此北京不必担心，因为我们对中国的最大兴趣是。” &lt;/p>; &lt;h3。 >;中国专家敦促北京恢复与台湾的沟通&lt;/h3>; &lt;p>;同时他们“关心[台湾海峡的和平]，并必须维持我们与台北的关系……但这是非正式的”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;新加坡南南技术大学副教授Kei Koga表示，大多数东南亚国家都没有指望Lai的胜利立即导致紧张或冲突。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，通过重新攻击这一 - 中国政策，他们正在发送外交信号，以“减轻紧张局势，而不是使他们与中国的关系恶化”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾，美国条约盟友和东盟成员，它自己的课程。&lt;/p>; &lt;p>;它以其单中国政策为由希望与台湾在未来几年中加强合作，增强共同利益，促进和平并确保我们的人民的繁荣。同意，许多国家都在寻求向北京保证并表达对潜在冲突的关注。&lt;/p>; &lt;p>; batongbacal表示，马尼拉的方法涉及“矛盾和冲”，表明“尽管有一切，台湾对菲律宾和菲律宾还是很重要的&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾是距离台湾最接近的国家”的利益，不能简单地被视为其关系中的非因素。他说：&lt;/p>; &lt;p>;同时，日本说，当台湾面对外交时，日本都在外交上说，任何是出于冲突状况而引起的任何人道主义危机都会首先溢出到菲律宾。和安全挑战，东京“只要不违反1972年日本 - 中国联合公报，都会尽一切可能竭尽所能。”最强的外交信号来自太平洋岛国瑙鲁。总统大选两天后，它与台湾切断了外交联系，使自统治的岛屿与12个正式盟友。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong is bucking the trend of a horse racing downturn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248971/how-hong-kong-bucking-trend-horse-racing-downturn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/19/aabdff72-a7b2-4700-8208-b0a3422213a9_c9a388abc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;去年2月26日在香港举行的Sha Tin赛车课程。照片：香港骑师俱乐部的讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曾经在全球范围内称为国王运动，赛马赛车艰难时期 - 除了在香港，快乐的山谷仍然辜负了它的名字尽管过去三年的逆境。&lt;/p>; &lt;p>;最近的消息是，澳门在塔帕（Taipa）上唯一的赛马赛车课程将在40多年后于4月1日关闭。政府表示赛马“未能产生应有的经济和社会效益”。该课程每年都在亏钱，澳门赛马公司报告说，累积的赤字超过25亿帕卡斯（3.1亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，克兰吉课程将看到其上一场比赛，其上一次比赛， 10月5日，第100届新加坡大黄金杯赛 - 在180多年后将新加坡的赛马在新加坡结束。该土地将用于住房和娱乐。自1885年以来，赛马赛马的悉尼罗斯希尔课程也正面临关闭，可能被25,000座房屋和一个地铁站所取代。&lt;/p>; &lt;p>;在美国，自2000年以来已关闭40多个赛道。在鼎盛时期，北美的比赛在2022年下降到37,700。百分比。&lt;/p>; &lt;p>;美国损失了55％的培训师，只有114个“超级训练师”（训练80匹马或更多）在2022年获得41％的奖金。研究人员说，这是“很难为了获胜，很难获利，难以竞争”。从达到613万的高峰，2022年的出勤率低于500万。在世界许多地方，对赛马的迷恋已经消失了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;消失了我父亲的日子，每个星期六的下午都会在电视前度过，翻转频道，发现他的马上押注是否使他有钱。他从来没有赢过，但这从来没有降低他的热情。&lt;/p>; &lt;p>;迷恋的部分原因是如今还有许多其他方法可以亏本赌博。它根本没有抓住我们年轻人的想象力。例如，在澳门，去年的赛马赌注为1.4亿帕卡斯，反对赌场游戏收入为1830亿帕卡斯。&lt;/p>; &lt;p>;，但还有其他原因。对许多人来说，赛马是令人难以接受的残酷行为。人们不喜欢骑师使用鞭子的方式。他们对受伤情况感到震惊。美国骑师俱乐部说，自2009年以来，超过7,000匹马在赛道上死亡。&lt;/p>; &lt;p>;在英国，自2000年以来，在史诗般的跳栏运动员大国民（Grand National）以来，有62匹马被杀。他们不喜欢常见的马匹兴奋剂丑闻。他们不喜欢赌博成瘾，这种赌博成瘾常常会加剧世界上最贫穷社区中一些最贫穷的家庭中的艰辛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default /FILES/D8/Images/Canvas/2024/01/18/487B840C-880E-437B-437B-ADFF-01B4CCFDBB37_BDC63EB1.JPG1.jpg“去年4月15日，在英格兰西北部利物浦的Aintree赛马场举行的全国节日赛马赛事的最后一天。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，最后的挑战是驾驶赛马业的巨大费用。它需要投入大量昂贵的房地产。世界上许多领先的赛车都受到了房地产压力的受害者 - 还记得吉隆坡心脏地带的原始雪兰莪草皮俱乐部赛车场，在近100年之后，1992年关闭了，以便为Petronas Twin Towers腾出空间吗？&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;保持赛车纯种的成本也变得非常昂贵。美国的纯种每日新闻说，如果其所有者要打破，一匹马需要每年的奖金66,500美元，这意味着2022年只有11％的人。&lt;/p>; &lt;p>;。 ，一个人想知道，尽管有三年的大流行年，但香港骑师俱乐部仍处于如此强大的健康状况。过去10年，投注额翻倍至3,060亿港元（390亿美元），投注税从172亿港元增至271亿港元，慈善捐款从19.5亿港元跃升至73亿港元，奖金为纪录的17.3亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;答案？数十年绝对令人惊叹的敏捷性和多样化。如今，赛马会从足球投注中赚取的收入（超过 1,560 亿港元）比马匹投注（1,400 亿港元）还要多。因为有90％的赌注放在数字平台上，所以多年来，它一直没有依靠在Happy Valley或Sha Tin的身体上班。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/cf1da323-dd95-4fe6-9c5f-4e46cc72f5a_918da_918d3ecf.jpg.jpg ;“>; 2019年2月10日，在Sha Tin赛马场的人群退休，将骑师道格拉斯·怀特（Douglas Whyte Whyte）告别向赛车迷们告别。照片：肯尼斯·陈（Kenneth Chan）将我们当地的投注池与外国投球池相结合，创造了一个更大的国际池 - 创建一个“世界池”博彩网络，再加上世界各地顶级比赛的无缝在线“模拟”，产生的收入远远超出了香港几乎可以触及的750万人口。&lt;/p>; &lt;p>;吸引香港一些世界上一些顶级纯种马，例如金六十和浪漫的战士，也有助于保留在世界许多地区遇到的赛马的魅力。&lt;/p >; &lt;p>;简而言之，如果财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）认真地想与香港的反对者矛盾，并展示了我们世界领先的创新能力，那么他可能会比邀请他们参加比赛更糟。过去很多人都说过，没有人做空香港并赢过。一个人只需要看骑师俱乐部就可以意识到原因。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China robot swims like a dolphin and can detect Sars-CoV-2, other viruses: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248584/china-robot-swims-dolphin-and-can-detect-sars-cov-2-other-viruses-paper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.19 19:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/5AA2E572-7977-4F9C-B38B-8063D0B065FD_8C07608E.JPG“ ，包括在管道和其他难以到达的地方造成Covid-19的造成共同的19号。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国科学家说，他们已经开发了一种柔软，无线和无电的电磁游泳机器人，该机器人可以监测化学和病毒分子 - 包括导致共同19的病毒 - 在硬硬化中 - 触及的地方。&lt;/p>; &lt;p>;受海豚尾巴启发的柔软的叶状机器人，可用于将污染物直接跟踪到其源头并将数据发送到普通的智能手机，测试显示有望对于狭窄空间中的实时监测，例如管道。&lt;/p>; &lt;p>;根据《科学杂志》发表的论文，检测到的5.3克（0.18 oz）机器人被检测到并定量了SARS的铵，氯化物和颗粒&lt;/p>; &lt;p>;研究人员说，对管道（例如管道）的监测可以改善公共健康状况，但通常仅限于在媒体上进行手动采样，因此很难“追踪”，因此很难“追踪&lt;/p>; &lt;p>;香港城市大学的主要作者Li Dengfeng表示，该机器人可以适应不同的分子，包括重金属，生物颗粒和核污染物。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然小型移动机器人已经能够在人类无法执行的任务中执行任务，但大多数“非常缺乏检测能力”，李说。&lt;/p>; &lt;p>;根据李的说法，为了开发具有运动能力的机器人，也可以在水中起作用，研究人员着手设计一个“像海豚”的机器人。&lt;/p>; &lt;p>;该论文说。控制机器人在水中振荡并“游泳”的磁铁。&lt;/p>; &lt;p>;设备上的电极传感器可以设计用于根据公共卫生需求检测不同的分子，这可以帮助防止饮食相关疾病和病毒感染”。&lt;/p>; &lt;p>;为了使机器人尽可能轻巧，研究人员选择放弃电池作为电源，选择使用射频，从外部线圈发出的电磁场收集能量。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;天线和功率接收模块是设备继续监视其环境时需要充电的全部费用。由于每个组件设计用于无线行动，机器人也可以在闭环环境（如圆形管道）中工作，而无需在电缆中缠结。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然研究人员具有集成的检测和运动功能，但仍然存在局限性的限制。根据论文，机器人的设计。&lt;/p>; &lt;p>;使用射频能量限制了机器人的工作距离，而数据传输到智能手机则依赖于近场通信。蓝牙将扩大传输范围，但需要比系统提供的功率更多的功率。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据LI的说法，在确保高游泳速度的同时，建议使用机器人的最大距离为4厘米（2英寸（2英寸） ）。从机器人到智能手机的数据传输最多可以发生10厘米。他说。研究人员写道，&lt;/p>; &lt;p>;“扩展传感功能将是使该监视平台在更多应用程序方案中运行的关键。” &lt;/p>; &lt;p>;该设备。该论文说，甚至可以适应人体中的使用，例如监测胃内的胃酸或进行电刺激疗法。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>