<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[17 missing after tourist yacht sinks in high waves on Red Sea, Egyptian officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3288094/17-missing-after-tourist-yacht-sinks-high-waves-red-sea-egyptian-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/64b82a59-b52c-469b-8e64-62a8841cd111_57c66cb0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医务人员等待可能的幸存者周一，一艘船在埃及红海省阿拉姆港的一个港口沉没。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及官员周一表示，一艘旅游游艇在收到海浪警告后在红海沉没，造成至少 17 人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;红海地区州长 Amr Hanafy 表示，救援人员从沿海城镇马萨阿拉姆以南的船上救出了 28 人，其中一些人被空运接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;31 名不同国籍的游客根据该省的另一份声明，“海洋故事”号在沿海城镇马萨阿拉姆附近沉没时，船上有多名国籍的人员以及 14 名船员，正在进行多日的潜水之旅。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部表示沉没后，它正在向“一些英国国民及其家人”提供领事支持。有报道称，失踪者中有英国公民。&lt;/p>;&lt;p>;周一黎明前，该省收到一份报告，称这艘游艇发出求救信号，该游艇已离开阿拉姆港，开始为期五天的旅程。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/c7ee4583-f8c7-4938-8a31-b07c5e1830ac_983fef9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游艇和小船已停靠周一，一艘游船在红海沿岸沉没，位于埃及红海度假胜地赫尔格达的码头。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚是什么原因导致这艘四层甲板的木质船体机动游艇沉没。但埃及气象局周六对红海的湍流和巨浪发出警告，并建议周日和周一不要进行海上活动。&lt;/p>;&lt;p>;运营这艘游艇的 Dive Pro Liveaboard 公司的一名人员接听电话埃及赫尔格达的一艘船告诉美联社，他们“没有信息”，然后挂断了电话。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的网站，“海洋故事”号建于 2022 年，可容纳 36 人乘客。&lt;/p>;&lt;p>;埃及军方正在与该省协调救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;由于该地区冲突的危险，许多旅游公司已停止或限制在红海的旅行。&lt; /p>;&lt;p>;这是今年在同一地区沉没的第二艘船。环境部当时表示，6月，一艘船因强烈海浪严重受损而沉没。暂无人员伤亡报告。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s South American tour: China takes centre stage as US heads for the wings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288047/xis-south-american-tour-china-takes-centre-stage-us-heads-wings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 00:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/41191c8b-9c48-41c8-baa1-7a4613f542e2_27e2ec84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利黄&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，中国国家主席习近平为秘鲁耗资 35 亿美元的钱凯港揭幕，该港口承诺将推动该地区的出口并打造通往中国的门户，美国国务卿安东尼布林肯在几英里外主持了一场仪式，向安第斯国家赠送价值 600 万美元的 20 世纪 80 年代柴油机车。&lt;/p>;&lt;p>;分屏说明了一切。一个是关于未来，另一个是关于过去。&lt;/p>;&lt;p>;“交付二手机车，这是一件好事，”美洲协会和美洲委员会副主席埃里克·法恩斯沃思 (Eric Farnsworth) 说。 “但如果你与一个价值数十亿美元的最先进的港口并肩而行，它将重新定义该地区与中国之间的贸易，那么它就只能屈居第二了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/b1255233-24b4-4b8f-b348-5a2b8379c343_dc42df1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;就职典礼11 月 14 日，秘鲁亚太经合组织峰会期间，中国国有的中远海运钱凯港。照片：APEC秘鲁，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然分析师们已经清楚地看到中美在南美洲的投资、焦点和关注度之间日益拉大的差距，但这个日常例子却让专家们切中要害”和外行人一样。&lt;/p>;&lt;p>;“它在不经意的观察者的心中巩固了现实是什么，”前美国国务院和美国贸易代表办公室的法恩斯沃斯补充道。 “这是将在可预见的未来留下的持久印象。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平上周在巴西利亚对巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦进行国事访问后离开，结束了为期九天的南巡之旅美国，经济和外交的胜利，穿越了中国主要对手美国的“后院”。&lt;/p>;&lt;p>;除了开放港口外，习近平还在亚太经合组织峰会上发表了尖锐的讲话。利马，以及在场边会见美国总统乔·拜登时，宣传中国对地区发展、全球化和贸易自由化的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;此举正值美国为 — — 以及世界做好准备 — — 奉行内向的“美国优先”之际” 唐纳德·特朗普将重返白宫，北京很乐意填补华盛顿足迹不断侵蚀所留下的真空。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/acc3ea14-f548-441a-9145-8acb257c128f_74c2ddc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在仪式上致辞11月16日，习近平在秘鲁利马蒙特塞拉特火车站捐赠柴油机车。图片：美国国务院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为未来红利奠定基础，习近平还签署了数十份双边协议与巴西的贸易协定，升级了中国与秘鲁的自由贸易协定，并派遣了大约 400 名商界领袖加入他的队伍，准备开展交易。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，任期还剩两个月的跛脚鸭拜登就离开了很少影子基本上避开了媒体，错过了与 G20 领导人的合影留念，不得不重新安排时间，直到其政府的最后几天才以总统身份访问该地区。&lt;/p>;&lt;p>;拜登决定拒绝卢拉的邀请据报道，与此同时，进行国事访问为习近平在巴西利亚成为众人瞩目的焦点扫清了道路。&lt;/p>;&lt;p>;“这对习近平和中国来说是一次巨大的整体胜利，”中国中心主任辛西娅·桑伯恩 (Cynthia Sanborn) 表示以及利马太平洋大学的亚太研究。 “看起来美国总统根本不在这里。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的一些人 — — 特别是那些与即将上任的特朗普政府关系密切的人 — — 并没有向南美洲提供一个替代中国项目的美国替代方案。更多地关注坏话或削弱他们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/984ff98a-62e9-4aab-91e8-b3d95c31bf79_ec666830.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在11 月 16 日在利马举行的亚太经合组织峰会。“美国总统似乎根本没有真正在这里。”一位分析师表示。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国大张旗鼓地开放钱凯港，特朗普第一任期内担任白宫西半球高级主任的过渡顾问莫里西奥·克拉弗-卡罗内(Mauricio Claver-Carone)，呼吁对所有经过其码头的货物征收 60% 的进口关税，这与特朗普威胁对来自中国的所有货物征收高额进口关税相呼应。&lt;/p>;&lt;p>;“至少他不建议在美国沉没这些船只。港口。就解决方案而言，这是朝着错误的方向发展。”范斯沃斯苦笑道。&lt;/p>;&lt;p>;问题之一：中资港口项目，2019 年预计总成本投资 13 亿美元35亿美元，与进出美国的货物没有什么关系。&lt;/p>;&lt;p>;“这无关紧要，货物直接运往中国，”智利前大使豪尔赫·海涅(Jorge Heine)表示到北京。 ” “小事。这在该地区并不受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“这凸显了秘鲁亚太战略的成功。这是它第三次主办亚太经合组织，中国已成为其第一大贸易伙伴。”&lt;/p>;&lt;p>;对于经济陷入困境、需要发展帮助的国家来说，美国隐含和明确的信息是，他们应该避开中国出于某种历史忠诚而提出的要求并不总是能奏效。&lt;/p>;&lt;p>;最近的一个案例是，在第一届特朗普政府期间，政府曾对华为施加压力，拒绝使用华为技术有限公司的 5G 基础设施，但期间较小程度地拜登的任期也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;法恩斯沃斯表示，很难指望需要 5G 技术的南美国家会接受美国的批评 — — 并乐意坚持使用过时的 3G 系统。 “他们需要一个替代方案。这正是缺失的部分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1823 年门罗主义出台以来，华盛顿传统上一直将拉丁美洲视为其主要势力范围的一部分，当时美国第五任总统詹姆斯·门罗 (James Monroe)警告欧洲列强不要干预该地区。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于热衷于扩大其全球影响力的中国来说，这是一个过时的概念，因为它在美国已经拥有资源的地区寻求资源和关系。一段曲折的干预历史“拉丁美洲属于拉丁美洲人民，”中国驻华盛顿大使馆最近表示。 “这不是任何国家的‘后院’。”&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，中国的地区形象也并非完美无瑕。厄瓜多尔的一个水力发电大坝项目于 2016 年竣工，但在头两年内就出现了侵蚀和涡轮机出现约 7,600 处裂缝等问题。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国承诺的投资也未能兑现。 2015 年，习近平承诺到 2019 年向拉丁美洲和加勒比国家提供 2500 亿美元的外国直接投资，但由于政策转变和旷日持久的反腐败运动，这一目标从未实现。&lt;/p>;&lt;p>;随着贸易快速增长，随着中国经济低迷以及陷入困境的企业转向海外市场吸收过剩产能，南美国家和世界大部分地区面临着中国进口急剧增加的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在例如，巴西最近提高了对包括钢铁和光缆在内的多项中国出口产品的关税。&lt;/p>;&lt;p>;南美国家政府也抱怨中国的基础设施项目仍然雇用了太多中国劳动力，限制了专业知识的转移当地经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/ee9ac555-b188-4220-a37e-c18ce0951c40_4e2afc74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;可口可多河的进水坝厄瓜多尔的辛克莱水力发电项目遇到了问题。图片来源：中国水利水电建设集团公司/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些分析人士表示，必须结合实际情况考虑中国的缺点。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，2000年至2020年间，拉丁美洲和加勒比地区的 GDP 增长率为 1.6%，低于包括撒哈拉以南非洲在内的所有其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年结束的十年中，如果降至 0.9%，则大大低于该地区在 1980 年代“失去的十年”期间实现了 1.3% 的增长。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该地区还面临巨大的贫富差距、外国投资疲软的挥之不去的影响以及不成比例的高死亡率&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国投资有所减少，但即使利率降低，也常常填补了美国公司撤出的缺口，部分原因是美国严格的反腐败政策。 &lt;/p>;&lt;p>;一个值得注意的例子是，福特汽车公司在南美最大市场经营了一个世纪后，于 2021 年放弃了位于巴西巴伊亚州的一家工厂，结果却被中国汽车制造商比亚迪收购了。并投入 5200 万美元进行升级。&lt;/p>;&lt;p>;现为波士顿大学教授的海涅表示，“有人说这是 2013 至 2023 年之后的第三个失去的十年” 大学。 “城里为数不多的游戏之一是中国正在摆上桌面......真正的问题是，美国是否可以提供一些东西？”&lt;/p>;&lt;p>;“你想要什么？”他补充道。 “美国不会渡过难关。”&lt;/p>;&lt;p>;意识到中国的实力更强，习近平在亚太经合组织会议上以及在场外与拜登的会谈中以好斗且毫无歉意的语气说话，同时捍卫全球化和开放贸易。传达的信息是：即使全世界都在为特朗普做准备，拜登的“小院子、高围栏”贸易政策也好不到哪儿去。&lt;/p>;&lt;p>;“世界已经进入一个动荡变革、单边主义和保护主义的新时期”习近平在利马对亚太领导人表示，“新冠肺炎疫情正在蔓延，世界经济碎片化加剧。”&lt;/p>;&lt;p>;“以各种借口阻碍经济合作，一意孤行孤立相互依存的世界，扭转历史进程。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/896754e7 -1891-49ce-a3ce-a4e72484802f_b6be615e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平于 11 月 16 日在亚太经合组织 (APEC) 峰会上发表讲话。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平在旅途中的讲话也让人们一睹中国计划分析人士称，这包括对华盛顿换岗的经济和外交反应。&lt;/p>;&lt;p>;这包括通过进军南半球来对抗美国的脱钩压力。北京还可以利用华盛顿与美国在亚太地区的盟友澳大利亚、日本和韩国之间的政策差异，同时为其出口和过剩生产开发新市场。&lt;/p>;&lt;p>;“这在东南亚和拉丁美洲最为明显前美国驻中国和日本外交官、现任欧亚集团高级分析师杰里米·陈(Jeremy Chan)表示，“美国也适用于其他地区。” “习近平将重点关注经济问题——中国在吸引其他国家方面一直在这方面取得了更大的成功——并推动中国成为美国的自由贸易替代者和全球秩序的捍卫者。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平已此前，最引人注目的是在特朗普当选后的 2016 年 — — 也是在秘鲁举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会上 — — 以及几个月后在达沃斯的一次高调演讲中。但随着中国咄咄逼人的战狼外交、经济胁迫和限制进入本国市场的做法疏远了其他国家，这种善意消失了。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年和 2024 年，“让我震惊的是，中国领导人，世界最大共产党的领导人宣称他们将成为自由市场的保护者。这是非同寻常的肆无忌惮，”法恩斯沃斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，使这一切成为可能的是美国有意撤军并制造真空的事实。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能责怪中国。他们正在利用优势。问题是，我们能做得更好吗？”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cantonese, English use in Hong Kong schools ‘biggest problem’ for new migrants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3288093/cantonese-english-use-hong-kong-schools-biggest-problem-new-migrants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 23:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/8887c15b-b39b-4b61-b981-e1bae1e3ae40_d172b326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港制定了各种计划吸引人才。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育部门表示，中学使用粤语和英语对定居香港的内地人才子女来说是学业上的最大挑战。&lt;/p >;&lt;p>;在立法会议员询问政府是否可以为可能需要经常返回中国大陆的人才子女提供寄宿设施后，教育局还表示愿意考虑在一些半私立学校兴建宿舍.&lt;/p>;&lt;p>;副部长教育局局长施俊辉周一表示，当局一直试图从中学了解孩子们在与通过各种人才计划抵达香港的父母一起定居香港后的适应情况。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道他们最大的问题是语言问题，”他在立法会小组委员会讨论对新移民人才子女的教育支持的会议上说。&lt;/p>;&lt;p>;“至于来自内地的学生，他们不太懂粤语，而且他们还学习了简体中文过去，他们现在在香港必须使用繁体中文。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从学校校长那里了解到，越来越多的[大陆]学生在学习英语方面面临一些挑战。”&lt;/p>;&lt; p>;他表示，当局向学校提供拨款，以提供支持服务，例如补充课程和迎新活动。&lt;/p>;&lt;p>;小组委员会副主席、立法会议员严光建议教育局考虑允许儿童复读在学校学习一年，让他们适应新环境。&lt;/p>;&lt;p>;“前三个月可以使用普通话学习，之后三个月可以使用粤语和英语。可能需要一年的时间，然后让他们在第二年学习正式课程。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;严还表示，移民人才在获得签证后可能必须返回大陆，因此学校香港的寄宿设施可能适合他们的需要。&lt;/p>;&lt;p>;施表示，内地学生在入读主流学校之前，可以选择参加一些学校开办的全日制半年启蒙课程，以增强他们在香港的学习经验。真实的课堂环境。&lt;/p>;&lt;p>;他们也可以参加由非政府机构举办的60小时校内入门课程，旨在帮助新来港儿童应对适应和学习问题。&lt;/p>;&lt;p>;施亦透露，局方曾与一些半私营机构进行商讨&lt;/p>;&lt;p>;“如果学校有兴趣在校园内增设宿舍设施，我们愿意与他们一起探讨。” .&lt;/p>;&lt;p>;截至二月份，根据官方数据，2023-24年度，有56,121名18岁以下儿童通过各种人才入境计划获准以家属身份留在香港。&lt;/p>;&lt;p>;但至少三名立法会议员表示不满，认为没有进一步的措施详细的家属数字显示，如果不知道孩子们所在的年级，就很难制定计划。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不理想，因为我们很难部署资源立法会议员简慧敏表示： >;&lt;p>;他表示，该局已受理为人才计划申请人的家属分配小一入学及中学学位的申请，而入境事务处仍在处理他们的案件。&lt;/p>;&lt;p>;多位立法会议员亦表示如果父母没有获得续签，对儿童的安排表示担忧&lt;/p>;&lt;p>;Sze告诉他们，如果父母的签证不续签，学生将不得不离开学校，并要求老师提醒人才为孩子的教育做好准备在申请签证续签之前。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese firms bet on African gold as prices surge in the face of uncertainty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288077/chinese-firms-bet-african-gold-prices-surge-face-uncertainty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/5b6b02d7-e731-49be-bb40-f386ebc489c9_57370462.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国投资的黄金加工厂南非奥克尼群岛预计将创造4,000个新就业岗位。照片：X/@buamogaetsho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着金价飙升，中国投资者押注非洲，通过加强非洲大陆两个最大黄金出口国南非和加纳的采矿活动来确保黄金供应。贵金属。&lt;/p>;&lt;p>;上海证券交易所上市公司鹏欣国际矿业旗下中非贵金属公司（CAPM）在南奥克尼群岛开设了一座全新装修的黄金加工厂。非洲。&lt;/p>;&lt;p>;该矿位于南非的 Witwatersrand 盆地，这里是世界上已知最大的黄金储量之一。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国公司投资了 2 亿兰特（1100 万美元）黄金加工厂的复苏预计将为南非创造近 4,000 个就业岗位。该工厂是该公司在该国西北省奥克尼矿山业务投资 20 亿兰特的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不断努力吸引投资并解决失业和贫困问题，正在取得预期成果，特别是在像这样经济不景气的社区，”该省省长 Kagiso Lazarus Mokgosi 在 11 月中旬工厂开业时说道。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部地区的投资者代表团Mokgosi表示，河南省将于周四访问西北省，探讨采矿、旅游和农业等该省三大经济驱动力领域的各种商机。&lt;/p>;&lt;p>;尽管奥克尼群岛拥有巨大的黄金储备，但过去十年的矿井关闭损害了该镇的经济前景。该设施的开业标志着奥克尼金矿 14 年来的首次运营。该矿有七个竖井，曾经是英美资源集团瓦尔礁矿区作业的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;2011 年，鹏欣国际矿业通过其子公司 CAPM，从 Pamodzi Gold 手中收购了陷入财务困境的奥克尼金矿的所有资产。&lt; /p>;&lt;p>;西北省还以其丰富的铀、铂和钻石储量而闻名。但由于缺乏投资和大宗商品价格下跌，其采矿业已陷入破产。&lt;/p>;&lt;p>;中国是南非黄金的最大目的地，价值 88.6 亿美元的黄金运往亚洲。 2022 年成为经济巨人。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在非洲最大的黄金生产国加纳，中国国有矿业公司山东黄金正通过其子公司 Cardinal Namdini Gold 投资数百万美元建设一座大型绿地金矿&lt;/p>;&lt;p>;该露天矿位于加纳上东部地区塔伦西地区，预计运营 15 年，从 1.5 亿吨矿石中生产 500 万盎司黄金。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/78d1a68d-acee-4a29-8bad-08c9bf573263_035d9b3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加纳是非洲最大的石油生产国 金子。图片：X/@NewsFokus&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据加纳国有通讯社报道，该项目是西非最大的金矿之一，也是第一个绿地矿山自 2013 年美国纽蒙特公司 (Newmont Corporation) 从绿地开采出第一批黄金以来，该公司在该国取得了巨大成功。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，中国最大的黄金生产商之一山东黄金收购了专注于加纳的矿商Cardinal Resources Ltd 以约 2.21 亿美元现金收购。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，中国紫金矿业集团达成协议，以 10 亿美元现金收购加纳最大的金矿之一。该协议是该公司自 2020 年以来第七次金矿收购，允许紫金子公司 Gold Source International Holdings 购买纽蒙特公司在 Akyem 金矿项目中的全部股权。&lt;/p>;&lt;p>;在加纳拥有金矿开采权益的其他中国公司包括深圳-上市公司北京晓城科技股份有限公司今年早些时候披露，它在一次抢劫中丢失了 12 公斤（26 磅）黄金，价值 90 万美元。 &lt;/p>;&lt;p>;根据经济复杂性观察站的数据，黄金是加纳的最大出口产品，到 2022 年将为该国创收 95.3 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国还在加纳拥有黄金开采和加工权益。刚果民主共和国、马里、津巴布韦、尼日利亚、几内亚、坦桑尼亚和科特迪瓦。&lt;/p>;&lt;p>;Lauren Johnston，中非问题专家、非洲大学副教授悉尼中国研究中心表示，中国购买更多黄金资产和近期囤积的举措可能是由于该商品在不确定时期的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“黄金在跨国界（包括制裁）方面也具有相对流动性，”约翰斯顿说。&lt; /p>;&lt;p>;“随着全球货币体系也在不断变化，这对当今持有黄金的价值来说是一个额外的角度，”她说，并补充说，与法定货币相比，黄金的内在价值不受地缘政治压力的影响货币，也可能是一个原因。&lt;/p>;&lt;p>;由于投资者在地缘政治不确定性中寻求安全，金价今年已将涨幅扩大至每盎司 2,600 美元以上，高于去年年底的约 2000 美元随着乌克兰和中东冲突的升级，这种情况进一​​步加剧。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 2022 年和 2023 年大举购买黄金，这被认为推动了金价上涨 向上。 2023 年，中国央行中国人民银行将黄金储备增加了约三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这一趋势已逐渐减弱。截至10月，北京已连续第六个月不再购买更多黄金作为储备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据世界黄金协会的数据，中国官方黄金持有量连续第七个月保持不变10 月份连续一个月持有黄金 2,264 吨（7,280 万盎司）。&lt;/p>;&lt;p>;随着商品价格持续飙升，黄金在中国官方外汇储备中的份额攀升至 5.7%，该理事会在本月早些时候的一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;资产管理公司 FIM Partners 宏观策略主管查理·罗伯逊 (Charlie Robertson) 表示，中国有充分理由将其外汇储备从美国国债转向黄金和其他资产。自 2022 年华盛顿带头冻结俄罗斯资产以来。&lt;/p>;&lt;p>;“在非洲购买金矿是确保中国[外汇]储备的黄金流动的明智之举，”罗伯逊&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果北京在本十年晚些时候攻击台湾，它可能希望最大限度地利用其黄金储备，以保护自己免受美国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;撒哈拉以南非洲地缘经济分析师Aly-Khan Satchu 表示，很明显，中国一直在从西方和纽约商品交易所 (Comex) 等机构手中夺取贵金属市场的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;Satchu 表示，这是一个主要地缘经济&lt;/p>;&lt;p>;“中国显然正在跨上下游运作，非洲是锁定上游资产的机会，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s record-breaking cable laying machine, GDP forecast cut: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3288085/chinas-record-breaking-cable-laying-machine-gdp-forecast-cut-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/60767bda-03c4-4587-b15b-6243f7b7d3d1_0cd59f92.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国造出了世界第一台机器能够在地球上已知最深的地方挑战者深渊铺设海底电缆。照片：大连海事大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》今日最热门的中国和经济报道。如果您想查看我们的更多报告，请考虑&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管唐纳德·特朗普尚未就职，但他预期的关税上调已导致标准普尔全球评级下调了增长预测中国。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国欧洲研究首席研究员、前外交官崔洪建表示，北京、布鲁塞尔和华盛顿可能会发现自己处于“三角关系”游戏”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 25/586250db-61f9-40af-ace3-03e17da09e82_a8231a4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;马里亚纳海沟是地球上最难以到达的地方之一，但现在中国海威GD11000电缆可以到达这个偏远的海底。图片：大连海事大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国建造了世界上第一台能够在地球上已知最深的挑战者深渊铺设海底电缆的机器。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;中国当局表示支持平台经济，同时也加强了对科技运营商的监管，分析人士表示，北京方面正在寻求在发挥该行业的经济意义和遏制网络经济之间取得微妙的平衡紊乱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25 /bc8e64a2-4b47-462e-bc5a-9a915dc7345c_d89b0bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;批评者称，改变发布空袭警报的门槛将导致台湾民众应对袭击的时间减少。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军方消息人士称，解放军的施压策略促使该岛改变了警报时间&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;一位知名人士表示，北京将继续推进人民币国际化，并进一步利用香港作为离岸交易中心的作用，目标是使人民币在全球支付中的份额与中国在全球国内生产总值中的比例保持一致。前高级官方。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25 /e8147920-58ae-4a16-bce4-200d57fab334_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;反隐形雷达，例如中国航展上的雷达，将对涂有中国科学家新开发的隐形材料的飞机和武器视而不见。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军方推出了一种能够致盲反隐形雷达的隐形材料。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s ‘economic isolation’ seen benefiting China amid fresh US sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3288032/russias-economic-isolation-seen-benefiting-china-amid-fresh-us-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/744ff834-5abb-4c66-9105-b8d0673e6c27_4754b879.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席和弗拉基米尔主席2023 年 3 月中俄会谈后，普京在莫斯科举行的招待会上举杯。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部为进一步限制俄罗斯利用国际金融体系而实施的最新一轮制裁可能会分析人士表示，这在短期内会阻碍俄罗斯与中国的贸易，从长远来看，这将使北京在西伯利亚力量2号天然气管道的谈判条款上拥有更大的筹码莫斯科高等经济学院前客座讲师阿列克谢·奇加达耶夫 (Aleksei Chigadaev) 指出，此次升级中“更关键的”是对金融信息传输系统（即俄罗斯的金融信息传输系统）的制裁。 Sistema Peredachi Finansovykh Soobshcheniy (SPFS)，它是 Swift 国际银行系统的替代方案，也是俄罗斯 VTB 的中国分行银行。&lt;/p>;&lt;p>;“很大一部分付款是通过 VTB China 处理的——它是一家重要的商业银行，”他补充道。 “贸易将在新年之前陷入停滞，这将在短期内真正影响俄罗斯与中国的贸易。”伦敦骑士桥战略集团表示，为了克服制裁，“中国几乎将当然，探索增强的付款方式，例如跨境银行间支付系统，海上人民币市场的使用以及与西方国际系统无连接的专业中国金融机构和地区银行的创建以及易货。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“俄罗斯的经济隔离进一步偏向中国的经济关系，中国可能会继续对定价和供应协议施加严格的条件。国库外国资产控制办公室通过发出警报，描述了与俄罗斯SPF有关的风险，扩大了制裁制裁”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;新的制裁也指向俄罗斯天然气天然气俄罗斯俄亥俄州 - 将在2024年底之前结束欧盟对天然气的付款 - 超过50多个国际连接的俄罗斯银行在上海社会科学院的俄罗斯和中亚专家，有40多位俄罗斯证券注册服务商和15位俄罗斯财政官员。通过查看天然气的销售，因为双方都同意用货币和人民币和人民币解决付款。&lt;/p>; &lt;p>;雷诺·福卡特（Renaud Foucart）是兰开斯特大学经济学高级讲师对于更高的交易成本，“这意味着中国能够为俄罗斯天然气和石油支付更少的费用，而西方联系的关闭也意味着俄罗斯比以往任何时候都更需要中国。&lt;/p>; &lt;p>;从长远来看，福卡和灰色认为制裁将使中国在谈判西伯利亚2项目的权力条款方面给中国带来更大的杠杆作用，因为俄罗斯将受到进一步的压力，以确保未来对中国的天然气销售。&lt;/p>; &lt;p>;西伯利亚的权力的发展2在蒙古（蒙古人应该通过的蒙古之后），将俄罗斯和中国连接的天然气管道变成了模糊，并不包括2028年至2028年的行动计划中的巨型建筑项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, Guangdong firms sign trade deals worth 100 billion yuan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3288087/hong-kong-guangdong-firms-sign-trade-deals-worth-100-billion-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.25 20:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/25/0245d100-4fea-4fea-4f42-900b-900b-900b-900b-900b-9fe3ff7ff7dafa_9a45ff32e.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;深圳的摩天大楼。周一的高级会议针对大湾地区的合作。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港和广东省的企业签署了经济和贸易交易，价值超过1000亿元人民币（138亿美元）在促进两个地方合作的会议上。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-chiu周一表示，在广州举行的会议召集了政府和商业代表，以共同采取行动以促进大湾地区的高质量发展。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在交流会议上，我们目睹了广东和洪的企业Kong签署了多达126个经济和贸易合作项目，总价值超过1000亿元，并取得了成果。合作项目的投资是香港商业投资到该省的投资，交易价值超过910亿元人民币。这些协议涵盖了“金融合作，现代物流，智能制造，生物医学和人工智能等领域”。他说：“大陆。孔事务敦促&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/ 11/25/54EA3E99-8024-4755-8F7C-6F33997CAFAA_1126E908.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee）在周一在广州举行的会议上。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;李带领80多人代表团，包括从商业界的60名代表，旨在促进湾区的经济与贸易合作的会议。成套工具，亨德森土地发展的联合主席兼董事总经理； Jardine Matheson Holdings主席Pang Yiu-Kai； Sun Hung Kai Properties执行董事Adam Kwok Kai-fai；莱太阳开发控股公司董事长彼得·林·金·诺格（Peter Lam Kin-Ngok）； Chow Tai Fook的副主席Sonia Cheng Chi-Man； Daryl ng Win-kong，中国集团副主席；和Shun Tak Holdings董事长Pansy Ho Chiu-King。在东亚银行。&lt;/p>; &lt;p>;商业代表和官员将在三天的时间里访问Foshan，Guangzhou，Dongguan，Huizhou和深圳，以促进香港与大陆城市与商业，贸易和各种贸易的合作行业。&lt;/p>; &lt;p>;这次旅行随后在本月初从香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）致电，当局和商业部门一起工作。&lt;/p>; &lt;p>;他敦促tycoons领导Tycoons领导Tycoons。纽约市的重塑，用改革取代惯性，采取“具体行动”。&lt;/p>; &lt;p>; Xia还呼吁大约30名在深圳参加特殊会议的商业领袖，以“主动改革”，并对城市和国家的城市充满信心发展亨德森土地发展的前景和中国集团NG的前景是当前旅行的代表，他们也参加了与Xia的会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian PM Anwar Ibrahim denies conflict of interest in corporate sponsor row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288081/malaysian-pm-anwar-ibrahim-denies-conflict-interest-corporate-sponsor-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 19:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/edb4dd8b-8106-471b-ac99-258201599e4a_7eb13ba9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔易卜拉欣于11月16日在利马会议中心举行的亚太经合组织经济领导人会议上。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣周一表示，马来西亚政府支付了两周的费用海外访问三大洲，否认有任何利益冲突，因为他试图消除对企业潜在赞助政府业务的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;民间社会团体和反对派指责安瓦尔可能存在利益冲突，甚至指责安瓦尔可能存在利益冲突。腐败，此前他告诉议会，11 月 4 日至 19 日东亚、中东和南美洲旅行的费用高达 80% 由参加旅行的私人赞助商承担。&lt;/p>;&lt;p >;周一，总理澄清说，政府已花费 160 万林吉特（372,000 美元）来支付旗舰航空公司马来西亚航空的商业航班费用。&lt;/p>;&lt;p>;但共享包机的剩余成本为他说，加入贸易和投资代表团的私人实体支付了 450 万林吉特（100 万美元）的费用，其中包括前往上海，然后前往秘鲁参加亚太经合组织商业领袖峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“我做到了不使用私人公司资金。政府使用马航航班进行这趟四国之旅，耗资160万令吉。这完全由政府资助……不存在利益冲突，”安瓦尔在其 Facebook 页面上发布的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/66e85612-2cf4-40f7-998b-46d0ab8c82a3_7c488427.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔表示政府使用马航航班四个国家的旅行花费了160万令吉。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，安瓦尔告诉议会，在旅游目的地拥有商业利益的私人实体支付了大部分旅行费用，因为政府正在探索减少旅行费用的新方法&lt;/p>;&lt;p>;他说，国有能源巨头马来西亚国家石油公司(Petronas)以及包括石油和天然气服务公司沙布拉能源(Sapura Energy)和国家汽车制造商宝腾(Proton)在内的私营公司都是代表团成员，并“承担了机票和相关费用”。&lt; /p>;&lt;p>;然而，他的声明，引发了企业游说的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;反腐败监管机构 C4 中心表示，企业为政府活动提供资金可能会引发政府与私营部门之间的利益冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“未来C4 中心首席执行官普什潘·穆鲁贾 (Pushpan Murugiah) 告诉当地媒体。&lt;/p>;&lt;p>;前总理兼反对党领袖穆希丁·亚辛 (Muhyiddin Yassin) 表示，这种情况引发了质疑对于安瓦尔改善治理的承诺，因为这种赞助可能被视为腐败的门户。&lt;/p>;&lt;p>;“私营公司承担的费用是否是贿赂总理以诱使他采取行动的一种形式这对这些公司有利吗？”穆希丁在周五的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题也在马来西亚社交媒体上流传，许多人同意穆希丁的论点，即私营部门赞助政府活动不应成为常态。&lt;/p>;&lt;p>; “这会滋生偏袒和腐败！”阅读了 Tajuddin Kamil 在 X（以前称为 Twitter）上发布的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔 11 月的大部分时间都在国外度过，首先是对中国进行工作访问，参加了在上海举行的第七届中国国际进口博览会，然后前往北京礼节性拜会习近平主席。&lt;/p>;&lt;p>;随后，他飞往埃及进行双边访问，并前往沙特阿拉伯出席阿拉伯-伊斯兰特别峰会。然后，他前往秘鲁参加APEC经济领袖周和巴西的G20峰会。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 arrested in raid on Hong Kong restaurant illegally streaming Liverpool game]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288082/2-arrested-raid-hong-kong-restaurant-illegally-streaming-liverpool-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 19:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/7838744e-b57a-4878-ba11-977cf1a6f8f2_121abe62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关称查获了一个机顶盒以及袭击餐厅期间的其他装备。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关拘捕一名涉嫌使用非法串流装置直播东涌足球比赛的餐厅老板，标志着香港海关首次运用强化版权法&lt;/p>;&lt;p>;海关知识产权调查局高级督察周礼文周一表示，海关人员在周日晚上的一次突击搜查中，发现多台正在向顾客播放海外足球比赛的电视机。&lt;/p>;&lt;p>;海关知识产权调查局高级督察周礼文周一表示。 p>;&lt;p>;手术进行时间约为晚上10点，当时南安普顿队和利物浦队正在举行英超联赛。&lt;/p>;&lt;p>;两名分别为27岁和57岁的男子被捕，他们分别是餐厅老板和一名雇员。当局不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;警方检获非法串流及网络设备，以及视听设备，包括三台电视机，估计市值达港币 18,000 元。&lt;/p>;&lt;p>;该餐厅、 Chow 说，该餐厅可容纳 80 至 100 人，供应酒精饮料，营业至深夜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/388b04c4-5c4a-4b9f-9b90-66bafd944108_37b0f5e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周高级督察黎文说，餐厅营业至深夜。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她表示，自《2022年版权（修订）条例》实施以来，海关首次运用“通讯权”侦查未经授权的案件餐厅在营业期间传送足球比赛直播。&lt;/p>;&lt;p>;该非法串流装置为常见的电视机顶盒型号，可接收来自香港以外地区的足球比赛串流。&lt;/p>;&lt;p >;该行动是在相关版权方投诉后启动的修订后的法律于去年 5 月生效，将版权保护范围扩大到通过流媒体或新的电子传输模式传输的内容，允许调查人员扣押设备，即使设备上没有存储实际的视频文件。 &lt;/p>;&lt;p>;根据法律规定，未经版权所有者授权，向公众传播受版权保护的作品以获取利润是违法的。违法者每件版权作品将面临最高四年的监禁和 50,000 港元（6,410 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;周警告经营者不要未经授权传播版权作品，并建议公众避免通过非法渠道观看侵权内容。 &lt;/p>;&lt;p>;她还警告说，非法流媒体应用程序或链接可能包含计算机病毒或恶意程序，可能给用户带来风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France’s far-right Marine Le Pen threatens to bring down government over planned budget]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288083/frances-far-right-marine-le-pen-threatens-bring-down-government-over-planned-budget?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 19:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/6d6d0c7b-f82c-4789-92b8-ebc03e8f028e_48ac7909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国极右翼政党主席11月25日，法国国民议会党团玛丽娜·勒庞在巴黎与法国总理会面后离开。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国极右翼领导人玛丽娜·勒庞周一表示，她可以除非对该国的预算法案进行修改，否则将在年底前推翻法国少数派政府。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞是在与保守派总理米歇尔·巴尼耶就明年的预算和其他问题会面后发表上述言论的。巴尼耶将于当天晚些时候与左翼和中间派的其他政治领导人会面。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞表示，如果现在对该法案进行辩论，包括她自己在内的国家集会党议员将提出信任动议议会中的“保持现状”。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞表示，她提出了“红线”，包括拒绝提高电税以及从一月份开始增加国家养老金的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶内阁被迫依赖极右翼能够继续掌权的良好意愿。明年的预算法案必须在 12 月 21 日之前获得通过。&lt;/p>;&lt;p>;“我们说了对我们来说不可谈判的要素是什么，”勒庞说。 “我们的政治方针是直截了当的。我们保卫法国人民。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/a74a4e4f -43c4-4a7d-8bda-4b21b0a6e752_2ccfc4b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总理米歇尔·巴尼耶抵达与马琳·勒庞会面。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月至7月的议会选举后，法国强大的下议院国民议会分为三大阵营：左翼联盟、新人民阵线、马克龙的中间派盟友和极右翼国家集会党。他们都没有赢得绝对多数。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶的内阁主要由共和党成员和总统马克龙联盟的中间派组成，他们总共占 577 名议员中的 210 名。&lt;/p>;&lt;p >;法国面临欧盟执行机构要求减少巨额债务的压力。巴尼耶内阁寻求通过 600 亿美元（660 亿美元）的预算紧缩，将法国的赤字从现在占国内生产总值的 6% 减少到明年的 5%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，政府度过了难关。左翼联盟发起了信任投票，因为极右翼团体弃权了。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞发表上述言论之际，她和其他全国集会官员因涉嫌指控在巴黎接受审判。挪用欧洲议会资金。巴黎检察官要求判处她 2 年监禁，并禁止 5 年竞选公职。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bollywood star Aamir Khan nearly retired during Covid-19 pandemic, but ex-wife brought him back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3288070/bollywood-star-aamir-khan-nearly-retired-during-covid-19-pandemic-ex-wife-brought-him-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/25/3fad857f-14c7-4ac3-9108-f4ec2ce7ded5_9b648a79.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宝莱坞演员阿米尔·汗 (Aamir Khan) 和导演基兰·拉奥 (Kiran Rao)（左）于 5 月 20 日在投票站投票后展示墨迹斑斑的手指。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;宝莱坞票房收入最高的演员之一印度巨星阿米尔·汗表示，在全球Covid-19大流行期间，他一直处于退休边缘，直到他的前妻去世迫使他重新考虑。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的汗正在美国宣传《迷失的女士》，这是印度在即将到来的奥斯卡颁奖典礼上正式进入外语类奖项的影片，由他与前妻共同制作Kiran Rao。&lt;/p>;&lt;p>;他说他的家人对他退休的决定感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“我觉得我没有给我的人际关系提供足够的时间或带宽。你知道，这让我真的很内疚。 “我有点崩溃了。”可汗在接受本片导演拉奥的联合采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;正是拉奥的话让他改变了主意。&lt;/p>; &lt;p>;“她说如果你要离开电影，你就离开。你要离开我们，你要离开一切。我对此感到有点惊讶。但后来我很高兴我改变了主意，我回来了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汗的最后一部电影是 2022 年印地语改编的阿甘正传，名为拉尔·辛格·查达 (Laal Singh Chaddha)，他制作并制作了出演了一些宝莱坞最卖座的大片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/25/fb993e50-f8f9-416e-836f-365988166eba_50ef0d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度宝莱坞演员阿米尔汗在孟买观看了一本关于减肥的书的发布会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他是印度电影界著名的可汗三人组的一员，与沙鲁克·汗和萨尔曼·汗一起，在过去三十年里主导了这个行业。 .&lt;/p>;&lt;p>;从表面上看，《迷失的女士》，或者用印地语来说，《拉帕塔女士》，是一部关于两个戴着厚重面纱的新娘在乘坐火车时意外被调换的喜剧。&lt;/p>;&lt;p>;然而，它解决了印度社会的几个紧迫问题，从腐败到父权传统。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，我认为，幽默和讽刺几乎是我们公开谈论令人不快、困难的问题的最佳方式，那些根深蒂固的。你知道，父权制根深蒂固。”Rao 说道。&lt;/p>;&lt;p>;《迷失的女士》于 3 月份在电影院首映，并于次月在 Netflix 上发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>