<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In US-China rivalry, Beijing advisers urge ‘rational’ approach during election year, but will pragmatism win out?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3249130/us-china-rivalry-beijing-advisers-urge-rational-approach-during-election-year-will-pragmatism-win?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/cbaaa50b-008c-4286-ba79-fedf0bbb07e7_eb455bd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和习近平在峰会上互相致意十一月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政策顾问敦促北京方面保持开放态度，重点恢复投资者信心，因为在美国和欧洲大选的背景下，中国今年将面临更多的地缘政治紧张局势&lt;/p>;&lt;p>;尽管乔·拜登总统和习近平总统 11 月在加州举行的峰会有助于稳定两国关系，但目前尚不清楚这种进展是否会在 2024 年美国总统大选中为拜登赢得选民的“好评”中国现代国际关系研究院美国研究所副所长、研究员张文宗表示，“美国大选带来的不确定性是中美关系面临的风险”。关系。如果共和党人在 2025 年重返白宫，中国需要提前做好应对新挑战的准备。”美国交流基金会。&lt;/p>;&lt;p>;中国北京大学和清华大学的政策顾问主张北京在管理 2024 年（全球大选之年）与美国的竞争时采取“理性”态度&lt;/p>;&lt;h3>;中国在“前所未有的”外部威胁下加强国家安全研究&lt;/h3>;&lt;p>;他们的建议也是在北京努力保持其对全球投资者的市场吸引力并恢复投资者信心以应对风险的背景下提出的。以美国为首的西方采取去风险举措的压力，以及地缘政治复杂性的增加。&lt;/p>;&lt;p>;北京对国家安全的加强控制以及政策的不一致，也让投资者和投资者感到不寒而栗。国家发展研究院院长、北京大学中国经济研究中心主任姚扬表示，中国不应让与美国的竞争妨碍与华盛顿直接接触讨论新规则和政策变化。&lt;/p>;&lt;p>;北京将华盛顿对中国商品征收关税和技术限制视为“单方面欺凌”和“美国指责中国采取“不公平”贸易行为和“经济胁迫”，损害了美国就业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们应该看看姚明上个月接受网易新闻采访时表示，双方不应相互指责、相互指责，而应该努力更好地相互理解。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，美国的工业基础已经被掏空——这是指随着生产商越来越多地选择海外低成本设施，美国制造业多年来不断恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“如何它有可能[与中国]竞争吗？美国显然犯了战略错误。”姚说。&lt;/p>;&lt;p>;姚后来在1月12日的博文中写道，在竞争日益激烈的情况下，中国要做的不仅仅是发布一些政策文件来恢复投资者信心与美国。姚说，这样的任务需要更强大的经济和培育更多的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“在我看来，我们没有必要如此紧张（与美国竞争）。中国不一定在所有事情上都是世界上最好的，”姚明在北京智库经济学人 50 人论坛发表的博客文章中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平制定了计划中国“金融超级大国”警告风险&lt;/h3>;&lt;p>;清华大学本月早些时候发布的一份报告也建议北京避免对对中国采取“敌对”立场的选举候选人做出反应。&lt;/p>;&lt;p >;清华大学 1 月 8 日的报告称，北京还需要通过具体“行动”展现其支持私营部门的长期承诺，以恢复国家企业的信心。&lt;/p>;&lt;p>;周三，墨卡托研究所总部位于柏林的智库中国研究中心（Merics）公布了对 650 名中国问题专家和观察人士的调查结果。约三分之二的人认为，尽管欧盟和美国大选导致 2024 年对华政策存在重大不确定性，但“一切事物的证券化，以增长和造成社会成本为代价”是最有可能的选择。中国政府将在 2024 年采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“实用主义（在中国）不太可能卷土重来，只有 22% 的受访者预计会出现这种转变，”Merics 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[State-owned reinsurer China Re rents floor at Two IFC, upgrades offices at same price as previous lease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3249141/state-owned-reinsurer-china-re-rents-floor-two-ifc-upgrades-offices-same-price-previous-lease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/3daa252b-8c02-471d-8334-c7e3db20366b_1475fbad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国际金融中心二期空间先前由富德资产管理公司（香港）租用Kong），该公司为该空间支付了每平方英尺 175 港元。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国有再保险公司中再资产管理公司将迁往位于中环的香港国际金融中心二期（IFC二期）的41楼，已租用6,740平方英尺中再集团将为国际金融中心二期办公空间支付每月每平方英尺 150 港元（19.18 美元）的费用，与之前在交易广场三座办公楼支付的价格相同。中原地产表示，其位于交易广场三座的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司三年前租用了交易广场三座 12 楼 5,000 平方英尺的空间。”中原商业办公部首席销售总监。 “尽管他们支付相同的租赁费，但现在他们的楼层会更高。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，国际金融公司二号的租赁对中再集团来说“是一次升级和扩张”。&lt;/p>; >;&lt;p>;然而，再保险公司将为国际金融中心二期空间支付更多费用，约为每月 101.1 万港元，而交易广场三期的租金为每月 75 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;谢表示，逃向优质服务和公司返回香港中环主要商业区可能是今年香港写字楼物业领域的主导趋势，并补充说，高空置率正在压低租金。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港零售业：中式火锅连锁店以40%折扣租用中环空间&lt;/h3>;&lt;p>;例如，据谢表示，国际金融中心二期空间此前曾由富德资产管理公司（香港）租赁。当地媒体报道称，富德以每平方英尺 175 港元的价格购买了该空间，这意味着中再集团的租金便宜了 14% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;“甲级写字楼的租金变得非常有吸引力，因此现在我们看到九龙或港岛东的公司搬到核心中环地区，对一些公司来说，这是升级到优质建筑的好时机。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，平均月租金根据仲量联行的最新数据，由于空置率从 10 月份的 12.6% 升至约 12.9%，香港写字楼价格下降了 0.5%，至每月每平方英尺 52.3 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;更多供应，较低的房价将决定 2024 年初香港房地产趋势&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于拥有优质办公空间的新办公楼，例如 41 层的长江中心二期（面积 550,000 平方英尺）和 36 层的 The谢说，占地 465,000 平方英尺的恒基地产将在中环投产，今年写字楼租金的下降可能会持续。&lt;/p>;&lt;p>;“将会有更多这样的交易，因为正如我所说，租金现在变得更具吸引力，”他说。 “11月份，我接到一笔交易，一家猎头公司从九龙的一座乙级写字楼搬到了中环的一座乙级写字楼。新租约给他们提供了1,500平方尺的空间，每平方尺港币28元。&lt;/p>;&lt;p>;“公司老板表示，这是他们迁往中环的好机会，有助提升公司形象。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How to throw away a mop handle? Saw it in half: cavalier comment on new Hong Kong waste charging scheme sparks outrage and hours later, policy roll-out is postponed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3249151/how-throw-away-mop-handle-saw-it-half-cavalier-comment-new-hong-kong-waste-charging-scheme-sparks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/b1c22546-37cd-4569-9bea-f256244057dd_cd8a94b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰命令官员更好地做好教育工作公众了解新的固体废物处理计划。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据计划中的固体废物收费计划，香港人应该将垃圾整齐地放入指定的袋子中，或在较大的物品上贴上标签 - 但像拖把这样的尴尬物品又如何呢？负责该计划的环境保护署助理署长吴敬恩告诉记者：“你可以用锯子把它切成两半，然后把它们包在袋子里。”本周的广播节目。&lt;/p>;&lt;p>;“在拖把杆上贴上 11 港元 [1.41 美元] 的标签似乎有点太贵了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该计划还包括11 港元的标签，如果较大的物体无法放入政府批准的袋子中，则应粘贴在较大的物体上，每 10 升空间的费用为 1.10 港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/d513548a-dd71-4123-a2ca-b0a2daf170f5_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;内部人士表示，尽管新固体废物收费计划的推迟存在争议，但环境生态局局长谢展云仍然得到市领导李约翰的信任。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴周三提出建议，一天前行政长官李家超要求当局制定“更尖锐、更清晰”的宣传策略新的减废计划在网上引起轰动。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体上流传的一个表情包中，一把锯子与绿色指定垃圾袋一起被列为香港人在新的现收现付计划中的必备物品。 &lt;/p>;&lt;p>;该部门的主管徐浩光 (Samuel Chui Ho-kwong) 在周四接受报章采访时也解决了公众对该计划的明显困惑。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不想崔说。&lt;/p>;&lt;p>;这一解释尝试将“垃圾收费”推升至周四该市第二大热门谷歌搜索关键词——眉毛- 两位官员提出评论，提高了该主题的收视率。&lt;/p>;&lt;p>;但该市的领导似乎对这种关注并没有留下深刻的印象。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，李“严厉而严厉” “务实”告诉官员，尽管新垃圾处理计划已酝酿多年并计划于 4 月 1 日启动，但其推广效果并不理想。&lt;/p>;&lt;p>;决定第二次推迟该计划就在环境生态局局长谢展云周五提出该计划的详细实施计划前几个小时，固体废物收费将于 8 月 1 日生效。&lt; /p>;&lt;p>;一位消息人士称：“行政长官非常重视这项计划，他觉得自周二提出此事以来，宣传工作没有改善。”&lt;/p>;&lt;p>;“推迟的务实举措。李先生并不是生气，他只是想解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;与会人士援引李先生的话说，环境生态局不应该“孤军奋战”，尤其是在这样的情况下。该消息人士称，“市领导同意所有相关部门都应参与解释此事。”&lt;/p>;&lt;p>;第二位消息人士称，第一次宣传的问题在于，它的呈现方式比应有的复杂。&lt;/p>;&lt;p>;“生态局对这个计划的运作方式有详细的计划，就像他们有一本为所有人设计的小册子一样。”第二位消息人士称，“他们提出了一千种情景，但他们没有意识到公众只关心影响他们的情景。”&lt; /p>;&lt;p>;消息人士称，官员们将利用截至 8 月的几个月时间对公众进行更多教育，并简化围绕该计划的宣传。&lt;/p>;&lt;p>;半官方顾问刘兆佳教授中华港澳研究会智库、一名前政府顾问表示，当局推迟一项计划是适当的，因为该计划正被“渴望软对抗”的人利用。&lt;/p>;&lt;p>;“一些不当行为官员的言论不可避免地会被指责为官方傲慢。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“在经济疲软和资产价值暴跌引发经济焦虑的环境下，这种不满情绪更加严重。&lt;/p>;&lt;p>;”尽管政府的威信会受到一些影响，但现在可以避免政府[与人民]之间的严重冲突，从而使其能够重新思考和重新设计实施该计划的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员Doreen Kong Yuk-foon 表示，该计划应由首席秘书等更高级别官员接管。&lt;/p>;&lt;p>;她将责任归咎于部长未能履行承诺的 18 个月熟悉计划，以准备&lt;/p>;&lt;p>;“当官员们谈到这18个月的准备期时，他们说得很堂堂正正，”孔说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在为什么居民如此不满意？因为他们所说的所谓教育和宣传都没有做到，对吗？”&lt;/p>;&lt;p>;但内部人士坚称，这场争议并没有动摇李对谢的能力的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“这是所有务实的讨论，”第一位消息人士说。 “谢是一个有能力的人，他领导了这座城市进行了一些项目，例如在Covid-19大流行期间测试污水和珊瑚礁检查。&lt;/p>;&lt;p>;“这次的挫折就像我们推出电子通行费时一样。问题在于如何更好地做好宣传工作。”&lt;/p>;&lt;p>;运输署去年推迟了青沙公路连接青衣和沙田的新电子收费系统从2月起的启用&lt;/p>;&lt;p>;自 5 月推出以来，该系统的运作基本上平安无事。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员狄志远强调，垃圾收费计划将对不太富裕的人造成最严重的打击。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，没有犯错的余地，政府必须第三次做对。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认他对负责官员能否兑现承诺表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次他们丢了分，”蒂克说。 “也许在吸取了这个教训之后，他们会突然做得很好，并带来真正大的改变（他们的工作方式）。&lt;/p>;&lt;p>;“否则，人们将不再有信心在工作中与政府合作。未来的政策推出。”&lt;/p>;&lt;p>;但刘表示，“即使在最坏的情况下”，他也没有看到政治危机正在形成。&lt;/p>;&lt;p>;“北京当然感到担忧，并且可能会已经警告[香港]政府，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果政府能够巧妙处理此事并解决争端，北京不会为难政府。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden speaks with Benjamin Netanyahu on Gaza for first time in nearly a month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3249161/joe-biden-speaks-benjamin-netanyahu-gaza-first-time-nearly-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 07:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/d89c1427-65cb-49fa-b0e7-f5201ee8a041_542f1bb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙南部的 Al-Maghazi 难民营中看到受损的建筑物在周五。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周五表示，他与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡讨论了为巴勒斯坦人建立独立国家的可能解决方案，并指出并非所有国家都有自己的解决方案白宫表示，拜登与内塔尼亚胡的通话是近一个月来的第一次，并指出讨论重点是以色列在加沙的持续袭击。&lt;/p>;&lt;p>;白宫发言人约翰·柯比告诉记者，拜登“在相当长的一段时间内”一直在努力安排这次通话，并否认这是对内塔尼亚胡周四发表评论的回应，称他反对不能保证以色列安全的巴勒斯坦建国。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及内塔尼亚胡仍在任期间两国解决方案是否不可能时，拜登说：“不，不可能。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/6bcd4766-4e2c-4c7d-91dd-224164d224f2_26fff159.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 10 月份在特拉维夫举行的会议前，美国总统乔·拜登（左）发表讲话，以色列总理本雅明·内塔尼亚胡在听。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登在与美国市长会面后对记者表示，内塔尼亚胡并不反对所有两国解决方案，并且有多种可能的类型，补充说，一些联合国成员国没有军队。&lt;/p>;&lt;p>;拜登被问到，鉴于内塔尼亚胡拒绝两国解决方案的言论，他是否会重新考虑以色列的援助条件。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为“我们将能够解决一些问题……我认为有一些方法可以实现这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和内塔尼亚胡讨论了确保哈马斯扣押的剩余人质安全的努力，以及以色列转向更多的措施白宫表示，在加沙开展“有针对性的”行动，以便获得更多人道主义援助。&lt;/p>;&lt;h3>;挑衅的内塔尼亚胡表示，没有人能够阻止以色列镇压哈马斯的战争&lt;/h3>;&lt;p>;拜登一直在施压以色列将减少巴勒斯坦人的死亡，尽管他在以色列对哈马斯的战争中仍然坚决支持以色列。&lt;/p>;&lt;p>;但两人对于巴勒斯坦人拥有一个国家的看法并不一致，这是拜登提出的解决方案主张实现长期和平。&lt;/p>;&lt;p>;“总统还讨论了他对以色列完全融入该地区的更持久和平与安全的愿景，以及以色列安全得到保障的两国解决方案，”白色众议院在一份关于他们呼吁的声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在新闻发布会上表示，他告诉华盛顿，他反对任何不能保证以色列安全的巴勒斯坦建国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/d12308d5-ca81-4b75-976e-2f86d8b60f3c_75867ee4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五从以色列南部看到，以色列士兵从坦克上俯瞰加沙地带。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“以色列必须对约旦河以西的整个领土拥有安全控制权。这是一个必要条件。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登发出这一呼吁之际，红新月会官员报告称，在南部主要城市汗尤尼斯，“以色列无人机向阿尔阿迈勒医院的公民发动猛烈炮火” &lt;/p>;&lt;p>;以色列本周在汗尤尼斯发起了新的重大攻势，以夺取这座城市，据称这里现在是哈马斯武装分子的主要基地，他们于 10 月 7 日袭击了以色列城镇，造成 1,200 人死亡，并引发了一场大规模袭击。战争给加沙地带带来了毁灭性的打击。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，过去24小时内，加沙已有142名巴勒斯坦人被杀，278人受伤，使死亡人数从三个多月的战争中增加到24,762人。 &lt;/p>;&lt;h3>;以色列总统因加沙战争在瑞士受到刑事指控&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及墨西哥和智利要求国际刑事法院调查加沙针对平民的潜在犯罪行为时，柯比说美国仍在收集更多有关这将带来什么后果的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有任何迹象表明以色列国防军蓄意……犯下战争罪行，”柯比说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员表示，一名巴勒斯坦裔美国青少年周五在约旦河西岸被以色列安全部队杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对这些报道感到严重关切，”柯比说。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s at stake for China as border tensions flare between Iran and Pakistan?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3249146/whats-stake-china-border-tensions-flare-between-iran-and-pakistan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/20/99c925ca-c85e-4c91-83a7-40fc86ca2f2f_b09130ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们评估巴基斯坦军事打击附近伊朗村庄的后果星期四，伊朗锡斯坦和俾路支斯坦省沙拉湾。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，在伊朗和巴基斯坦两国本周在彼此边境地区发动针锋相对的袭击后，中国预计将加大力度保护其在伊朗和巴基斯坦的利益&lt;/p>;&lt;p>;但他们表示，这些袭击是独立运动中心动荡地区的最新事件，也涉及阿富汗部分地区，不太可能演变成更广泛的冲突。&lt;/p>;&lt;据巴基斯坦当局称，周二晚上，伊朗向巴基斯坦俾路支省的两个目标开火，造成两名儿童死亡。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰表示，其目标是“Jaish al-Adl”，这是一个逊尼派分离主义组织，主要在巴基斯坦活动。伊朗的锡斯坦和俾路支省与巴基斯坦接壤，那里的俾路支人是寻求独立的人。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦周四进行反击，伊朗称，在锡斯坦和俾路支省的一个边境村庄造成九人死亡，其中包括三名儿童.&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰堡表示，其目标也是藏匿在伊朗的反叛武装组织。&lt;/p>;&lt;p>;此次袭击引发了双方一系列外交抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;作为两国的亲密伙伴，中国表示正在密切关注事态发展，并愿意在缓解紧张局势方面发挥“建设性作用”。&lt;/p>;&lt;p>;外交部敦促德黑兰和伊斯兰堡“保持冷静和克制”，避免紧张局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院副研究员阿卜杜勒·巴西特表示，中国在两国都面临着很高的风险。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“伊斯兰堡和德黑兰之间的紧张局势不利于北京的经济和地缘政治利益，而稳定的伊朗-巴基斯坦-阿富汗地区则为中国向中亚及其他地区扩张提供了多个机会，”巴斯特说。&lt;/p>; &lt;p>;“中国在伊朗和巴基斯坦的紧张局势中仍然保持低调。但通过秘密渠道接触，中国将在结束紧张局势方面发挥更积极的作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为中国的“铁哥们”，伊斯兰堡与北京有着密切的伙伴关系，合作范围从经济投资到国防。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦是中国武器的最大买家。根据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，2018 年至 2022 年间，中国主要武器出口的近 54% 流向了该国。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦也是数十个与价值数十亿美元的中国相关项目的所在地。巴基斯坦经济走廊是中国“一带一路”倡议的核心。&lt;/p>;&lt;p>;该走廊是北京将其最西边的新疆与阿拉伯海连接起来的努力的一部分，其关键组成部分位于巴基斯坦最贫困的省份之一俾路支省。 &lt;/p>;&lt;p>;但总部位于该省的分裂主义叛乱组织俾路支解放军袭击了中国的基础设施和人员，以抗议中国在该地区的建设。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国和伊朗也在建立更牢固的关系，据报道两国于 2021 年签署了一项协议，涵盖从投资到国防等领域。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国实施制裁，中国从伊朗的石油进口仍猛增 48% 2023 年上半年同比增长，使伊朗成为第三大石油供应国。&lt;/p>;&lt;p>;德黑兰也将北京视为摆脱国际孤立的一条出路。去年，中国帮助促成了伊朗和沙特阿拉伯之间的和平协议，德黑兰于 7 月成为北京领导的上海合作组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;今年，伊朗将正式加入金砖国家。五个主要新兴国家经济体：巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。&lt;/p>;&lt;h3>;中国依靠阿富汗一带一路协议实现稳定：专家&lt;/h3>;&lt;p>;朱永标，来自阿富汗经济学院兰州大学政治与国际关系学院教授表示，出于经济和政治原因，维护边境安全，特别是遏制该地区分裂势力的崛起，对中国至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“[稳定的边境局势]将有利于中国“一带一路”项目建设。同时，如果冲突升级，安全环境的恶化可能会影响中国西部边境，这是（中国）不希望发生的。”朱说，巴基斯坦、伊朗和阿富汗经常受到指责双方都在窝藏恐怖组织，局势进​​一步升级将影响阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在向塔利班控制的喀布尔寻求帮助，以遏制东突厥斯坦伊斯兰运动，北京方面将其归咎于新疆的暴力和民族紧张局势。&lt; /p>;&lt;p>;伊朗和巴基斯坦也是中国在该地区反恐努力的两个重要合作伙伴。去年，中国开始与巴基斯坦和伊朗定期反恐对话，“以解决恐怖分子的跨境流动”，这是与伊朗和巴基斯坦的首次此类对话。&lt;/p>;&lt;p>;同时，自伊朗和巴基斯坦朱表示，两国都是上合组织成员国，升级可能会损害北京领导全球南方的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;“上合组织的主要责任是维持安全合作。如果两个成员国发生冲突，将严重影响上合组织的可靠性和能力，这对北京不利。&lt;/p>;&lt;p>;巴西特表示，伊朗和巴基斯坦之间的紧张局势预计不会升级，两国之间的紧张局势预计不会升级。可以通过外交渠道解决局势，特别是巴基斯坦下个月即将举行大选，伊朗因从加沙到红海的中东冲突而面临更大的安全挑战。&lt;/p>;&lt;p>;朱补充道，巴基斯坦和伊朗边境冲突持续已久，两国在缓和冲突方面有丰富的经验。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can lead the global fight against wildlife trafficking]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248797/how-hong-kong-can-lead-global-fight-against-wildlife-trafficking?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.20 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/248f7a8c-8a9b-40bd-8276-b8fbe3b53c6f_acd8238d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港海关1月3日在河滨举行记者会代表屯门贸易码头处理去年一起走私海味及化妆品案件，估计市值达600万港元。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港坐落在充满活力的文化和经济融合之中，凭借其活力而蓬勃发展。其地理位置、自由贸易政策和作为物流中心的效率，以及其贸易历史和网络，推动该城市成为世界上最大的贸易经济体之一。&lt;/p>;&lt;p>;然而，机遇中蕴含着脆弱性——不道德的个人和集团利用香港进行邪恶活动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;香港长期以来一直与错综复杂的非法野生动物贸易网络交织在一起。最近的数据描绘了一幅令人不安的景象，地方当局在过去十年中查获了 2,800 多吨野生动物，保守估计价值 12 亿港元（1.53 亿美元），并逮捕了近 3,000 名野生动物贩运者。&lt;/p>;&lt;p>;香港位列其中众多野生动物产品的主要进口商，包括鱼翅、鳄鱼肉、活体宠物爬行动物以及用于医药的哺乳动物器官。在农历新年等节日期间，需求尤其旺盛，此时苏眉鱼和兰花等珍贵物种的交易量很大，用于消费和礼品。&lt;/p>;&lt;p>;自 2013 年以来，香港进口了更多活体标本用于商业用途濒危野生动植物种国际贸易公约 (CITES) 规定的进口活体哺乳动物、鸟类、爬行动物和两栖动物数量超过任何其他国家和地区，占全球进口的 1600 万活体哺乳动物、鸟类、爬行动物和两栖动物的四分之一以上。值得注意的是，CITES 提供的活体珍奇宠物贸易数据仅涵盖香港进口活体动物总数的三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;虽然自 2019 年以来，象牙和穿山甲的缉获量有所下降，但其他濒危物种的缉获量却有所下降。激增，表明贩运集团可能出现多样化。其后果不仅是环境问题（生态系统遭到破坏、物种减少），而且还导致野生动物执法人员丧生，每年有多达 100 名护林员在保护自然栖息地的野生动物时被偷猎者杀害。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;认识到这个问题的复杂性，香港可以迎接挑战，成为打击非法野生动物贸易的全球领导者。这条道路需要几个重要步骤。&lt;/p>;&lt;p>;最近修订的香港法律修正案提供了调查和潜在威慑犯罪分子的工具。然而，该市必须触发这些法律，以有效打击野生动物犯罪，包括冻结和扣押资产、打击聚合性金融犯罪以及加强量刑。&lt;/p>;&lt;p>;不仅针对步兵，还针对这背后的金融网络非法贸易至关重要。尽管香港当局在过去十年中逮捕了数千起与野生动物犯罪相关的案件并成功提起诉讼，但被告大多是骡子或快递员。&lt;/p>;&lt;p>;尽管价值很高，但尚未有任何起诉将这些复杂且资金充足的案件联系起来，跨国集团在城市内开展洗钱活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;合作是关键。没有任何一个实体能够单独赢得这场战斗。与邻近司法管辖区建立强有力的伙伴关系、简化信息共享以及协调一致的执法行动至关重要。像野生动物保护联盟这样的组织随时准备提供专业知识和资源，以建立这堵打击野生动物犯罪的坚固墙。&lt;/p>;&lt;p>;此类全球举措将多边利益相关者，特别是来自私营部门的利益相关者联合起来，使贩运者无法运输、资助或从非法野生动物产品中获利。&lt;/p>;&lt;p>;ADM 资本基金会野生动物项目负责人 Sam Inglis 强调，虽然香港在威慑野生动物犯罪方面取得了巨大进步，但贩运事件仍然有增无减。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果我们要侦查并瓦解对这些犯罪负有责任的犯罪集团，我们就必须追踪资金。事实证明，民间社会、私营部门和政府的联盟在打击非法野生动物贸易方面在其他司法管辖区是有效的。&lt;/p>;&lt;p>;公众意识至关重要。消除对不可持续野生动植物产品需求的误解和神话需要教育运动，有针对性的外展和引人入胜的讲故事。必须通过消费者教育来解决围绕某些濒危物种的假定健康益处或吉祥的误解。&lt;/p>; &lt;p>;香港成为有效野生动植物保护的光辉典范的潜力是不可否认的。可以利用其创新，对传统和全球联系的尊重，以保护其边界内及以后的物种。通过协作，创新和教育，香港可以驾驭这种微妙的平衡，确保其活力与自然世界和谐相处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alec Baldwin charged again with manslaughter over Rust film death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249159/alec-baldwin-charged-again-manslaughter-over-rust-film-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.20 05:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/20/9825bf54-4945-4945-49-aca1-9b2c494d03cc_b1092a64.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Halyna Hutchins。照片：圣塔菲县警长办公室通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国演员亚历克·鲍德温（Alec Baldwin）周五被新墨西哥州的一名大陪审团起诉，第二次被指控犯有非自愿过失杀人罪。摄影师Halyna Hutchins在西方电影Rust的场景中。&lt;/p>; &lt;p>;起诉书在检察官驳回对演员的先前指控后几个月。&lt;/p>; &lt;p>;鲍德温的律师，卢克·尼卡斯（Luke Nikas）和亚历克斯·斯皮罗（Alex Spior）周五代表客户的一份声明说：“我们期待在法庭上度过一天。” &lt;/p>; &lt;p>;周五的起诉书遵循了一项独立的法医测试，得出的结论是，鲍德温必须拉动左轮手枪的触发器正在彩排中使用它来解雇杀死哈钦斯的现场演出。这一发现与以前在枪支上的联邦调查局测试相同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;鲍德温（Baldwin &lt;/p>; &lt;p>;特别检察官卡里·莫里西（Kari Morrissey）此前表示，如果独立测试显示繁殖长柯尔特.45左轮手枪处于“工作状态”。&lt;/p>; &lt;p>;检察官以前根据证据驳回了针对鲍德温的指控在圣达菲（Santa Fe）中，鲍德温（Baldwin）在两个替代法律基础下以非自愿杀人杀人罪 - 通过“疏忽使用枪支”而导致死亡，并通过“不谨慎或谨慎地进行行动”。如果被判新指控罪，则在监狱中被判入狱。&lt;/p>; &lt;h3>; Rust Film的武器主管被指控在枪击事件发生&lt;/h3>; &lt;p>; Hannah Gutierrez-Reed，这部电影的武装部并维持武器 - 下个月将因非自愿杀人罪和篡改证据而进行审判。&lt;/p>; &lt;p>;检察官说，作为装载枪支的人，她是罪魁祸首。她否认了指控。&lt;/p>; &lt;p>;没有关于现场演出的现场表演的解释。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电影的安全协调员兼助理导演，他将鲍德温交给了鲍德温装有枪支，同意与检察官达成认罪协议，并被判处六个月的缓刑。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/01/20/b36e33322-5672-49aa-bb5b-086409c03b26_ed929a39.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;摄影师Halyna Hutchins在2021年10月在新墨西哥州的阿尔伯克基市民广场举行的守夜活动中举行的守夜活动。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;去年恢复了Rust的拍摄，现在一直在综艺是在美国蒙大拿州的新地点据报道。&lt;/p>; &lt;p>;摄影师的w夫马修·哈钦斯（Matthew Hutchins）担任执行制片人。&lt;/p>; &lt;p>;他已经解决了一个不法死亡与生产者的诉讼，并说他“对谴责或责备归因没有兴趣”，称他的妻子的死是“可怕的事故”。&lt;/p>; &lt;p>;董事苏扎（Souza）也返回，当时说完成这部电影的是“苦乐参半”，但演员和工作人员“致力于完成我和我开始的事情”。&lt;/p>; &lt;p>; Agence France-Presse &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>;的其他报道&lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese embassy warns of plastic surgery risks in South Korea after liposuction death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3249158/chinese-embassy-warns-plastic-surgery-risks-south-korea-after-liposuction-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.20 04:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/20/454299ED-7A83-48A3-8635-EE909167B2B6_C388641B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;仔细检查医疗机构或外科医生的合法性。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在首尔的大使馆警告公民不要在韩国进行整容手术的危险，从死亡的风险到重大面部变化，使得难以通过移民数据提供商Statista说，&lt;/p>; &lt;p>;韩国是世界上最受欢迎的医疗旅游业目的地之一，在过去十年中取消外国患者，大部分来自中国和美国。 p>; &lt;p>;“近年来，许多外国人来韩国进行整容手术，有些人参与了医疗纠纷和手术失败，甚至发生了死亡。” 。周三，援引警察。&lt;/p>; &lt;p>;路透社无法立即到达韩国塑料和重建外科医生的代表，以在营业时间内寻求评论。&lt;/p>; &lt;p>;大使馆要求公民警惕。广告并注意风险，同时仔细选择中介机构并检查医疗机构或外科医生的合法性，签署明确的合同并保留完整记录。&lt;/p>; &lt;H3>;模型的抽脂死亡使人们普遍存在参观阴影沙龙&lt;&lt;/p>; &lt;h3>; /h3>; &lt;p>;“如果您的术后外观发生重大变化，或者如果您仍处于术后恢复阶段，则在离开国家时应带外科证书，” &lt;/p>; &lt;p>;这样的预防措施将有助于避免登记入住或随后进入和退出程序的并发症。审美整形手术学会，这与中国估计的3,000名外科医生相似，尽管人口是韩国的28倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Zika virus could treat childhood cancer, US researchers find]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249157/zika-virus-could-treat-childhood-cancer-us-researchers-find?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.20 03:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/20/572712E3-0830-4E20-8619-083C1E3E1374_E0F9C15B.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;奥兰多Nemours儿童健康的神经母细胞瘤肿瘤。照片：Nemours通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Zika的儿童健康，这是一种九年前通过无数的南美旅行咨询而臭名昭著的病毒，实际上可能会做得很好。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Nemours最近对小鼠的儿童健康研究发现，该病毒有可能从罕见且致命的儿童癌症中收缩肿瘤，称为神经母细胞瘤。&lt;/p>; &lt;p>;每年，神经母细胞瘤仅占6％儿童癌症的诊断，但高风险的神经母细胞瘤会导致15％的儿童癌症死亡。不到一半的神经母细胞瘤患者对传统疗法（例如化学疗法和放射线）有反应，家庭迫切需要一种替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;在1月9日发表在杂志《癌症研究通讯》杂志上的研究中，Nemours科学家注入了Zika Zika病毒进入小鼠中生长的人神经母细胞瘤肿瘤。肿瘤缩小，在给予最高剂量病毒的小鼠中，肿瘤完全消失了。在随访监测的四个星期内，肿瘤没有恢复。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/01/20/9A5AA766-0D92-4E1C-94AB-2507D9BCB6A9_02F821F821FA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”拉西，巴西，2016年3月。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;正在进行更多的研究，以查看治疗是否有效且对人类安全。该研究的高级作家塔玛拉·威斯特摩兰（Tamarah Westmoreland）说，这一发现是一步有希望的一步关于癌症和手术的孩子，这一切都可能非常可怕。”韦斯特摩兰说。 “这样的研究给家庭带来了希望。” &lt;/p>; &lt;p>;这项研究源于探索Zika治疗癌症潜力的其他几项研究，其中包括一项2018年Nemours研究，发现Zika可能会在实验室中破坏神经母细胞瘤细胞。 &lt;/p>; &lt;p>;神经母细胞瘤肿瘤似乎很容易受到寨卡病毒的攻击，部分原因是它们与一种称为CD24的蛋白质相关，该蛋白也已连接到其他癌症。不参与这项研究的华盛顿大学神经综合学家米兰·奇哈达（Milan G. Chheda）的吸引人的登革热神经&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;。 Chheda对Zika的治疗高度侵袭性脑癌，胶质母细胞瘤的潜力进行了研究。他目前的工作涉及努力通过基因修改病毒以使其更安全的方法。 P>; &lt;p>; Chheda和其他专家警告说，在此之前需要更多的研究。&lt;/p>; &lt;p>;这种蚊子传播的病毒通常不会引起儿童和成人的症状发育中的胎儿畸形。根据世界卫生组织的说法，2015年和2016年在整个美洲和加勒比地区发生了数百万次感染的数百万美元，并造成2500例威胁生命的大脑畸形，称为Zika相关的小头畸形。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/20/5aa4f5a4f5-4b15-4b15-4b15-b9f0-b9f0-b9f0-b9f0-b9f0-b9f0-b9 f0-8606c06c0fba9b6b6b6_229b529b55555555a.jpg” alt = “>;”照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管这种特殊的爆发已经结束，但每年仍有成千上万的案件记录在全球。莫菲特癌症中心的神经研究学家帕特里克·格罗根（Patrick Grogan格罗根（Grogan）说。马扎尔对治疗的​​安全表示乐观。&lt;/p>; &lt;p>;“疾病本身比人们想象的要无害。” “在南美，大多数患有寨卡病毒的个体的病例是完全无症状的。” &lt;/p>; &lt;p>; nemours研究人员现在正在研究Zika是否可以在具有完全完整的免疫系统的小鼠中缩小神经母细胞瘤肿瘤，类似于A人类免疫系统，以及在儿童通常得到它们的同一位置的肿瘤。 ，”韦斯特摩兰说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Fed fines Industrial and Commercial Bank of China for lapses in bank secrecy, sharing of data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249154/us-fed-fines-industrial-and-commercial-bank-china-lapses-bank-secrecy-sharing-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.20 02:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/20/44B07498-E360-4965-A9B4-810E7396CDD1_D5AED733.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;照片：照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国美联储被罚款中国工业和商业银行243万美元，用于不正确地使用金融经验信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;纽约金融服务部还监督该州的银行分行，额外罚款3000万美元。银行监管机构，”美联储在周五的一份声明中说。 “未经适当的银行监管机构事先批准，披露机密监管信息是非法的。” &lt;/p>; &lt;p>;美联储说，它发现世界上最大的资产贷方ICBC缺乏任何正式的政策，程序，培训或培训或培训或其他内部控制措施，指导员工正确处理机密监管信息，或预防未经授权的传播和使用此类数据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ICBC没有立即回应评论请求。 ACT/ACT/反洗钱合规计划从2018年到2022年。&lt;/p>; &lt;p>;调查发现，纽约前分支机构的一名雇员在同事指导的指导下回避了几份合规文件，而ICBC未能报告不当行为根据声明，该部门及时。该部门说，国际民航组织还向海外监管机构非法披露了机密监督信息，而没有指定监管机构。金融服务部负责人艾德里安·哈里斯（Adrienne Harris）在声明中说：&lt;/p>; &lt;h3>; ICBC在种族中驾驶高级管理人员，以遏制Lockbit Hack Ballout &lt;/h3>; &lt;p>;“受监管，机构必须因未能遵守纽约严格的法律和监管标准而负责。” &lt;/p>; &lt;p>;美联储的命令要求ICBC在90天内提交增强内部控制和合规功能的书面计划围绕处理机密监督信息的处理，以及其他改革。&lt;/p>; &lt;p>;该计划必须在10天内被接受并在10天内采用。然后，在每个季度结束后的3o天内，银行必须提交有关其改革的进度报告。&lt;/p>; &lt;p>;美联储的命令是在该银行的美国单位在11月被网络攻击袭击之后，使其无法在负责解决迅速与受灾系统的交易的实体之后，清除了美国财政部交易。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior Chinese and US finance officials agree to ‘continue to meet regularly’ amid discord]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3249155/senior-chinese-and-us-finance-officials-agree-continue-meet-regularly-amid-discord?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.20 03:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/20/5a5fb650-ca444440-01505cb92d58_ff7172bf.jpg“ alt =”>;周五在北京举行的金融工作组的聚会上，美国特遣队。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自世界上两个最大经济体的高级财务官员承诺在周五在北京举行了两天的会议后继续进行交流和加深参与。&lt;/p>; &lt;p>;第三次。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国财政部的读数，中国和美国之间的金融工作组会议以“双方同意继续定期开会”。&lt;/p>; &lt;p>;在与美国代表团的单独会议上周五，他说，副总理他说，中国愿意与美国合作，实施在旧金山达成的重要共识，指的是中国总统习近平与他的美国同行Joe之间的一对一会议。该新闻社报道。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“双方都应继续充分利用金融工作组机制，继续积累结果并巩固金融领域的合作势头，”他被引用说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;高级对话是在中国严重的经济逆风时期进行的，随着该国对美国出口的急剧下降。&lt;/p>; &lt;p>;北京的挑战可以追溯到华盛顿采取的更艰难的政策立场。拜登政府已开始限制美国在中国的投资，因为它使美国的供应连锁店与亚洲巨头不同。&lt;/p>; &lt;p>;，双方解决差异的可能性似乎有限，尤其是由于政治定位是因为政治定位根据华盛顿的智囊团斯蒂姆森中心的Yun Sun的说法，美国大选的一年。没有幻想[拜登]政府可以删除包括投资限制，关税和脱离风险措施的事情。实际上，可能会有更多。包括购买美国国库债券以及稳定的财政和货币政策，这在很大程度上取决于双边关系的“整体健康”。&lt;/p>; &lt;p>;金融工作组于9月与经济工作组一起成立，旨在作为促进双边财务政策事务进展的渠道。他和美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）领导两组。&lt;/p>; &lt;p>;美国人在读者中也表明，耶伦（Yellen）于7月访问了北京，“期待在适当的时间进行回访” 。 -b631fa20c061_af554215.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“ ，2023年。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员参加了在中国举行的新工作组的第一次会议，讨论了金融稳定和资本市场问题，国际金融机构，可持续财务 - 根据双方的陈述。一月份在气候压力测试和针对全球全球重要银行的分辨率计划框架上，该银行由瑞士国际定居银行银行指定的金融稳定委员会指定。&lt;/p>; &lt;p>;“双方都有专业的，务实的务实根据中国人民银行，该国中央银行的一份声明。根据财政部读数的对话。中国中央银行州长Gongsheng出席了会议。 PAN与中国财政部，证券监管机构和外汇监管机构的官员一起加入。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部领导的美国代表团成员包括证券和交易委员会的代表和美联储。&lt;/p >; &lt;p>;中美洲紧张局势近年来在正在进行的贸易纠纷，一场动荡的科技战争，华盛顿的疾病风险努力以及台湾争议的情​​况下急剧增加。 /p>; &lt;p>;十一月习近平和拜登之间的会议是他们一年来的第一次面对面遭遇，它在军事交流，毒品管制和人工智能方面达成了适度的交易，在双边纽带上停了下来.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>