<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong brothers climbed out of window on 15th floor to escape fire when furniture caught fire in lift lobby]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229981/hong-kong-brothers-climbed-out-window-15th-floor-escape-fire-when-furniture-caught-fire-lift-lobby?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 15:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/89b5443e-3c35-43ea-b546-4e5170ae52bc_fe1823e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名香港兄弟从15楼公寓的窗户爬出逃亡周五，将军澳一处公屋大楼起火。&lt;/p>;&lt;p>;这对年龄分别为 30 岁和 31 岁的夫妇站在他们位于上城区双仁楼公寓外的窗台上，紧抓着晾衣架。德村救援约10分钟后，消防人员将他们救出。&lt;/p>;&lt;p>;上午11时，大楼15楼电梯大堂起火，急救人员接到报警。&lt;/p>;&lt;p>;年纪较小的孩子哥哥说，他们是被蔓延到公寓的令人窒息的烟雾吵醒的。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们打开门时，发现公共走廊充满了浓烟。然后我们找到了另一种逃生方法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们爬出公寓后，抓住晾衣架，等待消防员到来，随后消防员将他们带入公寓。 &lt;/p>;&lt;p>;该男子在事件中左脚受伤。他在现场被包扎，但不需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;姐妹争财产引发平火，第二名香港女子死亡&lt;/h3>;&lt;p>;据消防处称，12日起火消防部门发言人表示，电梯大厅内的杂物起火，50 名居民在急救人员到达之前逃离。警方称这些物品包括家具。&lt;/p>;&lt;p>;他说，除了营救两兄弟外，消防队员还带领另外两名被困公寓的居民逃到安全地带。&lt;/p>;&lt;h3>;纵火香港袭击事件导致室外停车场的 26 辆摩托车受损&lt;/h3>;&lt;p>;上午 11 点 30 分左右，消防队员扑灭了火焰。据发言人称，没有人需要住院治疗。&lt;/p>;&lt;p>;他说，消防队员发现起火原因可疑，并将调查移交给警方。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，此案正在调查中。案件列为纵火案，将军澳警区重案组人员正跟进案件。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest woman on suspicion of scamming pedestrians out of HK$20,000 in 14 cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229969/hong-kong-police-arrest-woman-suspicion-scamming-pedestrians-out-hk20000-14-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a379dfa0-3653-4720-860f-f5bdcda930e5_6813d53e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方逮捕一名失业女子，她被指控使用虚假银行转账记录欺骗行人警方周五表示，在该市繁忙购物区发生的一系列街头诈骗案中，钱财被耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;旺角刑事调查组署理总督察郑和清表示，一项调查表明，28-过去一个月，一岁嫌疑人与尖沙咀、油麻地和旺角的 14 起街头诈骗举报有关，金额约为 20,000 港元（2,562 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他说，受害者损失惨重。每人 300 至 5,400 港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，这名诈骗犯向行人走去，声称她急需现金，并要求他们借钱给她。&lt;/p>;&lt;p>;郑解释说，她使用了各种借口，例如“声称急需现金带孩子看病”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，骗徒还声称她用手机转账还钱&lt;/p>;&lt;p>;“她向受害者展示了虚假的电子转账记录，或者向他们发送了类似银行转账通知的短信，欺骗他们相信她已经进行了转账，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;受害者然后把现金给了骗子。当他们检查银行账户却没有看到转账记录时，才意识到自己被骗了。&lt;/p>;&lt;h3>;骗徒兜售“人工智能选股”，7月份超过600名香港人受骗&lt;/h3>;&lt;p >;收集证据后，警方突击搜查旺角一间公寓，并于周四下午逮捕该名女子。&lt;/p>;&lt;p>;她因涉嫌以欺骗手段获取财产而被拘留——根据盗窃罪，该罪名可判处最高 10 年监禁&lt;/p>;&lt;p>;截至周五下午，嫌疑人仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方敦促那些受骗但未报案的人拨打36618714与警方联系。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港警方破获1.75亿港元诈骗集团拘捕6人&lt;/h3>;&lt;p>;郑呼吁市民对此类街头骗案保持警惕，并建议他们确认银行账户是否正常&lt;/p>;&lt;p>;他建议有疑问的人士致电警方25小时反诈骗热线18222。&lt;/p>;&lt;p>;今年一月至三月期间警方共处理了 8,886 起诈骗举报，比 2022 年同期的 5,378 起案件增加了 65.2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Australia trade: Beijing’s barley-tariff removal raises hope that Australian wine will be next]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229967/china-australia-trade-beijings-barley-tariff-removal-raises-hope-australian-wine-will-be-next?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 14:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/a85fb6f0-e277-48b3-8516-c38c3f7d91bf_28356592.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在北京与堪培拉关系升温之际，这可能是一个开创先例的地缘政治让步，中国正在解除对澳大利亚大麦断供三年多的惩罚性贸易措施。&lt;/p>;&lt;p>;商务部称，取消对澳大利亚大麦反倾销和反补贴关税的决定于周六生效商务部周五在一份简短声明中表示，“由于中国市场状况的变化，没有必要对澳大利亚大麦征收反倾销和反补贴关税”，但没有进一步说明。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚外交贸易部对中国的决定做出回应，表示：“我们已经明确表示，我们希望遵循类似的程序来取消对澳大利亚葡萄酒的关税。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在继续寻求美国商务部在谈到其正在进行的世贸组织针对中国政府对葡萄酒征收严重关税的案件时表示，“我们正在世贸组织中解决我们的葡萄酒争端，并对取得积极结果充满信心。” “我们将继续推动消除影响澳大利亚出口的所有贸易障碍，这符合澳大利亚和中国的利益。”&lt;/p>;&lt;h3>;经过三年的起伏，中澳贸易关系进展如何？辛里奇基金会高级研究员史蒂芬·奥尔森表示，堪培拉和北京都表示“强烈希望”摆脱过去几年关系中的贸易干扰，取消关税是朝这个方向迈出的又一步。&lt;/p>;&lt;p>;“大麦出口商肯定会欢迎取消关税，但不要指望一夜之间就会看到巨大的变化，”他警告说。 “征收关税最初是一个沉重的打击，但澳大利亚出口商证明了其韧性，并确定了中东等替代出口市场。”&lt;/p>;&lt;p>;奥尔森解释说，中国潜在出口市场的重新开放将“诱人” ”，但最终会有多少分流从其他市场回流到中国买家手中仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2020 年 5 月对澳大利亚大麦征收 80.5% 的进口关税，因为两国之间的关系莫里森政府要求对 Covid-19 的起源进行国际调查后，各国关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉的回应是向世界贸易组织提出申诉，但在北京同意加快审查后于 4 月暂停了此案的关税。不过，由于北京方面要求再用一个月的时间来完成审查，因此 7 月出现了延误。&lt;/p>;&lt;p>;“取消关税……表明法律和外交可以共同努力，有效管理分歧和紧张局势，同时推进合作”，悉尼新南威尔士大学中国国际商法与经济法中心主任周伟环表示。&lt;/p>;&lt;p>;“它为双方如何在处理问题上相互合作树立了典范。双方关系未来发展中存在的和潜在的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;大麦最终也可能在取消关税方面为葡萄酒树立先例。&lt;/p>;&lt;p>;“现在大麦关税已经取消，似乎没有理由无限期维持葡萄酒关税，”奥尔森表示，他预计“葡萄酒关税也会取消，但具体时间可能仍悬而未决”。&lt;/ p>;&lt;p>;周还表示，“中国有可能以同样的方式取消对澳大利亚葡萄酒的反倾销和反补贴税，但中国是否会单方面这样做还不清楚”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，粮食对中国来说变得至关重要，北京一直在全力确保充足的供应。荷兰合作银行高级粮食分析师丹尼斯·沃兹内森斯基 (Dennis Voznesenski) 表示，这一点值得牢记。&lt;/p>;&lt;h3>;中国厌倦了腐败的粮食体系，它会付钱给你告密&lt;/h3>;&lt;p>;“如果大麦关税由于缺乏替代采购选择而被取消，葡萄酒关税被取消的可能性较低，”他解释道，但“如果由于政治关系的改善而取消大麦关税，那么葡萄酒关税被取消的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，Voznesenski 表示，“大麦出口商可能需要风险溢价才能将大麦运往中国，以帮助应对这一决定在未来可能被推翻的风险”。&lt; /p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道称，鉴于奥库斯安全协议、澳大利亚外国投资审查委员会阻止中国投资、以及澳大利亚记者的释放——所有这些都给双边关系蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞(Anthony Albanese)在出访前因解决与中国的贸易制裁而面临内部争议，他曾表示6 月，他将确定在“适当的时间”前往北京的日期。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bitfinex hacker, rapper wife plead guilty in crypto heist money laundering]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229968/bitfinex-hacker-rapper-wife-plead-guilty-crypto-heist-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 14:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/4d399f88-e194-4fcc-8ecf-2980278a725c_d59fa1f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，Ilya Lichtenstein 解决了加密货币世界中最持久的谜团之一承认他是 2016 年对香港 Bitfinex 交易所实施攻击的黑客。&lt;/p>;&lt;p>;Lichtenstein 和他自称为“华尔街鳄鱼”的社交媒体说唱歌手妻子表示认罪。犯有与从交易所盗窃数十亿美元比特币有关的洗钱阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;谁执行了这一漏洞，成为继比特币化名创造者中本聪身份之后加密货币领域最大的猜谜游戏.&lt;/p>;&lt;p>;35 岁的 Lichtenstein 在周四美国地区法官 Colleen Kollar-Kotelly 的听证会上承认，他策划了这次黑客攻击，从 Bitfinex 窃取了 119,756 比特币。他将面临长达 20 年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;作为与检察官合作协议的一部分，利希滕斯坦和希瑟·摩根提出了抗辩。&lt;/p>;&lt;p>;政府指控他们密谋洗钱被盗物品比特币。这对夫妇于 2022 年 2 月在纽约被捕，但他们当时并未被指控实施实际黑客行为。&lt;/p>;&lt;h3>;希瑟·“Razzlekhan”摩根是谁，加密货币说唱歌手和欺诈者？&lt;/h3>;&lt; p>;随逮捕一起发布的详细报告显示了他们如何在黑客攻击后转移被盗资金。&lt;/p>;&lt;p>;摩根也称自己为“Razzlekhan”，她说她的丈夫没有让她知道直到 2020 年初，他才意识到自己的资金可能来自毒品或避税。 33 岁的摩根通过谈论投资策略在社交媒体上崭露头角，称自己是一个热爱风险、“像鳄鱼一样狡猾”的赚钱机器。&lt;/p>;&lt;p>;这些请求是这对夫妇达成的协议的一部分自去年他们被捕以来，政府多次要求推迟。作为安排的一部分，双方同意总共放弃近 7300 万美元。摩根还承认共谋诈骗美国政府，这两项罪名可能面临最高五年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;Bitfinex 是隶属于全球最大稳定币 USDT 的加密货币交易所。黑客攻击发生时，被盗资金的价值估计约为 7100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会上，政府概述了利希滕斯坦如何实施黑客攻击的细节，并随后聘请摩根帮助隐藏这笔资金。非法资金的来源。例如，摩根承认埋藏了利希滕斯坦从被盗资金兑换而来的金币，设立了虚构账户，并将部分非法所得存放在她自己的合法账户中。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实帮助他在他的公司洗钱。”摩根说。&lt;/p>;&lt;p>;摩根还表示，她的丈夫对她的一些活动一无所知，包括随后的黑客攻击。 “在他被捕之前，我并不知道任何其他黑客行为，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;当两人前往哈萨克斯坦和乌克兰时，摩根说她认为目的是为了旅游。 “我记得他在哈萨克斯坦的一个垃圾桶里焚烧了文件，”她说，并指出当她审问他时，他表现得“回避”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官指控两人使用虚假身份创建在线账户并掩盖事实。通过从虚拟货币交易所和暗网市场存入和提取被盗资金来追踪交易轨迹。政府表示，部分资金用于购买不可替代的代币（NFT）、黄金和沃尔玛礼品卡。&lt;/p>;&lt;p>;当 Bitfinex 遭到黑客攻击时，比特币的交易价格低于 1,000 美元。到 2022 年初这对夫妇被捕时，这一数字已飙升至 44,000 美元，使被盗资产的价值达到 45 亿美元，其中 36 亿美元被当局追回。此后，加密货币已跌至29,000美元左右。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Niger, US seeks to hang on to its last, best counterterror outpost in West Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229963/niger-us-seeks-hang-its-last-best-counterterror-outpost-west-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 13:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/d40e462b-47c5-4f29-b0f7-dd13af612bc8_8f70883c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;尼日尔政变十天后，美军的生活变得更具挑战性位于被称为世界恐怖主义中心的西非地区的一个反恐基地。&lt;/p>;&lt;p>;由于政变领导人要求美国人每次飞行都必须获得许可，进出该国的航班已被减少。燃料短缺意味着每次飞机加油时都必须由美国指挥官签字。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着几个欧洲国家撤离尼日尔，拜登政府却表现出了留下来的决心。它认为尼日尔是美国在撒哈拉沙漠以南不稳定地区最后、最好的反恐前哨，在政变之前也是一个充满希望的民主国家。&lt;/p>;&lt;p>;放弃尼日尔不仅面临着圣战组织激增的风险，但俄罗斯瓦格纳雇佣军组织的影响力更大。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些欧洲国家政府本周关闭了使馆，并通过军事航班撤离了本国公民，但随着政变后爆发了零星的反西方抗议活动，美国外交官却将其遣送回国本周，非必要的工作人员和一些家人留下来。&lt;/p>;&lt;p>;“美国大使馆开放。我们打算让它保持开放，”国务院发言人马修·米勒在华盛顿对记者说。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔新军事统治者警告不要外国干涉&lt;/h3>;&lt;p>;总统乔·拜登在周四的一份声明中，呼吁扣押民选总统穆罕默德·巴祖姆的尼日尔总统卫队释放他，并立即恢复尼日尔“来之不易的民主”。&lt;/p>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯称赞尼日尔是“坚韧的典范” “民主的典范，合作的典范”，当他三月份访问尼日尔时，他几乎每天都给被俘的尼日尔总统打电话，确认美国对他的安全和重返权力的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在发表的一篇评论文章中周四晚，巴祖姆在《华盛顿邮报》上敦促美国和其他国家帮助尼日尔恢复宪法秩序。他警告说，否则“整个萨赫勒中部地区可能会通过瓦格纳集团落入俄罗斯的影响力”，伊斯兰极端分子将利用尼日尔的不稳定局势。&lt;/p>;&lt;p>;“他们将加大力度，以仇恨的方式针对我们的年轻人。反西方的灌输，让他们反对那些帮助我们建设更有希望的未来的伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;随着军事推翻已进入第二周，美国官员拒绝正式称其为“美国在尼日尔的坚定立场与其对最近其他国际危机和武装接管的反应形成鲜明对比。其中包括在附近的苏丹，四月份两位敌对将军之间爆发了战斗。随后，美国外交官和安全部队成为第一批停止在苏丹行动并飞出的外国人之一。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2021 年从阿富汗撤军，阿富汗本身就是美国反恐行动的重要领土，这表明美国政府愿意大幅削减安全义务，将注意力集中在来自中国的主要挑战上。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员周四拒绝透露他们将在多大程度上恢复尼日尔政府，包括是否支持使用武力国家安全委员会发言人约翰·柯比表示：“目前，我们的重点是外交。” “我们仍然相信有时间和空间。窗户不会永远打开。我们明白这一点。但我们相信它仍然开放。外交仍然应该是首选工具。”&lt;/p>;&lt;p>;法国——尼日尔的殖民统治者，也是尼日尔大部分反西方愤怒的对象——和美国都威胁要切断数百万美元的援助。除非新军政府下台，否则将提供援助。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变：西非集团威胁使用武力会是什么样子？&lt;/h3>;&lt;p>;但当军事人物出现时，美国通常会采取制裁和孤立的反应鉴于圣战分子和克里姆林宫盟军的狂热，现在在西非夺取权力的风险更大。&lt;/p>;&lt;p>;西非分析师兼瓦格纳集团作者约翰·莱赫纳 (John Lechner) 感觉到越来越多的分析师提出了一些中间解决方案，例如美国保留安全关系，以换取恢复民主的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;包括第 409 空中远征大队成员在内的美国人员仍留在尼日尔的美国反恐前哨基地。其中包括位于撒哈拉南部边缘拥有超过 10 万人口的城市阿加德兹的 201 号空军基地，以及位于尼日尔首都尼亚美的 101 号空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;美国人已将尼日尔作为其主要的地区前哨基地，以开展广泛的活动。武装无人机巡逻和其他针对伊斯兰极端主义运动的反恐行动，这些运动多年来夺取了领土、屠杀平民并与外国军队作战。&lt;/p>;&lt;p>;201 空军基地位于尼日尔沙尘暴肆虐的偏远地区，作为移民和商人通往撒哈拉沙漠的门户。在沙尘暴中，美军人员戴着护目镜和面罩，沙尘暴的天空变成红色或黑色。&lt;/p>;&lt;p>;美国人投入了数年时间和数亿美元来训练尼日尔军队。&lt;/p>;&lt;p>; 2018 年，效忠“伊斯兰国”组织的武装分子伏击并杀害了 4 名美国军人、4 名尼日尔人和一名翻译。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 6 个月，西非发生了 1,800 多起极端主义袭击事件，造成近 4,600 人死亡据西非经共体称。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰极端组织博科圣地在邻国尼日利亚和乍得活动。在尼日尔与马里和布基纳法索接壤的地区，大撒哈拉伊斯兰国和基地组织附属组织伊斯兰穆斯林联盟构成了更大的威胁。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变对中国在该地区的存在意味着什么萨赫勒&lt;/h3>;&lt;p>;“IS 和 AQ 的附属机构、特许经营机构和分支机构可能在阿富汗以外的世界地区最为强大。 Soufan Group 安全与情报咨询公司研究总监科林·克拉克 (Colin Clarke) 表示：“所以，你知道，这事关重大。”&lt;/p>;&lt;p>;如果尼日尔政变持续下去，将改变美国安全部队的现状&#39; 该地区的最佳伙伴关系，并为这些部队减少其存在创造动力。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯瓦格纳集团雇佣军已经成为邻国马里和附近中非共和国的一支力量，支持和保护反西方政府。瓦格纳势力通常会分享国家的矿产资源作为回报。在尼日尔，该国的著名资源是高品位铀矿。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳部队在打击伊斯兰极端分子方面是出了名的糟糕，其焦土战术只会将平民吸引到圣战分子一边，克拉克说。&lt; /p>;&lt;p>;当瓦格纳从一个国家提取黄金和其他资源时，“他们就出去了，对吧？那么情况就更糟了，谁来收拾残局呢？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;–&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Khanun left some Hongkongers stranded in Japan. Here’s what to do if you get stuck abroad with no way home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229965/typhoon-khanun-left-some-hongkongers-stranded-japan-heres-what-do-if-you-get-stuck-abroad-no-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 14:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/3b59ea74-602c-447e-b79e-9423c9c33bff_851cc954.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本周，台风卡农袭击了日本冲绳岛部分地区，数十名香港人被困截至周五上午 10 点，至少有 53 名居民联系了香港入境事务处，请求帮助在这个热门旅游目的地寻找交通和住宿。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;当局表示，今年首六个月，已有1,365名香港居民在海外寻求帮助。旅行证件丢失和有关入院的电话是最常见的问题。&lt;/p>;&lt;p>;随着国际旅行的反弹，《华盛顿邮报》询问政府、旅行专家和保险公司，如果人们在类似情况下滞留在国外可以做什么，以及他们可以提出什么样的承保或索赔。&lt;/p>;&lt;h3>;1.在国外如何与香港当局取得联系？&lt;/h3>;&lt;p>;香港政府设立了四种不同的沟通途径。&lt;/p>;&lt;p>;首先，有24小时热线遇险人士请拨打：(852) 1868。 其次，您在海外也可以通过入境事务处流动应用程序通过网络数据使用该热线。&lt;/p>;&lt;p>;第三，居民可以填写网上援助申请表，可从入境处网站访问。&lt;/p>;&lt;h3>;台风袭击冲绳时，滞留香港人向市政府寻求帮助&lt;/h3>;&lt;p>;第四个渠道是 4 月设立的新渠道 – WhatsApp (852) 1868困在外地的居民。&lt;/p>;&lt;p>;此外，他们还可以向商务及经济发展局辖下的14个海外经济贸易办事处（ETO）之一寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，经贸办可以帮助香港居民获取当地医疗机构的信息，并帮助将案件与中国外交领事机构或入境事务处联系，以确保他们获得适当的建议和帮助。&lt;/p>;&lt;h3>; 2.我应该注意什么？&lt;/h3>;&lt;p>;香港最大的旅行社之一WWPKG执行董事袁俊宁建议旅客，如果在国外遭遇台风或其他风暴，应留在室内。&lt;/p >;&lt;p>;他说：“留在室内，如果有必要，最好留在机场。”&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处建议香港人与家乡的朋友和家人保持联系，向他们通报最新情况。旅客还应确保妥善保管证件和个人物品。&lt;/p>;&lt;h3>;台风卡农席卷日本冲绳，袭击中国&lt;/h3>;&lt;p>;旅游业管理局建议旅客了解紧急情况发生事故或严重受伤时，他们要去的地方（例如警察或医疗服务机构）的号码。&lt;/p>;&lt;p>;此外，建议旅客跟踪他们的移动数据余额，并检查是否有有国际电话服务。&lt;/p>;&lt;h3>;3.如果我的航班取消，会发生什么？&lt;/h3>;&lt;p>;“在台风等紧急情况下，通常所有航空公司都会照顾乘客，”国际航空运输协会客运代理协会主席谭光顺说.&lt;/p>;&lt;p>;谭说，只要机场保持开放，航空公司就会帮助滞留的乘客安排下一个可用的航班，无论是当天晚些时候还是风暴平息时。&lt;/p>;&lt;p>;然而，通过旅行社或第三方网站预订的乘客则必须通过同样的方式安排航班变更。&lt;/p>;&lt;p>;如果机场关闭，乘客要么必须等待机场重新开放，要么检查Tam 表示，如果他们的航空公司有用于紧急用途的全球热线或电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;他还鼓励乘客在预订机票时在航班信息中包含电话号码，因为这可以为工作人员提供直线电话号码在发生变化时联系他们。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种很好的做法，”他说。 “它确保航空公司能够联系到您。”&lt;/p>;&lt;h3>;4.我的旅行保险承保风暴或自然灾害吗？&lt;/h3>;&lt;p>;幸运的是，即使您的航班因台风、地震或其他不可抗力而延误或取消，您也有可能获得承保。&lt;/p >;&lt;p>;香港保险业联会行政总裁刘佩玲表示，如果航班因风暴取消，航空公司应该能够向客户向保险公司提供某种形式的证明。&lt;/p>;&lt; p>;“即使是自然灾害，也会得到补偿，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;刘表示，除了航班之外，游轮、火车和其他形式的交通也可以享受类似的福利。 &lt;/p>;&lt;p>;刘说，如果出现延误，旅客还有资格获得每 3 到 12 小时一次的现金补贴。她补充说，旅行保险还可以帮助支付其他不可退款服务的费用，例如酒店额外住宿的费用。&lt;/p>;&lt;h3>;由于超强台风袭击，航班取消，菲律宾旅客陷入困境&lt;/h3>;&lt;p>;一些刘说，旅行保险套餐还将在生命受到威胁的情况下提供紧急疏散服务。&lt;/p>;&lt;p>;要安排疏散，保单持有人必须联系保险公司，然后保险公司会与第三方提供商联络。 &lt;/p>;&lt;p>;“只有当你的生命处于危险之中时，他们才会评估情况，”刘说。 “但人们不应该忽视这种保险。”&lt;/p>;&lt;p>;刘警告说，所有保险都有条款和条件，但他强调提前了解保单的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;“不要只是买了保险就收起来，一定要仔细看看，”她警告说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 14:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine attacks Russian navy base near Black Sea port of Novorossiysk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229954/ukraine-attacks-russian-navy-base-near-black-sea-port-novorossiysk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 12:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/dc9bf853-1f6b-4098-8462-b50bba9f81fe_b7525d90.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰海上无人机袭击了黑海新罗西斯克港附近的俄罗斯海军基地，俄罗斯国防部表示，俄罗斯出口的主要枢纽于周五早些时候被俄罗斯军舰摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;据里海管道联盟称，此次袭击促使新罗西斯克港口暂时停止所有船舶航行。俄罗斯社交媒体用户报告称，周五早上在新罗西斯克附近听到爆炸和枪声。如果得到证实，这将是乌克兰对俄罗斯主要商业港口之一的首次袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在新罗西斯克向油轮装载石油的里海管道联盟表示，该港口已暂时禁止所有船只移动。该公司表示，其设施并未受损，已停泊的油轮仍在继续装载石油。&lt;/p>;&lt;p>;当地在线社区上发布并由俄罗斯在线新闻媒体 Astra 传播的视频显示，船只在海岸附近移动。枪声从海上方向传来。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯RIA通讯社报道，新罗西斯克紧急服务部门已确认爆炸报告，并已通知安全部门。该港口是黑海最大的港口之一。&lt;/p>;&lt;p>;里海管道联盟是哈萨克斯坦原油的主要出口国。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯以来，黑海及邻近港口的冲突不断升级上个月拒绝延长一项允许乌克兰港口安全出口谷物的协议；俄罗斯无人机和导弹袭击了黑海或其附近的多个乌克兰港口设施和粮仓。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还报告称，乌克兰海上无人机袭击了正在护送一艘民用船只的乌克兰军舰。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯无人机和导弹袭击了黑海沿岸或附近的多个乌克兰港口设施和粮仓。 >;&lt;p>;塔斯社援引俄罗斯国防部的话说，周五上午，俄罗斯防空系统在克里米亚上空击落了 10 架乌克兰无人机，并利用电子对抗手段压制了另外 3 架无人机。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump indictment, whale dies in Hong Kong, China’s first home-grown durians: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3229908/donald-trump-indictment-whale-dies-hong-kong-chinas-first-home-grown-durians-scmps-7-highlights-week?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/a4f1886c-802a-4e9d-907d-e05e8256e8e5_efbdbec4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个故事，涵盖香港、中国大陆、更广泛的亚洲地区及其他地区与我们的读者产生共鸣，并阐明了热门问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;是否应该禁止游船接近鲸鱼？两周前在香港水域发现一具据信属于稀有物种的鲸鱼尸体后，香港环境部门将审查是否应赋予官员更大的权力来保护野生动物。&lt;/p>;&lt;p>;阅读全文故事在这里。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周二因在推翻 2020 年总统选举结果的努力中所扮演的角色而被联邦检察官起诉，此举使特朗普进一步陷入困境当他寻求在明年的选举中重返白宫时，他陷入了法律危险。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国备受期待的第一场重大赛事海南省最近进行了榴莲收获，邮报的 Shea Driscoll 设法拿到了其中一种带有尖刺的水果进行口味测试。他的期望有限。&lt;/p>;&lt;p>;请在此处阅读完整评论。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;已故香港流行天后李玟的丈夫针对粉丝的指控为自己辩护他对她的抑郁和死亡负有责任，并说他与她结束生命的决定无关。&lt;/p>;&lt;p>;在这里阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;习近平把党的未来寄托在年轻一代身上，党员工作的重点是质量而不是数量。由于潜在会员面临更严格的招募流程，加入该组织的 30 岁以下人数有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读全文。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分数直线下降日本初中生英语测试的结果引发了人们的担忧，即后代将无法使用世界通用语言进行交流。&lt;/p>;&lt;p>;在此处阅读完整的故事。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;缅甸执政军方赦免了前领导人昂山素季被定罪的 19 项罪行中的 5 项。这意味着这位民主偶像的 33 年刑期将被缩短 6 年，并且是大赦的一部分，根据大赦，这个饱受冲突蹂躏的国家有 7,000 多名囚犯被释放。&lt;/p>;&lt;p>;阅读全文故事在这里。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Irreparable mess’: China and France dissolve 19-year scientific partnership in Shanghai]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229829/irreparable-mess-china-and-france-dissolve-19-year-scientific-partnership-shanghai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 12:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/03/3d0258a1-f5c4-4001-8d5a-02a10b849ee8_82f61f14.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月26日，上海岳阳路一处围墙外，一块石匾“上海巴斯德研究所”的字样悄然被新的“上海免疫与感染研究所”所取代。同日，网站也进行了更名和更新。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着巴斯德研究所与中国科学院近20年的合作结束。&lt;/p>;&lt;法国科研中心早在2004年就首次与中科院合作。但今年3月，该中心宣布终止该联盟，并称：“巴斯德研究所于2022年12月决定暂停与中科院的合作协议关于上海巴斯德研究所。”当时，它表明该组织的名称也会因此而改变。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是不祥之兆。自2021年以来，上海巴斯德研究所（IPS）就不再是巴斯德网络的活跃成员，该网络由来自25个国家和地区的33个机构组成。&lt;/p>;&lt;p>;此后，外界对此举的猜测不断，一些人对此表示怀疑。暗示这可能是中国在科技领域与西方国家“脱钩”的又一迹象。但也有人认为，这可能只是个案，因为中国政府继续鼓励国际科学合作。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年是中法政府科技合作协议签署 40 周年。作为合作的一部分，IPS 成为两国之间科学外交的象征。&lt;/p>;&lt;h3>;当国家相争时，人类就会失败&lt;/h3>;&lt;p>;但近年来，曾经备受推崇的科学外交该研究所遭受了预算限制、人才流失和管理批评。机构重组损害了该机构在中国科学界的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;现在，随着中国在科学领域投入巨资并投入资源，IPS 的情况应该成为一个值得尝试的惨痛教训。一些科学家表示，这是为了避免此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;一位最近毕业的 IPS 博士生告诉《华盛顿邮报》，鉴于 IPS 偏离了最初的研究，巴斯德研究所的决定“完全合理且可以理解” &lt;/p>;&lt;p>;19年前，IPS成立时，正值非典（SARS）爆发后不久。凭借巴斯德研究所的专业知识和国际影响力，该组织有望提升中国在新发传染病方面的科学实力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是中科院最小的研究所之一，但多年来，巴斯​​德研究所已成为病毒学、疫苗开发和免疫学等领域的领导者。它在这些领域做出了巨大的贡献，并拥有许多对中国有影响的研究人员。 IPS 科学家研究了丙型肝炎、埃博拉、艾滋病毒和寨卡病毒等病毒，并开发了药物和疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当 21 世纪最严重的公共卫生危机 — — Covid-19 大流行 — — 来袭时，对于熟悉该研究所的科学家来说，合作关系的结束并不令人意外。事实上，到去年年底，有传言表明这几乎是板上钉钉的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“每隔五年，CAS 和巴斯德研究所就会审查和评估他们的合作。 IPS的上一次评估是在2021年底进行的，结果显示巴斯德研究所对时任所长唐虹的领导非常不满意。到 2022 年中，已经有传言称其无法再与 CAS 合作，到 2022 年底几乎可以确定这一点。”一位不愿透露姓名的内部人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的内部人士透露，新闻报道中，巴斯德研究所副所长 François Romaneix 提到了 IPS 合作伙伴对“管理规则”的异议。&lt;/p>;&lt;p>;IPS 由巴斯德研究所和 CAS 提名的两名董事共同领导。然而，其中方所长唐（任期为2015年至2022年）已于2022年4月1日被免职。&lt;/p>;&lt;p>;更名后的研究所尚未正式宣布新任所长。&lt;/p>; &lt;p>;多位直到最近才在 IPS 工作的科学家告诉《华盛顿邮报》，虽然在过去的十年里，领导层确实存在一些摩擦，但在唐上任后，冲突迅速加剧。他们将 IPS 的情况描述为“无法挽回的混乱”，切断与 CAS 的联系成为巴斯德研究所的唯一选择。&lt;/p>;&lt;p>;过去五六年里有很多迹象表明 IPS面临着日益加深的危机。其中之一是在 Covid-19 大流行期间其存在率和影响力出人意料地低。另一个原因是研究所内部骨干人才的流失。&lt;/p>;&lt;p>;过去五年中，至少有 10 名主要研究人员和更多研究人员辞职，其中一些是法国人，例如猴痘病毒专家 Nicolas Berthet。此外，所聘任的28名主要研究员中，有16人是近五年内聘用的。&lt;/p>;&lt;p>;根据2017年IPS年报，该所当年有16名“百人计划”学者CAS 的”。现在，他们中的大多数分散到各个实验室和大学。例如，病毒学家兰柯于2017年加入武汉大学，担任中国病毒学国家重点实验室主任。&lt;/p>;&lt;p>;人才流失影响明显。 2016年，IPS在Journal of Virology上发表论文10篇，居全国第一。然而，2019年和2021年，它在该杂志上只发表了一篇论文，远远超出了前20名的排名。&lt;/p>;&lt;p>;一位在IPS工作了近十年的科学家表示，近年来，得益于随着经济发展，中国吸引了海外科学家，传染病相关研究取得了长足进步。 IPS的倒退发展与此形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;距离科学合作最初的开始也有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;2003年底，陈竺，曾留学法国的时任中科院副院长强调，要加强中国与发达国家的科技合作。此后，又宣布与德国马克斯·普朗克学会、法国国家科学研究中心、日本理化学研究所、俄罗斯科学院等知名研究机构建立战略合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;当时的非典疫情凸显了中国在科研方面落后的事实。微生物学和病毒研究。相比之下，法国拥有这一领域世界顶尖的研究机构：巴斯德研究所，该研究所拥有 10 名诺贝尔奖获得者。&lt;/p>;&lt;p>;中法两国政府于 2004 年 1 月签署的联合声明将抗击新出现的疾病列为两国伙伴关系的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;这就是 IPS 的定位。 2004年，在时任法国总统雅克·希拉克的见证下，它在上海成立并揭牌。希拉克访华期间，法国还签署了合作协议，帮助中国建设第一个P4实验室，这是一个生物安全级别最高的设施，用于分离和研究危险生物制剂。&lt;/p>;&lt;p>;2004年至2009年，第一任主任IPS的主任是法国著名病毒学家Vincent Deubel，他曾担任法国里昂P4实验室的负责人，这使得IPS成为中国大陆第一家由外籍科学家领导的机构。&lt;/p>;&lt;p>;5月2008年，法国石油集团道达尔与巴斯德研究所在上海签署了为期三年的科学合作项目，向IPS提供500万元人民币（70万美元），支持中国的病毒性肝炎预防研究。&lt;/p>;&lt; p>;该研究所的资源和声誉反过来吸引了有影响力的科学家。&lt;/p>;&lt;p>;一位在IPS成立后不久就放弃了美国著名实验室的职位加入IPS的人当时说道科学家被赋予申请资金和开展研究的自主权。 2020年，他从该所辞职。&lt;/p>;&lt;p>;李以泽，现为美国亚利桑那州立大学助理教授，2005年至2012年在IPS学习。他说，当时该所运营就像典型的西方实验室一样，学者们可以在巴斯德研究所的网络内获得丰富的学术资源。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，IPS的“所长致辞”自豪地强调了其结构：在其25个研究小组中，三个主要研究小组病原体、免疫学和疫苗开发等领域都得到了战略布局。同时，该研究所还获得了美国国立卫生研究院的研究项目，在全球舞台上展现了强大的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;前IPS员工一致认为2016年是一个转折点。&lt;/p>; &lt;p>;接受《华盛顿邮报》采访的三名科学家都形容唐的管理文化是权威和严格的，因为他们在聘用研究助理、申请资金和选择研究项目方面没有什么发言权。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，财务挑战也增加了2017年之后，主要研究人员的固定经费减少了大约一半，而且由于行政人员比例的增加占用了运营预算，情况进一步恶化。&lt;/p>;&lt;p>;然而，另一位科学家告诉《华盛顿邮报》，他辞职的原因是与金钱无关；正是研究所发展方向的重大转变坚定了他的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，在招募研究人员方面似乎没有一个清晰的布局。”&lt;/p>;&lt; p>;随着经验丰富的主要研究人员的离开，IPS 失去了力量。&lt;/p>;&lt;h3>;不安全、不受欢迎：美国科学家感受到中国倡议的“寒蝉效应”&lt;/h3>;&lt;p>;占领疫苗开发领域例如，IPS 在 2005 年至 2012 年间招募了四名主要研究人员，专门研究不同的疫苗技术方法。他们被认为是CAS系统中具有影响力的团队。现在，四人中，三人已辞职，另一人已退休。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，IPS成立了微生物、发展与健康中心，专注于研究肠道微生物群。法国微生物学家 Philippe Sansonetti 被任命为主任。这个中心被视为唐的新焦点，他对这个中心的资源分配并不均衡。然而，据接受《华盛顿邮报》采访的科学家称，该中心尚未产生重大成果，桑索内蒂也很少出现。更新后的IPS网站上找不到该中心的网页。&lt;/p>;&lt;p>;网上一封匿名信批评该研究所，称由于资金分配不当，领导作风过于集中，唐在任所长期间，已将机构推向“深渊”。当《华盛顿邮报》联系唐要求澄清时，他拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;现在，由于“上海巴斯德研究所”已不复存在，它对现有研究人员和学生可能产生的影响尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;我们联系的几位现任研究人员拒绝了采访请求，一位法国学者表示担心对该机构的负面宣传可能会使情况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;李一泽表示，他相信，随着合作结束后，该组织将不再享有巴斯德研究所的声望，这反过来可能会影响学生未来的学术追求和求职。断绝联系也意味着失去在巴斯德其他分支机构进行培训和学习的宝贵机会。&lt;/p>;&lt;p>;然而，多年来，中国在传染病领域取得了长足进步。与上海研究所的研究人员合作的香港大学保护生物学家爱丽丝·休斯 (Alice Hughes) 表示，中国现在已是一个成熟的科学强国，因此 CAS 可能认为与外国组织共同领导这样一个机构没有多大价值&lt;/p>;&lt;p>;“培育创新，最重要的是为科学家创造一个充满活力、自由的环境。研究人员不想受到过度监管，”一位在 IPS 工作多年的科学家说道。他补充说，学术机构只有在获得自由和自由裁量权的情况下才能蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;巴斯德研究所在其官方声明中表示：“做出这一选择是为了开始新一轮的对话，以改善双方的关系”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系了巴斯德研究所以澄清这些方式，但没有提供具体答复。&lt;/p>;&lt;p>;同时，学生和研究人员仍蒙在鼓里。 7月26日，一名2022年毕业于IPS的博士生转发了一张新石匾的照片，上面写着“上海免疫与感染研究所”，并问道：“今后我将如何介绍自己的教育背景？” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s ‘very sad day for America’ went about as expected]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229944/donald-trumps-very-sad-day-america-went-about-expected?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 10:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/17184a16-9c62-4b41-bf4c-67c590caf529_e9c7068f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 走上楼梯前往他位于纽约的波音 757 时，面无表情。周四，他飞往泽西岛，搭乘短途航班飞往华盛顿，在那里他因联邦指控试图窃取 2020 年大选而出庭。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道很激烈，因为这是第一次有前总统被指控犯罪据称是在他任职期间犯下的。就在下午 4 点提审开始前一个多小时，特朗普的专机一号降落在罗纳德·里根华盛顿国家机场时，有线新闻媒体正在进行现场直播。&lt;/p>;&lt;p>;随后，一队黑色 SUV 将特朗普转送至华盛顿联邦法院。位于国会大厦街对面，2021 年 1 月 6 日，数千名特朗普支持者在此发生袭击事件。少数挥舞旗帜的特朗普支持者的数量似乎远远超过执法部门。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统的处理方式与美国法警局的任何其他刑事被告一样，都采集了他的指纹和个人信息。不过，他没有拍一张大头照。&lt;/p>;&lt;p>;当特朗普进入大楼时，他的法律发言人阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 走到电视摄像机前表示，特朗普面对他的第三次袭击“并非巧合”五个月内提出刑事起诉。她声称这些案件是乔·拜登总统针对其最大竞争对手的“法律”所为。&lt;/p>;&lt;p>;大约 110 人——包括新闻界人士和公众、执法人员、法律职员和法院工作人员——开始了调查在听证会开始前一个多小时，美国地方法官 Moxila Upadhyaya 的法庭就挤满了人。观众中包括法官自己的一些家人。&lt;/p>;&lt;h3>;说“总统不是国王”的法官正在审理特朗普的新案件&lt;/h3>;&lt;p>;在罕见的情况下，几位地方法官和华盛顿的法官首席联邦法官詹姆斯·博阿斯伯格 (James Boasberg) 也出席了听证会，并在后排旁听。&lt;/p>;&lt;p>;许多其他媒体成员和公众在法院其他地方的溢流室观看了整个过程，那里提供了现场直播视频监视器。许多人在法院外排队过夜，其中包括一名担任美联社记者的 22 岁男子。后来他回来占据了自己的位置。&lt;/p>;&lt;p>;特别顾问杰克·史密斯 (Jack Smith) 与他的团队在听证会开始前大约 15 分钟进入法庭，观众们的议论声逐渐低落。&lt;/p>; >;&lt;p>;特朗普身穿蓝色西装，系着带有旗帜别针的红色领带，几分钟后从私人区域走进来，避开了公共走廊。史密斯和特朗普坐在一起，相距约 6 米。&lt;/p>;&lt;p>;有一次，特朗普环顾房间，用嘴说了“嗨”这个词，尽管不清楚他在向谁打招呼。&lt;/p>;&lt;p>;大约六名特勤局特工在前总统身后排成一排，前总统坐在他的两名律师之间。他一边看着桌上的文件，一边和其中一个人闲聊着。有一次，这位前总统低声说了些什么，让他的律师笑了。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯更多地看着特朗普的方向，他的调查导致了特朗普早些时候因保留机密记录并阻碍政府取回这些记录而受到起诉比一次。这些人似乎没有进行眼神交流或互相打招呼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的社交媒体网站上指责史密斯，多次称特别检察官“精神错乱”。&lt;/p>;&lt;p>;乌帕迪亚亚迟到了大约20分钟进入法庭，并向特朗普和他的律师致意。这位前总统起立并举起右手宣誓就职。当被问及是否打算在听证会上如实回答所有问题时，特朗普说：“我愿意”。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普应该入狱吗？美国大选可能成为对这个问题的公投&lt;/h3>;&lt;p>;根据法官的要求，特朗普随后说出了他的全名——唐纳德·J·特朗普——以及他77岁的年龄。法官向特朗普提出了大多数被告在庭审过程中听到的标准问题。传讯，包括他是否服用了任何会导致难以理解诉讼程序的药物。 “不，”特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;法官随后宣读了罪名以及特朗普面临的最高处罚。这位前总统有时会在桌子前倾身，似乎在密切关注。法官还建议特朗普保持沉默的权利。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普于下午 4 点 25 分正式提出抗辩，尽管法官表示特朗普的律师可以为他做这件事。&lt;/p>;&lt;p >;“无罪，”特朗普说。&lt;/p>;&lt;p>;正如预期的那样，史密斯的律师并没有寻求拘留特朗普。法官警告特朗普不要犯下任何罪行，除了通过他的律师之外，不要与任何证人就案件进行交流。她警告说，任何违规行为都可能导致特朗普入狱候审。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及是否准备遵守这些条件时，特朗普说“是”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的车队随后载着他一路跟随的电视台工作人员播出了冒雨返回机场的消息。&lt;/p>;&lt;p>;在停机坪上，特朗普从他的 SUV 中走出来，站在他的贴身男仆沃尔廷 (Waltine) 撑着的雨伞下。沃尔特·诺塔（Walt” Nauta）——他在机密记录案中的共同被告，被指控帮助特朗普试图隐藏政府寻求的记录。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在返回飞机之前发表了简短的公开评论。这位前总统批评华盛顿的面貌，称自他卸任以来，这座城市到处都是涂鸦、“肮脏”和空荡荡的建筑。然后他重申了此案具有政治动机的指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普说：“这对美国来说是非常悲伤的一天。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealand to pour more money into military as China expands Pacific ambitions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3229946/new-zealand-pour-more-money-military-china-expands-pacific-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.04 11:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/04173e14-7465-494f-8d2f-93abdaaa1be7_58177889.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新西兰需要在军事上投入更多资金并加强与印度群岛国家的关系- 政府周五在正在进行的国防审查中表示，太平洋将帮助应对大国竞争和气候变化的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长安德鲁·利特尔在启动该国第一个国家安全战略时表示，新西兰面临着更多挑战数十年来的地缘战略挑战。&lt;/p>;&lt;p>;首个安全战略强调了中国的崛起如何颠覆旧有的规范和行为，甚至在 9,000 公里（5,592 英里）之外的惠灵顿。&lt;/p>;&lt;p>;“一份政策文件写道：“强大的中国正在利用其所有国家力量工具，对现有国际规则和规范构成挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;中国国家支持的行为者利用网络漏洞，破坏了新秩序另一份未提供进一步细节的文件称，这是新西兰的安全问题。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国立场摇摆不定的情况下，西方列强质疑新西兰的“可靠性”&lt;/h3>;&lt;p>;新西兰军队需要更多投资、装备和训练，以确保新西兰的安全。根据与该战略一起发布的政策文件，为武装冲突和救灾行动做好准备。国防白皮书和国防能力报告将于 2024 年发布。&lt;/p>;&lt;p>;Little 告诉媒体，新西兰的国防支出约占 GDP 的 1%，并且需要增加。他拒绝透露能力报告之前的增幅有多大。&lt;/p>;&lt;p>;很少强调气候变化和大国竞争在该地区的潜在风险，“直到最近，我们还认为该地区受到了保护”。 “它地处偏远”。&lt;/p>;&lt;p>;“国内外安全环境的变化意味着我们的应对和准备也必须改变，”利特尔说。 “我们需要应对的战略和能力。”&lt;/p>;&lt;p>;广泛的审查还优先考虑与新西兰唯一的盟友澳大利亚加深防务关系，并与包括美国在内的该地区其他合作伙伴建立更密切的联系其在印度-太平洋地区的存在对新西兰的安全“至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰长期以来一直保护其独立，并于 1984 年禁止核武器和核动力船只进入其水域。&lt;/p>; &lt;p>;这项审查最初计划于 2024 年中期完成，尽管工党政府投入巨资升级部分越南战争时期的飞机机队并提高军人工资以提高保留率，但该国国防军仍然捉襟见肘。 &lt;/p>;&lt;h3>;新西兰反对派不排除中国提供资金修建道路的强烈反对&lt;/h3>;&lt;p>;海军九艘舰艇中的三艘因人员短缺而闲置，并计划建造一艘适合在南大洋恶劣条件下的巡逻已暂停。&lt;/p>;&lt;p>;新西兰国防军司令凯文·肖特表示，国防军需要为政府提供选择，以保护和促进基于国际规则的体系，以保障新西兰的安全稳定、安全和繁荣。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>