<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong education authorities to review alleged bullying case at an international school]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277101/hong-kong-education-authorities-review-alleged-bullying-case-international-school?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 09:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/a8a0fb08-eaea-484e-9d9a-5ddec633b085_abde9df0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局目前正在审查加拿大国际学校涉嫌欺凌的案件。照片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教育当局表示，他们正在跟进一位母亲对香港国际学校涉嫌欺凌儿子的处理提出的投诉，该投诉被驳回据华文媒体报道，经过初步调查，阿伯丁加拿大国际学校的学生声称自己受到同学欺凌。&lt;/p>;&lt;p>;母亲告诉据媒体报道，她的儿子称，8月22日课间休息时，他被同学强行抱起并扔到长凳上，膝盖上留下瘀伤。男孩告诉他的母亲，据报道他被欺凌了一年。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，学校在查看安全录像并采访相关人士后告诉母亲，欺凌指控没有得到支持。 &lt;/p>;&lt;p>;据称学校拒绝让她观看录像后，这位母亲向教育局提出投诉。&lt;/p>;&lt;p>;教育局告诉《华盛顿邮报》，已立即跟进投诉以了解情况&lt;/p>;&lt;p>;校方已通过邮件、约谈等方式与涉案学生家长取得联系。&lt;/p>;&lt;p>;校方表示，将继续调查此事。与学校密切联系并提供适当的支持。&lt;/p>;&lt;p>;学校通讯高级经理 Melanie Hnetka 周二告诉《华盛顿邮报》，现阶段不会进一步置评，因为此事已提交给该机构的法律部门。代表其处理该问题的律师。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Skies over South China Sea seen as new flashpoint as Manila begins ‘aerial provocations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3277036/skies-over-south-china-sea-seen-new-flashpoint-manila-begins-aerial-provocations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/66c2b403-293c-4c2a-8371-cd539a743386_0484facb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾指责北京在菲律宾上空进行危险的空中演习南海，例如在菲律宾巡逻机的飞行路线上释放照明弹。图片：法新社/菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着菲律宾加强在中国也声称拥有主权的岛礁附近的空中巡逻和空投，南海上空已成为潜在冲突的新前线。中国智库已发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;南海战略态势感知计划（SCSPI）也在社交媒体上发布警告，敦促各方提高警惕，应对“空中挑衅”。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国加强海上控制，菲律宾海上侵犯的策略和手段已经用尽。这家总部位于北京的智库周一在其微信帐号上发布的一篇文章中表示，空中入侵正在成为菲律宾在南海挑起事端的又一主要战线。&lt;/p>;&lt;p>;风险和不可预测性空中遭遇，特别是对抗性的遭遇，大大超过海上遭遇。&lt;/p>;&lt;p>;“如果菲律宾继续进行空中入侵，中国将被迫采取相应措施。”空中摩擦甚至碰撞可能造成比船舶相撞更严重的后果。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月，菲律宾在有争议的南沙群岛和黄岩岛周围进行了四次军事空中巡逻。据 SCSPI 称，这“加剧了南海局势”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它表示，菲律宾还更频繁地向驻扎在有争议环礁上的人员空投物资。资源丰富、繁忙的水道，今年有四次这样的行动。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括上周为 BRP Teresa Magbanua 执行的补给任务，这是一艘先进的菲律宾海岸警卫队巡逻船，自从以来一直停泊在有争议的萨比纳浅滩上4月。&lt;/p>;&lt;p>;在南沙群岛，中国称为贤滨礁，菲律宾称为埃斯科达浅滩，最近几周双方海上冲突更加频繁和激烈。&lt;/p>;&lt;p>;在中国船只挫败了早些时候通过船只运送必需品的尝试后，菲律宾上周使用直升机运送了物资。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警周四表示，它正在密切监视这次空投行动，同时警告说“这种风险很大” SCSPI 表示，马尼拉不断增加的巡逻、空投行动和侵入北京控制岛屿附近空域的行为是“蓄意入侵”，试图改变现状。 &lt;/p>;&lt;p>;报告指出，菲律宾主要使用单引擎涡轮螺旋桨飞机，并警告说，这些飞机“应对复杂海洋环境的能力较差”，并且在海上频繁部署时容易发生事故。 &lt;/p>;&lt;p>;根据这篇文章，菲律宾飞机还经常在其广播自动相关监视（ADS-B）转发器停用的情况下运行，这大大增加了安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;停用此类转发器意味着真正的飞机的时间定位不与空中交通管制员和其他飞机共享​​，这使得保持态势感知并避免潜在的冲突或碰撞变得更加困难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗Jnr 最近表示，菲律宾正在考虑部署 FA-50 轻型战斗机，为南海巡逻机护航。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，马尼拉指责北京在该地区进行危险的空中演习，例如在黄岩岛附近执行例行任务时，一架菲律宾巡逻机在其飞行路线上释放照明弹。黄岩岛是中国控制的一个富饶渔场，被称为黄岩岛。菲律宾称之为帕纳塔格浅滩。&lt;/p>;&lt;p>;此次空中对峙发生之际，中国和菲律宾之间围绕有争议的南海岛礁的海上对抗仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年中频繁发生的冲突其中包括双方互相撞击的指控，以及中国海岸警卫队使用水炮和军用激光的情况。大部分损坏是由菲律宾船只造成的，包括上周的特雷莎·马格巴努阿号。菲律宾船员也在一些冲突中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾决心改变现有现状，导致与中国的海上争端和碰撞频繁。随着菲律宾空中挑衅升级，发生危险空中遭遇的可能性正在增加，需要更加谨慎和警惕。”SCSPI 表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s services activity expansion slows in August despite summer travel peak: Caixin PMI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3277102/chinas-services-activity-expansion-slows-august-despite-summer-travel-peak-caixin-pmi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/5ff0a056-77d4-4751-8196-8ea5c4334a1f_c3db7c7a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在观音桥商圈商场挑选商品重庆，中国西南地区。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三的一项私营部门调查显示，尽管夏季旅游高峰，但中国服务业活动的增长在 8 月份放缓，促使一些公司因担心成本上升而裁员。 &lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球服务业采购经理人指数 (PMI) 从 7 月的 52.1 下滑至 8 月的 51.6。 50 关口将月度扩张与收缩分开。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管该指数连续 20 个月保持在扩张区间，但经济活动增长放缓，”财新智库高级经济学家王哲表示&lt;/p>;&lt;p>;新业务指数保持在50以上，延续了2023年1月开始的扩张序列，但增速较7月放缓。&lt;/p>;&lt;p>;出口业务加快。与会嘉宾表示，海外客户对旅游业的兴趣支持了业务的更快增长。&lt;/p>;&lt;p>;国务院周二发布了关于促进中国服务贸易高质量发展的通知，包括放宽跨境贸易-边境人才流动和国际运输服务能力提升。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然仍低于系列平均水平，但调查显示企业乐观程度攀升至5月以来最高水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; >;&lt;p>;周六的一项官方调查显示该行业前景乐观，上个月服务活动恢复扩张。&lt;/p>;&lt;p>;但新业务的增长并没有转化为更多的就业机会。财新调查显示，就业人数继7月份上升后，8月份出现下降。&lt;/p>;&lt;p>;据专家组成员介绍，裁员主要是为了降低成本而辞职、裁员。&lt;/p>;&lt;p>;平均投入价格持续上涨，成本通胀率加速升至2023年6月以来最高。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，销售价格七个月来首次下跌，降幅为4月以来最明显2022年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;传闻证据表明，竞争加剧导致服务提供商降低价格并提供折扣以支持销售。&lt;/p>;&lt;p>;与制造业PMI一起，财新指数/ 标准普尔全球综合 PMI 8 月份为 51.2，与 7 月份持平。&lt;/p>;&lt;p>;8 月份服务业活动扩张放缓抵消了制造业产出增长的加快。&lt;/p>;&lt;p>;随着工厂主削减产品价格以保持稳定竞争激烈、消费者勒紧裤腰带、境况不佳的房地产行业未能出现明显反弹，加上外部地缘政治的不确定性，经济面临越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“经济受到天气冲击和需求疲软的双重打击。”花旗分析师周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，政府 2024 年“5% 左右”的增长目标可能面临风险。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Deng Xiaoping’s ‘one country, two systems’ dates back to 1957 in Tibet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3276947/how-deng-xiaopings-one-country-two-systems-dates-back-1957-tibet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/67bf63e1-3963-41cf-a630-804c730c6fae_08ff27c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;大约在邓小平首次提出“一个国家，两种制度”作为促进台湾、香港和澳门回归中国的创造性政治解决方案的25年前，毛泽东就责成他寻找西藏问题的答案。&lt;/p>; >;&lt;p>;那是 1957 年，即北京和拉萨签署《十七点协议》确认西藏是中华人民共和国的一部分及其自治地位六年后。&lt;/p>;&lt;p>;两国之间的紧张局势开始加剧不久之后双方。中央领导层将此部分归咎于一些共产党官员改变西藏社会和政治制度的激进举措。&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东派他最有能力的副手之一邓来负责局势并找到一个长期领导者。术语解决方案。 1957年2月至3月期间，邓小平与其他高级官员举行了多次会议。未来国家主席习近平的父亲习仲勋也在与会者之中。&lt;/p>;&lt;p>;邓和他的同事们研究古代文献以寻求灵感。其中最重要的就是清朝乾隆皇帝于1793年颁布的《治藏二十九条令》。&lt;/p>;&lt;p>;几个世纪以来，西藏一直是中国的棘手问题。其极端的气候、高海拔和独特的社会政治条件给管理带来了艰巨的任务。然而，这对中国的稳定和安全至关重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;历代皇帝都试图采取所谓的主祭方式，向拉萨提供物质和军事支持，以换取拉萨的利益。忠诚和宗教影响。然而，十八世纪初，该地区持续的内乱和尼泊尔入侵的威胁迫使北京采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;乾隆皇帝下令重组西藏行政机构，并将其编入圣旨。 。在清朝官员的监督下，通过金瓶掣签的方式正式选拔达赖和班禅等高级喇嘛。这是将北京定位为西藏权力继承的最终仲裁者的象征性姿态。&lt;/p>;&lt;p>;该法令还将驻藏官员（相当于今天的中央政府中联办主任）提升至与藏人行政长官同等的政治权威。达赖喇嘛。北京将控制西藏的外交和军事事务，但在其他方面允许该地区维持其独特的社会、宗教和政治制度。它要求西藏逐步改革其制度，但没有规定期限。西藏没有作为另一个省并入中国，但它也不是像越南这样的简单附属国。&lt;/p>;&lt;p>;毛向十四世达赖喇嘛提出的十七条协议本质上是现代版的二十九条协议条条例。即使在共产党胜利的鼎盛时期，毛泽东和邓小平也注意到西藏与中国内地之间的巨大差异。虽然他们坚决认为西藏必须是中国的一部分，但他们也愿意对其特殊的制度保持灵活和耐心。&lt;/p>;&lt;p>;1956 年 9 月 4 日，北京决定暂停西藏的社会主义改革“六年”。年”。然而，类似的项目在四川、云南和青海等其他藏族地区仍在继续。邓小平认为，实施根本性变革的条件还不成熟。尽管西藏的祭神政治制度和农奴制的社会现实违背了共产党的无神论教义，但毛泽东和邓小平愿意等待。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央书记处书记处会议纪要当时的共产党表明，领导人甚至讨论过让西藏保持其制度“五十年”不变。&lt;/p>;&lt;p>;在1957年5月14日的政治局会议上，副主席刘少奇暗示北京准备对西藏的改革采取“长期”看法，但也警告说，如果中国被迫发动战争，西藏不会害怕诉诸武力。考虑到当时中国正处于革命热潮的顶峰——一年后将发起大跃进——领导层对西藏表现出的克制是引人注目的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/cf31bebf-c89e-45f1-8fa2-2d1c79dae6e0_56966a41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;从左起，周恩来、陈云、刘少奇、毛泽东、邓小平和彭真于 1962 年在北京召开的中共中央工作会议上。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，西藏精英拒绝了橄榄枝，并认为时机不对。紧张局势升级，最终在1959年拉萨发生武装叛乱。由于怀疑美国参与其中，中国领导人迅速放下等待策略，迅速采取军事行动予以回应，导致十四世达赖喇嘛流亡至今。&lt;/ p>;&lt;p>;没有文件显示这段经历可能对邓小平25年后与英国就香港和平回归进行谈判时产生了怎样的影响。但事后看来，一国两制框架与《二十九条条例》有一定相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;两者都强调了从帝制到现代中国的政治传统。中国统治者高度重视国家统一和安全，并从中获得执政授权和合法性。获得更多领土或财富的野心很少见，而且常常遭到反对。一个良好的主权国家是法律和秩序的最终保障，维护国家统一，弘扬中华文化。&lt;/p>;&lt;p>;只要底线不被挑战，中国领导层就可以极其务实和灵活。纵观中国悠久的历史，与西方不同，由宗教或意识形态差异引发的重大战争很少见。&lt;/p>;&lt;p>;中国从未发动过任何十字军东征，也没有目睹过像欧洲宗教改革和反革命时期残酷的宗教斗争。 - 16 世纪和 17 世纪的改革。&lt;/p>;&lt;p>;一个罕见的例外是文化大革命期间的十年无政府状态，它损害了毛泽东的遗产，几乎毁掉了邓小平的职业生涯。当邓小平在动荡结束后重返政坛时，他比以往任何时候都更加坚定地坚持实用主义，抛开意识形态争论，以取得成果。&lt;/p>;&lt;p>;正是在这样的背景下， “一个国家，两种制度”就此诞生。今天，中国比以往任何时候都更加努力地与历史重新建立联系。习近平在讲话中大量引用了荀子、管仲、韩非等古代政治哲学家的观点。&lt;/p>;&lt;p>;对于英语世界的人们来说，很容易纯粹从西方中心的角度来看待其他国家。我们往往会忘记，许多现代概念，例如狭义的领土主权、国家地位或自决权，都是在 1648 年三十年战争结束时签署《威斯特伐利亚条约》之后才出现的。&lt;/p>;&lt;p>;人们倾向于将一切都强行纳入西方叙事的普罗克拉斯特式的基础中，而忽视其他文明的政治传统、优先事项和哲学。这种以西方为中心的观点，加上十字军的热情，往往是当今日益多极化的世界中冲突的根源。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Embrace and adapt’: Singapore transgender beauty queen on her journey to Miss Universe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3277062/embrace-and-adapt-singapore-transgender-beauty-queen-her-journey-miss-universe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/0bde60ba-3baf-4697-9a92-7f86ea493554_bd9e8ee0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Qatrisha Zairyah 是第一位入围决赛的已婚跨性别女性新加坡环球小姐选美比赛。照片：Instagram/qatrisha_zairyah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从被广泛认为是新加坡最大的选美大赛的新加坡环球小姐上周宣布一名跨性别女性进入决赛以来，选美皇后 Qatrisha Zairyah 已经应对网上的尖酸刻薄。&lt;/p>;&lt;p>;这位 33 岁的身高 1.8 米（5.9 英尺）的时尚顾问曾参加过国内外最大的变性女性选美比赛，在大部分比赛中都名列前四。并告诉《亚洲周刊》，她想在最大的舞台上考验自己。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一生一次的机会。这是世界上规模最大的选美比赛。”Qatrisha 说道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2012 年起，环球小姐组织就允许合法女性的变性选手参加，包括葡萄牙、荷兰和西班牙在内的国家都派出了代表&lt;/p>;&lt;p>;如果 Qatrisha 赢得新加坡选美比赛，她将成为第一位参加国际环球小姐比赛的亚洲变性女性。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自上周宣布以来一位跨性别女性在当地选美比赛 70 年的历史上首次进入决赛，这个保守的城市国家的在线用户提出了批评。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体评论中，一位用户写道：“应该有一个自己的选美大赛，LadyBoy Universe”，而另一位则质疑：“对于决赛入围者来说，天生具有男性遗传和身高的男性，但却与所有其他天生女性的参赛者竞争，这公平吗？ ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/98880830-2291-4834-8393 -f109304c64cb_f6445782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Qatrisha Zairyah 曾参加过国内外最盛大的跨性别女性选美比赛。照片：Instagram/qatrisha_zairyah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Qatrisha 称此类评论令人痛苦，并表示：“我希望自己是天生的女性。我一直希望如此。但就我的情况而言，我确实有一条路，我相信这条路有挑战和挣扎，但总有成功的出路，所以我必须拥抱和适应。”&lt;/p>;&lt;p>;Elaine Daly 2024 年环球小姐国家总监告诉《亚洲周刊》，虽然选美组织者努力创造一个包容性的环境，但他们明白，如此重大的变化可能会“引发不同的反应”。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们承认戴利说：“我们更关注这一决定可能对跨性别群体产生的积极影响，并且符合环球小姐的指令，以确保选美多元化并优先考虑包容性。” &lt;p>;她指出，目的是挑战过时的美容标准和刻板印象。 “我们认为这是选美比赛的自然演变，符合我们庆祝各种形式的美丽并为积极变革创造平台的承诺。”&lt;/p>;&lt;p>;Qatrisha 说，除了揭示变性人的身份之外，作为一名女性，她希望分享自己的相关挣扎，例如努力维持收支平衡和早年搬出去。&lt;/p>;&lt;p>;在一个虔诚的穆斯林家庭中长大，她从小就认识到自己的身份，知道她从幼儿园起就想成为一个女人，喜欢穿姐姐的衣服。&lt;/p>;&lt;p>;十几岁的时候，她和朋友出去时会变装、化妆、戴假发，而且总是变回去回家之前。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/03/cd796b7d-ba85- 4bc8-b281-15ba96b937ce_33b37f4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Qatrisha Zairyah 希望她的故事有助于减轻对跨性别群体的偏见。照片：Instagram/qatrisha_zairyah&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然她的母亲知道她的喜好，并会阻止她按照这些喜好行事，但当她的父亲在撞见她后发现她变装时，他很生气2012 年，她住在他们家附近。&lt;/p>;&lt;p>;几周后，她搬了出去，以免父母为她争吵。&lt;/p>;&lt;p>;她在公共住房中为 S 租了一个房间。 500 美元，同时在零售业工作，每月收入 1,200 新元，并开始服用激素药。此后，她的家人逐渐接受了她，并建立了亲切的关系。&lt;/p>;&lt;p>;Qatrisha 在泰国接受了变性手术，并于 2017 年合法转变为女性。她估计手术和药物的总费用超过了10,000 新元（7,640 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这项法律承认使她能够与她在服兵役期间认识的 32 岁丈夫结婚，并申请公共住房，因为新加坡不承认男性之间的婚姻。 &lt;/p>;&lt;p>;2021年，她参加了当地的跨性别选美比赛——新加坡世界平等小姐，并获得了胜利。这一成就使她参加了巴塞罗那国际选美比赛，并获得了季军。&lt;/p>;&lt;p>;“我很震惊；我在国际上与世界各地所有的拉丁裔选手竞争。我不知道我能走这么远。然后我又试了一次。”Qatrisha说。&lt;/p>;&lt;p>;由于新加坡跨性别女性选美场景有限，Qatrisha和其他跨性别选美皇后不得不前往泰国等国家获取比赛经验。&lt;/p>; &lt;p>;环球小姐选美比赛于 2022 年被泰国跨性别商界大亨 Anne Jakkaphong Jakrajutatip 收购。她从 IMG 手中买下了该选美比赛，成为该选美比赛的第一位女性所有者——此前美国总统唐纳德·特朗普曾主持过该比赛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;Qatrisha 代表新加坡参加了去年被广泛认为是世界上最大的变性人选美比赛的国际女王小姐比赛，并获得了第二名。虽然对自己的成绩感到满意，但她决定结束自己的选美生涯。&lt;/p>;&lt;p>;但随后新加坡环球小姐宣布将放宽限制，以更具包容性。今年的比赛现向年满 18 岁、已婚、离婚或育有子女的新加坡公民开放，没有年龄上限。&lt;/p>;&lt;p>;此前，选美比赛仅限于 18 至 28 岁的女性参加” p>;&lt;p>;“在新加坡，跨性别青年的处境非常困难，因为除非你在欧洲国家或可以更公开地接受的地方，否则会有很多心理健康问题。因为他们无法成为自己想成为的人，也无法向父母敞开心扉，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我的故事能够与面临类似问题的年轻一代产生共鸣。我所面临的挑战或我正在经历的道路。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fugitive former Philippines mayor Alice Guo arrested in Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277096/fugitive-former-philippines-mayor-alice-guo-arrested-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 08:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/e31f4013-1a4b-44a6-9dd0-bdfaddd1c53d_af866824.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郭丽丝因拒绝参加菲律宾参议院通缉国会对她涉嫌的犯罪关系进行调查。照片：Facebook/AliceLealGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马尼拉司法部周三在一份声明中称，一名被控与中国犯罪集团有联系的菲律宾逃亡前市长已在印度尼西亚被捕。&lt;/p>; &lt;p>;爱丽丝·郭，又名中国公民郭华平，因拒绝参加国会对其涉嫌犯罪关系的调查而被菲律宾参议院通缉。她否认了这些指控，坚称自己是天生的菲律宾公民，面临着“恶意指控”。&lt;/p>;&lt;p>;“这一事态发展已得到我们移民局同行的证实，他们已证实郭女士目前正在菲律宾菲律宾司法部在声明中表示，郭在印度尼西亚雅加达坦格朗市于周二午夜附近被捕。&lt; /p>;&lt;p>;司法部长 Jesus Crispin Remulla 表示，政府“将确保遵循所有法律程序，追究她所犯下的任何罪行的责任”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/7c6a2b84-9475-47ae-9e06-1a27df1547ad_1508f42c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;7 月，在打拉省班班 (Bamban) 可以看到一张被污损的海报，显示对时任市长 Alice LealGuo 的支持。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;包括反洗钱委员会在内的菲律宾执法机构上个月联合向司法部提出针对郭和其他 35 人的多项洗钱指控。正义。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会指控郭及其同谋洗钱超过 1 亿比索（180 万美元）的犯罪活动收益。&lt;/p>;&lt;p>;郭的律师斯蒂芬·大卫 (Stephen David)没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;郭被解除了打拉省班班镇镇长的职务，于 7 月逃离该国，前往马来西亚和新加坡，然后是印度尼西亚菲律宾反犯罪机构表示，她于 8 月使用菲律宾护照。&lt;/p>;&lt;p>;此后，当局因欺诈、洗钱和人为指控而冻结了与郭相关的数十个银行账户和其他资产。 &lt;/p>;&lt;p>;当局于 3 月份突袭了班班镇的一家赌场，揭露了执法官员所说的在市长部分拥有的土地上建造的设施中实施的诈骗行为，随后参议院于 5 月份开始了调查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;菲律宾目前正在与印尼移民当局协调，争取郭尽快返回菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Northern China loses Din Tai Fung’s dumplings as consumers keep budgets under wraps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277049/northern-china-loses-din-tai-fungs-dumplings-consumers-keep-budgets-under-wraps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.04 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/03/646510ab-4492-42e0-9ad5-114e1778b258_57abf14c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鼎泰丰连锁餐厅宣布将关闭其北部十月底中国分公司成立。照片：凯莉·诺特&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尹家遇到了一个难题。&lt;/p>;&lt;p>;北京居民是鼎泰丰当地分店的常客，鼎泰丰是一家源自台湾的著名连锁餐厅。两人都已经 70 多岁了，很快就得另谋出路了。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孙女很喜欢这里的饺子，所以我们总是来吃午饭。”尹女士指着 4 岁的孩子说道。一家人在首都国贸商城等候餐桌。 “我们还没想好还能带她去哪里。我们预计她发现后会发脾气。”&lt;/p>;&lt;p>;他们可能不走运。该连锁店宣布将关闭其在中国北方的所有门店——尹氏家族在北京没有其他分店——标志着这家广受欢迎的餐厅与曾经拥有充足可自由支配收入并渴望寻找新地方的消费者群之间长达 20 年的合作的结束该公司上周在一份书面声明中表示，该地区的 14 家商店将于 10 月 31 日之前关闭，并将这一决定归因于营业执照到期以及在续签方面存在分歧。不过，华南地区的 18 家商店将继续营业，因为它们由单独的特许经营商经营。&lt;/p>;&lt;p>;鼎泰丰于 1958 年在台湾成立，以其饺子和牛肉面打造了全球品牌。到 2021 年，它在全球拥有 160 多个分支机构，包括美国和阿拉伯联合酋长国。其第一个中国大陆前哨基地于 2001 年在上海成立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/03/acbe5231-57c3-4379-8e60-27faed45a0b5_2571ba24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尹一家说他们带着 4 岁的孙女去同一个地方北京的鼎泰丰餐厅至少每两周一次。图片：Kinling Lo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当时中国经济蓬勃发展，国际交往、中产阶级和外籍人口不断增加。”魏伟说总部位于北京的智库安邦德的研究员。&lt;/p>;&lt;p>;尽管整体消费者支出低迷，但食品和饮料却是今年中国表现最好的子类别之一。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局数据显示，1-7月餐饮消费总额3万亿元，同比增长7.1%，高于消费整体增长3.1%。&lt;/p>;&lt;p>;但是&lt;/p>;&lt;p>;北京市统计局公布，今年上半年餐饮总收入744亿元，同比下降4.2%。首都年收入200万元以上的餐饮企业同期利润总额为1.8亿元，同比下降88.8%，利润率大幅下降，有的甚至低至0.4%。事实证明，对于许多企业来说，这种急剧下降是无法承受的。根据中国公司数据库Tianyancha的数据，今年上半年登记了135万粮食和饮料公司，但在同一时期内将106万件被授予或暂停其业务。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;来自中国食品和饮料平台的数据Hongcan 18显示，有136万餐厅在2023年切断了其许可证，是2022年报告的519,000个关闭的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;“数据显示，[din tai fung&#39;s]中有30％价格来自食物的成本，30％来自劳动力，因此他们在降低价格方面没有竞争力。”魏说。 “当经济处于低迷状态时，没有太大的空间可以使这种过渡。” &lt;/p>; &lt;p>; din tai fung在大陆上的部分封闭似乎并不是独一无二的 - 台湾的其他餐厅品牌已经扩展了支持他们的运营或完全撤出。&lt;/p>; &lt;p>; bafang Yunji，另一条专门从事饺子的连锁店，于2014年进入大陆市场，在其顶峰上经营110家商店。到2022年，它已经扔进了毛巾，关闭了南部富士省的最后17个店铺。在退出时，该公司指出了有关大流行锁定政策的土著竞争和不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;这些品牌的斗争反映了台湾投资的总体下降，大陆经理事工报道了一项艰巨的下降 - 一项艰巨的下降 - 从2014年的1.243亿美元到2023年的70090万美元。&lt;/p>; &lt;p>;对于海外公司而言，相关性不太明确。尽管中国的总体外国直接投资已经下降，但食品和饮料公司的业绩却有所不同。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国咖啡巨头星巴克在中国的销售额下降了11％今年，但汉堡王（Burger King） - 一个美国品牌，将其中国特许经营权出售给土耳其公司 - 已宣布计划每年至少在该国开设200家新餐厅。&lt;/p>; &lt;p>; Anbound的Wei代表了中国粮食和饮料行业的众多趋势之一，他说，它的支出更加谨慎，这是一个更谨慎的消费市场，在价格上层造成了更多的餐馆障碍。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“那里”是向低价市场的整体过渡。因此，对于高端品牌来说，这是很难有关许可证的问题。 &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https:/ https://feedx.net“ style =”）颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Typhoon Yagi: Hong Kong to consider issuing T3 signal between 6pm and 9pm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277097/severe-tropical-storm-yagi-hong-kong-consider-issuing-t3-signal-between-6pm-and-9pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/5E03AE1E-470A-490A-B235-8F075CF13E98_57A3E3E890.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;天气预报员可能会在下午下午发出3个Typhoon信号。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港天文台将考虑将目前在周三下午6点至晚上9点之间升级到第3号台风信号，因为严重的热带风暴Yagi继续更靠近城市。&lt;/p>; &lt;p>;“根据目前的预测轨道，Yagi今天早上仍将距离香港的距离超过400公里[249英里]，”天气预报员说。&lt;/p>; &lt;p &lt;p >;天文台说，Yagi已经加入了台风。&lt;/p>; &lt;p>; Yagi估计在上午9点在香港东南约520公里处，预计将以10公里/小时的速度向西或西北移动（6.2mph）（6.2mph） ）遍布南中国海北部并逐渐加剧。&lt;/p>; &lt;p>;预报员表示，由于预计当地风能将逐渐增强，因此将考虑在下午6点至晚上9点之间提高较高的信号。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“会有膨胀。公众应该远离海岸线，不要从事水上运动。” ，根据预测。 &lt;/p>; &lt;p>; yagi的大量阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵大风。它也是摩can骨的日本名称。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Road rage China woman faces online backlash for vicious attack on ex-soldier who does not retaliate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3277098/road-rage-china-woman-faces-online-backlash-vicious-attack-ex-soldier-who-does-not-retaliate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/04/794FB19A-1B79-43AE-A417-BC9818A1D690_11527089.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; - 在她试图排队后，重新定位前士兵。照片：SCMP复合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一位富有的女司机在拒绝让她危险地倒入迎面而来的交通后袭击了一名前士兵，要求他去医院。&lt;/p >; &lt;p>; 8月28日，一名38岁的妇女姓Wang试图将她的汽车倒入中国东部山东省宁多的相对车道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;经过几次失败的尝试，她&lt;/p>; &lt;p>;愤怒的妇女从车上跳下来，指责驾驶员 - 一名退役的士兵 - 因为不让她被割伤，侮辱并用手和电话攻击他。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在线流传的视频显示，驾驶员从他的嘴和鼻子流血，但不进行报复。&lt;/p>; &lt;p>;当过往的司机试图干预时，王就开了他：反对交通？我打了你，所以你应该承担责任。如果您有勇气，请致电警察。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/09/09/04/9FD909C3-9AD5-9AD5-4770-979E-E339E-E339A060610713_730713_730CF480.JPG” alt >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;愤怒的女人跳出车，指责驾驶员不允许她合并交通。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 8月29日，警方发表声明说，王已经在行政上拘留了10天，并罚款1,000元（140美元）其他。&lt;/p>; &lt;p>;一个网民指出，王正在驾驶价值130万元人民币的陆虎SUV（180,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>;一位当地社区官员说，王说，最初来自一个小村庄，结婚后搬到城市，曾经经营一家服装店。她目前的就业状况尚不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;被袭击的司机26岁，姓林，于2019年加入军队，并于2022年出院。&lt;/p>; &lt;p>;他和他的妻子现在经营一家旅馆&lt;/p>; &lt;p>;林在社交媒体上写道：“我没有反击，不是出于恐惧，而是因为我是为了在车里的孩子而退缩。” &lt;/p>; &lt;p>;“我坚信我的国家支持我。政府将确保正义，我作为士兵的尊严不得妥协。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，他已经花了4,000元（560美元）上的医疗费用，并将申请行政重新审议以寻求法律司法。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/04/21DD52D052D08-4C78-B414-666205AAC6205AAC69A8_FEFEFFEF26E8_FEF26E4D26E4D.4D.4D.4D.4D.4D.4D.JPG小样式=“颜色：＃999;”>;一个病毒式视频显示，女人在用手和电话对前士兵进行攻击。照片：163.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 9月3日，警方说，王向林道歉，并愿意支付他的医疗费用。&lt;/p>; &lt;p>;在大陆社交媒体上对王的强烈反对，对微博获得了1.5亿次观看。&lt;/p>; &lt;p>;一位在线观察者写道：“林是令人钦佩的。他加入军方保护自​​己的国家，在袭击时他没有进行报复。他是一个真正的士兵。​​” &lt;/p>; &lt;p>;“林在住院治疗4,000元，但王只被罚款1,000元吗？这是不公平的。我希望林很快获得经济薪酬，”另一位评论。&lt;/p>; &lt;p>;“我也是一名退伍军人，目睹一名遭到殴打的同志是令人心碎的。有些人在获得财富后变得傲慢自大。这是真正的可恶和可耻的。”第三个评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Call for A350 engine maker Rolls-Royce to explain parts problem after Hong Kong flights axed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3277085/call-a350-engine-maker-rolls-royce-explain-parts-problem-after-hong-kong-flights-axed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/03/749B5294-B5A8-4CF9-8EDA-546A8834702B_F3F96656.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; A350-1000型号。照片：空中客车&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;劳斯莱斯应该解释其A350飞机发动机组件出了什么问题，迫使香港的国泰航空公司取消航班并建议其他航空公司是否需要检查他们的机队，是否需要检查其机队，专家们说。&lt;/p>; &lt;p>;他们的电话是一个消息灵通的消息来源告诉邮政燃油线，用于将燃料转移到国泰航空的空中客车A350舰队是发动机部分失败的原因。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;检查发现，该航空公司的A350舰队中有15架有发动机问题，迫使航空公司在本周取消了68架航班。&lt;/p>; &lt;p>;沃伦·奇姆·宁（Warren Chim Wing-nin），香港机构副主席工程师飞机部门表示，燃油管总体上不是需要检查的航空公司维护计划的一部分。物体，”他说。 “它需要发动机制造商来解释为什么燃油管路变形以及是否与设计，制造或其他意外问题有关。”在发现引擎零件的“首先出现问题”之后。工程师在周一清晨起飞后返回苏黎世绑定的CX383飞行后返回香港的失败。&lt;/p>; &lt;p>;，但Chim说，不知道驾驶舱中最初的发动机警告，他无法评估实际风险他说，&lt;/p>; &lt;p>;是否需要全球呼吁其他航空公司对发动机进行彻底检查并替换有缺陷的组件的全球呼吁取决于欧盟航空安全局的评估。 &lt;/p>; &lt;p>;一位女发言人说，它已被告知发生了一架国泰航空A350飞机的事件，该机构正在与空中客车和劳斯莱斯接触。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将监视即将来临的任何信息她说。 “致力于与航空公司，飞机制造商和相关当局紧密合作，以支持他们的努力”。操作Trent XWB-97发动机已充分了解任何相关开发。&#39;&#39;从理工大学退休的经验丰富的工程师&lt;/p>; &lt;p>; lo kok-keung表示，我们要进一步评论。 /p>; &lt;p>;“检查这两个部分不需要很长时间，”卢说。 “安全事项。如果管道有问题，则燃料将无法从储罐中转移到发动机，而且，如果热量被困在管道中，甚至可能导致发动机火。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p >;他补充说，航空公司应该能够检测到燃油管和喷嘴中是否存在可能影响燃料在常规检查期间向发动机流动的堵塞。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; trent XWB空中客车A350-1000喷气机中使用的-97个发动机是由劳斯莱斯（Rolls-Royce）制造的。&lt;/p>; &lt;p>;“这两家公司应该采取一些措施来恢复公众对发动机设计的信心，同时为航空公司提供维护方面的指导卢（Lo）补充说。 A350-900机队是一种预防措施，补充说，对航班没有任何影响。&lt;/p>; &lt;p>;，有64个新加坡航空公司在亚太地区运营的A350飞机最大的机队。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;一家中国大陆媒体媒体周二报道说，中国民航局已经开始调查该国在该国运营的A350飞机是否需要检查，理由是管理几家国内航空公司。&lt;/p>; &lt;p>;报道，大陆的A350舰队编号为78，由四家航空公司经营。尽管所有这些都配备了劳斯莱斯发动机，但特定型号因航空公司而异。&lt;/p>; &lt;p>;空中客车在7月底之前有1,327架A350飞机的订单，其中612架已完成。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, claims of impending martial law inflame political ‘war of attrition’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277023/south-korea-claims-impending-martial-law-inflame-political-war-attrition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.04 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/571D095D-F8D2-41AA-AB9B-2488F3F25A4E_661DF62F.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”武术是最后一次在韩国实施的。照片：通过Getty Images的Gamma-Rapho &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在反对派的指控称Yoon Suk-Yeol总统将自1987年以来闻所未闻的武术，在韩国爆发了一场政治风暴。 。 2022年5月的办公室，Yoon与反对派有矛盾，他反复利用他的否决权阻止了许多议会法案，旨在对涉及他和他的妻子的腐败和权力滥用指控进行特别调查。&lt;/p>; &lt;p>;紧张关系。&lt;/p>; &lt;p>;紧张关系。 Yoon和国民议会之间在周一达到了一个新的山峰，当时Yoon成为自1987年以来的第一任总统（当时该国面临广泛的亲民主抗议活动）跳过了一个新的四年制授权的议会开幕式。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;他的总统办公室列举了反对派继续努力开始特别调查并开放一系列议会听证会，这有可能导致Yoon对滥用权力的指控的弹each。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/04/571D095D095D-F8D2-F8D2-41AA-9B9B-2488F3F3F25A4E4E4E4E4E4E_16EA5AAF.16EA5AAF.5AAF.JPG.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;学生抗议者于1980年在韩国最后施加戒严令的期间在gwangju被捕。照片：通过Getty Images进行伽马拉福&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;办公室还指出，反对党议员在10月访问议会时侮辱了Yoon，拒绝握手并举行抗议活动&lt;/p>; &lt;p>;反对党议员早在8月中旬就建议Yoon政府可能正在考虑强加戒严，以此作为通过与朝鲜造成危机来逃避其政治困难的一种方式。&lt;/p >; &lt;p>;根据戒严法，总统拥有司法权力，可以动员军方维持公共秩序。&lt;/p>; &lt;p>; yoon在演讲中强调，有必要削减模糊定义的“反国家部队” “面对朝鲜的威胁，与前威权统治者使用的语言相呼应，以证明对异议的镇压是正当的。&lt;/p>; &lt;p>;他还任命了坚定的忠诚主义者担任关键的军事立场，包括国防部长和军事情报首长 - 他的对手猜测他可以为戒严法做准备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 2024/09/04/5DD64C764-D1F1-450B-B2ED-E651A22F2D17_198AC233.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;韩国，星期一。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;反对党指出，前总统帕克·盖恩·赫（Park Geun-hye）政府已起草了一项计划，施加了一项计划，征得了戒严，其中包括逮捕立法者，以前她在2017年被弹each并从办公室撤职。&lt;/p>; &lt;p>;“最近，有关于戒严令的话题。如果您查看以前的戒严计划，政府计划逮捕立法者，以防止国民议会要求解除戒严法。这不是一个完美的专政吗？”韩国主要反对派民主党负责人李·杨（Lee Jae-Myung）周一对记者说。&lt;/p>; &lt;p>;总统办公室愤怒地做出了反应，指责反对党传播“捏造的指控”，并利用使人联想起纳粹和纳粹和纳粹分子的策略。共产主义风格的宣传激发动乱。&lt;/p>; &lt;p>;“民主党成员的负责人可能有戒严，但我们的法律没有戒严。我们震惊的是，一个政党的负责人会在直播电视上传播虚假的谣言。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/03/0e4e519d-e689-e689-4eb8-bfa7-78fe9ddc6e0b_6edb_6ed33d66666666.jpg gpg &lt;pgg“ alt =” ＃999;“>;总理汉·杜克 - 苏（Han Duck-soo）拒绝了反对派对戒严令的主张。照片：EPA-EFE/YONHAP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她指控反对传播指控以操纵舆论并为其弹each总统的努力辩护，并谴责他们为谣言。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们将通过传播毫无根据的谣言来牢固地解决反对派削弱政府的任何企图，”她补充说。&lt;/p>; &lt;p>;总理汉·杜克·苏（Han Duck-soo）周二拒绝了反对派对反对派的要求根据当地媒体的说法，可能的戒严。 “这样的政府将无法维持政府或政府。” &lt;/p>; &lt;p>;分析师认为，对戒严令的骚动使该国深深地根深蒂固的“全有或无所不包”的党派政治使新的高度。&lt;/p>; &lt;p>;“竞争对手之间的对抗正在变成一场战争，随着炎症性言论震动整个国家，”智囊团总统领导层的负责。乔森大学（Chosun University）的拜恩·库恩（Byong-kuen）指出，这一争端进一步“加深了韩国政治舞台的两极分化，并为公众的政治冷漠和幻灭做出了贡献。似乎不支持妥协。从担任职业检察官的时代，他一直保持着“好人与坏人的心态”，并倾向于以他认为是正确的一切来努力，而不是作为政治领导人寻求和谐与统一。” &lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >;报纸社论周二呼吁双方限制。&lt;/p>; &lt;p>;乔森日报说，总统需要国民议会的合作才能通过明年的677万亿韩元（5046亿美元）预算，以及针对关键的法律&lt;/p>; &lt;p>;包括低出生率和养老金改革。“现实是，如果没有国民议会的合作，他将无法取得任何成就，”社论说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果强大的反对派迫使总统进入一个角落，并进行了更多的调查和弹each企图，如果总统拒绝与国民议会合作，那么他和第22国民议会都将没有表现出来。这将是总统和反对派的损失。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>