<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Olympics spurs debate: can China be a ‘sports powerhouse’ by letting market hone athletes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274180/olympics-spurs-debate-can-china-be-sports-powerhouse-letting-market-hone-athletes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/3ece590d-424a-4ea7-9419-51ef4654ab23_fc20a419.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有高度集权的国家体育体系，各级政府级别对链条中的几乎每个环节都有广泛的控制。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每隔四年的这个时候，当世界的焦点集中在夏季奥运会胜利的兴奋上时，一场关于中国的角色的古老争论又回到了前台。 &lt;/p>;&lt;p>;上周末，当21岁的郑钦文在巴黎奥运会上夺得中国首枚网球单打金牌时，喧嚣达到了新的顶峰。&lt; /p>;&lt;p>;作为第一位获得这一荣誉的亚洲网球运动员，郑的成功之路与几乎所有其他参加奥运会的中国运动员的成功之路不同。这更多是来自家庭的支持，而不是国家主导的培养，这被广泛认为是中国可以通过市场化手段培养世界级运动员的最佳证据。&lt;/p>;&lt;p>;“ [表明]没有国家制度的支持和束缚，依靠个人能力、才华和潜力的充分释放，也可以过上史诗般的生活。”一位流行微博用户说道。&lt;/p >;&lt;p>;中国拥有高度集权的国家体育体系，各级政府对链条中的几乎每一个环节都拥有广泛的控制权——从人才招募、培训制度到商业推广。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这一制度是中国中央计划经济的遗产，尽管中国改革开放数十年，但基本上没有受到影响。在此期间，中国为迅速获得奥运奖牌优势创造了条件。它还帮助发掘了出身卑微的世界级运动员，其中包括 17 岁的跳水天才全红灿，他出生在广东省的一个农村，在五个孩子中排行第三，父亲是种柑橘，父亲是工厂工人。七年前被车撞后身体状况不佳的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;但这种国家控制体系的僵化与某些在全球范围内拥有更完整商业网络的体育运动发生了冲突，包括网球。&lt; /p>;&lt;p>;2008年北京奥运会后，中国国家体育总局网球司启动改革，首次释放多名运动员，其中包括传奇人物李娜，她是中国第一位大满贯单打冠军。亚洲 - 从此他们可以独立决定参加哪些国际比赛以及聘请哪些教练，资金来自他们的奖金收入而不是国家资金。&lt;/p>;&lt;p>;郑的金牌重新点燃了人们的热情呼吁对中国其他体育领域进行市场化改革，尤其是足球——过去两年，足球界被广泛批评为“彻底的耻辱”，同时还受到高层腐败指控的损害。&lt;/p>;&lt;p>;3月中国足协前主席陈戌源因受贿8100万元人民币（1120万美元）被判处无期徒刑，这使他成为中国全面打击足球腐败的最高级别官员之一。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些案例表明，某些体育项目的不完全市场化可能为腐败敞开大门，北京长江商学院经济学教授李伟表示。 &lt;/p>;&lt;p>;李在财新媒体平台7月30日发表的专栏中写道，国家体育体制是指政府确定具体的体育目标，然后将有限的资源集中在该领域，以争取竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他补充说，与足球和篮球等更受欢迎、竞争更激烈的项目相比，在举重等竞争程度较低的项目中更容易实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>; “事实上，国家体制和商业体育都有各自的优势，”李说。 “我们现在要做的就是按照体育规律办事，把国家体制和商业体育分开……分别进行不同的操作。”&lt;/p>;&lt;p>;足球是典型的商业运动，如果可以的话他说，完全市场化，在中国将具有巨大的商业价值。&lt;/p>;&lt;p>;“只有放开商业体育的管制，让市场出现在该出现的地方，配置资源，中国才能从大“从体育强国到真正的体育强国。”李说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, controversy over key ‘pro-Japan’ academic appointments reopens WWII wounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274229/south-korea-controversy-over-key-pro-japan-academic-appointments-reopens-wwii-wounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/40720b89-5d03-42e5-91a3-22bcb769e6b7_72ada861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国抗议者举行集会，反对首尔宣布赔偿计划2023 年 3 月，外交部外的日本战时强迫劳动受害者。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国围绕重要学术任命的争议重新揭开了首尔和东京之间的战争旧伤，官员们面临着指控使日本殖民统治合法化，以加强与东京和华盛顿的安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件可能会破坏本周即将举行的解放日庆祝活动，其核心是保守派政府选择了被视为同情日本的学者。日本将领导三个主要的国家资助研究机构，专注于历史研究。&lt;/p>;&lt;p>;抗日战士（为韩国从日本独立而战的人们）的后裔和反对派政治家发誓，这是有史以来的第一次举措抵制 8 月 15 日举行的备受瞩目的年度典礼，总统尹锡烈将发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;争议的核心是历史学教授金亨锡 (Kim Hyung-seok) 的任命，作为韩国独立纪念馆的新任馆长，该机构致力于保存支持独立的战士的记忆以及殖民时代所遭受的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;韩国独立遗产 (HKI) 和其他 24 个项目代表这些战士家属的组织要求金正恩辞职，指责他类似于殖民时代的亲日合作者。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，金正日就明确表示，他打算利用左倾的《韩民族日报》在周六的社论中表示：“独立纪念馆是恢复亲日合作者声誉的平台。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/0adbed12-e1a0-434c-8d27-5e4bc2774839_91038fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;金亨锡，韩国独立纪念馆新任馆长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金否认与所谓的新右派有关联，这是一个被指控同情日本的边缘学者团体。&lt;/p>;&lt;p>;该组织认为，大韩民国的历史始于1948年，是在1945年至1948年的三年美国军事统治之后成立的。&lt;/p>;&lt;p>;按照这种逻辑，他们否认了韩国政府的重要性。 1919 年 3 月 1 日支持独立的起义后在上海建立的流亡政府，并表明殖民时期的朝鲜人实际上是日本帝国的臣民。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点与日本右翼认为，韩国通过工业化从殖民统治中受益，支持独立的战士只不过是“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的论点有缺陷，他们应该在学术上受到挑战，但相反，我正在受到袋鼠法庭的审判——一场公开的政治迫害，”金周一告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未诋毁独立运动或诽谤任何特定的独立活动家。相反，我通过大量的演讲和文章一直站在弘扬独立精神的最前沿。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李宗灿，HKI 主席，一位著名独立人士的孙子活动家，严厉批评金正恩，将他比作向日本当局出卖独立战士的亲日韩国特工。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;批评者指出，任命与新右派有关的个人担任重要的历史职务与一些保守派搁置长期历史争端的努力相一致，这些争端一直是改善与日本关系的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一直在推动这两个邻国克服怨恨和不满。组建三边防务联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“面对朝鲜的威胁，历史修正主义者正在利用当前有利于与日本加强防务合作的安全环境来推动他们的说法，”杨基浩圣公会大学日本研究教授告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，他们的观点永远不会被普通民众接受，他们的企图将适得其反，重新点燃反日情绪。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/b5aa7693-f870-4b93-a8db-61f07c35e44d_3eb4393a .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）韩国总统尹锡烈、美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄举行新闻发布会2023 年 8 月在戴维营举行的三方会谈。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民大学日本研究教授 Lee Won-deog 指出，围绕这些任命的争议已经对政府对日外交立场的批评加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况对政府寻求加强与日本和美国的安全合作提出了新的挑战，为左翼和反对党提供了攻击的弹药。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;两个最大的反对党——韩国民主党和重建韩国党——也威胁要抵制即将到来的解放日仪式，要求金正恩辞职。&lt; /p>;&lt;p>;首尔国立大学日本研究所教授南基正认为，政府在寻求与东京的安全合作时无视反日情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“日本出现了关于承担朝鲜半岛安全责任以应对中国威胁的危险言论，尹氏政府正在走一条危险的道路，”南警告说。&lt;/p>;&lt;p>;尹氏为改善与朝鲜的关系做出了重大努力。日本经常批评其自由派前任文在寅在如何解决日本 1910-45 年对朝鲜的殖民统治遗留问题上允许与东京的紧张关系升级。&lt;/p>;&lt;p>;采取的最引人注目的步骤之一尹政府去年 3 月宣布设立首尔资助的基金，旨在补偿殖民时期战时强迫劳动的韩国受害者。此举是修复韩韩关系的更广泛努力的一部分。日本拒绝遵守韩国最高法院的裁决，该裁决命令三菱重工和新日铁等日本公司赔偿受害者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/ec125335-266c-466c-b8fe-20372618440b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 3 月，在日本新泻县佐渡可以看到佐渡金矿群的象征“Doyu-no-warito”。首尔上个月支持日本将佐渡金矿认定为金矿联合国教科文组织世界遗产。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;设立该基金的决定引发了一些受害者和批评者的强烈反对，他们指责尹政府向日本投降。&lt;/p>;&lt; p>;然而，它受到了华盛顿的赞扬，面对朝鲜、中国和俄罗斯日益增长的威胁，华盛顿渴望加强韩国、日本和美国之间的防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，尹在去年 8 月 15 日纪念韩国光复日的讲话中没有强调日本殖民统治期间所遭受的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他将日本称为韩国的“伙伴”共同的价值观和共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;首尔上个月支持日本将佐渡金矿列入联合国教科文组织世界遗产地的申请，这进一步表明了政策的转变。在此背书之前，东京承诺承认二战的黑暗历史，包括虐待韩国工人的历史。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism must level up to draw quality travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273827/hong-kong-tourism-must-level-draw-quality-travellers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/cf01ea82-9775-4749-b287-13209d363c36_e3c92baf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;想象一下，一家位于中国一线城市的高端酒店赢得了各种奖项和荣誉，包括过去的“最佳酒店”和“最佳餐厅”。人们会认为酒店凭借其先进的硬件和软件，能够超越竞争对手，度过最具挑战性的时期。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，现实往往更加残酷和复杂。北京的奢华生活方式酒店瑜舍在运营 16 年后于 6 月关门。&lt;/p>;&lt;p>;导致其消亡的原因可能有很多，包括 Covid-19 大流行、来自在线住宿平台的竞争例如 Airbnb 或旅游需求的变化。与任何商业产品一样，决策始终取决于财务绩效。当硬件不再最大化创收时，就很难证明其继续运营的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;当我今年早些时候得知关闭时，我并不感到惊讶，而是思考了为此投入了多少精力和资源。该项目旨在确保场馆能够在 2008 年北京奥运会之前开放。这对我来说是个人的事，因为我是隈研吾设计的酒店的项目经理，该酒店位于北京三里屯地区的中心地带。&lt;/p>;&lt;p>;在 22 个月的时间里，一支由经理、设计师、顾问和承包商组成的团队工作了我们夜以继日地孜孜不倦地在 2008 年 8 月 8 日吉祥的奥运会开幕日期之前完成最后期限。这次成功的推出验证了团队的辛勤工作和协作努力，我们认为，只要品牌存在，这座标志性酒店就会成为活生生的遗产。 &lt;/p>;&lt;p>;这并不是商业产品消亡的讣告，只是中国大陆高端酒店市场现实的反映。香港在这一挑战中也不例外。从表面上看，香港酒店业整体平均入住率约为80%，似乎显示出健康复苏。但如果扣除中低端产品，豪华酒店的入住率约为54%，即只住了一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/7c43e331-48c3-4576-a489-b37a179eaf50_6ccb3a82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;北京瑜舍是一家奢华生活方式酒店，在运营 16 年后于 6 月关门歇业。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据商业地产巨头Collier International的说法，旅游业已经发展，越来越多精打细算的旅行者在住宿、餐饮或购物上花费不多。与此同时，“游客寻求更有意义的体验而不是物质购买的趋势日益增长”。&lt;/p>;&lt;p>;游客类型很多，假设任何策略可以改变预算旅行者是不合理的’的习惯。为了真正从旅游业中寻求有影响力的财政收益，我们需要将目标重点放在高消费群体上。&lt;/p>;&lt;p>;最近，《纽约时报》报道称，成熟的旅行者现在正在寻求定制的、更高水平的酒店体验。如果体验合理，旅行者就会挥霍。在微观层面上，每家酒店都需要发现自己的利基产品。在宏观层面上，香港必须与酒店业合作，提供“香港独特的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;也许这就是我们的大型活动应该带来的、非凡的体验，以吸引优质游客和他们的游客。钱包。不幸的是，正如行政会议召集人叶刘淑仪最近所说，许多这些“大型活动”根本不是。更糟糕的是，他们浪费了公共资金，并没有为城市带来多少利息或收入。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些人因为错误的原因而成为国际头条新闻，例如在“胖乎乎”上浪费了 780 万港元（100 万美元）的公共资金。红心香港”对“充气奇迹”的嘲笑，它看起来就像墓地里的墓碑。大型赛事的一个真实例子是香港国际七人榄球赛，我们应该将其视为“大型”标签的基准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港官员需要制定一个制定适当的策略来吸引合适的消费者。改变游戏规则的范式需要深入的市场理解、研究、创造力和透明度。从服务业到酒店业、零售业到活动策划，需要一个完整且协同的生态系统，以吸引世俗而有教养的旅行者。许多部分已经到位，但目前的总和并不大于其各个部分。&lt;/p>;&lt;p>;万众期待的启德体育公园将提供世界一流的硬件，以吸引未来真正的大型活动。我们还可以考虑香港的内在和独特之处，并将我们当前的一些事件提升到一个新的水平。如果我们的港口是世界上最好的，那么如何沿着马拉松路线远离平庸的高速公路，走向海滨？&lt;/p>;&lt;p>;如果我们四分之三的土地是乡村，那么启动一条世界级的步道怎么样？比赛，穿过麦理浩径、威尔逊径和大屿山径，与勃朗峰超级越野赛一样受欢迎？如果我们有内地的支持和举办奥运会的经验，申办中国第二个举办夏季奥运会怎么样？有些梦想可能很牵强，但这就是为什么它们本来就是梦想。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要求香港人和香港服务业“多微笑”是个好主意，但不足以重振旅游业。市政府官员不应只是把想法扔到墙上看看什么能坚持下去，而应该与酒店业和旅游业的领导者坐下来，与业内最优秀的头脑进行头脑风暴。&lt;/p>;&lt;p>;解决问题始于正确定义问题，认同的第一步是从沟通开始。大多数豪华连锁酒店均由经验丰富的总经理经营，他们通常在满足旅客的需求和愿望方面拥有最佳的洞察力和直觉。我们应该挖掘他们的大脑，提出有创意的想法和建议。这种公开的对话与合作本身就是我们最需要的大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China finishes work on mega oil and gas platform destined for the Gulf]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274183/china-finishes-work-mega-oil-and-gas-platform-destined-gulf?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/fe111bc7-5b3c-4494-a570-77428683406f_fa934e2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该平台将于本月晚些时候运往海湾。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周一报道，中国已经完成了一座巨型海上石油和天然气平台的建设。&lt;/p>;&lt;p>;该平台历时三年建成，据中央电视台报道，该系统高 24 层，重量超过 17,000 吨，甲板面积相当于 15 个篮球场。&lt;/p>;&lt;p>;它拥有世界上最大的传输能力之一，将能够报告称，全面运营后，每年将输送2400万吨原油和74亿立方米天然气。&lt;/p>;&lt;p>;该平台由中国国有企业在青岛东部港口建造。海洋石油工程公司，将于月底运往海湾马里安油田。&lt;/p>;&lt;p>;“马里安油气平台的建成，标志着我国大型油气田技术取得突破央视称：“海洋油气装备建设”。&lt;/p>;&lt;p>;中国着力增强先进制造业实力，向产业链高端迈进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/dbec4b73-4f22-42df-bf79-4ef13ff9977f_af388946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该平台历时三年在青岛东部港口建成。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马里安油田位于沙特阿拉伯东海岸，由国有石油天然气公司沙特阿美公司拥有和经营。&lt;/p >;&lt;p>;据总部位于伦敦的行业新闻来源 Offshore Technology 报道，该平台是 120 亿美元的 Marjan 原油增量计划的一部分，该计划旨在将该油田的产能扩大到每天 30 万桶原油。&lt;/p>;&lt;p >;报告称，该工厂还将每天额外处理 25 亿标准立方英尺，产生 36 万桶乙烷和天然气液体。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PolyU’s top AI scientist Yang Hongxia seeks to revolutionise LLM development in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274190/polyus-top-ai-scientist-yang-hongxia-seeks-revolutionise-llm-development-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/aec7bb9d-fbaf-49f0-bf3a-0eed2dca4f80_ddc36350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人工智能科学家杨红霞，说小AI模型，一旦放在一起可以超越特定领域中最先进的大型语言模型。图片来源：新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国内地人工智能科学家、香港理工大学新任教授杨红霞肩负着革命性大型语言模型开发的使命（法学硕士）——支持 ChatGPT 等生成人工智能服务的技术——来自她在城市的基地。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《南华早报》采访时，曾在字节跳动和阿里巴巴集团从事人工智能模型工作的杨在接受《南华早报》采访时Holding 的达摩学院表示，她希望将现有的法学硕士培训资源密集型流程转变为去中心化的机器学习范式。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“在 OpenAI 的 GPT 系列的引领下，生成式人工智能的快速发展释放了巨大的可能性，”她说。 “然而，这种进步伴随着资源分配的巨大差异。”&lt;/p>;&lt;p>;目前，杨说LLM的发展主要依赖于部署先进且昂贵的图形处理单元（GPU），来自Nvidia和Advanced Micro等公司数据中心中涉及大量原始数据的设备，这使财力雄厚的大型科技公司和资金雄厚的初创企业处于主要优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/acc20cef-ebb5-4598-9583-310ebb0ecbb0_34cab1bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;香港理工大学红磡校园入口，人工智能科学家杨红霞担任计算系教授。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨说，她和她的同事提出了一种“模型之上的模型”方法来发展法学硕士。这就需要一种去中心化的范式，让开发人员在数千个特定领域训练较小的模型，包括代码生成、高级数据分析和专门的人工智能代理。&lt;/p>;&lt;p>;这些较小的模型随后将演变成一个大型且全面的法学硕士，也称为基础模型。 Yang 指出，这种方法可以减少 LLM 开发每个阶段的计算需求。&lt;/p>;&lt;p>;特定领域模型的参数通常上限为 130 亿个，这是人工智能系统中存在的变量的机器学习术语在训练期间，这有助于确定数据提示如何产生所需的输出 - 可以提供相当于或超过 OpenAI 最新 GPT-4 模型的性能，同时使用更少的 GPU（大约 64 到 128 个卡）。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，这种范式可以使大学实验室和小公司更容易获得法学硕士的发展。她说，然后进化算法会在这些特定领域的模型上不断发展，最终建立一个全面的基础模型。&lt;/p>;&lt;p>;在香港成功启动此类法学硕士的发展将被视为该城市的一大胜利，就像它看起来的那样成为创新科技中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12 /79e4059a-c330-4a97-946e-baf7ef4e8b5e_ac679361.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨红霞，领先的人工智能科学家，曾在 TikTok 从事人工智能模型工作 -美国字节跳动的所有者和阿里巴巴集团控股的研究机构达摩院。图片：理大&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨说，香港充满活力的氛围以及人工智能人才和资源的优势，使香港成为研究这一新发展模式的理想场所说。她补充说，理大校长滕锦光也有同样的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，她的团队已经证实，小型人工智能模型一旦组合在一起，可以超越特定领域最先进的法学硕士。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“业界越来越达成共识，通过高质量、特定领域的数据和持续的预训练，超越 GPT-4/4V 是完全可以实现的，”她说。然后，多模态 GPT-4/4V 分析用户提供的图像输入，这是 OpenAI 广泛提供的最新功能。&lt;/p>;&lt;p>;Yang 表示，下一步是建立更具包容性的基础设施平台，以吸引更多人才&lt;/p>;&lt;p>;“未来，虽然少数基于云的大型模型将占据主导地位，但各种小型模型将在今年年底或明年初发布。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;杨在北卡罗来纳州杜克大学获得博士学位，已在顶级会议和期刊上发表了 100 多篇论文，并拥有 50 多项专利。美国和中国大陆。她在阿里巴巴10万亿参数M6多模态人工智能模型的开发过程中发挥了关键作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China clinic accused of tricking disabled teen boy with mental age of 5 into boob job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274191/china-clinic-accused-tricking-disabled-teen-boy-mental-age-5-boob-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/ee567567-e3df-4a1d-8aae-1aac72f6f756_d609f99b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一家美容诊所因进行隆胸手术而受到广泛批评为一名心理年龄五岁的男孩进行手术。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名19岁智障男孩被中国一家美容诊所骗去做丰胸手术，理由是这样做可以&lt;/p>;&lt;p>;男孩的母亲卢姓湖北省武汉市人，她说，儿子在当地一家医院工作人员的建议下，于7月28日接受了整容手术。诊所。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们的家人听说这件事时，我们非常震惊。就好像天塌下来了。他只有 19 岁，”这位青少年心烦意乱的母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，她的儿子在诊所找工作时，工作人员告诉他，该手术可以让他通过直播赚钱.&lt;/p>;&lt;p>;她的儿子和诊所工作人员之间被曝光的微信对话显示，他最初是在那里申请一份工作，该工作显然提供“全膳，月薪为 3,000 元人民币（420 美元）”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/27be9386-1dca-4f45-b843-c29b767576d2_166b0dd9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这名少年的母亲说她的儿子因他的经历而受到了创伤。图片来源：56网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当他询问诊所是否有男性工作机会时，一名工作人员说：“你可以先做完乳房手术，然后开始工作。” ”&lt;/p>;&lt;p>;尽管男孩表达了“整容手术通常是针对女性的”的担忧，并说他没有钱做手术，但工作人员向他保证“这对男性来说没问题” &lt;/p>;&lt;p>;他们说服他分期付款，并建议他可以用直播收入偿还贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有很多直播主在这里接受整容手术。并赚很多钱。有些平台允许一周内提款，有些平台甚至允许每日提款。”他被告知。&lt;/p>;&lt;p>;男孩最终贷款了 3 万元人民币（4,200 美元），另外还有 7,000 元人民币（8,000 美元）。 ）两年多的利息，用来支付手术费用。&lt;/p>;&lt;p>;“手术让我儿子的胸部变成了B罩杯，下面有两条长长的疤痕。看到这些伤疤，我的心都碎了。”他的母亲说。&lt;/p>;&lt;p>;经过反复协商，植入物被移除，卢说这再次“伤害”了她的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;她还分享了医疗报告显示，她的儿子有智力障碍，心智能力只有五岁孩子。他还患有抑郁症、焦虑症和睡眠障碍。&lt;/p>;&lt;p>;决心讨回公道的卢向媒体寻求帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/71641f86-7c0a-43fa-81d3-6f19ed5c3c62_cef0dec8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男孩必须接受第二轮手术以移除乳房植入物。图片：56网&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;湖北今日律师事务所律师胡俊杰告诉湖北传媒集团：“如果该人无民事行为能力，监护人&lt;/p>;&lt;p>;“一是钱要退，二是造成伤害要赔偿。”&lt;/p>;&lt;p>;此案在内地社交媒体上引起强烈反响。&lt;/p>;&lt;p>;“什么？一个19岁的男孩？丰胸？这是什么新闻？我简直不敢相信自己的眼睛，”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“给一个智力只有五岁孩子的 19 岁男孩进行隆胸？这些人都是野兽，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这太令人愤慨了。一些美容诊所与诈骗团伙没有什么不同。”第三位人士写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arrest of 90-year-old puts illegal gambling among Hong Kong’s elderly in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274241/arrest-90-year-old-puts-illegal-gambling-among-hong-kongs-elderly-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 08:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/3d331db5-eec6-4b1a-9577-fe7ee76dfbcb_f0d867a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些研究表明，打麻将有助于降低患痴呆症的风险已经找到了。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，孤独是一些香港老年人从事非法赌博的主要原因，并指出老年人设施缺乏足够的吸引力，无法满足老年人的娱乐和社交需求周一，学者们告诉《华盛顿邮报》，赌博本身并不会直接导致异常行为，但警告说，对这项活动的“中立”看法可能会导致一些老年人在退休后开始赌博.&lt;/p>;&lt;p>;“经常的情况是老人退休了，白天孩子可能无法照顾他们，朋友也可能去世了，所以会有一种孤独感， ” 锡安社会服务中心 (Zion Social Service) 的注册心理咨询师奥古斯塔·严廷玲 (Augusta Yim Ting-ling) 说道，该服务中心为有赌博问题的人提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;在一名 90 岁的男子赌博后，老年人的赌博行为受到了密切关注。警方周日突击搜查荃湾一单位时拘捕另外八人，均为六十岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;他们因涉嫌非法麻将赌博而被拘留。&lt;/p>;&lt;p >;近年来也发现了类似案件，包括早在 2021 年，被捕者中有一名 99 岁的老人。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，退休后通常有充足空闲时间的老年人可能会跌倒&lt;/p>;&lt;p>;理工大学犯罪学家崔永康解释说，一些长者在加入非法赌博团体时只是渴望有人陪伴。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的休闲选择是崔说：“有限，所以当他们聚集在一起时，他们就已经感到快乐了。”&lt;/p>;&lt;p>;Yim补充说，有些人宁愿加入赌博团体，也不愿去非政府组织开办的老人中心。&lt;/p>; >;&lt;p>;“我们接触过的一些60、70岁的老人，觉得老人中心的活动不能满足他们的需要，他们选择去赛马会的博彩分行进行社交活动。并可能会因获胜而感到兴奋。”Yim 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/13/080be49d-abab-4cff-b7e1-1957361dd74f_d17e92ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方在周日的突袭中逮捕了九名老人。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港是全球老龄化速度最快的城市之一，65岁及以上居民的比例预计将从2021年的20.5%上升至到 2046 年，这一比例将达到 36%。&lt;/p>;&lt;p>;各种类型的老年中心在全市随处可见，大部分由非政府组织运营。虽然提供广泛的社会服务和娱乐活动，但大多数都需要缴纳年费。&lt;/p>;&lt;p>;严说，到她的中心寻求帮助戒赌的60岁或以上的人占了13％的案例涵盖所有年龄段，她遇到的最年长的人已经90岁了，但她补充说，她没有注意到上升的趋势。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Chui和Yim都警告说，一些老年居民可能没有意识到他们的赌博活动是非法的。崔说，老年人的犯罪意识往往较低。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的犯罪意识实际上低于青少年和儿童。很多时候，他们认为人们不会关注他们所做的事情，或者即使他们被抓住，由于他们的年龄，他们也不会受到严厉的惩罚。”Chui 说。&lt;/p>;&lt;p>;Yim 说，有些人可能会这样做。不了解非法赌博窝点的性质，因为它们可能位于自己的屋苑，而长者如果受邻居邀请并寻求陪伴，可能会降低警惕性。&lt;/p>;&lt;p>;严说，有些情况老赌徒的孩子引起了她的注意。他们的处境很困难 - 他们希望父母戒赌，但也意识到赌博活动可以在社交和情感上维持他们的退休生活。&lt;/p>;&lt;p>;警方数据显示，60 岁或以上的人被捕的趋势呈上升趋势自 2019 年以来，针对“严重赌博犯罪”的案件数量从 73 起增加到 2021 年的 120 起和 2022 年的 176 起。这些罪行是指经营或管理非法赌博场所和博彩的人员。&lt;/p>;&lt;p>;Yim 表示，另一个影响因素可能是中国文化中对赌博的看法相对中立，例如，麻将可能是老年人年轻时庆祝活动中常见的消遣活动。有很多人聊天，他们就会对某项活动产生执着，比如赌博，”严说。 “获胜也可以增强这种依恋。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，一些医学研究表明，打麻将和打牌有助于降低老年人患痴呆症的风险。&lt;/p>;&lt;p>;崔说“健康、负责任的、涉及很少甚至不花钱的赌博可能是一种可以接受的社会活动。&lt;/p>;&lt;p>;“[周日]的案件涉及电子麻将桌，一些老人之家也安装了电子麻将桌。只是那里没有钱赌博，同时给了老人算账的机会。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Chinese nationals really ‘flocking’ to Malaysia over new visa scheme?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274211/are-chinese-nationals-really-flocking-malaysia-over-new-visa-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/0ef04355-66a4-4076-89f6-01c441e19522_3d05e111.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月，马来西亚槟城乔治城的住宅和商业建筑6. 图片：彭博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当中国去年宣布计划向马来西亚投资 1700 亿林吉特（359 亿美元）时，房地产企业已经开始为潜在投资者和购房者铺开红地毯希望加入预期的在东南亚国家开店的热潮。&lt;/p>;&lt;p>;这种乐观情绪具有感染力，因为政府分享的有关中国公民在马来西亚的发展的有希望的数据令行业高管感到鼓舞。第二家园 (MM2H) 计划。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份发布的最新数据显示，截至今年 1 月该计划的实施情况显示，24,765 名 MM2H 通行证持有者是中国公民。这相当于该计划下超过 56,000 名活跃通行证持有者的 44%，高于 2019 年中国移民持有的 16,000 名通行证总数。&lt;/p>;&lt;p>;但一些人并不相信这已转化为如此大的规模。正如人们所希望的那样，为房地产行业和经济带来经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;没有公开数据可以量化马来西亚房地产的外资所有权总额，这使得对中国需求的任何估计都纯粹是猜测。房地产咨询公司 Rahim &amp; Co. 的房地产代理首席执行官 Siva Shanker 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是没有人掌握任何[总体外资所有权]数据，即使他们提供任何数字也无法验证， ” Siva 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“有中国人来马来西亚买房吗？当然，就像英国买家一样。但我不认为他们（中国买家）涌向马来西亚。”&lt;/p>;&lt;p>;在应对与东南亚国家的贸易和科技战之际，中国一直在通过加大在东南亚的投资和贸易来转移其外部重点。马来西亚的MM2H计划将受益于中国的南下推动，但该计划的代理人担心，由于诸如此类的禁止性要求，该计划可能会达不到预期。作为强制购买房产和每月至少 40,000 林吉特的海外收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/12/6f642ab4-f36b-4f20-a85b-8595bd06b3ba_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;住宅区前面的环岛处矗立着欢迎标志2023 年 12 月，马来西亚新山中国开发商碧桂园森林城的公寓。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚房地产市场此前曾见证中国需求的繁荣2000 年代中期，特别是随着中国大型项目的涌入，其中的旗舰项目是目前陷入困境的柔佛州南部森林城市开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;这个耗资 1 亿美元的项目于 2016 年启动，作为北京实施资本管制，也限制了开发商碧桂园建设项目的能力，导致数千名来自中国的潜在买家撤离，这座最终将容纳 70 万人的高科技新城最终成为一座鬼城。&lt;/p>;&lt;p >;“那是中国需求的鼎盛时期。一切都已尘埃落定。”Siva 表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，缺乏公开数据并没有阻碍中国买家兴趣复苏的普遍预期。&lt;/p>;&lt;p>;北京计划的投资以国际房地产咨询公司第一太平戴维斯马来西亚 (Savills Malaysia) 集团董事总经理 Paul Khong 表示，两国领导人公开宣布加强经济和文化联系，这为中国在马来西亚的外国人财产所有权带来了积极的前景。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一旦柔佛-新加坡经济特区如期启动，中国的需求可能会得到提振，这可能有助于拯救森林城市。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们预见依斯干达的市场前景马来西亚（柔佛州）将发展良好，并吸引更多中国买家，例如目前森林城市住宅的人口统计数据。”Khong 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;但房地产并不是唯一可以受益的行业。中国关注。&lt;/p>;&lt;p>;根据上周发布的政府数据，2024 年前 5 个月有近 120 万中国游客访问马来西亚，在逗留期间花费约 88 亿林吉特。与去年同期相比，到达人数激增 194%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/12/8033024b-de97-4aa5-96db-ceb49b5d72c8_0fe733c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡唐人街的购物者，马来西亚，二月。马来西亚预计今年将接待500万中国游客。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在免签证旅行安排的帮助下，马来西亚预计今年将接待 500 万中国游客，超过疫情前 310 万中国游客的记录这是在两国建交 50 周年之际实施的。&lt;/p>;&lt;p>;高等教育预计也会吸引更多中国人的兴趣，马来西亚是中国国际学生需求激增的几个亚洲目的地之一寻求澳大利亚、英国和美国以外的替代方案。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际教育市场情报公司 ICEF Monitor 汇编的数据，2022 年有超过 39,000 名中国学生在马来西亚大学就读。&lt;/p>;&lt;p >; 2023 年，又有 26,630 名中国国际学生提交了进入马来西亚大学的新申请。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚以及日本、新加坡、香港和泰国等其他亚洲目的地“现在占据了相当大的份额”由于距离近、负担能力强以及拥有许多排名靠前的大学等优势，人们很感兴趣”，ICEF Monitor 在 7 月份的一份研究报告中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FBI investigating after Trump campaign says it was hacked by Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274249/fbi-investigating-after-trump-campaign-says-it-was-hacked-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 07:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/058cd0bc-dd3b-4e66-a3a5-1e123bff1cf1_19d42b04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在天普大学举行的竞选集会上费城。照片：《费城问询报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国联邦调查局 (FBI) 周一表示，在唐纳德·特朗普的总统竞选团队表示其内部通讯遭到黑客攻击并指责伊朗政府后，正在展开调查&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统周六表示，微软已通知他的竞选团队，伊朗黑客入侵了其网站之一。特朗普表示，伊朗“只能获取公开信息”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》报道，联邦调查局还在调查涉嫌针对美国总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯竞选顾问的黑客攻击事件周一报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦调查局于 6 月开始调查，当时拜登仍在竞选总统，怀疑伊朗是企图窃取美国两次总统竞选数据的幕后黑手。该报援引消息人士的话说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯竞选团队没有立即回应置评请求。拜登上个月撤回竞选后，哈里斯成为民主党总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗政府否认黑客攻击了特朗普竞选团队。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队指出周五的一份报告微软研究人员表示，与伊朗政府有联系的黑客在 6 月份试图闯入美国总统竞选活动中一名“高级官员”的账户。&lt;/p>;&lt;p>;该报告补充说，黑客接管了属于一名前政治顾问，然后利用它来针对该官员。它没有提供有关目标身份的更多详细信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s censorship of voices critical of proposed cyberspace ID sets a worrying precedent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3274158/chinas-censorship-voices-critical-proposed-cyberspace-id-sets-worrying-precedent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/d24b541f-3343-423e-ba71-666d8f01958f_d134dc84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子拿着 iPhone 访问新浪微博网站上海，2012 年 5 月 29 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在上个月在线发布的一项征求公众意见的拟议法规中，中国公安部和国家互联网信息办公室在一份 16 条文件中概述了计划建立一个国家身份识别系统，可以在所有互联网平台上对该国的网民进行身份验证。但有令人担忧的迹象表明，公众的反馈意见并未得到重视。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国法律，公布拟议法规是为了征求公众反馈，这是其成为法律之前的必要步骤。理论上，在8月25日之前，每个中国公民都有权对该规定提出反馈。&lt;/p>;&lt;p>;这份名为《国家网络身份认证公共服务管理办法》的草案引起了广泛关注，因为它将影响到每个互联网中国用户。与许多新提出的法规一样，它也存在争议。&lt;/p>;&lt;p>;一些人同意监管机构的观点，即统一的网络空间 ID（由分配给每个在线人的唯一数字和字母字符串组成）可以帮助防止互联网平台滥用个人数据的使用。然而，其他人则质疑该法规是否必要，以及它是否为国家创造了单一来源来关闭个人对所有互联网服务的访问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/a239bd62-c41c-4d38-9b84-0bb73cf18dba_9bac53de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;清华大学法学教授劳冬燕已成为反对提议的网络空间ID的较为突出的声音之一，但她在中国社交媒体上保持沉默。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，互联网用户在某一平台违反规则后，其账户可能会被锁定或关闭，但仍可以访问其他平台。不过，如果每个在线帐户都与一个 ID 号相关联，理论上政府可以要求所有平台阻止用户违反其中任何一个帐户的规定。&lt;/p>;&lt;p>;反对该法规的最强烈声音之一劳冬岩是中国著名的清华大学刑法学教授。她公开反对该规定很快就遭到审查，一些民族主义社交媒体账户还对她进行了人身攻击。当她抱怨这些袭击并将其与文革期间用于宣传和其他目的的所谓大字报进行比较时，她的微博帐户被静音了。&lt;/p>;&lt;p>;老挝的微博帐户是多个社交媒体帐户之一因公开反对该规定而被禁言或关闭。另一位清华大学教授黄玉生的社交媒体账户因表示该提案不符合“中国的现代化方式”而被永久关闭。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这种在线审查制度在中国并不新鲜，对拟议法规的反对意见进行全面压制的情况很少见，并且开创了一个危险的先例。监管机构在提案成为法律之前必须征求公众反馈是有原因的，正是为了听取不同的观点。&lt;/p>;&lt;p>;如果只有赞成者在网上发声，而反对者则被压制，那么就可以了。征求意见是没有意义的。如果反对新提案的人误解了该文件，监管机构应通过加强与公众的沟通来澄清这一点。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局在听取反馈后修改拟议法律的情况并不罕见。例如，6月份最新修订的《中华人民共和国治安法》删除了“伤害中华民族感情”这句话，这被认为过于主观，不能作为警方采取行动的理由。&lt;/p>;&lt;中国国家互联网信息办公室去年还撤回了拟议的跨境数据审查规定的部分内容。最终版本将正常的日常数据出口排除在审查之外，企业对此表示反对，理由是这将严重妨碍全球运营。&lt;/p>;&lt;p>;通过听取不同的声音，当局有机会改进提议法规。压制异议意味着新规则公平性的保证更少，可能会损害其顺利实施的机会。&lt;/p>;&lt;p>;此外，强力消除批评声音意味着网络空间身份识别系统等提案的真正问题不太可能解决。得到解决。 Lao 和其他人提出了合理的观点。&lt;/p>;&lt;p>;除了对在线访问和审查制度的担忧之外，统一的网络空间 ID 虽然目前作为一项自愿计划提出，但会因为让监管机构承担保护新的关键信息的任务而给监管机构带来过重的负担。一条个人数据。这些 ID 号被认为是所有在线活动的关键，因此泄露这些 ID 号可能会导致严重的社会问题。&lt;/p>;&lt;p>;这些问题值得辩论和讨论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US to convene Sudan ceasefire talks, even without Khartoum]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3274248/us-convene-sudan-ceasefire-talks-even-without-khartoum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 05:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/e5f0fcc9-ea6d-44fa-8a9c-00008826b3e3_5bc58e8b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏丹陆军参谋长阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉（Abdel Fattah al-Burhan）（中），位于吉贝特7 月 31 日，苏丹港附近。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周一坚称，即使苏丹政府没有出现。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 4 月以来，阿卜杜勒·法塔赫·布尔汉 (Abdel Fattah al-Burhan) 领导的苏丹军队与其前副手穆罕默德·哈姆丹·达格洛 (Mohamed Hamdan Daglo) 领导的准军事快速支援部队 (RSF) 之间爆发了战争。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据联合国的说法，在美国斡旋的瑞士与苏丹的谈判正处于灾难性的“转折点”，由于冲突加剧了多重危机，数以万计的本可避免的死亡迫在眉睫。&lt;/p>; &lt;p>;美国上个月邀请苏丹交战双方参加与沙特阿拉伯和瑞士共同主办的停火会谈。&lt;/p>;&lt;p>;会谈预计将于周三开始，并可能在瑞士的一个秘密地点举行。最多持续 10 天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/9de121a4- 707d-4cfe-af28-9d1407bc0703_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4 月，苏丹恩图曼，一辆受损的陆军坦克。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然无国界医生组织迅速接受了美国的邀请，但苏丹政府对华盛顿的做法表示了担忧，并且没有确认是否打算加入。&lt; /p>;&lt;p>;“无国界医生组织无条件同意参与”，美国苏丹问题特使汤姆·佩里洛 (Tom Perriello) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与 SAF [苏丹武装部队] 进行了广泛接触，但他们还没有给我们“来瑞士”的肯定。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“我们将在本周推进这一活动，这已经向各方明确表示”，Perriello 告诉一位在美国驻日内瓦代表团举行的新闻发布会上。&lt;/p>;&lt;p>;“如果新加坡武装部队不参加，双方之间就不可能进行正式调解——在这种情况下，我们将继续关注国际和技术因素”，他说.&lt;/p>;&lt;p>;“这是专家们的一次盛会，我们将继续前进。如果 SAF 改变主意并想要参与，我们将能够拥有……中介组件。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/13/2058f6da-7b87-4f3f-9cb0-33118f3c9e99_f3067115.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国特使苏丹汤姆·佩里洛周一在瑞士日内瓦参加苏丹停火谈判。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏丹矿产部长穆罕默德·阿布·纳莫表示，苏丹代表团与美国调解员最近几天在沙特阿拉伯就政府参与条件进行的会谈“未达成协议”而结束代表团团长周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹政府补充说，需要“更多讨论”来加入停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹媒体部长格雷厄姆·阿卜杜勒卡德尔表示，苏丹政府“拒绝任何新的观察员或参与者”——特别是在华盛顿“坚持要求阿拉伯联合酋长国作为观察员参与”之后。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹军队一再指责阿联酋支持无国界部队。&lt;/p>;&lt;p>;苏丹军队一再指责阿联酋支持无国界部队。 >;&lt;p>;“让埃及和阿联酋参与谈判是一个非常重要的潜在工具，不仅可以确保达成纸面协议……他们还可以变得更像担保国，”佩里洛说。&lt;/p>;&lt;p>;他说会谈重点是停止敌对行动、保护平民和人道主义准入。&lt;/p>;&lt;p>;特使表示，他们不是进行政治对话的场所，政治对话会“在与结束冲突毫无关系的事情上浪费大量时间” &lt;/p>;&lt;p>;此次会谈正值联合国移民机构表示苏丹正处于濒临崩溃的边缘，饥荒和洪水加剧了该国的一系列危机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有如果全球立即采取大规模、协调一致的应对措施，我们可能会在未来几个月内目睹数万人本可避免的死亡。国际移民组织中东和北非主任奥斯曼·贝尔贝西 (Othman Belbeisi) 表示：“我们正处于崩溃点——一个灾难性的、灾难性的崩溃点。”&lt;/p>;&lt;p>;据联合国称，这场冲突已造成数万人死亡。 .&lt;/p>;&lt;p>;国际移民组织表示，新数据显示，苏丹境内有超过 1070 万人流离失所，其中许多人多次背井离乡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/6096c8db-a312-48b7-8dca-6f14ee9d3291_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;上个月苏丹东部一个营地里的流离失所者。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，230万人已越过边境逃往邻国。&lt;/p>;&lt;p>;红十字会主席 Mirjana Spoljaric 表示，她希望会谈能够进行将达成协议，从而增加人道主义援助和进入脆弱社区的机会。&lt;/p>;&lt;p>;红十字国际委员会主席呼吁“采取非常具体的人道主义步骤，帮助建立信任，并将有助于消除达成停火协议的一些直接障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;安东尼奥·古特雷斯的发言人表示，联合国秘书长希望“立即停止敌对行动并实现持久停火”。&lt;/p>;&lt;p>;“他敦促各方重返政治对话，这是通过谈判解决问题的唯一途径。”发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>