<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[International campaign launched to nominate Uygur scholar Ilham Tohti for the Nobel Peace Prize]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3244728/international-campaign-launched-nominate-uygur-scholar-ilham-tohti-nobel-peace-prize?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/319e1169-d555-415e-8db5-b0e1ace1122b_f994f7ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一发起了一项提名伊力哈木·土赫提的国际活动，如图所示2013年，获得诺贝尔和平奖。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，一项提名被监禁的维吾尔学者伊力哈木·土赫提获得诺贝尔和平奖的国际运动在布鲁塞尔发起，他的女儿表示该奖项可能会给北京“带来压力”以证明她的父亲还活着。&lt;/p>;&lt;p>;伊力哈木是一位直言不讳的维吾尔族经济学教授，2014 年因涉嫌分裂中国而被判处无期徒刑。他被指控在他管理的维吾尔语和中文网站 Uighurbiz.net 上宣扬新疆独立，并呼吁中国调整在该地区的政策。&lt;/p>;&lt;p>;他否认了所有指控，并已此后，他成为北京镇压新疆最受国际认可的面孔之一。新疆是中国偏远的西部地区，是数百万维吾尔族人的家园。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，他获得了萨哈罗夫思想自由奖，这是最高荣誉的思想自由奖。欧洲议会人权奖。同年，他还被美国议员提名为诺贝尔奖候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“伊力哈木·土赫提凭借他的行动主义，成功地为维吾尔人发出了声音......他一直在努力欧盟在颁奖声明中写道：“20年来促进他们与其他中国人民之间的对话和相互理解”。&lt;/p>;&lt;p>;如果伊力哈木获得诺贝尔奖，北京方面可能会强烈反对。当中国律师和活动人士刘晓波于 2010 年成为诺贝尔和平奖获得者时，世界上最大的鲑鱼产品生产国挪威发现他们的鱼类出口被禁止进入庞大的中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;刘晓波获奖时也曾入狱，直到 2017 年因肝癌去世前不久，他一直在监狱里。&lt;/p>;&lt;p>;周日，2023 年诺贝尔和平奖由纳尔吉斯的双胞胎孩子领取伊朗活动家穆罕默迪获胜，但也被监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;被监禁的诺贝尔和平奖获得者抨击伊朗的“残暴”政权&lt;/h3>;&lt;p>;周一在布鲁塞尔，一份包含 170 多名部长的名单、立法者、校长和学者揭晓。每个签署者必须在一月底之前正式提名伊力哈木获奖者，获奖者由挪威议会任命的挪威诺贝尔委员会选出。&lt;/p>;&lt;p>;这些提名可以来自国民议会成员、政府和国际法院；大学校长、社会科学、历史、哲学、法律和神学教授；和平研究所、外交研究所领导；以及历届诺贝尔和平奖获得者。&lt;/p>;&lt;p>;大量比利时、法国和土耳其议员承诺提名伊力哈木，而比利时气候部长扎基亚·哈塔比是为数不多的内阁级官员之一。 &lt;/p>;&lt;p>;名单中还包括美国佛罗里达州参议员马可·卢比奥和新泽西州众议员克里斯·史密斯，他们都是伊力哈木的直言不讳的支持者。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上，现居住在美国的伊力哈木的女儿朱赫尔·伊力哈木 (Jewher Ilham) 表示，自 2017 年以来，她就没有收到父亲的消息，但相信他还活着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/34869db7-9e28-43ff-9aca-24949a70ee58_43eaf59f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jewher Ilham 于 2019 年在法国斯特拉斯堡举行的欧洲议会伊力哈木·土赫提 2019 年欧盟萨哈罗夫奖颁奖典礼上发言。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;“几周前，国家安全官员在北京拜访了我的母亲，要求她说服我返回中国，这样我回去就安全了，如果我回去，他们就会释放我的父亲，”Jewher &lt;/p>;&lt;p>;“虽然我们目前没有生命存在的证据，但我希望我父亲获奖的原因之一是我相信这可以迫使中国政府出示证据”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员没有资格获得诺贝尔奖提名——这些提名必须来自国家政府人物——但经常提出伊力哈木和其他维吾尔族被拘留者的案件。&lt;/p>;&lt; p>;2021年，欧盟驻华大使取消了对新疆的访问，因为与伊力哈木会面的请求遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;2022年6月，欧洲议会宣布北京在该地区的政策构成“针对新疆的犯罪”。 ”，与联合国人权机构的调查结果相呼应。&lt;/p>;&lt;h3>;前新疆官员正在接受中国最高反腐败机构的调查&lt;/h3>;&lt;p>;在欧洲议会的同一项决议中，议员们称“敦促中国当局立即无条件释放这名维吾尔族学者、2019 年萨哈罗夫奖获得者伊力哈木·土赫提，同时确保他能够定期、不受限制地会见家人和他选择的律师”。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，上周在北京与欧盟领导人会谈时，中国国家主席习近平呼吁取消对中国官员在新疆侵犯人权的制裁，作为回报，北京将取消对议员和学者的报复性制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;受到如此制裁的比利时议员塞缪尔·科戈拉蒂 (Samuel Cogolati) 在周一的新闻发布会上表示，这样的举动不应得到支持。&lt;/p>;&lt;p>;“我自己的制裁是议会讨论的话题。欧盟与中国投资协定谈判进程。但实际上我的主要呼吁是，我真的不关心中国实施的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“我真正关心的是针对中国人民的大规模暴行、大规模集中营。维吾尔地区停止，”Cogolati 说。&lt;/p>;&lt;p>;中国否认新疆有任何侵犯人权的行为，其驻欧盟代表团没有回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High Court judge orders Prince Harry to pay UK newspaper legal fees in libel case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244727/high-court-judge-orders-prince-harry-pay-uk-newspaper-legal-fees-libel-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 02:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/89e4da9e-5fcc-4159-8dbd-aa1033d93f92_77c9c09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里王子于六月离开伦敦高等法院。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦一名法官周一在高等法院诽谤案中败诉后，命令哈里王子向一家英国报纸出版商支付律师费。&lt;/p>;&lt;p >;查尔斯国王的小儿子现居住在美国，正在起诉联合报业集团，指控其《星期日邮报》标题中的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他试图让该报业集团为“诚实意见”辩护，但没有成功。因它没有真正的成功前景而被抛弃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/12/a6f88347-a108-4c52-8bd1-25083fe0c8eb_7b79c66d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈里王子和他的妻子梅根在 2023 年 Invictus 运动会上九月，德国杜塞尔多夫。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法官马修·尼克林 (Matthew Nicklin) 周一命令哈利在 12 月 29 日之前向美联社支付处理该申请所产生的 48,447 英镑（60,850 美元）费用。&lt;/p>;&lt; p>;他还表示，该案的全面听证会将于明年 5 月至 7 月之间举行，持续三到四天。&lt;/p>;&lt;p>;哈里正在就 2022 年 2 月发表的一篇文章提起诉讼，该文章涉及他对政府改革提出的法律挑战当他访问英国时，他的纳税人资助的安保费用。&lt;/p>;&lt;p>;他的律师辩称，这篇文章声称揭露了哈利本人愿意支付安保费用的矛盾，是“对他的诚实和正直的攻击” .&lt;/p>;&lt;p>;出版商不同意，并认为该文章是“诚实的意见”，并没有对他造成严重的声誉损害。&lt;/p>;&lt;h3>;哈里王子、埃尔顿·约翰可以对他提起诉讼《每日邮报》出版商受审&lt;/h3>;&lt;p>;尼克林法官周五拒绝“驳回”联合报业的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;针对该出版商的案件是涉及哈利和英国报业集团的几起案件之一，因侵犯隐私和非法信息收集等问题而受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;在针对英国政府的案件中，哈里表示，他的安全细节的变化对他、他的美国妻子梅根和他们的两个年幼的孩子来说不安全访问英国。&lt;/p>;&lt;p>;内政部对他受到不利待遇的说法提出异议，并表示每当他从美国访问时，都会有“定制”安排。&lt;/p>;&lt;p>;一项决定该公司的律师表示，该公司无法为他提供同等程度的保护，因为他已于 2020 年初辞去王室职务并移居美国。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House ‘concerned’ at reports Israel used US-supplied white phosphorus in Lebanon attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244729/white-house-concerned-reports-israel-used-us-supplied-white-phosphorus-lebanon-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/e06026dc-4104-4512-9f62-fef854393a31_55ca07c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫发言人约翰·柯比周一表示，美国对以色列在 10 月份黎巴嫩南部袭击中使用美国提供的白磷弹药的报道感到担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经看到了这些报道。当然关心这一点。我们将提出问题，试图了解更多信息，”柯比在空军一号上对记者说。&lt;/p>;&lt;p>;柯比说，白磷具有“合法的军事用途”，可以照明并产生烟雾来隐藏行动&lt;/p>;&lt;h3>;“没有安全的地方”：以色列在哈马斯人质威胁后轰炸加沙南部&lt;/h3>;&lt;p>;“显然，任何时候我们向其他军队提供白磷等物品时，都是与完全期望它的使用符合这些合法目的......并符合武装冲突法，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特被问及以色列使用的报告黎巴嫩白磷说：“以色列国防军和整个安全机构根据国际法行事。这就是我们过去和未来的行动方式。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马修·米勒周一表示，美国希望其提供武器的每个国家都遵守战争法，以色列也不例外- 华盛顿周六表示允许向以色列出售约 14,000 枚坦克炮弹。&lt;/p>;&lt;p>;米勒还告诉记者，美国特使戴维·萨特菲尔德周末与以色列人举行会议，要求他们在人道主义方面采取更多行动卫生部表示，以色列在短短两个多月的战争中对加沙的袭击已造成 18,205 人死亡、49,645 人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House ‘deeply concerned’ as Navalny’s team says he has vanished in Russia’s prison system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244722/white-house-deeply-concerned-navalnys-team-says-he-has-vanished-russias-prison-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 02:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/5ec8621d-4d15-4990-baab-360bdee27154_4576686a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通过视频链接屏幕上被监禁的俄罗斯反对派人物阿列克谢·纳瓦尔尼六月，在莫斯科俄罗斯最高法院的法庭听证会上，他从监狱中被释放。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯反对派政治家阿列克谢·纳瓦尔尼的盟友周一表示，他已被从去年年中以来一直被监禁的流放地移出，目前下落不明。 &lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的助手们一直在为他预期的转移到“特殊政权”殖民地做准备，这是俄罗斯监狱系统中最严厉的级别，此前他于 8 月被判处 19 年徒刑，除了 11-他已经服刑半年了。&lt;/p>;&lt;p>;通过铁路运送囚犯穿越俄罗斯广阔的领土的过程可能需要数周时间，律师和家人无法获得有关他们的位置和健康状况的信息，直到他们到达目的地。目前还不清楚纳瓦尔尼是否已经被送往新监狱。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的发言人基拉·亚米什 (Kira Yarmysh) 表示，位于莫斯科以东 235 公里（145 英里）的 Melekhovo 的 IK-6 设施的工作人员已告诉正在等待的律师除此之外，反对派领导人已不再是囚犯之一。&lt;/p>;&lt;h3>;普京批评者纳瓦尔尼在监狱“晕倒”后五天没有消息&lt;/h3>;&lt;p>;“他们把他带到哪里，他们拒绝“说，”她在社交媒体平台X上说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示深切关注。&lt;/p>;&lt;p>;“他应该立即被释放。白宫国家安全发言人约翰·柯比说，他从一开始就不应该被监禁。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼的失踪发生在总统选举竞选期开始之际。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 周五确认，他将再次竞选六年任期。&lt;/p>;&lt;p>;海军助手列昂尼德·沃尔科夫 (Leonid Volkov) 在 X 上发帖称，这一时机“0% 巧合，100% 是来自俄罗斯的直接手动政治控制”。克里姆林宫。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/01d5a5ea-15bc- 471c-813c-c12c37e75967_e7365533.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流放地 IK-6，克里姆林宫批评家阿列克谢·纳瓦尔尼于 2022 年 3 月被转移到该地，距离莫斯科约 250 公里。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充道：“对于普京来说，他在这些‘选举’中的主要对手是谁并不是什么秘密。他希望确保纳瓦尔尼的声音不被听到。”&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫和俄罗斯监狱部门没有立即回应置评请求。普京和他的发言人特意从不提及纳瓦尔尼的名字，试图将他描绘成与政治无关的人。他们说他受到的待遇与其他囚犯一样。&lt;/p>;&lt;p>;海军助手柳博夫·索博尔 (Lyubov Sobol) 告诉路透社：“我们担心他的健康状况，我们正在努力查明他现在的确切位置，但&lt;/p>;&lt;p>;尽管纳瓦尔尼被监禁，但他经常能够通过他的律师在社交媒体上发表对克里姆林宫的尖锐攻击，描述他在监狱中的苦难，并谴责普京在乌克兰战争问题上的遭遇。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对普京批评者阿列克谢·纳瓦尔尼提出新的破坏公物罪指控&lt;/h3>;&lt;p>;但当他的三名律师于 10 月份因涉嫌“极端主义”活动而被捕时，他的孤立感进一步加深。&lt;/p>;&lt;这位 47 岁的人物是迄今为止俄罗斯反对派中最知名的人物。多年来，他一直将普京和统治精英称为“骗子和小偷”，并在 YouTube 上观看数百万次的精美视频中讽刺他们。&lt;/p>;&lt;p>;他因自愿返回俄罗斯而赢得了全世界的钦佩。 2021 年，他从德国出发，在那里接受治疗，西方实验室测试显示，有人试图在西伯利亚用神经毒剂毒害他。他一抵达就立即被捕。&lt;/p>;&lt;p>;纳瓦尔尼说，对他的许多指控——从欺诈和藐视法庭到一系列“极端主义”活动——都是捏造的，目的是为了压制他对普京的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;俄罗斯当局将纳瓦尔尼及其支持者视为极端分子，他们与西方情报机构有联系，意图破坏俄罗斯的稳定。普京警告西方，任何对俄罗斯境内的干预都将被视为侵略行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 02:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spike in Asia, Africa migrants turns Amazon jungle outpost into crossroads]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244713/spike-asia-africa-migrants-turns-amazon-jungle-outpost-crossroads?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/fc1ffcc8-b75f-402f-8379-6c2781650884_7edea384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在美国寻求庇护的移民越过里奥布拉沃河， 12 月 5 日，从墨西哥华雷斯城看到的美国和墨西哥边境。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近美洲各地打击移民走私和人口贩运的行动发现了来自墨西哥的移民。 69 个国家/地区，这是跨越海洋和大陆前往美国的亚洲和非洲人急剧增长的一个指标。&lt;/p>;&lt;p>;在国际警察组织国际刑警组织的协调下，第五届年度“绿松石行动”联合来自世界各地的移民执法人员11 月 27 日至 12 月 1 日在美洲各地展开行动，试图瓦解国际犯罪集团。&lt;/p>;&lt;p>;官员们声称，他们取得的胜利包括阻止一名葡萄牙国民从巴西贫困妇女那里购买新生儿并在欧洲出售，并逮捕了他与臭名昭著的委内瑞拉监狱团伙 Tren de Aragua 有关的三名嫌疑人，并冻结了一个招募巴西人到柬埔寨网络欺诈中心的团伙的价值 286,000 美元的资产。&lt;/p>;&lt;h3>;突尼斯和欧盟签署阻止移民协议打击人口贩运&lt;/h3>;&lt;p>;在第五次年度绿松石行动中，国际刑警组织汇集了来自美洲 31 个国家的执法部门，其中首次包括古巴以及法国和西班牙。国际刑警组织表示，他们总共逮捕了 257 人，解救了 163 名涉嫌人口贩运的受害者，并查获了来自 69 个国家的近 12,000 名无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;数十名人口贩运受害者是儿童，其中 12 名来自洪都拉斯。&lt;/p>;&lt; p>;69 个国家是有史以来的最高数字，是 2019 年第一次调查中报告的 28 个国家的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;今年的行动重点关注前往美国和加拿大的移民，显示“国际刑警组织表示，“来自亚洲和非洲的移民显着增加，特别是来自中国的移民，中国是仅次于委内瑞拉和厄瓜多尔的第三大最受欢迎的原籍国。”&lt;/p>;&lt;p>;“在绿松石 V 行动中发现的国籍数量表明，国际刑警组织秘书长于尔根·斯托克在一份声明中表示：“这条主要的移民走廊曾经被认为是通往美洲的路线，现在已成为世界各地有组织犯罪集团的目标。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;国际刑警组织表示，与警方合作的移民提供了有关招募策略、旅行条件和被偷运成本的深入信息，根据旅程的不同，偷运成本从每人 2,700 美元到 20,000 美元不等。走私者往往与非法毒品贸易有联系，为已经拥有大量现金的歹徒增加了难以估量的财富。&lt;/p>;&lt;p>;在美国与墨西哥边境遇到的来自拉丁美洲和加勒比海地区以外国家的移民人数增加了 43%根据美国海关和边境保护局 (CBP) 的数据，2022 年至 2023 财年之间的移民数量增加了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，即 2024 财年的第一个月，边境有近 12,000 名来自这些国家的移民。 “洲外”国家的入境人数几乎与 2021 年全年入境人数相同。&lt;/p>;&lt;p>;美国国土安全部称当前趋势为“二战以来大规模移民的最高水平”。 CBP 将其归因于自然灾害和全球大流行引发的“经济困境和政治动荡”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/11/1c359dde-c4a8-433e-957f-e076d8784ecb_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西警察检查汽车12 月 8 日，在巴西罗赖马州帕卡拉伊马市的巴西和委内瑞拉边境。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;绿雀行动也让人们一睹巴西的巨大作用在跨大陆贸易中，移民在全国各地穿梭。据巴西联邦警察称，大多数人的目的地是美国，其他人是欧洲，还有一些在巴西本土定居。&lt;/p>;&lt;p>;联邦警察在巴西周围的九个地点部署了警员，巴西是世界上面积第五大的国家其中一个与其他 10 个国家接壤。&lt;/p>;&lt;p>;巴西发现了一些模式，例如来自古巴和海地的移民前往沿海小国圭亚那，然后非法越境进入巴西并进行为期两天的陆路旅行前往巴西亚马逊城市马瑙斯。在那里，他们开始了长达 1,000 多公里（1,600 英里）、为期一周的河船旅程，沿亚马逊河而上，到达哥伦比亚和秘鲁边境的丛林前哨塔巴廷加。&lt;/p>;&lt;p>;塔巴廷加还吸引了来自其他地方的移民。警方称，这些人来自加勒比盆地，目的地是欧洲。其中一条路线是，多米尼加共和国国民在哥伦比亚获得假哥伦比亚护照，从塔巴廷加进入巴西，然后长途跋涉前往 3,200 多公里之外的圣保罗，这是他们前往欧洲之前的最后一站。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/11/3f5ef92a-56e9-46dd-b97f-9df739b29e15_b55cfca4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民聚集在墨西哥和美国之间的一级和二级边境围栏之间，等待援助人员提供的食物，等待美国移民在圣地亚哥的处理。九月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们有张开双臂的[移民]政策……而且我们在毒品生产和其他方面有一些复杂的邻居，”委员克里斯蒂亚诺·埃洛伊说，巴西负责打击人口贩运和偷运移民的联邦警察局局长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与所有这些拉丁美洲国家都有超过 16,000 公里的边境。因此，我们绝对不可能照顾好我们边境的每一厘米。”&lt;/p>;&lt;p>;另一名因不是官方发言人而不愿透露姓名的联邦警察表示，许多犯罪嫌疑人都混入了警方的队伍中。移民往往不愿意合作。此外，巴西法律禁止警察仅仅因为违反移民法而逮捕人。&lt;/p>;&lt;p>;由于这些限制，巴西仅在图尔克萨逮捕了三名嫌疑人，但释放了四名人口贩运受害者：将被出售的两名婴儿、埃洛伊说，还有两名在前往欧洲之前在圣保罗机场被拦截的妇女。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会追捕移民，”埃洛伊说。 “我们正在追捕走私犯……追捕那些送人去受剥削的人贩子。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London’s financial district opens US offices amid post-Brexit charm offensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244724/londons-financial-district-opens-us-offices-amid-post-brexit-charm-offensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 01:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/76142978-dba2-4833-87b3-1984b439c9d0_d0e022b9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过英国伦敦的伦敦金融城金融区。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦金融区管理机构已宣布计划在纽约和华盛顿开设办事处，以推动英国政策制定者在脱欧后建立更牢固的国际金融联系。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;负责运营英国首都“Square Mile”的伦敦金融城公司表示，其纽约办事处已于周一开业，华盛顿办事处将于周二开业。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示其目的是帮助英国与美国加强金融监管合作，改善英国公司的市场准入，并吸引更多美国投资进入英国。&lt;/p>;&lt;h3>;称中国银行业动荡的分析师表示，下一步将是信托业规模达 2.9 万亿美元&lt;/h3>;&lt;p>;此举之际，英国正在推行一系列旨在促进资本流入并收复与竞争对手金融中心失地的改革，英国脱欧很大程度上削减了其进入其最大市场之一——欧盟的准入。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;英国立法者上周批评迄今为止的一揽子改革方案是“潮湿的哑炮”，认为它们尚未产生实质性影响。&lt;/p>;&lt;p>;英国金融服务部长比姆·阿弗拉米 (Bim Afolami) 对伦敦金融城表示欢迎伦敦在美国开设办事处，并补充说英国政府希望鼓励两国之间更密切的贸易和投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin unveils two nuclear submarines, promises to reinforce Russia’s ‘military-naval might’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244720/putin-unveils-two-nuclear-submarines-promises-reinforce-russias-military-naval-might?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 00:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/8045accf-daa8-49fd-ac56-2f4f2a0c3f67_e7531e72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔·普京在新海军升旗仪式上周一在俄罗斯北德文斯克建造了亚历山大三世皇帝号和克拉斯诺亚尔斯克号核潜艇。照片：Kirill Iodas / Sputnik / Kremlin Pool / EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一在出席两艘核潜艇的落成仪式时承诺加强俄罗斯的“军事海军力量”俄罗斯远北地区。&lt;/p>;&lt;p>;这位俄罗斯领导人参加了在白海北德文斯克举行的升旗仪式，克拉斯诺亚尔斯克号和亚历山大三世皇帝号是在过去六年中建造的。&lt;/p>;&lt;p >;“有了这样的船只和这样的武器，俄罗斯就会感到安全，”普京在参观北极冰冻水域的一艘潜艇时告诉海军军官。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/0b86169e-c62f-4e12-936e-cad97da195dc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;周一，俄罗斯阿尔汉格尔斯克州北德文斯克的北方机械工业集团造船厂，一名俄罗斯水手登上亚历山大三世皇帝号核潜艇。照片：Kirill Iodas / Sputnik / Kremlin Pool / EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普京上周表示，他将在 2024 年竞选连任，距离发动持续攻势已近两年&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些潜艇将“加强俄罗斯海军的战备能力，我们在北极、中东、黑海和波罗的海以及里海的海军力量。”&lt; /p>;&lt;p>;除了这两艘将加入太平洋舰队的舰艇外，俄罗斯正在建造八艘核潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;随着乌克兰战斗进入第二年，俄罗斯已经改变了其经济转向主要关注军事生产。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯立法者 10 月支持创纪录地增加军费开支，到 2024 年，军费开支将占全部支出的近三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫领导人发誓“继续努力增强俄罗斯的军事海军力量。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong suspends imports of poultry meat and products from parts of US, Britain and Poland following H5N1 bird flu outbreaks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3244721/hong-kong-suspends-imports-poultry-meat-and-products-parts-us-britain-and-poland-following-h5n1-bird?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.12 01:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/f745a5de-3a55-4e58-b9cd-d0f651bd9ea4_10799d22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自美国多个县的家禽肉和产品已被最新的暂停。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在高致病性H5N1禽流感爆发后，香港已暂停从美国、英国和波兰部分地区进口禽肉及产品。&lt;/p>;&lt;p>;食物安全中心周一表示，已指示商户即日起暂停从相关地区进口禽肉及禽蛋等禽类产品，以保障公众健康。&lt;/p>;&lt;p>;该中心表示已世界动物卫生组织 (WOAH) 通报美国、英国和波兰地区爆发 H5N1 禽流感。&lt;/p>;&lt;h3>;因担心禽流感，新加坡暂停从日本和美国部分地区进口家禽&lt;/h3>;&lt;p>;暂停美国产品的地区包括加利福尼亚州的斯坦尼斯劳斯县和圣贝尼托县、威斯康星州的巴伦县、阿肯色州的约翰逊县、俄亥俄州的达克县和科罗拉多州的本特县。&lt;/p>;&lt;p>;美国的东德文郡英国和波兰Zachodniopomorskie地区的Goleniowski区也受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“中心已就此事与波兰、英国和美国当局联系，并将密切关注WOAH和有关当局发布的信息发言人表示，“我们会因应疫情发展，采取适当行动。”&lt;/p>;&lt;p>;香港进口约21,470吨冰鲜及今年前9个月，从美国进口了5710万个冷冻禽肉和5710万个鸡蛋。&lt;/p>;&lt;p>;同期，从英国进口了540吨禽肉和40万个鸡蛋。&lt;/p>;&lt;p>;该市还进口了约2,140吨波兰冷冻禽肉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港科学家在研究疫情期间26年来3次受到生命威胁&lt;/h3>;&lt;p>;一位行业代表表示，他相信暂停进口不会对本地餐饮业造成重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;香港冰鲜肉类及家禽协会会长郭士兴表示，大多数餐馆主要依赖从中国大陆进口，而中国大陆占据了大部分市场&lt;/p>;&lt;p>;“[从美国进口的比例]可以忽略不计，因为香港的大多数餐饮企业从内地，特别是广东省采购产品，”郭说。&lt;/p>;&lt;p >;他补充说，英国产品的比例甚至更小。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，当局禁止来自明尼苏达州斯特恩斯县和赖特县、爱荷华州汉密尔顿县、密苏里州本顿县和阿拉巴马州马歇尔县的美国家禽产品和阿肯色州麦迪逊县，因为禽流感爆发。&lt;/p>;&lt;h3>;世界卫生组织担心禽流感可能“更容易”适应人类&lt;/h3>;&lt;p>;10 月，来自明尼苏达州米克县和桑皮特县的此类产品犹他州也因同样原因被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在米埔自然保护区发现的一只迁徙欧亚水鸭尸体，根据初步检测，疑似携带H5禽流感病毒。&lt;/p>;&lt;p>;渔农自然护理署表示。&lt;/p>;&lt;p>;已加强游客设施的清洁和消毒。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cop28’s watered down draft text criticised for omitting fossil fuel ‘phase out’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3244712/cop28s-watered-down-draft-text-criticised-omitting-fossil-fuel-phase-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.11 23:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/11/90e5d7f6-5da0-4409-83f0-717a6a26f46c_99d4e3a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;批评者批评联合国气候谈判的文本草案被淡化为COP28 在迪拜接近尾声。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一第 28 届缔约方会议峰会上的一份潜在气候协议草案提出了各国可以采取的一系列减少温室气体排放的选择，但忽略了“逐步淘汰”化石能源许多国家都需要燃料。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，第 28 次缔约方会议成功的一个核心基准是，能否以足够快的速度达成一项协议，逐步淘汰煤炭、石油和天然气的使用，从而避免灾难性的气候变化。 &lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着所有国家必须同时逐步淘汰化石燃料，”他在迪拜峰会上对记者表示。峰会定于周二结束，但如果谈判拖延，可能会持续更长时间。 &lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯联合酋长国担任峰会主席国公布了第 28 届缔约方会议协议的新草案，提出了各种选择，但没有提到“逐步淘汰”所有化石燃料，而这一点已被包含在之前的草案中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;协议草案列出了各国“可以”用来减少排放的八个选项，包括：“减少化石燃料的消费和生产，以公正、有序和公平的方式，在 2050 年之前或前后实现净零排放”。&lt;/p>;&lt;p>;列出的其他行动包括到 2030 年将可再生能源容量增加两倍、“迅速逐步淘汰未减量的煤炭”以及扩大规模一位欧洲外交官告诉路透社，新文本缺乏野心，读起来就像一个“你可以随意挑选菜肴的菜单”。&lt; /p>; &lt;p>;由100多个国家组成的联盟，包括美国，加拿大和挪威以及欧盟和气候险恶的岛屿国家，都希望一项协议，其中包括一项协议，其中包括语言来逐步淘汰化石燃料，在联合国峰会的30年中未能实现的一项壮举。&lt;/p>; &lt;h3>;气候抗议者将威尼斯的大运河绿色&lt;/h3>; &lt;p>;燃烧化石燃料的排放是迄今为止气候变化的主要驱动力。 &lt;/p>; &lt;p>;熟悉讨论的消息来源说，阿联酋在沙特阿拉伯面临的压力下，从文本中提到任何对化石燃料的提及。&lt;/p>; &lt;p>;谈判者和观察者在COP28讲座中告诉路透社，事实上，欧佩克石油生产商集团的领导人沙特阿拉伯是淘汰石油和天然气的交易的主要反对者之一。&lt;/p>; &lt;p>;沙特阿拉伯政府没有在周一对置评请求。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;加拿大环境部长史蒂文·吉尔贝尔特（Steven Guilbeault）告诉路透社，欧佩克（Opec）反对一项有关淘汰化石燃料的协议。&lt;/p>; &lt;p>;“我们是第四大石油和天然气生产商。我们懂了。情况很复杂。这是令人不安的。它给我国部分地区带来了不确定性。 Guilbeault说。&lt;/p>; &lt;p>;批评家说，这不是一个原因。 ”亚洲社会政策研究所主任李舒说。 “我们需要逐步引入“逐步淘汰”这个词。我认为国家仍然有机会这样做。 H3>;政府必须在气候下采取果断的行动，否则我们都注定要煮沸&lt;/h3>; &lt;p>; Jean Su来自生物多样性中心的Jean Su说，文本“从原始语言中灾难性地向后移动，提供化石燃料的逐步淘汰。” &lt;/p>; &lt;p>;“如果这种竞争到最低的怪兽被称为最后一个词，那么这个关键的警察将是失败的，”相关科学家联盟的雷切尔·克莱特斯（Rachel Cleetus &lt;/p>; &lt;p>;“这是第一个在决定草案中实际上包括化石燃料一词的COP。他说。 >;“那里有几件好事，但总的来说，这显然不够，不足以解决我们在这里要解决的问题。”沃普克·霍克斯特拉（Wopke Hoekstra ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/11/6b9314e4-79e0-79e0-48a9-b600-c14d93ba1777773_61908231.61908231.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;《联合国气候谈判》中的草稿文本被描述为因从化石燃料中省略了&#39;阶段&#39;而被淡化。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;用于生产石油的国家，COP28的全球交易，用于抛弃化石燃料 - 即使没有牢固的结束日期，也可能发出信号沙特阿拉伯代表团的代表说，COP28交易的代表说，其他国家的政治意愿削减了对产生燃料的经济体依赖的利润丰厚的产品的使用。&lt;/p>; &lt;p>;在大臣和谈判者的聚会上讲话。不应选择能源，而应专注于减少排放。 &lt;p>;该立场在路透社看到的欧佩克在COP28峰会上给其成员的一封信中呼应了一个电话，要求他们直接反对任何针对化石燃料的语言。&lt;/p>; &lt;p>;在联合国气候下交易峰会必须通过在场近200个国家的共识中通过。该高级酒吧旨在就应对气候变化的世界下一步建立共识，然后各个国家应通过其国家政策和投资实现这一目标。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发展中国家说哥伦比亚环境部长Susana Muhamad说，任何COP28以彻底改革世界能源系统都必须与足够的财政支持相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要作为发展中国家和经济的支持，”说。哥伦比亚支持COP28协议，以淘汰化石燃料。 /p>; &lt;p>;尽管可再生能源迅速增长，但化石燃料仍会产生全球80％的能源。&lt;/p>; &lt;p>;谈判者告诉路透社，其他欧佩克和欧佩克+成员在内还拒绝尝试将化石燃料淘汰的尝试插入COP28交易中。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: 4 takeaways from November’s data as deflationary pressure heightened]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3244649/china-inflation-4-takeaways-novembers-data-deflationary-pressure-heightened?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.12 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/11/03024BAD-22B8-4A55-9EE1-3F1D96F03778_4A74A74EAE9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国的消费者价格指数（CPI）在0.5％中降至0.5％一年前11月。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果您想查看更多我们的报告。 11月份的0.5％的年份，比10月下降的0.2％下降了。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同比下降是自2020年11月以来最尖锐的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ CPI上个月更深地进入了通缩领土，” Capital Economics的分析师说：&lt;/p>; &lt;p>;“主要的罪魁祸首是食品价格放气的加深，从减去4％的年龄为4％减去4.2％的年份，食品价格在考虑季节性后的上个月下跌0.5％。&lt;/p>; &lt;p>;“此外，月份的月份下跌2.7％，这推动了能源价格通货膨胀&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国的生产商价格指数（PPI），这反映了工厂向产品收取批发商收取批发商的价格 - 在跌倒后连续第14个月份下降每年增长了3％，而10月份的下降为2.6％。&lt;/p>; &lt;p>;每月一个月，PPI在10月份进行坦率的阅读后下降了0.3％。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; 11月的最大下降是能源和金属价格。粮食和燃油价格在11月的0.6％一直保持在10月的0.6％。随着全球商品需求中的冠状病毒大流行繁荣的挑战，制造商的价格降低了价格，以捍卫出口市场份额。 Capital Economics的分析师表示，10月的百分比在劳动力市场上增加了疲软的证据。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;资本经济学的分析师表示，他们预计中国通货膨胀率会保持较低他们补充说，近期，但不认为它会进入温和螺旋。&lt;/p>; &lt;p>;核心通货膨胀可能会在2024年上半年上升，他们补充说，最近的政策支持可能很可能&lt;/p>; &lt;p>;食品和能源价格通货膨胀可能会因基本影响转移而减轻，他们预计CPI通货膨胀在2024年平均为1％，高于0.3％，高于0.3％今年到目前为止。这凸显了更加支持性财政政策的重要性，以提高国内需求并避免进一步的价格下降。</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court jails pair for 4 weeks in bribery case linked to 500,000 yuan semiconductor equipment order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244717/hong-kong-court-jails-pair-4-weeks-bribery-case-linked-500000-yuan-semiconductor-equipment-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.12 00:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/11/c748317f-445a-4c9b-a7de-937950d93b5e_7aaba9b4.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999；照片：。果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名男子在承认并接受贿赂后，两名男子在香港被判处四个星期监禁，以帮助供应商获得500,000元人民币（70,000美元）的购买订单在制造半导体中。 《犯罪法令》，周一在沙锡法院举行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港反移植机构对公务员指控误导雇佣身份探究&lt;/h3>; &lt;p>;他们在代理首席裁判官艾米·陈·瓦伊 - 瓦伊 - MUN每人被判处四个星期的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;被告55岁的被告Stephen Ho Chi-Hoi，Nexperia（中国）有限公司的前主任，负责监督其技术能力评估&lt;/p>; &lt;p>;的供应商和推荐供应商。&lt;/p>; &lt;p>;另一位被告詹姆斯·杜松子（James Gin Yiu-Chung）现年71岁，是Corbest Development Limited及其子公司Dong Guan Sun Hext Sun Shot Microectronics Limited的销售代表Nexperia的供应商。&lt;/p>; &lt;p>;在2017年2月，Nexperia开始为制造半导体的两种物品选择一个供应商 - 模具追逐和空腔棒 - 并邀请了杜松子酒和其他两家公司提交报价。&lt;/p >; &lt;h3>; 3被伪造的货币港口$ 1.93亿澳元的交易，用于2家香港上市公司&lt;/h3>; &lt;p>; Nexperia最终选择了Sun Hondeen，并下达了价值超过500,000元的购买订单。&lt;/p>; &lt;p>; gin。 ，他从与采购订单有关的Corbest收到了36,000元人民币的佣金，向HO提供了超过16,000港元的贿赂，以奖励促进Nexperia的供应商的Sun Holkant。不允许其员工征求或接受与其业务有关的优势。该公司在调查此案期间已向ICAC提供了全部援助。 /h3>; &lt;p>;根据预防贿赂条例，代理人征求或接受任何形式的福利或奖励是犯罪原因。&lt;/p>; &lt;p>;犯罪可能会导致最高罚款500,000港元和最高七年的监禁。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>;获取获取获取获取>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 00:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>