<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s Ishiba seeks fresh mandate as election race tightens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3283991/japans-ishiba-seeks-fresh-mandate-election-race-tightens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/12750157-bf6c-456e-8123-7c55b8d736b0_e6b0b3f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员分发印有日本首相照片的传单周六，日本首相石破茂在东京发表竞选演讲。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本竞争极其激烈的选举中，候选人周六向选民发出最后的呼吁，民调显示执政联盟可能无法获得多数席位。&lt;/p>;&lt; p>;周日投票的这一爆炸性结果将是自民党 (LDP) 自 2009 年以来最糟糕的结果，并可能对首相石破茂造成致命打击。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂 - 火车迷， 1970 年代的流行偶像以及制造船舶和飞机模型 - 上个月才执掌自民党，该党在过去 70 年里几乎统治了日本。&lt;/p>;&lt;p>;经过一场激烈的内部竞争，执政 67 年的自民党- 老前防卫大臣于 10 月 1 日就任首相。几天后，他宣布提前举行议会选举，承诺打造“新日本”。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂承诺振兴贫困的农村地区并解决“安静的紧急情况”通过弹性工作时间等家庭友好政策来解决日本人口下降的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但此后他在允许已婚夫妇使用不同姓氏等问题上收回了自己的立场。&lt;/p>;&lt;p>;他还在内阁中只任命了两名女部长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26 /ed5d1171-d108-4009-9009-119334e22507_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂（中）抵达发表竞选演讲，支持周六，自民党（LDP）在东京举行会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;物价上涨激怒了选民，困扰石破的还有政党行贿基金丑闻的余波，该丑闻帮助他的前任岸田文雄垮台。&lt;/p>; &lt;p>;《读卖新闻》周五进行的一项民意调查显示，自民党及其联盟伙伴公明党可能很难获得众议院多数席位所需的 233 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;Ishiba 已将这一门槛设定为他的目标，而错过这一机会将削弱他在自民党中的地位，并意味着寻找其他联盟伙伴或领导一个少数派政府。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体推测石破甚至可能立即辞职以承担责任，成为日本任期最短的总理目前的纪录由东国鸣彦保持，他任职 54 天，比 2022 年英国领导人利兹·特拉斯 (Liz Truss) 多了四天，当时日本 1945 年在二战中战败。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，石破茂周五在树桩上表示，“情况极其严峻”。&lt;/p>;&lt;p>;但在周六的一次集会上，他向数百名支持者做出了续约的新承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们希望作为一个公平、公正和真诚的政党重新开始，并寻求您的授权，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/bff0f618-a014-489d-a288-06d03b9944a4_dc5c5ccb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，立宪民主党 (CDP) 领导人野田佳彦在东京涩谷站前发表竞选演讲。野田佳彦在2011年至2012年期间担任日本首相。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在许多地区，自民党候选人与立宪民主党候选人展开激烈竞争日本民主党（CDP）——议会中第二大党——由受欢迎的前首相野田佳彦领导。&lt;/p>;&lt;p>;“自民党的政治就是为那些给他们大量现金的人迅速实施政策，”野田在会上表示。周六的集会。&lt;/p>;&lt;p>;“但是那些处于弱势地位、无法提供现金的人被忽视了，”他补充道，并指责自民党领导的政府为地震幸存者提供的支持不足。日本中部。&lt;/p>;&lt;p>;野田的立场“与自民党的立场有些相似。他基本上是一个保守派，”立命馆大学政治学家上久保正人说。&lt;/p>;&lt;p>;“CDP 或野田佳彦可以成为自民党的替代者。许多选民都这么认为。”上久保说。&lt;/p>;&lt;p>;石破茂承诺不会积极支持在选举中陷入资金丑闻的自民党政客，尽管他们仍然站着。&lt;/p>;&lt;p>;据据媒体报道，该党还向这些人物领导的地区办事处每人提供了 2000 万日元（132,000 美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/26/17f9bf0c-42df-4045-94fe-588d67caa2d8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;会员周六，在东京的最后一个竞选日，日本主要反对党立宪民主党议员在行人穿过涩谷十字路口时发表了演说。照片：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在这样的时间发表这样的报告确实令人沮丧，”石破茂在周四的竞选演讲中表示。 “那些候选人不会用这笔钱。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能被那些有偏见的人打败，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;来自爱知县中部地区的犹豫不决的选民久野瞳 (Hitomi Hisano) ，表示自民党的资助丑闻对他来说是一个很大的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“自民党执政太久了。我看到了他们的傲慢态度，”这位 69 岁的老人说道。 “所以我的一部分想要惩罚他们。”&lt;/p>;&lt;p>;“但是没有其他政党足够可靠来赢得我的选票。”&lt;/p>;&lt;p>;智囊团的西村伦太郎亚洲集团表示，无论输赢，石破茂的地位都很脆弱。&lt;/p>;&lt;p>;“无论选举结果如何，石破茂作为首相的寿命都成问题。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Israel-Gaza war end after Hamas chief Yahya Sinwar’s death?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283914/will-israel-gaza-war-end-after-hamas-chief-yahya-sinwars-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/330d8691-47cc-4a31-a984-a3c88e6b24f6_272ecfdb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔在加沙城举行的新闻发布会上发表讲话2019。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和哈马斯对西方领导人的​​建议不屑一顾，西方领导人认为本月该激进组织领导人叶海亚·辛瓦尔被杀为结束残酷战争提供了“机会” &lt;/p>;&lt;p>;10 月 18 日，即辛瓦尔去世两天后，美国总统乔·拜登、法国总统埃马纽埃尔·马克龙、英国首相凯尔·斯塔默和德国总理奥拉夫在柏林举行会议后发表联合声明肖尔茨呼吁立即停止敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二在耶路撒冷会面时敦促以色列总理本杰明·内塔尼亚胡“利用”辛瓦尔的死亡，主张释放 101 号文件据信人质仍被哈马斯扣押，冲突的解决方案确保“以色列人和巴勒斯坦人的持久安全”。&lt;/p>;&lt;p>;但中东专家认为，消灭辛瓦尔并没有改变其根本原因。这场战争已经持续了一年多——将西方的提议视为“一厢情愿”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/25/e497d4a7-3ce2-4888-872c-840a04f4f4f1_92f988db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡已誓言将“全力”继续在加沙采取军事行动。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辛瓦尔被以色列军队杀害后的第二天，内塔尼亚胡向以色列人质家属发表讲话，誓言将继续在加沙采取军事行动，“全力以赴，直到你们所有亲人（也是我们的亲人）返回家园”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，哈马斯副领导人哈利勒·哈亚 (Khalil al-Hayya) 在 10 月 18 日的电视讲话中宣布，除非以色列同意停火并从加沙撤军，否则该组织将坚持战斗，不会释放人质。&lt;/p>;&lt;p>;尽管世界领导人和一些专家“很快将辛瓦尔的死视为一个机会”，英国智库查塔姆研究所副研究员、分析师阿姆贾德·伊拉克奇表示，对于加沙停火的期望，“这些希望在很大程度上是错误的，反映出人们不愿面对阻碍战争结束的更大障碍和动机”。 &lt;/p>;&lt;p>;华盛顿卡内基基金会智囊团的HA Hellyer也赞同这一观点，强调以色列-巴勒斯坦冲突的复杂性不容忽视。&lt;/p>;&lt;p>;“这场冲突的根本原因是这位地缘政治分析人士表示，“这与主权和占领以及和平与战争息息相关。”反恐专家尼尔·T·博姆斯表示，任何战后计划都会因哈马斯不断变化的领导层而变得复杂。特拉维夫大学摩西达扬中心研究员。该激进组织的新领导人尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;博姆斯说，埃及军事情报局长阿巴斯·卡迈勒少将最近的更换使局势进一步混乱。自战争爆发以来，卡迈勒一直在加沙的哈马斯军事领导人与以色列间谍机构负责人之间进行间接会谈。&lt;/p>;&lt;p>;他的继任者哈桑·马哈茂德·拉沙德少将上周日在开罗会见了摩萨德主任大卫·巴尼亚讨论埃及关于暂时停止以色列军事行动以换取释放几名人质的提议。巴尼亚打算本周末在多哈与美国和卡塔尔官员进一步讨论该提案。&lt;/p>;&lt;p>;“如果所有人都认为这可能是一个好时机，”博姆斯说，那么这可能会刺激一个所谓的开始称为日后计划。然而，他告诉《亚洲周刊》，“需要调整几张牌”才能实现这一目标，包括缓和加沙局势，以便实施囚犯协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/b8682f1f-eb25-4e49-a551-f06a6e125bcd_6916af8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离以色列加沙北部军事行动的流离失所家庭周三前往加沙城。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军队目前正在加紧对加沙北部的围困，这一行动于10月5日发起，已导致30万居民被迫疏散，并封锁了人道主义援助援助，加深了人们对以色列意图占领该地区的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管内塔尼亚胡否认有任何意图执行夺取加沙北部的所谓“将军计划”，但内塔尼亚胡仍然拒绝否认这一计划，即使在布林肯宣布这一计划之后也是如此。周二报道敦促。&lt;/p>;&lt;p>;在这些事态发展中，华盛顿于 10 月 13 日警告以色列，如果以色列不在 30 天内解除对进入加沙的人道主义援助的封锁，美国可能会暂停部分军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;在致内塔尼亚胡长期信任的助手罗恩·德尔默、以色列战略事务部长布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀的一封信中，布林肯和美国国防部长劳埃德·奥斯汀表达了对以色列政府最近行动“导致加沙局势加速恶化”的担忧。 ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/b2376e05-c89a-4f1d- 8867-b439d76422d6_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫的抗议者举着写有“死亡内阁”的横幅，上面描绘了内塔尼亚胡政府成员，包括伊塔马尔·本-格维尔 (最左边）和 Bezalel Smotrich（右二），本月早些时候。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管有这些警告，内塔尼亚胡的利库德集团成员及其极端主义联盟伙伴财政部长贝扎莱尔·斯莫特里奇和国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔出席了周一推动在加沙北部建立犹太人定居点及其吞并。&lt;/p>;&lt;p>;博姆斯表示，以色列正在探索几种想法，以建立一个哈马斯的“替代治理机构”，有可能在加沙北部建立一个半自治区由非哈马斯领导层管理。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙北部的战略可能与之相关，试图建立一个半自治的当地城市，该城市将由非哈马斯领导层管理并受到保护，以便他说：“他们可以开始生活、重建并接受援助。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管哈马斯的军事能力已被大大削弱，但查塔姆研究所的伊拉克人警告说，该组织“远未被摧毁”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/2f3a6e0a-6c72-47fc-80c3-c5c09958e071_521977b4 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月早些时候，一支以色列装甲车车队驶往加沙地带北部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其武装分子继续发动游击战，破坏以色列在加沙的立足点，“同时试图重新确立哈马斯对公共秩序、战时经济的控制，他说。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，以色列的行动和占领的“破坏性”正在巴勒斯坦人中“播下进一步好战的种子”，无论是在哈马斯还是较小的团体下组织的，伊拉克说。&lt;/p>;&lt;p>;“战争残酷地摧毁了加沙社会，认为杀死辛瓦尔这样的人物会阻止未来新兵与以色列作战的想法是异想天开，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[James Sung, veteran Hong Kong political scientist and commentator, dies at 71]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283990/james-sung-veteran-hong-kong-political-scientist-and-commentator-dies-71?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 16:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/a372dc6c-6658-468f-b29d-8bef4cc4ea81_8726583e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港进步与完美创会董事宋子杰研究所，以其政治评论和专栏文章而闻名。图片：黄永信&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港资深政治学家、评论家宋立功去世，享年71岁。&lt;/p>;&lt;p>;香港培正校友会，宋先生自2022年起担任协会副主席，周六早上宣布他已于两天前去世。&lt;/p>;&lt;p>;“在其任职期间，他积极推动协会的发展，并协助组织大型-该协会表示：“举办大规模活动，团结来自世界各地的校友。”&lt;/p>;&lt;p>;宋是香港进步与完美研究所的创始所长，以其政治评论和专栏文章而闻名。 &lt;/p>;&lt;p>;从培正中学毕业后，宋在葛量洪教育学院（后来与其他院校合并成立香港教育大学）学习音乐，并在九龙一所中学任教长达数年。九年。&lt;/p>;&lt;p>;1986年，他到美国哥伦比亚大学攻读中国和香港政治硕士学位。&lt;/p>;&lt;p>;1992年返回香港后，宋建立了他在城市大学（城大）持续及专业教育学院公共行政课程担任课程协调员达27年。&lt;/p>;&lt;p>;2019年从大学退休后，他成立了Progress次年，他来到完美研究院，继续分享他对深刻变革时期的香港政治的看法。&lt;/p>;&lt;p>;他的最后一个评论视频，预览了2024年的重大地缘政治事件，并上传到去年 12 月 20 日智库的 YouTube 频道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 26/9e8245fe-b172-4cf4-99c3-a6fe705dc917_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前立法会议员冯检基称已故宋楚瑜是“亲密朋友”和“敢于批评”的人。黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前非建制派议员冯检基表示，宋是少数在分裂政治主导香港时仍致力于提出建设性意见的学者之一。&lt; /p>;&lt;p>;他又透露，1998年立法局选举落败时，是宋先生伸出援助之手，聘他为导师。&lt;/p>;&lt;p>;“我在职的两年间，冯先生在社交媒体上发帖回忆道：“我亲眼目睹了宋先生在城大用一种通俗易懂、深思熟虑的方式教育和关心他的学生，我真的很钦佩他。”&lt;/p>;&lt;p>;“随着宋先生的去世，我失去了一位挚友，社会失去了一位敢于批评的人！”&lt;/p>;&lt;p>;宋的前同事周六也表达了哀悼。政治学家张楚勇于 2022 年从城大退休后移居英国，他在社交媒体上表示，宋的离开是思想领袖群体的损失，“无论我们是否同意他的观点”。&lt;/ p>;&lt;p>;2015年退休的前城大政治学讲座教授郑裕石在张贴文的评论部分写下了“我的哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然宋的名字已被推荐他的评论定期出现在新闻中，但 2004 年有一次例外：星展银行发生一起事故，当时他们丢失了他保存在保险箱中的文件，以及其他 82 名受害者。&lt;/p>;&lt;p>;Sung 已婚，没有任何财产。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why are stock markets so complacent when the world is in crisis?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3283693/why-are-stock-markets-so-complacent-when-world-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/b60a9ad6-aac5-4366-8db1-5da49dc3410f_7419e5cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 16 日，交易员在纽约证券交易所交易大厅工作。照片：Getty Images / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;金融市场被认为是经济的晴雨表，但如果这是真的，那么世界上最大的市场的玻璃现在已经破碎了。即使潜在的巨大且前所未有的金融风暴即将来临，它们仍继续表现出“公平”。&lt;/p>;&lt;p>;最明显的例子是股市继续愉快地航行，就好像迅速变暗的天空中没有一丝云彩一样，而随着系统性风险迅速上升，波动性指标的指针几乎不会闪烁。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿举行的国际货币基金组织 (IMF) 和世界银行年度会议上，此类风险的存在已被异常强烈地标记出来。应该——但可能不会——阻止市场继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;根据调查结果，主要经济体的信心指标大幅下滑或仍陷于负值区域这一事实也可能不会发生。最新的布鲁金斯-金融时报追踪指数报告。&lt;/p>;&lt;p>;尽管年度会议的代表们“看似平静”，但他们“将充满恐惧，对日益加剧的全球风险感到震惊”，美国布鲁金斯学会主席马克·索贝尔写道。会议前举行官方货币和金融机构论坛。然而，他补充道，“面对这些令人畏惧的风险，金融机构似乎极其自满”。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织和世界银行的报告都承认，对抗通胀的斗争似乎已经取得胜利，从而铺平了道路。货币宽松和潜在的经济软着陆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/ 24/ff1a6290-5cf0-43c3-adeb-c4cd07a56816_366af28b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 27 日，购物者在日本东京一家超市挑选蔬菜。通货膨胀。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这些事态发展可能会进一步加剧投资者对全球经济和金融体系风险的自满情绪，一些经济学家将其比作 2008 年金融危机之前的风险&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织金融顾问托比亚斯·阿德里安等人根据最新的《全球金融稳定报告》在博客中总结了这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，宽松政策金融状况加剧了脆弱性，例如世界各地资产估值过高、政府和私营部门债务水平上升以及金融机构越来越多地使用杠杆。他们写道：“所有这些都可能会放大未来对金融体系的冲击。”&lt;/p>;&lt;p>;同样令人担忧的是与地缘政治风险相关的经济不确定性与缺乏相应的金融市场波动之间的脱节。波动性指标似乎远低于地缘政治风险指标，这是市场晴雨表被打破的另一个迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/24/8476ad41-9682-4aa5-81c1-50c0ec63c61c_84badbdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在查看手机2022 年 1 月 21 日在台北的台湾证券交易所。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这告诉我的是，资产价格可能无法完全反映战争、贸易的潜在影响纠纷和其他创伤性事件。正如国际货币基金组织博客所言，这“更有可能引发冲击，因为地缘政治高度紧张可能引发金融市场突然抛售”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国际社会更广泛领域的不确定性正在显着增加，包括商业投资者和消费者。引用《金融时报》最近的头条新闻，尽管经济繁荣，但脆弱的信心正在阻碍全球复苏。&lt;/p>;&lt;p>;文章援引布鲁金斯学会高级研究员埃斯瓦尔·普拉萨德的话说，“存在着这种悲观和不确定性”机构，正如所说。问题在于，这种不确定性并不容易衡量，当然也不像增长或通胀等指标那么容易。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，经济学家还是设计了一些替代指标——例如媒体提到“不确定性”的次数报告——对其影响进行建模，这可能会加剧金融市场动荡的风险，延迟消费和投资，并促使贷方收紧信贷。国际货币基金组织指出：“经济的不确定性可能并不总是与金融市场反映的不确定性同步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/24/e2cae4ad-1d7a-43f4-942e-711e3c3058f2_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿卡普尔科居民9 月 27 日，约翰飓风席卷墨西哥后，试图解救一辆被困在被洪水淹没的街道上的车辆。应对气候变化的斗争可能会让世界破产。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金融市场的不确定性和低波动性可能会持续一段时间，但如果冲击导致波动性“卷土重来”，正如国际货币基金组织所说，这可能会产生很大影响对经济产生更广泛的影响。&lt;/p>;&lt;p>;稍微思考一下就会发现当前梦幻般的股票市场状态与冷酷的世界事务现实之间的鸿沟已经变得多么深刻和危险。&lt;/p>;&lt;p>;部分世界上许多国家正处于或接近战争状态，主要大国正在撤退到经济堡垒和军事联盟，竞争对手的货币集团即将出现，全球债务达到创纪录的水平，事实证明通货膨胀比预期更加“粘性”，关键的选举正在发生迫在眉睫的气候变化斗争可能会让世界破产。&lt;/p>;&lt;p>;那么，为什么市场——尤其是股票市场——显然对这一切如此泰然自若？难道只是因为他们在相对较低的利率和政府慷慨的环境中过得很好，所以无论发生什么他们都感到安全有保障？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/24/9a931383-1960-4dc9-8f76-9264cc95f323_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;2 月 20 日，一名妇女走过北京的中国人民银行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;或者是这些市场已经变得“太大到失败”？后一点值得思考。股票市场的总价值或资本总额可与全球经济规模相媲美，在某些情况下（尤其是美国）大大超过国民经济的价值（国内生产总值）。&lt;/p>;&lt;p>;它们很棒“通过养老基金、保险公司、主权财富基金和各种共同基金等大量个人投资者等大型投资机构吸收国家储蓄的“汇”。如果不进入这些汇，资金会流向哪里？没有其他存储库足够大来接收它。它可以流入黄金等物品（上周金价首次突破每盎司 2,700 美元大关，反映出不确定性不断增加），也可以在发生金融体系危机时流入现金和银行存款。金钱，或者当纸币价值崩溃时剩下的东西，可能很快就会变得一文不值。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK to expand Pacific fishing patrols to counter China’s maritime moves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283986/uk-expand-pacific-fishing-patrols-counter-chinas-maritime-moves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 15:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/59bcb1f8-5cd1-4ed7-aeb9-b9054dd6d9ed_4d121ba5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国航空母舰伊丽莎白女王号在训练演习中2021 年葡萄牙海岸。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国计划加强在太平洋的海军活动，包括更多的联合捕鱼巡逻，因为首相基尔·斯塔默 (Keir Starmer) 寻求对美国表示支持领导努力遏制中国不断扩大的海上影响力。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默将于周六在萨摩亚参加最后一天的英联邦政府首脑会议期间宣布增加皇家海军在该地区的行动。这些努力将包括扩大与太平洋岛国的巡逻，以应对自然灾害并打击非法捕鱼，随着中国船队（通常由政府安全船只护航）驶向更远的海外捕捞资源，该地区日益受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;美国和法国等在南太平洋拥有海外领土的国家也宣布了类似的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能对另一边的朋友和伙伴面临的挑战视而不见。”世界的，”斯塔默在一份声明中说。 “所以我今天的信息很明确：这只是我们对印度-太平洋地区承诺的开始。”&lt;/p>;&lt;p>;英国在脱欧后寻求重建与该地区的历史联系，这是否会实现？今年成为第一个加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》的欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;在萨摩亚期间，斯塔默预计将宣布与澳大利亚共同建立“太平洋商业俱乐部”，帮助企业竞标 60 亿美元的多边开发银行合同。英国和新西兰还将宣布一项新的合作，以支持可再生能源项目。&lt;/p>;&lt;p>;在几十年来将责任让给美国等盟友之后，英国正试图加强皇家海军在印度洋和太平洋的存在和澳大利亚。中国目前拥有世界上舰艇数量最多的海军，其崛起促使华盛顿呼吁志同道合的国家帮助承担安全责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国英国计划派遣威尔士亲王号——近年来服役的两艘英国航空母舰之一，运载先进的 F-35 战斗机——明年进行太平洋之旅。斯塔默和新加坡总理黄循财将于周六宣布，航母及其护航​​舰将在部署期间停靠英国皇家海军曾经的太平洋据点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，英国仍无法像以前那样投射海上力量做过。航空母舰一直受到工程问题的困扰，英国皇家海军拥有的水面舰艇不到 70 艘，而美国则有近 300 艘。英国只有两艘全职巡逻舰部署在太平洋，其中包括提供安全保障的英国皇家海军添马舰 (HMS Tamar)英联邦会议期间。&lt;/p>;&lt;p>;由于太平洋岛屿靠近主要航道和通讯设施，中美两国争夺海上航线、深水港口和其他战略资产的竞争不断升级。斯塔默表示：“我本周对太平洋地区的访问进一步表明了世界这一地区对英国的繁荣和安全的重要性。”他承诺将在“确保更加安全的环境”方面发挥作用。 ，更公平的世界”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suffering in silence: how elephantiasis stole this Indian mother’s life]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3283922/suffering-silence-how-elephantiasis-stole-indian-mothers-life?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/25/5e697e3d-805d-4ac5-8f4a-463a1290d9cf_b36a8961.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sunita Bhaiji，印度中央邦的淋巴丝虫病患者。照片：Sneha Richhariya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;13岁的Sunita正在厨房帮母亲，突然滑倒，左腿受伤。尽管疼痛持续了一年，但没有明显的受伤迹象。然后，一天晚上，一切都变了。疼痛加剧，她的整条腿都红肿了，全身都出现了小红印。&lt;/p>;&lt;p>;家人担心地赶紧把她送去看医生，结果被诊断出患有淋巴丝虫病，这是一种痛苦且毁容的疾病。俗称象皮病。&lt;/p>;&lt;p>;现年 63 岁的苏妮塔·拜吉 (Sunita Bhaiji) 住在中央邦蒂卡姆加尔 (Tikamgarh)，这是印度北部邦的一个地区，这种被忽视的热带病是当地流行的地方病。她一生中的大部分时间都患有不同程度的腿部肿胀，但在过去的四个月里，她的情况急剧恶化。&lt;/p>;&lt;p>;“我不能长时间站立或坐着，它变得更大了每天”她一边说，一边轻轻按压她的腿以检查肿胀情况。&lt;/p>;&lt;p>;淋巴丝虫病——在印地语中被称为 hathipaon（象脚）——影响着亚洲、非洲和太平洋岛屿上估计有 1.2 亿人、南美洲和加勒比海地区，近三分之一出现明显症状。它被认为是印度 20 个邦和联邦直辖区的流行病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 10/25/18c7d6e2-43c5-46c1-94b3-4b399bf68822_3047e869.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sunita 展示了她受影响的腿。照片：Sneha Richhariya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种疾病在早期阶段是可以治疗的，但如果不加以控制，可能会导致难以治疗的严重并发症。世界卫生组织将其归类为一种被忽视的热带疾病，主要由通过蚊虫叮咬传播的寄生虫引起。印度占全球病例数的 40%，有 3100 万人感染，超过 4.5 亿人处于危险之中。&lt;/p>;&lt;p>;但人道主义非政府组织 Project Concern 高级主任 Rajshree Das 表示，这些数字掩盖了更大的情况。国际 (PCI) 印度被忽视的热带疾病计划。&lt;/p>;&lt;p>;“妇女承担着更重的负担，特别是在社会背景下，”她说。 “这种疾病造成的毁容不仅限制了他们的行动能力和就业前景，还削弱了他们在家庭中的接受度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/25/0fc2173e-9ec1-481c-ba52-f0713f84f88f_e7bd5310.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A印度西里古里，市政工作人员对市场区域进行熏蒸，以预防蚊媒疾病。淋巴丝虫病是由蚊子传播的。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;淋巴丝虫病在蚊子咬伤并将成熟的寄生虫沉积到皮肤上时会传播，从而使它们进入血液。政府数据显示，在印度，有99.4％的案件源于寄生虫Wucheria Bancrofti。对于包括逊妮（Sunita）在内的许多人来说，感染始于童年，但经常隐藏在衰弱的症状后期才能表现为生命的晚期。淋巴系统产生了小幼虫，称为微毛虫，最多六到七年。”在过去的二十年中，他从事淋巴丝症的国家媒介疾病疾病控制计划（NVBDCP）的前联合主任PK Shrivastava博士说。 &lt;/p>; &lt;p>;“这些幼虫随后在蚊子到达血液时被蚊子捡起，继续传输周期。 。但是，她的病情在大学期间恶化。她回忆说：“有一次，它蔓延到我的下腹部。”他叙述了一个痛苦的事件，使她在排便中挣扎了将近一周。&lt;/p>; &lt;p>;随着年份的发展，这种疾病严重限制了她的流动性并造成了。慢性不适。随着病情恶化的恶化，她的跳舞的梦想逐渐消失。&lt;/p>; &lt;p>;因患病而面对多次拒绝后结婚，苏尼塔（Sunita）现在依靠她的丈夫拉维·拜吉（Ravi Bhaiji）和他们的儿子Yash。她说：“有时候，当我痛苦时，我不会唤醒他（我的丈夫），因为没有任何帮助。” “他已经做了很多事情。” &lt;/p>; &lt;p>;尽管她挣扎着，但桑塔仍然试图为她的家人做饭，在表演中找到慰藉。她说：“当我做饭时，我感觉就像是一个普通的女人。她没有在五年内走出家，这是受肿胀恶化的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“我避免所有家庭职能，人们会怎么说这只丑陋的腿？”她说。&lt;/p>; &lt;p>; Shrivastava说，Sunita突然的腿肿胀可能表明急性感染可能是间歇性发生的，但可以控制。她说：“他们要做的就是给我一些药物，似乎对我有用。”她表达了对手术的恐惧，一些医生建议的是。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：//cdn 。颜色：＃999;“>; Sunita将腿放在卧室里。照片：Sneha Richhariya &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;八月，印度政府启动了旨在打击淋巴丝虫病的大众药物管理局（MDA）计划。每年两次的运动重点是针对受影响地区的测试，药物，卫生和身体护理。补充这是消除淋巴丝虫病（ELF）计划，该计划的目的是在2027年之前消除该疾病，距离全球目标三年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至去年，NVBDCP数据显示了619,000例淋巴水肿病例619,000例印度自2004年开始。卫生部工作人员进行家庭访问以收集血液样本并鼓励健康的人服用预防药物。&lt;/p>; &lt;p>;微丝虫测试通常是在晚上进行的，当时寄生虫水平血液最高。&lt;/p>; &lt;p>;但是，该过程充满了挑战。 “有时候，当我们晚上进行血液采样时，我们会被滥用，甚至被赶出。”卫生和家庭福利部认可的社会健康活动家贾米·班诺（Jummi Bano）说。 “很难让健康的人服药。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/10 /25/a457a0cc-3adf-4518-8fd3-2b37ad3ceb18_f67d3284.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;关于服用什么药物。照片：Sneha Richhariya &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管MDA和ELF计划受益，但PCI India的副主任Ranpal Singh强调了一个关键的监督：患者的心理健康。 &lt;p>;“妇女经常面临社会排斥，这种疾病经常迫使她们自我隔离，但是这些问题都没有解决，甚至没有得到解决。”自从其成立以来就参与了小精灵计划，并补充说，许多妇女感到被抛弃，导致一些妇女求助于乞讨。&lt;/p>; &lt;p>;苏尼塔（Sunita）回忆起她的童年时代对父亲的问题。她说：“人们甚至告诉我的父母，这是我对他们出生的不良行为的惩罚。” Sunita与亲戚相距遥远，担心嘲笑。 “现在我希望每天都死了。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uproar in Malaysia after China flags waved at Perak cultural event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283985/uproar-malaysia-after-china-flags-waved-perak-cultural-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.26 15:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/26/5957B955-30A6-462F-82E2-8DB713500BAB_1F2CBE0B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;马来西亚的争议。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚公众一直在警告煽动对文化事件的种族情绪，该事件在佩拉克州的Teluk Intan中公开展示中国旗帜或受到调查的风险。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;通讯部长法·法兹尔（Fahmi Fadzil）说，他的事工正在监视该问题，并将其留给警察以进行进一步调查。例如Tiktok和Facebook关于这个问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我想提醒所有人不要发表任何在本质上或与3R相关的评论，尤其是与种族有关的评论。&lt;/p>; &lt;p>;他在周六说：“马来西亚通讯和多媒体委员会（MCMC）正在对此进行监视，并与警方合作，确定那些对此发表评论的人。”医疗保健（MIH）Megatrends 2024，MCMC宣布与几个当事方建立合作伙伴关系，以推动医疗保健创新。&lt;/p>; &lt;p>;当被问到时，法赫米说，每周的内阁会议没有讨论挥舞旗帜的问题，因为发生在会议发生的时候继续。&lt;/p>; &lt;p>;“我们意识到了止司警察局长的声明。我们将把它留给警察进行调查。 &lt;p>;他说，包括宗教元素和花车在内的游行队伍在周四的晚上8点至晚上11点30分举行。&lt;/p>; &lt;p>;这次活动旨在庆祝贡斯·冈他补充说。</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong records drop in burglary cases following targeted air, ground police operations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283982/hong-kong-records-drop-burglary-cases-following-targeted-air-ground-police-operations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.26 14:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/26/10DC3A-5C0A-4902-988888-20797DA0805A_E515F236.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在农村地区。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的入室盗窃案在夏季有针对性的空气和地面运营后开始下降，今年的前九个月下降了48％的损失警察局长在一年中说。&lt;/p>; &lt;p>;警察局长雷蒙德·苏·查伊·奇（Raymond Siu Chak-Yee）周六还重申了与参加2019年抗议活动的年轻人的必要性“将我们的年轻人推向角落”只会让煽动青少年的政客。&lt;/p>; &lt;p>;公众对盗窃案的关注在今年的第一季度被震惊，数据显示有关报告的报告增加了50％。这种情况和30％的损失。上周日，前警察局长安迪·泰恩·洪（Andy Tsang Wai-hung）的家也引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;p>; tsang的家上周日被盗窃，导致损失超过香港$ 400,000（51,460美元）的现金和贵重物品。持有香港和澳门旅行许可证的两名现年31岁和36岁的男子因与入室盗窃，刑事损害和袭击一名军官有关的指控而被捕。&lt;/p>; &lt;p>; siu周六在一次广播采访中说，调查显示一项调查显示一名针对居民区，尤其是乡村房屋的盗窃案模式。作为回应，警方在过去六个月中采取了广泛的反堡垒措施，包括增加的巡逻。&lt;/p>; &lt;p>;该部队还发起了社区意识运动，警察无人机和政府飞行的高空巡逻Service的直升机位于中层和南部地区的高档社区。剩菜。我们可以收集情报并准备伏击，”他说。 “[直升机]也起到了威慑作用。我们发现这显然很有帮助。 /EF54339F-5247-4052-B136-F002C578F870_1126E908.JPG“ Alt =”>; 2019年抗议活动。照片：Elson li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Siu说，与年初相比，最近的盗窃案最近不那么猖ramp。在前九个月中，入室盗窃案的总数略有减少五起案件，而涉及的金额显着下降了48％。&lt;/p>; &lt;p>;在面试中，警察局长也重申了参与的必要性。参加了2019年针对现已改装的引渡法案的抗议活动的年轻人警告说，“将我们的年轻人推入角落”将损害整个社会。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，高级警官遇到了主张更广泛地接受与2019年动乱有关的定罪释放的年轻囚犯。他建议在2023年初对所有相关案件进行审查，尽管首席执行官John Lee Ka-chiu后来排除了设定时间表，以结束所有调查。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，严重毒品的下降大约两年前的青少年犯罪。与去年相比，今年的头八个月中的案件减少了20％，这是他归因于警察的主动方法的变化。&lt;/p>; &lt;p>;“与年轻人一起工作时，这还不够一些活动并拍摄几张照片。您必须以诚意为他们提供支持，当他们感觉到情况时，情况将会改变。&lt;/p>; &lt;p>;“我们经常说年轻人是我们的未来。这不应该只是一个口号。如果每个人都真诚地做到这一点，我相信改变肯定会改变。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s GPS rival secures US$1.78 billion as BeiDou system widens reach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3283950/chinas-gps-rival-secures-us178-deals-beidou-system-widens-reach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.26 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/A8192FF0-4DE0-4BDB-8EBE-058DD57B2535_4022AA67.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 19.照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的贝杜卫星导航系统（BDS）在本周中国中国匈奴省的一次活动中，对新项目的承诺为127亿元人民币（17.8亿美元），如北京集会国际合作伙伴关系与美国支持的全球定位系统（GPS）竞争。&lt;/p>; &lt;p>;在第三次国际BDS申请国际峰会上，交易“最终签署”了，包括78.3亿元的中国投资投资该系统在周五报道的匈奴湖日报上采用了工业和消费者的使用。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;下面是印度尼西亚灾难预防机构下的预警系统是一个签署国，尽管未披露合同的价值。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;活动组织者为30年历史的Beidou系统发布了10个主要的应用程序，包括可以在海外雇用的系统。&lt;/p>; &lt;p>; Xiang Libin，国家发展与改革委员会副主席 - 中国最高的经济规划师 - 在活动中表示，北京希望与其他国家“合作”，以使用其系统进行区域短信通信和国际救援工作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; beidou协议已有以前是与南非和埃及签署的，该官员每天被州媒体日报引用。 Xiang在峰会上说，委员会将推动Beidou与技术先进的机动车以及“智能”农业和航空旅游业的“深层整合”。联合国。它与欧洲的伽利略，来自俄罗斯的Glonass以及日本的准Zenith卫星系统以及GPS一起参加了有利可图的卫星通信市场。在巴基斯坦，缅甸的河流运输，老挝的农业和布莱恩的城市规划。&lt;/p>; &lt;p>;该系统还具有指导电信，运输，自然资源管理和管道泄漏的检测。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;“主要考虑的价格并不奇怪，其次是精确和可靠性，”马来西亚太平洋研究中心智囊团的首席顾问Oh Ei Sun说。&lt;/p>; &lt;p>;除非他在西方的压力下说：“大多数以贸易和投资为导向的东南亚国家通常不会过分注意地缘政治问题。” &lt;/p>; &lt;p>; GPS成为1978年世界上第一个世界上第一个卫星导航系统。它的特点是31颗活跃的卫星，并于1994年提供全球用途。在轨道的各个阶段。&lt;/p>; &lt;p>; Beidou系统可以吸引到中国更友好的国家。他补充说，发展中国家将特别感兴趣。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Devoted China Cristiano Ronaldo football fan takes 13,000km bicycle ride to meet idol]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3283844/devoted-china-cristiano-ronaldo-football-fan-takes-13000km-bicycle-ride-meet-idol?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.26 14:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/25/525C7447-3AF0-42A7-AE64-4D0B0A0A067B67_3DB00B42.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;沙特阿拉伯见他的英雄。照片：SCMP综合/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一个年轻人从中国循环七个月，从中国到沙特阿拉伯，与他的英雄足球巨星Cristiano Ronaldo见面。&lt;/p>; &lt;p>; 24来自中国东部安海省的年龄，年龄的人，居住在3月18日的旅程。&lt;/p>; &lt;p>;他向北前往北京，然后一直到西方，然后从哈萨克斯坦进入哈萨克斯坦新疆，并在到达沙特阿拉伯的首都利雅得（Riyadh）之前，在佐治亚州，伊朗和卡塔尔在内的另外六个国家通过，他最喜欢的足球运动员在那里。 Al NASSR足球俱乐部，实现了他从小就实现的梦想。&lt;/p>; &lt;p>; Ronaldo，39岁官方比赛中的900个进球。&lt;/p>; &lt;p>;他也是Instagram上大多数追随者的长期记录持有人，有6.4亿。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn 。颜色：＃999;“>; Gong的可信赖自行车装饰有纸板标志，解释了他的任务。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;锣说他很高兴亲自见到他的“兄弟Luo”。&lt;/p>; &lt;p>;他有骑自行车的想法看到他的明星罗纳尔多因二月份因受伤而取消了中国旅行。&lt;/p>; &lt;p>;总的来说，冈骑自行车13,000公里，见到他。&lt;/p>; &lt;p>;他随身携带的只是两个60,000mAh的电力银行，一个帐篷，炊具，衣服和一些生命必不可少的。&lt;/p>; &lt;p>;在某些食品价格更高的国家，他吃了面包。他使用翻译软件与当地人进行交流。&lt;/p>; &lt;p>;八月，他在亚美尼亚发高烧，并在路边倒塌。他被送往医院免费治疗。&lt;/p>; &lt;p>;锣说他的旅程让他结交新朋友，使他变得更加耐心和成熟。&lt;/p>; &lt;p>;当他到达沙特阿拉伯时10月10日，罗纳尔多（Ronaldo）在欧洲参加比赛，但纳斯尔足球俱乐部（Al Nassr FC）的工作人员承诺将于10月19日与他的偶像举行一分钟的粉丝会议。 ，经过治疗，观看了纳斯尔（Al Nassr）和阿尔·沙巴布（Al Shabab）之间的比赛，罗纳尔多（Ronaldo）也参加了比赛。这是锣第一次在现实生活中看到他的英雄。 2024/10/25/dcc43129-A184-4781-B8C8-70308D9A8397_3DAC6DB2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; line>;最终，GONG遇到了他的足球iDol cristiano ronala in saudi ronaldo in saudi ronaldo in saudi arabia 。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在“ Dreamike”一分钟内，Ronaldo握手，拥抱他，签下了Al Nassr No 7球衣，以及写作的横幅锣的朋友的名字和一个句子，“我梦dream以求的是真爱与自由。” &lt;/p>; &lt;p>;他在网上发布了他们会议的视频，并说：“我遇到了我的英雄。” &lt;/p>;锣说，他的下一个目的地将是罗纳尔多在葡萄牙的家乡。&lt;/p>; &lt;p>;“当他在你面前时，你怎么看起来如此镇定？我会因为兴奋而崩溃，并会一直告诉他我有多爱他，”一位在线观察员告诉锣。&lt;/p>; &lt;p>;“我的头完全空白，”锣回答。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says Russians made fake video of ballots for Trump being destroyed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283979/us-says-russians-made-fake-video-ballots-trump-being-destroyed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.26 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/26/1acd384b-5e0f-4a7f-ae9a-f39b8533aca8_2a5af0df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚州多伊尔斯敦的雄鹿县选票投递中心。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员周五表示，在对外国加强警惕的情况下，俄罗斯演员幕后黑手了一段病毒视频，该视频错误地显示了唐纳德·特朗普的邮寄选票在宾夕法尼亚州的摇摆州被销毁。这段视频在埃隆·马斯克旗下的 X 等平台上获得了数百万次观看，据称展示了一名男子正在整理来自该州雄鹿县和撕毁特朗普的演员阵容。&lt;/p>;&lt;p>;周四，雄鹿县选举委员会宣布该视频为“假”，并表示视频中描绘的信封和其他材料“显然不是真实材料”，属于国家情报总监办公室 (ODNI)、联邦调查局以及网络安全和基础设施安全局在周五的一份联合声明中表示，该视频是俄罗斯虚假信息的一部分声明称：“俄罗斯演员制作并放大了最近的一段视频，该视频错误地描绘了一个人在宾夕法尼亚州撕毁选票的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的这一活动是莫斯科更广泛的行动的一部分它补充说，“试图对美国选举的公正性提出毫无根据的质疑，并煽动美国人之间的分歧。”该声明称，预计俄罗斯将创建和发布更多此类内容，试图“破坏信任” 11 月 5 日选举的公正性。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频出现之际，美国当局正在准备应对共和党候选人特朗普与民主党候选人副总统之间紧张的选举的最后几天虚假信息激增的情况。卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据达伦·林维尔 (Darren Linvill) 等研究人员的说法，这段视频也被法新社的事实核查员揭穿，该视频与克里姆林宫结盟的名为 Storm-1516 的虚假信息网络有关，克莱姆森大学媒体取证中心联席主任。&lt;/p>;&lt;p>;Linvill 仔细研究了该网络，他表示 X 上的帐户（以前称为 Twitter）分发该视频经常放大该网络的其他叙述。&lt; /p>;&lt;p>;据虚假信息研究人员称，Storm-1516 此前曾制作虚假视频来抹黑哈里斯及其竞选搭档蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，微软威胁分析中心称俄罗斯特工正在加大虚假信息行动，通过传播充满阴谋的视频来诽谤哈里斯的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;除了俄罗斯之外，伊朗和中国也在煽动“分裂美国人的言论，破坏美国人对美国民主制度的信心，国家情报总监办公室在本周早些时候的一份备忘录中警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“在选举日之前，外国影响力将会加强，特别是通过社交媒体帖子——其中一些可能是人工智能生成或增强的”，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“这些行为者可能认为，削弱对选举的信心会削弱我们民主的合法性，从而使美国无力有效推行违背他们利益的政策。”它添加了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 13:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>