<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[HSBC reorganises to make Hong Kong a ‘top strategic priority’ in global banking business]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3283340/hsbc-restructure-operations-four-business-units-bank-appoints-first-female-cfo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 13:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/fe9338cb-f214-439a-85c2-f9eb8908d51f_7da37f5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人经过中环汇丰银行分行。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;汇丰控股将把其全球业务重组为四个业务部门和两个地理区域，这家全球最大的银行之一将创建一个架构，使香港成为“H”汇丰银行 – 其 62 个市场的全球网络中的“首要战略重点”。&lt;/p>;&lt;p>;自 1 月 1 日起，该银行的四大业务线将是：香港、英国、企业和机构银行业务以及财富和银行业务。首要银行业务。汇丰银行表示，它正在寻求重组，以实现更高的运营效率和增长，尽管它表示此举将导致裁员。&lt;/p>;&lt;p>;对于香港业务，该银行表示，汇丰银行和子公司恒生银行将他们在城市中的业务“在竞争方式上保持非常独立”。汇丰银行和恒生银行的香港分行将由当地首席执行官管理。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行是香港和欧洲最大的银行，还表示将任命帕姆·考尔 (Pam ​​Kaur) 担任首席执行长。首席风险与合规官，成为首位女性首席财务官。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是 Georges Elhedery 于 9 月 2 日从 Noel Quinn 手中接任集团首席执行官后的第一个重大行动。汇丰银行表示 Kaur 正在填补这一空缺Elhedery 晋升后留下的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们今天宣布的变革将使我们的同事更轻松地为客户服务并推动集团未来的成功，”Elhedery 说。 “新的结构将带来一个更简单、更有活力和敏捷的组织，因为我们专注于执行我们的战略优先事项，而这些战略优先事项保持不变。”&lt;/p>;&lt;p>;重组前，香港董事夏宝龙10月18日，国务院澳门事务办公室在北京会见汇丰银行董事长马克·塔克。夏表示，汇丰银行应继续为国家发展作出贡献，支持香港建设国际金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;此次重组将导致一些Elhedery 在媒体吹风会上表示，“由于重复职位或全球管理层的消失，一些高级职位将不可避免地被裁员”。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 “我们现阶段尚未对此进行量化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10 /22/5801c9d8-545c-479e-9a4b-61145dfd1ef0_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;恒生银行中环总部。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Elhedery 表示，该银行正在努力尽量减少重组对面向客户的员工的影响，以保持服务的连续性。&lt;/p >;&lt;p>;“重要的是，我们这样做并不是为了成本因素，”他说。 “我们正在进行这一变革，以确保我们作为银行能够更加灵活、更加快速地制定决策，并更加专注于我们拥有战略优势和增长机会的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;重组后，18人的集团执行委员会将被12人的集团运营委员会取代；该小组将包括汇丰银行的主要决策者。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行还表示，将根据地域划分为东西方市场。亚太和中东地区将由汇丰亚太区两位联席首席执行官David Liao和Surendra Rosha负责监管。西方市场部分将由美国董事长迈克尔·罗伯茨 (Michael Roberts) 领导，并将包括该银行的不受限制的英国业务以及欧洲和美洲的业务。&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 表示，在西方市场，汇丰银行已批发业务，但零售活动有限。他表示，将西方企业联合起来将会产生“良好的协同效应”。对于东方市场来说，主要的变化是让Liao和Rosha控制中东。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将使亚洲和中东成为一个超级地区，好处是多重的，”Elhedery说。 “东部市场对集团来说具有最大的增长潜力，Liao 和 Rosha 将确保我们找到正确的增长重点。我们还看到亚洲和中东之间的接触不断增加。”&lt;/p>;&lt;p>;Elhedery 表示，他期待与担任首席财务官的 Kaur 合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我对 Pam 的期望是伟大的合作伙伴关系、良好的挑战以及对复杂情况的出色判断。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/22/19370267-8fd7-4b07-937a-eeb903714c3e_5d671562.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pam Kaur，汇丰银行新任首席财务官官。图片：汇丰银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贷款人的香港业务将包括恒生银行和汇丰银行香港业务；这将由集团运营委员会成员 Liao 和 Rosha 监督。&lt;/p>;&lt;p>;“恒生肯定会继续维持自己的品牌，”Elhedery 表示。 “汇丰银行和恒生银行将在市场竞争中保持非常独立的方式，以自己的品牌和客户主张进行竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行和恒生银行的香港分部将受当地监管Elhedery 表示，首席执行官和他们将不受制于全球业务范围，这将使决策更加灵活。&lt;/p>;&lt;p>;新的香港业务将包括个人银行业务和商业银行业务。&lt; /p>;&lt;p>;英国业务将由个人银行业务（包括 First Direct 和 M&amp;S Bank）以及商业银行业务（包括创新银行业务）组成。该业务将由英国首席执行官伊恩·斯图尔特 (Ian Stuart) 负责监督。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行在香港和英国以外的商业银行业务与其在西方市场的批发银行业务相整合，将创建新的企业和机构银行业务。这包括其英国非隔离银行、欧洲和美洲。罗伯茨将领导企业和机构银行业务以及西方市场业务。&lt;/p>;&lt;p>;国际财富和优质银行业务将汇集汇丰银行在香港和英国以外的优质银行业务、其全球私人银行和财富管理业务业务，以及资产管理和保险。现任财富及个人银行业务首席执行官巴里·奥伯恩 (Barry O&#39;Byrne) 将在重组后领导该部门。&lt;/p>;&lt;p>;“理论上，汇丰银行重组可能会增加灵活性并增强决策过程，”肯尼·温 (Kenny Wen) 表示，凯基证券亚洲投资策略主管。&lt;/p>;&lt;p>;“不过，重组不会对银行的日常运营或财务业绩产生短期影响。预计这些变化不会对股价产生重大影响。此次重组对集团的影响需要时间才能显现出来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harrods to settle more than 250 sex abuse claims against Mohammed al-Fayed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3283412/harrods-settle-more-250-sex-abuse-claims-against-mohammed-al-fayed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/08cb3df8-0f47-4e47-8eab-2c7446cb5154_683ce365.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伦敦哈罗德百货公司。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伦敦高档百货公司 Harrods 周二表示，正在与 250 多名女性进行讨论，以解决前店主 Mohammed al-Fayed 对性行为不端的指控。&lt;/p>;&lt; p>;这一消息披露之际，前英格兰足球运动员保罗·加斯科因的女儿表示，她十几岁时在商店工作时遭到已故埃及亿万富翁的殴打，但受到威胁，不能说出真相。&lt;/p>;&lt;p>;法耶德已被指控强奸和性骚扰数十名女性的事件，与好莱坞制片人哈维·韦恩斯坦和美国金融家杰弗里·爱泼斯坦等备受瞩目的性犯罪者相提并论。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 去年播出的一部纪录片揭露了一系列指控月。&lt;/p>;&lt;p>;新主人哈罗德 (Harrods) 在一份声明中表示：“自 2023 年以来，哈罗德 (Harrods) 与指控法耶德历史性不当性行为的女性达成了多项索赔协议。&lt;/p>;&lt;p>;”自这部纪录片播出以来，目前已有超过 250 名个人正在哈罗德百货公司直接与该公司解决索赔问题。”&lt;/p>;&lt;p>;法耶德于去年去世，享年 94 岁，他是其中之一。英国最著名的商人。他的儿子多迪在 1997 年巴黎的一场车祸中与查尔斯国王的前妻戴安娜王妃一起丧生。&lt;/p>;&lt;p>;此后声称他也是连环性掠夺者，促使警方重新审查他们的档案，以获取正式的证据。针对大亨的投诉，导致越来越多的女性提起正式的法律诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/22/7eb6a3c3-743a-488e-a455-4521fa09ef69_5aa960d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前 Harrods 董事长 Mohammed al-Fayed。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周末，法耶德在 1997 年至 2013 年间担任富勒姆女子足球队主席的前队长表示，他在哈洛德百货公司的办公室袭击了她。&lt;/ p>;&lt;p>;周二，比安卡·加斯科因 (Bianca Gascoigne) 告诉天空新闻，她十几岁时就加入了哈罗德 (Harrods)，当她的父亲在公众眼中与毒瘾作斗争时，法耶德最初将自己描绘成一个善良的人物。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实是这样的。”她告诉广播公司，“一早就有他在场，感觉很安全”。&lt;/p>;&lt;p>;但她说，当法耶德未经事先通知出现在她所住的哈罗德公寓时，她感到“目瞪口呆”和“震惊不已” ，并对她进行了性侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的加斯科因说，她当时没有说出来，因为法耶德告诉她，如果她说出来，她就会丢掉工作。 “我真的很害怕，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: ASML CEO sees US pressure building for more China semiconductor restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3283418/tech-war-asml-ceo-sees-us-pressure-building-more-china-semiconductor-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/7a51cdaa-4db4-40a6-951a-4d83d8bd55c5_784bc07b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ASML首席执行官Christophe Fouquet介绍了公司在中国的大部分业务专注于成熟的芯片技术。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;ASML Holding 首席执行官 Christophe Fouquet 预计，美国将进一步限制向中国销售半导体技术，中国是荷兰芯片制造商的最大市场&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看地缘政治格局，我认为很明显，美国将继续向其盟友施加压力，要求实施更多限制，”富凯在伦敦举行的彭博科技峰会上接受采访时表示。周二。 “问题是什么对荷兰来说是正确的？什么对欧洲合适？”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多年来一直致力于通过针对先进人工智能芯片和芯片制造设备销售的多轮出口管制来限制中国在半导体行业的崛起。 。荷兰政府一直在其美国盟友和其最大公司的最大市场之间努力寻找中间立场。&lt;/p>;&lt;p>;Fouquet 表示，ASML 与中国的大部分业务都集中在与国家安全关系不大的成熟技术上。 &lt;/p>;&lt;p>;“当今中国的很多焦点都集中在主流半导体上，”他说。 “这与 AI [人工智能] 非常不同。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/5355c410-aeeb-47d2-8a30-b9bd62c45860_53922525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;ASML 控股公司首席执行官 Christophe Fouquet。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ASML 垄断了光刻机的制造，帮助世界上最大的半导体公司生产最先进的芯片，为从苹果的 iPhone 到英伟达公司的人工智能加速器等各种产品提供动力。中国始终无法购买 ASML 最先进的机器，这些机器使用所谓的极紫外技术。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰还限制 ASML 向其出售其第二先进的浸没式深紫外光刻系统的大部分产品。中国上个月发布了新的出口管制规则，要求 ASML 在海牙申请出口许可证。&lt;/p>;&lt;p>;中国依靠 ASML 的系统来推进其芯片制造技术，因为该国尚未能够开发出芯片制造技术。能够生产尖端半导体的类似设备。&lt;/p>;&lt;p>;中国是 ASML 过去五个季度最大的市场，第三季度销售额达 27.9 亿欧元（30 亿美元），几乎占 ASML 总销售额的一半.&lt;/p>;&lt;p>;Fouquet 表示，由于 Covid-19 大流行期间下的订单积压，中国的需求有所增加。 ASML 预计明年对中国的销售额将缩减至总收入的 20% 左右，该水平认为较为正常。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba kicks off Singles’ Day direct sales, with Apple and Lululemon seeing strong demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283414/alibaba-kicks-singles-day-direct-sales-apple-and-lululemon-seeing-strong-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/625eeb50-2de4-4d75-ac2d-2be02e29a179_74516cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海，一名行人走过天猫双十一宣传广告2024 年 10 月 17 日的活动。图片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电子商务巨头阿里巴巴集团周一启动了年度双十一活动的直销活动，产品需求强劲Apple 和 Lululemon Athletica 等主要品牌的销量增长，表明全球第二大经济体的消费支出正在复苏。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴国内电子商务业务部门淘宝和天猫集团 (TTG) 开始直销该集团提供的数据显示，周一晚上 8 点，在 iPhone 16 大幅折扣的推动下，苹果在前 5 分钟内的购买额就超过了 10 亿元人民币（1.4 亿美元）。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝和天猫购物平台上的 12 个顶级运动品牌（包括 Lululemon、Nike、Adidas 和 The North Face）的销售额均超过 1 亿元人民币。据 TTG 称，销售第一个小时。 TTG 表示，在四个小时内，超过 12,000 个品牌的销售额与去年同期相比翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;除苹果外，还有其他 11 个领先的消费电子品牌，包括 Android 智能手机巨头华为、小米和 Vivo ——截至周一午夜，直销均实现1亿元。根据 TTG 的数据，该类别中共有 42 个品牌的销售额比去年同期增长了一倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/22/096c0b74-355d-4ff8-8e9c-feaedce2efef_ffb3031c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;广告2024 年 10 月 15 日，天猫双十一促销活动在上海地铁站播出。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，阿里巴巴旗下的在线旅游预订平台飞猪报告称，周一直销最初52分钟的总成交额已超过去年首24小时的成交额。飞猪数据显示，由于消费者争相预订打折门票，上海迪士尼度假区成为表现最好的目的地之一，营业额超过 5000 万元。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴旗下长期电子商务平台京东。 -商业竞争对手也报告称，服装和运动服的销量大幅上升。据中国媒体报道，上周一开始销售后四小时，包括美国牛仔裤制造商 Levi Strauss &amp; Co 在内的 1,000 多个服装品牌的销售额同比翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;光棍节令人鼓舞的开局在北京推出广泛的经济刺激措施几周后，中国最大的在线零售平台的日销售额预示着内地的消费者支出良好。&lt;/p>;&lt;p>;社会零售总额（衡量国内消费者的广泛指标）根据中国国家统计局的数据，9 月份的消费额同比增长 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴、京东和拼多多于 10 月 14 日为全球最大的购物节推出了各自的促销活动。一年一度的活动也称为 11.11，由阿里巴巴于 2009 年发起，于 11 月 11 日举办 24 小时零售活动，现已持续数周，涵盖在线平台和实体店的销售。&lt;/p>;&lt;p >;不过，这些平台已停止发布购物节的总体销售数据，这使得投资者和分析师更难跟踪国内消费者支出。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government’s KPIs insufficient to measure qualitative progress: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3283409/hong-kong-governments-kpis-insufficient-measure-qualitative-progress-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/17e6e0f0-2659-47cd-a0c9-9a55113f252b_e3c13001.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超在立法会会议厅发表今年的施政报告后。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位经济学家和一位人力资源专家表示，香港政府的关键绩效指标本身不足以衡量治理，需要替代措施来衡量定性问题行政长官李家超周二在其年度政策蓝图中重申为各部门和政策局制定关键绩效指标（KPI）的优势，并补充说这是实现去年设定的 150 个 KPI 中的 6 个需要更多时间是可以接受的。&lt;/p>;&lt;p>;“设置所有这些指标的目的是确保我们产生我们想要的结果。 [此外，]如果在某些情况下我们可以产生更好的结果，并且可能需要一些时间来确保这一点，我认为这是[合理的]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李还指出，某些&lt;/p>;&lt;p>;在上周三发表的施政报告中，香港排名第三的全球金融中心等国际指标表明政府的政策方向是正确的。&lt;/p>;&lt;p>;在上周三发表的施政报告中，六项关键绩效指标没有被纳入按时完成的工作包括公布今年上半年发展邮轮旅游业的行动计划，以及提出一项规范住宅楼宇可回收物处理的法案。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕罕见地单独点名文化体育旅游局未能实现发布艺术创意产业发展蓝图的目标。市领导呼吁文化部长杨润雄“尽早”完成蓝图，并表示他将介入监督进展情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/aa1a1937-0592-450f-80a9-7fa66d076dd2_d22223a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;李说，文化主管杨凯文在处理最近香港动物园因类鼻疽爆发导致的一系列猴子死亡事件时达到了预期。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但李周二表示，杨先生在应对香港动植物园近期因类鼻疽爆发导致的一系列猴子死亡事件方面达到了他的预期花园。&lt;/p>;&lt;p>;“他对事件做出了迅速反应，立即遏制了问题以阻止蔓延，同时他也采取了一些适当的监控措施。”他加快了分析尸检和实验室检查结果的速度，并立即宣布了这些结果。”Lee 指出。&lt;/p>;&lt;p>;根据对去年引入的新 KPI 和前一年保留的其他 KPI 的后期分析，134 项任务和9 个目标被列为“已完成”，其中 3 个目标“超过”2024 年目标，156 个项目被列为“按计划进行”。执行中遇到意外障碍的七项指标被列为“进行中”。&lt;/p>;&lt;p>;今年的施政报告中，李光耀提出了72项新的关键绩效指标，而去年施政报告中的66项仍然适用。&lt;/p>;&lt; p>;一位经济学家和一位人力资源学者表示，采用 KPI 来衡量治理的有效性会将指标限制为定量结果，从而忽略更多定性因素，例如利益相关者对政策如何影响他们的看法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;岭南大学人力资源学者林景新建议当局与大学和非政府组织合作，对政府政策针对的群体进行民意调查，以便捕捉关键绩效指标中可能遗漏的定性影响因素。&lt; /p>;&lt;p>;林郑月娥以人才计划为例表示，外来人才是否对香港作出贡献、他们的工作是否符合他们的技能、以及他们是否打算长期留在香港，这些都无法反映出来。 &lt;/p>;&lt;p>;“15万[入境者]是一个统计数字，但应该有一个定性影响分数，比如这15万人才对香港是否满意，”林说，指的是专业人士的数量根据政府数据，截至 8 月，他们通过各种人才计划来到香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学 (HKU) 经济学讲师 Vera Yuen Wing-han 警告说，目前的 KPI 方法可能会导致政府专注于“肤浅”和“程序性”短期目标，而忽视需要较长时间才能取得成果的项目。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府]已经取得了一定的成就。但为了一个城市的繁荣，我们需要政府努力实现一些具体成果，例如经济增长、更好的人力资本和人们感到更幸福，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;今年政策中引入的一些指标讲话内容包括进行有关发展香港作为航空枢纽的研究，以及在年底前成立工作小组，将香港发展成为国际黄金交易中心。&lt;/p>;&lt;p>;但经济学家表示成立工作组和委员会“并不是真正的实质性成就”，并补充说，当局需要更多时间来实现长期目标，而这些目标的影响无法在几个月内衡量。&lt;/p>;&lt;p>; 2022年的蓝图是“到2025年网络宣传浏览量不少于2600万次”，以宣传《基本法》、《香港小宪法》和《爱国主义》。&lt;/p>;&lt;p>;但没有相应的数字或在相关补充文件中更新进展情况，仅表示该领域的 KPI“进展顺利，预计将如期实现”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/22/01eb835d-70e7-409e-a6cd-9f8aac51608e_74665f94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;一项政府关键绩效指标为年底前成立的工作小组设定了目标，以将香港发展成为全球黄金交易中心。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一项关键绩效指标(KPI)为每位参加国家安全社区课程的学员设定了目标，即在11月开课后与30人分享维护国家安全的信息。&lt; /p>;&lt;p>;一位政府发言人在回应《华盛顿邮报》的询问时表示，这个数字是每个学员都应该达到的“基准目标”，并补充说他们将在其网络内安排分享会议并记录详细信息。&lt;/p>;&lt;p >;香港大学经济学家袁指出，采用关键绩效指标方法，官员必须“在半年或一年内”履行职责。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这对于良好的结构性改革来说太短了。我们确实应该给他们更多的时间去深入探讨长远目标。” &lt;/p>;&lt;p>;政制及内地事务局辖下两项指标被列为“步入正轨”，并表示“预计会达到指标”。&lt;/p>;&lt; p>;它们涉及通过组织和参加推广活动和联谊活动来推广大湾区的机遇，以及通过该局在内地的贸易办事处向内地推广香港。&lt;/p>;&lt;p>;两者都列出了预计出席人数该局人员应联络的活动及人数，但没有提供关键绩效指标达成程度的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联络布政司办公室、政制及内地事务局岭南大学的林表示，政府的关键绩效指标可能会落空，因为当局可能会面临“无法控制”的情况，以及与外部合作伙伴之间出现不可预见的困难。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China eyes ‘top-tier industrial workforce’ by 2035, vows hi-tech training, talent support]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283404/china-eyes-top-tier-industrial-workforce-2035-vows-hi-tech-training-talent-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/8c7cf796-31e5-4e12-b012-b120d0bf5027_b6f61383.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共产党最高领导层多次呼吁科技创新作为中国注重自力更生。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国旨在加强对工业劳动力的培训、支持和“思想引导”，在国家大力发展高科技的同时打造高技能人才库。&lt; /p>;&lt;p>;这些目标是由执政党的核心领导机构共产党中央委员会和国务院（中国内阁）联合发布的一套指导方针制定的。&lt;/p>;&lt;p>;根据《指导意见》提出，国家将重点培训，带动“一流工业技术劳动力”发展，为“中国式现代化”提供人才和技能支撑。&lt;/p>;&lt;p>;工业劳动力是“周一发布但日期为 10 月 12 日的文件称，要成为创造社会财富的支柱、实施创新驱动发展战略、加快建设制造强国的关键力量。&lt;/p>;&lt;p>;努力“团结引导产业工人在中国式现代化建设中发挥主体作用”。&lt;/p>;&lt;p>;列出的主要目标包括“加强对职工队伍的思想政治引领”，提高职工队伍的整体素质“拥有一支不断扩大的知识丰富、技术精湛、创新的产业工人队伍”。&lt;/p>;&lt;p>;中国还计划到2035年培养约62,000名“工匠大师”，其中2,000名被定义为“国家级工匠”据国家通讯社新华社报道，党的最高领导层多次呼吁科技创新，因为国家在与科技战争中注重自力更生和“新的优质生产力”美国试图限制中国的高科技准入。&lt;/p>;&lt;p>;根据周一的指导方针，应改进培训体系，以便劳动力能够满足新兴行业的需求。&lt;/p>;&lt;p>;现代职业加强教育教学，融入实践训练，打造精品课程和师资队伍。鼓励有技能的专业人员成为教育工作者，提高教学能力，建立符合国际标准的职业学校。&lt;/p>;&lt;p>;改善工人福利也是2035年国家目标之一，指导方针要求完善产业工人职业发展、劳动权益和福祉保障体系。这应该通过基于技能和创新的更高工资，并通过书面合同和劳动争议解决机制确保就业保障来实现。&lt;/p>;&lt;p>;另一个重点是保护与创新相关的知识产权，并引导技术工人参与重大科技项目和奖励。&lt;/p>;&lt;p>;同时，指导意见称，在中国失业率创历史新高之际，应改善工作环境，“增强制造业岗位对年轻人的吸引力”面向16-24岁年龄段的农民工。&lt;/p>;&lt;p>;将为农民工提供技能培训以及融入城市的支持。这将通过放宽与户口（或户籍）相关的规定来实现，以便他们能够更好地享受工作居住地的社会福利。&lt;/p>;&lt;p>;在强调“加强思想政治引领”的必要性时，指导方针称此举旨在确保对执政党的忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁在产业工人中努力宣传党的“创新理论”，“深化社会主义核心价值观教育”。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong inmate denied early release under security law ‘treated unfairly’, court told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283410/hong-kong-inmate-denied-early-release-under-security-law-treated-unfairly-court-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.22 19:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/22/952ea9a2-ada9-4055-9945-86e22cb4dd84_5fb34203.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Adam Ma 正在服刑五年。图片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被判煽动分裂国家罪的香港男子抱怨监狱部门拒绝根据国内国家安全法提前释放他，这在程序上不公平。&lt;/p>;&lt; p>;马俊文的律师周二表示，惩教署未能及时提供理由支持今年3月23日拒绝给予他五年刑期良好行为减刑的决定。&lt;/p>; &lt;p>;他们在高等法院听证会上表示，他们的当事人只有一天的时间考虑是否会对惩教署署长根据《维护国家安全条例》做出的决定做出任何“陈述”。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，直到马云于 3 月 25 日提交书面声明后，他才收到监狱委员会关于拒绝的“考虑摘要”。&lt;/p>;&lt;p>;马云曾是一名送餐工人，已提出申诉。申请司法复核，要求法院下令立即将马先生从大屿山塘福惩教所释放。&lt;/p>;&lt;p>;监狱部门拒绝马先生提前释放，理由是国家不会做出相反的决定&lt;/p>;&lt;p>;一般来说，囚犯在羁押期间表现良好，可减刑三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;但根据《基本法》第 23 条规定的该条例，该市的小宪法规定，除非专员确信此举不会损害国家安全，否则被判犯有国家安全罪的囚犯“不得获得减刑”。&lt;/p>;&lt;p>;负责评估被定罪囚犯的监狱委员会国家安全罪的结论是“没有任何信息表明，如果马先生获得减刑，他不会危害国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;它表示已经考虑了马先生在监狱中的行为、康复进展和心理状况。评估。它指出，他“不热情参加康复计划”和“不会透露他的真实感受”。&lt;/p>; &lt;p>;该部门的负责人的负责人Lo Ho-kuen，他被要求在法庭上在法庭上作证。马萨诸塞州的投诉说，最早在3月23日（该法令生效的日期）就可以提供委员会解释的英文摘要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/22/22/81DA4A0E-B933-431C-9DDC-35C-35C06D5BDD5BDD42_E494C9EF.JPG.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>;校长Lo Ho-kuen说，亚当·马（Adam Ma）在被拒绝的早期释放时似乎在情感上感到不安。照片：Brian Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;承认，他没有试图向其主管索取MA参考的副本，而是选择了同一天口头囚犯的决定。 &lt;/p>; &lt;p>;“我没有这样问[我的主管]，因为我不需要我。” ，该部门决定将他送往医院，担心“那天晚上可能会发生一些事情”。&lt;/p>; &lt;p>;，但校长维持囚犯仍然有能力提出针对该决定的投诉，尽管缺乏任何参考材料。 &lt;/p>; &lt;p>;史蒂文·夸恩·曼 - 韦（MA）认为，这一决定违反了他对客户对早期释放的合法期望，因为他早在2月就被告知他可以在3月25日离开监狱。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Kwan还强调了该部门的“做法”，除非犯有纪律处分罪，否则总体上向囚犯提供三分之一的缓解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;争辩未能说服大法官Alex Lee Wan-唐（Tang）是少数由城市领导人挑选的法学家之一，以裁定国家安全案件。 >; &lt;p>;他指出，专员“根本没有权力”将国家安全罪犯的案件转介给安全局的法定监督委员会，以供提前释放，如果未达到所需的门槛。&lt;/p>; &lt;p>;法官还强调，他不能代替专员就国家安全威胁做出决定。&lt;/p>; &lt;p>;听证会在周三继续。&lt;/p>; &lt;p>; ma，被称为“第二代船长美国的打扮是反政府抗议活动中的漫威性格，因公开和媒体采访中的口号宣传口号而被定罪和入狱。&lt;/p>; &lt;p>;该法案被国家安全禁止北京于2020年6月施加的法律，该法律也将颠覆，恐怖主义和与外国部队的勾结犯罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s financial reforms an invitation for foreign firms to boost growth: BOC chairman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3283411/chinas-financial-reforms-invitation-foreign-firms-boost-growth-boc-chairman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 19:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/77b071fc-3c8e-4362-84ba-61dab794f879_5f879_5f24d4ca.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周二在北京举行的SIBO会议。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国金融部门的自由化将对外国机构具有吸引力，因为该行业在该国更广泛的开放策略中发挥了关键作用。中国（BOC）。他补充说，财务部门是中国经济的“生命之血”。为期四天的年度会议和展览将近10,000名参与者汇集在一起​​。 &lt;/p>; &lt;p>;“正如经验所表明的那样，中国的金融部门将继续接受开放和合作。 >; &lt;p>;中央银行表示，它将支持希望在海外公开或发行债券的领先的中国公司，同时也鼓励外国主权财富基金和金融公司在中国进行投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/22/38b07a49-b60a-4b74-a4b74-a4b74-a4d6-e819375f6c2d6c2d_38eaeaba23.38eaeaba23.jpg gl >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的大型中产阶级为在中国开展业务的全球银行提供了巨大的机会。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国经济的开放导致外国金融机构迅速增加其在该国的存在。在2023年底，来自52个国家的银行在中国建立了业务。&lt;/p>; &lt;p>;全球40家最大的保险公司中，近一半也冒险进入中国，而将近十二家外国控制的证券公司，包括高盛（Goldman Sachs）和摩根大通（JPMorgan Chase）。 GE说。&lt;/p>; &lt;p>;随着该国的开放，他补充说，中国金融部门的竞争力也将得到增强，并扩大其全球影响力。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国的金融市场GE以资产管理行业为例说，越来越开放与国际同行合作，这对于支持该国的发展至关重要。自2021年以来，外国实体被允许在中国建立全资资产管理公司。与BOC主席的说法，对于资产管理服务和大量市场机会。 GE表示，“中国政府鼓励外国投资”对美国的绿色工业和绿色金融市场。&lt;/p>; &lt;p>;此外，他说，中国的老龄化人口正在成为一种长期的结构性特征，正在影响中国的社会经济发展和&lt;/p>; &lt;p>;将推动快速投资增长和资产管理服务以满足新兴需求。&lt;/p>; &lt;p>;“这一转变将有助于引入当地投资理念和创新产品，以满足各种投资者的需求并促进双向互动GE说。颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style” https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top bid for Hong Kong’s Lunar New Year Fair stall drops 17%, vendors cite weak economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283405/top-bid-hong-kongs-lunar-new-year-fair-stall-drops-17-vendors-cite-weak-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 18:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/6C1B1572-3608-45DD-A18E-8F6484F5EA71_3AC53E4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;” 。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;与去年相比，明年一月在香港的主要月球新年博览会上的食品摊位最高的竞标下降了17％ &lt;/p>; &lt;p>;周二，粮食和环境卫生部在维多利亚公园博览会上进行了四个食品和175个湿货摊位拍卖，定于明年1月23日至29日。在接下来的两天内，将在216个干货摊位拍卖。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以120,470港元（15,500美元）的基本价格出售的四个食品摊位中的两个。所有四个摊位均尺寸为20平方米，位于公园的入口附近。&lt;/p>; &lt;p>;今年的食品摊位最高出价为182,000港元，距去年的220,000港元17％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;赢得了最昂贵的食品摊位赢得竞标的食品供应商Jason Ng说，该空间的成本比他去年所支付的价格低约10％。&lt;/p>; &lt;p>;过去十几个竞标者。 NG说，将较低的参与归因于供应商的悲观观点，因为&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; ng估计这将是“非常困难的”。他经营摊位的费用约为50万港元。&lt;/p>; &lt;p>;他的摊位将出售小吃，例如墨鱼，鸡肉软骨，日本煎蛋tamagoyaki和猪肉串，价格与去年的价格相似，约为40 hk $ 40一个物品或三分之一的$ 100。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他吸引顾客的计划是将新的酱汁或咸蛋黄介绍给他的日本煎蛋。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; ng还说，他正在考虑雇用肌肉发达的推销员，而不是让女士穿着女仆服装进行销售，这是他以前采用的一种策略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10/22/9AF2DB27-EF2C-2C-4287-B6B7-209794F5A176_B00S_B000FC7777777.JPG GPG“ “颜色：＃999;”>;人们明年在农历新年博览会上审查摊位空间。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ben Lau，梅花开花供应商，在去年的20,000港元的价格下降了8,000港元的湿货摊位。他将价格下跌归因于今年不冷不热的比赛。&lt;/p>; &lt;p>; lau补充说，摊位的成本将达到100,000港元，尽管他对今年的销售并不乐观。&lt;/p>; &lt;p>;因此，他的策略是出售较小的植物，大约三到四英尺高，而不是较大的六到七英尺的标本。&lt;/p>; &lt;p>;“业务肯定会更糟。那些购买大桃花花的人有一个很大的房屋，是中产阶级，但他们现在移民了。通常出售鲜花，低于拍卖的基本价格为6,530港元，最昂贵的摊位的锤价格截至4pm截至4pm。环保卫生部表示，基本价格的摊位反映了“市场状况”，同时强调的是，还有一些摊位以高于最初的报价而出售。&lt;/p>; &lt;p>;她补充说，当局引入了50个较大的干燥食物摊位，每个摊位的尺寸为9平方米，以响应供应商的反馈，他们发现4.5平方米摊位太小。&lt;/p>; &lt;p>;通过实施一次性塑料禁令，环境保护部的工作人员是根据Hui的说法，也出现在拍卖中，以告诉供应商有关政策的信息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping makes economic-centric instructions to spur China’s growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3283393/xi-jinping-makes-economic-centric-instructions-spur-chinas-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/a3ae727f-f52a-4fe4-914A-48A23E23E733D66_E480C627.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;近年来，Anhui在访问Hefei的Hefei Binhu科学城时。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;习近平主席在过去一周中发布了许多以经济为中心的指示，一次所有人都在观看北京的刺激套餐，旨在促进中国的经济。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; XI的最新信息于周日在东北城市天津传达，以庆祝中国经济发展区成立40周年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他的检查之旅中，&lt;/p>; &lt;p>;上次一周，习近平似乎也一直在寻求对世界第二大经济体的表现以及如何实施一系列政策的第一手了解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;推动发展的推动中国的经济因国内挑战和全球不确定性的混合所压制，这加剧了人们对实现其年度增长目标的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在他在福建巡回演出期间，XI援引了一种精神“敢于成为”并努力取胜。一个纪念周日第一国家经济和技术发展区成立40周年的研讨会。&lt;/p>; &lt;p>; XI强调，“国家水平的经济和技术发展区应专注于推进中国的现代化，不断刺激内部创新和内部创新和内部化动态……参加高标准的腰带和道路倡议……并帮助建立“对中国”品牌的投资。当地经济的增长引擎是从广东，福建，上海等沿海地区开始的。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang Zhang Zhiwei，Pinpoint Asset Management总裁兼首席经济学家，他说，XI在巡回演出中的讲话与在9月底的一次政治局会议上传达的消息，在那里制定了“一系列增量政策”以促进经济的决定。&lt;/p>; &lt;p>;“经济处于压力下，以便[中央]政府确实想动员地方政府官员采取更强大的举措，以帮助[恢复当地经济，承担更多责任并变得更加积极主动。副总理还在天津发表演讲，并说发展区必须认识到新的挑战，充当改革的先驱，推动区域发展并领导中国的经济转型和全球一体化。&lt;/p>; &lt;p>;中国已经建立了229个经济和自1984年建立了第一个国家一级发展区以来的技术发展区，它们在推进高质量制造和促进开放的高级经济体系方面一直是关键的。&lt;/p>; &lt;p>;根据商业部的数据，该地区的工业产出产生了15.2万元人民币（2.1万亿美元），占工业产量的3.7％。在财政收入中，税收收入达到1.2万元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;该区域还报告了进口价值和出口价值为4.7万亿元人民币，与去年同期相比增加了9.2％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;但是，同期外国资本的实际使用率下降了27.2％，至166亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国领导人都面临着许多经济挑战，从国内乏味的需求到达到“约5％”的年度增长目标的不确定性。&lt;/p>; &lt;p>;为了恢复经济，北京已经发起了旨在重新增长的全面政策进攻，但问题是否仍然是问题步骤将足以扭转潮流。&lt;/p>; &lt;p>;财政部最近举行的新闻发布会和住房和城乡发展部宣布了一系列旨在稳定经济的措施，重点关注真实房地产和财政政策。&lt;/p>; &lt;p>;这些步骤为即将举行的高级会议奠定了基础，包括备受期待的全国人民代表大会常务委员会和政治局会议，以及12月中旬的中央经济工作会议。 &lt;/p>; &lt;p>;预计关键聚会将概述更广泛的策略，以促进增长和应对中国经济面临的复杂挑战。&lt;/p>; &lt;p>; Ji Siqi的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US demands swift result, accountability from India over foiled Sikh separatist murder plot]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3283408/us-demands-swift-result-accountability-india-over-foiled-sikh-separatist-murder-plot?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.22 18:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/22/4569F01D-373A-44D5-908B-3EC6202AC36_F682EC07.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;锡克教徒分别的吉尔帕特·吉尔帕特·吉尔帕特·潘纳恩照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员告诉印度同行，他们在调查了印度涉嫌涉嫌对美国的锡克教激进主义者的挫败谋杀案的调查后，他们希望取得迅速的结果和更多的责任感。 &lt;/p>; &lt;p>;印度调查委员会上周访问了华盛顿，讨论印度自己的调查，此前司法部称印度情报官员指示暗杀双重美国加拿大公民Gurpatwant Singh Pannun，锡克教徒的计划分离主义者，去年。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经很清楚地传达了美国政府不会完全满意的，直到我们看到有意义的问责制。”一位拒绝透露姓名的美国官员说。 “我们一直强调，我们希望印度能够通过其调查过程尽快行动。” &lt;/p>; &lt;p>;印度在华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。华盛顿向印度官员的信息以前尚未报道。&lt;/p>; &lt;p>;上周，未密封的起诉书显示，美国已指控Vikash Yadav被描述为印度研究和分析翼领域的前官员，并指导了该服务。 &lt;/p>; &lt;p>;起诉书称，起诉书称，从2023年5月开始，当时被称为印度政府的雇员的Yadav与印度和国外的其他人一起指挥反对Pannun的情节。&lt;/p>; &lt;p>;指控已经测试了华盛顿与印度的关系，拜登政府认为这是对中国在印度太平洋地区的野心的潜在平衡。&lt;/p>; &lt;p>;“印度仍然是一个令人难以置信的不可思议的重要而有价值的战略合作伙伴。”美国官员说。 “我们还必须具有信任和能够透明地解决非常困难的问题。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度将锡克教分离主义者标记为“恐怖分子”，并威胁到其安全。锡克教分离主义者要求建立一个名为卡利斯坦的独立祖国，该国将从印度分裂出来。在1980年代和1990年代，印度的一次叛乱造成了成千上万。印度官员。&lt;/p>; &lt;p>;印度自2023年11月宣布以来几乎没有公开声明，它将正式调查这些指控，并且在2023年6月的另一名锡克教徒的暗杀中，它分别继续与加拿大发生外交纠纷。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau）在9月份表示，他的国家情报机构正在追求可信的指控，即总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的政府在杀害了加拿大锡克教分离主义者哈德普·辛格·尼加（Hardeep Singh Nijjar）的背后。&lt;/p>; &lt;p>;印度否认，参与这两个事件。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>