<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Kyoto’s new mayor vows to curb overtourism, but will his efforts hurt Japanese city’s ‘lifeblood’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3251323/kyotos-new-mayor-vows-curb-overtourism-will-his-efforts-hurt-citys-lifeblood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 08:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/5e0fb35e-75ab-449a-9fa5-a801aea554b4_63a4cfee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在京都岚山的大井川观赏秋叶。照片：Getty Images &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;京都居民对游客数量不断增加的不满促使松井浩二在周日的京都市长选举中获胜，但旅游业专家警告他的一些竞选承诺控制他们可能很难实施，并且会损害日本的旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，虽然京都被认为是日本“必去景点”之一，但需要讨论过度旅游的问题松井的一些承诺——例如提高游客的公共汽车和火车票价，以及限制非居民汽车进入城市——可能会造成更大的问题。&lt;/p>;&lt;p>;他们建议，解决方案是，是对古都旅游方式的更彻底的反思，让居民和游客都满意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/08/6ab096fe-de67-4850-a366-6b76a3b4d36f_56b3b3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;京都的一条街道上挤满了2022 年 10 月 11 日的游客。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;松井是日本在野党前民主党成员，曾于 2009 年至 2010 年担任内阁官房副长官，作为独立党，得到四大政党的支持。他以 16,000 票的优势击败了主要竞争对手、日本共产党支持的福山和仁。&lt;/p>;&lt;p>;意识到居民对外国游客的反感情绪，自疫情最终解除旅行限制以来这种情绪有所恶化去年，松井发誓要实施两级公共交通系统，并补贴当地居民的票价。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他承认，这样的计划需要改变国家法律，他需要制定计划来详细说明其运作方式。&lt;/p>;&lt;p>;松井还提出了一个仅供游客使用的巴士网络，该网络将在主要景点之间运送旅客，并释放常规城市巴士服务的空间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;随着日本旅游业的浴火重生，越来越多的游客受到吸烟法的困扰&lt;/h3>;&lt;p>;当地居民抱怨该市许多最著名的景点排起长队、街道上有垃圾、交通拥堵和私人出租房屋产生的噪音。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，访问京都的游客超过 4,360 万人次，其中约 576,000 人是外国人，是前一年的两倍多，当时几乎每个人都是国内游客。在日本旅游业工作了 15 年以上的营销分析师阿什利·哈维 (Ashley Harvey) 表示：“京都需要回到基础，思考它是如何走到这一步的。” /p>;&lt;p>;“多年来，访问京都的游客量是由于对一年中的特定时间进行营销的结果——春季樱花盛开的季节，然后是秋季红叶的季节——再加上对最著名的寺庙的狭隘关注、艺妓区等等，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，这造成了一种印象，即这些是你唯一应该去的时间，这些是你必须去的地方访问，”哈维说。 “需要更好地管理如何控制游客流量并将其从城市的关键点疏散，因为到目前为止，我们还没有足够重视保持平衡。”&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/bdfdd215-6229-4dc2-acda-140b7da8899d_9925acde.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;京都清水寺的游客。照片：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于京都的 Spirit of Japan Travel 总裁 Masaru Takayama 也认为，整个城市的游客管理存在“不平衡”。&lt;/p>; &lt;p>;“在城市的部分地区，不可能将当地居民与游客分开，而且我不确定火车或公共汽车的不同价格是否真的可行，”他说。 “他们如何建立该系统，然后对其进行监管，以确保只有当地人使用更便宜的机票？&lt;/p>;&lt;p>;“而且我不确定这里的旅游业是否如此热衷于可能会导致人们都来了，”他补充道。 “是的，需求再次上升，但许多公司仍在努力挽回在大流行期间失去的一切，可持续发展目前确实不是他们的首要任务。”&lt;/p>;&lt;h3>;忘了猫咖啡馆吧，日本现在有了可以抱猪的咖啡馆&lt;/h3>;&lt;p>;然而，高山说，一个严重依赖旅游业的城市找到平衡至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;一个建议是为了摆脱传统的季节性高峰并鼓励人们全年前来的促销活动，例如在通常被视为淡季或平季的月份举办文化活动。同样，这座城市还有无数外国游客行程中很少见的景点。&lt;/p>;&lt;p>;“必须采取措施使京都成为全年 365 天的旅游目的地，建立品牌知名度“这不仅仅是一个季节性地点。”哈维说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，还可以采取更多措施来宣传经常被忽视的相对较近的目的地，包括京都府北部的海滩、和歌山市、琵琶湖和奈良，日本的另一个古都。这些都是从京都出发的一日游，因此他们的促销活动不会影响过夜消费。&lt;/p>;&lt;p>;“似乎有太多不匹配的地方，”哈维说。 “有如此强大的活动鼓励人们去京都，但当他们到达那里时，你几乎会感觉到你不受欢迎，因为那里有标牌，上面列出了游客不能做的事情等等。 &lt;/p>;&lt;p>;“京都应该摆脱陈词滥调，更好地管理游客流量——重要的是他们做得对，因为旅游业确实是这座城市的命脉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property defaults won’t stop banks lending to cash-strapped developers, says  Goldman Sachs report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3251298/china-property-defaults-wont-stop-banks-lending-cash-strapped-developers-says-goldman-sachs-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/b1cd81d9-8881-4248-919a-7bfd3bde1633_8d060e9f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&#39;我们不认为改善对房地产开发商的信贷供应高盛在报告中表示，其本身就足以重振该行业。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高盛表示，中国房地产低迷和最近出现的一系列违约事件不太可能让海外债权人感到不安，也不会阻止国内银行向现金短缺的开发商提供资源。&lt;/p>;美国银行在 2019 年的一份报告中表示，过去三年，中国高收益房地产债券在亚洲市场的份额下降了 40% 以上，占总市值的比例不足 6.5%。 2月6日的报道。到 2020 年底，这一数字为 50%。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，“许多损失已经被承担”，并指出价值超过 1300 亿美元的离岸高收益债券已被收回。近三年内有违约行为。这还不包括1600亿元人民币（225亿美元）的境内债券违约。&lt;/p>;&lt;p>;此外，与房地产危机相关的损失和违约并没有阻止中国贷款机构支持该国陷入困境的开发商。与 2021 年底相比，以未偿还贷款衡量，银行对该行业的贷款在 2023 年底增长了 7.2%。&lt;/p>;&lt;p>;“这凸显了政策制定者对解决‘流动’信贷问题的重视高盛董事总经理 Kenneth Ho 写道：“将大部分信贷宽松政策用于为预售但未完工房屋的竣工融资。”报告补充说，新增房地产贷款接近四分之三，预计 2024 年银行对开发商的贷款将同比增长 3.9%。&lt;/p>;&lt;p>;“确保银行信贷持续供应的努力向开发商发出的信息强化了我们的观点，即重组工作可能需要多年时间，中国房地产行业将走上‘L 型’道路，”何写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为改善向房地产开发商提供的信贷供应本身就足以重振该行业……在某些时候，政策制定者将需要解决房地产市场库存过剩的问题，或管理“库存”问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认为，这将需要清算开发商资产负债表上的项目，其中许多项目位于二三线城市，而这些步骤对于重组和恢复房地产行业的健康发展是必要的。”&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，12月份新房价格录得近九年来的最大跌幅后，近几个月来，北京一直呼吁地方政府和银行缓解全行业的流动性紧缩并提振购房者情绪。&lt;/ p>;&lt;p>;住建部上个月启动了“项目白名单”机制，要求省级政府向银行推荐财务状况良好、有资格获得进一步贷款支持的房地产项目。&lt;/p>;&lt;p>;白名单、据当地媒体报道，该政策将筛选标准从开发商转向关注单个项目的财务健康状况，迄今为止已导致价值超过 179 亿元人民币的银行贷款流向全国超过 83 个住宅房地产项目。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Republicans defeat Senate border deal, but Ukraine, Israel aid may survive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251322/us-republicans-defeat-senate-border-deal-ukraine-israel-aid-may-survive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 07:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/bb6ae623-1b29-47ea-91b2-311023d1df67_d0b71299.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这项协议是两党经过几个月的努力协商而成，但未能达成以 49 票对 50 票通过。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院的共和党人周三击败了两党历时数月谈判的加强边境安全的努力，但表示他们仍然可以批准对乌克兰和以色列的援助&lt;/p>;&lt;p>;参议院以 49 比 50 的投票结果（很大程度上按照党派路线）未能批准一项 1,180 亿美元的两党一揽子计划，该计划将收紧移民法，帮助乌克兰对抗俄罗斯入侵并支持以色列与哈马斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;该法案需要 60 票才能在众议院获得通过，而民主党以 51 比 49 的优势控制众议院。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，共和党一直在坚持认为对这两个美国盟友的任何额外援助还必须解决抵达美墨边境的大量移民问题——这是选民最关心的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但许多共和党人立即拒绝了周日发布的一揽子计划，尽管其中包含了他们的许多优先事项。美国前总统唐纳德·特朗普在 11 月大选中力争击败民主党总统乔·拜登时，向他们施压，要求他们拒绝任何妥协。&lt;/p>;&lt;p>;参议院 49 名共和党人中只有 4 名投票支持该法案。&lt;/p>;&lt; p>;“有些人对我来说非常清楚，他们与该法案存在政治分歧，”谈判代表之一、共和党参议员詹姆斯·兰克福德 (James Lankford) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“他们说现在解决问题的时机不对，让总统选举解决了问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国国土安全部部长在众议院弹劾投票中幸存&lt;/h3>;&lt;p>;该协议的另一位起草人、独立参议员基尔斯滕·西内玛 (Kyrsten Sinema) 表示，她对突然的转变感到困惑在财富中。 “三周前，每个人都想解决边境危机，”她说。 “昨天，没有人这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该法案的失败仍然使国会有可能向美国盟友提供急需的援助。预计参议院将于当天晚些时候就一项 960 亿美元的一揽子计划进行投票，该计划取消了移民条款，但保留了对外援助。&lt;/p>;&lt;p>;共和党参议员罗杰·威克 (Roger Wicker) 的一名助手预测，一项对外援助计划将不会受到影响。将在 100 个席位的众议院中获得超过 60 票，这是跨党派支持的罕见表现。&lt;/p>;&lt;p>;即使获得通过，这项援助在众议院也面临着不确定的前景，因为控制该援助的是共和党人商会不愿进一步支持乌克兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08 /417edd32-ac2a-4b3b-8ff1-d212061aaa18_437db3b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国众议院议长迈克·约翰逊周三在国会山举行新闻发布会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将看看参议院会做什么。我们允许这一进程继续进行，”众议院议长迈克·约翰逊告诉记者。约翰逊曾表示，边境方案将在他的会议厅“一抵达就失效”。&lt;/p>;&lt;p>;对移民的担忧已成为今年竞选活动中的首要问题，拜登将协议的失败归咎于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，约翰逊周三表示，在周二以 214 比 216 的投票结果首次尝试弹劾拜登失败后，他将再次投票弹劾拜登的高级边境官员、国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯。&lt;/p>;&lt;p >;“这里发生的事情一团糟，但我们正在清理它，”他周三告诉记者。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US researcher Chenguang Gong arrested for stealing trade secrets, including missile tracking tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251321/us-researcher-chenguang-gong-arrested-stealing-trade-secrets-including-missile-tracking-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 07:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/6ec9224e-1266-4986-97f4-2a075a73a7fa_a7ef0349.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;非武装民兵 3 洲际弹道导弹试射2019 年 10 月在加利福尼亚州范登堡空军基地。照片：美国空军（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美国研究人员因窃取商业机密（包括用于探测核导弹发射的技术）而被捕，司法部周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;龚晨光，57 岁，来自加利福尼亚州圣何塞，该部门在一份声明中称，于周二被捕。&lt;/p>;&lt;p>;龚出生于于2011年成为美国公民的中国人被指控将他曾短暂工作过的研发公司的3,600多个文件转移到个人存储设备上。该公司的身份未被透露。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，这些文件包括用于天基系统的红外传感器的蓝图，用于检测核导弹发射并跟踪弹道导弹和高超音速导弹。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据称，这些文件还包括传感器的蓝图，旨在使美国军用飞机能够探测热寻导弹并采取反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;美国检察官马丁·埃斯特拉达 (Martin Estrada) 表示，龚“此前曾寻求提供中华人民共和国提供信息来援助其军事”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道包括中华人民共和国在内的外国行为者正在积极寻求窃取我们的技术，但我们将通过保护我们的国家安全来对这种威胁保持警惕。埃斯特拉达说。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，龚于 2023 年 1 月至 2023 年 4 月期间在这家身份不明的公司工作，担任红外传感器的电路设计经理。&lt;/p>;&lt;h3 >;前通用电气员工因共谋为中国盗窃被判两年徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;司法部同时表示，两名伊朗人在另一起涉及敏感技术的案件中被指控。&lt;/p>;&lt;p>;Abolfazi Bazzazi， 79 岁的他和他 43 岁的儿子穆罕默德·雷萨·巴扎齐 (Mohammad Resa Bazzazi) 在纽约被起诉，罪名是在 2008 年至 2019 年间密谋向伊朗出口航空航天工业使用的设备，违反出口法。&lt;/p>;&lt;p>;“巴扎齐家族设计了“这是一个复杂的计划，旨在规避美国出口法，获取美国设备和技术，出口到伊朗并为伊朗政府服务，”美国检察官布伦·皮斯(Breon Peace)表示。&lt;/p>;&lt;p>;“被告据称试图获得商业和军事利益皮斯说道。&lt;/p>;&lt;p>;Bazzazi 一家生活在伊朗，目前仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Chinese defence minister Wei Fenghe’s absence from Lunar New Year greetings list raises questions over fate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3251308/former-chinese-defence-minister-wei-fenghes-absence-lunar-new-year-greetings-list-raises-questions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/092604bc-bfba-4c84-866d-27ba7854b75a_bb3d8898.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;魏凤和去年辞去国防部长职务。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国前国防部长魏凤和在国家领导层送去农历新年祝福的退休高级官员名单中缺失，引发了人们对他突然免职后命运的猜测去年他的继任者。&lt;/p>;&lt;p>;魏没有参加去年国庆节的官方招待会，也没有出现在为纪念新年开始而收到的约 100 名人士的名单中。龙 - 通常向所有同等级别的退休官员提供的年度礼遇。&lt;/p>;&lt;p>;魏的前任国防部长 - 常万全，梁光烈，曹刚川和迟浩田 - 都被列入周三公布的名单中&lt;/p>;&lt;p>;原解放军火箭军司令员魏伟去年退役后，官方尚未发布任何消息。&lt;/p>;&lt;p>;魏继任国防部长李尚福突然被任命为国防部长。今年晚些时候，他被免职并被剥夺国务委员职务，且没有提供任何解释。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将 9 名解放军将领从最高立法机构中撤职，标志着更广泛的清洗&lt;/h3>;&lt;p>;其他一些高级官员包括火箭军指挥官在内的军事人物也被免职。&lt;/p>;&lt;p>;现任国防部长、前海军司令董军尚未被任命为国务委员或获得职位与历届国防部长一样，最高军事决策机构中央军事委员会（CMC）负责任命国务委员。&lt;/p>;&lt;p>;国务委员的任命由立法机关全国人民代表大会负责，全国人民代表大会将召开会议3月份，中央军委的席位必须在下次中共中央委员会全体会议上确定，具体日期待定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，情况已经发生了变化。引发人们猜测，习近平主席对解放军高层的整顿仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;魏曾担任过与解放军核武库相关的多个高级职位，并成为火箭军第一任领导。作为军队重大改革的一部分，该部队成立于 2015 年。&lt;/p>;&lt;p>;他的两位继任者周亚宁和李玉超均于 12 月与其他七名高级官员一起被免去全国人民代表大会的职务。解放军军官，包括两名副手和一名火箭部队装备开发项目负责人。&lt;/p>;&lt;h3>;对中国航天事业至关重要的首席科学家被开除出高层机构&lt;/h3>;&lt;p>;没有理由取消他们作为全国人大代表的资格，但这样的举动通常会导致进一步的行动，因为代表们享有免遭逮捕或刑事指控调查的豁免权。&lt;/p>;&lt;p>;军队一直是习近平远征的主要目标之一。达到反腐败运动的目的。两名最突出的落马目标是前中央军委副主席郭伯雄和徐才厚。郭于2016年因受贿罪被判终身监禁，而徐则于2015年在接受军事法庭审判时因癌症去世。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Russia isn’t taking its chance to strike against a stretched US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251024/why-russia-isnt-taking-its-chance-strike-against-stretched-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/07/3ec96717-cc31-4c2a-a467-76b9b8a8cd36_0eedc1c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;对于俄罗斯及其总统弗拉基米尔·普京来说，新的一年似乎进展顺利。&lt;/p>;&lt;p>;首先，俄罗斯已经稳定了在乌克兰的战线。华盛顿及其欧洲盟友的首都越来越相信，基辅不应以在战场上击败俄罗斯为目标，而应寻求与莫斯科谈判停火。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基已证实有传言称，他正在考虑解雇其最高军事指挥官瓦莱里·扎卢日尼 (Valerii Zaluzhnyi)，后者据称支持停火谈判。&lt;/p>;&lt;p>;当然，华盛顿及其盟友仍然坚定支持乌克兰。由于反对派共和党人在国会搁置了拜登政府的援助计划，英国上个月提供了 25 亿英镑（合 32 亿美元），而上周，欧盟为未来四年开出了一张 500 亿欧元（合 540 亿美元）的支票。 ，这一举动受到了感激的泽伦斯基的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，人们仍然可以感觉到势头正在转向通过谈判结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;尤其是自 10 月 7 日以来尤其如此，当时，以色列与哈马斯战争爆发。中东问题引起了全世界的关注，分散了华盛顿的注意力，并瓜分了其军事援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除此之外，美国还针对也门胡塞叛军在红海袭击商船的行动、美国在约旦的美国基地遭到致命袭击后对伊朗支持的民兵组织的最新打击，以及华盛顿进一步与该地区联系的前景，这是它最不希望看到的。&lt;/p>;&lt;p>;同时，普京提交了一份热情洋溢的经济报告：预计去年GDP增​​长3.5%，并声称俄罗斯现在是欧洲最大的经济体。 12月，普京宣布了再次竞选总统的计划，以示信心。令许多人惊讶的是，去年的瓦格纳叛变并没有削弱他对权力的控制，甚至可能有助于巩固权力。&lt;/p>;&lt;p>;前总统兼总理德米特里·梅德韦杰夫一贯高调地表现出对权力的忠诚。自乌克兰战争爆发以来，普京就没有逃过人们的注意。这意味着普京已经赢得了更加自由的圣彼得堡精英派系的支持，并巩固了他在国内的权力基础。&lt;/p>;&lt;p>;但普京似乎并没有利用他的底牌来强力反击华盛顿，无论是在俄罗斯战场上还是在俄罗斯战场上。在乌克兰，他正在占据上风；在中东，美国发现自己进退两难，混乱的加沙局势引发了胡塞武装和其他伊朗支持的民兵组织的反抗。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管普京一再声称他被华盛顿和北约“欺骗”，他指责北约这个跨大西洋安全联盟正在向俄罗斯边境推进。&lt;/p>;&lt;p >;为什么？一个直接的解释是，乌克兰近两年的战争和美国领导的联盟的无条件制裁（包括禁止俄罗斯银行使用环球银行金融电信协会（Swift）金融信息系统，剥夺俄罗斯的准入权）让莫斯科陷入了极限。 3000亿美元的海外资产以及对俄罗斯石油和天然气销售的全面禁运。&lt;/p>;&lt;p>;因此，逻辑是，俄罗斯已经被削弱到无力对乌克兰或乌克兰发动任何实质性反攻的地步。中东，或者在外交方面。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都可能是这样。但它还有更深层次的意义。自300多年前俄罗斯传奇沙皇彼得大帝统治以来，俄罗斯人民就一直渴望成为欧洲的一部分。为此，即使在今天，俄罗斯的统治精英也不愿意与华盛顿及其欧洲盟友完全发生冲突。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/文件/d8/images/canvas/2024/02/05/f6392134-24d2-450a-8daa-b0fa522cc963_80964636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彼得一世 (1672 -1725）从 1682 年起以彼得大帝的身份统治俄罗斯直至其去世。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彼得大帝为期18个月的欧洲之行众所周知；他将俄罗斯首都从内陆莫斯科迁至波罗的海城市彼得格勒，即今天的圣彼得堡，以圣彼得和他自己的名字命名 - 象征性地接近欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;后来，在沙皇亚历山大一世的军队中，一群具有改革思想的年轻军官，又名十二月党人，被法国大革命倡导的现代性深深吸引，以至于在拿破仑战争后，他们在彼得格勒发动了自己的叛乱，推翻了那里被认为是落后的局面，开创了先进的、模范的社会。 &lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯灵魂”一直是列夫·托尔斯泰小说家的主题，他们探讨了俄罗斯传统本能与贵族对欧洲的倾向之间的矛盾。 ，献给经常表现出反欧洲民族主义的费奥多尔·陀思妥耶夫斯基。&lt;/p>;&lt;p>;快进到今天，人们就能明白已故美国前国务卿亨利·基辛格去年描述普京时的含义。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自始至终，欧洲对俄罗斯的偏见和敌意依然根深蒂固。例如，“抓破俄罗斯人，找到鞑靼人”这句话被许多人认为是出自其中，其中包括 19 世纪法国外交官约瑟夫·德·迈斯特。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，俄罗斯似乎仍在继续向西看。其他意识形态——无论是带有法西斯主义色彩的杜金主义还是东向主张（讨好中国）——在这种充满历史的民族迷恋面前都黯然失色。这是哲学性的，近乎形而上学。&lt;/p>;&lt;p>;因此看来，普京很可能正在将俄罗斯根深蒂固的痴迷转化为实际行动战略。他可能在美国的困难中看到了建立欧洲新秩序的机会之窗，而俄罗斯也将成为其中的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果美国总统乔·拜登突然看起来将赢得连任，那会是这样吗？普京领导下的俄罗斯再次出击的那一刻，对于欧洲来说，它必须是它的一部分，但没有美国？让我们看看。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Commander from Iran-backed group killed in US drone strike in Baghdad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251320/2-pro-iran-group-commanders-killed-baghdad-drone-strike-amid-tensions-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/d3245368-feb2-4c75-8f82-9127c6ca9e31_b96617b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在一起，一辆被毁坏的车辆被装上卡车。安全消息人士称，周三在伊拉克巴格达发生了致命的无人机袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方称，伊朗支持的伊拉克武装组织卡塔布真主党(Kataeb Hezbollah)的一名指挥官在周三的美国空袭中身亡，五角大楼指责该组织袭击了其军队。 &lt;/p>;&lt;p>;“[美国]军队在伊拉克针对美国军人的袭击事件进行了单方面打击，杀死了一名负责直接策划和参与对该地区美军袭击的卡塔布真主党指挥官， ”军方的一份声明说。它没有透露指挥官的名字。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，没有迹象表明有平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;两名不愿透露姓名的安全消息人士称，该指挥官是阿布·巴吉尔·阿尔-萨阿迪在巴格达东部的一次无人机袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/08/36e77f23-4de1-4cb0-8c4f-3decf520fa2a_dbf36301.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆救护车和一辆消防车赶到现场，周三，车辆在巴格达遭到无人机袭击。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中一位消息人士称，三人死亡，目标车辆是伊拉克人民动员部队（PMF）使用的，该部队是一个由数十名成员组成的国家安全机构武装团体，其中许多与伊朗关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔布真主党战士和指挥官是 PMF 的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，三名美军在约旦附近的一次无人机袭击中丧生-五角大楼称叙利亚边境有卡塔布真主党的“足迹”。该组织随后宣布暂停针对该地区美军的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克和叙利亚几乎每天都目睹伊朗支持的强硬武装组织与驻扎在该地区的美军之间发生针锋相对的袭击自十月份加沙战争开始以来。&lt;/p>;&lt;h3>;美国袭击了伊拉克和叙利亚境内与伊朗有关的目标，以报复约旦袭击&lt;/h3>;&lt;p>;美国上周末袭击了伊拉克和叙利亚境内伊朗支持的组织据称，这只是其对三名美国士兵被杀事件做出回应的开始。&lt;/p>;&lt;p>;1月份，美国无人机袭击杀死了巴格达市中心的一名高级民兵指挥官，华盛顿称此次袭击是回应一名安全消息人士称，周三，伊拉克特种部队在巴格达处于高度戒备状态，并在包括美国大使馆在内的国际外交使团所在的绿区内部署了更多部队。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German Chancellor Olaf Scholz to travel to China in April]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251319/german-chancellor-olaf-scholz-travel-china-april?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/086b4415-3335-43e8-8768-1c42fa3fb812_89a3d773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨出席在总理府举行的每周内阁会议周三，柏林。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位参与该计划的人士周三表示，德国总理奥拉夫·肖尔茨将于 4 月 15 日至 16 日率领一个商业代表团访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;该人士补充说，德国商业亚太委员会和德国工业联合会BDI已向企业发出了加入Scholz的邀请，但没有具体说明邀请了哪些企业。&lt;/p>;&lt;p>;《FAZ》报纸率先报道了Scholz的中国之行。 &lt;/p>;&lt;p>;政府发言人拒绝就此次潜在旅行发表评论，称一般来说，肖尔茨的公开露面是在活动前的周五宣布的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/eea68810-1c7f-492f-81e8-85c641e442f8_f2e11e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022年11月，中国国家主席习近平在北京人民大会堂东大厅欢迎德国总理奥拉夫·肖尔茨。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;舒尔茨最后一次访问中国是在 2022 年 11 月，当时他会见了中国国家主席习近平，这是自 Covid-19 大流行以来七国集团富裕国家领导人首次访问中国。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨敦促习近平说服俄罗斯结束对乌克兰的入侵，称北京作为一个大国有责任这样做。&lt;/p>;&lt;p>;中国连续第七年成为德国最重要的贸易伙伴根据初步统计办公室的数据，预计到 2022 年将继续保持这一势头。&lt;/p>;&lt;h3>;“方向相反”：在德国贸易中，美国有望在 2024 年超过中国&lt;/h3>;&lt;p>;但是，德国工商会(DIHK)外贸负责人表示，鉴于德国对美出口持续增长，美国最迟到2025年将取代中国成为最大贸易伙伴。&lt; /p>;&lt;p>;欧洲领导人警告企业过度依赖中国的风险，并敦促它们实现业务多元化，远离他们所说的“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”。&lt;/p>;&lt;p >;肖尔茨本周将前往华盛顿，在那里他将与美国总统乔·拜登会面，讨论乌克兰战争等话题。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US duties on Chinese tin mill steel imports are struck down, drawing criticism from lawmakers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251317/new-us-duties-chinese-tin-mill-steel-imports-are-struck-down-drawing-criticism-lawmakers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/FABB778C-0CD5-4827-95BE-4FBEA13D45EC_0518988C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;来自中国制造罐的锡磨坊钢铁公司说，进口商品并没有损害美国制造商。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国贸易机构在周二从中国和其他三个国家进口的锡磨坊钢铁企业罢工，受到立法者的批评，其选区包括钢铁制造商，他们声称关税是必不可少的为了抵消外国公司的低于成本的倾销。&lt;/p>; &lt;p>;国际贸易委员会的四人组成的小组一致投票通过上个月提议的中国锡工厂产品的122.5％的关税。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; ITC还击败了部门提议从加拿大，韩国和德国进口的锡工钢提议的职责，但这些职责仅为2至6.88％。&lt;/p>; &lt;p>;委员会确定该委员会确定进口商品并没有“重大伤害或威胁”美国工业行业。美国将继续在2018年唐纳德·特朗普（Donald Trump）政府期间首次强加了中国的锡磨坊钢铁（Tin Mill Steel）的25％的定制税。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/08/50c50c50c5ccc4-ef64-4772-977b-59369696969696ecca8e_595595de0ff.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>;美国参议员谢罗德·布朗（Sherrod Brown）表示，该裁决将使美国生产者与“来自中国这样的国家的倾倒钢铁”竞争。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;参议员Sherrod Brown，俄亥俄州民主党人说，ITC“犯错了”，认为该裁决将“使俄亥俄州的锡罐不可能成为磨坊行业和其他国内制造商与中国等国家的不公平，非法倾倒的钢铁竞争。拟议的新职责。&lt;/p>; &lt;p>;遵循ITC裁决后，曼钦发誓要做“一切”以保护钢铁工人和美国制造业，称“强大的”钢铁行业对国家安全至关重要。&lt;/p>; &lt;p >;两位参议员都参观了西弗吉尼亚州的一家锡工钢厂，该设施在9月雇用了900多名工人。该工厂由克利夫兰 - 克利夫斯（Cleveland-Cliffs）拥有，克利夫兰 - 克里夫斯（Cleveland-Cliffs）是锡磨坊钢铁公司仅有的两个重要的国内生产商之一，也是反对进口的案件的请愿人。&lt;/p>; &lt;p>; 1月4日，克利夫兰 - 克利夫斯（Cleveland-Cliffs）以及联合钢铁公司联盟曾寻求锡磨坊的职责。该月晚些时候，商务部在一项调查中发现，中国，加拿大，韩国和德国的生产商在美国以较低的价格出售其产品。&lt;/p>; &lt;h3>;中国锡的新职责Mill Steel由美国业务集团&lt;/h3>; &lt;p>;反对，代表约200个包装商品公司的消费者品牌协会认为，美国公司从外国制造商中进口锡厂产品，因为美国钢铁制造商不符合质量标准和其他要求&lt;/p>; &lt;p>; CBA副总裁汤姆·玛德里克（Tom Madrecki）表示，美国钢铁制造商优先考虑钢铁厂，而不是投资锡磨坊，将钢铁命名为较高的利润率。&lt;/p>; &lt;p>;周二，该商业集团欢迎您ITC的决定说，如果关税是按照克利夫兰 - 克利夫斯要求的水平征收的，“将有近40,000个制造业的就业机会处于危险之中，而罐头商品的消费价格上涨高达30％”。&lt;/p >; &lt;p>; CBA表示，可以使制造商担心新的职责会促使他们的客户探索墨西哥等其他市场，锡磨坊容器可以在没有额外关税的情况下从中进口。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China dethroned as top source of US imports after 17 years, replaced by Mexico: census data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251318/china-dethroned-top-source-us-imports-after-17-years-replaced-mexico-census-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 03:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/08/DD030AD2-994D-4060-B1C9-19836AE07428_1363B21F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在蒙特雷（Monterrey），墨西哥，墨西哥，墨西哥人的集装箱附近的交通。美中紧张局势导致华盛顿减少供应链对其地缘政治竞争对手的依赖，并从离本土较近的地方采购进口产品。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在17年来的第一次，中国被废除为美国的最佳进口来源，提供了新的证据，表明华盛顿的关税和供应链多元化工作正在取得水果&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥在周三发布的美国人口普查局的数据显示，墨西哥在2023年就运往美国的商品总价值超过了中国。&lt;/p>; &lt;p>;上次美国从中国进口的总进口人口普查数据显示，年达到4272亿美元，比2022年下降了20.3％，略高于2023年加拿大的4211亿加元。 2023年从墨西哥出发，一年增长了4.6％。贸易战开始之前，2017年达到21.6％的峰值；自2007年超过加拿大以来，中国一直是美国的顶级货物供应商。科技战争已经掩盖了世界上两个最大的经济体之间的关系。&lt;/p>; &lt;p>;和自唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统职位以来的关税已经达到了直接货运，平均从中国发货，平均为19.3％。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿还加大了为“降低风险”供应链的努力，美国跨国公司采用了“中国以上”战略，并减少了对大陆作为生产基地的依赖。分析师说，直接贸易流程未能反映出全球供应链的复杂性日益增长的复杂性。在到达美国之前，在中国制造的更多组成部分通过东南亚和墨西哥（最终产品组装的地方），使得很难详细跟踪。&lt;/p>; &lt;p>;更多的中国钱也流向墨西哥，这是关键的墨西哥我们的目的地近乎公开。中国用于家具，家用电器，服装和汽车零件的制造商已经涌向拉丁美洲国家，以建立生产基础，争夺进入美国市场的机会。&lt;/p>; &lt;p>;，华盛顿正越来越警惕趋势。 12月，美国和墨西哥同意监视外国投资并定期共享有关筛查过程的信息。 >;美国贸易代表在周三召集的有关美国 - 墨西哥加拿大协议的听证会上，美国汽车行业代表说，利用较低的劳动力成本和关税是“大问题”。 >; &lt;p>;根据2020年生效的三边自由贸易协定，应在该地区内生产75％或更多的乘用车和轻型卡车组成部分，以便获得免税待遇。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;“您将很​​难遵守USMCA的要求，”国际联合汽车工人的杰森·韦德（Jason Wade）在听证会上说。&lt;/p>; &lt;p>;描述中国在墨西哥的方法，韦德补充说：“他们将采用过去25年中开发的基础设施和生态系统，只需支付费用并可以进入美国市场。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu rejects Hamas ceasefire demands, vows to fight until ‘absolute victory’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251316/israel-gaza-war-netanyahu-rejects-hamas-ceasefire-demands-vows-fight-until-absolute-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.08 02:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/08/8BC12DB0-58C4-4835-BC18-D3C5E45EAE0_BAB95249.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”安东尼周三在耶路撒冷眨眼。照片：以色列政府新闻办公室通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）拒绝了哈马斯对停火的要求，并誓言要在加沙地带以色列的军事进攻，直到取得“绝对胜利” 。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu内塔尼亚胡（Netanyahu）说，在获得绝对胜利的路上，他补充说，这项行动将在过去的几个月而不是几年。 “没有其他解决方案。” &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;这已成为我们的生活&#39;：gazans庇护在公墓的以色列袭击&lt;/h3>; &lt;p>;他排除了任何使哈马斯全力以赴或部分控制的安排加沙。他还说，以色列是能够长期保证安全的“唯一权力”。 Blinken计划于周三晚些时候举行新闻发布会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 02:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>