<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[LA woman Weichien Huang fatally stabbed wife with samurai sword, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272094/la-woman-weichien-huang-fatally-stabbed-wife-samurai-sword-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/579e78d8-1f15-4b7e-8ee7-5f974934f5d9_6e19dee8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名洛杉矶地区妇女被警方拘留说她用武士刀刺死了她的妻子。图片说明：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;洛杉矶地区一名妇女因用武士刀刺死妻子而被警方拘留，据称她还用武士刀袭击了她的婆婆-law.&lt;/p>;&lt;p>;洛杉矶县治安部门周三在一份新闻稿中称，44 岁的 Weichien Huang 因 7 月 18 日谋杀 47 岁的 Chen Chen Fei 而被立案，两人都来自圣迪马斯。 &lt;/p>;&lt;p>;经调查发现，上周四，黄某与费某在家中发生争执，争吵演变为致命事件。&lt;/p>;&lt;p>;“某时，黄某用剑袭击了费某。当局称，费的母亲也遭到袭击并受重伤。&lt;/p>;&lt;p>;这位未透露姓名的岳母最终“控制了剑并逃离了住所寻求帮助” ”。她在附近一家医院，情况稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地媒体 KTLA 和 ABC 附属机构 KABC 播出的镜头记录了费妈妈的困境。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，一名浑身是血的妇女拖着剑在附近寻求帮助，看上去很疲惫。据 KABC 报道，她“在人行道上留下了一道血迹”。&lt;/p>;&lt;p>;根据治安部门的初步消息，费在现场被宣布死亡，当局于 7 月 18 日下午 3 点 30 分左右做出回应。新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;正如 KTLA 之前报道的那样，由于幸存者只会说普通话，当局最初在调查中难以取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;邻居 Trinh Garcia 感到“震惊”和“震惊”告诉 KABC-TV，涉案人员“都是安静的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们出来只是为了取邮件、打开车库、倒垃圾，”加西亚说。 “除此之外，他们都是安静的人。”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚是什么引发了这场致命的争论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Disastrous’ Russian birth rate putting country’s future at risk, Kremlin says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3272093/disastrous-russian-birth-rate-putting-countrys-future-risk-kremlin-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/16c7c1f2-17e7-4e5d-a966-859f5288cabb_f41baa36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯圣彼得堡珍珠海滩的儿童秋千周四。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克里姆林宫周五表示，正在“努力”扭转俄罗斯出生率下降的趋势，并警告说，“灾难性”的人口趋势正在使该国的未来面临风险。&lt; /p>;&lt;p>;自苏联解体以来，俄罗斯面临着无数的人口挑战，包括人口老龄化、乌克兰冲突导致的男性外流以及17年来最低的生育率。&lt;/p>;&lt; p>;“现在处于非常低的水平 - 1.4 [每个妇女的生育]。这与欧洲国家、日本等国家相当。但这对国家的未来来说是灾难性的，”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在媒体节上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何拥有许多孩子的人都是英雄。我们生活在世界上最大的国家。而且我们的人数一年比一年少。解决这个问题的唯一方法就是提高平均出生率。”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/27/9e0b8473-03f0-43da-ac48-fae0d52c45dd_ea87f0e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫出席2023 年 7 月在俄罗斯圣彼得堡举行会议。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1991 年苏联解体时，俄罗斯人口约为 1.48 亿，经过 20 世纪 90 年代长期的高死亡率和低出生率之后，这一数字目前约为 1.44 亿。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 政府提供了慷慨的支出和抵押贷款，但自苏联时代以来，该国的出生率尚未恢复。向大家庭提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;最近的问题包括 Covid-19 造成大量死亡、数十万男子逃离该国以避免被动员去乌克兰作战，以及俄罗斯的移民人数创 10 年来新低到 2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;人口学家预测，到 2040 年代，俄罗斯人口可能降至 1.3 亿。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及年轻家庭是否仍对未来充满信心时，克里姆林宫指出了类似的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这是一种趋势，”佩斯科夫说。&lt;/p>;&lt;p>;“在一段时间内，情况将仍然困难，但政府正在努力解决这个问题问题，这是俄罗斯总统的首要任务之一，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong civil service jobs: how to apply and are they still a big draw for graduates?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3272089/hong-kong-civil-service-jobs-how-apply-and-are-they-still-big-draw-graduates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.27 00:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/27/e4be36e0-8ffb-4292-94ef-67bca772a844_5f3544f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公务员工作的薪酬和安全对许多人来说很有吸引力在香港。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府于九月开始招聘行政官、执行官和其他一些受大学毕业生欢迎的职位。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公务员职位已在不断变化的政治环境下，对一些香港人失去了吸引力，但所谓铁饭碗提供的薪酬和保障仍然对许多人有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;以下是您需要了解的有关高薪申请流程的信息-每年吸引成千上万年轻毕业生的高薪工作。&lt;/p>;&lt;h3>;1.招聘哪些职位？&lt;/h3>;&lt;p>;最新的招聘活动涵盖了四类职位。&lt;/p>;&lt;p>;首先是行政人员。这些是公务员精英团队的成员，帮助起草大多数政策。&lt;/p>;&lt;p>;第二，二级执行官是专门负责资源和系统管理的角色。&lt;/p>;&lt;p>;第三，助理贸易官员 II.他们的职责包括帮助进行贸易、工业、创新和技术问题的研究。&lt;/p>;&lt;p>;第四个角色是二级运输官。这些员工的任务是分析公共交通服务和设施的运营情况。&lt;/p>;&lt;h3>;2.薪酬多少？&lt;/h3>;&lt;p>;行政主任职系一向以待遇丰厚而闻名，去年的入门级起薪为每月 60,065 港元（7,690 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;同时去年，新聘用的行政人员、贸易人员和运输人员的月薪在 32,430 港元至 34,060 港元之间下降。&lt;/p>;&lt;p>;政府职位的薪酬通常比市场上其他职位更具吸引力。&lt;/p>;&lt; p>;根据2022年香港八所公立大学的数据，应届毕业生平均年薪为30万港元，每月为2.5万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/27/ff800af7-fc7e-4aa6-a12d-eac4c7d48010_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年申请高级公务员职位的数量有所增加。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.有什么要求？&lt;/h3>;&lt;p>;除了拥有学士学位外，申请者还需要参加政府举办的通用招聘考试（CRE），该考试由三篇 45 分钟的试卷组成，测试候选人的以下水平： &lt;/p>;&lt;p>;申请人如在中学文凭考试中英文及中文取得第5级或以上成绩，将不会&lt;/p>;&lt;p>;他们还须参加对《基本法》、香港小宪法以及《国家安全法》理解程度的测试。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;希望申请这四个职位的候选人可以从星期六至8月9日报名参加综合招聘考试以及暂定于10月5日举行的《基本法》和《国家安全法》考试。&lt;/p>;&lt;p>;测试也暂定于12月7日在北京、上海、伦敦、纽约、多伦多、温哥华、悉尼等城市进行。&lt;/p>;&lt;h3>;4.竞争激烈吗？&lt;/h3>;&lt;p>;2023年，行政官和执行官职位分别收到超过12,500份和18,500份申请，为三年来最高，其中有50个和220个职位空缺。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着有 250 人竞争行政官员职位，而 84 人竞争执行官员职位。&lt;/p>;&lt;h3>;5.帖子对年轻的香港人失去了吸引力吗？&lt;/h3>;&lt;p>;继2019年社会动荡以及北京随后对香港实施国家安全法之后，过去几年香港公务员队伍受到了人员外流的打击。&lt; /p>;&lt;p>;2023年的数据显示，过去五年辞职的30多岁公务员人数增加了两倍多，达到近1,300人。 2022 年，这一群体在 174,000 名服务人员中辞职人数最多。&lt;/p>;&lt;p>;一些工会代表将辞职激增归因于移民潮，以及一些工人不愿接受必要的要求。 2020年国家安全法实施后，向政府宣誓效忠。&lt;/p>;&lt;p>;为了应对人力紧张，政府去年推出了一项新计划，允许本科生在入职前申请公务员职位。公务员事务局局长杨何佩恩早前表示，去年招聘活动中申请人数增加，显示不少应届毕业生和本科生有兴趣加入政府。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why store cord blood and what are its benefits after Hong Kong’s recent cross-border transfer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3272087/why-store-cord-blood-and-what-are-its-benefits-after-hong-kongs-recent-cross-border-transfer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 23:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/07dab2ed-f8f1-480d-a86a-b89f14fc2f95_026cf568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;婴儿出生后，残留在胎盘中的血液脐带被称为脐带血。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，香港收到了来自广东省的第二批跨境脐带血，用于治疗一名患有严重血液病地中海贫血的五岁女孩。 &lt;/p>;&lt;p>;香港儿童医院的医生表示，捐赠的脐带血可以为女孩移植提供干细胞来源，并有可能治愈她。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》考察了为什么近年来新父母很流行储存脐带血以及是否有必要。&lt;/p>;&lt;h3>;1.什么是脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;婴儿出生后，残留在胎盘和脐带中的血液称为脐带血。&lt;/p>;&lt;h3>;2.为什么要储存脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;脐带血富含干细胞，可以像骨髓一样移植给患者治疗各种血液疾病，如地中海贫血、白血病等。&lt;/p>;&lt;p >;它含有造血干细胞，可以发育成患者所需的血细胞类型，例如红细胞、白细胞或血小板。&lt;/p>;&lt;p>;香港的私营脐带血库经常宣传他们在婴儿用品展览会上为新父母提供的服务。&lt;/p>;&lt;h3>;3.是否有必要储存脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;血液学及血液肿瘤学专科医生梁显旋教授表示，使用自己的脐带血的可能性很小。&lt;/p>;&lt;p>;梁显宣表示，有必要储存脐带血吗？由于采集的脐带血量较少，干细胞受到限制，体重 40 公斤（88 磅）或以上的人无法从该方法中受益。&lt;/p>;&lt;p>;患有遗传性疾病的人也无法使用该方法他说，他们自己的脐带血也可能带有缺陷。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/26/6caca2f0-c04f-412d-bfdb-da435f624a58_636153fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港私营脐带血库经常宣传其服务新父母在婴儿用品展览会上。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁说，需要干细胞移植的人除了脐带血之外，还可以从骨髓或血液中获得干细胞。&lt;/p>;&lt;p>;仅限患者患有某些类型的癌症，例如脑肿瘤或某些类型的儿童癌症，例如神经母细胞瘤和视网膜母细胞瘤，可以从自己的脐带血中受益。&lt;/p>;&lt;p>;“使用[自己的脐带血]的可能性很小。但我们不知道几十年后是否会有任何技术进步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果一个人有多余的钱并且[储存脐带血]不是太大的经济负担，那就是这样做没有坏处。”&lt;/p>;&lt;h3>;4.在哪里可以储存和获取脐带血？&lt;/h3>;&lt;p>;公共和私人医疗保健部门都设有脐带血库。香港红十字会输血服务中心属公共服务。&lt;/p>;&lt;p>;捐献的脐带血会以匿名方式储存，以供其他有需要的病人使用，捐献者不得要求获取自己的脐带血供私人使用.&lt;/p>;&lt;p>;香港也有一些私人脐带血库提供收费储存服务。其中一些存储期限为 18 至 25 年，收费从 25,000 港元（3,200 美元）到 30,000 港元不等。&lt;/p>;&lt;h3>;5.香港有储存脐带血的规例吗？&lt;/h3>;&lt;p>;根据卫生署的资料，香港并无专门法例规管脐带血的储存。但脐带血的采集和使用在不同情况下受到现行法律的规管。&lt;/p>;&lt;p>;脐带血被视为“器官”，受《人体器官移植条例》规管，该条例禁止移植商业交易.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/8fc0f494-6c13-4a95-917c -cb9739791ab0_444b01f7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港儿童医院的医生正在治疗一名接受来自广东省的脐带血的五岁女孩。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从脐带血中提取的药品也受到香港《药剂及毒物条例》的监管。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对脐带血缺乏监管血库，美国有一些认证组织为此类设施的运营制定国际标准。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括细胞治疗认证基金会和血液与生物疗法促进协会。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;6。来自香港以外地区的脐带血移植有多常见？&lt;/h3>;&lt;p>;儿童医院儿科血液学和肿瘤学团队的郑伟才医生表示，大多数用于移植的干细胞均来自本地。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，香港曾出现过病童将海外储存的脐带血送往香港治疗的案例。&lt;/p>;&lt;p>;香港在2011年和2012年也曾接收过来自海外的脐带血。与香港患者没有生物学联系的中国大陆人，以及 2018 年兄弟姐妹之间的捐赠。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader John Lee to visit Laos, Cambodia and Vietnam on third Asean trip in 2 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3272084/hong-kong-leader-john-lee-visit-laos-cambodia-and-vietnam-third-asean-trip-2-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/b55c615f-acdd-4bca-bfbe-1d43ca3d2998_88cdf2b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚国家联盟10个成员国占近13个去年香港对外商品贸易的百分比。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超将于周日开始对老挝、柬埔寨和越南进行为期六天的访问，随行人员包括官员、立法会议员、 &lt;/p>;&lt;p>;这是行政长官上任两年来第三次访问东盟国家。他在周五的一份声明中表示，东南亚国家联盟去年占香港对外商品贸易的近 13%，代表着香港巨大的经济潜力。&lt;/p>;&lt;p>;李的随行人员将包括副财务副总裁黄伟纶局长和商务及经济发展局局长邱英华。与会的还有来自金融服务、运输、物流、创新科技以及旅游领域的 30 名代表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/d2170e1d-99ff-42a3-a638-187730ee4283_ddfd65f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官约翰·李将于周日出发。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;资讯科技界立法会议员赵邓根去年7月随李光耀访问东盟成员国新加坡、印度尼西亚和马来西亚，他表示，他是该市领导人的一部分代表团保证与海外高级官员会面。他补充说，这将有助于为香港企业未来更有效地与这些官员接触铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们自己去那里，我们很可能不会遇到合适的人”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“让行政长官为我们开门，我们可以互相了解，当我带香港企业重游时，他们会更加重视。 。”&lt;/p>;&lt;p>;香港总商会主席陈瑞娟将作为代表团成员访问这三个国家。&lt;/p>;&lt;p>;她表示强劲的经济增长和人口涌入这些国家的外国投资推动了对专业服务的需求，这是该城市的传统优势。&lt;/p>;&lt;p>;“每个东盟成员国都有非常不同的法律体系、监管框架和文化，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“每个东盟成员国都有非常不同的法律体系、监管框架和文化。” p>;&lt;p>;“专业服务对于帮助境外投资者降低风险、解决前期合规问题发挥了重要作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/6d6f969f-c89b-4aa6-b1ab-27ecc684eae0_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;Agnes Chan 将作为代表团成员访问这三个国家。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该市最大的商会将与越南商会签署两份谅解备忘录，陈晓梅指出，越南被最大的商会选为感兴趣的国家上个月的一项民意调查显示，越南约有1亿人口，具有规模优势，拥有更多人才和资源，而越南约有1700万人口。柬埔寨和老挝超过 700 万人口。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，越南是香港第七大贸易伙伴，贸易额达 315 亿美元。与此同时，去年越南与老挝的贸易额为1,700万美元，是东盟成员国中最低的。&lt;/p>;&lt;p>;越南香港商会秘书长林永仪透露，他们已” &lt;/p>;&lt;p>;“香港政府给了我们很大的希望，希望香港和越南之间的关系能够不断改善，我们真的希望他们能够继续改善签证情况”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“只要我们能让商人进出更方便，香港就有很大的发展空间。”&lt;/p>;&lt;p>;香港特区政府首脑香港中华总商会、香港中华厂商联合会及香港工业总会也将随行。&lt;/p>;&lt;p>;李先生将先在老挝首都万象逗留三天，然后前往周二，柬埔寨金边。随后，他将在本周剩余时间访问河内和胡志明市，然后于周五返回香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Third plenum: China wants to be better prepared for strategic risks like economic sanctions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3272065/third-plenum-china-wants-be-better-prepared-strategic-risks-economic-sanctions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/4c60eb38-d12a-434b-9dfe-ed80db1fb485_51863ff9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最高领导层对未来五年作出多项政策决定在上周的党的秘密会议上。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京誓言要完善“预警”系统，以更好地保护与外交事务和海外利益相关的国家安全——分析人士称此举是为了识别威胁等战略风险经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国最高领导层在上周召开的中共十一届三中全会上批准的未来五年政策决定之一。&lt;/p>;&lt;p>;包含这些决定全文的文件于周日发布，其中一部分涉及建立确保外交事务中的国家安全所需的机制。&lt;/p>;&lt;p>;文件称国家安全是“确保稳定和持续进展的关键基础” &lt;/p>;&lt;p>;“我们将加强对海外利益和投资风险预警、防控和防范的体制机制，深化安全领域国际执法合作。” ”上面写着。&lt;/p>;&lt;p>;这是为了“保护中国公民和海外法人的合法权益”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朱锋，执行院长南京大学国际关系学院表示，鉴于北京“深度参与”西方经济和军事体系，识别海外投资风险至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“完善预警机制最重要的方面是朱说，美国对中国的制裁和压力，包括对中国在俄罗斯战争问题上的立场的批评。乌克兰——将对其未来与其他国家的贸易和经济关系产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;例如，据报道，美国财政部长珍妮特·耶伦上个月表示，如果中国的银行&lt;/p>;&lt;p>;朱镕基表示，中国将想方设法提高识别和防范该领域风险的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“目前最重要的问题是美国是否可能对中国实施金融制裁，”他说。 “是否可以？美国会冻结中国金融机构的海外资产吗？”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“重要的是要避免措手不及，而要能够及时应对和解决问题”。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦托尼·布莱尔全球变化研究所的中国地缘政治分析师爱德华·奈特表示，最新举措可能标志着人们对全球安全及其对中国海外投资乃至国内经济影响的更高认识。&lt; /p>;&lt;p>;“[中国]在一些因不稳定而进行大量投资的国家遭受了损失，他们现在明白自己依赖全球经济，并希望尽量减少受到这些冲击的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国对面临不稳定和危机的国家进行了大量投资。例如，它是苏丹的主要贸易伙伴，该国自去年4月以来一直陷入不断升级的内部冲突。根据美国企业研究所的中国全球投资追踪报告，自 2010 年以来，中国已向苏丹提供了超过 65 亿美元的贷款。&lt;/p>;&lt;p>;奈特表示，共产党希望更加警惕是“自然的”适应不断变化的全球安全局势，因为“世界比一代人以来更加不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;他预计北京将“更加挑剔”投资哪些国家，并且有可能“在主要国家建立一定程度的海外安全存在以及物流中心”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，据哈佛大学国际关系学教授时殷弘表示，中国在保护其海外利益的任何努力上都将面临“严格限制”。北京的人民大学。&lt;/p>;&lt;p>;这些限制包括对使用或威胁使用武力的自我和外部限制、军事基地的可用性有限以及缺乏具体的共同安全安排。&lt;/p>; &lt;p>;“[这将]限制北京的行动，”时说。 “总而言之，中国会做得更多，但不会太多。”&lt;/p>;&lt;p>;在周日发布的党的决议文件中，北京还呼吁建立该机制“对抗外国制裁、干涉和长臂管辖” ” 得到加强，并誓言要改善“涉外事务的法治”。&lt;/p>;&lt;p>;牛津大学副教授、中国、法律与发展研究中心首席研究员马修·伊利 (Matthew Erie)项目，表示这表明“美中法律正在变得根深蒂固，并且可能会持续到不久的将来”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，北京的目标是使法律体系现代化，以解决中美两国与外国法相关问题的能力。商业和地缘战略背景。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着要处理国际贸易和投资中更多的外国法和国际法问题，以及中国当局认为美国非法使用‘长臂管辖权’的问题，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why did Ukraine’s top diplomat Dmytro Kuleba meet China’s Wang Yi in Guangzhou?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272075/why-did-ukraines-top-diplomat-dmytro-kuleba-meet-chinas-wang-yi-guangzhou?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/169837de-87d1-47ef-a436-c9c719f66d0f_49006cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰外长德米特罗·库莱巴（左）与中国外长王合影周三，易纲在广州的松园别馆，这里是中国国家主席习近平父亲的故居，也是接待重要官员的场所。图片来源：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴周五结束了对中国为期四天的访问，这是他自两年多前乌克兰战争爆发以来首次访问中国。这是确保和平与经济支持的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;周三，在广州松园，中国国家主席习近平父亲的故居，也是库勒巴和他的中国人用来接待重要国内外官员的场所王毅用三个多小时讲述了乌克兰的和平之路。据乌克兰外交官称，会谈是“坦诚的”，而且持续的时间比计划的要长。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多人猜测为什么选择广州而不是首都北京作为会议地点，但观察人士表示，虽然选择有些令人惊讶，这并非史无前例。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，这一选择表明中国和乌克兰打算恢复在战争中紧张的关系，但这也可能是北京为维护关系而做出的战略决定中国人民大学国际关系教授王一伟表示，在乌克兰最近批评中国的做法之后，广州是一个“不太正式”的地点选择，为会议提供了更轻松的环境。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统泽伦斯基长期以来一直希望中国利用其对俄罗斯的影响力来结束战争。但最近，当他指责中国帮助莫斯科破坏上个月在瑞士举行的全球和平峰会时，他似乎失去了耐心。&lt;/p>;&lt;p>;将自己定位为冲突中的和平缔造者的北京没有参加这次峰会，俄罗斯没有被邀请参加。中国反而呼吁举行一次由俄罗斯和乌克兰平等参与的公平峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“（乌克兰）现在不再批评中国，而是希望它发挥调解人的作用，”王说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“对于[乌克兰]来说，它应该首先开始与中国接触......并直接听取中国的意见，看看双方是否可以共同寻找冲突的解决方案。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;王在广州对库莱巴表示，中国致力于在推动停火和恢复和谈方面发挥建设性作用，而库莱巴则表示，如果俄罗斯愿意“真诚地”，愿意直接与俄罗斯进行谈判” – 尽管他说他观察到莫斯科“没有做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;在与王会面后接受乌克兰媒体 TSN 采访时，库莱巴表示，他收到了来自中国的明确信号，即正在寻找中国人” &lt;/p>;&lt;p>;“那些认为中国会站在俄罗斯或乌克兰一边的人是大错特错，或者过于肤浅地看待中国对局势发展的战略愿景” “在世界上，而不仅仅是在乌克兰，”库莱巴说。&lt;/p>;&lt;p>;中国和乌克兰传统上有着友好关系。北京多年来一直是基辅最大的贸易伙伴，基辅是首批加入中国“一带一路”倡议的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅友好城市广东省省会广州，库莱巴还会见了省长王伟忠等省级官员。在那里，他呼吁增加投资和经济支持，以促进国家的恢复和重建。&lt;/p>;&lt;p>;广东是经济强国，也是中国国内生产总值最大的省份，超过 13 万亿元人民币（1.8 万亿美元）去年。&lt;/p>;&lt;p>;广东省也是大湾区的一部分，该倡议旨在将广东省的多个城市与香港和澳门连接起来，形成一个综合经济中心。&lt;/p>;&lt;库莱巴周四访问香港，会见了企业代表和首席执行官李约翰。虽然他呼吁与香港建立更深入的贸易关系，但他警告香港不要被用来规避对俄罗斯的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;十几家香港公司因涉嫌在转移资金方面发挥作用而受到美国和欧盟的制裁。柏林伦敦大学前进学院专门从事中国和俄罗斯研究的讲师比约恩·亚历山大·杜本 (Björn Alexander Düben) 表示，经济联系可能是库勒巴南巡的一个因素，但他不认为这是“主要动机”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京可能故意安排会议在首都以外举行，从而巧妙地、象征性地降低这次会议相对于与俄罗斯的外交互动的地位。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，这与俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫四月份访问北京形成了“有趣的对比”。 &lt;/p>;&lt;p>;“也许选择广州作为会场是为了让这种对比显得不那么尴尬，在习近平访问期间与库勒巴之间产生空间距离。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还猜测，库莱巴的行程是为了适应他的行程，或者是为了配合王毅周四出席在老挝举行的东盟峰会。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在老挝首都万象会见了拉夫罗夫。东南亚国家联盟周四举行会议。拉夫罗夫感谢中方“在乌克兰危机上采取的平衡和一贯立场”以及照顾所有利益相关方利益的努力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South African police arrest 95 Libyan nationals at suspected secret military training camp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3272086/south-african-police-arrest-95-libyan-nationals-suspected-secret-military-training-camp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/fb97a9b5-ef09-40ec-96fc-960224a8cb30_a2b9dbcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该网站逮捕了 95 名利比亚国民，因涉嫌经营一家非法军事训练营。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;南非警方周五突袭一处疑似秘密军事训练营，逮捕了 95 名利比亚国民，当局表示正在调查该地区其他地区是否存在更多非法基地。警方称，该营地是在约翰内斯堡东北约 360 公里（220 英里）处姆普马兰加省怀特河的一个农场发现的。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察发言人 Athlenda Mathe 说在社交媒体网站 X 上的一篇帖子中，利比亚人声称他们是持学习签证进入该国接受保安训练，但警方调查显示他们接受了军事训练。&lt;/p>;&lt;p>;Newzroom 非洲电视新闻频道播出逮捕现场的照片，显示了一个军事风格的营地，有一排绿色和卡其色的大型帐篷。被捕时看到数十名男子排队等候。他们穿着便服。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/0eb59ada- 9422-4bf7-b738-a9c3ff93845e_7c404e67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;因涉嫌经营非法军营而被捕的 95 名利比亚国民中的一些人排队等候他们的被捕。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地政府官员 Jackie Macie 表示，调查正在进行中，农场主将受到询问。他说，当局收到消息称，普马兰加省的另外两个城镇附近也有类似的秘密营地。&lt;/p>;&lt;p>;该省与邻国莫桑比克和斯威士兰接壤，是南非当局关注非法移民问题的地区。 &lt;/p>;&lt;p>;警方和当局尚未透露这些营地是否涉嫌与特定团体或冲突有关。&lt;/p>;&lt;p>;Macie 表示，将进行调查以确定南非是否存在营地网络并说明“为什么他们在我们国家进行军事训练”。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这些人可能与近几个月农场附近社区报告的犯罪活动有关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;警方发言人唐纳德·姆德鲁里 (Donald Mdhluli) 表示：“我们已向警方立案，其中包括强奸和武装抢劫案件，申诉人声称这些案件是由身份不明的外国人实施的，这些外国人似乎是亚裔。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们非常严肃地对待今天在这里发现的情况，因为我们不知道谁在训练他们，他们接受训练的目的是什么，以及为什么在南非进行训练。这可能不仅对南非，而且对整个南部非洲地区构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，逮捕利比亚人并关闭营地的行动于两天前开始。 Macie 表示，这些利比亚国民至少从 4 月份起就一直在该国。&lt;/p>;&lt;p>;“被拘留的 95 人都是利比亚国民，目前正在接受有关当局的讯问，”姆普马兰加省代理警察局长梅杰 (Major) 说。泽夫·姆赫瓦纳齐 (Zeph Mkhwanazi) 将军在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;姆德鲁里 (Mdhluli) 表示，该国安全监管机构已证实，营地中似乎正在进行的培训远远超出了保安人员的培训范围。&lt; /p>;&lt;p>;“我们在这里发现的那种装备表明，这里正在进行激烈的军事训练。这基本上是一个军事基地。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese foreign minister warns relations with Japan risk going backwards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3272080/chinese-foreign-minister-warns-relations-japan-risk-going-backwards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 21:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/7c10918b-b7e1-427f-84c4-a242cee0c455_df96a3c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上川洋子和王怡在韩国最后一次会面时合影去年11月。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京外交部长王毅周五警告说，中日关系正处于“关键阶段”，有倒退的风险。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉日本人据北京外交部表示，日本外长上川洋子表示，希望东京方面能够“客观正确”看待中国，采取“积极理性”态度。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，中日关系中美关系正处于关键阶段，不进则退。中国对日政策始终是稳定、一贯的。”王毅敦促两国共同努力，维护两国关系的政治基础。&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省表示：“两国外长确认，他们将继续建立……持续的沟通，包括应对方邀请进行外交部长互访。”&lt;/p>;&lt;p>;两人的会谈是在东南亚国家联盟外交部长会议期间举行的。老挝是自 11 月以来的首次访问。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部副部长马朝旭本周访问东京，恢复了中断四年多的对话机制。&lt;/p>;&lt;p>;除了对日本战时记录和东海钓鱼岛（日本称为尖阁列岛）领土争端的长期不满外，北京最近还因东京日益支持美国的努力而感到愤怒向中国施压，包括限制其获得先进微芯片。&lt;/p>;&lt;p>;上川周五告诉王，日本的半导体出口限制并不针对任何特定国家，但该国准备就该问题进行建设性谈判，根据中国的声明。&lt;/p>;&lt;p>;东京方面一再对中国在去年决定释放福岛核电站处理后的废水后暂停所有日本海鲜进口表示失望，并于周五上川再次敦促北京解除禁令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王回应称，福岛核电站排放应有“长期国际监测机制”。&lt;/p>;&lt;p>;上川还呼吁在东海采取行动，并“表达了日本对中国在日本周边加强军事活动（包括与俄罗斯合作）以及南海、香港和新疆维吾尔自治区问题的严重关切，并重申台湾海峡和平与稳定的重要性。”&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是中国的一部分，必须与大陆统一，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，日本不承认台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;下周，上川将欢迎包括国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国代表团访问日本。会谈将包括四方外长会议，其中还包括澳大利亚和印度。&lt;/p>;&lt;p>;王毅周五还在老挝会见了韩国外长曹泰烈，敦促双方采取行动加快自贸协定谈判，拓展高端制造、生物制药、人工智能等领域合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国关系也不断升温。近年来，随着首尔向美国靠拢，局势紧张。根据中国的声明，王表示两国关系应“避免外部因素的影响和干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国表示，赵对俄罗斯加强军事和经济关系表示担忧，并要求北京方面发挥作用为维护朝鲜半岛和平稳定发挥建设性作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 18 in raids on karaoke rooms allegedly playing songs illegally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3272073/hong-kong-customs-arrests-18-raids-karaoke-rooms-allegedly-playing-songs-illegally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/796f133f-68d1-4e07-9b30-2d8b1e307872_932cfbaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关检获39台涉嫌侵犯版权的播放器，内含180万首卡拉OK歌曲, 摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海关突击搜查31间派对包间及一间餐厅，首次发现利用网上串流技术播放涉嫌侵犯版权的卡拉OK歌曲。&lt;/ p>;&lt;p>;本月，警方在全市范围内开展行动，逮捕了 18 人，并查获了价值 110 万港元（141,000 美元）的设备。&lt;/p>;&lt;p>;“随着 7 月暑假的开始，我们发现了派对室和餐厅知识产权科技罪案调查组指挥官石家贤周五表示，“涉案人员努力建立远程控制中心，为顾客提供卡拉 OK 歌曲，侵犯版权法。” ”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，以往版权信息案件中，卡拉OK场所的顾客通常会选择歌曲这是海关首次利用预装歌曲的机器打击涉嫌利用在线流媒体技术提供违反知识产权法的音乐的场所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/3a540d71-e13e-4b1d-ba49-e17aa4bd1a30_29fa41f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot; color: #999;&quot;>;与传统的卡拉 OK 播放器不同，被查获的机器是远程设置的以避免被发现，并用于播放涉嫌违反知识产权法的歌曲。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;石石表示，行动于7月2日至7月25日期间进行，地点包括铜锣湾、观塘、荃湾及旺角等地区。&lt;/p >;&lt;p>;同一海关组的高级督察梁文忠表示，周二，海关突击搜查了铜锣湾另一栋商业大厦的四个聚会室和一个数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;五名歌手和几名歌手在数据中心查获了用于流媒体的网络设备。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，四名玩家可以将歌曲流式传输到四个聚会房间，其中电视机连接到包含流视频软件的机顶盒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;电视屏幕上出现二维码，顾客可以用移动设备扫描，然后将其连接到远程设置的卡拉OK机。&lt;/p>;&lt;p>;“与传统的操作方式不同，这些卡拉 OK 机没有放置在派对房间内。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信肇事者利用这种掩盖手段来逃避海关的侦查。”&lt;/p>;&lt;p>;石说海关检获了 39 台卡拉 OK 机。内含180万首涉嫌侵犯版权的卡拉OK歌曲、四台涉嫌盗版游戏的游戏机，以及一批估计市值达110万港元的影音设备和网络硬件。&lt;/p>;&lt;p>;11件男子和七名女子，年龄介乎23至49岁，涉嫌违反《版权条例》及《商品说明条例》被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他们包括七名场地负责人、六名公司董事及五名商铺东主。 .&lt;/p>;&lt;p>;石表示，一男一女根据《版权条例》被控，其他人则保释候查。他补充说，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;梁还表示，这也是他们第一次发现涉嫌提供虚假商品说明的派对房间。&lt;/p>;&lt;p>;“违法者在其社交媒体上声称媒体页面或网站已获得版权所有者的许可和许可，允许他们提供音频和视频流媒体服务，客户可以在知名流媒体平台上观看视频和电影。”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “但我们调查后发现，派对室所提及的牌照已于1.5年前过期。”&lt;/p>;&lt;p>;违反《版权条例》的最高刑罚为每份侵权复制品罚款港币5万元及监禁四年。&lt; /p>;&lt;p>;违反《商品说明条例》的人士最高可被罚款港币50万元及监禁五年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent, Microsoft, Amazon pitch AI tools for video game developers at ChinaJoy expo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3272074/tencent-microsoft-amazon-pitch-ai-tools-video-game-developers-chinajoy-expo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.26 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/26/11f6a5ab-f11d-40b8-9bff-f83fb9a92e54_ffad1390.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位coser在年度ChinaJoy数字开幕式上摆姿势拍照周五在上海举行的娱乐博览会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从腾讯控股到微软和亚马逊，大型科技公司纷纷在中国最大的 ChinaJoy 展会上向中国视频游戏公司推销他们的人工智能 (AI) 工具。年度数字娱乐博览会在上海举行。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的腾讯运营着全球收入最高的视频游戏业务，正在提供一系列人工智能服务，以覆盖游戏开发的“全生命周期”，腾讯云互联网行业总经理陈亮周五在 ChinaJoy 展会上向《南华早报》表示，该展会将于周日闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能早在 90 年代就已应用于视频游戏中，”陈亮表示。 “但当前生成式人工智能（GenAI）的繁荣提高了人们对整个市场的期望。”&lt;/p>;&lt;p>;陈举了一个例子，他说，大语言模型——支持ChatGPT等GenAI服务的技术——有助于缩短时间用于视频游戏中的内容生成。 “未来我们想做很多事情，包括在角色制作、场景制作和制作机器人中使用人工智能，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/08fe18eb-632b-4de7-a8e1-34fed8c85153_4b4f62d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周五，视频游戏玩家在为期三天的 ChinaJoy 数字娱乐博览会开幕式上试用新产品。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责这家互联网巨头人工智能运营的腾讯云一直致力于广州开发的一款热门动作角色扮演手游《呼啸而过》-总部位于 Kuro Games——据 Chen 称，该项目自几年前启动以来。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，2023 年下半年，腾讯旗下的云服务采用率占国内游戏行业云服务采用率的 42.9%引用IDC报告称。报告还称，包括完美世界和37Games在内的中国90%以上的顶级游戏公司都使用腾讯云的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;云计算技术使企业能够通过互联网分发、管理或处理一系列内容。软件和其他数字资源作为按需服务，就像来自电网的电力一样。这些资源存储在数据中心内，人工智能系统培训通常在数据中心内进行。&lt;/p>;&lt;p>;ChinaJoy 对 GenAI 进步的积极响应反映了世界第二大国家对进一步开发和扩大该技术采用的持续乐观态度经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/26/5c60cff1-bea7-4277- 9b4a-b7eef9d3c647_8ce93f4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游戏爱好者涌向微软旗下动视暴雪和中国合作伙伴网易旗下暴雪娱乐的展览空间周五，一年一度的 ChinaJoy 数字娱乐博览会在上海开幕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周刚刚经历了全球云计算服务中断的微软表示，该公司的人工智能平台正在为多个本地视频游戏提供支持公司。据该公司称，通过微软的 Azure OpenAI，总部位于北京的完美世界能够创建非玩家角色和数字人类。&lt;/p>;&lt;p>;微软大中华区副总裁田强在 ChinaJoy 上表示这家美国科技公司的“庞大人工智能系统”将继续支持中国游戏开发商的海外扩张计划。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，亚马逊网络服务一直在支持中国各个视频游戏工作室通过以下方式提高工作流程效率：这家总部位于西雅图的公司的游戏首席架构师张晓峰表示，它的 Amazon Bedrock 服务。其中包括分析字节跳动旗下Moonton Technology的用户评论，以及上海莉莉丝游戏的运营和维护管理。&lt;/p>;&lt;p>;“生成式人工智能的[出现]类似于蒸汽机的发明，”张说。 “它可以给视频游戏行业带来一场工业革命。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/26/a23705b1-eb8c-4aad-a4c0-79a856373530_2b1bac06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位coser在华为技术展台摆姿势拍照周五，HarmonyOS 平台在上海举行的年度 ChinaJoy 数字娱乐博览会上开幕。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，中国视频游戏市场上半年增长缓慢，总销售额同比增长 2.1% 至 1,473 亿元人民币（20.3 美元）据半官方行业机构中国音像和数字出版协会游戏出版委员会周四发布的一份报告显示，该行业的收入下降了 2.4%。根据该协会之前的报告，到 2023 年上半年，全年增长率为 14%。&lt;/p>;&lt;p>;“我个人认为游戏行业仍处于所谓人工智能爆发的早期阶段应用程序，”腾讯云的陈说。他指出，开发者正在努力在人工智能应用实现质量与管理算力消耗成本之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>