<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Marcos faces the Trump test, can Philippines count on continued US support?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3285809/marcos-faces-trump-test-can-philippines-count-continued-us-support?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/4fda7300-78a2-4026-8760-266af5ca24d2_e55df736.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德·马科斯Jnr 出席上个月在老挝举行的东盟峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯很快祝贺唐纳德·特朗普在美国总统大选中获胜，并对两国之间建立强有力的伙伴关系表示乐观，但分析人士表示，特朗普的交易风格将要求马科斯向他推销马尼拉的战略重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待与当选总统特朗普在广泛的问题上合作，这将为两个有着深厚关系的国家带来互惠互利，共享周三，在美国投票正式结束前几个小时，马科斯在一份声明中表示，“我们的信念、共同愿景和悠久的合作历史”。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯强调两国伙伴关系的持久性。他表示乐观地认为，“经过战争与和平考验的不可动摇的联盟将成为一股善良的力量，为该地区以及太平洋两岸开辟一条繁荣与友好的道路”。&lt;/p>;&lt;他还借鉴了个人回忆起年轻时与特朗普的会面：“所以我知道他强有力的领导将为我们所有人带来更美好的未来。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，马科斯和特朗普还有另一个共同点：政治上的东山再起。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/f3461aff-8735-438a-882d-3c7641617ded_3fba6874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小费迪南德·马科斯和他的11 月 1 日，母亲、前第一夫人伊梅尔达·马科斯 (Imelda Marcos) 在纪念万圣节的弥撒后参观了父亲的坟墓。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人都拥有民粹主义血统菲律宾海军前国防分析师文森特·凯尔·帕拉达 (Vincent Kyle Parada) 在《亚洲本周》杂志上表示，在全球对传统治理形式幻灭的浪潮中上台执政。&lt;/p>;&lt;p>;“两者都是民粹主义领导人通过利用民粹主义对似乎不再有效的自由民主制度的抵制浪潮，成功地获得了首席执行官权力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;让马科斯巩固与特朗普的关系帕拉达说，他必须让即将上任的美国总统相信菲律宾在印度-太平洋地区的价值。他表示，虽然两党对中国的反对依然强烈，美菲关系总体稳定，但马科斯在南海领土争端问题上应该采取更多交换条件的做法。&lt;/p>;&lt;p>;找到平衡点帕拉达表示：“一方面帮助推进美国在东亚和东南亚的利益，另一方面增强菲律宾自身的防御态势，这对于确保持续的外交成果至关重要。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;关于外交风格，这位国防分析师将特朗普傲慢、务实的态度与马科斯更为传统的政治家风格进行了对比。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普已经赢得了帕拉达说，“他是一位‘说实话’的领导人，抛弃了通常与政治家相关的拘谨和客套话。”“他很像[菲律宾前总统]罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)这或许可以解释他在第一个任期内他们之间相对积极的关系。这些引发了人们对特朗普2.0下美国外交政策不可预测性的担忧。”&lt;/p>;&lt;p>;相反，马科斯被视为一位游历广泛的领导人，具有总体积极的国际形象。帕拉达表示，“如果他打得好，他可以利用特朗普强烈的反华情绪”，以获得美国的让步，从而增加其在印太地区的军事足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“要做到这一点，他必须能够传达这样的信息：就美菲联盟而言，特朗普（和美国）是两个平等者中的第一位，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/b717c074-7e09-499f-a073-dc4a1984d9c2_c85aa746.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普与2017 年，时任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特在马尼拉。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士一致认为，马科斯必须同时运用公共外交和个人外交。新加坡拉惹勒南国际研究学院国防与战略研究所研究员穆罕默德·法伊扎尔·本·阿卜杜勒·拉赫曼表示，特朗普可能会继续在外交政策和与盟友的防务关系方面继续采取第一任总统以来的交易方式。 &lt;/p>;&lt;p>;在特朗普第一届政府执政期间，盟友经常因国防贡献不足而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些方面，菲律宾正在争夺美国的战略关注和军事支持拉赫曼在《亚洲周刊》上表示，菲律宾“处于有利地位，因为它是一个盟友，也是一个印太国家，一直在积极扩大与其他美国盟友的防务合作” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普 2.0 很可能发现菲律宾一直在坚决反击中国，这是有用的，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;研究与发展副总裁维娜·纳德吉布拉 (Vina Nadjibulla)加拿大亚太基金会的战略，强调了与特朗普及其核心圈子建立个人关系的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普对中国更加自信的观点和立场与小马科斯总统的政策和立场一致，可以纳吉布拉在《亚洲周刊》上表示：“菲律宾将成为两国之间进行更多接触的领域。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于美国的外交政策更加不可预测，纳吉布拉表示菲律宾还应该深化“与民主国家的战略伙伴关系”像加拿大和许多欧盟国家”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/ 08/1dad3e7c-d67e-4891-b048-320774c740ad_728d0075.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;周四马尼拉一家报纸的头版报道了唐纳德·特朗普再次当选美国总统。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治经济元素研究和战略家智库总裁兼首席执行官政治分析师埃德蒙·塔亚奥（Edmund Tayao）敦促谨慎行事。他认为，特朗普第一任期的现实应该会缓和预期，特朗普在第一任期内减少了美国对全球事务的参与。欧洲联盟。因此，这很可能与定义特朗普 2.0 的主题相同。”Tayao 说。&lt;/p>;&lt;p>;至于他们互动的性质，Tayao 预测会建立友好关系，但警告说“我们不能指望我们会被给予”相同的优先待遇”，特别是在西菲律宾海（马尼拉对其声称拥有主权的南中国海部分地区的名称）等问题上。&lt;/p>;&lt;p>;“我什至猜测中国和俄罗斯现在正在庆祝， “ 他&lt;/p>;&lt;p>;塔亚奥表示，为了推进其在西菲律宾海的利益，马尼拉可能需要制定真正独立的外交政策 — — 拜登政府期间并未充分探讨这一战略。&lt;/p>; &lt;p>;“我们应该重点投资加强与东南亚的关系，甚至为推动东盟重组和更加统一做出具体努力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该与中国或美国追求异常密切的关系，尤其是现在更多地了解全球政治局势有多么不稳定。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China searches for safe havens amid US debt woes, dollar weaponisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3285834/china-searches-safe-havens-amid-us-debt-woes-dollar-weaponisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/ab0717e0-afa8-4287-b019-360672f9721c_736d861d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家坤&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自从二战后美元巩固了全球金融体系的支柱地位，它就一直是美国总统发动经济战的首选武器。 &lt;/p>;&lt;p>;但随着近年来美国对制裁的使用激增，中国和其他地方对美元能否继续作为避险货币的担忧日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;现在，唐纳德·特朗普在周二的美国总统选举中获胜后，新一波的不确定性笼罩着美元和美元计价的资产。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然是一个避风港 - [提供]在混乱的危险世界中逃往安全的地方 - 这是一个巨大的好处， ” 美国前财政部长蒂莫西·盖特纳 (Timothy Geithner) 7 月份对彭博新闻社表示。&lt;/p>;&lt;p>;他随后警告说，“政策制定者必须明白：美元享有的地位是没有权利这样做的。这不像是担保”。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后，以美国为首的世界最先进经济体政府冻结了俄罗斯央行近一半的外汇储备，强烈提醒中国，其全球最大的外汇储备也可能受到美国制裁的影响。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中美金融关系恶化的可能性“很高”清华大学五道口金融学院研究员杨思尧表示，特朗普即将重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;这将意味着中国持有美元资产面临更大的风险，并补充说杨说，中国应该为“最坏的情况”做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，还需要考虑强制出售或冻结相关[美国]资产的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普2018 年，也就是他担任美国总统第一任期一年后，他对中国发动了贸易战，并推动美国与世界第二大经济体“脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月份的一次竞选集会上，他威胁要对回避美元的国家征收 100% 的关税 — — 此举被视为他保护货币在全球金融体系中主导地位的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美元是国际贸易的主要货币贸易、央行储备和全球债务发行。美国财政部发行的债券、票据和票据——由全球中央银行和机构作为有价证券持有——一直被视为避险资产。&lt;/p>;&lt;p>;中国的外汇储备于 2017 年开始增长。 20 世纪 90 年代，作为向更加开放的经济转型的一部分。 1997 年亚洲金融危机，亚洲货币贬值，促使北京建立金融战争基金以抵御外部冲击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着国际贸易和国际贸易的发展，中国的外汇储备增加。多年来，外国直接投资不断扩大，国家外汇管理局的数据显示，上个月外国直接投资总额为 3.261 万亿美元，低于 9 月份的 3.316 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国没有透露其投资的去向根据美国官方数据，很大一部分资金投资于美国政府债务。截至8月，中国持有的美国国债总额达​​7746亿美元，成为美国政府债务的第二大外国持有者，仅次于日本的1.13万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但制裁风险上升意味着质疑早已存在在中国被问到北京是否应该继续投资美国国债。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行前顾问余永定敦促北京限制对美国国债的投资，警告美国债务危机风险上升以及地缘政治紧张局势下美元在国际贸易中的“武器化”。&lt;/p>;&lt;p>;美国债务问题恶化可能引发美国政府信用信任危机，于说。美国政府出售美国国债来弥补赤字。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府在截至 9 月份的财政年度中预算赤字超过 1.8 万亿美元，比上一年度增加超过 8%美国财政部 10 月 18 日表示，银行体系是中国依赖美元的另一个担忧，此前华盛顿一再威胁称，银行体系将成为中国依赖美元的另一个担忧。会踢中国人如果银行与受到制裁的俄罗斯实体打交道，则将其排除在环球银行间金融电信协会（促进快速跨境支付的 Swift 消息传递系统的正式名称）之外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;美国财政部数据显示，中国在2013年达到超过1.3万亿美元的峰值后，于2014年左右开始削减美国国债持有量。2022年，中国持有的美国国债跌至自 2010 年以来首次达到 1 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部前经济学家、外交关系委员会高级研究员 Brad Setser 表示，中国也可能通过境外托管人持有美国国债美国，该部门的数据中不会将其列为中国持有的股票。&lt;/p>;&lt;p>;“但在过去几个月的数据中，中国报告的美国持有量一直稳定或略有增加 - 因此Setser 表示：“从任何有意义的意义上来说，目前的总体数字都没有下降。”&lt;/p>;&lt;p>;除了报告的外汇储备外，中国还通过其庞大的规模保持了对美元计价资产的大量敞口。国有商业银行、国家政策性银行及其主权财富基金中国投资公司（CIC）。&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2007 年成立了 CIC，以更好地管理其不断膨胀的外汇储备，并实现美元持有以外的投资多元化，目标是实现更高水平的投资。 - 创造海外机会&lt;/p>;&lt;p>;中投公司表示，去年底总资产达1.33万亿美元，同比增长7.46%，其中近50%的海外投资组合投资于对冲等另类资产基金和房地产，三分之一投资于股票——其中 60.29% 在美国上市，高于 2022 年的 59.18%。&lt;/p>;&lt;p>;Robert Greene，金融服务咨询公司 Patomak Global Partners 副总裁表示，中国可能在短期内保持“大量持有”美元资产。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的货币政策方针和贸易失衡本质上会导致中国卡内基国际和平基金会非常驻学者格林表示，“此外，中国外汇储备规模庞大，存在结构性障碍”。有意义地减少美元在这些储备中的份额，同时保持储备水平相对稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伦敦的金融智库官方货币和金融机构论坛 (OMFIF) 预测，美元的到 2050 年，其在世界货币储备中的份额可能会从目前的 60% 左右下降到 40% 至 45%。报告称，由于美国持续存在的预算和经常账户赤字及其对美国债务可持续性的影响受到质疑，新兴经济体可能会更加积极地推广非美元货币的使用。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国的说法财政部数据显示，截至 9 月底，美国国债为 35.46 万亿美元，债务与国内生产总值 (GDP) 之比为 124%。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织财政事务主任维托·加斯帕 (Vitor Gaspar)美国商务部10月23日在新闻发布会上表示，虽然美国债务稳步增长，但仍然是可持续的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实相信美国的局势是可持续的，因为美国的政策制定者各国可以使用多种政策工具组合，使他们能够控制公共债务的发展方向。”加斯帕说。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，除了美国国债之外，还有其他事情需要考虑从避险资产的角色来看，吴国鼎中国社会科学院副研究员9月在半官方外交杂志《世界知识》上撰文称，“除了经济意义外，持有一定数量的美国国债对中国也有一定的政治意义。”吴写道。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于美债对美国的重要性，中国可以通过持有美债来维持对美国资本市场乃至美国政治的影响力，让美国在处理中美关系时变得谨慎从事信贷市场研究的 CreditSights 亚洲战略主管 Zerlina Zeng 表示，中国可能会在全球范围内推广人民币（又称人民币）的使用，以减少对人民币的依赖。美元。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国已经在贸易和金融交易结算中推广人民币的使用，以进一步推动其国际化。&lt;/p>;&lt;p>;“在离岸债务市场，中国政府国有企业和中国政府越来越多地使用离岸人民币、非美元 G3（欧元和日元），甚至新兴货币进行再融资和新债务，”曾表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计这些趋势将在美国大选后继续下去。 ”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden and Donald Trump to meet at White House ahead of historic return]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285926/joe-biden-and-donald-trump-meet-white-house-ahead-historic-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 06:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/be447909-8d05-4521-8297-5b28c957d74d_69078667.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普（右）与特朗普缺席了 2021 年的就职典礼，但白宫表示美国总统将出席特朗普的就职典礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登将于周三在白宫会见美国候任总统唐纳德·特朗普，此前美国领导人承诺将权力有序移交给他在仅四年的选举中击败的共和党人几年前。&lt;/p>;&lt;p>;从未承认自己在 2020 年失利的特朗普在 11 月 5 日的投票中以惊人的方式重返总统宝座，巩固了由他的强硬派主导的美国政坛十多年的局面右翼立场。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的总统和即将上任的总统之间的这种类型的会面被认为是惯例，但特朗普在提出未经证实的选举舞弊指控并最终导致 1 月 6 日国会大厦骚乱后，没有邀请拜登参加。&lt; /p>;&lt;p>;特朗普还打破先例，缺席了拜登 2021 年 1 月 20 日的就职典礼，但白宫表示总统将出席仪式。&lt;/p>;&lt;p>;民主党的白宫周六表示，与特朗普的会面将在椭圆形办公室举行，距离这位前总统重新掌权的时间已经过去了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登将于一月份加入一个由美国总统组成的小俱乐部，将权力交还给他们的白宫前任——上一个例子是 19 世纪本杰明·哈里森总统将权力交还给格罗弗·克利夫兰时。&lt;/p>;&lt;p>;这位 78 岁的前任总统电视真人秀尽管被刑事定罪、在任期间两次弹劾以及他的前幕僚长警告他是“法西斯分子”，但明星赢得了比以前更大的优势。&lt;/p>;&lt;p>;出口民意调查显示，选民最关心的问题仍然是Covid-19 大流行后，拜登领导下的经济和通货膨胀飙升。&lt;/p>;&lt;p>;拜登因担心自己在 81 岁高龄继续竞选的能力而退出竞选，他呼吁特朗普星期三之后祝贺他他的选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人一直在指责谁应该为哈里斯的决定性失利负责，拜登本人应该承担大部分责任。&lt;/p>;&lt;p>;美国前众议院议长南希·佩洛西告诉《纽约时报》，“如果总统早点下台，可能会有其他候选人参加竞选”。&lt;/p>;&lt;p>;“因为总统立即支持了卡马拉·哈里斯，这确实使得几乎不可能有一个候选人那时的初级。如果早得多，情况就会不同。”佩洛西补充道，据报道，佩洛西在说服拜登下台方面发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着民主党权衡问题所在后，特朗普已开始组建他的第二届政府，任命竞选经理苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 担任白宫办公厅主任。&lt;/p>;&lt;p>;她是第一位被任命担任这一备受瞩目职位的女性以及这位共和党人对他即将上任的第一次任命特朗普 2.0 政府中的其他领跑者反映了它可能实施的重大变革。&lt;/p>;&lt;p>;小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jnr)，反政府运动的领军人物-特朗普承诺在医疗保健领域发挥“重要作用”的疫苗运动周三告诉 NBC 新闻，“我不会剥夺任何人的疫苗”。&lt;/p>;&lt;p>;世界首富埃隆·马斯克 (Elon Musk)，也可能在在右翼 SpaceX、特斯拉和 X 老板热情支持特朗普后，特朗普提出了一项审计政府浪费的工作。&lt;/p>;&lt;p>;预计特朗普将废除拜登的许多标志性政策。他以气候变化否认者的身份重返白宫，并准备以“钻探，宝贝，钻探”石油的承诺来推翻拜登的绿色政策。&lt;/p>;&lt;p>;当选总统周六宣布，他的首届委员会将由特朗普的亲密助手 Steve Witkoff 和前参议员 Kelly Loeffler 领导。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China can build bridges as Trump’s America builds walls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3285745/china-can-build-bridges-trumps-america-builds-walls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/94160821-2e8d-460a-82c1-d3bcd146f5c5_588e4ee4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察帮助旅客填写7月10日，北京首都国际机场的入境登记卡。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我还清楚地记得2016年唐纳德·特朗普首次当选美国总统时。那是一个阴沉的冬日早晨在牛津，寒冷的气温反映了我的同龄人对他令人难以置信的上升的感受。&lt;/p>;&lt;p>;八年后，超过 7300 万美国人投票支持他的回归。特朗普的第二个任期可能意味着大幅波动。我们预计会出现更多的保护主义，包括针对寻求放弃使用美元的国家的关税、可能的对外投资限制、制裁和报复措施。&lt;/p>;&lt;p>;美国盟友将质疑美国军队的可信度和安全保障，或许还会重新调整与中国的关系，这可能成为相对可预测性的支柱。&lt;/p>;&lt;p>;在中美关系方面，特朗普可能会在两个极端之间摇摆不定。一方面，他可能会得到埃隆·马斯克等对中国有大量了解和了解的顶级商业巨头的建议。另一方面，他完全可以任命一大批理由各异的鹰派人士加入内阁，他们因反对中国而团结在一起——从汤姆·科顿(Tom Cotton)和马可·卢比奥(Marco Rubio)等意识形态强硬派到比尔·哈格蒂(Bill Hagerty)、埃尔布里奇·科尔比(Elbridge Colby)和里克(Ric)等愤世嫉俗的极端现实主义者格内尔。&lt;/p>;&lt;p>;这位总统纪律不严，一心要追赶国内的对手，他很可能会将大部分规划和执行工作委托给他值得信赖的团队。助手和顾问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京不应对即将上任的政府抱有任何幻想。政府间对话的开放性和空间将会减少。将会有更多的言辞强化和双输的惩罚措施。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当它们走低时，我们必须走高。中国必须抵制被拖入报复性关税和自我退出的泥潭。相反，它必须不断开放和改革自身，以确保它能够成为“多元化”全球秩序的可靠支柱，正如学者阿米塔夫·阿查里亚（Amitav Acharya）所说，这种秩序更加“去中心化”和“多元化主导”。&lt;/p >;&lt;p>;随着“美国优先”使美国失去全球领导地位，多元化的步伐只会加快。中国必须参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，中国必须加倍努力安抚外国企业，并吸引来自新旧市场的外国投资。投资者对地缘政治紧张局势以及台湾海峡、南海和朝鲜半岛可能爆发的紧张局势感到担忧，这是可以理解的。北京必须重申其对和平的承诺，同时坚决维护其核心领土和战略利益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国领导层明智地将结构性经济复苏作为未来几年的首要任务年。虽然加强反间谍措施和加强安全对于防范破坏其国际地位和国内稳定的企图很重要，但偏执对中国经济的帮助微乎其微。强劲的经济可以创造奇迹，让怀疑者变成信徒。&lt;/p>;&lt;p>;如果说特朗普第一任总统给世界带来了一个教训，那就是把自己的国家置于其他国家之上会给其他国家带来毁灭性的后果。中国必须认识到，最好的交易是让每个人都能获益的交易。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国在与东南亚国家联盟的合作中取得了重大进展。因此，中国必须迅速为可能面临美国反复无常的经济胁迫的东盟经济体提供支持，特别是在美国领导人试图让它们在北京和华盛顿之间选边站的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，欧盟和印度选择在中国和美国之间进行对冲。中国国有企业和民营企业应积极主动接触两地合作伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/97f46a6f-2d6d-438f-bf2c-1cee5098681b_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人们在车内组装电动汽车7月4日，比亚迪位于泰国罗勇的工厂。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国企业应在可再生能源和其他技术领域提供更加平等和平衡的共同投资和合资机会，包括量子计算和芯片制造等敏感领域。深度技术和供应链共享可以成为修复中欧关系急需的橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;对于南半球国家，中国必须以更高的认识进行投资并履行其基础设施承诺避免重蹈斯里兰卡拉贾帕克萨家族的覆辙。中国应有选择地向南方各国的优秀移民和学生开放重点城市。&lt;/p>;&lt;p>;在吸引和培养人才方面，香港也可以发挥关键作用。随着美国失去全球人才灯塔的光芒，我们必须成为中国最面向全球的城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;华裔学者和科学家可能面临越来越多的挑战美国的压力和不当审查。我们必须为他们提供第二个家。鉴于 2024 年美国大选结果助长了种族主义、仇外心理和狭隘主义的抬头，领先的专业人士可能不再将美国视为磨练的地方。我们必须张开双臂拥抱它们。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普政府可能将香港作为其想要推动的众多中国按钮之一，但我们将克服这些困难，但前提是，作为英国首相温斯顿·丘吉尔 (Winston Churchill) 在 1940 年说过，“如果没有任何疏忽，如果做出了最好的安排，所有人都尽其职责”。&lt;​​/p>;&lt;p>;香港必须继续成为中国战略家、学者和政府顾问的聚集地与世界，包括美国。事实上，从州和地方政府到顶尖大学和智库，美国有很多贴心的朋友，我们必须继续与他们沟通和工作。&lt;/p>;&lt;p>;未来四年对美国来说很可能是艰难的，但风险也蕴藏着获得巨大红利的潜力。让我们保持冷静并继续前进。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump adviser says priority in Ukraine is ‘realistic’ peace: ‘Crimea is gone’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3285925/trump-adviser-says-priority-ukraine-realistic-peace-crimea-gone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 02:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/b2c26f80-b0d1-4cd8-be1d-cfdcb8530560_685548c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子走过一条横幅，上面写着“胜利将属于我们！”十月，在克里米亚的苏维埃茨基定居点。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国候任总统唐纳德·特朗普的高级助手在周六播出的采访中表示，新政府在乌克兰的首要任务将是建立和平，而不是恢复包括克里米亚在内的失地。 .&lt;/p>;&lt;p>;长期担任共和党战略家的布莱恩·兰扎 (Bryan Lanza) 告诉 BBC，特朗普政府将要求乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 提出“现实的愿景”和平”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果泽伦斯基总统来到谈判桌前说，只有拥有克里米亚，我们才能实现和平，那么他向我们表明他并不认真。克里米亚已经消失了，”他说。 “如果这是你夺回克里米亚并让美国士兵为夺回克里米亚而战的首要任务，那么你就得靠自己了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，首要任务是“和平和停止杀戮”。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们要对乌克兰说的是，你知道你看到了什么吗？您认为什么是现实的和平愿景？这不是胜利的愿景，而是和平的愿景。让我们开始进行诚实的对话吧。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，克里米亚半岛发生起义，导致乌克兰亲俄总统逃离，俄罗斯吞并了克里米亚半岛。在发动全面入侵 2.5 年多后，俄罗斯军队占领了略低于 20% 的领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;泽伦斯基多次表示，只有所有俄罗斯军队都出动，才能建立和平。被驱逐，莫斯科占领的所有领土，包括克里米亚，都被归还。他上个月提出的“胜利计划”保留了这一条款，并邀请乌克兰加入北约，这一直受到俄罗斯的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰已向美国寻求现代武器并获得使用这些武器的授权俄罗斯目标，但从未要求美军在其领土上部署。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯军队最初向乌克兰首都基辅推进失败，但最近几个月占领了该地区的一系列村庄。东&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫领导人弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 6 月表示，和谈的条件包括乌克兰放弃莫斯科吞并的四个地区，尽管乌克兰并没有完全控制这些地区。&lt;/p>;&lt;p>;竞选期间，特朗普表示他将在“一天之内”找到结束战争的解决方案，但没有解释他将如何做到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;泽连斯基和特朗普本周在美国大选后通电话。亿万富翁特朗普也加入了谈话据媒体报道，埃隆·马斯克的支持者。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jilted bride must give back US$70,000 Tiffany engagement ring, US court says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3285924/jilted-bride-must-give-back-us70000-tiffany-engagement-ring-us-court-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 01:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/e2a07f10-1f22-4eae-b1f6-1ed1bc15ab9c_178d1c59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;70,000 美元在一张未注明日期的照片中可以看到蒂芙尼订婚戒指处于法庭之争的中心。照片：Caroline Settino 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果爱情变坏并且婚礼被取消，谁能保留订婚戒指？&lt;/p>;&lt;p>;这就是最高法院的判决马萨诸塞州被要求就争议中心的一枚价值 70,000 美元的蒂芙尼戒指做出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法院最终于周五裁定，必须将订婚戒指归还给购买者，结束了长达六年的纠纷州规则要求法官试图找出谁应该为这段关系的结束负责。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，该案涉及布鲁斯·约翰逊和卡罗琳·塞蒂诺，他们于 2016 年夏天开始约会。接下来的一年，他们一起旅行，访问了纽约、巴港、缅因州、维尔京群岛和意大利。约翰逊支付了假期费用，还送给塞蒂诺珠宝、衣服、鞋子和手袋。&lt;/p>;&lt;p>;最终，约翰逊买了一枚价值 7 万美元的钻石订婚戒指，并于 2017 年 8 月请求塞蒂诺的父亲允许与她结婚。两个月后，他还以约 3,700 美元的价格购买了两枚结婚戒指。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊说，他感觉塞蒂诺此后变得越来越挑剔和不支持，包括斥责他，在他被诊断出患有癌症时不陪他接受治疗。根据法庭文件，约翰逊患有前列腺癌。&lt;/p>;&lt;p>;在某个时候，约翰逊查看了塞蒂诺的手机，发现了她发给一个他不认识的男人的消息。&lt;/p>;&lt;p>;“我的布鲁斯是将会在康涅狄格三天。我需要一些游戏时间，”消息中写道。他还发现了该男子的信息，其中包括一封语音邮件，其中该男子将塞蒂诺称为“纸杯蛋糕”，并表示他们见面的时间不够长。塞蒂诺表示该男子只是朋友。&lt;/p>;&lt;p>;约翰逊结束了订婚。但戒指的所有权仍然悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;初审法官最初得出结论，塞蒂诺有权保留订婚戒指，理由是约翰逊“错误地认为塞蒂诺对他不忠并取消了订婚”。上诉法院裁定约翰逊应获得戒指。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，此案提交马萨诸塞州最高法院，该法院最终裁定约翰逊应保留戒指。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的裁决中法官们表示，该案提出了这样一个问题：当婚礼没有举行时，“谁有过错”的问题是否应该继续管辖订婚戒指的权利。&lt;/p>;&lt;p>;六十多年前，法院发现订婚戒指通常被理解为有条件的礼物并确定给予它的人可以在失败的参与后取回它，但前提是该人“没有过错”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在加入了大多数司法管辖区所采用的现代趋势，这些司法管辖区考虑了在这种情况下，提出并撤销过错的概念，”法官在周五的裁决中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果像这里一样，计划的婚礼没有举行并且订婚结束，则必须归还订婚戒指不论捐献者错误。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/67afb60c-83fb-443e -80e4-63f7d3a3ab62_6d482ac6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月在波士顿看到马萨诸塞州最高法院审理的约翰·亚当斯法院。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;约翰逊的律师 Stephanie Taverna Siden ，对裁决表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对法院今天的裁决感到非常满意。这是一个合理、公平、公正的决定，使马萨诸塞州的法律朝着正确的方向发展。”塞蒂诺的律师表示，他们很失望，但尊重法院遵循多数规则的决定。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们坚信，订婚戒指作为有条件礼物的概念是基于过时的观念，不应该再成为我们的既定规则中的法律漏洞，即违反一个承诺尼古拉斯·罗森伯格 (Nicholas Rosenberg) 表示：“结婚不是法律承认的伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学法学院研究订婚戒指法的教授丽贝卡·图什内特 (Rebecca Tushnet) 表示，法院拒绝过错标准并不令她感到惊讶，她表示，确实不符合现代家庭法。&lt;/p>;&lt;p>;“我有点失望，他们没有更多地考虑其他无过错选项。也就是说，礼物会留在收到礼物的人手中，这是大多数礼物的标准。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“法院将订婚戒指称为有条件礼物，但订婚戒指的规则是与其他类型有条件礼物的规则不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Port of entry: Peru’s Chinese-built megaproject is poised to reshape Pacific trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3285858/port-entry-perus-chinese-built-megaproject-poised-reshape-pacific-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/fec9c5d1-3323-43f6-a0cd-8ef4b8c02dcf_42f5e74f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：亨利Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席预计下周访问秘鲁时将为钱凯港揭幕。中国投资的巨型港口可能会重塑太平洋贸易，但也让美国感到不安。在由两部分组成的系列文章的第一部分中，伊戈尔·帕特里克 (Igor Patrick) 探讨了该项目的历史、其对全球贸易的影响以及所产生的社会成本。&lt;/p>;&lt;p>;沿着泛河行驶约 70 公里（43 英里）秘鲁利马以北的美国高速公路上，您会发现风景突然发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;贫瘠的山脉和孤立的社区被一条繁忙的大道所取代，那里有几个塔架装饰着广告牌。其中许多都贴着同样的广告：“土地待售，距巨型港口仅几步之遥”。这是您抵达钱凯的标志。&lt;/p>;&lt;p>;五年前，这个只有 6 万人口的小城市的路边标语牌可能没有任何意义，但现在，当中国支持的最大基础设施项目之一落成时，秘鲁的历史即将拉开帷幕，这些迹象随处可见——伴随着对经济的期望和对环境、土地征用和基础设施缺乏的担忧，未来人口可能会增加一倍或三倍钱凯 (Chancay) 于 1562 年由西班牙殖民者在太平洋沿岸建立，其名称来源于印加人之前居住在该地区的文明。几个世纪以来，沙漠气候和河流灌溉的肥沃山谷意味着当地经济以自给农业和渔业为基础。&lt;/p>;&lt;p>;然后，在 2019 年，中国大型国有企业中远集团开始建设预计将成为南美洲最大的深水港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目的诞生得益于中远集团与最大的矿业公司之一秘鲁公司 Volcan 之间前所未有的合作关系在世界。该合资企业是为了实现一项长期计划，即利用其海岸线的地理位置和自然特征，将钱凯转变为大陆物流枢纽。&lt;/p>;&lt;p>;钱凯水深超过 18 米，即使是最大的船舶也能在港口卸货。除了战略性地位于连接多个南美国家的泛美高速公路上之外，该城市还将成为智利、厄瓜多尔和中国其他区域港口以及印度半岛其他重要市场之间的连接点。太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p>;该项目花了十多年时间才取得成果，预计于周四开始运营——利马将于周三至周五主办亚太经济合作峰会期间。&lt;/p>;&lt;p >;该港口预计将开始运营，引发国际关注与新当选的唐纳德·特朗普(Donald Trump)总统打交道时，我们会成长。在其 2017 年至 2021 年的第一个任期内，他的政府拒绝为发展中国家的重大基础设施项目提供融资，并与中国争夺在拉丁美洲的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;秘鲁于 2008 年开始考虑在钱凯建立港口的可能性可行性研究已经进行了多年，但总是遇到同样的问题：资金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们向世界其他地区的多家公司和政府提供了该项目。但没有人愿意为其提供资金。”秘鲁前外贸和旅游部长胡安·卡洛斯·马修斯·萨拉查 (Juan Carlos Mathews Salazar) 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/d57337aa-ce91-436c-8d9a-08a39033701d_bb625bdc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员参观钱凯大型港口10 月 29 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;直到中国出现。作为习近平主席“一带一路”倡议的一部分，由中国银行牵头的一个财团于 2019 年同意提供高达 35 亿美元的贷款用于该港口的建设和开发，该港口将主要连接南美与中国的枢纽。&lt;/此次谈判持续了三年，还涉及中国民生银行、上海农商银行和交通银行等其他规模较小的中资银行。于2019年开始施工。&lt;/p>;&lt;p>;该项目为这座城市带来了新一波的活力。中远员工的到来增加了对服务和产品的需求。&lt;/p>;&lt;p>;钱凯曾经是一个安静的小镇，现在经常举办大型活动，至少有一家国际开发商计划在那里建造一家酒店。中国工人的需求导致市中心出现了一个大型中餐市场，而竞争对手超市则专门为亚洲顾客设立了整个区域。&lt;/p>;&lt;p>;“五年前，如果你走过加油站和餐馆，你只会看到少数顾客。现在所有东西都已经装满了。”中远秘鲁公司销售经理阿隆索·吉南德（Alonso Guinand）说道。 “零售商喜欢我们。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/52ccb9c8 -6a07-414a-8cbb-2c938f89e179_b3ee84ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中远集团的阿隆索·吉南德在钱凯港码头施工现场。图片：Igor Patrick&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;快速增长推高了房地产价格。钱凯区区长胡安·阿尔瓦雷斯·安德拉德 (Juan Álvarez Andrade) 表示，在巨型港口建设之前，该地区的土地平均成本为每平方米 2 美元。目前平均价格为 35 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“城市郊区每平方米的价值已经上涨，如果土地位于城市内，现在甚至可以达到 1,000 美元，”阿尔瓦雷斯·安德拉德 (Álvarez Andrade) 说道。&lt; /p>;&lt;p>;这些进展鼓舞了投资者。鉴于需求不断增长，医疗集团 Clínicas San Pablo 购买了一块 5,000 平方米的地块，在该市建造一所医院。预计很快就会开工建设。&lt;/p>;&lt;p>;据吉南德介绍，目前还在就大学建设进行深入讨论。其他大型当地企业，如 San Fernando 和 Redondo 等秘鲁食品行业最大的两个家禽公司，也希望利用该码头将目前到中国的货运时间从一周多缩短至 26 天。&lt;/ p>;&lt;p>;这种乐观情绪如此之大，以至于习近平6月向秘鲁总统迪娜·博卢阿特表示，“从钱凯到上海”现在已成为中国工商界的流行词，这标志着“两国互利合作的广阔前景”。习近平表示：“钱凯港是两国‘一带一路’合作的标志性项目，其建成将有效提升秘鲁航运效率。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/6216d108-05a7-40cc-929c-c30c048bf2fa_adc5250a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和秘鲁总统迪娜6月28日，博卢阿特在北京人民大会堂举行的欢迎仪式上检阅仪仗队。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样的期望并非不切实际。秘鲁贸易部前法律顾问鲁本·唐 (Ruben Tang) 表示，虽然该港口需要几年时间才能达到满负荷运转，但它有潜力发展该地区，并改变秘鲁的外贸运作方式。&lt;/p>; &lt;p>;“例如，港口是对沿海运输法现代化的激励，”目前在秘鲁天主教大学工作的唐表示。沿海运输是指在一国领土内经营海运、空运或其他运输服务的权利。&lt;/p>;&lt;p>;“这也引发了秘鲁国会讨论将钱凯整个南部地区变成自由贸易区” ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但钱凯居民对快速增长的感受复杂。一些当地人对创造就业机会持乐观态度 - 秘鲁政府估计该港口将在未来十年内创造 8,550 个直接就业机会 - 但其他人则担心高档化、公共服务不足以及该项目对环境的影响最终将迫使他们搬走。&lt;/p >;&lt;p>;利马中国与亚太中心主任辛西娅·桑伯恩 (Cynthia Sanborn) 表示，秘鲁政府“落后于潮流”，并且“稍后才意识到秘鲁政府的所有影响、需求和担忧”。当谈到该镇的基础设施需求时，她估计钱凯的人口将在未来 10 年内增加一倍甚至三倍，而地方当局还没有为此做好准备。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/fc3033e6-aaf7-42f8-b116-5bb8aa182fc6_f9ed9d27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;渔船停泊在附近的海湾新的巨型港口。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“房地产价格飙升。 [存在]巨大的投机和猖獗的服务需求。学校、医院、污水处理设施，所有这些都资金不足……当地人担心会出现土地征用，”她警告说。&lt;/p>;&lt;p>;“住建部不得不出面说， “不，我们没有征用[你]的计划”，但人们担心这里有一条快速通道。他们想，‘这是否意味着他们想夺走我的土地？他们会强迫我们搬家吗？’”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中远集团的吉南德表示，到目前为止，该公司只需要征用“少数”家庭来建造一条加速行驶所需的地下隧道。在不堵塞该镇主要道路的情况下增加卡车的进入。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》无法确认因隧道项目而流离失所的家庭数量。&lt;/p>;&lt;p>;Guinand 表示，征用过程2019 年至 2021 年间，平均耗时两年，隧道已基本完工。他还表示，建设港口不需要征用，因为正在建设的土地属于Volcan。&lt;/p>;&lt;p>;“很难应对这种批评。对于年轻人来说可能会更容易，但住在这里、在这里长大的老人，他们不想搬走，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“好处是 Volcan，一家业务遍及全国的矿业公司，在与社区打交道方面拥有丰富的经验。他们已经习惯了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/1c17d994 -0061-4eb1-96d7-b862fc17fafe_93d5b1ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在建设的港口隧道。图片：Igor Patrick&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Guinand 还表示，港口社会责任部门一直在与市长 Álvarez Andrade 合作，对这座城市进行补偿。&lt;/p>;&lt;p>;中远集团已建成一座体育馆，翻修了当地警察局，并捐赠资金在市中心修建了一条林荫大道。它还推出了一项奖学金计划，为希望在利马合作大学学习的当地人提供学费资助。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，自建设开始以来，抗议活动一再发生。 7 月，一群自称钱凯尊严与自由阵线的居民前往利马，在秘鲁国会前示威。&lt;/p>;&lt;p>;清理建筑工地所需的持续炸药爆炸影响了他们认为，这会损害港口居民的心理健康，并破坏他们的房屋结构。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还致函秘鲁部长会议，呼吁成立一个委员会来与民众接触并解决问题“这他们还希望通过一项法律，要求将至少 2% 的政府收入转移到健康、公共安全、食品和水领域。活动人士指责中远没有开展涵盖该港口造成的所有环境影响的研究，特别是关注已知的圣罗莎湿地的建设工作。因其众多的鸟类、爬行动物和植物&lt;/p>;&lt;p>;当地非政府组织圣罗莎湿地环境监测委员会认为，港口码头的施工活动——“如爆破、土方搬运、土壤压实、重型车辆通行和防波堤建设”距保护区不到 100 米 - 造成了高水平的噪音、颗粒物和振动，影响了保护区的生物多样性。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，中远集团和 Volcan 违反了他们对国民服务队做出的承诺环境部可持续投资认证（Senace）是一个独立的秘鲁政府机构，负责评估和认证该国高影响力基础设施的建设。&lt;/p>;&lt;p>;湿地委员会的代表于二月份会见了该市和中远集团的代表.&lt;/p>;&lt;p>;在随后的一份声明中，市政府同意“继续合作以确保保护这一自然奇观非常重要”，并呼吁“相关实体之间进行合作……克服挑战并促进可持续的不过，中远集团否认了这些指控，并表示所有环境计划均已得到秘鲁政府的批准。 Senace 没有回应置评请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Qatar drops out of Israel-Gaza talks, warns Hamas over Doha office]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3285923/qatar-drops-out-israel-gaza-talks-warns-hamas-over-doha-office?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.10 00:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/cd3aaf92-46c4-4450-b842-d9db90d5986b_298b490e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们盯着破坏后的景象周四，以色列袭击了加沙地带中部的努塞拉特难民营。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位外交消息人士周六表示，卡塔尔已退出加沙停火和人质协议的主要调解人身份，并警告哈马斯，其多哈办事处“不再达到其目的”。 &lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔与美国和埃及就释放人质和囚犯的休战谈判进行了数月，但毫无结果。&lt;/p>;&lt;p>;“卡塔尔人通知了以色列人和哈马斯那只要拒绝真诚地谈判达成协议，他们就无法继续进行调解，”这位不愿透露姓名的消息人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，哈马斯政治办公室不再为其服务。消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，卡塔尔已“将其决定通知双方、以色列和哈马斯以及美国政府”。&lt;/p>;&lt;p>;“卡塔尔人向美国政府传达他们已做好准备该消息人士补充道，当双方……表现出重返谈判桌的真诚意愿时，重新参与调解。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/10/63cf13c0-f0c1-402b-800d-63f392b51e6f_71e4ff16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者要求释放人质周四在以色列特拉维夫。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔是美国主要军事基地的所在地，自 2012 年以来，在华盛顿的支持下，卡塔尔一直接待着哈马斯的政治领导层。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 7 日哈马斯袭击以色列后举行会谈时，卡塔尔和美国官员均表示，只要该激进组织的存在提供了可行的沟通渠道，该组织将继续留在多哈。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔于 4 月表示，由于面临批评，尤其是来自以色列和美国政界人士的批评，卡塔尔正在重新评估其作为冲突调解者的角色。&lt;/p>;&lt;p>;当时，卡塔尔人就哈马斯办公室的地位发出了类似的信息，促使哈马斯外交消息人士称，官员们准备前往土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;但消息人士称，由于在土耳其期间谈判“无效”，他们应美国和以色列的要求在两周后返回。 &lt;/p>;&lt;p>;分开去年年底，战斗暂停了一周，期间释放了数十名哈马斯扣押的人质，但连续几轮谈判都未能阻止战争。&lt;/p>;&lt;p>;在接近尾声时打破僵局在美国总统乔·拜登的任期内以及本周美国大选前夕，华盛顿和多哈上个月宣布举行新的面对面会谈，以探索新的选择。&lt;/p>;&lt;p>;但最新举措没有取得突破。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;外交消息人士称卡塔尔“得出的结论是，双方都没有足够的意愿，调解努力更多地涉及政治和选举，而不是认真尝试确保和平”。&lt;/p>;&lt;p>;卡塔尔“建议美国政府和双方，它会消息人士补充道，不接受旨在以卡塔尔为代价获得政治影响力的政治剥削，同时误导公众看法。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 00:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Priest stabbed during mass in Singapore, attacker arrested]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3285922/priest-stabbed-during-mass-singapore-attacker-arrested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 23:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/09/1ac4edbc-7fa1-4a7e-8cfe-cbe2b70b9c8a_77cedec0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡天际线景观。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方表示，周六，一名罗马天主教牧师在新加坡一座教堂内做弥撒时被刺伤，但补充说他们不认为这是恐怖主义行为。&lt;/p >;&lt;p>;警方在 Facebook 上发布的一份声明称，这名牧师被送往医院，但“情况稳定”，而袭击他的新加坡人已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是亚洲最安全的城市之一以及刺伤或枪击等暴力犯罪警方称，“初步调查显示，一名57岁的教堂牧师在弥撒期间被刺伤。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击者声明称，该男子“被集会成员缴械，随后被警察逮捕”。&lt;/p>;&lt;p>;“根据初步调查，该男子相信是单独行动，警方并不怀疑这是是一种恐怖主义行为，因为现在。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击者是当地僧伽罗社区的一名 37 岁成员，此前曾宣称自己是基督徒。&lt;/p>;&lt;p>;“这种暴力行为，任何人律政部第二部长埃德温·唐 (Edwin Tong) 在 Facebook 上表示：“以任何形式和任何理由，在新加坡绝对没有地位，更不用说在礼拜场所了。”</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Democratic Party successfully hosts banquet after several forced cancellations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285917/hong-kongs-democratic-party-successfully-hosts-banquet-after-several-forced-cancellations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/19df24e6-aa08-477b-a735-bb888ac44a7d_930e26e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党两点举行周年晚宴周六晚上有不同的场地。照片：Jeffie Lam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港主要反对党在不得不多次在最后一刻取消活动后，成功举办了一场低调的30周年晚宴，尽管遭到了警方的短暂干扰。过去两年。&lt;/p>;&lt;p>;民主党是仅存的少数反对党之一，周六晚上在两个不同的地点举行了周年晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;最近还尝试举办庆祝活动岁月都在最后一刻结束&lt;/p>;&lt;p>;但周六的宴会也是在两家餐厅取消预订后才得以进行。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党主席刘慧卿表示很遗憾遇到光是和会员聚餐就遇到这么多的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多餐厅其实希望接受我们的订单，但因为各种原因被迫放弃。”&lt;/p>;&lt;p >;刘说当事人用举办更大规模的年度宴会，现在面临的障碍反映了该市政治空间的缩小。&lt;/p>;&lt;p>;该党上个月开始筹划成立 30 周年晚宴，她说。&lt;/p>;&lt; p>;但她说，周一有一名身份不明的人冒充该派对的代表，并取消了该餐厅的预订。&lt;/p>;&lt;p>;刘补充说，该餐厅后来拒绝作为聚会地点，称该派对已经没有支付押金。但这位前主席表示，该派对从未被要求支付场地费用。&lt;/p>;&lt;p>;然后，周五，第二家餐厅打电话说，第二天不再提供该活动，因为其两家餐厅已停止营业。厨师们“打架”了。&lt;/p>;&lt;p>;在最后一刻向一家餐厅预订后，该派对最终成功地在周六晚上举办了一场由数十人参加的小型宴会。预订的人没有向场地说明是为了聚会。&lt;/p>;&lt;p>;由于空间有限，宴会被迫分成两半，在两个不同的场地举行。&lt;/p>;&lt; p>;与会者也在两小时前被告知时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;但是在其中一家餐厅的晚餐进行到一半时，晚上 8 点 30 分左右，几名身穿制服的警察到达并表示他们收到了投诉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/2cb0d87b-8d3a-4652- 9421-d774d57f7c36_8f00a36b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察短暂参观了现场。摄影：Jeffie Lam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警员没有逮捕任何人就离开。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系警方置评。&lt;/p>;&lt;p >;北京于 2020 年实施了一项全面的国家安全法，作为对前一年长达数月的社会动荡的回应。加上“仅限爱国者”的选举改革，香港的政治版图被改写，许多反对派领导人目前身陷囹圄。&lt;/p>;&lt;p>;前民主党主席杨森表示，坚持维持在香港的存在捍卫各种权利和自由。他还重申了党对“一个国家、两种制度”的执政原则的支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管组织者将地点保密到活动前三小时，但由于场馆运营商 Wealth 的原因，去年的党的春招待会还是失败了。 Banquet 在酒会举行前两小时报告了天然气问题。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，其筹款晚宴也遇到了类似的命运，预订该活动的场地位于尖沙咀的 ClubONE The Victoria 表示，不得不鉴于活动前两天附近出现了 Covid-19 集群，因此关闭以进行彻底清洁。&lt;/p>;&lt;p>;但餐厅在宴会原定举行的前一天和后一天照常营业。&lt;/p>;&lt; p>;周六的庆祝活动与这个有30年历史的政党举办的规模仍然相去甚远。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，时任行政长官林郑月娥捐款在九龙湾举办的23周年晚宴上，她自掏腰包为派对捐献了3万港元。此举被誉为反对党在与前行政长官梁振英关系恶化后向反对党伸出的橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;九龙湾宴会已为该党筹得500万港元，前任立法会议员李华明的歌唱表演获得与会者捐款港币32万元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hopes dim for China and US space agencies to exchange moon samples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3285725/hopes-dim-china-and-us-space-agencies-exchange-moon-samples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/08/45dbe84b-04ae-427e-9027-8c7a7f3f258c_504ac7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谈判陷入僵局计划交换中国嫦娥五号月球样本、图片以及美国阿波罗任务收集的样本。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对中国交换月球样本的提议做出回应的希望越来越渺茫，美国宇航局还没有透露可以交换什么。&lt;/p>;&lt;两国太空官员一直在就中国获取阿波罗月球样本进行谈判，以换取嫦娥五号样本借给美国科学家。但知情人士本周表示，尽管中国已准备好分享其月球岩石，但对美国样品的要求仍未得到答复。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，美国人想要我们的月球样品，但我们不能”两名不愿透露姓名的中国行星地质学家（一名在北京，另一名在香港）说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国宇航局尚未回应《华盛顿邮报》的置评请求。目前尚不清楚谈判将持续多久，以及结果是否会影响北京出借样品的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;样品交换在太空大国之间很常见。近年来，美国和日本不断交换小行星样本，去年中国和俄罗斯刚刚分享了月球样本。&lt;/p>;&lt;p>;1978年，美国向中国提供了1克（0.03盎司）阿波罗17号样本，作为交换条件。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，自2011年以来，NASA一直受到美国法律《沃尔夫修正案》的限制，该修正案禁止直接与NASA建立外交关系。除非国会给予特别授权，否则与中国在太空项目上进行合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家航天局（CNSA）去年向全球征集研究其嫦娥五号月球样本的申请后，美国宇航局与中国合作国会将为沃尔夫修正案设立一个例外，以便美国宇航局资助的科学家可以申请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的样本对美国科学家来说很有吸引力。它们于 2020 年从月球近侧的大型火山群 Mons Rümker 采集，“来自美国宇航局尚未采样的月球区域，预计将为月球地质历史提供有价值的新科学见解， ”根据当时泄露的内部电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;“申请样本将确保美国研究人员拥有与世界各地科学家相同的研究机会，”该电子邮件阅读。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，10 名国际申请者（其中 5 名来自美国）接受了 CNSA 的研究计划面试。采访结果已于 6 月准备就绪，但由于 CNSA 和 NASA 之间正在进行的谈判而尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;NASA 主任比尔·尼尔森 (Bill Nelson) 表示，这两个航天局一直在讨论北京贷款协议的“条款”路透社上个月补充说，他已向美国立法者保证会谈“不会造成国家安全担忧”。&lt;/p>;&lt;p>;一位消息人士称，中国确实打算利用这样的机会帮助其科学家更好地获取阿波罗样本著名的。团队成员的消息人士称，一支中国研究人员团队被要求整理一份社区有兴趣从美国宇航局获得的样本清单。&lt;/p>;&lt;p>;该清单包括来自阿波罗 15 号和 17 号任务的岩石，以及美国宇航局最近从小行星本努收集样本的任务。&lt;/p>;&lt;p>;圣母大学行星地质学家克莱夫·尼尔表示，他已向美国宇航局提议美中月球样本交换一年多以前并很高兴看到它被讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“这甚至被讨论，这令人鼓舞，”他说。 “我希望能够就嫦娥五号和嫦娥六号的样品交换达成协议。”&lt;/p>;&lt;p>;香港大学天体物理学家昆汀·帕克称赞中国“开放” ” 主动提出与美国分享嫦娥五号岩石，特别是考虑到中国迄今为止只归还了几公斤月球材料，而美国则收集了 382 公斤（842 磅）月球材料。美国。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望并祈祷美国宇航局愿意为了科学研究的利益与中国分享一些更大的样本量，因为显然没有一个国家能够垄断科学专业知识、见解帕克说。 ，中国仍然可以向前付款 - 发送帕克说：&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;尼尔森在对路透社的采访中表示乐观，预测谈判将“积极结束”，中国同意提供对Chang&#39;e-5样本的访问权限。&lt;/p>; &lt;p>;谈判结束，所有其他国际申请人都来自所有其他国际申请人。英国，德国，法国，根据Planetary地质学家的说法，通过与CNSA的日本和巴基斯坦也有望从CNSA接收Chang&#39;e-5样本。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的Yuqi Qian“如果他们从CNSA那里收到租借的样本，美国科学家可以作为主要研究人员进行分析 - 这是主要区别，” Qian说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;结果NASA-CNSA谈判也可能会影响今年从月球远处检索到的Chang&#39;e-6样本的国际应用。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，CNSA开放了第一轮的国内申请。 6个样本预计由于其独特的起源而有望具有很高的科学价值。&lt;/p>; &lt;p>;，因为美国，前苏联和中国返回的所有先前的月球样本完全来自月球附近的月球，chang&#39; E-6材料可以散发出新鲜的光线关于月球和太阳系的早期历史的长期问题。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>