<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Come flu season, Hong Kong hospitals are mobbed again. Why won’t everyone just get jabbed?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248098/come-flu-season-hong-kong-hospitals-are-mobbed-again-why-wont-everyone-just-get-jabbed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/8bddc728-759c-4766-8dd8-ea763240eaac_7af7028a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在爪哇路等待接种 Covid-19 疫苗去年1月4日，香港游乐场社区疫苗接种站。香港人对最近流感和 Covid-19 病例的增加感到担忧。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近发生的事件揭示了一些有关香港医疗保健的有趣事实，特别是人们普遍不愿接种疫苗。我们的事故和急诊部门一直处于围困状态，因为一旦出现流感迹象，许多家庭就将他们的孩子和老年人（这两个最脆弱的群体）赶到那里接受治疗。一些医院的等待时间飙升至八小时甚至更长。&lt;/p>;&lt;p>;恐慌的直接原因是每年流感季节的到来以及 Covid-19 病例的增加。尽管新的 Covid-19 变种似乎并不比正在传播的其他变种更具毒性，但公众担心同时感染流感和 Covid-19 可能会产生一些令人讨厌的后果。&lt;/p>;&lt;p>;这个主题在广播节目 I 中进行了讨论。上周与一个专家小组共同主持，专家小组成员包括明爱医院急诊室医生、香港医学会儿科医生、香港大学临床医学院微生物学系主任，以及执业药师协会会长。我随后也向卫生部提出了一些问题。&lt;/p>;&lt;p>;共识似乎很明确：当流感症状首次出现时，公众无需惊慌。大多数情况下，可以通过在家不上班或上学一两天并喝大量的水来治疗。在大多数情况下，无需处方即可获得的普通药物可以解决问题。如果仍延迟康复，则需要去看当地医生。&lt;/p>;&lt;p>;只有当患者的病情在任何时候急剧恶化时，才需要前往最近的公立医院。分诊护士的职责是区分真正严重的病例和较轻的病例，而不是对除了咳嗽或感冒之外没有其他严重症状的人群进行疏导。&lt;/p>;&lt;p>;有一点，所有专家都清楚：每个人都会从每年一次的病例中受益。流感疫苗。与 Covid-19 疫苗接种一样，不存在完全免疫力，但症状和严重影响会减轻。疫苗接种情况如何？简而言之，很差。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/2ea45b8f -388a-4232-838a-67dabc4cfeb3_80e1dde1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院管理局在启德发展区香港儿童医院举行记者会敦促家长10 月 17 日，带孩子来接种流感疫苗。照片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，最脆弱的两个群体是五岁以下的儿童（疫苗接种率：46%）和65岁及以上老年人（疫苗接种率：47%）。在其他目标群体中，50-64岁年龄段的疫苗接种率仅为17.5%。总的来说，我们的社区距离实现群体免疫还很远。&lt;/p>;&lt;p>;我发现，如果那些现在生病的人或其家人没有采取保护自己的基本步骤，我很难对他们表示同情。多年来，我每年都会注射疫苗，至少注射了六次新冠疫苗（加上疾病本身）。我和其他人一样时不时会生病，但不经常也很少很严重。&lt;/p>;&lt;p>;政府的立场是什么？疫苗可预防疾病科学委员会建议医护人员接种季节性流感疫苗，以减少劳动力的发病率和缺勤率。换句话说，那些接种疫苗的人患严重疾病、死亡或需要休假的可能性较小。接种疫苗的医护人员还可以降低将流感传播给流感并发症和死亡风险高的患者的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这无疑是非常重要的一点：医护人员与他们照顾的人密切合作。即使他们不觉得自己或家人有责任，他们也肯定对其专业负责人负有责任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/1bebac8d-df2c-427d-b504-100e6b927cb0_c2fdd433.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;1月8日，病人在伊利沙伯医院急症室等候治疗。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在政府疫苗接种计划下，安老院舍的医护人员长者或残疾人士、住宿幼儿中心、卫生署、医院管理局及其他政府部门有资格免费接种季节性流感疫苗。&lt;/p>;&lt;p>;但截至1月7日，只有55%卫生署和医院管理局的医护人员接种了季节性流感疫苗，而安老院的医护人员只有 37% 接种了季节性流感疫苗。这些数字虽然比上一年有所改善，但还远远不够。&lt;/p>;&lt;p>;连专业人士都没有认真对待这个问题，我们怎么能指望公众认真对待这个问题呢？&lt;/p>;&lt;p>;建议是为了解决医院应急设施超载的问题。一是实行差别化收费，情节轻微的多加收，情节严重的才给予较低的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;具体操作如何？分诊护士的决定是最终决定吗？或者，对于医生认可的病例，每个人都必须支付高昂的初始费用并获得部分退款吗？这听起来像是一个混乱的根源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/ 2b307eef-55c8-4848-a78f-986d97c98502_f77e38cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫生局局长卢松茂教授一月在金钟政府总部9. 他说，政府正在考虑对滥用公立医院急症室服务的患者收取更高的费用。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个想法是提高收费，让私人诊所的收费相比起来更具竞争力。那么负担能力的问题就会出现。没有简单的选择。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，有报道称，多年前移居香港的前香港居民仍持有有效的永久性居民身份证，以补贴价格回国接受治疗。这是另一个值得仔细研究的棘手领域。&lt;/p>;&lt;p>;我们一直以“一朝是香港人，永远是香港人”的原则运作，这是有感情的。如果有人回到这里居住，那就行了。但是那些很久以前移居国外、在其他地方建立了永久住所并且只在那里纳税的人呢？如果他们继续拖累当地资源，这公平吗？&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[California woman accused of stabbing mother to death on Facebook Live]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248371/california-woman-accused-stabbing-mother-death-facebook-live?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/b291933f-8dc4-4d23-b3e3-25ca4d7a6e92_83241f90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名加州妇女因涉嫌刺伤后因涉嫌谋杀被捕她的母亲死了。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，一名加州妇女因涉嫌谋杀而被捕，她涉嫌在 Facebook 直播时刺伤了她的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;Tonantzyn Oris Beltran，据圣拉斐尔警察局称，这名 28 岁的男子于周一晚间接到多起关于圣拉斐尔 Terra Linda 社区一处住宅区发生斗殴和持刀伤人的报告后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警察赶到可怕的一幕。警方在新闻稿中称，贝尔特兰的母亲被马林县验尸官办公室确认为 55 岁的奥利维亚·卢西亚·贝尔特兰·帕切科 (Olivia Lucia Beltran Pacheco)，她被发现在公寓后面的阳台上有多处刀伤。&lt;/p>;&lt;她的女儿站在她旁边，手里拿着刀，衣服都被血浸透了。警方称，她“没有及时响应警察的命令和指示”，因此被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;医护人员将帕切科送往附近的一家医院，但她后来在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“医院工作人员竭尽全力挽救受害者的生命，但仍无法克服严重危及生命的伤害。”警方表示。 90 分钟后，她被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，有关该事件的最初电话来自现场目击者和在贝尔特兰正在直播的 Facebook Live 上观看刺伤事件的人。侦探们与 Facebook 母公司 Meta 合作删除了该视频。&lt;/p>;&lt;h3>;美国男子被控谋杀妻子梅莉和姻亲、肢解尸体&lt;/h3>;&lt;p>;调查人员还确定，贝尔特兰在多个社交媒体平台上制作了内容，包括刺伤当天在圣罗莎警察局大厅拍摄的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与圣罗莎警察局合作处理这部分事件警方表示，正在调查，他们正在审查所发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;《马林独立报》将帕切科描述为“帮助圣拉斐尔运河附近的移民和居民的社区活动家”。许多人在 Facebook 上表达了哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“这对每天不断从她的工作中受益的社区来说是一个巨大的损失，”一个人写道。&lt;/p>;&lt;p>;“非常感谢另一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;治安官的记录显示，贝尔特兰仍被拘留，且不得保释。对此事件的调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;“圣拉斐尔警察局了解这是一起悲惨的生命损失，并向受害者的家人表示哀悼，”他们说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan semiconductors: president-elect William Lai vows to ‘continue to assist’ sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3248367/taiwan-semiconductors-president-elect-william-lai-vows-continue-assist-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/87fba3ce-8b2e-42ce-a3a0-4ae83b06dfd5_3633338e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎智英在台北民进党总部外的集会上发表讲话周六总统选举的胜利。照片：Elson Li &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾当选总统赖清德在周六发表获奖感言时誓言将不遗余力地进一步发展台湾关键的芯片和半导体产业。&lt;/p >;&lt;p>;“作为总裁，我将继续协助半导体产业的发展，从材料、设备、研发、集成电路设计、制造到晶圆制造和测试，为产业打造全面的集群，进一步推动半导体产业的发展。”台湾的发展。这当然也有利于全球经济。”赖在台北表示。&lt;/p>;&lt;p>;台湾生产全球约 60% 的半导体芯片，以及为最新智能手机和平板电脑提供动力的大部分尖端电路。超级计算机。加上其在生产晶圆（芯片的组成部分）方面强大的原始设备制造商（OEM）优势以及在工业供应链中的关键作用，这为这个自治岛屿创造了所谓的“硅盾”。&lt;/然而，近年来，随着台海关系的紧张以及北京和华盛顿之间的紧张关系，以台湾为关键节点的全球半导体供应链的安全担忧日益加剧。 .&lt;/p>;&lt;p>;尽管现任总统蔡英文和她领导的民进党 (DPP) 长期以来一直保证支持台湾半导体等顶级芯片制造商，但台北也面临着华盛顿方面要求将关键生产转移到美国的压力制造公司（台积电）将大部分研发和生产留在国内。&lt;/p>;&lt;h3>;台积电创始人张忠谋的主要担忧：美中脱钩&lt;/h3>;&lt;p>;称台湾工业为“世界共同点”赖表示，台湾有责任确保世界也能受益于其在芯片制造方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;“产业的进步是全球分工的结果。不仅台湾要珍惜自己的成就，中国和其他国家也要珍惜这个产业。”&lt;/p>;&lt;p>;赖周六的胜利确保了民进党史无前例的三连任。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，并将赖清德描述为“顽固的台独工作者”，如果他上台，他将进一步推动分裂主义事业。&lt;/p >;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾也陷入了美国主导的针对北京的科技战争，芯片和半导体是华盛顿遏制中国高科技发展战略的前沿和核心。&lt;/p>;&lt;p>;美国的禁令和出口限制切断了华为和其他中国科技巨头从台积电获得先进芯片的机会，台积电一直在中国大陆的代工厂生产不太先进的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还敦促台积电转变做法台积电在亚利桑那州的进军以及在日本的扩张引发了人们对台湾核心芯片制造产业空心化的担忧，但蔡和赖都否认了这一点。这样的担忧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong remains an ‘ideal option’ for international investment despite capital market pressures, finance chief says ahead of World Economic Forum meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3248368/hong-kong-remains-ideal-option-international-investment-despite-capital-market-pressures-finance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/95a79f38-5fe8-445b-9fab-8b75152b4eeb_c0055090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中环的屏幕显示去年11月的恒生指数。根据年终报告，该指数到 2023 年将下跌约 13.8%。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财务总监表示，尽管资本市场面临压力，香港仍然是国际投资“最理想的选择”之一，并指出资金持续净流入&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波周日在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛年会之前，在他的每周博客上发表了乐观的言论。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“诚然，面对全球高利率环境和多重外围不利因素，香港资产市场过去一年一直承压。”&lt;/p>;&lt;p>; “不过，投资机会也变得越来越有吸引力，很多基金都在伺机寻找投资机会。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/9bc4d5e3-c19e-496f-9822-edba307c4ab6_800c224c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;财政司司长陈茂波表示，去年存款总额增长预计将达到5%。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2023年首11个月，存款总额达16万亿港元，按年增加4.1%，其中存款于陈补充称，港元按年升1.7%至7.6万亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;结合12月份的初步数据，部长表示，去年存款增长总额预计将达到5%。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数字反映了从进入到退出之间，资金仍处于“净流入”状态，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港可能需要“一年或一年”的时间陈保罗表示，为了实现预算盈余，陈保罗做出了积极的评估，尽管此前曾希望疫情后会出现反弹，但陈的积极评估是在该市股市四年来低迷以及更广泛的经济萎靡之际做出的。&lt;/h3>;&lt;p>;根据恒生指数年终报告，2023 年恒生指数下跌约 13.8%，连续第四年下跌。由于中国经济增长放缓和美国政策紧缩时间长于预期持续削弱市场情绪，今年开局也为 2016 年以来最差。&lt;/p>;&lt;p>;房价也跌至七年来的最低水平，由于香港经济放缓和高利率削弱了需求，较 2021 年 9 月的市场峰值下跌约 20.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;买家在香港 2024 年首个周末销售中选择更便宜的房屋&lt;/h3>;&lt; p>;但陈表示，国际投资者寻求最具“成本效益的回报机会”，因此并不关注“过去的数字”，而是“未来增长的潜力”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国际投资者熟悉香港市场的人都认为香港是最理想的选择之一。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;这位财务总监补充说，香港的财富管理行业有“巨大优势”，并指出美国波士顿咨询集团 2023 年的一份报告估计，2022 年至 2027 年间，该市的行业增长率将达到 7.6%。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调了该市经济多元化的努力，包括“大力推动”创新科技产业，包括人工智能、数据科学和生物医药。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的创新驱动下，900家科技公司吸引到香港&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示他将介绍并在参加本周达沃斯峰会的同时促进城市发展。&lt;/p>;&lt;p>;该峰会是一年一度的活动，汇聚了来自世界各地的政府官员、商界领袖和民间社会团体。今年的会议于1月15日至19日举行，主题是“重建信任”。&lt;/p>;&lt;p>;“希望大家加强合作，共同实现更好的经济增长。”&lt;/p>;&lt;p >;商务及经济发展局局长邱英华将出席部分峰会，联同机场管理局主席苏泽光、香港交易及结算所主席查施美龙及港铁公司行政总裁泽锦泽-普伊。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Vladimir Putin ‘giving two fingers to Japan’ with pledged trip to disputed Kuril Islands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248277/russias-putin-giving-two-fingers-japan-pledged-trip-disputed-kuril-islands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/13/6e073ad1-20e6-4a61-84f9-ff9d70a92070_e45587e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，他计划访问千岛群岛，已知日本北部地区，并将考虑在那里建立旅游业。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京承诺访问日本北部附近的岛屿，这些岛屿在二战末期被苏联军队占领，但东京仍声称拥有主权，分析人士认为，这是对日本的蓄意冷落。&lt;/p>;&lt;p>;在国家电视台周四播出的哈巴罗夫斯克地区市政厅会议上，普京回答了有关访问千岛群岛的问题，众所周知，千岛群岛在日本称为北方四岛。&lt;/p>;&lt;p>;“我听说[千岛群岛]很有趣，但不幸的是我从未去过那里，”普京说。 “所以我一定会去。”&lt;/p>;&lt;p>;在回答另一个关于岛上旅游业可能发展的问题时，俄罗斯领导人表示这将是“正确的方向”。他说，一个潜在的发展领域是国后岛机场的现代化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/12/1c20dede-b779-4b9b-9b24-a126956f756f_65372979.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有争议水域地图，包括千岛群岛，在日本被称为北方四岛。 SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国后岛、色丹岛、择捉岛和齿舞群岛于 1945 年被日本控制，是农民和渔民社区的家园。 8 月 18 日，也就是日本投降结束战争三天后，苏联军队登陆后，几乎所有人都被驱逐了。&lt;/p>;&lt;p>;“就在几个月前，[俄罗斯外交部长谢尔盖]拉夫罗夫表示，东京大学国际关系助理教授 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“与日本的争端已经结束，主权‘不再可以谈判’，所以在我看来，普京似乎在重申这一立场。” &lt;p>;“但这样做，他显然也向日本伸出了两根手指，”他补充道。 “我不认为普京访问这些岛屿会让两国关系比现在更糟糕，但我们必须观察他如果访问该岛以及何时访问该岛会做什么。&lt;/p>;&lt;p>; “如果普京去那里并重申这些岛屿是俄罗斯领土，那么这与之前所说的并没有太大不同，”他说。 “但如果他提议或下令对这些岛屿进行具体开发，那就更有意义了。”&lt;/p>;&lt;h3>;关于亚洲领土争端你可能不知道的11件事&lt;/h3>;&lt;p>;宣布建设主要港口，岛上的机场或军事设施将改变该地区的现状，对基础设施的投资也将改变该地区的经济活力。&lt;/p>;&lt;p>;“我也认为普京的言论旨在吸引人们的注意。”向他的国内观众，”日向山口说。 “这向俄罗斯人民表明，他们在西方面前不会退缩，在太平洋地区遭遇对抗时，他们同样能够挺身而出。”&lt;/p>;&lt;p>;国际关系学教授詹姆斯·布朗（James Brown）天普大学东京校区专门研究日俄事务的一位专家表示，普京访问争议岛屿的计划是对日本的“报复”。&lt;/p>;&lt;p>;“自侵略开始以来，日本已经实施了一系列制裁措施。制裁并坚定支持乌克兰，”他说。 “俄罗斯一直在寻找反击的方法，他们的做法是将日本列为‘不友好国家’、结束和平条约谈判并禁止进口日本海鲜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/0f0f73d4-7918-4ffa-aef4-d452e5e58e62_f112ee12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 12 月，堡垒导弹发射器移至千岛群岛马图阿岛的阵地。照片：俄罗斯国防部新闻服务处/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;“但每次日本增加对乌克兰的一些支持，俄罗斯就觉得必须做出回应，并想方设法惹恼日本，”他说，并指出外交部长上川洋子本周一直在乌克兰，在那里她会见了总统弗拉基米尔·泽连斯基，并重申了东京的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯传达的信息是，日本所做的任何事情都会产生后果，”布朗说。&lt;/p>;&lt;p>;进行了断断续续的会谈在入侵乌克兰之前，俄罗斯和日本官员就这些岛屿的主权问题争论了几十年，但没有达成任何解决方案。有时，日本在夺回岛屿控制权方面确实取得了进展，尤其是 2013 年时任首相安倍晋三在莫斯科会见普京讨论这一问题时，但未能达成任何协议。&lt;/p >;&lt;p>;因此，两国从未签署和平条约来正式结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰战争的爆发大大削弱了该问题取得进展的可能性，东京因支持乌克兰和支持基辅的国际联盟而与莫斯科对抗。&lt;/p>;&lt;h3>;日本的“反俄路线”使二战和平条约“不可能”：莫斯科&lt;/h3>;&lt;p>; 2022年3月，俄罗斯宣布退出有关和平条约和共同开发岛屿经济的谈判，以报复日本因入侵乌克兰而实施的制裁。同月，俄罗斯在这些岛屿上进行了大约有 3,000 名士兵的军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争的拖延和日本实施额外制裁，有争议的领土一直是针锋相对的主题。日本于 2022 年将这些岛屿重新指定为“非法占领”，6 月，莫斯科外交部宣布将撤销允许日本渔民在这些岛屿周围水域作业的协议。莫斯科还取消了一项向希望返回扫墓的前居民的日本后裔发放签证的协议。&lt;/p>;&lt;p>;去年 3 月，俄罗斯在帕拉穆希尔部署了堡垒海岸防御导弹系统。岛屿位于链的北部。国防部长谢尔盖·绍伊古表示，此次部署旨在改善地区安全，以对抗美国“遏制”俄罗斯的努力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Ming dynasty-era farming system allowed Portuguese merchants to buy China children as slaves]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3247921/how-ming-dynasty-era-farming-system-allowed-portuguese-merchants-buy-china-children-slaves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/10/61682571-985d-4998-a28d-c28e29168cec_df91fdc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近发表的一篇学术论文阐述了农业系统的使用方式明朝时期，中国导致大量儿童被卖给葡萄牙商人作为奴隶。图片来源：南华早报综合报道/台湾故宫博物院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新的学术研究显示，16、17世纪葡萄牙商人抵达中国南方时，他们购买儿童作为奴隶，利用了建立了国内债役文化。&lt;/p>;&lt;p>;根据剑桥大学出版社12月下旬发表的一篇论文，当时的农民经常面临如此悲惨的条件，以至于许多人不得不卖掉自己的孩子。&lt;/p>;&lt;中国浙江省诺丁汉大学宁波校区助理教授詹姆斯·藤谷（James Fujitani）的研究表明，这些奴隶贩卖的对象通常是中国地主，但葡萄牙商人也经常参与奴隶贸易。 &lt;/p>;&lt;p>;藤谷说，这一过程是由商业化农业的出现推动的，当时种植园主购买了大片耕地。&lt;/p>;&lt;p>;最终，一种佃农制度出现了，地主将土地出租给农民。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯农奴和中国农民之间的比较在很多方面都是有效的。对地主有类似的依赖，也有类似的无法离开土地的情况。中国在使用农业抵债劳工方面绝对不是独一无二的。”Fujitani 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/10/b8fc1083-ca6b-4332-926b-516e7fc56e7a_ab7339d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新研究表明，“ 16、17世纪中国的商业化农业迫使农民卖掉自己的孩子。图片来源：台湾故宫博物院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该学者告诉《华盛顿邮报》，该制度的汉字在英文中大致翻译为“佃农”。&lt;/p>;&lt;p>;它使农民面临天气变化、地主剥削和价格操纵的影响。&lt;/p>;&lt;p>;明朝（1368 - 1644）期间，他们的脆弱性造成了债务水平的增加，在绝望中，农民经常出卖自己或他们的孩子沦为奴隶。&lt;/p>;&lt;p>;“有数百万贫困的父母不得不做出可怕的选择才能生存，还有数百万与家人失散的儿童。有些在国内出售，有些在国际上出售。”藤谷说。&lt;/p>;&lt;p>;出售是最终的，父母放弃了孩子的所有合法权利，包括将孩子从家庭登记中删除。&lt;/p>;&lt;p>;此外，合同往往是代际间的，这意味着孩子的孙子一出生就会成为奴隶。&lt;/p>;&lt;p>;为了寻求地主的替代品，中国农民常常会逃离或转向土匪的生活。&lt;/p>;&lt;p>;另一种选择是将他们的家人卖给澳门的商人，澳门是中国南部一角的葡萄牙飞地，已有 400 年的历史。&lt;/p>;&lt;p>;1999 年，北京收回了对澳门的主权，这片小小的领土成为了澳门的主权。中国仅有的两个特别行政区之一，另一个是香港。&lt;/p>;&lt;p>;藤谷在他的论文中写道：“首先要注意的是，农民必须做出非常有意的选择，才能将商品卖给葡萄牙语。这不是一个随意的决定。这意味着要承担重大的法律、财务甚至人身风险。”&lt;/p>;&lt;p>;在明朝，与外国人交谈是非法的，可能会被判处死刑，但葡萄牙人通常会为他们的奴隶支付更多费用，因此经常受到诱惑”也会让自己相信，他们的孩子在异国他乡会面临更美好的未来。&lt;/p>;&lt;p>;维多利亚·迪亚兹 (Victoria Diaz) 是被奴役的中国儿童的一个重要例子，她出生于 1550 年至 1555 年之间，声称自己的身份并不令人羡慕。欧洲第一位中国奴隶。&lt;/p>;&lt;p>;她出生在中国，要么被俘虏，要么被卖给商人，一生中的大部分时间都在葡萄牙里斯本为商人恩里克·迪亚斯·德·米朗 (Henrique Dias de Milão) 经营家庭。&lt;/p >;&lt;p>;根据东京外国语大学副教授卢西奥·德·索萨 (Lúcio de Sousa) 的一篇论文，她为家人做饭并抚养孩子。&lt;/p>;&lt;p>;在他 2019 年关于该主题的论文中，德苏萨写道：“维多利亚·迪亚兹不记得她曾在中国居住过的地区或城市，因为她离开时还太小。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管经济绝望是父母出售房产的核心原因，除了儿童之外，中国还受到绑架团伙的困扰，这些团伙贩卖被拐卖的青少年。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题成为一个如此严重的问题，这为我们了解乡村生活提供了许多有趣的线索，”藤谷说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“孩子们显然在离家很远的地方自由奔跑，没有任何成人的监督。周围应该没有几个陌生人。村里的每个人都互相认识，并认为这里是安全的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/10/9ce01fdb-ef48-4324-a5c4-a9283cc5b714_61e28224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月发表的论文背后的学术他说，他希望这将突出社会中最贫穷的困境，这些社会经常被遗忘在历史上。照片：台湾国家宫殿博物馆&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;记录清楚地表明，将儿童卖给奴隶制是中国明确的一个有害问题孩子们遇到了这个命运。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多原因是不可能知道的。他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;在发布报告时，富吉塔尼（Fujitani）都想“纪念”，但富士馆（Fujitani）也想“纪念“纪念他们的船只，也有不可思议的非法贩运和走私。受害者和提醒读者，贫穷和脆弱人群的故事经常被历史迷失。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只知道他们的一些名字，而对他们的生活很少，即使他们面对了一些人的生活人类经验中最绝望的条件。&lt;/p>; &lt;p>;“我想恢复他们的记忆，即使只是一点，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stanford students win hearts in China with US$32,000 household robot that can cook shrimp and wash pans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3248330/stanford-students-win-hearts-china-us32000-household-robot-can-cook-shrimp-and-wash-pans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.14 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/13/a5391667-ecfe-41E0-BA55-D4BCC8573340_5EB9826C.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”由人类用户，或通过模仿学习自主工作。照片：屏幕截图&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由斯坦福大学的一支团队开发的32,000美元机器人引起了中国在线用户的注意，此前显示了双手机器人烹饪三道菜的餐点病毒。&lt;/p>; &lt;p>;由两个来自中国的计算机科学博士候选人建造的移动aloha是一个双手系统，可以由人类用户远程控制，或通过模仿学习自主工作。&lt;/p>; &lt;p>;经过50次人类示范并在数据集中进行了共同培训后，该机器能够烹饪虾，冲洗锅，举起一杯葡萄酒并在下面擦拭溢出的液体 - 成功率至少为80根据该项目的网站。&lt;/p>; &lt;p>;根据斯坦福大学助理切尔西·芬恩（Chelsea Finn）的建议，与托尼·佐（Tony Zhao）共同领导该项目的Zipeng Fu说，开发机器人花了三个月的时间。 Fu和Zhao还是人工智能（AI）研究实验室Google Deepmind的学生研究人员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; fu说，他们必须应对硬件和软件挑战。为了节省成本，他们自己组装了机器。目的是制作一个机器人，该机器人可以“完成以前没有证明是可能的复杂家庭或办公室任务”。&lt;/p>; &lt;p>;机器人可以以每秒1.42米的速度行走，大致相当于人类的速度，该团队说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在软件方面，二人使用人类示范数据教授机器人的“数据驱动的AI方法”，该团队说。&lt;/p>; &lt;p>;。 Fu说。&lt;/p>; &lt;p>;，机器人花费了32,000美元，而不是传统的“编程和手动调整”的传统方式，包括车载电源和计算。 Fu说，他和Zhao已经开源了整个系统，“目前没有任何业务计划”。&lt;/p>; &lt;p>;随着全球人口的年龄，国内机器人有望发挥关键在智能家庭生态系统中的角色。据市场研究公司Mordor Intelligence称，该市场估计从今年的86亿美元增长到到2029年的225亿美元。在该部门。 2021年，美国在线零售商Amazon.com宣布了Astro，这是一个近1,000美元的家庭机器人，设计用于家庭监控。日本电子巨头索尼在2018年推出了最新一代的AIBO机器人狗，价格约为2,900美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World leaders, royals grace Brunei Prince Abdul Mateen’s wedding as regal ceremony reaches climax]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248364/world-leaders-royals-grace-brunei-prince-abdul-mateens-wedding-regal-ceremony-reaches-climax?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.14 13:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/14/0B210465-7BAA-4E2B-8CBD-5E9A011F8DB9_2A522224A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周日，阿卜杜勒·马滕（Abdul Mateen）王子和阿尼莎·罗斯（Anisha Rosnah）的婚礼游行于周日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;布莱恩亲王阿卜杜勒·马滕（Abdul Mateen）和他的妻子在周日达到高潮，政府领导人和来自亚洲和中间的蓝血来参加的盛大庆祝活动达到了高潮东方。&lt;/p>; &lt;p>; Mateen，32岁p>;他们在一场已婚夫妇的比赛中首次公开露面，这是在数千名围观者面前通过通常困倦的首都班达斯·贝加万（Bandar Seri Begawan）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;受欢迎的王子是亚洲最合格的单身汉之一与Yang Amat Mulia Pengiran Anak Isteri Anisha Rosnah的结，来自布莱恩的一个著名家庭。&lt;/p>; &lt;p>; Mateen的父亲是Sultan Hassanal Bolkiah，是世界上最长的君主，曾经是星球上最富有的君主。 /p>; &lt;h3>;新婚的“文化Instagrammer”王子让文莱的Z世代Smitten &lt;/h3>; &lt;p>;在城市中有一个节日气氛，提供免费的冰淇淋，随着人们开始沿着人们的位置，可以提供自由冰淇淋&lt;/p>; &lt;p>;穿着传统的正式服装和相配的Songkok帽子，退休的银行家Haji Suhaimin Abas，现年66岁，是Bruneians的一场邀请。 >; &lt;p>;“这是一次很大的庆祝活动，”他在去宫殿之前吃早餐时说&lt;/p>; &lt;p>;皇室从约旦，沙特阿拉伯，阿拉伯联合酋长国，巴林和不丹列出报道了5,000名客人。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣，印尼总统乔科·维多多和菲律宾总统费迪南德·马科斯·贾恩（Ferdinand Marcos Jnr）都是政府领导人。&lt;/p>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/https：/https：/https：/https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/14/f2a0cb53-15c6-451e-bd2b-f382ae0b82ae0b82ae0b8af6_c8a6650c8a650c4650c4.jpg =“颜色：＃999;”>;女性在班达尔·贝加万（Bandar Seri Begawan）的皇家婚礼游行前获得免费冰淇淋。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日的庆祝活动是这个小国10天的盛宴和盛宴的亮点，其极端财富几乎完全来自其巨大的石油和天然气储备。 &lt;/p>; &lt;p>; Mateen是文莱武装部队的英国训练有素的军官和一名直升机飞行员，在邀请的客人之前，他的妻子与妻子一起举行了法庭。&lt;/p>; &lt;p>;仪式在传统上浸透了仪式&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这对夫妇从文莱（Brunei）数百年历史的历史中汲取灵感。街道拱门和建筑立面几天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/14/ 18D1DC5D-8BF2-436F-A120-3D2353B9C826_860FBA41.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在人行道上等待婚礼婚礼。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苏丹的许多臣民在炎热的太阳下沿着街道排成一列，以瞥见这对夫妻。&lt;/p>; &lt;p>; hajah aminah aminah aminah abd morsidee， 91在她的一生中见过五次皇家婚礼，她说她“很高兴见到Mateen嫁给美丽的Anisha”。&lt;/p>; &lt;p>;学校老师Norliha Mohamad Din，37岁 - 陈旧的时刻”。 “我为他很高兴。这是向王室表示感谢的一种方式。 /01/14/7D22D22238-06C8-4296-8B1C-83104A083DA2_6FA2_6FA0BD21.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999; 。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;作为苏丹的第十个孩子和第四个儿子，Mateen不太可能登上王位。&lt;/p>; &lt;p>;，但他似乎有扮演非正式的角色，为王室呈现现代面孔，以与在社交媒体上养育的年轻一代的布莱恩人建立联系。&lt;/p>; &lt;p>; Mateen的Matinee Matinee Idol的外观和精心挑战的身体为他赢得了他在Instagram上进行了大量关注，在Instagram上精心策划的照片和视频显示他在玩马球，涉足摄影并穿着军装摆姿势。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong boy band Mirror bounces back with sell-out shows, but unfinished business lingers from 2022 concert accident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3248360/hong-kong-boy-band-mirror-bounces-back-sell-out-shows-unfinished-business-lingers-2022-concert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.14 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/14/ae93920a-90a5-4b8f-be66-e7f152406b9e_ab2a1d6d.jpg“ alt =”>;从1月15日开始在海外演出之前，在香港举行的音乐会。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;流行的Cantopop Boy Band Mirror及其伴随的舞者在2022年7月28日发生悲剧时在香港体育馆演出。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尺寸为四乘四米（13.1 x-13.1英尺）在舞台上坠毁，受伤了两名舞者，一名认真对待。&lt;/p>; &lt;p>;事故停止了音乐会系列赛，震惊了歌迷，并派遣了由12名成员组成的乐队成为一个长期的中断，在此期间，他们保持低调，批评者质疑他们是否能够反弹。&lt;/p>; &lt;p>;，它还浮出水面指控舞台制作人和音乐会组织者，促使当局要审查此类表演的安全指南。&lt;/p>; &lt;p>;一年半以后，Mirror正在开始新的巡演，从1月15日起，在三周内在香港举行了16次售罄的音乐会，随后是通过国际巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;，但仍然有一系列与事故有关的未完成的业务。该帖子着眼于涉及的各个方和尚未解决的问题。&lt;/p>; &lt;img src =” /2024/01/14/ddfef402-bcee-4216-9EFC-023F855FD87B_2B75F9B1.JPG“ 。工程影响的三名员工将于今年与事故有关。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;镜像成员Anson Lo Honting，Edan Lui Cheuk-on和12名舞者在表演中间高架屏幕崩溃了。电缆保持悬浮的悬浮显然被抢购。&lt;/p>; &lt;p>;舞者Mo Li Kai-Yin和Chang TSZ-Fung受到打击。 28岁的李受伤严重，据说有从脖子上瘫痪的风险。&lt;/p>; &lt;p>;音乐会，12场演出中的第四场演唱会立即停止，其余的音乐会的其余部分被取消。他的胸部和膝盖受伤并扭伤了脖子。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; li是牧师的儿子，在对他的脊椎，头部和头部遭受严重伤害后变得不动。肺。他仍在香港中国大学经营的CUHK医疗中心。&lt;/p>; &lt;p>;他已经经历了多项重大操作，他的治疗方法包括磁性脑刺激疗法，物理疗法和针灸。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;去年2月，事故发生后半年多，德里克·李·辛格（Reverend Derek Li Shing-lam）说，他的儿子能够在外骨骼设备的帮助下迈出第一步。&lt;/p>; &lt;p>;去年年底，他透露李可以正常讲话，咀嚼和吞咽，并与家人和他的医疗团队在医院外过圣诞节。&lt;/p>; &lt;p>;香港亿万富翁Richard Li Tzar-kai PCCW的主席，音乐会联合组织者马克维尔（Makerville）在私人医院访问了李，并提出要支付他的医疗费用，并向家人捐款1000万港元（127万美元）。&lt;/p>; &lt;p>;，但受伤的男人的父亲拒绝了大亨的报价，即以及教会和个人的其他捐款。&lt;/p>; &lt;p>; Makerville与Music Nation Group共同制作了音乐会。官方调查完成后，都不被指控不当行为。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 01/14/D57875AF-BDB9-454C-BF10-A03900E38566_3D4D4D4D4FCE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Dancer Mo Li仍在接受Cuhk Medical Center的治疗2022年7月28日受重伤。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; li的女友，所以TSZ-CHING是七人组成的女孩团体的一部分项圈，也由Makerville管理。事故发生后，她将职业生涯搁置了五个月，以帮助他照顾他。&lt;/p>; &lt;p>;因此，去年1月在一次行业颁奖典礼上首次亮相。她继续与小组一起制作一首歌，并进行了几个广告活动。&lt;/p>; &lt;p>;然后，去年5月，她宣布辞职，因为她对李的事故过于创伤，无法应付表演业务。 &lt;/p>; &lt;p>;“每次发生事故，紧急病房和医院的场景都刻在我心中，留下了不可磨灭的疤痕，”她在社交媒体上写道。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，她曾经是一名舞蹈老师和模特。&lt;/p>; &lt;h3>;这么长的时间，如此久就是：受伤的香港舞者的女友在事故发生后因创伤而退出乐队&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Mirror的舞者的其余部分进入社交媒体，向组织者表达愤怒。体育馆阶段，没有完整的着装彩排。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，表演者仅在第一场演出中才首次看到了大部分的机械，照明和烟花效应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们没有被告知烟火的规模，或者室内烟火将被引入。其他人正在与其他Cantopop明星一起表演或正在参加舞蹈课。&lt;/p>; &lt;h3>;被镜子事故动摇，香港舞者要求更多的保护文化服务部门于2022年11月发布的调查报告说，音乐会组织者提交了有关场地安装的不准确信息，而他们雇用的专业人员未能确保固定装置安全可安全。&lt;/p>; &lt;p>;该报告发现承包商发现承包商工程影响不足以说明六个LED屏幕的重量和场地上使用的照明设备的结构。&lt;/p>; &lt;p>;公司的三名员工将于今年10月接受审判，要求伪造设备数据以获得批准当局。&lt;/p>; &lt;p>;他们是2022年11月在事故中被捕的五人之一。另外两个来自工程影响和臀部hing隆舞台工程公司，后来无条件发行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港镜子音乐会：3名主要承包商的员工进行审判&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; >; &lt;p>;去年1月，劳工部对参与事故的三家公司进行了15次起诉 - 工程影响，嘻哈隆起舞台工程公司和Studiodanz公司 - 违反职业健康和安全立法，以及员工薪酬法。&lt;/ &lt;/ &lt;/聘请舞者的P>; &lt;p>; Studiodanz于去年11月被罚款132,000港元后，在承认五项罪行之后，包括未能确保员工的安全和健康，未能向员工发出事故通知并未能为他们提供保险保险。承认了四项罪行，包括未能确保设备安全，未能在24小时内通知职业安全官员，并未通知事故。&lt;/p>; &lt;p>;涉及六项涉及工程指控的案件Impact的分包商Hing Loong Stage Engineering押后至1月17日。 /2024/01/14/AA2C8EF4-AB0E-4191-8187-384D5BDF5BDF5DB5_B3EE84EC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;但在2022年10月发布了一首名为“我们所有人”的民谣，提到事故发生后的挑战。照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;事故发生后两个月后，男孩乐队远离公众眼睛。&lt;/p >; &lt;p>;他们在社交媒体上低估了，但在2022年10月发布了一首名为“我们所有人”的民谣，提到事故发生后的挑战。然后，乐队成员Keung在11月膝盖受伤，使他再也失败了两个月。&lt;/p>; &lt;p>;一些球迷对他们缓慢的复出感到失望。与事故发生前的四个月相比，大多数乐队成员在2022年10月至去年1月之间也认可了更少的品牌。&lt;/p>; &lt;p>;这导致批评者质疑镜子是否在Covid-19期间席卷了香港的镜子是否席卷了香港，可以反弹。&lt;/p>; &lt;h3>;香港男孩乐队镜子的成员今年夏天&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;乐队的命运变得更好去年。&lt;/p>; &lt;p>;首席成员Jeremy Lau Ying-ting，Anson Lo，Keung to and Edan Lui去年夏天在香港举行了售罄去年11月，五周年纪念日通过预订香港迪斯尼乐园进行了一整天的庆祝活动，与12,000名粉丝一起挤满了主题公园，门票每人售价为1,680港元。&lt;/p>; &lt;p>;镜子在最终在行业音乐奖上获得多个镜子的奖品。 2023年。&lt;/p>; &lt;p>;本月，乐队从1月15日开始在亚洲世界博览会上售罄16次演出。今年上半年将在伦敦，曼彻斯特，澳门，新加坡演出，吉隆坡，洛杉矶，旧金山，纽约和多伦多。&lt;/p>; &lt;p>;一直以来，12个镜子成员都避免对事故发表评论，尽管他们希望李快速康复，但他们尚未访问过他在医院里。&lt;/p>; &lt;p>;他们说，他们将等待管理层安排“适当的时间”与李和他的家人见面，具体取决于他们的意愿。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In China-ally Pakistan’s Nawaz Sharif vs PTI battleground, uncertainty, apathy and strong-arm tactics collide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248266/china-ally-pakistans-nawaz-sharif-vs-pti-battleground-uncertainty-apathy-and-strong-arm-tactics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.14 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/12/b77bccb2-442d-44ce-b0e9-cbee9f395a97_251888e2a.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，在即将举行的大选之前。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;还有不到一个月的时间，直到2月8日巴基斯坦大选，竞选活动才刚刚开始，因为候选人和选民都怀疑该民意调查是否会按计划进行。 &lt;/p>; &lt;p>;来自前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的巴基斯坦Tehreek-e-Insaf（PTI）党的许多潜在参赛者全神贯注于赢得合法的参加法律权利。&lt;/p>; &lt;p>;大约四分之一。党的候选人最初是由该国的选举委员会拒绝的提名文件，这反映了巴基斯坦强大的军事领导的机构的决心，以使汗和他的同伙掌权。&lt;/p>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/e8378c60-1d83-430e-92c5-62c5-6f321c49f101c49f101_01_0c42f09f09f09f.jpg.jpg.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;巴基斯坦前总理纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）于2018年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;直到星期一，还不清楚汗的孕育是否尚不清楚巴基斯坦穆斯林联盟 - 纳瓦兹（PML-N）党的领导人纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）将被允许参加选举。&lt;/p>; &lt;p>;谢里夫在2017年被巴基斯坦最高法院在同样有争议的情况下被巴基斯坦最高法院解雇为总理并因“不诚实的惯例”担任公职。&lt;/p>; &lt;p>;不信任该机构的意图，PML-N直到最高法院两天后，直到星期三晚上，PML-N才开始宣布其官方候选人推翻了谢里夫（Sharif）的终身禁令。&lt;/p>; &lt;h3>;巴基斯坦的三届总理纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）从流亡中退回，在选举之前&lt;/h3>; &lt;p>;最高法院剥夺了PTI的选举符号星期六在认可选举委员会先前的裁决的裁决中。人们普遍认为，失去党的标志可能会使数百万未受过教育的选民感到困惑。&lt;/p>; &lt;p>;所有的不确定性都对竞选活动产生了巨大影响，这可以从城镇和村庄中缺乏政治活动来看出沿着卡拉科姆高速公路（KKH），这是巴基斯坦和封闭盟友中国之间的唯一陆上联系，上周在亚洲访问。&lt;/p>; &lt;p>;与以前的竞选活动形成鲜明对比，与先前的竞选活动形成鲜明对比，这是哈里普尔镇， Havelian，Abbottabad，Mansehra，Battagram，Shangla和Kohistan在很大程度上没有政治广告牌和海报。&lt;/p>; &lt;p>;在大多数情况下，在周日和周四候选人的基于选区的办公室之间，由一名司机员工驾驶。 &lt;/p>; &lt;p>;喝着非常甜的绿茶。&lt;/p>; &lt;p>;，带有候选人的图像和活动的海报式车辆的通常车队，以及在扬声器上刺耳的口号。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; KKH距离伊斯兰堡附近的哈桑·阿卜达尔（Hasan Abdal）在伊斯兰堡附近的哈桑·阿卜达尔（Hasan Abdal喜马拉雅山山脉（世界上最高）是中国西南新疆地区的喀什山脉。&lt;/p>; &lt;p>;当谢里夫（Sharif）此前在1990年代和随后在2013年曾两次上台时，PML-N赢得了八个国民议会组成部分的大部分北开伯尔·普赫图赫瓦省位于KKH的下半部分。&lt;/p>; &lt;p>;成功地成为2月8日史无前例的第四次成为总理的竞标，历史趋势表明Sharif和PML-N必须再次赢得该地区大部分席位。 -DF23-46BF-924F-EA22ECD7529D_5258232A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;选举活动海报在星期二在巴基斯坦即将到来的Pare the Election of Poles上安装在Pare巴基斯坦。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PML-N的支持者主要基于人口的东部旁遮普省，该省是国民议会选区的大约一半的所在地。巴基斯坦的其他三个省由竞争对手的国家和地区政党主导。&lt;/p>; &lt;p>;，但是对激进主义者，街上的人们和开伯尔 - 普赫图赫瓦省的资深记者进行采访可汗的PTI党的KKH选区。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多居住在那里的人来说，日常生活的严峻经济现实消除了他们对选举的热情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; - 迄今为止KKH上最大的城市中心，在一个受欢迎的街头美食咖啡馆（KKH）的一个受欢迎的街头食品咖啡馆（KKH）的一个流行的街头食品咖啡馆说，他和他的家人不会投票，因为他们感到被特有的腐败和失控率剥夺了权利近年来的通货膨胀。&lt;/p>; &lt;p>;随着巴基斯坦的狭窄避免了斯里兰卡型违约，其外汇储备几乎不足以支付两个月的进口，去年的消费者价格通货膨胀率在去年的创纪录水平，并继续徘徊。根据财政部的说法，在12月30％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“人们对此或那个候选人或那个政党表示投票，但我不明白这一点”纳扎兰说。&lt;/p>; &lt;p>;“我的家人曾经经常出去吃饭，但我们买不起，因为公用事业和杂货账单已经变得如此勒索。他说，&lt;/p>; &lt;p>;近年来巴基斯坦人承受的可支配收入的损失在他从事委托工作的烤肉串商店“至少减半”。 &lt;/p>; &lt;p>;同时，在所有州公用事业账单和燃料的所有州补贴迅速撤回后，经营该地点的成本已在一年内增加了两倍七月。&lt;/p>; &lt;p>;“没有责任，那为什么要投票呢？”纳扎兰说。&lt;/p>; &lt;h3>;从印度到印度尼西亚，2024年是亚洲的选举年。但是有什么变化吗？&lt;/h3>; &lt;p>;几分钟后，一群进入开放式自助餐厅的警察说明了他的观点劳动者吃晚饭，未能成功地搜寻他的毒品，直到他们勒索了200卢比（71美分），这是250克牛肉烤肉串的费用，&lt;/p>; &lt;p>;是250克牛肉烤肉串。&lt;/p>; &lt;p>;出发引发了客户与自助餐厅的所有人之间的动画对话，他们看着这一集默默地展开而不试图进行干预。他对Imran Khan的忠诚。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/01/12/63957A36-4DB7-481D-9397-9397-56D7393938C4D4D4D4D4_ED184_ED184_ED.ED.ED.ED.ED.JPG” “>;”全民选举。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Sardar Naveed Alam是Abbottababad的新闻俱乐部，他说Sharif的PML-N正在努力寻找可行的PML-N他说，该地区两个国民议会之一及其四个省议会席位的候选人。&lt;/p>; &lt;p>; PML-N在雅培巴德地区“处于极为糟糕状态”。 “曾经有数十名申请人的选举票，但如今只有一对夫妇。”另一方面，阿拉姆说，&lt;/p>; &lt;p>;对PTI有“大量支持”。加上“如果国家（由军事领导的机构）允许这样做”，可自由竞争选举，可汗的政党“将席卷”阿伯塔巴德的大多数选区。&lt;/p>; &lt;p>; pml-n候选人穆尔塔扎·贾维德·阿巴斯（Murtaza Javed Abbasi），一个国民议会的前副议长可能是一个例外，因为他在2018年大选中担任Abbottabad-Havelian选区，而周围的所有其他人都落在PTI上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/dd8076cd-96df-96df-4e5c-bdd3-e1f92a761c1c1c1e_ed_ed18453d.jpg =“颜色：＃999;”>;支持者在周二在巴基斯坦白沙瓦前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的照片。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Gul Nawaz Khan，KKH脚下的邻近Haripur地区国民议会的PML-N候选人也有“一场良好的战斗机会”与PTI的Omar Ayub赢得胜利，前内阁大臣和Ayub Khan将军的孙子，他在1958年的政变中夺取权力后，一直统治巴基斯坦。自从伊姆兰·汗（Imran Khan）从伊斯兰堡的法院场所被大型武装部队逮捕后，该党激进分子的暴民袭击了全国各地的军事装置以来，PTI政客们逃脱了巴基斯坦强大的军队的愤怒。此后，几名PTI激进分子因与恐怖主义相关的指控而因其在骚乱中的作用而被捕，而100多名据称的召唤者则因试图对反对当前联盟政府发动政变的指控在军事法庭中受到审判。 PML-N，并试图在武装部队内激发叛变。&lt;/p>; &lt;p>;逃跑了一些基于KKH的选区的潜在PTI候选人，试图逃避逮捕竞选活动的事件被挥舞警察的警察扰乱了，因为当局在模糊的安全场上禁止公共集会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/files/files/files /d8/images/canvas/2024/01/12/d009feb7-34d4-4d4-4af6-be07-03e22222fa6d671_abda2daa.jpg“ alt =” 2021年7月，巴基斯坦西北开伯·普赫图赫瓦省的爆炸后，在山沟中。有9名中国公民和4名巴基斯坦人在袭击中丧生。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与开伯尔·普赫图赫瓦（Khyber Pakhtunkhwa）的其他地区不同&lt;/p>; &lt;p>;最后一次重大事件发生在2021年7月在达苏附近发生，当时有9名中国公民和4名从事世界银行资助的水力发电项目的巴基斯坦人在他们的公共汽车上的车辆自杀袭击中被杀。 &lt;/p>; &lt;p>;从那以后，巴基斯坦的军队部署了额外的部队，以保护从事达苏州项目的中国国民，以及在科希斯坦地区的巴沙和曼塞拉的巴拉科特的主要水电厂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;巴拉科特（Balakot）于2019年2月成为头条新闻，当时印度空军轰炸了由Jaish-i-Mohammed武装组织在该地区运营的一个地点，新德里负责自杀炸弹炸弹，炸死了有争议的Kashmir地区地区的40名准军事警察。在2003年与印度达成了一项停火协议，使克什米尔有争议的边界沿着有争议的边境（称为控制线）停止了十多年的重型小规模冲突。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// https：// https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/11887c55-8316-4684-a72c-2c93cbe03cbe032fc_ed18453d.jpg “颜色：＃999;”>;白沙瓦的供应商出售巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹（PML-N）旗帜，描绘了该党领导人前总理纳瓦兹·谢里夫（Nawaz Sharif）的图像，在2月8日大选之前。 Photo: EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Aspiring prime minister Sharif was supposed to contest one of two National Assembly constituencies in Mansehra against former PTI cabinet minister Azam Swati, but the latter&#39;s nomination papers have been rejected and the party is considering alternative candidates.&lt;/p>;&lt;p>;In theory, this should boost Sharif&#39;s prospects of winning, which were already good because of his popularity as a former national leader.&lt;/p>;&lt;p>;Swati won Mansehra in Pakistan&#39;s controversial 2018 election, which was marred by interference by the military establishment and judiciary.&lt;/p>;&lt;p>;The constituency was previously represented by Sharif&#39;s son-in-law Muhammad Safdar Awan during the PML-N administration between 2013 and 2018.&lt;/p>;&lt;p>;Awan oversaw the transformational development of the constituency&#39;s infrastructure, building roads that connected the remote tribal Tanawal area of Mansehra district to the KKH and the national power grid for the first time, and establishing government schools and basic healthcare clinics.&lt;/p>;&lt;p>;In doing so, he “ended the domination” of feudal tribal leaders called the Khans and Maliks, and established a loyal PML-N voter base, said the party&#39;s long-serving Mansehra district president Zafar Mahmood, who is contesting its provincial assembly constituency – albeit without the party&#39;s approval.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/fbe5e252-1116-44a9-8c10-d266712ac849_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A worker prints election campaign posters of Pakistan&#39;s former prime minister Nawaz Sharif (top, third from left) and his daughter Maryam Nawaz (top left) at a printer in Lahore on Tuesday. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;While still a devoted Sharif loyalist, Mahmood and other veteran PML-N politicians from Mansehra – including former Khyber-Pakhtunkhwa chief minister Sardar Mehtab Abbasi and five-time member of the National Assembly Sardar Muhammad Yousuf – have been greatly angered by upstart Awan&#39;s takeover of the party apparatus and his imposition of favourites as provincial assembly candidates.&lt;/p>;&lt;p>;In turn, this reflects opposition by other top-tier PML-N politicians to Sharif&#39;s undemocratic anointment of daughter Maryam Nawaz – Awan&#39;s wife – as his designated successor and leader of the party&#39;s national election campaign.&lt;/p>;&lt;p>;“All we want from Mian Sahib [Sharif] and the party leadership is that they award tickets to candidates on merit,” said Mahmood in an interview in Tanawal on Tuesday, as his support team cajoled reluctant shopkeepers to allow them to stick campaign posters on their premises.&lt;/p>;&lt;p>;“If they don&#39;t, it will undermine his own chances of winning and damage the party,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The PML-N is considered to have only a slim chance of winning in Battagram, a district that lies between Mansehra and Shangla and is renowned for the influence of religious activists.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, leading candidates contesting the Kohistan region – where Chinese workers were killed in July 2021 – are either feudal maliks (chiefs) or chosen by lots drawn by the area&#39;s two tribal councils, and contest as independents who later support whichever party wins the national and provincial elections.&lt;/p>;&lt;p>;This augurs ill for the PML-N, whose regional strongman Amir Muqam is locked in a desperate battle with the PTI for Shangla, led by journalists&#39; union leader-turned-politician Shaukat Ali Yousafzai, and other parties&#39; candidates who have formed local tactical alliances to thwart him.&lt;/p>;&lt;p>;Yousafzai&#39;s nomination papers from two of Shangla&#39;s provincial constituencies were only accepted upon appeal, while his prior efforts to campaign there were undermined by “difficulties created for us” by the district administration, said his brother Liaquat Yousafzai, the PTI&#39;s district president.&lt;/p>;&lt;h3>;Pakistan&#39;s bid for stability by banning Imran Khan &#39;illusionary at best&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“We were both banned from entering the constituency for seven to eight months, various criminal cases were lodged against us by the police, our businesses were shut down, and our vehicles were confiscated from our home and still haven&#39;t been returned,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Their relatives in the civil service have been transferred to remote places “that are difficult even for the police to reach”, he claimed, while the two brothers – like other PTI stalwarts – have allegedly been under intense pressure from the intelligence services to desert the party “or face dreadful consequences”.&lt;/p>;&lt;p>;Rather than put off voters, however, such strong-arm tactics – a long-standing staple of Pakistani politics – have stoked public anger against the establishment and political dynasties that Imran Khan and his PTI have sought to capitalise upon with populist calls for “freedom”, although his party&#39;s democratic credentials are no better than those of his opponents.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/12/5a65af38-8062-4260-a910-60d03e2dd1f2_01cf1907.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A cyclist rides past a wall painted with the Muttahida Qaumi Movement (Pakistan) party symbol in Karachi earlier this month. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;As with Awan in Mansehra, veteran PML-N politicians and their voters have been annoyed by Muqam&#39;s decision to hand-pick provincial assembly candidates over Shangla district&#39;s long-standing political activists, in an attempt to establish an intergenerational dynasty.&lt;/p>;&lt;p>;This had led a tribal council in one of the three provincial constituencies to declare a boycott of the PML-N, activists and journalists in the KKH town of Besham said.&lt;/p>;&lt;p>;Customers at the popular Kohistan Foods restaurant in the town doubted Muqam and the PML-N&#39;s chances as they shared a steaming pot of tea with This Week In Asia on Wednesday evening.&lt;/p>;&lt;p>;Two of three friends in their early 30s – all university-educated – said they were convinced Muqam would lose. The third, however, an advertising business owner named Umar, differed.&lt;/p>;&lt;p>;“It will be extremely difficult” for Muqam, he said, but the politician and his “friends” in the establishment would pull out all the stops.&lt;/p>;&lt;p>;“Otherwise, it would be disastrous for Sharif and them both,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Big Tech firms from Tencent to Alibaba cut external investments further in 2023 amid troubled economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248311/chinas-big-tech-firms-tencent-alibaba-cut-external-investments-further-2023-amid-troubled-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.14 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/44791123-3b25-419d-83ab-8b90abaff588_62f5b773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Tencent headquarters in Shenzhen. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;China&#39;s internet giants from Alibaba Group Holding to Tencent Holdings slashed external investments last year amid an economic slowdown, regulatory headwinds and geopolitical tensions, according to data compiled by a Chinese consultancy.&lt;/p>;&lt;p>;Total investment deals made by Alibaba, Tencent and Baidu plunged by nearly 40 per cent to 102 in 2023, with Tencent – known for its expansive holdings in China&#39;s internet sector – seeing the largest reduction in deals, data from ITJuzi showed.&lt;/p>;&lt;p>;The social media and video gaming titan struck 39 investment contracts with 37 companies last year, a sharp decline from the 95 and 299 deals it made in 2022 and 2021, respectively.&lt;/p>;&lt;p>;Web search and artificial intelligence (AI) firm Baidu participated in 24 investment deals last year, down from 52 in 2021. E-commerce giant Alibaba, which owns the South China Morning Post, took part in 39 deals, a fall from 91 in 2021, according to ITJuzi.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/7597aa81-09a5-4a11-9eec-a437d76b7f0a_d667e456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Alibaba logo is seen outside a building in Beijing. Photo: AP Photo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021 was a watershed year for Chinese internet firms, as Beijing kicked off a campaign to rein in the “disorderly expansion of capital”. Amid a series of regulatory tightening moves, the country&#39;s internet champions - whose market sizes were once on a par with their American counterparts - have virtually stopped expanding.&lt;/p>;&lt;p>;Tencent&#39;s investments last year were mainly related to corporate services, healthcare and video games. Advanced manufacturing firms were Alibaba&#39;s top picks, with eight related deals being struck by the Hangzhou-based company and its affiliates during the year.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba, which is grappling with anaemic consumer spending at home, made four investment deals in the e-commerce sector, three of them outside China.&lt;/p>;&lt;p>;AI was another investment favourite among Chinese tech giants last year, as they raced to build and promote their local rivals to OpenAI&#39;s ChatGPT.&lt;/p>;&lt;p>;Tencent and Alibaba each backed seven and four AI start-ups developing large language models (LLMs), the technology which underpins chatbots like ChatGPT, which can understand complex questions and give humanlike responses.&lt;/p>;&lt;p>;Last year, Alibaba&#39;s in-house research facility Damo Academy also launched a research laboratory to recruit more than a hundred postdoctoral candidates to work on cutting-edge areas, including AI and semiconductors.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/13/5991da2b-d385-4951-b2a1-8a232f9ce1c4_bc1c8442.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Baidu&#39;s headquarters in Beijing. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Other major Chinese tech companies made even fewer investments.&lt;/p>;&lt;p>;TikTok owner ByteDance struck five external investment deals last year, while online shopping platform operator JD.com made just two.&lt;/p>;&lt;p>;ByteDance&#39;s largest deal in 2023 was a US$1.5 billion investment into Indonesia&#39;s biggest e-commerce firm Tokopedia, which allows the Beijing-based company to restart its local online shopping business after Indonesian regulators banned TikTok Shop.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Chinese smartphone maker Xiaomi emerged as the top investor by number of investments, with 82 deals made during the year.&lt;/p>;&lt;p>;The company, also based in Beijing, in December launched its first electric vehicle, the SU7, designed to compete against the likes of Tesla and Porsche in China&#39;s hotly contested car market.&lt;/p>;&lt;p>;In that same month, Xiaomi invested in three start-ups in the vehicle and transport industry, according to ITJuzi.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>