<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Titan sub malfunctioned just before fatal Titanic dive, scientific director says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279208/titan-sub-malfunctioned-just-fatal-titanic-dive-scientific-director-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 03:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/ffa1535a-812a-43a9-b285-0769d6a0212e_e2070fde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 6 月在海底看到泰坦潜水器的碎片图片来源：美国海岸警卫队/远洋研究服务公司，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰坦潜水器所属公司的科学总监周四作证说，该潜水器去年在前往泰坦尼克号残骸的途中发生内爆。潜水器在致命的潜水前发生故障。&lt;/p>;&lt;p>;在美国海岸警卫队小组面前，史蒂文·罗斯向委员会讲述了这艘实验潜水器在 2023 年 6 月经历的平台问题，就在它在前往美国的途中发生内爆的几天前。泰坦尼克号现场。&lt;/p>;&lt;p>;故障导致潜水器上的乘客“翻滚”，花了一个小时才将他们从水中救出。&lt;/p>;&lt;p>;潜水器飞行员OceanGate公司-创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在故障期间撞上了舱壁，罗斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“一名乘客倒挂着。另外两艘设法将自己楔入船头端盖，”罗斯说，并补充说他不知道事件发生后是否对泰坦船体进行了评估。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四早些时候，该公司的任务专家雷纳塔·罗哈斯 (Renata Rojas) 告诉海岸警卫队，该公司的员工都是有能力的人，他们希望“让梦想成真”。&lt;/p>;&lt;p>;调查小组此前听取了两天的意见一系列证词对公司在这次注定失败的任务之前的运营提出了质疑。 2023 年 6 月，潜水器在前往泰坦尼克号沉船地点的途中发生内爆，拉什是其中五人死亡的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;罗哈斯的证词与一些早期目击者的语气不同，后者将公司描述为自上而下的困扰，更多地关注利润而不是科学或安全。&lt;/p>;&lt;p>;“我学到了很多东西，并与出色的人一起工作，”罗哈斯说。 “其中一些人非常勤奋，只是想让梦想成真。”&lt;/p>;&lt;p>;罗哈斯还表示，她认为公司在泰坦尼克号潜水准备期间足够透明。她的证词有时很情绪化，海岸警卫队小组建议她暂时休息一下，以便她能够恢复平静。&lt;/p>;&lt;p>;罗哈斯是探险家俱乐部的成员，该俱乐部失去了成员哈米什·哈丁和保罗-亨利·纳格奥莱在泰坦内爆中。俱乐部在内爆后将拉什描述为“探索者俱乐部的朋友”。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道我所做的事情非常危险。我从未因这次行动感到不安全。”罗哈斯在周四的证词中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/20/5c585e1c-04e3-45bb-a4eb-629f73a2bc5a_9c981576.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰坦潜水器的遗骸是2023 年 6 月在大西洋海底看到的景象。照片：美联社美国海岸警卫队/远洋研究服务&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候，海岸警卫队举行了一次公开听证会，该听证会是该听证会的一部分对内爆原因进行高层调查。公开听证会于 9 月 16 日开始，部分证词集中于该公司在 2023 年致命潜水之前遇到的问题。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员还发布了潜水器残骸的水下镜头。这段视频显示了潜水器的尾锥和海底的其他碎片。&lt;/p>;&lt;p>;在听证会上，前 OceanGate 运营总监 David Lochridge 周二表示，他经常与 Rush 发生冲突，并认为该公司只致力于赚钱.&lt;/p>;&lt;p>;“公司背后的整个想法就是赚钱，”洛奇里奇作证说。 “科学方面的内容很少。”&lt;/p>;&lt;p>;听证会预计将持续到周五，更多证人仍将出席并于下周继续。&lt;/p>;&lt;p>;洛赫里奇​​和其他证人已经描绘了一家公司，其领导者迫不及待地将非常规设计的船只投入水中。这起致命事故引发了全球范围内关于私人海底勘探未来的辩论。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队官员在听证会开始时指出，该潜水器并未按照标准做法进行独立审查。这一点和泰坦号不同寻常的设计使其受到了海底勘探界的密切关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于华盛顿州的 OceanGate 在内爆后暂停了运营。该公司目前没有全职员工，但在听证会上由律师代表。&lt;/p>;&lt;p>;在 2023 年 6 月 18 日潜水器最后一次下潜期间，船员们在交换有关该事件的短信后失去了联系。泰坦下降时的深度和重量。随后，支援船“极地王子”号多次发送消息，询问“泰坦”号是否仍然可以在其机载显示屏上看到这艘船。&lt;/p>;&lt;p>;在潜水器内爆之前，泰坦号船员向“极地王子”号发送的最后一条消息称：“根据听证会早些时候提供的视觉再现，这里一切都很好。&lt;/p>;&lt;p>;当潜水器被报告失踪时，救援人员将船只、飞机和其他设备赶到圣路易斯以南约 700 公里（435 英里）的地区。纽芬兰，圣约翰。海岸警卫队官员称，四天后，在距离泰坦尼克号船头约 300 米（330 码）的海底发现了泰坦尼克号的残骸。&lt;/p>;&lt;p>;船上无人生还。 Shahzada Dawood 和他的儿子 Suleman 是在内爆中丧生的另外两人。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 表示，自海岸警卫队和 NTSB 调查开始以来，它一直在全力配合。自 2021 年起，泰坦号就一直在前往泰坦尼克号残骸地点航行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[On US-China trade, Donald Trump likelier than Kamala Harris to threaten tariffs: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3279207/us-china-trade-donald-trump-likelier-kamala-harris-threaten-tariffs-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/63750d30-23c1-4f03-8991-b4da857146b1_3fb27eca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普在尤宁代尔的竞选集会上发表讲话周三，纽约。这位美国前领导人长期以来一直支持对中国征收贸易关税。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前贸易官员周四表示，美国两位主要总统候选人在国际贸易目标上基本达成一致，但在唐纳德·特朗普 2.0 政府，特别是针对中国。&lt;/p>;&lt;p>;前总统和副总统卡马拉·哈里斯之间的非传统竞选在九周前拉开帷幕，当时总统乔·拜登在一场灾难性的辩论后不情愿地选择不寻求连任自那时起，竞选活动就以明确的国内条款来衡量国际贸易，特朗普威胁要对所有进口商品征收高达 20% 的关税，对中国商品征收 60% 的关税——大概是在 25 项关税的基础上。百分比水平已经到位。&lt;/p>;&lt;p>;在激烈但无细节的交流中，特朗普将关税视为“数十亿”美元用于儿童保育、美元走强和“经济复兴”的来源.&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，哈里斯的关税论点得到了大多数经济学家的支持，他将其视为对美国中产阶级每年征收 4,000 美元的税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; “毫无疑问，特朗普是一个关税人。但他也是一个交易撮合者，”在特朗普政府期间曾在国家经济委员会、国家安全委员会和美国贸易代表办公室 (USTR) 任职的克莱特·威廉斯 (Clete Willems) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是两党共同的目标，分析人士表示，在这些获得两党支持的广泛贸易原则中，有一项是美国振兴美国制造业的努力;纠正不公平的国际贸易惯例和制度；增强互惠；应对中国引发的全球产能过剩；并使供应链多样化。&lt;/p>;&lt;p>;“克莱特是对的。两党在贸易问题上达成了很多共识，特别是在中国方面，”拜登政府的美国贸易代表办公室官员格蕾塔·佩施 (Greta Peisch) 表示，她于 1 月份离职。 “当你摆脱这一点时，差距会更大一些。”威廉姆斯在亚洲协会政策研究所（ASPI）主办的一次活动上发表讲话时表示，共和党的政策背后有逻辑旗手的广泛主张。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普总统提出了很多想法，”艾金·岗波·施特劳斯·豪尔·菲尔德律师事务所的合伙人补充道。 “认真对待这一切。他非常愿意提高这些关税。但不一定要按字面意思理解，并假设每一项提案都会像目前所描述的那样发生。”&lt;/p>;&lt;p>;曾在前总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 执政期间曾在美国贸易代表办公室 (USTR) 任职的威廉斯 (Willems) 解释了一些当一位共和党顾问在电视上表示特朗普将在上任第一天征收 10% 的关税，而另一位顾问则称这种誓言是谈判策略时，就可以看出特朗普的做法明显脱节。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都是是的，因为特朗普总统会把这个扔出去，”他说。 “他会看看团队能够获得什么，然后做出决定。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/20/b21d0ab6-e9f4-42f4-ab2b-fd1936c136ee_4c0589f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;温迪·卡特勒，前任美国高级贸易官员称，美国 2024 年大选将在从安全到经济领域等多个方面对该国与印太国家的关系产生影响。图片来源：亚洲协会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11月5日美国总统大选的全球风险可能巨大，许多可能受影响最严重的国家和地区都在观望，无法发表意见。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的选举结果将从多方面影响美国与印太国家的关系，包括安全、政治、技术和经济领域，”温迪说卡特勒在成为 ASPI 副总裁之前在 USTR 工作了十多年。&lt;/p>;&lt;p>;受影响的领域将包括全球供应链的变化、印太经济框架的未来活力以及国际经济领导力&lt;/p>;&lt;p>;“许多人认为，近年来，美国在世贸组织以及更广泛的国际贸易和经济政策方面严重缺乏领导地位，美国忽视了许多坦率地说，我们与其他人共同制定了这些规则。”卡特勒补充道。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯表示，如果当选，特朗普可能会针对的领域包括数字服务关税以及回归某些领域。他认为北京方面没有履行他与中国的第一阶段贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，特朗普还可能会专注于使用他可以通过行政部门有效运用的工具。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其中可能包括更多地使用美国贸易法第 232 条和第 301 条，这允许白宫以国家安全或给美国公司造成“不合理”负担为由限制进口。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/443550e4-1618-462a-8828-f323d9a7064a_6ab25dfa.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周，人们在德国法兰克福 Automechanika 展会上参观中国汽车巨头吉利的展位。中国在电动汽车行业的主导地位引起了美国政策制定者的担忧。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“前总统特朗普比以前的官员更愿意在这些权力下单方面采取行动，”国会研究服务处在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt; p>;“它通过指出世贸组织争端解决程序中所谓的弱点以及世贸组织规则不足以或不存在来解决中国的某些贸易行为，为其许多关税行动（尤其是针对中国的关税行动）辩护。”&lt;/p>;&lt; Wiley Rein LLP 律师事务所合伙人佩施表示，哈里斯和特朗普的显着不同之处在于对盟友的战略利用。&lt;/p>;&lt;p>;中国的产能过剩和主导地位，无论是涉及电动汽车、电动汽车电池还是战略考虑到中国的全球影响力，现在需要采取集体方法，而不是双边交易。&lt;/p>;&lt;p>;“你能做的只有这么多来补救并开始解决中国在双边基础上的产能建设问题”，佩什补充道。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯认为特朗普的做法并不是为了惩罚或严厉谴责外国合作伙伴或海外对手。相反，它构成了“分叉”战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普阵营当然对战略脱钩和保护市场的概念感兴趣，特别是在产能过剩的领域， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我也认为特朗普正在利用这些作为谈判筹码，他们有兴趣尝试进一步开放中国市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanon blasts: Hezbollah chief denounces Israeli attacks as sonic booms rattle Beirut]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279205/lebanon-blasts-hezbollah-chief-denounces-israeli-attacks-sonic-booms-rattle-beirut?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 01:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/9a51987a-3b1e-4731-86f7-95b407666254_a86aaeec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 在一个秘密地点发表电视讲话周四。图片来源：Al-Manar via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗支持的全副武装的黎巴嫩运动领导人周四在一份声明中表示，以色列的致命袭击炸毁了真主党的收音机和传呼机，跨越了所有红线。以色列战机发出的音爆震撼了贝鲁特的建筑物。黎巴嫩和真主党指责以色列对真主党通信设备的袭击，导致 37 人死亡、约 3,000 人受伤，黎巴嫩医院不堪重负，并对黎巴嫩造成血腥破坏。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列尚未直接对这些袭击发表评论，安全消息人士称，这些袭击可能是由其摩萨德间谍机构实施的，该机构长期以来一直在外国领土上实施复杂的袭击。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“毫无疑问，我们遭受了抵抗运动历史上前所未有、黎巴嫩历史上前所未有的重大安全和军事打击，”真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在电视讲话中说道。在一个秘密地点。&lt;/p>;&lt;p>;“这种类型的杀戮、瞄准和犯罪可能是世界上前所未有的，”他戴着惯用的黑头巾，出现在毫无特色的红色背景前。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这些袭击“跨越了所有红线”。 “敌人超越了一切控制、法律和道德，”他说，并补充说这些袭击“可被视为战争罪或宣战”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战机发出的震耳欲聋的音爆震动了贝鲁特，这种声音近几个月来很常见，但随着全面战争威胁的不断加剧，这种声音变得更加重要。以色列称其战机连夜袭击了黎巴嫩南部。真主党报告下午恢复了对边境地区的空袭。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特周四晚表示，以色列将继续对真主党采取军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;“在战争新阶段存在重大机遇，但也存在重大风险。真主党感到自己受到迫害，一系列军事行动将继续，”加兰特在一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是确保以色列北部社区安全返回家园。随着时间的推移，真主党将付出越来越大的代价。”加兰特说。&lt;/p>;&lt;p>;纳斯鲁拉表示，真主党希望以色列军队进入黎巴嫩南部，因为这将为伊朗支持的组织创造“历史性机遇”。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，任何军事升级、杀戮、暗杀或全面战争都不会让以色列居民返回边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;虽然纳斯鲁拉称这些袭击是史无前例的，但指责以色列试图杀死5000人，他还淡化了对真主党的影响，称该组织的结构没有动摇。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我们受到了巨大而严厉的打击，但这也是战争的本质，”纳斯鲁拉说道。 “我们知道我们的敌人在技术水平上具有优势，我们从未说过其他话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/20/a92ffcb1-4862-44ad-b652-0f7de64f3552_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;妇女们坐在墓地里周四，他们参观了贝鲁特南郊真主党成员的坟墓。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体报道，伊朗革命卫队指挥官侯赛因萨拉米周四告诉纳斯鲁拉，以色列将面临“来自抵抗轴心的毁灭性反应”。&lt;/p >;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在巴黎发表讲话，敦促各方保持克制，并补充说，他不希望看到任何一方采取任何升级行动，使加沙停火协议变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;两名以色列士兵以色列军方表示，周四在以色列北部的战斗中丧生。以色列 N12 新闻称，其中一人被无人机杀死，另一人被真主党从黎巴嫩发射的反坦克导弹杀死。&lt;/p>;&lt;p>;对真主党通信设备的攻击在整个黎巴嫩散布了恐惧，人们纷纷放弃电子设备纳斯鲁拉表示，数千台寻呼机同时成为袭击目标，其中一些爆炸发生在医院、药房、市场、商店和挤满平民、妇女和儿童的街道上。他说：“敌人的这次行动违反了所有法律和红线。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党在 10 月 7 日以色列军队跨境袭击后的第二天向以色列发射了导弹。巴勒斯坦激进组织哈马斯由此引发了加沙战争，此后不断发生交火。尽管双方都没有允许此事升级为全面战争，但已导致双方边境地区数万人撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“真主党恐怖组织已转向南方”黎巴嫩陷入战区。以色列军方表示，几十年来，真主党将平民住宅武器化，在地下挖掘隧道，并利用平民作为人体盾牌。&lt;/p>;&lt;p>;周三，真主党使用的手持无线电在黎巴嫩各地引爆，造成 25 人死亡、数百人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;前一天，真主党用来躲避手机监控的数百台寻呼机立即爆炸，造成 12 人死亡，其中至少有两名儿童，另有 2,300 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p >;黎巴嫩总理纳吉布·米卡提呼吁联合国安理会采取坚定立场，制止他所说的以色列的“侵略”和“技术战争”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列称其与真主党的冲突就像其战争一样在加沙对抗哈马斯，是与伊朗更广泛区域对抗的一部分，伊朗支持这两个组织以及叙利亚、也门和伊拉克的武装运动。&lt;/p>;&lt;p>;周四，以色列安全部队还表示，一名以色列商人上个月，他在伊朗参加了至少两次会议，讨论刺杀总理本杰明·内塔尼亚胡、国防部长或辛贝特间谍机构负责人后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;以色列被指控实施暗杀行动，其中包括一名7 月份，德黑兰发生的爆炸导致哈马斯领导人死亡，贝鲁特郊区的另一起爆炸导致真主党高级指挥官在数小时内死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU and China trade negotiators fail to strike deal on electric vehicle imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279206/eu-and-china-trade-negotiators-fail-strike-deal-electric-vehicle-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.20 01:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/38fdc81a-f8cf-4dca-b722-0582c081260c_2adde315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商吉利在展会上推出的电动汽车上周在德国法兰克福。欧盟与中国关于电动汽车定价的谈判周四在布鲁塞尔陷入僵局。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四在布鲁塞尔举行的会谈中，欧盟和中国的高级贸易官员未能就结束电动汽车激烈争端达成协议。&lt;/p>;&lt;p >;然而，双方承诺加强谈判，寻求通过谈判解决争端，包括“重新审视价格承诺”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会的一份声明描述了欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)和中国商务部部长王文涛表示“坦诚且富有建设性”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方重申了寻求并加紧努力寻找双方同意的解决方案的政治意愿，该解决方案需要有效解决问题、可执行，可监控，并且与 WTO 兼容。双方同意重新审视价格承诺。”委员会的账户中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/20/3be362af-24e7-4e11-acc7-5b626caaebca_1c6b1625.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商务部部长王文涛。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这可能意味着中国承诺对出口到欧盟的电动汽车设定最低价格，以解决欧盟对这些汽车削弱当地竞争的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会此前曾拒绝个别公司提出的采取此类措施的提议，但人们认为这些措施的力度还不够。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，这些提议不会复制关税的影响。 ，这就是它所说的谈判结果必须交付的内容。&lt;/p>;&lt;p>;根据欧盟消息来源，之前的价格承诺截止日期已被延长，现在将考虑迟交的提交内容。&lt;/p>;&lt;p>;这是根据委员会法规中的紧急条款，允许在“特殊情况”下延长之前规定的 8 月 24 日截止日期。&lt;/p>;&lt;p>;王周四没有提出正式报价，但预计很快就会通过商业渠道提出报价。谈判将降至技术层面，以努力敲定细节，但欧盟内部人士仍对北京能否提出符合要求的提议持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，富有成效的谈判可能会带来好处在一些成员国要求与中国达成协议的巨大压力下，欧盟委员会获得了一些喘息的机会。球坚定地落在北京的法庭上，以达成一项能够满足委员会非常具体的标准的协议。&lt;/p>;&lt;p>;委员会强调，它将继续其“电动汽车调查下的正式程序，该程序受欧盟委员会的约束”世贸组织法定期限”，这意味着如果未能达成协议，它将继续实施征收关税的计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/09/20/736855d7-0c6c-46af-af28-1faaaf71f6fc_38e9fec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲经济专员和生产力 Valdis Dombrovskis。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;谈判旨在解决因中国向电动汽车制造商提供补贴而引发的日益激烈的贸易争端。&lt;/p>;&lt;p>;去年开始调查后，欧盟委员会计划对进口到欧盟的中国电动汽车征收反补贴税。关税税率从特斯拉汽车的 7% 到中国国有巨头上汽集团等公司生产的汽车的 35.3% 不等。这些将在欧盟对所有电动汽车进口征收 10% 的基准关税的基础上进行。&lt;/p>;&lt;p>;中国坚决否认欧盟的说法，即它已经补贴了电动汽车供应链的每个阶段，并声称中国公司具有竞争力，因为的实力和创新。&lt;/p>;&lt;p>;如果未能达成协议，欧盟将在 10 月 30 日之前征收为期五年的关税。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措将由欧盟决定欧盟成员国必须在此日期之前进行投票，结果看起来越来越紧张。&lt;/p>;&lt;p>;为了停止征收此类关税，欧盟 27 个成员国中的 15 个成员国（占 65%）欧盟 10% 的人口将不得不投票反对他们。&lt;/p>;&lt;p>;投票已列入 9 月 25 日贸易外交官会议的议程，但已被推迟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;内部人士表示，一些首都尚未决定立场。该问题的高度关注意味着该决定可能会提升到许多国家的总理级别。&lt;/p>;&lt;p>;委员会预计将在下周向成员国发送一项法规供其考虑，其中将包含最终关税他们将投票决定的利率。&lt;/p>;&lt;p>;法国和意大利等大成员国已承诺全力支持这些关税，这意味着不太可能获得多数席位。但在投票前夕，北京一直在依靠欧盟各国政府来反对关税，并采取了一系列胡萝卜加大棒的措施。&lt;/p>;&lt;p>;本周在访问意大利和德国期间，王警告部长们：贸易争端将损害​​其经济。&lt;/p>;&lt;p>;德国已证明其乐于接受：德国副总理罗伯特·哈贝克在本周早些时候与王毅会面后表示，应“不惜一切代价”避免贸易战。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着德国最大的汽车公司依靠政府反对关税，德国总理奥拉夫·肖尔茨的办公室一直在游说其他欧盟国家首都投票反对。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙首相佩德罗·桑切斯，以前是关税的支持者本月访问中国期间，他谈到了贸易战的危险，并在中国获得了 10 亿美元的氢电解厂投资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/34a83812-9b88-4f45-8d0f-2b4547c5e057_7461d416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;9 月 9 日，西班牙首相佩德罗·桑切斯与中国国家主席习近平在北京会面。照片：La Moncloa/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要重新考虑 – 所有桑切斯在会见中国国家主席习近平后，以及北京对欧盟猪肉发起报复性调查，这将对西班牙产生不成比例的影响后说道。&lt;/p>;&lt;p>;中国还威胁说欧盟汽车工业并开始对欧洲白兰地和乳制品出口进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;东布罗夫斯基斯表示，这些调查“没有根据，基于可疑的指控，并且缺乏足够的证据”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are the odds? Hong Kong’s Mark Six draws same 5 numbers twice a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279203/what-are-odds-hong-kongs-mark-six-draws-same-5-numbers-twice-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/65c7a432-01ef-49b9-9a18-f253d2316e98_41a6f2d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1个单位荣获最高奖金800万港元（1.02美元）百万），二奖为 1.5 个单位，奖金为港币 38,400 元；三奖则有 489 个单位，奖金为港币 19,200 元。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四晚，香港马克六号彩票出现了罕见的巧合，开出的七个号码中，有五个与上一轮的号码完全相同。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周四抽出的号码为 5、18、21、24、44 和 47，额外号码为 20。在这 7 个号码中，还抽出了 5 个号码 - 5、18、21、24 和 44。两天前的马克六中秋滚雪球。&lt;/p>;&lt;p>;结果出来后不久，网友们纷纷表示震惊，有人质疑这是否是全球史无前例的事件及其可能性。&lt;/p>;&lt;p >; 1 个单位荣获最高奖金 800 万港元（102 万美元），1.5 个单位荣获二等奖 38,400 港元，而多达 489 个单位荣获三等奖 19,200 港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港赛马会主办的“马克六号”抽签，从49个号码中抽出7个号码。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Nobi Nobita College’? Hong Kong concerned over pranksters renaming schools on Google Maps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279201/nobi-nobita-college-hong-kong-concerned-over-pranksters-renaming-schools-google-maps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/805b210e-f34a-4cbd-96a9-725cdbe59369_b83d21d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这一趋势于本周早些时候在台湾首次出现，当局自治岛屿警告称，此类网上行为可能违反诽谤法。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局对恶作剧者在 Google 地图上重命名学校表示担忧，这导致 Uber 等其他应用程序上出现不正确的标签。&lt;/p>;&lt;p >;教育局周四表示，已接获学校举报称其名称在热门地图平台上被更改。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]获悉，部分学校已联系该平台，要求立即更正。部分学校名称已恢复正常。”教育局发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局将继续监察情况，并与学校保持联系。”&lt;/p>;&lt;p>;佛教泰长沙湾洪书院是大约十几所目标学校之一，骗子将其改名为“野比大雄书院”。学校的中文名称“大雄”部分与日本漫画《多啦A梦》中的虚构人物野比大雄相似。&lt;/p>;&lt;p>;将军澳官立小学曾一度更名为“将军澳精神病医院” ”，观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”。&lt;/p>;&lt;p>;其他受恶作剧影响的学校被冠以“监狱”、“智障人士之家”、“精神病院”等称号。武术和拳击学院。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/53483f6e -29bc-4432-9b0a-cfe125249f1f_21821b90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观塘福建中学更名为“福建疯狂中学”的截图。照片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，互联网用户报告称，更改后的名称也出现在使用 Google 地图的其他平台上，包括叫车服务 Uber、巴士服务运营商 KMB 的应用程序以及 Lalamove、GoGoX 和 Call4van 等按需货车配送运营商的做法。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势于本周早些时候首次在台湾出现，台湾当局警告称，此类在线行为可能构成违法行为诽谤法。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Google 的内容政策，应用上用户生成的内容旨在帮助确保用户获得积极的体验，同时地图应保持“公平和诚实”。&lt;/p >;&lt;p>;其政策页面称：“虽然我们每天收到的数百万条贡献中的大多数都是真实准确的，但我们有时会收到违反政策的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;该页面指出，故意上传内容的用户虚假内容、使用复制或盗用的照片、发表偏离主题的评论、使用诽谤性语言、进行人身攻击以及提供不必要或不正确的内容都违反了其政策。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s move to lift the retirement age unpopular among workers: ‘No one is happy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279155/no-one-happy-chinas-move-lift-retirement-age-unpopular-among-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/494b85a2-e153-498b-a039-e6c73404ef4a_876ec92c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着国家努力应对迫在眉睫的人口危机和人口老龄化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国提高退休年龄的举措——几十年来一直是世界上最低的退休年龄之一——似乎不受工人欢迎，尽管它并没有在其他国家看到养老金改革引发的抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;最高立法机构周五批准了一项计划，将男性退休年龄从 60 岁提高到 63 岁。白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁，白领女性的退休年龄将从 55 岁提高到 58 岁。蓝领工作年龄从 50 岁提高到 55 岁。&lt;/p>;&lt;p>;变化从 1 月 1 日开始，未来 15 年年龄将再提高三到五年。&lt;/p>;&lt;p>;这种不确定性接受《南华早报》采访的工人表示，这是一些工人担心的问题，公共部门和私营部门之间养老金计划的不平等也是如此。此举还加剧了人们对经济前景和严峻的就业市场的担忧，以及随着人口迅速老龄化而导致中国劳动力萎缩的更广泛问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也可能损害执政的共产党。新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授 Alfred Wu 表示，政党的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，政府的合法性主要取决于收入表现……变得非常清楚（其统治的合法性）不再良好，”吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，北京错过了大流行之前改变退休年龄的“黄金机会”，当时“工作”机会很多，经济在增长，大家都很高兴”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，鉴于社会迅速老龄化和社会保障体系压力越来越大，现在“没有更好的机会” ，工人必须缴款才能在退休时领取养老金。&lt;/p>;&lt;p>;北京数十年来一直在考虑养老金改革，立法者经过四天的审议后批准了该提案。没有公众咨询程序。&lt;/p>;&lt;p>;那些 80 年代后出生的人似乎对政策变化感到最沮丧，因为他们将面临政策变化的全面影响。&lt;/p>;&lt;p>;一名 26 岁的人北京一位不愿透露姓名的赵姓营销顾问“强烈反对”这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;赵表示，延迟退休会让年轻人厌恶工作，阻碍他们找工作，而且“现在需要解决的是为年轻人创造更多就业机会，而不是让老官员多享受10年的权力和轻松的工作，”她说。 &lt;/p>;&lt;p>;这个消息也让 26 岁的 Clytie Chen 难以接受，她于 7 月失去了一家汽车制造商的工作，决定搬回家乡南京。&lt;/p>;&lt;p>;“谁知道呢？如果我 35 岁时再次失业的话，”陈说。 “当我快要60岁退休的时候，他们可能会转头告诉我，我只有65岁或70岁才能退休。我不知道什么时候才能退休。”&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/6ef85d69-ba6e-4b1b-95a2-f8ed953252b8_48ef7b83.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;根据新政策，工人必须向养老基金缴款20年才可以使用。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一位人士称，当局在宣布这一消息之前可能就意识到此举将不受欢迎，并对任何社会动荡保持“高度警惕”。由于此事敏感而要求匿名的北京政治学家。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，每个人都因这次推迟而受苦，没有人高兴。如果这种情绪处理不好，可能会产生不可预测的后果，”他说，并补充说，“即使在[弗拉基米尔]普京的俄罗斯，养老金削减也引发了罕见的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不认为中国也会出现类似的情况——宣传机器和安全部队都做好了准备，解释政策改变的必要性，审查反对意见，并将任何不稳定因素消灭在萌芽状态。”&lt;/p>;&lt;p>;在南方城市广州市一名 60 岁的官员表示，他们被告知不要对这一变化发表评论，以免加剧对公共部门和私营部门退休福利差距的不满。&lt;/p>;&lt;p>;国家公务员和工人多年来，与私营部门员工相比，国有企业受益于更慷慨的养老金计划。&lt;/p>;&lt;p>;包括南京的陈女士在内的年轻人敏锐地感受到了这种不平等。&lt;/p>;&lt;p>;她有一个她在这家汽车制造商工作压力很大，并表示她 30% 以上的收入都用于纳税和养老金支付。由于生活成本高昂，几乎没有什么可以节省的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“[同时]我的父亲是一名公务员，他领取的养老金远远高于我的收入。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;公务员也对必须工作更长时间感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都理解这种需要，”一位 50 岁的人说正式驻深圳。 “但没有人真正对此感到高兴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上海的另一位官员“做好了心理准备”，但表示他这一代人的养老金比前辈低，这是不公平的。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们会工作更长的时间，得到的更少，但我们别无选择，”这位 37 岁的老人说道，并补充说，他预计在退休年龄接近退休年龄之前会有更多变化。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们当然在抱怨。这就像一场比赛，终点线的丝带不断远离。但无论喜欢与否，每个人似乎都接受了它，”他说。 “经济不景气，考虑到工作保障，公共部门仍然是首选。”&lt;/p>;&lt;p>;随着越来越多的中国人退休，也出现了养老金枯竭的问题。北京律师谷宇认为，这才是政策变化的真正原因，而不是官方的解释，即人们的寿命比 20 世纪 50 年代设定退休年龄时的寿命更长。&lt;/p>;&lt;p>;谷反对这一改变，并表示延迟退休“无疑会增加每个人的负担”。&lt;/p>;&lt;p>;中央党校学报《学习时报》原副主编邓聿文表示，现在时机不对，但政府承担不起等等。&lt;/p>;&lt;p>;“[这]对中国来说是一个非常具有挑战性的时刻，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但北京必须采取行动，因为人口迅速老龄化、出生率直线下降以及不断膨胀的预算赤字显然都会引发中国的养老金危机——可能比北京预期的要早得多。”&lt;/p>;&lt;p>;邓表示，这对中国来说是一个令人担忧的情况，因为“当日本等发达国家达到这个阶段时，他们的”在他们可以使用养老基金之前，将其从 15 年推迟到 20 年，它确实允许最多提前三年“灵活提前退休”。&lt;/p>;&lt;p>;但根据高级研究员彭修健的说法，墨尔本维多利亚大学政策研究中心表示，“如果你决定提前退休，他们可能会稍微扣除你的养老金收入……以鼓励人们工作更长时间”。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告庄小薇&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Python grabs Thai woman in her kitchen, squeezes her two hours before she can be freed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279196/python-grabs-thai-woman-her-kitchen-squeezes-her-two-hours-she-can-be-freed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/3936b912-774f-4c18-8bc1-090dd3f69a88_e24a738d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防队员展示在曼谷 Benjasiri 公园捕获的一条网纹蟒。网纹蟒是泰国发现的最大的蛇。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名64岁的妇女在曼谷郊外的家中准备做晚饭时，突然感到大腿剧烈疼痛，低头看到一条巨大的蟒蛇&lt;/p>;&lt;p>;“我正要舀水，当我坐下来时，它立即咬了我，”Arom Arunroj 告诉泰国的 Thairath 报纸。 “当我看时，我看到蛇缠绕着我。”&lt;/p>;&lt;p>;这条四到五米长（13 到 16 英尺）的蟒蛇盘绕在她的躯干上，将她压到地板上。她的厨房。&lt;/p>;&lt;p>;“我抓住它的头，但它不肯放开我，”她说。 “它只是收紧了。”&lt;/p>;&lt;p>;蟒蛇是无毒的蟒蛇，它们通过逐渐挤压猎物的呼吸来杀死猎物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/9a653abe-a47a-4194-8287-0ed52d909457_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;巨蟒盘绕在 Arom Arunro 的躯干上，将她压到北榄府厨房的地板上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她靠在厨房门上大声呼救，但直到大约一个半小时后，一位邻居碰巧路过，听到她的尖叫声，通知当局被叫来了。&lt;/p>;&lt;p>;周四，负责响应的警官 Anusorn Wongmalee 告诉美联社，当他到达时，这名女子仍然靠在门上，看上去疲惫不堪，脸色苍白，蛇盘绕在她身上.&lt;/p>;&lt;p>;警察和动物管理人员用一根撬棍敲打蛇的头部，直到它松开手并溜走，然后才将其捕获。&lt;/p>;&lt;p>;总共，阿罗姆花了约周二晚上，她被蟒蛇抓了两个小时，然后才被释放。&lt;/p>;&lt;p>;她被咬了几口，接受了治疗，但在事件发生后不久她接受泰国媒体采访的视频中，她似乎没有受到任何伤害。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在泰国，遇到蛇的情况并不少见，根据政府统计，去年有 26 人被毒蛇咬伤身亡。 2023 年，共有 12,000 人因被蛇和其他动物咬伤而接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;网纹蟒是泰国发现的最大蛇，体型通常在 1.5m 至 6.5m 之间，重量可达约75 公斤（165 磅）。它们被发现长达 10 m，重达 130 公斤。&lt;/p>;&lt;p>;较小的蟒蛇以老鼠等小型哺乳动物为食，但较大的蛇则转而捕食猪、鹿甚至家狗和猫等猎物。对人类的攻击并不常见，但偶尔也会发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing IT chief backs Hong Kong to build ‘new productive forces’; AI, tech in deal to boost ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3279198/beijing-it-chief-backs-hong-kong-build-new-productive-forces-ai-tech-deal-boost-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 22:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/6c1cdcb3-f0a6-4408-99e0-f02476c68cba_b0c64400.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;首席执行官 John Lee（左二）与工业和 IT金壮龙部长（右二）在协议签字仪式上。图片来源：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京信息科技部部长再次支持香港建设创新产业基地，并承诺加强在先进制造业方面的合作，因为当局签署了一项开发国家“新科技”的协议。 &lt;/p>;&lt;p>;这项不具约束力的协议签署仪式于周四晚在首都举行，来访的行政长官李家超出席了为期三天的访问。市领导将于次日在促进经济和投资合作的座谈会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;工业和信息化部部长金壮龙表示，中央政府和香港当局将加强定期交流，深化合作人工智能、先进制造、新能源新材料、生物医药、数字经济等领域合作。&lt;/p>;&lt;p>;“香港具有连通世界、背靠祖国的独特优势。金正恩表示，上海的高等教育、金融体系和创新生态系统都是世界一流的，新型工业化发展前景广阔。&lt;/p>;&lt;p>;他还重申支持上海发展国家科技创新体系。国家工业和信息化部、市创新科技工业局同意，共同制定国际标准，促进顶尖科技人才流动。&lt;/p>;&lt;p>;根据谅解备忘录，推动八个领域发展高附加值产业，带动“新生产力”。&lt;/p>;&lt;p>;北京越来越多地用这个词来讨论经济的振兴和转型。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b35767fd-64e9-43ac-9040- 05dbe0b1f6c8_a7a826ee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作人员在会议前准备就绪。地毯上写着：“北京与香港携手，连接全球。”图片：Kahon Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李显龙表示，协议涵盖八个领域，支持香港发展新型工业化力量，推动两地在工业领域发挥重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;“[协议]是推动香港融入国家发展大局的重要一步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢工业和信息化部支持香港高质量发展，推动内地与香港产业创新合作迈上新台阶。”&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波会见国家财政部周四早些时候，财政部长兰福安在一次闭门会议上讨论了金融市场互联互通计划以及加强在香港上市的中国大陆公司审计方面的监管合作等话题。&lt;/p>;&lt;p>;首席部长还参观了中国电动汽车生产商理想汽车的研发总部。他表示，该公司正在考虑在香港设立一些研究职能。&lt;/p>;&lt;p>;李和陈将于周五上午与北京官员一起在第 27 届京港经济合作研讨会上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p >;为期两天的活动将在不同场地举办15场主题推广活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/19/05c8949d-1ae8-4e03-9af4-59f06d02c8ba_647ee933.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传香港人才计划的摊位。自近两年前推出以来，该计划已吸引了数万名申请人，其中大部分是内地申请人。摄影：Kahon Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;重要活动将在今年早些时候落成的中关村科技中心国际创新中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到工人们周四下午，组织者在会场铺设了一块地毯，上面写着“北京和香港携手建立全球联系”，组织者为为期两天的活动进行了最后的润色，其中将包括研讨会和推介会。&lt;/p>;&lt;p >;主会议厅外还竖起了一块展板，宣传香港顶尖人才通行证计划。该计划自近两年前推出以来，已吸引了数万名申请者，其中大部分是内地申请人。&lt;/p>;&lt;p>;主办方该活动早些时候表示，今年的活动将公布约 170 份投资协议，总价值 420 亿元人民币。去年的会议在香港举行，公布了 39 项交易。&lt;/p>;&lt;p>;今年活动的新增内容将是一个会议，通过强调香港在金融和投资领域的优势，提升香港作为投资目的地的吸引力。技术。投资推广署和贸易发展局也将在主会场设立专门展位。&lt;/p>;&lt;p>;香港一直是北京最大的对外投资目的地，截至2024年7月累计价值545.8亿美元，占比50%据北京当局称，截至 7 月，香港人在首都设立了 14,186 家企业，涉及投资 1,391 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More to savour on? Hong Kong Wine and Dine Festival expands to 5 days, ditches plastic cups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279194/more-savour-hong-kong-wine-and-dine-festival-expands-5-days-ditches-plastic-cups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/9b3a54ae-100b-4c5e-8698-2df95f47728c_d6b7beda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;此次活动将设有 300 多个摊位，提供来自几十个国家和地区。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的美食家今年将享受一个更长、更环保的美酒佳肴节，活动从四天延长至五天，并禁止使用塑料杯&lt;/p>;&lt;p>;该节由香港旅游发展局牵头，将于10月23日至27日在中环海滨举行，设有超过300个摊位，提供来自数十个国家和地区的美食和饮品。&lt;/ p>;&lt;p>;“去年参加过音乐节的人都知道，气氛非常好，我们对音乐节是否可以举办得更久有疑问，”董事会总经理雷蒙德·陈陈文(Raymond Chan Chan-man)周四表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“通过将节日延长一天至五天并于晚上十一点结束，我们希望香港人和游客能够在活动中停留更长的时间，”他说，但没有评论延长是否是为了吸引在跨境北行消费浪潮中，当地人选择留在城市。&lt;/p>;&lt;p>;去年的四天中有一天晚上 8.30 结束，其余的在晚上 11 点结束。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 补充道节日期间不会提供塑料杯，董事会鼓励客人携带自己的高脚酒杯，如果客人携带高脚酒杯，则会赠送一个纪念玻璃杯套。参观者还可以在场内以 50 港元（6.40 美元）的价格购买酒杯。&lt;/p>;&lt;p>;去年，塑料杯在节日上售价为 5 港元。&lt;/p>;&lt;p>;塑料杯和聚苯乙烯泡沫塑料杯在根据 4 月 22 日生效的禁令，该产品被列入该市禁止使用的一次性塑料制品清单。根据该禁令，吸管、餐具、聚苯乙烯泡沫塑料食品容器、雨伞袋和棉签等其他物品不得在当地销售。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/042c1e88-5b4f-48c4-a406-fe0ad5332a00_8e1024ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年的香港美酒佳肴巡礼约有 140,000 人参加。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈表示，随着董事会推动促销活动，预计将有约 15 万人参加，高于去年的 14 万人，其中 10% 的与会者来自香港以外地区&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该委员会还与在中国大陆13个城市以及日本、韩国、台湾、美国和加拿大等地停靠的四艘邮轮进行了合作。 &lt;/p>;&lt;p>;除了来自法国波尔多、勃艮第等传统葡萄酒产区以及意大利、西班牙和德国等传统葡萄酒产区的产品外，节日还为游客带来了来自法国新晋葡萄酒产区的葡萄酒。还提供天然葡萄酒、中国白酒、屡获殊荣的调酒师调制的鸡尾酒以及新的威士忌和杜松子酒区 - 包括来自越南的杜松子酒。还将提供多种美食选择，以及烹饪或鸡尾酒搭配大师班。&lt;/p>;&lt;p>;门票周五起可在预订平台Klook客路购买，票价从240港元至400港元不等。于10月15日或之前预订，更可享港币20元早鸟优惠。&lt;/p>;&lt;p>;身着万圣节服装出席节日的人士，可额外获赠两枚代币，可用作货币：购买食品和饮料的活动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why latest Philippine warning of South China Sea war may not be cause for serious alarm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279190/why-latest-philippine-warning-south-china-sea-war-may-not-be-cause-serious-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/6d9bfeaa-c1b8-4359-bdde-6845139469af_a7494970.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;BRP Sierra Madre 于 1999 年在珊瑚礁上搁浅。 照片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国分析人士表示，尽管菲律宾国防部长警告说，如果北京取消南海主权，这将是一场“战争行为”，但中国分析人士表示，南海发生冲突的风险较低。船只停泊在有争议的环礁上。&lt;/p>;&lt;p>;小吉尔伯托·特奥多罗 (Gilberto Teodoro Jnr) 告诉哥伦比亚广播公司 (CBS)，“如果中国要占领马德雷山脉，这对菲律宾船只来说是明显的战争行为”，并补充说，在这种情况下，美国将介入帮助其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;BRP Sierra Madre 是一艘二战时期的军舰，1999 年被菲律宾故意搁浅在仁爱礁，以维护其主权&lt;/p>;&lt;p>;“这是菲律宾主权的前哨基地，所以我们不仅仅是在谈论一艘生锈的旧船。我们谈论的是那里的一块菲律宾领土。”特奥多罗补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国和菲律宾于 1951 年签署了共同防御条约，根据该条约，华盛顿承诺在马尼拉武装部队受到攻击时向马尼拉提供帮助。&lt; /p>;&lt;p>;但中国观察家淡化了战争风险，并指出马德雷山脉正在分崩离析，而且太脆弱，无法通过武力拆除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“从技术上讲“拖航对中国来说不是一个好的选择，也没有必要，”北京智库“南海探测计划”主任胡波表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为中国有不止一种方法清除该船，但措施的力度取决于菲律宾。”&lt;/p>;&lt;p>;经过数月的紧张局势，包括在礁石附近发生一系列冲突，双方于 7 月达成了一项控制紧张局势的协议&lt;/p>;&lt;p>;由于双方公开对所达成的协议的细节存在争议，该协议在几天内就开始瓦解，但胡说，“只要菲律宾遵守规则”，该协议在北京眼中仍然有效。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据中方透露，马尼拉同意提前通知马德雷山脉补给任务，并接受中方现场监督，但均被菲方否认。&lt;/p>;&lt;p>;此后中国和菲律宾海岸警卫队在南海其他地区的冲突仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在另一个有争议的珊瑚礁萨比纳浅滩附近发生冲突后，北京指责美国“干涉执法活动” ” 在附近发现一架 P-8A 海神控制和侦察机后。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近在佛罗里达州进行的一次由 30 多个无人机中队参与的训练演习表明了南海在军方思想中的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼发布的一年一度的“收割者烟雾”活动照片显示了美济礁的地图——南沙群岛的一座人工岛，拥有中国的军事基地——将其描述为美济礁的“战术场景”之一。 &lt;/p>;&lt;p>;美济礁距离仁爱礁东北仅 13 海里（24 公里），中国十多年前在那里进行的大规模填海造地和建设计划（包括一条飞机跑道）可能会增加菲律宾面临的潜在风险&lt;/p>;&lt;p>;虽然包括国防部长劳埃德·奥斯汀在内的美国官员强调美国将继续支持其盟友，但一些中国观察家对华盛顿会走多远持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;胡锦涛表示：“美国会为自己的利益而不是菲律宾的利益而战。&lt;/p>;&lt;p>;“仁爱礁和萨宾娜礁对美国来说没有什么价值。与菲律宾的联盟对美国很重要，但美国不太可能允许紧张局势升级为战争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/0aa8c127-5b83-4b5a-8e12-3ca0af0c7208_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾语国防部长小吉尔伯托·特奥多罗图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南海研究院副研究员陈香苗表示，“（美国和中国）都明白，管理危机是近期遏制紧张局势的努力包括上周中国人民解放军南部战区司令吴亚男与美国总统塞缪尔·帕帕罗进行视频通话印度-太平洋司令部——这是两周内的首次此类会谈。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，负责南中国海事务的吴邦国预计还将参加本月由帕帕罗在夏威夷主办的军事会议金融时报和华尔街日报。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>