<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fumio Kishida, Japan’s unpopular PM, has support of just 10% of public: poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267718/fumio-kishida-japans-unpopular-pm-has-support-just-10-public-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/ac40409f-abc4-488e-a0bd-364010c52548_9096b5f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绝大多数日本民众不希望首相岸田文雄停留。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;共同社最新民意调查显示，只有 10.4% 的日本公众希望首相岸田文雄赢得执政的自民党党魁竞选，并继续担任首相周日显示。&lt;/p>;&lt;p>;在从周六开始的两天内进行的全国电话调查中，岸田内阁的支持率为22.2%，比5月份的24.2%下降了2.0个百分点，支撑了岸田内阁的支持率。民众对其政策管理持续不满。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，岸田内阁的不支持率为62.4%，与上次民意调查基本持平。&lt;/p>;&lt;p>;岸田不受欢迎，36.6%的人表示希望他尽快辞去首相职务。&lt;/p>;&lt;p>;调查中共有78.9%的受访者表示，改革日本颁布的政治资助规则的修订法日本议会上周没有解决政治资金问题。&lt;/p>;&lt;p>;自民党于 5 月份向国会提交了政治资金管制法修正案，此前，贿赂丑闻已经侵蚀了公众的信任。 &lt;/p>;&lt;p>;岸田声称修改后的法律将使政治筹款更加透明，而反对党则批评它远远不足以帮助解决问题。&lt;/p>;&lt;p>;关于一个问题政府于本月初开始削减约 40,000 日元（250 美元）的所得税和居民税，69.6% 的人表示，他们认为这无助于在成本上升的情况下陷入困境的家庭维持收支平衡。&lt;/p>;&lt;p>;关于政党向高级立法者提供的政策活动资金的报告规则，越来越多的人要求在10年后披露此类资金的收入或引入年度上限。但修改后的法律仅表示出台此类措施是一个有待研究的问题。&lt;/p>;&lt;p>;对于修改后法律的具体表述，压倒性的90.4%表示还不足以解决问题，而仅7.6%的人认为已经足够。&lt;/p>;&lt;p>;按政党划分，以岸田为首的执政自民党的支持率为26.5%，比上次调查上升了1.8个百分点。&lt;/p>;&lt;p >;主要反对党日本立宪民主党的支持率从 12.7% 降至 11.7%，日本创新党的支持率从 7.4% 降至 7.2%。&lt;/p>;&lt;p>;受访者没有特别说明党派归属率从 32.3% 上升至 34.8%。&lt;/p>;&lt;p>;该调查随机抽取了 512 个拥有合格选民的家庭和 2,624 个手机号码。收到了 431 名家庭成员和 625 名手机用户的回复。&lt;/p>;&lt;p>;石川县元旦受能登半岛地震影响的部分地区被排除在调查之外。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Not our fault’: ex-top China athlete paralysed after brain operations inspires others]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3263605/not-our-fault-ex-top-china-athlete-paralysed-after-brain-operations-inspires-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/22/9a500e68-17f9-410e-beb6-13e92e1cdd05_55c5bde1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国前篮球明星，被称为中国最伟大的篮球明星英俊的运动员，因癌症治疗而部分瘫痪，但没有放弃生命。图片来源：南华早报综合/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位曾被称为中国最帅运动员的篮球运动员，经过三次手术导致部分瘫痪，他的乐观精神鼓舞了球迷。&lt;/p>;&lt; p>;吴仲华，29岁，来自中国东北的辽宁省，曾是国家级篮球运动员和体能教练。&lt;/p>;&lt;p>;尽管出生在一个贫困的农村家庭，但吴仲华令人印象深刻的运动天赋使他成为了一名出色的运动员。据网易新闻报道，他是中国顶尖体育大学。&lt;/p>;&lt;p>;他因188厘米的身高、令人印象深刻的体格和引人注目的美貌而被球迷授予“中国最帅运动员”的称号。&lt;/p>;&lt;p>; 2014年11月，他被诊断出患有恶性肿瘤，接受了第一次开颅手术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/22/81358370-5cb6-46a8-97a0-17a1ef3cfad1_1a4eccfd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吴接受了三轮手术，给他留下了外貌扭曲和其他疾病。图片：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;手术三个月后，吴回到大学，实施严格的康复计划，决心恢复运动能力。&lt;/p>;&lt;p >;但两年后，他的病情恶化，接受了第二次开颅手术，留下了严重的并发症。&lt;/p>;&lt;p>;吴的左耳失去听力，右眼视力下降，视力下降。 &lt;/p>;&lt;p>;2022年，他的病情进一步恶化，需要再次接受手术。&lt;/p>;&lt;p>;这次，吴氏出现半身不遂，身体一侧和面部瘫痪。 ，言语不清，步态不稳。&lt;/p>;&lt;p>;他在抖音上分享了自己生病前后的视频，视频中这位曾经的扣篮明星现在运球运球都很吃力。这位前时尚杂志模特的脸也扭曲、面无表情。&lt;/p>;&lt;p>;吴开始记录自己从轮椅到站立和独立生活的过程，旨在鼓励其他有类似经历的人不要责怪自己。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我失去了许多人羡慕的生命，但我获得了继续生活在这个世界上的机会，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在他的头骨中植入了钛合金，吴不能再从事剧烈的体力活动。 &lt;/p>;&lt;p>;去年4月，他实现了自己的梦想，踏上中国篮球协会的赛场，与偶像郭艾伦合影。中国男篮控球后卫。&lt;/p>;&lt;p>;治疗师告诉吴，他的面瘫会好转，但不会完全恢复以前的容貌。&lt;/p>;&lt;p>;“我的五官曾经很帅现在都扭曲了，我平静地接受这一点。”吴说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/22/2bad8160-e9d1-4269-98b3-705d51bd45f5_e5217fee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在他权力的鼎盛时期，吴被称赞为中国最帅的运动员。图片：163.com&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，他认为很多年轻人太脆弱，容易情绪崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;“通过分享我的经历，我希望表明，即使在这样的逆境中，你也应该珍惜生命，不要抱怨，不要放弃。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位坚韧而乐观的运动员激励了大陆社交媒体上的许多人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“你曾经站在人生的巅峰，却因为疾病跌入了最低谷。但这段旅程让你成为了真正的战士。”一位在线观察者在抖音上说道。&lt;/p>;&lt;p>;其他人分享了个人故事：“我现在38岁了，我因烟雾病做了开颅手术，你给了我希望一个人说：“为了生存。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists find natural selection loophole that could help transform food security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3267374/chinese-scientists-find-natural-selection-loophole-could-help-transform-food-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/20/f750647f-8a4f-40dc-857d-130252030484_679c0601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员称基于CRISPR的新基因编辑系统已经启用植物工程和疾病治疗的新可能性。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家找到了一种绕过天然植物基因遗传的方法，即使用基于 CRISPR 的基因编辑系统来促进首选基因的传播，即使这些基因对植物有害。 &lt;/p>;&lt;p>;通过利用一种同时使用毒素和解毒剂的系统来针对雄性植物种系，科学家们能够克服自然孟德尔传播率，实现高达 99% 的基因传播率。两代人的时间。&lt;/p>;&lt;p>;“面对各种挑战，例如农业杂草对粮食安全的威胁和入侵植物的环境危机，野生植物种群的基因操纵已成为一种潜在的强大和变革性战略， “该团队在周一发表在同行评审期刊《自然植物》上的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;培育可能对植物有害的理想基因的努力受到了孟德尔遗传和遗传经典原理的限制。中国科学院和北京大学的团队在论文中指出，达尔文自然选择。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;孟德尔遗传是描述遗传性状如何从一代传到另一代的原理。另一篇文章指出，单个基因中包含的两个等位基因各有 50% 的机会通过繁殖传递给后代。&lt;/p>;&lt;p>;“合成基因驱动器，受到自然自私遗传元素的启发，并传递给后代以超孟德尔（大于 50%）的频率，呈现出传播性状的变革潜力，使人类在整个野生种群中受益，即使面临潜在的健康成本，”该团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;基因驱动是一种遗传机制。工程技术允许对基因进行修改，使其不遵循通常的遗传规则，从而增加特定基因组传递给下一代并在人群中传播的可能性。&lt;/p>;&lt; p>;“我们利用 NPG1 (CAIN) 在植物中构建了一种名为 CRISPR 辅助遗传的基因驱动系统，该系统利用雄性种系中的毒素解毒机制来推翻孟德尔遗传，”研究人员说。&lt;/p>;&lt;p>;合成的“毒素”——在本例中是引导 RNA Cas9 盒——被用来破坏限制花粉萌发的 No Pollen Germination 1 (NPG1) 基因。然后使用 NPG1 的 CRISPR 抗性“解毒剂”副本来拯救携带所需基因驱动的花粉细胞。&lt;/p>;&lt;p>;将红色荧光种子标记添加到 CAIN 中以跟踪基因驱动的进度。&lt; /p>;&lt;p>;“CAIN 传播率大大超过了杂合父本预期的孟德尔遗传率 50%，在连续两代内达到 88% 至 99%，”该团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们建立了 CAIN 作为有效修改整个植物种群的最先进工具。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员选择了拟南芥，一种来自芥菜科的自花授粉植物，作为限制无意中将 CAIN 释放到野生种群的机会的模型。&lt;/p>;&lt;p>;CAIN 比其他基因驱动系统具有优势，其他基因驱动系统可以产生更多的抗性等位基因，从而限制其功效。与其他系统相比，该团队表示，他们还选择针对雄性种系而不是雌性种系，因为针对雌性种系的毒素解毒基因驱动会损害生育能力并限制效率。&lt;/p>;&lt;p>;CAIN 可用于多种植物，因为 NPG1 在许多物种中都是保守的。研究人员表示，该系统的一个潜在用途是针对杂草中的除草剂抗性基因，以帮助减少过度喷洒除草剂的需要。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这种基于基因驱动的方法旨在平衡作物保护和环境考虑，以最大限度地减少生物多样性的损失，同时优化生产力，”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;该团队承认，即使基因驱动技术是生物安全的并且实施了自我控制策略，这些策略“可能不会在针对国内作物或野生植物的故意滥用基因驱动技术的情况下是可行的”。&lt;/p>;&lt;p>;防止滥用的一种方法“可能是故意创建并在必要时释放抑制系。编辑天然 NPG1 等位基因以抵抗 Cas9 裂解是一种特别简单且有效的方法，”该团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们冒险进入基因工程的这一新领域时，[CAIN] 和其他基因驱动系统可以重塑生态管理和农业实践。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli defence minister Gallant heads to US for ‘critical’ talks on Gaza war, arms delays, Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267715/israeli-defence-minister-gallant-heads-us-critical-talks-gaza-war-arms-delays-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/fb4e3bee-4358-4755-af50-5c0d279c8ca0_2080a179.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列国防部长约夫·加兰特将于周日前往美国关于加沙战争的“关键”会议。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特将于周日前往华盛顿，就 10 月 7 日以来肆虐的加沙战争以及与黎巴嫩真主党运动日益加剧的跨境紧张局势进行“批评”会谈。&lt; /p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡表示希望在解冻以色列最高盟友向美国提供的武器和弹药方面迅速取得进展，他说近几个月来，美国的武器和弹药供应急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登已在加沙平民死亡人数激增问题上与以色列资深右翼领导人存在分歧，但美国官员表示，他们不知道内塔尼亚胡在武器问题上指的是什么。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理周日表示他的内阁表示，“大约四个月前，从美国运往以色列的军火供应急剧下降。我们得到了各种各样的解释，但是……基本情况没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示希望问题现在能够得到解决：“根据我在过去一天所听到的情况，我希望并相信这个问题将在不久的将来得到解决。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列与黎巴嫩北部边境的紧张局势也加剧，伊朗支持的真主党运动每天都与黎巴嫩进行跨境交火。加兰特表示，他将“讨论加沙和黎巴嫩的事态发展”，并誓言“我们已做好准备，应对加沙、黎巴嫩和其他地区可能需要采取的任何行动”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他强调，“我们与美国的关系比以往任何时候都更加重要。我们与美国官员的会面对于这场战争至关重要。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/23/8362d1e5-a16a-4621-bf51-c296e128b2eb_01cc855b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（前右）会见以色列国防部长约阿夫3 月 26 日，Gallant（左前）在五角大楼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部长计划讨论加沙和黎巴嫩的事态发展，包括向“C 阶段”的过渡“在针对哈马斯的战争中。加兰特过去曾表示，战争的第三阶段将是在加沙建立新的安全政权。&lt;/p>;&lt;p>;加兰特是内塔尼亚胡领导的利库德集团成员，过去几年与总理发生了争执。几个月来，他呼吁为加沙制定一个更清晰的战后计划，不让以色列负责，这一要求得到了白宫的响应。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡在寻求通过以下方式保持政府团结的同时，一直在走钢丝。平衡国防机构的要求，包括像加兰特这样的前将军和极右翼联盟伙伴，他们抵制任何可能为未来巴勒斯坦国开辟道路的后加沙战略。&lt;/p>;&lt;p>;在加沙，以色列军队不断袭击目标并与哈马斯作战。以色列誓言要在 10 月 7 日的袭击中摧毁伊斯兰激进组织哈马斯，这场战争摧毁了大部分沿海地区。&lt;/p>;&lt;p>;战机袭击了“数十个恐怖分子”一份军事声明称，在过去 24 小时内，“袭击了整个加沙地带的目标，包括军事建筑、恐怖分子和恐怖分子基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争随着哈马斯 10 月 7 日袭击以色列南部而爆发，导致根据以色列官方数据，造成 1,194 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了人质，其中 116 人仍留在加沙，但军方称有 41 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;加沙卫生部表示，以色列的报复性攻势已造成超过 37,500 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的围困使加沙 240 万人失去了大部分饮用水、食物、燃料和饮用水。 &lt;/p>;&lt;p>;“这场战争必须停止，”乌姆·西拉吉·巴拉维 (Umm Siraj al-Balawi) 说，她在一片废墟中的临时避难所里幸存下来，用绳子绑起来的床单保护她年幼的孩子们免受烈日的伤害。&lt; /p>;&lt;p>;“人们正在挨家挨户、从帐篷到帐篷、从学校到学校流离失所，”她说。 “这是一场流离失所的战争。这是一场歼灭战。”&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩真主党同时表示，他们“用一架攻击无人机”瞄准了以色列北部的一个军事阵地，以回应伊斯兰党组织一名指挥官在一次袭击中被杀的事件。黎巴嫩东部。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，周日的袭击中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;真主党几小时前发布了一段视频摘录，据称显示了以色列境内的地点及其坐标。担心发生全面冲突。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方上周二表示，针对黎巴嫩的进攻计划已“获得批准和验证”。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领袖哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah) 威胁称，如果发生全面战争，以色列任何部分都将无法幸免。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/06/23/786f31f7-fd6c-4567-8833-b64a552a7c22_0ce714d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在此屏幕截图中，一名巴勒斯坦人被绑在周六，一辆以色列军用吉普车在以色列占领的西岸杰宁发动突袭。图片：路透社电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，以色列军队周六在被占领的约旦河西岸城市杰宁的一次逮捕行动中将一名受伤的巴勒斯坦男子绑在军用吉普车的引擎盖上。社交媒体上流传的一段视频显示，杰宁的巴勒斯坦居民穆贾赫德·阿兹米 (Mujahed Azmi) 乘坐吉普车经过两辆救护车。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，以色列军队遭到枪击并交火，造成一名巴勒斯坦人受伤。声明称，怀疑并逮捕了他。&lt;/p>;&lt;p>;士兵们随后违反了军事协议。声明称：“嫌疑人被绑在车顶上时被部队带走。”军方表示，“事件视频中部队的行为不符合价值观”。以色列军方表示，将对这一事件进行调查和处理。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，该人已被转移至医生处接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社、路透社报道，彭博社&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 out of 4 Hongkongers support legalising online ride-hailing services: poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3267716/three-out-four-hongkongers-support-legalising-online-ride-hailing-services-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/a1735520-832f-49d1-89e1-c216b02d007b_9f09a9bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调查发现，在网上尝试过的人中，95.6%对过去一年的网约车服务感到满意。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;调查显示，四分之三的香港居民支持网约车服务合法化，称这将增加出租车的竞争并改善服务。&lt; /p>;&lt;p>;周日公布的民意调查结果还显示，820 名受访者中约 45% 的人对出租车服务的评价为“非常不满意”或“不太满意”。这项调查由新世纪论坛政治团体进行，于6月4日至13日期间进行了电话采访，询问人们对出租车服务以及网约车作为一种新的出租车商业模式的监管的看法。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，73.5% 的受访者支持建立监管在线叫车服务的许可制度，而只有 14.5% 的人反对这一想法。&lt;/p>;&lt;p>;近 76% 的受访者“非常同意”将 Uber 和 Uber 的在线预订合法化。类似的公司将鼓励竞争，从而改善整体出租车或定制的点对点乘车服务。只有 14.3% 的人不同意。&lt;/p>;&lt;p>;在过去一年尝试过网约车的人中，几乎所有（95.6%）都对该服务感到满意。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 Uber &lt;/p>;&lt;p>;新世纪论坛表示，其民意调查结果显示，对于网约车服务的合法化存在共识，并且没有出租车许可证，网约车服务是非法的。 &lt;/p>;&lt;p>;“在目前政府提倡技术创新的背景下，我们认为政府也应该积极响应网约车的发展，引入更多的科技元素来升级出行方式。”该组织表示。&lt;/p>;&lt;p>;它还呼吁政府学习中国大陆在规范网约车平台和创新服务方面的经验。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，出租车出租车服务被指控服务质量差，包括拒绝提车、挑选目的地、向乘客多收费以及不必要的绕道等。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年最后一个季度，针对出租车服务的投诉数量从 157 起增加到 274 起。那年的前三个月。运输署于 2023 年共接获 1,006 宗投诉，平均每天近 3 宗。&lt;/p>;&lt;p>;为提升服务质素及行业发展，政府正推出新的士车队制度，营运商可根据该制度可以组装现有出租车并向部门申请特殊许可证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/23/846920de-a502-4347-9937-54b6bb17d704_3ceecd62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;运输署于2023年共接获1,006宗有关的士服务的投诉，或平均每天几乎三个。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门现正审核收到的15份申请，预计政府最快下个月公布结果。&lt;/p>;&lt;p>;据向当局要求，持牌人必须提供移动叫车应用程序、网页和电话热线，供乘客预订出租车。部门亦会监察服务质素，最坏情况下，表现不佳者可能会被吊销牌照。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周日表示，多达五张的士车队牌照&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在接受电视采访时表示，政府意识到对非法出租或取酬载客的担忧以及对在线叫车平台的监管。&lt;/p>;&lt;p>;他表示政府正在检讨如何加强现有法例，以更有效打击非法活动，并探讨如何规范网约车平台，只允许有许可证的出租车和租车通过平台提供服务。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望能够在七月与利益相关者分享我们的研究结果以及我们对这个问题的看法，”林说，他也呼吁大家保持耐心。&lt;/p>;&lt;p>;“在听取意见后然后，我们将与利益相关者一起制定优质个性化点对点运输服务的前进方向。你说，应该如何监管？是否需要许可制度？或者应该颁发多少许可证？”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah has offer from thousands of Iran-backed fighters to go to Lebanon to battle Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267710/hezbollah-has-offer-thousands-iran-backed-fighters-go-lebanon-battle-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/586e26ea-ff2e-455e-831b-69292015c37c_e99deca8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黎巴嫩武装组织真主党的战士进行训练演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果一触即发的冲突升级为冲突，来自伊朗支持的中东组织的数千名武装分子已准备好前往黎巴嫩，加入激进的真主党组织与以色列的战斗。伊朗支持的派系官员和分析人士称，这是一场全面战争。&lt;/p>;&lt;p>;自哈马斯控制的加沙地带的武装分子对黎巴嫩发动血腥袭击以来，黎巴嫩与以色列北部边境几乎每天都发生交火。十月初，以色列南部引发了加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;本月，以色列空袭炸死黎巴嫩南部一名真主党高级军事指挥官后，北部局势进一步恶化。真主党向以色列北部发射了数百枚火箭弹和爆炸性无人机进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;以色列官员威胁称，如果不能通过谈判达成将真主党赶出边境的协议，将对黎巴嫩发动军事进攻。&lt;/p>;&lt;p >;过去十年，伊朗支持的黎巴嫩、伊拉克、阿富汗和巴基斯坦武装分子在叙利亚长达13年的冲突中并肩作战，帮助叙利亚总统巴沙尔·阿萨德扭转了局势。伊朗支持组织的官员表示，他们也可能再次联合起来反对以色列。&lt;/p>;&lt;p>;真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在周三的一次演讲中表示，来自伊朗、伊拉克、叙利亚、也门和其他国家的激进领导人此前曾提出过派遣数万名战士帮助真主党，但他说该组织已经拥有超过 10 万名战士。&lt;/p>;&lt;p>;“我们告诉他们，谢谢，但我们对我们拥有的人数感到不知所措，”纳斯鲁拉&lt;/p>;&lt;p>;纳斯拉拉表示，目前的战斗只使用了真主党的一部分人力，这显然是指发射导弹和无人机的特种战士。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/3a094fd2-d7e4-4688-aada-b33170677215_0624981d.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中东伊朗支持组织的数千名战士主动提出前往黎巴嫩加入激进的真主党组织，与以色列作战。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但如果爆发全面战争，这种情况可能会改变。纳斯鲁拉在 2017 年的一次演讲中暗示了这种可能性，他在演讲中表示，来自伊朗、伊拉克、也门、阿富汗和巴基斯坦的战士“将成为这场战争的伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩和伊拉克团体的官员得到了伊朗表示，如果黎巴嫩和以色列边境爆发战争，来自该地区的伊朗支持的武装分子将加入进来。数千名此类武装分子已部署在叙利亚，可以轻易地通过漏洞百出且无标记的边境。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日以色列-加沙战争开始以来，其中一些组织已经对以色列及其盟友发动了袭击。来自所谓“抵抗轴心”的组织表示，他们正在使用“竞技场团结战略”，只有当以色列结束在加沙对其盟友哈马斯的攻势时，他们才会停止战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗支持的伊拉克组织的一名官员在巴格达表示，如果爆发全面战争，我们将与真主党并肩作战。他坚持要求匿名讨论军事问题。他拒绝透露更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;该官员和另一名伊拉克官员表示，一些伊拉克顾问已经在黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩伊朗支持组织的一名官员，同样坚持匿名的他表示，来自伊拉克人民动员部队、阿富汗法蒂米永、巴基斯坦泽纳比永和伊朗支持的也门反叛组织胡塞武装的战士可能会前往黎巴嫩参加战争。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆·卡西尔真主党问题专家一致认为，目前的战斗主要依靠发射导弹等高科技，不需要大量战斗机。但如果战争爆发并持续很长一段时间，真主党可能需要黎巴嫩以外的支持，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“暗示此事可能是[一条信息]，这些牌是可以使用的” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列也意识到外国武装分子可能涌入。&lt;/p>;&lt;p>;以色列外交部前政策规划负责人埃兰·埃齐翁 (Eran Etzion) 在一次会议上表示周四，总部位于华盛顿的中东研究所主办的小组讨论中，他认为“多线战争”“很有可能”发生。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，胡塞武装和伊拉克民兵可能会进行干预， “大量圣战分子从阿富汗、巴基斯坦等地”涌入黎巴嫩和与以色列接壤的叙利亚地区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军事发言人丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 上周在电视声明中表示，自从真主党成立以来，自 10 月 8 日袭击以色列以来，它已向以色列发射了 5,000 多枚火箭弹、反坦克导弹和无人机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/a2a76924-1bf9-4c16-92a2-db2d2792bd91_a915b8e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;火灾周六，从黎巴嫩城镇马尔贾永看到，以色列北部边境城镇梅图拉遭受真主党炮击后，房屋冒出浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“真主党日益加剧的侵略行为正在将我们带到可能更广泛升级的边缘，这可能对黎巴嫩和整个地区造成毁灭性后果，”哈加里说道。 “以色列将继续在各条战线上打击伊朗邪恶轴心。”&lt;/p>;&lt;p>;真主党官员表示，他们不希望与以色列发生全面战争，但如果发生的话，他们已经做好了准备。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经决定，任何扩张，无论其多么有限，都将面临阻止这种行动并给以色列造成重大损失的扩张，”真主党副领导人纳伊姆·卡西姆在今年的一次讲话中表示。上周。&lt;/p>;&lt;p>;联合国黎巴嫩事务特别协调员珍妮·亨尼斯-普拉斯哈特 (Jeanine Hennis-Plasschaert) 和部署在黎巴嫩南部边境的联合国维和部队指挥官阿罗多·拉萨罗 (Aroldo Lázaro) 中将在一份联合声明中表示，“危险”误判导致突然的、更广泛的冲突是非常真实的。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列和真主党之间的最后一次大规模冲突发生在 2006 年夏天，当时两国进行了 34 天的战争，造成约 10 人死亡。黎巴嫩有 1,200 人，以色列有 140 人。&lt;/p>;&lt;p>;自最近一轮冲突开始以来，黎巴嫩已有 400 多人丧生，其中绝大多数是武装分子，但也包括 70 名平民和非战斗人员。以色列方面，有16名士兵和11名平民被杀。边境两侧已有数万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士卡西尔表示，如果外国武装分子确实加入，那么他们过去在叙利亚并肩作战将会对他们有所帮助。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“抵抗轴心部队之间有共同的军事语言，这对于联合作战非常重要，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[German economy minister Robert Habeck urges China to shift away from coal power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267712/german-economy-minister-robert-habeck-urges-china-shift-away-coal-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 18:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/c0c7130b-2c2c-4524-8d65-f25f4443fb6db_302cbb40.jpg“ alt =”>;商店能源可以减少满足中国需求所需的传统燃料发电厂的数量。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国对于实现全球气候目标是必不可少的，必须找到安全的煤炭替代品，该煤炭去年占该国电力供应的近60％，德国经济事务部长罗伯特·哈贝克（Robert Habeck）曾说过。在过去的两年中，大量天然气和石油和中国已经看到了欧洲和德国发生的事情。他还说，必须加强与中国的合作。&lt;/p>; &lt;p>;“没有中国，就无法实现全球气候目标。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;后来，哈贝克告诉智格大学的学生，困难在于将风和太阳能等可变形式的能源形式整合到一个用于工作的系统中在更可预测的燃料上。&lt;/p>; &lt;p>;他说，加倍容量是“旧的方式”，但不是最有效的。&lt;/p>; &lt;p>;中国正在扩大其煤炭生产2023年，350吉瓦的新可再生能源容量是全球总数的一半以上。&lt;/p>; &lt;p>; Habeck表示，电网的延伸和使用电池存储能源可以减少需要满足的传统燃料发电厂的数量他补充说，中国的需求。&lt;/p>; &lt;p>;经济增长和气候行动不是相反的。为财富和成长。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Who is haute couture queen?’: China KOL Lulu with million fans slams French design house for loan of dress to actress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3264816/who-haute-couture-queen-china-kol-lulu-million-fans-slams-french-design-house-loan-dress-actress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/DB0B9B81-CE18-41EB-82DE-34274D5CFB2E_F39A7CCD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”一家法国时装屋借给她为英国女演员付款的连衣裙后，发怒了。照片：SCMP复合/Instagram@iammadamlulu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国有影响力的人在法国高级时装品牌向英国女演员安娜·泰勒·乔伊（Anya Taylor-Joy）借给她的服装。&lt;/p>; &lt;p>;泰勒·乔伊（Taylor-Joy）穿着黑色紧身衣裤，上面装饰着白色丝绸玫瑰，来自Giambattista Valli的春季/夏季2024年春夏，Couture Collection，在伦敦电影《 Furiosa：Mad Max Max Saga》，5月17日，MAD MAX SAGA，&lt;/p>; &lt;p>;被称为露露（Lulu），很生气，因为她订购了诉讼并在一月份为此支付了押金。&lt;/p>; &lt;p>;她觉得这个品牌不问别人而不问她 - 尤其是另一个名人是不合适的谁将首先拍照。&lt;/p>; &lt;p>;露露（Lulu src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/05/05/31/9f3e6d23-15e7-435e7-435f-9021-9021-58dddddddd5b765b765bbb_a563bbb_a563be03.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在著名圈子里移动的有影响力的卢卢（Lulu）与维多利亚·贝克汉姆（Victoria Beckham）合影。照片：ifeng.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;高级时装是一个法语术语，称为“高敷料”，通常是指熟练的手工制作的手工制作的服装使用最优质的材料。 /p>; &lt;p>;这样的一流的衣服需要很多小时才能制作，通常花费至少100,000美元。这些作品通常是独一无二的，而不是大规模生产的。&lt;/p>; &lt;p>; lulu说，如果客户购买了它，则有一条不成文的规则，品牌不会将原始礼服借给名人。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;“高级时装女王”在2014年成名，穿着凯蒂·佩里（Katy Perry）当年早些时候在格莱美奖上穿的瓦伦蒂诺音乐宣传的连衣裙。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;露露（Lulu在一月份的设计室的跑道表演中，但佩里在露露有机会穿上它之前借了它。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我订购的速度更快，她就没有机会将其戴给格莱美奖，”有影响力的人告诉NetEase妇女。&lt;/p>; &lt;p>;瓦伦蒂诺后来发布了一张露露的照片，并为“中国时尚偶像”加上了字幕。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，Lady Gaga穿着一件Mauve礼服从瓦伦蒂诺到金球奖。露露说，这是她原始的皇家蓝色礼服的适应性版本，她确保购买，以便没有其他人可以穿完全相同的衣服。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有影响力的人说，高级时装裙是“更重要的比男朋友，因为这件衣服是独一无二的，而且男人是无数的。她介绍自己是时尚收藏家和买家。&lt;/p>; &lt;p>;她的年龄和背景是一个谜。她曾经向媒体披露的唯一信息是她的父亲在军队中，母亲是一位女商人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/d8/images/canvas/2024/05/05/31/20c91437-4644-4644-49f5-baec-c76fd8d58f7849d_7849ef0d.jpg“英国女演员安雅·泰勒·乔伊（Anya Taylor-Joy）穿着同样的衣服。照片：Instagram@iammadamlulu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她在大学学习学位，但意识到这个主题不适合她，而是选择进入时尚世界。&lt;/p>; &lt;p>; lulu经常在巴黎高级时装周期间坐在令人垂涎的VIP前排，每年举行两次。&lt;/p>; &lt;p>;她说诸如Armani或Valentino这样的“经典品牌” &lt;/p>; &lt;p>;卢卢（Lulu）说，她不再想要这件衣服并丧失了她的押金，否则不再购买Giambattista Valli Valli Designs。中国时尚博主克里森（Chrison）报道说，存款为2,800美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India medical school exam scandal ignites attacks against Modi’s government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3267678/india-medical-school-exam-scandal-ignites-attacks-against-modis-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/F583509D-2AAF-4E8D-B95B-352C3A0948A5_9E5_9E38F5F2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 6月21日，印度孟买的国家资格暨入学考试（NEET）在国家资格暨入学考试（NEET）中受到涉嫌违规的学生的司法。腐败使该国竞争激烈的国家医学入学考试结果。&lt;/p>; &lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）的政府正面临批评国家测试机构（NTA）处理至关重要的批评考试，反对派抓住了争议，指责他的管理加剧了该国青年失业危机。&lt;/p>; &lt;p>;在最新的国家资格入学考试中，&lt;/p>; &lt;p>;关于作弊和测试泄漏的指控 - 本科生（Neet-ug）（NEET-UG） ）在6月4日发布的考试结果后浮出水面，显示出最高的学生数量，会影响入学的整体基准。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，印度有超过200万名学生与之作斗争。仅获取110,000个可用的景点中的一个来学习医学。在可用的总座位数中，约 60,000 个位于州立大学，其余位于私立大学。一半的总席位保留给来自低收入背景的学生。&lt;/p>; &lt;p>;考试丑闻使成千上万的医学有抱负者陷入了职业不确定性。学生和他们的父母已提交了数十个法院请愿书，指控考试中的矛盾之处 - 从有缺陷的问题到广泛的纸张泄漏。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ NTA的完整性在此之后受到威胁一年的报纸泄漏指控，”维维克·潘迪（Vivek Pandey要求对在公平条件下发生的事情和对NEET-UG考试的重新进行迅速调查。&lt;/p>; &lt;p>;“这是[240万]学生生活的问题，”他说，解释学生可以花几个月甚至数年的时间准备考试，因为在医疗领域的工作为印第安人提供了高度竞争和饱和的劳动力市场的稳定性和安全性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;星期四，印度最高法院敦促这政府和NTA回应要求取消考试结果并进行全面调查的要求。&lt;/p>; &lt;p>; NTA最初否认了作弊的指控，并说“考试的完整性已经没有受到妥协”，并将高分的上升效果归因于参加考试的更多学生。&lt;/p>; &lt;p>;，但在学生和激进分子的压力越来越大的压力下，NTA取消了一些学生的分数，并安排了重新访问的分数在6月23日。&lt;/p>; &lt;p>;古吉拉特邦和比哈尔邦的警察还逮捕了几次与所谓的考试欺诈有关的逮捕。在比哈尔邦，当局说，至少有13人被捕，其中包括4名学生。&lt;/p>; &lt;p>;高级比哈尔警察官员Manavjit Singh Dhillon告诉当地新闻媒体，据称，嫌疑人涉嫌犯罪案件至少将考试泄露给至少30名候选人。为了在测试前一天在一个“安全房”中换取数十万卢比。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/06/23/23/559179C4-598D-458B-A422222222-285EEA05EEA05E19D_8DDDDDDDDDF1283.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;教育部于6月20日在新德里取消UGC-NET考试。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;反对派已接管批评莫迪新成立的政府缺乏问责制并在紧迫的选举问题上攻击这一问题 - 该国青年的失业率很高。&lt;/p>; &lt;p>;印度的官方官方失业率从2018年的6％下降到去年3.2％，但仔细观察统计数据表明了为什么年轻的印第安人如此关注 - 在15-29岁年龄段的人中，失业者最高，对于接受正规教育的人也仍然很高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在国际劳工组织和人类发展研究所发表的2024年印度就业报告中，青年劳动力参与从2000年的54％下降到42％。在失业者中受过教育的青年所占的份额从2000年的54.2％增加到2022年的65.7％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管印度一直在迅速扩大其经济 - 国际货币基金会预测它将成为世界三年来世界第三大经济体 - 专家指出，该国一直在努力创造足够的新工作。&lt;/p>; &lt;p>;不平等，失业和失业是该国上一次大选的关键问题，该问题于本月早些时候结束了。尽管莫迪赢得了第三任总理，但他的政党无法赢得议会多数席位，因此不得不依靠联盟伙伴组成新政府。&lt;/p>; &lt;p>; Mallikarjun Kharge，总统，印度国民大会是主要反对党，在一份声明中说，“莫迪政府毁了该国的教育和招聘制度”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的议程是为年轻人确保工作免受纸张的自由，”他补充说。 “我们为年轻人的权利而奋斗将从街头延续到议会。” &lt;/p>; &lt;p>;国会党的领导人拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）也谴责了总统，在社交媒体平台上写道：“像往常一样，纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）是在NEET考试中，对超过240万学生的未来保持沉默。文件/D8/Images/Canvas/2024/23/EE80FD78-B885-41EC-A9B4-3B4-3BAE6E8B0C8B0C84_F6E08B68.JPG“ ALT =” ALT =“拉胡尔·甘地（Rahul Gandhi）于6月20日在新德里的党总部举行的新闻发布会。它致力于确保“考试的神圣性和保护学生的利益”在周四发布的一份官方声明中。大学赠款委员会国家资格测试（UGC-NET）说，独立调查发现，考试的完整性可能已受到损害。&lt;/p>; &lt;p>;根据激进主义者潘迪（Pandey）的说法，政府经常努力努力“处理超负荷他指出，[这项]考试的学生在[这项]考试中”。&lt;/p>; &lt;p>;这不是在重要考试期间第一次发生这样的丑闻。 &lt;/p>; &lt;p>;印度最高法院表示，将在7月8日听取有关NEET-UG考试结果的请愿书。 NEET-PG测试计划于周日进行，称该决定是“符合学生的最大利益”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Longest-serving Taiwanese top legislator on personal ‘pilgrimage’ to mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3267709/longest-serving-taiwanese-top-legislator-personal-pilgrimage-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 18:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/cedb1135-7668-4a6a-aac9-79f5a6628d8a_85755644.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;左）与其他代表在周日在Kunshan的Huiju Tianhou Temple。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前台湾顶级立法者王·金·普（Wang Jin-Pyng）在北京加大了岛上新领导人的压力时，将在长达一周的“宗教朝圣”中。&lt;/p>; &lt;/p>;来自北京友好的反对派Kuomintang（KMT）的&lt;p>; Wang受邀参加了台湾媒体报道的江苏省Kunshan的Huiju Tianhou Temple的新剧院舞台开幕。 &lt;/p>; &lt;p>;这座寺庙是献给中国海女神马祖（Mazu目的”，与政治无关。可能会礼貌地访问台湾事务办公室，大陆机构负责跨界事务，并会见其董事Song Tao。 ，王与歌曲的会面可能不会涉及“任何深入的问题”。两个月前，王宣布有意成为国民党 2020 年总统选举的候选人。后来他决定不跑步。&lt;/p>; &lt;p>;王在与刘的会面时说，台湾的独立性是一个“虚假的主张”，这是永远不会起作用的，而“ 1992年共识”为跨质量和平奠定了基础。 -d016bc15297e_6144758b.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; wang jin-pyng（左4位）与台湾企业联合会和其他组织Kunshan taiwan商业协会的代表与代表庙宇玛祖女神。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1992年的共识是一个非正式的协议，即只有一个中国，但双方可能对此表示不同意。这一共识是在国民党执政期间达成的，通常被认为是 90 年代初开始的两岸半官方交流的基础。这也是北京进行跨跨对话的主要前提。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但是华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛的任何企图，并在法律上有必要帮助台湾自卫。&lt;/p>; &lt;p>;王是1999年至2016年台北的立法人民的负责人。任何扮演角色的人。预计他将于周四返回台湾。&lt;/p>; &lt;p>;随着跨界政治和社会分裂的扩大，北京试图通过突出共同的文化和祖先的根源来赢得台湾人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;王的旅行是在台湾前领导人Ma ying-Jeou（也是KMT）的前台湾领导人对中国大陆的两个月后进行的，这是他多年来的第二次此类旅行。在西北山西省举行的仪式向黄迪致敬，即中国人民的传奇共同祖先，&lt;/p>; &lt;p>;总统XI JINPing强调了跨境“家庭团聚”的必然性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;欢迎MA参加北京的历史性会谈。&lt;/p>; &lt;p>;，但北京还使用了军事展示来警告新台湾领导人William Lai Ching-te和他的独立民主进步党，以防止挑战其主权。 &lt;/p>; &lt;p>;星期五，莱（Lai在极端分裂案件中处罚。&lt;/p>; &lt;p>;北京将赖烙印为“固执的分离主义者”，其领导人可能导致战争。&lt;/p>; &lt;p>;莱在5月20日上任，宣布台湾和大陆宣布在北京猛烈抨击的首届演讲中，“彼此不属于危险信号”。&lt;/p>; &lt;p>;三天后，人民解放军在台湾周围发起了大规模的军事演习，模拟了封锁。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US election 2024: Trump says vice-president nominee will attend debate against Biden in Atlanta]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267707/us-presidential-election-2024-trump-has-chosen-vice-president-nominee-hasnt-told-anyone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.23 17:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/23/7C7C502020-854D-4B8E-B34E-F5BD0D3F5868_5275E141.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他的跑步伴侣，但尚未告诉任何人。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，他已经下定决心，他将选择谁作为他的副总统候选人 - 但没有告诉共和党人争夺他的决定。当被问及是否有人知道他的选择时，他说：“不，没人知道。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在星期六在费城的一家Cheesesteak餐厅停靠时说，他的竞选伴侣将参加下周四在亚特兰大举行的总统辩论据NBC新闻记者说，&lt;/p>; &lt;p>;许多顶级副总统竞争者 - 包括北达科他州州长道格·伯古姆（Doug Burgum），佛罗里达州参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）和俄亥俄州参议员的JD Vance- &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;推定的共和党总统提名人此前曾表示，他将在7月15日在密尔沃基举行的共和党全国代表大会上宣布自己的选择。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;但特朗普可能会决定早些时候发布这一消息，部分原因是分散了他7月11日在纽约繁忙的货币案中对34项重罪量判决的报道。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;竞选活动在特朗普之后的竞选活动中竭尽全力选择跑步伴侣。根据要求匿名讨论努力的人的说法，它已经在7月至11月之间租用了副总统候选人的私人飞机。&lt;/p>; &lt;p>;选择将是前总统的重大决定，他正在寻求在公众舆论民意测验中，扩大他的选举联盟，表明选民对这两个候选人都感到失望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/06/23/6A469BA7-B0D7-45A2-BEC8-04C0A8F6275F6275F_0C42F09F.JPG.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;左）不会认可唐纳德·特朗普（Donald Trump），因为他的老老板在白宫跑了第二任期。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普与迈克·彭斯（Mike Pence）打破了他的前副总统，他宣布他不相信他有宪法权力，可以阻止特朗普的损失证明拜登（Biden）在2020年。&lt;/p>; &lt;p>;民主党现任总统乔·拜登（Joe Biden）及其前任几乎保证在2020年总统选举的重赛中将在11月5日对抗，此前两者都获得了提名为提名的代表人数民主党和共和党的候选人分别是81岁的&lt;/p>; &lt;p>;拜登与现任副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）一起竞选，他像他一样，正在以较差的受欢迎程度挣扎。现年78岁的特朗普一直在让猜测疯狂数月，因为他将选择谁作为他的竞选伴侣。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>