<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump recalls assassination attempt in chat with Elon Musk on X]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274257/donald-trump-recalls-assassination-attempt-chat-elon-musk-x?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/03a6acc6-6d54-4cde-b822-43519ebbb569_1075cecd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普与特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（左）在华盛顿2017 年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在高调回归以前称为 Twitter 的社交媒体平台期间，生动详细地讲述了他的暗杀企图，并承诺进行美国历史上最大规模的驱逐出境。谈话受到技术故障的困扰。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我没有转过头，我现在就不会和你说话——尽管我很喜欢你，”特朗普告诉 X 的所有者埃隆·马斯克。&lt; /p>;&lt;p>;前特朗普批评者马斯克表示，这位共和党候选人的强硬态度，正如他对上个月枪击事件的反应所证明的那样，对国家安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“外面有一些真正强硬的人物。 ，”马斯克说。 “如果他们不认为美国总统很强硬，他们就会做他们想做的事。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和马斯克之间罕见的公开对话非常友好，没有透露出关于特朗普的什么新内容。计划第二个任期。这位前总统的大部分讨论都集中在他最近的暗杀企图、非法移民以及他削减政府监管的计划上。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这次会议强调了美国政治格局在不到四年的时间里发生了多大的变化。特朗普因散布虚假信息而被该社交媒体平台前领导层永久封禁，引发了 2021 年 1 月 6 日对国会的攻击，破坏了美国民主的基础。&lt;/p>;&lt;p>;此类虚假信息在 X 上盛行。马斯克的领导力，尽管在他与特朗普的谈话中，除了特朗普提到“选举被操纵”之外，这一点在很大程度上被忽视了。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议的目的是为这位前总统接触潜在的数百万人提供一个途径直接选民。对于严重依赖政治的 X 平台来说，这也是一次在经历一番挣扎后自我救赎的机会。&lt;/p>;&lt;p>;它并没有按计划开始。&lt;/p>;&lt;p>;连接用户超过 878,000 人距离会议预定开始时间还有40多分钟，采访还没有开始。许多用户收到一条消息，上面写着“详细信息不可用”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的团队发帖称，“X 上的采访因登录听众而不堪重负。”会议一开始，马斯克就为迟到而道歉，并指责一场“大规模攻击”导致公司系统不堪重负。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的支持者公开感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“不可用？？ ???我一整天都围绕这个计划，”保守派评论员格伦·贝克写道。&lt;/p>;&lt;p>;“请让埃隆知道我们不能加入，”亿万富翁对冲基金经理比尔·阿克曼发帖说。&lt;/p>;&lt;p>;前方活动结束后，马斯克在平台上发帖称，X 正在进行“一些系统扩展测试”，以应对预计会出现的大量参与者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这让人想起 2023 年 5 月马斯克和佛罗里达州州长 Ron DeSantis 之间的社交媒体对话。这位共和党州长利用社交媒体平台正式宣布他的总统竞选，这是一次灾难性的推出，因技术故障而受到损害，超过 40 万人试图拨入，超载。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的民主党竞争对手、副总统卡马拉·哈里斯指出，特朗普当时嘲笑德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;p>;“哇！ DeSanctus 推特的发布是一场灾难！他的整个竞选活动将是一场灾难。手表！”特朗普在哈里斯竞选团队周一转发的消息中写道。&lt;/p>;&lt;p>;周一的会议还凸显了特朗普和马斯克这两位世界上最有权势的人之间不断变化的个人关系，他们已经从激烈的竞争对手转变为不太可能的关系。直到几年前，马斯克还称自己是一名民主党人，他在 2022 年表示，特朗普已经太老了，无法再次担任总统。尽管如此，在上个月刺杀特朗普两天后，马斯克正式支持了特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;在谈话中，特朗普对马斯克加入下一届政府以帮助减少政府浪费的想法表示欢迎。马斯克自愿加入未来的“政府效率委员会”。&lt;/p>;&lt;p>;“你是最伟大的切割者，”特朗普告诉马斯克。 “我需要一个埃隆·马斯克——我需要一个拥有强大力量、勇气和智慧的人。我想关闭教育部，将教育转移回各州。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还对哈里斯在民主党选票上取代拜登表示愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“自从整个骗局开始以来，她还没有接受过采访。”他说，并错误地声称拜登放弃选票是一次“政变”。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在他支持之前，这位科技首席执行官就已经在工作了私下支持亲特朗普的超级政治行动委员会。该组织被称为“美国政治行动委员会”，目前正在接受选举官员的调查，原因是涉嫌试图收集选民数据的误导性行为。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普以马斯克对特斯拉的领导为由，软化了对电动汽车的批评。至少在周一，特朗​​普强势回归马斯克的社交媒体平台。这位前总统在接受马斯克采访前的几个小时内至少发布了八个个人帖子。&lt;/p>;&lt;p>;早在他支持特朗普之前，马斯克在平台上的帖子和行动中就越来越右倾，还使用了 X试图影响世界各地的政治话语。他与一名巴西法官就审查制度发生争执，指责他所谓的“清醒病毒”，并放大了民主党秘密乘飞机运送移民在美国选举中投票的虚假说法。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克还恢复了之前被禁止的账户，例如阴谋论者亚历克斯·琼斯和特朗普，他们在 1 月 6 日暴力事件两天后被从该平台（当时称为 Twitter）踢出，该公司称“存在进一步煽动暴力的风险”。到 2022 年 11 月，马斯克收购了该公司，特朗普的账户也恢复了，尽管这位前总统直到周一才发推文，坚称他对自己在禁令期间推出的 Truth Social 网站感到更高兴。&lt;/p>;&lt;特朗普在 X 上的观众比今年早些时候成为上市公司的 Truth Social 上的观众还要多。特朗普在 Truth Social 上拥有超过 750 万粉丝，而他大部分处于休眠状态的 X 账户也有 8800 万粉丝关注。主持这次采访的马斯克账户拥有超过 1.93 亿粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;这次聊天提醒了全世界都在关注，欧洲方面也发出了先发制人的警告。&lt;/p>;&lt;p >;法国企业高管兼欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿(Thierry Breton)警告马斯克，通过播放他对特朗普的采访可能会“放大有害内容”。在 X 上发布的一封信中，布雷顿敦促马斯克“确保 X 遵守”欧盟法律，包括 2022 年通过的《数字服务法案》，以解决包括虚假信息在内的一系列问题。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在一份声明中竞选发言人张康宁敦促欧盟“管好自己的事，而不是试图干预美国总统选举。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[100ml liquids limit in cabin baggage is back at European airports, in blow for travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3274252/100ml-liquids-limit-cabin-baggage-back-european-airports-blow-travellers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 10:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/fd79a927-00bb-4131-8394-4f44eae6fc37_2d872fcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从 9 月份起，使用大多数欧洲机场的乘客将仅限携带液体装在 100 毫升容器中，装在指定尺寸的拉链袋中。由于担心新的机场行李扫描仪无法正确读取瓶子，该措施已重新实施。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从 9 月份开始，欧洲航空旅客将被迫再次限制随身行李中携带 100 毫升液体物品。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会描述作为“临时”和“预防性”重新实施，此举涵盖了欧盟和欧洲经济区，此前英国于 6 月恢复了机场限制。&lt;/p>;&lt;p>;这一逆转似乎是出于对以下问题的担忧：最近在非洲大陆数十个机场安装的最新 CT 或 C3 扫描仪是否可以正确读取瓶子。&lt;/p>;&lt;p>;C3 扫描仪旨在方便乘客将饮料和其他大瓶子带上飞机。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/8c0485cc-045f-4463-9fb4- 13b4c7ac767f_c12db034.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从香港国际机场（上图）前往欧洲的旅客必须遵守欧盟有关在随身行李中携带液体的规定香港已取消该要求。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的态度转变并没有影响新扫描仪的其他主要好处，这意味着乘客不必从飞机上取下电脑和平板电脑等小玩意儿。 &lt;/p>;&lt;p>;大多数机场还继续使用较旧的 X 射线扫描仪，乘客仍然必须遵守 100 毫升规则并对某些电子设备进行单独检查。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/71722348-8315-46eb-bd22-1a3beb18b7d0_c9256258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港国际机场的工作人员检查旅客是否遵守在随身行李中携带液体的规定。这些规则于 2007 年作为反恐预防措施在世界各地实施。照片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;代表欧洲大陆机场的行业机构国际机场欧洲理事会 (ACI) 将欧盟规则的变化描述为乘客的“挫折”和“对于那些花费巨资采购和安装新的“尖端”扫描仪的机场来说，这是“打击”。&lt;/p>;&lt;p>;这一转变将给机场带来“巨大的运营压力”，机场面临着不得不部署更多员工和ACI 警告称，请重新配置检查站，并呼吁委员会说明恢复后的限制措施将持续多久。&lt;/p>;&lt;p>;ACI 最近宣布，以机场乘客数量衡量的欧洲空中交通量已恢复至大流行前的水平或 2024 年上半年的 2019 年水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Olympics spurs debate: can China be a ‘sports powerhouse’ by letting market hone athletes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3274180/olympics-spurs-debate-can-china-be-sports-powerhouse-letting-market-hone-athletes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/3ece590d-424a-4ea7-9419-51ef4654ab23_fc20a419.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有高度集权的国家体育体系，各级政府级别对链条中的几乎每个环节都有广泛的控制。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每隔四年的这个时候，当世界的焦点集中在夏季奥运会胜利的兴奋上时，一场关于中国的角色的古老争论又回到了前台。 &lt;/p>;&lt;p>;上周末，当21岁的郑钦文在巴黎奥运会上夺得中国首枚网球单打金牌时，喧嚣达到了新的顶峰。&lt; /p>;&lt;p>;作为第一位获得这一荣誉的亚洲网球运动员，郑的成功之路与几乎所有其他参加奥运会的中国运动员的成功之路不同。这更多是来自家庭的支持，而不是国家主导的培养，这被广泛认为是中国可以通过市场化手段培养世界级运动员的最佳证据。&lt;/p>;&lt;p>;“ [表明]没有国家制度的支持和束缚，依靠个人能力、才华和潜力的充分释放，也可以过上史诗般的生活。”一位流行微博用户说道。&lt;/p >;&lt;p>;中国拥有高度集权的国家体育体系，各级政府对链条中的几乎每一个环节都拥有广泛的控制权——从人才招募、培训制度到商业推广。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;这一制度是中国中央计划经济的遗产，尽管中国改革开放数十年，但基本上没有受到影响。在此期间，为迅速获得奥运奖牌优势创造了条件。它还帮助发掘了出身卑微的世界级运动员，其中包括 17 岁的跳水天才全红灿，他出生在广东省的一个农村，在五个孩子中排行第三，父亲是种柑橘，父亲是工厂工人。七年前被车撞后身体状况不佳的母亲。&lt;/p>;&lt;p>;但这种国家控制体系的僵化与某些在全球范围内拥有更完整商业网络的体育项目发生了冲突，包括网球。&lt; /p>;&lt;p>;2008年北京奥运会后，中国国家体育总局网球司启动改革，首次释放多名运动员，其中包括传奇人物李娜，她是中国第一位大满贯单打冠军。亚洲 - 从此他们可以独立决定参加哪些国际比赛以及聘请哪些教练，资金来自他们的奖金收入而不是国家资金。&lt;/p>;&lt;p>;郑的金牌重新点燃了人们的热情呼吁对中国其他体育领域进行市场化改革，尤其是足球——过去两年，足球界被广泛批评为“彻头彻尾的耻辱”，同时还受到高层腐败指控的损害。&lt;/p>;&lt;p>;3月中国足协前主席陈戌源因受贿8100万元人民币（1120万美元）被判处无期徒刑，这使他成为中国全面打击足球腐败的最高级别官员之一。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些案例表明，某些体育项目的不完全市场化可能为腐败敞开大门，北京长江商学院经济学教授李伟表示。 &lt;/p>;&lt;p>;李在财新媒体平台7月30日发表的专栏中写道，国家体育体系是指政府确定具体的体育目标，然后将有限的资源集中在该领域，以争取竞争优势。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，与足球和篮球等更受欢迎、竞争更激烈的项目相比，举重等竞争程度较低的项目更容易实现这些目标。&lt;/p>;&lt;p>; “事实上，国家体制和商业体育都有各自的优势，”李说。 “我们现在要做的就是按照体育规律办事，把国家体制和商业体育分开……分别进行不同的操作。”&lt;/p>;&lt;p>;足球是典型的商业运动，如果可以的话他说，完全市场化，在中国将具有巨大的商业价值。&lt;/p>;&lt;p>;“只有放开商业体育的管制，让市场出现在该出现的地方，配置资源，中国才能从大&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, controversy over key ‘pro-Japan’ academic appointments reopens WWII wounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3274229/south-korea-controversy-over-key-pro-japan-academic-appointments-reopens-wwii-wounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/40720b89-5d03-42e5-91a3-22bcb769e6b7_72ada861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国抗议者举行集会，反对首尔宣布赔偿计划2023 年 3 月，外交部外的日本战时强迫劳动受害者。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国围绕重要学术任命的争议重新揭开了首尔和东京之间的战争旧伤，官员们面临着指控使日本殖民统治合法化，以加强与东京和华盛顿的安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件可能会破坏本周即将举行的解放日庆祝活动，其核心是保守派政府选择了被视为同情日本的学者。日本将领导三个主要的国家资助研究机构，专注于历史研究。&lt;/p>;&lt;p>;抗日战士（为韩国从日本独立而战的人们）的后裔和反对派政治家发誓，这是有史以来的第一次举措抵制 8 月 15 日举行的备受瞩目的年度典礼，总统尹锡烈将发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;争议的核心是历史学教授金亨锡 (Kim Hyung-seok) 的任命，作为韩国独立纪念馆的新任馆长，该机构致力于保存支持独立的战士的记忆以及殖民时代所遭受的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;韩国独立遗产 (HKI) 和其他 24 个项目代表这些战士家属的组织要求金正恩辞职，指责他类似于殖民时代的亲日合作者。&lt;/p>;&lt;p>;“从一开始，金正日就明确表示，他打算利用左倾的《韩民族日报》在周六的社论中表示：“独立纪念馆是恢复亲日合作者声誉的平台。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/0adbed12-e1a0-434c-8d27-5e4bc2774839_91038fb8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;金亨锡，韩国独立纪念馆新任馆长。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金否认与所谓的新右派有关联，这是一个被指控同情日本的边缘学者团体。&lt;/p>;&lt;p>;该组织认为，大韩民国的历史始于1948年，是在1945年至1948年的三年美国军事统治之后成立的。&lt;/p>;&lt;p>;按照这种逻辑，他们否认了韩国政府的重要性。 1919 年 3 月 1 日支持独立的起义后在上海建立的流亡政府，并表明殖民时期的朝鲜人实际上是日本帝国的臣民。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点与日本右翼认为，韩国通过工业化从殖民统治中受益，支持独立的战士只不过是“恐怖分子”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我的论点有缺陷，他们应该在学术上受到挑战，但相反，我正在受到袋鼠法庭的审判——一场公开的政治迫害，”金周一告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未诋毁独立运动或诽谤任何特定的独立活动人士。相反，我通过大量演讲和文章一直站在弘扬独立精神的最前沿。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;李宗灿，HKI 主席，一位著名独立人士的孙子活动家，严厉批评金正恩，将他比作向日本当局出卖独立战士的亲日韩国特工。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;批评者指出，任命与新右派有关的个人担任重要的历史职务与一些保守派搁置长期历史争端的努力相一致，这些争端一直是改善与日本关系的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一直在推动这两个邻国克服怨恨和不满。组建三边防务联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“面对朝鲜的威胁，历史修正主义者正在利用当前有利于与日本加强防务合作的安全环境来推动他们的说法，”杨基浩圣公会大学日本研究教授告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，他们的观点永远不会被普通民众接受，他们的企图将适得其反，重新点燃反日情绪。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/b5aa7693-f870-4b93-a8db-61f07c35e44d_3eb4393a .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）韩国总统尹锡烈、美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄举行新闻发布会2023 年 8 月在戴维营举行的三方会谈。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民大学日本研究教授 Lee Won-deog 指出，围绕这些任命的争议已经对政府对日外交立场的批评加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况对寻求加强与日本和美国的安全合作的政府提出了新的挑战，为左翼和在野党提供了攻击的弹药。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;两个最大的反对党——韩国民主党和重建韩国党——也威胁要抵制即将到来的解放日仪式，要求金正恩辞职。&lt; /p>;&lt;p>;首尔国立大学日本研究所教授南基正认为，政府在寻求与东京的安全合作时无视反日情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“日本出现了关于承担朝鲜半岛安全责任以应对中国威胁的危险言论，尹氏政府正在走一条危险的道路，”南警告说。&lt;/p>;&lt;p>;尹氏为改善与朝鲜的关系做出了重大努力。日本经常批评其自由派前任文在寅在如何解决日本 1910-45 年对朝鲜的殖民统治遗留问题上允许与东京的紧张关系升级。&lt;/p>;&lt;p>;采取的最引人注目的步骤之一尹政府于去年 3 月宣布设立首尔资助的基金，旨在补偿殖民时期战时强迫劳动的韩国受害者。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措是修复韩韩关系的更广泛努力的一部分。日本拒绝遵守韩国最高法院的裁决，该裁决命令三菱重工和新日铁等日本公司赔偿受害者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/ec125335-266c-466c-b8fe-20372618440b_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 3 月，在日本新泻县佐渡可以看到佐渡金矿群的象征“Doyu-no-warito”。首尔上个月支持日本将佐渡金矿认定为金矿联合国教科文组织世界遗产。图片来源：美联社共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;设立该基金的决定引发了一些受害者和批评者的强烈反对，他们指责尹政府向日本投降。&lt;/p>;&lt; p>;然而，它受到了华盛顿的赞扬，面对朝鲜、中国和俄罗斯日益增长的威胁，华盛顿渴望加强韩国、日本和美国之间的防务合作。&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，尹在去年 8 月 15 日纪念韩国光复日的讲话中没有强调日本殖民统治期间所遭受的苦难。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他将日本称为韩国的“伙伴”共同的价值观和共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;首尔上个月支持日本将佐渡金矿列入联合国教科文组织世界遗产地的申请，这进一步表明了政策的转变。在此背书之前，东京承诺承认二战的黑暗历史，包括虐待韩国工人。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism must level up to draw quality travellers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273827/hong-kong-tourism-must-level-draw-quality-travellers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/cf01ea82-9775-4749-b287-13209d363c36_e3c92baf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;想象一下，一家位于中国一线城市的高端酒店赢得了各种奖项和荣誉，包括过去的“最佳酒店”和“最佳餐厅”。人们会认为酒店凭借其先进的硬件和软件，能够超越竞争对手，度过最具挑战性的时期。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，现实往往更加残酷和复杂。北京的奢华生活方式酒店瑜舍在运营 16 年后于 6 月关门。&lt;/p>;&lt;p>;导致其消亡的原因可能有很多，包括 Covid-19 大流行、来自在线住宿平台的竞争例如 Airbnb 或旅游需求的变化。与任何商业产品一样，决策始终取决于财务绩效。当硬件不再最大化创收时，就很难证明其继续运营的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;当我今年早些时候得知关闭时，我并不感到惊讶，而是思考了为此投入了多少精力和资源。该项目旨在确保场馆能够在 2008 年北京奥运会之前开放。这对我来说是个人的事，因为我是隈研吾设计的酒店的项目经理，该酒店位于北京三里屯地区的中心地带。&lt;/p>;&lt;p>;在 22 个月的时间里，一支由经理、设计师、顾问和承包商组成的团队工作了我们夜以继日地孜孜不倦地在 2008 年 8 月 8 日吉祥的奥运会开幕日期之前完成最后期限。这次成功的推出验证了团队的辛勤工作和协作努力，我们认为，只要品牌存在，这座标志性酒店就会成为活生生的遗产。 &lt;/p>;&lt;p>;这并不是商业产品消亡的讣告，只是中国大陆高端酒店市场现实的反映。香港在这一挑战中也不例外。从表面上看，香港酒店业的整体平均入住率约为80%，似乎显示出健康的复苏。但如果扣除中低端产品，豪华酒店的入住率约为54%，即只住了一半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/7c43e331-48c3-4576-a489-b37a179eaf50_6ccb3a82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;北京瑜舍是一家奢华生活方式酒店，在运营 16 年后于 6 月关门歇业。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据商业地产巨头Collier International的说法，旅游业已经发展，越来越多的精打细算的旅行者在住宿、餐饮或购物上花费不多。与此同时，“游客寻求更有意义的体验而不是物质购买的趋势日益增长”。&lt;/p>;&lt;p>;游客类型很多，假设任何策略可以改变预算旅行者是不合理的’的习惯。为了真正从旅游业中寻求有影响力的财政收益，我们需要将目标重点放在高消费群体上。&lt;/p>;&lt;p>;最近，《纽约时报》报道称，成熟的旅行者现在正在寻求定制的、更高水平的酒店体验。如果体验合理，旅行者就会挥霍。在微观层面上，每家酒店都需要发现自己的利基产品。在宏观层面上，香港必须与酒店业合作，提供“香港独特的东西”。&lt;/p>;&lt;p>;也许这就是我们的大型活动应该带来的、非凡的体验，以吸引优质游客和他们的游客。钱包。不幸的是，正如行政会议召集人叶刘淑仪最近所说，许多这些“大型活动”根本不是。更糟糕的是，他们浪费了公共资金，并没有为城市带来多少利息或收入。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些人因为错误的原因而成为国际头条新闻，例如在“胖乎乎”上浪费了 780 万港元（100 万美元）的公共资金。红心香港”对“充气奇迹”的嘲笑，它看起来就像墓地里的墓碑。大型赛事的一个真实例子是香港国际七人榄球赛，我们应该将其视为“大型”标签的基准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港官员需要制定一个制定适当的策略来吸引合适的消费者。改变游戏规则的范式需要深入的市场理解、研究、创造力和透明度。从服务业到酒店业、零售业到活动策划，需要一个完整且协同的生态系统，以吸引世俗而有教养的旅行者。许多部分已经到位，但目前的总和并不大于其各个部分。&lt;/p>;&lt;p>;万众期待的启德体育公园将提供世界一流的硬件，以吸引未来真正的大型活动。我们还可以考虑香港的内在和独特之处，并将我们当前的一些事件提升到一个新的水平。如果我们的港口是世界上最好的，那么如何沿着马拉松路线远离平庸的高速公路，走向海滨？&lt;/p>;&lt;p>;如果我们四分之三的土地是乡村，那么启动一条世界级的步道怎么样？比赛，穿过麦理浩径、威尔逊径和大屿山径，与勃朗峰超级越野赛一样受欢迎？如果我们有内地的支持和举办奥运会的经验，申办中国第二个举办夏季奥运会怎么样？有些梦想可能很牵强，但这就是为什么它们本来就是梦想。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;要求香港人和香港服务业“多微笑”是个好主意，但不足以重振旅游业。市政府官员不应只是把想法扔到墙上看看什么能坚持下去，而应该与酒店业和旅游业的领导者坐下来，与业内最优秀的头脑进行头脑风暴。&lt;/p>;&lt;p>;解决问题始于正确定义问题，认同的第一步是从沟通开始。大多数豪华连锁酒店均由经验丰富的总经理经营，他们通常在满足旅客的需求和愿望方面拥有最佳的洞察力和直觉。我们应该挖掘他们的大脑，提出有创意的想法和建议。这种公开的对话与合作本身就是我们最需要的大型活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China finishes work on mega oil and gas platform destined for the Gulf]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274183/china-finishes-work-mega-oil-and-gas-platform-destined-gulf?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/fe111bc7-5b3c-4494-a570-77428683406f_fa934e2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该平台将于本月晚些时候运往海湾。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据官方媒体周一报道，中国已经完成了一座巨型海上石油和天然气平台的建设。&lt;/p>;&lt;p>;该平台历时三年建成，据中央电视台报道，该系统高 24 层，重量超过 17,000 吨，甲板面积相当于 15 个篮球场。&lt;/p>;&lt;p>;它拥有世界上最大的传输能力之一，并且能够报告称，全面运营后，每年将输送2400万吨原油和74亿立方米天然气。&lt;/p>;&lt;p>;该平台由中国国有企业在青岛东部港口建造。海洋石油工程公司，月底将运往海湾马里安油田。&lt;/p>;&lt;p>;“马里安油气平台的建成，标志着我国大规模油气技术的突破央视称：“海洋油气装备建设”。&lt;/p>;&lt;p>;中国着力增强先进制造业实力，向产业链高端迈进。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/08/12/dbec4b73-4b73-4f222222222222-dfbf79-49-49-4fbf79-4ef13ff99777f_af3888946.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;平台花了三年的时间在Qingdao的东部港口建造。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Marjan油田位于沙特阿拉伯东海岸，由国有石油和天然气公司Saudi Aramco拥有和运营。&lt;/p >; &lt;p>;根据伦敦的行业新闻来源Offshore Technology的说法，该平台是120亿美元的Marjan原油增量计划的一部分，该计划每天将该田地的容量每天扩大300,000桶原油。&lt;/p>; &lt;p >;报告还将每天处理25亿个标准立方英尺，产生360,000桶乙烷和天然气液体。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[PolyU’s top AI scientist Yang Hongxia seeks to revolutionise LLM development in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3274190/polyus-top-ai-scientist-yang-hongxia-seeks-revolutionise-llm-development-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/AEC7BB9D-FBAF-49F0-BF3A-0EED2DCA4F80_DDC36350.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人工智能科学家Yang Hongxia，一次在一起，可以超越特定域中最先进的大型语言模型。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆中国人工智能（AI）科学家Yang Hongxia（香港理工大学（Polyu）新任命的教授（LLMS） - 从她在城市的基地中的工资基础的技术基础。&lt;/p>; &lt;p>;在接受《南中国早晨邮报》的采访中，她以前曾在Bytedance和Alibaba Group上工作过AI模型Holding的Damo Academy  - 表示，她想将现有的资源密集型LLM培训过程更改为分散的机器学习范式。阿里巴巴拥有《南中国晨报》。&lt;/p>; &lt;p>;“由Openai的GPT系列率领的生成AI的快速进步已经解锁了巨大的可能性，”她说。 “然而，这一进展在资源分配方面存在很大的差异。” &lt;/p>; &lt;p>;目前，Yang说，LLM开发主要依赖于部署Nvidia和Advanced Micro之类的先进且昂贵的图形处理单元（GPU）设备，用于涉及大量原始数据的项目中心的设备，该项目已将精通的大型科技公司和资金充足的初创企业带来了主要优势。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/08/12/acc20cef-ebb5-4598-4598-9583-310EBBBBBBBBBBB0_34CAB1BBBB1BBBB.JPG.JPG =“颜色：＃999;”>;香港理工大学的洪霍姆校园的入口，人工智能科学家Yang Hong Hongxia担任计算系教授。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Yang说，她和她的同事提出了一种“模型替代模型”方法来开发LLM。这就需要一个分散的范式，在该范式中，开发人员在包括代码生成，高级数据分析和专业AI代理在内的数千个特定领域训练较小的模型。&lt;/p>; &lt;p>;这些较小的型号然后将演变成大型且全面的LLM，也称为基础模型。杨指出，这种方法可以减少LLM开发的每个阶段的计算需求。&lt;/p>; &lt;p>;域特异性模型通常被限制为130亿个参数，这是AI系统中存在的变量的机器学习项在培训期间，这有助于确定数据提示如何产生所需的输出 - 可以在par上或超过OpenAI最新的GPT-4型号，而使用大约64张至128张卡的GPU。&lt;/p>; &lt;p>;根据杨的说法，范式可以使大学实验室和小型公司更容易获得LLM开发。她说，一项进化算法随后在这些特定领域的模型上进化，最终建立了全面的基础模型。要变成创新和技术中心。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/08/12 /79E4059A-C330-4A97-946E-BAF7EF4E8B5E_AC679361.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>; yang Hongxia;”美国和阿里巴巴集团Holding的研究部门Damo Academy的所有者bytedance。照片：Polyu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的动态氛围及其获得AI人才和资源的机会，使这座城市成为对这一新开发范式进行研究的理想场所说。她补充说，Polyu总裁Teng Jin-guang分享了这一愿景。&lt;/p>; &lt;p>;根据杨的说法，她的团队已经验证了小型AI模型一旦组合在一起，可以胜过特定领域中最先进的LLM。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“该行业也越来越共识，具有高质量，特定领域的数据和持续预处理，超过GPT-4/4V是高度可实现的，”她说。然后，多模式GPT-4/4V分析用户提供的图像输入，这是最新的OpenAI的功能。进入AI社区，以便在今年年底或明年年初之前制作一些版本。她说。美国和中国大陆。她在开发阿里巴巴的100万亿参数M6多模式AI模型中发挥了关键作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China clinic accused of tricking disabled teen boy with mental age of 5 into boob job]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3274191/china-clinic-accused-tricking-disabled-teen-boy-mental-age-5-boob-job?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/ee567567-e3df-4a1d-8aae-1AAC72F6F756_D609F99B.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;对一个五岁的十几岁男孩进行手术。照片：SCMP复合/shutterstock/duyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一个精神残疾的19岁男孩被中国的美容诊所欺骗了乳房增大手术，这是因为他可以做到的，他可以通过虚假的理由做到这一点通过直播。&lt;/p>; &lt;p>;男孩的母亲姓卢（Lu诊所。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们的家人听说这一点时，我们感到非常震惊。就像天空倒下了。他只有19岁。 。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/08/12/12/12/27BE9386-1DCA-4F4F45-4F45-B843-B843-b843-b843-c29b7576767676767676d222_16666666666666.jpg “ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;少年的母亲说她的儿子因他的经验而受到创伤。照片：56.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当他在诊所询问男性的工作机会时，工作人员说：“您可以先完成乳房手术并开始工作一旦您康复了。 。并赚很多钱。有些平台允许在一周内提款，其他平台甚至允许每天提款。 ）出于两年的兴趣，要支付手术费用。看到那些伤疤使我心碎。”他的母亲说。&lt;/p>; &lt;p>;反复进行谈判后，植入物被清除了，卢说，这再次“创伤”了她的儿子。&lt;/p>; &lt;p>;她也分享了医学报告表明她的儿子患有智力障碍和五岁儿童的心理能力。他还患有抑郁症，焦虑和睡眠障碍。 -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/71641f86-7c0a-7c0a-43fa-43fa-81d3-6f19ed5c3c62_cef0c62_cef0ec8.jpg ddec8.jpg&#39;jpg gpg“ alt =” ＃999;“>;男孩必须接受第二轮手术以去除乳房植入物。照片：56.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hu junjie是《今日律师事务所》的律师，他告诉湖北媒体集团：“如果该人没有民事行为的能力，请守护者，在这种情况下，父母必须签署此类程序。&lt;/p>; &lt;p>;“首先，必须退还钱，其次，如果造成任何损害，必须提供赔偿。” &lt;/p>; &lt;p>;该案在大陆社交媒体上引起了强烈的反应。&lt;/p>; &lt;p>;“什么？一个19岁的男孩？乳房增大？这是什么样的消息？我不敢相信自己的眼睛，”一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“给一个五岁的智慧的19岁男孩给乳房植入物？这些人是野兽，”另一个人说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是无端的。一些化妆品诊所与骗局没有什么不同，”一个人写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arrest of 90-year-old puts illegal gambling among Hong Kong’s elderly in focus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274241/arrest-90-year-old-puts-illegal-gambling-among-hong-kongs-elderly-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 08:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/13/3D331DB5-EEC6-4B1A-9577-FE7EE776DFBCB_F0D867A0.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>;找到了。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;孤独是一些香港老年人进行非法赌博的主要原因，专家们说，年龄的设施不足以满足娱乐和社交的吸引力每个人的需求。&lt;/p>; &lt;p>;学者周一告诉《邮报》，赌博本身并没有直接引起偏差的行为，但警告说，对这项活动的“中立”看法可能导致一些老年人在退休中将其带到了。锡安社会服务的注册咨询心理学家奥古斯塔·伊姆·廷格林（Augusta Yim Ting-Ling）说，该服务为赌博问题的人提供帮助。周日，八名60岁或以上的其他八名年龄在60岁或更高的人都被捕。 >;近年来也发现了类似的案件，包括2021年，当时一名99岁的人是被捕者。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，这名老年人经常在退休后有足够的空闲时间进行赌博以社交方式。&lt;/p>; &lt;p>;理工大学的犯罪学家埃里克·奇·温恩（Eric Chui Wing-hong）解释说，一些老年人在加入非法赌博团体时只是渴望公司。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“他们的休闲选择是有限公司，这就是为什么当他们聚集在一起时，他们已经感到高兴了。” >; &lt;p>;“我们已经与60岁和70岁的年轻人保持联系，感觉到老年中心的活动无法满足他们的需求，他们选择去骑师俱乐部的博彩分支机构，在那里他们可以在这里社交社交Yim说。 08/13/080BE49D-ABAB-4CFF-B7E1-1957361DD74F_D17E92EF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;警方在周日的一名袭击中逮捕了9名老人。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港是世界上最快的城市之一，居民的比例为65岁及以上，预计从2021年的20.5％增加到2046年的36％。&lt;/p>; &lt;p>;可以在全市范围内找到各种类型的老年中心（主要由非政府组织经营）。在提供广泛的社会服务和娱乐活动的同时，大多数人都需要年度会员费。在所有年龄段的人群中，她遇到了90岁的年龄最大的人，但她补充说，她没有注意到趋势的上升。他们的赌博活动是非法的。 Chui说，老年人对犯罪的认识往往较低。&lt;/p>; &lt;p>;“他们的意识实际上低于青年和儿童的意识。通常，他们认为人们不会关注自己的工作，即使被抓住，他们也不会因年龄而受到严厉的惩罚。”不要意识到非法赌博巢穴的性质，因为它们可能位于自己的房地产中，如果邻居邀请他们并寻求陪伴，老年人可能会不那么警惕。&lt;/p>; &lt;p>; yim说某些情况说老年赌徒的孩子们引起了她的注意。他们处于艰难的位置 - 他们希望父母会退出赌博，但也意识到这项活动是通过社交和情感上的退休生活来维持他们的。&lt;/p>; &lt;p>;警察数据表明，60岁或更高的人群被捕的趋势不断上升。对于自2019年以来的“严重赌博犯罪”，从2021年的73起到120例，在2022年为176。这些罪行是指操作或管理非法赌博机构和订单的人。&lt;/p>; &lt;p>; yim表示，另一个促成因素可能是可能是例如，在老年人年轻时，在庆祝活动中，在中国文化中对赌博的相对中立的看法。有很多人可以聊天，他们可以与赌博等活动形成依恋。” Yim说。 “获胜也可以加强这种依恋。” &lt;/p>; &lt;p>;与此同时，一些医学研究表明，玩Mahjong和Cards可以帮助降低老年人的痴呆风险。&lt;/p>; &lt;p>; chui说：“健康，负责任的赌博几乎没有钱可能是一项可接受的社交活动。只是在那儿没有钱赌博，同时给老年人有机会进行一些计算。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Chinese nationals really ‘flocking’ to Malaysia over new visa scheme?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274211/are-chinese-nationals-really-flocking-malaysia-over-new-visa-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/0EF04355-66A4-4076-89F6-01C441E19522_3D05E111.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; 6.照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当中国宣布去年计划向马来西亚投资1700亿林吉特（359亿美元）时，财产参与者已经开始为潜在的投资者和家居者推出红地毯希望加入预期在东南亚国家开设商店的急促。&lt;/p>; &lt;p>;乐观情绪是感染力的，因为政府在马来西亚在其马来西亚的吸收中共享的有希望的人数鼓励了行业高管&lt;/p>; &lt;p>; 3月份发布的最新数据显示，该计划的采用是24,765 mm2h票持有人是中国国民。这相当于该计划下的56,000多个活跃的通过持有人中的44％，而中国移民在2019年总共16,000张。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，但有些人不相信它已经翻译成很大正如希望的那样，房地产部门和经济的经济利益。&lt;/p>; &lt;p>;没有公开可用的数据来量化马来西亚的总财产所有权，这使得中国需求的任何估计纯粹的猜测。对房地产顾问Rahim＆Co的房地产局首席执行官Siva Shanker &lt;/p>; &lt;p>;“问题是没有人拥有任何[总体外国所有权]数字，即使他们提供任何数字，也无法核实它，也无法验证它， Siva说。&lt;/p>; &lt;p>;“在马来西亚有中国人来购买房产吗？当然，就像英国买家一样。但我认为他们[中国买家]不在涌向马来西亚。 &lt;/p>; &lt;p>;美国和中等大流行后的大规模恢复。&lt;/p>; &lt;p>;尽管马来西亚的MM2H将从中国的南部推动中受益，但该计划的代理人担心它可能会因此类要求而产生的预期，例如这种要求。作为强制性财产购买和每月至少40,000林吉特的海外收入。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/canvas /2024/08/12/6F642AB4-F36B-4F20-A85B-8595BD06BD06B3BA_1126E908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年12月，中国开发商乡村花园在马来西亚柔佛巴鲁的森林城市的公寓。 2000年代中期，特别是随着中国大型项目的涌入，其旗舰店是南部柔佛州南部的森林城市开发项目。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项耗资1亿美元的项目于2016年推出新的高科技城市最终将容纳70万人，最终成为了一个鬼城，因为北京实施了资本管制后，成千上万的来自中国的潜在买家被撤出，这也使开发商乡村花园建立了其项目的能力。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“那是中国需求的鼎盛时期。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;缺乏公开可用的数据并没有阻碍中国买家重新兴趣的普遍期望。&lt;/p>; &lt;p>;北京的计划投资，由国际财产咨询公司马来西亚萨维尔斯·马来西亚（Savills Malaysia）集团董事总经理保罗·孔（Paul Khong）表示，两国领导人的公开宣言对马来西亚的中国外国财产所有权的积极前景呈现了积极的前景。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一旦Johor-Singapore经济特区于今年晚些时候推出，中国的需求很可能会得到增长，他说。&lt;/p>; &lt;p>;。马来西亚（在柔佛州）将动态良好，并吸引大量的中国买家，例如当前的森林城房屋的人口统计。” &lt;/p>; &lt;p>;在2024年的前五个月中，将近120万中国游客访问了马来西亚，根据上周发布的政府数据，他们在逗留期间花费了约88亿个林吉特。与一年前的同一时期相比/Images/canvas/2024/08/12/8033024B-DE97-4AA5-96DB-CEB49B49B49B5D72C8_0FE733C0.JPG“马来西亚，2月。马来西亚预计今年将接待500万中国游客。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚预计今年将接待500万中国游客 - 超过其在无签证旅行安排的310万中国中国到达的记录与两国之间外交纽带50周年一起实施的。&lt;/p>; &lt;p>;高等教育也有望引起更多的中国兴趣，马来西亚在亚洲几个目的地中看到中国国际学生的需求激增根据国际教育市场情报公司Icef Monitor编写的数据，寻求澳大利亚，英国和美国以外的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;超过39,000名中国学生参加了马来西亚大学。 >;另外一名26,630名中国国际学生在2023年提交了新申请，以进入马来西亚大学。&lt;/p>; &lt;p>;马来西亚以及其他亚洲目的地，例如日本，新加坡，香港和泰国，“现在命令[a]大量份额ICEF Monitor在7月的研究报告中说，由于邻近性，可承受能力和许多排名较高的大学的优势而引起的兴趣。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FBI investigating after Trump campaign says it was hacked by Iran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274249/fbi-investigating-after-trump-campaign-says-it-was-hacked-iran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.13 07:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/13/058CD0BC-DD3B-4E66-A3A5-1E123BFF1CF1CF1_19D42B04.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;费城。照片：费城询问者/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;联邦调查局（FBI）周一表示，在唐纳德·特朗普的总统竞选活动表示内部沟通被黑客入侵后，它正在调查，并指责伊朗政府责备。特朗普说，伊朗“只能获得公开可用的信息”。&lt;/p>; &lt;p>;联邦调查局还正在调查美国总统乔·拜登（Joe Biden）竞选活动的涉嫌黑客目标顾问和华盛顿邮报副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris），《华盛顿邮报》报纸周一报道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;联邦调查局于6月开始调查，当时拜登仍在竞选总统，怀疑伊朗是企图从两次美国总统竞选活动中窃取数据的企图报纸说，引用消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯竞选活动没有立即回应置评请求。贝登上个月撤回了他的出价后，哈里斯成为民主党总统候选人。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗政府否认它侵犯了特朗普竞选活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普的竞选活动指出了周五的报告。微软的研究人员表明，伊朗政府有联系的黑客试图在6月的美国总统竞选中闯入“高级官员”的帐户。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告补充说，黑客接管了一个属于属于的帐户一位前政治顾问，然后用它来针对官员。它没有提供有关目标身份的更多细节。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>