<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong schools need to pump up the volume on ‘a little soft’ national anthem renditions, annual inspection report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3246717/hong-kong-schools-need-pump-volume-little-soft-national-anthem-renditions-annual-inspection-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/ad750784-7ec5-4b17-8af6-7a103cb445d3_2300336a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上水凤溪第一小学学生集合举行升旗仪式。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育当局批评学生和老师唱国歌的声音太轻，以及学校未能突显国家面临的风险。&lt;/p>;&lt;p >;教育局周五发布的《22-23年度督察报告》也批评学校过于关注国家安全知识，而不是将其与学生的日常生活联系起来，并强调为什么该主题对他们很重要。&lt;/ p>;&lt;p>;“师生一起唱国歌，但歌声有点小声”，报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“学校要增强学生唱国歌的信心和习惯。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/76beabe1-5344-4b3e-8042 -a3d9fb27b90b_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教育局对251所学校进行年度检讨称唱国歌时需要调高音量。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但报告补充，大多数学生在升旗仪式上表现得很庄重，并赞扬学校举办了各种活动，以提高孩子对华文的兴趣&lt;/p>;&lt;p>;教育局报告对251所中小学和特殊学校上学年表现进行了评估。&lt;/p>;&lt;p>;上学年国民教育在学校全面实施该局表示，他们应参考2021年制定的国家安全法教育框架来规划和审查课程，即北京实施的立法生效近一年后。&lt;/p>;&lt;p>;课程框架是作为国家安全教育的指导方针，并规定低年级小学生应学习如何唱国歌。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，一些科目对国家安全观点的关注不够，学校无法做到这一点。在教授某些主题时帮助学生了解国家目前面临的威胁和危机或强调国家安全的重要性。&lt;/p>;&lt;h3>;部分香港学生可能不会参加新课程的笔试：教育局长&lt;/h3>; &lt;p>;“在课堂教学方面，教师过于注重教授知识内容，而很少联系学生的生活经历或创设情境，有效地设身处地为学生着想，了解国家安全与他们的关系。” &lt;/p>;&lt;p>;报告批评教师很少利用分享、讨论和反思来强调警惕威胁的必要性以及学生帮助维护国家安全的责任。&lt;/p>;&lt;p>;报告提醒学校管理层表示，他们必须加强教师对国民教育的掌握，以帮助增强学生的国家认同。&lt;/p>;&lt;p>;检讨还批评一些学校没有正确涵盖宪法和基本法的内容， &lt;/p>;&lt;p>;“这不利于学生从不同角度准确理解‘一国两制’、宪政秩序等概念。”&lt;/p>;&lt;h3 >;香港学校的新课程将教授“没有国家，就没有家庭”&lt;/h3>;&lt;p>;报告补充说，学校在自我评估过程中也很少收集定性信息，包括学生的观点”大多数学校通过笔试来评估小一学生的学习情况，并呼吁他们使用多种评估方式来取代对考试的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;教育部门还要求学校审查作业量、评估量&lt;/p>;&lt;p>;“有些学校本学年仍然安排常规补课，导致学生参加体育活动和兴趣班的时间减少，这是不可取的。” ”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;科学中学校长黄庆云表示，大多数校长和老师没有树立良好榜样，大声、自豪地唱国歌。&lt;/p>; &lt;p>;“当老师和校长都不能表现出色时，你怎么能指望学生表现出色呢？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他观察到教师在不同场合低声唱国歌。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，尽管如此，学生的国家认同感仍然很弱。教育当局近两年在学校大力推行国民教育。&lt;/p>;&lt;p>;资助中学议会主席李宜英表示，学生普遍感到害羞，不敢在集会上大声唱歌。&lt; /p>;&lt;p>;“学生只是不想让站在他们旁边的其他人听到他们的歌声，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“不仅是国歌，他们还低声唱其他歌曲如果场合是群众集会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why have millions dropped out of China’s state health insurance scheme?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3246681/why-have-millions-dropped-out-chinas-state-health-insurance-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/0e09408c-0f5b-49c8-9024-ddc9e7588b49_d696408d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的城乡居民自愿计划适用于任何符合以下条件的人：失业者，包括儿童。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，中国西部山区玛塔学校的老师们第一次被布置了“政治任务”——确保所有学生都得到保障。 ” >;副校长马军表示，在保费上涨和收入停滞的情况下，家庭对于是否继续参加该计划变得犹豫不决。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管老师们尽了最大努力，“仍然存在一些问题”。 “每个班都有几名学生的家庭拒绝支付明年的保险”，马先生说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对该计划缺乏热情，体现了中国学生参保率的下降。国家医疗保险体系的长期财务健康状况正面临着老年人口增长和劳动力萎缩的考验。&lt;/p>;&lt;p>;虽然2019年至2021年间该体系覆盖了中国14亿人口的96%以上，但去年根据国家医疗保障局 (NHSA) 的数据，这一数字下降了超过 1 个百分点，这意味着订阅用户减少了约 1700 万。&lt;/p>;&lt;p>;这一下降可归因于多种原因，包括越来越不愿意注册社会保障和农村事务专家表示，该计划是由于经济低迷、城镇化引发的财政困难以及整体保险体系更加一体化而导致的。&lt;/p>;&lt;p>;中国的国家医疗保险体系由两个计划组成城镇职工养老保险制度可追溯至1998年，城乡居民养老保险制度自2003年起实施。&lt;/p>;&lt;h3>;“热情不高”：中国私人养老金难以吸引投资者&lt;/h3>;&lt;p>;城镇职工养老保险对正式就业的劳动者是强制性的，具有较好的经济保障和福利，由雇主和雇员共同缴纳保险费。&lt;/p>;&lt;p>;城镇职工养老保险与此同时，农村居民计划则针对包括儿童在内的任何失业者。它是自愿性的，与城镇职工计划相比，每年的固定保费较低。近年来，政府补贴占保费总额的60%以上。&lt;/p>;&lt;p>;随着城镇化进程中大量农民工从农村进城务工，城镇职工医保参保人员NHSA 表示，去年这一数字增加了超过 800 万。相比之下，大约有2500万人退出城乡居民计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会保障协会副会长何文炯教授表示，除了城镇化的影响外，退出的部分原因可能是归因于技术进步，这促使一些人减少了参加的计划数量。&lt;/p>;&lt;p>;由于国家健康保险系统由地方政府管理，几十年来，保单持有人只能报销费用&lt;/p>;&lt;p>;去年，这个问题已经得到解决，允许跨省报销。&lt;/p>;&lt;p >;“当然还有其他原因，包括资金紧张的居民对保费的承受能力以及健康保险意识不足等。”何说。&lt;/p>;&lt;p>;“目前还有一大批低收入人群，收入人群，支付保费对他们来说是一个很大的负担。正如前总理李克强所指出的，我们还没有富裕起来。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2020年5月，李克强表示，中国还有6亿人靠1000元生活（尽管中国是世界第二大经济体，而且习近平主席随后于 2021 年 2 月宣布中国已消除极端贫困，但每月 141 美元。&lt;/p>;&lt;p>;个人缴费最低要求城乡居民志愿补助从2003年设立时的每年10元猛增到今年的380元。&lt;/p>;&lt;p>;“算上我的两个孩子和两个父母，我们一家六口需要缴费” 2280元。对于一个农村家庭来说，这可不是一笔小数目，尤其是在经济条件不好的情况下。”河北省邯郸市一个村庄的居民李念选择不让自己和妻子参加该计划。省钱。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，去年，中国农村居民的平均年可支配收入略高于 20,000 元人民币（2,819 美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;该地区将体外受精纳入到随着中国加大生育政策力度，健康保险的需求不断增加&lt;/h3>;&lt;p>;“保费不断增加，但我的收入却没有增加，”李补充道。&lt;/p>;&lt;p>;面临一系列不利因素，包括需求不足加上房地产市场不景气，中国今年疫情后的复苏之路坎坷且乏善可陈，迫使许多企业关门、裁员或冻结员工。&lt;/p>;&lt;p>;朱启珍，一位专门研究农村问题的退休教授”说，自付费用的增加也让一些农村居民对保险的价值产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人因为对报销比例不满意而停保，因为还有很多药物朱说，如果他们不需要提出任何索赔，有些人可能还会认为这些钱是浪费。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，与车险不同，车险如果没有理赔，次年可以减少缴费，而城乡居民医保的保费是按年结清的。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“还有一些人倾向于碰碰运气，尤其是年轻人，他们认为自己足够健康。”&lt;/p>;&lt;p>;北京大学国立医科大学医疗保险专业研究人员李凌教授发展，要求城乡居民基本医疗保险改革，并提出与收入挂钩的较低固定保费。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在现行制度下，她在 8 月份接受《经济观察报》采访时指出，虽然保费上涨导致投保人的兴趣减弱，但随着补贴的增加，地方政府的负担也越来越重。&lt;/p>;&lt;p>;北京已承诺提高补贴今年为每位投保人补贴 30 元（4.2 美元），增加 300 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;为了减轻双方的压力，李建议，“我们应该根据个人收入来决定个人缴费，并在他们去医院时给他们同样的待遇”。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个平等的例子，她认为，用现有的方法，在她看来，“平等主义”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French-Israeli hostage freed by Hamas says she feared rape in captivity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246732/french-israeli-hostage-freed-hamas-says-she-feared-rape-captivity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/0f3e0419-deea-4fbc-8b83-324640bc402f_9b45c9ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被释放的法国裔以色列人质米娅·谢姆（中）与11 月 30 日，她的家人在以色列拉马特甘特尔哈肖默的示巴医疗中心。照片：美联社 GPO&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被哈马斯释放的以色列裔法国人质在周五播出的采访中表示，她担心自己被关押在加沙地带绑匪的家中时遭到强奸。&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的纹身艺术家米娅·谢姆 (Mia Shem) 是哈马斯 10 月 7 日袭击期间被扣为人质的 250 人之一以色列南部。&lt;/p>;&lt;p>;谢姆说，她在囚禁期间“最大的恐惧”是强奸。&lt;/p>;&lt;p>;“人们害怕被强奸，害怕死亡，”谢姆在接受采访时说道。以色列第 13 频道。&lt;/p>;&lt;h3>;基布兹称，美国裔以色列妇女的尸体被关押在加沙&lt;/h3>;&lt;p>;Shem 表示，她被关押在一名绑架者的家中。&lt;/p>;&lt;p >;“他的妻子和孩子们在房间外面。这是他没有强奸我的唯一原因，”谢姆指责道，并补充说绑架者的目光一直没有离开她。&lt;/p>;&lt;p>;谢姆是在一个名为“超新星节”的沙漠狂欢派对现场被绑架的。并于 11 月底根据停战协议获释。&lt;/p>;&lt;p>;在被囚禁期间，谢姆表示她仍然被关在“一间黑屋子里”，并且“被禁止”说话。&lt;/p>;&lt;p >;她在绑架过程中中枪受伤，她说自己“没有止痛药”。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯对以色列进行血腥袭击两个多月后，有关性暴力的报道不断增加。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列军方对空袭加沙难民营表示遗憾&lt;/h3>;&lt;p>;以色列官员重申了有关10月7日从加沙越境的武装分子实施暴力轮奸、切割生殖器和性行为的指控充满儿童和尸体。&lt;/p>;&lt;p>;但是幸存者证词的稀缺和法医证据的缺乏使得评估其规模变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;大约 250 名人质被哈马斯武装分子劫持到加沙他们于 10 月 7 日袭击以色列南部。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社根据以色列数据进行的统计，这次袭击造成约 1,140 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;约有 129 名人质仍被关押在加沙。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s air assault on Ukraine draws criticism at UN Security Council meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246731/russias-air-assault-ukraine-draws-criticism-un-security-council-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 07:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/d39ffcb6-636a-4d4b-9fa4-eeb70141bc9c_d67fca13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当地居民在居民楼所在工地清除垃圾周五，在俄罗斯导弹袭击乌克兰敖德萨期间被摧毁。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周五因对乌克兰发动大规模导弹和无人机袭击而受到联合国安理会的严厉批评，此前基辅及其支持者呼吁召开15个成员国的紧急会议据官员称，俄罗斯周五对乌克兰发动空袭，造成至少 30 名平民死亡，160 多人受伤，这是自 2022 年 2 月战争爆发以来最大规模的空袭。波兰表示，一枚俄罗斯导弹在返回乌克兰之前似乎飞入其领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;“可悲的是，2023 年即将结束，乌克兰人民遭受了毁灭性的暴力，”联合国助理秘书长哈立德·希亚里 (Khaled Khiari)在向安理会通报袭击事件后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰人再次被迫在寒冷的气温下寻找庇护所、清理瓦砾并埋葬死者，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;俄罗斯发动乌克兰战争最大规模的空袭，造成 30 名平民死亡&lt;/h3>;&lt;p>;包括美国、法国和英国在内的大多数安理会成员都谴责对乌克兰的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“相反除了和平之外，（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京选择对另一个联合国成员国进行空前数量的无人机和导弹袭击来纪念这个假期并迎接新年，”美国公使衔参赞约翰·凯利表示。&lt;/p>;&lt; p>;中国常驻联合国副代表耿爽没有谴责这些袭击事件，但呼吁对乌克兰战争采取“政治解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚(Vasily Nebenzya)在一份冗长的回应中表示，俄罗斯仅对乌克兰的军事基础设施发动攻击，乌克兰的防空系统应对平民伤亡负责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2023/12/30/5b2f17fa-0803-4e2a-b755-7212e9be7ebb_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰军人祈祷周五，乌克兰喀尔巴阡山脉克拉斯尼克村为一名乌克兰军官举行葬礼。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国驻联合国大使芭芭拉·伍德沃德回应称，俄罗斯的行为是乌克兰悲剧的唯一原因。&lt;/p>;&lt;p>;“剩下的就是伍德沃德在谈到 Nebenzya 的言论时表示：“这是一大堆谎言和虚假信息。”发言人斯蒂芬·杜雅里克 (Stephane Dujarric) 在一份声明中表示，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯谴责了俄罗斯对乌克兰的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;杜加里克说：“针对平民和民用基础设施的袭击违反了国际人道主义法，是不可接受的，必须立即停止。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s proposed stablecoin rules would be ‘extremely challenging’ for global issuers like Tether and USDC]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3246692/hong-kongs-proposed-stablecoin-rules-would-be-extremely-challenging-global-issuers-tether-and-usdc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/49052e50-d589-4b33-ab67-f54898f30f1f_e97abb83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3D 渲染中比特币和 Tether 代币的表示。香港拟议的稳定币监管引发了这样一个问题：全球最大的此类代币发行人 Tether 是否会在其成立所在的城市寻求牌照。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府本周提出的稳定币规则既让人对香港成为虚拟资产中心的努力感到乐观，也让人担心这些规则可能过于严格，甚至对香港来说也是如此。市场上最大的参与者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港拟议的制度遵循了全球标准制定者发布的建议，但该市的规定“在某些方面比新加坡的规定稍微严格一些”，例如最低实收资本Chainalysis 亚太区政策主管 Chengyi Ong 表示，要求至少 2500 万港元（320 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“该框架反映了香港当局有意为法币参考设定高门槛。 Ong 表示：“稳定币 [FRS]，认识到其广泛采用的潜力。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国呼吁更严厉地打击使用加密货币进行非法外汇交易&lt;/h3>;&lt;p>;咨询中写入的规则香港金融管理局（HKMA）和财经事务及库务局（FSTB）周三发布的文件称，不允许没有牌照的公司通过受监管的渠道向香港散户投资者出售稳定币，或积极推销其 FRS去城市。要求包括持有至少等于已发行稳定币价值的储备金，并在香港拥有一家法人实体，首席执行官、高级管理团队和关键人员均位于香港。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是在拟议的制度下获得法定稳定币发行人的许可极具挑战性，”亚司特香港合伙人兼办公室管理合伙人 Ben Hammond 表示。 “目前，有多少发行人能够满足获得许可的标准也是值得怀疑的。”&lt;/p>;&lt;p>;与美元挂钩的 Tether (USDT) 是全球市值最大的稳定币，其运营商表面上，该公司已在香港开展业务，并在香港成立了法人实体 Tether Limited。然而，母公司 Tether Holdings Limited 在英属维尔京群岛注册成立，与 Bitfinex 交易所有联系的领导团队似乎不再在香港境外运营，这引发了人们对其是否会寻求牌照的疑问。 Tether 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于波士顿的 Circle 运营着全球第二大稳定币 USD Coin (USDC)，该公司表示“赞扬香港政府”的提议与公司自身政策“共鸣”的规则，并且正在审查与监管机构合作机会的框架。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然致力于与 HKMA 和 FSTB 合作，支持受监管稳定币的发展Circle 战略与政策副总裁 Yam Ki Chan 在一份声明中表示：“作为可信的交换媒介，以及香港可持续和负责任的虚拟资产生态系统的发展，” div>;&lt;p>;香港金杜律师事务所合伙人安德鲁·费 (Andrew Fei) 表示，本地化要求“对于目前在全球范围内运营的稳定币发行人来说可能是非常沉重的负担”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于费表示，由于在香港设立本地注册持牌实体所需的财务资源和合规成本，这可能会阻止一些全球发行人向香港公众提供 FRS。&lt;/p>;&lt;p>;稳定币是在最近发生的与加密货币相关的诈骗案之后发生的，其中包括涉及交易所 JPEX 的香港有史以来最大的金融诈骗案之一。这被认为削弱了消费者对该行业的信心，而地方政府一直在努力吸引该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“更宽松的市场准入和对散户投资者的更多保护之间存在权衡，政策制定者需要仔细权衡， ”费说。&lt;/p>;&lt;p>;实际存在要求也可能有一些好处。例如，Chainaanalysis 的 Ong 表示，它可能“为本地发行的稳定币的出现和获得市场份额创造空间”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构提议向公众销售稳定币发放许可&lt;/h3>;&lt;p >;区块链公司 Scroll 的总法律顾问 Patricia Ho 表示，公司在不同市场利用不同规则的机会也将减少。&lt;/p>;&lt;p>;“发行人和平台在灰色地带运营的能力正在缩小，并且在未来一到两年内我们将越来越多地看到这种情况，”她说。 “未来监管机构之间的合作和跨境信息交流将会更多，监管套利的空间将会缩小。”&lt;/p>;&lt;p>;香港立法会议员吴杰庄表示周三，人们对该提议表示担忧，并在 X（前身为 Twitter）上发帖称，阻止国际稳定币可能会对该市的虚拟资产行业产生不利影响。&lt;/p>;&lt;p>;“国际虚拟资产交易已经发展了很多年，并且市场上已经有几种稳定币在流通，”Ng 写道。 “如果国际稳定币公司未能在规定期限内在香港申请[牌照]，相关监管机构必须考虑如何让此类全球稳定币在香港持牌交易所进行交易，以实现国际接轨。”&lt;/p>; &lt;p>;该提案要求稳定币发行人在法规生效后三个月内申请许可证，但目前没有具体时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ho 表示，有预计该行业将在少数几个领域推动变革，特别是在仅持有参考货币储备的要求和禁止支付利息方面。​​&lt;/p>;&lt;p>;“这是现实世界和现实世界所面临的一个方面。受监管的世界并没有真正趋同，因为在现实世界中，投资者和消费者都在追逐收益，尤其是在加密货币市场周期的这个阶段，”她指的是比特币等代币价格上涨期间预期的牛市&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港政府仍致力于成为虚拟资产中心，但其“严格且限制性的”规则表明它“不愿意不惜一切代价[追求增长]”，阿舍斯特的哈蒙德说。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，货币政策和金融稳定性担忧，以及对消费者保护采取可能可以理解的谨慎态度，似乎正在推动政策选择，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;马特·霍尔丹的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man for 20 weeks over use of fake Malaysian passport]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246694/singapore-jails-man-20-weeks-over-use-fake-malaysian-passport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/788c6487-218f-4b8b-ac24-fc63b543bc3a_4f5169db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客与新加坡的天际线合影。 58 岁的安德鲁·卢 (Andrew Lu) 在承认根据移民法提出的五项指控后，被判处 20 周监禁。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名新加坡男子以为因参与帮派斗殴而被警方通缉，于是前往马来西亚。后来他获得了一本假马来西亚护照，并在 2008 年至 2009 年间用这本护照去新加坡探望家人。&lt;/p>;&lt;p>;58 岁的安德鲁·吕永良 (Andrew Lu Eng Leong) 在承认五项罪名后于周五被判处 20 周监禁。根据移民法提出指控。&lt;/p>;&lt;p>;这些指控与他在进入新加坡时未出示新加坡护照、出示误导性文件以及为获得访问准证做出虚假陈述有关。&lt;/p>;&lt;p >;量刑时还考虑了其​​他四项类似指控。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡耗资13亿美元的调查揭露中国犯罪分子付费购买护照&lt;/h3>;&lt;p>;移民与关卡局（ICA）发言人周五表示，该机构定期审查并增强出入境流程和系统的稳健性。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2020 年 7 月以来，新加坡陆地、海上和空中检查站旅客大厅的所有自动和手动出入境通道/柜台已配备虹膜和面部扫描仪。”该发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;ICA 补充说，除了指纹筛查作为辅助生物识别识别器之外，同时使用这些生物识别识别器还将提供更可靠的身份验证。 &lt;/p>;&lt;p>;这也将进一步加强 ICA 保卫新加坡边境的能力。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，卢在 1991 年初使用新加坡护照前往马来西亚，他相信自己因参与帮派斗殴而被警方通缉。&lt;/p>;&lt;p>;法庭文件没有具体说明卢对于自己被警方通缉的信念是否正确。&lt;/p>;&lt;p>;他的新加坡护照于 1991 年 2 月 27 日过期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29 /1c58334b-cbad-4d33-81fe-849ef2857423_a5226e86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在螺旋桥上拍照。卢的指控涉及他在进入新加坡时未出示新加坡护照、出示误导性文件以及为获得访问通行证做出虚假陈述。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2000年至2004年间，卢通过一位马来​​西亚朋友以10,000林吉特（2,100美元）的费用获得了一张名为Low Kheng Nyok的假马来西亚身份证。 ）到20,000林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;卢获得马来西亚身份证一年后，用他的照片和虚假资料获得了马来西亚护照。&lt;/p>;&lt;p>;他想去新加坡探望他的家人。家人和年迈的母亲，但卢不想使用自己的真实身份，因为他仍然相信自己被当局通缉。&lt;/p>;&lt;p>;2006年，卢以类似的方式获得了第二本马来西亚护照，尽管他ICA 副总监 (DSP) Muhammad Izzat 表示，他知道两本护照上的详细信息并不代表他。&lt;/p>;&lt;p>;2008 年 1 月 4 日，卢抵达樟宜机场 2 号航站楼，但他没有出示新加坡护照&lt;/p>;&lt;p>;卢这样做是为了逃避当局的侦查，而是向移民官员出示了他在2006年获得的马来西亚护照和入境表格。&lt;/p>; &lt;p>;他获得了 30 天的访问通行证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/0300f290-8e11-4aa6-93a6-e82d3f67779f_bfa99468.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客步行前往新加坡樟宜国际机场 4 号航站楼的出入境检查站图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月后，卢在抵达樟宜机场一号航站楼准备离开新加坡时重复了这个过程。&lt;/p>;&lt;p>;卢没有意识到DSP Izzat 表示，由于出示的马来西亚护照上的资料不代表他，移民官无意中允许卢离开。&lt;/p>;&lt;p>;2009 年 4 月 25 日，卢以同样的方式返回新加坡，他的下船表格使用虚假信息填写，并再次获得30天的访问通行证。&lt;/p>;&lt;p>;ICA于去年6月28日开始对卢进行调查，因为他被发现是一个使用多重身份的人。&lt;/p>;&lt;p>;ICA于去年6月28日开始对卢进行调查。 p>;&lt;p>;调查完成后，卢于今年 6 月 27 日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;DSP Izzat 寻求 20 至 22 周的监禁，他辩称，尽管卢是新加坡公民，但他选择规避DSP Izzat还补充说，卢是在边境管制措施必须得到保障的情况下长期犯下这些罪行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;地方法官陈保罗在宣判时不同意辩护律师提出的监禁 16 周的要求，并强调威慑原则在对卢的量刑中发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这是一个国家安全问题，因为这里关系到新加坡监管其边境的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;对于每一项提供虚假文件的指控，卢可能会被判处最高监禁两年或最多可罚款6,000新元（4,500美元），或两者兼而有之。&lt;/p>; &lt;p>;为了获得虚假陈述以获得访问通行证，他也可能被判入狱长达12个月或被罚款4,000新元，或两者兼而有之。这个故事最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US skips congressional review to approve US$147.5 million sale of artillery projectiles to Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246730/us-skips-congressional-review-approve-us1475-million-sale-artillery-projectiles-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 06:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/30/43B975E2-BC8C-4E5D-B47A-0E62373C3E71_0B5DF321.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国国家秘书Antony Blinken。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）已批准向以色列出售155毫米炮弹和相关设备，而没有国会审查。 >; Blinken确定存在紧急情况，需要立即向以色列出售，从而放弃了国会审查要求。美国已敦促以色列最大程度地减少加沙的平民伤亡，并呼吁在未来几周内缩减战争。&lt;/p>; &lt;h3>;真主党边境在黎巴嫩受到罢工影响，以色列说&lt;/h3>; &lt;p>;五角大楼表示，以色列已要求在之前的 155 毫米炮弹请求中包含引信、底火和装药。销售的估计总价值为1.475亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;这是本月拜登政府第二次跳过国会对以色列的武器销售的审查。&lt;/p>; &lt;p>; 12月9日，政府使用紧急机构允许向以色列出售约14,000个坦克炮弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Shameless’: controversy over cuts to classical Chinese content in Taiwan’s schools heats up presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246659/shameless-controversy-over-cuts-classical-chinese-content-taiwans-schools-heats-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/29/984BF460-167A-4C82-9509-BD0CC340A752_1E6561AF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”目前的课程仍然涵盖了中国古代著作的相当一部分。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;关于减少台湾高中课程中中国古典内容的争议，在该岛的总统竞选中重新辩论了这一举动是否有政治动机与中国大陆中国的历史链接有关。但是，他的两个反对派竞争对手说，这是政府旨在促进台湾身份的政府“去罚款”努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;观察家说，这不是课程的变化，而是人们的日益增长的趋势，尤其是人们的趋势，尤其是人们的趋势。年轻一代 - 将其识别为台湾人，只是使当地人不可避免地要让自己与大陆保持距离。&lt;/p>; &lt;p>; ko wen-je，候选人和较小反对派的台湾人民党（TPP）的候选人兼负责人（TPP）在12月8日在台北举行的竞选集会上进行辩论，说他强烈反对在岛上的高中教不太古典的中国文学。告诉集会。他说，学习古典中文没有错，尤其是当中国文化存在超过2000年的时候。&lt;/p>; &lt;p>;“台湾和中国大陆来自同一种族，相同的历史，宗教和文化。尽管今天他们的政治制度和生活方式不同，但由于双方之间的竞争，因此无需削减链接。一位高中老师爆炸了教育当局，因为他们从课程指南中删除了30个古典文学作品中的一半。&lt;/p>; &lt;p>;爱丽丝·欧（Alice Ou）在台北第一女子高中教书的爱丽丝·欧（Alice Ou）将这一举动描述为“无耻”的举动在12月4日由一群教育工作者举行的新闻发布会上，以审查政府的教育政策。&lt;/p>; &lt;p>;“所有伟大的学习，平均学说，分析和孟子的学说都被裁定了，”她说，在四本书中，与古代中国圣人孔子相关的一系列哲学著作和学说。&lt;/p>; &lt;p>;也从古典中国教科书中删除了一篇关于道德的重要文章，蒙格王朝哲学家gu yanwu（1613 -1682） ou说。 DPP政府在2019年引入了课程指南，因为义务教育从9年增加到12年。 /Images/canvas/2023/12/29/110DF5CE-614-42FC-A8DC-557A431AD9B9B9_764A3E06.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>;威廉·莱（William Lai）说，课程“指南只是作为出版商来决定教科书中应编译的内容的参考。”照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当被要求对12月9日的课程辩论发表评论时，新台北市市长代表主要反对派Kuomintang（KMT） - 大陆友好的政党 - 说，古典中国著作帮助学生欣赏忠诚，虔诚，仁慈和同情的价值。侯说，并补充说，没有台湾政治意识形态不应取代他们。&lt;/p>; &lt;p>;侯说，如果他当选总统，他将举行一次范围内的教育事务会议来审查课程。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他还敦促莱（Lai &lt;/p>; &lt;p>;“准则只是为了参考出版商来决定教科书中应编译的内容。我相信出版商会向一线老师寻求有关应包括在内的建议。 &lt;/p>; &lt;h3>;政治氛围为台湾文学老师带来麻烦&lt;/h3>; &lt;p>;台湾教育部后来辩护了指导方针，称他们旨在帮助学生发展正确的价值观和态度。更多样化的文本 - 包括现代台湾文学，外国文学和文学论文。&lt;/p>; &lt;p>;它说，这种多样性将使学生能够从生活经历中发展批判性思维和沟通能力，而不是花时间朗诵选择性的文本。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该部还表示，它没有计划废除古典中文，目前的课程仍然涵盖了大量的中国古代著作。由于台湾人只能鼓励从高中教科书中删除中国古典著作。&lt;/p>; &lt;p>;“越来越多的学生越来越不耐烦地学习古典中文，因为他们在日常生活中几乎不使用它，而且当时几乎没有帮助教育专家Chiu-ying说。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“ DPP政府为促进台湾身份的努力应为这种现象而责备，这将加速de de de de de。 - 台湾的宣传过程。只有9％的人将自己视为中国人，是台湾和中国人的8％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; wu rwei-rwei-rwei-rwe，台湾台湾学术界的研究人员研究机构说，在过去的十年左右的时间里，台湾的中国认同下降了显着下降。说，加上北京的军事恐吓和对岛上的胁迫讽刺地加速了这一过程。&lt;/p>; &lt;p>;北京 - 看到台湾是必须通过武力控制的领土，必须在必要时控制。近年来，台湾通过加强了岛上的军事行动，此前DPP总统曾曾曾泰恩·韦恩（Tsai Ing-wen）拒绝接受单中国原则。&lt;/p>; &lt;p>;，它谴责了泰政府发起的“德国政府” Sinicatization”运动，旨在削减岛上与大陆的历史和文化联系。与大多数国家一样。</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina confirms it will not join Brics alliance in Milei’s latest policy shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3246729/argentina-confirms-it-will-not-join-brics-alliance-mileis-latest-policy-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 06:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/30/5082F0B4-ED20-41C9-A477-7343FEF77498_3C34CFED.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; argentina的总统Javier Milei。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;阿根廷周五正式宣布，它不会加入发展中经济体的金砖四国集团，这是阿根廷新的极右派民粹主义总统在外国和经济政策发生巨大转变中的最新变化。哈维尔·麦利（Javier Milei。这封信的日期是一周前12月22日，但由阿根廷政府于2023年的最后一个工作日发布。&lt;/p>; &lt;h3>;阿根廷希望退伍军人与中国进行修复联系：报告&lt;/h3>; &lt;p>;阿根廷是八月邀请的六个国家之一，加入由巴西，俄罗斯，印度，中国和南非组成的集团，成立了11个国家集团。阿根廷定于周一加入。&lt;/p>; &lt;p>;此举是因为阿根廷因经济危机而陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;麦莉的前任，前中锋左翼总统阿尔贝托·费尔南德斯（Alberto Fernandez）认可，联盟是进入新市场的机会。目前，金砖国家约占世界人口的40％，占世界GDP的四分之一以上。&lt;/p>; &lt;p>;，但经济动荡使许多人渴望变革，使挥舞电锯的政治局外人米利（Milei）进入总统任期。&lt;/p>; &lt;p>;米利（Milei）将自己定义为“无政府主义资本主义”（自由主义渴望消除国家的当前）已采取了一系列措施来消除经济的管制，最近几十年来已经是在外交政策中，他以强烈的国家干预主义为特征。&lt;/p>; &lt;p>;，他宣布与“西方自由国家”，尤其是美国和以色列的“自由国家”。&lt;/p>; &lt;h3>;阿根廷领导人麦莉（Milei）可以摇滚拉丁美洲 - 全世界&lt;/h3>; &lt;p>;在总统府的整个竞选期间，米利（Milei）也贬低了“共产主义”的统治国家，并宣布他不会与他们保持外交关系，尽管中国在南方的投资增加了&lt;/p>; &lt;p>;然而，在给他的同行Luizináciolula da Silva的信中非洲的Matamela Ramaphosa  -  Milei提议“加强双边关系”并增加“贸易和投资流程”。&lt;/p>; &lt;p>; Milei还表示准备与五位领导人举行会议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The angry wives of Russian soldiers are becoming a thorn in Putin’s side]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246728/angry-wives-russian-soldiers-are-becoming-thorn-putins-side?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 05:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/30/807D7472-BF29-4572-AC61-E1B3D90E8569_A3E0551B.JPG“ alt =”>;在俄罗斯军队中签订兵役。照片：AFP通过Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）对乌克兰的战争，他面临着来自国内的威胁：俄罗斯士兵的愤怒亲戚。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;俄罗斯于2022年2月入侵乌克兰，此后的几个月才加剧了战争。随着越来越多的俄罗斯人被派去打架，他们的妻子和母亲已经成为越来越强大的异议力量，认为他们的亲人被虐待或应在经过近两年的战争后回家。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这不是俄罗斯士兵亲戚第一次抗议并冒着激怒政府强大的安全机构的风险。&lt;/p>; &lt;p>;在苏联期间，士兵委员会的母亲委员会在宣传dedovshchina，实践中发挥了关键作用欺骗和虐待年轻的，更新的军人。&lt;/p>; &lt;p>; CSM“成为大众运动”而米哈伊尔·戈尔巴乔夫（Mikhail Gorbachev苏联后社会的权力机构杂志。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯将乌克兰战俘的单位送入与自己的乡下人&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;今天的俄罗斯士兵的妻子和母亲似乎正在服用&lt;/p>; &lt;p>;他们的抵抗力量是如此之深，以至于联邦安全部门（FSB）特工对妻子抗议的士兵提出了质疑，而军官则威胁要派士兵到前线《华盛顿邮报》报道说，妻子不会退缩。 “您试图通过对我们的亲戚施加压力来平息我们的愤怒。” &lt;/p>; &lt;p>;，但普京的政府并没有退缩。&lt;/p>; &lt;p>;自乌克兰战争始于2022年初，超过6,500根据《纽约时报》的法院文件分析，人们因违反了普京在入侵后几天签署的普京签署的一项全面审查法而被罚款或被捕。对于政府认为反战演讲的一系列动作，从人们画指甲的蓝色和黄色（乌克兰国旗的颜色）到要求DJ播放乌克兰歌曲，再到在雪中喷漆反战的口号。也就是说，您如何在管理儿子和丈夫在普京的命令上奋斗的妇女的声音时如何沉默异议？&lt;/p>; &lt;p>;《华盛顿邮报》指出，普京最近挤压了一场拟议的新回合动员将允许陷入困境的士兵回家一年或更长时间。 “克里姆林宫将试图保持沉默。而且，如果将采取一些更激进的行动，他们将采取更加压制的措施。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们的愤怒加剧了，随着战争接近其第24个月，他们的愤怒加剧，士兵们经常抱怨缺乏基本必需品，越来越多，他们的愤怒加剧这导致未经训练和未配备的应征者被扔进了战斗中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah border presence impacted by strikes in Lebanon, Israel says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246727/hezbollah-border-presence-impacted-strikes-lebanon-israel-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 04:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/30/44aec0c4-1552-4a57-933b-1b448bc8bc8f08f08c_5387b9b1.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ）周五在与以色列边界附近的Khiyam Plain巡逻。图片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列已经完成了一系列针对黎巴嫩真主党目标的广泛罢工，这是一位军事发言人周五说，袭击影响了伊朗支持团体在边境附近的位置的袭击。 “它看起来不再像10月六号一样，也不会。” &lt;/p>; &lt;p>;真主党自从巴勒斯坦盟友哈马斯于10月7日袭击以色列以来一直在边境与以色列交易大火在整个中东地区的武装团体和其他与伊朗的派系中绘制。&lt;/p>; &lt;p>;，但暴力在很大程度上被包含在边境地区，这是观察者所说的所谓的不成文的对手规则，这些规则是对敌对者之间的互动规则。在战争发生时，长期以来一直遭受灾难性损害的威胁。&lt;/p>; &lt;h3>; 2024年以色列 - 加沙战争：更加毁灭，开放式职业的迹象&lt;/h3>; &lt;p>;以色列说这不是寻求在北部打开一个前线。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）警告说，如果真主党发动全面战争，黎巴嫩首都贝鲁特将“变成加沙”。&lt;/p>; &lt;p>; hagari说，最近的空中，坦克和炮兵罢工的目标包括，军事化合物和武装小队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>