<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[BASF to divest from two China joint ventures over allegations of Xinjiang human rights abuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3251597/basf-divest-two-china-joint-ventures-over-allegations-xinjiang-human-rights-abuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/65ffe032-5b5d-4e63-8500-77145174c366_115c3747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卡车在德国化工公司巴斯夫的仓库前排队路德维希港。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在有报道称其业务合作伙伴涉及侵犯人权后，德国化工巨头巴斯夫将撤资中国新疆维吾尔自治区的两家合资企业。&lt;/p>;&lt;p >;“最近发布的有关合资伙伴的报告包含严重指控，表明其活动不符合巴斯夫的价值观。因此，巴斯夫将加快正在进行的剥离股份的进程，”周五下午该公司网站上发布的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，它已经进行了自己的“定期尽职调查措施，包括内部和外部的尽职调查”。审计”，但没有发现“这两家合资企业存在任何侵犯人权的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该公司还是在对其在中国偏远西部地区的活动进行严格的政治审查的情况下做出了这一决定。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司表示，此次撤资“需要经过谈判并获得有关当局的批准”，并补充说其中国业务“在其他方面保持不变，公司完全致力于巴斯夫在该国的业务活动和计划投资”。&lt;/p>;&lt;p>;德国媒体德国电视二台 (ZDF) 和《明镜周刊》上周发表联合调查发现，巴斯夫一直受到敦促其退出新疆的压力。其合资伙伴新疆美克化学工业公司曾陪同中国政府官员探访维吾尔族员工的家中。&lt;/p>;&lt;p>;这些探访是一项国家运动的一部分，人权组织批评该运动是监视少数民族的一种方式。根据当地政府的统计数据，2021 年维吾尔族人口占新疆总人口的 45%。&lt;/p>;&lt;p>;联合国指责中国政府在新疆犯下“反人类罪”，并指控其&lt;/p>;&lt;h3>;中国新疆首次邀请海外媒体参加政治会议&lt;/h3>;&lt;p>;美国和欧洲一些议会指责中国犯有种族灭绝罪，北京方面也予以否认。&lt; /p>;&lt;p>;上周的报告发布后，由 30 名立法者组成的小组致函该公司，要求其立即离开该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这些报告表明贵公司的表现令人震惊程度这封信中写道，“涉嫌严重虐待该地区的维吾尔族和其他以突厥语为主的少数民族。”该信随后由欧洲议会的其他成员签署。&lt;/p>;&lt;p>;“作为企业责任的倡导者，人类权利、尽职调查和尊重基本权利，我们敦促巴斯夫从新疆撤军。&lt;/p>;&lt;p>;“贵公司的信誉和诚信受到威胁，我们认为，你们必须迅速果断地采取行动”它补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将更加严格地控制少数民族讨论，以缓和“风险”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望巴斯夫认真对待此事，并优先考虑那些在压迫和歧视政策下遭受严重苦难的新疆人民的福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;这家德国公司一直是中国，特别是新疆的重要投资者，其在新疆的存在已接近尾声。 &lt;/p>;&lt;p>;最近的报告基于德国人类学家阿德里安·曾兹 (Adrian Zenz) 的研究，他的研究成果被西方政府和媒体广泛引用。近年来，有关新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族遭到系统性拘留、监禁和强迫劳动的指控不断增加。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，《维吾尔族强迫劳动预防法》生效，美国政府表示，美国法律将在 2022 年生效。削减该地区在胁迫下生产的商品。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟目前正在处理一项强迫劳动禁令，该禁令的实施在地理上是不可知的，但在制定时就考虑到了新疆。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire truck aerial ladder collapses, blocks traffic on main road in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3251598/fire-truck-aerial-ladder-collapses-blocks-traffic-main-road-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/7984c34e-9c98-4fd4-8c87-6846f16a1bff_891bec1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，56米长的消防车梯子倒塌，堵塞了三个车道周五，九龙湾启祥道。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，香港一消防局在进行月度检查时，一辆消防车上安装的56米云梯倒塌，导致附近主要道路交通受阻。&lt; /p>;&lt;p>;消防处表示，九龙湾消防局消防车上附设的机械式伸缩梯于周五下午3时25分在九龙湾启祥道三巷发生倒塌。&lt;/p>;&lt; p>;没有人员伤亡的报告。&lt;/p>;&lt;p>;根据汽车仪表盘摄像头的镜头，可以看到带有消防电梯的梯子完全展开，然后突然掉落到道路上并导致消防车转向其侧面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/3b6625e3-d813-4301 -b952-630a2acf196e_2f3a7cce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受损消防车于2018年6月6日首次投入使用。照片：讲义&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防升降平台因坠落而破碎，零件散落在道路上。&lt;/p>;&lt;p>;现场调用了一台大型起重机来吊起残骸并移动掉落的梯子&lt;/p>;&lt;p>;部门表示：“部门非常重视事故，并已成立专责小组调查事故原因。”&lt;/p>;&lt;p>;受损的56米消防云梯车于2018年6月6日首次投入使用，直至2023年11月每四个月通过一次检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港繁忙高速公路上巨型电动泵从行驶的卡车上掉落&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该部门表示将立即停止使用其余三辆同型号卡车，直至车辆通过全面安全检查。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，该部门表示将部署其他备用车辆&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，下午3时29分接报报称，消防车云梯掉落横跨启祥道，阻塞行车道交通。&lt;/p>;&lt;p >;作为回应，警方在路上设置了警戒线。&lt;/p>;&lt;p>;“消防处在现场切断了梯子，并重新开放了启祥道的所有车道，”她说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Polish farmers’ protests crank up pressure on EU agriculture head Janusz Wojciechowski]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3251595/polish-farmers-protests-crank-pressure-eu-agriculture-head-janusz-wojciechowski?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/f3c5ec07-cafd-4a0c-a97e-b9542a19027e_636e7e96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波兹南波兰农民抗议期间，拖拉机封锁了道路，波兰，周五。农民们在全国各地实行封锁。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波兰政界人士呼吁欧盟农业专员周五辞职，因为农民封锁了他祖国波兰的道路以及与乌克兰的边境口岸，从而启动了为期一个月的将军令罢工以抗议欧盟政策。&lt;/p>;&lt;p>;法国、比利时、葡萄牙、希腊、西班牙和德国的农民也一直在抗议欧盟应对气候变化的措施以及不断上升的成本和费用对他们造成的限制。他们所说的是来自国外的不公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;波兰农民对从邻国乌克兰进口廉价食品的影响以及他们所说的政府的“被动”感到愤怒。欧盟农业专员 Janusz Wojciechowski 受到了各方的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“欧洲有一个人联合所有欧洲和波兰农民反对他提议的改革。我是雅努斯·沃伊切霍夫斯基。辞职！”副总理瓦迪斯瓦夫·科西尼亚克·卡米什 (Wladysław Kosiniak-Kamysz) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Wojciechowski 还受到了推荐他担任该职位的前执政党法律与正义党 (PiS) 领导人的批评。 Jarosław Kaczynski 表示，他将致电专员要求他辞职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/09/8c6be243-617d-4792-9011-2ba0f9288eef_f6975d96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个长着欧盟农业专员 Janusz Wojciechowski 脸的假人坐着周五，农民们坐在覆盖着欧盟旗帜的轮椅上，封锁波兰东部多罗胡斯克的波兰-乌克兰过境点。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰边境服务发言人安德烈·德姆琴科 (Andriy Demchenko) 在电视上表示，大约 100 名农民和 50 辆汽车封锁了通往 Medyka 过境点的道路，阻碍了所有车辆的通行。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰边境部门还表示，另外两个过境点的交通流量也受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;波兰媒体称，全国各地有超过250处封锁。图片显示拖拉机车队堵塞了道路，横幅上写着“没有我们，你们就会挨饿、赤身裸体、清醒”。&lt;/p>;&lt;p>;“今天整个欧洲都着火了。绿色协议已经到来，它摧毁了我们对农业的思考，”其中一名抗议者 Wieslaw Gryn 在 Hrubieszow 过境点对私人广播公司 TVN24 表示。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧洲各地农民的抗议，拖拉机聚集在罗马&lt; /h3>;&lt;p>;“我们并不反对生态解决方案，但它们必须得到农民的同意。”&lt;/p>;&lt;p>;波兰农业部长表示，他理解农民面临的挑战，但他希望抗议活动能够得到解决。以“对公民负担最轻”的方式组织起来。&lt;/p>;&lt;p>;“农民有合理的担忧、期望和要求，以限制来自乌克兰以及其他非欧洲市场的商品过度流入欧盟，特别是波兰，”切斯瓦夫·西基尔斯基周五对公共电台表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What’s the state of China’s US$3 trillion forex reserves war chest, and where is it invested?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3251483/whats-state-chinas-us3-trillion-forex-reserves-war-chest-and-where-it-invested?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/5f6dbcb1-757c-42e0-a987-d8b56ab5ea1f_c4943cb5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有世界上最大的外汇储备，相当于美国的外汇储备根据国家外汇管理局 (SAFE) 的数据，12 月份为 3.24 万亿美元。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自今年年初以来，由于中国疫情后经济复苏不平衡、通货紧缩压力持续存在、房地产市场长期低迷以及房地产市场长期低迷，人民币兑美元汇率再次面临压力。地缘政治紧张局势加剧。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，中国为捍卫人民币建立了庞大的战争基金，其中包括约3万亿美元的外汇储备。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;在高出口收入的推动下，中国拥有世界上最大的外汇储备，根据国家外汇管理局 (SAFE) 的数据，1 月份外汇储备总额为 3.22 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国的外汇储备为外汇监管机构表示，12 月份的外汇储备金额为 3.24 万亿美元，高于 11 月份的 3.17 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，国家外汇管理局并未透露其将中国外汇储备投资到何处。&lt;/p>;&lt;p>;但是美国财政部每月发布美国国债所有外国持有者的数据，根据该部门的数据，中国历来与日本一起位居最大外国持有者之列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外中国外汇储备，美国财政部数据还包括中国机构和私人投资者持有的债务。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部最新数据显示，11月份中国持有美国国债7820亿美元，使得据央行全球首席经济学家管涛估计，截至 11 月，中国投资者是美国公司债券的净买家，并净购买了美国股票。中国际的数据，基于美国数据。&lt;/p>;&lt;p>;美股2023年表现亮眼，标普500指数上涨24.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于估值上升，中资机构“截至11月底，持有美国国债和政府机构债券增至1.04万亿美元，持有企业债增至190亿美元，持有美股增至3075亿美元。” &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，中国外汇储备规模一直徘徊在3万亿美元大关左右，低于2014年3.84万亿美元的峰值。 2014 年美国国债也开始下跌。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，中国人民银行一次性将人民币贬值 2%，加剧了人民币贬值预期，预计人民币 1 万亿美元外汇储备被用来保卫人民币。&lt;/p>;&lt;p>;2023年下半年，有人猜测外管局可能动用外汇储备来保卫人民币，在一系列加息后人民币波动性上升&lt;/p>;&lt;p>;2023年，随着中美利差扩大，人民币兑美元贬值高达9.5%，人民币资产对投资者的吸引力下降.&lt;/p>;&lt;p>;中美贸易关系恶化也引发了人们对中国投资者持有美元资产的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该委员会高级研究员布拉德·塞瑟(Brad Setser)表示，外交关系部认为，中国的数据并未显示 7 月至 9 月期间人民币压力不断加大期间，其正式储备并未大量动用。&lt;/p>;&lt;p>;“过去六年来，中国储备唯一有趣的变化是转向机构，”Setser 在 10 月份的一篇博文中说道，指的是美国联邦政府部门或政府资助的企业发行的机构债券。&lt;/p>;&lt;p>;“这导致中国国债小幅减少但这也表明，将中国国债持有量的减少等同于中国储备中美国债券或美元比例的减少是错误的。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;过去几年，中国外汇储备的规模一直是金融界和北京政策顾问争论的话题。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直强调增加内需和自力更生，尽管在地方政府债务水平高企和房地产市场长期低迷的情况下，中国尚未找到新的增长引擎来取代出口。&lt;/p>;&lt;p>;余永定，中国著名经济学家、前央行顾问，一直在主张“有序”减少中国对美国国债的投资，并表示应削减外汇储备规模，并且中国应摆脱依赖出口来推动增长。&lt;/p>;&lt;p>;然而，王中国银行前副行长永利在2022年的一篇博文中指出，没有办法确定一个国家外汇储备的“合理”规模。&lt;/p>;&lt;p>;拥有相当规模的外汇储备王表示，人民币对中国仍然很重要，因为人民币尚未成为国际储备货币，而且经济依赖于外部需求。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中银国际的关补充道，规模越大并不总是越好谈到外汇储备规模。&lt;/p>;&lt;p>;“外汇储备是重要的外部流动性缓冲，特别是对于新兴市场而言。它们可以显着降低货币危机风险，是金融稳定的压舱石，”前国家外汇管理局局长关在2022年表示。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，随着外汇储备规模的扩大，边际效应会减小。增加，机会成本越来越高。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lunar New Year in Hong Kong: Worshippers flock to city’s largest Taoist temple to seek blessings for the Year of the Dragon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3251594/lunar-new-year-hong-kong-worshippers-flock-citys-largest-taoist-temple-seek-blessings-year-dragon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/ba19e3fe-2bdf-4018-8f77-956325bb5b1d_8e32344c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄大仙祠预计将迎来 50,000 至 60,000 名信徒今年农历新年上香人数是 2023 年的两倍多。照片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;农历新年星期五，数百人在九龙香港最大的道观排队等候除夕，参加龙年第一柱香仪式，祈求幸福安康。&lt;/p>;&lt;p>;黄大仙祠晚上九时开门迎客晚上晚些时候举行的祭祀仪式。从晚上 11 点开始，信徒们将直奔黄大仙画像前烧香，祈求来年好运。&lt;/p>;&lt;p>;寺庙预计将有 50,000 至 60,000 名信徒前来献香今年的香火数量是去年的 23,000 支，比去年因大流行导致的暂停两年后首次恢复时的 23,000 支香火数量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/e2736f86-8cdf-4382-87db-649be7a01913_a71c3859.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;从左到右：崇拜者 Amy Ie、Paper Kwai 和 Crystal Li。三人是除夕夜在黄大仙祠排队等候的早起鸟儿之一。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;36岁的Paper Kwai是下午4点最先排队的人之一。管理员打扮成日本动漫《龙珠》中的角色，向当年的十二生肖致敬，他说这是他两年内第二次来访。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我来是因为标志性的黄拉娜 (Lana Wong Ha) -wai 没能来，所以我就自己代她做了。”他打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;Kwai 指的是这位 90 多岁的资深女演员，在参加电影节时以穿着奢华着称。一年一度的仪式。 2023年，他还见到了黄氏的教女叶艾米，周五她也在寺庙里。&lt;/p>;&lt;h3>;香港信徒在中断两年后涌入寺庙参加农历新年仪式&lt;/h3>;&lt;p>;“我在衣服下面准备了热垫，这样我们就可以保持温暖，”二十多岁的止痛治疗师伊伊说。 “我自己、我的父母和兄弟一切都很顺利，这就是我第五次回来的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;黄氏的另一位干女 Crystal Li，20 多岁的 DJ，表示她会为香港祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情过后，经济尚未反弹，”李说。 “我希望人们一提到美食天堂，就会想到昔日的香港，不要让香港人一直涌向海外寻欢作乐。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/73a62309-f31f-411c-855c-e849892855e0_3e4e3fc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员黄拉娜（中）打扮成武侠小说《神雕侠侣》中的小龙女。图片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王者以粤剧风格饰演武侠小说《神雕侠侣》中的小龙女角色。&lt;/p>;&lt; p>;她每年都会去寺庙，但去年她去了美国，才打破了这一记录，不过她补充说，她也盛装去美国祭拜黄大仙。&lt;/p>;&lt;p>; “我非常怀念在香港做这件事，”她说。 “我暂时留在这里，因为我属于香港。”&lt;/p>;&lt;p>;她祈愿世界和平、繁荣，并希望每年都能来朝拜。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;首次来访的发型师伊藤津久美 (Tsukumi Ito) 和她的男性朋友泉索子 (Soko Izumi) 也来到了寺庙。两人都来自日本，但在香港生活了大约二十年。&lt;/p>;&lt;p>;“我今年加入了他，因为他去年的运气很好，”53 岁的伊藤说。 “我希望幸福和健康。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/09/9fce10cf-478a-49a3-9d52-19b4dddabaa0_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香客于农历新年到黄大仙庙上香前夕。相片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;两人于下午5时30分左右抵达，并带来食物和雨衣。&lt;/p>;&lt;p>;“当我第一次得知此事时传统活动，我觉得很有趣。”44 岁的娱乐界人士泉说。&lt;/p>;&lt;p>;“2024 年至今，日本遭遇了几次危机和不幸事件，所以我希望日本和香港都有一个良好的开端。”&lt;/p>;&lt;p>;寺庙将通宵开放至周六晚上 9 点，新年期间的开放时间将延长至二月25.&lt;/p>;&lt;p>;黄大仙，俗称黄大仙，是一位中国道教神灵，被信徒视为具有治愈能力。&lt;/p>;&lt;p>;民间智慧认为，黄大仙是第一位献祭的人。他们在主坛上的香将受到最多的祝福。这导致了一年一度的仪式，人们排着队排几个小时来进行第一次供奉。&lt;/p>;&lt;p>;那些无法亲自前往寺庙的人可以通过官方在线系统请求祝福由寺庙经营。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU’s plans for tougher China stance risk coming off the rails as splits emerge on multiple issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251590/eus-plans-tougher-china-stance-risk-coming-rails-splits-emerge-multiple-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/09/cc0270c7-aad3-4b2c-b6cd-d954a3b3b8f3_7cfc431c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩的去风险计划正在进行中搁浅的危险。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)在过去一年中树立了欧洲大陆对中国问题最强硬的言论者的形象。&lt;/p>;&lt;p>;但距离结束仅几个月在她的第一个任期内，一系列针对北京的高尚立法举措和行动已成为政治现实，因为其好斗的议程似乎正在脱离。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府已经在试图阻止欧洲议会选举前的极右翼倾向，引发了绿色和社会立法的篝火，同时也面临着唐纳德·特朗普在美国重新掌权的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟成员国之间的争吵各国也加大了力度，动摇了在乌克兰等核心问题上脆弱的团结。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国问题上的分歧正在出现，法国和德国在从太阳能、电动汽车到贸易等各个方面都存在分歧。交易和供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“法德夫妇这样的事情已经不复存在了，它根本行不通……在中国问题上的分歧就是典型的例子，”一位法国外交官在讲话中表示要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，欧盟暂停了与北京就其所谓对立陶宛经济胁迫的世界贸易组织争端。 2021 年底，这个波罗的海国家允许在维尔纽斯设立一个有争议名称的台湾政府办公室，导致其对中国的出口大幅下滑。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟和中国在关键问题上无法达成一致。这是“贸易战的良方”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟在世贸组织中代表其成员国，冯德莱恩自称的“地缘政治委员会”面临着起诉中国的压力，尽管律师警告说，非官方的做法可能会损害中国的利益。抵制并不完全符合世贸组织规则。&lt;/p>;&lt;p>;官员们从第一天起就一直在努力让企业提供记录在案的证据，因为担心它们可能面临报复，而中国放松了非正式的禁运，一些立陶宛的出口产品流入.&lt;/p>;&lt;p>;上个月底，当第二批证据到期时，欧盟决定暂停该案。现在有 12 个月的时间恢复，但观察人士质疑 WTO 是否适合处理此类事务。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不透明，不可能证明政府干预，”Yeo Han-koo 说，韩国前贸易部长。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年部署美国反导系统后，中国非正式抵制韩国商品和服务，杨在贸易部工作。他表示，首尔曾考虑让世贸组织诉讼，但“它以非常不透明的方式进行……很难找到确凿的证据”。&lt;/p>;&lt;p>;在立法方面，欧盟议程也面临搁浅的危险。冯德莱恩去年 3 月推出的旗舰去风险项目因成员国的强烈抵制而被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;去风险的关键原则、筛选境外投资和实施出口管制的计划捅了马蜂窝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/97b7652c- d0db-41ce-a2fd-fc262339af5f_e2d929a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃马纽埃尔·马克龙去年在广东省与习近平合影，期待中国领导人来访法国今年晚些时候。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些国家的首都对国家安全与经济安全的混为一谈、布鲁塞尔所谓的“权力攫取”以及一位外交官所说的“该政策已被推迟至 2025 年，业内人士认为其成功的最佳机会可能取决于北京方面自己的行动。一位官员表示：“未来的道路上将会有很多警钟。”&lt;/p>;&lt;p>;严格的企业供应链规则——这将迫使大企业对其供应商进行严格的社会、劳工和环境审计– 也面临崩溃的风险。&lt;/p>;&lt;p>;原定于周五进行的最终投票在最后一刻被推迟，因为担心投票不会通过。德国表示将在商业游说的压力下弃权，据报道芬兰和其他国家也效仿柏林。&lt;/p>;&lt;p>;企业担心这些计划可能会将他们赶出中国市场，一位高级游说者质疑他们如何才能这样做遵守北京模糊的反间谍和数据外流规则，同时提供布鲁塞尔要求的信息。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会和代表成员国的理事会之间正在谈判的强迫劳动禁令可能面临类似的命运。该法律是根据中国在新疆的强迫劳动指控而制定的，尽管没有直接提及。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟特使猛烈抨击中国的“国家安全痴迷”，质疑经济增长反弹&lt;/h3>;&lt;谈判代表必须在 3 月 9 日之前达成协议，否则该协议将被搁置，直到 6 月欧洲议会选举之后，届时政治格局可能会大不相同。然而事实证明谈判很棘手。&lt;/p>;&lt;p>;“委员会和成员国都不想承担检查责任。他们不想说他们在选举前释放了这个行政怪物。”一位相关人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据两位消息人士的说法，一种解决方案是将禁令的管理工作外包给布拉迪斯拉发的欧洲劳工局。&lt; /p>;&lt;p>;但该法律再次受到德国在其联盟中亲商业的自由民主党影响下弃权的威胁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟面临着相关的困境超过中国的太阳能电池板。在那里，它左右为难，一方面呼吁禁止与新疆有关的电池板，另一方面呼吁扩大进口配额，又担心如果没有这些进口，它就无法实现其气候目标。&lt;/p>;&lt;p>;一些官员和外交官将其描述为一个典型的例子。相互竞争的政策目标。一位官员表示，它希望“同时做所有事情”，但目前尚不清楚优先事项是什么。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，欧盟贸易官员就保护太阳能行业的可用措施进行了深入讨论知情人士表示，由于行业内部和成员国之间的分歧，该讨论并未得到批准。&lt;/p>;&lt;p>;在幕后，官员们担心中国的报复以及太阳能贸易战对美国的影响。其实现气候目标的能力。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟首席财务官 Mairead McGuinness 周一表示，它需要“获得负担得起的太阳能电池板，以推动绿色转型并释放经济机会”，而欧洲自己的工业目前依赖于&lt;/p>;&lt;h3>;中国希望增加欧盟进口，敦促欧盟放松高科技出口管制&lt;/h3>;&lt;p>;一个主要弱点是太阳能逆变器，业内称为“太阳能系统的大脑”，使太阳能能够传输到电网。如果没有这些，整个行业可能会受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;但欧洲最大的供应商是华为技术公司，欧盟正试图将其从其 5G 网络中剔除，而此时对其供应的事实几乎没有争议根据咨询公司 Wood MacKenzie 的数据，到 2021 年，欧洲逆变器的占比将达到 26%。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能辩论是欧盟政策核心领域法德分歧扩大的征兆。&lt;/p>;&lt;p>;法国、该公司去年使用太阳能发电的电力不足5%，因此将支持对中国产品的限制。与此形成鲜明对比的是，德国越来越依赖绿色能源，并强烈反对此类措施。&lt;/p>;&lt;p>;法国还支持对中国制造的电动汽车进行调查，这激怒了德国人，德国公司将受到进口关税的不成比例的打击.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/2f98e590-ca38-4bcb-add4 -240045774496_7db60f58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨将于 2022 年底在北京与中国国家主席习近平合影，他将于 4 月返回中国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们彼此不了解，”这位法国外交官说道，他将德国的战略自主理念描述为“我们可以做任何我们想做的事” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充道：“而法国人认为，在我们与其他任何人接触之前，一切都必须在欧洲完成并决定。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;柏林强烈支持推动与南美南方共同市场集团达成自由贸易协议，该协议可以通过摆脱对中国矿产的依赖来帮助欧盟降低风险。&lt;/p>;&lt;p>;但法国否决了该协议，总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 试图在欧洲选举前争取农民的选票。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，两人正在争夺中国领导人习近平的注意力。一位商业消息人士证实，德国总理奥拉夫·肖尔茨将于 4 月在业界代表的陪同下前往北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，马克龙预计法国将成为习主席上台后的首个访问。新冠疫情欧洲目的地。法国外交官谈到时机时说：“我要在欧盟选举之前说，马克龙想展示能够改变看起来非常糟糕的结果的力量。” &lt;/p>; &lt;p。 >;欧盟一名高级官员说，塞尔维亚也将在XI的行程中。&lt;/p>; &lt;p>;在这一混乱之中，北京正在寻找空缺。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近驻布鲁塞尔大使告诉欧盟高级官员，他从外交大臣王伊（Wang Yi）直接命令恢复有关中国人权记录的泰特（Tit-tat）制裁后崩溃的全面投资协议。&lt;/p>; &lt;p>;出现了这样的举动。但消息人士称，冯·莱恩（Von der Leyen）在12月在北京举行的峰会上提到了这笔交易。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s trailblazing conductor Seiji Ozawa dies from heart failure at 88]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251588/japans-trailblazing-conductor-seiji-ozawa-dies-heart-failure-88?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 21:09 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/09/cc9624cb-03bd-4566-9031-1ACF411664D_7A204AC7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ，2001年。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Seiji Ozawa，这是一个标志性的日本指挥家，以与波士顿交响乐团的合作而闻名在东京，他的管理办公室周五表示。他当时88岁。&lt;/p>; &lt;p>;是活跃于世界舞台的日本指挥的开拓者，近年来，奥扎瓦遭受了一系列健康问题，迫使他取消了他的一些音乐会和音乐节的出现。&lt;/p >; &lt;p>;在他的十几岁的时候，未来的大师似乎注定要从事钢琴家的职业。但是他也有另一种激情 - 橄榄球 - 他的钢琴老师母亲禁止他打球。&lt;/p>; &lt;p>;自然而然地，他反抗了她，有一天他在比赛中将他的两个索引手指折断了，突然结束了成为音乐会钢琴家的希望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/02/09 /88B55F99-A661-4C7F-8525-2394AAD0CFB6_52778A67.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本指挥家Seiji Ozawa在2002年10月在北部北部的Opera Conferta Concert of Mijijing of Mijijie of Opera Ozawa。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;直到那时，导电的想法才被浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>;巴拉克·奥巴马（Barack Obama &lt;/p>; &lt;p>;“现在我不得不说，看着你，我不确定这是一个好主意。 “但幸运的是，对于我们其他人来说，它为指挥的职业打开了大门。” &lt;/p>; &lt;p>;手指骨折并不是奥扎瓦唯一的障碍。&lt;/p>; &lt;p >;后来他将童年总结为：“没有钱，我的房子。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/02/09/96922FEC-B901-425C-95C-A5B59A6A6A6A6A8322_08554F66.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;乐团于2010年12月14日在纽约卡内基音乐厅举行。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;出生于中国北部的日本父母，后者被帝国日本占领，他的家人逃回了东京，作为第二次世界大战期间的失败于1944年。 &lt;/p>; &lt;p>;尽管他的父亲是牙医，但几乎没有现金可供多余，而奥扎瓦（Ozawa正是他的钢琴老师建议这位15岁的尝试指挥，当时是奥泽瓦的一个未知世界。&lt;/p>; &lt;p>;，但在看到他的第一场管弦乐音乐会之后 - 贝多芬的钢琴协奏曲5号，后来回忆起。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/02/09/ ECE444D1-28A9-4FFE-BE6A-8AEF740AA4A8_584ED250.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;波士顿交响乐团指挥家Seiji ozawa seiji ozawa seiji ozawa couscations Mendelssohn coustucts Mendelssohn opus Mendelsssoh的Opus 21. 10月2日，2001年10月2日。路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;和Ozawa迅速发光。&lt;/p>; &lt;p>;在1959年，他在法国贝斯康的国际年轻指挥竞赛中获得一等奖。&lt;/p >; &lt;p>;在德国的奥地利指挥家赫伯特·冯·卡拉扬（Herbert von Karajan）的带领下，他的音乐才华吸引了美国指挥伦纳德·伯恩斯坦（Leonard Bernstein）的注意。这为他铺平了道路，成为1961年在纽约爱乐乐团的助理指挥。&lt;/p>; &lt;p>; 1973年，奥扎瓦（Ozawa）被任命为波士顿交响乐团的音乐总监，并在那里服务了29年，在那里工作了29年，这是一个罕见的任期。长度。他还从2002年至2010年担任维也纳州歌剧院的音乐总监。&lt;/p>; &lt;p>;在日本，他在1980年代创立了锡托·基南（Saito Kinen）乐团，以向他的老师hideo saito致敬，并经常在演出在日本中部的长野县松木县举行的年度音乐节。&lt;/p>; &lt;p>;他还担任过新日本爱乐乐团的指挥桂冠等职位。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/9E158301-3F36-4E43-9C4A-9C4A-94A-94A7A7A7A7A7A7AA7AA7A7A2072BC1_435742BC1_435742C5.JPG. &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本大师塞吉·奥扎瓦（Seiji Ozawa）在2013年4月8日在法国大使在东京的官方住所进行采访时弹钢琴。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ozawa获得了哈佛大学的荣誉博士学位，并热衷于教育下一代音乐家。 2004年，这家大师在日内瓦建立了瑞士的Seiji Ozawa国际学院，在那里他免费教了年轻的音乐家。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年，他获得了格莱美最佳歌剧录音奖，以表演Ravel的表演“ L&#39;Enfant et les sortileges”（“孩子与咒语”）在2013年的音乐节上由saito kinen Orchestra。将贝多芬的“ Egmont”提议交付给国际空间站N 2022的宇航员Koichi Wakata。&lt;/p>; &lt;p>; DPA的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russians enter North Korea in first foreign tour group since Covid-19 pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3251587/russians-enter-north-korea-first-foreign-tour-group-covid-19-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 20:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/FB69065F-F74B-4034-B217-9BAFA0E70BDC_6CB17772B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;俄罗斯旅游>;俄罗斯旅游业于周五在北韩国的北韩国。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五大约有100名俄罗斯人飞往朝鲜进行私人旅行，成为第一个在covid-19的大流行期间，在一个地标的旅行中访问了隐居国家的第一个外国团体。俄罗斯大使馆“平壤打开了大门”。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜在大流行期间的一些最严格的限制关闭了边界，在一次枪击事件中，一场韩国人死于未经授权的韩国人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。俄罗斯大使馆在周五的一个Facebook邮报中说，/p>; &lt;p>;由朝鲜运营的空中飞行飞机，主要由俄罗斯制造的飞机老化，将100名游客带到平壤的国际机场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该小组包括旅游业的人们和“从卡林宁格勒到弗拉基沃斯托克的俄罗斯各地的旅行者”，他们将在北部度过四天的视线，包括一个主要的滑雪胜地。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。 P>;“我们将期待与来自俄罗斯的游客的新相遇！”它说。它提到的滑雪胜地是一个高调的开发项目，由朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）于2011年上台。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; Tass新闻社说，包括青少年滑雪运动员在内的97名俄罗斯人自从大流行以来，在朝鲜的第一次小组之旅中离开了俄罗斯远东城市弗拉基沃斯托克。&lt;/p>; &lt;p>;这次访问是在金和俄罗斯总统弗拉基米尔访问之后的。普京于9月在弗拉基沃斯托托克（Vladivostok）北部会议，并承诺在华盛顿指控平壤在​​乌克兰的战争中提供更近的经济和军事合作。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx 。</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China opens up Hainan to more kinds of visa-free travel as it seeks to transform island into major free-trade port]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251561/china-opens-hainan-more-kinds-visa-free-travel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/95E06996-920E-4DA7-868E-01A9D1D46427_2BC6D78F.JPG“ ALT =”>; 。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国已将其无签证的海南签证政策扩展到各种旅行目的，因为它试图将南部岛屿转变为主要的自由贸易港口。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;从星期五开始，来自59个国家/地区的护照持有人将能够进入海南进行商务，家庭访问，医疗，展览和体育赛以及旅游业 - 无签证，最多30天。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据国家移民管理局（NIA），此类旅行者可以通过任何可用港口登陆免税枢纽，但希望长期工作或学习的外国人仍然需要签证。&lt;/p>; &lt;p>;在10月份的公告中，来自59个国家/地区的旅行者不需要签证即可通过一个实体或个人邀请旅行社访问该岛。&lt;/p>; &lt;p>;除了27欧洲联盟成员国，名单包括冰岛，挪威，俄罗斯，瑞士，乌克兰和英国以及阿拉伯联合酋长国和卡塔尔。&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲，无签证的安排适用于韩国，日本，日本，日本，新加坡，马来西亚，泰国，哈萨克斯坦，菲律宾，印度尼西亚和文莱。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;中国的夏威夷&#39;失败后大流行测试，劳动节零售销售&lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚和新西兰也是NIA在与阿根廷，巴西，加拿大，智利，墨西哥和美国一起在名单上。州新闻社在上个月报道的国家新闻社报道，Hainan…作为具有中国特征的自由贸易港口。它的州长刘海明。&lt;/p>; &lt;p>;它的经济复苏是由旅游业的复兴所驱动的，去年有超过9000万游客参观该岛，同比增长了近50％。海南的旅游收入也增长了72％，达到1.813亿元人民币（250亿美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;热带岛屿的规模大约是台湾的规模。 >;该国希望将海南变成一个用于海上融资和免税购物的枢纽，将其与香港和新加坡等人相提并论。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：： &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; //feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will foreign investment bring growth to the Philippines? Constitutional changes raise concerns over local interests, inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3251574/will-foreign-investment-bring-growth-philippines-constitutional-changes-raise-concerns-over-local?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 18:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/464CD109-63E1-47E4-B71C-68CC11BB1CE4_02B74379.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;建筑物 - 建筑物 - 活动，建筑业，建筑业，建筑业，建筑业，建筑业，建筑业，建筑工程，建筑工程，建筑工地，建筑工地，建筑工地，建筑工程，建筑工地，建筑工地。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾参议院讨论对外国投资的缓解宪法限制的举动提出了责任，这将以当地行业为代价，批评家着重介绍了邻近经济体类似的努力过去并没有导致包容性增长。&lt;/p>; &lt;p>;这两套房屋的解决方案（RBH 6）旨在消除对公用事业，教育机构和广告行业外国所有权的40％限制。在费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jnr）总统的父亲被罢免之后，该规则嵌入了宪法中。国家的全部潜力”。前财政部长玛格丽托·特维斯（Margarito Teves）认为，菲律宾是“唯一在宪法中体现限制的东盟国家”，而限制将“产生高薪工作，促进收入，创造更大的机会和更具包容性的增长”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;在alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 1月31日，一个工人在马尼拉大都会的一个市场上堆叠清洁剂。 /div>; &lt;p>;然而，分析师和一些立法者通过与邻国经济的历史发展进行比较来倾泻冷水对增长的乐观。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家桑尼·非洲（Sonny Africa） ，指出菲律宾已经拥有亚洲最自由的经济体之一。他指出，印度尼西亚，马来西亚，泰国和越南拥有外国所有权的上限，在某些或全部工业部门的约20％至80％不等。&lt;/p>; &lt;p>;外国直接投资（FDIS）已涌入菲律宾即使没有宪法变化。自2022年以来，该国已通过了几项法律，包括《外国投资法》和《零售贸易自由法》，并加入了中国支持的地区综合经济伙伴关系，促进了包括农业，电信和运输等领域的投资。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;去年年底，外国投资占菲律宾所有批准投资的61％，与2022年的数字相比，菲律宾的投资占455％的高涨至约7670亿比索（137亿美元）。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;贸易副部长Ceferino Rodolfo表示，它与该国“作为投资促进计划的一部分一起引入该国进行更多经济活动的战略努力”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Ibon Foundation的研究于今年早些时候发布，邻国经济体显示，几乎没有证据表明删除外国投资的限制将导致积极的结果。&lt;/p>; &lt;p>;测量外国投资在三个亚洲邻国的GDP中的份额，Ibon发现菲律宾今天的外国投资水平是1970年代和1980年代在韩国，台湾和中国所看到的，其经济开始起步。&lt;/p>; &lt;p>;非洲。尽管外国投资水平较低，但这些经济体的迅速发展是因为“他们专注于发展国内经济”。&lt;/p>; &lt;p>;“农业能力是第一步非洲说。 “如果菲律宾现在的外国直接投资比[那些经济体]起飞时所做的事情更多，那我们为什么不和他们在一起？” &lt;/p>; &lt;h3>;马科斯计划修改菲律宾宪法的中国宪法交易Sparks Sparks Backlash &lt;/h3>; &lt;p>;安全银行的首席经济学家罗伯特·丹·罗克斯（Robert Dan Roces）提供了更温和的看法，称FDI对增长的影响需要一段时间才能感觉到。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，最近的时候外国直接投资激增是积极的，“重点应该放在吸引与国家可持续增长的国家发展目标保持一致的高质量投资”。&lt;/p>; &lt;p>;非洲说，尽管他不反对外国投资，但政府接受投资的框架是&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当美国半导体巨头英特尔（Intel他指出，没有更好的电子和造船能力。 div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/09/7a4de0ee-2291-4622-b076-4752274109d7_0c42f09f.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在菲律宾碧瑶的公共市场上生产。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; ibon Ibon基金会关于贸易和投资流动的全球趋势的最新研究表明，印度，印度尼西亚和厄瓜多尔等发展中国家选择了更多的保护主义政策自2009年以来，自2009年以来，自由化市场如何无法刺激整体生活质量的增长。&lt;/p>; &lt;p>;根据ibon的统计，全球，有60多个政府自2009年以来终止了405个国际投资协议（IIA）。 ，菲律宾维持其41个IIA，其中包括过去十年与阿拉伯联合酋长国，以色列和叙利亚签署的三个IIA。同时，他说，他担心如果取消限制，全球公司可能会拥有公立学校和大学。&lt;/p>; &lt;p>;“如果外国人最终拥有我们和我们家人的需求来源政府和公众必须确保菲律宾人的利益而不是外国利益会占上风吗？”他质疑。&lt;/p>; &lt;p>;瓦莱霍斯补充说，外国资本的涌入也可能导致链条的负面反应，因为食品通货膨胀和生活成本仍然很高。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;立法者正寻求在 3 月份之前结束 RBH 6 听证会。之后，国会和参议院都将共同或分别投票通过修正案，以构成议会召集。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel strikes on Gaza kill 9, including children, after Biden calls conduct of war ‘over the top’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3251577/israel-strikes-gaza-kill-9-including-children-after-biden-calls-conduct-war-over-top?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.09 18:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/09/ba1cd19a-6e32-4EA1-A063-2EBD36783417_9E55945A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; balestinians在以色列人的销毁后看着毁灭性， 在周五。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;至少有9人，包括儿童和妇女，在以色列的空袭中被杀害，一夜之间，到星期五，在加沙地带的中央地区和南部城市Rafah。目击者和医院官员说，与埃及接壤。 p>;“我认为，加沙地带中的回应的行为已经超过了高层，”拜登周四表示，在有关他处理机密文件的特别顾问报告中发表了评论。 &lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）周四离开以色列由以色列对与埃及边界的军事进攻驱动。加盖萨卫生部说，由于无法离开巴勒斯坦小领土，许多人居住在临时帐篷营地或溢出的避难所。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;战争中的巴勒斯坦死亡人数超过了27,840人。加沙四分之一的居民正在饿死。 ，但据信其中大约有30人死亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列周五的罢工击中了拉法的一座住宅建筑，而幼儿园转变为中央城镇的流离失所者Zuwaida。受伤和受伤的人被带到附近的医院，美联社记者看到了尸体。&lt;/p>; &lt;p>;那些逃到拉法的人在军方扩大地面进攻之前，听取了以色列疏散令。现在撤离命令涵盖了被围困的小地的三分之二。&lt;/p>; &lt;p>;，即使在避难所，例如拉法，以色列也经常发动空袭，以针对哈马斯的目标。它拥有对平民伤亡负责的激进组织，因为它是在平民地区运作的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/files/d8/images/帆布/2024/02/09/4BF7B668-CCCC-4F38-9828-ADC3595FC03E_125F4407.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 999;周五在拉法的一家医院加沙地带。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列地面部队仍在专注于拉法以北的汗尤尼斯市，但总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu ，在成千上万的流离失所者中引起恐慌。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡的话也使埃及感到震惊，埃及说，拉法地区的任何地面行动或边境跨境的大规模流离失所都会破坏其40岁的和平与以色列的条约。大多数密封的加沙 - 埃及边境也是人道主义援助的主要入口处。&lt;/p>; &lt;p>; biden还周四表示，他继续在加沙地进行战斗以促进数十个释放数十个释放的停顿。然而，在10月7日袭击以色列袭击中被捕的剩余人质。然而，哈马斯要求以色列释放数百名巴勒斯坦囚犯，并作为人质交易的一部分结束战争。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）拒绝同意这些条款。&lt;/p>; &lt;p>;，但拜登说，他仍然希望达成一项交易，这可能会打开战争的道路。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>