<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s John Lee urges residents not to talk down post-pandemic economy, calls for creative drive to get people spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3243787/hong-kongs-john-lee-urges-residents-not-talk-down-post-pandemic-economy-calls-creative-drive-get?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 17:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首敦促市民在“走出疫情阴霾”后不要贬低香港的经济表现，并呼吁行政长官李家超周一在峰会上表示，香港在经历 Covid-19 大流行三年后正在复苏，并援引了各自的 1.4 10月份进出口同比增长2.6%。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，第三季度私人消费支出较去年同期增长6.3%。 2022年的数据，以及今年首10个月到访香港的游客量达2680万人次的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“我一口气引用了这么多经济数据，因为我想提醒大家，香港在许多领域保持优势。”李说。 “我们不应该贬低自己。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长猛烈抨击有关香港作为全球金融中心的时代已经结束的说法&lt;/h3>;&lt;p>;香港领导人反而呼吁居民充分利用“香港人素有的力量、毅力、灵活性和适应能力，用我们的创新和创造力创造更美好的未来”。&lt;/p>;&lt;p>;李还敦促企业通过有针对性的创意方式鼓励本地消费“90%的香港人留在香港，没有出国旅行”。&lt;/p>;&lt;p>;“[消费者]是否参加夜间活动并在当地消费，取决于业界的努力，”他&lt;/p>;&lt;p>;“如何增加吸引力并使您的内容更加多样化和有趣？我们的服务怎么样？我们如何利用我们的创造力来击败我们的竞争对手？”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;此次呼吁发布之际，零售行业领导人表示，该行业的反弹低于预期，并指出疫情后旅游趋势发生了变化，尤其是来自中国大陆的游客，他们更加注重文化体验而不是购物.&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候的长假周末期间，香港人也成群结队地离开这座城市前往深圳等地。官方数据显示，中秋节和国庆假期期间，净流出人数超过482,652人。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局执行董事郑定逸周一向峰会与会者表示，重大活动背后的组织者以及地方官员可以在协调场地和日期方面“做得更好”。&lt;/p>;&lt;p>;“边界重新开放后，我们看到对场地的需求突然增加......很多重大活动都被挤进去了大约在同一时间，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港经济仍在增长，但即使旅游业蓬勃发展，增幅也微乎其微&lt;/h3>;&lt;p>;郑补充说，这座城市的“弱点”是“每个人都想避免夏季月份，因此秋季和春季月份的需求量很大”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有没有办法让事情顺利进行，例如在夏季举办更多我们自己的小型活动，或者利用其他空间？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;董事会执行董事还谈到了对当地音乐会场地缺乏容纳海外表演者的担忧，并提到了美国流行歌手泰勒·斯威夫特(Taylor Swift)决定在当前巡演的亚洲站期间不参加香港的决定。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些大型音乐会需要巨大的空间，不仅可以容纳 10,000 到 20,000 人，我们说的是 40,000 到 50,000 人，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港缺失泰勒·斯威夫特和其他明星出柜了？业界指责场地&lt;/h3>;&lt;p>;香港主要的室内音乐会场地包括可容纳多达14,000人的赤鱲角亚洲国际博览馆，以及九龙湾星光堂和湾仔会议展览中心分别设有 3,600 及 8,000 个座位。&lt;/p>;&lt;p>;香港亦设有中环海滨活动空间，可提供近 387,500 平方尺的户外空间。&lt;/p>;&lt;p>;九龙香港大球场设有最大容量为 40,000 个，但业内人士表示其靠近住宅区是一个潜在问题，并希望在启德开发一个可容纳 50,000 个座位的场地能够满足需求。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong construction sector ‘to roll out app monitoring worker safety’ amid rise in industrial accidents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3243778/hong-kong-construction-sector-roll-out-app-monitoring-worker-safety-amid-rise-industrial-accidents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港建造业计划推出一款应用程序来监控工人的表现，以应对近期工业意外上升的情况。代表 300 名行业会员的香港建造商会的消息人士上周表示，主要承包商已同意采用一款新的基于积分的应用程序，该应用程序可以对违反安全措施的工人进行透明记录。 &lt;/p>;&lt;p>;“该系统无意惩罚工人，但我们确实希望避免建筑工地发生所有事故。”一位熟悉该应用开发的内部人士表示。 “当有人丧生时，承包商或分包商就要承担责任。”&lt;/p>;&lt;h3>;工会表示，仅进行现场检查不足以解决香港工伤事故问题&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府数据今年上半年，建筑业共报告1,397起工业事故。&lt;/p>;&lt;p>;今年的额外数据显示，截至11月28日，建筑业已有17名员工在工业事故中死亡。&lt;/p>;&lt;业内人士表示，该应用程序有助于降低风险，更容易追查事故责任人，并补充说，一些行业成员养成了不良习惯，职业安全意识较差。&lt;/p>;&lt;p>;A消息人士补充说，少数公司已经在其工作场所采用了该系统。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士表示，该应用程序将确保承包商能够跟踪工人在不同地点执行各种工作，并在平台上检查他们的个人表现。平台，符合个人数据隐私法。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;他们补充说，任何职业安全记录不佳的工人都将接受额外培训，以确保他们符合承包商的共同标准。&lt;/p>;&lt;p>;该应用程序是九个月前开发的，最初仅供协兴建筑使用，公司创建了该系统，以确保现场安全官员能够标记检查中发现的任何安全违规行为。&lt;/p>;&lt;p>;公司消息人士称，在新系统下，没有工人因表现不佳而被停职，并补充说该应用程序设有奖励机制来表彰具有安全意识的员工。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常乐意与我们的其他公司分享此应用程序......他们可以使用该应用程序并找出最适合自己需求的功能，消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，该协会内部人士表示，该行业机构需要几个月的时间才能完成与其他行业利益相关者就更广泛地推出该应用程序进行的磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在消息人士称，“目前行业已经意识到需要向前迈出一步。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳工局长誓言在发生大量事故的情况下加强建筑工地检查&lt;/h3>;&lt;p>;工人们他们补充说，如果该应用程序成为标准程序，那些拒绝使用该应用程序的人将不被允许在建筑工地打卡。&lt;/p>;&lt;p>;在政府努力打击工业化的背景下，建筑工地的安全标准重新受到关注。事故，官员起诉严重事件背后的人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，当局指控一名建筑工地项目经理和一名分包商因建筑工地疑似沼气泄漏导致两名男子死亡而犯有过失杀人罪9 月。&lt;/p>;&lt;p>;该工地由港铁公司管理，该公司已将工作外包给承包商 Raft (E&amp;M) Engineering。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，政府将 Aggressive Construction Engineering 从发展局公布去年秀茂坪公屋工地塔吊倒塌导致三名工人死亡的注册承建商名单。&lt;/p>;&lt;h3>;香港承建商因致命事故后因安全问题被吊销牌照&lt;/h3 >;&lt;p>;香港建造业总工会主席黄屏上周五表示，应尽快引入新制度，并指出，尽管《条例》下的罚款有所增加，但意外数量并没有放缓的迹象。今年早些时候颁布的《职业安全与健康条例》。&lt;/p>;&lt;p>;根据修订后的法律，被判违反安全法规的雇主最高可面临 1,000 万港元（128 万美元）的罚款和最高两年的监禁。&lt; /p>;&lt;p>;但工会主席表示，一些工人可能会对新监控系统的引入提出异议，建议行业机构在推出六个月后对该应用程序进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人喜欢受到监管，”他说。 “有些工人可能不欢迎[新系统]……但我们会尽力与协会合作。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;工业意外受害人权益协会行政总裁萧倩文表示，企业不应只将矛头指向工人和承包商，认为责任往往在于工人和承包商&lt;/p>;&lt;p>;萧表示，政府已经在共同努力提高职业安全标准并惩罚承包商，这表明新应用程序还可以帮助监控建筑工地主管。&lt;/p>;&lt;p >;“我同意[该应用程序]的总体方向，但还有很多细节需要澄清，”她说，并列举了哪些问题构成了绩效不佳，或者主管是否因疏忽行为与工人一起受到处罚。&lt;/ p>;&lt;h3>;三名工人死亡后呼吁香港加强建筑监管&lt;/h3>;&lt;p>;劳工处表示已加强措施遏制不安全工作行为，并已成立专责小组，严格执行工作组在 11 月 13 日至 24 日期间检查了 1,060 个建筑工地，共发出 210 起警告和 35 起起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines military begins ‘massive’ manhunt for suspects of Sunday’s Catholic mass bombing linked to Islamic State]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243780/philippines-military-begins-massive-manhunt-suspects-sundays-catholic-mass-bombing-linked-islamic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;针对在菲律宾南部炸毁天主教弥撒、造成四人死亡的袭击者的“大规模”搜捕正在进行中一名军官周一表示，誓言将尽一切可能将肇事者绳之以法。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在调查至少两名嫌疑人，他们认为这起爆炸是伊斯兰国武装分子声称的幕后黑手。&lt;/p>; &lt;p>;“正如我们所说，正在开展大规模行动，追捕这些恐怖组织或爆炸嫌疑人，”西棉兰老司令部司令威廉·冈萨雷斯在马拉维市举行安全会议后告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3 >;伊斯兰国声称在菲律宾天主教弥撒中发生爆炸事件，造成 4 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;这起炸弹于周日在马拉维一所大学体育馆举行的仪式中爆炸，这座城市在 2017 年因为期五个月的军事行动而变成废墟。结束伊斯兰国忠诚分子的占领，这在整个亚洲引发了恐慌。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们有]感兴趣的人，但调查仍在进行中。为了不抢先调查，我们不会透露姓名。”地区警察局长艾伦·诺布莱扎 (Allan Nobleza) 告诉 GMA 新闻，并补充说，其中一名嫌疑人与当地激进组织有联系。&lt;/p>;&lt;p>;The United各国谴责这起“可怕的恐怖袭击”，并表示与菲律宾人站在一起，拒绝暴力，并与日本、澳大利亚、英国、中国和加拿大等国家一起表示支持。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们哀悼在袭击中丧生的人，我们的心与受伤者同在，”国务院发言人马修·米勒&lt;/p>;&lt;p>;在菲律宾总统小费迪南德·马科斯表示“外国恐怖分子”对此负责后不久，伊斯兰国武装分子声称对棉兰老岛州立大学爆炸事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;马拉维一个被称为邦萨摩罗的地区，是天主教徒占主导地位的菲律宾的一个欠发达的穆斯林地区，几十年来，该地区一直与无法无天、分裂主义暴力和部族冲突作斗争，引发人们的担忧，该地区可能成为极端主义的沃土。&lt;/p>;&lt;p>;军事首领罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner) 在马拉维与军队和警察一起参加了安全简报会，他表示，他怀疑这起爆炸事件可能是对棉兰老岛南部地区当地极端主义团体的行动的报复性袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能是一次发生这种情况的可能性很大，”布劳纳说。 “你们的安全部队……正在加倍努力，确保将这次恐怖袭击的肇事者绳之以法。”&lt;/p>;&lt;p>;军方最近表示，他们已经杀死了臭名昭著的组织阿布沙耶夫的一名高级特工。绑架和海盗行为与伊斯兰国结盟。&lt;/p>;&lt;p>;阿布沙耶夫已故领导人伊斯尼隆·哈皮隆 (Isnilon Hapilon) 是伊斯兰国在东南亚指定的“埃米尔”，也是 2017 年占领马拉维的策划者，该事件导致了为期五个月的战争导致 1000 多人死亡，其中包括来自多个国家的战士。哈皮隆被狙击手杀死。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;军队该组织表示，周五和周日还在棉兰老岛针对 Dawlah Islamiya-Maute 开展了两次行动，该组织与哈皮隆一起于 2017 年接管了马拉维，试图将其变成伊斯兰国的东南亚“省”。 &lt;/p>;&lt;p>;发言人 Xerxes Trinidad 表示，军​​方正在试图证实伊斯兰国声称对此事负责。&lt;/p>;&lt;p>;特立尼达表示，在爆炸中受伤的 54 人中，只有 7 人仍在医院。&lt; /p>;&lt;p>;马拉维周一恢复上课，但安全措施更加严格。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s top graft-buster warns of ‘risk of rebound’ in corruption cases]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243774/chinas-top-graft-buster-warns-risk-rebound-corruption-cases?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;中国反腐败最高领导表示，腐败现象越来越难以发现，随着节日的临近，将加大对政府奢侈支出的打击力度季节临近。&lt;/p>;&lt;p>;中央纪委发出警告之际，正值“八项指示”出台11周年。这项政策是中国领导人习近平 2012 年上台后不久提出的，旨在杜绝执政的共产党和政府的铺张浪费。&lt;/p>;&lt;p>;在其网站和社交媒体账户上发布的一篇文章中周一，中纪委表示，今年前10个月，共查处反奢侈乱纪违规行为近8万起，立案调查、警告114238人。其中，80,096人受到党纪政纪处分。&lt;/p>;&lt;p>;监察部还表示，腐败现象呈现出新的表现形式，变得更加难以发现。&lt;/p>;&lt;p>;“当前，不正之风的土壤中纪委发文称，“经济繁荣仍然存在，腐败案件反弹的风险仍然存在”。&lt;/p>;&lt;h3>;‘摇钱树’补贴：中国打击农机销售欺诈行为&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，“四种腐败现象”已“得到更好的隐藏和转化”，并要求对跨地区、跨行业的具体腐败行为进行更多调查，以进行“精准监管”。&lt;/p>; &lt;p>;北京用“四种颓废”来形容形式主义、官僚主义、享乐主义和奢靡之风——它认为这些问题是中国数千万党员干部和政府官员中最普遍的问题。&lt;/p>;&lt;p >; 总书记强调，八项规定“必须持之以恒地落实到党员干部身上”。习近平还在 1 月份的一次会议上将这些指示列为中纪委今年任务的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份向党中央提交的工作报告中，反腐败领导小组组长李希在向党中央提交的工作报告中指出：腐败监管机构发誓要通过点名和羞辱责任人来打击浪费性支出。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，反腐机构将深入挖掘新形式的腐败行为，例如通过智能手机上的 AirDrop 进行的贿赂，以及在夸大的讲座或咨询工作费用，以及奢侈的礼物，如名酒、月饼和香烟。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平说，中国官员必须感到自己被“影子跟踪”&lt;/h3>;&lt;新加坡国立大学李光耀公共政策学院副教授吴山表示，中纪委的最新警告显然是在向干部发出信息，不要以“救经济”为名乱花钱，或者避免经济衰退。在财政年度结束时失去未使用的预算。&lt;/p>;&lt;p>;“北京正在告诉地方政府，它不希望国内生产总值由腐败或奢侈产生，因为从长远来看，这实际上会造成不平衡比赛场地，”吴说。 “从长远来看，这会伤害与政府关系不密切的私营企业。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，打击奢侈行为并没有“意味着茅台等奢侈品的终结”——火热的中国白酒品牌。&lt;/p>;&lt;p>;“当公共部门的销量因[八项指令]而下降时，我们看到私营部门的茅台消费量有所回升，”吴说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has constitutional duty to play its part in China’s modernisation, says Beijing’s top official in city]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3243760/hong-kong-has-constitutional-duty-play-its-part-chinas-modernisation-says-beijings-top-official-city?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应履行宪制责任，参与国家现代化建设，包括支持高质量发展、通过地方立法北京高级官员周一表示，要及时制定国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府联络办公室主任郑彦雄表示，创新、绿色发展、推动经济向开放型经济转型。 &lt;/p>;&lt;p>;“主动为国家现代化进程作出贡献是香港的宪制责任”宪法日。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他说香港应该奉献坚持创新发展，加快形成国家科技创新中心，最终成为全球科技创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;统筹发展，大力推动经济转型，夯实绿色基础他补充说，北京并没有认为香港目前的平静是理所当然的：梁振英表示，维护国家安全是《中华人民共和国国家安全法》中规定的所有中国公民的共同义务。宪法。他说，这也是香港必须履行的宪制责任。&lt;/p>;&lt;p>;“国家安全是民族复兴的基础，是中国现代化的根本前提。”&lt;/p>;&lt;p >;他要求香港坚定适用国家安全法，依法惩治危害国家安全的行为和活动，及时完成香港小宪法《基本法》第二十三条的本地立法。&lt;/p>; &lt;h3>;美国减少对中国的依赖“迫使香港出口商断绝一些联系”&lt;/h3>;&lt;p>;郑表示，香港这样做可以创造有利的环境来获得发展机会，并吸引来自世界各地的企业家和投资者&lt;/p>;&lt;p>;第23条要求香港制定自己的法律，禁止窃取国家机密，并禁止外国政治组织或团体在香港进行政治活动。城市和地方政治组织或机构与外国同行建立联系。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;行政长官李家超在研讨会上表示，“一国两制”施政原则受到宪法和基本法保障。&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府的综合管辖权&lt;/p>;&lt;p>;李说，为全面维护北京的整体管辖权，香港将坚持“爱国者专一”的施政原则，积极培养爱国爱城、有能力为发展做出贡献的一代人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、北京猛烈抨击美国委员会关闭贸易办事处的法案&lt;/h3>;&lt;p >;市领导表示，政府正在全力争取明年完成23条地方立法。&lt;/p>;&lt;p>;新立法将与国家安全法一起形成有效的保护国家安全的法律体系，形成有效的法律体系。李补充道，这是城市的强大保护盾。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 in alleged carjacking fabrication case to steal HK$28 million worth of iPhones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243756/hong-kong-police-arrest-3-alleged-carjacking-fabrication-case-steal-hk28-million-worth-iphones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方上周逮捕了三名男子，他们被控捏造劫车事件，窃取价值 2800 万港元（合 360 万美元）的 iPhone警方于周一透露。&lt;/p>;&lt;p>;周六，两名年龄分别为 22 岁和 30 岁的男子及其 34 岁的雇主在荃湾被捕，距离举报涉嫌抢劫事件不到 24 小时。 &lt;/p>;&lt;p>;截至周一上午，因涉嫌串谋盗窃而被拘留的三名嫌疑人仍被警方拘留。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在长达一个月的打击行动中逮捕了130人，查封赌博窝点&lt;/h3>;&lt;p>;案件于周五晚上11时曝光，当时两名年轻人向元朗唐人新村一名保安寻求帮助，声称他们遭到殴打并被推出赌场。卡车遭遇抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该车载有 43 箱手机，估计价值数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;两人告诉警方，两名持刀劫匪跳下车同日（星期五）早些时候，他们在葵涌打砖坪街登上他们的卡车并袭击他们，然后命令他们将车辆开往元朗。&lt;/p>;&lt;p>;中途，嫌疑人称他们被命令在一个未知地点停车，另外两名袭击者出现并从车上卸下货物。&lt;/p>;&lt;p>;该团伙随后前往元朗丹桂村，嫌疑人称他们被推出了车外。车辆随后疾驰而去。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两人还告诉警员，他们步行超过一公里到唐恩新村，向保安人员寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子在事件中受轻伤，被送往博爱医院接受治疗。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，这辆卡车在八乡被发现被遗弃并被烧毁。&lt;/p>;&lt;p>;周六，新界南总区重案组的侦探逮捕了两人，案件出现了惊人的转折。荃湾的男子及其雇主。三名嫌疑人均持有香港身份证。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方严厉打击非法电动车驾驶，拘捕23名嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;知情人士称，调查显示，据称，年轻的嫌疑人与其他人合谋盗窃了 2,800 万港元的赃物。&lt;/p>;&lt;p>;警方周一表示，调查正在进行中，可能会进一步逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月今年，警方处理了 75 起抢劫举报，比 2022 年同期的 56 起案件增加了 33.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 15:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dark side of Singapore’s bid to lure world’s super-rich exposed by massive multibillion dollar money laundering case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243751/dark-side-singapores-bid-lure-worlds-super-rich-exposed-massive-multibillion-dollar-money-laundering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.04 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;王德海五年前安家新加坡时，已经在逃。中国警方悬赏提供有关他涉嫌参与非法赌博团伙的信息。&lt;/p>;&lt;p>;到达新加坡后，王和他的妻子设立了一个家族办公室，他获得了就业准证，给了他留在城邦的权利。他们在瑞士信贷银行开户，夫妇俩从避税天堂塞浦路斯拿到了护照。 34 岁的王在乌节黄金地段斥资 2300 万新元（合 1720 万美元）购买了一套公寓，并持有约 280 万美元的加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;王的田园诗般的世界在 8 月份崩溃了，当时他是 10 个人中的一员。华裔人士在该国有史以来最大的洗钱案件中被捕并受到指控。当局扣押了价值超过 28 亿新元（合 21 亿美元）的资产，包括金条、珠宝、62 辆汽车和 152 处房产。统计数字可能会上升，但许多嫌疑人仍然逍遥法外。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;这些扣押行动给这个秩序井然的国家带来了冲击，促使人们对一些政策进行审查，这些政策被用来允许世界上一些最大的银行长期涉嫌洗钱。警方对一些最高档社区的突击搜查也突显了新加坡如何为其开放边境付出代价，就像一些涉嫌受污染资金的中国富人正在寻找存放资金的地方一样。&lt;/p>;&lt;p>;“有足够的钱了”研究和风险咨询公司 Blackpeak (Holdings) Ltd. 驻新加坡董事总经理克里斯托弗·莱希 (Christopher Leahy) 表示：几十年来，新加坡采取措施吸引超级富豪，催生了金融业，使其成为地球上最富有的国家之一。慷慨的税收优惠和提供长期居留途径的计划已经获得了丰厚的回报，促使从詹姆斯·戴森到雷·达里奥的亿万富翁设立了家族办公室。资金管理部门监管的资产在七年内几乎翻了一番，达到 3.65 万亿美元，其中约四分之三来自海外。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡大规模洗钱调查揭露中国犯罪分子付费购买护照&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;最近，一波中国投资者来到这里，逃离对科技、房地产等行业的严格疫情限制和镇压。新加坡对他们来说是自然的选择，因为华裔约占人口的四分之三，而且普通话也被广泛使用。自2019年以来，来自中国大陆和香港的直接投资增长了79%，达到193亿新元。私人酒吧和乡村俱乐部从支出激增中受益。&lt;/p>;&lt;p>;这次出人意料的诱捕行动现在正在促使人们重新思考这一切，有迹象表明，脏钱正在加入合法企业的行列，带着现金涌入新加坡。在瑞士信贷和花旗集团等全球银行进行清盘。&lt;/p>;&lt;p>;在政府表示至少一名被告可能设立了一家获得税收优惠的办公室后，受到审查的政策包括家族办公室计划。根据记者和知情人士查阅的文件，总共 10 名被告中至少有 5 个家族办公室。目前尚不清楚这五人是否都获得了税收减免。截至 2022 年底，来自世界各地的 1,100 多个家族在新加坡创建了这些工具来管理自己的财富，比 2020 年几乎增加了三倍。&lt;/p>;&lt;p>;许多被告还投资于现有公司或集团建立自己的企业来建立联系。例如，记录显示，根据人力部记录，王德海的就业准证有效期至 2024 年 6 月，他投资了中餐馆连锁店 Delibowl Pte。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名被告苏海锦，40 岁，于 2021 年成为上市餐饮公司无招牌控股有限公司的董事，此前通过首席执行官 Lim Yong Sim 控制的实体投资 650 万新元。文件显示，苏还持有或曾经持有其他七家公司的股份。&lt;/p>;&lt;p>;苏——在儿子提醒他警察已经到达后，他从租来的豪宅的阳台上跳下，双脚骨折，手腕受伤。 – 现在面临与利用非法赌博业务利润在新加坡洗钱有关的指控。苏被捕时携带了他和妻子在新加坡的 1.71 亿新元资产。他的律师没有回复通过电子邮件发送的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据王德海向美国司法部提交的书面材料，王德海在中国受到“B”级通缉，他声称这并不是因为非常严重的罪行。法庭。根据 10 月 12 日的文件，虽然他承认自己于 2012 年至 2016 年期间在菲律宾参与了远程赌博，但他的理解是，这在菲律宾仍然是合法的。在线赌博在中国是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;Delibowl 的老板 Jerry Liao 和 Lim 在被指控操纵价格后从 No Signboard 休假，没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt; img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡承认在阻止洗钱者获得这些信息方面面临着挑战工作通过。人力部长 Tan See Leng 于 10 月向议会表示，其中一些人可能会假装受雇于休眠公司，或经营活跃公司，以掩盖不义之财的转移。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会滥用职权。”进入新加坡进行非法活动的工作准证框架，例如目前的洗钱案件，”陈说。 “犯罪分子会不断找到新的方法来规避我们的法律法规，并随着时间的推移更新他们的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡还在调查一个鲜为人知的漏洞的影响，该漏洞帮助许多被告创办了企业。根据新加坡法律，外国人必须聘请公民或永久居民作为授权代表才能设立公司。为了满足这种需求，一些当地人成为连续董事，同时代表数百家公司。&lt;/p>;&lt;p>;王俊杰就是一个典型的例子。这名新加坡人是 200 多家公司的董事、股东或秘书，并在至少 9 家与三名被捕者有关的公司中担任职务 - 根据公司备案文件，他最近离开了其中大部分公司。&lt;​​/p>;&lt;h3>;新加坡洗钱调查并非“应中国要求”进行：部长&lt;/h3>;&lt;p>;与另一名被告张瑞金有联系的公司之一，有来自一家名为 VentureHaven 的公司的两名公司秘书，该公司声称可以据其网站称，商业登记可在 24 小时内完成。仅这两位秘书——Koh Teng Teng 和 Safura Binte Sa&#39;ad——就分别在多家公司担任超过 3,500 个职位。包括王俊杰在内的这些公司高管均未被指控有任何不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;张的律师表示，他们无法发表评论。王俊杰拒绝置评，VentureHaven 也没有回应其两名员工的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“有成百上千家公司使用同一个地址”，这是在短时间内建立的穆迪分析公司亚太和中东金融犯罪实践小组负责人 Chua Choon Hong 表示，在某些情况下。 “这是用来的，我们不知道。” &lt;/p>; &lt;p>;在新加坡注册的近600,000个实体（每10个居民大约1个）是大型业务。去年，据报道，另一个人是新加坡的200多家公司的公司秘书，其中包括由美国和英国批准的缅甸大亨拥有的缅甸大亨因与军事政府打交道的武器。&lt;/p>; &lt;img src。 =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;“这个行业肯定已经发展，” Chua说，并补充说许多启动 - UPS通过建立他们通​​过当地秘书从新加坡外部控制的业务来测试水域。但是“好人和坏人在一起。” &lt;/p>; &lt;p>;当局说，董事职位的数量缺乏限制与国际标准一致，而大多数董事（99％） - 当局说，现在仍在考虑限制，现在仍在考虑限制，明年将在议会中提出的规则更改。被告。一位被捕的Vang Shuiming之一与瑞士信贷（Credit Suisse）持有9200万新元，而瑞士的Julius Baer Group Ltd.为他保留了3,300万新元。&lt;/p>; &lt;p>;花旗集团和新加坡贷方Lenders Lenders DBS Group DBS Group Holdings Ltd.中国银行业公司和联合海外银行有限公司也向其中一些被告进行了银行。新加坡最大的银行星展银行表示，其风险敞口接近 1 亿新元，主要来自房地产融资。一位发言人表示，大华银行的曝光并不重要。华侨银行首席执行官黄海伦 (Helen Wong) 表示，该银行面临的风险微不足道。花旗集团在一份声明中表示，它致力于打击洗钱活动并确保最高标准的治理和控制。这家总部位于纽约的银行表示，它一直在与当局合作，加强和保护金融体系的完整性。朱利叶斯·贝尔（Julius Baer）拒绝置评。 “如果这些家伙以一百万美元的身份出现，他们可能会被展示出门，但他们以十亿美元的价格出现了，他们推出了红地毯。” &lt;/p>; &lt;p>;新加坡的货币当局该国的金融监管机构说，它正在与银行“互动”，同时称赞一些未知的贷方提高了援助警察的危险信号。据知情人士透露，一些银行一直在加强控制，以应对央行进行现场检查，以审查与嫌疑人有关的任何风险敞口以及客户审查的整体处理情况。据报道，瑞士信贷是最早进行检查的银行之一。瑞士银行现在是瑞银集团（UBS Group AG）的一部分，拒绝发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;私人银行家也被怀疑发挥作用。据证词和知情人士透露，花旗集团前财富银行家王启明至少与所谓的福建帮的一名成员合作，这表明所有 10 名被告都来自南方省份。新加坡的花旗集团发言人提到了先前的声明：“自2022年4月以来，所讨论的个人就没有受雇。我们没有对法院之前的事项发表评论。” &lt;/p>; &lt;p>; wang Qiming，谁&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;已被保释，没有被指控。据警方称，在冰山中，至少有八名嫌疑人。 >; &lt;p>;她说，新加坡警方早在2021年就发现了与福建帮派有关的可疑交易，并于次年进行了全面的调查。她说，当局决定等待足够的证据，以确保他们能够逮捕尽可能多的。在犯罪如此罕见的地方，人们对在拥挤的食品中心无人看不见的贵重物品没有任何疑问。违反了与马来西亚国家基金1Malaysia Development Bhd。以及德国公司Wirecard AG有关的洗钱规则。在这种情况下，银行家被禁止行业或涉及的贷方被罚款。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;洗钱当然不是新加坡独有的。据联合国毒品和犯罪局说，每年在全球范围内洗钱约8000亿至2万亿美元，约占全球国内生产总值的2％至5％。新加坡的被告还在全球各地拥有业务和房地产，包括迪拜、香港和伦敦。例如，王·德海（Wang Dehai）保留了5300万港元（680万美元）和500,000美元的俄罗斯州瑞银（UBS），中国工业和商业银行有限公司和中国银行有限公司的香港帐户。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;根据总部位于巴黎的金融行动工作组和巴塞尔治理研究所的报告，新加坡的P>;新加坡被评为平均水平。尽管该国的优势从了解风险到国际合作，但改进领域包括对房地产经纪人等中介人的监管。&lt;/p>; &lt;p>;最新的洗钱案件表明，FATF确定的缺陷“仍然是相关的，”巴塞尔研究所AML指数的项目经理Kateryna Boguslavska说&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡对洗钱/恐怖主义融资的监管制度与FATF标准保持一致，” MAS和家庭事务部在回答问题时说。政府正在“致力于全面有效地实施” FATF关于财产代理商，珍贵的石头和金属经销商的尽职调查要求的建议，并加强了对该行业的监督。&lt;/p>; &lt;img src =“ alt =”“ alt =” “>;”红旗。当地行业监管机构房地产代理委员会正在调查是否存在任何失误。即将离任的中央银行负责人拉维·梅农（Ravi Menon）表示可能存在问题。&lt;/p>; &lt;p>;“房地产代理有义务寻找可疑交易。他们都做得那么好吗？我不这么认为，这是我们需要关注的领域。金融犯罪监管机构在2025年。必须在当年年底之前举行一次大选，财政部长劳伦斯·黄（Lawrence Wong）准备接替总理李·霍恩（Lee Hsien Loong）担任执政党的领导人。随着富裕的新移民看到从汽车到房地产的一切都挥霍了，越来越多的财富差距肯定是一个热门的选举问题。总部位于伦敦的全球抗击金融犯罪联盟主席约翰·库萨克（John Cusack）说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，总理李说，这是一项额外的责任。&lt;/p>; &lt;p>;。洗钱案不是丑闻，“系统”很干净。 “这是一起刑事案件。犯罪分子做坏事。我们发现，我们调查了它”并在法庭上指控他们。&lt;/p>; &lt;p>;随着所有资金流入新加坡，官员们认为，几乎不可能用漏洞抓住所有人或逮捕那些伪装成的人。当局称，尽管在中国被通缉，但被捕被授予了各种签证，部分原因是，尽管没有人在国际刑警组织红色公告名单上。 Chen Qingyuan，Su Wenqiang和Su Jianfeng在中国被通缉，并在新加坡的突袭后被指控。&lt;/p>; &lt;p>; su jianfeng的律师没有回应置评请求。陈的法律团队表示，他将要求审判 - 这意味着他想为指控提出辩护。 Su Wenqiang的律师说，他们正在考虑其客户的选择。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡的豪华房地产市场陷入困境，因为洗钱调查&lt;/h3>; &lt;p>;“没有&#39;银子子弹&#39;紧密密封任何系统免于渗透污染的钱，必须在整个生态系统中公平地分配责任。凸显了如何通过新加坡传播多少财富。根据记者看到的当局和财产记录，被告拥有的财产遍布了从豪华岛的豪华别墅到商业区中心的多个世纪的杂物。扣押的商品包括164台豪华手表，294款手袋和数千瓶酒和葡萄酒瓶。&lt;/p>; &lt;p>; vang shuiming，42岁，来自土耳其，柬埔寨和瓦努阿图的体育护照，资助了在Canninghill Piers的10个单位的购买，据警方称，新加坡河沿线正在建设的公寓。&lt;/p>; &lt;p>; vang，以及其他被指控的公寓，现在还押在樟宜监狱，与约17,200平方英尺（1,600平方米1,600平方米）的豪宅相去甚远）租赁数据显示，在高端主教区域，他在2020年末以每月15万新元的价格出租。据他来自 Drew &amp; Napier LLC 的律师 Wendell Wong 称，他希望要求接受审判。 Wong拒绝对其他查询发表评论，引用正在进行的法院案件。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/>; &lt;/small>; &lt;/ Div>; &lt;p>;最近访问期间，一些嫌疑人的房屋至少有四辆车，从法拉利到劳斯莱斯。中国当局和媒体说，王·宾加（Wang Bingang）租用的大厦是所谓的Hongli在线赌博集团的负责人，他在坦林（Tanglin）社区的总理家中的步行距离之内。王·宾贡（Wang Bingang）是整个犯罪嫌疑人，无法联系。&lt;/p>; &lt;p>;镇压甚至对当地经济产生了影响。豪华住房交易已经放缓。在私人圣线高尔夫俱乐部（Private Sentosa Golf Club），会员费已经高涨至60万美元以上，包括苏哈伊因（Su Haijin）在内的五名嫌疑人已被列入默认名单。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;新加坡正在成立一个内政委员会，向专注于改进领域，并将考虑是否需要进一步收紧移民过程。贸易和工业国务部长阿尔文·陈告诉议会，政府还在审查授予税收优惠的家族办公室的审查程序，以确保其足够严格。警方正在与海外同行合作，包括在香港和中国大陆。&lt;/p>; &lt;h3>;亚洲是世界上最昂贵的地区，新加坡排名第一：报告&lt;/h3>; &lt;p>;集线器，这都是一个微妙的平衡行为：新加坡希望保持边界开放以吸引超级富裕的人，同时拥有足够的控制权来检测污染的资金。 Teo部长警告说，尽管涉及大量的金钱和资产，但Blackpeak的Leahy &lt;/p>; &lt;p>; Leahy并未预期变化。&lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p， >;“将会有一定的责任制，他们可能会收紧一些法规，但随后将使业务恢复正常，因为流经新加坡的绝大多数资金都是合法的，”他说。 “如果他们做得太多，整个金融体系将陷入停顿。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should use its cutting-edge technology in global fight against Aids, says UN official as city registers significant decline in disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3243755/hong-kong-should-use-its-cutting-edge-technology-global-fight-against-aids-says-un-official-city?utm_source=rss_feed]]><description>联合国官员说，&lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 15:17 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;香港可以在与艾滋病的战斗中帮助桥梁全球数字鸿沟。免疫缺陷疾病的传播率将在短短七年内提高一半。周一，北京，香港，澳门和台湾的艾滋病论坛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在演讲中，莫拉（Morah 。他还补充说，香港应该伸出援手。 ”他说。莫拉（Morah）表示，跨大陆鸿沟表示，这座城市可能会以高科技解决方案（例如数字诊断）的形式做出贡献，以协助非洲国家努力努力与偏远地区的人们接触。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“在技术的非常高级的边缘。”他说，在与艾滋病的战斗中，降低了报告的感染是“非常罕见”的成就。&lt;/p>; &lt;p>;“做得好，”他说。 “这是统一的讲道 - 您可以在短时间内将新的感染减半。” &lt;/p>; &lt;p>;根据健康保护中心的说法，香港记录了新报告的HIV的43.6％下降了43.6％感染，从2015年的725峰值到去年的409。 /div>; &lt;p>;在参加开幕式的人中，有著名的艾滋病研究员戴维·霍（David Ho）和香港艾滋病基金会主席隆·塞蒙（Leong Che-hung）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而伦恩（Leong）庆祝了香港在减少新的艾滋病毒感染的成就，即减少新的艾滋病毒感染，即减少新的艾滋病毒感染，即他还警告不要将这种疾病规范化。&lt;/p>; &lt;h3>;香港艾滋病毒患者升高到污名上，曾经由自己的母亲隔离&lt;/h3>; &lt;p>;他说，医疗进步现在允许患有艾滋病毒的人。一种“公平”的正常生活，但补充说：“遗憾的是，这导致了错误的态度 - 艾滋病毒/艾滋病是正确的。&lt;/p>; &lt;p>;“许多政府对这种疾病失去了警惕。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Leong敦促那些患有艾滋病毒/艾滋病的人继续正确使用药物，并呼吁香港练习安全性。他指出，消除疾病的“最重要”方法是结束围绕它的污名。我不介意告诉别人，因为我会得到适当的待遇。”香港艾滋病咨询委员会发布了一项为期五年的战略，目的是通过将艾滋病毒感染的数量减少到零。与2010年的基准相比</description><pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Essequibo dispute: Venezuelans approve referendum to claim sovereignty over swathe of neighbour Guyana]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243743/essequibo-dispute-venezuelans-approve-referendum-claim-sovereignty-over-swathe-neighbour-guyana?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 13:51 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;委内瑞拉人周日批准了总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）政府召集的全民投票，要求对邻近的石油和矿物质富裕地区要求主权圭亚那认为在一个多世纪前划定边界时被盗。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚马杜罗将如何执行投票结果。但是圭亚那认为全民投票是签署的一步然而，理事会的五个问题的投票期。&lt;/p>; &lt;p>;没有解释票数是否等同于每个选民，还是每个选民的总和是每个选民的总和。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;委内瑞拉选民是否被问到他们是否支持在有争议的有争议中建立国家领土，被称为Essequibo，授予当前和未来地区居民的公民身份，并拒绝联合国最高法院的管辖权，以解决南美国家之间的分歧。在宣布结果之后，马杜罗（Maduro）告诉美国首都的支持者，我们的国家告诉支持者。他声称全民投票具有“非常重要的参与水平”。&lt;/p>; &lt;h3>;委内瑞拉的顶级法院暂停反对派总统初选的结果&lt;/h3>; &lt;p>;，但典型的选举活动的长队并未形成外部投票中心的成员。加拉加斯在整个星期日，即使在该国最高选举机构埃尔维斯·阿莫罗索（Elvis Amoroso）宣布，宣布12小时的投票期也将延长两个小时。&lt;/p>; &lt;p>;如果Amoroso提供的参与数字是指选民，这意味着这意味着当他在2012年总统大选中再次当选时，他在全民投票中投票的人比为马杜罗的导师兼前任雨果·查韦斯（Hugo Chavez）所投票的人数更多。&lt;/p>; &lt;p>;。投票率可能会降至210万选民。&lt;/p>; &lt;p>;“我之所以投票，是因为Essequibo是我们的，我希望他们要做什么，他们会彻底考虑一下，并记得永远不要放心现年37岁的商人胡安·卡洛斯·罗德里格斯（Juan CarlosRodríguez）在加拉加斯的一个中心投票后说。这将改变圭亚那对Essequibo的控制权，但法官并未专门禁止官员进行周日的五次公投。圭亚那已要求法院命令委内瑞拉停止投票的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;尽管全民投票的实际和法律含义尚不清楚，在解释周五裁决的评论中，国际法院主席琼·D·多诺格（Joan E. Donoghue）表示，来自委内瑞拉政府建议“正在采取措施，以旨在获得控制和管理该领土的争议”。她说。小>; &lt;/div>; &lt;p>; 159,500平方公里的领土占圭亚那三分之二的三分之二，也占巴西的边界，他的国防部上周在一份声明中表示，它“加强了其国防行动”由于争端而导致的区域。&lt;/p>; &lt;p>; Essequibo大于希腊，富含矿物质。它还可以进入大西洋地区的一个地区，在2015年，能源巨头埃克森美孚（Exxonmobil爱国主义，并经常将其与对马杜罗的支持相结合。&lt;/p>; &lt;p>;该国始终将埃斯奎博视为其本身，因为该地区在西班牙殖民时期处于其边界之内，并且长期以来一直对边境提出异议1899年，当圭亚那仍然是英国殖民地时，国际仲裁员是由英国，俄罗斯和美国的仲裁员决定的。美国代表委内瑞拉参加了小组讨论，部分原因是委内瑞拉政府与英国破坏了外交关系。&lt;/p>; &lt;h3>;委内瑞拉总统马杜罗（Maduro）寻求中国钱来复兴国家的石油部门&lt;/h3>; &lt;p>;委内瑞拉官员争辩说，美国人和欧洲人密谋将自己的国家欺骗了土地，并认为1966年的解决争议有效地取消了原始仲裁。&lt;/p>; &lt;p>;圭亚那是南美唯一说英语的国家协议是合法和有约束力的，并要求国际法院在2018年这样做，但是决定了数年的决定。&lt;/p>; &lt;p>;选民周日必须回答他们是否同意拒绝以任何方式拒绝，根据法律，1899年的边界以及他们是否支持1966年的协议“是唯一有效的法律文书”。不断确保该国的边界“保持完好无损”，并说人们“在接下来的小时，几天，未来几个月中没有任何担心”。&lt;/p>; &lt;p>;“我想建议委内瑞拉，这是一个机会他们表现出成熟度，这是他们表现出责任的机会，我们再次呼吁他们加入我们……允许法治努力并确定这一争议的结果。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food faux pas: China diner shocked by US$60,000 bill for meal after accidentally posting photo of dish ordering QR code online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3243392/food-faux-pas-china-diner-shocked-us60000-bill-meal-after-accidentally-posting-photo-dish-ordering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的一名妇女在不小心发布QR码后，在一家餐厅收到430,000元人（60,000美元）的账单。在网上订购食物，其他人曾经下达食物订单。&lt;/p>; &lt;p>;王位王的女人说，她只想从11月23日与朋友一起拜访的热点餐厅中张贴这些菜肴的照片，但她偶然地包括QR码，该QR码被贴在桌子上以订购和支付餐点。&lt;/p>; &lt;p>;，而她只在受到限制的查看微信瞬间页面上张贴了照片，只有她的联系人才能在她的Wechat，Wechat，Wechat，该清单包括大量开始扫描代码的人。&lt;/p>; &lt;p>;当餐厅工作人员来确认她的桌子的430,000元命令时，王发现人们使用了她不小心发布的QR码。&lt;/&lt;/ p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;王立即删除了她的帖子，但人们一直在创造新的帖子订单到他们的桌子。她以为有人下载了她的照片，并继续使用代码下订单。&lt;/p>; &lt;p>;根据Wang后来在网上发布的订单的屏幕截图，人们订购了1,850份新鲜的鸭血，2,580部分鱿鱼和9,990部分在虾酱中，每个价格都有几十个人（几美元）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;餐厅没有让王付账单，将她搬到了新桌子上，而无视所有通过代码。&lt;/p>; &lt;p>;管理层表示，它既不能追踪下订购食物的人，也不能阻止人们继续这样做。&lt;/p>; &lt;p>;王说这是一种学习经验，并要求增加对信息安全的认识，因此人们更加谨慎地分享食物的图片。它们无效。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，与类似的餐馆有关案件可能会取消订单和要求赔偿，如果造成财务损失的人，他们的订单。&lt;/p>; &lt;p>; lin还建议餐厅订购系统设计师在订购程序中添加确认机制，以防止问题未来。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上的许多人都认为王的困境，其中一个人指出餐厅QR码尽管有方便，但仍有“某种风险”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: as uncertainties swirl over South China Sea, joint exercises and heightened tensions reverberate within the neighbourhood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3243712/global-impact-uncertainties-swirl-over-south-china-sea-joint-exercises-and-heightened-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.04 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;全球影响是一个每周策划的新闻通讯，其新闻主题源自中国，对我们的新闻阅读器产生了重大宏观影响。在战略上重要的南中国海注册&lt;/p>; &lt;p>;，菲律宾和中国船只陷入了越来越频繁的海军小规模冲突中，其中包括在有争议的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）附近发生的两次碰撞。&lt;/p>; &lt;p>;紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;在菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）上个月在亚太经济合作峰会上说，对水道上的争议不应定义双边关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;之后，有所缓解。马科斯（Marcos）明确表示，菲律宾“不会放弃我们的领土上的一平方英寸”，并将继续遵守基于国际规则的命令。&lt;/p>; &lt;p>;马尼拉甚至取消了50亿美元与中国的铁路项目的价值是由中国人拖累融资的脚步，但分析人士建议，马尼拉拒绝在有争议的水域中退缩，导致了现金保证金。&lt;/p>; &lt;img。 src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;双侧紧张局势，但并未影响两个邻居之间的贸易。中国对菲律宾矿物质的需求，包括镍矿石，上个月在上海的中国国际进口博览会上仍然有力。&lt;/p>; &lt;p>;在海上紧张局势中，中国与五个东南亚国家（柬埔寨，老挝，老挝，老挝，老挝，老挝，老挝）举行了联合军事演习。马来西亚，泰国和越南，但不是菲律宾 - 在北京认为与该地区的美国国防关系“追赶”的竞标中。&lt;/p>; &lt;p>;不要超越，曼联国家跟进了为期11天的联合军事演习，涉及菲律宾，美国，日本，韩国和英国的近3,000名精英部队成员，以提高“互操作性”。&lt;/p>; &lt;p>;不久之后，菲律宾澳大利亚开始了他们在南中国海的第一个三天的海上巡逻，以强调他们所说的是对“和平，安全和繁荣的地区”的承诺。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;海上争端以及这些产生的缺乏信任和信心促使了顶部的头部中国智囊团呼吁开放海洋部门的战略，其中包括在海洋经济部门的合作。&lt;/p>; &lt;p>;，但这可能太少了，太晚了。据信，越南正在加紧挖泥和垃圾填埋场在斯普拉特群岛，自去年12月以来创造了330英亩的土地。&lt;/p>; &lt;p>;同时，中国根据日本国防部的说法，在日本水域附近完成了为期一周的钻探后，运营商罢工小组前往南中国海。&lt;/p>; &lt;p>;该演习是在日本和菲律宾讨论加强海上和国防合作后不久举行的。包括一项相互访问协议，该协议将使每个国家的军事人员能够访问另一个进行联合训练练习 - 这一举动被广泛针对中国。&lt;/p>; &lt;h3>;全球影响：我们是否前往美国的新王朝 -  XI-BIDEN会议之后的中国关系？&lt;/h3>; &lt;p>;当习近平和拜登在旧金山举行的峰会上相遇时，双方都承诺“增强信任”和“管理差异”，包括台湾和南中国海包括差异。和平”。&lt;/p>; &lt;p>;由于紧张局势在有争议的水路中定期特征，分析师似乎并没有抱有很大的希望菲律宾延迟了南中国海的行为准则。菲律宾领导人马科斯（Marcos Marcos）在南中国海纠纷中不应定义联系，&lt;/p>; &lt;h3>; 60秒的追赶&lt;/h3>; &lt;p>;南中国海纠纷不应定义关系。关于“挑衅”的船舶碰撞的指控，附近有争议的环礁&lt;/p>; &lt;p>;意见：在南方中国海水，菲律宾和北京，应提高对话以平息紧张关系&lt;/p>; &lt;p>;北京士嘉堡浅滩军事遭遇&lt;/p>; &lt;p>;北京谴责华盛顿在警告美国南中国海军舰&lt;/p>; &lt;p>;美国，中国外交官在北京开会，讨论包括南中国海在内的海上问题&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; H3>;深度潜水&lt;/h3>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos JNR）表示，马尼拉永远不会放弃其在南中国海的主张，因为与中国在有争议的水道上加剧了紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;“正如我之前所说的那样， ，我再说一次，菲律宾不会放弃我们领土上的一平方英寸的任何外国权力。 &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国升级了针对菲律宾的所谓灰区活动，马尼拉在寻求更多盟友时的反应可能会导致该地区已经遇到的紧张局势失控。&lt;/p>; &lt;p>;这是分析师对有争议的南中国海的最新行动进行了评估，特别是在第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal），马尼拉称之为艾森金（Ayungin），这是菲律宾菲律宾巴拉岛西北约190公里（120英里）的环礁。&lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;img src =“” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;政府给中国马尼拉最高特使黄的信函在棉兰老岛最南端的14亿美元计划中，这是一条14亿美元的铁路计划，这是有礼貌但明确的，因为它“不再倾向于追求” 100公里的中国融资。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/分析人士说，P>; &lt;p>;这是另一个信号，表明南中国海领土上的争议如何破坏马尼拉与北京之间的关系，因为总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR急需的铁路 - 中国勒死了基础设施项目现金渠道。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为期11天的联合军事演习，涉及菲律宾，美国，日本，韩国和英国的近3,000名精英部队成员正在进行中，并着重于“互操作性”来应对印度太平洋地区的任何危机，因为地缘政治紧张局势越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;“ kamandag 7”是一系列培训的一部分。东南亚的练习包括2,749名人员，包括902名美国海军陆战队。一些美国人来自一个新创建的战斗单位，去年是美国成立的，是印度太平洋的第一响应者。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;img src =“” alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; ”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国和美国已被敦促一起工作并领导全球海洋治理。&lt;/p>; &lt;p>;举行的活动在本月早些时候的中国海南岛上听说，如果没有两个超级大国之间的合作，就不可能取得进展，他们敦促不要让地区海事纠纷掩盖了解决盗版，气候变化和其他环境威胁等问题的努力。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;p>;全球影响是一个每周的策划新闻通讯，其新闻主题起源于中国，对我们的全球新闻阅读器具有重大宏观影响。&lt;/p>; &lt;p>;现在注册！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>