<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Video shows Houthi rebels planted bombs on tanker now threatening Red Sea oil spill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3276534/video-shows-houthi-rebels-planted-bombs-tanker-now-threatening-red-sea-oil-spill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 13:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/bd928186-928c-4b6d-aa8a-fbe5b9410ecb_5d664ffa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;悬挂希腊国旗的油轮甲板上发生爆炸红海苏尼恩，这张照片于 8 月 29 日发布。图片来源：路透社的胡塞军事媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;也门胡塞叛军周四发布的视频显示，他们的武装分子登上了一艘悬挂希腊国旗的船只并在其上放置了炸药油轮引发爆炸，使红海面临重大漏油风险。在胡塞武装多次袭击后，该船早些时候被遗弃。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，伊朗支持的胡塞武装在苏尼恩号油轮上引爆炸弹时高喊他们的座右铭：“上帝是最伟大的；上帝是最伟大的；”美国之死；以色列必死；咒骂犹太人；伊斯兰的胜利”。&lt;/p>;&lt;p>;这些爆炸是胡塞武装几周来最严重的袭击事件的终结，他们在以色列和哈马斯之间的战争中破坏了每年通过红海的 1 万亿美元的货物&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装于 8 月 21 日首次用小型武器攻击苏尼恩号时，该号装载了约 100 万桶石油，射弹和无人驾驶船。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/3cd45af5- be49-484a-ad88-ee8d6fb5a029_770584f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏尼翁号油轮甲板上的胡塞武装分子。照片：胡塞军事媒体来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为欧盟阿斯皮德斯行动一部分的一艘法国驱逐舰救出了苏尼恩号的 25 名菲律宾人和俄罗斯人以及四名私人保安人员周四发布的视频显示，蒙面胡塞武装携带卡拉什尼科夫式步枪在苏尼翁号被遗弃后登上了该船。这座桥似乎被洗劫一空。随后，战斗机在其甲板上通向下方油轮的舱口处安装了炸药。视频中至少可以看到六次同时爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;该视频以及胡塞武装神秘领导人阿卜杜勒·马利克·胡塞的评论证实了美联社早些时候的分析，即胡塞武装登上并种植了苏尼恩号上的爆炸物。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装控制的萨巴通讯社描述胡塞武装称，苏尼恩号袭击表明美国“关于对也门支持巴勒斯坦行动的任何威慑行动的说法是撒谎”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的行动和他们对局势的控制的有效性得到了敌人的认可，”胡塞武装说。&lt;/p>;&lt;p>;西方国家和联合国警告说，苏尼恩的任何石油泄漏都可能造成灾难性的后果红海周围的珊瑚礁和野生动物。然而，欧盟驻该地区的海军表示，尚未发现苏尼恩发生任何石油泄漏。&lt;/p>;&lt;p>;阿斯皮德斯行动“正准备与欧洲当局和邻国协调，促进任何行动方案，以避免灾难性的环境危机，”欧盟代表团表示。 “我们可以共同保护环境并维护该地区的稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国发言人斯蒂芬·杜雅里克赞扬国际社会和联合国也门问题特使汉斯·格伦德伯格“确保立即进入”到船上并避免环境灾难”。他说，胡塞武装已同意让行动安全进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/30/374bc061-aeca-4841-9aa5-0b9452650407_253cbda7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装分子在油轮上安装炸药。照片：胡塞军事媒体，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Dujarric 没有提供任何可能开始的迹象，但补充说，有报道称“油轮的打捞行动可以继续进行”拖船和救援船进入事件区域”令人鼓舞。&lt;/p>;&lt;p>;周三，胡塞武装表示他们可能允许打捞苏尼翁号，尽管叛军已经一度阻止船员试图接近这艘废弃的船只，美国军方表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院周四拒绝直接评论该视频。它提到了早些时候的言论，其中发言人马修·米勒警告说，“胡塞武装的持续袭击可能导致 100 万桶石油泄漏到红海，其数量是 1989 年阿拉斯加附近埃克森·瓦尔迪兹灾难规模的四倍”。&lt;/p >;&lt;p>;这并不是胡塞武装第一次利用漏油威胁来谋取利益。经过数年的谈判，叛军才允许联合国于 2023 年从也门海岸附近的 Safer 号油轮上移走 100 万桶石油，该油轮曾被用作浮动储油设施。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装自 10 月加沙战争爆发以来，他们已用导弹和无人机瞄准了 80 多艘船只。他们在这次战役中扣押了一艘船只，击沉了两艘船只，还杀死了四名水手。&lt;/p>;&lt;p>;其他导弹和无人机要么被美国领导的联军在红海拦截，要么未能到达目标。&lt;/p>;&lt;p>;叛军坚持认为，他们的目标是与以色列、美国或英国有联系的船只，以迫使以色列结束对加沙哈马斯的行动。然而，许多遭到袭击的船只与冲突几乎没有关系，包括一些开往伊朗的船只。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party brings in new rules to regulate faith, loyalty and performance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3276521/chinas-communist-party-brings-new-rules-regulate-faith-loyalty-and-performance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 12:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/455f72d7-2da8-445e-9a64-84fb9f4f0b14_b649be80.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的新共产党规则包括 27 条规定，规定了较轻的违规行为可能受到纪律处分或开除的成员。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国执政的共产党推出了一套新规则，以清除那些被认为在信仰、忠诚度和表现方面落后的无能党员，以进一步加强党对党的控制。党中央办公厅周四发布的新规定规定，表现不佳的党员，其有问题的行为可能不值得进行正式的腐败调查，可被取消党员资格官方媒体新华社称。&lt;/p>;&lt;p>;新华社援引中组部一位官员的话说，该规定包括 27 条条款，对于“全面、严格”党的自我清理至关重要。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与对腐败等违反党纪的党员采取的纪律处分不同，这套新规定专门针对“缺乏革命性的党员”这位官员对新华社表示，“不履行党的义务，不符合党员标准。”这位官员表示：“素质更高、纪律更严、贡献更大”。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国家战略研究院高级研究员谢茂松表示，共产党员身份是任何国家执政的必要条件。激励那些想要攀登政治或社会阶梯的中国人，但很多人入党后就懈怠了。&lt;/p>;&lt;p>;“党已经很大了。在数量增长的同时，也要控制党内人员的素质。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;根据中组部6月发布的报告，党内有超过到2023年底，党员人数达到9918万，比2022年增加114万多。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，在这些规定出台之前，共产党主要依靠党的反腐机构进行自我清洗，但只能&lt;/p>;&lt;p>;许多行为问题较小的人以前都没有受到纪律处分，但现在组织部门将有必要的手段向那些落后的人显示退出，他说。&lt;/p>;&lt;p>;中组部有关负责人表示，现在要求党支部密切关注党员的行为，对表现不佳的党员，例如不参加党的日常活动、不按时足额缴纳党费的党员，规定期限。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;党支部对丧失理想信念、政治立场动摇、对党不忠诚、不入党的党员予以开除党籍。无正当理由连续六个月组织活动，或者玩忽职守党交给的工作。&lt;/p>;&lt;p>;对行为不改的，党支部可以劝其自动退党，也可以开除党籍。据该官员称，视具体情况而定。&lt;/p>;&lt;p>;该官员补充说，那些威胁要退党以试图利用利益的党员，如果不这样做，将被强烈鼓励退党。尽管进行了协商，还是改变了他们的行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Panda Watch: Hong Kong’s cub twins start to develop black-and-white features and sprout fur]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276529/panda-watch-hong-kongs-cub-twins-start-develop-black-and-white-features-and-sprout-fur?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 13:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/64ed690f-091d-47ff-9e49-5277113f754c_1648d5e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：Facebook/香港海洋公园&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;《熊猫观察》是《华盛顿邮报》的每周博客，追踪第一对在香港出生的熊猫双胞胎宝宝的最新动态，直到它们准备好与公众见面。参见第一周。&lt;/p>;&lt;p>;香港的熊猫双胞胎已经度过了生命的第二周，体重增加了一倍，眼睛、耳朵、腿、躯干、爪子和身体上的黑白特征变得更加明显。 &lt;/p>;&lt;p>;海洋公园最新发布的照片​​显示，幼崽的昵称“姐姐”和“弟弟”（待正式命名）已开始在粉红色的皮肤上长出稀疏的皮毛，预计它们将大约两周内就会完全被黑白相间的皮毛覆盖。&lt;/p>;&lt;p>;公园在周四深夜表示，这只雌性幼崽重 328 克（11.57 盎司），而她的兄弟重 278 克，几乎是是一周前的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;“幼崽们至少还要一个月才能看见，两个月才能听见，所以它们继续依赖[它们的妈妈]盈盈和专门的护理团队，”它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是双胞胎，但他们的成长却显示出某些不同的特征。雄性幼崽身上的黑色斑块更为明显，而海洋公园主席庞建义表示，这只妹妹目前比她的弟弟稍大一些。&lt;/p>;&lt;p>;那些希望亲眼目睹幼崽的人必须前往要有耐心。 Pong表示，将它们介绍给公众的日期尚未确定，并引用了澳门的经验，在展示2016年出生的幼崽之前，要等待六个月。&lt;/p>;&lt;p>;如果香港遵循同样的时间表，“姐姐” Pong 解释说，“小兄弟”要到二月份才能与公众见面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/30/06a32f0f-6f56-45aa-a54a-6a6fc3074780_b5cf93d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绰号“姐姐”的幼崽。尽管是双胞胎，但幼崽的成长速度不同，目前女孩比她的弟弟稍大。图片来源：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，妈妈盈盈继续学习为人父母的秘诀。&lt;/p>;&lt;p>;公园表示，她的母性本能正在“发挥作用” ”并且她继续从分娩中恢复过来。她越来越多地参与到自己的幼崽身上——一次拥抱、梳理和喂养它们。&lt;/p>;&lt;p>;来自四川中国保护大熊猫研究中心和公园护理团队的专家帮助轮换&lt;/p>;&lt;p>;早些时候的一段视频显示，管理员给了她一个涂有幼崽排泄物的洋娃娃，这样她就可以熟悉它们的气味，这促使互联网用户呼吁公园释放幼崽类似的娃娃可供购买。&lt;/p>;&lt;p>;“哪里可以买到‘无味’娃娃？”一位评论者开玩笑说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一段视频显示“小兄弟”热情地用奶瓶喝水。&lt;/p>;&lt;p>;看护者关注的最关键要素之一是确保幼崽吃得饱，并有正确的营养饮食，使它们能够生存和成长。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园最近透露，幼崽每天被喂食六次，每餐最多为 10 毫升牛奶。&lt;/p>;&lt;p>;其量小到可以装进一个标本瓶，而且仅是人类新生儿每次喂养所需牛奶量的一小部分，即每次喂养最多 90 毫升牛奶。&lt;/p>;&lt;p >;据成都大熊猫繁育研究基金会介绍，大熊猫妈妈在产后最初几天分泌的母乳——与人类一样，被称为“初乳”——是一种富含免疫和生长营养物质的绿色液体。初乳还能增强幼崽的抗感染能力，促进器官发育。&lt;/p>;&lt;p>;研究表明，不喂初乳的大熊猫宝宝存活率“非常低”。&lt;/p>;&lt;p>;经过最初的阶段后，在哺乳期，大熊猫妈妈开始分泌密度较低的乳汁，与许多其他哺乳动物相比，其水分、粗蛋白、矿物质和维生素水平都非常突出。熊猫奶往往含有较高浓度的维生素和微量元素，因此不易被其他种类的天然奶替代。&lt;/p>;&lt;p>;偶尔也会给幼崽喂食熊猫专用配方奶。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/b5bf013f-56bf-47d4-8b67-dac95a0eaa0d_ddf6b89e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“小兄弟”拥有更明显的黑斑。相片：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;文化体育及旅游局局长杨润雄日前接受电视节目采访时表示，幼仔妈妈盈盈奶水不足，所以配方奶粉必须从大陆运来。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园最近发布了一段视频，视频中盈盈被喂了一碗加苹果的水，以鼓励她保持水分，恢复得更快，生产更多牛奶。&lt;/p>;&lt;p>;新生儿通常大约每两个小时需要喂一次奶。半个月后，喂食间隔可延长至每四个小时一次。根据婴儿的成长情况，时间表可能会进一步提高到每六至八小时一次。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园最近在Instagram上上传了一张照片，显示工作人员正在喂养其中一个婴儿，引起网友询问为什么他们的看护人员没有戴手套。&lt;/p>;&lt;p>;公园解释说，徒手模仿大熊猫妈妈的温暖，通过模拟父母的拥抱让宝宝感到安全。所有工作人员，包括从四川请来的专家，在处理幼崽之前都确保双手彻底消毒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/30/6acd2067-6bc1-4656-9e27-82871018b473_56b76780.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋公园最近发布一段视频中，莹莹被喂了一碗加苹果的水，以鼓励她保持水分、更快恢复并产生更多乳汁。图片：海洋公园&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;幼崽一旦开始长牙，就开始过渡到竹枝和幼竹叶。到了1.5岁的时候，它们就可以完全依靠竹子为生了。&lt;/p>;&lt;p>;根据目前在四川的海洋公园动物管理员在社交媒体上发布的帖子，香港的大熊猫主要食用从香港运来的竹子。每周两次从广州来，有时会喂来自四川的竹笋以供品种变化。&lt;/p>;&lt;p>;竹子也会根据季节而变化，每当有变化或过渡时，饲养员都会密切关注熊的适应情况&lt;/p>;&lt;p>;除了竹子之外，大熊猫还吃各种其他食物，包括当地的水果和蔬菜，以及来自美国的饼干。有时，还会给它们“浓缩冰块”，即装满食物或零食的冰块，许多动物园都用它来让圈养的动物保持专注，并发展或训练它们的运动技能。&lt;/p>;&lt;p>;成年大熊猫在香港，它们每天喂食四次，但没有固定的喂食时间表，看护人员在它们长时间而频繁的小睡期间工作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man ‘intent on killing’ Michael Bloomberg convicted of kidnapping housekeeper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276523/man-intent-killing-michael-bloomberg-convicted-kidnapping-housekeeper?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 12:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/30/378ffafd-27d8-4824-be25-c17ca1c7ce27_d30bc4e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·布隆伯格。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国联邦陪审员认定一名科罗拉多州男子在迈克尔·布隆伯格 (Michael Bloomberg) 拥有的牧场上绑架了一名妇女，检察官称他试图杀死这位媒体大亨。&lt;/p>; &lt;p>;51 岁的约瑟夫·比彻 (Joseph Beecher) 周三在夏延因绑架、劫车和枪支罪被定罪，面临七年至终身监禁。审判持续了两天，陪审团审议了一个半小时。&lt;/p>;&lt;p>;被绑架的女子是科罗拉多州西部牧场的一名管家，在绑架后的第二天早上被救出，安然无恙。当局在夏延的一间汽车旅馆房间里发现了她和比彻，该房间位于彭博社地产东北约 320 公里处。&lt;/p>;&lt;p>;绑架发生于 2022 年 2 月，当时比彻被解雇为科罗拉多州克雷格酒店杂工。根据法庭文件，他在那里工作以换取住房，但被告知离开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/08/30/bf997725-a8ad-42d4-8d11-06bf12031da9_f5307fde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件 – 约瑟夫·比彻的这张未注明日期的照片。资料图片：拉勒米县​​治安官办公室来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;比彻去寻找布隆伯格和他的家人，并把他的皮卡车撞进了前纽约市市长农场的大门。根据法庭文件，距离克雷格 113 公里。&lt;/p>;&lt;p>;彭博社于 2020 年以 4480 万美元购买了该牧场。绑架发生时，布隆伯格一家并不在场。&lt;/p>;&lt;p>;这名在枪口下被绑架的妇女并不认识比彻。他寻求彭博社的动机尚不清楚。但检察官在周四的一份声明中表示，比彻“意图杀死布隆伯格”。&lt;/p>;&lt;p>;联邦法院文件中没有提及这名女子的名字，但她被确认为该牧场的主管管家。她告诉调查人员，当她听到一名男子问她是谁时，她正在楼上的卧室里。她说，她转身看到比彻用一把黑色“机枪”指着她。&lt;/p>;&lt;p>;比彻当时是当天早些时候入室盗窃的嫌疑人，他偷了两支步枪，其中包括一支 AR-据官员称，15号弹和弹药是从他雇主在酒店的住处运来的。&lt;/p>;&lt;p>;他将卡车留在了彭博社的牧场，并命令这名妇女用她丈夫的皮卡车将它们开到丹佛地区，然后再送到根据法庭文件，他们在夏延停下来，他告诉她在汽车旅馆找个房间。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员通过该女子的 iPad 追踪到了汽车旅馆，在那里他们看到了皮卡车并检查了监控视频。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;汽车旅馆工作人员告诉警方他们所在的房间，特警队突袭了该房间，释放了该女子并逮捕了比彻。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Indonesia’s Prabowo ‘benefit’ from protests against proposed changes to election law?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3276337/will-indonesias-prabowo-benefit-protests-proposed-changes-election-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/8ebed072-57a8-4f5d-9336-3faf1374538e_0117252b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者向雅加达议会外的警察投掷石块。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在印度尼西亚全国范围内抗议即将卸任的总统佐科·维多多(Joko Widodo)被认为夺取权力的抗议活动中，他的继任者普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)巧妙地将自己定位为民主捍卫者，从而成功逃脱了批评，此举分析人士说可能会让他“从整个惨败中受益”。&lt;/p>;&lt;p>;周末，普拉博沃表示他与抗议者站在一起，努力维护印度尼西亚宪法，同时谴责政客优先考虑自己的利益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们[在选举中]向人民寻求人民的授权[……]这就是我们作为政党所做的事情，”普拉博沃周日在雅加达举行的国家授权党全国代表大会上表示。&lt;/p>; &lt;p>;“但有些人对权力有着无尽的渴望。并且，利用[赋予他们的]权力，寻求追求人民利益以外的利益。这将扰乱并伤害一个国家。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这些言论是普拉博沃在就任总统后锁定公众支持的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“抗议活动的规模上周对于街头和社交媒体上的政治精英来说都相当令人震惊，”雅加达阿特玛贾亚天主教大学的政治分析师 Yoes Kenawas 说。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃意识到了这一点。他没有拒绝抗议者的要求，因为他不想在就任总统时遭到强烈抵制。”约斯补充道。&lt;/p>;&lt;p>;周四和周五，数千名抗议者聚集在雅加达议会大厦外，要求结束拟议的法律修改，该修改允许维多多最小的儿子 Kaesang Pangarep 竞选省长职位。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者谴责这些变化是维多多巩固其家族政治影响力的更大尝试的一部分，距离他将于 10 月离任还有几周时间。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动是在连续几天激烈的法律戏剧性事件之后发生的，这场法律戏剧性事件始于周二宪法法院宣布对选举法两个领域的裁决。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，法院维持了地区选举候选人 30 岁的最低年龄要求，这一决定将阻止 29 岁的 Kaesang 在 11 月竞选中爪哇省副省长。&lt;/其次，法院降低了地区选举提名候选人的政党代表门槛。这项裁决将使前总统候选人、维多多和普拉博沃的批评者阿尼斯·巴斯韦丹 (Anies Baswedan) 能够参加 11 月份颇具影响力的雅加达省长竞选。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周三，印度尼西亚议会 — — 主要由支持维多多的立法者组成 — —提议对选举法进行修改，这将使法院的裁决变得毫无意义，从而引发广泛的抗议和网上的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚上，在大规模抗议爆发后，议会撤回了该法案。这一消息是由副议长苏夫米·艾哈迈德·达斯科（Sufmi Ahmad Dasco）宣布的，他是众所周知的普拉博沃的亲密顾问。&lt;/p>;&lt;p>;开桑政党也表示，他将不再参加 11 月的地区选举。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士表示，普拉博沃领导的 Gerindra 党最初支持议会的修订，因此当选总统周六的言论代表了有意的语气转变，以逃避公众批评。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚新闻媒体 Tempo报道称，据知情人士透露，在周四的抗议活动中，普拉博沃会见了维多多，并建议他遵守宪法法院的裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/29/8ebed072-57a8-4f5d-9336-3faf1374538e_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅加达，一名抗议者向议会外的警察投掷石块。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;詹德拉尔·艾哈迈德·亚尼大学的政治分析师约翰内斯·苏莱曼表示，抗议活动玷污了佐科威在印度尼西亚公众中的影响力西爪哇省。&lt;/p>;&lt;p>;对于一位一直保持相对较高支持率的总统来说，这是一个令人惊讶的转变，民调机构 Litbang Kompas 6 月份的一项调查显示，支持率为 75.6%。&lt;/p>;&lt;p>;继去年之后尤哈内斯说，在一周的事件中，对维多多的支持实际上已经“崩溃”，特别是在知识分子中，而他的儿子卡桑则面临羞辱。&lt;/p>;&lt;p>;“随着佐科维的地位显着削弱，普拉博沃是唯一受益的人。整个惨败，”Yohanese，用他的流行昵称来指代维多多。&lt;/p>;&lt;p>;分析师约斯表示同意，称这场危机严重损害了维多多的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“这是第一次危机之一我们看到了对佐科维及其家人如此直接和公开的批评。”约斯说道，并指出抗议者竟然建造了一座模拟断头台。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/29/6e143d59-e6d9-4e60-aafd-67f580814e6a_bce009c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多的儿子 Kaesang Pangarep 将不再参加 11 月的地区选举。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公众的愤怒与失望交织在一起，因为维多多——一名前家具推销员和印度尼西亚第一位没有政治或军事背景的领导人——最初激发了人们对国家的希望：分析人士称，在苏哈托 32 年的独裁统治之后，他正在摆脱精英统治。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他在过去一年中的政治操纵，包括涉嫌滥用国家机构来安排他的儿子和其他家庭成员的职位权力，导致许多人将他与苏哈托本人进行比较。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;约斯说，上周的政治事态发展是对维多多和普拉博沃之间关系的“重大考验”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上周的政治事态发展是对维多多和普拉博沃之间关系的“重大考验”。 p>;&lt;p>;普拉博沃在二月份大选中获胜，很大程度上归功于维多多的默许支持。去年年底，当维多多的长子纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 加入竞选时，普拉博沃在民意调查中的支持率大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;纪伯伦的提名颇具争议，因为梭罗前市长最初不符合最低年龄要求竞选副总统，但宪法法院在最后一刻做出的修改使他获得了资格。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/29/1f3a9bf8-2bfd-417b-875f-61dd977d318f_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃（左）的评价去年年底，当佐科·维多多的长子纪伯伦·拉卡布明·拉卡（右）加入竞选阵营时，民调大幅上升。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管普拉博沃的选举成功很大程度上依赖维多多，但分析人士预测，普拉博沃最终将寻求与总统保持距离，并摆脱欠他的任何政治债务.&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃不想成为佐科维的副手，”尤哈内斯说，并指出，作为一名民粹主义者，普拉博沃将希望实现自己的竞选承诺，而不是期望他会继续维多多的政策。约斯说，普拉博沃上任后面临的一个重大挑战将是处理他与纪伯伦的关系，这位当选副总统可能会优先考虑其家族的政治利益并继承其父亲的遗产。 &lt;/p>;&lt;p>;Yoes 表示，副总统职位的影响力有限，但紧张的关系可能会影响普拉博沃 2029 年连任的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“普拉博沃需要在留住纪伯伦之间找到平衡点”陷入困境，但不能完全排除他，否则纪伯伦可以利用这种情况来攻击普拉博沃，以参加 2029 年的选举。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, European airlines pay more, lose out to Chinese carriers amid Russian airspace closure]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3276417/us-european-airlines-pay-more-lose-out-chinese-carriers-amid-russian-airspace-closure?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.30 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/29/65c55eba-87be-428c-9b29-15e1f3f469f2_4f5e9aa1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国旅客进入北京首都国际机场边防检查区北京。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于乌克兰战争还看不到结束的迹象，分析人士表示，西方航空公司每趟航班花费数万美元，以增加飞行时间，以便在不使用俄罗斯航空的情况下抵达中国这种趋势是在 2022 年乌克兰战争爆发后出现的，也对北京方面的努力构成了挑战。吸引外国游客，其中包括免签证、更方便的移动支付和新的跨境航班。&lt;/p>;&lt;p>;约翰·格兰特表示，波音 777 每飞行一小时的成本至少为 10,000 美元，有时甚至是两倍，英国航空情报公司 OAG 的高级分析师。&lt;/p>;&lt;p>;就燃料而言，波音 777 每小时燃烧约 7.5 吨，而波音 787 或空客 A350 等燃油效率更高的喷气式飞机每小时燃烧约 5.5 吨。香港航空服务公司亚翔航空咨询服务总监 Dennis Lau 表示。&lt;/p>;&lt;p>;从北京到法兰克福的热门航线，中国航空公司平均需要 9.5 小时，而德国航空公司则需要分析师称，完成同样的旅程需要 12 小时。&lt;/p>;&lt;p>;负责人乔纳斯·默比 (Jonas Murby) 表示，还需要更多机组人员，而维护成本每增加一小时就会增加，而且机队能够执行的航班数量将减少与美国空气动力学咨询咨询公司合作。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每次飞行单程多花两个小时，那么很快就会增加很多现金，”格兰特说。&lt;/p>;&lt; p>;广州航空分析师李汉明表示，截至周二，欧洲航空公司的机票价格比中国航空公司高 600 元至 1,200 元。&lt;/p>;&lt;p>;香港国泰航空以及他补充说，印度和中东的航空公司仍然飞越俄罗斯，每小时节省六吨燃油。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰战争开始之前，西方航空公司从中国飞往中国的途中通常会经过堪察加半岛。北美或飞越西伯利亚（如果从欧洲出发）。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲、美国和加拿大当局禁止俄罗斯航空公司抵达，以表达对乌克兰战争的反对，俄罗斯的回应是关闭了 36 个国家的领空，其中大部分是&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《航空运输管理杂志》3 月份估计，由于俄罗斯领空的关闭，6.2% 的国际航班平均绕道 13.3%，这使得全球国际航空运输成本降低了 0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;该杂志称，北美和中国之间经阿拉斯加穿越北极的航班花费的时间增加了 31.3%，飞行距离增加了 31.4%。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;由于签证障碍以及地缘政治和经济问题，一些往返中国的直飞航班已经难以载满飞机，航空公司在飞越土耳其或中亚的航班上花费更多。&lt;/p>;&lt; P>; France-KLM Air发现，绕过俄罗斯空域在中国和阿姆斯特丹之间的航班上花了一到两个小时，“导致额外的燃料成本，影响飞行时间表和船员编号”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该航空公司从阿姆斯特丹飞往两个中国大陆城市以及香港和台湾的23次高峰季节航班，从冠状病毒大流行之前的43次下降。&lt;/p>; &lt;p>;英国航空公司在8月初宣布了英国航空公司从2025年10月到伦敦和北京之间停止航班，而维尔生大西洋表示将暂停其在伦敦和上海之间的航班。&lt;/p>; &lt;p>;英国航空公司还表示，它将在伦敦和香港之间的服务减半从十月起的一天。&lt;/p>; &lt;p>;在芬兰，旗舰载体芬纳尔自从大流行以来就削减了飞往中国的直接飞行，因为它失去了竞争的优势，即直飞陆上边界进入俄罗斯，蒂莫·坎托拉（Timo Kantola），芬兰人，香港总领事在7月表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;德国汉莎航空公司的平均收益率在亚洲路线上“承受着压力”，部分原因是中国航空公司的飞行能力不断扩大，俄罗斯航空公司关闭了公司，公司，公司，公司新闻官员乔格·瓦伯（Joerg Waber）说。&lt;/p>; &lt;p>;汉莎航空从慕尼黑和法兰克福飞往北京，上海和香港的每周40次航班 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;不到一半。&lt;/p>; &lt;p>;瓦伯说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们也使用俄罗斯领空已有两年多了。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;转移轮毂（如多哈，迪拜和伊斯坦布尔）的地理位置与中国和欧洲之间交通之间的地理位置相连，从而受益于较短的途径。分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;在亚洲，香港，首尔，台北和东京正在担任转移枢纽的角色。&lt;/p>; &lt;p>;中国游客的访问者同比增长130％，达到1725万。根据国家移民局的数据，在今年的前七个月，自从大流行以来，国家移民局&lt;/p>; &lt;p>;出口旅行也已经起步，尽管不是2019年的水平。&lt;/p>; &lt;p>;在香港之间的中场集团首席执行官林·霍博（Lin Shaobo）在八月告诉中国数字媒体杰米安（Jiemian）新闻。状态”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris pitches continuity in China-lite first interview since nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276513/kamala-harris-pitches-continuity-china-lite-first-interview-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 12:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/07424DDC-BF54-4B29-B1A2-C750E37683CD_CE6F39844.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; Minnesota州长由美国有线电视新闻网（CNN）的达娜（Dana Bash）于周四在佐治亚州萨凡纳（Savannah）举行。照片：CNN &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在周四发出了连续性信息，因为她在她的第一次无脚本采访中吹捧了拜登政府对联盟和家庭行业的投资，因为被提名为民主党的标准承载者。&lt;/p>; &lt;p>;“我们为改善供应链所做的一切，因此我们不依靠外国政府向美国家庭提供基本需求 - 我会说这是一个好工作，”现年59岁的哈里斯（Harris）回答了有关她的中产阶级“机会经济”计划的问题。&lt;/p>; &lt;p>;与跑步的明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）的联合采访是由美国有线电视新闻网（CNN）的主要政治通讯员达娜（Dana Bash）进行的 - 乔治亚州萨凡纳（Savannah）拥有的餐厅。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）大约五周前拱上拱顶了，当时美国总统乔·拜登（Joe Biden）退出了比赛，并认可了她作为党的提名人，他对大部分采访进行了讲话。 &lt;/p>; &lt;p>;访谈对外交政策很稀少。&lt;/p>; &lt;p>;问她是否会与拜登在以色列上有所不同，哈里斯说她“明确和坚定不移”，以支持其辩护，但她还指出，“太多无辜的巴勒斯坦人被杀害”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须达成协议，”她说。 ，哈里斯谈到了他的“变革性”总统职位，强调了他对“我们作为美国谁”的信心的记录。将盟友聚在一起；投资国内基础设施和行业；并代表“主权和领土诚信的重要性”。&lt;/p>; &lt;p>;上周在芝加哥举行的党的全国代表大会上发布的民主平台，对哈里斯对贝登关于北京或北京的政策的任何差异几乎没有洞察力。印度太平洋地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 91页文件概述了Biden政策的熟悉标志：与盟友密切协调以解决与中国的“激烈战略竞争”；持续抵抗中国的胁迫和不公平的贸易做法；一个更强大的美国工业基础；并在可能的情况下与北京合作，在可能的情况下，芬太尼和人工智能。&lt;/p>; &lt;p>;该平台还批评共和党总统候选人唐纳德·唐纳德·特朗普计划对所有进口征收10％的关税，并威胁他强加于60％对中国商品的关税，称其为“鲁ck”的举动，这将使美国家庭造成。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯周四没有提及特朗普的关税提议，即使她谈到了通货膨胀对美国人的影响并支持中产阶级。&lt;/p>; &lt;p>;要求解决她对移民和压裂的改变立场，哈里斯说她的“价值观没有改变”。&lt;/p>; &lt;p>;解决她的枢纽，从支持压裂禁令到反对一个人，她指出，拜登政府的减少通货膨胀法案，该法案在打击气候变化方面进行了创纪录的投资，以此为例。 2019年，她将特朗普的边界墙视为“中世纪虚荣项目”。&lt;/p>; &lt;p>;然而，在上周的民主党全国代表大会上，哈里斯承诺恢复今年参议院倒闭的两党移民协议。该协议是国会共和党人与乔·拜登（Joe Biden）政府之间的妥协，代表了多年来对非法移民的最艰难的镇压。&lt;/p>; &lt;p>;周四，哈里斯重申了她对执行法律和签署移民法案的承诺，她作为检察官的记录。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/08/30/30/d1/d1fbea755-- 913A-4CD2-A07D-53BD070FA25A_595DE0FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;民主总统总统候选人美国副总统副总统Kamala Harris及其竞选Mate Mate Mate Mate，Minnesota consecor，Minnesota consecor，Minnesota conseror tim Walz，sellz，sell sell sell sell sell self他们在周三在佐治亚州萨凡纳（Savannah）进行的竞选巴士，这是全州为期两天的巡回演出的一部分。照片：AFP/Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;选举日是11月5日，但下个月的早期投票在几个州开始。&lt;/p>; &lt;p>;中国还没有民主党运动的主要重点，但预计将在计划于9月10日举行的第一次哈里斯·特朗普（Harris-Trump）辩论中出现。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）从未去过中国。沃尔兹（Walz）在那里度过了一位老师，并已大约30次前往该国。共和党人批评他，他们认为他在中国的经历使他离北京太近了。&lt;/p>; &lt;p>;这不在周四要求沃尔兹的争议列表中。取而代之的是，明尼苏达州州长被要求解释指控他歪曲了他的军事记录，生育治疗的经验以及醉酒和鲁ck驾驶的历史。&lt;/p>; &lt;p>;“当我犯下我的错误时，我肯定会拥有我的错误，”沃尔兹&lt;/p>; &lt;p>;根据周四发表的路透社/IPSOS民意调查，哈里斯将特朗普带领45％，达到全国41％，尽管美国选举总统和副总裁的选举学院体系意味着投票是指在少数州的结果将是决定性的。&lt;/p>; &lt;p>;在民主公约之前进行的美联社 - 诺克公共事务研究中心进行了一项八月份的民意调查，发现美国有44％的成年人有一种不利的看法共和党副总统候选人JD Vance，而Walz为25％。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：color：orange” target = “ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wukong mania drives China tourism, Filipino helpers to earn big in South Korea: 7 highlights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3276492/wukong-mania-drives-china-tourism-filipino-helpers-earn-big-south-korea-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/7FA7E637-FC63-4199-AC9D-5CA2B8A2D894_A44F45F45F45F9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;中国北部是前所未有的旅游繁荣。照片：SCMP复合/BAIDU/WEIBO &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;亚洲风险成为可能引发第三次世界大战的“粉末小桶”，这是一位著名的中国学者的说法美国及其盟友。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;澳大利亚可能会失去吸引力，成为中国学生在堪培拉决定限制外国学生人数之后出国留学的目的地，这将是对分析师和顾问说，这是一项480亿美元（326亿美元）的国际教育部门。 /Default/Files/d8/images/canvas/2024/08/30/86E5F245-AB9A-9A-4996-8CE0-E9502CAE28DC_DCO_D201E28C.jpg.jpg“挫败炸弹情节定于2019年的反政府抗议活动中发生。在香港2019年的社会动荡期间，面临长达20年的监禁，该市首次涉及联合国反恐法的审判中有其他六名被告。&lt;/p>; &lt;H3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在被告知IBM中国开发实验室和中国系统实验室正在关闭之前，IBM工人发现自己被阻止访问公司的Intranet系统。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/330/c5832acc-7503-40d3-8fd8-1dea9e195a02a02a02a02a02_f1c9771c9771c.jpg gpg小型=“颜色：＃999;”>;一组100名菲律宾妇女于8月6日到达首尔，参加了韩国有史以来为该国的家庭工人的第一个试点项目。照片：yonhap/epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外国家庭工人将根据政府飞行员计划享受高工资 - 在寻求护理的韩国家庭中提高负担能力问题。&lt;/p>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/08/30/30/893bd8d8d8d8d8d8d8d8d43-4e65-b41d -806295585687_D9C0F1B7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国是世界上榴莲最大的买家，去年进口了140万吨。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚首次将新鲜榴莲发货到巨大的中国市场已经到来，争夺渴望从泰国购买尖刺和辛辣水果的渴望消费者的需求和越南。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/08/ 30/0B2F0E97-BDAE-44D4-B9E3-C90E664080F7_A18F5966.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在线游戏的推出，黑色神话，wukong of thack myth of thack myth of thack myth of thack myth of thack myth of thack myth of to n myth of thack myth of to n myth of thack my to中国北部的繁荣。照片：SCMP Composite/baidu/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国北部的一个从未成为旅游热点的省突然吸引了人群包括该地区场景的Wukong。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elhedery to start his first day as global CEO in Hong Kong, showing city’s value to HSBC]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3276507/elhedery-start-his-first-day-global-ceo-hong-kong-showing-citys-value-hsbc?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 11:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/30/688AFC65-3008-4E9C-B8B4-9D677A41D2B4_4379901B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Georges Elhedery是汇丰银行的首席执行官，计划于周一在香港开始他的新工作，这次访问强调了其重要性这个仍然是该银行最大收入来源的城市。&lt;/p>; &lt;p>; Elhedery将与他的员工一起在中央汇丰银行（HSBC）大楼里度过几天，拜访主要客户和香港的财务监管机构，然后再返回伦敦据熟悉他的计划的人说，下周无法与他联系。&lt;/p>; &lt;p>; Elhedery接管了诺埃尔·奎因（Noel Quinn）的ins绳。自从马克·塔克（Mark Tucker）在2017年担任汇丰银行（HSBC）主席以来，Elhedery将是该银行的第三任首席执行官。 “他了解将客户的需求放在首位，我们的遗产和我们在世界上独特地位的重要性。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/08/30/19727CAB-6CA5-46D0-AE52-F1E849D8A349_8F6DCF13.JPG13.JPG“ ALT =” ALT =“>; ，汇丰银行的新任首席执行官在2017年8月7日在迪拜对路透社进行采访时。照片：路透社。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 50岁的Elhedery，现年50岁，出生于黎巴嫩。他在巴黎的ÉcolePolytechnique学习了工程学，并拥有法国典范的统计和经济学研究生学士学位包括对话putonghua在内，在1997年东京的亚洲金融危机期间开始了他的职业生涯当时的银行首席财务官Elhedery的Kong在Putonghua向媒体发表了开幕词。他对汇丰银行的回购和股息的言论需要152字的成绩单来破译，但他并不害羞地在正式的环境中测试他在六个月的休假期间接受的语言。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;他于2005年加入汇丰银行，在伦敦，巴黎，迪拜和东京的贸易经验中提升了自己的职位。在2023年被任命为首席财务官之前，他是汇丰银行全球银行和市场部门的联合首席执行官，导致他最终晋升为首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;“与我们的才华横溢的团队一起工作，我期待着交付他在晋升之后的一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;担任首席执行官，Elhedery的年度薪酬套餐将达到322万英镑（424万美元（US 424万美元），他在晋升后的一份声明中说：&lt;/p>; &lt;p>;，他在一份声明中说。 ）根据该银行的年度报告，其中包括138万英镑的基本工资，170万英镑的津贴和137,600英镑的退休金。他有权获得高达739万英镑的绩效奖金，这是根据年度激励奖励，其基本工资的215％和长期激励奖励的奖励最高为320％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p根据汇丰银行的报告，>; &lt;p>;奎因的2023年薪酬总额为1,060万英镑。相比之下，花旗银行的首席执行官简·弗雷泽（Jane Fraser）去年赚了2600万美元，而《标准宪章》的首席执行官比尔·温特斯（Bill Winters）赚了780万英镑。&lt;/p>; &lt;p>; elhedery在媒体采访中说，他通常会锻炼至少一次他开始工作前一个小时。他的空闲时间被各种运动所占据：慢跑，远足，山地自行车，游泳和滑雪板。&lt;/p>; &lt;p>;他已经开始动摇HSBC的高级管理人员，这一举动强调了Elhedery的重点和快速的决策，即快速的决定，即快速的决定，即快速的决定，这一举动是快分析师说。&lt;/p>; &lt;p>;汇丰银行（HSBC）本周宣布，它将首席运营官（COO）的角色分为两分。该银行说，目前用于全球银行和市场的首席运营官Suzy White将在“正式招聘过程中进行”。首席信息官（GCIO）是为银行的牧羊人数据和创新而创建的新角色。&lt;/p>; &lt;p>; Elhedery面临许多重大挑战。十年最高的利率去年使汇丰银行获得了创纪录的300亿美元利润，当美国美联储在9月17日至18日开会时，它有望下降。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在美国进行了密切的总统大选像2019年和2020年一样，将美国与中国关系融入风中，这种风险冒着席卷香港的风险。 KGI亚洲投资战略主管肯尼·温（Kenny Wen）说。 “他面临的挑战将是降低利率，预计将于9月开始。” &lt;/p>; &lt;p>;银行业也正在经历海洋变革，尤其是在汇丰银行在香港的主要市场中，八家虚拟银行因砖和货币贷方的主导地位而ni了。作为回应，汇丰银行通过在中国金融服务提供商Unionpay的全球网络上骑车来扩大其薪资数字支付平台的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;继续努力，该银行将寻求增强其财富和财富和财富自2021年以来，中国的个人银行部门在中国约有1,700家财富经理，并有望在2025年达到3,000的目标。自2022年以来一直在煽动银行的最大股东Ping保险（集团）。&lt;/p>; &lt;p>;中国最大的保险公司拥有汇丰银行7.98％金融投资”在其投资组合中，并表示希望新任首席执行官能够帮助提高银行投资者的回报。 Ping An的联合首席执行官Michael Guo Xiaotao在8月23日接受该邮报采访时说。 “我们投资于[任命]新首席执行官的所有公司。重要的是，对于新管理层来说，能够为我们产生良好的回报。加拿大出生于兰夸夫·冯控股（Lan Kwai Fong Holdings）的创始人艾伦·泽曼（Allan Zeman）说，他几十年来一直打电话给香港。并补充说，对于银行来说，继续在亚洲进行投资以获得股东的最佳回报很重要。泽曼说。 “这样的国际曝光和语言技能是作为汇丰银行等国际银行的领导者至关重要的。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean jailed for planting cannabis in estranged wife’s car to frame her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3276505/singaporean-jailed-planting-cannabis-estranged-wifes-car-frame-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 11:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/46D57258-C024-4586-BE40-3DE48F02B0FA_22BA_22ABA3DF.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他们的恋爱关系恶化后让她陷入困境。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;对他疏远的妻子感到生气，想让她遇到法律遇到麻烦，一个男人种了11包大麻，在车上重量超过500克，尽管知道这可能会吸引死刑。&lt;/p>; &lt;p>;他向前女友透露了自己的计划，说他一直在计划“过去几天”的“完美犯罪”，他认为它不会“链接回”到他。&lt;/p>; &lt;p>;谭敏，一名37岁的新加坡人，周四被判入狱三年零10个月，其中一项至少拥有216克大麻 - 最终发现的纯毒品数量在11包中。 P>;法院获悉，谭是与父母同住的IT经理。他于2021年与当时的妻子结婚，但他们的关系恶化了。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年10月，他的妻子搬出了父母的家，他们一直在一起。由于婚姻的短短，他们当时无法离婚。&lt;/p>; &lt;p>; tan咨询了律师，并认为如果其中一个有犯罪记录，他们可以离婚。在毒品种植罪时，夫妻俩正在进行分离程序。&lt;/p>; &lt;p>; tan因在婚姻过程中所产生的债务和利息而感到愤怒，法院文件说。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他觉得他的妻子没有“做出太多贡献”，并对她生气。 2023年9月，他聘请了一名私人调查员来获得她所谓的通奸的证据。&lt;/p>; &lt;p>;失败时，他开始娱乐在汽车上种植非法毒品的想法，以吓her她并使她陷入困境&lt;/p>; &lt;p>;他知道，如果他的计划成功。在过去的几天里，他一直在计划“完美的犯罪”，并认为这与他无关。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉她，他的计划涉及他去派出所。谭补充说，他会报警，可能不得不发表声明。&lt;/p>; &lt;p>;他还说他“不确定”他当时的妻子是否会在新闻中。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他很害怕他没有足够的钱来计划自己的计划，并且他“在这方面花了很多钱”。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年10月16日，谭找到了电报上的频道毒品并获得了价格菜单。&lt;/p>; &lt;p>;他看到大麻是每克最便宜的药物，最大重量为100克。他觉得这太少了，并要求卖方购买大麻的“砖”，他打算用来使当时的妻子陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，虽然他知道它的重量大于其他选择，他认为它会被压缩且易于处理。&lt;/p>; &lt;p>;大麻的砖块成本为2,600新元（1,997美元）。由于谭没有足够的钱，他得到了一个朋友，在删除罪名的聊天消息之前，他有帮助将付款转移给卖方。&lt;/p>; &lt;p>; tan从住房街区的一个干地立管中收集了大麻，然后返回家中称重它。&lt;/p>; &lt;p>;他发现它的重量约为510克。从他的在线研究中，他知道，如果她因贩运500克大麻的罪名成立，当时的妻子将面临死刑。&lt;/p>; &lt;p>;由于他对她非常生气，他继续执行计划，再次在与前女友的电报对话中提到了这一点。&lt;/p>; &lt;p>;他告诉她，他正在删除手机中的所有内容以使其安全，并且会登录电报。谭补充说，他不会去“那些正常警察”，而是中央麻醉局（CNB）和刑事调查部（CID）。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年10月17日凌晨5点左右，私人调查员是私人调查员谭（Tan）聘请了她​​的汽车停在新加坡东北部的一家停车场。&lt;/p>; &lt;p>; tan开车过来，用一套钥匙解锁了她的汽车，并解开了大麻。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;当他将11个包装放入后乘客座椅的中间隔间并将其关闭时，他戴着手套。由于其尺寸，无法将砖块放在扶手车厢内。&lt;/p>; &lt;p>;他然后关闭并锁定了车门。但是，当他离开停车场时，他当时的妻子出现了。&lt;/p>; &lt;p>;她收到了她的车内摄像机移动应用程序的通知，该通知告诉她对汽车的“停车撞击”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;当她检查现场录像时，她看到谭在车上走来走去，决定检查。当谭见到她时，他走开了。&lt;/p>; &lt;p>;那个女人打电话给警察，说她以为谭在跟着她，他试图打开她的汽车，然后注意到她。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; P>; Tan开车去Buangkok广场购物中心，在那里他扔掉了砖包装。他给前女友发短信说他是如何见到妻子的，并表示担心自己可能会留下指纹，或者因为不久之后，她可能会因为它的气味而发现大麻。&lt;/p>; &lt;p>;，警察&lt;/p>; &lt;p>;他询问他的骚扰。 &lt;/p>; &lt;p>;然后，他通过电报告诉他的前女友，警察打电话给他。他向她承认，他已经在车上放了500克杂草，这可能会吸引死刑。&lt;/p>; &lt;p>;当他的前女友表示震惊时，谭说他打算向CNB报告他的妻子移民和检查站下次访问马来西亚时。&lt;/p>; &lt;p>;，他说他现在不能这样做，因为他的妻子可能指责他种植了大麻。他问他的前女友，他是否应该“更快地报告她的速度”。&lt;/p>; &lt;p>;他的前女友建议谭取回大麻，但谭觉得这会很棘手。他提出了几天之前等待警察的想法，希望他的妻子不会注意到。&lt;/p>; &lt;p>;他还提议立即致电CNB，以报告他的妻子一直在吸毒。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;然而，他的前女友再次建议他取回大麻，他同意。&lt;/p>; &lt;p>; tan开车回到停车场，大约在早上8点。他看到警察站在汽车旁边，掉头离开。 &lt;p>; tan想在下午2点左右回去取回大麻，因为他认为妻子可能会睡着了，但在自己的街区被捕。&lt;/p>; &lt;p>; tan的当时妻子也被捕。搜索她的房间没有任何罪名，她的手机和汽车被抓住了。&lt;/p>; &lt;p>;分析了11包蔬菜物质。尽管它的重量超过500克，但发现它至少包含216.17克的大麻。&lt;/p>; &lt;p>;该检方寻求四年零八个月的监禁，以晒黑监禁，使用一个框架来占有大麻的重量。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;她说谭具有“拥有毒品的邪恶目的，比他是一个简单的消费者。&lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;p>;”检察官说。犯罪以及如何向CNB报告某人。&lt;/p>; &lt;p>; tan还采取了措施，以避免通过手机中删除聊天消息并使用手套来探测。&lt;/p>; &lt;p>;检察官接受Tan不打算为了使大麻被食用或流传，但这并不意味着他的罪行“应该逃避原型毒品犯罪的威慑量判刑政策”。&lt;/p>; &lt;p>;“被告购买了大量毒品，本身就购买了大量药物她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;因拥有一种受控毒品而被判入狱，使毒品被贩运到新加坡，从而使当地的毒品交易供应毒品。&lt;/p>; &lt;p>;长达10年的时间，最多可罚款20,000新元或两者。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rsss：&lt;br>; &lt;&lt;&lt;br>; &lt; a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx。运行“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent, NetEase rethink Japan investments after yielding few blockbuster video games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3276495/tencent-netease-rethink-japan-investments-after-yielding-few-blockbuster-video-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.30 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /08/30/fa4b2b13-d8c8-42b7-8732-a948ec2fb2bc_1f621e81.jpg“ alt =”>;在上海的一家索尼商店里。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Tencent Holdings and Netease正在重新考虑或扩大其在日本工作室的许多投资，经过多年的支出产生了很少的热门游戏，中国市场上演了卷土重来。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;据熟悉此事的人们说， /p>; &lt;p>; NetEase在东京的Ouka Studio中削减了所有工作。它打算关闭shibuya服装，该服装在2020年大肆宣传，并继续雇用来自Capcom和Bandai Namco Holdings等知名人士的退伍军人。剩下的少数将监督制片厂结束之前的决赛。说，要求不要被命名为细节不是公开。人们说，它已经从至少几项新游戏的融资承诺中支持。没有太多要显示的东西。自2020年以来，中国的两个主要游戏发行商试图通过在日本进行一系列赌注来逃避停滞的房屋市场，并希望在更杰出的交易中孵化下一个伟大的娱乐活动以带回家。&lt;/p>; &lt;p>; Tencent在2023年获得了开发和发布Bandai&#39;s的移动版本的权利，该版本希望成为特许经营权。但是本周，其日本合作伙伴表示，它将结束2025年对游戏的支持。&lt;/p>; &lt;p>;山眼总部位于全球最大的游戏发行商的Tencent对其与日本开发人员的互动感到沮丧，部分原因是人民说，中国公司与当地合作伙伴之间的野心不匹配。其中一位知情人士表示，本土创作者擅长规模较小、风险较低的项目，而腾讯则前往日本寻找主力特许经营权以进军全球。自去年下半年以来，腾讯在向工作室提供资金时一直在设定更高的目标和期望。伯恩斯坦分析师罗宾朱说。 “在全球范围内，视频游戏行业在新冠疫情之后出现了紧缩，许多大型发行商都减少了员工人数或缩减了投资。有趣的是，日本开发商渴望紧密控制IP可以做的事情有时是摩擦的来源。朱补充说，Bandai Namco并没有计划从该国进行全面撤退。众所周知，游戏命中可能很难预测，并且需要长期对发展的承诺，这是娱乐行业的常见问题。&lt;/p>; &lt;p>; tencent在一封电子邮件声明中说，它仍然致力于其合作伙伴工作室并开发其伙伴工作室日本的业务。 NetEase said it had “nothing to announce” when asked about a potential closure of Ouka, and that it was seeing progress at the many Japanese studios it has invested in.&lt;/p>;&lt;p>;“In supporting studios outside China, we craft our strategy based on our goal of providing better gaming experiences to local and global players,” a NetEase representative said. The company is “thus always making necessary adjustments to reflect market conditions”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/27b4f305-423c-4911-bb2a-7d6391f99261_f02ba8d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Japan is the world&#39;s third-largest video gaming market. Photo: AP Photo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Still, Ouka encapsulates the way many of their initial plans did not quite pan out.&lt;/p>;&lt;p>;Hangzhou-based NetEase recruited seasoned creators from Japanese publishers like Capcom, Bandai Namco and Square Enix Holdings in 2020 when it set up the console-focused team. The studio was held up as a key operator in NetEase&#39;s push to develop more high-profile hits, helping infuse them with Japanese creative flair.&lt;/p>;&lt;p>;Tencent, similarly, saw Japan&#39;s wealth of anime, comics and gaming content – already popular in China – as attractive territory to mine.&lt;/p>;&lt;p>;Among signs of Tencent&#39;s shifting market strategy, the company&#39;s long-time Japan chief, Juno Shin, has taken on more global responsibilities in recent years.他现在还负责监督该公司在欧洲寻找有前途的投资。 Last week, he was named the head of its international Venture Lab, widening his remit to nurturing early-stage game developers worldwide.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/30/e04d9f5d-5758-4e02-83ef-a5fbe6c83737_52059c06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Tencent headquarters in Shenzhen, China. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;All that coincided with a revival in the Chinese market after years of stagnation, spurred by incessant regulatory scrutiny.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese-made has become this year&#39;s biggest blockbuster, capping a summer of hits including NetEase&#39;s own Naraka: Bladepoint.&lt;/p>;&lt;p>;Crafted by a tiny Hangzhou studio set up by former Tencent staff, Wukong has stoked confidence to look for hits domestically and, together with external headwinds, made overseas spending less attractive, according to one of the people.&lt;/p>;&lt;p>;To be sure, both Chinese firms have enjoyed success with their international investments elsewhere.&lt;/p>;&lt;p>;NetEase has a minority stake in Marvel Snap maker Second Dinner. Tencent&#39;s early-day investments were highlighted by landmark acquisitions of Riot Games and Supercell. It has since shifted to more widespread and smaller stakes in the makers of many well known games, from Elden Ring to Path of Exile 2 to Baldur&#39;s Gate 3. It also has a 5 per cent share in Wukong maker Game Science.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>