<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Bangladeshis in Hong Kong lament disrupted business operations back home during protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3273453/bangladeshis-hong-kong-lament-disrupted-business-operations-back-home-during-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/a1b856d1-6955-4ece-b4e4-ea1c7fe237ec_89520828.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月5日，孟加拉国安全部队在首都达卡执勤照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;与祖国有商业联系的在香港孟加拉国人表示，他们在制造、贸易和酒店等领域的业务在长达一个月的抗议活动中受到干扰。周一，该国总理被罢黜。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动于 7 月开始，呼吁结束公务员职位配额制度，后来如滚雪球般发展成为由学生推动的群众运动，导致数百人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;最终导致担任总理统治该国 15 年的谢赫·哈西娜下台。&lt;/p>;&lt;p>;尽管孟加拉国最高法院介入，但抗议活动仍在升级。缩减配额制度，学生们表示，这一制度冻结了他们，转而支持哈西娜及其长期占主导地位的人民联盟党的盟友。&lt;/p>;&lt;p>;虽然在领导人逃离国家和政府后，抗议活动似乎有所缓解-周二上午实施的宵禁解除后，一些企业仍感受到挥之不去的影响。&lt;/p>;&lt;p>;香港孟加拉协会会长Syed Mohammed Mohiuddin表示，过去一个月，其制衣公司的业务受到的影响最大。 &lt;/p>;&lt;p>;由于抗议和宵禁，他的公司位于该国首都达卡和吉大港的两家工厂从七月底到本月初关闭了大约一周。&lt;/p>;&lt;p>; “我们本来应该前往孟加拉国，但由于安全[担忧]、混乱和抗议，我们无法前往，”Mohiuddin 说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的公司还不得不推迟向他们的客户交付服装。 &lt;/p>;&lt;p>;Mohiuddin 表示，虽然他还没有计算出确切的损失，但“一定比例”的业务受到了影响，但他仍然对情况有所改善抱有希望。&lt;/p>;&lt;p >;该协会的另一名成员（为保护家人而拒绝透露姓名）表示，他提供电信服务的国际贸易公司的业务在过去一个月也基本中断。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他过去，他几乎每个月都要回孟加拉国处理生意，但在过去两个月里，由于抗议活动，他无法这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的员工无法去办公室……我们无法让沟通良好，因此我们的业务受到严重阻碍。”他补充说，他还需要时间来计算业务损失。&lt;/p>;&lt;p>;移动互联网已被孟加拉国当局关闭。试图平息骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;他仍然担心自己祖国一些家庭成员的安全，他说新临时政府与抗议者之间可能会持续发生进一步的冲突。&lt;/p>;&lt; p>;“我已经告诉[我的亲戚]，如果可能的话，去另一个国家几天、几周，避难，当我们能够确保孟加拉国稍微安全时再回来， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但莫希丁仍然对国家正处于转折点持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“抗议已经结束。人们实际上正在庆祝，”他说。 “一切都在掌控之中。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，大约两周前孟加拉国与外界隔绝了几天，他更担心他在孟加拉国的亲戚。&lt;/p>;&lt;p >;“当时，我们确实很担心，因为我们无法与他们联系，”他说。 “我们完全[黑暗]，我们非常担心，因为我们无法获得有关正在发生的事情的任何信息。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/527b6cec-65bd-4f75-9a5e-4148205a0259_055d6ceb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”抗议活动导致担任总理统治该国 15 年的谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina) 下台。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还相信新政府不会出现任何大问题。&lt;/p>;&lt;p>;另一位经营度假村的香港孟加拉商人在第三大城市库尔纳，他的工厂在过去两天停止运营，并遭受了一些外部损坏。&lt;/p>;&lt;p>;“我有大约 20 名员工，他们很安全。他们正在躲藏起来，”他以匿名的方式告诉《华盛顿邮报》，以保护仍居住在该国的家人。&lt;/p>;&lt;p>;“整个情况很糟糕。学生被杀，”度假村经营者说。 “但问题是，今天的情况仍在继续。我认为在过去的50年里，我们国家从未出现过这种情况。法律和秩序完全为零。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他对新的临时政府能够解决混乱充满信心，同时谴责抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;“他们几乎无处不在。他们焚烧和破坏、杀害警察、袭击房屋和企业以及抢劫。他们正在为所欲为。目前路上没有警察。军队已经在那里，但军队尚未采取任何行动。” 入境事务处发言人表示，当局尚未收到在孟加拉国的香港人的任何求助请求，因此将与该国大使馆和当局保持畅通的沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯卡·刘的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong rules out more virtual banks, citing need for ‘healthy development’ of sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3273441/hong-kong-rules-out-more-virtual-banks-citing-need-healthy-development-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/32adfc62-2d0c-47d7-99e2-cf61365d5482_9aa700e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金管局于 2019 年颁发了 8 张虚拟银行牌照，注入创新和活力进入行业竞争。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融管理局（HKMA）在审查发现目前运营的八家虚拟银行牌照足够充足并可能阻碍该行业发展后，已排除发放新的虚拟银行牌照的可能性.&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，鉴于虚拟银行和现有银行的多元化，金管局认为目前虚拟银行牌照的数量是最佳的，并没有看到任何强有力的理由引入更多新的虚拟银行参与者金管局首席执行官余伟文周二在一份声明中表示：“这一决定是在金管局今年早些时候对虚拟银行的发展进行审查之后做出的。” &lt;/p>;&lt;p>;“如果引入更多新的市场参与者，零售银行业本已激烈的竞争将进一步加剧，”金管局在审查中表示。 “此外，由于虚拟银行尚未实现盈利，向市场引入新参与者不太可能有利于该行业的健康发展。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，事实上的央行已提议改变将这些虚拟银行命名为“数字银行”，以反映其业务运营。&lt;/p>;&lt;p>;金管局于2019年发放了八张虚拟银行牌照，为行业注入创新和竞争。次年，ZA银行、WeLab银行、Mox银行、蚂蚁银行、Livi银行、平安壹账通银行、天星银行和Fusion银行开始营业。他们不允许拥有任何实体分支机构，只能提供在线银行服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/06/1c89f46c-caa4-45fc-8d4e-343648523e6e_6c442a7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;WeLab Bank 是八位获奖玩家之一2019年获得网上银行牌照。图片：WeLab&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金管局的审查发现，这八家参与者已经实现了促进金融科技采用和创新的目标，例如允许客户开设账户从他们的手机上。虚拟银行还取消了储户维持最低余额在 5,000 港元（641 美元）至 10,000 港元之间的基本要求，从而提高了金融普惠性。&lt;/p>;&lt;p>;最终，八家银行的储户总数为 220 万。去年，占全市总量的8.8%。然而，金管局数据显示，运营四年后，它们都没有实现盈利，而它们在贷款、存款和资产方面的市场份额也不足整体市场的0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;这表明虚拟银行尚未对汇丰银行、渣打银行等150多家传统银行构成重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;去年8家虚拟银行的总资产仅为499亿港元，贷款及垫款为195亿港元，存款为375亿港元。金管局表示，这是由于 Covid-19 大流行造成的限制，导致虚拟银行难以开展促销活动。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，过去三年它们的业务增长温和，而且金管局报告称，2021年至2023年，经营业绩持续改善，总营业收入增长七倍，净亏损收窄15%。&lt;/p>;&lt;p>;另外，金管局周二发布了一份咨询文件9月5日之前就将“虚拟银行”更名为“数字银行”征求公众意见。金管局副行政总裁袁国恒于五月公布了该计划。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于银行业的发展，“数字银行”一词具有更广泛的“互联网”和“科技”内涵，并且根据咨询文件，这似乎更好地反映了虚拟银行对最新金融技术和创新的使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Sabina Shoal may be new hotspot as Philippines, Beijing spar over sovereignty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3273452/south-china-sea-sabina-shoal-may-be-new-hotspot-philippines-beijing-spar-over-sovereignty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/e3a09b99-f67c-46ef-bcbc-b4c5f69657dd_1e4f7456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海岸警卫队潜水员和海洋科学家正在勘测萨比纳浅滩的部分地区六月的南海海域。图片：菲律宾海岸警卫队/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾最近无限期向南海萨比纳浅滩部署海岸警卫队船只，进一步加剧了争议水道的紧张局势，马尼拉和北京都指责对方非法占领该海域。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，鉴于该浅滩的战略地位，该浅滩（中国称为贤滨礁，菲律宾称为埃斯科达浅滩）可能成为领土冲突的下一个爆发点。 &lt;/p>;&lt;p>;马尼拉周一驳回了中国海警发言人的说法，即驻扎在浅滩的菲律宾海岸警卫队 (PCG) 船只 BRP Teresa Magbanua 的存在侵犯了北京的领土主权和海洋权利。中方还声称该船“非法搁浅”在浅滩上。&lt;/p>;&lt;p>;PCG西菲律宾海发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)否认了这一指控，称BRP Magbanua是“故意部署的我们的存在并确保保护西菲律宾海这一地区”，指的是位于该国专属经济区内的南海部分。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于我们在这些水域的主权权利，塔里埃拉补充道：“只要有必要，菲律宾海岸警卫队就可以在那里停留很长时间。”&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉已将 BRP Teresa Magbanua 部署到浅滩——这是一个低潮高地地物，是南沙群岛的一部分，位于自 4 月起，距巴拉望岛省 75 海里（139 公里），以监测和防止中国船只涉嫌非法活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/029c9c4f-9f0b-480f-9028-77311f2078d7_f51c8181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，菲律宾海岸警卫队船只在萨比纳浅滩帮助分发燃料援助。图片来源：菲律宾海岸警卫队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;5月，菲律宾在该地区发现碎珊瑚后声称中国可能在该浅滩附近进行填海造地活动。&lt;/p>;&lt;周末，“特蕾莎·马格巴努阿”号为菲律宾渔民提供燃油补贴，而中国海警最大的“怪物”船“科学三号”科考船和12名中国海上民兵也被发现在巡逻。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;防务分析师兼印度-太平洋研究人员联盟研究员何塞·安东尼奥·库斯托迪奥 (Jose Antonio Custodio) 周二在《亚洲周刊》上表示，萨比纳浅滩可能是下一个潜在的爆发点在南海冲突中。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人正在努力向前推进。菲律宾也在努力保护其在那里的交通线和主权。该浅滩是前沿作业区域的理想选择……与中国在美济礁所做的类似，它将允许投射电力或保护通信线路，”库斯托迪奥说。&lt;/p>;&lt;p>;美济礁，众所周知菲律宾的庞加尼班礁 (Panganiban Reef) 已被中国开发并改造为一座人工岛，拥有军事设施，包括跑道和导弹系统。&lt;/p>;&lt;p>;安全分析师、国际组织常驻研究员兼副主席约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña)发展与安全合作部指出，萨宾娜浅滩靠近仁爱礁——另一个有争议的海上地物，也是双方多次冲突的场所——也是小船休息和补给的好地方。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和中国最近表示，他们已达成协议，以缓和仁爱礁的紧张局势，同意菲律宾可以向其前哨基地执行轮换和补给（RORE）任务的条款。 &lt;/p>;&lt;p>;此前，北京曾试图扰乱这些任务，从而导致了多次冲突。 6 月 17 日发生的事件导致菲律宾海军数名成员受伤，其中一名失去了拇指。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，维持在萨比纳浅滩的存在将使中国有更多权力执行其 RORE 任务条款。&lt; /p>;&lt;p>;“考虑到对称执行 RORE 的关键价值，菲律宾必须对此予以反击。如果不是这样，从长远来看，菲律宾的处境可能会很糟糕。”埃斯佩尼亚告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，萨宾纳将成为中国人民解放军南部地区的一个良好的前沿作战基地。战区司令部。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉德拉萨大学政治学副教授舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示，不难想象萨比纳浅滩将成为一个爆发点，因为它是“环境灾难的场景”。 &lt;/p>;&lt;p>;“目前的情况表明，菲律宾需要更大的船只，可以在某个地区停留更长时间。”这强调了 PCG 投资浮动平台的必要性。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/06/82e5f9b3-dd65-479f-a15c-2d9082a90250_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国海警队员手持斧头6 月 17 日，菲律宾军队在有争议的南中国海仁爱礁执行补给任务。照片：菲律宾武装部队，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;雷·鲍威尔 (Ray Powell)，斯坦福大学国家安全创新快结中心的海事安全分析师表示，北京多年来一直在萨比纳浅滩驻扎船只，但菲律宾最近的调查显示明显的初步填海活动迫使马尼拉部署 BRP Teresa Magbanua 来监视和控制”这一出乎意料的举动显然激怒了北京，北京方面派遣了更大规模的民兵和海岸警卫队船只，包括 12,000 吨的“怪物”船，现在仍然存在，”鲍威尔在《亚洲周刊》上表示。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，马尼拉和北京在南中国海陷入了日益激烈的领土争端。海牙的一个法庭于2016年裁定，北京通过所谓的九段线对南海提出的主张没有法律依据，并承认马尼拉对该水道的主权权利。然而，中国拒绝接受这一裁决，并继续对萨宾娜浅滩等海洋地物主张主权。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken warns Iran and Israel not to ‘escalate’ conflict in Middle East]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273487/antony-blinken-warns-iran-and-israel-not-escalate-conflict-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 07:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/00a194a1-d2b3-48b3-958d-61a1fff84ba8_1c8f41f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参加巴勒斯坦和黎巴嫩青年组织号召的游行周一在黎巴嫩赛达抗议哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚（下图）和真主党军事指挥官福阿德·舒库尔（上图）被暗杀。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二在中东紧张局势升级问题上对美国盟友以色列最直接的措辞表示，伊朗和以色列都应避免冲突升级。&lt; /p>;&lt;p>;“任何人都不应该加剧这场冲突。我们一直与盟友和合作伙伴进行密集的外交，直接向伊朗传达这一信息。我们直接向以色列传达了这一信息。”布林肯告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列涉嫌在德黑兰杀害哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚后，伊朗誓言做出回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/85b2d680-ff55-463f-bec7-294f0f449c24_7bcf0a4f.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，美国国务卿安东尼·布林肯在马里兰州安纳波利斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登暗示，他对以色列总理本雅明·内塔尼亚胡的暗杀事件感到失望，而这起事件发生之际，他正希望谈判取得进展，以达成一项协议。为期 10 个月的加沙战争停火。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对以色列安全的承诺是铁定的。我们将继续保卫以色列免受恐怖组织或其支持者的袭击，就像我们将继续保卫我们的军队一样，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;“但该地区的每个人都应该明白，进一步的袭击只会永久化。布林肯在马里兰州安纳波利斯的美国海军学院与澳大利亚外交部长和国防部长会谈后表示，美国正在“大力努力消除冲突、不稳定和每个人的不安全”。 - 加剧中东紧张局势并防止冲突蔓延”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/07/2addd56f-b3dc-476e-a55e-526aa7bf7860_21ab340a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约旦外交部长艾曼·萨法迪在伊朗德黑兰星期日。照片：Majid Asgaripour / WANA（西亚通讯社）来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;布林肯当天早些时候与约旦外交部长艾曼萨法迪通电话。&lt;/p>;&lt;p >;约旦处于一个微妙的位置，拥有大量巴勒斯坦人口，并与以色列签订了和平条约。在 4 月份早些时候的摊牌中，约旦发挥了关键作用，帮助美国击落伊朗导弹和无人机，确保以色列遭受的损失降到最低。&lt;/p>; &lt;p>;萨法迪周日前往德黑兰讨论局势。布林肯拒绝直接回答约旦是否会再次支持针对伊朗袭击的行动，仅表示美国合作伙伴希望结束冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“进一步的袭击只会增加无人能预测的危险结果的风险。”没有人可以完全控制，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的每个人都必须评估局势，了解误判的风险，并做出能够平息紧张局势而不是加剧紧张局势的决定。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，疑似亲伊朗什叶派武装分子在伊拉克西部的一个基地发射火箭弹，炸伤了七名美国工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，美国不会容忍针对我们在该地区人员的袭击，”国防部长劳埃德·奥斯汀在安纳波利斯举行的新闻发布会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已向中东增派部队，一直希望能够重点不是不断升级的危机，而是加沙的停火计划。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周二将叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar) 点名，据称他是 10 月 7 日加沙袭击的策划者，据信藏身于隧道中，是哈马斯的组织者。新的政治领导人接替被杀的哈尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯淡化了任命一名男子为以色列目标名单首位的影响，称辛瓦尔一直是“主要决策者”。&lt;/p>;&lt;p >;“这只是强调了一个事实，即是否推进停火确实由他来决定，这显然将帮助许多急需帮助的巴勒斯坦人，”布林肯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >; 与此同时，西奥多·罗斯福号航空母舰上的大约十几架 F/A-18 战斗机已飞往中东的一个军事基地，这是五角大楼帮助保护以色列免受伊朗及其代理人可能发动的袭击的一部分。据一名美国官员称，这是为了保护美军。&lt;/p>;&lt;p>;F/A-18 和一架 E-2D 鹰眼侦察机于周一从阿曼湾的航母起飞，抵达该秘密基地这位官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;海军喷气式飞机的陆基部署预计将是暂时的，因为一个空军 F-22 战斗机中队正从阿拉斯加的基地飞往同一基地。这位不愿透露姓名的官员表示，大约十几架 F-22 预计将在未来几天内抵达中东。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚所有这些飞机需要多长时间飞机将留在基地，这可能取决于未来几天发生的情况（如果有的话）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/9013fc29-58e7-484d-8841-b5e2b7139639_e48d6b29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;驻伊拉克西部安巴尔省的艾因阿萨德空军基地驻扎着美军。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次部队调动之际，美国官员公布了有关周一袭击伊拉克军事基地、造成美国人员受伤的火箭弹袭击的更多细节。官员称，两枚火箭弹击中基地时，五名美国军人和两名承包商受伤。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，其中五名伤者正在阿萨德空军基地接受治疗，两人已被疏散，但所有七名伤者均已被送往医院。状况稳定。他们没有提供撤离人员的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;这次火箭袭击是伊朗支持的民兵对美军袭击事件增多的最新一起。中东地区的紧张局势正在加剧，但据信与真主党和哈马斯的杀戮无关。&lt;/p>;&lt;p>;官员们在匿名的情况下讨论军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，伊朗支持的伊拉克民兵在沉寂数月后，重新开始对驻伊拉克和叙利亚的美军基地发动袭击，此前一月下旬对约旦的一个基地发动袭击，导致三名美国士兵死亡，并引发了一系列事件。十月至一月期间，一个自称为伊拉克伊斯兰抵抗运动的伞形组织经常声称发动袭击，并称这些袭击是为了报复华盛顿支持以色列在加沙对抗哈马斯的战争，并且旨在将美军赶出该地区。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea tops China for shipbuilding orders as competition heats up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273414/south-korea-tops-china-shipbuilding-orders-competition-heats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/d4d8f921-2122-4561-bbee-5a91de8d5864_820c7360.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国去年的船舶订单量占全球的 40% BusinessKorea 周一援引英国分析公司 Clarksons Research 的报道称。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，韩国造船厂今年第二次战胜中国同行，此举被认为反映了韩国造船厂在日益激烈的竞争中捍卫支柱产业的决心。两国。&lt;/p>;&lt;p>;《BusinessKorea》周一援引英国分析公司 Clarksons Research 的报道称，韩国造船厂上个月的船舶订单量占全球船舶订单量的 40%，补偿总吨位总计 237 万吨。&lt;/p>; &lt;p>;中国以 24% 的订单跌至第二位，韩国公司在 2 月份也超过了中国同行。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国公司收到了 30 份订单，而韩国公司收到了 18 份订单&lt;/p>;&lt;p>;中国也巩固了领先地位，今年前 7 个月的新订单补偿总吨位为 2554 万吨，市场份额为 63%，而韩国的补偿总吨位为 811 万吨。 ，即 23%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;克拉克森周二没有回复信息请求，但此前曾表示，中国将在 2021 年超越韩国，成为全球最大的全球贸易接收国。造船订单量按年量计算。&lt;/p>;&lt;p>;但分析师表示，韩国 7 月份的举动可能反映了中国和韩国看待造船业方式的转变。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在向新行业提供补贴法国投资银行 Natixis 亚太区首席经济学家 Alicia Garcia-Herrero 表示，高科技硬件和电动汽车是政府经济发展的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;北京孵化了第三支国家支持基金今年价值 3440 亿元人民币（482 亿美元），用于支持国内半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>;在首尔宣布 2022 年计划投资 20 亿美元的项目后，韩国还为其造船业增加了资金随着全球运费下跌，以支持其航运业。&lt;/p>;&lt;p>;它还提供了更多资金，包括今年早些时候提供的 190 亿美元的一揽子激励措施，以培育其旗舰半导体产业。&lt;/p>;&lt;p>;首尔梨花女子大学国际研究教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示：“韩国造船厂以质量和价格竞争力而闻名，并得到了决心减少对半导体出口过度依赖的国家政治经济的支持。”&lt;/p >;&lt;p>;随着中国同行开始建造几艘液化天然气船和中国有史以来最大的邮轮，捍卫高价值船舶历史声誉的韩国公司加大了对新全球订单的寻求。&lt;/p>; &lt;p>;加西亚补充道，中国仍将与韩国争夺船舶订单，以此作为与首尔等倾向西方的盟友在技术进步和供应链控制方面竞争的一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;“他们关心有一个非常重要的原因，”她说。 “对于中国来说，韩国是与美国科技合作的转折点。”&lt;/p>;&lt;p>;北京在 2000 年代向航运和造船业投入了数千亿美元，总部位于美国的战略研究中心国际研究智库 5 月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;上海中国船舶工业集团公司是世界上最大的造船企业。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国官员决心在全球范围内击败美国。澳大利亚塔斯马尼亚大学亚洲研究教授詹姆斯·钦 (James Chin) 表示，“科技硬件和可再生能源”。&lt;/p>;&lt;p>;对于北京官员来说，航运业可能比造船业更重要。&lt;/p>;&lt; p>;“他们确实关心，但就优先顺序而言，这并不像在非洲建设新港口那么重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但韩国 7 月份造船市场份额激增Chin 补充道，这可能只是反映了“几笔大订单”或季节性调整，而不是对中国造船企业的长期主导地位。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fewer Hong Kong students secure university spots, top 3 choices through admissions system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3273467/fewer-hong-kong-students-secure-university-spots-top-3-choices-through-admissions-system?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/5893b4e4-aa5f-4a83-9033-117e65ccb82a_912a2267.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约 15,776 名联招申请人获香港大学录取今年的数字为 16,149，去年为 16,149。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港获得大学录取并通过中央分配系统从前三名选择中获得录取通知书的香港学生越来越少，一位教育顾问将这种下降归因于更多申请人达到最低入学要求。&lt;/p>;&lt;p>;结果显示，在 39,634 名加入大学联合招生制度（联招）的申请人中，有 15,776 人（即 39.8%）获大学联招学校录取周三公布。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括八所公立大学开设的本科课程、香港城市大学的自资学士学位课程或香港教育大学的高级文凭课程。&lt;/p>;&lt; p>;去年，共有 16,149 人获录取，占 39,948 名联招申请者中的 40.4%。&lt;/p>;&lt;p>;今年成功申请者中，有 13,797 人进入前三名，比去年少 688 人&lt;/p>;&lt;p>;学生辅导中心学友会顾问吴宝成将成绩下降归因于更多学生达到最低要求，并指出核心科目、公民意识和社会发展的成功率较高，在大学入学考试中，中等教育文凭（DSE）。&lt;/p>;&lt;p>;“当更多的学生达到最低要求时，也意味着更多的人将竞争大学的学位，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当更多的学生达到最低要求时，也意味着更多的人将竞争大学的学位。” p>;&lt;p>;根据考试当局上个月的公告，今年共有 18,392 名学生达到了最低入学要求，而去年有 16,914 名学生。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着今年约有 2,600 名学生获得了最低分数。 &lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学宣布，今年考试中，八位志向成为医生的高分生中，有五位考入该校医学院。 &lt;/p>;&lt;p>;中大医学院在新闻稿中表示：“根据资料显示，参加中学文凭考试的前100名学生中有近一半选择了中大的医学课程。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/db8d1c5c-5d4f-4019-82ff-fad18812eea6_e90e500d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位教育专家表示，与往年相比，今年有更多学生表现更好。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港大学说，它承认了四个最高得分子，但没有指定他们将学习的内容。&lt;/p>; &lt;p>;香港科学技术大学&lt;/p>; &lt;p>;该主题，公民身份和社会发展宣布承认一位最高得分手。在指责后者的课程激进的年轻人之后，该主题，公民身份和社会发展取代了2021年的自由研究。新的教学大纲侧重于国家安全，身份，合法和爱国主义。&lt;/p>; &lt;p>;与自由研究不同，它只有两种“获得”或“无名”的“获得”或“无名”，而自由研究则像其他级别的规模一样，是七年级的评分。 DSE考试中的受试者。&lt;/p>; &lt;p>;大学的最低入学要求需要在中文和英语学科中至少得分3级，数学的第2级，在新的核心主题和2级中“达到”等级根据考试当局的两种选修课。&lt;/p>; &lt;p>;在新科目中，有93.7％的候选人获得了“已达到的”成绩，高于去年自由研究中获得2级或以上的89.6％的学生。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s ‘smart political game’ in the Middle East and Ukraine pay off?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273358/will-chinas-smart-political-game-middle-east-and-ukraine-pay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/8C33BF4B-9A69-487E-B458-4424609E50D1_B0C5018A.JPG“ alt =”>;中国正在加大中东和乌克兰的调解工作，因为它试图利用美国的失误并将自己作为替代和平经纪人。自从俄罗斯入侵开始以来，这是第一次，而包括对手哈马斯和法塔赫在内的14个巴勒斯坦派系的领导人在北京签署了统一宣言。&lt;/p>; &lt;p>;国家媒体宣称这两种事件都是北京的努力“解决全球和平的赤字”。观察者说，尽管中国想在解决冲突中发挥核心作用，但它清楚地看着其影响的局限性。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京正在寻求将其与华盛顿的纠缠相比在区域冲突中，并作为和平的促进者表现出来 - 软权力的一部分，推动了来自西方的批评。&lt;/p>; &lt;p>; Zhiqun Zhu是宾夕法尼亚州巴克内尔大学的国际关系教授，他说这是可以理解的北京正在向后推。 “西方政府和媒体通常将中国描绘成一种积极的力量，中国希望证明这是一个负责任和和平的大国。” &lt;/p>; &lt;p>;“无论是否喜欢它，中国是一个重要的难题，如果我们想在中东，俄罗斯和乌克兰之间以及其他地方解决争端，”他说。中国外交部表示，这是该派别第一次在北京举行和解会谈，这表明“中国为支持巴勒斯坦人民的权利而付出的真诚努力，结束该师，并统一巴勒斯坦的立场”。&lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;以色列和美国拒绝了北京经纪的协议，该协议呼吁建立一个基于1967年中期战争之前边界的巴勒斯坦国家，但很少有关于如何或何时形成联合政府的细节。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“这不是一笔交易。这是关于一系列广泛而重复的原则的声明，实际上，这并不意味着什么。中国之所以能够确切地完成这一宣言的价值。 /p>; &lt;p>; aboudouh说，北京参与该协议是“战略性的和长期的”  - 正如中国去年在伊朗竞争对手和沙特阿拉伯之间的交易中所做的那样。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他说巴勒斯坦派系还理解，北京想建立一个负责任的主要权力的形象，他们想授予外交胜利。想在任何和平谈判的桌子上保留一个席位。”他说。 “理解其对以色列的影响有限，它希望作为巴勒斯坦利益的虚拟代表进入房间，因为它将美国视为以色列利益的捍卫者。” &lt;/p>; &lt;p>;中国的坚定支持者自1950年代以来，传统上一直对像美国这样的冲突中被吸引到中东的冲突中。与华盛顿不同，与华盛顿没有正式联系，并将哈马斯指定为恐怖组织，&lt;/p>; &lt;p>;被提出批评。自2007年与法塔赫（Fatah）进行短暂战争以来。&lt;/p>; &lt;p>;，但观察家对北京公约持怀疑态度 - 哈马斯和法塔赫都说这只是一个第一步 - 引用以前失败的尝试结束竞争派系之间的仇恨，以及西方反对哈马斯的任何未来角色。不幸的是，由于美中竞争和不信任日益加剧，当今大国合作非常罕见。” “在没有美国及其盟友的合作的情况下，在北京达成的巴勒斯坦协议可能很难实施。”在华盛顿的研究，北京对哈马斯在巴勒斯坦事业中的作用的认可是美国和以色列的信息。他说：&lt;/p>; &lt;p>;他说，哈马斯在这里隐含地留在巴勒斯坦的政治中，而西方首都则不能选择巴勒斯坦解放运动的成分和肤色。巴勒斯坦的协议正在北京签署，中国外交大臣王伊在广州主持了他的乌克兰对方库莱巴。观察家说，库勒巴的为期四天的旅行是在中国和乌克兰的关键时刻，此前总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）质疑北京在战争中自称中立。双边关系并继续从基辅的进口谷物进口。&lt;/p>; &lt;p>;他重复中国致力于促进乌克兰危机的“政治和解”，并声称与巴西的共同和平提案 - 其中包括俄罗斯在谈判桌上的俄罗斯 - 库莱巴（Kuleba）表示，他坚信“乌克兰公正的和平是中国的战略利益，而中国作为全球和平力量的作用很重要” 。这可以在Zelensky总统的和平愿景的作品中抛弃一个扳手，并且希望与中国建立与和平定居点的主要原则达成共识。”在中国，乌克兰对唐纳德·特朗普（Donald Trump）的担忧越来越兴奋，可以在11月再次当选。 “ 他说。 “如果不再保证华盛顿的支持，乌克兰可以接触中国是有意义的。” &lt;/p>; &lt;p>;尼尔·托马斯（Neil Thomas很可能等到美国总统大选结束后，然后对俄罗斯 - 乌克兰和平谈判做出任何重大举措。他说，除非已经确信没有其他选择，否则将Zelensky或[俄罗斯领导人Vladimir]普京带到谈判桌上。但是，如果他们没有很高的成功可能性，他们就谨慎冒险冒着外交资本来推动谈判的风险。和平经纪人与近几十年来一样。”向内集中甚至退出其中一些机构。北京渴望将自己定位为华盛顿的替代品。 /08/06/9EBB6B6B6B6B6B6B6B6B6B6B6B6B70D-FAAA36DF9ACE_32AFDA76.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;乌克兰外交大臣dmytro kuleba dmytro kuleba lesshippart with y yi在7月24日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;古普塔说，中国在乌克兰和巴勒斯坦都在玩“明智的政治游戏”。&lt;/p>; &lt;p>;“它正在提供他说：“国际安全领域的“全球公共物品”，没有过度提出的结果，因为它无法交付。 ，它的“游戏中有限的皮肤”，以及代理机构的限制。&lt;/p>; &lt;p>;没有现实的军事道路，可以在当地解放领土，而特朗普可能会返回，基辅可能希望北京根据古普塔（Gupta）的说法，利用它的影响力将莫斯科带到餐桌上。我们。&lt;/p>; &lt;p>;“它希望成为解决全球热点挑战的解决方案的一部分；他说。&lt;/p>; &lt;p>;并不是一个问题的一部分。现任权力已指责中国的目标是以牺牲他人为代价重塑国际秩序。和平谈判”  - 像中国一样，没有对俄罗斯实施美国领导的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;“这种新型的&#39;主要权力&#39;外交的信息主要针对全球南方古普塔说。 >;“中国还必须围绕其真正的意图来应对怀疑主义，包括解释其对全球秩序的愿景，并围绕诸如“非干预”与其行动这样的原则进行调和。” “尽管面临所有这些挑战，但我认为，自乌克兰和加沙冲突以来，中国的战略取得了一些成功。丹佛大学的约瑟夫·科贝尔国际研究学院（Josef Korbel国际研究学院）认为，巴勒斯坦公约和库贝拉的中国访问是象征性的，而不是具有具体的结果。&lt;/p>; &lt;p>;他说，&lt;/p>; &lt;p>;他说，北京的Pro-Palestinian方法和对俄罗斯的Tacit支持 - 这是比乌克兰比乌克兰更具战略意义 - 将破坏其作为中性和平缔造者的努力。俄罗斯针对美国领导的西部的代理战争威胁到其战略利益。”赵说。 “但是，中国在与俄罗斯的关系处理方面挣扎时尚未找到新的平衡。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistani with ties to Iran charged in plot to carry out political assassinations in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273486/pakistani-ties-iran-charged-plot-carry-out-political-assassinations-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 06:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/9844D2AE-96E-4-4ED9-8350-2A44AC0973E4_682D9585.JPG“ ALT =”>;司法部周二表示，在美国土地上被暗杀。照片：司法部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名据称与伊朗有联系的巴基斯坦男子被指控在美国土地上进行政治暗杀的阴谋，并在周二披露了什么官员们说，是来自国外到针对美国公众人物的最新谋杀案。&lt;/p>; &lt;p>; Asif商人于6月前往纽约，目的是与他见面，他认为他可以招募他来执行联邦官员说，杀人甚至向两名可能是卧底警察的可能的刺客支付了5,000美元的预付款。上个月他准备离开美国时被捕，并在告诉这些人后，他将在返回巴基斯坦后的8月或9月提供进一步的指示，包括预期目标的名称。&lt;/p>; &lt;p>;法庭文件没有指出任何潜在目标。但是美国官员上个月承认，伊朗对唐纳德·特朗普的生命的威胁促使宾夕法尼亚州集会之前的几天促使了额外的安全保障，在该集会中，特朗普在枪手的子弹中受伤。一名执法官员说，那个7月13日由一名20岁的宾夕法尼亚州男子进行的枪击事件与伊朗威胁无关，商人被捕与特朗普暗杀企图无关。&lt;/p>; &lt;p>;新近未密封的刑事申诉表明，商人可能会考虑到特朗普等高级官员。起诉书称，他告诉一名秘密配合执法部门的同事，他希望杀死一名“政治人物”，并在餐巾纸上画出目标可能被暗杀的不同场景，并警告说会有安全保障。周围”。 6608-4D7A-AAF4-E07B1D258993_8B8045D7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）被特勤局的特勤局人包围，因为他在舞台上被登上了舞台7月13日，暗杀企业在宾夕法尼亚州巴特勒举行的集会。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国官员多年来一直警告过伊朗渴望为2020年杀害Qassem Soleimani的愿望，领导伊朗伊斯兰革命卫队的Quds部队。这次袭击是特朗普在担任总统时下令的。从那时起，美国政府为多名特朗普政府官员支付了安全费用，2022年，司法部在挫败的阴谋中指控一名伊朗特工，以杀死前国家安全顾问约翰·博尔顿（John Bolton）。&lt;/p>; &lt;p>;联邦调查局（联邦调查局）董事克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在上个月的一次众议院听证会上说，近年来伊朗政府“极具侵略性和粗暴”，总检察长梅里克·加兰德（Merrick Garland）周二表示：“我们希望这些威胁将继续下去，并且这些案件将继续&lt;/p>; &lt;p>;不会是最后一个。众议院新闻秘书Karine Jean-Pierre周二在下午的新闻发布会上对记者说：“我们一直在跟踪伊朗对前政客的威胁。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们认为这是最高的国家和国土安全事项优先事项。她说。 /files/d8/images/canvas/2024/08/07/a22c0b51-a51-a5cf-4813-b270-f4eb7592b7592b6d3_5cb3260f.jpg.jpg“海报显示Qassem Soleimani是伊朗伊斯兰革命卫队的已故领导人，在他去世四周年之前，1月2日在伊朗的德黑兰。 &lt;/div>; &lt;p>;联邦官员将商人确定为巴基斯坦公民，他说他在伊朗有妻子和孩子，并且经常前往伊朗，叙利亚和伊拉克。美联社在周二联系时，商人的律师拒绝置评。他上个月在布鲁克林出庭，并被命令举行。&lt;/p>; &lt;p>;法院文件将挫败的阴谋追踪到去年四月，当时商人飞往美国，招募参与者参加谋杀罪计划。他联系了一个警告警察的人，该人成为调查人员的机密来源，包括将商人介绍给所谓的杀手。&lt;/p>; &lt;p>;上个月。两名卧底人员担任杀手。检察官说，他说这项工作将是长期的，他很可能会在给他们进一步指示之前前往巴基斯坦。&lt;/p>; &lt;p>;官员说，商人为计划的杀戮支付了5,000美元的预付款。&lt;/p >; &lt;p>;“现在我们知道我们正在前进。我们这样做。”一位声称的杀手说，根据投诉。他计划离开美国的同一天。检察官说，搜索他的钱包发现了手写笔记，其中包括他用来与他认为是杀手的人交流的代码单词。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Despite China’s diplomatic rise, US still holds key to wars in Ukraine and Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3273370/despite-chinas-diplomatic-rise-us-still-holds-key-wars-ukraine-and-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/7669BC2B-205D-433F-8C49-B5570ED5B67E_DA800715.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国被广泛地被视为经济强国，也正成为和平的促进者。但是，无论好坏，美国的行动最终将最终决定持续的全球冲突的轨迹。&lt;/p>; &lt;p>;杀害哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼耶（Ismail Haniyeh）和对贝鲁特真主党的报复风险的报复将加沙冲突扩大到更广泛的区域战争中。尽管如此，以色列仍然没有避免。 7月，以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）在谈到国会联席会议期间，对他国家的行动进行了强有力的辩护。&lt;/p>; &lt;p>;在同一周在北京，中国帮助了哈马斯之间的协议和其他12个巴勒斯坦派系。该协议的一个主要方面是，它重申了两国解决方案，该解决方案承认以色列状况。这一发展是在中国帮助实现去年沙特阿拉伯地区竞争对手之间的外交关系的恢复。通过促进统一，北京的努力可以帮助该地区克服内部冲突并增强其为共同利益而努力的能力。凭借其在该地区的实质性经济足迹，稳定的中东与中国的战略和经济利益保持一致。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，北京主持了中国阿拉伯国家合作论坛，重点是加深各个部门的经济合作，包括能源和技术创新，金融和贸易。沙特阿拉伯渴望从化石燃料中多样化其经济，在中国有一个愿意的合作伙伴，因为它过渡到绿色经济。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;基于中国参与中东的订婚是总统习近平的全球发展计划旨在通过经济合作来改变世界。通过诸如《腰带与道路计划》，《金砖国家集团》和上海合作组织等倡议和组织，中国旨在重塑当前的全球经济秩序。&lt;/p>; &lt;p>;补充是全球安全计划，北京坚持认为这是全球安全倡议不打算挑战现有的安全框架，例如美国苏尼辩护条约或北约。尽管中国已经在吉布提建立了军事基地，但北京坚持认为，其目的仅是保护中国在该地区的经济利益。它认为是一个更公平的世界体系。在当今冲突的背景下，北京将经济发展视为实现可持续和平与安全的基础。&lt;/p>; &lt;p>;在西方，中国日益增长的经济影响被认为是威胁。美国正在发动一场旨在包含中国崛起的贸易战。在中东，美国苏尼防御协议可能会影响中国与王国的合作。例如，正在进行的美国 - 中国科技战争可能会影响诸如人工智能等敏感部门的中国 - 苏迪合作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在亚太地区，美国对中国的方法已经采取了军事维度，例如与澳大利亚和英国的Aukus分组这样的安全联盟的例证。此外，北约正在考虑向东方枢纽，与日本，韩国，澳大利亚和新西兰寻求战略伙伴关系，以维护以西方领导的基于规则的国际秩序。同时，跨大西洋联盟面对距家的持续危机：乌克兰未解决的战争。&lt;/p>; &lt;p>;在6月举行的和平峰会上，乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）游说中国参加瑞士的会议。北京拒绝了俄罗斯缺席的原因。取而代之的是，中国和巴西于5月共同宣布了一项替代的六点计划，以促进乌克兰危机的政治解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;瑞士和平峰会并未获得所寻求的支持。印度，沙特阿拉伯和南非是拒绝签署最终公报的国家之一，两个以前的国家以俄罗斯的缺席和后者的存在。&lt;/p>; &lt;p>;在7月，Zelensky在11月，暗示可以邀请俄罗斯参加。值得注意的是，他安排了会议，然后在美国的领导力可能改变。基辅似乎担心美国大选的结果可能会对乌克兰危机产生不利影响。这一担忧凸显了乌克兰正在进行的冲突与加沙的冲突之间的鲜明对比。&lt;/p>; &lt;p>;美国大选不太可能改变加沙战争的轨迹。预计内塔尼亚胡将以军事态度持续。相比之下，美国前总统唐纳德·特朗普的连任可能导致泽伦斯基和乌克兰被迫与俄罗斯进行谈判。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zelensky似乎在胜过特朗普的选择。 7月中旬，乌克兰外交大臣杜米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）在广州会见外交大臣王伊（Wang Yi），敦促中国在和平进程中发挥建设性作用。就王而言，王重申了北京对俄罗斯入侵的政治解决方案的支持。&lt;/p>; &lt;p>;中国正在成为一种变革性的经济力量。通过全球发展计划，中国不仅在促进经济增长，而且为持久的全球和平与稳定奠定了基础。陷入冲突的国家可以转向中国进行和平的促进，对于许多国家，通往和平的道路似乎是通过北京的。 Zelensky和Netanyahu的对比命运表明，华盛顿而不是北京最终将塑造乌克兰和加沙危机的轨迹。尽管北京的外交存在增加了，但美国最终将确定欧洲和中东的战争是否以及何时结束。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump supporters go after Tim Walz’s China experiences]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3273485/donald-trump-supporters-go-after-tim-walzs-china-experiences?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.07 05:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/07/19FE17C6-C489-4AA9-A48B-2BA7DAEEA2D9_3C1542E2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”明尼苏达州的竞选伙伴蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）将于周二在费城首次联合露面。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）的最初几个小时内，总统的民主党候选人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周二宣布，她的竞选伴侣将是明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz），共和党提名人唐纳德·特朗普（Donald Trump）争先恐后地发现他们对选秀权的最严厉的批评。&lt;/p>; &lt;p>;他们回家了什么？从匿名的在线海报到前特朗普官员到艰难的新闻媒体，他们与沃尔兹在中国的广泛个人历史一起。&lt;/p>; &lt;p>;许多社交媒体帖子，包括来自特朗普内心成员的帐户，以及与特朗普的成员一起一些人建议他可能是共产党特工。&lt;/p>; &lt;p>;“共产党中国对@govtimwalz作为卡马拉的副总裁非常满意。没有人比马克思主义沃尔兹（Marxist Walz）更亲切，”前特朗普政府的前国家情报主任理查德·格雷内尔（Richard Grenell）发布在X上，这是特朗普支持者埃隆·马斯克（Elon Musk）拥有的社交平台。&lt;/p>; &lt;p>; gabriel Noronha曾在特朗普国务院担任伊朗行动集团的顾问，他在2019年分享了沃尔茨（Walz）的一句名言，呼吁与中国建立“稳固，持久的伙伴关系”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; X上的一篇名为Leskov Brandonovic的帐户上的帖子说，“蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）在1989年在中国&#39;教学&#39;，并且在那里也有业务，反对反对中国的贸易战。我为什么不感到惊讶？特朗普JNR和卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt），特朗普竞选的国家新闻秘书。&lt;/p>; &lt;p>;纽约邮报的一份报告，长期以来是特朗普的支持者，标题为“蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）胜过共产主义中国”，很快就散发出来X。&lt;/p>; &lt;p>;在1989年获得社会科学教育学位后，内布拉斯加州的本地人沃尔兹（Walz）通过哈佛大学的世界迈克斯（Worldteach）计划在中国教授高中大约一年。根据明尼阿波利斯之星论坛报的说法，他仍然可以用普通话讲话。&lt;/p>; &lt;p>;在2019年接受华盛顿新闻媒体山丘采访时，沃尔兹说：“中国来了，这就是我去的原因”。&lt;/p>; &lt;p>;回到家后，沃尔兹遇到了他的妻子，前格温·惠普（Gwen Whipple），而两人都在内布拉斯加州的同一所高中任教。&lt;/p>; &lt;p>; 1994年结婚时，他们设定了UP公司的一家名为“教育旅行冒险”的公司，根据国家州长协会的网站，该公司提供了“为学生夏季前往中国的旅行，几乎每年夏天到2003年到达那里”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从2007年到2019年，他是来自明尼苏达州的美国代表，他成为国会执行中国委员会的成员，并在2018年在2018年发表的《流亡藏族政治和精神领袖达赖喇嘛》会面。&lt;/p>; &lt;p>;现年60岁的沃尔兹（Walz）Twitter将这次相遇描述为“改变生活的午餐”，重点介绍了讨论的重点是“谦卑，耐心和同情心”。 2018年，他当选为明尼苏达州州长，然后在2022年再次当选。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/08/07/cf20c4b1-3f70-4e41-a41-a411-467656bca6bca6d7_e72afafd.jpg“ alt =”>; 。照片：明尼阿波利斯明星论坛报/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;反对沃尔兹的运动在选举中展开，在选举中，与中国的任何联系都被用作对手的武器。&lt;/p >; &lt;p>;就在上周，特朗普的支持者对参议员马克·凯利（Mark Kelly）发起了类似的社交媒体袭击，亚利桑那州民主党人也被视为副总统老虎机。他们针对了一个九岁的凯利（Kelly）的视频，其中凯利（Kelly）为中国的美国维生素补充剂公司Shaklee促进特许经营权。&lt;/p>; &lt;p>;艾萨克·斯通·斯通（Isaac Stone Fish），战略风险首席执行官，一家研究公司，该研究公司分析了公司对中国的敞口，描述的，描述的是美国政治中的“双刃剑”等中国联系。 >;“另一方面，与北京有联系的人，尤其是出现的人 - 可能会敞开心himp以反对派政党的攻击。” &lt;/p>; &lt;p>;“很长一段时间以来菲什指出。 1990年代，2000年代和2010年代增加了美国对中国的接触。” /CANVAS/2024/08/07/124C7401-83A1-4A82-803E-EC802C0504BC_9917A71D.JPG“国际机场周二在11月选举中与沃尔茨（Walz）作为民主党的门票首次亮相。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据丹尼斯·西蒙（Denis Simon）的说法，中国杜克昆山大学前执行副校长，沃尔兹在中国的经验应被视为“资产”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他精确地积累了发展作为外交官，谈判代表和协作伙伴技能所需的前期经验的类型。” CCP同情者”。沃尔兹的经验可以帮助美国政府“了解中国的思维，行为和意图”。&lt;/p>; &lt;p>;即使在目前的美国 - 中国关系状态，美国驻北京大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）表示，华盛顿寻求greater student exchanges.&lt;/p>;&lt;p>;“We need young Americans to have an experience of China,” Burns told a Brookings Institution audience in December. “For an American leadership in the future that is cut off from China, that hasn&#39;t had an experience there, that doesn&#39;t speak Mandarin – that&#39;s not in the national interest.”&lt;/p>;&lt;p>;Jeffrey Sachs a Columbia University economist and author of A New Foreign Policy: Beyond American Exceptionalism, said that “Americans are subjected to utter nonsense about China, all promoted by foreign policy” and Walz&#39;s “first-hand experience should help him to cut through the nonsense”.&lt;/p>;&lt;p>;“There are absolutely no deep reasons for the US and China to be in conflict, especially when cooperation of the two countries could help to solve so many global problems. Trump and Biden both got China terribly wrong.&lt;/p>;&lt;p>;“I am hoping that Harris and Waltz will do better,” he added.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Pro-democracy activist’ convicted in US of acting as covert Chinese agent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3273484/pro-democracy-activist-convicted-us-acting-covert-chinese-agent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 05:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/e0c4996d-78a1-439e-9af6-4dd63d93ab55_1212fa71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wang Shujun speaks to the press after being convicted in Brooklyn federal court on charges of acting as an illegal agent of China&#39;s government, in New York on Tuesday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A Chinese-American academic was convicted in the United States on Tuesday on charges of using his reputation as a pro-democracy activist to gather information on dissidents and feed it to China&#39;s government.&lt;/p>;&lt;p>;A federal jury in New York delivered the verdict in the case of Wang Shujun, a naturalised US citizen who helped found a pro-democracy group in the city.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors said that at the behest of China&#39;s main intelligence agency, the Ministry of State Security, Wang lived a double life for more than a decade. He held himself out as a critic of the Chinese government so that he could build rapport with people who actually opposed it, then betrayed their trust by telling Beijing what they said and planned, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;“The indictment could have been the plot of a spy novel, but the evidence is shockingly real that the defendant was a secret agent for the Chinese government,” Brooklyn-based US lawyer Breon Peace said in a statement after the verdict.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/77824024-92b4-4775-9aea-bc318fcdf90f_38a42d17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wang outside Brooklyn federal court in New York on Tuesday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wang had pleaded not guilty. His lawyers cast him as someone who was forthcoming with US authorities about activities he saw as innocuous, and they disputed that his communications were truly under Chinese officials&#39; direction or control.&lt;/p>;&lt;p>;“The jury felt they were and that was enough to convict him, even though there was no evidence that what he did caused any harm, was of any benefit to the Chinese government or that Professor Wang is anything other than a patriotic American who has devoted his life to fighting the authoritarian regime in China,” Zachary Margulis-Ohnuma said after the verdict.&lt;/p>;&lt;p>;Wang, 75, was convicted of charges including conspiring to act as a foreign agent without notifying the attorney general.这些指控最高可判处 25 年监禁，但具体案件的量刑指南可能会根据被告的历史和其他因素而有所不同。 Wang&#39;s sentencing is set for January 9.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meanwhile, four Chinese officials who were charged alongside Wang remain at large. They are among dozens of people whom US prosecutors have pursued to fight what Washington views as “transnational repression”, or deploying government operatives to harass, threaten and silence critics living abroad. The Chinese embassy in Washington disputes that the country engages in the practice, saying it does not interfere in other countries&#39; internal affairs, abides by international law and respects foreign nations&#39; judicial sovereignty.&lt;/p>;&lt;p>;Liu Pengyu, a spokesman for the Chinese embassy, said in a statement on Tuesday that he was unaware of the specifics of the Wang case but that China opposes the United States&#39; “slander”, “political manipulation” and “malicious fabrication of the so-called &#39;transnational suppression&#39; narrative and its blatant prosecution of officials from relevant Chinese departments”.&lt;/p>;&lt;p>;Wang arrived in New York in 1994 to teach after doing so at a Chinese university. He later became a US citizen.&lt;/p>;&lt;p>;He helped found the Queens-based Hu Yaobang and Zhao Ziyang Memorial Foundation, named for two Chinese Communist Party leaders who were sympathetic to calls for reform in the 1980s. A message was sent to the foundation seeking comment on Wang&#39;s case.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/0125db81-9bd9-4a37-ac45-738cb765982a_f4939d36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese President Xi Jinping. Photo: Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Prosecutors say that underneath a veneer of advocating for change in China, Wang acted as a covert pipeline for information that Beijing wanted on Hong Kong democracy protestors, advocates for Taiwanese independence, Uyghur and Tibetan activists and others in the US and elsewhere.&lt;/p>;&lt;p>;Wang composed emails - styled as “diaries” - that recounted conversations, meetings and plans of various critics of the Chinese government.&lt;/p>;&lt;p>;One message was about events commemorating the 1989 protests and bloody crackdown in Beijing&#39;s Tiananmen Square, prosecutors said. Other emails talked about people planning demonstrations during various visits that Chinese President Xi Jinping made to the US.&lt;/p>;&lt;p>;Instead of sending the emails and creating a digital trail, Wang saved them as drafts that Chinese intelligence officers could read by logging in with a shared password, prosecutors said.&lt;/p>;&lt;p>;In other, encrypted messages, Wang relayed details of coming pro-democracy events and plans to meet a prominent Hong Kong dissident while the latter was in the US, according to an indictment.&lt;/p>;&lt;p>;During a series of Federal Bureau of Investigation (FBI) interviews between 2017 and 2021, Wang initially said he had no contacts with the Ministry of State Security, but he later acknowledged on videotape that the intelligence agency asked him to gather information on democracy advocates and that he sometimes did, FBI agents testified.&lt;/p>;&lt;p>;But, they said, he claimed he did not provide anything really valuable, just information already in the public domain.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/64e08bc6-0fee-4d49-bb3a-9278ea1bffe5_2a509639.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese and US national flags in Washington. Photo: AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Wang&#39;s lawyers portrayed him as a gregarious academic with nothing to hide.&lt;/p>;&lt;p>;“In general, fair to say he was very open and talkative with you, right?” defence lawyer Zachary Margulis-Ohnuma asked an undercover agent who approached Wang in 2021 under the guise of being affiliated with the Chinese security ministry.&lt;/p>;&lt;p>;“He was,” said the agent, who testified under a pseudonym. He recorded his conversation with Wang at the latter&#39;s house in Connecticut.&lt;/p>;&lt;p>;“Did he seem a little lonely?”马古利斯-奥努玛稍后问道。 The agent said he did not recall.&lt;/p>;&lt;p>;Wang told agents his “diaries” were advertisements for the foundation&#39;s meetings or write-ups that he was publishing in newspapers, according to testimony. He also suggested to the undercover agent that publishing them would be a way to deflect any suspicion from US authorities.&lt;/p>;&lt;p>;Another agent, Garrett Igo, told jurors that when Wang found out in 2019 that investigators would search his phone for any contacts in the Chinese government, he paused for a minute.&lt;/p>;&lt;p>;“And then he said: &#39;Do anything. I don&#39;t care,&#39;” Igo said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>