<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza war: Israeli army says secondary blast caused deadly fire at Rafah tent camp]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264464/gaza-war-israeli-army-says-secondary-blast-caused-deadly-fire-rafah-tent-camp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/b30a7412-4b04-4d92-bba1-d7124bf70a05_09f8d672.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人检查被以色列轰炸摧毁的帐篷。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，对在加沙南部城市拉法的一个帐篷营地周末引发致命火灾的袭击进行的初步调查发现，火灾是由二次火灾引起的军方首席发言人、海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 周二表示，军方发射了两枚重 17 公斤（37 磅）的弹药，目标是两名哈马斯高级武装分子。他说，这些弹药太小，无法自行引发火灾，军方正在调查该地区储存武器的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦卫生官员称，至少有 45 人被困在该地区。其中一半是妇女和儿童，在周日的罢工中丧生。火灾还可能点燃了人口稠密的流离失所者营地中的燃料、烹饪煤气罐或其他材料。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击引起了广泛的愤怒，包括以色列一些最亲密盟友的愤怒。总理本杰明·内塔尼亚胡表示，这是一次“悲剧性事故”的结果。&lt;/p>;&lt;p>;周日在拉法西部的 Tel al-Sultan 地区发生的新袭击造成至少 16 名巴勒斯坦人死亡，巴勒斯坦民事组织国防部和巴勒斯坦红新月会周二表示。居民报告称，加沙南部城市一度被视为该地区最后的避难所，战斗升级。&lt;/p>;&lt;p>;以色列 5 月初发动的入侵已导致近 100 万人逃离拉法，其中大多数人已经在加沙地带流离失所。以色列和哈马斯之间的战争。他们现在在肮脏的帐篷营地和其他饱受战争蹂躏的地区寻求庇护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/28/84e911c6-7b95-4d81-9f29-ce2ae8632d3c_d14d2ba9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中一名志愿者拍摄的镜头的屏幕截图巴勒斯坦红新月会 (PRCS) 的照片显示，5 月 26 日，以色列袭击拉法西北部流离失所的巴勒斯坦人的帐篷后，大火熊熊燃烧。照片：PRCS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和以色列的其他盟友警告不要对该市发动全面进攻，拜登政府表示，这将跨越红线，并拒绝为此类行动提供进攻性武器。周五，国际法院呼吁以色列停止对拉法的攻势，但以色列无权执行这一命令。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发誓要继续前进，称以色列军队必须进入拉法以瓦解哈马斯和归还在 10 月 7 日引发战争的袭击中被劫持的人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示，它正在沿加沙和埃及边境的拉法东部开展有限的行动。但居民报告说，特尔苏丹一夜之间遭到猛烈轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个恐怖的夜晚，”来自加沙城的巴勒斯坦人阿卜杜勒-拉赫曼·阿布·伊斯梅尔 (Abdel-Rahman Abu Ismail) 说，他自此以来一直在特尔苏丹避难。十二月。他说，从一夜到周二，他都听到“持续不断的爆炸声”，战斗机和无人机飞过该地区。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这让他想起了以色列入侵加沙城希贾亚 (Shijaiyah) 社区的情况，以色列在 2023 年底派遣地面部队之前，对该地区发动了猛烈轰炸。“我们以前见过这种情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拉法居民赛义德·马斯里 (Sayed al-Masri) 表示，许多家庭被迫逃离他们的家园和避难所，大多数人前往拥挤的穆瓦西地区，那里贫瘠的海岸线上搭建了巨大的帐篷营地，或者前往汗尤尼斯，一个在几个月的战斗中遭受严重破坏的南部城市。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;马斯里说，拉法“情况正在恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部表示，特尔苏丹的两个医疗设施因附近发生剧烈爆炸而停止服务。在整个领土上开展业务的慈善机构“巴勒斯坦人医疗援助”表示，特尔苏丹医疗中心和印度尼西亚野战医院已被封锁，医生、患者和流离失所者被困在里面。&lt;/p>;&lt;p>;加沙大部分医院不再发挥作用。拉法的科威特医院周一关闭，原因是医院入口附近发生罢工，造成两名医务人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织发言人表示，周日罢工和火灾造成的伤亡“完全压垮了”该地区的野战医院治疗严重烧伤的物资已经短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“这需要重症监护，需要电力，需要高水平的医疗服务，”玛格丽特·哈里斯博士在日内瓦告诉记者。 “我们越来越难以拥有高水平的熟练医生和护士，因为他们已经流离失所。”&lt;/p>;&lt;p>;战争始于 10 月哈马斯和其他武装分子突然袭击以色列南部。 12 月 7 日，约 1,200 名平民被杀，约 250 人被绑架。11 月为期一周的停火期间，有 100 多人被释放，以换取被以色列监禁的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/0427a8ea-9804-4f1d-ba60-63fb7762bfba_6d1e6f08.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;流离失所的巴勒斯坦人检查他们的帐篷。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列以大规模的空中、陆地和海上攻势回应袭击，据加沙卫生部称，该攻势已造成至少 36,096 名巴勒斯坦人死亡。战士和平民之间的冲突。加沙 230 万人口中约 80% 已流离失所，联合国官员表示，该地区部分地区正在经历饥荒。&lt;/p>;&lt;p>;拉法的战斗使人道主义团体几乎不可能进口和分发物资以色列军方表示，自行动开始以来，已允许数百辆卡车通过附近的凯雷姆沙洛姆过境点进入，但援助组织表示，在以色列境内获得援助极其困难由于战斗，加沙一侧。&lt;/p>;&lt;p>;联合国表示，过去三周只能通过 Kerem Shalom 从约 170 辆卡车收集援助物资。少量援助物资通过北部的两个过境点以及通过美国建造的浮动码头经海路进入，但这远低于援助组织所说的每天需要 600 辆卡车的水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon Suk-yeol under pressure amid allegations of cover-up of soldier’s death, impeachment concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264465/south-koreas-yoon-suk-yeol-under-pressure-amid-allegations-cover-soldiers-death-impeachment-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/f79d4d64-e092-4b47-8106-e4ca656a1c34_23027081.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈正面临参与其中的指控掩盖去年一名海军陆战队员的死亡事件。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的韩国总统尹锡烈正面临越来越大的政治压力，因为他被指控参与掩盖去年一名海军陆战队员的死亡事件，引发了对另外两人死亡的愤怒。本月的年轻士兵，分析人士认为这最终可能导致他被弹劾。&lt;/p>;&lt;p>;反对党周二以微弱优势未能在议会获得通过一项已被尹否决的法案所需的三分之二多数，称要求对 Chae Su-geun 下士的死亡进行特别调查，Chae Su-geun 下士于 7 月在季风泛滥的河流中进行的一次有争议的搜索行动中死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但各方承诺将继续努力在议会中通过该法案。新议会将于周四开幕。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导力智库所长崔金表示，这样的调查很难找到确凿的证据或目击证人来作证反对现任总统，刚刚进入五年任期的第三个年头。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，尹正面临着查明事件真相的越来越大的压力。蔡下士的死亡，加上围绕他的妻子（尹恩惠的妻子金建熙）的丑闻，危险地增加了寻求弹劾尹恩惠的理由，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;尹恩惠被指控在有指控称在蔡下士被杀的行动中忽视了安全协议后，为了保护高级军官而干涉蔡的死亡调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/6362ba1a-1be5-44be-9c01-29205de73b15_2f5e62b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周二，韩国首尔国民议会全体会议上，总统否决了对蔡秀根下士之死进行独立律师调查的法案再次被否决，退役海军陆战队员发起抗议。照片：EPA-EFE/Yonhap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近两名年轻士兵在训练中死亡，加剧了人们的愤怒。周三，一名入伍仅 10 天的新兵在一次严酷的矫正训练演习中死亡，演习中他被迫穿着重达 20 公斤以上的全套军装跑几圈。&lt;/p>;&lt;p>;这名死去的士兵健康状况不佳。据称，一名军官忽视了这一点，导致这名新兵两天后倒地并在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;四天前，一次手榴弹爆炸夺去了一名士兵的生命，一名军官在训练期间受重伤。中部忠清南道省。&lt;/p>;&lt;p>;年轻应征入伍者的死亡再次激起了父母的愤怒，他们的儿子必须服兵役 18 至 21 个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我我非常担心今天参加训练营的儿子的安全。”一位家长在 The Camp 网站上写道，该网站旨在成为军队和新兵家庭之间的沟通渠道。&lt;/p>;&lt;p>;Cho Kuk，激进反对党重建韩国党领导人表示，他对他所说的“不合时宜”的军事文化造成的死亡感到“震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“在看到这些死亡事件后，谁会把自己的儿子送去军队？不担心他们的安全吗？”第二大反对党领袖周一在其 Facebook 页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;全南国立大学政治学教授尹成淑 (Yoon Sung-suk) 告诉《亚洲周刊》，尹执政的人民力量党正面临政治危机，对士兵死亡和其他腐败指控的持续愤怒为反对派的政治磨坊提供了“持续的粮食”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/7e6ac60d-0e66-431f-bcf1-78369a6487dd_1a749090.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈和夫人金建熙于 2023 年 5 月抵达广岛县三原市的广岛机场，出席七国集团领导人峰会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党在4月10日议会选举中取得压倒性胜利，将在未来四年继续控制国会。&lt;/p>;&lt;p >;主要反对党韩国民主党声称青瓦台非法干预改变蔡死亡调查结果，以免除时任海军陆战队第1师师长林成根的责任。&lt;/p>;&lt;p>;总统府办公室否认了这些指控。上周，尹否决了能够对蔡的死亡进行调查的法案，并表示该事件已经由一个独立的国家反犯罪机构进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，尹还行使否决权拒绝反对派主导的对他的妻子 Kim Keon-hee 进行单独特别调查的行动，她被指控在 2009 年至 2012 年间操纵韩国著名汽车经销商德意志汽车公司 (Deutsch Motors) 的股价。&lt;/p>;&lt;p >;反对党承诺在新议会中重新提出对这两起事件进行特别调查的法案。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s futuristic smart tank can turn drones against drones, leaked images suggest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3264397/chinas-futuristic-smart-tank-can-turn-drones-against-drones-leaked-images-suggest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/93f3f47f-5680-4290-b6b0-908cdddec10b_4c61e66f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;像这样的图片在中国社交媒体上流传，对中国的坦克技术和可能的发展发表了评论。图片来源：微博/飞扬军事铁背心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最近在中国社交媒体上流传的图片表明，中国在开发具有综合防御导弹和无人机攻击能力的未来主战坦克方面取得了重大进展。&lt; /p>;&lt;p>;新型坦克似乎很先进，配备两人乘员，并可能配备完整的主动防护系统。这将为新型号提供比其前身更多的保护和更强的攻击力。&lt;/p>;&lt;p>;其综合防御系统可以先发制人地探测和压制来袭导弹，显着降低常规反坦克导弹和高能导弹摧毁的风险。 -爆炸性反坦克炮弹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，它的攻击系统——集成了无人机和武器站——表明从传统的坦克对坦克战斗转向更全面的战斗战争方法。&lt;/p>;&lt;p>;传统坦克在乌克兰战争中挣扎求生。在现代战场上，一架廉价无人机就可以摧毁价值数百万美元的全副武装坦克。&lt;/p>;&lt;p>;中国新一代坦克项目表明，无人机等技术也可以用于坦克防护，让“王者”陆战”将继续在未来的武装冲突中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;目前，全球主要使用的坦克是第三代坦克，但鉴于战争性质的不断变化，许多国家正在探索第四代坦克无人机和导弹的威胁增加。值得注意的是，俄罗斯T-14阿玛塔于2015年亮相，被认为是世界上首批第四代坦克之一，配备了先进的主动防护系统。&lt;/p>;&lt;p>;“主动防御技术被认为是一项重要特征军事专家白梦辰在一月份接受中央电视台军事频道采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/9ecbde44-cc22-41de-8ab2-e3a438ffe186_40feff57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新型坦克似乎可容纳两人。图片：微博/@飞扬军事铁背心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事博主lyman2003的评估表明，中国的新型坦克拥有无人炮塔、105毫米滑膛炮和隐形炮管，未来可能升级电热化学技术。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据博主称，该坦克预计将配备防空武器，以增强其对低速导弹和无人机的防御能力可以配备主动电子战系统和X波段雷达。&lt;/p>;&lt;p>;前者负责火控和目标跟踪，X波段雷达干扰无人机的飞行。&lt;/p>;&lt;p>;“新型坦克还具备多平台自主协同能力，进攻潜力显着增强。该坦克可以在超视距空对地交战中与无人机和车辆进行协同打击。”lyman2003在微博中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在机动性方面，该坦克拥有六对履带系统，并可能具有配备激光雷达的自动驾驶功能。其外观未上漆，上半身为灰色，下半身为黄色。&lt;/p>;&lt;p>;两人坦克的概念曾在2019年中国北方车辆研究所成立60周年的宣传视频中展示过，当时， “双人大屏”坦克模拟器驾驶舱标志着我国这一技术的成熟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，专家在北京论坛上透露，中国下一代坦克“通过主动扰乱拦截技术，增强坦克整体防护性能，战场生存能力提高2.7倍”，国际工程顶级论坛科技发展战略-航天航空兵获悉。&lt;/p>;&lt;p>;中国第四代主战坦克似乎正在远离传统的穿甲对抗。而是以信息技术为支撑的系统战争，以主动干扰、主动拦截、多维防护为特征。&lt;/p>;&lt;p>;“未来坦克战争可能演变成高科技支撑的系统战争。”财经博主高天在一篇分析新曝光坦克的文章中说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Financial worries major factor in Hong Kong migrant workers’ temptation to get involved in money laundering for crime gangs, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264455/money-worries-major-factor-hong-kong-migrant-workers-temptation-get-involved-money-laundering-crime?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/589aac04-7508-4fee-a892-96d62183874d_1c9e66ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自海外的家庭佣工很容易成为洗钱者的猎物，因为非政府组织表示，这是对金钱的担忧。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从事该行业的非政府组织表示，来自家庭的经济压力是香港移民工人屈服于诱惑并开设银行账户帮助犯罪分子洗钱的主要原因周二。&lt;/p>;&lt;p>;农民工帮助机构表示，此类案件在过去两年中增加了四倍，并呼吁该市和其他地方当局采取更多措施解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲移民协调机构发言人埃曼·维拉纽瓦 (Eman Villanueva) 表示：“移民工人总是陷入财务危机，家庭的要求在很多情况下超过了他们得到的工资。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，海外工人来港必须支付巨额中介费，这意味着他们从抵达香港起就负债累累。&lt;/p>;&lt;p>;“大部分工资都用来偿还中介费，所以他们的钱很少钱，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当紧急开支出现时，如果向他们提供一些经济激励，这是很诱人的 - 他们变得非常容易受到此类非法或欺诈活动的影响。”&lt;/p>;&lt;p >;维拉纽瓦发表此番言论之前，警方周一表示，在打击三合会控制的犯罪集团的过程中，逮捕了六名香港男子和 14 名海外女佣。&lt;/p>;&lt;p>;据称，这些妇女的报酬来自于涉嫌开设 17 个银行账户，各被罚款 1,000 港元（128 美元）和 2,500 港元，据称这些账户被用来洗钱 1,000 万港元的脏钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/44c4e998-4ab2-40b0-a143-e3c4f84a75ff_800e823b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;专家表示，财务压力诱使一些担心金钱问题的家庭佣工允许他们的银行账户用于洗钱。照片：David Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Villanueva 表示，人们参与犯罪活动的另一个因素是对个人银行详细信息相关风险的了解不足。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，工会和移民团体已通过社交媒体和宣传活动对家庭佣工进行教育工作，但需要更加协调的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们到达香港时，很可能会是第一批Villanueva 说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在菲律宾或印度尼西亚没有这样做的经验。对安全需求的认识水平较低，因此他们更容易受到伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，家庭佣工的雇主也可以发挥作用，让他们免受法律麻烦。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我认为，如果他们让移民工人意识到这一点，警告他们并提供一些信息，这样他们就不会成为受害者，”Villanueva 说。&lt;/p>;&lt;p>;Cynthia Ca Abdon-Tellez，移民工人代表团团长解释说，各机构不得收取“安置费”，但实际上，未来的帮工需要支付培训或管理等其他服务的费用。&lt;/p>;&lt;p>;她呼吁香港、菲律宾和印度尼西亚政府加大力度打击收取各种费用的机构。&lt;/p>;&lt;p>;Abdon-Tellez 表示，如果解决这个问题，“肯定”将有助于阻止国内&lt;/p>;&lt;p>;“[香港当局]可以向菲律宾领事馆、印度尼西亚领事馆报告，”阿卜顿-特莱兹说。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说在工人抵达香港之前，还可以通过政府实施的强制性行前培训计划向工人提供信息和警告。&lt;/p>;&lt;p>;Abdon-Tellez 表示，只有少数家庭佣工允许他们的工作用于犯罪的银行账户在 2022 年引起了她的注意，但去年大约有 20 个。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，四倍的增长只是一个估计，因为案件被漏掉了，因为有些人感到尴尬&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们有一些人挺身而出，还有那些通过朋友与我们联系的人，其中一些人已经在Abdon-Tellez 说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，有些最终得到了法庭的批准，但这往往需要很长时间，并且造成巨大的情感损失，不仅对帮助者，而且对家庭也造成影响。 &lt;/p>;&lt;p>;加布里埃拉香港（Gabriela Hong Kong）是一个为支持该市菲律宾人而成立的组织，其主席希拉·特比亚-博尼法西奥（Shiela Tebia-Bonifacio）表示，她的妹妹成为了犯罪分子的受害者，这些犯罪分子利用了移民的脆弱性&lt;/p>;&lt;p>;她说这是一场重大危机，因为两人是家里养家糊口的人。&lt;/p>;&lt;p>;Tebia-Bonifacio 说，她姐姐的麻烦始于 2022 年，当时她去当警察到达并将她带走时，她正在移民局整理与更换雇主有关的文件。&lt;/p>;&lt;p>;后来发现她姐姐的一个朋友，也来自菲律宾，为一家香港公司工作Kong餐厅的女士在2020年多次要求使用她的银行账户来应对“紧急情况”，因为她自己的银行账户出现“问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们甚至去了朋友工作的餐厅，但我们我再也找不到那个朋友了，”Tebia-Bonifacio 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我姐姐没有得到任何回报。她纯粹是在帮助朋友。当时她只有 25 岁。”&lt;/p>;&lt;p>;调查持续了一年多，最终以该女子无罪释放为结束，因为没有证据表明她与洗钱有关。&lt;/p>;&lt;p>;但特比亚-博尼法西奥表示，她的姐姐仍然遭受着被认为是罪犯的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“我的姐姐是受害者。她遭受了很多创伤，得了抑郁症，失去了收入。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“幸运的是，我在这里，组织在这里，我们给了她道义上的支持。”&lt;/p>; &lt;p>;博尼法西奥表示，虽然姐姐无罪释放后仍获准在港就业，但因这段痛苦的经历，她决定回国。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent launches AI platform to decode inscriptions on China’s ancient oracle bones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3264462/tencent-launches-ai-platform-decode-inscriptions-chinas-ancient-oracle-bones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/382035ff-7969-4a85-bf5c-13b8578efee4_7a932d40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;腾讯控股最新的人工智能计划表明，其业务中部署的先进技术可以为在线娱乐以外的领域做出贡献。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯控股开发的人工智能（AI）工具现在正在帮助研究人员更有效地破译甲骨文，甲骨文被称为中国最古老的文字形式。大约 3,600 年前。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯推出了甲骨文语料库，这是一个致力于研究古代铭文的在线平台和数据库，它使用人工智能工具通过与数千个文字进行比较来帮助研究人员翻译这些文字。根据总部位于深圳的视频游戏和社交媒体巨头周二的一份声明，人工智能“显着”提高了字符识别过程的效率和准确性，这是最大的字符识别过程之一。该公司表示，研究甲骨文面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“通过 Oracle Bones Corpus，我们为甲骨文研究的所有利益相关者建立了一个平台，以便为共同的目标而共同努力。”詹书表示，腾讯可持续社会价值组织数字文化实验室负责人。 “我们期待看到更多甲骨文数字化，并邀请研究人员和人类学爱好者破译这些古老文字的秘密。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/c46d3623-d5d4-48c1-bea0-d1e8cc54275c_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;甲骨文，上面刻着红色的文字。照片：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;腾讯的最新举措加强了该公司的努力，表明其业务中部署的先进技术可以为在线娱乐以外的领域做出贡献，包括文化该公司表示，新的在线平台旨在收集甲骨文的各种数字化版本，包括照片、三维模型、中国墨迹拓片和人工智能增强的复制品，以便研究人员更容易进行比较，同时建立字符索引以加快搜索速度。&lt;/p>;&lt;p>;该平台的“缩进突出”功能有望增强甲骨的可视化，使研究人员能够看到甲骨上更清晰的细节，包括浅刻的雕刻.&lt;/p>;&lt;p>;甲骨文可以揭示早期中国文明和该国语言的演变，因为几千年前的人们就使用刻在龟甲和兽骨上的文字进行占卜。&lt;/p>;&lt;p>;甲骨文可以揭示早期中国文明和该国语言的演变。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/d3e0816c-e103-4e83-91ed-4a01252ed0a9_798e21ed.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位参观者在北京中国国家博物馆观看一段视频，展示汉字如何起源于甲骨文。摄影：Simon Song&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，在中国和世界各地出土的16000块甲骨中，已发现约4500个独特的文字。目前，其中只有 1,500 个汉字被成功识别为与现代汉字相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯周二表示，它还在其超级应用程序微信上开发了一个教育小程序，供有兴趣了解甲骨文的用户使用。 &lt;/p>;&lt;p>;微软去年通过其 Projectdiver 与中国大学研究人员合作，该项目使用人工智能来管理和恢复甲骨文上的铭文。&lt;/p>;&lt;p>;在推出甲骨文语料库平台之前，腾讯今年二月开始与中国文化和旅游部合作，利用人工智能和虚拟现实技术恢复数十年前的中国传统戏曲录像。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hotels told to roll out welcome mats for foreign visitors, regardless of service approvals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3264460/chinas-hotels-told-roll-out-welcome-mats-foreign-visitors-regardless-service-approvals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/b364ee51-fbb2-4ce3-b7b6-efa01dbbda67_45a6c4e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一份新的政府联合通知称，当局将行使“指导和对酒店进行“监管”，确保其能够妥善服务外国游客。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据部门新发布的通知，中国的酒店不得以缺乏政府颁发的证件为借口拒绝外宾。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;公安部、商务部和国家移民管理局周五联合发布的通知称，缺乏“涉外证件”不是拒绝外国客人的正当理由。&lt; /p>;&lt;p>;该通知是在政府在线公报发布来自尼日利亚、英国和巴基斯坦的游客的帖子后发布的，他们抱怨中国的酒店拒绝了他们的入住。&lt;/p>;&lt;p>;该通知还称，政府机构将对酒店进行“指导和监督”，以确保它们能够妥善服务外国游客。&lt;/p>;&lt;p>;为了接待国际游客，中国的酒店此前需要获得政府批准服务的认证。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据媒体报道，这些要求已不再正式生效，但规则中仍然存在混乱和歧义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/69b6530f-cad2-45c0-a24a-cce2c3077adf_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;据媒体报道，政府已经取消了对外国游客住宿的要求，但这些规定仍然存在混乱。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据中国媒体界面报道，一些酒店因担心登记信息错误带来风险而拒绝外宾入住。&lt;/p>;&lt;p>;北京推出了一系列举措，希望吸引外国游客回流，扭转入境旅游低迷的局面，为疫情后缓慢的经济复苏注入活力。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国人民银行和文化部旅游局告诉三星级及以上评级的酒店必须接受外国银行卡支付，这是外国游客经常抱怨的另一件事。&lt;/p>;&lt;p>;此外，北京本月初还宣布，外国游客乘坐国际邮轮可免签在华停留最长15天。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已向法国、德国、意大利、意大利等国游客提供15天免签许可。荷兰、西班牙和马来西亚适合商务、旅游、探亲和过境。该国还将过境免签政策扩展到多达54个国家。&lt;/p>;&lt;p>;周五的声明还指出，将为酒店工作人员提供在线英语培训，公安部将改进酒店外籍客人登记制度。&lt;/p>;&lt;p>;中国规定，酒店要求酒店在入住后24小时内提交外籍客人信息。虽然主要城市中的大多数酒店都可以接受外国客人，但有些仍然只为来自香港和澳门的游客服务。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK lawmakers want more scrutiny of Chinese-founded Shein ahead of possible London listing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3264447/uk-lawmakers-want-more-scrutiny-chinese-founded-shein-ahead-possible-london-listing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/28/afc5558-C532-4C0B-BA65-4F912231238D_555F8F8F63B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;快速时尚零售商Shein正在为伦敦列出，准备伦敦列表，但是一些英国议员希望对这家中国创建的公司进行更多审查。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国高级议员质疑快速时尚巨头Shein对伦敦股票市场上市的适用性，并呼吁对这家中国创建的公司进行更严格的审查。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; Shein试图在纽约浮动后，正在为伦敦上市做准备。来自美国立法者的涉嫌劳动渎职，竞争对手的诉讼以及对进口税免税的使用。&lt;/p>; &lt;p>;英国财政部长杰里米·亨特（Jeremy Hunt）在2月与Shein的执行董事长Donald Tang举行了会谈，该公司热衷于列出。英国政府消息人士告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;英国在输给其他金融中心的一些大牌浮选后，热衷于吸引更多清单。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，艾丽西亚·科恩斯（Alicia Kearns），艾丽西亚（Alicia Kearns），国会外交委员会保守主义主席说，不应允许Shein在伦敦上市。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8 /images/canvas/2024/05/28/13c488e9-4eec-4da9-bf9c-f2a6bc5e94d9_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The Shein Group headquarters in Singapore.照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“由于辛恩的价格如此低，伦敦证券交易所需要问自己，遭受的痛苦正在减轻这些价格，”她在评论中说《卫报》报纸。&lt;/p>; &lt;p>;“一家未能按照英国法律要求的有关其供应链的全面披露的公司，并且在对其工厂工作条件有严重关注的地方，在伦敦没有地位。” &lt; /p>; &lt;p>; Shein的发言人说：“ Shein正在投资数百万英镑来加强我们供应链中的治理和合规性。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们的常规供应商审计显示，绩效和绩效和我们的供应商合作伙伴合规。发言人补充说，这包括改进，以确保工人为自己的工作得到公平补偿。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/28/5fc9793e-a5d0-4c41-4c41-85a8-85a8-2c2ffd555555555c94dc94dc94dc94dc94d_741ac6ff.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在东京商店开业的那天，人们在中国在线快时时装巨人Shein的第一个永久性陈列室之外排队。该公司正在寻求在伦敦上市，但可能会面临英国议员的更多审查。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;商业和贸易委员会劳工主席利亚姆·伯恩（Liam Byrne）表示担心议会对7月4日大选的解散意味着Shein的首次公开募股可能不会得到他说：&lt;/p>; &lt;p>;“伦敦浮在伦敦的浮标在没有议会审查的情况下获得绿灯并不理想，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“议会需要满足自己的担忧美国国会最近在Shein的供应链中筹集了强迫劳动的培训。为了吸引审查和透明度，我们希望保持最高标准。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan reports first sighting of new PLA combat drone over East China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264458/japan-reports-first-sighting-new-pla-combat-drone-over-east-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 20:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/28/b2c0c64d-03c9-49e0-9f3c-54b661af11c4_c528899a.jpg“ alt =”>;飞机的巡航速度为620公里/小时（385英里/小时）。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本说，它在东中国海上的冲绳附近发现了一种新的中国战斗无人机的模型 - 东京早些时候声称已被中国船只参观过的浅滩。 &lt;/p>; &lt;p>;日本国防部周一表示，这是第一次从日本遥远西南部县以北的东中国海上的WING LOONG 10家族监视WZ-10军事无人机冲绳。&lt;/p>; &lt;p>;据报道，WZ-10是从中国向东飞行的，在沿着同一条路线返回之前，进行了北方路线。&lt;/p>; &lt;p>;在X上共享的声明中，以前是Twitter，日本联合的Twitter监督该国海事，地面和空中自卫队的参谋部表示，战斗机是从西南航空司令部支援飞行中派出的 - 空军的单位位于冲绳的NAHA空军基地。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这是日本海军第一次发现这架飞机是在空域违反空间的反应中。”被发现在日本领土之外，但在其防空识别区（ADIZ）之内，东京试图为国家安全而识别，定位和控制飞机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; WZ-10是无人驾驶的由成都飞机行业集团开发的航空车辆（UAV）用于侦察和精确罢工任务。它于2022年11月进入服务。&lt;/p>; &lt;p>;高空，长期飞机可以在高达15,000米（49,000英尺）的高度下运行20小时的耐力，速度为620公里/小时（ &lt;/p>; &lt;p>;据说&lt;/p>; &lt;p>;的翼展约为20米，长度约为9米，高度接近4米（13英尺）。 /p>; &lt;p>;中国为人民解放陆军空军以及出口客户制作了简化的模型。 2月，沙特阿拉伯在Riyadh举行的2024年世界国防秀时购买了UAV的Wing Loong-10b出口变体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/28/34F40A67-D6D5-4885-9BDD-08784C49D632_315EA1BA.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“周一在首尔举行的会谈之后，部长富米奥·基希达（Fumio Kishida）（左），韩国总统Yoon Suk-Yeol（中心）和中国总理Li Qiang参加了联合新闻发布会。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东京的报告不久之后，日本高级政府发言人说，中国船只在东中国海的有争议的岛屿附近航行，连续158天 - 超过了这一数字先前在2021年的157天的记录。&lt;/p>; &lt;p>;杜尤亚群岛（也被日本称为senkaku群岛）一直是两国之间的痛苦点。大约一半的远程群岛与中国的阿迪兹（Adiz）和日本阿迪兹（Adiz）重叠。&lt;/p>; &lt;p>;无人机的目击是由东京，北京和首尔恢复了已被暂停超过四年的A恢复。韩国总统Yoon Suk-Yeol，中国总理Li Qiang和日本总理Fumio Kishida参加了会议，他们发表了一份声明，同意保持供应链稳定，并共同努力在韩国半岛的无核化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这也是在北京在台湾周围结束两天的军事演习后的几天，在岛上当选该岛的新领导人威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）之后，它旨在“惩罚”分离主义部队。北京指责莱在就职典礼演讲中向台湾独立发出“危险信号”。&lt;/p>; &lt;p>;北京在过去一周在东京击中北京，这是在祝贺莱（Lai）上任后。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gaza war: Israeli tanks advance into Rafah’s centre despite global outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264459/gaza-war-israeli-tanks-advance-rafahs-centre-despite-global-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 20:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/28/9F4DC82F-41D8-421D-9B00-9A362258E5D4_BE2BE4EE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在以色列和哈马斯之间的巴勒斯坦领土上正在进行的冲突中。照片：以色列军队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列坦克在星期二首次前往拉法的中心，目击者说，在加沙南部南部的一场地面攻势中，这激起了全球的地面攻势目击者告诉路透社，发现其持续的平民损失。&lt;/p>; &lt;p>;坦克和装有机枪的装甲车辆在中央拉法地标al-awda清真寺附近被发现。以色列军方说，其部队继续在拉法地区运作，没有评论报告进展到市中心的进展。&lt;/p>; &lt;p>;一夜之间，其部队用空袭和坦克大火袭击了这座城市，居民说，按下尽管对周日的袭击发生了国际抗议，但进攻型，在帐篷营地中引发了巨大的大火，杀死了至少45名巴勒斯坦人，其中一半以上是儿童，妇女和老人。&lt;/p>; &lt;p>;周日晚上的营地罢工，加沙医生还说，这也使数百名平民施加了弹片和烧伤的伤口，受到世界领导人的谴责，并将在周二的联合国安理会的紧急会议上进行讨论。&lt;/p>; &lt;p>;全球领导人在在一个指定的“人道主义区”中的大火，在加沙其他地方的战斗中连根拔起的家庭寻求庇护，并敦促执行世界法院的命令，以停止以色列的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;据称是针对以色列的攻击。&lt;​​/p>; &lt;p>;西班牙，爱尔兰和挪威在暴力事件中进行了重新行动，周二正式承认了一个巴勒斯坦州。&lt;/p>; &lt;p>;这三个国家表示，他们希望他们的决定将加速努力确保在以色列对哈马斯激进分子的战争中停火，现在是现在它的第八个月，将大部分人口稠密的地区减少到瓦砾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/images/帆布/2024/05/28/68CD385D-DAD-450B-A074-717F91B5A5A54E_0FC3BEAD.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;以色列与巴勒斯坦哈马斯激进组织之间的持续冲突。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;居民说拉法的Tel al-sultan社区是周日夜间罢工的场景，在家人安顿下来时，帐篷和庇护所燃烧了&lt;/p>; &lt;p>;“坦克·苏尔丹（Tel al-Sultan）到处都有坦克炮弹。一位居民通过聊天应用告诉路透社。&lt;/p>; &lt;p>;大约一百万人 - 许多人反复流离失所，战争的浪潮又逃离了，许多家庭在整个晚上都逃离了他们的房屋。联合国巴勒斯坦难民机构（UNRWA）于周二报道。孩子们落后于他们。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多攻击，烟雾和灰尘。这是来自上帝的死亡……[以色列人]到处袭来。我们很累。” Moayad Fusaifas说，沿着两辆自行车推动物品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;自从以色列通过控制拉法边境而发起了其入侵坦克三周前与埃及交叉，在郊区进行了调查，进入了一些东部地区，但尚未全力以赴。&lt;/p>; &lt;p>;最近几天，以色列坦克向西方社区和西方社区和在拉法西部的Zurub Hilltop上担任位置。周二，目击者报告说，以色列部队和哈马斯领导的战斗机之间的枪战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在拉法中部的目击者说，以色列军队似乎没有带来远程手动的装甲车，而且没有。立即在他们周围或周围的人员迹象。以色列军事发言人没有立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方表示，它沿着费城走廊一夜之间运作，将加沙与埃及“基于表明存在恐怖目标的情报”分开。 >;以色列部队在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/7da0f7da-4073-4073-4073-97EF-F351C67CFEDC_32AFDA76.JPG， >;示威者在5月7日在加利福尼亚州立大学的一个亲帕勒斯坦营地旁抗议时抗议拉法时抗议。 >;尽管国际法院在周五下令停止裁决，但以色列仍在继续发动袭击，认为联合国最高法院的裁决赋予了在那里采取军事行动的范围。&lt;/p>; &lt;p>;超过36,000人的巴勒斯坦人已经加沙卫生部说，在以色列的进攻中被杀。以色列人说，以色列袭击了哈马斯领导的激进分子在10月7日袭击了以色列南部社区，造成1,200人丧生，并抓住了250多名人质。哈马斯战斗机在拉法陷入困境，并说正在该地区举行的救援人质。 Hamas-Run飞地说。说。</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine still has a window to boost common ground with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3264256/ukraine-still-has-window-boost-common-ground-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/27/c96c103c-58da-4388-a7fc-b048df79a4db_1c71bfea.jpg“ alt =”>;信息，“我们支持乌克兰”，2022年3月3日，加拿大大使馆在北京大使馆外以色列 - 巴勒斯坦的冲突使用熟悉的策略和遵守其经典外交政策原则的工具。这种建立和平行为是一个主要目的：促进其国家利益。&lt;/p>; &lt;p>;“乌克兰的和平对中国至关重要？” “中国在乌克兰的建设性作用是什么？” “普京对中国总统习近平意味着什么？”这些是我在与中国同事和北京的朋友对话时提出的问题。本月，我们目睹了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）以高级代表团访问中国的访问。乌克兰人对这次访问的反应非常负面。&lt;/p>; &lt;p>;这是我的讨论中的主要收获，幸运的是，这包括一些相互理解的点。&lt;/p>; &lt;p>;首先，乌克兰必须赢得这场战争。来自中国顶级大学的知识分子开始公开承认，俄罗斯的行动对全球舞台上的中国造成了负面阴影。我听过北京大学、清华大学著名专家的《光荣归乌克兰》，复旦大学的一位学者也表达了类似的观点。解放约20％的乌克兰领土是一项具有挑战性的任务，但中国对日本入侵者的历史性胜利是一个令人难以置信的例子。&lt;/p>; &lt;p>;第二，必须尊重乌克兰的领土完整性。中国尊重乌克兰主权，一贯拒绝承认克里米亚和其他被占领土是俄罗斯的一部分。由于俄罗斯的行动违反了《联合国宪章》。&lt;/p>; &lt;p>;第三，中国与俄罗斯和乌克兰的关系是不平衡的。虽然中国与乌克兰和俄罗斯都保持着友好关系，但俄罗斯的影响力要明显得多。乌克兰在塑造中国社会的看法方面已经失去了重要地​​位，这种情况早在全面入侵之前就已经出现了。乌克兰在中国的存在受到限制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/27/ C6C49F77-BECA-4119-BBF0-C8027C47C1BD_305A8574.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;>;中国的特殊代表欧洲亚亚人事务，与乌克兰外交部长，坐在第三名Dmytro Kuleba于2023年5月17日在乌克兰基辅，距离第二位。法国可以通过在涉及中国和乌克兰的三边形式中发挥作用来促进稳定。中国需要与乌克兰认识到乌克兰是欧洲国家家庭的成员。&lt;/p>; &lt;p>;共同点的第五点是中国对保护全球粮食安全有既得利益。乌克兰历史上一直是这一努力的重要贡献者，但现在由于敖德萨的不断炮击和对黑海控制的减弱而面临挑战。尽管从黑海谷物倡议中受益匪浅，但中国仍未采取足够的行动来帮助乌克兰食品出口到达全球市场，但它应该。&lt;/p>; &lt;p>;最后，俄罗斯是安全威胁。中国关系的深度对乌克兰 - 中国和欧洲的关系构成了重大风险，这在德国对中国的战略中所阐明。&lt;/p>; &lt;p>;我注意到，了解我们的愿望，我们的愿望，我们的愿望仍然存在很大的差距当前对这场战争的立场以及我们在世界地图上的地位。中国仍然将乌克兰视为俄罗斯势力范围的一部分，并认为乌克兰在完全融入欧洲方面有很长的途径。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/27/bf7a4682-3e4d-420b-981e-3bde7bde7b0ddd8ba_ced23ebb.jpg.jpg.jpg“ alt =” 2023 年 7 月 18 日，在土耳其和联合国的斡旋下，乌克兰基辅附近的农民从联合收割机上卸下谷物，以确保乌克兰港口谷物的安全出口。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然中国推动乌克兰与俄罗斯进行谈判，但它尚未对乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）邀请在瑞士的和平峰会上做出积极的回应。同时，中国正在加强与俄罗斯的关系，并认为世界应该接受这种和解作为一种不结盟的关系。&lt;/p>; &lt;p>;台湾问题仍然是知识分子的热门话题，普遍认为是一个热门话题北京的红线。尽管乌克兰仍然坚定地致力于单中国政策，但台北对乌克兰的支持比北京的努力更为明显。&lt;/p>; &lt;p>;台北并没有掩盖其对建立与Kyiv建立更紧密关系的兴趣，而且它已经有了它的兴趣对于岛上的官员宣传捍卫台湾捍卫乌克兰的叙述变得很普遍。北京意识到乌克兰议会内的亲台港派，并表示对台北和基辅之间日益紧密的关注。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/27/f2a3cc66-d8d6-46c0-84bb-e762e229555c4_089823d6.jpg“台湾居民在2022年2月25日在台北的莫斯科 - 托管协调委员会代表办公室面前抗议乌克兰战争的标志。注意到许多普通的中国哀叹有关乌克兰的信息的稀缺性，这标志着乌克兰与有影响力的中国媒体专业人士，学者和文化人物互动的至关重要的必要性，然后可以作为乌克兰观点的大使。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;我在北京接受了英国广播公司（BBC）中国的采访，我呼吁中国的每个人站在历史的右边，并遵循有关我们的信息项目乌克兰在线的新闻，关于乌克兰关于乌克兰的中文，该项目源于中国俄罗斯入侵后的乌克兰史科医生。&lt;/p>; &lt;p>;公共，文化和学术外交仍然可以弥合理解差距。西方媒体和学术界与乌克兰订婚，但他们的中国同行仍然相对不参与。&lt;/p>; &lt;p>;但是，有一些例子。冯玉军在《经济学人》发表“俄罗斯在乌克兰必败无疑”的文章之前，曾在清华大学举办的论坛上发表过自己对战争的看法，暗示亲乌克兰的说法并不正确。在中国受到严格审查。在我们的私人谈话中，冯描述了他的职业中国人的地位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国如何帮助结束这场战争将决定乌克兰 - 中国关系的未来。最近在北京签署的一系列新的俄中战略协议在乌克兰引发了更多对中国的负面讨论。应停止支持支持俄罗斯战争机器的电子和双使用技术的出口。&lt;/p>; &lt;p>;当我们靠近潜在使用核武器时，俄罗斯已经暗示了多次的核武器，这仍然不确定XI是否仍然不确定利用他在北京与普京的会面来避免灾难性的结果，并追求中国的全球安全计划，以“建立一个持久和平与普遍安全的世界”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/at a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Children’s products sold by Chinese online giant Shein have high toxic chemical levels, Seoul government says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264440/childrens-products-sold-chinese-online-giant-shein-have-high-toxic-chemical-levels-seoul-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.28 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/28/52CD05D55-7646-4F81-9168-481E6EB0D1CB_1E018678.JPG“新加坡。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由中国创建的在线购物巨头Shein出售的儿童产品含有高于可接受水平数百次的有毒物质，韩国首都首尔政府周二表示。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Shein总部位于新加坡，近年来在世界各地广受欢迎，以惊人的低价提供了各种时尚的衣服和配饰。&lt;/p>; &lt;p>;这种爆炸性的增长也引起了人们的注意为了增加对其商业惯例和安全标准的审查，包括在欧盟和韩国 - 首尔当局每周都会在其中进行每周检查，包括Shein，Temu和Aliexpress在内的平台出售的物品。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;圆形，他们选择了Shein出售的八种产品，包括儿童鞋，皮包和一条皮带，发现几种含有大量的邻苯二甲酸盐 - 用于软化塑料的化学物质。&lt;/p>; &lt;p>;一双鞋包含428次市政府说，邻苯二甲酸盐的允许水平 - 迄今为止在首尔检查期间观察到的最高水平，三个袋子的限制高达153倍。在包括容器，美容产品和玩具在内的数千种产品中发现。然而，它们数十年来引起激素破坏，并与肥胖，心脏病，一些癌症和生育问题有关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/ddf2a005-1503-4610-a7bb-d5e634b67a39_ee9dcc2f.jpg.jpg“ “>;一个人走过伦敦的Shein的广告。首尔政府发现，来自中国在线购物巨头的儿童产品具有高水平的有毒化学物质。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首尔市官方公园Sang-jin说，他们要求将这些产品从出售中删除，并说自4月这座城市开始检查以来，大多数平台都有&lt;/p>; &lt;p>; Shein发言人说，该公司“非常认真对待产品安全”。&lt;/p>; &lt;p>;公司要求其供应商遵守其控件和标准，并与国际公司合作它说，第三方测试机构以确保符合产品安全标准。进行调查，并补充说，它采取了适当的后续行动，“如果不符合违规行为”。&lt;/p>; &lt;p>;到目前为止，首尔当局说他们已经检查了93种产品，发现其中几乎一半含有有毒物质。这些项目包括儿童手表和着色铅笔。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，欧盟将Shein添加到其数字公司列表中，这些公司足够大，可以遵守更严格的安全规则，包括保护客户免受不安全产品的措施，尤其是那些可能对未成年人有害的人。&lt;/p>; &lt;p>; Shein和Temu遵循中国电子商务巨人阿里巴巴对亚马逊的挑战，尤其是在美国市场上侵入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>