<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[France’s new government sets sights on right-wing migration policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280442/frances-new-government-sets-sights-right-wing-migration-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 21:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/7d871df8-afd1-4e76-a4f5-f574c6e85aac_4c82d1ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙（左）与当时的欧洲人握手欧盟首席脱欧谈判代表米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier)，现任法国总理。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国新政府将对移民问题采取强硬态度，主要官员已承诺大幅减少非法进入和居留该国的人数。&lt;/p >;&lt;p>;在呼吁六月份提前举行立法选举后，总统埃马纽埃尔·马克龙任命共和党资深保守派米歇尔·巴尼耶为总理，希望脱欧谈判代表能够与分裂的立法机构合作，结束颠覆法国政坛的政治动荡近几个月来。&lt;/p>;&lt;p>;由保守派和中间派主导的巴尼耶政府在议会中不占多数，通过任何新立法的努力必然会受到抵制，甚至可能会受到阻碍。国民议会现在分为三个主要政治集团：左翼新人民阵线左翼联盟、马克龙的中间派盟友（与保守派达成协议）以及极右翼国家集会党（新政党中最大的单一政党）。议会。&lt;/p>;&lt;p>;新总理将在定于周二在国民议会发表的总体政策演讲中概述他的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的电视采访中，巴尼耶批评法国边境是“筛子”并对“移民流动”“不受控制”表示担忧。他承诺“限制移民”，并引用了德国等邻国采取的措施，这些措施本月早些时候扩大了对所有陆地边界的控制。&lt;/p>;&lt;p>;批评者谴责巴尼耶政府的移民立场受到全国集会提案的强烈影响，因为它的生存取决于政党的善意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 29/0c820410-ae43-45b1-a89f-6c2e9ccc7ab7_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽娜·勒庞，法国极右翼政党国民阵线 (National Front National) 主席正面）。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼和左翼立法者可以迫使整个政府辞职，条件是他们同意进行不信任投票。&lt;/p>;&lt;p >;全国集会领袖玛丽娜·勒庞表示，她目前不会寻求推翻新政府，而是等待看到其最初的“行动”。在最近接受《La Tribune-Dimanche》报纸采访时，她说：“不可否认的是，米歇尔·巴尼耶在移民问题上的评估似乎与我们相同。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巴尼耶的强硬路线这种做法体现在任命布鲁诺·雷塔洛 (Bruno Retailleau) 为内政部长。布鲁诺·雷塔洛是一位保守派人士，因其对移民问题的强硬言论而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;雷塔洛本周分享了他控制移民的意图。他表示，他将寻求“改革”法国的国家医疗援助，该援助涵盖无证移民的医疗保健费用。多年来，他一直主张应严格限制在最低限度的紧急护理范围内。&lt;/p>;&lt;p>;来自左翼、中翼和右翼的八位前卫生部长在法国报纸《世界报》上发表专栏，呼吁政府维持国家医疗援助表示，限制援助将使法国的医疗保健系统“承受更大的压力”，因为这将导致“在人们的病情“更严重”和“更昂贵”时“稍后再照顾他们”。&lt;/p>;&lt;p>;雷特尔洛还表示，他将努力加强随机边境管制，恢复一项对非法进入法国领土的人处以罚款或监禁的法律，并寻求与摩洛哥等北非国家达成协议，以便这些国家在移民进入法国之前就留住他们。踏足法国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/b2508789-9239 -4c9c-beba-4174ae16dcda_8d82ce5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国内政部长 Bruno Retailleau，照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Yann Manzi 在 2015 年移民危机期间开始与移民一起工作，当时有超过 100 万人涌入欧洲，其中大部分是为了逃离叙利亚和伊拉克战争。右翼。&lt;/p>;&lt;p>;Manzi 的非营利组织 Utopia 56 目前在巴黎郊区经营一个临时避难所，每天在法国不同地区协调数百名志愿者。&lt;/p>;&lt;p>;他说，几十年来此前，当法国全国集会还处于边缘时，它就提出了欢迎移民将大幅增加进入该国的外国人数量并对法国社会造成严重破坏的言论。曼齐说，这种情况已经缓慢而稳定地蔓延到包括左翼在内的其他政党。&lt;/p>;&lt;p>;这位非营利组织创始人认为，移民在法国和欧洲其他国家面临着越来越恶劣的条件。&lt;/p>; &lt;p>;“向那些想要来这个国家的人发出的信息非常明确：‘我们不再欢迎你们’，”Manzi 说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一些阻止移民的建议事实可能会很难实施，因为它们需要通过已经分裂的议会，而其他措施，例如制裁非法进入法国的移民，似乎违反了欧洲的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;巴尼耶在他不成功的 2022 年总统竞选期间提出建议法国应该想办法绕过欧盟法院和欧洲人权法院的裁决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/cdff2d17-ddd3-4f12-8a39-837fc445995f_80817614.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;托马斯2024 年 9 月 21 日，位于 Grande-Synthe 的人道主义协会 Utopia 56 的协调员 Chambon 在前往法国北部 Steene 进行人道主义漫游服务之前准备咖啡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;不过，总理和雷塔洛认为，他们仍然可以在不通过新立法的情况下采取行动，例如向负责实施移民政策的国家和地方政府发出法令和指示。&lt;/p>;&lt;p>;雷塔洛表示，他将于下周召开会议与受移民问题影响最严重的地区的州长举行会议，“告诉他们更多地驱逐出境”和“更少的正规化”。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，法国在移民问题上的强硬转变长期以来一直在酝酿之中。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;自 2017 年以来，马克龙的前中间派政府通过了多项旨在加强移民控制和加快庇护程序的法案。今年 1 月通过的最新移民法案旨在加强法国驱逐不受欢迎的外国人的能力。&lt;/p>;&lt;p>;2007 年至 2012 年任职的保守党总统尼古拉·萨科齐 (Nicolas Sarkozy) 也强调了更严格的移民政策，因为他试图从极右翼中吸走选民。&lt;/p>;&lt;p>;根据内政部的统计数据，2023 年，法国收到了约 145,000 份新的庇护申请，高于 2022 年的 115,000 份。这是自 2016 年以来申请数量最高的记录。法国在欧盟中排名第三，仅次于德国和西班牙，分别有超过 351,000 份和 160,000 份申请。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[All you need to know about waterspouts after rare sighting in Hong Kong’s Victoria Harbour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3280435/all-you-need-know-about-waterspouts-after-rare-sighting-hong-kongs-victoria-harbour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 21:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/07d47495-bd3d-4c76-9c83-6700d483aaa7_291b5bd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水龙卷在红磡对开海域形成，不久后消散撞墙。图片：政府飞行服务队&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六在香港维多利亚港发现了自1959年有记录以来的首次水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;这一罕见景象令目击者惊叹不已，包括数十名家长和孩子在内的红磡一个室外游泳池，据信水龙卷降落的地点附近。社交媒体平台上充斥着水龙卷的照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》审视了这一现象。&lt;/p>;&lt;h3>;1。什么是水龙卷？&lt;/h3>;&lt;p>;这种天气现象的特征是在水体上形成旋转的水柱和空气。它的中文名称是“龙吸水”。&lt;/p>;&lt;p>;水龙卷通常与漏斗状云相关，通常在温暖、潮湿的条件下形成，通常出现在沿海地区或湖泊上空。&lt;/p>;&lt;p >;虽然水龙卷看起来像龙卷风，但通常强度较小，并且具有不同的特征。它们可以形成龙卷式水龙卷（由超级单体雷暴发展而来），也可以形成更常见的晴天水龙卷（在没有严重风暴的平静条件下形成）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;2。它们是如何形成的？&lt;/h3>;&lt;p>;在平静的天气中更常见的非龙卷风水龙卷。当太阳加热水面时，水面上的暖空气变得不那么稠密并开始随着水分上升。积云可以在上方迅速发展并造成大气不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;在适当的条件下，上升的暖空气开始旋转并形成可见的漏斗。它的生命周期通常短于 20 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;虽然晴天水龙卷从水面开始并向上延伸到天空，但龙卷风水龙卷或“水上龙卷风”通常在水面形成。雷暴的底部并向下发展。&lt;/p>;&lt;h3>;3.周六发生了什么？&lt;/h3>;&lt;p>;中午 12.30 左右，水龙卷从东向西盘旋穿过海港。网上视频显示，它形成于红磡海逸豪园住宅区附近的海域。其垂直生长并迅速向西移动。&lt;/p>;&lt;p>;在大环山游泳池撞上墙壁数分钟后，它逐渐缩​​小并消失。&lt;/p>;&lt;p>;自从天文台雷达捕捉到雷暴云于前预报员助理台长梁永武表示，就发现的地区而言，应将其列为龙卷水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;前天文台台长林超英表示，该水龙卷相对较弱。小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;4。香港出现水龙卷的频率如何？&lt;/h3>;&lt;p>;天文台记录自1959年至今年8月，本港共观测到44次水龙卷。它们最常见于五月至十月的雨季。大多数发生在岛屿附近。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 7 月，一名摄影师在索科群岛附近发现了一次，并表示它持续了大约五分钟。天文台表示，2018年6月，长洲附近出现两场晴天水龙卷。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“香港任何地方或沿岸水域的任何地方都可能形成水龙卷。”&lt; /p>;&lt;p>;由于维多利亚港的面积较香港其他水域要小得多，因此出现水龙卷的机会也相应低得多，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“只是碰巧雷暴云产生的水龙卷经过港口。”&lt;/p>;&lt;p>;水龙卷在其他地区也经常发生。例如，美国佛罗里达群岛每年都会发生400多起水龙卷，是世界上水龙卷数量最多的地区之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/596173d5-dbae-4b9e-8165-9260976fdb4c_0d2b09e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;水龙卷的照片和剪辑在网上流传。照片：Facebook/C Ar Na&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;5.如果附近形成水龙卷，你该怎么办？&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国国家海洋局的说法，为了确保安全，最好的方法是与其明显路径成 90 度角移动。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;它说，重要的是要克制住靠近调查的冲动，因为有些水龙卷可能和龙卷风一样危险。&lt;/p>;&lt;p>;梁敦促人们在水龙卷形成时采取安全预防措施，并到室内寻求庇护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;6.水龙卷有多危险？&lt;/h3>;&lt;p>;根据对香港过往水龙卷的研究，梁说，风速可能会很强，甚至达到烈风级别，使这种现象具有潜在的破坏性和威胁生命。&lt;/p>;&lt;p >;英国科技大亨迈克·林奇上个月在意大利遭遇水龙卷的一艘超级游艇残骸中被发现身亡。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 4 月，广东省珠海市大万山岛附近两艘渔船倾覆，因为水龙卷。随后发现四名渔民死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;7.与气候变化有什么联系吗？&lt;/h3>;&lt;p>;龙卷风水龙卷在雷暴云下形成，主要依赖于低层大气的热量和湿度。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，随着全球变暖导致海洋变暖，条件越来越有利于水龙卷的形成。随着海洋温度上升，将会出现大量的热量和湿度，这可能会导致水龙卷数量增加。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示很难利用气候模型来预测水龙卷的数量。准确预测龙卷风和水龙卷等较小规模的事件。这些现象发生的规模比典型模型可以有效分析的规模要小得多。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rescuers search for missing migrants after boat sinks off Canary Islands, 9 dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280443/rescuers-search-missing-migrants-after-boat-sinks-canary-islands-9-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 21:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/f61fd141-1bcc-4189-b8ab-30eac7ff9e81_e9f63c00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;获救移民抵达后得到红十字会成员的帮助与其他 59 人一起登上一艘从毛里塔尼亚出发的小木船，停泊在西班牙加那利群岛埃尔耶罗岛的拉雷斯廷加港口。照片：EPA/EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，巡逻艇和直升机搜寻了约 48 名失踪移民，因为他们的船在西班牙耶罗岛附近沉没，这可能是 30 年来最严重的此类事件紧急救援部门称，周六凌晨船只沉没后，已确认有九人死亡，其中包括一名儿童。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周六，救援人员成功救出了试图抵达西班牙海岸的 84 名移民中的 27 人。据西班牙海岸警卫队发言人称，周日，三艘巡逻艇和三架直升机参加了新的搜索。&lt;/p>;&lt;p>;西班牙当局表示，这些移民来自马里、毛里塔尼亚和塞内加尔。&lt;/p>;&lt;p >;周六午夜过后不久，紧急服务部门接到了这艘船的电话，该船位于埃尔耶罗以东约四英里处。他们说，在救援过程中沉没了。&lt;/p>;&lt;p>;大风和能见度差使救援变得极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在昨天发生的事情之后，如果预计移民船到达的话加那利群岛政府的坎德拉里亚·德尔加多 (Candelaria Delgado) 周日告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/09f95802-f92a-4c7f-ac93-a995781b3035_77e70e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;一群移民在西班牙耶罗岛圣安德烈斯的 CATE（外国人临时接待中心）散步。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;救援部门周日表示，获救的三人患有体温过低和脱水的症状。&lt;/p>;&lt;p>;死亡的九名移民将被埋葬于周一和周二。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，由于找到更多幸存者的希望渺茫，警方在耶罗岛设立了停尸房。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，死者中有一名 12 至 15 岁的儿童前往帮助移民的非政府组织步行边界。&lt;/p>;&lt;p>;另外三艘船在夜间抵达加那利群岛，载着 208 名移民。&lt;/p>;&lt;p>;平静的海面和微风与夏末的夏末有关。地方当局本月表示，西非附近的大西洋引发了新一轮移民潮。&lt;/p>;&lt;p>;今年，从非洲到这些岛屿的移民路线激增了 154%，有 21,620 名移民在非洲过境。欧盟边境机构 Frontex 的数据显示，前 7 个月的死亡人数高达 100 万人。&lt;/p>;&lt;p>;在大约 30 年的移民过境移民群岛中，迄今为止记录最严重的海难发生在 2009 年兰萨罗特岛附近，当时有 25 人丧生。死了。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific flight diverted to Tokyo to remove ‘unruly passenger’ who verbally abused crew]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3280441/cathay-pacific-flight-diverted-tokyo-remove-unruly-passenger-who-verbally-abused-crew?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 20:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/d224d7a7-b7c1-4a0c-a574-9d0007502dd8_f03d3606.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飞机已改道飞往东京成田机场。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国泰航空公司已将一架飞往美国的航班改道飞往日本，以带走一名涉嫌触摸机组人员并辱骂机组人员的“不守规矩的乘客”。据《华盛顿邮报》获悉，这是酒精的影响。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司证实，周日中午 12 点 30 分左右从香港飞往芝加哥的 CX806 航班已改航飞往东京。&lt;/p>;&lt;由于一名不守规矩的乘客，[该航班]被转移到东京成田国际机场。机长根据安全指引作出改航决定，乘客由机场工作人员护送下飞机。”国泰航空发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“安全是我们做出的每一个决定的指导方针。对于给受影响的乘客带来的不便，我们深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，涉事乘客乘坐CX616航班从曼谷经香港转机，该航班于早上6点30分左右从泰国起飞。&lt;/p>; &lt;p>;这名男子在飞往芝加哥的航班上扰乱秩序，因为他一直在喝酒，机组人员从他身上拿走了酒精，并口头警告他，但他的行为仍然不守规矩，知情人士说。&lt;/p>;&lt;p >;消息人士称，该男子随后收到了书面警告，机组人员怀疑他将酒精与药物混合。&lt;/p>;&lt;p>;该男子被指控“触摸”机组人员并使用粗言秽语，而其他乘客对其行为感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;据了解，在收到书面警告后，该乘客平静下来，机组人员也没有使用手铐控制该男子。&lt;/p>;&lt;p>;机长随后决定消息人士称，准备飞往成田机场卸下这名男子，并通知地面控制人员飞机将在着陆前抛弃燃油。&lt;/p>;&lt;p>;根据航班跟踪网站flightradar24的数据，飞机在成田机场降落前盘旋了数圈。 。国泰航空网站显示，该航班于当地时间下午 6.30 左右降落在东京。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空表示，该航班随后从东京起飞，预计于当地时间下午 4.43 抵达芝加哥。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 20, arrested for allegedly indecently assaulting 8 girls in single morning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280439/hong-kong-man-20-arrested-allegedly-indecently-assaulting-8-girls-single-morning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/fefd258d-c030-4b60-a082-eb31542b7741_1c91be59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方查获了嫌疑人事发时所穿的衣服涉嫌猥亵袭击。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名20岁男子因涉嫌在香港同区猥亵至少八名穿着校服的女童而被捕​​。&lt;/p>;&lt;p >;当局分别收到两名年龄分别为14岁和16岁的中学生的举报，他们称周四早上在深水埗桂林街和福华街，一名男子从后面抱住他们并触摸他们的胸部，然后逃跑。&lt;/p >;&lt;p>;深水埗警区重案组督察梁建培周日表示，该男子涉嫌在同一天早上猥亵至少六名身穿制服的女孩。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人的行为是政府最近安装的安全摄像头拍摄的视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/29/158449bc-4876-4939-bd8c-1b2e1fd6dd8b_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;督察梁建培已呼吁其他受害者挺身而出。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该男子在福华街一间单位内被发现并被捕，警方检获他涉嫌非礼时所穿的衣服。&lt; /p>;&lt;p>;当局今年早些时候宣布了一项计划，将在人口稠密和犯罪率高的地区安装安全摄像头。有些可能包括面部识别系统。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，目标是在今年年底前安装超过 2,000 个摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;警务处处长萧泽尔 (Raymond Siu Chak-yee) 此前梁振英表示，在全港设立监控摄像头的目的是打击罪案，保障居民安全。&lt;/p>;&lt;p>;梁振英表示，警方强烈谴责针对女学生的不雅行为。他警告说，非礼是一种严重犯罪，犯罪者一旦定罪，将面临最高 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促周四上午 7 点 30 分至上午 8 点在桂林街周围地区遭受非礼的受害者，福华街及钦州街请尽快致电3661 8887或5468 6630与警方联络。&lt;/p>;&lt;p>;梁说：“若有人遭受或目睹不雅行为，请勇敢上前举报。” .&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why the Quad faces an uncertain future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280219/why-quad-faces-uncertain-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/27/c42d79a6-3042-4b4c-8730-6db690eaa8d8_705c57c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;即将离任的美国总统乔·拜登被记录道：“中国继续表现出侵略性，在整个地区考验我们，在南海、东海、南海、南亚和台湾（海峡）都是如此。”在他的家乡特拉华州威尔明顿举行的告别峰会上，他用热麦克风告诉四方领导人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他来自日本、澳大利亚和印度的客人小心翼翼地避免将这次聚会描绘成一个抨击中国的论坛而是作为全球合作的建设性途径。&lt;/p>;&lt;p>;拜登、澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄在联合声明中强调了他们的“共同价值观”和承诺声明没有直接点名中国。&lt;/p>;&lt;p>;声明中没有直接点名中国。相反，四方领导人宣布了公共卫生、尖端和关键技术、优质基础设施以及最重要的海上安全方面的举措。明年，四个大国计划举行首次联合海上巡逻任务，以明确展示武力和共同目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这个看似强大的组织面临着不确定性和潜在的动荡局势。唐纳德·特朗普连任总统可能会颠覆美国的全球战略，并危及与主要盟友的关系。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，崛起的印度可能会寻求更大的战略自主权。如果说有什么不同的话，那就是美国主导的涉及英国、韩国和菲律宾等条约盟友的小型多边倡议可能比毫不掩饰的多方结盟的印度更可靠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/e58b59c3-e932-4a59-a750-3a91bfd08304_610b1141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（中）与（左起）澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄在特拉华州威尔明顿阿奇米尔学院举行的四方峰会上发表讲话，9月21日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The Quad是一头奇怪的野兽。也许鲜为人知的是，该组织是已故日本首相安倍晋三的创意，他竭力争取印度加入“民主安全钻石”并遏制中国的野心。&lt;/p>;&lt;p>;令人惊讶的是， 2000 年代对四方机制最强烈的反对可能来自澳大利亚，时任总理陆克文（一位讲普通话的政治家）在与北京蓬勃发展的贸易和文化关系中明确回避任何反华联盟。&lt;/p>;&lt;p>;但战略环境在 2010 年代发生了变化，随着民粹主义或民族主义领导人在印度（莫迪）、美国（特朗普）和日本（安倍晋三）上台，中国开始在南海和东海展示实力。限制）。与此同时，陆克文在澳大利亚的继任者大多是保守派，也对中国持怀疑态度，尤其是在有关该国政治影响力运作的指控的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 2021 年上任，明确表示美国对四方关系日益友好，而且对中国 -怀疑性的外交政策现已成为两党共识。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府通过更多峰会和合作项目进一步将四方机制制度化。在任期的最后几个月，拜登似乎决心通过宣布新的战略举措为四方机制打上最后的印记。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，四位领导人在对中国的几乎不加掩饰的批评中也表达了对中国的担忧。在马尼拉和北京之间的紧张局势升级之际，“在南中国海进行胁迫性和恐吓性的演习”。然而，四方在三个层面上面临着不确定的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，越来越多的迹象表明印度 — — 目前是世界上人口最多的国家，并准备成为第三个国家 — —十年内最大的经济体——不再有兴趣屈居任何超级大国之下。相反，这个南亚大国正在形成一种独特的自我意识、国家利益和世界使命。&lt;/p>;&lt;p>;要找到证据，只需看看它如何与竞争对手建立关系：购买石油和俄罗斯的武器，同时与西方谈判高科技国防合作和投资协议。&lt;/p>;&lt;p>;新德里不仅没有配合华盛顿在俄罗斯入侵乌克兰后对俄罗斯的制裁，还加倍减少石油进口来自孤立且日益绝望的莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国和巴基斯坦两侧的印度正在对北京采取谨慎态度，近年来北京在有争议的喜马拉雅边境地区挑战极限。换句话说，在涉及俄罗斯和中国的问题上，新德里对与美国及其盟友日本和澳大利亚结盟兴趣不大。&lt;/p>;&lt;p>;在四方内部分歧加深的背景下，美国可能不得不转向与英国、韩国和菲律宾等盟友的小额合作，这些国家往往与华盛顿对中国威胁的看法相同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这可以解释日益增长的中国威胁的原因。日本-菲律宾-美国联盟、韩国-日本-美国协定以及美国、英国和澳大利亚之间的奥库斯联盟等三边防务合作计划势头强劲。无论谁赢得 11 月的美国总统大选，这种趋势都可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;最后，特朗普第二届政府可能会带来什么？预计他将放弃基于价值观的外交政策，转而采取更残酷的交易政策，从而削弱目前将组织松散的四方团结在一起的意识形态粘合剂。&lt;/p>;&lt;p>;此外，过渡期间政治不稳定的可能性对权力的追求和对民主倒退的恐惧将使任何美国宣扬民主的自命不凡，并可能与堪培拉等更进步的政府产生紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;至关重要的是，第二届特朗普政府可能会实施更具惩罚性的经济措施，包括关税，这不仅会影响中国，还会影响日本和澳大利亚等盟友。&lt;/p>;&lt;p>;虽然四方会谈已从低调时期走过了很长一段路，但它缺乏足够的组织一致性和内部战略协调在未来几年日益不确定、动荡的全球环境中蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel claims another top Hezbollah official killed by Lebanon strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280440/israel-claims-another-top-hezbollah-official-killed-lebanon-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.29 20:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/29/21bb0442-ddea-4363-833d-a7efb98319d1_53ff8ef1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党执行委员会副总统纳比尔·卡奥克 (C) 与伊朗最高领导人2016 年，叙利亚领导人代表 AbolFazl Tabatabai（左）和 Adnan Badreddine 在大马士革附近的 Sayyida Zeinab 什叶派圣地。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周日表示，在一次袭击中杀害了另一名真主党高级官员。在刺杀伊朗支持的组织领导人哈桑·纳斯鲁拉后，对黎巴嫩首都进行了空袭。&lt;/p>;&lt;p>;以色列宣布在周六的一次袭击中杀死了真主党中央委员会成员纳比勒·卡乌克并补充说，周日，其空军继续袭击了黎巴嫩周围的“数十个”目标。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，以色列的袭击摧毁了真主党的高级指挥结构，纳斯鲁拉的得力助手、真主党领导人福阿德·舒克尔 (Fuad Shukr) 就是其中之一。拉德万部队精锐易卜拉欣·阿基尔和其他人都死了。&lt;/p>;&lt;p>;过去一周对黎巴嫩周围真主党据点的一波又一波的袭击也让这个地中海小国和更广泛的地区陷入了对即将发生更多暴力的恐惧之中。 &lt;/p>;&lt;p>;继巴勒斯坦盟友哈马斯于10月7日对以色列发动史无前例的袭击，引发加沙地带战争后，真主党对以色列军队发动了低强度的跨境打击。&lt;/p>;&lt;p>;一年后，以色列宣布将重点转向在北部战线打击真主党。&lt;/p>;&lt;p>;真主党证实纳斯鲁拉在周五对该组织位于贝鲁特南部的主要堡垒的大规模袭击中被杀。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/29/3caf72df-54aa-40c8-8f7c-b045b2b2ed1e_83158445.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这张摄于 2024 年 9 月 9 日的资料照片显示了在埃及拉法埃及和加沙地带之间的拉法过境点等待的人道主义援助卡车联合国和其他人道主义援助机构就该地区发生饥荒和疾病发出警告。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纳斯鲁拉死后，“我们都开始哭泣，”住在贝鲁特的玛哈·卡里特(Maha Karit)说。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩已经陷入困境据卫生部数据，在政治和经济危机中，升级已将其推向边缘，轰炸在一周内已造成 700 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方周日表示，其空军袭击了在周五和周六进行了“数百次”袭击后，“数十个真主党恐怖目标”。&lt;/p>;&lt;p>;然后宣布卡乌克在周六贝鲁特南部的一次袭击中被“打击并消灭”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;真主党尚未正式宣布卡乌克的死讯，但接近该组织的消息人士称他已被杀。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩国家通讯社报道了巴勒贝克市及其周边地区发生的一系列袭击事件。该机构报道说，东部。&lt;/p>; &lt;p>;在赫梅尔地区东北部的一所房屋中，至少有六人在罢工中被杀在南部。&lt;/p>; &lt;p>;真主党说，其战士在周日早些时候在戈兰高地的以色列基地发射了“ Fadi-1”火箭。以色列军方报道了黎巴嫩的“大约八次”发射，该发射落在以色列 - 安内克斯地区附近的人口不足的地区。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sits/sites/sites/sites/default/default /files/d8/images/canvas/2024/09/29/99E1B379-ED2D-43C6-9ADD-6D57AF90DFAA_3E2999F2E.jpg“ 2024年9月29日，已故的真主党领导人哈桑·纳斯拉拉（Hasan Nasrallah）在伊朗德黑兰的巴勒斯坦广场。照片：EPA/EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Nasrallah是真主党的面孔，在他的支持者中享有邪教的地位。&lt;/p>; &lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡说以色列说“得分”随着纳斯拉拉的杀戮，以色列军事发言人丹尼尔·哈加里（Daniel Hagari）说，没有他的世界是“一个更安全的地方”。 &lt;/p>; &lt;p>;分析人士补充说，纳斯拉拉的死使真主党在应对压力下，纳斯拉拉的死亡使真主党受伤。国际危机集团智囊团的Heiko Wimmen说：“我们要么看到真主党的空前反应……或者这是完全失败的。 p>;“这证明了……以色列对真主党的渗透程度。” Aref威胁要带来以色列的“毁灭”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在周日，伊朗外交大臣阿巴斯·阿拉格奇（Abbas Araghchi）也发誓，杀害其革命卫队的阿巴巴斯·尼拉福鲁斯（Abbas Nilforoushan &lt;/p>; &lt;p>;哈马斯谴责纳斯拉拉被杀害为“胆小的恐怖行为”，而黎巴嫩，伊拉克，伊朗和叙利亚都宣布公开哀悼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;盟军武装团体就像也门的胡塞叛军（Houthi Rebels）已经卷入了加沙战争，誓言对以色列的行动。&lt;/p>; &lt;p>;接近以色列在红海上的“无人空中目标”  - 伊朗支持的霍西（Houthis）以前发动了攻击 - 以色列军方说，周日被拦截。 &lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩的大部分死亡都没有立即要求。格兰迪说：“黎巴嫩内部有超过20万人流离失所”，超过50,000人逃到了邻国叙利亚。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati）他说，&lt;/p>; &lt;p>;这可能是该国历史上“最大的流离失所运动”。为受升级影响的“多达一百万人”提供餐点和支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/09/29/32C2C2D050-912E-4810-ADFD-8EEFFD2AF087_ED2458DC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;难民专员。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“黎巴嫩正处于突破点，无法忍受另一场战争，”粮食计划署地区总监科琳·弗莱舍尔（Corinne Fleischer）说。&lt;/p>; &lt;p>;外交官说努力结束加沙的战争是停止在黎巴嫩战斗并将该地区带回边缘的关键。 P>; &lt;p>;民防发言人马哈茂德·巴萨尔（Mahmud Bassal）说，以色列罢工在加沙市的一所房屋中杀死了至少三名巴勒斯坦人，在该领土北部和中心的两次单独罢工中又杀死了三人。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯的10月。 7对以色列的袭击导致1,205人死亡，大多数是平民，根据以色列官方人物的记者，包括被囚禁的人质。仍在加沙举行，其中包括33岁的以色列军方说死了。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的报复性军事进攻杀死了至少41,595人在加沙，其中大多数是平民，这是哈马斯 - 运营领土所提供的数字。卫生部。联合国将这些数字描述为可靠。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US scientist and family appear on a ‘kill list’ for working with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280216/us-scientist-and-family-appear-kill-list-working-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/95BC6840-4E71-484E-8856-F15E1279C1_4EE94AE4A42.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; peter daszak>; peter daszak，彼得·达萨克（Peter Daszak非营利组织已经遭受了四年的“无情”和“破坏性”攻击。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;的Get Tomages一位领先的美国疾病生态学家说，由于他与中国科学家在COVID-19大流行之前与中国科学家的工作，他已经面临死亡威胁和骚扰 - 他的经历 - 被描述为“中世纪”女巫狩猎。&lt;/p>; &lt;p>;科学研究组织生态健康联盟（EHA）总裁彼得·达萨克（Peter Daszak ，在线和媒体上，包括针对他和他的家人的行动。&lt;/p>; &lt;p>;他说，一个包含白色粉末的信封已发送到美国的家庭住址，而他的孩子和妻子的名字&lt;/p>; &lt;p>;在4chan上出现在4chan上的“杀人列表”上。而且，您对此感到零同情，”达萨克在采访中对《邮报》 &lt;/p>; &lt;p>;说：“您与联邦调查局交谈以尝试并提供帮助。他们是调查您的同一个人，并且不相信您没有做错事。太糟糕了。” &lt;/p>; &lt;p>;“没有人来打我的脸，或者枪杀了我。但我当然期望这是科学家的，这很奇怪。 19 流行病。该实验室一直是未经证实的中心声称，泄漏导致中国城市在2019年底的第一次Covid-19爆发。 。 “当预测第二年饥荒的人发生时，他们是第一个被捆绑的人。感觉这就是这里正在发生的事情。中国确定原始SARS-COV的野生动植物水库，并评估类似冠状病毒的可能性。 /Default/d8/images/canvas/2024/09/27/0c392a58-7f6c-47e6-825d-3968ab17fb17fb17fb_8ac259e0.jpg flo Daszak（坐在汽车上）和一支世界卫生组织团队的其他成员，负责调查Covid-19的起源，到达2021年2月在中国湖北省的武汉病毒学研究所。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>;根据EHA。 WIV合作者发表了至关重要的作品，对了解SARS的起源至关重要，有助于提高人们对进一步冠状病毒爆发风险的认识。自2020年Covid-19席卷全球以来，EHA因其在中国的美国资助冠状病毒研究而受到抨击，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;遭受了抨击，对它是遵循赠款协议还是进行了危险的研究的疑问。 Ecohealth Alliance获得的赠款：为此，没有可验证的科学证据。” Eha在报告中说。它在报告中说，到2020年。 。由于缺乏证据，大多数案件很快被驳回，并且该计划于2022年结束。&lt;/p>; &lt;p>;地缘政治紧张局势也使两个最科学生产性国家的研究人员越来越难以合作，尽管有工作的好处&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“不幸的是，这是基于地理的，”达萨克说，指的是，EHA因与中国科学家的合作而受到了反对，而其他实验室确实如此没有受到美国机构的同样审查。尽管他们进行了“实际的功能收益工作”，但医学研究以遗传学的方式改变了有机体，可以增强其生物学功能，例如毒力或传播性。&lt;/p>; &lt;p>; eha引用了NIH的官方决定。在2016年，武汉实验室的拟议实验没有被功能奖励的定义所涵盖，并且不受美国政府在“期望已知病原体的实验类型的暂停”的暂停。它在报告中说：他说，美国公众将科学伙伴关系视为“不合适和错误”。&lt;/p>; &lt;p>;“不知何故，与中国科学家合作不好”。 ]政府与中国科学家合作。我们公开申请专门用于在中国工作的资金。根据达萨克（Daszak。 &lt;/p>; &lt;p>;达萨克（Daszak达萨克说，那里希望获得最好的。 &lt;/p>; &lt;p>;在其报告中，EHA表示，贬低的提议表明，对其工作有“急于判决”，这让人“让人联想起”，这让人联想到其NIH赠款中的终止2020年。&lt;/p>; &lt;p>;达萨克说，尽管EHA能够获得外部资金支持，但这“不达到同一水平”，不足以支持该组织进行的一些昂贵的高科技研究。 &lt;/p>; &lt;p>;“即使我们没有毫无疑问，即使我们没有对我和组织都被剥夺，即使我们没有被剥夺。达萨克说。和缅甸。在泰国也受到社交媒体攻击的约束，该国的研究人员担心他们的声誉可能损害或批准，如果他们发布了有关他们发现与SARS-COV-2密切相关的病毒的新信息，那就是冠状病毒，冠状病毒DASZAK说，导致COVID-19。&lt;/p>; &lt;p>;“我们已经有最容易出现下一个大流行的国家的科学家，无法帮助防止下一个。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mother arrested after son allegedly injected with herbal medicine; boy critically ill]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3280433/hong-kong-mother-arrested-after-son-allegedly-injected-herbal-medicine-boy-critically-ill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 18:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/6694BE64-1CC0-4B32-ABB2-CB320EF90_C5F12549.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在Hung Hom的San Ma Tau Street的Lucky Building。照片：Google Maps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位母亲因涉嫌四岁儿子被涉嫌被忽视而在香港被捕&lt;/p>; &lt;p>; 36岁的妇女和她的丈夫在周日下午12点左右提醒当局，当时母亲发现她的儿子在Hung Hom的San Ma Tau Street的Lucky Building公寓中脱颖而出。 /p>; &lt;p>;一辆救护车将无意识的男孩带到Yau Ma Tei的伊丽莎白女王医院&lt;/p>; &lt;p>;男孩有哮喘的病史。&lt;/p>; &lt;p>;部队因涉嫌逮捕了母亲，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;含有两种草药的含量。&lt;/p>; &lt;p>;。 &lt;/p>; &lt;p>;九龙市区的调查团队正在跟进该案。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are Chinese scientists inflating their influence through ‘biased’ citations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3280429/are-chinese-scientists-inflating-their-influence-through-biased-citations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/2F701D57-169D-469F-871B-B1B42D6104C7_87F849BF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”根据日本的一项研究，论文在研究数量和质量方面具有优势。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国学者倾向于与其他国家的学者相比，来自自己国家的论文明显更多，这可能会膨胀中国的科学突出性。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;日本国家科学技术政策研究所（NISTEP）的一项分析显示，中国最高著作的62％的引用来自中国境内，而美国为24％，而美国的比率最高。 &lt;/p>; &lt;p>;由中国，美国和德国的一组研究人员进行的一项单独的研究发现，基于其发布的产出，中国的内部引文率比预期的高42％，而美国的内部引文率则高于预期&lt;/p>; &lt;p>;第二项研究的作者，标题为“纸虎？尚未在同行评审的期刊上发表的中国科学和家庭偏见”，认为这种偏见夸大了中国的科学崛起。&lt;/p>; &lt;p>;根据这项研究，这是无偏见的排名这使中国在全球研究的影响方面降低了，这可能给人带来新的观点，即该国在科学方面正在黯然失色。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，中国超越了美国的总科学产量，成为世界上最高的。根据大自然和其他来源的科学论文生产者。&lt;/p>; &lt;p>;到2022年，Nistep年度报告发现，中国在最引用的论文数量中也超过了美国，强调了其在数量上的优势科学研究的质量。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;当研究论文提到或指另一本论文以给予信用或支持想法时，就会发生引用。引用了论文越多，就越表明该研究影响了其他工作，对该领域的贡献。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在一个国家工作的科学家经常引用国内生产的论文，有些人可能会引用仅引用的工作与他们自己的切线相关，以增加同事和机构的引文计数 - 期望他们的同事会回报。&lt;/p>; &lt;p>;，因为中国和美国拥有更大的科学劳动力，他们自然会产生更多的出版物，引用，并且家庭引用。&lt;/p>; &lt;p>;确定科学家的同胞超出了其国家的研究成果的期望之外，第二项研究引入了一个称为“家庭偏见”的指标。这旨在提供更准确的引用图片，而不仅仅是拥有大型研究社区的结果。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员首先计算了一个国家将从其自己的研究人员那里收到多少个引用，如果引用是按比例分发的例如，根据该国全球出版物的总体份额。国家。&lt;/p>; &lt;p>;他们随后将该预期率与实际引文率进行了比较。对于中国，他们发现实际比率比预期高出 42%。排名第二和第三的伊朗和印度的汇率比预期高23％。&lt;/p>; &lt;p>;使用“偏见”的引文计数方法排除了夸张的家庭引用，该团队发现根据2000年至2021年的461篇最高期刊上发表的论文，美国仍然是最引人注目的国家。&lt;/p>; &lt;p>;美国之后是德国，英国和中国，而其他国家的排名仍未改变。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“如果出现中国科学产出的质量，即使其数量突飞前进，也可能有机会鼓励中国领导人将他们的重点从后者重新降低，”他们写道。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“相反，在西方背景下，减轻了与中国进行科学摊牌的存在的恐惧，这可能……促进国际合作，而不是为模仿潜在的中国模式的“成功”模式做出贡献。” &lt;他们补充说。 /p>;</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK Conservative leadership candidates grapple over immigration, winning votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3280432/uk-conservative-leadership-candidates-grapple-over-immigration-winning-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.29 18:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/29/b8367556-7FCC-42BA-9D3F-014BDC8A0C1B_61B_61EAF60E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; l）和Kemi Badenoch（R），照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;四名候选人争夺英国保守派的下一任领导人，开始在周日概述他们对国家的愿景，并因移民而构成。在惨败的选举失败之后，在党的未来辩论中占据主导地位。&lt;/p>; &lt;p>;在伯明翰举行的保守党年度会议开始时，包括前跑者前移民部长罗伯特·詹里克（Robert Jenrick）和前贸易部长在内的四名候选人，包括前四名候选人Kemi Badenoch上了电波提出竞标，成为该党的新领导人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在他们的14年执政之后，工党在7月份的山地滑坡胜利结束后，保守党开始了一个灵魂 - 搜寻，大多数人都说新领导人必须结束他们认为在漫长历史上最糟糕的选举表现的内斗和缺乏交付。&lt;/p>; &lt;p>;领先的竞争者詹妮克和巴德诺克将重点牢牢地放在移民身上，两者都说，前保守党政府严重未能解决选民说的问题，这是进一步努力挣扎的公共服务，例如健康。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/f43fb80d-602c-48ca-a0a4-a0a4-08d8b9a8b9a85ec3_7058585858585858585df2.jpg2.jpg2.jpg2.jpg“ alt alt =” >;保守党议员和领导候选人詹姆斯在英国保守党在伯明翰举行的年度会议上巧妙地讲话。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;詹里克说，他将在允许进入英国的数字上设置“具有法律约束力的帽子”，该国应离开欧洲人类公约权利，几乎每个欧洲国家都达成协议的条约，一些保守派归咎于停止寻求庇护者的驱逐出境飞行。&lt;/p>; &lt;p>;巴登诺克回答说，虽然数字确实很重要，但它更多地是关于整合和文化的。 “文化更重要。进入该国的人绝对至关重要，领导才需要从顶部开始。保守派在进行内斗和丑闻中浪费选民后需要赢得选民的信任。下一位领导人将是自2016年前总理戴维·卡梅伦（David Cameron）自2016年站下来以来的第五名。&lt;/p>; &lt;p>;保守党的年度会议将由领导竞赛主导，所有四人将于周三举行地址代表十月下降到两个。然后，成员将投票，新领导人将于11月2日宣布。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 29 Sep 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>