<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong education minister ‘very concerned’ after new roll-call app crashes twice during university entrance exams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3258896/hong-kong-education-minister-very-concerned-after-new-roll-call-app-crashes-twice-during-university?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 12:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/03c91f4f-03a2-48b6-8303-51da26bd76a2_c6a90b1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在大埔一所学校参加考试。 i-Invigilation 应用程序继之前的试点推出后，今年首次正式使用。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港教育部长表示，她对新的数字点名系统在过去两天本地高考期间两次崩溃感到“非常担忧”。&lt;/p >;&lt;p>;香港考试及评核局暂停使用i-Invigilation应用程序，该应用程序在其正式运营的第一年中，因“服务器堵塞”导致其在中学文凭（DSE）华文和考试期间崩溃。周四和周五的英语试卷。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心这种干扰，因为它影响了我们学生的一项非常重要的考试，”教育局局长蔡玉莲周六在电台节目中表示&lt;/p>;&lt;p>;“当局已表示将确保所有考试平稳顺利进行，”她说。 “我知道他们正在非常认真地跟进这一事件，并且在做出暂停使用该应用程序的决定之前举行了多次持续数小时的会议。”&lt;/p>;&lt;p>;Choi 表示，她没有听到任何消息&lt;/p>;&lt;p>;“我还想告诉同学们，无论您使用什么方式或移动应用程序进行点名，都不会影响您的考试，所以没有必要感到紧张——放松一点，”她说。 “手动点名并没有什么问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学入学考试将在严密的安全保障下抵达大陆&lt;/h3>;&lt;p>;该应用程序去年试运行，据考试局称，该应用程序与学生在到达考场时用来显示出勤情况的智能签到应用程序共享同一个数据库。&lt;/p>;&lt;p>;考试局秘书长魏向东周五表示，考试开始时，全市监考人员启动该应用程序时，流量激增导致服务器崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，周四汉语考试期间，该系统也遇到了类似的问题，工作人员选择手动确认学生的身份。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于董事会需要时间来解决服务器问题，当局决定从周六的英语听力考试开始停止使用 i-Invigilation 应用程序，魏说。&lt; /p>;&lt;h3>;“香港小学应改革考试形式以减轻学生压力”&lt;/h3>;&lt;p>;监考人员将手动检查学生的身份，但考生可以继续使用签到智能应用程序来标记其出勤情况&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我想向学生、家长和老师保证，DSE考试将照常进行，他们不必担心。”&lt;/p>;&lt;p>;魏说数字系统包括供监考人员和学生使用的两款应用程序，开发成本为 900 万港元（110 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，董事会将在调查该事件后决定是否对承包商采取行动。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US ex-envoy Victor Manuel Rocha who spied for Cuba sentenced to 15 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258892/us-ex-envoy-victor-manuel-rocha-who-spied-cuba-sentenced-15-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/ecb34d66-89ca-471b-9bb5-e3cba2c52079_e11c628b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们抗议要求对美国前外交官维克多判处“最高刑期” 4 月 12 日，曼努埃尔·罗查 (Manuel Rocha) 在佛罗里达州迈阿密一家法院外。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名承认为古巴从事间谍活动四十多年的前美国大使于周五在联邦法院被判刑最高 15 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;73 岁的维克托·曼努埃尔·罗查 (Victor Manuel Rocha) 于 12 月被捕，罪名是美国官员称其为“外国特工对美国政府影响最大、持续时间最长的渗透之一”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;罗查二月份对串谋充当外国政府代理人的指控表示无罪，但后来接受了联邦检察官的认罪协议。&lt;/p>;&lt;p>;法官贝丝·布鲁姆 (Beth Bloom)周五在迈阿密举行的三个半小时的听证会上，罗查告诉罗查，她将给予他“法律允许的最高刑罚”。&lt;/p>;&lt;p>;除了 15 年徒刑外，罗查还被判处美国监禁罚款 50 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;罗查是一名来自哥伦比亚的入籍美国公民，据称他于 1981 年作为古巴情报总局 (DGI) 的秘密特工开始援助哈瓦那，他的间谍活动一直持续到被捕为止。司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在 12 月宣布罗查被捕时表示，他“多次将美国称为‘敌人’”，并“多次吹嘘他的努力的重要性”。 &lt;/p>;&lt;h3>;古巴传唤美国高级外交官，指责美国煽动抗议&lt;/h3>;&lt;p>;罗查于 1981 年加入国务院，并晋升为职业外交官，曾在哈瓦那和布宜诺斯艾利斯任职、墨西哥城和华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;罗查于 1994 年至 1995 年在比尔·克林顿总统执政期间担任国家安全委员会成员，并于 2000 年至 2002 年在克林顿和乔治·W·布什执政期间担任驻玻利维亚大使。他还曾担任负责古巴事务的美国军事指挥部的顾问。&lt;/p>;&lt;p>;针对 Rocha 的刑事起诉详细说明了从 2022 年 11 月开始与一名联邦调查局卧底特工的多次会面，他“表现得像一名古巴特工” ，”赞扬了这个共产主义统治的岛屿已故领导人菲德尔·卡斯特罗，并“使用‘我们’这个词来描述他自己和古巴。”&lt;/p>;&lt;p>;“尽管罗查宣誓捍卫美国宪法，但他背叛了联邦调查局国家安全部门执行助理主任拉里萨·纳普 (Larissa Knapp) 表示，几十年来，他一直以古巴特工的身份秘密工作，以欺骗美国。&lt;/p>;&lt;p>;“在多年撒谎并危害国家安全和美国公民之后，他终于接受了对其行为负责并被判处最高监禁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 04/13/273d800e-778a-4350-a2d1-16bf7beeb06c_99851c4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Victor Manuel Rocha 与卧底 FBI 特工会面。照片：美联社美国司法部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多间谍案损害了两国之间的关系，这两个国家自1959年古巴共产主义革命最冷时期以来一直是敌人战争。&lt;/p>;&lt;p>;罗查被捕并定罪是在美国夫妇沃尔特·肯德尔·迈尔斯 (Walter Kendall Myers) 和格温多林·迈尔斯 (Gwendolyn Myers) 被起诉近 15 年之后，这对夫妇为古巴从事间谍活动近 30 年。&lt;/p>;&lt;p>;肯德尔·迈尔斯 (Kendall Myers)被判处无期徒刑，而他的妻子则被判处五年以上徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;2001 年，军事情报分析员安娜·蒙特斯 (Ana Montes) 因间谍罪名被捕，后来承认她近十年来一直在为古巴收集情报。十年。&lt;/p>;&lt;p>;古巴自 1962 年以来一直处于美国禁运之下，并且被列入国务院支持恐怖主义国家名单。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Married Singaporean man admits beating girlfriend to death after learning she had multiple relationships]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3258897/married-singaporean-man-admits-beating-girlfriend-death-after-learning-she-had-multiple?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/f77122bf-9240-4f66-95dd-79e482601fa5_62d8885e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡中央商务区。一名已婚男子承认在得知女友有多个性伴侣后将其殴打致死。照片：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名已婚男子有外遇，但开始因女友与其他男人的关系而虐待她，并且攻击行为不断加剧，直到他最终将她打死。&lt;/p>;&lt;p >;40 岁的新加坡人 M Krishnan 周五在法庭上承认一项不构成谋杀的过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;受害者是 40 岁的新加坡人 Mallika Begum Rahamansa Abdul Rahman ，在克里希南多次袭击她后，于 2019 年 1 月 17 日因头部受伤而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，克里希南于 2015 年认识了玛丽卡。不久后他们开始了恋爱关系，而克里希南仍与另一位丈夫有婚姻关系。 &lt;/p>;&lt;p>;2015年11月，克里希南的妻子回到家，看到克里希南和玛丽卡在主卧室喝酒。&lt;/p>;&lt;p>;妻子很生气，对克里希南使用粗俗语言，克里希南对她拳打脚踢。 &lt;/p>;&lt;p>;由于害怕被瓶子击中，妻子道歉并随后获得了针对克里希南的个人保护令。他们至今仍保持婚姻关系。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡因醉酒男子威胁要割断生病妻子的喉咙而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;克里希南继续与玛丽卡约会，直至她去世。他承认 2017 年至少因为一件“小事”殴打了她一次，但从 2019 年 1 月起虐待行为加剧。&lt;/p>;&lt;p>;这是在 Mallika 承认她与其他男人发生性关系之后，例如当 Krishnan 发生性关系时2018 年 10 月至 2018 年 12 月期间入狱。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 1 月 15 日，即致命袭击的前一天，Mallika 在公寓与 Krishnan 喝酒时也做出了类似的供认。&lt;/p>;&lt;p >;克里希南的反应是扇她耳光、拳打她的肋骨并踢她的大腿。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽卡恳求克里希南不要离开，但克里希南抓住她的脖子并推她，导致她摔倒并撞到她的头一个衣柜。&lt;/p>;&lt;p>;Mallika起身，跌跌撞撞地来到厨房，瘫倒在柜子前。&lt;/p>;&lt;p>;Krishnan推了推她的额头，让它撞到了柜子，然后帮助她站起来。&lt; /p>;&lt;p>;Mallika 第二天去了医院，臀部有瘀伤，脸部、手部和前臂多处擦伤。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，Krishnan 在 2019 年 1 月 16 日全天喝酒.&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚学者因谋杀中国妻子被判入狱24年&lt;/h3>;&lt;p>;当天晚上，夫妻俩在电话中与玛丽卡的妹妹谈论了玛丽卡与另一个人的关系。&lt;/p>; &lt;p>;晚上 11.30 左右通话结束后，克里希南对玛丽卡与其他男人的关系感到愤怒和沮丧，并开始再次袭击她。&lt;/p>;&lt;p>;他打她的脸，抓住她的头发，并对她拳打脚踢。 &lt;/p>;&lt;p>;将她扶到床上后，克里希南意识到该女子没有呼吸或反应。&lt;/p>;&lt;p>;他致电新加坡民防部门2019 年 1 月 17 日凌晨 1 点 40 分左右，克里希南向部队（SCDF）寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;克里希南随后给他的侄子打电话，要求他去单位查看玛丽卡，承认自己打了她。法庭文件中没有说明克里希南在袭击她后是否离开了公寓。&lt;/p>;&lt;p>;侄子发现玛丽卡躺在床上，闭着眼睛，脸肿得很厉害。他感觉不到脉搏，打电话给叔叔询问发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;克里希南回应说，他已经叫了救护车。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡男子因 4 公斤大麻被判死刑他说这是为了“研究”&lt;/h3>;&lt;p>;SCDF 官员发现 Mallika 躺在床上，床上沾有似乎是血迹。凌晨 1 点 50 分左右，她被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;当天下午 1 点左右，克里希南在警察营地自首并被捕。&lt;/p>;&lt;p>;尸检表明玛丽卡的死因是“头部受伤” ，但还列出了她身上的多处其他伤害。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括多处肋骨骨折、全身瘀伤、头部出血以及大脑的“中线移位”。&lt;/p>;&lt;p>;克里希南接受了精神评估，发现犯罪时正在接受调整令。他也喝醉了，但精神科医生发现醉酒、精神疾病和犯罪之间没有任何联系。&lt;/p>;&lt;p>;在进一步的报告中，精神科医生表示克里希南还患有间歇性爆炸性障碍（IED），这是一种涉及频繁的冲动愤怒爆发或攻击性的状况。他还患有注意力缺陷多动症病史，尽管他的病情已得到缓解。&lt;/p>;&lt;h3>;英国法院审理新加坡男子被控用枕头杀死“唠叨”妻子的事件&lt;/h3>;&lt;p>;精神科医生发现，克里希南的简易爆炸装置对犯罪行为有“一些贡献”，但本身并没有损害他的判断力和自我控制力。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他表示，对受害者施加的暴力程度很可能是由于酒精中毒加上简易爆炸装置。&lt;/p>;&lt;p>;克里希南自 2003 年以来曾多次因夜间入室行窃、对公务员使用刑事武力、对公务员使用辱骂性言语以及扰乱治安等罪行而被定罪。 &lt;/p>;&lt;p>;检方和辩护律师拉梅什·蒂瓦里(Ramesh Tiwary)周五没有就量刑提出论点。相反，他们要求时间就“出现的某些问题”准备论据，并获得了批准。&lt;/p>;&lt;p>;此案将于 4 月 19 日再次审理。&lt;/p>;&lt;p>;有对于不构成谋杀的过失杀人罪，有两种可能的处罚：无期徒刑和鞭刑；或最高 20 年监禁并处以罚款或鞭刑。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Sat, 13 Apr 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines, US, Japan to step up maritime cooperation to deter Beijing’s aggression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258875/south-china-sea-philippines-us-japan-step-maritime-cooperation-deter-beijings-aggression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/d85072f8-21dd-4d1c-9d9f-1737f5e44e78_119ed219.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起：菲律宾总统小费迪南德·马科斯、美国总统乔·拜登周四，日本首相岸田文雄在华盛顿白宫举行三边峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾、美国和日本领导人在华盛顿举行的三边峰会上发布了多项声明，重点是加强南海海上防御合作，以对抗北京日益加强的海上防御合作。菲律宾人特别感兴趣的是，菲律宾海岸警卫队将被纳入马尼拉与美国的共同防御条约，以及一些“高影响力”的条约中。菲律宾总统小费迪南德·马科斯、美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄在周四峰会结束时发表的联合声明明确表示，此次会议旨在反对北京最近的海上活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/cd54237f-0b86-48aa -a92f-f116afe2ac8c_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当一艘中国海警船试图阻挡其进入菲律宾海岸警卫队时，菲律宾海岸警卫队 BRP Sindangan 的船员正在准备橡胶护舷3月5日，有争议的南中国海的仁爱礁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们对中华人民共和国在南海的危险和侵略行为表示严重关切中国海”，声明称。 “我们还对南海填海岛礁的军事化和非法海事主张感到关切。”声明还表示“坚决”反对“危险和胁迫性地使用海岸警卫队和海上民兵” ”，指的是北京同时使用军事和准军事海上力量的战略。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，外交部发言人毛宁表示，中国“坚决反对有关国家操纵集团政治，并坚决反对任何挑衅或图谋反对、损害他国战略安全和利益的行为”。&lt;/p>;&lt;p>;日本和菲律宾“不应邀请派系反对派进入地区，更不应开展三边合作”毛泽东说，中国在东海和南海的行为“是正当合法的，无可非议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;峰会领导人还重申“对（中国）一再阻碍菲律宾船只行使公海航行自由以及中断仁爱礁补给线表示严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;仁爱礁是一个海上岛屿位于西菲律宾海的地标——马尼拉对位于其专属经济区内的南中国海部分的称呼。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国船只多次试图扰乱驻扎在菲律宾海的部队的补给任务。 BRP Sierra Madre 是一艘二战时期的菲律宾海军舰艇，故意在浅滩搁浅，以加强马尼拉对周围水域的领土主张，包括使用高压水炮。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/c9d991c1-6c06-4fb2-bee5-d3f0e903c49f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3月5日，中国海警船向一艘前往南海仁爱礁执行补给任务的菲律宾补给船发射高压水枪。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿期间，小马科斯与美国总统举行了单独的会晤，随后他对媒体表示：“拜登总统在美国-菲律宾共同防御条约 [MDT]，该条约适用于在太平洋地区（包括南中国海的任何地方）对菲律宾武装部队、公共船只或飞机（包括其海岸警卫队）进行武装攻击。”&lt;/ p>;&lt;p>;提到海岸警卫队被认为特别重要，因为安全分析人士早些时候指出，MDT 并没有明确适用于对海岸警卫队的“武装攻击”，而海岸警卫队在最近几个月中首当其冲地遭受了水炮袭击&lt;/p>;&lt;p>;拜登还重申，“在南海对菲律宾飞机、船只或武装部队的任何攻击都将援引我们的共同防御条约”。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾为何-中国紧张局势升温，美国会介入吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆表示，对峰会提及MDT不为所动。&lt;/p>;&lt;p>;“中国决心维护我们的领土主权主权和海洋权益。 [MDT]不会让我们偏离我们的意愿和决心，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会期间，这三个国家表示各自的海岸警卫队将在印太地区密切合作并举行联合演习和其他海上活动，以“提高互操作性”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他的组织是否期待联合活动的宣布时，菲律宾海岸警卫队发言人阿曼德·巴利洛少将告诉《亚洲周刊》 ：“是的，我们一直在与日本和美国协调进行互操作性演习。事实上，我们已邀请他们参加今年六月在西米沙鄢群岛举行的演习。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，演习的重点是“在搜救、执法和环境保护等职能方面”的互操作性。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/c6b029e1-494a-485c-ba86-446a3075778b_07963bef .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海军陆战队在前美国海军基地机场检查一架 F/A-18 大黄蜂战斗机2023 年 7 月 13 日，菲律宾马尼拉以北的苏比克湾。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及此类演习和联合行动是否可能加剧与中国的紧张关系时，巴里洛表示， “我不这么认为。这是白对白的船只交战，重点是海岸警卫队职能。”&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，三位领导人还启动了“吕宋经济走廊”——以菲律宾最大的岛屿命名——这意味着“支持苏比克湾、克拉克、马尼拉和八打雁之间的连通性”。苏比克和克拉克是前美国军事基地，是冷战期间美国大陆以外最大的军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家还表示，他们将投资“高影响力的基础设施项目，包括铁路；港口现代化；清洁能源和半导体供应链和部署；苏比克湾的农业综合企业和民用港口升级”。&lt;/p>;&lt;h3>;杜特尔特声称，如果不维持现状，中国威胁要在南海发动战争&lt;/h3>;&lt;p>;同时，在接受中国官方新闻采访时《环球时报》周四在线发表文章，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特批评菲律宾与美国之间的密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我非常确定——美国正在指示菲律宾政府“不要害怕，因为我们会支持你”，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我不认为美国会为我们而死。然而，美国现在在菲律宾有如此多的基地；美国想在菲律宾建立军事基地，我就反对过。然后，经过菲律宾共和国总统的同意，他们就有这么多的根据地。”&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特声称，在他担任总统期间“没有发生争吵”。他说：“我希望我们能够制止那边的骚乱，因为是美国人推动菲律宾政府到那里去挑衅，最终可能引发战争。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ailing restaurants ask mainland Chinese operators for survival tips, call on veteran singers to strike a chord with diners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3258894/hong-kongs-ailing-restaurants-ask-mainland-chinese-operators-survival-tips-call-veteran-singers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 12:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/beef8e68-5fcb-45a9-b0fc-7e5b67c3d79a_57dd50c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前TVB演员兼歌手李龙基演唱会。他说他希望他的表演能够帮助陷入困境的餐馆。照片：Instagram/kay.h.li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的香港餐饮业已向中国内地同行寻求生存秘诀，一些经营者通过举办资深歌手的小型表演来吸引顾客几家餐馆老板告诉《华盛顿邮报》，他们已经使用了一切可能的策略来吸引食客，从发放优惠券、推出新产品到大幅降低套餐价格，将运营商表示，他们已转向经验丰富的艺人，例如 73 岁的前 TVB 演员兼歌手李龙基，他是最受欢迎的预订之一，因为他们希望改善气氛并吸引顾客。&lt;/p>;&lt;p>;香港饮食业联会会长黄家和估计，过去几年有超过 700 家餐厅关门。近几个月来，食客越来越多地北上海外，已经开设了400多家门店。&lt;/p>;&lt;p>;“倒闭潮可能会加剧，尤其是在4月份，餐馆受到外流的严重打击。他说。&lt;/p>;&lt;p>;黄指出，一些商店已开始向邻近的深圳和其他内地城市的同行征求有关成本控制和数字工具等管理领域的建议，以应对困境。 &lt;/p>;&lt;h3>;“悲惨”：香港餐馆哀叹复活节假期生意下滑&lt;/h3>;&lt;p>;香港人被吸引到内地，尤其是深圳就餐和购物，因为更低的价格，以及一系列优质的服务和美食。&lt;/p>;&lt;p>;“面对经济寒潮，许多餐厅无力推出更多促销或推出更多产品。他们没有心情去创新。目前，他们最关心的是控制成本。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;一些人希望从内地运营商“非常有创意”的做法中汲取灵感。&lt;/p>;&lt;p>;“本地餐厅尝试借鉴内地经验，利用数字支付等智能管理来控制成本、节省人力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“很多本地餐厅已经非常落伍了，仍然坚持现金支付。 - 仅限付款。这对顾客来说很不方便。”&lt;/p>;&lt;p>;金记集团董事长徐文伟表示，该行业已开始重塑自身，该公司经营着 38 家分店，今年因经济低迷而关闭了 7 家分店。尝试新产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/db2747ad- 83ac-40dd-9936-23fdffbe52e8_f838e90b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手李在最近的一场演出中招待食客。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“餐厅想尽一切办法来吸引食客，例如创新菜肴和其他产品。他们需要停止满足于过去的荣誉，并尝试找出新的成功模式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能仅仅依靠我们作为美食天堂的声誉，就像许多其他地方一样，深圳也成为美食热点，美食种类更多，价格更便宜。”&lt;/p>;&lt;p>;崔先生说，他在香港仔的餐厅Chill Out潮州菜每年都会举办李等老歌手的迷你表演。一个月，每桌收费约 5,000 港元（638 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些表演总是吸引大量观众。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法从中赚取任何利润，因为我们必须支付歌手和现场乐队的费用。我们只是想营造气氛，吸引更多本地食客留在香港过夜。”身兼餐饮机构餐饮艺术学院院长的徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“演出我们可能会收支平衡，但如果没有演出，我们晚上可能会因为几桌食客而遭受巨大损失。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/13/66d4f672-2f8e-4f91-a30a-1246bd2d6eed_ec4c4385.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;复活节假期午餐时间一家空荡荡的餐厅。一位运营商呼吁房东挺身而出，帮助该行业复苏。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;歌手李最近因未婚妻被指控在香港逾期居留和伪造证件而成为媒体关注的焦点，他告诉《华盛顿邮报》，越来越多的人最近有餐馆邀请他表演。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每场演出都座无虚席。有一次反应非常热烈，餐厅不得不再开四张桌子来应对预订，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我的粉丝非常支持我。现场有本地人和内地粉丝前来观看，有些粉丝甚至还带着父母一起来观看演出。我希望我的表演可以帮助餐厅增加生意并留住食客。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有13家中餐厅的海味集团主席梁志伟表示，他的集团曾举办过一次音乐剧表演。一个月有折扣套餐。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港餐厅已准备好实施一次性塑料禁令，但担心成本”&lt;/h3>;&lt;p>;“与去年相比，我们的业务下降了 20％年。面对居民跨境消费和房东因人手短缺而加租的双重打击，我们的处境很严峻。&lt;/p>;&lt;p>;梁先生表示，除了行业竞争力不断提升外，房东也面临着严峻的形势。也不得不站出来。他呼吁他们减租并派发优惠券，以鼓励在购物中心餐厅消费。&lt;/p>;&lt;p>;尖沙咀新鲜海鲜餐厅老板马丁·陈强(Martin Chan Keung)，该餐厅在复活节期间生意下降了50% ，说新优惠和音乐表演只产生短期影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我考虑了所有这些措施，我的餐厅还推出了鱼肚菜肴促销套餐，每份只需港币128元人。但所有这些措施并没有产生持久的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我们依靠我们的食品质量和服务标准来取悦并留住我们的顾客。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How could Iran seek to punish Israel over Syria consulate strike?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3258891/how-could-iran-seek-punish-israel-over-syria-consulate-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 11:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/50751c0e-a2c3-4a42-b722-9fd8f1f333cc_7173976c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗人参加一年一度的圣城日纪念活动和七位革命者的葬礼4 月 5 日，伊朗卫队成员在德黑兰疑似以色列袭击中丧生。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗誓言要惩罚以色列，因为最近对其大马士革领事馆的袭击被广泛归咎于以色列，并引发担忧越来越多的人认为，迫在眉睫的反应可能会引发更广泛的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家表示，伊朗可以采取多种不同的报复方式，但并非所有方式都会带来同样的升级风险。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;随着周五警告称可能很快就会做出回应，法国建议其公民不要前往以色列、巴勒斯坦领土、伊朗或其盟友黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;但接下来可能会发生什么取决于伊朗选择如何实施报复，这很可能是在以色列和哈马斯之间的战争背景下进行的。&lt;/p>;&lt;p>;所涉及的任何政府都不想引发升级，这一事实并不一定能保护伊朗法国智库让-饶勒斯基金会的中东问题专家大卫·卡法表示，“我们要防止一场全面的危机爆发”。&lt;/p>;&lt;p>;“完全有可能出现误判。威慑具有显着的心理作用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“交战方很容易受到任何可能导致一系列后果的错误或失误的影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;不要做：拜登警告伊朗不要因使馆袭击而袭击以色列&lt;/h3>;&lt;p>;4 月 1 日袭击伊朗驻叙利亚首都领事馆大楼的空袭造成 16 人死亡，其中包括 7 名伊朗革命卫队成员。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;遇难的最高级别人物是准将穆罕默德·礼萨·扎赫迪 (Mohammad Reza Zahedi)，他是负责伊朗对外军事行动的圣城军高级指挥官。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和叙利亚将这次袭击归咎于以色列，以色列尚未证实其参与，但广泛认为应对其负责 - 包括其盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对该设施的空袭旨在告诉德黑兰，它将对哈马斯和其他组织的行为负责分析全球安全挑战的非营利组织苏凡中心 (Soufan Centre) 表示：“打击黎巴嫩真主党和也门胡塞武装等非国家盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生后，伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (Ayatollah Ali Khamenei) 警告称以色列“必须受到惩罚，也将会受到惩罚”。&lt;/p>;&lt;p>;一直坚称美国将坚定支持其盟友以色列的白宫周五强调，伊朗的威胁是“真实的”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;美国还派出中东地区最高指挥官、美国中央司令部司令迈克尔·库里拉前往以色列商谈。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗拥有能够打击以色列的广泛目标，包括基础设施、机场或主要能源生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;苏凡中心表示，以色列和美国采取的姿态“表明他们预计德黑兰将利用其技术进行攻击”弹道导弹和巡航导弹以及武装无人机”。&lt;/p>;&lt;p>;但自领事馆袭击事件发生以来，伊朗对于具体将如何应对仍含糊其辞。&lt;/p>;&lt;p>;Eva Koulouriotis，独立人士中东分析师表示：“伊朗仍然威胁要做出回应，同时向地区和国际发出信息，表明它正在寻找军事回应之外的政治选择。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定的是，德黑兰不希望这样做。至少在现阶段与以色列发生直接战争，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;美国认为伊朗及其代理人即将对以色列发动导弹袭击&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗“面临着两难境地， ”法国前外交官米歇尔·杜克洛在蒙田研究所智库网站上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，它对其实力并没有足够的把握，以至于无法轻松地考虑与以色列升级冲突，他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果它不做出回应，就有可能在该地区失去一些信誉，包括在宣誓效忠伊朗的武装团体中”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p >;日内瓦研究生院分析师法尔赞·萨贝特表示，伊朗支持伊拉克、也门、叙利亚和黎巴嫩的武装组织，这些组织构成了针对以色列的所谓“抵抗轴心”，而且他们似乎比以往任何时候都更处于前线。萨贝特在 X 上写道，伊朗可能会通过要求这些组织增加袭击次数或增加武器交付来做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;“这种选择更容易被否认，更低政治成本，直接反弹的可能性较小。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /13/b40e51fe-177f-414b-86c0-532b013b10fa_8f53a9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 19 日在伊朗南部举行的军事演习中发射了一枚导弹。照片：伊朗军队（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他可能的选择，包括对以色列驻外外交使团进行袭击，这会带来第三国卷入的缺点。&lt;/p>;&lt;p >;苏凡中心表示，伊朗还可能尝试“对该地区内外的美国外交设施进行恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;哈尔法表示，通过 4 月 1 日的袭击，“以色列希望改变游戏规则”通过打击章鱼的头部，而不仅仅是触手，迫使伊朗退出影子战争。”&lt;/p>;&lt;p>;现在，“伊朗人只有糟糕的选择，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[The US is going about its competition with China all wrong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3258660/us-going-about-its-competition-china-all-wrong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/15466627-6ed0-4c18-8306-c649514aff41_7a039293.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：斯蒂芬·凯斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;下周，美国国会议员、中美战略竞争特别委员会主席迈克·加拉格尔将辞职。从去年年初委员会第一次会议开始，他的主席任期就以一个总体理念为特点：美国必须战胜中国。&lt;/p>;&lt;p>;他最近与马特·波廷格 (Matt Pottinger) 合作发表的题为“无可替代”的外交政策文章中举例说明了这一想法“为了胜利：美国与中国的竞争必须赢得胜利，而不是管理”——但这绝不是一个新鲜的观点。&lt;/p>;&lt;p>;抛开美国是否应该试图“赢得”与中国的竞争这一更具哲学性的问题中国预设比赛能够取得最终胜利的做法既简单又过时。其前提是基于对战略格局的误读和对意识形态优势的过度依赖，确保基于这一概念的任何政策建议继续偏离目标。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们将时间倒回 10 或20年后，也许这些想法会有更多的可取之处。但现在美国大幅减缓中国的崛起为时已晚。将中国比作冷战时期的苏联的常见类比具有误导性。苏联只是美国的军事竞争对手，而 21 世纪的中国在各个层面上都是竞争对手：外交、经济、军事、政治和技术。&lt;/p>;&lt;p>;此外，加拉格尔的文章中提出的想法，认为美国“只有在华盛顿和北京都认为的美国实力的情况下才能与北京进行密集外交”是不现实的。中国不再愿意、也不必按照这些条件进行双边外交——如果它感觉美国不愿意做出让步，它就会停止沟通，就像军事对话那样2022年。&lt;/p>;&lt;p>;政治领导人对其“赢得”与中国竞争的战略有效性的信念源于一个常见但有缺陷的假设：如果美国能够创造合适的经济和社会环境，中国公民会向他们的领导人要求民主。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种认为美国制度是普遍理想的、并且可以通过外部影响实现的错误假设高估了美国促进民主转型的能力。&lt; /p>;&lt;p>;同样的错误假设导致美国许多人在2001年支持中国加入世界贸易组织。也正是同样的错误假设让中国的政治制度在发展中国家赢得了支持者。正是同样的错误假设导致了美国本身的民主倒退。假设民主是社会的既定终点，就会导致无法捍卫和遵守关键的民主规范。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国人民并不认为是一个整体。一些公民确实渴望一个更类似于美国的社会，主张在互联网接入或言论自由等领域享有更大的自由。相反，其他人则认为个人自由与政府提供的经济稳定之间的权衡是可以接受的，甚至是可取的。&lt;/p>;&lt;p>;未经审查、前后矛盾的断言，即每个中国人都在等待美国给予他们权力民主的礼物除了为中国的宣传提供素材并削弱美国在国际舞台上的声誉之外没有任何作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;出于坚持内在意识形态而提出的政策建议例如，美国的经济“去风险”战略暂时限制了中国制造半导体芯片的能力，但也给了中国自主发展半导体的动力&lt;/p>;&lt;p>;通过低估中国的技术能力，美国在中期大幅降低了经济杠杆。中国目前正在采取积极措施，减少在粮食安全等一般领域对美国的依赖 — — 并且在这方面做得相对成功。&lt;/p>;&lt;p>;基于高估美国实力的对台军事战略电力也同样存在问题。他们使用同样的错误逻辑——中国政府将被美国压倒性的硬实力吓倒，如果美国向台湾提供足够的军事援助，北京将不会对台湾采取行动。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;然而，无论其军事能力如何，台湾对进口能源的极度依赖（占其总消费量的97.8%）和有限的天然气储备都是明显的弱点。美国对其军事力量的信心无法创造一个能够击退中国大陆坚决进攻的台湾。&lt;/p>;&lt;p>;美国可以而且应该对中国和中国制度提出有效的批评。但正如加拉格尔去年在接受采访时所做的那样，诉诸美国成为“新疆派”社会的世界末日理论，让美国显得偏执和妄想。此外，认为赢得与中国的竞争就意味着政权更迭就是在招致战争。&lt;/p>;&lt;p>;那些认为太平洋两岸都可以在美国之间的竞争中找到“赢家”的人&lt;/p>;&lt;p>;将中美竞争过度简单化为一场有输有赢的游戏，凸显了一种还原论、二元思维模式，二战后时代的遗迹。这不仅阻碍了更加现实和有效的外交政策的制定，而且给美国利益和世界创造了一个危险的环境。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand sees Philippines’ gambling billions, Singapore’s resorts – and rolls the dice on casinos in hopes of cashing in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3258839/thailand-sees-philippines-gambling-billions-singapores-resorts-and-rolls-dice-casinos-hopes-cashing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/882ffe8e-330a-489b-b544-8cfb20f156b0_81dfd376.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;业内人士推测，合法化的游戏行业可能会带来高达到本世纪末，泰国每年将获得 50 亿美元的收入。图片：Shutterstock/Kevin Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Somporn 是一位虔诚的佛教徒，不喝酒也不抽烟，七十多岁仍在工作，几乎在各方面都遵纪守法。&lt;/她的一个恶习是赌博，赌博是非法的，但在泰国却很猖獗——这是一个价值数十亿美元的影子经济，从非法的街边彩票和地下赌场，到在线扑克以及泰拳比赛、斗鸡和英超联赛的投注。 &lt;/p>;&lt;p>;“这个国家大约有 7000 万人口，我确信其中至少有一半人在赌博，”这位 73 岁的女士告诉《亚洲周刊》，她拒绝透露自己的全名，因为她每天花几美元的习惯是非法的。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲赌徒在合法化浪潮中获利，给澳门带来压力&lt;/h3>;&lt;p>;然而，泰国很少有地方可供人们合法赌博，除了国家彩票或在有执照的赛马场投注马匹之外。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着泰国政府押注于合法赌场，以带来旅游业、就业和税收方面的意外之财，这种情况似乎肯定会发生变化。&lt; /p>;&lt;p>;总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 意识到需要长达五年的时间来制定法规、批准投标，然后建设包含酒店、音乐厅的“综合度假村”，因此急于推动立法、会议中心和授权游戏区。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/ 3c3f33d4-4e21-4b8f-b6fb-ef772b3efe58_e6b3e886.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国总理 Srettha Thavisin 希望推动赌场合法化。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们不想推广赌博，而是希望对其进行监管，并利用投资创造就业机会。”Srettha 3 月 29 日在社交媒体平台 X 上写道.“我们可以规范灰色经济并征税。”&lt;/p>;&lt;p>;如果新加坡提供了运营良好、税收高效的赌场业的东南亚模式——以华丽的地标性滨海湾金沙度假村为主导——那么泰国最初的愿望似乎更符合菲律宾，菲律宾拥有庞大的国内客户群、有价值的旅游业以及预计今年将超过 60 亿美元的博彩总收入。&lt;/p>;&lt;p>;最有可能失败。泰国赌场繁荣的推动者是马来西亚——在云顶高原拥有一处为非穆斯林提供的陆上综合度假村——和柬埔寨，法律上禁止公民赌博，但边境地区仍然出现了数十家赌场，以满足泰国赌场的需求。上个月末，泰国下议院以压倒性多数通过了一项研究，建议开发以赌场为核心的娱乐综合体，由私人资本资助和建造，并以 17 左右的税收进行监管。百分比。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/91d44525-fb61-445f -8d93-a73437a4cb80_436023c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赌徒们在​​马来西亚云顶高原云顶世界赌场的老虎机上碰碰运气。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赌场计划于周二获得内阁批准，为正式向议会提交立法进行全面辩论铺平了道路。&lt;/p>;&lt; p>;Srettha 政府规定了国家支出和外国投资的严格组合，以提振疲弱的增长率，世界银行预测今年的增长率将勉强达到 2.8%，远远落后于泰国的区域竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;泰国官员推测，赌场最终将使国内生产总值每年增长 2%，业内人士预测，在泰国健康的游客数量的支持下，到本世纪末，博彩业每年的收入可能达到 50 亿美元。&lt; /p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“现在还为时过早，”马来亚银行投资银行集团分析师 Samuel Yin 表示，但迹象是有希望的，因为一个全新的赌博市场的开放“是一个十年一次的盛事”。&lt;/p>;&lt;p>;泰国最近的举动已经引起了大型综合度假村参与者的注意，包括新加坡滨海湾运营商拉斯维加斯金沙集团、米高梅和亚洲最大的赌场运营商，云顶。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月份的财报电话会议上，拉斯维加斯金沙集团董事长兼首席执行官罗伯特·戈德斯坦 (Robert Goldstein) 表示，泰国已成为该公司的重点关注对象，他兴奋地说：“我们很乐意将来在那里开展业务” .&lt;/p>;&lt;p>;但其他人正在两面下注，不确定赌场的大规模推动是否真的会成为泰国政府所期望的王牌。&lt;/p>;&lt;p>;对佛教王国赌博法的任何修改必须小心安抚担心成瘾率的健康游说团体；宗教保守派担心违反道德；以及廉洁政府倡导者，他们对谁最终能从泰国自上而下的经济中收获数十亿美元的新市场的财富表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“一些政客说我们应该只拥有一两个赌场，有些人则认为我们应该拥有一两个赌场。”反对党前进党 (Move Forward Party) 议员、审查赌博法的委员会前成员陶皮普普·林吉特拉孔 (Taopiphop Limjittakorn) 表示：“只对外国人说。”&lt;/p>;&lt;p>;他的政党表示，关键是完全自由化，并为赌博法设置明确的护栏。保护未成年人，帮助瘾君子康复，这样才能在全国范围内创造新的法律收入。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你有严格的法治，如果你执行法律并最大限度地减少社会问题，我认为我们应该放松管制完全[并且]不让赌博业成为另一个垄断，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/12/3f0d1188-c76e-4309-8bed-b2377107798a_9363159c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;曼谷街头赌徒争论赌注在这张 1996 年的资料照片中。 图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于泰国第一家合法赌场不太可能在 2028 年之前开业，Somporn 仍然需要漫长的等待才能开设她的第一家赌场一生赌博中合法的赌注 - 而且她并不孤单。&lt;/p>;&lt;p>;“我所在的[赌博]群体中有数百人......而且有数百个群体，”她说，快速浏览了一下笔记本上写满了她为泰国人经营的无牌彩票挑选的号码，这些彩票的举办地点是邻国越南、老挝和饱受危机蹂躏的缅甸的无法无天的边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;在她的级别，赌注很小。 Somporn 说，她通常每天的赌注少于 200 泰铢（5 美元）——因为可能会赢得高达该金额 100 倍的奖金。&lt;/p>;&lt;p>;这只是不受监管和免税的浩瀚海洋中的沧海一粟。每年都有大量资金涌入王国，由黑手党人物和腐败警察管理，每当电视摄像机被邀请拍摄精心设计的赌场破案时，他们就会轮流成为替罪羊。&lt;/p>;&lt;p>;总理斯雷塔表示，现在是时候了将泰国对赌博的偏爱变成一种资产，而不是犯罪基金。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望摆脱那些从事非法业务的‘有影响力的人’，并为国家发展带来收入，”他在 X 上说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;亚洲人是世界上最大的赌徒，澳门的博彩收入是全球最多的 - 去年超过 220 亿美元，远超两倍拉斯维加斯著名大道上的赌场的情况。&lt;/p>;&lt;p>;但该地区与博彩保持着不稳定的关系，部分原因是宗教和政治敏感性，以及大量相关的社会弊病——毒瘾、腐败、毒品、卖淫、贩运和高利贷——伴随着合法性存疑的阴暗娱乐中心的出现，这些娱乐中心现在遍布老挝、柬埔寨和缅甸的边境——其中许多是由来自中国的神秘超级富豪建立的。&lt;/p>;&lt;全球安全专家表示，亚洲赌场在洗黑钱方面已经发挥了核心作用，近年来，随着湄公河无法无天的赌场区网络欺诈“骗局”的出现，这一作用不断扩大，为犯罪分子提供了机会根据联合国的说法，“平行银行系统”每年可以洗掉数十亿美元的非法收益。&lt;/p>;&lt;p>;全球安全专家表示，亚洲赌场已经在洗黑钱方面发挥了核心作用 - 这一作用已据联合国称，随着湄公河无法无天的赌场区网络欺诈“骗局”的出现，这种现象近年来才有所扩大，该地区为犯罪分子提供了一个“平行银行系统”，每年洗钱数十亿美元的非法收益。&lt; /p>;&lt;p>;澳门“中介大王”周焯华的惨败——他于 2023 年因欺诈、非法赌博和犯罪团伙被判入狱 18 年——如果泰国想为中国高中生组织旅行，他的惨败给泰国带来了进一步的警告。滚轴是其赌场总体规划的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/ d66c0272-878a-4378-8c49-9d68221667e8_02886ce9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门是世界上博彩收入最多的地方。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士表示，真正的挑战是制定正确的法规，然后正确执行。&lt;/p>;&lt;p>;“这令人兴奋，因为泰国马来亚银行 IB 分析师 Yin 表示，该国今年预计将迎来 4000 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;“但总理必须妥善运用他的政治资本……泰国会尝试利用中介人吗？”这种模式促进了澳门的增长，但导致了大量洗钱活动，或者泰国是否会征收与新加坡类似的当地入境税？”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡是新赌场市场的区域黄金标准，吸引了越来越多的人自 2010 年推出以来，博彩收入已达数十亿美元。它执行严格的准入规则：赌徒必须年满 21 岁，任何新加坡人或拥有永久居留权的人必须每 24 小时支付 150 新元（111 美元）才能玩。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/4ec84c20-1de4-48b0-8778-d14ee8c0b024_acb2e5a9.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，游客在新加坡滨海湾金沙展览中心举办的游戏博览会上试用老虎机。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它还针对问题赌徒制定了排除政策，该政策可以由相关家庭成员或赌场本身启动。&lt;/p>;&lt;p>;由于亚洲疫情后旅游业的反弹预计将持续到 2024 年，新加坡的赌场正投入巨资升级其非博彩产品。&lt;/p>;&lt;p>;滨海湾金沙计划新建一个拥有 15,000 个座位的娱乐场馆、额外的会议空间和一座带有公共屋顶的全新豪华全套房酒店塔楼。&lt;/p>;&lt;p>;距离圣淘沙名胜世界仅一箭之遥，该度假村也将进行改造，新建一个小黄人公园新加坡环球影城的超级任天堂世界以及一个名为新加坡海洋馆的扩建水族馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/04/12/d02dca36-c982-4184-b368-7f1cfaf4ebdc_546d267e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡圣淘沙名胜世界计划扩建其随着旅游业持续反弹，非赌博产品也随之出现。图片：Roy Issa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月份公布的数据显示，去年第四季度滨海湾金沙赌场收入飙升至7.41亿美元，同比增长84.3%由母公司拉斯维加斯金沙集团展示。&lt;/p>;&lt;p>;由于泰国已经成为亚洲最大的旅游胜地之一，泰国进入区域赌场市场可能会迫使其竞争对手提高竞争力。&lt;/p>;&lt; p>;根据马来亚银行投资银行的简报，云顶集团的圣淘沙名胜世界和金界集团位于柬埔寨金边的金界 1 号和 2 号度假村将是受泰国进入市场影响最大的度假村，因为这三个度假村都严重依赖海外客户。&lt;/p>;&lt;p >;随着游客数量的强劲复苏，菲律宾正在扩大其赌场业务，但其博彩收入也可能会被泰国蚕食——并最终蚕食——泰国拥有与亚洲其他地区更好的空中和陆地连接。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/0f36ff32-5460-4faf-b8fb-e11a8550b264_595de0ff.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷官在马尼拉大都会帕赛市的一家赌场对牌进行分类。菲律宾今年的博彩总收入预计将超过60亿美元。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管泰国赌场热闹非凡，61 岁的新加坡家庭主妇 Rebecca Lim* 表示，她认为泰国赌场不太可能吸引许多来自这个城市国家的休闲赌客。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为新加坡人在曼谷时不会特意去赌场，因为这里有很多选择，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;只有时间才能证明这一点。答案是肯定的，但马来亚银行投资银行的尹表示，东南亚的赌博市场可能只是为了容纳新玩家而增长，而不必压垮老玩家。&lt;/p>;&lt;p>;当与马来西亚接壤的新加坡开设滨海湾金沙酒店时度假村里，每个人都说“马来西亚博彩业注定要失败”，他说。 “但事实并非如此。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着泰国考虑大麻掉头，马来西亚人对假期高点的结束感到遗憾&lt;/h3>;&lt;p>;二月下旬，有消息传出两起大麻事件后，有关马来西亚博彩业的激烈猜测爆发了。彭亨州云顶名胜世界山坡度假胜地的三个赌场已关闭。&lt;/p>;&lt;p>;该公司后来澄清，关闭是暂时的，是为了“提高我们的运营效率并增强博彩和娱乐”的努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;它没有透露装修需要多长时间，但银行分析师预计这两家赌场将在明年恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人已经领导了泰国旅游部的数据显示，自大流行时代边境关闭结束以来，前往邻国泰国的游客激增，去年有近 460 万人次到访泰国，将中国游客挤至第二位。&lt;/p>;&lt;p>;泰国政府批准赌场许可证的计划在该国南部邻国引起了极大的兴奋，许多狂热的赌徒经常出现在湄公河的赌博场上。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个值得参观的理由，”写道Facebook 用户 Simon Khoo 在评论泰国的赌场计划时。 “我们是 OTW，”Allistair Tan 说，他使用了“on the way”的缩写，并建议泰国在合艾和勿洞建立赌场，距离与穆斯林占多数的马来西亚边境仅几步之遥。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚各地的旅游经营者、赌徒和政府税务部门都准备从泰国的计划中受益，但其中受益最大的是赌场界的大亨及其泰国合作伙伴，他们将成为数十亿美元赌博的看门人全球咨询公司 Spectrum Gaming Group 首席执行官弗雷德里克·古辛 (Fredric Gushin) 在亚洲《本周》杂志上表示：“还有很多工作要做。” “[但是]最近新加坡两个 IR [综合度假村] 博彩业的扩张和菲律宾博彩业的扩张，以及泰国博彩业的合法化，有望在竞争日益激烈的市场中为游客和玩家提供更多机会东南亚。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/ad0f158a-3cd3- 4535-92ee-88d3f2f84b8b_73f2a1ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在这张 1995 年的资料照片中，一名泰国妇女在曼谷街头出售彩票。泰国现行的赌博法禁止赌博除国家批准的投注外的所有投注。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰国现行的赌博法可以追溯到 1935 年，禁止除国家批准之外的所有赌博形式。&lt;/p>;&lt;p >;但批评者表示，经常遭到藐视的立法使国家损失了无数数十亿的税收，同时允许不法分子通过非法博彩建立犯罪帝国。&lt;/p>;&lt;p>;互联网彻底改变了人们赌博的准入和便利性，使得泰国法规中的大部分内容都过时了，需要彻底修订。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，斯雷塔总理正在寻求开放那些因经济改革而长期萎缩的经济领域。缺乏竞争或由于旧法律。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，他的政府的新赌博法案已获得下议院两党的支持以及行业的批准。&lt;/p>; &lt;p>;“它建议采用具有竞争力的税收制度和赌场博彩合法化的基本框架，”Spectrum Gaming Group 的 Gushin 表示。 “下一步将是制定博彩法和运营标准，这应引起博彩运营商、投资者和金融界相当大的国际兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;泰国预计将获得第一张博彩牌照前往少数有实力建造和运营以赌场为核心的大型娱乐综合体的跨国公司。&lt;/p>;&lt;p>;它们很可能是外国公司与泰国当地合作伙伴之间的合资企业，持有 20 年的股权每五年可更新一次许可证，为政府提供一定的影响力。与新加坡一样，如果泰国人被举报有不良行为或赌博成瘾，预计将面临未具体说明的入境税，并受到禁令。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/c2b8442c-576c-48d9-91d3-fe1b90d8f9ad_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”泰国度假城市芭堤雅的霓虹灯在夜间闪闪发光，这里是泰国新赌场的潜在地点之一。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于第一批许可证的游说可能会很激烈，因为东部经济走廊是度假城市芭堤雅的所在地，并且即将升级乌塔堡机场 – 与普吉岛、清迈、乌隆他尼和呵叻一起领先，所有这些机场都拥有或正在建设连接亚洲其他地区的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“马来亚银行 IB 在其简报中表示，假设需要两年时间敲定监管框架并花费三年时间进行建设，第一个 EC [娱乐综合体] 可能要到 2029 年才能开业。&lt;/p>;&lt;p>;对于赌徒来说，新法律将简化数百万人每天都参与的泰国热情。足球投注者 Nattawut 拒绝接受这样的观点：如果泰国开设赌场，将会出现新一波的瘾君子，原因很简单：人们无论如何都在网上或在街上赌博。&lt;/p>;&lt;h3>;银河、米高梅赌场是否在泰国下注？澳门的转变？&lt;/h3>;&lt;p>;仅透露姓名的纳塔乌特 (Nattawut) 在当地摩托车出租车站对欧洲足球比赛进行投注，该出租车站为曼谷郊区的一家博彩公司工作——这是一种在小规模地区非常常见的非法赌博连锁店。他说这在全国各地的社区中几乎是司空见惯的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道反对改变法律的声音来自哪里，”他说。 “这是来自那些损失最大的人。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US lawmakers blast Biden after Huawei unveils laptop with new Intel AI chip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3258888/us-lawmakers-blast-biden-after-huawei-unveils-laptop-new-intel-ai-chip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 09:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/13/b497c8cc-2ce0-47f4-855f-09c4ca245c3c_c659a1a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京华为专卖店外的一位顾客。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国共和党议员周五批评拜登政府，此前受到制裁的中国电信设备巨头华为本周推出了一款搭载英特尔人工智能芯片的笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2019 年因违反与伊朗有关的制裁规定而将华为列入贸易限制名单，这是阻碍北京技术进步的更广泛努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;列入名单意味着该公司的美国供应商必须寻求特殊待遇，在发货之前很难获得许可证。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普政府颁发的一份此类许可证允许英特尔自 2020 年起向华为运送中央处理器，用于笔记本电脑。中国强硬派曾敦促中国拜登政府撤销了该许可证，但许多人都接受该许可证将于今年晚些时候到期，并且不会更新。&lt;/p>;&lt;h3>;华为宣布新车和 PC，但仍然没有 P70 智能手机&lt;/h3>;&lt;p >;周四，华为推出了首款支持人工智能的笔记本电脑——搭载英特尔全新Core Ultra 9处理器的MateBook X Pro，这让他们感到震惊和愤怒，因为这向他们暗示美国商务部已批准向华为发货新芯片。 &lt;/p>;&lt;p>;共和党众议员 Elise Stefanik 在社交媒体平台 X 上发帖称，这款笔记本电脑“明确表示”美国商务部已批准向华为发货新芯片。&lt;/p>;&lt;p >;“拜登政府允许我们最大的战略对手获取美国尖端技术，从而积极破坏美国国家安全，这是不可接受的，”斯特凡尼克说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;商务部该部门拒绝发表评论。华为和英特尔没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;另一位共和党代表迈克尔·麦考尔（Michael McCaul）在发给路透社的电子邮件声明中呼应了斯特凡尼克的评论。 “这些批准必须停止，”他说。 “两年前，我被告知将停止向华为发放许可。今天，政策似乎没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，这些芯片是根据现有许可证发货的。消息人士和另一位人士表示，最近对向中国出口人工智能芯片的广泛限制并未涵盖它们。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China online racket using fake ethnic minority influencers to peddle bogus sob stories broken up by police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3257423/china-online-racket-using-fake-ethnic-minority-influencers-peddle-bogus-sob-stories-broken-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/01/5104bbf6-d3fd-40ff-b7f0-159c0cbd620b_665e963a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国警方破获了一个假冒影响力的骗局少数族裔网络人士利用虚假的悲惨故事来欺骗观众购买假冒有机产品。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警方破获了一个复杂的假冒网络粉丝骗局，将八名诈骗者投入监狱。&lt;/p>;&lt;p>;西南省份警方一名年轻女子通过编造自己来自少数民族、生活艰难的故事，吸引了近 400 万粉丝，网友对她的故事表示怀疑，随后，一名四川华人的四川人揭露了这起诈骗案。&lt;/p>;&lt;p>; 21岁的化名“凉山梦阳”的女孩称，她来自四川贫困山区的凉山地区，自称父母去世后，她独自抚养兄弟姐妹。&lt;/p>;&lt;p>;她她说，她出售“有机山产品”来赚钱，并发布了自己穿着破烂衣服站在摇摇欲坠的房屋前的视频，讲述了一个悲剧的故事，同时微笑着面对生活。&lt;/p>;&lt;p>;她在2018 年，最终积累了 386 万粉丝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/ f6d688e6-ce2a-4024-bbc4-06a638b04616_bf2dc4ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;假冒影响者冒充少数民族，向骗子兜售编造的哭泣故事。图片来源：thepaper.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梁山梦阳的讲述让她在网上受到了很多人的喜爱，她很快利用自己的粉丝数量涉足直播销售核桃、食用菌等“土特产”。 “家乡”的燕窝和红花。&lt;/p>;&lt;p>;在一场白雪皑皑的直播中，她推销核桃。&lt;/p>;&lt;p>;“核桃壳薄，果肉厚。”和美味。如果你用送礼的钱帮我买核桃，我买的东西可以养活这里的很多叔叔阿姨和当地人，你明白吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的直播激发了人们对大凉山日益增长的兴趣以及人们帮助当地农民的愿望。她大肆吹捧的“特色农产品”一直销售一空。&lt;/p>;&lt;p>;然而，她出名后却引发质疑。&lt;/p>;&lt;p>;有人质疑燕窝、红花是否是凉山特产， &lt;/p>;&lt;p>;网上侦探发现，她的父母还健在，她的生活也与她描述的贫困生活相去甚远。&lt;/p>;&lt; p>;因经常有人看到她穿着名牌服装、出入高端场所，其诈骗行为进一步曝光。&lt;/p>;&lt;p>;此事引发昭觉县公安局立案调查，随后曝光了一起由其组织的特大诈骗案。多渠道网络代理机构——成都奥维文化传媒有限公司&lt;/p>;&lt;p>;该公司运营从人物塑造、剧本创作、网红招募和培养、内容创作的全业务链。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他们的目标是千方百计将明星变现。&lt;/p>;&lt;p>;警方还透露，所谓的“有机农产品”大多来自首都的批发市场。四川省成都市。&lt;/p>;&lt;p>;该球拍的收入超过 3000 万元人民币（415 万美元），利润超过 1000 万元人民币（140 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“该公司“他们会以每半公斤约 5 元的价格收购核桃，而卖给顾客的价格在 10 至 13 元不等。”警方告诉央视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/01/fb601248-aec8-4b93-b6cc-156b3f218148_53933fe2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;该欺诈团伙利用训练有素的虚假影响者在网上向人们销售一系列产品。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“凉山梦阳”只是参与诈骗的几位网络人士之一。&lt;/p>;&lt;p>;最终，中国西南地区的一家法院对八名涉案人员进行了宣判。人被判处 9 至 14 个月监禁，并处以 20,000 元（2,800 美元）至 100,000 元人民币（13,800 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;公众对案件的破获鼓掌。&lt;/p>;&lt;p>;一网上观察者称：“我本想通过购买他们的产品来支持当地农民，但每次都被骗得更严重。”&lt;/p>;&lt;p>;“利用谎言和欺骗来博取同情和流量的行为应该受到严厉的惩罚！”另一位说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong counts down to single-use plastic ban, but loophole allows people to still buy throwaway items online. Will they?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3258878/hong-kong-counts-down-single-use-plastic-ban-loophole-allows-people-still-buy-throwaway-items-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/12/c61d139c-2291-4e2f-a75d-9737ce05e398_f4e29d1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;两年前，香港保险代理人 Kyle Wong 在 Instagram 上向女儿 Keila 和 Kiara 展示了荧光棒舞蹈视频后，这对双胞胎被迷住了，并立即想亲自尝试一下。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频在社交媒体平台上很受欢迎Instagram 和抖音（相当于中国的 TikTok）等网站展示了人们在衣服上贴着荧光棒在黑暗中跳舞，创造出色彩缤纷的人体灯光秀。一些热门视频已获得 4000 万次观看。&lt;/p>;&lt;p>;34 岁的黄说，他和他的妻子开始与他们现在六岁的女儿制作自己的视频，并希望这些短片能够成为他们的一部分童年回忆。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们玩得很开心。他们也得到了很好的锻炼和乐趣。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但随着香港从本月开始分两个阶段禁止一次性塑料制品，他们的家庭活动可能不得不结束。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;第一阶段于4月22日生效，禁止分销或销售一次性用品，如荧光棒、雷电棒、塑料牙签和塑料杆棉签。&lt;/p>;&lt;p >;餐厅将不再被允许提供聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性塑料器具，包括刀、叉、勺子、调酒棒和吸管，用于堂食或外卖。&lt;/p>;&lt;p>;他们也被禁止提供用餐- &lt;/p>;&lt;p>;第二阶段的日期仍有待确定，届时将禁止使用一次性塑料桌布、一次性塑料手套和塑料牙线棒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;环保部门表示，此次调整并不针对个人用户，而是针对企业——包括实体店和网上商店。&lt;/p>;&lt;p>;“受管制的产品要么是技术成熟的产品，要么是技术成熟的产品。”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“居民从海外或中国大陆的网站购买受管制的一次性塑料制品，或者在旅行时带回来，并不违法，供个人使用。”&lt;/p>;&lt;p>;环保主义者和立法者警告说，即使该市朝着减少塑料使用的方向努力，在线购物平台也可能成为人们继续购买违禁物品的漏洞。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/8c7c27c4-b3a0-4f4c-ad21-b15ea37a16b4_882b805d.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;禁令实施前工作人员使用一次性塑料制品。餐厅将不再被允许提供聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性塑料器具，包括刀、叉、勺、调酒棒和吸管，供堂食或外卖。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“成本巨大，效果甚微”&lt;/h3>;&lt;p>;邮报的调查发现，虽然一些主要零售商已经开始清理他们的商品。货架上摆满了禁令所涵盖的塑料制品，其他人则没有，人们仍然可以在网上购买。&lt;/p>;&lt;p>;个人护理连锁店万宁 (Mannings) 和屈臣氏 (Watsons) 似乎已停止销售荧光棒、塑料杆棉签和塑料牙签。 &lt;/p>;&lt;p>;连锁超市 Wellcome 和 ParknShop 并未在网上提供荧光棒，而且他们的棉签被标记为 100% 纸质。&lt;/p>;&lt;p>;但数字市场 HKTVmall 正在销售 20 种荧光棒，全部都是清仓销售。&lt;/p>;&lt;p>;还有至少五个品牌的棉签，全部被认定为水货，但没有说明材质。&lt;/p>;&lt;p>;网上超市由食品配送平台 Foodpanda 运营的 Pandamart 不提供荧光棒，其唯一品牌的棉签符合新法律。&lt;/p>;&lt;p>;37 岁的客户服务官员斯蒂芬妮·陈 (Stephanie Chan) 表示，她曾购物过在亚马逊和中国数字市场淘宝网上购物至少十年，购买了从名牌手袋到日常家居用品的各种商品。&lt;/p>;&lt;p>;当她在社交媒体上得知香港将禁止某些商品时，塑料制品，她开始储存塑料牙线棒和其他物品。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，她不喜欢堂食或外卖食品中提供的环保替代品。&lt;/p>;&lt;p>;“总是有一次性木制品中存在一种奇怪的、令人倒胃口的气味，”Chan 坚持道。&lt;/p>;&lt;p>;“当你用它们来吃食物时，你除了木头的味道之外什么也没有。”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong香港将于明年4月22日开始禁止使用一次性塑料餐具&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示，除非将一次性塑料制品视为毒品和香烟，否则人们总会在海外网购中得到他们想要的东西&lt;/p>;&lt;p>;“有很多事情政府无法控制，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，很难改变人们的偏好或感受塑料制品“更卫生”。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员林少洛强调，如果非城市服务和跨境网上零售平台不采取措施，全市范围内的禁令并不能根除一次性塑料制品。 &lt;/p>;&lt;p>;非政府组织绿色地球的助理环境事务经理史蒂文·陈永杰（Steven Chan Wing-kit）也同意网上漏洞很难堵塞。&lt;/p>;&lt;p>;“这对海关来说不切实际官员们会检查每一个到达香港的包裹，”他说。 “基本上没有解决方案可以阻止这种跨境运输。成本巨大，但效果却微乎其微。”&lt;/p>;&lt;p>;另一家非政府组织 Green Sense 表示，在线支付服务 PayPal 进行的 2021 年市场调查显示，接受调查的 1,000 名香港消费者中，近 75% 曾在亚马逊、淘宝等海外购物网站。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，2020年香港的电子商务营业额达75亿美元，主要是服装、家居用品、食品和饮料。&lt;/p>;&lt;p>; 2021 年，即 Covid-19 危机期间，这一数字增长了近 20%。&lt;/p>;&lt;p>;Green Sense 表示，个人购物者可以绕过网上新措施，除非进口产品也属于限制范围。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/12/30784d49-b906-4116-af6a-a6f6776878a6_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员林家俊表示，如果不包括非城市服务和跨境网上零售平台，该禁令将无法根除一次性塑料制品。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;欧盟也无法堵塞漏洞&lt;/h3>;&lt;p>;国际环保组织绿色和平组织活动人士谭咏麟表示，欧盟表示还存在人们仍然可以从欧盟以外购买违禁物品的情况。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟禁止进口一次性塑料盘、餐具、吸管、气球棒、棉签、泡沫塑料杯和食品以及2021 年将饮料容器引入其 27 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲非政府组织 Rethink Plastic 表示，欧盟法律中一次性塑料的定义“过于狭窄，可能导致生产商轻松规避禁令” .&lt;/p>;&lt;p>;香港尚未考虑对进口一次性塑料制品采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;当局承诺，除非有可用的替代品，否则不会禁止使用任何产品，并且他们承诺希望避免对居民生活造成过度影响。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云早前向立法会议员表示，这些变化的主要目的是停止在香港分发和销售塑料制品&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，该禁令不会影响经过香港运往其他地方的塑料制品。&lt;/p>;&lt;p>;“进口商仍然可以将卖不出去的货物再出口他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，自去年2月起的12个月内，香港每天进口约107吨（118吨）塑料餐具及厨具，每天出口约6吨。 &lt;/p>;&lt;p>;这些物品包括杯子、盖子、勺子和长柄勺。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，香港每天丢弃超过200吨一次性塑料餐具。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“香港餐馆已准备好实施一次性塑料禁令，但担心成本”&lt;/h3>;&lt;h3>;“采取更多措施改变习惯”&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员江玉芬 (Doreen Kong Yuk-foon)律师表示，香港很难消灭一次性塑料制品，因为拥有此类物品是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;“该禁令仅针对行动，包括分发和销售此类物品，而不是针对此类物品的行为。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Kong 补充说，如果也禁止拥有此类物品，执行起来会过于严厉且难以执行。&lt;/p>;&lt;p>;她建议开展更多公共教育，以“逐步使”。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，政府应该让公众知道，虽然一根荧光棒意义不大，但一场音乐会的5000根荧光棒可以创造巨大的价值。 Kong说。&lt;/p>;&lt;p>;荧光棒在音乐会和中秋节庆祝活动中特别受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;环保组织Green Power估计香港消耗了3000万根荧光棒每年节日期间会消耗 4000 万根荧光棒，而它们只能被送往垃圾填埋场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/04/12/ad637324-e706-4bcf-8499-c93a336a6754_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色和平活动家 Leanne Tam 说城市需要一套规则来消除一次性塑料并定期审查其政策。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;环保人士表示，一次性塑料禁令为香港人提供了一个机会，让他们思考如何过更环保的生活方式。&lt;/p>;&lt; p>;“去听音乐会时，你可以使用可充电的 LED 荧光棒，而不是由化学物质制成的荧光灯。”绿色地球的 Steven Chan 说道。&lt;/p>;&lt;p>;许多海外音乐会的观众现在用 LED 荧光棒照亮表演场地。打开智能手机摄像头灯。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平活动人士谭说，香港需要一套规则来消除一次性塑料并定期审查其政策，而不是使用一项法规来涵盖所有类型的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;她说，布鲁塞尔等一些欧洲城市已禁止在公共场所的活动中使用一次性塑料制品。&lt;/p>;&lt;p>;“台湾将垃圾收费作为一种工具，以确保人们在产生此类废物之前请三思。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“澳门已完全禁止进口聚苯乙烯泡沫塑料产品和一次性塑料制品。”&lt;/p>;&lt;h3>;80%香港餐馆尚未准备好实施一次性塑料禁令&lt;/h3>;&lt;p>;香港拟议的全市垃圾收费计划已推迟至八月，因为有人猜测该计划可能会推迟更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;国际教育运动组织《全球公民》表示，迄今为止，全球有 16 个国家和地区已禁止使用所有一次性塑料袋。&lt;/p>;&lt;p>;肯尼亚实施了最严厉的处罚，任何使用、生产或销售塑料袋的人将被处以最高四年的监禁入狱并最高罚款 38,000 美元。&lt;/p>;&lt;p>;英国于 2018 年宣布了一项消除塑料垃圾的 25 年计划。对塑料袋征税导致每年流通的塑料袋减少 90 亿个。&lt;/p>;&lt;p>;香港于 2022 年底将塑料袋征税提高至 1 港元（13 美分），是之前 50 港分的两倍。&lt; /p>;&lt;p>;但谭表示，香港政府需要一项计划来帮助居民了解如何在变革的每个阶段尽自己的一份力量来减少塑料垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;“香港当局可以”不要使用一种规则并认为它会规范各种消费行为。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/12/c2dca1af-e48f-4a69-9dee-4f61b1a51510_13a57152.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;议员 Doreen Kong 说太很难禁止拥有一次性塑料制品。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kyle Wong 现在正在权衡是否可以使用荧光棒继续家人的舞蹈视频。&lt;/p>;&lt;p>;他说他经历了大约每隔一到两周就会有 50 根，他从去年开始从淘宝购买，因为它们更便宜，而且卖家可以定制长度和厚度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们尝试改用 LED 荧光棒，但它们与化学荧光棒相比太重了。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，也许是时候改变策略并想出其他方法来娱乐他的孩子了。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，在由于没有荧光棒，女孩们可能会“多做电视舞蹈游戏”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>