<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Electric vehicle deal with China is not close, top EU trade official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3288266/electric-vehicle-deal-china-not-close-top-eu-trade-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 05:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/1e64bec8-e6d4-4ca5-87e1-1c28efd10c20_f2b01624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国汽车制造商的电动汽车比亚迪在德国慕尼黑车展上。图片：Dreamstime/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位欧盟高级官员表示，欧盟和中国尚未接近敲定一项协议，以结束长期存在的电动汽车争端，他称有报道称否则会“令人困惑”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟贸易总干事萨宾·韦安德 (Sabine Weyand) 周二在布鲁塞尔表示，“我认为关于即将达成的电池电动汽车协议，有一些相当令人困惑的报道。”&lt; /p>;&lt;p>;“我们与中国同行进行了50个小时的讨论。这些建议具有建设性，但并未就价格承诺达成一致。而且还有一些结构性问题尚未解决。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;该争议涉及欧盟委员会在一年内进行的反补贴调查。调查发现，北京方面向中国电动汽车行业发放了大量国家补贴，导致欧盟于 10 月底对从中国进口的电动汽车征收反补贴税。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会认为，这些补贴有助于中国在该行业的巨大增长，并担心如果继续不受限制，价格过低的进口产品将损害欧洲自己的电动汽车行业的销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/af415135-eb03-4d07-a198-03a3da5e0252_a41bf5c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“有一些关于欧盟贸易总干事萨宾·韦安德 (Sabine Weyand) 表示，即将达成电池电动汽车协议。照片：CSIS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关税范围从特斯拉的 7% 到国有企业上汽集团的 35.3%，已成为争论的焦点&lt;/p>;&lt;p>;包括德国、瑞典和西班牙在内的一些欧盟成员国已敦促欧盟委员会通过谈判达成一项解决方案，降低部分关税，以换取中国企业做出的承诺电动汽车的最低价格欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;贸易争端也蔓延到其他行业，北京方面对欧盟白兰地、乳制品和猪肉出口发起反倾销调查进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国实施了临时性临时措施对欧盟白兰地产品（主要是法国干邑白兰地）征收反倾销税，这被广泛视为对巴黎大力支持电动汽车关税的回应。&lt;/p>;&lt;p>;周一，欧盟对中国的白兰地策略提出了挑战向世界贸易组织提出申诉。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周的多份报告表明，结束争端的协议已经接近达成。上周末，德国欧洲议会议员贝恩德·兰格（欧洲议会贸易委员会主席）表示，这一切即将到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们即将达成协议：中国可以承诺在欧盟提供电动汽车兰格告诉德国广播公司n-tv。&lt;/p>;&lt;p>;“这将消除不公平补贴造成的竞争扭曲，这就是最初引入关税的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;A一周前，一个社交媒体网站隶属于中国国家广播公司中央电视台的央视坚称双方已就定价的重要细节达成“技术共识”。&lt;/p>;&lt;p>;这些故事导致汽车股上涨，因为人们希望达成一项消除关税的协议但正如韦安德周二所暗示的那样，事实远非如此。&lt;/p>;&lt;p>;北京在每个时刻都在继续抗议关税，这些关税也适用于在中国生产汽车的欧洲制造商。&lt;/p>; &lt;p>;“希望欧洲和中国将尽快通过对话谈判解决电动汽车问题，德方愿为此做出积极努力。”上周在巴西举行的 20 国集团峰会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/d552351b-ba14-4d3a-830a-6d17164f9eed_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国总理奥拉夫·肖尔茨和中国人11 月 19 日，国家主席习近平在里约热内卢出席 G20 峰会期间。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦安德指责北京通过积极游说试图煽动欧盟各国首都之间存在分歧。她指出，当美国对电动汽车进口征收 100% 关税时，北京方面的抗议较少。&lt;/p>;&lt;p>;“中国确切地知道我们在做什么。他们的反应方式似乎适合自己的国内辩论，但也是为了在欧盟内部制造分歧，”她在回答有关中国在调查期间是否了解情况的问题时说道。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump team weighing direct talks with North Korea’s Kim Jong-un, insiders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288264/trump-team-weighing-direct-talks-north-koreas-kim-jong-un-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 03:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7fca9b86-5708-4024-81d3-a67085150f3d_e6434e61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩2019 年 6 月，美国总统唐纳德·特朗普准备在韩国非军事区边境村庄板门店握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普的团队正在讨论据两位知情人士透露，特朗普正在寻求与朝鲜领导人金正恩进行直接会谈，希望新的外交推动能够降低武装冲突的风险。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普团队中的一些人现在看到了直接的方法从知情人士称，特朗普将在已经存在的关系基础上再接再厉，最有可能与金正恩打破僵局，数年后，两人互相辱骂，并在他的第一个任期内进行了史无前例的外交努力，并发表了特朗普所说的“漂亮”信件。 .&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，政策讨论不稳定，当选总统尚未做出最终决定。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的过渡团队没有回应置评请求。&lt; /p>;&lt;p>;什么往复金正恩是否会向特朗普提出提议尚不清楚。朝鲜无视美国总统乔·拜登四年来在没有先决条件的情况下开始谈判的努力，而金正恩因扩大的导弹武库和与俄罗斯的关系更加密切而更加大胆。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经作为据官方媒体报道，金正恩上周在平壤军事展览上发表讲话时表示，我们将尽最大努力与美国进行谈判。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 2017-2021年总统任期内，特朗普与金正恩在新加坡、河内和朝鲜边境举行了3次会晤，这是美国在任总统首次踏足该国。&lt;/p>;&lt;p>;他们的外交没有取得具体成果，尽管特朗普将他们的谈话描述为“坠入爱河”。美国呼吁朝鲜放弃核武器，金正恩则要求全面解除制裁，然后发出新的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新的外交努力会产生什么结果。知情人士称，特朗普的初步目标是重新建立基本接触，但尚未设定进一步的政策目标或准确的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题可能会退居二线，让位于更紧迫的外交政策问题据一位了解过渡想法的人士透露，朝鲜官方媒体尚未公开提及特朗普连任，金正恩本月表示，美国加剧紧张局势和挑衅，增加核风险特朗普和他的一些盟友在卸任时留下的印象是，直接接触是华盛顿影响非军事区以北行为的最佳途径，该地区已分裂朝鲜半岛七十年。即使枪声平息，两国的战争也从未在技术上结束。&lt;/p>;&lt;p>;周五，特朗普任命最初实施朝鲜战略的人之一、前国务院官员亚历克斯·黄 (Alex Wong) 为他的副国务卿安全顾问。特朗普在一份声明中表示：“作为朝鲜问题副特别代表，他帮助我与朝鲜领导人金正恩进行了峰会谈判。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/7343db23-458c-4e99-9c43-0b2e926d0d6b_7fc274c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普会见朝鲜领导人2019 年 6 月，金正恩在非军事区。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普于 1 月份返回白宫后，继承了与金正恩日益紧张的局势，因为他2017 年，盟友们期待即将上任的总统正面对抗。&lt;/p>;&lt;p>;“我与特朗普总统的经验是，他更有可能对直接接触持开放态度，”美国参议员比尔·哈格蒂 (Bill Hagerty) 表示，特朗普的盟友，在今年早些时候的一次采访中。 “我乐观地认为，如果再次重新开启对话，我们可以看到两国关系有所改善，也许金正恩会采取不同的姿态。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿对朝鲜的扩张有一系列担忧核武器和导弹计划、对韩国日益敌对的言论以及与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的密切合作。&lt;/p>;&lt;p>;据美国一位美国人士称，这些话题预计将出现在为特朗普助手提供的拜登政府过渡简报中。 官方的。特朗普团队尚未签署过渡协议，这可能会限制其中一些简报的范围。&lt;/p>;&lt;p>;白宫没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;特别令人担忧的是华盛顿希望俄罗斯和朝鲜之间能够更多地共享核或导弹技术，并向俄罗斯部署数千名朝鲜军队，以帮助与乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社周一报道称，朝鲜正在扩建一个重要的武器制造基地，美国一家智库的研究人员检查了卫星图像，该公司正在乌克兰组装俄罗斯使用的一种短程导弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，这些因素增加了多枚核武器之间发生冲突的风险欧洲或亚洲国家，包括美国及其盟友，其中包括韩国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;美国在整个地区部署军队以威慑朝鲜，特朗普坚称美国盟友应分享更多那些的成本&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，拜登在秘鲁与中国国家主席习近平进行最后一次会面，拜登要求北京利用其影响力遏制朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国的机会由于特朗普誓言对中国商品征收高额关税，并且他的核心圈子里充斥着对华强硬派，例如担任国务卿的马可·卢比奥和担任国家安全顾问的国会议员迈克·沃尔兹，美国的合作可能会受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示上个月两人各国本来会发生“一场导致数百万人死亡的核战争”，但由于他与朝鲜领导人的关系，他阻止了这场战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK lawmakers vote in favour of some of world’s strictest anti-smoking rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288265/uk-lawmakers-vote-favour-some-worlds-strictest-anti-smoking-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 04:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/c7d53263-5cab-4723-b28d-f897fd48497a_dcae8206.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在伦敦抽烟 周二。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国立法者周二以压倒性多数投票支持引入一些世界上最严格的反吸烟规则的计划，为该法案进入下一个议会阶段开了绿灯.&lt;/p>;&lt;p>;《烟草和电子烟法案》旨在降低电子烟的吸引力，并确保今年 15 岁或更年轻的任何人都将被禁止购买香烟。经过下议院漫长的辩论，共有 415 名议员投票支持该法案，47 名议员投反对票。&lt;/p>;&lt;p>;该法案将禁止电子烟广告和自动售货机销售电子烟，因为以及限制电子烟的包装和明显吸引儿童和年轻人的口味，例如泡泡糖和棉花糖。&lt;/p>;&lt;p>;“儿童电子烟的数量正在以惊人的速度增长工党卫生部长韦斯·斯特里廷 (Wes Streeting) 表示：“如果不采取紧急干预措施，我们的一代儿童将会长期吸毒。”&lt;/p>;&lt;p>;上届保守党政府也宣布了类似的措施，以创建第一个无烟区。一代。然而，这些计划未能在夏季大选前成为法律。&lt;/p>;&lt;p>;“无论我们对此法案有何看法，这都是一项善意的大胆立法，”保守党影子大臣卡罗琳·约翰逊 (Caroline Johnson) 说。健康，在投票前告诉议会。 “尚不清楚它是否会起作用，但我们都希望......它会起作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对该法案提出了一些批评，包括对其对公民自由影响的担忧&lt;/p>;&lt;p>;保守派议员罗伯特·詹里克(Robert Jenrick)在社交媒体上表示，他投了反对票，并补充道：“多教育，少禁令。对保姆国家说不。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案现在将在下议院三读之前进入委员会阶段。然后，在获得“御准”之前，该法案将提交上议院——这一手续不涉及进一步辩论。&lt;/p>;&lt;p>;根据协商，新法案将赋予政府延长室内吸烟范围的权力禁止进入特定的户外空间，例如儿童游乐场以及学校和医院外。 2007 年，英国禁止在包括酒吧和工作场所在内的几乎所有封闭公共场所吸烟。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心酒吧和咖啡馆外吸烟对酒店业的影响，政府此前放弃了禁止在酒吧和咖啡馆外吸烟的计划。 .&lt;/p>;&lt;p>;该法案将为零售商制定销售烟草、电子烟和尼古丁产品的许可计划，并对被发现向人们出售这些产品的零售商处以 200 英镑（250 美元）的罚款未成年人。&lt;/p>;&lt;p>;还将探索将标准化包装的使用扩大到所有烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;“在英国，烟草每天仍然导致约 160 例癌症病例，”Ian Walker 说，英国癌症研究中心政策执行主任。 “但只要有坚强的政治意愿和大胆的行动，这些惊人的数字就可以扭转。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu says he supports ceasefire proposal with Lebanon’s Hezbollah]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288263/israel-agrees-ceasefire-lebanon-media-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 02:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/06fbc6aa-4b49-49a1-b399-e690e311e499_890d8586.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上方浓烟滚滚周二以色列空袭后的贝鲁特南部郊区。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二表示，他将建议其内阁通过美国斡旋与黎巴嫩真主党达成的停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;在电视声明中内塔尼亚胡表示，他将于周二晚些时候向内阁部长提交停火协议，为结束近 14 个月的战斗奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡表示，预计稍后将进行投票 周二。目前尚不清楚停火何时生效，协议的具体条款也没有公布。该协议不会影响以色列在加沙针对哈马斯的战争，这场战争没有结束的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这可能是外交突破，但随着以色列大幅加大对贝鲁特和其他地区的空袭力度，敌对行动愈演愈烈。黎巴嫩部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，黎巴嫩停火协议要求以色列军队从黎巴嫩南部撤军，并要求黎巴嫩军队在该地区部署。真主党将结束利塔尼河以南边境沿线的武装存在。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩外交部长阿卜杜拉·布·哈比卜表示，随着以色列军队撤离，黎巴嫩军队将准备在黎巴嫩南部部署至少 5,000 名士兵，美国可以在重建被以色列袭击摧毁的基础设施方面发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;以色列要求联合国有效执行与黎巴嫩的最终停火，并将表现出“零”国防部长以色列卡茨周二表示，“容忍”任何违规行为。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/27/1d7892bd-0463-49ee-951d-902379f1ca8c_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二，以色列战机飞越黎巴嫩贝鲁特的达希耶上空。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在内塔尼亚胡发表声明之前的几个小时，以色列的空袭摧毁了贝鲁特人口稠密的南部郊区的更多地区，这是真主党的据点。据黎巴嫩卫生部称，以色列军方表示，一连串袭击在短短 120 秒内击中了该市的 20 个目标，造成至少 7 人死亡、37 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发布了迄今为止最大规模的疏散警告，要求平民离开 20 个地点。以色列军方发言人阿维凯·阿德拉伊 (Avichay Adraee) 表示，空军正在对全城真主党目标进行“广泛攻击”。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗支持的真主党不断向以色列发射火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员对黎巴嫩流血事件升级表示担忧，他的办公室表示，据报道，最近几天有近 100 人在以色列空袭中丧生，其中包括妇女、儿童和儿童。 &lt;/p>;&lt;p>;自 9 月对真主党发起进攻以来，以色列对该组织进行了大规模打击，杀死了真主党领导人赛义德·哈桑·纳斯鲁拉和其他高级指挥官，并袭击了该组织控制的黎巴嫩地区。&lt;/p>;&lt;p>;据黎巴嫩卫生部称，过去一年，黎巴嫩有超过 3,750 人被杀，超过一百万人被迫离开家园。其数字中不区分平民和战斗人员。&lt;/p>;&lt;p>;真主党的袭击已在以色列北部和以色列占领的戈兰高地造成 45 名平民死亡。据以色列当局称，至少 73 名以色列士兵在以色列北部、戈兰高地和黎巴嫩南部的战斗中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和路透社&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico’s Claudia Sheinbaum hints she could retaliate against Trump tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288262/mexicos-claudia-sheinbaum-hints-she-could-retaliate-against-trump-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/a773db0c-b5ef-471b-add2-c7bf556c58d6_34150988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆周二在墨西哥城国家宫举行的新闻发布会上的手势。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统克劳迪娅·谢因鲍姆 (Claudia Sheinbaum) 周二表示，在美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要对墨西哥商品征收 25% 的进口关税后，墨西哥可以通过自己的关税进行报复如果国家不阻止毒品和移民跨境流动。&lt;/p>;&lt;p>;“一项关税之后将会有另一项关税作为回应，依此类推，直到我们让普通企业面临风险，”谢因鲍姆说，指称”周二，墨西哥采取了很多措施来阻止移民流动，并指出“移民大篷车不再到达边境”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，墨西哥正在努力打击致命的合成阿片类药物芬太尼等毒品，这种毒品是一种致命的合成阿片类药物芬太尼。墨西哥制造使用从中国进口的化学品的卡特尔在去年有所削弱。&lt;/p>;&lt;p>;Sheinbaum 表示，墨西哥因从美国走私的武器大量涌入而遭受损失，并表示毒品流动“是一个公共卫生问题”以及贵国社会的消费”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sheinbaum 还批评美国在武器方面的支出，称这些钱应该用于地区性的解决移民问题。她说：“如果美国在战争上的支出中有一定比例专门用于和平与发展，那就可以解决移民的根本原因。”&lt;/p>;&lt;p>;辛鲍姆的强硬回应表明，特朗普面临着一个截然不同的墨西哥人。早在 2018 年底，前总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔 (Andrés Manuel López Obrador) 就是一位富有魅力的老派政治家，与他建立了亲密的关系。特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;两人最终达成一项协议，墨西哥帮助移民远离边境，并接收其他国家被驱逐的移民，特朗普对威胁做出了让步。&lt;/p>;&lt; p>;但 10 月 1 日上任的谢因鲍姆是一位在激进的学生抗议运动中受过训练的严厉左翼理论家，似乎不太愿意安抚或安抚特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“我们平等谈判，没有任何问题。”在这里服从，因为我们是一个伟大的国家，”谢因鲍姆说，同时补充道，“我认为我们将会达成协议。”&lt;/p>;&lt;p>;但是金融集团 Banco Base 的经济分析总监加布里埃拉·西勒 (Gabriela Siller) ，担心性格冲突可能会使事情升级为边缘政策；特朗普显然讨厌失败。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普可能只是像他那样抛出了威胁，”西勒说。 “但墨西哥的反应是，我们将以关税来回应你们，这将使特朗普真正实施关税。”&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普的威胁有多严重。美国-墨西哥-加拿大自由贸易协定禁止仅仅对其他成员国征收关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/27/faef9a3c-0a1f-499d-bc54-fd816c443082_36eebf71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普迎接加拿大总理贾斯汀特鲁多于 2019 年 6 月抵达白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚经济是否能够容忍突然对进口产品征税：两国的汽车工厂边境两侧相互依赖零部件，一些生产线可能会突然停顿。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不可接受的，会导致墨西哥和美国的通货膨胀和失业，”Sheinbaum一边说，一边主动提出谈话关于问题。 “如果关税上涨，会伤害谁？通用汽车公司，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“对话是我们两国实现理解、和平与繁荣的最佳途径，”谢因鲍姆说。 “我希望我们的团队能够尽快会面。”&lt;/p>;&lt;p>;周一晚些时候，特朗普表示，他将对所有从加拿大和墨西哥进入该国的产品征收 25% 的税，并对商品额外征收 10% 的关税这是他的首批行政命令之一。&lt;/p>;&lt;p>;关税如果实施，可能会大幅提高美国消费者从汽油到汽车再到农产品等各种商品的价格。根据最新的美国人口普查数据，美国是世界上最大的商品进口国，墨西哥、中国和加拿大是其三大供应国。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周二表示，他有在美国当选总统宣布关税后，与特朗普进行了“良好”的对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们讨论了我们两国之间紧密而有效的联系如何来回流动，”特鲁多在渥太华对记者说。 “我们讨论了一些我们可以共同应对的挑战，”他补充道。 “这是一个很好的决定。”周二上午，一位高级政府消息人士表示，特朗普和特鲁多进行了“富有成效和建设性的对话，重点关注贸易和边境安全”，并承诺“保持联系” .&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French cognac maker Hennessy halts China bottling plan after workers’ strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288257/french-cognac-maker-hennessy-halts-china-bottling-plan-after-workers-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.27 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/dec9d5c5-42a3-4a5e-bce9-1b60e49ae6f9_9fb1ba6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瓶装干邑存放在法国干邑的轩尼诗工厂。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国干邑制造商轩尼诗 (Hennessy) 已暂停在中国装瓶白兰地的计划，以避免进口关税，在数百名工人上周举行罢工后，听取管理层通报的工作人员周二表示抗议此举。&lt;/p>;&lt;p>;奢侈品集团 LVMH 旗下的轩尼诗 (Hennessy) 曾表示，正在探索应对北京上个月实施的反倾销措施的方案，包括将干邑白兰地运往中国进行装瓶，以规避反倾销措施。轩尼诗公司的马蒂厄·德弗斯 (Mathieu Devers) 表示，该公司周一告诉工会和员工代表，上周法国和中国国家主席在巴西举行的会议允许恢复有关该问题的谈判后，该公司已放弃该计划。技术人员和员工代表。&lt;/p>;&lt;p>;轩尼诗没有回应对该计划暂停发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对暂停感到满意，即使不幸的是它仍然只是暂停，”说德弗斯指出，如果政治谈判未能取得进展，计划可能会恢复。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /26/102bdd1b-fb30-4b25-ac02-f1193edf367c_490b99a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 7 日，一名男子站在中国上海国际进口博览会上的轩尼诗展位。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是仅次于美国的干邑白兰地第二大出口市场，也是该行业利润最高的地区，去年出口额达 17 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;北京要求缴纳 30% 至 40% 的押金才能获得干邑白兰地。进口付款自上个月以来，欧盟白兰地受到了影响，主要打击的是轩尼诗 (Hennessy)、保乐力加 (Pernod Ricard) 和人头马君度 (Remy Cointreau) 等法国干邑生产商。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 敦促中国国家主席习近平在巴西 G20 会议上降低关税，并表示总理米歇尔·巴尼耶 (Michel Barnier) 将在明年初访问中国期间继续就该问题进行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;Force Ouvriere 工会代表 Frederic Merceron 听取了通报关于这些计划，援引管理层在周二的一次会议上表示，轩尼诗希望加强其核心市场，并在其尚未涉足的领域进行扩张，以抵消关税影响。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会周一表示已正式向世界贸易组织提起中国对进口欧盟白兰地的临时反倾销措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to slash quarantine for cats and dogs from Macau from 120 days to 30]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3288258/hong-kong-slash-quarantine-cats-and-dogs-macau-120-days-30?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/8249a55a-cff3-45b7-8557-98aaec1bd121_d72b8b58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只布偶猫向外张望在深圳的一个宠物展上。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;下个月起，香港将从澳门进口的猫狗的检疫期从120天缩短至30天，放宽的规定预计稍后将覆盖中国大陆。&lt; /p>;&lt;p>;渔农自然护理署（渔护署）周二公布进口猫狗的最新检疫安排，澳门成为第一个狂犬病风险较高的地区，列入新的IIIA类名单。&lt; /p>;&lt;p>;来自12月1日起，从IIIA类场所进口的猫狗抵港后的检疫期由120天缩短至30天。&lt;/p>;&lt;p>;卫生署透露，正与内地当局继续就有关事宜进行商讨。详细内容稍后公布。&lt;/p>;&lt;p>;目前从澳门和内地入境的宠物，被认为是狂犬病高风险地区，必须接受120天的检疫才能进入这&lt;/p>;&lt;p>;「随着生物科技近年发展，渔护署早前进行风险评估，认为可采取以下措施缩短从某些第三类地方进口的猫狗的检疫期：海关发言人表示：“新安排旨在优化进口猫狗的检疫要求，帮助宠物主人携带猫狗来港。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/aed1fb4e-c036-4a7d-9748-3e901d4c4811_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳门是香港的第一个地点Kong的新IIIA组名单。照片：SOPA Images/LightRocket via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;希望从新类别下的地方进口猫和狗的申请人必须满足特定要求，包括其宠物已被植入符合微芯片标准并持有有效的狂犬病和其他传染病疫苗接种证书。&lt;/p>;&lt;p>;动物还应具有实验室出具的令人满意的狂犬病中和抗体滴度检测结果，以及政府颁发或认可的动物健康证明兽医人员。&lt;/p>;&lt;p>;香港根据狂犬病风险将地方分为不同组别，以防止疾病传播到城市。&lt;/p>;&lt;p>;来自第一组地方的宠物，例如澳大利亚、日本和长期没有狂犬病的英国，在两个月以上、接种疫苗、植入芯片后可免于隔离。&lt;/p>;&lt;p>;狂犬病病例较少且得到有效控制的地方被列为第二类，其中包括台湾、新加坡和加拿大。来自这些地区的宠物如果在五个月大时接种疫苗并植入芯片，将可以免除检疫。&lt;/p>;&lt;p>;不包括在这两个组中的地方之前被指定为风险最高的第三组，来自这些地区的宠物必须强制隔离120天。&lt;/p>;&lt;p>;在新安排下，第一类和第二类保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;第三类将包括不符合要求的地方纳入集团II，但兽医服务监管良好，官方对健康证明控制良好。&lt;/p>;&lt;p>;狂犬病报告病例且未得到有效控制的地区将被指定为 IIIB 类，进口猫狗的检疫期为保持不少于120天。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay apologises after suspected hydraulic system failure on Tokyo-Hong Kong flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3288252/cathay-apologises-after-suspected-hydraulic-system-failure-tokyo-hong-kong-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/d64f7342-179d-47ec-98cb-75829428b036_a3f24da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;液压系统故障可能有一定范围在极端情况下无法收起起落架导致飞机失控的后果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空在其从东京飞往香港的一架航班疑似液压系统故障后道歉。&lt;/p>;&lt;p>;在对《华盛顿邮报》的回复中，该航空公司周二表示，前一天晚上 10 点 08 分，从东京成田机场起飞的 501 航班在飞往香港的途中遇到液压系统问题。&lt;/p>;&lt;p>;“作为预防措施，机组人员遵循标准安全程序并国泰航空发言人表示，已通知有关当局，以便他们随时待命以备需要协助。&lt;/p>;&lt;p>;“飞机于凌晨1时33分（香港时间）安全降落在香港国际机场）于 11 月 26 日。没有船员或乘客受伤的报告。&lt;/p>;&lt;p>;“我们做出的每一个决定都以客户和船员的安全为指导。对于给受影响的客户带来的不便，我们深表歉意，并感谢他们的理解。”&lt;/p>;&lt;p>;液压系统故障可能会产生一系列后果，从无法收回起落架到在极端情况下飞机失控。&lt; /p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系机场管理局了解更多详情。&lt;/p>;&lt;p>;机场网站显示，该航班已于周二凌晨 2.24 抵达登机口。&lt;/p>;&lt;p>;据航班信息网站， CX501的机型为空客A350-1000。该航班原定于周二晚上 9 点 30 分从香港飞往成田国际机场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/7f598c6a-1324-4db2-80ea-a8f4702ffaa6_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;机场网站显示航班已抵达周二凌晨2点24分在门口。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月份，国泰航空一架A350飞机在飞往苏黎世的途中，发动机发生短暂起火。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空后来发现有15架A350飞机其 48 架机队中的 48 架飞机都出现了引发火灾的相同发动机部件故障，导致该周有 90 架航班被取消。&lt;/p>;&lt;p>;发动机部件故障后来导致该航空公司的整个空客机队停飞。 A350 飞机、近 100 个航班取消以及航空业的全球审查​​。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空当时表示，涉及劳斯莱斯遄达 XWB-97 发动机的故障是此类故障中的首例。&lt;/p>; &lt;p>;8月，一架飞往香港的国泰航空航班——一架空客A330-300——在台湾高雄机场跑道上发现火焰后未能起飞一个月前，在从香港飞往纽约的航班上，一扇厕所门脱落。涉事飞机也是空客A350。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel get US$7.9 billion from Biden’s Chips act for expansion ahead of Trump’s second term]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3288253/intel-get-us79-billion-bidens-chips-act-expansion-ahead-trumps-second-term?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/6920dbd2-024c-44b9-bc68-67fc9627a356_369bfa90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;将带有 Intel 徽标的智能手机放置在电脑主板。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府已敲定一项协议，向英特尔提供近 79 亿美元的联邦拨款，这是促进国内半导体制造计划中最大的直接补贴。&lt;/p>;&lt;这家苦苦挣扎的芯片制造商所达成的协议规模比之前提议的奖项规模要小，这意味着英特尔可以在美国四个州的项目达到商定的基准后开始获得资金。一位高级政府官员表示，根据该公司已经达到的里程碑，该公司今年将有资格获得至少 10 亿美元的资金。&lt;/p>;&lt;p>;具体来说，英特尔将为亚利桑那州、俄勒冈州和新墨西哥州的项目获得资金，据一位不愿透露姓名的知情人士透露，由于细节未公开。该人士表示，该公司位于俄亥俄州的绿地项目已被推迟数年，目前尚无资格获得任何联邦支持，尽管该公司已从该州获得了 20 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;结束谈判一直是英特尔的首要任务，该公司花了几个月的时间试图说服华尔街和华盛顿，尽管面临严重的财务困境和多年的技术失误，它仍然可以进行大规模的制造扩张。对于乔·拜登总统的政府来说，这也是重要的一步，该政府正试图使其产业政策举措免受候任总统唐纳德·特朗普领导下的潜在变化的影响。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔的获奖将导致“美国设计的芯片被制造和使用”。由美国工人、在美国、由一家美国公司包装，这是很长一段时间以来的第一次。”负责实施 2022 年芯片和科学法案的商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示。这项具有里程碑意义的两党法律拨出 390 亿美元的拨款、750 亿美元的贷款和贷款担保以及 25% 的税收抵免，以振兴美国芯片制造业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/3795e2d1-ef9f-48c9-8f25-7fb2b1efd473_202092b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登谈论协议将于 2023 年 3 月向英特尔提供数十亿美元的资金和贷款，用于亚利桑那州、俄亥俄州、新墨西哥州和俄勒冈州钱德勒的计算机芯片工厂。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普已批评芯片计划“太糟糕了”，共和党同事威胁要修改甚至废除该立法。新政府一月份上任后可能会彻底改革这一努力，这促使商务部加快工作速度，寻求尽快完成与英特尔、台积电等公司的尽可能多的谈判。拜登官员将其半导体野心的很大一部分押在了美国唯一的先进处理器制造商英特尔身上。该公司承诺斥资 1000 亿美元在美国建厂——相当于《芯片法案》刺激的私人投资总额的近四分之一——并且应该为军方生产半导体。这使得英特尔的项目对于国家安全以及该国实现尖端逻辑芯片全球市场份额达到 20% 的更广泛目标至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但美国官员还必须应对英特尔面临的重大业务挑战，这些挑战自从三月份宣布初步裁决以来，这种情况变得更加明显。英特尔 8 月份灾难性的财务报告引发了投资者对首席执行官帕特·基辛格 (Pat Gelsinger) 扭亏为盈计划可行性的担忧。据彭博社报道，政府谈判陷入僵局，原因是英特尔必须与寻求审查其技术路线图的联邦官员分享多少信息，以及详细说明如果该公司剥离其制造业务或被部分收购会发生什么情况的条款。或全部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔原本有望赢得《芯片法案》85 亿美元的拨款和 110 亿美元的贷款。这位高级官员表示，最终协议减少了拨款，英特尔选择不接受任何贷款，但没有详细说明原因。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，资金削减并不是因为英特尔面临更广泛的业务挑战。据这位政府官员和其他几位熟悉谈判情况的人士透露，这实际上是向英特尔提供了 30 亿美元的单独拨款，用于为军方制造先进芯片。&lt;/p>;&lt;p>;该计划名为“Secure Enclave”，最初是大部分资金应该来自五角大楼。但在二月份，国防部官员退出了他们在该交易中的份额，立法者随后将责任归咎于商务部。据彭博社报道，商务官员将部分新义务纳入了已为英特尔预留的《芯片法案》资金中，从而减少了该芯片制造商最终收到的资金总额。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/203898d7-fd87-44b1-b7ab-4740232ffb13_3debe3ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英特尔已获得 79 亿美元的联邦资金拨款促进美国半导体制造业。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔最初提议的资助计划用于支持其所有美国项目。但该公司此后推迟了关键地点的建设，这意味着英特尔计划总资本支出的约 10% 会落在 2030 年之后——这是获得政府支持的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;在最初进行建设的俄亥俄州预计将于 2026 年底完工，英特尔现在计划在本世纪末建成其第一座工厂，第二座工厂要到 2030 年之后才能竣工。据政府称，这意味着这家芯片制造商的最终合同将只支持俄亥俄州第一座工厂官方和另一位知情人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔亚利桑那州网站也略有延迟。这位高级官员表示，原定于今年年底开始生产，现在将于 2025 年开始生产。该公司已经完成了新墨西哥州一家先进封装厂的建设，并投资了俄勒冈州的一家研发设施。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，英特尔已斥资 300 亿美元用于其美国建设，基辛格实现了雄心勃勃的企业复兴。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What does the US Himars deployment to southern Japan mean for China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3288242/what-does-us-himars-deployment-southern-japan-mean-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/8061e1d8-ffa3-4662-925a-983d4a25edd9_4cb3384f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国将部署一个装备精良的海军陆战队沿着琉球群岛（也称为南西群岛）有一个希马尔系统。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国称，美国计划加强在日本南部一系列岛屿的军事存在，旨在阻止中国军队在冲突中进入台湾附近的东部海域日本共同社周一报道，美国计划在台湾附近的南西群岛部署配备希玛斯火箭发射器系统的美国海军陆战队濒海军团。&lt;/p>;&lt;p>;群岛的部署也消息人士告诉共同社，被称为“琉球”的琉球群岛将成为美日行动计划的一部分，以应对台湾的突发事件。&lt;/p>;&lt;p>;该应急计划还包括在菲律宾、菲律宾和菲律宾部署美国远程导弹部队。报告称。&lt;/p>;&lt;p>;南西群岛从日本大陆最南端延伸至台湾，并在冲绳设有美国主要军事基地。&lt;/p>;&lt;p>;它们是“第一岛链”的一部分– 一系列岛屿作为中国军事分析家、前解放军教官宋忠平表示，这些部署旨在增强美国的威慑力并“进一步防止&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军事分析家傅前哨表示，美国的努力旨在威胁进入太平洋的中国海军舰队及台湾东部海域”能够打击移动的解放军船只和大陆深处的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“希马尔斯的机动性是它的优势，但如果部署在这些岛屿上，它很快就会成为我们无人机的目标，”他补充道。&lt; /p>;&lt;p>;宫古号海峡贯穿南西链，是中国军队进入太平洋的两个关键入口之一。解放军海军舰队经常利用该海峡进行训练，包括航母前往台湾东部进行演习。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以使用武力统一。大多数国家，包括美国和日本，都不承认这个自治岛屿的独立。但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;日本与台湾日益密切的接触是北京和东京之间摩擦的主要根源之一。&lt;/p>;&lt;p>;另一位不愿透露姓名的中国分析人士表示，“美国正在加强在南西群岛的军事存在，以威慑中国，并准备在台海发生冲突时进行干预。” &lt;/p>;&lt;p>;分析师表示部署可能为日本深度卷入军事冲突打开大门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据共同社报道，美国陆军将部署多域特遣部队的远程导弹菲律宾的火力部队。&lt;/p>;&lt;p>;这些部队将是美国自四月以来驻扎在吕宋岛北部的“堤丰”中程导弹系统的补充——这遭到了中国的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;傅警告说，菲律宾的这些单位将成为如果马尼拉卷入台湾海峡冲突，解放军就会瞄准。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是唐纳德·特朗普一月份重返白宫之前美国与其亚太盟友进行更广泛军事接触的一部分。在他的第一个任期内，特朗普对以美国为代价建立强大的安全联盟没有什么兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿预计仍会在南海和台湾问题上向北京施加压力，但前总统卢立石台湾海军中校表示，他认为特朗普不想“过多介入其他国家的地区事务，特别是军事事务”。&lt;/p>;&lt;p>;“参与此类海外部署和参与战争的可能性，不太可能”，卢&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong couple arrested for allegedly leaving body of worker on roadside]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288247/hong-kong-couple-arrested-allegedly-leaving-body-worker-roadside?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.26 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/26/fa2f8c27-87fa-4fb7-861f-4b84a8c3508e_e8010416.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;紧急服务人员正在治疗被发现的男子在路边。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名67岁男子与65岁女友涉嫌将一名非法劳工留在路边被捕，其后证实该男子死亡&lt;/p>;&lt;p>;该名工人于周二下午1时25分被发现倒在深水埗长沙湾道近南昌街的地上。&lt;/p>;&lt;p>;他被送往广华医院位于油马下午 2 点 10 分，他被确认死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方后来在附近汝州街发现了一辆轻型货车，据信该工人早些时候曾在其中。&lt;/p>;&lt;p>;与面包车一起被发现的一男一女因非法搬运尸体被捕。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，死者四十多岁，是一名非法装修工人，曾为该公司工作。新中的情侣领土。当天早些时候，他似乎在工作期间生病了。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这对夫妇告诉警方，他们计划驾驶卡车将这名工人带回深水埗，但他似乎于当天死亡。道路。随后，他们将他留在路边。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗警区重案组正在调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>