<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[100 models of Japanese manga character Doraemon set to pop up across Hong Kong this summer as city animates tourism drive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262312/100-models-japanese-manga-character-doraemon-set-pop-across-hong-kong-summer-city-animates-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/b94128e1-6b43-44a1-a346-5ee51c8f7e50_cd33666f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2012年在尖沙咀海港城外展示的多啦A梦模型。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;逾百个深受喜爱的日本卡通人物哆啦A梦的大型模型将于今年夏天在香港各地亮相，作为香港吸引游客的最新举措的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;一位熟悉有关安排的消息人士周六表示，铜锣湾维多利亚公园、尖沙咀海滨长廊的星光大道和其他户外场所都欢迎这些数字。&lt;/p>;&lt;p>;“将会是香港最大型的《哆啦A梦》展览。”该知情人士表示，并补充道，模型将采用全新设计。&lt;/p>;&lt;p>;户外展览预计在夏季持续约两周，详情预计将于作为该市吸引游客举措的一部分，将于本月底宣布。&lt;/p>;&lt;p>;来自流行日本漫画和动画系列的蓝白色机器猫《哆啦A梦》最后一次征服这座城市是在 2012 年，当时100个模型在尖沙咀海港城外展出。&lt;/p>;&lt;p>;早前的展览是“哆啦A梦诞生100年前”展览的一部分，以漫画大师藤子·F创作的22世纪机器猫为原型. 1969 年的不二雄。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 dead in suspected Indonesia tiger attack, hunt ongoing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262314/1-dead-suspected-indonesia-tiger-attack-hunt-ongoing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/6e6bb4ed-e875-4c5d-bddc-979a9273216d_e003b47b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;苏门答腊虎。大型猫科动物是一种极度濒危物种，经常成为偷猎者的目标，以获取它们的身体部位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名当地官员周六表示，印度尼西亚西部地区一名男子疑似遭到苏门答腊虎袭击，现已死亡，当局仍在狩猎，这是人类之间冲突的最新案例以及极度濒危的物种。&lt;/p>;&lt;p>;苏门答腊岛西部的野生老虎只剩下数百只，它们经常成为偷猎者的目标，以获取其身体部位，而猖獗的森林砍伐已大大减少了它们的栖息地。 &lt;/p>;&lt;p>;周四下午，一名 26 岁的男性受害者被发现死在苏门答腊岛廖内省的一个种植园，伤口表明是老虎袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队今天早上已经出发[寻找老虎]。根据报告，该地区位于老虎栖息地内，”当地保护机构负责人 Genman Suhefti Hasibuan 周六表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/7bedbd46-ea9b-470f-85fb-cdacf2662afb_0fd6fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A印度尼西亚古农勒塞尔国家公园的雌性苏门答腊虎。 2月份，亚齐至少有四名农民在两起不同的事件中遭到苏门答腊虎的袭击。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地警察局长布迪·塞蒂亚万 (Budi Setiawan) 周五晚间表示，他们收到报告称，两名工人在金合欢种植园喷洒杂草时听到朋友尖叫。&lt; /p>;&lt;p>;工人们试图寻找他们的同事，却在地上发现了老虎的脚印。他们向种植园管理部门报告了这一事件，种植园管理部门部署了更多人员来搜寻受害者。&lt;/p>;&lt;p>;塞蒂亚万说，受害者的尸体后来被发现，右手被切断，脖子上有咬伤。&lt; /p>;&lt;p>;2月份，印度尼西亚最西部的亚齐省至少有四名农民在两起不同的事件中遭到苏门答腊虎的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;苏门答腊虎被国际自然保护联盟视为极度濒危物种。 ，据信尚在野外的有不到 400 只。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cold war 2.0 would exact a much higher economic price]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262051/cold-war-20-would-exact-much-higher-economic-price?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/8e1e82cd-7aba-421d-bae7-206143d22ca3_98e2828a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;世界日益分为亲美派和亲美派中国的集团，让人回想起美苏之间持续了近半个世纪的冷战。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管随着各国联合成亲美或亲中集团，人们担心去全球化以及贸易和投资的分散化，但全球经济尚未崩溃。但随着经济紧张局势加剧，我们仍然处于一场虚假的战争之中。&lt;/p>;&lt;p>;同样，随着全球货币秩序试图适应新的制裁和其他限制制度，国际支付体系和资本流动面临压力。 。这可能是暴风雨前的平静，也可能是长期低迷的开始。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织第一副总裁吉塔·戈皮纳特 (Gita Gopinath) 最近的一次演讲有助于正确看待这些威胁，尽管即使是这个庄严的机构似乎也不知道是否存在这种威胁。这些将以公开冲突或长期孤立主义告终。&lt;/p>;&lt;p>;戈皮纳特在 5 月 7 日向斯坦福经济政策研究所发表题为“地缘政治及其对全球贸易和美元的影响”的演讲中指出，全球经济两国关系正在以“冷战结束以来”从未见过的方式发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;这显然是事实。看起来这些变化不会导致热战，而是一个新的冰河时代，美国和中国结盟的集团在缓慢增长和紧张的环境中共存。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;有趣（而且相当令人沮丧）的是，国际货币基金组织认为，与过去十年左右相比，未来三到五年全球经济增长可能会大幅放缓。&lt;/p>;&lt;p>;这种相当悲观的情况 –戈皮纳特发表演讲后，我参加了国际货币基金组织在东京举行的吹风会，官员们在会上概述了这一点，这与国际货币基金组织最新的《世界经济展望》中对自 Covid-19 大流行以来全球经济所表​​现出的弹性的短期乐观态度形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p >;长期经济放缓的原因不仅仅是地缘政治和地缘经济紧张局势加剧。不利的人口结构和不断下降的生产率是其中之一，但全球经济以及贸易和投资的碎片化问题日益凸显。&lt;/p>;&lt;p>;戈皮纳特表示，经济碎片化的威胁尚未对经济增长产生重大影响，但鉴于目前的情况，这并不足以带来安慰。 &lt;/p>;&lt;p>;经过多年的冲击，包括疫情、俄乌战争以及以（但不限于）美国、中国和俄罗斯为中心的意识形态冲突，她指出，各国正在基于经济和国家安全考虑重新评估其贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国直接投资和贸易流正在沿着地缘政治路线重新调整方向，一些国家正在重新评估其贸易伙伴。 -评估它们在国际交易和储备持有中对美元的严重依赖。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国和倾向中国的国家，国际货币基金组织的研究显示，自 2022 年初以来，美元在贸易融资支付中的份额有所下降，而人民币的份额则有所下降增长了一倍多，达到 8%。&lt;/p>;&lt;p>;同样，人民币在中国非银行实体与外国同行的跨境交易中的份额在 15 年前接近于零，但自去年年底以来已上升至一半左右美元的份额已从 2010 年的 80% 左右下降至 50%。&lt;/p>;&lt;p>;如果这些趋势继续下去，则风险在于世界可能“最终大幅偏离基于全球规则的全球体系”戈皮纳特说。&lt;/p>;&lt;p>;根据国际货币基金组织的数据，过去五年中新的贸易限制增加了两倍多，而金融制裁则急剧扩大。地缘政治风险指数飙升，私营部门对碎片化的担忧激增。&lt;/p>;&lt;p>;至少在总体层面上，尚未出现明显的去全球化迹象。自2008年全球金融危机以来，世界货物贸易占国内生产总值的比例一直稳定在41％至48％之间，但在表面之下，碎片化的迹象越来越多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;值得注意的是，2017-2023年贸易紧张局势升级后，中国占美国进口的份额下降了8个百分点，而美国占中国出口的份额下降了约4个百分点。俄罗斯与西方之间的直接贸易已经崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到地缘政治对手之间的脱钩程度，如果不是国际货币基金组织所谓的“连接器”国家的出现——路线重新规划，情况可能会更糟。通过这些第三国进行的一些贸易和投资正在帮助抵消美国和中国之间直接联系的侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年以来，许多看到中国业务不断增长的国家也看到了其向美国增加。这些“联系者”国家中值得注意的是墨西哥和越南，它们作为中间人的角色似乎有助于缓解脱钩对全球的影响。但国际货币基金组织质疑这种情况能否持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;这种经济分裂与冷战最初几年没有太大不同。但这一次，碎片化的代价要高得多，因为与当时的货物贸易仅占全球经济的 16% 不同，现在它所占的比例要大得多，达 45%。&lt;/p>;&lt;p>;当时也是如此。戈皮纳特指出，集团内的国家普遍取消了贸易限制，“而现在，我们似乎更多地处于许多国家变得保护主义和向内看的环境中”。&lt;/p>;&lt;p>;如果我们确实是这样的话在新冷战开始之际，我们最好回顾一下，上一场冷战持续了近半个世纪。 “确保我们保留这种经济一体化所带来的巨大收益确实至关重要，”戈皮纳特说。 “我们需要有足够的护栏，以确保你不会把婴儿和洗澡水一起倒掉。”国家领导人需要倾听。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Superior capabilities’: Chinese AI can make flooding forecast for every river on Earth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3261994/superior-capabilities-chinese-ai-can-make-flooding-forecast-every-river-earth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/b6b870ad-692a-4634-8bc5-4a215853cc37_7ffb791c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月，中国广东省清远市一条被洪水淹没的河流。科学家们开发了一种人工智能洪水预报模型，可以对地球上任何流域进行预测。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家开发了一种新的人工智能模型，可以预测世界各地的洪水风险和跨区域水流，甚至可以在缺乏水文记录的流域中进行预测。&lt;/ p>;&lt;p>;该模型称为 ED-DLSTM，不像其他预测模型那样依赖历史水流数据，而是使用海拔和降水等属性。&lt;/p>;&lt;p>;在同行评审期刊上发表的一篇论文中，创新，5 月 6 日，由中国科学院 (CAS) 研究人员领导的团队详细介绍了他们的模型如何优于其他模型。&lt;/p>;&lt;p>;“我们使用历史悠久的盆地在几个大陆尺度上对该模型进行了预训练。 “监测数据。”通讯作者、中国科学院山地灾害与环境研究所教授欧阳朝军说。他解释说，这可以在缺乏水流记录的流域内进行流量预测。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在论文中写道：“我们提出的模型在跨区域水流预测任务中实现了最先进的性能，相对于其他机器学习模型和经典水文模型。&lt;/p>;&lt;p>;“径流和洪水预报仍然是水文学中长期存在的挑战之一。”&lt;/p>;&lt;p>;这是由于校准物理预报模型的局限性造成的研究人员写道，特别是在未测量的集水区（雨水聚集但缺乏径流记录的地区），以及需要使用历史水流信息来建立基于数据的模型。&lt;/p>;&lt;p>;超过 95% 的小型流域CAS 在一份声明中表示，世界各地的中型流域缺乏或水文记录有限，因此很难依赖需要这些信息的模型来预测降雨径流和洪水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/0c410784-6c30-4cbb-b356-c9dbe45ee9f0_49d9f861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年4月，广东省含光镇遭遇洪涝灾害。新的预测模型将能够更好地预测此类极端天气事件。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多预测模型需要高质量的历史数据，“突显了在无法获取物理参数或历史数据的情况下为数千个流域开发可靠的水流预测的巨大挑战。”研究人员写道。&lt;/p>;&lt;p>;最近的工作还集中在使用本地数据对特定区域进行预测，该团队表示，这些数据“无法对全球范围内的水流预测进行普遍评估”。&lt;/p>;&lt; p>;“制定国家或区域洪水预报策略......必须依赖于对数千个集水区的水流进行预测，而这些集水区既没有物理参数化也没有历史记录。”&lt;/p>;&lt;p>;为了实现这一目标，研究人员提出了一个仅使用气象数据的模型强迫输入，例如降雨量和温度，以及静态土地属性。&lt;/p>;&lt;p>;土壤特性等静态属性“可以从全球范围内可用的卫星数据获得”，该团队表示。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;研究人员使用 2010 年至 2012 年的历史监测数据（涵盖美国、加拿大、中欧和英国的 2,000 多个流域）来测试他们的模型与其他模型相比的准确性。&lt;/p>;&lt;p >;这些大陆级区域具有不同的气流、温度、土壤湿度和降水模式，团队认为这些模式的变化足以验证他们的模型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是第一次，多个水文人工智能模型经过训练并在全球范围内提供比较分析。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的模型中，时间序列上的空间属性和气候特征是分开处理的，这与其他模型不同，欧阳说，使用聚合索引“会导致更大的模拟和预测偏差”。&lt;/p>;&lt;p>;“与其他模型相比，ED-DLSTM 表现出优越的预测能力。”&lt;/p>;&lt;p>;预测效果最好在降雨较多或径流较多的流域中，其中近 82% 的流域的平均 Nash-Sutcliffe 效率系数高于 0.6（其中 1 最高），达到“优秀”水平。纳什-萨特克利夫效率 (NSE) 是水文学中常用的一个分数，用于评估降雨径流模型的性能。&lt;/p>;&lt;p>;该团队还测试了该模型是否可以转移到未研究的地区，并将其应用于 160使用在早期大陆级研究区域预训练的模型对智利中部未测量的流域进行了研究。&lt;/p>;&lt;p>;在美国预训练的模型效率最高，近 77% 的流域实现了 NSE大于 0。&lt;/p>;&lt;p>;他们的测试验证了“该模型可以在不同训练集上学习通用的水文行为”，研究人员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“该研究展示了深度学习方法的潜力克服水文信息普遍缺乏以及物理模型结构和参数化方面的缺陷。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 16:21:42 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong faces overlapping flu seasons, should discuss making vaccine mandatory, expert says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3262309/hong-kong-faces-overlapping-flu-seasons-should-discuss-making-vaccine-mandatory-expert-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 15:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/fbe49866-cfb8-4746-bb44-88586f3e6aba_9e0fa441.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关日华博士说最有效的防护手段预防流感的是疫苗接种。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医学专家警告说，香港的流感感染正在激增，当前的流感季节可能与即将到来的夏季高峰重叠，并补充说香港应该讨论强制接种疫苗。&lt; /p>;&lt;p>;今年流感感染已夺去了四名儿童的生命，香港大学儿科及青少年医学系名誉副教授关一华博士周六敦促家长采取措施&lt;/p>;&lt;p>;他表示，卫生当局的统计数据显示，普通科门诊和私人诊所有关流感感染的求诊次数大幅增加，而公立医院近期已录得每日满座率。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计夏季流感季节即将到来，因此冬季和夏季流感季节可能会重叠，”关在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;自从流感爆发以来他补充说，感染可能会从上半年持续到下半年，甚至可能出现“一系列流感季节”。&lt;/p>;&lt;p>;卫生当局最近在一名患者死亡后敦促公众接种流感疫苗。今年第三个孩子感染了该病毒，警告预计将会出现更严重的呼吸道疾病病例。&lt;/p>;&lt;p>;第四个也是最新的病例涉及一名六岁男孩，他没有健康状况不佳的病史，并且曾患过呼吸道疾病。之前没有接种过流感疫苗。他于周三去世。&lt;/p>;&lt;p>;对该男孩的呼吸道样本进行的实验室检测显示，甲型流感 H1 亚型呈阳性。临床诊断还表明，他的感染并发了脑病，这是一组导致脑功能障碍的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;该病例强调了关先生的观点，即儿童感染流感可能会导致急性坏死性脑病，而这种病的死亡率很高。 70%或康复后有机会造成永久性残疾。&lt;/p>;&lt;p>;关认为预防流感最有效的方法是接种疫苗，但许多家长仍然对疫苗存在误解，而不敢接种疫苗。 &lt;/p>;&lt;p>;“看来，在这种流感情况下，实际上有必要讨论是否需要将流感疫苗添加到我们都需要接受的疫苗接种清单中，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;卫生防护中心最近警告称，由于该市疫苗接种率较低，今年流感季节将持续更长的时间，并补充说，主要流感病毒株已从 1 月份感染者中发现的甲型流感 H3 亚型转变为流感病毒株。至 3 月份，最近病例中记录的 H1 亚型。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s 1MDB sues ex-PM Najib Razak’s wife over US$346 million of luxury goods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3262307/malaysias-1mdb-sues-ex-pm-najib-razaks-wife-over-us346-million-luxury-goods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 15:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0a943836-537f-44e8-8668-6f2ef2cf0a5d_2006bd8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗斯玛·曼苏尔，马来西亚前总理纳吉布·拉扎克的妻子。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;1马来西亚发展有限公司 (Malaysia Development Bhd.) 是起诉马来西亚前总理纳吉布·拉扎克 (Najib Razak) 的妻子涉嫌通过挪用资金获取价值超过 3.46 亿美元的奢侈品的公司之一。 &lt;/p>;&lt;p>;根据 5 月 9 日的一份法庭文件，包括 SRC International Sdn Bhd 在内的公司要求 Rosmah Mansor 放弃她所拥有的奢侈品，并支付 3.46 亿美元，或由法庭确定的金额。&lt;文件显示，11 名原告中的 6 名通过各种离岸实体筹集资金，“然后支付给位于不少于 14 个司法管辖区的 48 家不同供应商”用于购买奢侈品。各个离岸实体包括其他五名原告。&lt;/p>;&lt;p>;他们表示，已支付约 320 笔付款，总金额超过 3.46 亿美元，并补充说，这些奢侈品包括数千件珠宝、手表和手袋。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据文件，Shabnam Naraindas Daswani 被指定为第二被告。后者涉嫌代表罗斯玛采购奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;《The Edge》报援引罗斯玛的律师的话称，他们尚未收到索赔声明，只收到了令状副本。&lt;/p>;&lt; p>;纳吉布于 2009 年至 2018 年担任总理，当时他在 1MDB 丑闻中所扮演的角色使国阵联盟输掉了选举，并结束了其长达六年的统治。&lt;/p>;&lt;p>;在他倒台后不久，警方查获了约 11 亿美元突袭行动中搜查了价值 2.32 亿美元的与前领导人及其妻子有关的物品。他和罗斯玛否认有不当行为，但仍面临与陷入困境的国家基金相关的多项刑事指控的审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 curious and intriguing facts about the Great Wall of China that may not be well known to public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3262250/7-curious-and-intriguing-facts-about-great-wall-china-may-not-be-well-known-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/9b42bc75-d850-49a2-b592-663f4be83e82_9682fa94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;发现有关长城的一些鲜为人知的有趣事实中国的。图片来源：南华早报composite/chang Cheng.ctnews.com.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为世界七大奇迹之一的中国长城是世界上最具标志性的建筑之一，随之而来的是误解（它不是一堵墙）和彻头彻尾的谎言（从太空中看不到它）。&lt;/p>;&lt;p>;但它也充满了有趣的事实，对许多人来说可能是新信息。以下是关于世界上最著名的长城的七个有趣、好奇和离奇的事实。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的长城肯定不存在，但如果认为它是活着的，那将是一个错误。说它是无生命的。&lt;/p>;&lt;p>;墙壁受到一层由蓝藻、苔藓、地衣和微生物群落形成的生物结皮的保护。它可以被称为“活的皮肤”，去年 12 月发表的一项研究清楚地概述了地壳如何在确保墙壁的长期耐用性方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，科学家认为植物生命对古代文物具有潜在的破坏性，其根系可能会撕裂墙壁的结构。但这种长期持有的信念正在受到挑战，最近发表的研究分析了墙壁的大部分，发现结构的裸露部分远不如生物结皮覆盖的部分稳定。&lt;/p>;&lt;p>;而不是造成侵蚀，生物层可能会起到完全相​​反的作用，保护墙壁免受自然因素的影响。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国最著名的发明之一是火药，因此中国军队使用火药是有道理的&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，考古学家在城墙沿线的武器库中出土了近 60 枚简陋的手榴弹，多年来已发现了 400 多枚此类武器。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;手榴弹的历史可以追溯到明朝（1368-1644），设计还很初级。它们的特点是圆形岩石，顶部钻有一个孔，里面会充满火药。&lt;/p>;&lt;p>;手榴弹通常存放在空心的石头里，这样在受到攻击时可以很容易地取回。&lt; /p>;&lt;p>;这些武器是由明朝军事将领戚继光推广的，他喜欢手榴弹，同时对当时中国的军事战略有着巨大的影响力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/30d07512-321b-48af-9dc6-829cbb075190_633f786f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;慕田峪是中国长城保存完好的一段，夏季周围绿树环绕。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;基本数学表明，步行穿越中国长城需要 18 个月，而一个家庭已将其作为其中的一部分吉米·林德赛 (Jimmy Lindesay) 和汤米·林德赛 (Tommy Lindesay) 追随父亲的脚步，在 131 天内完成了 3,262 公里（2,027 英里）的旅程，这是一项了不起的壮举，特别是考虑到长城因其陡峭的上坡和下坡。&lt;/p>;&lt;p>;兄弟俩还在冠状病毒大流行最严重的时候完成了这段旅程，这使得这一壮举变得更加复杂。但是，他们说，当他们的父亲在 1987 年成为第一个跑墙的外国人时，他的旅程更具挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;Lindesay 夫妇在中国长大，但表示最大的挑战是与那些不值得外国人信任的人打交道在 Covid-19 大流行最严重的时期。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国长城是世界上最长的城墙，但它并不是中国唯一拥有吉尼斯世界纪录的城墙.&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方的广州，《21世纪经济报道》公司于 2 月 22 日推出了一座 39.904 米高的完全由气球制成的墙复制品。&lt;/p>;&lt;p>;他们的描绘建在广州塔现在是吉尼斯世界纪录的官方保持者，拥有“地标性最大的气球雕塑”的称号。&lt;/p>;&lt;p>;这堵墙花费了 100,000 个气球建造而成，拥有三座瞭望塔、两条走廊和金色的塔楼。彩色气球让人回想起中世纪时代。&lt;/p>;&lt;p>;气球墙是由 20 人建造的，作为提高人们对带状疱疹认识的大型活动的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/a3b57bf3-53bc-4031-a316-3142fd8378c8_fde3b4ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;金山岭长城位于河北省承德市滦平县境内，距北京东北130公里。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们有很多想象，但中国的长城并不是一个单一的结构，它的特点是重叠的城墙跨越了数千年的历史以及结构之间的显着间隙。&lt;/p>;&lt;p>;城墙的一个值得注意的部分被称为“蒙古弧”，剩下的很难被称为城墙，用于建造城墙的沟槽是比长城本身更强大的防御结构。&lt;/p>;&lt;p>;长城横跨中国北部内蒙古自治区的一大片地区，并进入蒙古境内。&lt;/p>;&lt;p>;一种可能性是蒙古人1211 年，金帝国得知成吉思汗即将入侵后，匆忙建造了拱门，尽管最近的研究表明，它是一个观察结构，旨在管理该地区游牧部落的活动。&lt;/p>; &lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;大多数对中国长城战役的描述都可以追溯到近代之前，但长城在第二次中日战争中也发挥了至关重要的作用。&lt;/p>; &lt;p>;1931年9月18日日本入侵满洲后，他们将目光投向了进一步征服中国，华北山海关附近的驻军成为重要目标。&lt;/p>;&lt;p>;山海关是长城与太平洋的交汇处，是满洲最北端地区与更南的中国大陆核心之间的象征性边界。&lt;/p>;&lt;p>;1933 年 1 月日本进攻山海关时中方态度强硬，但火力不足。想象一下，关东军不再使用明代的岩石手榴弹，而是向城墙发射坦克、轰炸机和军舰。&lt;/p>;&lt;p>;经过一天的残酷战斗，山海关落入日本人的控制之下，这是少数几起事件中的第一个。二战的战斗在墙上进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10 /01bdf39d-c031-4641-b3c8-7def2e47a69f_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1933年1月日本进攻山海关时，中方表现出挑衅态度，但武器落后。这是北京附近的慕田峪长城一段。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国四大民间故事之一是孟姜女与万喜良的故事。 &lt;/p>;&lt;p>;当万在孟的花园里被发现时，他因疲劳和饥饿而虚弱，夫妻俩在他的调养期间坠入爱河。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是对于这对情侣来说，一位嫉妒的村民向当局通报了万的存在，他们结婚后不久，他被逮捕并被送往北方修建隔离墙。&lt;/p>;&lt;p>;当孟没有收到丈夫的回复时，她前往拜访孟孟悲痛欲绝，在墙下哭了三天。突然，绵延 1,200 公里的长城大片倒塌，露出了她的亲人以及许多在修建长城时死去的人的遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;2006 年，这个故事被收录在中国第一版《长城》中。国务院公布的国家级非物质文化遗产名录。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Oliver Stone amplifies Okinawans’ opposition to new US military base, calls Japan’s leaders ‘gutless’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262294/oliver-stone-amplifies-okinawans-opposition-new-us-military-base-calls-japans-leaders-gutless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0081581b-6b36-4148-a83a-1211ac7abe85_e5ede814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国空军人员在嘉手纳空军基地进行跳伞演习，冲绳。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;好莱坞导演奥利弗·斯通对日本领导人过于“无胆”而无法对抗美国利用冲绳建设军事设施的严厉评论，将焦点投向了当地和日本。国际社会反对在边野古镇建设新基地。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管这位奥斯卡获奖导演的支持可能会成为头条新闻，并提高人们对冲绳人民抵抗美军的认识分析人士预计，考虑到东京和华盛顿压倒性的安全利益，对新基地的反对最终不会产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 3 万名美国军事人员驻扎在冲绳，约占美军总人数的 1%日本国土面积虽大，但驻扎着大约 70% 的驻日美军。&lt;/p>;&lt;p>;斯通在 5 月 7 日《朝日新闻》发表的采访中提出了批评，讨论了他在 1 月份签署反对的请愿书的决定。在冲绳东北部边野古海域建造一个新的美军基地。&lt;/p>;&lt;p>;斯通曾在越南战争中担任步兵，随后执导了《野战排》、《四日诞生》等电影《July》和《Heaven &amp; Earth》在采访中表示，访问该县后，“我感觉冲绳就像一个殖民地”。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到人们对正在造成的环境破坏感到不安，但他们似乎没有任何权力阻止它。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/11/21cf6a52-b5ee-4ebc-9789-97977c22ebbd_b28223c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者反对在冲绳建设美军基地，在日本南部，他们参加 5 月 3 日在东京举行的宪法日和平集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我什至有这样的印象：日本仍然是一个斯通引用了一项调查，显示多达 70% 的冲绳人反对边野古基地，但表示他们和当地政府已被否决东京，这是“民主运动的一记耳光”。&lt;/p>;&lt;p>;“你们的日本领导人没有胆量，”他补充道。 “他们一直都是没胆量的。就此而言，他们还没有为真正的主权而战。自战争结束以来，冲绳已经继续进行，是的，让著名的导演签署了请愿书，然后谈论这个问题将引起人们的注意，但不会改变任何事情。” &lt;/p>; &lt;p>;“在冲绳岛拥有美军是日本国防战略的一部分，而该地点显然至关重要。”穆拉卡米指出，台湾的距离，对中国在台湾海峡的潜在侵略的国际上的关注越来越大。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;冲绳的强大美国土地，海洋和空军部分旨在应对威胁以及朝鲜造成的危险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“基地的另一个原因自1945年战争结束以来，将主要留在冲绳岛，所以他们在日本的其他任何地方都非常昂贵，也许最重要的是，日本没有其他县想接待这些基地，”穆拉卡米说。&lt;/p>; &lt;p>;她指出，成千上万的冲绳人在1995年上街上，三名美国军人被绑架，强奸，然后让一个12岁的女孩丧生，但即使是那件可怕的事件也是如此不足以让政府命令美国军方离开县。她说，相比之下，请愿书不太可能对政府政策产生任何影响。 。 &lt;p>;“冲绳地理地理位置在许多潜在的区域闪点附近，包括台湾，有争议的东海的森库群岛，距离朝鲜半岛不远。”他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“在战略上可以方便地拥有该设施，因为它比关岛或太平洋其他美国任何其他基地都要方便，” &lt;/p>; &lt;p>;索赔。 “基地在县的负担的辩论已经持续了很多年，但是美国和日本的问题是，如果基地不存在，他们的部队将会有多有效。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt; /h3>; &lt;p>;尽管一些报告表明，由于中国和俄罗斯对日本的威胁增加，当地人越来越接受美国军事存在，但冲绳独立的激进主义者Shinako Oka坚持认为反对基地的反对&lt;/p>; &lt;p>;“我也支持请愿书，我相信这是一个很好的倡议支持这项运动，”她说。 “这表明这不仅仅是一个政治或安全问题； &lt;/p>; &lt;p>;请愿书的其他著名签署国包括冲绳州长丹尼·塔玛基（Denny Tamaki），米拉德·马奎尔（Mairead Maguire），来自北爱尔兰的诺贝尔和平奖获得者，美国电影制片人迈克尔·摩尔（Michael Moore）和诺阿姆·乔姆斯基（Noam Chomsky）教授。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/05/11/11/0081581B-6B36B36-4148-A83A-1211AC11AC7ABE8555_D29ED184。 JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国空军人员在2月15日在俄金纳瓦州卡迪纳的空军基地进行降落伞演习。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不认为当地人的态度正在改变，”奥卡认为。 “现实是，更多的土地被抓住了，这对于与这些新基地旁边的人在一起很可怕。&lt;/p>; &lt;p>;“人们说这太危险了，我们需要学习第二次世界大战的教训因为我们现在面临着同样的危险，”她说。 “那时这里有基地，但这并没有阻止入侵，三分之一的平民在战斗中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;“媒体试图说服我们我们需要变得更好准备好，但更多的基础不是解决方案，因为如果[大陆]中国入侵台湾，它们将是第一个受到攻击的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;“我不知道奥利弗·斯通的支持是否会有任何效果，”她承认。 “但如果更多的人知道这里的情况也没什么坏处。如果我们可以继续提高面临的问题的概况，那么我仍然有希望。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US military bases and aircraft in Pacific ‘most vulnerable’ to Chinese missile strikes, lawmakers warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262301/us-military-bases-and-aircraft-pacific-most-vulnerable-chinese-missile-strikes-lawmakers-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/11/c2f26962-3077-4e2c-b9fb-41111111111111111111111111111111111111111CF8B5C_472E0DE4.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;关岛的基础。照片：美国空军&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的基地和飞机在太平洋中面临着中国导弹的巨大威胁，五角大楼做得不足以应对这一挑战。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在星期三致空军部长弗兰克·肯德尔（Frank Kendall）和海军秘书卡洛斯·德尔·托罗（Carlos del Toro）的信中，国会议员指出了太平洋地区的明显脆弱性，并要求“立即进行更改”。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;“我们担心国防部在采取这种防御措施时缺乏紧迫性，”这些议员，包括中国共产党代表选择委员会主席约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar）主席，他写道，指的是需要更加被动辩护的需求。 ，例如硬化的飞机庇护所和部队的散布。&lt;/p>; &lt;p>;字母绘制了一幅可怕的画面：中国具有强大而威胁的导弹力量，有大量的弹道导弹和发射器的数量议员们写道：&lt;/p>; &lt;p>;“具有不重于美国的辩护。” &lt;/p>; &lt;p>;“凭借目前的罢工能力”，立法者写道：“中国可以攻击该地区的所有基地，以从冲绳的美国服务成员到美国领土上的美国服务成员的目标&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在潜在的冲突，固定空气资产并阻碍美军及其盟友对一场重大战争中的重大战争中的能力中，这种后果是严重的。议员们指出，太平洋&lt;/p>; &lt;p>;在信中指出，太平洋的许多基地仍然毫无局限，使飞机和资产容易受到导弹袭击。&lt;/p>; &lt;p>;军用飞机在飞机场暴露在机场上在易于检测和可识别的衣架中，尽管可以部署空气和导弹防御系统等主动防御措施，但能够被射击的中国导弹量的巨大数量意味着基地还需要具有被动的防御能力和足够的能力来获得美国罢工后重返战斗。这些可能是解决方案，从硬化的避难所和地下掩体到快速的跑道维修能力。&lt;/p>; &lt;p>;立法者还写道：“很明显，五角大楼并没有紧急追求所需的被动防御，”舒加特（Shugart）是美国海军官员，现在是美国新安全智囊团中心的兼职高级研究员，以及哈德逊研究所（Hudson Institute）的高级研究员蒂莫西·沃尔顿（Timothy A. Walton）。&lt;/p>; &lt;p>; Shugart和Walton的信息显示，太平洋中国和美国硬化飞机庇护所的数量之间存在“惊人的”差异，并指出中国已经建造了400多个，而美国仅22个。值得注意的是，美国的庇护所都没有在关岛 - 安德森空军基地的所在地，该基地通常会接待美国轰炸机。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管这些努力都不会为中国的导弹提供完全的保护，但它们将是升级，增加生存能力，从而迫使中国扩大其障碍。 &lt;/p>; &lt;p>;立法者指出，太平洋的基本硬化项目是2024财政年度预算的一部分，还强调了该地区无资金的项目，这些项目“反映了在加强最接近中国基地的严重性的严重性因此，最容易受到中国罢工的攻击。五角大楼关于中国军方的报告记录了与中国部队的潜在冲突。中国所有能够针对整个太平洋地区的美国部队的导弹从2021年到2022年增加，有些库存甚至翻了一番。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而美国正在适应威胁，因为它为潜在的大功率做准备与中国，前和现任军事领导人以及专家和分析师的冲突都告诉《商业内幕》，还有更多的工作要做，尤其是在捍卫中国导弹时。&lt;/p>; &lt;p>;阅读有关&lt;/&lt;/的原始文章p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更更更更。 /div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From CATL’s ultra-fast battery to Zeekr’s ‘living room’ on wheels, Auto China show offers a glimpse of the future of electric vehicles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3262189/catls-ultra-fast-battery-zeekrs-living-room-wheels-auto-china-show-offers-glimpse-future-electric?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 14:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /05/10/98595977-20F1-4455-8DBE-419092A4E47E_343958FB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; >; &lt;p>;上周末在中国首都举行的2024年汽车秀上的窗帘倒塌时，这是全球最大车辆市场的tentpole活动的分水岭。&lt;/p>; &lt;p>;大约280个完全电动和汽油 - 电动混合动力汽车，卡车和货车正在展出，这是双年展展览的34年历史上的第一次，汽油枪手在这些所谓的新能量车中打了第二小提琴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;创纪录117新的新型新型新型新型新型新型新型新型。自2009年中国作为星球上各种汽车的最大市场以来，模型在展览会上全球首次亮相，这是Marquee事件在全球行业中的杰出效果的标志。多达892,000名参观者在10天内参加了演出，其中3％的经销商正在寻找最新，最奇特，最受欢迎的中国模型。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自Hesai的500多家公司，该公司提供了电动汽车中使用的LiDAR传感器，该公司是第一个在中国建立工厂的欧洲汽车制造商大众汽车公司的产品。&lt;/p>; &lt;p>;全球汽车行业越来越多地待遇瑞银分析师Paul Gong说，中国是“研究最新技术和趋势的大学”，也是“磨练其竞争力的健身工作室”。从显示的一些模型中：&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/05/10/ E143FE7F-E81E-4005-8217-8E1CE986DDDF2_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国正在进行的EV Price War是该节目的谈话，这是在前两个媒体时期几乎所有163个新闻发布会上的不变话题。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在演出开始前一个月，全球最大的电动汽车生产商Byd通过将五个车型的五种型号定价低于100,000元人民币（13,840美元）。最便宜的车型是e2紧凑型SUV，售价为8.99万元。从电动汽车制造商Li Auto到Xpeng，这引发了新的折扣，这让中国消费者感到高兴。&lt;/p>; &lt;p>;一些汽车制造商正在诉诸提高利润率的效率。据汽车制造商中国首席执行官Ralf Brandstorter称，大众汽车在中国制造汽车40周年纪念日表示，如果缩短其电动汽车的开发时间30％，则可以将其降低40％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/c7e35c8c-36d2-4102-8e34-13fab55c639d_dbb662e3.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国电动汽车制造商GAC的Aion Hyper SSR跑车。照片：本田汽车的中国合作伙伴AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; gac，展示了16.86亿元的Aion Aion Hyper SSR电动跑车。带有剪刀门的两门双门轿跑车的范围高达506公里。&lt;/p>; &lt;p>; byd在最近的折扣战中开了第一枪，正在同时攀登价值阶梯，以利用它声称是一个有抱负的品牌。在上海展示这款豪华SUV的“坦克转向”一年后，它的阳王U8大师版售价为110万元。该车辆配备了可选的内置无人机，可以从车顶发射，在路况恶劣时为驾驶员提供鸟瞰图。比德说，它在截至3月的五个月内将5,523个高级版本U8交给了客户。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于深圳的汽车制造商（将沃伦·巴菲特（Warren Buffett）的伯克希尔·哈撒韦（Berkshire Hathaway）视为股东，现在已经准备好开始交付Yangwang U9 U9超级跑车在年中。这款电动轿跑车可以在 2.36 秒内从静止加速到 100 公里/小时，采用专有的独立车轮驱动系统，使其能够在车轮之间重新分配扭矩，并在三个轮胎上保持高速行驶。它的贴纸价格为168万元。 756DFA06-7065-4B8F-A0C6-3274BC0E1BD7_BD789C7F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; hongqi轿车在Faw的生产线上在Faw的工厂中脱颖而出。照片：Xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Hongqi N701 Limousine属于“以任何价格不可用”的类别。该品牌在中文中意为“红旗”，由第一汽车制造厂 (FAW) 在 1955 年款克莱斯勒汽车的基础上于 1958 年首次推出。这是新成立的人民共和国第一个本地开发的品牌。装甲 N701（其规格是严格保守的秘密）相当于“野兽”（美国总统的装甲凯迪拉克被称为“野兽”）。习近平总统在访问香港，美国以及最近在Elysee Palace上看到Emmanuel Macron的乘车。&lt;/p>; &lt;p>; Hongqi确实有几种可供公众使用的型号。与 N701 最接近的是 H9，这是一款豪华轿车，有正式的黑色或紫罗兰色和金色可选配色方案。它在两升或三升增压汽油发动机上运行，​​价格在309,800元到539,800元之间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/857540CB-AD94-421D-9835-6709F0C14ABBB_232AD7E9.JPG“ SU7 EV在上海的一家商店中展出。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国总理李·齐安格（Li Qiang 28.该公司最著名的是低价电子设备的制造商，包括世界上畅销的健身手镯和第三好的销售智能手机，于3月推出了SU7电动轿车。&lt;/p>; &lt;p>; SU7类似于保时捷·泰卡（Porsche Taycan），但售价为215,900元，约占德国顶级汽车的四分之一。这家北京汽车制造商的创始人雷·朱恩（Lei Jun）承认，他根据当前价格出售了他所谓的“最终启动项目”的果实。&lt;/p>; &lt;p>;小米的合同汇编商在中国首都组装的&lt;/p>; &lt;p>; SU7北京汽车行业公司的范围为700公里。它可以使用物联网技术连接到小米的设备，并带有许多功能，例如中央控制台下的智能手机快速收取器，挡风玻璃上的头部播放和驾驶员座椅上的头枕扬声器。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; SU7周围的嗡嗡声帮助小米锁定了大约90,000个订单，使其处于良好的位置，可以在2024年实现其100,000个单位的目标，并声称是汽车行业最成功的首次亮相之一。送货从4月3日开始，标准版本的等待时间为32周。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk），世界上最富有的男人之一以及中国第一家也是唯一的全部外国汽车工厂的首席执行官，偷走了该节目，因为中国汽车中国向观看公众开门时，他成为了头条新闻。&lt;/p>; &lt;p>;当总理参观小米的空间之后，他与李·齐安（Li Qiang）会面的视频片段是由州媒体携带的。对于一家甚至没有参加北京展览会的公司来说还不错，这是特斯拉汽车在其最重要的市场之一中跳过最大展览的第二年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/10/85de6a60-29999999999999999999999999999999999-b333f-a4fcbb096b096b096b0e_6b0e_6f01d23d23d23d.jpg “颜色：＃999;”>; Zeekr混合电动面包车概念，带有隐藏的B柱和滑动门，可暴露出内部空间，随着前排座椅旋转以面向后方，该空间可以变成客厅。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电动汽车提供更多的座舱和存储空间，因为它们避开了笨重的内燃机。中国电动汽车制造商已经开始实验并提供了在汽油封型模型中看不见的空间的创造性用途，从而瞥见了互联网连接的未来宽敞车辆的外观。&lt;/p>; &lt;p>; Zeekr Mix电动货车中国最大的私有汽车制造商智格·吉利控股集团的概念就是一个很好的例子。这款多用途车（MPV）最引人注目的特点是其隐藏式B柱，前后车门可向外滑动打开，露出三排座椅，车内空间6.3平方米，可用率达80%。前排座椅可以旋转以面向后排座椅，形成 Zeekr 所说的智能客厅。尽管该车辆长了近5米，但车辆的转弯半径不到5米。 ，拒绝透露混合概念的价格。 Zeekr的股价昨天在纽约交易中上涨了35％，首次公开募股筹集了4.41亿美元，自2021年以来，一家中国公司的最大股票出售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/01/01EDF026-E2BA-E2BA-4967-80A7-80A7-F23266C5EA3_C5EA3_C5EA3_CB095EC9.JPD小样式=“颜色：＃999;”>; GAC的ERA概念车，该车还具有前排座椅，可旋转以面对后部，为最多六个人创造一个生活空间。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;不要超越，GAC还放弃了其B-Pillar在其时代的跨界概念中，将其内部空间转变为一个客厅，以“满足社交化据汽车制造商说，最多需要六个人的需求”。 Era 的前门和后门是向外摆动的，而不是滑动的。前排座椅可旋转面向后方，而后扶手则展开成茶几。屏幕可以在车辆的后部展开以观看电影。&lt;/p>; &lt;p>;福特电动机的中国合作伙伴Changan Auto迈出了一步。其Avatar高端品牌有一个名为启元E07的概念车，将皮卡的储物空间与SUV的功能结合在四门轿跑车的车身中。它的尾门和滑动后挡风玻璃打开，露出平坦的床存储空间。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2024/05/10/8B78A8B9-42FF-4689-A5E4-3898798B4FD_34FD_34F54C2A.JPG“在2023年8月，在匈牙利杜布雷奇（Debrecen）。匈牙利将全力以赴成为世界上最大的电动汽车供应商之一。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;世界上10个最大电动电动电池制造商中有六个在中国。自从特斯拉（Tesla）的敞篷跑车在2008年以320公里的范围震撼汽车世界以来，汽车电源的生产商已经走了很长一段路。即使是Binguo紧凑型电动汽车，SAIC-gm-fuling声称是世界上最便宜的EV，均为59,800元，可以以203公里的价格旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;驾驶范围500公里至600公里是最低限度的帮助驾驶员克服了他们的范围焦虑，而几种型号声称能够以一项指控驾驶1,000公里（621英里），从北京到南京的行驶距离。&lt;/p>; &lt;p>;现代安培技术有限公司（CATL）最大的电动汽车电池生产商，推出了其1,000公里范围的Shenxing和铁磷酸锂电池，该电池使用颗粒状渐变技术在仅10分钟的超快速充电中提供600公里的范围。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; P>; &lt;/p>; &lt;p>;电动汽车技术的下一个边界是钠离子电池，它使用大量的矿物质盐而不是锂和钴发电。根据基准矿物的说法Chery&#39;s Evs中的钠离子电池。&lt;/p>; &lt;p>; BYD在江苏省Xuzhou中还设有一个正在建造的钠离子电池，可容纳30吉瓦。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 14:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must reform corporate culture, step up data security to avoid harm to I&T hub ambitions after cyberattacks, industry veterans say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262303/hong-kong-must-reform-corporate-culture-step-data-security-avoid-harm-it-hub-ambitions-after?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 13:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/B0797450-9AEB-4460-8BA8-8788AC8AC8AC8DDF78_DB9FF518.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;政府部门最近也遭受了高方向的数据违反。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港必须改革其企业文化并加强数据安全措施，以避免在最近发生的网络攻击之后，行业退伍军人说，危害其创新和技术（I＆T）枢纽野心。 ）在一天前，香港技术学院还表示，它在2月被“高度针对性且不寻常的网络攻击”击中，该学院在2月泄露了有关8,100名学生的个人信息。据信，一个勒索软件集团已偷走了450GB的数据，并在本周早些时候分享了黑暗网络上的信息。&lt;/p>; &lt;p>; IT行业的资深人士约瑟夫·莱昂·怀恩（Joseph Leung Wai-fung）敦促公司改善其企业文化，并更加关注他们网络安全。&lt;/p>; &lt;p>;“ [组织高级管理层]并未将此主题视为优先事项。因此，他们还没有提供足够的资源。 &lt;/p>; &lt;p>;湾区是指北京雄心勃勃的计划，将香港，澳门和九个中国大陆城市转变为2035年的综合高科技，经济强国。&lt;/p >; &lt;p>;“这可能会影响计划在香港设立办事处的投资者。他们可能认为香港没有足够的合格的IT安全专家，或者对数据隐私没有认真的态度。” &lt;/p>; &lt;p>;这些事件也可能影响海外客户购买产品或服务的购买。他补充说，他们可能会担心自己的个人数据不会得到适当的保护。类似的观点。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，由于缺乏网络安全人才和许多行业管理层管理人员的意识，香港正在遭受重大苦难。因此，香港对于黑客或犯罪组织来说可能是一个容易的目标。 &lt;/p>; &lt;p>; IP指出，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）去年在其政策演讲中宣布，香港的第一项网络安全法将于2025年实施。 &lt;/p>; &lt;p>;但是网络安全专家说，法律主要关注关键基础设施部门，例如能源，电信，运输和金融。&lt;/p>; &lt;p>;最近，许多政府部门最近也遭受了违规行为，最近也遭受了违规行为。最新涉及消防部门以及5,000多名员工和居民的数据。&lt;/p>; &lt;p>;公司注册表上周表示，由于其数字平台的错误，大约有111,000人的个人信息被泄露了电气和机械服务部还报告说，由于系统安全故障而泄露了17,000名公共住房租户的数据。&lt;/p>; &lt;p>; hiccups促使政府的顶级信息技术部门 - 政府首席信息官办公室 - 政府首席信息官办公室 - 上周日要求所有局和部门审查其计算机安全并在一周内进行报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>