<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Australian police shoot dead ‘radicalised’ teenager after knife attack in Perth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3261462/australian-police-shoot-dead-radicalised-teenager-after-knife-attack-perth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 11:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/660fb210-2fd5-46fb-b3f5-879020f2f5f4_3e6001a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚警察在悉尼一家购物中心外发生持刀袭击事件上个月夺去了六人的生命。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;西澳大利亚州警方开枪打死一名“激进”16岁男孩，该男孩在珀斯、警方和州内持刀伤害了一名公众成员州长周日表示。&lt;/p>;&lt;p>;州长罗杰·库克在新闻发布会上表示，这名少年在打伤某人后“冲向”警察，并被一名警察开枪打死。&lt;/p>;&lt;p>;“有迹象表明，他在网上被激进化了。但我想在现阶段向社区保证，他似乎是单独行动的。”&lt;/p>;&lt;p>;警方于周六晚些时候接到一名男性的电话，警告他将实施“暴力行为”，但该州警察局长布兰奇上校告诉记者，他没有透露他的姓名或位置。&lt;/p>;&lt;p>;几分钟之内，另一个紧急电话提醒警方，一名持刀男子在威利顿的停车场周围奔跑。他说，珀斯南郊。&lt;/p>;&lt;h3>;“你是我的儿子，我爱你”：被刺伤的悉尼主教原谅了袭击者&lt;/h3>;&lt;p>;警方随身摄像机的图像显示，这名少年拒绝了警察的要求，警察局长说，他放下了刀。&lt;/p>;&lt;p>;警察向他发射了两支泰瑟枪，但“两支泰瑟枪都没有达到预期的效果，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这名男子继续持枪向第三名警官推进，第三名警官开了一枪，导致该男子死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这次袭击具有恐怖主义的“特征”，但尚未被宣布为恐怖行为.&lt;/p>;&lt;p>;这名少年当晚晚些时候在医院死亡，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这起事件发生在新南威尔士州警方上个月指控几名男孩犯有恐怖主义罪之后- 4 月 15 日，一位亚述基督教主教在悉尼进行直播布道时被刺伤，调查中涉及相关罪行。&lt;/p>;&lt;p>;就在几天前，悉尼发生了致命的大规模刺伤事件。悉尼海滨郊区邦迪 (Bondi) 造成六人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;枪支和刀具犯罪在澳大利亚很少见，根据联邦政府的说法，澳大利亚一直被列为世界上最安全的国家之一。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What China must learn from Japan’s decades-long debt-deflation slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3261358/what-china-must-learn-japans-decades-long-debt-deflation-slowdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/10d1d182-4bad-4283-bfda-3194d14accd3_db412b44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本银行大楼外迎风飘扬的日本国旗在东京。尽管利率极低甚至为负，但日本的债务通货紧缩持续了二十多年。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乍一看，中国第一季度的国内生产总值数据似乎证实了国家依靠生产来提振经济放缓的事实。与去年同期相比，一季度国内生产总值增长5.3%，其中工业生产增长6.1%，制造业投资增长9.9%。&lt;/p>;&lt;p>;但3月份的数据指出依靠投资维持增长的局限性。国家统计局周二公布，中国大型企业工业利润同比下降3.5%。在此之前，1月至2月工业利润猛增10%，短暂地燃起了人们对工业低迷已经结束的希望。 3月份工业收入也大幅下降。&lt;/p>;&lt;h3>;由于中国工厂活动增长放缓，订单、价格压力扰乱复苏&lt;/h3>;&lt;p>;同时，上个月消费者价格指数跌至接近零，生产者价格指数指数仍牢牢处于-2.8%的通货紧缩区间。出口量也比去年同期下降了7.5%。所有这些都表明需求疲软。最重要的是，中国异常庞大的房地产行业没有显示出复苏的迹象：今年第一季度房地产投资下降了近 10%。&lt;/p>;&lt;p>;中国对生产而非消费的重视 — — 刺激供应而不是需求 — — 加剧了这一趋势关于所有这些供应最终为了什么或谁的问题。如果国内消费依然疲弱，唯一的选择就是出口过剩的供应。这可能会激起发达国家的保护主义反弹（如果尚未引发的话），并使同样寻求出口导向型工业化来推动增长的发展中国家感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;自去年下半年以来，中国当局主要通过三种方式应对经济放缓。首先是降低借贷成本——但当今中国的问题不是信贷供应，而是信贷需求不足。第二个是中央政府借债并投资于基础设施建设，但 10 月份批准的 1 万亿元人民币（1,380 亿美元）债券发行似乎并没有给经济带来很大的推动。&lt;/p>;&lt;p>;最近公布的第三个目标是增加对“新的优质生产力”的投资——这是中国旨在提高先进制造业产能并实现未来关键技术自给自足的产业政策的简称。这一策略可能会导致产能过剩，产生更大的通缩压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/03/ef20400c-23b2-4334-adcd-22a0f114113f_3dcd30c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本国旗在银行外随风飘扬东京的日本建筑。尽管利率极低甚至为负，但日本的债务通货紧缩持续了二十多年。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国官员不承认该国存在供应过剩问题，尽管他们私下承认国内消费疲软。但供给过剩和需求不足是同一事物的两个方面。中国的政策制定者似乎也认为供给创造了自己的需求，而通常情况恰恰相反。&lt;/p>;&lt;p>;其核心是，中央计划者经常将市场经济视为一台机器或一个机械系统，可以被精确地设计或可预测地控制。但经济是一个复杂的适应性系统，而不是机械系统。&lt;/p>;&lt;p>;首先，市场经济很复杂，因为它由许多相互关联的部分组成，这些部分以政策制定者并不总是可见或明显的方式相互作用。这意味着，由于一切事物之间的相互关联性，对系统某一部分的微小冲击可能会对另一部分产生意想不到的巨大后果——这有时被称为“蝴蝶效应”。或者说，大的改变有时可能不会产生预期的结果。&lt;/p>;&lt;p>;16年前的全球金融危机就是一个生动的例子：次级抵押贷款从来都不是美国抵押贷款市场的重要组成部分，但其中存在的问题抵押贷款市场的不知名部分使全球金融体系陷入停滞，因为次级抵押贷款恶化的风险已通过证券化分散到整个金融体系中。&lt;/p>;&lt;p>;相反，日本从 20 世纪 90 年代中期到 20 世纪 90 年代中期失去了几十年的时间。 2020 年代初期的情况表明，当通货紧缩预期根深蒂固时，即使非常低（有时甚至是负）利率也可能无法对消费者支出、投资和通胀产生预期的推动作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/89a627a8-4fc9-4cd3-8903-052f33cc5aa7_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;中国河南省郑州正在建设的高层公寓。即使在法院下令恒大清算之后，中国房地产行业仍面临诸多挑战。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的房地产行业不仅规模异常庞大，约占年产值的四分之一，而且与中国经济的其他部分也高度相关——尤其是通过对地方政府的融资。中国的家庭财富也高度集中于房地产。正如16年前必须救助具有系统重要性的金融机构以防止金融崩溃一样，中国的大型房地产开发商也可能因相互关联性太强而无法倒闭。香港法院一月份对全球负债最重的房地产公司恒大集团进行清算的决定不太可能标志着中国房地产债务危机的结束。&lt;/p>;&lt;p>;其次，经济具有适应性，因为组成它的公司和家庭不断预测并适应不断变化的情况。他们的期望和行为是适应性的，而不是完全理性的；当他们看到其他人做出反应时，他们也会做出反应。这种模仿意味着从众心理并没有纠正个人决策中的错误，而是放大了这些错误。大萧条时期的经济学家约翰·梅纳德·凯恩斯 (John Maynard Keynes) 创造了“动物精神”一词来解释在动荡时期，人类的情感而非理性计算如何推动投资决策。&lt;/p>;&lt;p>;面对当今中国低迷的动物精神，政策制定者无法承受在振兴经济的努力中犹豫不决或发出混合信号。将财政刺激描述为导致“福利主义陷阱”的言论，或因担心房地产泡沫再次膨胀而对降低利率犹豫不决的言论——虽然在正常情况下可以理解——只会抑制动物精神。同样，因为会造成道德风险而表现出不救助陷入困境的房地产开发商的道德姿态也是无济于事的。中国今天面临的直接危险是系统性传染。&lt;/p>;&lt;h3>;中国仍应被视为发展中国家的五个原因&lt;/h3>;&lt;p>;第三，经济是一个系统，因为出现了不可预测的因素。经济主体之间数十亿次互动产生的模式。其中一种模式就是债务通货紧缩。在债务水平非常高的经济体中（就像中国在疫情爆发之前的情况一样），零新冠政策和对科技公司的各种监管打压等负面冲击会促使企业和家庭去杠杆化或偿还债务，即使利率降低。&lt;/p>;&lt;p>;就个人而言，去杠杆化的理性决策会产生通货紧缩的整体宏观经济后果。通货紧缩反过来又增加了债务的未来价值——导致更多的去杠杆化和通货紧缩。这种自我强化的动态与大多数理性选择经济模型所预测的自我修正的动态背道而驰。&lt;/p>;&lt;p>;一旦债务通货紧缩动态形成，就需要付出巨大的努力才能打破它。日本的债务通货紧缩持续了二十多年。如果中国不汲取日本经验的教训，不难想象当前的经济放缓可能会变成长期放缓，从而推迟中国到 2035 年成为中等发达经济体的雄心。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·洛 (Donald Low) 是资深人士香港科技大学讲师、实践教授、领导力和公共政策高管教育总监。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says defence pact with Saudi Arabia not possible without normalising Israel ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261460/us-says-defence-pact-saudi-arabia-not-possible-without-normalising-israel-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 10:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/c7483cb9-70d4-4626-8b25-905feae0a15e_0431409e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（右）与美国总统乔拜登于 2022 年在吉达。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国家安全顾问杰克·沙利文坚称，只有沙特与以色列关系正常化，拜登政府才会与沙特阿拉伯签署防务协议。据《泰晤士报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文在接受该报采访时表示，这两个问题是中东和平“综合愿景”的一部分，无法割裂开来。&lt;/p>;&lt;p>;他说英国《金融时报》称，乔·拜登总统将在未来几个月公开概述一条通往更安全的以色列和更和平的地区的道路。&lt;/p>;&lt;p>;美国和沙特阿拉伯即将达成一项历史性协议，该协议将为该国提供帮助彭博社本周援引知情人士的话称，如果以色列政府结束加沙战争，我们将与以色列建立外交关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/8d60f445-cdbd-4dec-b26c-96fe1e10ea6c_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议面临诸多障碍，但相当于新版框架，该框架在哈马斯武装分子于 10 月 7 日袭击以色列并引发加沙冲突时被破坏.&lt;/p>;&lt;p>;另外，英国《金融时报》援引沙利文的话说，美国的军事援助将帮助乌克兰阻止俄罗斯今年进一步取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他仍然预计俄罗斯会在未来一段时间内取得进展，但沙利文告诉该报，军事援助将确保乌克兰能够抵御袭击，并补充说，他预计基辅将寻求从莫斯科手中夺回领土。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Big Tech: Why many overworked employees are quitting to become entrepreneurs amid internet slowdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261117/china-big-tech-why-many-overworked-employees-are-quitting-become-entrepreneurs-amid-internet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/86f4bc65-a7e9-46c7-bfaa-30809ef0b0d7_46db07c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 1 日，中国深圳腾讯控股总部的标牌2024 年 12 月 17 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Zoe Du 曾经是中国一家大型科技公司的典型员工，每周工作六天，工作时间很长。有一次，连续几周每天工作到晚上 11 点后，她在办公室晕倒了。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名在互联网行业工作了 10 多年的资深人士，杜辞去了短视频网站所有者字节跳动的工作。 2020 年，TikTok 及其中国兄弟抖音出现了该视频。那一年也标志着中国打击互联网行业的开始，当时北京表示将规范网络平台运营商的垄断行为，防止资本“无序”扩张。&lt;/ p>;&lt;p>;居住在西南部四川省省会成都的杜是近年来随着该行业失去增长而离开中国大型科技公司工作的数万名中国工人之一。势头。尽管科技工作仍然是中国就业市场中薪酬最高的职位，但在裁员和股票期权价值缩水的情况下，它们不再被视为财富的捷径。&lt;/p>;&lt;h3>;字节跳动揭露了数十起内部不当行为近年来，中国互联网巨头纷纷裁员，影响了数万人。根据财务披露，截至 2023 年底，中国所谓的 BAT（百度、南华早报所有者阿里巴巴集团控股公司和腾讯控股公司）拥有 364,477 名员工，比一年前减少了近 25,000 人。不过，员工总数的下降并不完全是成本削减的结果，因为这些公司也经历了重大的业务转变。&lt;/p>;&lt;p>;网名“丹娜”的杜表示，中国的大型科技公司她“没有几年前那么繁荣”，并补充说，至少 70% 的老同事都像她一样辞职去创业。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，杜创办了自然流，这意味着英语中的“自然流”，帮助网络影响者提高在线流量并从中获利。该公司只有 8 名员工，去年的年收入就达到了 1000 万元人民币（140 万美元），并成功让 150 多个客户在短视频平台上广为人知。&lt;/p>;&lt;p>;杜说她在公司的工作经历，包括她最近的雇主字节跳动，已经证明了自己的价值，使她能够了解数据、网络流量和管理。&lt;/p>;&lt;p>;王思静，搜索巨头百度和现已倒闭的自行车租赁初创公司的前产品经理ofo也讲述了类似的故事。王说，五年的企业工作生活为她提供了“更系统”的工作方式，将数据放在第一位。在大型科技工作环境中不断面临要求做得更好的挑战后，她还培养了更具批判性的眼光。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/c6bfaba2-7989-4513-90b9-cb5a309d6350_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2024 年 3 月 14 日，中国上海一栋大楼上的字节跳动标牌。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王于 2017 年退出了 Ofo，当时这家初创企业和互联网行业都已退出正在迅速增长。联合创始人张斯丁表示，截至当年 4 月，ofo 的用户群已达到 4000 万，遍布全球 70 多个城市，但几个月后，它就遭遇了资金短缺，仍然欠着数百万用户的押金。&lt;/p>;&lt;王决定退出，因为她觉得自己在如此庞大的业务中的贡献有限。 “作为产品经理，我只能决定应用程序上的活动页面是什么样子，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她的第一次个人冒险是产品经理培训。当时，互联网行业非常有吸引力，以至于对许多人来说，产品经理的角色似乎比编程更容易。王先生的生意第一年就实现了2000万元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;但2020年之后，疫情导致所有面授课程停课，商业环境发生了变化。与此同时，对产品经理培训的需求下降。&lt;/p>;&lt;p>;“[2020年后]进入互联网行业的人并没有从早期的繁荣中受益，”她说。因此，她的产品经理课程的出勤率下降到之前的五分之一，促使她改变方向。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，王推出了一个新角色：产品培训、职业技巧方面的在线专家以及自营职业，在抖音和小红书等平台上使用笔名 PMWang。&lt;/p>;&lt;p>;科技工作者利用自己的大型科技经验来帮助网络影响者的这种方式已成为当今的一种趋势。在抖音上使用“科技巨头离职”一词进行搜索，会返回数十条结果，其中的帐户提供了有关求职、电子商务、转行和管理的建议。&lt;/p>;&lt;p>;与她在字节跳动的日子相比，杜说生活现在“更加自由”。 “当我累了的时候，我会给自己放一两天的假，去旅行，亲近大自然，或者只是做一些冥想，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/248ca751-128e-4907-9a52-52f40884a588_1091e539.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年 4 月 25 日，新加坡人行道上一排 ofo 自行车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国互联网行业因其 996 工作制（每天上午 9 点至晚上 9 点，每周 6 天）而臭名昭著，尽管在受到广泛批评以及员工因工死亡的罕见案例引起的负面宣传后，公司已经放松了态度。&lt;/p>;&lt;p>;但是，目前的一些公司字节跳动和腾讯的员工表示，他们仍然需要加班到深夜，有时还需要在周末加班才能赶上项目期限。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名个体工商户，杜偶尔会工作到晚上 9 点，但这已经不再困扰她“因为这是我所拥有并充满热情的”。&lt;/p>;&lt;p>;她说经营自己的企业最困难的部分是在开始之前。离开字节跳动后，她花了六个月的时间思考成为一名企业家的想法。 “我一直在质疑自己，并为工资停止发放而感到内疚，”她说，但她补充说，“对于一个多年来不停跑步的人来说，休息是至关重要的”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To restore its financial dynamism, Hong Kong must truly embrace diversity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3261278/restore-its-financial-dynamism-hong-kong-must-truly-embrace-diversity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/56074da9-576b-4260-b6fe-f0c6c7837964_1bd110d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;八月，香港中环的行人过马路2022 年 1 月 1 日。为了在不断变化的环境中蓬勃发展，这座城市必须专注于重新定义其身份，以吸引多元化的人才。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;今天的香港是一个正在努力应对日益模糊的身份感的城市。在社交媒体平台上，有关其前国际金融中心地位的嘲笑比比皆是，而一系列事件更是放大了这一现象，这些事件给这座城市曾经迷人的形象蒙上了阴影。&lt;/p>;&lt;p>;在与高净值人士的日常互动中，对于来自世界各地的人们来说，空气中弥漫着挥之不去的疑虑，就像一首悬而未决的旋律。这些遭遇中回响的深刻问题引起了深刻的共鸣。这个充满活力的金融中心能否维持其精英人才库和对全球资本的吸引力？&lt;/p>;&lt;p>;香港的人才短缺已成为吸引印度或东南亚等新兴市场资本的障碍。这是我近年来逐渐获得的印象。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个来自印度家庭、在香港生活了一个多世纪的第三代香港人，我接触过很多投资者和高层人士。来自东南亚和其他新兴市场的净资产人士质疑香港作为国际金融中心的地位。当我询问他们的理由时，他们往往会给出诸如“运营成本太高”或“缺乏社区或合适的人才”之类的说法。不幸的是，他们在某种程度上是对的。&lt;/p>;&lt;p>;香港作为世界法治金融中心之一有着非常悠久的历史。但它已经停留在过去太久了。金融体系用于规范美国、欧洲或中国大陆的大公司。新兴市场的需求有时被忽视。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界的发展，香港的金融体系正在努力迅速适应包含不同语言、文化、宗教和法律框架的新兴市场的复杂性&lt;/p>;&lt;p>;来自这些地方的新富人士主要需要的是具有成本效益的运营和精通行业细微差别和文化动态的管理团队来管理其家族企业，以及强大的 IT 支持导航当今以移动为中心的格局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/ ea777319-6287-44d4-bf18-a9c43e6f7251_5332bf81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港作为世界金融中心之一，拥有悠久的历史，并配备了法律规则。但它已经停留在过去太久了。照片：Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普华永道 2022 年的一项调查揭示了这种向数字化焦点的转变。约 22% 的高净值投资者表示，他们更换顾问是为了提高数字化能力。与此同时，18至34岁的受访者表示，他们在选择财富管理提供商时优先考虑数字化能力，将在线和数字化服务的质量列为首要考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;然而，科技人才在香港几乎是稀缺资源。摩根麦金利 (Morgan McKinley) 的一份报告显示，76% 的技术招聘经理认为 2023 年的招聘竞争“非常”或“相当”。&lt;/p>;&lt;p>;社区的多元化也是外部投资者的一大担忧。 2022 年至 2023 年香港人口增长（Covid-19 人才外流后出现反弹）主要归因于去年 51,700 名香港居民净流入，但其中约 80% 通过单程许可证来自中国大陆。&lt; /p>;&lt;p>;拥有由不同国籍、背景甚至宗教人士组成的多元化人才库，对于其他全球金融中心营造充满活力的氛围至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，香港引入了顶尖人才人才通行证计划旨在吸引外国人才，但最大的受益者仍然是中国大陆人，这进一步削弱了这座城市的多元化。根据香港入境事务处向《日经亚洲》提供的数据，截至 1 月份，根据该计划获得工作签证的 55,381 人中，有 52,404 人（约占 95%）是中国大陆。根据我的经验，对于大多数有才华的人来说，多元化的城市可以帮助他们减少陌生感，让他们更容易生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我真正欣赏多元文化社会的好处，并且我希望我们能够欢迎更多多元化的人才来建设我们的社会。例如，在我工作的金融科技公司Payment Asia，我们开始招募印度科技专业人士，并通过顶尖人才通行证计划缓解他们移居香港的困难，同时解决科技人才稀缺的问题。&lt;/p>;&lt;p >;随着招聘信息在印度招聘平台的数字化领域引起反响，我看到了大量热情不减的回应。一个机会就会引发超过 100 份申请的洪流——这证明了有无限的人才源泉等待挖掘。这表明这座城市继续吸引科技人才，并被公认为全球收入最高的城市之一，尽管不幸的是，它也是最昂贵的城市之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管我已经居住在这座城市很多年了。长期以来，我对香港的特殊地位深有感触。香港作为金融中心脱颖而出，拥有令人惊叹的风景和令人振奋的活力，使其与众不同。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于其独特的属性和丰富的金融遗产，香港有潜力显着增强其国际吸引力。通过吸引人才，香港可以有效吸引更多资本，从而巩固其全球金融强国的地位。&lt;/p>;&lt;p>;时代在变，2019年以来香港经历了很多。景观方面，城市必须专注于重新定义其身份，以吸引多元化的人才。通过将自己打造为推崇创新和多元文化的枢纽，香港可以有效地吸引来自世界各地的顶尖专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;多元化人才的涌入不仅将增强香港的活力，也将成为香港发展的重要引擎。吸引资本投资，巩固其作为充满活力、有吸引力的增长和繁荣目的地的地位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s political stability in doubt as failed Yoon-opposition meet risks ‘igniting partisan strife’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261319/south-koreas-political-stability-doubt-failed-yoon-opposition-meet-risks-igniting-partisan-strife?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/03/44010022-3720-4df4-b7e7-26161dfd52cc_7c86dea2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关韩国总统尹锡烈（中）的新闻报道周一，首尔火车站的电视屏幕上出现了与反对党领袖李在明（中、右）的首次会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总统与反对党领袖的会晤未能取得任何切实成果，批评者强调，韩国政治稳定的不确定性不断加深。首尔与竞争对手平壤之间危险的姿态游戏中缺乏外交手段。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士称，在他的政党最近在民意调查中遭受重创后，韩国总统尹锡烈应该“表现出行为改变”来影响选民，但人们对此缺乏信心&lt;/p>;&lt;h3>;尽管在选举中惨败，但韩国谦逊但目中无人的尹正继续前进&lt;/h3>;&lt;p>;金亨俊 (Kim Hyung-joon) 是一位政治人物。大田培济大学的科学教授强调了选民对尹的做法的明显不满，批评者称这种做法的特点是政治偏袒和选择性执法，对与统治阵营有联系的嫌疑人很宽容。&lt;/p>;&lt;p >; 周一，人们对尹在野与反对党领袖李在明的首次会面寄予厚望，认为这将为该国动荡的政治带来一定程度的稳定，但这次会面只是凸显了执政的保守派人民力量党和自由主义反对派民主党之间的僵局。韩国。&lt;/p>;&lt;p>;李面临一系列刑事指控，他坚称这些指控是出于政治动机，涉嫌滥用权力、腐败和违反选举法。&lt;/p>;&lt;p>;如果他试图拖延法律诉讼如果他在 2027 年下一次总统选举之前通过积压的证人堵塞正义的车轮，或者利用反对派新发现的力量来弹劾尹某，他可能会“引发新一轮的党派冲突，进一步两极分化”。金说，“国家的政治格局”。&lt;/p>;&lt;p>;李曾多次呼吁与总统会面，认为该国正处于数十年来未见的危机之中，经济停滞，地缘政治紧张局势加剧，民主被察觉的侵蚀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/03/2e8c0e4d- 4940-434f-925c-fbe0e26dbfe0_313704e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，尹恩惠（右）在首尔青瓦台与反对党领袖李在镕会面。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据盖洛普韩国民意调查，尹上个月的支持率创下历史新低，仅为23%，他的政党遭受了毁灭性的打击在4月10日的国会选举中，执政党仅获得了300个议席中的108席，而在野党则夺得了议席。剩余 192 个席位——距离对现任总统进行弹劾程序所需的席位仅差 8 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;这次投票被视为对尹在五年任期两年后表现的中期公投，李明博认为这次会议反映出总统勉强承认对话的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;尹和李在总统办公室喝茶的会面持续了两个多小时。据报道，在他的政党在选举中惨败后，总统曾承诺与反对派进行“谦虚和灵活的沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;在 4 月 16 日主持内阁会议时，尹呼吁他的政府“谦虚地接受”反对党的声音。人民称，他的政府在选举中受到了“鞭打”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;保守派《中央报》第二天在一篇评论文章中表示：“言论没有任何意义。更多的。如果总统认为人们鞭打了他，他应该表现出行为改变”&lt;/p>;&lt;p>;会后，总统办公室强调了与反对派展开对话的重要性。但李明博的政党表示失望，称总统没有表现出改变其行动方针或政策的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;李在会议期间强调了一些经济困境，从高利率到韩元兑美元表现不佳。他还提出了新闻自由问题，指责政府针对 MBC 等广播公司的批评性报道，包括涉及尹恩惠妻子金建熙的腐败指控。&lt;/p>;&lt;p>;会议还讨论了与朝鲜日益紧张的关系，李敦促尹探索缓和局势的策略。李说：“仅基于价值的，有偏见的外交就无法保护国家利益”，正如他呼吁“以国家利益为中心的实用外交”。在他和他的保守派盟友批评前自由党政府对平壤轻松并表现出对中国的过度尊重之后，美国并与日本建立了更紧密的联系。&lt;/p>; &lt;p>;分析师警告说，他们警告了令人震惊近几个月来，由于半岛上安装了两次朝鲜之间的外交，并进行了一系列武器测试，军事演习和销毁的相互威胁，从而增加了冲突的风险。&lt;/p>; &lt;p>;的担忧正在增加由于全球地缘政治危机，包括台湾海峡的紧张局势和乌克兰战争，可能在数十年来处于最糟糕的水平时，没有外交努力，包括台湾海峡的紧张局势和乌克兰的战争。库恩（Kuen）是瓜朱（Gwangju）的乔森大学（Chosun University）的政治科学教授。朝鲜战争可能会展开，如果金正日遵循自己的威胁……&lt;/h3>; &lt;p>;在会议上，李还敦促Yoon允许对几个有争议的问题进行特别的检察官调查，例如2022年的万圣节人群伴随着159人的生活和159人的生活和去年有争议的搜查行动中，围绕海军陆战队死亡的怀疑掩盖了。&lt;/p>; &lt;p>; paichai University的Kim表示怀疑Yoon会改变他的方法。&lt;/p>; &lt;p>;他说，Yoon与中国总统习近平的可能性有可能。”他补充说，韩国外交部长Cho Tae-Yul正在寻求在两国与日本计划在本月晚些时候的计划峰会之前访问中国。 /p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shock as about-to-marry China woman  discovers she is a biological man after doctors find testicle in her stomach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3260016/shock-about-marry-china-woman-discovers-she-biological-man-after-doctors-find-testicle-her-stomach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/23/f167A2F9-41C5-41C5-93DE-C46F0E86DB4E_7AC1B045.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;实际上，她在生物学上是一个男人，在医生进行了测试后发现腹部的睾丸。图片：SCMP复合/Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在27年的女性生活后，对中国妇女的震惊检查已经揭示了她的腹部睾丸，这意味着，从生物学上讲，她是一个男性。她18岁时去当地医院，被诊断出患有异常激素水平和潜在的卵巢衰竭。&lt;/p>; &lt;p>;医生当时也建议进行后续染色体测试，但李和她的家人没有接受建议认真。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/204/23/af0b17ec-a04ec-a044d-45a9-9-9-9-9-9-17a-9-a9-1a9- 872C-F9871F3CE8A8_0780D1D7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; li进行了一系列测试，这表明她的状况非常罕见。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;直到最近，李在计划婚礼时，她决定进行彻底的检查。&lt;/p>; &lt;p>;这次，资深妇科医生Duan Jie诊断出一种罕见的疾病，先天性肾上腺增生（CAH）。&lt;/p>; &lt;p>;在一个月急切地等待测试结果后，医生的判断得到了证实。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李有男性性染色体，但看起来女性。&lt;/p>; &lt;p>;“在社交上，李是女性。但是从染色体上讲，她是男性。”她以女性的身份生活了27年，她努力接受真相。&lt;/p>; &lt;p>;只有50,000名新生儿中只有大约1个具有这种形式的CAH。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; li的父母都带有病毒性疾病基因，因此李有一个四分之一的机会将这种疾病传递给她。&lt;/p>; &lt;p>;由于缺乏早期治疗，李还患有骨质疏松症和维生素D缺乏症，该测试结果显示。&lt;/p>; &lt;p>;医生建议立即进行外科手术去除隐藏在李的腹部中的睾丸，因为它带来了癌症的高风险。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>; li计划结婚，但诊断使她的婚礼计划悬而未决。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在4月初，Li成功接受了危险手术并卸下器官。&lt;/p>; &lt;p>;她现在需要定期进行后续测试和长期激素疗法。&lt;/p>; &lt;p>;公众对李困境的反应有所不同，许多人在网上对她在这种身份危机面临的勇气表示同情和钦佩。&lt;/p>; &lt;p>;没有任何细节可用关于Li计划的婚礼将会发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>; Duan说，与Li类似症状的人的早期诊断和治疗至关重要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing ramps up pressure on Taiwan with warplanes, trade and travel policies as William Lai’s inauguration nears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261385/beijing-ramps-pressure-taiwan-warplanes-trade-and-travel-policies-william-lais-inauguration-nears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/03/2896A6BA-18C4-49E1-95D55-025555A91B8A0_B0869789.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;北京谁会将战争带到岛上。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）准备上任台湾下一任总统时，北京似乎正在使用军用飞机飞行的双重策略，轻松的旅行和食物进口限制根据观察员的说法，为了加大岛上的下一个领导人的压力。 （68.5公里）距台湾北部城市基隆。它标志着该岛军方已向公众透露的有史以来最接近的飞行。&lt;/p>; &lt;p>;战机与台湾的接近，这使岛上对PLA斩首罢工的风险感到担忧，就像它会一样飞机只需要三到四分钟才能从那距离到达台北的总统办公室。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当飞机被认为是使岛上烦恼的PLA企图时，北京当局向善意发出了良好的限制。在前往台湾的团体旅行中，并继续进口台湾食品。&lt;/p>; &lt;h3>;北京对马ying-jeou之旅的押注，以帮助赢得台湾的心和思想&lt;/h3>; &lt;p>;松动的限制与岛上主要反对党的一群立法者参观北京。在与立法者会面时，中国大陆的文化和旅游副主席Rao Quan宣布，福建省的居民将是第一个恢复前往大陆海岸附近台湾国防哨所Matsu的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拉奥还表示，如果台湾同意恢复从福建平潭县直航的海上客运航线，东南省份的居民可以组团前往台湾。福建的旅行潜在恢复可能会为台湾挣扎的旅游业带来重大的推动。&lt;/p>; &lt;p>;此外，一位高级大陆海关官员告知来访的立法者，进口台湾波梅洛斯和两种类型的海鲜将恢复。这些进口已于2022年8月被禁止，以报复当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问台湾。根据台湾议员之一，&lt;/p>; &lt;h3>;福吉安（Fujian）领导台湾议员之一，&lt;/p>; &lt;h3>;福吉安（Fujian）表示，北京在北京宣布北京寻求跨越的和平，并强调“没有人想要战争”。然而，随着北京的巡回赛的路缘，台湾&lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/h3>; &lt;p>;但是，台湾的批评家认为，这些混合的和解和恐吓的信号是一种“胡萝卜和棍子”的方法，以迫使该岛接受与中国大陆统一的统一。像大多数国家一样，美国 - 岛上最大的武器供应商 - 不承认台湾自制是独立的，而是反对武力对跨界现状的任何单方面变化。&lt;/p>; &lt;p>;对这种情况发表评论，台湾执政的民主进步党（DPP）的立法者王廷及表示：“ KMT集团吹嘘他们的访问，称这是一次破冰和有意义的旅行。但是，当他们在中国时，[北京]派战机在台湾北部仅37海里骚扰我们。 -Leaning DPP当选为该岛的总统。蔡英文拒绝接受一个中国原则，北京认为这是双方沟通的基础。作为回应，北京暂停了与台湾的官方交流，并通过军事，外交和经济措施对岛上的压力加剧了。 。 >; &lt;p>;该部已检测到PLA战机在南部的Pingtung和Kaohsiung靠近靠近的PLA战机，距离约40海里约40海里，这表明台湾在北京发生空袭时的回应时间更少。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京将莱标记为“固执的分离主义者”，他将把战争带到台湾。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表明，日益增长的恐吓是北京双重策略的一部分，以提前向LAI施加压力。他于5月20日就职典礼。 &lt;/p>; &lt;p>; 1992年的共识是指北京和KMT达成的默契理解，而两个方面要继续进行谈判，他们必须认识到只有一个中国 - 但是每个方面都有一个方面可以对中国的代表。台北智囊团的王说。 “在香港采用的模型。&lt;/p>; &lt;p>;“北京不确定莱在上任后会做什么 - 是否遵守蔡的跨质量政策来维持现状或推动独立红线，”他说。在5月20日在莱（Lai）就职典礼和11月5日美国总统大选之间反对台湾的步骤，尽管它很可能会继续针对该岛的压力运动。&lt;/p>; &lt;p>;他说，北京可能会采用候补方法评估台北和华盛顿新政府的美国总统大选的结果。&lt;/p>; &lt;h3>;即将到来的台湾内阁以新面孔为特色，但保障却留给了老手&lt;/h3>; &lt;p>; kmt立法者参加访问大陆的陈元说，“北京在处理岛上采取&#39;调解和威胁&#39;策略是可以理解的”。&lt;/p>; &lt;p>;“中国大陆的目标她说：“朝台湾朝着台湾没有改变，因此，他们的两管齐下的战略保持不变，”她说。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自2月以来，北京加剧了围绕一群小岛的海上巡逻，包括Quemoy，包括Kinmen和Matsu（均由台湾人控制），它将加剧了海上巡逻。乘船事故发生后不久，这种升级随后在台湾海岸警卫队的追赶期间导致了两名大陆渔民死亡。&lt;/p>; &lt;p>;台湾情报首席泰赛（Tsai Ming-yen）也强调了北京的“胡萝卜和粘性的方法”该岛的目的是影响即将上任的政府的跨境政策。说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在密切监视北京是否会以这一时期作为借口进行更积极的军事演习，以进一步施加台湾的压力。多rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href = “ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese tourists in Hong Kong complain about hotel charges for toiletries packed in plastic after ban on throwaway items comes into force]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3261453/mainland-chinese-tourists-hong-kong-complain-about-hotel-charges-toiletries-packed-plastic-after-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/04/fd408824-97bb-446b-90c3-a38b944a907f_f_f_f4ca765b.jpg“ alt =”>; Wan Chai的凯悦。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆游客对社交媒体发泄了对单使用塑料禁令后的价格差异和香港酒店的设施差异的愤怒&lt;/p>; &lt;p>;其他游客发现缺乏诸如牙膏的塑料管和一些不友好游客友好的酒店中的塑料管等物品，并呼吁管理层更好地告知客人，因此，他们不会措手不及。&lt;/p>; &lt;p>;，但是部门代表为新安排辩护，并坚持认为任何价格上涨都是因为替代费用的成本。他们补充说，酒店有义务遵守有关抛弃塑料的新规则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/05/04/6F687224-3A0D-4DD-B2F5-99E9D3331822_99E3D2A8.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>;香港酒店的老板说，酒店仅遵守香港法律，以拆除塑料包装的洗护用品。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;禁止的物品包括塑料牙刷，小瓶洗护用品和塑料瓶中的水。&lt;/p>; &lt;p>;酒店和旅馆可以提供非 - 塑料替代品或为客人收取塑料容器中的物品。但是法律没有设定对价格的限制。&lt;/p>; &lt;p>;禁令开始后的10天以上的帖子比较发现，一些城市酒店要求客人购买牙膏，梳子，淋浴帽，剃须刀等，以及其他物品不同的价格范围。&lt;/p>; &lt;p>;其他一些人免费提供替代品。&lt;/p>; &lt;p>; Wan Chai的五星级Grand Hyatt酒店为客人提供了玻璃瓶水和木工牙刷。&lt;/p >; &lt;p>;，但它为50克（1.8盎司）牙膏管收取了15美元（US $ 2）的费用。淋浴帽的价格为5 $ 5和剃须刀hk $ 50。​​&lt;/p>; &lt;p>;豪华半岛酒店仍然为客人提供塑料牙刷，塑料管中的牙膏以及可根据要求的剃须工具和淋浴盖，因为操作员有一个它的网站说，六个月的宽限期可以完成转换。&lt;/p>; &lt;p>;香港迪斯尼乐园为其三家酒店安排了不同的安排。迪士尼探险家旅馆和迪士尼的好莱坞酒店提供固定的淋浴凝胶，洗发水和饮水机。&lt;/p>; &lt;p>;，但是需要洗护用品的客人必须购买一套几乎包括成人和儿童牙刷和儿童牙刷，梳子，剃须刀，剃须刀，剃须刀，剃须刀，剃须刀，但是，在香港迪斯尼乐园酒店的浴帽，梳子和棉花芽为40港元。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，大多数物品仍然被覆盖，如果需要的话，客人只需要购买剃须刀和淋浴帽。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>;一次性塑料带领香港造型泡沫聚苯乙烯巨头转移到Greener Option &lt;/h3>; &lt;p>;一些受大陆游客青睐的预算酒店平均收取一瓶水5至8港元的hk $ 5 hk $ 5 hk $ 5剃须刀的9港元9 hk $ 2 $ 2至$ 10 hk $ 10的梳子。&lt;/p>; &lt;p>;“毕竟，这只是一家企业。 &lt;p>;“酒店的行为好像是环保的，但他们要为最初免费的东西收费。” &lt;/p>; &lt;p>;另一位访客问：“如果他们不&#39;不扣除这些费用t甚至提供牙膏？” &lt;/p>; &lt;p>;“如果不是，不是只是以环境保护的名义赚钱？马·蒂（Ma Tei）在一篇广泛分享的帖子中说，她“震惊”看到纸容器内的牙膏。&lt;/p>; &lt;p>;“这次我感到非常惊讶，”这位访客说。 “塑料的痕迹确实是看不见的。质量还不错。&lt;/p>; &lt;p>;她的帖子在不到四天的时间内获得了超过5,000个赞和1,300条评论。&lt;/p>; &lt;p>;另一个大陆人，他们上传了TSIM SHA TSUI的凯悦酒店的价格表在Xiaohongshu上说，该酒店已经停止提供免费的牙膏。&lt;/p>; &lt;p>;游客补充说，客人可以购买20毫克的售价为8 hk $ 8，与一个淋浴帽的价格相同，小牙刷，一个小牙刷，一个剃须套件，沐浴盐，耳塞，眼罩，发刷和其他物品。&lt;/p>; &lt;h3>;潮湿的生态友好型勺子在香港在单使用塑料ban &lt;/h3>; &lt;p>;之前，在香港病毒她说，这些指控是可以接受的，尽管她告诉其他人前往香港携带自己的洗护用品。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都不可能对实施新法规感到满意，”她写道。 “我们所能做的就是了解最新情况并得到充分准备。&lt;/p>; &lt;p>;“缺少并影响我的物品是牙膏。这家酒店仍然提供淋浴帽，拖鞋，洗发水，淋浴凝胶，润肤露和棉花芽。添加的酒店无法根据法律提供免费的塑料物品，该部门不需要企业向替代品收费。她说。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/0a40fb5c-3868-4a72-986d-986d-02b5a72b5a72a72a49fc_89bc_89bc71d9.jpg glo style =“颜色：＃999;”>;装满塑料的老式洗护用品必须从香港新禁令下的酒店中消失。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她说，部门还鼓励酒店在预订房间时提醒访客。&lt;/p>; &lt;p>; caspar tsui ying-wai，香港酒店所有者联合会执行董事说，酒店只遵守法律。&lt;/p>; &lt;p>;“政府应采取更多晋升，以防止游客给人以额外的额外收费的印象，”他加了。 “这可能最终危及旅游业的声誉。” &lt;/p>; &lt;p>; tsui说，政府还应帮助该行业找到塑料物品的替代品，因为该行业中的一些人表示很难找到替代方案&lt;/p>; &lt;p>;淋浴帽，剃须刀和牙膏。很难找到非塑料的地方。&lt;/p>; &lt;p>;“从长远来看，所有酒店也可以免费提供这些替代方案，而不是向游客收费，因为这涉及更多的行政工作，”他&lt;/p>; &lt;p>;“同时，政府可以做更多的促销工作，以便游客可以了解新禁令并在来之前做好准备。香港旅游协会的执行董事表示，这取决于酒店，以设定塑料包装物品的价格，但他认为该禁令已实施顺利进行。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s crypto ETFs off to bumpy start amid slumping bitcoin price, low trading volumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3261431/hong-kongs-crypto-etfs-bumpy-start-amid-slumping-bitcoin-price-low-trading-volumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.05 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/04/71522525-8A69-464C-A506-B7BA1EA27D46_960EB95D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年4月30日在香港证券交易所的资产管理。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港新推出的加密货币交易所交易基金（ETFS）被誉为该市努力的里程碑成为虚拟资产中心，到目前为止，由于比特币价格低落，由于交易的前四天的营业额仍然很小。&lt;/p>; &lt;p>;这座城市的三个ETF在直接投资于比特币SAW SAW HK的情况下仍然很小。&lt;/p>; &lt;p>;周五，4,300万美元（550万美元）易手，而三个Ether ETF在同一天的交易量为550万港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该数量明显小于交易的第一天周二的香港交易所，当时将近6,700万港元的比特币ETF交易。&lt;/p>; &lt;p>;加密货币ETF被视为动荡的虚拟资产吸引主流投资者的主要方式，可能有助于提高价格。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港比特币，以太ETF，请参阅首次亮相的交易&lt;/h3>; &lt;p>;，但香港新鲜发射的ETF的数量与美国相比，这是一种trick滴在最近几周的全球加密市场上，由于美国美联储继续推迟降低利率。​​&lt;/p>; &lt;p>;比特币，上周短暂下跌低于60,000美元， ，在过去一个月中损失了近十分之一的价值，比3月份的历史最高高点下降了约15％。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国的一些现货比特币ETF也有自从1月推出以来，本周看到他们最大的每日流出。根据彭博社的说法，大约5.64亿美元留下了富达和贝莱德等人提供的资金。 &lt;p>;“尽管香港发射的立即价格影响可能会被静音，但这是全球接受和采用数字资产的明确而重要的发展，” Kaiko指数指数负责人William CAI说。 P>; &lt;p>;彭博情报分析师詹姆斯·塞夫特（James Seyffart Seyffart说：“将其与美国发射相提并论，这是不可比服的。” “相对基础，对于香港市场来说，这些都是很大的成功。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas official says group will not agree to truce with Israel that does not end Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3261458/hamas-official-says-group-will-not-agree-truce-israel-does-not-end-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.05 05:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/05/ab12be8e-31ce-4d9a-b43e-8481f7bdb296_97e249b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特拉维夫的一名妇女触摸失踪和被俘虏的以色列人的照片十月哈马斯袭击后的加沙。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯一名高级官员周六晚间坚称，该组织“在任何情况下都不会同意”在加沙停战，但没有明确包括完全结束战争。 &lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员谴责以色列为达成释放人质协议所做的努力，“没有将其与结束对加沙的侵略联系起来”。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯不会在任何情况下都同意达成一项不明确包括停止加沙战争的协议，”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不完全停止战争并撤回对加沙的战争，就不会达成协议。以色列高级官员周六早些时候表示，哈马斯未能放弃结束战争的要求，“阻碍了达成协议的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/a21538c4-6a1e-42bd-ad96-2637efb11434_1126e908。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，在加沙地带被巴勒斯坦武装分子劫持的人质的亲属和支持者在特拉维夫举行示威活动。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯谈判代表周六返回埃及，对暂停近七个月战争的提议做出回应后发表了上述评论。&lt;/p>;&lt; p>;然而，以色列官员表示，只有在人质协议框架出现“积极进展”时，该国才会派遣代表团前往开罗，但事实似乎并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;根据英国公布的细节，埃及、卡塔尔和美国一直在等待哈马斯对一项提议做出回应，该提议将停止战斗 40 天，并用以色列监狱中的巴勒斯坦囚犯交换人质。&lt;/p>;&lt;p>;尽管已经过去了几个月。由于交战各方之间的穿梭外交，调解人无法达成新的停火协议，就像去年 11 月为期一周的停火协议，释放了 105 名人质，其中包括以色列人，以换取以色列扣押的巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p >;哈马斯官员周六晚表示，谈判在“没有任何进展”后结束。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯要求协议中包含一项明确且明确的条款，指出‘关于完整和永久的协议’该官员表示，“停火”，但到目前为止，以色列一直拒绝这一点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/05/96f19953-903d-4044-9068-b9be777f1a71_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人站在街头小贩旁边周六在加沙地带南部的拉法。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈马斯表示，主要的障碍是以色列总理本杰明·内塔尼亚胡坚持向加沙南部城市拉法派遣地面部队，该城市挤满了流离失所的平民。 &lt;/p>;&lt;p>;华盛顿多次表示，反对在拉法采取任何危及那里避难的 120 万平民的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们渴望达成协议，但不会不惜一切代价， ”哈马斯官员表示，并补充说，如果没有达成协议，以色列将承担“坚持进入拉法而不是停止侵略的全部责任”。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡“个人阻碍”加沙停战协议，因为消息人士指责称，“个人利益”，并警告说，如果以色列继续计划对拉法发动地面进攻，那将面临危险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确认，入侵拉法不会是轻而易举的事情。”公园，占领者将为其所进行的任何冒险付出沉重的代价，并且将以失败告终。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 05 May 2024 05:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>