<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[WHO calls emergency committee on mpox spread]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3273633/who-calls-emergency-committee-mpox-spread?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 03:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/7469ed4f-7fab-4dae-bf35-6b101b93d389_78d4cff8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Fideline Kiza Kasao 检查儿子 Kito Balume 的进度7 月，在刚果民主共和国北基伍省戈马附近的尼拉贡戈县 Muja 流离失所者营地外，人们在避难所外康复。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;世界卫生组织总干事周三宣布，他正在紧急召集一个专家委员会，就非洲日益严重的MPO疫情是否应宣布为国际紧急状态提供建议。&lt;/p>; &lt;p>;自去年 9 月以来，刚果民主共和国的病例激增，原因是目前在附近的非洲国家发现了一种病毒株。&lt;/p>;&lt;p>;世卫组织总干事谭德塞表示，鉴于病毒的传播刚果民主共和国以外的地区，“以及进一步国际传播的可能性”，他决定召集一个紧急委员会。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会将尽快召开会议，并将由来自不同国家的独立专家组成。他在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会将就此次疫情是否构成国际关注的突发公共卫生事件（PHEIC）向他提供建议——这是世界卫生组织可以发出的最高警报声音。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/68eb92a6-7ad6-4aac- b395-9f7aa745e68a_942d9f27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jean Kakuru Biyambo 是 Muja 境内流离失所者营地的六个孩子的父亲，一直在刚果民主共和国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;只有谭德塞作为世卫组织总干事，才能根据专家委员会的建议宣布突发公共卫生事件。然后，根据具有法律约束力的《国际卫生条例》，一份声明将在世界各国引发紧急响应。&lt;/p>;&lt;p>;mpox 以前称为猴痘，是一种传染病，由受感染动物传播给人类的病毒引起，但也可以通过动物传播人与人之间通过密切的身体接触传播。&lt;/p>;&lt;p>;这种疾病会导致发烧、肌肉疼痛和大面积的煮沸样皮肤损伤。&lt;/p>;&lt;p>;谭德塞表示，今年，刚果民主共和国经历了“刚果民主共和国爆发了“严重”的MPOX疫情，报告病例数超过14,000例，死亡人数为511人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然刚果民主共和国数十年来一直报告疫情，但今年前六个月的病例数与2023 年全年都有记录。&lt;/p>;&lt;p>;此外，该病毒已传播到非洲第二大国家以前未受影响的省份。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一个月，约有 50 例确诊病例，更多疑似病例刚果民主共和国周边的四个国家已经报告了病例，这些国家以前从未报告过：布隆迪、肯尼亚、卢旺达和乌干达。”谭德塞说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Mpox 于 1970 年首次在人类中发现&lt;/p>;&lt;p>;该病毒有两种亚型：毒性更强、致命性更强的 Clade I，在中非刚果盆地流行；另一种是 Clade I，在刚果盆地流行。以及在西非流行的分支 II。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 5 月，由于分支 IIb 分支，MPOX 感染在全球范围内激增，主要影响男同性恋和双性恋男性。&lt;/p>;&lt;p>;疫情爆发导致世卫组织宣布为国际关注的突发公共卫生事件，从 2022 年 7 月持续到 2023 年 5 月。疫情目前已基本平息，导致约 9 万例病例中约 140 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国的病例激增自 2023 年 9 月以来，这种病毒是由不同的菌株引起的：Clade Ib 分支。谭德塞解释说，这会导致比 Clade II 更严重的疾病。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织 MPOX 技术负责人 Rosamund Lewis 表示，刚果民主共和国的总体病死率约为 3.6%。然而，她补充说，“在流行地区，尤其是婴儿和幼儿中，感染率较高，而目前在该国东部地区则较低，因为那里通过性传播的传播速度更快”。&lt;/p>;&lt;p >;肯尼亚、卢旺达和乌干达已确认了 Ib 分支，而布隆迪病例中的分支仍在分析中。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织免疫专家推荐了两种 MPOX 疫苗。&lt;/p>;&lt;p >;自 2009 年以来，仅宣布了七次 PHEIC：H1N1 猪流感、脊髓灰质炎病毒、埃博拉病毒、寨卡病毒、再次埃博拉病毒、Covid-19 和mpox。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Family of ‘Mr Titanic’, who died in Titan sub, seeks US$50 million for wrongful death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273631/family-mr-titanic-who-died-titan-sub-seeks-us50-million-wrongful-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 01:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/08/4a763bcf-544a-49b1-96e8-86ab4d9693f0_dbd7f732.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Paul-Henri Nargeolet，深海研究项目主任，致力于2013 年 5 月在巴黎拍摄的泰坦尼克号。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名在潜水器内爆中丧生的法国探险家的家人已提起非正常死亡诉讼，要求赔偿 50 美元以上指控潜艇操作员存在重大过失。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 6 月，泰坦号潜水器在前往北大西洋著名的泰坦尼克号沉船地点的航行中发生内爆，造成五人死亡，保罗-亨利·纳尔吉奥莱特 (Paul-Henri Nargeolet) 是其中五人之一。其中一名在华盛顿州 OceanGate 公司拥有的实验潜水器上幸存下来，该公司已暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;被称为“泰坦尼克先生”的纳吉奥莱特此前曾多次参观泰坦尼克号遗址，并被视为“泰坦尼克号先生”。世界上对这艘著名沉船最了解的人之一。&lt;/p>;&lt;p>;他的遗产律师在一份电子邮件声明中表示，这艘“注定失败的潜水器”有一段“麻烦的历史”，并且 OceanGate 未能披露有关该沉船的关键事实该诉讼进一步声称，尽管 Nargeolet 已被 OceanGate 指定为该船的船员，但有关该船的缺陷和缺点的许多细节并未被披露。得克萨斯州休斯顿 Buzbee 律师事务所的律师在声明中表示：“这些信息被披露并被故意隐瞒。”&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 的发言人拒绝就周二在金县提起的诉讼发表评论。 ，华盛顿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此案的律师之一托尼·布兹比 (Tony Buzbee) 表示，诉讼的目标之一是“为家人找到这件事到底是如何发生的答案” ，谁都参与其中，以及参与人员如何允许这种情况发生”。&lt;/p>;&lt;p>;灾难发生后，人们开始担心泰坦是否会因其非常规的设计及其创造者拒绝服从而注定要灭亡。 &lt;/p>;&lt;p>;它的内爆也引发了人们对私人深海勘探的可行性和未来的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队迅速召集了一个高层委员会级调查，目前仍在进行中。作为调查的一部分，一次重要的公开听证会定于 9 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号于 2023 年 6 月 18 日周日早上进行了最后一次潜水，大约两点后与支援船失去了联系。几小时后。&lt;/p>;&lt;p>;经过一次引起全世界关注的搜救任务，泰坦尼克号的残骸在距离泰坦尼克号船头约 300 米（984 英尺）的海底被发现，距离泰坦尼克号约 700 公里纽芬兰圣约翰斯以南（435 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 首席执行官兼联合创始人斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦爆炸时正在操作泰坦号。除了拉什和纳尔格奥莱特之外，内爆还杀死了英国冒险家哈米什·哈丁和巴基斯坦著名家族的两名成员沙赫扎达·达乌德和他的儿子苏莱曼·达乌德。&lt;/p>;&lt;p>;拥有泰坦尼克号打捞权的公司位于这是多年来它第一次前往残骸地点的航行。上个月，总部位于佐治亚州的皇家邮轮泰坦尼克号公司从罗德岛州普罗维登斯发起了自 2010 年以来的首次探险。&lt;/p>;&lt;p>;Nargeolet 是皇家邮轮泰坦尼克号水下研究总监。他的遗产律师称他是一位经验丰富的水下探险老手，如果公司更加透明，他就不会参加泰坦探险。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sheikh Hasina’s fall in Bangladesh shows history’s cruel irony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3273562/sheikh-hasinas-fall-bangladesh-shows-historys-cruel-irony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 23:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/6127c5ff-14d5-4430-bf02-bc772f976146_f799e9de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者试图拆除谢赫·穆吉布尔·拉赫曼父亲的大型雕像8月5日，孟加拉国前总理谢赫·哈西娜在孟加拉国达卡辞职。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，孟加拉国前总理谢赫·哈西娜总理谢赫·哈西娜辞职后，发生了意想不到的戏剧性事态发展，导致孟加拉国陷入混乱执政15年后突然辞职，乘坐军机逃往印度。这次可耻的退出是在学生领导的针对就业配额制度的抗议活动持续数周以及安全部队的残酷报复之后发生的。&lt;/p>;&lt;p>;兴高采烈的抗议者洗劫总理官邸的照片证明了反哈西娜情绪的强烈程度。这让人想起 2022 年 7 月在科伦坡发生的事情，当时的总统戈塔巴亚·拉贾帕克萨 (Gotabaya Rajapaksa) 在类似的抗议活动和总统府遭洗劫中逃离了斯里兰卡。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国是一个相对较新的国家。 1971 年，在印度发挥了重要作用的巴基斯坦解放战争之后，它被称为东巴基斯坦，成为一个独立国家。哈西娜的下台被描述为孟加拉国的第二次解放。&lt;/p>;&lt;p>;这极具讽刺意味，因为哈西娜的父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼是这个新兴国家的国父，曾与孟加拉国的压迫性种族灭绝统治作斗争。巴基斯坦军队。现在他的女儿也受到同样的指控。血淋淋的历史节奏加重了孟加拉国及其集体记忆的创伤。&lt;/p>;&lt;p>;6月上任的孟加拉国陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼将军已经控制了这个陷入困境的国家。他向全国保证，临时政府将很快组建。该国议会已解散，为新的选举铺平道路，这是学生抗议者的主要诉求之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军队长期以来在孟加拉国的社会事务中发挥着重要作用。政治方面，将继续这样做，以努力控制当前的动荡。它将监督临时政府的组建，并为国家举行自由公正的选举做好准备，而哈西娜在过去十年中一直忽视这种选举。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，诺贝尔和平奖得主、小额信贷先驱穆罕默德·尤努斯已被任命作为临时政府的首席顾问，这是学生们对又一轮军队统治保持警惕的要求。即便如此，军队仍需要稳定充满深刻裂痕和公众分裂的国内政治环境。&lt;/p>;&lt;p>;以穆斯林为主的孟加拉国在支持巴基斯坦的保守派和支持巴基斯坦的保守派之间分裂。意识形态植根于伊斯兰教和 1971 年解放战争的退伍军人，他们继承了穆吉布的衣钵，并认同他对温和、世俗国家的愿景。人民联盟和孟加拉国民族党是主要政党，但现已被取缔的伊斯兰大会党已成为一个重要的声音，并可能被纳入临时政府。&lt;/p>;&lt;p>;当前的抗议活动除了要求更好的治理和自由公正的选举之外，似乎以有机的方式获得了关注，没有明确的政治派别或方向。对于临时政府来说，平息公众的不满情绪并应对激烈反对的政治派别将是困难的。经济似乎很脆弱，主要国际支持者因其国内镇压政策而与哈西娜政府保持距离。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/08/07/7c83b47c-ed67-4b60-afea-bb2586534461_7863a536.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国诺贝尔和平奖1 月 1 日，诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯（中）在孟加拉国达卡的达卡劳动法院外接受媒体采访。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在孟加拉国哈西娜的领导下与所有主要大国都保持密切关系，但明显向印度倾斜。南亚国家一直寻求最大化与新德里和北京的接触及其相关利益，近年来，中国加强了在印度周边地区的存在，这让德里感到非常沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜出逃是印度外交政策的重大挫折，因为德里在很大程度上出于安全和战略考虑而大力支持她的统治。结果，印度可能会发现自己与孟加拉国及其人民疏远。&lt;/p>;&lt;p>;德里的当务之急将是确认哈西娜的人身安全和政治地位。最新报道表明，英国不愿提供全面保护以免受潜在调查，而美国拒绝对华盛顿吊销哈西娜签证的报道发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果哈西娜留在美国在印度很长一段时间里，这并不是她第一次获得这样的庇护。 1975年，当她的父亲被暗杀时，时任印度总理英迪拉·甘地将哈西娜置于保护之下，并帮助她返回孟加拉国，以加强该国新生的民主制度。具有讽刺意味的是，哈西娜现在也因以无情的方式挫败同样的民主冲动而感到内疚。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个沉重的十字架，因为谢赫·穆吉布尔的遗产已被玷污，孟加拉国的雄伟雕像深刻地象征着这一点。开国元勋在达卡被从神坛上撕下来。历史的节奏可能不会容忍独裁者的傲慢。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s trade ‘unevenness likely to continue’ as July data offers mixed bag]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3273564/chinas-trade-unevenness-likely-continue-july-data-offers-mixed-bag?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/18a31dce-d128-4197-8045-1c371012ecb4_b36f8e5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港口工人在码头等待集装箱船抵达位于中国东部山东省青岛市。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果您想了解我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的出口是主要的经济增长引擎上半年，未达到预期，7 月份同比仅增长 7%，至 3,005.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;分析师指出，价格下跌和全球可自由支配资金有所减弱的影响由于该数据未达到中国金融数据提供商 Wind 调查的 9.5% 的预期增长，因此需求受到影响。该数据也低于6月份8.6%的增幅。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月出口额增长放缓，但这主要是由于出口价格下降。出口量仍接近历史高位，”凯投宏观中国经济学家黄子春表示。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到出口价格的变化和季节性因素后，我们估计出口量有所放缓，但仍接近汇丰银行分析师表示，不过，更多非必需品上个月表现疲软，家具、手袋和手提箱、服装和玩具出口萎缩。然而，电子产品出口表现优于笔记本电脑、液晶显示器和手机，同比增长。&lt;/p>;&lt;p>;“新出口订单采购经理人指数等领先指标表明全球需求进一步疲软，加上[周三]出口增长未达预期，我们对全球需求复苏前景保持谨慎态度，”汇丰银行分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“出口势头疲软并不完全出乎意料，因为贸易紧张局势以及全球需求对服务相对于商品的相对偏好。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国进口超出预期，同比增长 7.2%，创三个月新高。与 6 月份报告的 2.3% 的下降相比，7 月份的增长率有所下降，一些分析师指出，这是由于订单提前和财政政策力度加大所致。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，较低的比较基数在进口方面发挥了作用。反弹，数量环比确实有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;“上个月进口增幅超出预期，我们认为未来几个月进口量将进一步回升凯投宏观的黄补充道：“财政支持应该会促进进口密集型建筑活动。”&lt;/p>;&lt;p>;部分订单提前加载（主要针对电子产品进口）可能是由于围绕电子产品进口可能增加的不确定性。汇丰银行分析师表示，有报道称美国可能正在寻求出台有关半导体制造设备出口的新规则，贸易限制也随之而来。“进口也部分受到国内需求改善的推动，而国内需求的改善推动了进口近几个月政府债券发行步伐加快，”他们补充道。 “这导致国内对关键建筑商品的需求增加。”&lt;/p>;&lt;p>;但 ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，“相当清楚”的是，电动汽车行业继续推动进口需求，其中铜和汽车零部件出现正增长。&lt;/p>;&lt;p>;宋补充道，中国的技术自给自足和制造业升级也带动了对高科技进口、半导体和自动数据处理设备的强劲需求。&lt;/p>; &lt;p>;“总体而言，从进口产品类别的细节来看，这种复苏并不是由家庭需求的复苏推动的，而是反映了通过投资高科技领域和创新来推动增长的国家战略，”宋&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国 7 月份贸易顺差为 846.5 亿美元，低于 6 月份创纪录的 990.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国贸易复苏似乎正在放缓汇丰银行分析师表示，7 月份出口未达预期，进口有所回升，贸易顺差较 6 月份创纪录的顺差减少 846.5 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;从贸易伙伴来看，7月份中国对东南亚国家联盟(东盟)出口同比增长12.15%。&lt;/p>;&lt;p>;越南、马来西亚、印度尼西亚占主要贸易伙伴的比重。 ING 的 Song 表示，这是出口实力的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对美国的发货量增长了 8%，连续第三个月实现正增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; div>;&lt;p>;但 7 月份对俄罗斯的出口同比下降 2.81%，而对欧盟的出口则增长 7.9%。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行分析师表示，对新兴市场的出口包括东盟集团继续“可能部分受到供应链转移的推动”，对拉丁美洲的出口量较上年同期增长 13.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“对发达市场的出口仍然疲软但过去一个月也出现了一些小幅改善，对欧盟和韩国的出口收缩幅度较小，对美国的出口略有加速。”ING 的 Song 补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;分析师对中国贸易环境的前景看法不一，汇丰银行表示，贸易复苏的“不平衡”可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然今年迄今为止，贸易一直是经济增长的强劲推动力，但他们表示，我们看到其继续推动经济活动的能力存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，政策制定者正在更多地转向国内需求，显着转向刺激消费需求，特别是服务业需求，以帮助支撑今年的增长。”&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观预计未来几个月进口量将进一步增加。&lt;/p>;&lt;p>;“与预期相比，领导层似乎更担心近期前景。黄补充道：“这可能会促进建筑活动，从而增加对工业商品的需求。”凯投宏观还预计，随着人民币汇率“对出口商有利”，出口将保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们预计未来几个月出口将保持强劲。尽管近期由于美国加息预期大幅下降，人民币兑美元有所升值，但这不太可能产生负面影响。”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，人民币已贬值了过去一周按贸易加权计算增长了 0.8%，这将为出口提供进一步的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh new interim leader Muhammad Yunus heads home, government to be sworn in Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3273623/bangladesh-new-interim-leader-muhammad-yunus-heads-home-government-be-sworn-thursday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/8d7741af-27d3-40d7-bdde-6cdf924fecfa_41af1fe3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯，被孟加拉国学生领袖推荐为8月7日，孟加拉国临时政府首脑在巴黎戴高乐机场散步。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;被任命领导孟加拉国临时政府的诺贝尔和平奖得主呼吁保持冷静和冷静周三登上航班回国，一天前他的新政府预计将宣誓就职，接替被罢黜的总理谢赫·哈西娜。&lt;/p>;&lt;p>;84 岁的穆罕默德·尤努斯被总统穆罕默德·沙哈布丁选为领导人新的临时政府是学生示威者的一个关键要求，学生示威者的起义迫使哈西娜于周一逃往印度。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们充分利用我们的新胜利，”他在离开巴黎之前的一份声明中说，他因哈西娜提起的刑事案件获得保释期间一直在那里接受治疗。 “我热切呼吁大家保持冷静。请不要采取任何形式的暴力行为。”&lt;/p>;&lt;p>;在机场外，他对记者说：“我期待着回家，看看那里发生了什么，以及我们如何组织起来摆脱困境。我们遇到了麻烦。”&lt;/p>;&lt;p>;“我去跟他们谈谈。尤努斯是一位经济学家，因创立一家银行率先通过向普通民众提供小额贷款消除贫困而荣获 2006 年诺贝尔和平奖，他说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/c1a79260-e9e3-435f-91fe-6558b6c14a08_83ce3f4e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国金融先驱穆罕默德·尤努斯在法国警察的护送下抵达戴高乐机场，前往孟加拉国，在那里他将领导看守政府。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统沙哈布丁表示，临时政府的其余成员需要尽快敲定，以克服危机并为选举铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;陆军参谋长 Waker-Uz-Zaman 将军表示，他希望临时政府能够在周四晚间宣誓就职，并且该国的局势正在改善，预计将在未来 3-4 天内恢复正常。&lt;/p>; &lt;p>;他还表示，军方领导人已与学生领袖、政党和总统进行了讨论，他相信尤努斯能够带领国家走向民主进程。&lt;/p>;&lt;p>;总统沙哈布丁还宣布任命新警察局长穆罕默德·迈努尔·伊斯拉姆 (Mohammad Mainul Islam) 接替乔杜里·阿卜杜拉·阿尔·马蒙 (Chowdhury Abdullah Al Mamun)，这是安全高层改组的一部分，其中还包括技术情报监测机构的新负责人以及军队高级官员的变动.&lt;/p>;&lt;p>;在尤努斯到来之前，法院推翻了他在劳资案件中的定罪，一月份他被判处六个月监禁。尤努斯称对他的起诉是政治性的，这是哈西娜镇压异议运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国新任命的警察局长周三为警察在致命抗议活动中的行为道歉，并誓言将对此事进行“公正”调查&lt;/p>;&lt;p>;警察总监迈努尔·伊斯拉姆 (Md Mainul Islam) 在被杀一天后告诉记者，“我们致力于对最近发生的每起学生、普通民众和警察遇害事件进行公平、公正的调查”。总理下台后任命。&lt;/p>;&lt;p>;主要反对派孟加拉国民族主义党 (BNP) 在其主席卡莉达·齐亚 (Khaleda Zia) 周二被软禁后获释的鼓舞下，吸引了数百人在达卡举行集会，并要求三个月内举行选举。&lt;/p>;&lt;p>;齐亚，78 岁，前总理，哈西娜的主要竞争对手，通过视频链接在集会上发表讲话，她流亡的长子塔里克·拉赫曼也发表了讲话，后者被介绍为该国下一任总理。两人都呼吁追随者不要寻求报复。&lt;/p>;&lt;p>;“没有破坏、报复或复仇，”齐亚在病床上说道。她的儿子说：“应该尽快举行全国选举，尽早将权力交给人民选出的政府。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/63097c32-75b7-40d2-b9ff-865aac39d478_959ac127.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周三，在孟加拉国达卡举行的抗议集会上，人们聚集在孟加拉国民族主义党 (BNP) 总部前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 20 世纪 90 年代初以来，齐亚与哈西娜一直不和并交替权力。她和拉赫曼于 2018 年被判犯有贪污罪，他们称这是一起捏造的案件。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜的辞职引发了全国的欢呼，在她出逃后，人群毫无抵抗地冲进并洗劫了她的官邸，结束了一场第二次任职 15 年。&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜是国家创始人穆吉布尔·拉赫曼 (Mujibur Ra​​hman) 的女儿，1975 年，她的父亲及其大部分家人遭到暗杀，哈西娜幸存下来。在过去 30 年中，她统治了孟加拉国 20 年。&lt; /p>;&lt;p>;公众对哈西娜的愤怒也部分源于经济困境。在哈西娜的领导下，孟加拉国的经济规模达 4500 亿美元，随着支柱服装行业的发展而不断发展。但近年来，昂贵的进口产品、高通胀、青年失业率和储备缩水，迫使其向国际货币基金组织寻求 47 亿美元贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“抗议活动……加剧了经济增长、财政和财政方面的下行风险。”评级机构标准普尔在周三的一份报告中表示。 “如果社会政治局势很快恢复正常并且孟加拉国组建新政府，对信用指标的损害可能会得到遏制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管平静已基本恢复，但仍然存在挥之不去的骚乱迹象&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国银行达卡总部周三爆发抗议活动，该银行的两名消息人士称，数百名央行官员因涉嫌腐败迫使四名副行长辞职。 .&lt;/p>;&lt;p>;该银行没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;印度因接纳哈西娜而受到一些孟加拉国人的愤怒，该国已从其大使馆和四个领事馆疏散了所有非必要的工作人员及其家人两名印度政府消息人士称，达卡和其他城市的大多数学校和大学校园在关闭数周后重新开放。关闭数日的服装厂也于周三开始复工。&lt;/p>;&lt;p>;推翻哈西娜的运动源于反对公共部门为 1971 年巴基斯坦独立战争退伍军人家属提供就业配额的示威活动，批评者作为为其人民联盟党的盟友保留职位的手段。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Muslim Hongkongers’ safety fears in UK as anti-immigration riots rock England]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273627/muslim-hongkongers-safety-fears-uk-anti-immigration-riots-rock-england?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 00:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/ca03100f-a0b2-4766-b864-d6dc6b06d59d_29e1dc0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国布里斯托尔市的一名暴徒向其投掷啤酒罐当该国遭受反移民抗议活动时，警戒线。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国发生一连串反移民骚乱后，前往英国的穆斯林香港移民担心自己的安全，尽管英国的大多数香港人并未受到大规模骚乱的影响.&lt;/p>;&lt;p>;现居伯明翰的香港穆斯林理事会主席阿迪尔·马利克 (Adeel Malik) 在帖子中表示，该组织过去几天正在对社区的家人和朋友进行检查，以确保他们是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这些事情百分百让我们感到非常不安和担忧，我们只是每天都在经历这种情况，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p >;“我们建议各地的社区成员保持冷静，如果有人试图激怒你，不要让他们激怒你，走开。”&lt;/p>;&lt;p>;马利克说，他儿子在清真寺的活动被取消了在计划在该地区举行抗议之后，一家人避开了拥挤的地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他还提醒他的兄弟和岳母上班时要格外小心，并采取措施乘坐火车而不是公共汽车，以避免对车辆的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港的中国人表示，他们基本上对骚乱并不担心，尽管社区中流传着他们也可能被挑衅的信息。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“生活还是一如既往——我们更加谨慎，但我们不会避免外出，”浸会大学前政治学助理教授黄伟国（Benson Wong Wai-kwok）现居萨里沃金伦敦附近。&lt;/p>;&lt;p>;上周，兰开夏郡绍斯波特爆发了暴力事件，暴力事件蔓延到全国各地，一名男子因涉嫌刺伤三名儿童并打伤另外八名儿童和两名成人而被捕。成为英国的穆斯林和移民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /07/3a92dee6-5093-44ed-bafa-05caa79968f1_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港穆斯林委员会领袖阿迪尔·马利克 (Adeel Malik) 现居英国，位于尖沙的九龙清真寺暨伊斯兰中心。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;被指控的袭击者后来被确认为 Axel Rudakubana，17 岁，出生于威尔士卡迪夫，父母来自卢旺达，是基督徒。&lt;/ p>;&lt;p>;抗议者，包括利用社交媒体组织起来的极右暴徒，与警察发生冲突，袭击了清真寺和用于收容寻求庇护的难民的酒店，并抢劫了商店。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，这些城镇和城市香港人聚集的地方似乎并不是抗议的目标。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，几乎没有任何关于亚裔受到袭击的报道。&lt;/p>;&lt;p>;“值得注意的是，相当多的‘影响者’已被他说：“在他们的频道上发表点击诱饵言论，说香港人将成为目标，这是夸张和毫无根据的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果一些香港人只从这些频道接收信息，他们会对事情发生严重误解。香港保安局周二提醒，由于骚乱，英国的黄色旅行警报仍然有效。&lt;/p>;&lt;p >;敦促前往英国的旅客注意安全并避免大型集会。&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，现在评论英国政府是否有能力应对这种情况可能还为时过早，但情况似乎如此”周末，他表示并不担心自己的人身安全。&lt;/p>;&lt;p>;驱散令赋予警方额外权力，可以命令参与反社会行为的人离开指定区域，并且在 48 小时内不得返回。&lt; /p>;&lt;p>;2021年移居英国的法律顾问徐表示，他没有看到任何抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果人们不在清真寺附近生活或工作，则无需担心或收容难民的酒店，这些往往成为暴力的目标。&lt;/p>;&lt;p>;“根本没有针对东亚人或香港人的袭击，相反，愤怒主要发泄在非法移民身上，”徐说。&lt;/p>; &lt;p>;“但网上有很多危言耸听的信息，要求人们呆在家里——就像分享鬼故事一样。”&lt;/p>;&lt;p>;徐补充说，他对政府处理此事的能力没有信心。他说，这场危机是保守党十多年来政策失败的结果，上个月，保守党在工党的压倒性胜利中被赶出了政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我能感受到当地人对保守党的愤怒政府在应对移民涌入方面不作为，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bodies of Hong Kong woman, son found in flat; man believed to have died, leaving mother alone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273628/bodies-hong-kong-woman-son-found-flat-man-believed-have-died-leaving-mother-alone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.08 00:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/db0b286a-660e-472b-b887-8b5877cbbf74_bdec18b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两人住在观塘长安大厦一间单位。图片来源：Google&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名卧床不起的82岁香港妇女及其儿子的尸体在其寓所被发现，调查人员认为他已死亡，无人照顾据《华盛顿邮报》获悉，她是她。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午 5 点 30 分左右，警方接到这对夫妇的房东的电话，当时他去了观塘长安大厦的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;自周五晚上以来，业主一直无法联系到他们，因此前往公寓收取租金。据警方消息人士称，当他发现公寓里散发出恶臭且儿子的尸体挡住门时，警方接到报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方发现这名妇女和她 60 岁的儿子躺在地板上。他们被当场宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;初步调查显示，两人没有任何受伤迹象，而家里也处于混乱状态。&lt;/p>;&lt;p>;案件及原因死亡仍在调查中。消息人士称，这位卧床不起的母亲多年来患有高血压、糖尿病等疾病，日常需要儿子的照顾。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，调查人员认为儿子死于意外。消息人士称，没有发现遗书，尸体上也没有明显受伤的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;该男子因未能及时获救，疑似死亡。目前尚不清楚他是在家中倒下还是患有健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员尚未排除任何可疑情况。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一对老年夫妇被发现在家中死亡位于蓝田德田村。当局怀疑两人因慢性病自杀。单位内发现一盘烧焦的木炭和一封遗书。&lt;/p>;&lt;p>;去年6月，一名71岁男子在浴室死亡后，消防员被迫闯入跑马地一套单位。 ，让他卧床不起的 75 岁癌症患者妹妹被困了近一周。&lt;/p>;&lt;p>;她被发现虚弱且脱水，内部人士称，在无人看管的情况下，她会被剥夺食物和液体。&lt;/p>;&lt;p>;她被发现虚弱且脱水。 >;</description><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong star Ronald Cheng’s opening up on drink and depression will help end stigma: doctors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3273622/hong-kong-star-ronald-chengs-opening-drink-and-depression-will-help-end-stigma-doctors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/4913e4bb-1f8a-41ca-9bb3-a08edc5e14d1_fb225d85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑中基 (Ronald Cheng) 表示，他将寻求治疗抑郁症和酗酒问题，去年促成了一次旅行。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;专家在香港歌手郑中基发表声明后表示，抑郁症患者经常使用酒精进行自我治疗，因为这会给人一种他们正在应对病情的错误感觉。 Kei 公开了自己的精神问题，并发誓要进入戒毒所来解决酗酒问题。&lt;/p>;&lt;p>;心理学家表示，像郑这样表现出勇气并公开与抑郁症作斗争的名人可能有助于消除对心理健康问题的污名化，并促进&lt;/p>;&lt;p>;著名粤语流行歌手郑周二在其社交媒体页面上写道，他将暂时远离聚光灯，因为他承受着巨大的压力，并曾用酒精来应对抑郁症。&lt; /p>;&lt;p>;这位 52 岁的男子承认自己多年来一直与酗酒作斗争，并于 2000 年因酗酒在航班上造成骚乱后决定戒酒。&lt;/p>;&lt;p>;“我去了在朋友的建议下去看医生，发现自己患有抑郁症，然后通过药物治疗。”程说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我又做出了错误的决定，选择喝酒来逃避。现实。&lt;/p>;&lt;p>;“我的妻子也告诉我，我只是在欺骗自己。我承受的压力终于达到了极限。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他计划在妻子的支持下参加美国康复中心的酒精治疗计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/42bf5067-3b5e-42fe-9b75-29a2f4be25ed_798e21ed.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医生说，抑郁症患者经常尝试用酒精进行自我治疗，以应对病情。图片来源：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;精神科医生、香港精神健康协会创始人兼会长林美玲博士周三表示，郑先生对自己病情的坦诚让大家对他的病情感到满意。向公众传达了强烈的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“这个信息是每个人都可能面临压力，如果你说出来肯定会有所帮助，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，一项研究表明， 27% 和 40% 的抑郁症患者还患有“酒精使用障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，当人们感到抑郁或睡眠困难时，人们可能会将其用作自我药物治疗或逃避方式。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“喝酒时你可能会感到放松，但一旦停止，你可能会感到焦虑，这可能会促使你进一步饮酒，”林解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“酒精是一种中枢神经系统抑制剂，也可能会导致饮酒过量。”导致抑郁症。如果你感到沮丧并诉诸饮酒，就会形成恶性循环。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，医生必须先解决患者面临的潜在心理问题，然后才能解决酒精问题。&lt;/p>;&lt;p >;香港教育大学心理学副教授侯伟佳解释说，抑郁症和酒精使用障碍是不同的病症，但可能同时出现。&lt;/p>;&lt;p>;他说，抑郁症患者往往缺乏选择最佳方式应对压力的能力，并补充说家人和朋友可以提供重要的情感和身体支持。&lt;/p>;&lt;p>;Paul Wong Wai-ching，香港大学临床心理学家兼副教授社会工作和社会管理部门表示，近年来，本市和海外的一些名人和运动员讨论了他们的心理健康问题，这有助于消除围绕该主题的禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;“它传达了一个信息即使是成功的人也有自己的问题，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们总是看到那些看起来非常成功、善于交际和快乐的人……关键信息是我们应该关注周围的人， &lt;/p>;&lt;p>;医院管理局表示，研究显示，香港有超过30万名抑郁症患者接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;卫生署表示，医生可以转介有酗酒及精神健康问题的人士到管理局精神科专科门诊接受评估和治疗。&lt;/p>;&lt;p>;青山医院在屯门精神健康中心亦提供酗酒治疗服务。&lt;/p>;&lt;p >;医院发言人表示，使用该服务的人数已从2019年的2,259人下降到2023年的2,066人。&lt;/p>;&lt;p>;郑先生经常被视为粤语流行巨星张学友的接班人。在 20 世纪 90 年代进入公众视野。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道，他在飞机上酗酒、在厕所抽烟，并在一名女空乘拒绝后将她的头锁住，此后他的形象受到了影响。在从洛杉矶飞往台北的航班上为他提供更多酒精。&lt;/p>;&lt;p>;郑在航班改道飞往阿拉斯加后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;然而，郑通过演喜剧重新出名。并且还重新开始唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，他通过出现在针对年轻人感兴趣的主题的 YouTube 视频中而广受欢迎。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tests drone-based cloud seeding in Xinjiang to bring rain to dry regions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3273595/china-tests-drone-based-cloud-seeding-xinjiang-bring-rain-dry-regions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/41c00a73-ae59-4c33-a478-31ad05200242_bf173843.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TB-A 无人机可携带多达 24 个碘化银棒和 200 枚烟雾弹——两种引雨剂。图片来源：中国气象局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在新疆维吾尔自治区部署长航时两用无人机进行播云试验，这是中国首次进行这种有争议的做法干旱的西部地区的一架无人机。&lt;/p>;&lt;p>;这次试验正在使用TB-A攻击侦察无人机（也称为双尾蝎子A）进行。&lt;/p>;&lt;p>;这架无人机通常用于在军事行动中携带弹药，作为周日开始的为期 45 天的播云试验的一部分，它已经装载了碘化银棒。&lt;/p>;&lt;p>;这架无人机正在自主运行。据共产党报纸《新疆日报》报道，哈密市将在该地区最东端的城市哈密，重点关注洞天山区，以测试其在高海拔地区的播云能力。&lt;/p>;&lt;p>;哈密 – 以各种甜瓜 - 位于中国最缺水的地区之一，并受到气候变化的严重影响，干旱和高温频繁发生。&lt;/p>;&lt;p>;TB-A 最多可运载 24 个瓜类据新华社报道，此次试验配备了碘化银棒和200枚烟雾弹（均为引雨剂），并配备了云粒子探测和风雷达设备。&lt;/p>;&lt;p>;TB-A由民用公司研制四川腾电公司是 TB-001 的升级版，TB-001 是解放军部署在台湾和日本周围行动的战斗无人机。&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月发生了罕见的情况，一架 TB-001 无人机绕台湾飞行，官方媒体图片显示其机翼下装有导弹。&lt;/p>;&lt;p>;同一型号的无人机还于 6 月在日本鹿儿岛县奄美大岛海岸附近进行了飞行，使其成为中国第一架无人机在此区域运行的飞行器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与两引擎 TB-001 相比，TB-A 拥有三引擎，最大起飞重量更高，为 3,250据该公司称，公斤（7,165 磅）、更高的续航能力（40 小时）和更长的续航里程（8,000 公里（4,971 英里））。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该试验是首次在新疆进行，但并非如此这是 TB-A 首次用于诱导降雨。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年夏天，当中国遭遇严重热浪时，一架 TB-A 无人机被派往四川盆地播种云&lt;/p>;&lt;p>;西南省份云南省也在去年10月开始了首次播云试验，利用TB-A缓解夏季降水减少造成的干旱。 &lt;/p>;&lt;p>;中国是人工降雨领域的领导者，这项技术因其意想不到的后果（包括污染增加和降水过多）而备受争议。一些科学家也对其有效性提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;国家于2020年启动了“人工影响天气质量发展”计划，并承诺到2025年实现人工影响天气体系发达。&lt;/p>;&lt;p>;国家气象中心去年发布了“播云救灾”行动计划，旨在推广无人机人工影响天气。&lt;/p>;&lt;p>;中国的另一款两用长航时无人机翼龙2H也已被用于人工影响天气作业，包括三月份在南部贵州省。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing official meets US envoy in Hong Kong, takes stance against ‘recent negative remarks’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273617/beijing-official-meets-us-envoy-hong-kong-takes-stance-against-recent-negative-remarks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 22:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/d9916295-7eb9-479b-b4b8-4ab19ce5b340_9f218602.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部特派员崔建春（右）驻香港办事处会见美国总领事格雷戈里·梅。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京驻香港最高外交官周三会见了美国驻港特使，并回击了该国“最近的负面言论”，此前美国官员表示“ &lt;/p>;&lt;p>;这是中国外交部驻港公署特派员崔建春近一周内第二次猛烈抨击“两制”。美国驻澳门总领事格雷戈里·梅 (Gregory May) 的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;公署周三晚间发表声明，透露会议已经举行。&lt;/p>;&lt;p>;“特派员……已就美方近期涉港消极言行表明严正立场，敦促美方落实中美两国元首旧金山会晤达成的重要共识。 &lt;/p>;&lt;p>;去年11月，中国国家主席习近平与美国领导人乔·拜登在高层会谈中一致同意加强禁毒、人工智能、恢复两军沟通等各领域对话与合作。促进文化、教育、商务等领域交流。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室周三表示，崔天凯在会议上介绍了中共二十届三中全会精神，双方双方还就如何促进香港与美国相关领域的对话、交流和务实合作交换了意见。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻香港总领事馆发言人在回应此次会议时表示：“就共同感兴趣的话题进行了富有成效的对话。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /07/4861fcb6-db3f-4abf-bef1-b0ee42824eee_cb5b97ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国领事馆将这次会议描述为“关于共同话题的富有成效的对话”兴趣”。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;崔天凯早些时候发表声明，敦促特雷莎·梅停止“花时间编造谎言、攻击和唱衰香港”，此前美国特使告诉哥伦比亚广播公司新闻，香港已经近年来“发生了根本性变化”，人民的权利和自由被剥夺。&lt;/p>;&lt;p>;梅认为一国两制的指导原则只存在于香港的经济领域，而不存在于“更广泛的政治领域”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，三月份颁布的《维护国家安全条例》也在香港产生了“巨大的寒蝉效应”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former ‘IS bride’, Shamima Begum, loses UK citizenship removal appeal bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273618/former-bride-shamima-begum-loses-uk-citizenship-removal-appeal-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.07 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/07/4d1160fc-ff62-4b65-b59a-613a67c84910_5c5905a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国出生的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum)，作为一名女学生前往叙利亚加入伊斯兰国的她对英国最高法院取消其英国公民身份提出上诉，但遭到拒绝。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名妇女在青少年时期离开英国嫁给一名伊斯兰国组织战士后被剥夺了英国公民身份，周三她向英国最高法院提起诉讼，但失败了。&lt; /p>;&lt;p>;24 岁的沙米玛·贝古姆 (Shamima Begum) 曾希望对早先的一项裁决提出质疑，该裁决导致她在针对取消公民身份的上诉中败诉。&lt;/p>;&lt;p>;但英国最高法院法官表示，她无法再次上诉她于二月份在上诉法院败诉。&lt;/p>;&lt;p>;法官认为她提出的上诉理由“没有提出有争议的法律观点”。&lt;/p>;&lt;p>;贝古姆，其家人是出生于孟加拉国，15 岁时，她于 2015 年离开伦敦东部的家，与两名同学前往叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;在那里，她与一名 IS 武装分子结婚，并育有三个孩子，但均无一幸存。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她说，2019 年 2 月，她在叙利亚难民营被发现后，当时的英国内政部长以国家安全为由取消了她的公民身份，她因此陷入无国籍状态。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着她并未成为无国籍人。能够从叙利亚北部的难民营返回英国。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 2 月，特别移民上诉委员会 (SIAC) 支持取消她的公民身份。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/07/1865b27d-2dd8-4216-b084-9602260d3342_1de41b64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚东北部的 al-Hol 境内流离失所者营地，英国出生的 Shamima Begum 于 2019 年在这里被发现。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;然后她去了上诉法院，她的法律团队辩称政府没有考虑到贝古姆作为人口贩运潜在受害者的法律义务。&lt;/p>;&lt;p>;但法院裁定，国家安全风险优先。&lt;/p>;&lt;p>;法院还裁定 Begum 并未处于无国籍状态，因为她通过母亲保留了孟加拉国公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;Begum 的律师告诉 SIAC 听证会，她客户和她的朋友一起受到“坚定而有效”的伊斯兰国组织“宣传机器”的“影响”。&lt;/p>;&lt;p>;上诉法院承认贝古姆“很可能受到其他人的影响和操纵”，但补充说，她“仍然可以做出前往叙利亚的深思熟虑的决定”。&lt;/p>;&lt;p>;据估计，约有 900 人从英国前往叙利亚和伊拉克加入 IS 组织。&lt;/p>;&lt;p>;据政府数据显示，其中约 150 人据信已被剥夺公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，一组联合国专家敦促英国政府遣返贝古姆。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>