<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Taiwan earthquake response early test for president-elect William Lai as he tells rescuers to ‘make the most of every minute’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257875/taiwan-earthquake-response-poses-early-test-president-elect-william-lai-ching-tes-leadership-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/049718c6-629c-4cb5-b76a-cf1dfa1cc336_47341dac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三后赖清德视察花莲地震。照片：Facebook/William Lai&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾的致命地震是对该岛当选总统赖清德的早期考验，他可以通过帮助指导救援行动来增强他的领导资历，分析人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午，花莲岛东海岸发生 7.3 级地震，造成至少 9 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这次地震是该岛有史以来发生的最强地震。四分之一个世纪以来，还有 1,060 多人受伤，692 人仍被困。它还损坏了数百座建筑物，其中包括在震中附近的花莲倒塌的两栋公寓楼。&lt;/p>;&lt;p>;地震还轻微损坏了停放在机库中的六架台湾 F-16 战斗机和两架 F-5E。花莲空军基地。&lt;/p>;&lt;p>;台湾空军表示，飞机因登机梯撞击机身而受到轻微损坏和划痕。&lt;/p>;&lt;p>;“划伤部件已及时修复，并已修复。”台湾空军在一份声明中表示：“所有损坏都不会影响飞机的战备和巡逻任务。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;地震发生后不久，现任国家副主席的赖昌星前往受灾最严重的花莲地区，视察受灾严重地区的救援行动。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文总统第二任期将于5月20日结束后上任的赖清德指示救援队“充分利用每一分钟”搜寻仍被困在部分倒塌的八层建筑中的人员。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的首要任务是拯救生命，必须为获救者提供最好的医疗服务”尽快治疗和护理。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖还承诺恢复停水停电、修复道路，并确保中央政府与地方当局密切合作开展救灾工作。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士表示，此次地震虽然造成的伤亡相对较小，但强度足以引起国际关注，为黎智英提供了一个很好的机会来展示他在处理自然灾害后果方面的有效性。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/59332cda-0d3f-46cc-acf7-d7db66bd89dd_52081481.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员正在努力营救被困在倒塌建筑物中的人们。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;陈一帆表示：“现在是黎智英展示其统筹规划受灾地区特别是花莲救援和恢复援助能力的好时机。”新北淡江大学外交与国际关系教授。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个过渡时期，蔡英文最好全面授权赖以进行地震救援。”&lt;/p>;&lt; ” &lt;/p>;&lt;p>;另一方面，陈说，国民党会抓住救灾工作的任何失败，给黎智英政府贴上无能的标签。&lt;/p>;&lt;p>;萧代表2016年至2020年花莲县立法院议员，当时她竞选连任失败。她后来担任该岛事实上的驻美国大使。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，包括日本首相岸田文雄、印度总理纳伦德拉·莫迪、英国外交大臣戴维·卡梅伦和菲律宾总统费迪南德·马科斯在内的全球领导人Jnr都从人道主义角度表达了对台湾的支持和关心。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，由于各自的一个中国政策，他们可能不会派出高调代表团参加黎智英的就职典礼，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾地震：美国和其他台北盟友发出支持信息&lt;/h3>;&lt;p>;大多数国家，包括日本、印度、英国和菲律宾，并未正式承认台湾独立，但反对强行改变现状。北京将台湾岛视为中国的一部分，从未放弃使用武力将其重新置于自己的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国际战略研究会智库高级研究员黄惠华表示这次地震是对黎智英领导能力的考验。&lt;/p>;&lt;p>;“与1999年的毁灭性地震相比，周三这场被称为25年来最严重的地震并没有造成灾难性损失，”她指的是死亡人数。 1999 年发生的 7.6 级地震，造成约 2,400 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;她说，这是因为台湾制定了针对此类灾难的应急计划，帮助中央和地方政府作为台湾更广泛的“家园”的一部分来协调应对工作”。&lt;/p>;&lt;p>;黄预测，这些机制应该确保赖不面临“留下的烂摊子”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“赖不是不存在的。”她补充说，他对严重的自然灾害很陌生，因为他在担任台南市长期间（2010年至2017年）经历过地震、台风和其他灾难。&lt;/p>;&lt;p>;“他已经积累了足够的经验来应对这些灾害，周三的地震不会对他即将上任的领导层构成任何严重挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;但她表示，当赖智就任总统时，他将成为武装部队总司令，发挥重要作用&lt;/p>;&lt;p>;“赖清德应该明白，除了加强台湾的防御以应对敌人的威胁外，他还需要制定新的方法，以帮助加强国土安全，并将灾难对他的影响降到最低。”黄补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，与中国大陆的关系预计仍将是他的主要挑战，北京预计将加大对新总统的军事和外交压力。 &lt;/p>;&lt;p>;北京称他的当选是“不可接受的”，并称他为“顽固的分裂主义者”，其领导层有可能给台湾带来战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serbia detains two people suspected of killing missing toddler]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257879/serbia-detains-two-people-suspected-killing-missing-toddler?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/f4c4c3ad-dc9e-48e1-b408-b5d1eca60cf1_d3951c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞尔维亚警察救援队在博尔附近的森林中搜寻。塞尔维亚警方逮捕了两名涉嫌杀害一名两岁女孩的男子，该女孩上个月的失踪震惊了全国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚总统亚历山大·武契奇(Aleksandar Vucic)周四在疯狂搜寻后表示，上周在塞尔维亚东部失踪的一名两岁女孩被杀，两名嫌疑人已被捕失踪的幼儿。&lt;/p>;&lt;p>;丹卡·伊利奇 (Danka Ilic) 于 3 月 26 日在东部城市博尔失踪，促使塞尔维亚当局首次使用其版本的安珀警报系统来应对儿童绑架紧急情况，发送短信全国范围内关注这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“警方逮捕了两名杀害小女孩的人。据我了解，两人都承认了罪行。”武契奇告诉政府官员。&lt;/p>;&lt;p>;“我们面对的是怎样的怪物？”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/0fdb729b-c0f0-495a -8fe0-434cd524b03c_a8f7fdd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塞尔维亚警方在塞尔维亚博尔附近的森林中搜寻三月份失踪的两岁女孩 Danka Ilic 26. 图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞尔维亚内政部后来证实两名嫌疑人已认罪，并表示搜寻女孩尸体的工作仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p >; 公安部在一份声明中表示，“警方将继续针对此案开展密集工作，并将及时向公众通报任何进展。”&lt;/p>;&lt;p>;上周末，一段年轻男子的视频曝光后，人们短暂地燃起了希望。维也纳一个公交车站的儿童引发了人们的猜测，伊利奇可能在奥地利，那里居住着大量塞尔维亚侨民社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;周日，国际刑警组织也注意到了此案，并发布了黄色通知，提醒官员注意失踪人员的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;孩子的母亲伊万娜·伊利奇 (Ivana Ilic) 本周告诉塞尔维亚媒体，一家人在搜寻过程中继续“坚持”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在等待这一切的解决。最后，希望得到最好的结果，然后我和我的丈夫将公开发表讲话，并对所有侮辱、指控和胡言乱语作出回应，”她告诉当地塞尔维亚新闻媒体 Nova。&lt;/p>;&lt;p>;绑架儿童的情况仍然相对较少在塞尔维亚，尽管社交媒体用户提出了有关巴尔干国家青少年买卖的阴谋论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers defy warnings, feed monkeys at country park, as man fights for life after B virus infection following attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257873/hongkongers-defy-warnings-feed-monkeys-country-park-man-fights-life-after-b-virus-infection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/20ba1dab-ec73-4430-b845-21be8dfcc67d_f50f58a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金山郊野公园栏杆上的猴子。一些徒步旅行者说，最近他们在该地区看到的动物越来越少。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，一些无所畏惧的香港人不顾警告，在郊野公园与猴子互动，一名男子在被确诊为香港首例人类感染病例一天后，为自己的生命而战。被其中一只动物袭击后，感染了致命的 B 病毒。&lt;/p>;&lt;p>;居民们充分利用清明节假期，前往金山郊野公园的猴子热点地区徒步旅行和野餐。 ，该男子受伤的地方。&lt;/p>;&lt;p>;有人看到一些人无视重新发出的警告，正在喂动物，而一名在该地区徒步旅行的居民表示，她并不担心。&lt;/p>;&lt;p>;“我听说“今天早上听到有关感染的消息，但我并不担心，”47 岁的公务员 Emily Tse 和女儿一起徒步旅行。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不接近猴子，它们就会离开你。”独自的。必要时我们有登山杖，可以将它们赶走。”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;周三，一名 37 岁男子的致命 B 病毒检测结果呈阳性后，政府再次发出向动物提供食物的警告。病毒，也称为人类猿病毒。他于2月下旬遭到猴子袭击，随后于3月21日因发烧和“意识下降”被送往荃湾仁济医院。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四，他仍处于危急状态。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;谢说，与之前的访问相比，她注意到试验过程中猴子的数量减少了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/04/04/84fed7c0-6083-46d4-a48b-3f4c33c7da90_0bbe326c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只猴子吸引了一群观众于金山郊野公园。如果居民受到动物的伤害，建议立即寻求医疗帮助。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;21岁的餐厅员工Pun Ganga Maya与家人在金山郊野公园烧烤场聚会，她表示自己会更多得知感染后保持谨慎。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天只看到一只猴子，它很快就上山了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;烧烤区的几个人说近年来，猴子的数量有所下降。周四早上，一名男子发布了一段自己给一只猴子喂一袋零食的视频，猴子从地上捡了一些零食然后逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;下午 5 点左右，一名拒绝接受采访的男子到达带着一盒水果来到郊野公园石篱贝水塘的巴士站。他给了猴子香蕉和苹果，并与它们玩耍，大约 10 只动物聚集在一起，为食物而打斗。&lt;/p>;&lt;p>;当局敦促居民不要喂猴子或在它们面前吃东西，以及避免直接眼神接触，以免激怒动物。&lt;/p>;&lt;h3>;香港首例人类感染 B 病毒的猴子袭击后奋力求生&lt;/h3>;&lt;p>;任何因非法喂养野生动物（包括猴子）而被定罪的人根据《野生动物保护条例》，最高可能面临港币一万元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管随处可见‘禁止喂食’的牌子，但总有人试图喂食它们。”冯绍强说，一位60多岁的医生，经常在郊野公园锻炼身体。&lt;/p>;&lt;p>;“我在傍晚时分看到有四到五辆汽车来到这里，里面装满了水果和猴子的食物。有些人只是无所事事，和猴子一起享受时光； “有些人认为野生猴子在山里没有足够的食物。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但它们是野生动物，你必须尊重自然法。”&lt;/p>;&lt;p>;一名菲律宾人乔伊斯只透露了自己的名字，表示她会保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;“猴子就像人类一样。如果你不触发他们，他们就会管自己的事。如果你打扰他们，他们会保卫[自己]，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;乔伊斯说，她和她的朋友们看到两个男人试图摇动一棵树并向两只猴子挥舞香蕉，并补充说这一令人惊讶的场景令人悲伤她。 “无论如何，这是猴子的地方，我们是客人。我们不能这样打扰他们的生活。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/04/ac8326d4-4a3e-4eee-bd13-cb2dd103ccbd_91a8a655.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只猴子蹲在公共休息区旁边。一位专家表示，动物和人类之间的事件“很常见”。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;非牟利兽医服务会执行主席麦志豪表示，居民与猴子之间的事件“屡见不鲜”，包括个案&lt;/p>;&lt;p>;“事件因病毒感染而被放大，但背后的原因是城市与自然之间模糊的界限。”他说，指出多年来对农村地区的开发增加了人类与野生动物之间的接触。&lt;/p>;&lt;p>;他表示居民不应喂猴子或与猴子玩耍，敦促政府加大城市规划力度，更好地防止居民与动物太接近。&lt;/p>;&lt;p>;麦说，金山郊野公园的设计很糟糕，停车场位于大埔路，靠近住宅区和巴士站，呼吁当局学习新加坡的“生态保护”政策。 Link”项目。&lt;/p>;&lt;h3>;随着扑杀力度加大，去年香港野猪数量下降了 26%&lt;/h3>;&lt;p>;他指的是在武吉知马高速公路上修建的一座树木覆盖的桥梁，并设计了为野生动物在两个自然保护区之间移动提供无缝连接。&lt;/p>;&lt;p>;麦说，他相信香港的类似结构可以帮助动物和人类更好地分开。&lt;/p>;&lt;p>;传染病专家博士曾继恩表示，居民如被猴子咬伤或接触猴子的体液，如唾液、尿液或粪便，应用水和肥皂清洗伤口。他敦促人们在这种情况下立即就医。&lt;/p>;&lt;p>;“如果人们能够在 [与猴子接触后] 72 小时内开始接触后预防治疗（即抗病毒药物）......曾先生说，B病毒感染症状的机会可以大大减少，致命的并发症也可以减至最低。”他补充说，口服药物通常需要服用两周。&lt;/p>;&lt;p>;出现症状后才就医的人他说，出现的可能需要静脉注射抗病毒药物。&lt;/p>;&lt;p>;Elizabeth Cheung 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Janet Yellen in China: US treasury secretary aiming to keep trade relations on firmer footing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3257874/janet-yellen-china-us-treasury-secretary-aiming-keep-trade-relations-firmer-footing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/e2cbed9e-daa2-4f7c-9958-3edf341775cb_9ceab9fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国财长耶伦周四抵达广州白云机场。耶伦返回中国的使命是防止贸易摩擦升级为公开的贸易冲突。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦周四抵达中国南方城市广州，这是她为期一周的访问的第一站，旨在帮助管理世界两国之间的贸易关系&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，耶伦于当地时间下午 6 点刚过抵达广州，受到中国财政部副部长廖敏和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯的迎接。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在访问之前，耶伦表示她将寻求“促进美国的经济和国家安全利益”，并补充说美国一直在努力“负责任地管理”与中国的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/d2c7dc62-35cf-4679-9780-7c9a0bf67af4_86ce7068.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国财政部副部长廖敏和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯（右）周四抵达广州会见美国财政部长珍妮特·耶伦。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在中国期间，我将重点推进健康的经济关系，为美国工人和企业提供公平的竞争环境，并进一步深化合作周四上午，她在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“作为世界上最大的两个经济体，我们保持畅通的沟通渠道至关重要，尤其是当我们意见不一致时。美国人民期望我们负责任地处理这种关系，世界期望我们在力所能及的范围内共同努力。”&lt;/p>;&lt;p>;她的行程是在周二中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登通电话之后进行的。两位领导人在广泛的问题上交换了意见并讨论了分歧，包括美国的科技限制和中国的壁垒。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦被广泛认为是拜登政府中最温和的成员之一，多年来与中国官员谈判的经验。&lt;/p>;&lt;h3>;供应链转移、美国限制措施促使人们重新考虑中国的贸易战略&lt;/h3>;&lt;p>;在周二离开之前，耶伦表示她将倡导美国耶伦表示，她还将“就不公平贸易行为以及工业产能过剩问题向中国同行施压”，并讨论在打击全球非法金融、打击非法金融方面的合作。金融稳定、气候变化和一些发展中国家的债务减免。&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社报道，耶伦表示，随着北京将资金投入制造业和出口商品，美国将保留保护新工业部门免受中国侵害的选择。可再生能源等新产业。&lt;/p>;&lt;h3>;美中全面贸易战不太可能发生，但软实力差距将持续存在：约瑟夫·奈&lt;/h3>;&lt;p>;财政部长早些时候曾警告说，北京过去的支持钢铁和铝等行业的投资已导致“严重的过度投资和产能过剩”，而这种情况现在正在太阳能和电动汽车等行业发生。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦计划与经济学家进行圆桌讨论，以周五上午讨论中国经济的挑战和机遇，然后下午会见美国企业代表，听取他们对中国产能过剩、知识产权保护和其他实际问题的看法。&lt;/p>;&lt;p>;她是随后预计将在广州与中国国务院副总理何立峰开始会谈，然后前往北京会见包括总理李强、财政部长兰佛安和央行行长潘功胜在内的高级官员。&lt;/p>;&lt;p >;此行是耶伦不到一年内第二次访华。她上次访问是在 2023 年 7 月，当时两国关系也十分紧张，但她的参与有助于重启对话并成立经济和金融政策双边工作组。&lt;/p>;&lt;h3>;供应链转移、美国限制措施迅速呼吁重新思考中国的贸易战略&lt;/h3>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Europe police arrest 22 people over suspected €600 million EU Covid fund fraud]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257872/europe-police-arrest-22-people-over-suspected-eu600-million-eu-covid-fund-fraud?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 20:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/ee783eac-4a29-44a7-b0e9-41d5574e3c89_8eccc282.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名贡多拉沿着一片磷光绿色液体推进贡多拉位于威尼斯里亚托桥附近的大运河上。由于对涉嫌犯罪网络的调查，意大利、奥地利、罗马尼亚和斯洛伐克进行了数十次突袭并逮捕了人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，当局在四个欧洲国家逮捕了 22 人，这是对涉嫌 6 亿欧元（6.5 亿美元）Covid 追偿资金欺诈案的调查的一部分。检察官办公室表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲检察官办公室对被认为侵吞资金的涉嫌犯罪网络进行了调查，在意大利、奥地利、罗马尼亚和斯洛伐克进行了数十次突击搜查并逮捕了一些人总部位于卢森堡的 EPPO 表示，该犯罪组织“涉嫌从欧盟意大利恢复和弹性基金 (RRF) 中诈骗 6 亿欧元”。&lt;/p>;&lt;h3 >;印度尼西亚驱逐​​了日本Covid欺诈嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;它补充说，意大利金融警察部门Guardia di Finanza的威尼斯办事处根据预审法官的授权冻结了价值超过6亿欧元的资产。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在 22 名被捕嫌疑人中，8 人被拘留候审，另外 14 人被软禁，其中一名会计师被禁止执业。&lt;/p>;&lt;p>;EPPO 表示，已重点关注一个涉嫌犯罪网络，该网络在 2021 年至 2023 年间制定了一项欺诈计划，从意大利的 RRF 份额中获取资金。&lt;/p>;&lt;p>;RRF 的建立是为了帮助欧盟国家从经济打击中恢复过来受新冠大流行影响的债务价值超过 7200 亿欧元，大部分通过欧盟共同借款筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;这种模式，特别是联合借款，被一些欧盟国家吹捧为可以复制的模式欧盟加强国防工业与合作，应对俄罗斯威胁，并支持乌克兰。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese semiconductor giant TSMC restarts operations after earthquake, easing concerns of chip supply disruption]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3257870/taiwanese-semiconductor-giant-tsmc-restarts-operations-after-earthquake-easing-concerns-chip-supply?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/93398dc0-de42-4fad-88a9-304e894bc8d2_407b6e41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台积电总部内的标志台湾新竹科学园区。图片来源：Kyodo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾半导体制造公司 (TSMC) 在周三台湾遭受 7.4 级致命地震后不久就恢复了运营，缓解了业界对先进设备供应可能中断的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;全球最大的独立合约芯片制造商，为苹果和英伟达等科技巨头供应全球 90% 的最先进半导体，在因最严重的地震而停工后 10 小时内就重新开始运营25年后登陆台湾。地震造成至少 9 人死亡、1,000 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;台积电周三晚间向台湾证券交易所发表声明称，其位于新竹科学园区的设施没有受到重大损坏。该地区占地 1,400 公顷，联发科和联华电子等其他主要台湾芯片制造商也设有工厂。&lt;/p>;&lt;p>;台积电表示，只有“某些设施的少量工具遭到损坏”。该公司补充说，某些关键芯片制造设备没有受到损坏，包括所有极紫外光刻工具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在短暂停工后，台积电表示 70 ％地震发生后 10 小时内，其 10% 的芯片制造设备已“恢复”用于其制造设施的生产。 Fab 18 等新设施的恢复率超过 80%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾媒体最初报道称，台积电已估计地震相关中断对公司第二季度盈利的影响达到6000万美元。但该公司的公开评论表明对其运营的影响微乎其微。&lt;/p>;&lt;p>;台积电周四没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;这次地震显示了台积电和台湾其他主要芯片制造商在全球技术供应链中发挥的关键作用。该岛生产了全球 60% 的半导体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴克莱银行 (Barclays) 的分析师最初警告称，根据发布在台湾的一份报告，台湾某些芯片的生产可能需要数周时间才能恢复。周三。&lt;/p>;&lt;p>;“一些高端芯片需要在真空状态下24/7无缝运行几周，”巴克莱报告称。 “台湾北部工业区的[停止运营]可能意味着一些正在生产的高端芯片可能会损坏。”&lt;/p>;&lt;p>;其他分析师预计地震对台湾芯片生产的影响很小。&lt;/p>;&lt;据一份报告称，主要位于台湾北部和中部地区的动态随机存取存储器行业以及遍布台湾北部、中部和南部地区的[芯片]代工行业似乎受到的损害最小。台湾集成电路研究公司TrendForce周三发布的报告。&lt;/p>;&lt;p>;TrendForce报告称，“制造商将通过扩大运营来设法恢复产能。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;台积电在纽约上市的股票周三收盘上涨 1.27%，至 142 美元。&lt;/p>;&lt;p>;1 月份，台积电报告称，由于人工需求的增加，其第四季度收入超出了预期的下降。情报厂商帮助抵消了智能手机和笔记本电脑芯片销售低迷的影响。据报告，12 月季度销售额为新台币 6,255 亿元（195 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 20:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beloved panda Fu Bao starts quarantine in China after arriving from South Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3257864/beloved-panda-fu-bao-starts-quarantine-china-after-arriving-south-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/77eb73f2-da46-456e-a3c5-563540446068_52a938d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;福宝将在神树坪大熊猫隔离一个月基地位于四川省。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首只在韩国出生的大熊猫“福宝”已抵达中国，目前正在西南地区的一个自然保护区进行隔离，她将在那里参加繁育计划.&lt;/p>;&lt;p>;“福宝”出生于 2020 年，是一对从中国借来的大熊猫，在韩国深受喜爱。周三下午，她从仁川机场搭乘包机出境，晚上抵达四川成都。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;福宝在附近爱宝乐园工作人员的陪同下中国大熊猫保护研究中心在微博上发帖称，经检查后确认她“健康状况稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;通关后，她被送往首尔该研究中心周四在另一篇文章中表示，位于四川卧龙国家级自然保护区的神树坪大熊猫基地，她将在那里隔离一个月。&lt;/p>;&lt;p>;但她的到来并非没有争议。一段视频显示，一名身穿工作人员背心、未戴手套的人将一根手指伸进了福宝背带的气孔中，社交媒体上引发了对福宝在机场受到的待遇的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该视频提示关于熊猫健康和安全的讨论，研究中心的帖子下留下了评论，询问如何允许机场工作人员这样做。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8da215fc-4d79-4601-9167-4854150b7ef9_cb1f4dc7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周三，福宝抵达四川成都双流国际机场。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究中心回应称，视频片段显示“兽医与大熊猫中心的温暖接触”，这是“必要的体检” ”，并说福宝“很好”。&lt;/p>;&lt;p>;它说兽医穿着工作人员背心，因为这是机场要求的，而且他事先已经消毒了双手。&lt;/p>;&lt;p>;这一回应引起了中国和韩国微博用户的数千条评论，其中许多人询问为什么兽医没有穿戴防护装备并质疑他的专业性。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则担心人们使用带有闪光灯的相机来拍摄照片。在机场给福宝拍照，这可能会吓到动物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/04/d54d8551-47bc-4c10-a4d2-2f0f805f3a79_ce8a5909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隔离外壳有室内和室外区域。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;福宝将在神树坪熊猫基地的一个隔离围栏里度过下个月，该基地有室内和室外区域，“竹子供应充足”，研究中心表示，她的食物。&lt;/p>;&lt;p>;我们将监测她的健康和饮食习惯，以确保她“尽快”适应新环境。&lt;/p>;&lt;p>;尚未得到证实据官方媒体报道，隔离期结束后她将被转移到那里。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s cyberspace regulator vows to work with Africa on AI governance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3257862/chinas-cyberspace-regulator-vows-work-africa-ai-governance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/03891b91-94ab-4975-8ee3-67bb932a13b4_a2568483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据统计，迄今为止，只有七个非洲国家起草了国家人工智能战略美国智库布鲁金斯学会。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高网络空间监管机构承诺在本周的中非互联网论坛上与非洲国家深化人工智能治理。&lt;/p>;&lt;p>;国家网信办中国国家发展委员会主任庄荣文表示，中国将与非洲共同分享信息革命带来的机遇，完善全球互联网治理体系。&lt;/p>;&lt;p>;庄荣文是在中非互联网发展大会开幕式上发表上述言论的。和合作论坛周二在东南部港口城市厦门举行。&lt;/p>;&lt;h3>;中国启动人工智能框架，敦促所有国家享有平等的人工智能权利&lt;/h3>;&lt;p>;论坛声明呼吁中国和非洲加强联合国等多边框架内的协调与合作。非洲特使对中国和国际组织的代表也参加了此次活动。机构。&lt;/p>; &lt;p>;在3月下旬，联合国大会通过了其第一个规范AI的决议，以“ [方向]人工智能将人工智能用于全球善良”。&lt;/p>; &lt;p>;联合国说由美国提出的，由中国共同提出的非约束力解决方案，旨在促进“安全，安全和值得信赖的&#39;AI系统，也将使所有人有益于可持续发展”。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;北京在10月的全球AI治理计划中提出了其立场和建议。它的目的是确保AI是善良的力量，并且该技术仍处于人力控制之下，同时遵守数据收集，算法设计，开发和应用。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国思想发表的分析。&lt;/p>; &lt;p>;坦克·布鲁金斯（Tank Brookings）机构上个月，到目前为止，只有七个非洲国家已经起草了国家AI策略，而非洲大陆的任何国家都没有实施对人工智能的正式法规。&lt;/p>; &lt;p>;，而对AI进行监管可能不是许多国家的优先事项报告说，“非洲政府必须首先努力加强数据调节，并建立维持AI生态系统所必需的人力资本”。在科学和技术进步方面”，并且AI的发展和应用“对发展中国家具有重要意义”。在AI中加强合作”。和非洲分享最佳实践，并就AI政策，技术，行业，应用和治理进行交流和对话。&lt;/p>; &lt;h3>; US-CHINA DECLEPLING将损害AI治理：Henry Kissinger &lt;/h3>; &lt;p>;“ [我们应该]鼓励中国 - 非洲的合作，以增强AI能力建设，进行在线课程和专业培训，并帮助国家提高AI技术和治理能力。&lt;/p>; &lt;p>;也呼吁进行研究和大数据分析，机器学习，自然语言处理和计算机视觉的发展合作，以及非洲农业，医疗保健，教育和城市管理的使用。&lt;/p>; &lt;p>;在论坛上宣布中国网络空间管理局将建立Xiamen网络安全与数字经济的中国 - 非洲交易所与合作中心，以促进北京和非洲国家之间的网络空间合作。&lt;/p>; &lt;p>;互联网监督机构还将拥有中国 - 非洲网络安全性今年培训课程以提高双方的能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s ruling LDP punishes 39 members over political funds scandal, urges 2 to quit party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3257867/japans-ruling-ldp-punishes-39-members-over-political-funds-scandal-urges-2-quit-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 19:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/CD2D32C1-14F9-46EB-8266-05B159E7A9ED_5905C487.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; 999;”>; fumio kishida，日本日本总理，日本总理聚会，在东京第91党大会上发表演讲。岸田希望这些措施能让该党在下周访问美国之前摆脱丑闻。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本统治的自由民主党周四对39名成员进行了政治资金丑闻，包括敦促两名重量级人物离开该党，旨在使一条争议陷入困境自从去年下半年以来。&lt;/p>; &lt;p>;自由顾展纪律委员会的决定是在其一些派系（包括先前由已故总理安倍晋三领导的一个派系）之后，被发现被发现忽略了从事筹款活动的全面报告。聚会多年，数亿日元转移给了卖给活动门票的成员。&lt;/p>; &lt;p>;领导自由党的总理富米奥·基希达（Fumio Kishida），负责自由党的总理，希望这些步骤将允许该党继续前进下周访问美国之前的丑闻与总统乔·拜登（Joe Biden）进行会谈，正式的竞选活动将在接下来的一周开始在议会举行的三个补选。&lt;/p>; &lt;h3>; biden and kishida和kishida宣布“历史性”美国与日本协议：特使&lt;/h3>; &lt;p>;，但反对党议员说，该党的调查未能完全揭示污水资金围绕的事实，并将需要进一步审查，而惩罚也可能引起反弹政治专家说，觉得这是不公平的自然党成员。建议安倍派派系的一名高级成员离开该党，这是该党被驱逐后八个惩罚性步骤中的第二次处罚。&lt;/p>; &lt;p>;回应伦理小组的决定， Seko告诉记者，他提出要离开聚会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/04/04/ 04/9FAD9F4E-D297-4EB9-A34A-0624648F4119_E5BD88C6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;该党在东京总部的新闻发布会。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;单独，Shionoya批评不惩罚Kishida的决定，说给总理采取同样的待遇是“公平的”。&lt;/p>; &lt;p>;在安倍高级派系成员中，前贸易部长Yasutoshi Nishimura和前自然党政策负责人Hakubun Shimomura受到惩罚，因为他们的党员资格被暂停了一年。&lt;/p>; &lt;p>;这四个议员因未能遭到审议而受到审议。结束泥泞的基金实践。尽管安倍决定在2022年4月停止它，但在当年8月的一次聚会涉及四人的聚会之后，在委员会的一次新闻发布会上，abe被暗杀了。&lt;/p>; &lt;p>;自由顾问秘书长Toshimitsu Motegi会议说，该党根据其角色采取了更严厉的措施对抗安倍派的高管，称他们的政治责任“极为沉重”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ff05593c-c581-481-482b-b85d-0c6aca85b45b42b42f_98331841.jpg =“颜色：＃999;”>;日本统治自由民主党秘书长Toshimitsu Motegi（中间）在东京党的总部。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tsuyoshi takagi，曾担任安倍党秘书长和LDP饮食事务主管，被罚款为半年党员资格。&lt;/p年。 >; &lt;p>; Hirokazu Matsuno和Koichi Hagiuda，他们都是Abe派别的主要成员，而由Toshihiro Nikai领导的另一个内部内部组织的高级成员Ryota Takeda被暂停了一年。 p>;不包括受罚罚款的最不安党成员名单，他决定不寻求连任议员，而基希达（Kishida）。安倍和尼凯集团没有将钱退还给会员。 Kishida，Abe和Nikai团体在丑闻之后决定解散。&lt;/p>; &lt;p>;这些步骤是自由贸易协商地人最广泛的纪律处分，因为它在反对一项法案后，在2005年对50多名成员进行了惩罚。在当时的主要部长Junichiro Koizumi的领导下，将国有邮政私有化。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在内部调查中，85名LDP成员，包括三名不是立法者，但计划在该公司中运行下次选举被发现未能宣布约5.8亿日元（383万美元）为截至2022年的五年政治资金报告的收入。&lt;/p>; &lt;p>;本周早些时候，Motegi要求纪律委员会会议向决定对39名现任和前立法者的惩罚，其中大多数人未能在其政治资金报告中宣布至少500万日元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在派系的非交易中，惩罚的严重程度有所不同资金交给了他们，那些收到2000万日元或以上的人的政党职位暂停了一年。&lt;/p>; &lt;p>; LDP成员收到1000万日元或更多但少于2000万日元的成员面对六个 - 从政党职位上停赛，而那些收到价值500万日元或以上但低于1000万日元的人则被正式警告。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asian dating app start-ups think they’ve cracked the code to disrupt Tinder and Bumble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3257851/asian-dating-app-start-ups-think-theyve-cracked-code-disrupt-tinder-and-bumble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/3A590C57-4B38-4E34-B2EE-100DA51CAA51CAA5F_3DEA888899.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;是一种新的亚洲日期的应用程序，希望推动传统的新品种由Tinder和Bumble之类的模型开发。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当新加坡企业家道格拉斯·甘（Douglas Gan）于2023年推出了以约会为重点的移动平台YouApp时，几乎没有什么可以将其与Tinder和Bumble等成熟的玩家区分开来。 /p>; &lt;p>;更新包括基于人工智能的测试，该测试绘制传统的西方和东方实践来产生星座，迈尔斯 - 布里格斯类型指标结果和巴齐，这是一种与人的出生时间和位置相关的古代中国福特节方法，除其他事项外。当两个配置文件之间有匹配（必须使用官方识别验证）时，YouApp根据这些结果生成兼容性得分。 >;该方法已被证明在女用户中特别受欢迎。甘在最近的一次采访中告诉《南华早报》，YouApp 大约有 20,000 名每月活跃用户，其中 62% 是女性。它最大的市场是新加坡和马来西亚，其次是美国，包括香港和台湾在内的大中国 - 墨西哥和西班牙。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很幸运，因为大多数应用程序都有更多的人，但是我们有更多的人更多的女人。”甘说。他说，YouApp的新方法为女性提供了信息，他们经常努力找到自己。&lt;/p>; &lt;p>;与潜在的伴侣聊天时，女人可以“要求他的生日，然后她会去检查星座和Zodiac ”，甘说。 “我们自动化了兼容性部分并解决了困难。因此，我们有很多加入该应用程序的女士，他们真的很喜欢。美国妇女的约会应用程序感到不知所措，而有64％的男性表示相反。&lt;/p>; &lt;p>; Roxanne Wong是另一个名为Dayone的新约会应用程序的联合创始人，他说有些女人避免使用使用约会应用程序是因为他们“害怕在情感上受到伤害”。这与皮尤（Pew）的调查一致，该调查发现“女性比男性更有可能说在线约会不是太安全或根本不安全。 ，尚未能够解决性别不平衡 - 女性仅占其用户的三分之一 - 其重点是解决互联网日播互联网的另一个疼痛点：实际上在现实生活中见面。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div >; &lt;p>;虽然传统的约会平台专注于促进比赛，然后将其余过程留给用户，但Dayone不允许用户在确认现实世界中的日期之前互相聊天。该应用程序询问个人他们喜欢的约会活动并建议地点。 Wong说，该团队计划与餐馆和酒吧合作推出特殊的午餐套装，并喝菜单。&lt;/p>; &lt;p>; Wong提出了五年的在线约会后，提出了“更多，较少的文字，短信”策略。她说，每100场比赛只有一个日期。&lt;/p>; &lt;p>;“我不擅长发短信，”她补充说，Dayone有助于“减少由虚拟对话引起的可能的摩擦”。&lt;/p>; &lt;p>;根据 DayOne 相对较小的 1,400 名注册者人数，十分之一的比赛会产生约会。鉴于其面向位置的功能，该应用程序目前仅在香港可用，但它正准备在接下来的几个月内在澳门推出。&lt;/p>; &lt;p>;创新应用程序的兴起，例如YouApp和Dayone是初创企业如何试图破坏现有的在线约会文化的例子，而创造的行业巨头正在挣扎。 Match Group是Tinder and Match.com的所有者，Bumble和Bumble自2021年以来的市值损失了超过400亿美元的市值。同时，两者都宣布了裁员。&lt;/p>; &lt;p>;同时， 《纽约时报》的最新报告指出，根深蒂固的约会应用程序的典型用户是千禧一代，其中大多数是超过他们的主要约会年龄。 Z代用户吸引这些平台的用户更少，这些年轻用户的可支配收入较少。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/04/04/9D9A7122-B376-4707-A3AA-CDF796FFD796FFD481_D6FCF732.JPG“ alt =” Bumble近年来他们的市值暴跌了。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了约会之外，YouApp还可以帮助人们找到商业，友谊和参加活动的比赛。它还提供有关当天幸运物品和数字的建议。甘正计划添加更多内容，例如基于血型的性格匹配以及易经抛硬币和塔罗占卜等占卜工具。他说，与这些领域的硕士咨询可能是另一个潜在的收入来源。&lt;/p>; &lt;p>;目前，YouApp的唯一收入来源是订阅，提供更大的知名度，删除消息传递限制并提供对更多内容的访问权限。甘正在寻求风险投资，他估计公司在拥有 5,000 名订户时将实现收支平衡。根据Gan。其他收入来源，例如向转介收费。 Wong预计，即使有50,000名注册用户，她的初创企业也可以打破。&lt;/p>; &lt;p>; Wong认为，与传统约会应用程序相比，Dayone的商业利益与其用户的商业利益更好，因为它更真实的日期会促进它的促进。 ，它推荐给场地的推荐人数越多。 Wong说：“我们不仅要保持用户在线。 Gan 表示，YouApp 用户不应试图强求高兼容性分数。他说，所有比赛中只有 0.15% 的得分至少达到 90%。超过五分之二的用户降落在60％至69％的范围内。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails second man in US$2.2 billion money laundering case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3257858/singapore-jails-second-man-us22-billion-money-laundering-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 19:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/4F65052D-5666-4B4E-968F-D48ACB8E8211_5285F0E8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在新加坡。该调查促使当局成立一个部际小组来审查反洗钱措施并检查涉嫌参与的金融机构。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周四，新加坡法院在其有史以来最大的洗钱调查中被判第二被告，当地新闻媒体报道了《海峡时报》报道，此案已经癫痫发作或冻结报告称，被告Su Haijin承认拒绝逮捕和两项洗钱指控，并被判处14个月监禁。&lt;/p>; &lt;p>; su，&lt;/p>; &lt;p>; SU，22亿美元的资产。塞浦路斯国民是去年8月在新加坡被捕的10名外国人之一。扣押或冷冻的资产包括汽车，豪华物业，现金和珠宝。&lt;/p>; &lt;h3>;我们到目前为止对新加坡的13亿美元洗钱案&lt;/h3>; &lt;p>; SU所知道的是面临14项指控，其中包括拥有的指控涉嫌从非法远程赌博中获得的约240万新元（178万美元），两项抵制逮捕的指控和三项密谋使用伪造财务报表的指控。&lt;/p>; &lt;p>;该报告称这些指控将采取这些指控警方在去年8月说，考虑到他的判决。在22亿美元的洗钱案件中，他的定罪是柬埔寨苏文奇安格（Su Wenqiang）的定罪，后者因周二的两项洗钱罪被判入狱13个月。针对其他被告的法院案件正在进行中。&lt;/p>; &lt;p>;调查促使当局建立了一个工资委员会，以审查反罚款措施，并检查涉嫌参与的金融机构。&lt;/p>; &lt;p>;政府。&lt;/p>; &lt;p>;机构还正在审查家庭办事处的税收奖励措施，并研究高价值资产（例如豪华汽车和袋子）是否应受到法规的约束。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>