<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Las Vegas campus shooting leaves 3 dead, 1 in critical condition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244133/las-vegas-campus-shooting-leaves-3-dead-1-critical-condition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 08:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，内华达大学拉斯维加斯分校主校区发生枪击事件，在流血事件结束前造成至少三人死亡当局称，嫌疑人自己死亡。&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯警察局在社交媒体上发表书面声明称，除枪手外，还有三人死亡。另一名被枪杀的人情况危急。&lt;/p>;&lt;p>;当局尚未确认受害者身份。目前还不清楚嫌疑人是被警察枪杀还是自杀。&lt;/p>;&lt;p>;该校教授文森特·佩雷斯 (Vincent Perez) 通过电话告诉 MSNBC，他听到了很多枪声。在进入校园掩护之前。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我会只要说七声、八声枪声，一声接一声，大声，非常大声，”他说。 “我们一听到这个消息，就跑回里面，意识到这是一场真正的枪击事件，校园里有一名活跃的枪手。”&lt;/p>;&lt;p>;官方对事件的细节仍然很粗略。&lt;/p>;&lt; h3>;缅因州枪击案嫌疑人罗伯特·卡德被发现自杀身亡&lt;/h3>;&lt;p>;在接到报告校园内发生枪击事件的电话后，执法人员“立即做出反应并与嫌疑人交战”，大学警察发言人亚当·加西亚说发布会上。他补充说：“嫌疑人已经死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯大都会警察局警长凯文·麦克马希尔表示，社区不再受到任何威胁，但内华达大学拉斯维加斯分校主校区和大学其他分校正在关闭当天“出于高度谨慎”。&lt;/p>;&lt;p>;警长说，警官们仍在对广阔场地上的每栋建筑进行搜查，以确保“我们没有更多的受害者或对象”。&lt;/p>;&lt;p>;警长说。 p>;&lt;p>;警方于 X 早些时候表示，据报告在 Beam Hall 周围发生枪击事件，Beam Hall 是一座校园建筑，设有商学院和其他设施。在另一篇帖子中，校园警察表示，还有一份关于学生会内发生枪击事件的报告。&lt;/p>;&lt;p>;有关该事件的第一份报告在中午左右出现，大约半小时内，拉斯维加斯警方报告称： “嫌疑人已被找到并已死亡。”&lt;/p>;&lt;p>;UNLV校园位于拉斯维加斯大道以东不到3公里处，现有在校本科生约25,000名，研究生和博士生约8,000名。&lt;/p>;&lt;p>;警长表示，校园里的学生似乎受到了严重震动，2017 年大规模枪击事件后的人们也是如此，当时一名枪手从高层酒店的窗户向下面的音乐节开枪。拉斯维加斯大道。&lt;/p>;&lt;p>;这起枪击事件至今仍被视为美国历史上最致命的单枪手大规模枪击事件，造成 60 人死亡、数百人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿，白人豪斯表示周三正在监测拉斯维加斯的局势。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China diversify iron ore imports from Australia, Brazil as mining giant Rio Tinto affirms 2025 Africa production?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3244134/can-china-diversify-iron-ore-imports-australia-brazil-mining-giant-rio-tinto-affirms-2025-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 08:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;英澳矿业集团力拓已确认其位于西非几内亚的西芒杜矿将于 2025 年开始生产铁矿石，使中国距离获得澳大利亚和巴西以外的铁矿石替代来源又近了一步。&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计该项目将投入运营，该项目多年来因所有权纠纷和政治不稳定而面临停工和启动的问题只是在这十年的后半段。&lt;/p>;&lt;p>;周三，该矿商就该项目的启动给出了迄今为止最明确的指示，为 8 月份宣布的与几内亚政府达成的建设 600 公里的协议提供了支持。 （373 英里）的铁路线，用于通过该国的山区运输铁矿石。&lt;/p>;&lt;p>;力拓与合作伙伴中铝公司一起，对西芒杜 (Simandou) 内的两个区块拥有权益，西芒杜是世界上最大的未开发高品位铁矿石来源地。牵头的中国财团中国铝业铁矿石控股公司和几内亚政府。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的稀土目标加剧了中国的不满担忧和“背叛”呼声&lt;/h3>;&lt;p>;力拓表示计划最初花费 6.2 美元亿美元用于开发其区块，并与该矿另外两个区块的所有者 WCS 共同开发广泛的铁路和港口基础设施，WCS 是另一个所有者财团，其中包括中国钢铁巨头中国宝武钢铁集团的利益。&lt;/p>;&lt;p >;一旦投产，力拓将在 30 个月内将产量提高到每年 6,000 万吨，根据全球出口数据，供应量将成为继澳大利亚和巴西之后的全球第三大供应国。&lt;/p>;&lt;p>;中国，中国是全球最大的钢铁生产国和消费国，严重依赖澳大利亚和巴西。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据，中国铁矿石需求总量的约 60% 是从澳大利亚进口，约 20% 是从巴西进口。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年与澳大利亚的政治影响正在得到解决，导致中国加紧努力寻找其他铁矿石来源，包括投资海外铁矿和增加废钢炼钢。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于其尺寸和质量，西芒杜将这是中国实现多元化、远离澳大利亚和其他供应商的最佳机会，这也解释了北京对所有四个矿区的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;但即使在几内亚执政军政府三月份同意恢复西芒杜的运营之后，西芒杜的潜力仍然存在疑问。继 2021 年 9 月军事政变造成干扰后，去年的情况出现了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“几内亚执政军政府参与巨型西芒杜铁矿石项目，给本已充满风险的资产增加了主权风险，”标准普尔全球市场情报公司表示运营恢复后不久进行的分析。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡 Navigate Commodities 董事总经理 Atilla 表示，随着该项目的推进，中国将欢迎新的铁矿石来源，但未来可能会遇到新的障碍Widnell 表示。&lt;/p>;&lt;p>;到 2025 年开采时，高品位 Simandou 矿石的需求量将会很大，因为考虑到钢厂的碳减排目标，它将成为钢厂关注的脱碳过程的关键， &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;让行业变得网络化能源经济与金融分析研究所在去年的一份报告中表示，到 2050 年为零，钢铁制造商必须将生产从消耗煤炭的高炉转向绿色氢基直接还原铁 (DRI) 工艺。&lt;/p>;&lt;p>;然而，直接还原铁技术需要比传统高炉更高品位的铁矿石，而西芒杜拥有大量铁矿石。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，大部分[西芒杜]吨铁矿石很可能会进入北美，欧洲和斯堪的纳维亚市场，考虑到西芒杜矿体的化学和技术特性，这些市场对这些产量的需求很高，这让中国非常失望。”Widnell 说。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，澳大利亚不必太担心来自西芒杜的新竞争，因为该矿还可能为该国带来好处，其形式是澳大利亚注册成立的力拓公司将支付的采矿费和税收。&lt;/p>;&lt;p>;“而且它符合为世界钢铁行业的脱碳做出贡献。”Widnell 说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peru ex-president Alberto Fujimori freed from prison on humanitarian grounds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3244135/peru-ex-president-alberto-fujimori-freed-prison-humanitarian-grounds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 08:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;秘鲁前总统阿尔贝托·藤森于周三因人道主义理由从监狱获释，尽管地区人权法院要求推迟其出狱时间。释放。&lt;/p>;&lt;p>;85 岁的藤森因在 1990 年代被敢死队杀害 25 名秘鲁人而被判 25 年徒刑。秘鲁宪法法院周二下令立即释放他，但美洲人权法院要求推迟研究裁决。&lt;/p>;&lt;p>;藤森于 2009 年被判刑，他于 1990 年至 2000 年期间统治秘鲁。侵犯人权的指控。他被指控为在政府与光辉道路共产主义叛乱分子作战时杀害 25 名秘鲁人的幕后策划者。&lt;/p>;&lt;p>;藤森戴着口罩并补充氧气，走出监狱门，被救了。坐在他儿媳驾驶的运动型多用途车里。他与儿子和女儿、右翼职业政治家藤森庆子坐在后座。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;数十名支持者在监狱外等候他，并在车辆试图行驶时将其围住。它缓慢地穿过监狱附近的街道，人们高呼口号并敲打窗户。&lt;/p>;&lt;p>;藤森预计将住在这个女儿的家里。&lt;/p>;&lt;h3>;被驱逐的秘鲁总统下令拘留 18 个月抗议活动持续数月&lt;/h3>;&lt;p>;秘鲁宪法法院周二裁定，时任总统巴勃罗·库琴斯基 (Pablo Kuczynski) 在 2017 年圣诞节前夕对藤森给予人道主义赦免。&lt;/p>;&lt;p>;该国最高法院推翻了2018年，在美洲人权法院的压力下，特赦令这位前强人返回监狱服刑。&lt;/p>;&lt;p>;宪法法院发布最新裁决后，美洲人权法院主席美国人权法院里卡多·佩雷斯·曼里克 (Ricardo Perez Manrique) 在一项决议中要求推迟释放藤森，以“保证在两起大屠杀中被害的 25 人获得司法救助的权利”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们生活在孤儿状态，因为我们没有任何能够保护我们的机构，”藤森被定罪的一名受害者的妹妹吉塞拉·奥尔蒂斯告诉美联社。 “秘鲁给人的印象是一个受害者的权利得不到保障、人权问题不重要的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权事务高级专员沃尔克·特克 (Volker Turk) 周三表示，宪法法院释放藤森的命令“是一个令人担忧的挫折”，并补充说“任何对严重侵犯人权行为负责者的人道主义释放都必须符合国际法”。&lt;/p>;&lt;p>;藤森在秘鲁仍然是一个两极分化的人物。他的政策改善了该国的经济并使其摆脱了恶性通货膨胀的循环。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;但他也动用军队解散国会、重写宪法以及镇压游击队暴力。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控策划的两起屠杀中的第一起发生在1991 年，利马的一个贫困社区。蒙面士兵开枪打死了聚集在聚会上的 15 名居民，其中包括一名 8 岁儿童。&lt;/p>;&lt;p>;然后，在 1992 年，秘密军事小队绑架并杀害了恩里克学院的 9 名学生和一名教授。古兹曼瓦莱大学。法医专家报告称，受害者遭受酷刑并后脑中枪。他们的尸体被烧毁并隐藏在公共坟墓中。&lt;/p>;&lt;p>;该小组在一家建筑公司的幌子下运作，并由藤森政府资助。&lt;/p>;&lt;p>;对藤森的指控导致了多年来的法律纠纷。他在开始第三个任期时辞职，并在泄露的录像带显示他的间谍头子弗拉基米罗·蒙特西诺斯贿赂立法者后，耻辱地逃离了这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;藤森前往他父母的祖国日本，并派人前往日本。五年后，当他飞往邻国智利时，他在智利被捕并被引渡到秘鲁，震惊了支持者和敌人。藤森的目标是在 2006 年再次竞选秘鲁总统，但他却受到了审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests 100 passengers at airport over drug smuggling this year, seizes narcotics worth HK$220 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3244099/hong-kong-customs-arrests-100-passengers-airport-over-drug-smuggling-year-seizes-narcotics-worth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港国际机场海关人员今年拘捕100名涉嫌走私毒品进港的旅客，检获价值港币的毒品自取消 Covid-19 旅行限制以来已损失 2.2 亿美元（2810 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获得的官方数据显示，截至周日，今年因涉嫌贩毒而被捕的游客人数增加了四人与2022年同期相比，查获的毒品价值增加了​​876%。&lt;/p>;&lt;p>;海关缉毒局局长冯伟正周三将查获的毒品数量上升归因于海关加强执法力度。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕4人，检获价值逾3,000万港元毒品&lt;/h3>;&lt;p>;“我们预计国际贩毒集团会加紧利用快递员走私毒品冯说：“自二月份冠状病毒限制结束以来，旅行变得更加容易。因此，我们及时调整了机场客运通道的执法策略，导致今年更多的逮捕和缉毒行动。”截至周日的数据显示，今年机场海关人员逮捕了 100 名入境旅客，并没收了 233 公斤（513 磅）非法毒品，估计市值达 2.2 亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;2022年同期，他们拘捕20名涉嫌毒贩，检获毒品24.7公斤，价值2,200万港元。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据香港海关称，今年拘捕的案件涉及75起不同的贩毒案件。&lt;/p>;&lt;p>;利用快递员走私疫情期间，非法毒品进入该市的情况基本停止了 17 个月。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 1 月以来，第一位因贩毒在机场被捕的旅客是一名 63 岁男子，他于去年 5 月从巴西抵达。他是 2022 年全年被拘留的 20 名快递员之一。&lt;/p>;&lt;p>;今年在机场客运通道查获的毒品藏在秘密行李舱、毛绒玩具和酒瓶中，藏在吞下颗粒的嫌疑人体内&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关破获1.4亿港元毒品，查获三年来最大宗芬太尼毒品&lt;/h3>;&lt;p>;100名嫌疑人中，有25人被发现含有芬太尼。内部藏有26公斤毒品。检获的毒品主要为可卡因，估计市价达2,600万港元。&lt;/p>;&lt;p>;去年同期，四名航空乘客被发现内藏3.8公斤价值300万港元的非法毒品。 &lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，被发现在内部藏匿毒品的 25 名旅客中，有 11 人被抓获，查获价值 1,200 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉行动的消息人士称，航空快递员通常采取不同的方式&lt;/p>;&lt;p>;“有的从南美洲经中东抵达，有的从非洲经亚洲国家抵达”，他补充说，最近有一些快递从欧洲国家抵达.&lt;/p>;&lt;p>;在周二的最新案件中，一名 48 岁的瑞典男子从巴黎飞往该市，因被发现体内藏有非法毒品而被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关拘捕涉嫌走私昂贵宠物的人&lt;/h3>;&lt;p>;他在机场清关时被选中接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;海关检查他的行李时，没有发现违禁物品，但他被带走了送往医院，对他的身体进行 X 光检查，发现疑似毒品颗粒。&lt;/p>;&lt;p>;据另一位消息人士称，周三，其中一个颗粒可卡因检测呈阳性，他因涉嫌贩毒而被捕。&lt; /p>;&lt;p>;截至下午，该男子仍被羁押于油麻地伊利沙伯医院。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员正在调查该案件是否与另一起涉及两名女子的案件有关，两名女子也来自香港周日，他们被发现在法国首都藏匿价值200万港元的可卡因，并于周日被捕。&lt;/p>;&lt;p>;冯警司表示，海关将继续迅速调整执法措施，并采取风险评估方法选择来自高风险地区的旅客接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物最高可判处终身监禁及罚款 500 万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Republican senators block Ukraine and Israel aid in row over immigration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3244132/us-republican-senators-block-ukraine-and-israel-aid-row-over-immigration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 07:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，共和党参议员阻止了白宫主要向乌克兰和以色列提供 1,060 亿美元紧急援助的请求，因为保守派对排除作为一揽子计划的一部分，他们要求进行移民改革。&lt;/p>;&lt;p>;这次投票标志着美国总统乔·拜登的重大失败，他当天早些时候警告国会，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京不会因乌克兰的胜利而停止甚至可能攻击北约国家。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将包括约 600 亿美元，以帮助乌克兰在寒冷的冬季继续向俄罗斯施压，并为以色列提供约 100 亿美元，以应对与哈马斯武装分子的冲突，加上对台湾的一些援助。&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议院领袖查克·舒默(Chuck Schumer)承诺稍后就增加共和党要求的边境安全措施举行投票，以确保获得通过该法案所需的 60 票它的第一个程序障碍。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;但是 49-在由 100 名议员组成的上议院中，强大的共和党少数派集体投票反对向前推进，指出政府没有对每天从墨西哥入境的估计 10,000 名移民采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都非常非常清楚这表明我们立场坚定。现在是时候了，”负责移民和边境问题的共和党首席谈判代表、参议员詹姆斯·兰克福德 (James Lankford) 在投票前告诉福克斯商业频道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在南部边境完全失控了，这是是时候解决这个问题了。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登领导了支持基辅的全球联盟，但国会共和党人的支持一直在减弱，政府警告称，几周内将耗尽用于更多乌克兰援助的资金除非立法者采取行动。&lt;/p>;&lt;h3>;七国集团在南海问题上向中国发出警告，敦促其向俄罗斯施压，要求其退出乌克兰&lt;/h3>;&lt;p>;总统一直面临进步派人士的压力，要求拒绝全面的保守派移民要求 -他们说这类似于关闭边境——但他在一次热情洋溢的电视讲话中发誓，他将接受“重大妥协”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不能等待。坦率地说，我认为我们一开始就走到了这一步，国会中的共和党人愿意给普京他所希望的最好的礼物，这真是令人震惊，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;这位民主党领袖这是在与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和七国集团领导人举行视频峰会后发表的讲话，讨论如何加强西方对基辅的援助。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基警告领导人，莫斯科指望西方的团结会“崩溃”明年，并表示俄罗斯加大了对战争前线的压力。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;但自从周二为参议员举行的乌克兰机密简报会上，几名共和党人因没有讨论边境安全而感到愤怒而退出后，援助计划的不稳定前景就已经很明显了。&lt;/p>;&lt; p>;泽伦斯基原定通过视频链接在会议上发表讲话，但在最后一刻取消了。&lt;/p>;&lt;p>;在共和党领导的众议院，议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)在接任这一职务之前投票反对向基辅提供援助已明确表示，如果不对边境政策进行“变革性”改变，他不会同意提供更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;路易斯安那州共和党人还宣布，任何以色列援助都需要通过削减开支来抵消，这是民主党的一项政策，白宫和大多数参议院共和党人都反对。&lt;/p>;&lt;h3>;美国警告说，用于乌克兰战争和对抗俄罗斯的资金已经耗尽&lt;/h3>;&lt;p>;中间派民主党人乔·曼钦——常常是眼中钉。白宫 - 表示支持安全计划 - 但这只是因为舒默承诺稍后可以添加边境安全修正案。&lt;/p>;&lt;p>;“在地球上最伟大的国家，我们不必在两者之间做出选择保护我们的家园，保卫我们的盟友。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院周三单独宣布向乌克兰提供一笔 1.75 亿美元的新援助，其中包括珍贵的 HIMARS 火箭、炮弹、导弹和弹药。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G7 warns China on military activities in South China Sea, urges it to press Russia to exit Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244131/g7-warns-china-military-activities-south-china-sea-urges-it-press-russia-exit-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 06:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周三七国集团就中国南海军事化发出尖锐警告，并呼吁北京施压俄罗斯无条件撤军来自乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;代表世界上大多数最大经济体的该机构在召开了一次由成员国国家元首参加的虚拟会议后，明确地考虑到了北京。&lt;/p>;&lt;p>;在一份声明中，它敦促中国根据《联合国宪章》的原则“敦促俄罗斯停止军事侵略”并“支持乌克兰实现全面、公正和持久的和平”。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团领导人重申他们承诺与中国建立“建设性和稳定的关系”，并表示北京必须遵守国际规则，应对气候变化和脆弱国家债务可持续性等挑战。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“一个遵守国际规则的不断发展的中国将符合全球利益，”领导人在声明中表示。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们并没有脱钩或转向内向。与此同时，我们认识到经济韧性需要去风险化和多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;该组织补充说，将“单独和集体”采取措施投资于“自身的经济活力”以及“减少我们关键供应链中的过度依赖。”&lt;/p>;&lt;p>;关于南海，领导人表示反对“中国在这个高度争议的地区扩张性的海洋主张和军事化活动”。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾因支持美国印太战略而在东盟脱颖而出&lt;/h3>;&lt;p>;中国海军因所谓的好战行为而日益受到东南亚国家的批评。&lt;/p>;&lt;p >;周日，在南海发现超过 135 艘中国军舰后，菲律宾指责中国“入侵”其沿海珊瑚礁。&lt;/p>;&lt;p>;Whitsun Reef，也称为 Julian Felipe Reef位于马尼拉附近，距菲律宾海岸约 320 公里（199 英里）。这个岛国声称它是其专属经济区和大陆架的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，在其附近发现军舰和中国船只的情况越来越频繁。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七国集团领导人周三表示，中国在该地区的海上扩张没有法律依据南海。&lt;/p>;&lt;p>;他们呼吁北京尊重《联合国海洋法公约》（Unclos）以及海牙常设仲裁法院 2016 年做出的裁决。&lt;/p>;&lt;在那起案件中，法院做出了有利于菲律宾的裁决，使中国在南海的广泛主张无效。这份长达 479 页的裁决宣布，北京在九段线内主张的历史性权利毫无法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;仲裁庭还认定，北京通过阻碍石油勘探、禁止菲律宾捕鱼活动、允许中国人进入马尼拉等方式侵犯了马尼拉的主权权利。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平呼吁海岸警卫队执法，捍卫中国领土主权&lt;/h3>;&lt;p>;周三，七国集团试图强调台湾稳定的重要性海峡并强调了中国的人权记录。&lt;/p>;&lt;p>;该组织还强调了香港根据《基本法》享有的自治权，《基本法》是英国和中国在 1997 年回归之前商定的香港小宪法。&lt;/p>;&lt;p >;声明中写道：“我们将继续对中国的人权状况表示担忧，包括西藏和新疆，那里的强迫劳动是我们最关心的问题。”这两个自治区的少数民族待遇受到严重侵犯。事实证明，这是一个地缘政治热点。&lt;/p>;&lt;p>;它补充道：“我们呼吁中国履行其在《中英联合声明》和《基本法》中的承诺，其中规定了香港的权利、自由和高度自治。孔。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China education: parents decry 50-50 shot at academic degree, and they’re rolling the dice on a costly ‘Plan B’ overseas for the kids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244064/china-education-parents-decry-50-50-shot-academic-degree-and-theyre-rolling-dice-costly-plan-b?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.07 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;这是关于中国不断变化的教育状况如何产生深远经济影响的系列文章的第二部分。第一部分已经可以了。&lt;/p>;&lt;p>;三年来，陆祖儿在初中忍受着艰苦的学习生活，几乎每天晚上都要额外补习三个小时左右。&lt;/p>;&lt;p >;然而，努力学习和花钱聘请昂贵的导师并不足以让她进入中国南方城市广州的一所学术高中——这是进入国内大学的重要一步。&lt;/p>;&lt;p >;这让她的创业父母陷入了十字路口：孩子的未来要么花费超过7万元人民币（9,800美元）进行一年的补习并在明年重考，要么申请海外高中。&lt; /p>;&lt;p>;在中国各地，过去几年里，越来越多的中产阶级家庭面临着类似的困难和焦虑的决定。许多人的不满可以追溯到教育部2017年颁布的一项政策，该政策旨在将大约一半的初中毕业生分流到中等职业学校，其余的进入普通高中。&lt;/p>;&lt;p>;此举旨在增强国家的熟练劳动力——这是中国向以熟练职业培训而闻名的德国学习的计划的一部分，以保持制造业优势。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国大陆学习的美国人数量急剧下降&lt; /h3>;&lt;p>;根据人力资源和社会保障部的数据，所谓的世界工厂及其最大的出口国，预计到2025年制造业将面临3000万熟练工人的短缺。&lt; /p>;&lt;p>;尽管中国拥有如此多的大学毕业生，但缺乏满足需求的技术工人，迫使政府官员扩大职业教育体系。&lt;/p>;&lt;p>;“50-50政策的直接后果独立人口学家黄文正警告说，“问题在于，父母对孩子的教育投入越来越低效，这推高了养育孩子的成本，实际上抑制了中国夫妇生孩子的欲望。”&lt;/p>;&lt;p>;进入大学的机会微乎其微，对城市居民尤其是大城市居民的影响尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;中产阶级家长普遍不愿意接受中等职业教育，因为大学学位对于向上流动仍然至关重要，尤其是在中产阶级家庭中。中国的精英。&lt;/p>;&lt;p>;因此，越来越多的人正在权衡自己的选择并制定备用计划——如果他们的孩子无法击败国内竞争并升入学术高中，此类计划将越来越多地涉及移民和出国留学&lt;/p>;&lt;p>;在上海，拥有近20年经验的律师王先生正在申请香港的人才移民计划。但这与职业抱负无关——他是为了他才12岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;“签证的投资大概有几十万元，我可能需要在香港找工作或攻读学位，”王说。 “这是我们让孩子去香港读高中的B计划。&lt;/p>;&lt;p>;“他现在学业压力太大，很有可能考不上香港本地高中。上海。”&lt;/p>;&lt;p>;由于许多人认为 50% 的淘汰率对他们的孩子来说太苛刻，中国家长被迫在辅导上花更多的钱，尽管北京已经严厉打击了私人辅导。近年来，为减轻家长负担。&lt;/p>;&lt;h3>;失言：中国大陆英语技能排名下降20位&lt;/h3>;&lt;p>;另一方面，职业学校教育也可能达不到中产阶级的期望。&lt;/p>;&lt;p>;大量学生在毕业或辍学后最终从事与教育无关的工作，例如进入制造业或服务业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;据国有高等教育咨询公司MyCOS Research发布的今年《中国高校毕业生就业年报》显示，2022年普通高等职业学校毕业生月平均收入为5990元分别为4595元和4595元。&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济最繁荣的地区之一的长江三角洲，大学毕业生工作三年后平均月收入为10398元，明显高于7773元。 &lt;/p>;&lt;p>;为了让孩子能上高中而不是职校，像王家这样的家庭不遗余力，远赴香港、东南亚、加拿大等地读书。替代教育手段。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这种代价高昂的决定给家庭带来了巨大压力，其中许多家庭已经陷入困境，在经济低迷时期不愿花掉辛苦赚来的积蓄。&lt;/p>;&lt;img src= &quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国是养育孩子成本第二高的国家，仅次于韩国，根据 YuWa 人口研究所 2022 年的报告。&lt;/p>;&lt;p>;中国抚养孩子到 18 岁的成本是人均国内生产总值 (GDP) 的 6.9 倍，落后于韩国。报告解释说，成本是其人均GDP的7.79倍。&lt;/p>;&lt;p>;中国的成本是德国的两倍，德国的人均GDP是3.64倍，是澳大利亚的三倍多和法国分别是2.08和2.24倍。&lt;/p>;&lt;p>;韩国和中国的出生率是世界上最低的。去年，韩国女性育龄期平均生育孩子数下降至0.78个，而中国为1.1个。&lt;/p>;&lt;p>;“我们能感受到父母的强烈焦虑，近一半的孩子安大略省一所高中海外招生高级主管 Ivan Zhai 表示：“学生无法进入学术高中，而这是进入学院和大学的常见途径。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们不知道“想接受职业学校的命运，因此出国留学已成为他们的救生艇，尽管这意味着对家庭的财务能力有更大的压力，并且对在年轻时派往国外的孩子感到担忧。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;。 &lt;H3>;中国和美国保证在信任建设推动方面恢复学术关系&lt;/h3>; &lt;p>;“许多未能进入中国城市高中的学生实际上拥有相当不错的学术记录，并且会符合入口对加拿大等其他国家 /地区的高中要求。”他补充说。 “我们就像为他们提供第二次机会，与全世界的知名大学联系。” &lt;/p>; &lt;p>; Zhai补充说，加拿大还看到了越来越多的中国父母，他们已经获得了大学学位并工作了多年了在当地大学申请本科学位，目的是使他们的孩子能够上大学区的公立中学。第13五年计划，并在第14届五年计划（从2021  -  25年）中更加强调。” “随着超过1000万大学毕业生看到的工作困难，政策转变越来越快。” &lt;/p>; &lt;p>;“一方面，私立高中面临更严格的限制，但另一方面Dong说，在教育和人口政策的转变方面，中产阶级父母无法与当局保持同步。 &lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在深圳和古州等大城市中凭借大量的永久性人口，中产阶级家庭越来越多地投资于公立高中的50％入学率，导致年度教育预算较高。&lt;/p>; &lt;p>;一份关于2023年出国学习的白皮书，由新的东方教育与技术集团（New Oriental Education＆Technology Group）（中国私人教育服务的领先提供商坐骑。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以看到，与往年相比，为儿童留学时，预算分配的预算占家庭支出的份额更大，这加剧了人们对孩子未能进入高处的担忧学校，”。家庭将面对接下来。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Argentina’s Milei has a China conundrum of his own making on his hands]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3243964/argentinas-milei-has-china-conundrum-his-own-making-his-hands?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;在第二次总统辩论中，就在阿根廷几十年来最不可预测的径流前一周，气氛是电动的。庇隆主义候选人塞尔吉奥·马萨直接挑战极右翼竞争者哈维尔·米莱。他的问题需要简单的答案：“你会关闭央行吗？是还是不是？” “你会让经济美元化吗？是还是不是？” “你会与巴西和中国保持外交关系吗？是还是否？” &lt;/p>; &lt;p>;除了仅仅竞选策略之外，这些问题反映了人口与多年经济不稳定的焦虑，并寻求米利（Milei）的具体回应 - 仍然难以捉摸的回应。这些担忧是在12月10日拉丁美洲第三大经济体的总统职位的焦点。采用美元作为本国货币和解散央行等雄心勃勃的计划似乎已被搁置。尽管有崇高的陈述，但他的议程的细节仍然笼罩在神秘之中。&lt;/p>; &lt;p>;阿根廷的未来是十字路口的，陷入了麦莉的意识形态愿望和治理的实际现实之间。一个关键因素将是他愿意尽管有内部和外部约束，但对该地区的国际取向产生了深远的影响。&lt;/p>; &lt;p>;在地缘政治中，米利（Milei）一再承诺与美国和以色列重新调整阿根廷。他公开批评巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva），将他称为“共产主义者”和中国政府，他将其描述为“刺客”。&lt;/p>; &lt;p>;这样的声明强调了麦莉（Milei）崛起的众多帕拉多克斯（Milei&#39;s Rise）的一项。 ：一位亲市场领导者可能会危害与阿根廷前两个贸易伙伴，巴西和中国的关系。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999>;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，在大选之后，麦利调整了他的公众形象，缓和了他的语气，并开始与帕特里夏·布利希（Patricia Bullrich）等既定的政客建立联系，他被指控为“恐怖分子”在1970年代。&lt;/p>; &lt;p>;即将进行的交换也标志着阿根廷的政治格局的转变，自1983年恢复民主以来，佩隆主义者就一直在统治着阿根廷的政治景观。经验有望占领最高职位。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在24个地区中获得了21个胜利，但米利的派系并未赢得任何省级州长，只有15％的国会席位，超过10个席位参议院的百分比。这些少数民族不仅会阻碍任何重大的改革，而且还需要采取更具战略意义，务实的治理方法。&lt;/p>; &lt;p>;由于他升至权力的速度，这种实用主义受到威胁。仅仅两年时间，他的政党“自由前进”就从一个集中在布宜诺斯艾利斯的默默无闻的激进派别发展成为一支国家力量。前总统毛里西奥·马克里的支持标志着与传统右翼的尝试性联盟。但是该联合的弹性仍未测试。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;麦莉的迅速崛起成为政治知名度，这引起了人们的关注，特别是在要求长期持续策略的领域，例如外交。在强调他与所谓的自由世界（例如美国和以色列）的一致性时，他的崭露头角的政府也表示，私营部门可以继续与中国和巴西开展业务。&lt;/p>; &lt;p>; diana Mondino，麦利（Milei）的主要部门国际事务顾问和可能未来的外交大臣解释了这一外交难题。她对商界和政界领导人表示，“我们不会断绝关系”，而是寻求私人伙伴关系而不是国家主导的协议。她在11月下旬采访她的中国记者面前重复了相同的意图。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/small >; &lt;/div>; &lt;p>;这种姿势植根于其政治运动的意识形态核心，该运动认为政府和国家机构本质上是腐败和效率低下的。正如麦莉（Milei）当选后所说：“所有可以私有化的一切都将被私有化。” &lt;/p>; &lt;p>;投票后，中国总统习近平·吉平（Xi Jinping ，将他的良好愿望延长给中国人口。在与中国大使Wang Wei的一次会面中，Mondino邀请XI参加就职典礼 - 这一举动被解释为橄榄分支。&lt;/p>; &lt;p>;尽管有这些提议，但紧张局势仍然存在。蒙迪诺明确表示，阿根廷将拒绝加入金砖四国的邀请，金砖四国目前由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成。潜在的外交部长表示有意审查与中国的某些合同，理由是对其透明度的怀疑。她还批评了中国17亿美元的货币掉期扩展，阿根廷需要履行其国际货币基金义务。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 color：＃999 ;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国重申了与阿根廷合作的意愿，但指出：“没有一个国家可以摆脱外交关系，仍然能够进行经济和贸易合作”。 &lt;/p>; &lt;p>;这些争端为关系定下了基调。一方面，缓和局势的努力表明阿根廷承认其严峻的经济形势。阿根廷的贫困儿童超过800万，每年的通货膨胀率达到142％，因此根本无法失去其第二大贸易伙伴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，麦莉的意识形态信念将对政策决策产生重大影响。当考虑到他对中国的态度时，一个惊人的讽刺就变得显而易见。尽管他主张减少国家干预，但国际贸易和投资的现实要求政府大量参与。&lt;/p>; &lt;p>;在此，阿根廷的核心矛盾是：寻求解决步履蹒跚的经济，选民选择了领导者谁希望减少国家在生活的各个方面的作用。经济和外交的波动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims it seized advanced US Bradley fighting vehicle from Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244130/russia-claims-it-seized-advanced-us-bradley-fighting-vehicle-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 05:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯电视台显示了它所说的是美国建造的布拉德利步兵战车，该步兵在乌克兰卢汉斯地区的前线捕获在被俄罗斯大火固定并被其乌克兰船员遗弃之后。&lt;/p>; &lt;p>;主要频道1车站的黄金时段演出的主持人表明，俘虏了一个工作的布拉德利，这是华盛顿的几十个工作之一&lt;/p>; &lt;p>;该新闻项目是与两名恢复船员的几位未知蒙面的成员进行采访。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;img src =“” Alt = “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;他们说他们已经回到了在黑暗的掩护下取回车辆，在“灰色区域”，距乌克兰部队约500米（码），在第一次尝试将其拖出失败之后将其拖到雷区之间。&lt;/p>; &lt;p>;录像中显示的车辆带有弹孔，演示者是弹孔的。乌克兰的无人机曾说过，试图摧毁废弃车辆中尽可能多的高科技设备。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯声称它捕获了西方坦克，因为乌克兰部队向南行驶&lt;/h3>; &lt;p >;摄像机显示了一堆重型机枪弹和黄色大炮弹。&lt;/p>; &lt;p>;恢复团队中的一支说，这辆车似乎是布拉德利的升级版本，具有更强大的发动机，改进了“动态”防止炮弹，以及更好的夜间和火力指导系统。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这辆车的时钟仅约240公里（150英里）。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India included in US lawmakers’ hearing on targeting of dissenters abroad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244129/india-included-us-lawmakers-hearing-targeting-dissenters-abroad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 05:08 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;首先是一个有影响力的美国国会小组，包括印度，包括华盛顿战略印度 - 太平洋地区的关键合作伙伴，讨论“跨国镇压和针对国外持不同政见者的权威人士”的讨论，其主席承诺介绍立法以解决这个问题。马里兰州的民主党人，参议院外交委员会主席本·卡丁（Ben Cardin）说，&lt;/p>; &lt;p>;承认有必要做更多的事情，他说，纽约批评印度政府的美国公民。他很快介绍了《国际自由保护法》，以解决“专制和自由国家对跨国压迫的日益增长”。&lt;/p>; &lt;p>;“这是对侨民和流亡社区安全的致命严重威胁。在&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们经常说我们是世界上最古老的民主国家，印度是世界上最大的民主国家。这不是一个受人尊敬的民主的行为，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在与一个我们与之建立牢固联系的国家打交道。我们有军事联系，经济联系，我们在美国的印度美国侨民社区是我们作为一个国家的重要组成部分。”他上周补充说，&lt;/p>; &lt;p>;。检察官说，针对现年52岁的尼克希尔·古普塔（Nikhil Gupta）是一名印度公民，被指控谋杀谋杀罪，并串谋谋杀被谋杀。&lt;/p>; &lt;p>;作为起诉书的一部分，检察官说，印度政府官员仅被描述为“高级领域军官”，曾指导古普塔（Gupta）在一个涉嫌的阴谋中杀死居住在纽约的一名锡克教徒美国激进主义者，古尔帕特·辛格·帕努（Gurpatwant Singh Pannun），他支持旁遮普邦脱离印度的分裂。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“” alt =“”>; &lt; div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;同样，9月，加拿大总理贾斯汀·特鲁多（Justin Trudeau加拿大锡克教分离主义领导人Hardeep Singh Nijjar于6月在温哥华被致命枪杀。&lt;/p>; &lt;p>;代表詹姆斯·里奇（James Risch）是爱达荷州的共和党人，委员会的排名成员，在周三的开幕词中都提到了印度和中国。 &lt;/p>; &lt;p>;“与自己国家内部沉默的持不同政见者的政府现在正试图扼杀包括美国在内的世界各地的言论自由，”他说，联邦政府起诉印度政府官员然而，&lt;/p>; &lt;p>; risch &lt;/p>; &lt;p>; risch强调，中国是利用跨国镇压来取消异议的全球领导人。&lt;/p>; &lt;p>;参议员克里斯·范·霍伦（Chris van Hollen）马里兰州建议，美国可以在其武器出口控制中使用“鲜为人知”的规定，以反对从事“这种恐吓”的国家，而不会命名印度。&lt;/p>; &lt;h3>;随着拜登（Biden近年来，返回我们的盟友&lt;/h3>; &lt;p>;华盛顿加深了与新德里的国防合作，以使其依赖于莫斯科的武器，并反击中国日益增长的军事力量。&lt;/p>; &lt;p>;上个月，美国和印度同意讨论Stryker装甲车的共同制作，这是一个由八轮装甲的家族，可以运输步兵并使用不同的武器，工程和电子系统。&lt;/p>; &lt;p>;在6月举行后，拜登（Biden）在白宫印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）同意允许美国通用电气与印度印度印度航空航空公司共同生产F414喷气发动机。印度还表示有兴趣购买31 MQ-9B无人机，价值30亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿的非营利性倡导组织Freedom House总裁Michael Abramowitz出现在小组面前，作为证人，并说这是说那是说。 “政府是否从事跨国压迫应该是一个重要因素，确定双边关系的性质和任何伙伴关系的亲密关系”。&lt;/p>; &lt;p>;他还说，美国应该毫不犹豫地提出问题。直接达到最高水平”，“即使这些肇事者是沙特阿拉伯和印度等亲密伙伴”。 999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;另一位证人是被监禁的香港媒体大亨吉米·莱（Mogul Jimmy Lai）的国际法律顾问Caoilfhionn Gallagher，他指责中国当局因死亡和强奸威胁而骚扰她和她的团队。 &lt;/p>; &lt;p>;她在今年早些时候接受了类似的指控，该指控因“多个虚假的模仿电子邮件”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国大使馆拒绝谈论她的指控和华盛顿的香港代表办公室没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>; lai本周年满76岁，是现已倒闭的苹果日报的创始人。他面临着煽动煽动和阴谋与外国部队合谋的指控，据称呼吁对香港和中央当局进行国际制裁，并在2019年的反政府抗议活动之后煽动公众仇恨。&lt;/p>; &lt;p>;莱将近三年，莱原定于12月18日开始在香港高等法院进行审判。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK immigration minister Robert Jenrick quits, saying Rwanda bill ‘doesn’t go far enough’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244128/uk-immigration-minister-robert-jenrick-quits-saying-rwanda-bill-doesnt-go-far-enough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.07 04:46 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;p>;英国统治的保守党在周三混乱，其移民部长辞去了有关将移民派遣移民送往卢旺达的立法的辞职，因为Hardliners打开了螺丝罗伯特·詹里克（Robert Jenrick）表示，由于政府移民政策的“强烈分歧” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）&lt;/p>; &lt;p>;英国领导人的立场越来越脆弱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;辞职。在卢旺达警告说，如果英国不尊重国际法，卢旺达辞职是在接受移民的条约之后。在下次大选中，在英国PM的潮流一天中面临某些擦拭。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; &lt;/>; &lt;/>; &lt;/ Small>; &lt;/div>; &lt;p>;詹妮克（Jenrick）在Sunak的政府发表紧急立法后辞职，旨在确保卢旺达被认为是一个安全的国家，因为英国最高法院上个月上个月被认为不是。&lt;/p>; &lt;p>;在他的辞职中没有。&lt;/p>; &lt;p>;詹里克（Jenrick）给总理的信写道，拟议的法律是“胜利的经验”。他写道。 。但是一些右翼保守党，包括布拉弗尔曼（Braverman），希望Sunak完全离开ECHR。群众，不受控制，非法移民”。&lt;/p>; &lt;p>;她的要求之一是阻止“所有法律挑战”到驱逐出境的“所有法律挑战”，以便在民意调查时驱逐飞往卢旺达，预计明年预计。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;她已成为声乐右翼的啦啦队长，如果在全国范围内投票后被迫辞职，被认为将自己定位为未来的领导者。&lt;/p>; &lt;img src =“” alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;守保守党滞后在主要反对派工党后面，在选举之前进行民意测验。前总检察长&lt;/p>; &lt;p>;布拉弗曼（Braverman）之前曾呼吁采取更严格的措施，并批评联合国难民和欧洲人权立法公约，以阻止政府的计划。 >;她的最新评论是对火力的红肉，他们认为对英国边界完全控制了英国脱欧拼图的最后一件。另一个法案注定要失败。”她告诉国会议员。她说，保守党面临着“争取主权或让我们的政党死”的鲜明选择，他说：“我拒绝坐下来，让我们失败。” &lt;/p>; &lt;h3>;英国PM Sunak寻求新卢旺达交易，正如最高法院称移民计划非法&lt;/h3>; &lt;p>;在基加利的外交大臣文森特·比鲁塔从交易中。&lt;/p>; &lt;p>;“没有英国的合法行为，卢旺达将无法继续进行移民和经济发展伙伴关系。” >;巧妙地坚持议会，英国和卢旺达“完全致力于合伙”，并补充说，伦敦的拟议法律“超出法律怀疑卢旺达的安全”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第一批被驱逐出境将来是去年6月，欧洲人权法院的法官发布了禁令。&lt;/p>; &lt;img src =“”“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;小样式=“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;从那以后，他们的案件 - 以及该政策的更广泛合法性 - 已陷入法院，阻碍了Sunak的承诺“停止。 。</description><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>