<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Remote beachside estate lured residents seeking quiet life in Hong Kong. Now they say influx of imported workers has destroyed tranquillity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262280/remote-beachside-estate-lured-residents-seeking-quiet-life-hong-kong-now-they-say-influx-imported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/12023e8c-bbf6-4adc-85a8-012a58012f26_316a4551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋牧场被宣传为豪华的“第二个家” 1979 年开业时，这里是香港社交名流的度假胜地。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;坐落在香港大屿山南部海岸线的一片田园诗般但半废弃的豪华住宅飞地。&lt;/ p>;&lt;p>;海洋牧场作为海滨天堂的鼎盛时期早已过去，如今成为少数仍然选择将其称为家的人的偏僻世外桃源。该飞地没有道路连接，居民只能乘坐私人小船往返长洲岛。&lt;/p>;&lt;p>;但在过去的五年里，居民曾经平静的生活已经让位于有些人觉得这是不受欢迎的活动。&lt;/p>;&lt;p>;该庄园迎来了一批批新租户，其中有数十名新来者，他们经常穿着建筑工地的服装，在外面挂衣服和吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;每天早上，他们都会乘船前往附近的建筑工地，晚上晚些时候返回。&lt;/p>;&lt;p>;新移民的出现导致社区中的一些人和工人的雇主之间发生了摊牌。 – 大型国有企业的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司使用海洋牧场来安置外来工人，这些工人受雇在附近的岛屿上建造焚烧厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/266a202a-bba6-4b0f-9e15-1436e4a289f2_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开发商和记黄埔无法承受该地产的高昂运营成本，于 1983 年完全退出。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;但该庄园直到上周才引起公众关注，当时一名涉嫌连环窃贼在该庄园的私人码头上被发现受重伤。他后来在医院去世。&lt;/p>;&lt;p>;虽然并非所有接受《华盛顿邮报》采访的居民都反对工人搬入，但许多人表示，最近发生的事件扰乱了他们原本平静的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我“我来这里是因为我想过平静的生活。”68岁的香港海洋牧场退休居民玛丽*说道。 “这就是我们真正担心的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;The Sea Ranch 于 1979 年开业时被誉为香港社交名流的豪华“第二居所”，提供 200 个单位，享有一览无余的海景，并配有私人海滩&lt;/p>;&lt;p>;但开发商和记黄埔 (Hutchison Whampoa) 无法承受沉重的运营成本，于 1983 年完全退出。它将该屋村留给了居民管理，其中一些据报道，公寓售价仅为 1 港元（13 美分）。&lt;/p>;&lt;p>;随后的几年里，业主和管理公司之间充满了法律纠纷。会所及其设施和前往中环的直达渡轮均被关闭。大多数单位都已腐烂。&lt;/p>;&lt;p>;现在，海洋牧场只有大约 40 名全职居民——当地人和外籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;发言者向《华盛顿邮报》表示，它提供了与香港其他地方不同的东西。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/10/900743d1-2566-4809-9b86-e7ec82ca085e_7b83e885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些居民抱怨劳工扰乱了原本平静的生活社区。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该庄园的部分吸引力在于其极其便宜的价格。美国居民安德鲁·德卡罗 (Andrew De Caro) 于 2009 年以 120 万港元的价格购买了他的第一套面积为 1,250 平方英尺（116 平方米）的公寓，不到愉景湾类似单位的十分之一。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一个小社区，我们都互相认识，”60 岁的德卡罗说。 “只有一种更好的方法可以管理这一切。”&lt;/p>;&lt;p>;居民告诉《华盛顿邮报》，事情在 2019 年左右开始发生变化，当时海洋牧场接收了第一批外来工人。&lt;/p>;&lt;p >;第二批人于去年夏天抵达，关于卫生、垃圾、啮齿动物、商业规模厨房的建设以及工人居住的建筑物的水压问题的投诉开始堆积起来。&lt;/p>;&lt;p>;安全问题也随之而来本月早些时候，该庄园遭遇一系列疑似盗窃案，最终导致这名窃贼死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这名来自中国大陆的男子据信是坠楼身亡。在一次未遂抢劫中身亡。警方还强调，该男子和他的两名疑似同伙并不是在该庄园附近工作的外国劳工，这与社区中一些人的猜测相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Frankowski，85 岁的退休德国人，曾自2017年以来一直居住在The Sea Ranch的他表示，近年来他尝试联系各个政府部门来解决涉及工人以及庄园整体管理的问题，但几乎没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;“政府很沮丧，因为你知道，每次都会被欺骗。”Frankowski 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/10/980bf0a5-2a22-4e90-a50e-5cc8057b30bb_15bac4eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Frankowski 说他已经尝试过近年曾多次联络政府部门，解决涉及工人及屋村整体管理的问题，但收效甚微。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据早报看到的通知，并经知情居民证实，该小区最新一批工人是四川电建聘用的工程公司。&lt;/p>;&lt;p>;在该公司于 4 月 26 日向该庄园居民发出的通知中，该公司表示对造成的骚扰和引起的担忧“深表歉意”。&lt;/p>;&lt; p>;该公司表示可以向该庄园的管理办公室提供一份员工名单，但拒绝透露其租赁协议。&lt;/p>;&lt;p>;在最近访问海洋牧场时，《华盛顿邮报》观察到两名警察在该场所巡逻，居民称这是最近的进展。&lt;/p>;&lt;p>;在该屋村的码头还看到了两张日期为5月6日的告示，上面写着工人不准乘坐该屋村开往长洲的船只。禁止非社区居民使用船只的规定也被恢复。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有居民都有同样的担忧。该庄园的两名居民告诉《华盛顿邮报》，他们对海洋牧场的工人没有任何问题&lt;/p>;&lt;p>;一位因社区联系紧密而要求匿名的香港人表示，他对其他居民做得太过分了。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都看到那些外劳在电话里哭着和家人聊天，”他说。 “他们一年只回家一两次。我不知道为什么这里的人这样欺负他们。”&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示，他们是根据香港的强化补充劳工计划来到香港，在综合废物管理设施一期工地工作的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/0f2f9e3b-b028-46cf-a976- c8a43ac7512c_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该飞地没有道路连接，只能乘小船往返长洲。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个耗资 310 亿港元的项目是环境解决方案公司吉宝西格斯 (Keppel Seghers) 与北京中国港湾当地代表振华工程公司 (Zhen Hua Engineering Company) 的合资企业工程公司本身是国有巨头中国交通建设公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据劳工计划，雇主负责为其工人提供住宿，雇主可以自行安排。劳工处。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处补充说，在本案中检查工人住宿时，并没有发现违反规定的情况。&lt;/p>;&lt;p>;居住在The Sea Ranch的输入工人的确切人数已公布。尚未公开披露。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部表示，在2019年至2023年期间，已批准为废物管理设施引进590名外劳，但没有保留目前雇用多少工人的统计数据。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》最近一次到访海洋牧场时看到，在下午 6 点前不久，至少有 75 名工人在该庄园下船，而居民估计人数多达 180 人。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉情况的消息人士称庄园事务部表示，工人们现在住在 The Sea Ranch 至少 25 个单位中，一套公寓内多达 22 人。&lt;/p>;&lt;p>;只有少数社区成员曾就这些安排进行咨询，消息人士称，并补充说，业主委员会多次试图检查公寓或获取有关工人安排的详细信息，但均遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;在码头发现可疑窃贼三天后，振华工程消息人士称，该公司与海洋牧场业主立案法团的一名成员会面，表示只要工人能留下来，公司愿意帮助解决该屋村的问题。&lt;/p>;&lt;p>;振华工程公司没有对此作出回应波斯特请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部在一份声明中表示，已采取“立即行动”来解决居民的担忧，包括与海洋牧场居民代表举行会议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该部门没有点明振华工程公司或中国电建四川工程公司的名字，但表示承包商已经安装了一台新水泵，以增加工人居住的建筑物的水压，并对庄园的码头进行了维修。&lt;/ p>;&lt;p>;“承包商还提醒他们的外来工人与附近居民保持良好的关系，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why tourism-hungry Hong Kong needs to get with the times, put inclusion front and centre and even become a diversity hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3262004/why-tourism-hungry-hong-kong-needs-get-times-put-inclusion-front-and-centre-and-even-become?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/8142c1e1-1f99-4e97-8292-0db19aad656a_4b7c4c26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着香港努力改善海外形象，香港可能会发生变化其对多样性和包容性的立场，使其与现代世界保持一致。这将使这座城市在很多方面受益。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去，香港以极具竞争力的购物、餐饮和酒店住宿价格而闻名，吸引了大批游客。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着时间的推移， ，这种吸引力已经减弱。尽管游客数量有所下降，但游客，尤其是来自中国大陆的游客，继续涌入这座城市，直到 Covid-19 大流行爆发，他们受到这座城市提供的有保证的质量所吸引，从精致的美食到豪华购物中心 - 尽管&lt;/p>;&lt;p>;我曾经自豪地向来访的朋友吹嘘，他们可以在距离香港住宿仅一公里的范围内享受环球美食。&lt;/p>;&lt;p>;现在，在餐厅用餐这座城市仍然是一场美食之旅，尽管价格过高，服务标准不一致，而且服务标准与食品质量并不总是一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/1f20fa03-ce67-4b96-9d67-e2b1d7ca2c7d_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司司长陈茂波最近回应了当地零售商和餐馆对居民跨境寻求更实惠选择的不满。上图：香港人在中国深圳购物。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波最近强调，香港的吸引力并不在于提供最低价格。他谈到了当地零售商和餐馆对居民跨境寻求更实惠的选择的不满，而港元走强加剧了这种趋势。&lt;/p>;&lt;p>;陈强调，香港的吸引力始终根深蒂固。其对质量和创新的承诺，而不仅仅是负担能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这座城市在产品和烹饪产品的质量方面继续表现出色，但服务标准的不一致仍然是一个值得关注和改进的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;深入研究，城市的吸引力超越了可能作为初始吸引力的物质基础设施。真正的可持续性在于其无形的品质——其核心本质和特质，散发着不可抗拒的魅力。这种无形的本质无法制造或销售。&lt;/p>;&lt;p>;以香港著名变性活动人士谢亨利最近的胜利为例，他在经过七年艰苦的改变性别的法律斗争后取得了胜利在他的身份证上。他的故事生动地说明了香港迫切需要倡导多元化和包容性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/09/e0517d22-23cc-48af-8170-5d7ca554e1d3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跨性别活动人士谢亨利 (Henry Edward Tse) 收藏他在湾仔入境事务大楼领取新的香港身份证。谢表示，经过七年的法律斗争，他将身份证上的性别从女性改为男性，终于可以过上正常的生活了。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对他的斗争的关注揭示了一个令人不安的现实：香港努力拥抱性别多样性和平等，并在此过程中玷污了其全球形象。&lt; /p>;&lt;p>;一座以热情、同情心、自由主义和包容性为特征的城市将获得巨大的收益——吸引游客、熟练的专业人士和投资——尽管它在其他领域可能存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下以阿姆斯特丹为例，该城市以其包容、宽容和自由精神的文化而闻名。正如一位前市长恰如其分地调侃道，在这座充满活力的城市，“疯狂是一种价值”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我不赞成复制阿姆斯特丹的方法，例如公开推广成人服务，例如红灯区提供的服务，香港可以学习拥抱多元化和包容性的力量，以增强其吸引力并营造一个欢迎所有人的环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/2dff8f9e-e7bc-42e8-bc23-e5055e84d71e_5e7d4b56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港香港应该遵循阿姆斯特丹的包容性文化，也许不需要推广成人服务和该市的红灯区。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应该通过承认和尊重个人自我认同性别的权利来实现性别多元化的现代化。这一转变将表明香港坚定不移地致力于真正维护平等和非歧视原则，并培育一个更加包容、多元化和和谐的社会。&lt;/p>;&lt;p>;这些进步举措必将成为香港的灵感灯塔。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于政府努力推动香港成为贸易、金融、科技、教育和中医药中心，为何不利用这一势头，将香港打造成性别多元化中心和包含？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/6f28dc1f-fb81-44f3 -a059-4e79b14aaf84_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港 LGBT 支持者庆祝台湾立法院于 2019 年投票通过同性婚姻合法化。照片：Dickson Lee &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥抱性别多样性可以为企业和旅游业带来积极成果。随着全球越来越多的商业实体优先考虑多元化和包容性，许多人可能会发现香港是一个有吸引力的经营地点，而寻求热情和包容氛围的游客可能会被吸引前往参观。&lt;/p>;&lt;p>;这很好我们知道，许多人更有可能倾向于接受多元化性别认同的城市，通过旅游、接待和文化交流为其文化活力和经济繁荣做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;此外，游客和潜在居民倾向于部分城市因其促进性别多样性的安全和包容性环境而闻名。这些城市传达了对所有人宽容、接受和尊重的有力信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/09/e9e52a4a-ca00-4f4a-ad71-074a5a165b4a_11d135a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港需要做得更好，以提高海外声誉和诱惑。 2024年5月2日黄金周期间，游客在香港湾仔金紫荆广场拍照。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;性别多元化的城市常常与创新、创造力和经济活力联系在一起。这些城市对寻求商业和职业前景的游客和移民有着巨大的吸引力，他们被职业发展和成功的承诺所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;此外，性别多元化的城市中心通常提供卓越的生活质量和接触社会的机会提升居民和旅客福祉的服务。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到香港对外国人才、海外企业和游客的热衷追求，香港应实施转型为繁荣、热情的枢纽的战略。以及倡导性别多元化和包容性的充满活力的环境。&lt;/p>;&lt;p>;谭咏诗是一名帖子编辑，还主持粤语视频教程，这些教程现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barron Trump passes on being delegate at dad’s nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262293/barron-trump-passes-being-delegate-dads-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 07:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/52485850-aee3-46c1-b952-54f711df67c6_2a61499b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普和他的儿子巴伦在登机时挥手致意2020 年 8 月，新泽西州莫里斯敦的第一力量。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 18 岁的小儿子巴伦 (Barron) 周五从计划中的政治首次亮相中退出，退出了代表大会七月份的共和党大会。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦在很大程度上避开了公众的视线，本周成为全球头条新闻，因为他似乎将成为特朗普家族最新进入政治舞台的成员。&lt; /p>;&lt;p>;但他的母亲、前总统的第三任妻子梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)办公室的一份声明很快就叫停了大会计划。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然巴伦很荣幸被选为作为佛罗里达州共和党的代表，由于事先的承诺，他遗憾地拒绝参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/11/7e327633-9c49-4fa0-9e7b-81251432653a_6663487f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普坐在一起2014 年 7 月，他的孩子们（左起）埃里克、小唐纳德和伊万卡在华盛顿特朗普国际酒店举行奠基仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;密尔沃基的大会将看到特朗普正式成为民主党美国总统乔·拜登的共和党挑战者，每个州的代表都指定了他们参加 11 月选举的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦将与他的兄弟姐妹小唐纳德·特朗普、埃里克·特朗普和蒂芙尼一起出现。特朗普作为佛罗里达州代表团的成员。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦小时候住在白宫，当时他的父亲担任总统，但一直受到严格保护，远离公众视野。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的大女儿，伊万卡在特朗普第一任总统任期内与她的丈夫贾里德·库什纳 (Jared Kushner) 一起担任高级顾问，而小唐 (Don Jnr) 和埃里克 (Eric) 是特朗普集会和竞选活动的常客。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，共和党全国委员会选举埃里克的妻子劳拉 (Lara)担任领导职务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says Israel’s use of American weapons in Gaza may have violated international law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262292/us-says-israels-use-american-weapons-gaza-may-have-violated-international-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/8432be6e-dc16-47d9-88b5-bf54f5e31cd5_94a2e60e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列轰炸拉法后，一座建筑物冒出黑烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周五表示，以色列在加沙军事行动中使用美国提供的武器可能违反了国际人道主义法，这是对其主要盟友的批评的重大一步&lt;/p>;&lt;p>;但美国政府还表示，由于加沙战争的混乱，它无法核实使用这些武器可能违反国际法的具体情况，未能对该问题做出明确的评估.&lt;/p>;&lt;p>;因此，政府裁定它仍然认为以色列关于在针对哈马斯的战争中使用美国武器的保证是可信的。&lt;/p>;&lt;p>;看似矛盾的评估来自美国一个州根据美国总统乔·拜登 2 月初发布的新国家安全备忘录 (NSM) 的要求，该部门向国会提交报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/5843572d-238e-41e8-a26c-c7c069f522d1_3fd7d815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个周五，受伤的巴勒斯坦儿童看着哀悼者站在以色列拉法袭击中丧生的巴勒斯坦人（未图示）的尸体旁边。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于以色列严重依赖美国制造的国防物品，可以合理地评估NSM-20涵盖的国防物品已被以色列安全部队使用美国国务院在报告中表示，自 10 月 7 日起，出现了不符合其国际人道法义务或减轻平民伤害既定最佳做法的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列尚未分享完整信息来核实美国国防物品是否涵盖报告所述期间，NSM-20 下的行动被专门用于据称在加沙、西岸和东耶路撒冷违反国际人道法或国际人权法的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员克里斯·范·霍伦表示，政府“回避了所有棘手的问题”，并避免密切关注以色列的行为是否意味着军事援助被切断。&lt;/p>;&lt;p>;“这份报告自相矛盾，因为它的结论是有合理的理由”相信发生了违反国际法的行为，但同时又表示他们没有发现任何不遵守行为，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的七个月内，已有超过 34,000 名巴勒斯坦人被杀害。哈马斯统治的飞地的卫生官员说，对加沙地带的袭击是过去的袭击。战争始于 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列，造成 1,200 人死亡并绑架了 252 人，根据以色列统计，其中 133 人据信仍被囚禁在加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/b208d1ee-9584-4564-994d-0e331853bec8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，以色列士兵在以色列南部靠近加沙边境的一辆坦克旁摆姿势。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着加沙地带死亡人数的飙升和破坏程度的加深，以色列的军事行为受到越来越多的审查。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员国务院在这个问题上存在分歧。路透社 4 月下旬报道称，该机构内至少四个局的官员对以色列在加沙的行为表示严重关切，并列举了该国可能违法的具体例子。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织大赦国际国际组织也在四月下旬的一份报告中表示，美国向以色列提供的武器被用于“严重违反”国际人道主义法和人权法，并详细介绍了平民伤亡的具体案例以及使用非法致命武力的例子。报告称，美国政府审查了许多报告，这些报告对以色列遵守其法律义务和减轻对平民伤害的最佳做法提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括以色列对民用基础设施的袭击，对人口稠密地区和其他地区的袭击令人质疑“相对于报告的军事目标而言，预期的平民伤害是否可能过大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/9d9a069f-9d48-48e4-aff1-5515c0eb304d_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周四，加州大学伯克利分校校园内的亲巴勒斯坦学生营地继续扩大。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告发现，10 月 7 日之后的一段时间里，以色列“没有充分配合”美国和其他国际组织向加沙提供人道主义援助的努力。但它表示，这并不等于违反美国法律，该法律禁止向限制美国人道主义援助的国家提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，自拜登警告总理本杰明以来，以色列已采取行动改善援助交付内塔尼亚胡在上月初的电话中表示，如果人道主义局势没有改善，华盛顿将扣留部分武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，个人违规行为并不一定会证明以色列对国际人道主义法的承诺是错误的，只要以色列能够遵守国际人道主义法。调查并追究违法者责任的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对此类事件的担忧反映在其正在进行的多项内部调查中，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;A国务院高级官员证实，这些调查尚未导致起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tertiary institutions have key role to play in fostering national pride, Beijing’s top official on Hong Kong affairs says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3262279/tertiary-institutions-have-key-role-play-fostering-national-pride-beijings-top-official-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/4d08478a-22d9-46a0-9741-d2c15b3ce103_95fd66be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙访问北京期间，与教育局局长蔡玉莲及22所香港高等教育机构代表会面。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的高级官员表示，香港高等院校应培养学生的民族感情，弘扬爱国主义精神，为国家发展作出更多贡献。&lt;/p>;&lt; p>;港澳办主任夏宝龙周五在北京会见教育局局长蔡玉莲及22家香港高等教育机构代表时发表上述言论。&lt;/p>; >;&lt;p>;“香港教育是国民教育的重要组成部分。高等院校要牢记培养更多人才、产出更多研究成果、为国家发展作出更多贡献的需要。”夏在办公室的声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望香港高等院校的领导人机构将肩负起坚守立德树人根本、培育民族感情、唱响爱国爱港主旋律的重要责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/45dea5d9-21d9-4f6a-9633-89456c9628bf_30bacacb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港和中国大陆官员在北京与教育界领导人合影。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充，业界应支持青年学子成长，为国家教育发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;夏指出香港有得天独厚的优势凭借优质的教育、雄厚的研究基础、广泛的国际网络以及与中国内地的紧密合作。&lt;/p>;&lt;p>;他又呼吁社会支持行政长官和政府将香港建设成为国际教育中心.&lt;/p>;&lt;p>;蔡司司长表示，香港的国家安全法和完善的选举制度创造了稳定的环境。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，香港的高等教育界将享受“千载难逢的机遇”为未来十年的发展，中国的目标是到2035年成为该领域的领先国家。&lt;/p>;&lt;p>;来自8所公立大学、13所自资院校和香港演艺学院的代表出席了会议.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China set to meet this year in Azerbaijan to discuss methane emission reductions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262291/us-and-china-set-meet-year-azerbaijan-discuss-methane-emission-reductions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/ed7551c7-86a2-49d7-8147-456d55fe0511_45ebca2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫高级顾问约翰·波德斯塔 (John Podesta) 接替约翰·克里 (John Kerry) 担任白宫高级顾问美国气候特使。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国计划于今年晚些时候在阿塞拜疆举行会议，以减少甲烷排放，经过两天的谈判后，美国于周五在华盛顿发布了一份新闻稿。两个排放大国之间的气候谈判。&lt;/p>;&lt;p>;第二次中美甲烷和非二氧化碳温室气体峰会定于 11 月在联合国最高气候会议期间举行。 。继去年在阿拉伯联合酋长国就该主题举行会议之后。&lt;/p>;&lt;p>;周三和周四的会谈标志着两国新任气候特使约翰·波德斯塔和刘振民之间的首次面对面会晤。波德斯塔接替了前白宫顾问约翰·克里和刘晓波、解振华。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的对话建立在去年 11 月美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加利福尼亚州桑尼兰兹举行的峰会期间，他们的前任发起的初步讨论的基础上。锦平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/80bfe5a2-4d1f-4ab5- 8f3d-aa6b75c9f7a1_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘振民接替解振华担任中国气候变化特使。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宣读稿称，“双方致力于促进双边合作，开展能力建设”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方交换了经验以及各自气候政策和行动方面的挑战，以期对气候危机及其他问题做出有意义的反应。”&lt;/p>;&lt;p>;美国的目标是减少其他温室气体排放，报告补充道，包括对流层臭氧前体和工业一氧化二氮，俗称硝基。&lt;/p>;&lt;p>;前者是汽油和柴油等化石燃料燃烧过程中发生化学反应的结果，而后者广泛用于汽车工业，以增强内燃机的性能。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意加强政治和技术交流，以减少森林砍伐并加快城市向可持续低碳城市转型。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和北京进一步致力于“加速”努力，以减少中国的煤炭消费并达到美国的目标100％清洁能源生产。&lt;/p>; &lt;p>;他们同意在5月29日和30日在加利福尼亚州伯克利再次见面。高级双边事件涵盖了次国家气候行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在预测统一的陈述中，podesta-liu对话未能就气候议程上最有争议的问题提出协议，包括美国计划提高中国太阳能和电动车行业的关税。&lt;/p>; &lt;p>;周三在众议院拨款委员会之前的证词期间，美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo美国人。&lt;/p>; &lt;p>;此外，据报道，拜登政府正在准备下周宣布中国电动汽车的新关税，从目前的25％提高了比率，达到100％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;上个月，美国当局要求韩国公司Hanwa Q Cell撤销豁免，根据路透社的说法，可以从中国和其他国家进口的领先的太阳能面板技术。&lt;/p>; &lt;p>;这一行动是旨在封闭中国太阳能部门开发的漏洞，以躲避华盛顿对从中国直接进口的征收关税。在东南亚完成产品的小组生产商据称掩盖了其起源并逃避了美国进口职责。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping’s Serbia visit elevates China as ‘natural partner’ for hi-tech, advanced arms sales, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262221/xi-jinpings-serbia-visit-elevates-china-natural-partner-hi-tech-advanced-arms-sales-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/210DA198-20A6-4287-8BCE-D1EDA686D17B_E9B03D32.JPG“ alt =”>;在周三在贝尔格莱德举行的一次会议上签署双边文件后，握手，北京试图加深与欧洲友好国家的政治和经济联系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平的访问可能会增加两国之间的高科技武器关系，并加强美国巴尔干地区的“竞争竞争”分析师说，中国的高级武器销售。根据中国国家新闻社新华社的说法，要“加深空间科学技术的合作”。&lt;/p>; &lt;p>; XI还在周二在塞尔维亚的Politika报纸上发表了一篇文章，并说：“我们应该扩大合作的合作在技​​术创新，高级制造，绿色能源，数字经济，人工智能和其他新兴地区。两个国家签署了加深和提升其全面战略合作伙伴关系的承诺，并宣布他们将“建立一个具有共同未来的社区”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管没有指定军事合作，但此后发表的联合声明随后发表说明。双方答应与恐怖主义作斗争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/10/ 1ACF9E97-F884-4553-9B9B-ED689C90D881_0D9AB178.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; XI Jinping，周二在贝尔格莱德。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;促进高科技行业和反恐合作的交易是因为塞尔维亚一直在与中国的军事联系增加，尤其是采购先进的武器系统，例如作为无人驾驶汽车（UAV）和导弹防御系统。&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚（唯一的欧洲国家使用中国武器）运营着基于苏联技术的军队。俄罗斯是数百年历史的文化和政治领带的主要供应商之一。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，北京交付了六架中国制造的CH-92A战斗无人机，以及18 ft-8c激光导弹到贝尔格莱德。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，塞尔维亚收购了中国CH-95 UAV，2月，Vucic宣布贝尔格莱德将购买更多的无人机。&lt;/p>; &lt;p>;贝尔格莱德购买了中国的FK-3地表到空气防御系统 -  HQ-22导弹系统的出口变体 -  2019年，于2022年进行交付。&lt;/p>; &lt;p>;中国导弹防御系统与俄罗斯的S-300和美国爱国者相当系统。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的地表到空气导弹为未来的潜在北约干预措施提供了塞尔维亚的威慑力，如果这些紧张局势升级为冲突，”兰德公司智囊团的高级国际国防研究员蒂莫西·希思（Timothy Heath），蒂莫西·希思（Timothy Heath）说。对潜在攻击者的威慑力，这是指北约在塞尔维亚与主要是阿尔巴尼亚族裔科索沃族裔冲突期间的78天轰炸，1999年。科索沃宣布在2008年宣布独立，塞尔维亚及其包括中国在内的近距离伙伴被拒绝。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;贝尔格莱德安全政策中心的高级研究员Vuk Vuksanovic说，塞尔维亚从中国购买的武器是一个“多方面的过程”，可以替换前往前南斯拉夫时代的过时的武器系统。&lt;/p >; &lt;p>;他说，巴尔干地区的战争重新出现是不太可能的，但是武器采购可以用作“对邻居的政治挑衅”的工具。&lt;/p>; &lt;p>;“我们会看到更多武器扩散……在武装无人机领域，因为塞尔维亚是巴尔干地区最大的无人机操作员，其他国家将希望与该能力相匹配。偶尔会有塞尔维亚的武器供应商，但塞尔维亚仍将注意与中国打交道的美国因素。中国 - 欧洲的关系表示，塞尔维亚将从其他国家购买大量武器，中国成为“自然合作伙伴”，努力从以俄罗斯为中心的武器供应链中多样化。&lt;/p>; &lt;p>;塞贝纳说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有助于目前在贝尔格莱德执政的人之间的良好关系，无论谁在贝尔格莱德统治。俄罗斯目前无法提供所需的质量和数量的结果，但也部分是由于中国在某些军事技术（例如无人机）中的质量提高。” &lt;/p>; &lt;p>;二十五年结束后科索沃战争，塞尔维亚政府与科索沃当局之间的公开紧张和敌意仍然存在。希思说。 &lt;/p>; &lt;p>;中国与塞尔维亚的武器销售和安全合作“注定要增加”，他们的防御联系可能会扩大以包括更多的军事训练和情报合作， ，添加了希思。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Wanted in the South China Sea: more marine peace parks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3261835/wanted-south-china-sea-more-marine-peace-parks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/10/EDE03C1C-D80B-4040-A473-35F90EDA4368_D2CBABC4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2020年6月，在中国南部海南省的桑亚（Sanya）的岛屿。在世界各地，各国正在建立海洋保护区，这是反对生物多样性损失的一部分。新华社：Yang Guanyu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自漂白的珊瑚礁和将鱼类储备减少到塑料垃圾斑块中，很明显我们的海洋正在危机中。作为回应，在过去十年中，海洋保护区的数量显着增加。 Cunha是英国海外领土的一部分，加拿大的Gitdisdzu Lugyeks和菲律宾的Siete Pecados Marine Park。这些公园已经加入了一个不断增长的网络，该网络在全球范围内组成了30个杰出的“蓝色公园”，所有公园都努力将保护网络编织起来，以保护海洋生物，以保护关键的栖息地，增强弹性并保留海洋无与伦比的美景。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;海洋保护区是一种有效的管理工具，用于促进生物多样性保护和促进可持续的海洋活动，从而产生重要的环境和社会经济益处。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，对蓝园的追求面临着巨大的挑战，因为它旨在协调生态，即生态学，，即协调生态学，，即蓝色公园现有政策中的气候和生物多样性目标涵盖了国界。成功的跨界保护要求相关州之间的合作和协调。&lt;/p>; &lt;p>;科学家和作家卡勒姆·罗伯茨（Callum Roberts）在他的书《生命的海洋海洋》中写道，我们的海洋正在迅速发生变化，这与地球历史上的任何其他人都不同，他强调&lt;/p>; &lt;p>;这种情绪在海洋专家中很普遍，强调了人类影响力的全球范围，并且迫切需要集体行动来减轻我们的活动的影响。罗伯茨写道：“地质记录给我们带来了足够的理由使我们恐惧地行动。这些地区覆盖了世界上8％的海洋。海洋保护区占国家水域的18.3％（一个国家独家经济区域的水域），只有1.4％的高海域，这超出了任何一个国家的管辖范围。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些蓝色公园为保护生物多样性，维持遗传资源的维护以及濒临灭绝的动物群和植物植物的保护做出了巨大贡献。例如，越南的Cu Lao Cham海洋保护区是该国中央海岸附近的一群岛屿，拥有许多有价值的陆地和海洋动植物以及罕见或濒危物种的陆地和海洋动植物。 2005年，越南将其中七个岛屿指定为海洋保护区。&lt;/p>; &lt;p>;从那以后，Cu Lao Cham已成为海洋保护的典范，并被联合国教科文组织指定为2009年的全球生物圈储备。这种认可不仅是为了恢复海洋生态系统，而且对绿色旅游业的发展做出了贡献，这为当地人创造了更可持续的生计。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;海洋，跨界海洋保护区，也称为海洋和平公园，也可以帮助防止冲突，同时维护和发展邻国之间的合作，友谊与和平。一些例子包括以色列和约旦在阿卡巴海湾建立的红海海洋和平公园，以及1996年由菲律宾和马来西亚在南中国海建立的乌龟群岛遗产保护区。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;南中国海也在上个月的威斯帕克国际海洋科学会议上参加了议程，该会议与第二个联合国海洋十年大会一起在曼谷举行。根据该计划的领先召集人，南中国海的地方环境管理，生态系统协调和可持续使用论坛说：“需要改善[海洋保护区]有效性，以扭转该计划的领导者召集人的境地降级和地方资源的退化” vo si tuan。&lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，尽管中东持续存在冲突，地中海的沿海国家仍能够有效合作，以保护该地区的海洋生态系统和在联合国环境计划的框架下的生活资源地中海行动计划。&lt;/p>; &lt;p>;，他们已经建立了特别保护的地区，以保护该地区的沿海和海洋生态系统，以确保其长期的生存能力并维持生物学多样性。值得注意的是，将近二十个地中海政府和欧盟认识到应对海洋污染所需的集体努力，导致了协调的政策并共同监控了研究工作。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;旨在保护该地区生态系统的跨国红海中心提供了一个有希望的区域科学合作例子。该中心的目标是在瑞士外交部的合作和支持下开发的，并确认没有任何地区很容易冲突，以使科学合作无法实现。&lt;/p>; &lt;p>;海洋继续在地缘政治中发挥核心作用从红海到南中国海。尽管存在许多障碍，但海洋科学界和世界各地的人们（尤其是居住在脆弱海岸线上的人们）正在积极参与解决紧迫问题，例如气候变化，海平面上升，塑料污染，珊瑚礁降解和过度钓鱼。&lt;/p >; &lt;p>;在认识到有效的政策转变需要达成知识和一致的政治行动时，沿海国家正在努力为更可持续的未来绘制课程。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Hamas says ceasefire efforts back at square one]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262290/israel-gaza-war-hamas-says-ceasefire-efforts-back-square-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 05:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/11/3C8512D6-0E04-4C73-A146-C29FE1AC0AE1_F5EDEF4D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;从拉夫（Rafah在周五。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯周五表示，在以色列有效地从国际调解人那里拒绝了一项计划后，寻找加沙地带休战协议的努力又回到了第一个方表示正在试图保持双方的订婚。 &lt;/p>; &lt;p>;几个小时前，联合国警告说，加沙的援助可能会在以色列本周在加沙与埃及之间的拉法交叉占领后的几天内停止，这是为供应供应的重要路线以色列表示将继续袭击加沙南部城市拉法，尽管美国的压力很大，但巴勒斯坦毁灭性的巴勒斯坦飞地。被挖入。 470F-BF8B-932AC5301FA6_595DE0FF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;以色列士兵在周五发布的一张照片中，在东部拉法的主要战车上站在一个主要的战车上。照片：以色列军队通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列坦克捕获了周五在拉法的东部和西部划分的主要道路&lt;/p>; &lt;p>;白宫说，华盛顿向其盟友提供了一些军事援助。&lt;/p>; &lt;p>;说，它密切关注以色列的行动，但它们似乎是在封闭的Rafah Crossing周围定位的&lt;/p>; &lt;p>;“再次敦促以色列人立即向人道主义援助开放，”白宫国家安全发言人约翰·柯比（John Kirby）说，&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; P>;以色列对Rafah进行全面攻击的计划激发了几代人的最大裂痕之一，其主要盟友美国。华盛顿担心担心大规模平民伤亡。根据以色列的遗书，约有1,200人在以色列被杀，10月7日被劫为人质。&lt;/p>; &lt;p>;在开罗举行的停火谈判在周四分手，没有协议。&lt;/p>; &lt;p>; hamas曾说过。在本周开始时，卡塔里和埃及调解人提出的一项提案以以色列接受。以色列说，哈马斯的提案包含了它不能接受的要素。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列通过修正案拒绝了调解人的提议，这使它归还了第一个广场，”哈马斯在周五的声明中说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/8a308722-6025-4fd7-8b12-bcfb2f37ead5_c538bb53.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;女性活动家与阿拉伯语，希伯来语，希伯来语和英式的标语牌进行无声抗议在周五。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“根据内塔尼亚胡的行为和拒绝调解人的文件以及对拉法的攻击和对过境的攻击，该运动的领导才能与巴勒斯坦派系的兄弟会领导人进行磋商，以审查我们的谈判策略。” &lt;/p>; &lt;p>;“哈马斯没有中止或退出谈判；哈马尔·哈利亚（Hamas Al-Hayya）高级官员哈利尔·哈伊亚（Khalil al-Hayya）在对哈马斯（Hamas）出版的阿拉伯电视台的评论中说，这一职业[以色列人]反对调解人的提议。中央情报局局长威廉·伯恩斯（William Burns）正在帮助调解 - “非常遗憾”，但美国认为差异是可以克服的。他说。&lt;/p>; &lt;p>;居民在周五描述了几乎不断的爆炸和枪火，周五在拉法东部和东北部，以色列部队和来自哈马斯和伊斯兰圣战的武装分子之间发生了激烈的战斗。&lt;/p>; &lt;p>; hamas说，它伏击了以色列坦克附近城市东部的清真寺附近，以色列人从东部到建筑区域的郊区渗透了几公里。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;国内流离失所的巴勒斯坦人在周五发出的撤离令后，离开拉法带着自己的财产。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列已命令平民从拉法的东部撤出，迫使成千上万的人在城市外寻求庇护，以前是最后一次避难所在战争期间，超过一百万逃离了飞地的其他地方。哈马斯表示，它将为捍卫它而战。五天以来，没有燃料和几乎没有人道主义援助进入加沙地带，我们正在刮擦桶的底部。假设这场战斗威胁着成千上万的流离失所的平民。&lt;/p>; &lt;p>;“这是不安全的，拉法的全部不安全，因为坦克贝壳自昨天以来到处都降落了，”阿布·哈桑（Abu Hassan），50岁拉法的电话al-Sultan通过聊天应用程序说。&lt;/p>; &lt;p>;“我想离开，但我负担不起2,000 Shekels（540美元）为我的家人买帐篷，”他说。 “尽管没有被职业指定为红色区域，但人们即使从西部地区也从拉法出发的运动也增加了。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/11/30c5614a-273f-4945-bed5-715fef6b9e70_e70_e08aa5ed8.jpg dy8.jpg dy.jpg“ 999;“>;一个受伤的巴勒斯坦人周四在拉法的以色列罢工地点坐在碎片上。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列坦克从南部封闭了东拉法，捕获并关闭了飞地和埃及之间唯一的交叉口。&lt;/p>; &lt;p>;星期五，加沙地带一分为二的萨拉胡丁路（Salahuddin Road在与哈马斯战斗机的近距离战斗中，以空袭为支持的部队杀死了几名。&lt;/p>; &lt;p>;它说，以色列飞机袭击了几个地点，最近几天，火箭和迫击炮炸弹向以色列发射了。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;联合国大会绝大多数支持巴勒斯坦的竞标，以成为联合国的正式会员，以认识到它有资格加入并建议联合国安理会“有利地重新考虑此事”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US fund for countries facing Beijing ‘coercion’ on Taiwan proposed in Congress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262289/legislation-would-create-us-fund-support-countries-facing-beijing-coercion-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 04:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/11/31C634E0-B6BD-4022-9F52-A4797DD82DAE_A5C19A28.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”计划于5月20日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周五在美国国会提出的一项两党法案将指导美国面对中国面临“胁迫或压力”的国家，因为他试图加深与台湾。&lt;/p>; &lt;p>;由伊利诺伊州民主党人拉贾·克里希纳莫尔（Raja Krishnamoorthi）赞助的立法，中国众议院选择委员会的排名成员将在三年内授权1.2亿美元，以供“台湾盟友基金”。&lt;/ P>; &lt;p>;根据该法案的案文，美国试图鼓励各国加强与台湾的纽带，并帮助那些“缺乏有效或政治能力的经济或政治能力”的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;克里希纳摩尔斯（Krishnamoorthi）周五说：“ [中国共产党]已经参与了一年多年的竞选台湾，这是我们世界上最亲密的朋友之一。&lt;/p>; &lt;p>;“现在是时候了面对北京的外交压力与台湾站立，试图破坏台湾在国际舞台上的合法参与。” com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/205/11/2FB18559-B67F-479A-9593-56B64BFEB351_5951_595DE0FF.jpg.jpg.jpg“ “>;伊利诺伊州民主党代表Raja Krishnamoorthi周五提出了该法案。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;新基金将构成更广泛的“应对PRC影响力基金”的一部分，资格国家将有资格每年获得高达500万美元。 &lt;/p>; &lt;p>;资金可用于支持中国健康丝绸之路的替代健康计划；加强民间社会和媒体对抗北京的信息；将供应链多元化，远离中国； &lt;/p>; &lt;p>;也可以使用台湾参与国际组织的参与。&lt;/p>; &lt;p>;为北京的开发援助及其信息和通信技术基础设施提供替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;该法案cites cits of Cits of Cits of Ins旨在试图试图的国家扩大与立陶宛这样的台湾的非正式关系，该岛上在岛上在维尔纽斯建立了代表的办公室，使用“台湾”而不是“台北”，而不是2021年。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;台湾在欧洲和美国的办公室以其名义使用台北，避免提及自治岛本身。北京将台湾视为流氓省，如有必要，等待最终与大陆的统一。&lt;/p>; &lt;p>;大多数国家（包括美国）不承认台湾是一个独立国家&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;乘坐武力将岛屿送上岛屿。 &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;要成为法律，克里希纳摩尔（Krishnamoorthi）的法案必须经过众议院和参议院，才能到达拜登（Biden）的桌子。它得到了纽约代表格雷戈里·米克斯（Gregory Meeks）的支持，众议院外交委员会的顶级民主党人。&lt;/p>; &lt;p>;代表约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar），密歇根州共和党人，中国众议院选择委员会主席，其他成员和其他成员众议院外交事务和精选中国委员会 - 肯塔基共和党代表安迪·巴尔（Andy Barr）；加利福尼亚州的民主代表阿米·贝拉（Ami Bera）和弗吉尼亚州的格里·康诺利（Gerry Connolly）也是共同提案者。&lt;/p>; &lt;p>;该法案不到两周前，在新台湾总统威廉·赖·奇（William Lai Ching-te）就职之前，接替了Tsai Ing-wen，Tsai Ing-wen，他是他担任副总统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/11 /b627e91a-fe9b-4099-bfd2-eadea5d73730_e1531f71.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1月29日在瑙鲁共和国举行的国防旗帜仪式。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在一月份的台湾民族选举的48小时内党获得了总统职位，瑙鲁的太平洋岛国成为了与台湾建立关系的最新国家，以支持北京。现在，只有12个国家与台北有正式关系。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，华盛顿越来越多地试图支持台湾在国际机构中的存在，促使北京的反对派。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 04:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s 2018 tweets take centre stage in hush money trial ahead of Michael Cohen testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262288/donald-trumps-2018-tweets-take-centre-stage-hush-money-trial-ahead-michael-cohen-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 03:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/e68a5c1d-fcbd-4f9b-b81b-494e3c52d840_0b71ee49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法院向媒体发表讲话周五在纽约。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2018 年为捍卫与成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 达成的 13 万美元封口协议而发的推文在他的刑事审判中向陪审员展示，下周迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 可能会发表爆炸性证词。代表特朗普付款的明星检方证人。&lt;/p>;&lt;p>;在周五纽约法庭屏幕上显示的推文中，特朗普表示，让丹尼尔斯对她的婚外情说法保持沉默的协议“非常重要” ”。在名人和富人中很常见”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在推特上表示，科恩通过“每月预付金”获得报销。&lt;/p>;&lt;p>;57岁的科恩预计将于周一进入证人席。据一位知情人士透露。检察官约书亚·斯坦格拉斯告诉法官，政府可能会在下周完成该案的证据提交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/11/0466579e-c50a-401f-a255-edd6190baaba_8bcca49c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·科恩离开地方检察官办公室2023 年 3 月在纽约大陪审团作证后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，陪审员看到了一条 2018 年 5 月 3 日的推文，其中前总统解释了&lt;/p>;&lt;p>;“该协议是为了阻止她对丹尼尔斯的婚外情做出的虚假和勒索性指控，尽管她已经签署了一份详细的信函，承认没有婚外情，”特朗普在声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;这些推文削弱了特朗普律师在封口费审判期间向陪审团暗示科恩在安排付款时单独行动的努力，同时暗示特朗普签署了向科恩报销的支票&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的人士透露，目前尚不清楚科恩下周将出庭作证多久，因为检察官或法院尚未提前公布证人姓名。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官一直在为科恩的证词奠定基础，询问证人并提供与封口费相关的电话记录和短信。特朗普被指控犯有 34 项伪造与科恩报销相关的商业记录的罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>