<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran’s Guards ban communications devices after strike on Hezbollah: security officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279580/irans-guards-ban-communications-devices-after-strike-hezbollah-security-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 13:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/b507d397-f596-4237-8666-8100261eafcd_e2b61d50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗革命卫队 (IRGC) 士兵。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗精锐革命卫队 (IRGC) 在真主党盟友使用数千台传呼机和对讲机后，已命令所有成员停止使用任何类型的通信设备。两名伊朗高级安全官员告诉路透社，黎巴嫩上周发生致命袭击。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名安全官员表示，伊斯兰革命卫队正在进行大规模行动，以检查所有设备，而不仅仅是通信设备。他说，大多数这些设备要么是国产的，要么是从中国和俄罗斯进口的。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗担心以色列特工的渗透，包括以色列工资单上的伊朗人，并且已经开始对人员进行彻底调查，目标是这位官员补充说，伊朗革命卫队的中高级成员因此事的敏感性而拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“这包括审查他们在伊朗和国外的银行账户，以及作为他们及其家人的旅行历史，”安全官员说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/23/874818e8-8277-4b89-ac3d-26e43e42bd9b_28a07e53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上周爆炸的对讲机碎片。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗外交部、国防部和内政部未能立即回应安全官员向路透社发表的评论。&lt;/p>;&lt;p>;在一次协调一致的袭击中，传呼机装置于周二在真主党的据点上引爆。周三，数百台真主党对讲机发生爆炸。袭击造成 39 人死亡、3,000 多人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩和真主党称以色列是袭击的幕后黑手。以色列既没有否认也没有证实参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;安全官员拒绝透露由 19 万名人员组成的 IRGC 部队如何进行沟通的详细信息。 “目前，我们正在消息系统中使用端到端加密，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据同一位官员的说法，伊朗执政机构存在广泛的担忧。伊朗革命卫队官员已联系真主党进行技术评估，一些爆炸装置的例子已送往德黑兰供伊朗专家检查。&lt;/p>;&lt;p>;另一名伊朗官员表示，伊朗伊斯兰共和国的主要关切是保护该国的国家安全。核设施和导弹设施，特别是地下设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23 /dfae4d42-a52c-4123-987b-cf1fa3626049_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名黎巴嫩军队拆弹专家准备引爆对讲机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“但自去年以来，这些地点的安全措施显着加强，”他指的是伊朗当局称以色列试图采取行动后加强的措施2023 年破坏伊朗的导弹计划。以色列从未对此发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;“从来没有像现在这样采取过如此严格的安全措施和极端措施，”他补充道，并暗示安全已经黎巴嫩寻呼机爆炸事件后，其数量显着高于之前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰革命卫队是伊朗强大的政治、军事和经济力量，与最高领袖哈梅内伊关系密切。它是在 1979 年伊斯兰革命后成立的，旨在保护教权统治体系，拥有自己的地面部队、海军和空军，负责监督伊朗的战略武器。&lt;/p>;&lt;p>;它通过海外行动部门在中东施加影响力、圣城军，通过向黎巴嫩真主党、加沙哈马斯、也门胡塞武装和伊拉克民兵组织等同盟组织提供资金、武器、技术和训练。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗军队使用一系列加密通信设备第一位伊朗消息人士称，包括对讲机，用于安全通信。他说，虽然具体型号和品牌可能有所不同，但伊朗军事通信设备通常是在国内开发的，或者是从本地和外国供应商那里采购的。&lt;/p>;&lt;p>;他说，伊朗武装部队已经停止使用寻呼机已有二十多年了.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德黑兰通过其国防工业开发了自己的军用级无线电传输，以避免对外国进口的依赖，特别是由于西方因其核计划而对其实施制裁，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，过去伊朗曾从中国、俄罗斯甚至日本等国家进口通讯设备。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和以色列几十年来一直陷入影子战争，相互指控破坏和暗杀阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;去年，与巴勒斯坦哈马斯组织袭击以色列南部社区后爆发的加沙战争同时发生，包括以色列和真主党之间的冲突加剧10 月 7 日。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗和真主党指责以色列 7 月前几个小时在德黑兰暗杀了哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 和真主党最高军事指挥官福阿德·舒克尔 (Fuad Shukr)。以色列称其杀害了舒克尔，但尚未证实是哈尼亚死亡的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗不承认以色列的生存权。哈梅内伊此前曾称以色列为“毒瘤”，“无疑将被连根拔起并摧毁”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列认为伊朗构成了生存威胁。它还指责伊朗秘密试图发展核武器，尽管伊朗否认寻求制造核弹。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thai official, inactive for 10 years, continues to receive salary while working at nightclub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3279397/thai-official-inactive-10-years-continues-receive-salary-while-working-nightclub?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/20/4e8d262b-3f65-485f-87d1-08bcf76cd82c_950aef07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管十年无所作为，一名泰国官员仍在继续绘制在夜总会兼职时赚取工资和奖金。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国一名政府官员被指控十年来领取工资和奖金却从未完成正常工作，引发了人们对公共部门腐败的新担忧&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这名身份不明的官员在泰国中部红统府防灾减灾部门任职。&lt;/p>;&lt;p>;据《The Thaiger》报纸报道，该官员确实大约有 10 年没有参加政府工作，因为他一直专注于夜总会的歌唱表演。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这位官员因晚上工作而经常感到疲惫不堪，这导致他在白天翘班。不过，他既没有被解雇，也没有受到处罚，并继续领取工资和奖金。&lt;/p>;&lt;p>;偶尔，他会被市长叫到办公室接受训斥，并在市长的要求下签署文件，据报道，这种策略是为了避免被市长拒绝。 &lt;/p>;&lt;p>;他的不当行为在名为 Watchdog 的 Facebook 页面上被揭露，这是一个拥有 110 万粉丝的专门揭露政府不当行为的论坛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/1960d315-6abd-4b30-a88a-59af0783c96f_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;据报道，该官员因在夜总会工作到深夜而感到疲倦，经常跳过白班。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当地政府尚未对这一爆料做出回应，目前尚不清楚该官员是否或如何受到处罚。&lt;/p>;&lt;p>;据根据泰国法律，参与腐败的官员可能面临 1 至 10 年监禁和 2,000 至 20,000 泰铢（60 美元至 600 美元）不等的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;网上评论者对官员的不当行为和政府的缺乏表示愤怒的问责制。此案也引起了强烈反响，因为它突显了人们对泰国公共部门腐败的普遍看法。&lt;/p>;&lt;p>;在主要反腐败机构发布的 2023 年清廉印象指数中，泰国得分为 35 分（满分 100 分），在 180 个国家中排名第 108 位。反腐败非政府组织透明国际。报告显示，88% 的泰国受访者认为政府腐败是一个严重问题，在与公共服务打交道的人中，24% 在过去一年中行贿过.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/20/3f987ffd-fa6b-4bda-9aa2 -a615d47cd733_4d80d861.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在透明国际发布的2023年清廉印象指数中，泰国得分为35分（满分100分），在180个国家中排名第108位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;9月初，泰国东北部呵叻府的一个家庭在被邻居政府官员欺凌六年后，在社交媒体上寻求帮助，导致严重的情感和心理困扰。&lt;/p>;&lt;p>;在勒索这家人失败后，这名邻居（一位知名警察的儿子）据称将玻璃瓶和垃圾扔进他们的家中，并用激光灯。&lt;/p>;&lt;p>;他没有因这些罪行而受到指控。相反，一些家庭成员受到了法律威胁。尽管家人试图对欺凌者的父亲提出投诉，但警方没有处理此案。&lt;/p>;&lt;p>;家人报告称，出于对人身安全的考虑，他们搬迁是为了躲避儿子和他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据政府数据，泰国约有168万名国家工作人员，其中包括42.1万名公务员。&lt;/p>;&lt;p>;公共部门工作因其提供的经济保障和体面的福利待遇而一度受到年轻人的欢迎。 。然而，近年来，越来越多的泰国年轻人选择追求更高风险的职业道路来追寻自己的梦想。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘time running out’ to meet economic growth target as August figures falter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3279542/chinas-time-running-out-meet-economic-growth-target-august-figures-falter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/82ba641e-69f0-4e9c-a4ba-2eb69584e9be_9220a337.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国东部江苏省泗洪市一家工厂的员工在生产篮球省。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;9 月份中国经济似乎开局良好，因为 8 月份的贸易数据显示其标志性出口增长速度为 17 个月来最快。&lt;/p>;&lt;p>;但在习近平主席之后中国巧妙地淡化了今年实现年度经济增长目标的重点，令人失望的 8 月份数据让分析师质疑世界第二大经济体能否真正实现 GDP“5% 左右”的目标&lt;/p>;&lt;p>;出口一直是中国经济增长的典范，8月份出口量同比增长8.7%，超出预期&lt;/p>;&lt;p>;，出口额同比增速创17个月来最快，出口量也创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;不过，2017年中国进口同比仅增长0.5%与 7 月 7.2% 的增长相比，8 月的增长令人惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师表示，较高的比较基数发挥了作用，但 8 月进口量也有所下降&lt;/p>;&lt;p>;从贸易伙伴来看，8月份对东盟、俄罗斯、美国、欧盟的出口均有所增长。&lt;/p>;&lt;p>;对美国的出货量连续第三个月增长，而对欧盟的出口创两年来最高增长。&lt;/p>;&lt;p>;但这就是问题所在，出口面临美国提高关税的新障碍及其西方盟友。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国的消费、工业活动和投资在 8 月份继续疲软，经济学家警告说，采取重大刺激措施来提振势头并确保其实现“5 左右”目标的“时间已经不多了”。 %”的全年增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;作为消费关键指标的零售额，8 月份同比增长 2.1%，不及预期，刚刚避免创下疫情后新低.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于房地产市场持续存在不确定性，中国房地产投资额下降，今年前八个月同比下降10.2%与今年 1 月至 7 月期间的降幅相当。&lt;/p>;&lt;p>;中国 8 月工业产出同比增长 4.5%，低于 7 月 5.1% 的增速，因为增长动能连续第四个月下滑。&lt;/p>;&lt;p>;高盛分析师对“令人失望”的 8 月份数据做出回应，将中国今年总体经济增长预期从 4.9% 下调至 4.7%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示，如果目前的经济势头持续下去，中国的GDP增长可能会低于今年“5%左右”的目标。&lt;/p>;&lt;p >; ING 大中华区首席经济学家林恩·宋 (Lynn Song) 表示，如果中国不发生重大变化，要实现“5%左右”的增长目标将是“挑战”，而且“政策制定者采取措施以实现经济增长的时间已经不多了”在众多不利因素中提振经济”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在习近平表示中国应“努力实现 2024 年经济社会发展目标”后，官员们可能不再那么关心这一目标。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;北京最高领导层在七月三中全会后的公报中表示，中国“必须坚定不移”实现今年的目标。&lt;/p>;&lt;p>;不过，本周美联储降息分析师表示，可能为中国和其他亚洲经济体提供更多实施宽松政策和提振增长的空间。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于进展情况，美联储宣布将基准借款利率下调半个百分点” ”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚中国是否会做出反应，甚至何时做出反应，并可能在 2024 年剩余时间内对关键政策利率进行“小幅下调”，具体时间可能为分析师称，中国已下调了关键短期政策利率和抵押贷款参考利率，但拒绝了对美联储降息做出回应的第一次机会上周五出人意料地保持关键利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;凯投国际宏观经济咨询公司(Capital Economics)中国经济学家黄子春表示，尽管有明确的经济理由，但中国并未下调政策利率，这突显了中国政策利率的下降程度。中国人民银行仍然受到对银行盈利能力和长期债券收益率下降的担忧的制约。&lt;/p>;&lt;p>;“美联储的转向确实缓解了人民币的压力，消除了中国人民银行宽松政策的一个障碍——人民币目前兑美元汇率创去年5月以来最强劲水平。但中国央行不会盲目追随美联储——与许多其他国家相比，中国的货币状况与美国的相关性要低得多。”黄说，他预计下一季度和 20 季度政策利率将下调 10 个基点。 2025 年降息的基点。&lt;/p>;&lt;h3>;60 秒追赶&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美联储降息，中国出人意料地保持关键利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;美联储降息以减少人民币外流压力，为中国的宽松政策打开空间：分析师。&lt;/p>;&lt;p>;随着不利因素的增加，习近平主席淡化了对中国增长目标的关注。&lt;/p>;&lt;p>;中国实现增长的“时间不多了”解释：在 8 月份经济“全面”失去动力后，中国现在在哪里？。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国消费者通胀低于预期，“通货紧缩担忧”依然存在.&lt;/p>;&lt;p>;解释：中国需求会持续疲弱吗？：8月通胀数据的4点要点。&lt;/p>;&lt;p>;8月中国出口展现“强劲竞争力”，但挑战依然存在。&lt;/p>; &lt;p>;解说：中国出口势头能否持续？ 8 月份贸易数据的 5 个要点。&lt;/p>;&lt;p>;官方广播公司表示，中国不会因为抵制欧盟的电动汽车关税而让步。&lt;/p>;&lt;h3>;深入探讨&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/78f5f38e-d291-42e2-aa6a-a081869c9d5a_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;虽然认为中国不太可能抛售美国政府债券在美国降息对人民币造成的压力有所缓解之际，分析师警告说，北京方面正在进行的多元化计划仍使其无法大量增持美国国债。&lt;/p>;&lt;p>;7月份外国投资者持有的美国国债升至历史新高美国财政部周三公布的数据显示，由于预期美联储降息。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/afe3d0f3-054d-4adb-a57c-4f02d3d1eec3_e603c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图例：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;金克羽是哈佛出身的经济学家，现任伦敦大学学院副教授经济学院。金在《新中国剧本：超越社会主义和资本主义》中指出，中国的制度仍然处于有利地位，可以解决拖累其经济的问题，并呼吁中国采取更适合西方的模式，但忽视了一些至关重要的品质&lt;/p>;&lt;p>;在开放问题系列的最新采访中，金更详细地讨论了这些误解，并阐述了她对即使在地缘政治紧张局势加剧的时代世界如何继续合作的想法。这篇采访首次出现在 .如需开放问题系列中的其他采访，请点击 。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/23/3e9f0f49-0965-4fcf-8fea-a8a39a20190c_e603c26c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插画：刘嘉- kuen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;法国经济学家 Marc Uzan 是重塑布雷顿森林委员会的执行董事兼创始人，该委员会是一个于 1994 年成立的非营利组织，旨在解决问题与世界金融架构有关。他一直与世界各地的中央银行和财政部以及国际货币基金组织和 20 国集团等国际组织密切合作，将利益相关者聚集在一起，尝试修复这一体系。&lt;/p>;&lt;p>;在开放问题系列的最新采访中，乌赞反思了自 1944 年典型的布雷顿森林会议以来数十年的变化，以及中国和其他新兴经济体在单边主义和对抗加剧的时代将在全球金融体系中发挥的作用。这篇采访首次出现在 .如需开放问题系列中的其他采访，请点击 。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/09/23/40911e4b-5d75-4bd5-93bf-89120efbc526_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在针锋相对的报复和担忧中，提高进口关税的压力从发达国家蔓延到欠发达国家，中国出口增长面临的风险越来越大分析师称，这是产能过剩的问题。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来被视为所谓世界工厂的世界第二大经济体，一直是针对其太阳能电池板、电动汽车（电动汽车）、钢铁、铝，甚至低价值零售商品。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/16b48635-824c-4ace-ac28-5d80d87f6820_62d6f3b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一位直言不讳的经济学家在中国社交媒体上疯传，他对中国经济放缓的务实评论引起了公众的共鸣。 &lt;/p>;&lt;p>;东北证券首席经济学家付鹏在2024年凤凰大湾区金融论坛上谈到了股市暴跌、房地产危机等一系列问题。九月初。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/23/efe3dcc2-c004-4389-9638-8f98f630348d_9aea5b96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“一带一路”倡议是一项持续努力，主要通过中国支持的海外大型项目，将各经济体连接到以中国为中心的贸易网络​​，该倡议已进入北京称涉及的阶段“小而美”的补充。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球贸易增长计划临近 11 周年，这项雄心勃勃的事业预计将不再是大型项目，这些项目有时被指责导致巨额债务堆积或环境问题。其他国家/地区的损坏。&lt;/p>;&lt;p>;了解更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/23/3997a1fd-a20d-4b74-ba6d-b7a2fe589174_466451cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织（IMF）经济学家认为，担心中美贸易不平衡是产业政策造成的，反映了一种“不全面”的观点。&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这一观点出台之际，华盛顿及其西方盟友一直批评北京的工业产能过剩和大规模出口机器，导致对包括电动汽车（EV）在内的中国制造产品征收关税。 &lt;/p>;&lt;p>;阅读更多内容。&lt;/p>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻读者产生重大的宏观影响。&lt;/p>;&lt;p>;注册&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore Exchange eyes Middle East move to target Dubai-bound hedge funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279581/singapore-exchange-eyes-middle-east-move-target-dubai-bound-hedge-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 14:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/282112d3-78d5-4cbc-a735-099376b617f4_b82f1719.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜未来博物馆。近几个月来，一波基金经理涌入中东酋长国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;受落户阿拉伯联合酋长国的对冲基金激增的吸引，新加坡交易所正在考虑向迪拜扩张。&lt;/p>;&lt;p>;大量涌入新加坡交易所批发市场和平台主管 Lee Beng Hong 在接受采访时表示，该公司在酋长国定居的客户正在加强开设新办事处的理由，以补充其在其他九个国家的业务。&lt;/p>;&lt; “鉴于我们在中东取得的成功，现在是我们扩大在那里业务的最佳时机，”李说。 “我们正在积极研究这个问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23 /282112d3-78d5-4cbc-a735-099376b617f4_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜未来博物馆。近几个月来，一波基金经理涌入该酋长国。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，在一系列政府激励措施、有利的时区和低税收制度的吸引下，大批基金经理涌入迪拜。 Millennium Management、BlueCrest 和 Balyasny Asset Management 等公司已在该市扩大业务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新加坡交易所在中东的战略还处于早期阶段，但最初的计划是迁往卡塔尔。李说，在增加更多人员之前，先将员工转移到迪拜。他没有透露公司计划雇用的人数。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客户去哪里，我们就去哪里，”李说。 “我们的计划是拥有更多的人员，我们不想拥有小型办公室，因为这意味着员工与构建和设计我们产品的职能部门的联系较少。”&lt;/p>;&lt;p>;货币交易一直是一个特殊的领域。新加坡交易所今年的亮点是，截至 8 月份连续四个月成交量创历史新高，日均成交量约为 1,110 亿美元。该公司受益于人们对亚洲货币交易兴趣的上升，特别是在日元套利交易爆发的影响波及整个地区的情况下。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tightens military-civilian export controls ‘just in time’, experts said]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3279577/china-tightens-military-civilian-export-controls-just-time-experts-said?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 14:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/8731d5b5-0751-4b5d-bc9a-a3d3bbf62224_1a8ff2a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国务院批准了一项旨在加强控制的法规草案可能具有民用和军用用途的货物出口。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在加强对军民两用物项的出口管制，观察人士称这是“及时之举”，旨在维护国家安全，防止一系列外部敌对行动。&lt;/p>;&lt;p>;国务院上周批准的两用物品出口管制条例没有公布任何细节，但商务部发布了草案征求公众意见&lt;/p>;&lt;p>;条例草案指出，需要对2020年出口管制法进行细化，制定统一规则，解决核技术、导弹、生物技术和化学品。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员卢翔表示，国务院“及时”通过了这项规定，因为以前不被视为军民两用的行业已被陆说，这些包括新的通信和远程控制技术以及关键原材料。他还指出，上周黎巴嫩发生的寻呼机和对讲机爆炸事件是民用产品武器化的一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;“这需要在正常贸易与限制军民两用出口之间取得平衡，从而提出紧迫的解决方案。”需要在国家出口管制法的基础上进行更加细化、系统化的管理。”&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，此次监管的一个关键内容是建立对最终用户和用途的可追溯管理框架。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国有必要加强两用物项出口管理，但不针对任何特定国家，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国出口管制法于12月生效2020 年，敏感技术、军用物品和军民两用物品的出口需要许可证。它还允许北京对任何违反限制或危害国家安全的国家采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，北京加强了对无人机、航空航天设备和一些矿产（例如镓、锗和稀有锑金属、矿石和氧化物，这些对芯片制造至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中国和美国陷入了一场高科技竞争，其中包括北京对华盛顿遏制战略的指控并加强自己的反制措施。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其西方盟友还指责中国向俄罗斯供应军民两用产品，助长其入侵乌克兰。北京一再否认这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗(Alicia Garcia-Herrero)表示，中国“意识到自己已经创造了一些不可或缺的东西”，但质疑是否会加强控制作为反制措施将是有效的。&lt;/p>;&lt;p>;对锑等关键原材料的出口管制将为中国提供一定的影响力，但中国对这些出口收紧监管的任何影响都可能是短暂的，因为各国可以寻求替代方案她说，来自印度尼西亚和马来西亚等其他来源。&lt;/p>;&lt;p>;该法规草案还解决了对出口目的地进行更好的风险评估以及加强监测和预警系统以及调查和处置的协调的需要。&lt; /p>;&lt;p>;卢表示，中国在收紧敏感出口管制方面的考虑更多地侧重于其国际责任，而不是施加广泛的限制来对抗其竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;根据政治学副教授 Chong Ja-ian 的说法新加坡国立大学科学教授表示，中国进一步的出口管制 — — 以及美国和欧洲的限制 — — 可能会加速技术及其生产的全球碎片化。&lt;/p>;&lt;p>;“在某些方面，这可能会使某些技术的采购变得更加困难。”其他国家很难做到这一点，但实际上可能会加速世界各地已经在进行的独立技术生态系统和供应链的发展。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli military says it is striking Hezbollah targets in Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279574/israeli-military-says-it-striking-hezbollah-targets-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.23 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/23/190b37a0-a3a7-4d10-9de3-7cccbed6b6b1_14f49ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从提尔看到以色列袭击后黎巴嫩南部浓烟滚滚，黎巴嫩南部。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周一表示，正在对伊朗支持的黎巴嫩真主党运动的目标进行大规模袭击，此次袭击发生在一些最激烈的跨境交火之中近一年的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;军方没有透露袭击的更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人丹尼尔·哈加里呼吁黎巴嫩南部居民远离真主党哨所。他说，在确定向以色列开火的意图后，以色列开始袭击黎巴嫩真主党哨所。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，以色列战机周一早上对黎巴嫩南部边境乃至更北部的城镇进行了猛烈的空袭。路透社目击者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;南部港口城市提尔的路透社记者可以听到战机低空飞过黎巴嫩南部上空，并听到附近发生一系列空袭。&lt;/p>;&lt;p >;真主党的马纳尔电视台报道称，以色列对黎巴嫩南部许多城镇和村庄的郊区以及黎巴嫩东部的贝卡谷地进行了空袭。视频显示，南部地区升起浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;周日，真主党和以色列交火，黎巴嫩武装组织在遭受猛烈轰炸后向以色列北部领土深处发射火箭弹。&lt;/p>;&lt;p>;真主党副局长纳姆·卡森（Naim Qassem）在上周在贝鲁特（Beirut）丧生的一名小组指挥官的葬礼上对送葬者说：“我们已经进入了一个新阶段，其标题是开放式的估算之战”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;以色列国防部长Yoav Gallant表示，行动将继续进行，直到对边境一侧撤离的人安全为止，还为长期的冲突奠定了基础，因为伊朗支持的真主党誓言要战斗，直到停火到平行的停火加沙战争。&lt;/p>; &lt;p>;冲突 - 过去一周急剧升级 - 自从真主党在对以色列的第二阵线对以色列开放以来，这场冲突一直在肆虐，称这是为了支持面对与以色列进攻的巴勒斯坦人，在加沙州南部。 &lt;/p>; &lt;p>;在星期二和星期三，真主党成员使用的成千上万的寻呼机和对讲机爆炸。这次袭击被广泛归咎于以色列，该袭击尚未确认或否认责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elite police motorcyclists to escort 2 new giant pandas from Hong Kong airport to Ocean Park]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279579/elite-police-motorcyclists-escort-2-new-giant-pandas-hong-kong-airport-ocean-park?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.23 13:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/23/0659BB45-0334-473F-82A8-DEA517064C0C0C_C5C36370.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>; Elite香港摩托车来自警察部队的摩托车队。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;精英警察摩托车手以其VIP护送服务而闻名四川周四，该邮报了解到。&lt;/p>; &lt;p>;来自部队护送集团的摩托车手将负责熊队从机场到南部地区主题公园的40公里旅行，此前泰耶太平洋航空​​公司（Cathay Pacific Airways）携带熊猫飞机据消息人士称，中午左右在机场降落。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士说，护送团队将在交货前平稳且安全的路线。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;内部人士补充说参加护送职责的官员将被武装，但没有提供有关安全措施的更多细节。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他相信没有人会试图窃取熊猫，指出相关地区的官员也将促进护送以确保平稳通道并最大程度地减少交通堵塞。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09 /23/111CD51C-7662-4BAA-A8F6-D101F58ADD0E_686E78C9.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;游客参观海洋公园的“巨型熊猫”。照片：Jelly Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;将于周三在四川一家酒店举行，由中国大陆和香港官员参加的两份珍贵礼物的送达仪式。 &lt;/p>; &lt;p>;与其他动物的到达不同，这些动物通常会在农业，渔业和保护部门的设施中进行隔离，另一位消息人士说，这两个巨大的熊猫将直接去他们的新家在海洋的新家公园。预计他们将在抵达时进行隔离。&lt;/p>; &lt;p>;大约两个月前，来自海洋公园的工作人员（称为熊猫Nannies）飞往Sichuan，照顾两只熊并为他们的送货做准备。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;一位名叫Matt的Nannies在海洋公园的Facebook页面上分享了他7月到达四川，以了解新的熊猫，包括他们的特征，食物偏好和行为。&lt;/p>; &lt;p >;“在这段时间里，我需要向他们介绍自己，让他们习惯我的声音，我的气味和我的存在。一旦他们对我的身边感到满意，我将开始对他们进行一些基本的饲养培训。广州除了四川提供的东西。 P>; &lt;p>;北京将熊送往香港，庆祝该市今年返回中国主权的27周年。&lt;/p>; &lt;p>;熊猫来自中国杜吉安吉亚的基地，成都的巨型大熊猫。&lt;/p>; &lt;p>;新的熊猫将成为一个四口大熊猫家族的新邻居。 Ying Ying和Le Le成为南部地区海洋公园的双胞胎幼崽的父母。&lt;/p>; &lt;p>; ying ying and le le均为19岁雌性和雄性幼崽。她成为了世界上最古老的俘虏巨人熊猫的妈妈。&lt;/p>; &lt;p>;新的熊猫和双胞胎尚未被命名。&lt;/p>; &lt;p>; ying ying ying and le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le le是第二对潘达斯（Pandas） 2007年给予香港。第一双，男性和女性贾亚·贾（An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An An A and Jia Jia） href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan sends official ‘to deal with’ fatal stabbing of Shenzhen schoolboy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279559/japan-sends-official-deal-fatal-stabbing-shenzhen-schoolboy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.23 12:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/23/4C76C8BF-8462-4E3D-986A-C278764B8901_0CCDC7AF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 10岁的孩子被刺伤。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;日本外交大臣将于周一与北京讨论一个小学生的致命刺伤。该部在周日的一份声明中说，外交事务外交部长吉夫米（Yoshifumi Tsuge）将访问北京“以应对日本深圳的儿童死亡”。深圳市，总理福米奥·基希达（Fumio Kishida）要求进行解释，并敦促中国确保日本公民的安全。&lt;/p>; &lt;p>;北京对所谓的孤立事件表示“遗憾和悲伤” ”。&lt;/p>; &lt;p>;日本外交部长Yoko Kamikawa还安排在纽约访问美国城市的中国中国同行。 =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一束鲜花躺在深圳日本学校之外，被刺伤了10岁的孩子。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本媒体报道说，这名男孩是一个10岁的日本民族居住在深圳，而北京的外交部表示他的父母是日本和中国公民。 &lt;/p>; &lt;p>;警察拘留了一名涉嫌刺伤孩子的44岁男子。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚袭击是否是出于政治动机而发生的，但发生在9月18日，即9月18日（ 1931年的“穆克登事件”或“满洲事件”，在中国被称为全国屈辱的日子。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，日本的母亲和儿童在上海附近的苏州的另一次刀袭击中受伤中国外交部当时将中国的外交部描述为“孤立事件”。&lt;/p>; &lt;p>;一名55岁的中国妇女死于试图制止袭击者，并在她去世后受到地方政府的尊重。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着中国在该地区的领土争端中变得更加自信，日本的安全与美国及其盟友的关系越来越大。&lt;/p>; &lt;p>;，但北京宣布上周宣布，将于去年8月禁止从福岛核电站释放水。&lt;/p>; &lt;p>;上周，日本说，一架中国航空母舰在两者之间航行，将“逐渐恢复”。台湾附近的两个日本群岛。&lt;/p>; &lt;p>;东京将这一事件猛烈抨击，“完全不可接受”，而中国表示遵守了国际法。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Doctor races to save eyes of those hurt by Lebanon pager and walkie-talkie explosions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279562/doctor-races-save-eyes-those-hurt-lebanon-pager-and-walkie-talkie-explosions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.23 12:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/23/709ED98B-ECC2-47E1-B646-E093C7C2B652_BA3F0CC5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个因爆炸而受伤的男人。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;将近一个星期，眼科医生埃里亚斯·贾拉德（Elias Jaradeh）全天候工作，试图跟上当时打印和对讲机爆炸时，他们的眼睛受伤的患者受伤了。 &lt;/p>; &lt;p>;在整个黎巴嫩。他设法保存了一些患者的视线，但许多人再也看不到。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，发生的事情极为悲剧同时去医院，其中大多数是年轻人，也是儿童和年轻女性。在上周二和周三同时引爆了数千个属于真主党激进组织的手持设备后，淹没了至少39人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/23/8f2d6b0b-1b49-49e4-aa9f-2bc9b0046a6a6666666666666666666_d5301715.jpg jpg&#39; >;一个因爆炸而受伤的人。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大约3,000人受伤，有些人患有改变生活的障碍。人们普遍认为以色列是袭击的幕后黑手，尽管它既没有证实也没有否认其参与。&lt;/p>; &lt;p>;尽管爆炸似乎是针对真主党战斗机，但许多受害者都是平民。由于设备在引爆之前收到消息，因此许多人在袭击中受伤的人受伤，因此他们在爆炸时正在看这些设备。&lt;/p>; &lt;p>;当局没有说过如何说许多人失去了眼睛。&lt;/p>; &lt;p>;老兵和硬化的黎巴嫩眼科医生，他们处理了多次战争，内乱和爆炸的后果，他们从未见过类似的事情。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;贾拉德（Jaradeh）也是代表南黎巴嫩改良主义者的议员，他说，大多数送往他的医院的患者专门从事眼科，他是年轻人对一只或两只眼睛都有重大损害的年轻人。他说，他在他们的某些眼睛内发现了塑料和金属弹片。&lt;/p>; &lt;p>;四年前，一种强大的爆炸通过了贝鲁特的港口，炸死了200多人，炸伤了6,000多人。这场爆炸是由数百吨硝酸铵爆炸引起的，这些硝酸铵不安地存放在港口仓库中，吹出窗户和门，绕着街上的窗户和门，并将一堆玻璃碎片送到街上，导致可怕的伤害。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Jaradeh还对待港口爆炸中的人受伤，但是由于大量的眼睛受伤的人，他对爆炸的寻呼机和对讲机受伤的人的经历变得更加激烈。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我相信贝鲁特港口爆炸后的震惊是48小时，而我们现在还没有到达震惊的时期。”为了将他作为医生的工作与在手术室的情绪中分离出来。&lt;/p>; &lt;p>;“无论他们在医学院教给您什么都在疏远自己，我认为在这种情况下，这很难当您看到庞大的受伤人数时。这与关于黎巴嫩和人类战争的战争有关。”贾拉德说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong molecular geneticist Dennis Lo endorsed by CUHK committee to be next president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3279564/hong-kong-molecular-geneticist-dennis-lo-endorsed-cuhk-committee-be-next-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.23 12:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/23/ED46EC17-3DE2-434D-ADF7-A88020DACAA8_0180383D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”成为Cuhk的下一任总统。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;最高分子遗传学家Dennis Lo Yuk-Ming已被香港中文大学（CUHK）的搜索委员会推荐为下一任总统，大学理事会在一封内部电子邮件中宣布。&lt;/p>; &lt;p>;确认该职位的早期报告，该理事会说，将安排三个会议，以与周四与学生，员工和校友会面，然后在一个理事会的特别会议上见面。星期五，请考虑搜索委员会提出的建议。&lt;/p>; &lt;p>;在一封名为“搜索下一个副校长 - 订婚会议”的电子邮件中，邮政官员说，邮政局局长阿米莉亚·王（Amelia Wong）说， &lt;/p>; &lt;p>;“ Lo教授是一位拥有出色的学术和研究成就，” &lt;/p>; &lt;p>;如果建议，&lt;/p>; &lt;p>;为了接受任命，LO将从一月开始接替Rocky Tuan Sung-Chi教授担任总裁兼副校长。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/09/23/62d03aec-db67-467-46b7-a6d9-d714c64fd318_0de465d8.jpg dypgg &lt;div>; Cuhk校园。卢教授将于本周四与学生、教职员工和校友会面。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tuan，在2019年反政府抗议活动之后，他陷入争议，并于一周任职了一周一月份，他引用了个人原因。&lt;/p>; &lt;p>;他说，当时这是大学搜索新领导者的“合适时刻”。&lt;/p>; &lt;p>;根据电子邮件目前，医学院的副院长（研究），化学病理学系主任和Cuhk的Li Ka Shing医学教授。&lt;/p>; &lt;p>; lo也是Li Ka Shing Institute的主任&lt;/p>; &lt;p>;“健康科学和国家主要实验室”。 P>; LO计划于周四下午3点首次与学生见面。然后，他将在下午5点与大学工作人员召集，并于晚上7点与校友召集。每个会话将持续一个半小时。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to speed up installation of CCTV cameras in taxis after penalty system launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279565/hong-kong-urged-speed-installation-cctv-cameras-taxis-after-penalty-system-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.23 12:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/23/a7e27d19-eba9-4158-879E-1C6152827881_06518118.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;生效了。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港应该加快在出租车中安装基于中央云的相机系统，以帮助驾驶员更公平，有效地处理乘客投诉，一位行业领导者表示&lt;/p>; &lt;p>; ng kwan-sing是出租车经销商和所有者协会的常设主席&lt;/p>; &lt;p>; ng sing，随着少将点系统旨在确保该城市的出租车司机的行动，他的呼吁在周一呼吁。前一天。&lt;/p>; &lt;p>;“由于已经实施了序列点系统，因此有一种渴望尽快启动CCTV系统。” NG告诉广播节目。 “这个中央CCTV平台可以使驾驶员和乘客都增加对运营的信心。” &lt;/p>; &lt;p>; ng也是香港出租车委员会的副主席，他说，香港邻国的澳门已经安装了这样的城市他说的一项行动，他说的举动可以使驾驶员和乘客放心。过度收费和拒绝票价。如果他们在特定时间范围内积累了太多要点，他们可能会被取消驾驶的资格。&lt;/p>; &lt;p>; ng说，有些驾驶员担心某些乘客可能会滥用该系统并提出不明显的投诉。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他说，如果驾驶员和乘客之间有更多的沟通，则可以避免其中一些投诉。&lt;/p>; &lt;p>;“司机应改善与乘客的沟通。他说，其中许多投诉非常微不足道。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/23/c066cb67-7f91-42e3-91-42e3-98d1-1bbbb01-1bbbbbb018c94f118c118c11_2730733078388b9leb9.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一位行业领导者说出租车司机担心某些乘客可能会发出无意识的投诉。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月，运输部长Lam Sai-hung告诉立法者，政府已经开始研究在将基于中央云的相机系统安装的可行性所有出租车和其他相关事项。&lt;/p>; &lt;p>;是在一些立法者的呼叫之后，他们说摄像机系统可以使执法机构更容易地检索视频，以保护驾驶员和乘客在发生争议的情况下，并帮助提高出租车的驾驶安全。&lt;/p>; &lt;p>; ng表示，政府已经与该行业联系，这完全支持了这一举动&lt;/p>; &lt;p>;当局在投诉增加后，当局一直在实施旨在提高出租车司机质量的措施。&lt;/p>; &lt;p>;运输部收到的运输部门收到的措施。去年对出租车司机的1,006个严重投诉，几乎是2022年的574人的两倍，比2021年的464高得多。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;多三分之一超过该部门收到的投诉与出租车拒绝接受乘客有关，另一个三分之一集中于超额充电，其余的涵盖未能采用最快或最简单的路线。&lt;/p>; &lt;p>;在新点系统下，出租车司机将因违反11个罪行中的任何一个，将获得三个，五或10个demerit点。超额收费，故意拒绝或忽视接受雇用将导致10分。&lt;/p>; &lt;p>;累积10分或更多的人将需要完成改进课程。&lt;/p>; &lt;p>; cabbies给定15分或在两年内有更多的时间可能被取消三个月的出租车的资格。对反复犯罪者将施加六个月的暂停。&lt;/p>; &lt;p>;对出租车司机不满意的乘客可以向政府服务热线1823，运输投诉部门或警察报告他们的详细信息。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; 7月政府还批准了五项高级出租车许可证，该举动旨在提高城市的出租车界质量。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这些机队运营商被要求在其出租车中安装CCTV系统，并在移动应用程序和网站上提供在线预订渠道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 12:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>