<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine claims cyberattack that blocked Russian state TV online on Putin’s birthday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3281446/ukraine-claims-cyberattack-blocked-russian-state-tv-online-putins-birthday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 21:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/b3d4dec5-542b-49c3-a183-6ca142091911_3504d1c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道乌克兰黑客“祝贺”俄罗斯总统弗拉基米尔·普京通过对官方媒体进行大规模攻击来庆祝他的生日。图片：Pool/Sputnik&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据基辅一位了解情况的官员透露，乌克兰黑客周一发动了一次网络攻击，导致俄罗斯国家电视台和广播频道的在线广播瘫痪。&lt;该官员表示，至少有 20 家俄罗斯广播公司受到此次黑客攻击的影响，其中包括 Rossiya 24 新闻台。该官员要求匿名，因为该问题很敏感。该说法无法得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;广播中断恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 72 岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯 VGTRK 官方媒体控股公司报道其网站遭受“前所未有”的网络攻击塔斯社援引该公司的话说，周一早些时候进行了在线广播。据塔斯社报道，主要的 Rossiya-1、Rossiya-24 和 Kultura 频道以及 Vesti FM 和 Mayak 等广播电台均受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;VGTRK 周一早些时候表示，其在线服务该公司一夜之间遭到网络攻击，其新闻频道向许多俄罗斯人提供有关乌克兰战争的新闻，但没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫告诉记者，媒体控股正在“ “付出了巨大的努力”来减轻攻击的后果，专家们正在努力追踪肇事者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/07/d0924d04-cf10-42ab-bc06-b145f0eeb180_7565f612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示媒体公司正在做出“巨大努力”来减轻袭击的后果。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个匿名亲乌克兰黑客组织“Sudo rm-RF”多次声称对俄罗斯数字基础设施遭受攻击，并表示对此负责。&lt;/p >;&lt;p>;该事件恰逢俄罗斯总统弗拉基米尔·普京72岁生日。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰黑客对全俄国家电视台和广播电台进行了大规模攻击，以‘祝贺’普京生日。一位不愿透露姓名的消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;这一说法无法得到证实&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 在莫斯科发表讲话时表示，说谁是这次袭击的幕后黑手，但告诉记者，俄罗斯媒体早已成为她所谓的“集体西方”的目标，并表示所发生的事情是“混合战争”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科将提出扎哈罗娃表示，所有国际论坛都受到网络攻击，包括联合国教科文组织（联合国促进言论自由的机构）。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-Philippine President Duterte to run for mayor amid ICC probe over brutal drug killings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281445/ex-philippine-president-duterte-run-mayor-amid-icc-probe-over-brutal-drug-killings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 21:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/e4072d02-b26a-4252-a01c-c81027006f9e_5d7061ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 即将重返菲律宾竞选他的家乡达沃市市长。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)周一登记竞选其南部家乡城市的市长，尽管他因残酷的禁毒镇压而臭名昭著，国际刑事法院(国际刑事法院)(国际刑事法院）正在调查可能的危害人类罪。&lt;/p>;&lt;p>;“我想为你们服务，”副总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 的父亲、79 岁的杜特尔特 (Duterte) 在提交竞选文件后告诉记者。在 2016 年赢得总统职位之前，他曾担任达沃市市长约二十年。&lt;/p>;&lt;p>;他的竞选搭档将是他的儿子、现任达沃市市长塞巴斯蒂安·杜特尔特，他说他计划让达沃市成为“比昨天更好”。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统的参选决定被视为是为了激发对女儿萨拉的支持，人们普遍预计她将在 2028 年竞选总统。&lt;/p>;&lt;p>;达沃是杜特尔特的家族大本营，杜特尔特在担任总统期间于 2016 年发动了一场致命的毒品战争，这场战争受到了当地和国际调查的关注。&lt;/p>;&lt;p>;超过 6,000 人在一场大规模屠杀中丧生，其中大部分是贫困的毒品嫌疑人。根据政府声明，杜特尔特在担任总统期间负责监督警察对非法毒品的打击。但人权组织表示，死亡人数要高得多，其中应该包括许多尚未解决的骑摩托车枪手杀人事件，这些枪手可能是由警方部署的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/2c6ee000-47d8-43bc-9e9e-3844d5c0a7aa_b8d2340f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特选择他的儿子、现任达沃市市长塞巴斯蒂安·杜特尔特作为他的竞选伙伴。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杜特尔特否认纵容法外处决毒品犯罪嫌疑人，尽管他公开以死亡威胁犯罪嫌疑人，并命令警方射杀危险拒捕的犯罪嫌疑人。&lt;/尽管杜特尔特政府大规模打击非法毒品，但他承认毒品仍然是一个主要问题。在总统竞选期间，他发誓要在三到六个月内根除毒品问题，但在赢得总统职位后表示，他低估了问题的严重性。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特于 2019 年将菲律宾从国际刑事法院撤出。批评人士称此举是试图逃避责任。国际刑事法院检察官表示，该法院仍然对涉嫌犯罪拥有管辖权，而菲律宾仍然是该法院的成员。&lt;/p>;&lt;p>;当杜特尔特动荡的总统任期于 2022 年结束时，他表示将退出政坛，但他曾多次反悔他的公开声明。&lt;/p>;&lt;p>;他的女儿、现任总统萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 在 6 月表示，她的父亲和两个兄弟正计划竞选 24 名参议员组成的参议院席位。但这位前总统周六在达沃市告诉记者，他虚弱的健康状况无法承受竞选任何国家职位的严酷考验。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特在卸任总统后仍然受欢迎，但人权组织他的政治对手可能会大力开展竞选活动，阻止他重返政坛。他和他的家人也与他的继任者小费迪南德·马科斯总统不和，他公开斥责后者是软弱的领导者和吸毒者。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯对杜特尔特的指控一笑置之，并予以回击。杜特尔特使用芬太尼（一种强效阿片类药物）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 于 7 月辞去了马科斯政府教育部长和反叛乱机构负责人的职务。这是她与马科斯的联盟因关键分歧而陷入困境的最新迹象，其中包括马科斯政府高调抵制中国在有争议的南中国海日益咄咄逼人的行动。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯加强了与马科斯的条约联盟。杜特尔特在担任总统期间，与中国国家主席习近平和俄罗斯领导人普京建立了密切关系，同时严厉谴责美国和俄罗斯的安全政策。其他西方政府。&lt;/p>;&lt;p>;2025 年中期选举对于杜特尔特和马科斯家族都至关重要，因为他们寻求在大选前巩固自己的支持基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须记住杜特尔特的前发言人哈里·罗克在社交媒体帖子中表示，政治的基本规则是不惜一切代价保护自己的管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;众议院也在就反毒战争杀戮问题举行委员会听证会。&lt; /p>;&lt;p>;萨拉·杜特尔特 (Sara Duterte) 在众议院面临弹劾威胁，众议院议长是马科斯的表弟马丁·罗穆阿尔兹 (Martin Romualdez)，预计他也将在 2028 年参选。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alice Guo to run for mayor in Philippines again despite Chinese spy allegations: lawyer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3281442/alice-guo-run-mayor-philippines-again-despite-chinese-spy-allegations-lawyer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/de282555-c8e2-454f-82eb-cf4ad32513e1_8e413342.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前班班市长郭丽珊还在任时。照片：Facebook/AliceLealGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的菲律宾前市长郭爱丽 (AliceGuo) 正计划再次竞选公职，她被指控犯有与非法离岸赌博业务有关的罪行，并被指控为中国间谍，对国家安全的潜在威胁和该国选举法的漏洞发出警报。&lt;/p>;&lt;p>;郭的法律顾问斯蒂芬·戴维 (Stephen David) 告诉记者，她将于周二（本周的最后一天）提交候选人资格-明年中期选举的候选人申报期很长。&lt;/p>;&lt;p>;大卫指出，法院尚未对郭的案件作出裁决，并表示她打算再次竞选打拉省班班镇的市长，以“向她展示”热爱人民”，并称取消她资格的努力“只是技术问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果那里的人民真的想要她，他们应该是评判的人。人们应该决定她是否值得在他们的地区担任公职……她不被允许竞选，她被取消资格。但这还不是最终决定，”他周五告诉记者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/3b3faa6e-478a-48d5-8084-8f3dd247325f_1c044be7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AliceGuo 正在接受菲律宾警方拍摄的照片。照片：Facebook / Benhur Abalos&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;8 月，反腐败法庭裁定郭因涉嫌与离岸公司有联系而犯有“严重不当行为”，随后郭被解除公职当局称，班班 (Bamban) 的博彩运营商 (Pogos) 在 3 月份的设施遭到突击搜查后正在开展诈骗活动和人口贩运活动。&lt;/p>;&lt;p>;由于以下原因发出逮捕令，她于 7 月份逃离该国：她未能出席参议院一系列调查与网络博彩公司相关犯罪活动的听证会。她于 8 月在坦格朗市被印度尼西亚当局逮捕后被引渡到菲律宾，目前被拘留在巴石市监狱，并面临合格的人口贩运指控。&lt;/p>;&lt;p>;David 告诉记者，他们已提交了一份动议要求重新考虑郭的免职，并表示他们准备将她的案件“一直上诉到最高法院”。&lt;/p>;&lt;h3>;资格问题&lt;/h3>;&lt;p>;除了她涉嫌与离岸博彩公司有联系之外郭的公民身份面临严重问题，这将决定她担任公职的资格。外交部以欺诈为由吊销了她的护照，总检察长办公室于 7 月提交了吊销她出生证明的请愿书。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局称她的指纹与一名名叫郭华萍于2003年进入菲律宾，郭坚称自己是出生在菲律宾的菲律宾人。&lt;/p>;&lt;p>;郭还面临充当北京间谍的严重指控。一名名叫佘志江的中国公民目前因涉嫌协助非法赌博而被拘留在泰国，他在半岛电视台最近的一部纪录片中声称，他于2016年开始在菲律宾从事间谍活动，并代表中国国家安全部与郭合作——她强烈否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;副检察长梅纳多·格瓦拉 (Menardo Guevarra) 承认，从技术上讲，郭仍然可以向选举委员会 (Comelec) 提交候选资格，因为“她的案件尚未最终定案”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“Comelec 有义务接受郭的候选人资格证书，除非后来因某种正当理由取消郭的资格。但最终，选民将决定郭爱丽丝是否值得担任公职。”格瓦拉周五对记者表示。&lt;/p>;&lt;p>;Comelec 表示，如果她提出申请，“别无选择，只能接受”郭的候选资格。 ，尽管这并不意味着她的名字会出现在投票期间的选票上。&lt;/p>;&lt;p>;然而，议员们对郭的资格表示强烈反对，并认为如果她坚持提交候选人资格，就会犯下伪证罪。 .&lt;/p>;&lt;p>;一直领导参议院对离岸博彩业相关犯罪活动进行调查的反对党参议员里萨·洪蒂维洛斯 (Risa Hontiveros) 表示，如果郭填写候选人证明并作出虚假声明，她将犯下“重大失实陈述行为”她本人是菲律宾公民。&lt;/p>;&lt;p>;“COC 是经宣誓执行的重要文件。如果郭华平坚持撒谎，她所涉及的一系列罪行可能会增加一桩伪证案。”洪蒂维罗斯在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;参议员张侨伟赞同洪蒂维罗斯的观点，并称郭华平的计划是对的。寻求连任是“又一次公然破坏国家法律的企图”。&lt;/p>;&lt;p>;“我强烈敦促选举委员会立即采取必要的法律措施，取消她寻求公职的资格，”他在一份声明中说.&lt;/p>;&lt;p>;张侨伟辩称，该委员会有权禁止非菲律宾人竞选公职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/f0d79991-af0d-4dbd-bde5-81ac074c853a_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;5 月 22 日，郭爱丽丝在参议院妇女、儿童、家庭关系和性别平等调查委员会上发表讲话。照片：菲律宾参议院社交媒体部门，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“ Comelec 本身批准了其法律部门的建议，对郭因公然失实陈述违反《综合选举法》采取行动。其中一个关键发现是郭爱丽和中国护照持有者郭华平之间的指纹匹配。”他的声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士认为，郭的案件凸显了该国选举制度的潜在漏洞，必须进一步研究&lt;/p>;&lt;p>;国际发展与安全合作智囊团主席切斯特·卡巴尔扎 (Chester Cabalza) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，郭文贵可能重新掌权“可能会被视为荒唐可笑，并且[反映出]该国选举的无能” ”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，菲律宾大学政治学系教授玛丽亚·埃拉·阿蒂恩扎 (Maria Ela Atienza) 向《亚洲周刊》表示，菲律宾目前的选举规则不禁止有悬而未决的法律案件的候选人寻求更高职位，基于“除非被证明有罪，否则不得取消资格”的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，现在是时候重新考虑如果获胜的候选人被阿蒂恩扎说。&lt;/p>;&lt;h3>;‘满洲候选人’？&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士称郭可能连任对菲律宾选举还有其他更严重的影响系统及其在可能损害国家安全方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;案件发生后，阿蒂恩扎敦促选举委员会采取更严格的措施，通过所有候选人提供的文件调查他们的背景，包括他们的公民身份。 &lt;/p>;&lt;p>;“鉴于问题在于她的公民身份，Comelec 可以更多地考虑她的案件——并且应该向最高法院提起诉讼，质疑她的竞选资格。如果她确实是中国公民而不是菲律宾人，那么如果她仍然参选甚至可能获胜，就会构成国家安全风险。”Atienza 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/9debdbd5-6a64-425a-a06f-56499d36a257_1508f42c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张海报，显示对打拉省班班 (Bamban) 市长爱丽丝·莱尔·郭 (Alice LealGuo) 的支持。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿蒂恩扎补充说，郭可能会利用她在班班镇持久的人气，利用她坚实的支持者基础，并认为她的选民不应被剥夺他们的权利。有权投票给自己选择的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，她面临的案件很严重，影响国家安全。它们超出了通常的腐败和腐败案件。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;卡巴尔扎表示，郭代表当地政客，充当“满洲候选人”，为中国在菲律宾的“魅力攻势”服务。&lt;/p>; &lt;p>;他形容郭反映了“‘觉醒一代’复杂的间谍活动观念”，暗示她所指控的行为代表了一种更微妙、更现代的间谍形式。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alipay sees surge in overseas travel transactions during China’s ‘golden week’ holiday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3281408/alipay-sees-surge-overseas-travel-transactions-during-chinas-golden-week-holiday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/70cd9eed-28a2-4143-a991-d7c12b7591b7_064d2f8e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;购物者和游客在香港一家奢侈时尚品牌店排队黄金周假期期间。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;蚂蚁集团运营的中国领先移动支付服务支付宝报告称，由于消费者信心增强，中国内地“黄金周”国庆假期期间出境和入境旅游交易量激增随着北京在年假前推出大规模刺激措施，支付宝似乎出现反弹。&lt;/p>;&lt;p>;上周二开始的假期前四天，海外市场通过支付宝进行的交易笔数猛增 60 笔同比百分比。马来西亚、韩国、泰国、香港和新加坡的交易数量增长最快。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝与当地企业合作提供折扣套餐，推动了服务、交通、娱乐、食品和饮料、零售。运营支付宝的蚂蚁集团是阿里巴巴集团控股公司（南华早报的所有者）的金融科技子公司。&lt;/p>;&lt;p>;支持国际银行卡的支付宝报告同比增长 120%假期前四天，北京免签政策推动了入境旅游业的发展，外国游客在中国大陆的消费大幅增长。据中国最大的旅游平台携程网统计，来自意大利、马来西亚、俄罗斯、美国等国家的日均预订量同比增长超过三倍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/08d6c266-2016-48fd-851f-81c7324053dc_deb5b132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;来自波兰的游客使用非接触式支付宝 Tap！去上海买咖啡。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，根据支付宝7月份推出的非接触式触碰付款功能Tap!的消费者支出，与上个月相比增长了130%到蚂蚁集团。与此同时，支付宝新推出的人工智能聊天机器人智小宝在假期期间帮助旅行者进行了 2000 万次互动。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝的黄金周数据反映出中国消费者信心恢复的迹象。今年内需疲弱，通货紧缩压力持续存在，中国政府在国庆节前推出了一系列刺激措施，以刺激消费和投资。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国游客的收入超过 590 万人次中秋和国庆假期期间，出境游和国内游达到 8.26 亿人次，国内旅游收入超过 7530 亿元人民币（1065 亿美元），比 2019 年疫情前水平增长 1.5%。文化和旅游部。今年黄金周的官方数据尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;中国旅游预订平台飞猪周一发布的国庆假期旅游简报显示，黄金周期间国内外航班和酒店平均价格同比下降与去年同期相比，人们对长途和小众目的地的兴趣日益浓厚。出境游预订也较去年大幅增长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Search launched for solo hiker missing in Hong Kong’s Tuen Mun area since Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3281441/search-launched-solo-hiker-missing-hong-kongs-tuen-mun-area-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 21:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/07/a165d435-02e4-4934-838d-0aea7cdbfead_d2be393d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屯门青山地区。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局已在香港西北部搜寻一名周日旅行后未能回家的独自徒步者。&lt;/p>;&lt;p>;游国仪， 67岁的他于早上八时左右离开屯门家，到该区婆罗山一带徒步，以下白泥为目的地，沿青山北行约三公里。&lt;/p>;&lt;p>;但他没有返回晚上联系不上。 GPS信号检查显示，中午他到达了五道水，位于著名的清泰溪上游。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子于晚上11点左右报告他失踪，并请求提供信息在社交媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;警察、消防员、民众安全服务队和政府飞行服务队在午夜后用无人机展开搜索。搜寻工作于周一继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;丘的女儿告诉媒体，下午1点左右，一队徒步旅行者在屯门青山地区一个名为“青春红角”的乡村地点遇到了她的父亲。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/07/414baf5f-8978-4987-8065-e33b276a5e77_232eafd2。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游国仪的女儿说，他通常在休息日在家附近远足。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局搜查青山地区，包括婆罗山、龙鼓滩、青泰溪、花香螺登及稔湾。&lt;/ p>;&lt;p>;女儿说丘是一名半退休的液压系统销售员，每周工作两到三天。&lt;/p>;&lt;p>;他通常在休息日在家附近爬山，通常在中午回家她补充说，下午 4 点和 5 点。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员使用“查找我的 iPhone”应用程序发现他最后的手机信号位于青泰溪附近，这是他以前从未去过的地区。&lt;/p>;&lt;p>; Yau身高173厘米，体重约160磅（72公斤），戴着眼镜，留着白色短发。他失踪时身穿米色长袖衬衫，背着腰包。&lt;/p>;&lt;p>;协助搜寻的香港卫士志愿救援组织创始人郑方安生表示，丘每月徒步两次，没有慢性病。 &lt;/p>;&lt;p>;几个月前，他在婆罗山中暑，需要帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whether Trump or Harris wins, for Manila, 1 thing will stay the same]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3280719/whether-trump-or-harris-wins-manila-1-thing-will-stay-same?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.07 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/06/0a29dfad-1b2b-4b4b-9ce9-ef9fb6a4e152_8c4f70b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯与美国印太司令海军上将交谈8 月 27 日，塞缪尔·帕帕罗在马尼拉马拉坎南总统府进行礼节性访问。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;距离美国总统大选仅一个月，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普几乎耗尽了他们的精力。竞选能力，尽管结果仍不确定。鉴于华盛顿在印度-太平洋地区的长期影响力的模糊性，此次选举对国际社会至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾在美国领导的“中心辐射”网络中呈现出一个充满活力的案例。在过去的八年里，马尼拉对其唯一条约盟友的态度从忽视和矛盾到强有力和明确的战略合作。&lt;/p>;&lt;p>;今天，美国联盟是菲律宾外交政策的中心舞台。该伙伴关系已成为马尼拉与其他国家战略合作的支点，以遏制中国在其专属经济区内的强势活动，并增强其国防和经济弹性。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到小费迪南德·马科斯政府如何在深化深化合作方面投入了大量资金。并扩大联盟，马尼拉自然会对美国大选可能带来的变化感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;例如，对特朗普第二任总统的担忧源于他第一次入主椭圆形办公室。其中包括特朗普的保护主义经济政策，以及他不愿意在没有盟友分担大量负担的情况下让美国作为网络安全提供者发挥更重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还蔑视制度性经济和国防合作。但这只描述了一半的情况。例如，时任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 2019 年 3 月访问马尼拉时表示，对南海任何菲律宾军队、飞机或公共船只的武装攻击都将触发美国的防务义务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;这是十年来华盛顿首次明确澄清将南海纳入其与马尼拉的条约联盟，对于菲律宾来说，在奥巴马政府令人担忧的含糊不清之后，这是及时而重要的。此外，2020年7月，特朗普政府拒绝了中国在南海的几乎所有领土主张，表明其不能容忍北京在西太平洋的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;这种抵制在华盛顿的第一个印太战略中得到了巩固。战略，在特朗普总统任期结束时解密。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，作为乔·拜登的副总统，哈里斯以对菲律宾重要的方式提供了她对国际事务愿景的见解。其中，中美权力竞争备受关注。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她认识到华盛顿和北京需要管理关系，但这并不一定等于容忍北京在南海的强势活动.&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯表示，她帮助领导了确保争议海域航行自由的努力，并深化了中心辐射网络内的联盟协调。她还帮助为 4 月份的美国、日本和菲律宾三边峰会奠定了基础，并于 9 月份在印度尼西亚举行的东亚峰会期间会见了小马科斯和日本时任首相岸田文雄。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/01/4665f78c-96ad-4eca-b825-089eb10c8ced_a50428e0.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（中）护送菲律宾总统小费迪南德·马科斯（左）和日本时任首相岸田文雄前往白宫参加三边峰会华盛顿，4 月 11 日。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与拜登一样，哈里斯致力于加强华盛顿在捍卫基于规则的国际秩序方面的制度承诺和代表性。但她也对美国在南半球发挥更重要和更积极的作用表现出兴趣。华盛顿与发展中国家在安全和经济方面的接触可能会更加公平。&lt;/p>;&lt;p>;因此，如果哈里斯当选，马尼拉和华盛顿的双边关系可能会保持相对连续的轨迹。南海多边和小边战略合作的势头可能会持续下去，以捍卫自由开放的印度-太平洋地区的基础。&lt;/p>;&lt;p>;此外，哈里斯政府可能会追求多层合作与菲律宾合作解决中国的综合实力投射问题。通过在基础设施、经济问题甚至关键矿产方面的合作，很可能会探索更多抵消北京地区影响力的途径。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/01/f0cf98c6-8fc1-4db7-9692-8b1b2607c558_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统费迪南德2022 年 11 月 21 日，小马科斯在马尼拉马拉坎南总统府迎接美国副总统卡马拉·哈里斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，在特朗普第二任总统期间，马尼拉必须更加大胆地开展经济活动。鉴于特朗普的高度交易性做法，基于政治结盟而不是利润的“友好外包”或迁移企业不太可能获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;如果马尼拉寻求加强与华盛顿的商业和发展合作，它必须大幅改善其国内业务投资环境落后于马来西亚、越南和印度尼西亚等邻国。它还必须提高谈判能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普经常被视为僵化的民族主义者和孤立主义者，但积极主动的谈判策略已经为美国的某些盟友带来了最佳结果。例如，已故日本首相安倍晋三努力增进与特朗普的融洽关系，使东京得以增进与美国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，在特朗普的第一个任期内，菲律宾由总统罗德里戈领导杜特尔特坦率地表达了他对西方的蔑视。尽管有机会，马尼拉无法也不愿意最大限度地与华盛顿建立联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/01/86daa138-f227-4a78-8c16-c7d80e764779_c85aa746.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普与菲律宾时任总统交谈罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte)，2017 年 11 月 13 日在马尼拉举行的第 31 届东盟峰会开幕式前。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但马科斯政府表现出了相当大的外交和政治主动性，这让人们对特朗普领导下可能与美国趋同感到乐观，特别是在防务合作方面。&lt;/p>;&lt;p>;最终，无论谁赢得选举，菲律宾都可能在美国利益中保持关键作用。哈里斯和特朗普都将中国视为美国在 21 世纪最重要的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普优先考虑美国在印度-太平洋地区的主导地位，而哈里斯则寻求确保有利于美国领导力的基于规则的秩序鉴于该地区的战略重要性日益增强，华盛顿与马尼拉的联盟仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，菲律宾必须加强其政治机构，并继续加强与其他国家的关系并使其多样化，以确保在出现冲突时有替代方案美国承诺的失误。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian police arrest 6 Chinese nationals, local man in burglary raids]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3281439/malaysian-police-arrest-6-chinese-nationals-local-man-burglary-raids?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 20:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/59FFE09A-0306-4188-B4B9-032E092FA2FC_0D5BB92F.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; petronas twin;”照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚警察在一系列在吉隆坡和Subang Jaya的突袭中逮捕了一个入室盗窃帮派的几名成员，包括六名男性中国国民和一名当地男子。&lt;/p >; &lt;p>;雪兰莪警察局长侯赛因·奥马尔·汗（Hussein Omar Khan）说，嫌疑人在周六和周日进行的行动中被捕。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信他们自一月以来一直活跃。&lt;/p>; &lt;p>;“ a”警察团队突袭了吉隆坡的一家酒店和在Subang Jaya的一家公寓，并逮捕了七名嫌疑人。他说，当居民不在家里并偷走了贵重物品时，有针对性的两层房屋，包括存储在保险箱中的物品。 p>; &lt;p>;“我们认为，他们在萨巴克·伯纳姆（Sabak Bernam）中负责八起案件，尼格丽·塞米比兰（Negeri Sembilan）的三起案件以及佩拉克（Perak）和帕哈（Pahang）的一个案件。他说。文件。我们正在进行进一步的调查，以发现他们在该国已经有多长时间。” &lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Mon, 07 Oct 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong gym chain Physical had HK$1 million in accounts but owed HK$10 million in bank loans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3281430/hong-kong-gym-chain-physical-had-hk1-million-accounts-owed-hk10-million-bank-loans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 19:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/5166b936-0097-468b-b485bb485bb6d9ec4e10d_0c9da4445.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 6。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月关闭时，香港健身连锁店的银行帐户中有大约100万港元，但欠政府获得的贷款超过1000万港元。 - 邮政学会了。当局说，服务。&lt;/p>; &lt;p>;一位消息人士周一表示，除了其现已关闭的分支机构的设备外，初步调查显示，运营商没有固定资产。如果公司未能偿还银行，政府可能必须解决根据该计划保证的未偿贷款。&lt;/p>; &lt;p>;“银行帐户中的钱可能不足以支付每月租金内部人士说。这些公司的某些银行帐户中的钱很少。&lt;/p>; &lt;p>;在Covid-19大流行期间，根据SME融资保证计划的特别100％贷款保证，这些公司从银行借了钱。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;政府于2020年4月启动了该计划，以提供贷款，以帮助企业努力支付员工并租金以防止关闭和裁员。&lt;/p>; &lt;p>;政府完全保证了贷款优惠的低利率，今年3月申请关闭。&lt;/p>; &lt;p>;每个合格企业的最高金额是员工工资的总和27个月或900万港元的总租金，以较低的数字较低。 &lt;/p>; &lt;p>;该帖子还了解到，实体欠银行比未偿贷款超过1000万港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/10/07/ac9a950d-d940-4747-a806-b139db3f6065_6865_686e78c9.jpg“ Wan Chai分支被重命名两次。照片：NORA TAM &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在9月6日的身体结束38年后，强制性公益基金计划机构指控它不支付300万港元的740名员工的捐款和拖欠。最大的案件涉及HK $ 2,020,053。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的五周内，海关和消费税部门收到了2,767个投诉，该投诉与关闭身体有关，涉及预付的服务，总计1.34亿港元。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;宣布关闭后的第二天，物理表明，一家公司对链条表示了兴趣，并将为有身体合同的人提供免费服务。资本大楼中物理的Wan Chai插座以“健康”的新名称重新开放。&lt;/p>; &lt;p>;，但在星期五，第二家公司宣布其意图接管物理业务。&lt;/p>; &lt;p>;消费者理事会说，第二家公司Medical Beauty Perface与第一家公司没有联系，并敦促其对留下来的客户采用“人道的方法”。 Wan Chai分支机构被更名为“ Perfit”。&lt;/p>; &lt;p>;自2020年4月推出贷款计划以来，最新的违约税率为9.2％，累计担保金额为132亿港元，政府政府这一数额为132亿港元。 ，作为担保人，贷款机构可能会要求偿还。&lt;/p>; &lt;p>;贷款总计1432亿港元的贷款得到了特别计划的批准，帮助约40,000名拥有40万名员工的企业。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p>; >;如果公司拖欠还款，贷款机构将启动恢复行动，并要求企业和担保人偿还贷款。怀疑涉及非法活动的案件将转交给执法机构。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，该市的隐私监督机构表示，它已经与Pultace联系，询问其关于转让客户个人数据和相关文件的安排，以帮助您提供帮助。它符合法律。&lt;/p>; &lt;p>;公司需要获得客户同意访问其数据的同意。 >;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s Tsai Ing-wen to strengthen Europe ties in first overseas trip since stepping down]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3281423/taiwans-tsai-ing-wen-strengthen-europe-ties-first-overseas-trip-stepping-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/2D5FD8D1-F63F-4A7A-838B-BF930D662B81_E994D210.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;温在周日在总统住所讨论了她即将到来的旅行。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前台湾领导人西赛季将在本周前往捷克共和国和其他两个欧洲国家旅行，这是为期8天的访问的一部分，以加强该岛的联系尽管有欧洲，尽管北京可能有异议。这次访问得到了她的继任者William Lai Ching-te的证实，北京将其视为“顽固的分离主义者”，引起了台湾海峡冲突的风险。&lt;/p>; &lt;p>; lai和tsai在周日开会了大约一个小时根据莱办公室的说法，要讨论这次旅行和政治气候。&lt;/p>; &lt;p>;周一，莱的办公室说，他曾指示台湾国家安全委员会和外交部“仔细计划这次访问，并就有关的访问，并提供有关必要的帮助Tsai的安全和其他相关事项。根据办公室的说法，全球舞台”。已被确认。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/207/07/019d9173-837d-4e13 -bfb7-823eeeeeee347a_deb5b5b132.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;台湾领导人威廉·莱·奇（William Lai Ching-te）说，泰伊（William Lai ching-te）表示，泰伊（William lai ching-te）说，泰伊（Tsai in）是全球舞台上的“最佳代表” 。照片：CNA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地媒体，援引接近Tsai的消息来源，报道说，这次访问的细节一直对北京的安全性和潜在骚扰的担忧保持沉默。据报道，鉴于北京的重复标记Tsai是“分离主义者”，这次旅行特别敏感。如有必要，陆上岛。它还经常警告其他国家不要与台湾进行正式联系。尽管包括美国和捷克共和国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但他们反对通过武力对跨界现状的任何单方面变化。美国还致力于向台湾提供防御性武器。&lt;/p>; &lt;p>;在泰第二学期期间，北京在台湾周围进行了两次大规模的实时军事演习，以应对美国对其单中国政策的侵犯行为。第一次演习是在当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问台北之后于2022年8月举行的。第二次练习是在泰赛（Tsai）在美国旅行期间遇到佩洛西（Pelosi）的继任者凯文·麦卡锡（Kevin McCarthy）之后于2023年上演的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tsai的欧洲巡回演唱会也将包括在法国和比利时的停留。在媒体报告中。&lt;/p>; &lt;p>;在布拉格时，Tsai有望在10月13日至15日举行的2000年论坛会议上发表演讲。创建年度聚会的目的是为了通过促进民主，人权，公民社会和宽容来纪念前捷克前总统瓦特拉夫·哈夫（Vaclav Havel）的遗产。&lt;/p>; &lt;p>; tsai，他以前曾在上任时在会议上发表了预先录制的演讲，期望在旅行期间会见捷克高级官员和其他欧洲官员。&lt;/p>; &lt;p>;台湾与捷克共和国之间的关系近年来有所加强，因为台湾试图提高其国际知名度欧洲。&lt;/p>; &lt;p>;在台湾在19日大流行期间，台湾向捷克共和国捐赠了超过一百万个口罩以及制造掩盖设备，同时通过向台北捐赠了30,000个现代冠状病毒疫苗。&lt;/p >; &lt;p>;在2023年1月，在与泰（Tsai）的电话中，当时当选总统彼得·帕维尔（Petr Pavel）承诺加强双方之间的伙伴关系。该交易所引起了北京的敏锐反应，该反应违反了布拉格违反了其单中国政策。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https://feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Flavoured cigarette ban in Hong Kong may deter mainland tourists, expert warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3281435/flavoured-cigarette-ban-hong-kong-may-deter-mainland-tourists-expert-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 20:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/739f3e4a-0765-49d4-9847-4d731e7e4024_ca1bb522999999.jpg“ alt =”>;天。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的旅游业呼吁当局重新考虑禁止风味的香烟的计划，因为该措施可能会从中国大陆的游客那里推迟，这是该市最大的游客来源&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游协会执行董事蒂莫西·楚蒂·蓬（Timothy Chui-pong）也周一表示，该市应该考虑使吸烟区更为普遍，以日本为模型，其中尊重公共卫生和吸烟者的权利。&lt;/p>; &lt;p>;“我们需要找到一个尊重吸烟者和非吸烟者的平衡，以确保游客可以享受他们的经历而不会破坏二手烟，”说。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，大陆的吸烟者人口约为3亿，其中许多人偏爱某些烟草产品，包括调味和替代吸烟选择。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;根据香港旅游委员会的最新统计数据，今年的前八个月，大陆游客占香港旅游总数的77％。&lt;/p>; &lt;p>;如果香港实施了严格的吸烟禁令，这些游客可能可以Chui说，重新考虑他们的旅行计划。&lt;/p>; &lt;p>; 6月当局宣布在2025年底之前实施10项新措施，以进一步降低香港的吸烟率。&lt;/p>; &lt;p>;他们包括了一个完整的禁止风味的烟草产品和拥有替代性烟草产品，例如电子烟和加热的烟草制品，例如vape Pens。添加了。&lt;/p>; &lt;p>;“是否有必要成为香烟的苛刻？这就是我们得到的大部分反馈。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/10/10/ 07/BF997D1D-8070-497A-8A86-C20EFDC58AEE_E41BC7C6.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;当局在6月份宣布了10个新的措施，将在2025年底之前实施10个新措施进一步降低香港的吸烟率。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chui协会在八月进行了一项调查，询问62个大陆旅游经营者对香港的意见，作为一个吸烟者友好的城市。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;超过35％的受访者表示，如果政府继续对吸烟进行更多控制权，将“严重影响”大陆的愿望。&lt;/p>; &lt;p>;另外25.8％的人表示将会有“一定的影响” ，而22.5％的人表示将会产生“轻微”效果。&lt;/p>; &lt;p>;如果当局继续计划禁止调味卷烟，则有41.9％的人说，此举将“严重影响”大陆游客愿意参观的大陆游客的愿望。活力”。他说，允许吸烟者享受习惯，同时保护他人免受二手烟的侵害。 >; &lt;p>;“但据我所知，批准过程非常严格，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他还呼吁实施更严格的政策时采取“逐步方法”。&lt;/p>; &lt; p>;“以调味卷烟的控制为例，这只能在香港的旅游业完全康复之后考虑。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US election, jobs data to pressure China’s yuan as stimulus shores it up: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3281398/us-election-jobs-data-pressure-chinas-yuan-stimulus-shores-it-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.07 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/07/f17fff54-697a-4a3e-9db1-bfb069c01f36_931f36_931af3e9.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;根据一些分析师的说法，美元和中国人民币。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的元素将由于北京的经济刺激方案的预期增强而面临波动，同时在11月5日总统选举之前同时承受着压力。分析师周一表示。&lt;/p>; &lt;p>;元素尚兹·陈（Xinquan Chen）在北京的刺激中表示，如果“重大的财政上的放松身份实现”，元素将对美元表示赞赏。这可能会抵消任何潜在的美国贸易及其贸易行业的折旧压力。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，其他分析师表示，强大的美国就业数据可以为美元提供更多的支持，这也是如此。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p。 >;“快速人民币的赞赏可能会鼓励出口商的更多外交交换和解，提高[元]反对交易 - 合伙人的货币，并可能损害中国的出口增长，我们认为[中国人民银行]希望避免，“萨克斯分析师说。一直在ho积以美国美元计价的资产来获得更高的回报，但是近几个月来，他们似乎越来越倾向于根据元素的欣赏来将它们转化为元资产。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，这种欣赏会损害出口商的款项。利润，由于与其他国家相比，他们的商品可能变得更加昂贵，竞争力。为了维持势头。&lt;/p>; &lt;p>;从上个月末，人民币在周一下午的海上市场中略有减弱，至每美元7.066美元。&lt;/p>; &lt;p>;亚洲外汇和新兴市场宏观战略主管Mitul Kotecha表示，由于“更广泛的美元篮板”，Yuan是因为“更广泛的美元篮板”。&lt;/p>; &lt;p>;上周发布的强大的美国就业数据 -  Nonfarm-Parmroll雇用雇用一些分析师说，9月份的254,000次失业率几乎没有变化 - 将进一步提高美元。 Kotecha说，11月的一个百分点是一个百分点，比上个月的半点下降了。在大多数新兴市场货币（包括元）中，”他说。他说，/p>; &lt;p>;这样的结果“由于对关税和制裁的担忧，可以拖延中国人民币”。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普2017  -  21年期间发起的关税削减，这是一个现在六年 - 与中国的贸易战争。&lt;/p>; &lt;p>;单独，中国的外国交往储备在9月底之前为3.3164万亿美元，从八月起，外汇政府从8月起增长了282亿美元。星期一。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>