<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[2 Hong Kong electricity outages in Tsing Yi in space of week caused by degradation of parts, CLP Power says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250031/2-hong-kong-electricity-outages-tsing-yi-space-week-caused-degradation-parts-clp-power-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 00:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/c98280d4-0f61-4853-9af0-bb93a3e579f8_03085598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1月7日中电工程人员在青衣长安村图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电力供应商中华电力承认，本月初青衣两次停电是由于设备零件老化造成的，但强调这些事件都是独立事件。&lt;/p>; &lt;p>;公司发言人周六表示，中电已于过去一周向机电工程署提交两份报告，详细说明一周内发生两次停电原因的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;环境与生态部门谢展云早些时候对该公司董事总经理罗家俊表示，他对这些事件“非常失望”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中电在发生两次电力问题后被告知本月完成检查&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示：“中华电力将汲取这次经验，采取切实可行的措施，尽量减少发生电力事故的可能性。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司向受影响的客户致歉。&lt;/p>; &lt;p>;第一起事件涉及元旦在牙鹰洲街变电站发生的电压骤降，经查明是由于 132kV 电缆密封端故障内的绝缘材料退化造成的。&lt;/p>;&lt;p>;故障导致短路，触发自动保护系统，导致断电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/28/7521e613-48d0-421e-abe4-0cc43be01342_38e92bbb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中电牙鹰洲冒出滚滚浓烟1月1日的街道分局。图片：Facebook/Look Chun Wai David&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消防处表示，下午3时13分至下午3时13分至3时接获至少20起有人被困升降机的报告下午3时55分，葵涌、荃湾、青衣、马鞍山及沙田。&lt;/p>;&lt;p>;第二起事件是1月7日长安村安美楼局部停电。 11kV 地下电缆中的电缆接头故障。该公司表示，故障是由于接头处的防水能力下降，导致湿气渗入其内部。&lt;/p>;&lt;p>;从上午 9.38 开始，该中断影响了 388 名客户，持续了近 1.5 个小时。中华电力表示已于当天更换了故障接头。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长就重复停电向中华电力总裁表示失望&lt;/h3>;&lt;p>;发言人表示，中电已加强对香港设备的检查&lt;/p>;&lt;p>;「为进一步改善流程，中华电力将与独立行业顾问合作，检讨输电及输电设备的维修安排，以进一步改善流程。」发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;中电补充称，亦会加强与物业管理公司及社区领袖的沟通，以改善日后事件的应变能力。&lt;/p>;&lt;p>;提交报告后，环境生态局将研究政府如何加强监管，以改善公用事业公司的表现。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈兆雄，退休电气工程师，中华电力母公司高级顾问中电控股告诉《华盛顿邮报》，据他所知，这两起事件中的故障部件不会被视为旧部件。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们谈论旧部件时，我们谈论的是使用了 50 至 60 年的部件。年。我估计它们已经使用了大约 20 至 30 年。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港电压骤降导致 20 人被困在电梯里，并引发火警&lt;/h3>;&lt;p>;他说他怀疑，排除外部损坏的可能性，这些部件可能在制造阶段就存在轻微缺陷，长期使用会加剧故障。&lt;/p>;&lt;p>;“使用‘恶化’和‘退化’等词语’通常意味着组件在从制造商交付时存在缺陷，但在安装过程中并未发现并通过了所有调试测试，”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着设备的使用在很长一段时间内，缺陷会发展到[事件]当天崩溃的程度。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港的声誉因停电而受损&lt;/h3>;&lt;p>;他敦促中华电力对同一型号和购买日期的所有部件进行检查，以排除潜在缺陷，评估其定期维护计划并采用更新的技术来识别可能的故障。&lt;/p>;&lt;p>;独立电气工程师何永业质疑为何两起事故的核心部件是否发生故障，以及中华电力在日常维修和保养时是否进行彻底检查。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促中华电力进一步解决这些问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel vows to stop UNRWA’s activities in Gaza after war following sacking of staff]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250030/israel-vows-stop-unrwas-activities-gaza-after-war-following-sacking-staff?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 23:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/7e7c6256-07fe-46b2-aab2-1fa0d77eb838_ef312153.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们聚集在拉法被以色列轰炸摧毁的建筑物前周六在加沙地带南部。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周六发誓要阻止该联合国机构在战后开展行动，该机构是加沙人道主义工作的核心，该机构因被指控参与 10 月 7 日袭击而被解雇。 .&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构近东救济工程处周五表示，已因以色列的指控解雇了几名工作人员，并承诺对这些指控进行彻底调查，但没有具体说明。&lt;/p>;&lt;p>;捐助者包括澳大利亚、加拿大、意大利和英国在内的国家纷纷效仿美国，美国周五表示，由于这些指控，已暂停向该机构提供额外资金。&lt;/p>;&lt;p>;“近东救济工程处不会参与这一活动。之后，”以色列外交部长伊斯雷尔·卡茨 (Israel Katz) 在 X（以前称为 Twitter）上表示，并补充说，他正在努力争取美国、欧盟和该机构的其他主要捐助者的支持。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯周六猛烈抨击以色列以色列与近东救济工程处的关系最近几天恶化，联合国机构称坦克炮击袭击了加沙南部主要城市汗尤尼斯的流离失所者避难所。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/27/2ec482be-94d6-4340-bd8e-d3c9568b0477_a2c5110d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;逃离汗尤尼斯的巴勒斯坦人正在休息，由于以色列地面行动将于周六向加沙的拉法进发。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构表示，避难所登记了数万名流离失所者，周三的坦克炮击造成 13 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;被问及事件发生后，以色列军方表示“正在对附近部队的行动进行彻底审查”，并补充说正在研究这次袭击是“哈马斯开火的结果”的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处负责人菲利普·拉扎里尼 (Philippe Lazzarini) 抨击周三的轰炸是“公然无视基本战争规则”，该大院明确标记为联合国设施，其坐标与以色列当局共享。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队是唯一的部队据法新社对以色列官方数据的统计，加沙战争是由哈马斯 10 月 7 日史无前例的袭击引发的，导致以色列约 1,140 人死亡，其中大部分是平民.&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯发布了在加沙被扣押的三名以色列妇女人质的视频&lt;/h3>;&lt;p>;武装分子还扣押了约 250 名人质，以色列称其中约 132 名人质仍留在加沙，其中至少有 28 具尸体死亡俘虏。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓要镇压哈马斯，加沙卫生部表示，以色列的军事攻势已造成至少 26,257 人死亡，其中约 70% 是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;之前战斗爆发，近东救济工程处难以满足资金需求。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，美国前总统唐纳德·特朗普削减了对该机构的支持，该机构的长期预算短缺状况急剧恶化。&lt;/p>;&lt;h3>;北京驳回了以色列的说法它为哈马斯提供了“顶级武器”&lt;/h3>;&lt;p>;但美国总统乔·拜登政府已全面恢复支持，于2022年提供3.4亿美元，成为该机构最大的捐助者。&lt;/p>;&lt;p>;美国美国国务院周五表示，在审查这些指控以及联合国解决问题的计划时，已“暂时停止向该机构提供额外资金”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟高级外交官何塞普·博雷尔周五称赞该机构“多年来在支持弱势巴勒斯坦难民方面发挥着至关重要的作用”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，欧盟希望“指控完全透明”，并“对涉案工作人员立即采取措施”。&lt;/p>;&lt;p >;继澳大利亚和加拿大表示也暂停提供现金之后，意大利于周六成为另一个停止向该机构提供资金的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国也表示将“暂时停止任何未来的资助”英国外交部表示，“英国对近东救济工程处工作人员参与 10 月 7 日针对以色列的袭击的指控感到震惊”，并补充说，在“我们审查这些事件”期间，援助将被搁置。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦权力机构敦促捐助者扭转暂停状态，并呼吁周六“为这一国际组织提供最大支持，而不是停止对其的支持和援助”。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处已周六没有对暂停提供资金的公告做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;近东救济工程处加沙法律办公室前主任、律师约翰·苏菲 (Johann Soufi) 告诉法新社，该机构“一直对暴力采取零容忍政策”并煽动仇恨”。&lt;/p>;&lt;p>;“由于据称少数雇员的责任，近东救济工程处勉强维持了整个加沙人民的生存，这无异于集体惩罚生活在加沙的加沙人民。灾难性的人道主义状况，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine troops kill 9 suspected Muslim militants, including 2 accused of Mass bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250025/philippine-troops-kill-9-suspected-muslim-militants-including-2-accused-mass-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/5024d2ec-1c51-42b5-88f1-36ffbdfbb196_769abc24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;执法人员在天主教堂发生致命爆炸的现场进行调查十二月在菲律宾南部举行弥撒。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军队周六表示，菲律宾军队在动荡的南部地区打死了九名疑似穆斯林武装分子，其中包括上个月造成四名基督教信徒死亡的炸弹袭击事件的两名主要嫌疑人。&lt;陆军发言人路易·德马上校称，周四，在南拉瑙省皮亚加波镇附近的塔波鲁格腹地村庄，针对与伊斯兰国结盟的小股“伊斯兰国”的行动中，四名陆军侦察兵受轻伤。阿拉说。&lt;/p>;&lt;p>;德马阿拉说，在一些村民向军方举报他们的存在后，从周四到周五，军队与大约 15 名武装分子发生了一系列枪战，并补充说幸存的武装分子逃脱了陆军步兵师师长加布里埃尔·维雷三世 (Gabriel Viray III) 少将表示，武装分子在激烈的交火中撤退，直到被困在一所乡村房屋中，他们试图反击，但最终被追击。军方在一份声明中表示：“我们呼吁社区保持警惕，并与军队和政府当局合作，共同努力消除当地恐怖组织构成的威胁。”&lt; /p>;&lt;p>;九具尸体中的八具已被确认，其中包括索迈·赛登 (Saumay Saiden) 和阿卜杜勒·哈迪 (Abdul Hadi)，他们是 12 月 3 日在该州周日弥撒期间发生的爆炸事件的嫌疑人之一，该爆炸事件导致四名基督教信徒死亡，数十人受伤他补充说，马拉维市南部经营的大学体育馆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，哈迪组装了这枚炸弹，警方调查人员称，炸弹由一枚 60 毫米迫击炮弹和一枚步枪手榴弹 Dema-ala 组成。告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;美联社看到的一段战后视频显示，九具尸体并排躺在一堆被香蕉树包围的乡村小屋附近，军官们正在检查每一具尸体。&lt;/p>;&lt;p>;军事参谋长罗密欧·布劳纳将军表示，“这次行动开创了一个明确的先例：菲律宾武装部队不会容忍那些危害我们人民生命和福祉的人”。&lt;/p>;&lt;p>;“剩余的布劳纳说：“很少有人会面对我们全力以赴和坚定不移的决心，将每一个负责任的个人绳之以法。”分离主义叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾开始大规模搜捕“伊斯兰国”声称的爆炸案嫌疑人&lt;/h3>;&lt;p>;12 月的马拉维市爆炸案是费迪南德·马科斯总统领导下迄今为止最血腥的与叛乱相关的暴力事件Jnr.&lt;/p>;&lt;p>;他将这次袭击归咎于“外国恐怖分子”，这次袭击引发了包括首都马尼拉在内的安全警报。当时，政府军处于高度戒备状态，因为这个以罗马天主教为主的国家迎来了繁忙的圣诞节，标志着旅游、疯狂购物和交通拥堵的节日时期。&lt;/p>;&lt;p>;最大的武装叛乱组织，摩洛伊斯兰解放阵线于 2014 年与政府签署和平协议，大大缓解了数十年的战斗。但像 Dawlah Islamiyah 这样的较小武装团体拒绝了和平协议，并在躲避政府进攻的同时努力实施爆炸和其他袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US ‘step in the right direction’ with top-level talks in Thailand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250024/china-and-us-step-right-direction-top-level-talks-thailand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/6a6c2f11-1ac3-4f1f-b36f-3b6d5c25a4ae_923321fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅与美国国家安全顾问杰克·沙利文会面在曼谷。图片来源：中国外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美官员在泰国举行的会谈将有助于进一步稳定脆弱的关系，因为敌对大国正在寻求在从朝鲜到中东等热点问题上进行合作的机会，据观察人士称。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高外交官王毅和美国国家安全顾问杰克·沙利文周五和周六在曼谷坐下来，就妥善处理“重要问题”进行了“坦诚、实质性和富有成效的战略沟通”。双边关系中的“敏感问题和敏感问题”。&lt;/p>;&lt;p>;专家们称，这次会谈是两国一年内的第三次会谈，是有助于维持高层对话的“朝着正确方向迈出的一步”。&lt;/p>; &lt;p>;但他们警告不要期望在从台湾到南中国海的重大刺激问题上取得突破，并表示预计两国关系将继续坎坷，尤其是在美国大选前夕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;这次会议是自中国国家主席习近平去年 11 月在旧金山会见美国总统乔·拜登以来两国之间最高级的对话。&lt;/p>;&lt;p>;这也是一系列高层对话中的最新一次。高层交往，包括上个月恢复高层军事沟通以及中联部部长刘建超本月初访美。&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，王毅敦促华盛顿从45年的双边关系中“吸取教训”。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]平等相待而不是居高临下，求同存异而不是凸显差异，尊重彼此“尊重对方核心利益，而不是损害对方核心利益，共同构建相互尊重、和平共处、合作共赢的中美正确相处之道。”&lt;/p>;&lt;h3 >;美国准备在泰国举行的会谈中就胡塞武装红海袭击向中国施压&lt;/h3>;&lt;p>;上海国际关系学者沉丁立表示，王毅和沙利文之间的会面是改善紧张关系进程的一部分。地缘政治和意识形态竞争日益加剧。&lt;/p>;&lt;p>;沉说，两人必须解决如何落实习近平和拜登在旧金山达成的共识的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，[他说，在本月早些时候台湾总统选举之后，他们需要关注台湾海峡的局势。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个分裂的省份，必须重新统一，必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的高级外交政策助手王毅表示，台湾问题是中国的“问题” “台湾地区选举不能改变台湾是中国一部分的基本事实”。&lt;/p>;&lt;p>;“台海和平稳定的最大风险是‘台独’，中美关系最大的挑战也是‘台独’。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促华盛顿坚持“一个中国原则”，“履行不支持台独的承诺”台独行动起来，支持中国和平统一”。&lt;/p>;&lt;p>;“各国都有国家安全关切，但必须合法合理，不能政治化、安全化，更不能用来遏制和打压国家安全。”王毅说：“中国的声明称，双方同意两国元首将保持定期接触，北京和华盛顿将促进“各个级别的军事和其他交流” ”和“进一步讨论国家安全与经济活动的边界”。&lt;/p>;&lt;p>;据称，王毅和沙利文还讨论了中东、乌克兰、朝鲜半岛和南海局势。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾选举赖清德为新总统后，北京加大了对台湾的军事压力，为台湾连续第三次连任铺平了道路。据台湾国防部称，王沙利文会面消息公布后，北京解放军向台湾派遣了 30 多架战机和一批海军舰艇。 &lt;/p>;&lt;p>;“北京和华盛顿都不希望台湾新政府改变现状。沉说：“两国必须在某种程度上共同努力，以维护台海稳定。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然北京和华盛顿可能无法弥合台湾问题上的分歧，但南海问题沉说，他们可以在其他地区问题上“探索合作甚至伙伴关系的机会”。&lt;/p>;&lt;p>;“还有其他新出现的地区紧张局势值得讨论，例如中亚地区的安全航道”。他表示：“红海以及朝鲜半岛及其周边地区的局势。”本月早些时候，朝鲜领导人金正恩将首尔指定为朝鲜的“主要敌人”后，半岛局势再次爆发。&lt;/p>;&lt;p>;北京周四派外交部副部长孙卫东前往平壤，并在那里会见了朝鲜外交部长崔善姬部长。据平壤官方朝中社周六报道，两国承诺加强战术合作并捍卫共同利益。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面也一直在就红海问题开展谨慎的外交活动，中国对红海问题表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;据英国《金融时报》报道，过去三个月，美国官员“多次向中国同行提出”此事，包括在国务卿安东尼·布林肯与刘鹤会面期间。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;路透社周五援引伊朗消息人士的话说，中国在北京和德黑兰的会议上向伊朗施加压力，要求伊朗帮助遏制伊朗支持的胡塞武装在红海对船只的袭击，否则可能会损害商业与北京的关系。&lt;/p>;&lt;h3>;随着紧张局势升级，中国誓言与朝鲜合作维护地区稳定&lt;/h3>;&lt;p>;但中国社会科学院专家卢翔认为，中国的和平斡旋红海和朝鲜半岛的努力与拜登政府一再呼吁北京利用其影响力无关。&lt;/p>;&lt;p>;“台海、南海的稳定与安全符合中国的利益”中国海、朝鲜半岛和中东，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，北京担心红海危机升级将对欧洲和亚洲之间的贸易造成毁灭性打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“鉴于与伊朗的友好关系，中国肯定会帮助促成该地区的和平。但美国和伊朗之间的冲突不是中国造成的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陆说，对于北京来说，鉴于华盛顿印太战略的目标，美国要求中国提供帮助是“两面派” &lt;/p>;&lt;p>;“[王-沙利文]会议的主要目的是保持沟通。除此之外，很难对双边关系抱有太高的期望。我们可能需要为美国可能发生的重大变化做好准备。”他指的是唐纳德·特朗普在 11 月大选中重新掌权并连任的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;李明江，副教授新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际关系学院教授表示，王毅和沙利文之间的会晤仍然是双边战略对话最重要的机制之一。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的对话意义重大，因为它更关注”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但指望这次会议取得任何实质性进展是不现实的，因为这在很大程度上是一个据李说，这是战略沟通和建立信任的平台。&lt;/p>;&lt;p>;两人去年会面两次——5 月在维也纳，9 月在马耳他。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory issues cold weather warning, further dip in temperatures expected overnight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3250021/hong-kong-observatory-issues-cold-weather-warning-further-dip-temperatures-expected-overnight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/d373690b-73ee-4e3d-bf23-2347472441a2_71395b27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的一名妇女裹着暖和的衣服以抵御寒冷。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周六晚上发布寒冷天气警告，警告气温将进一步下降，政府敦促居民在寒冷中注意保暖。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台警告气温将进一步下降。 p>;&lt;p>;天气预报员于周六晚上7点30分发布寒冷天气预警，预计夜间市区最低气温将徘徊在12摄氏度左右。新界的气温将低几度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港寒流威胁农历新年花卉，延迟花卉收获&lt;/h3>;&lt;p>;居民预计将迎来阴天寒冷天气，或者周六晚上和周日早上有两场阵雨。到周日下午，将有晴天，最高气温在17度左右。&lt;/p>;&lt;p>;政府敦促居民确保老年人在寒潮中注意保暖。&lt;/p>;&lt;p>;某中心卫生防护发言人警告，寒冷天气容易引发或加重长者及慢性病患者的疾病。他说，他们穿暖和的食物，吃足够的食物，呆在温暖的室内。&lt;/p>;&lt;h3>;寒流袭来，香港长者热线接听超过1,300个电话&lt;/h3>;&lt;p>;社会福利署致电发言人表示：“我们鼓励亲戚、朋友和邻居关心和照顾体弱老人，特别是独居老人的健康。”&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Patriarchy kills’: Hundreds march in Kenya against the murder of women]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3250022/patriarchy-kills-hundreds-march-kenya-against-murder-women?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/d4247c45-163c-48da-becb-32827a006420_03057121.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一名人权活动家在肯尼亚内罗毕参加抗议活动，要求结束杀害女性的行为。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，数百人在内罗毕游行，抗议肯尼亚杀害女性的行为。本月，肯尼亚发生了震惊全国的案件，造成十几名妇女被杀。&lt;/p>;&lt; p>;活动人士走上首都街头，举着标语牌，上面写着“作为一名女性不应该被判死刑”、“父权制杀人”，还有一些标语牌上写着受害者的名字和照片。&lt;/p>;&lt;p>;“停止他们在走向议会时高喊着“杀了我们”，导致内罗毕中央商务区的交通陷入瘫痪。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，今年肯尼亚至少有 16 名妇女被杀，引起了人们的关注。政府称此类暴力侵害妇女行为“呈上升趋势”。&lt;/p>;&lt;p>;在引起全国关注的一起案件中，一名 26 岁妇女于 1 月 4 日在一间短租公寓内被杀。警方称该犯罪嫌疑人属于勒索团伙，该团伙通过约会网站以女性为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/27/3b65ffd8-4e38-4e25-90e6-275e19e365f5_c3525b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士周日在内罗毕游行反对年轻女性被谋杀的数量惊人地增加。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;不到两周后，一名20岁的女子被勒死、肢解，遗体被塞进塑料袋。&lt;/p>;&lt;p>;两名男子因该案被警方拘留，但尚未受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;“杀害女性是性别暴力最残酷的表现形式，”国际特赦组织肯尼亚分会在游行前的一份声明中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;该权利组织表示，“这是不可接受的，绝不能正常化”，并呼吁当局加快调查和起诉肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的抗议活动中，特里·旺加雷 (Terry Wangare) 表示，通讯官员表示，现在是“肯尼亚站起来做出决定的时候了”。&lt;/p>;&lt;p>;“没人在乎。如果你抱怨，你就是坏人。”这位 32 岁的学生说道。&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的学生费思·克莱尔·万吉鲁 (Faith Claire Wanjiru) 第一次参加抗议活动，她说她很“生气”，并表示不会容忍暴力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“夺走某人的生命不应该是任何人的工作，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;超过 30% 的女性在根据去年发布的一份政府报告，肯尼亚遭受过身体暴力，13% 的人遭受过某种形式的性暴力。&lt;/p>;&lt;p>;根据非营利组织 Femicide，去年肯尼亚至少发生了 152 起杀害女性案件Count 仅统计报告的事件。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国毒品和犯罪问题办公室 (UNODC) 的一份报告，2022 年，这个东非国家约有 725 名妇女和女孩被谋杀。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police make biggest Ecstasy seizure in 20 years, intercept drugs worth HK$5.2 million and arrest 3 in Sai Kung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250020/hong-kong-police-make-biggest-ecstasy-seizure-20-years-intercept-drugs-worth-hk52-million-and-arrest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.27 19:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/27/a206d264-dbfb-4642-b966-15d836f73075_7e8608b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方检获摇头丸、大麻芽和注射麻醉剂依托咪酯。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方破获20年来最大宗摇头丸，在一村屋拘捕三人，并截获价值520万港元的非法毒品。&lt;/p>;&lt; p>;缉毒局高级督察朱兆伦周六透露，警方周四在西贡一处民宅内发现涉嫌毒品仓库。&lt;/p>;&lt;p>;他们在西贡一处民宅内发现了33.3公斤非法毒品。滘西新村，包括46,000粒摇头丸，总重23公斤。&lt;/p>;&lt;p>;“我们发现一些贩毒集团利用偏远乡村的房屋作为掩护。他们会租用储存毒品的单位，然后将其分成部分出售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/01/27/c514cf84-3b89-40b3-93d5-ae0d8d5add7b_4ddecf7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缉毒高级督察朱兆伦局。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方还在屋内检获5公斤大麻芽和327克依托咪酯（一种被列为甲级毒物的短效注射麻醉剂）&lt;/ p>;&lt;p>;朱说，这批摇头丸是自2004年以来截获的最大一批，而依托咪酯的数量是过去十年来最多的。&lt;/p>;&lt;p>;一名男子、他的女友和他的母亲，年龄较大年龄介乎21岁至47岁的男子因涉嫌贩毒及藏有危险药物而在现场被捕。&lt;/p>;&lt;p>;朱说，这些毒品的市值估计为520万港元。&lt;/p>;&lt;p>;预计男子将于周一在观塘法院被提控，而两名女子已获准保释。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人被捕，在制造可卡因的公寓内检获价值 310 万港元的毒品&lt;/h3>;&lt;p>; Chu说，警察首先在村屋外拦住了该男子，发现了一个装有5公斤密封包装的大麻芽的纸盒，然后进入他的家中，在那里发现了其余的毒品。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察说依托咪酯通常由注册医疗专业人员作为麻醉剂或镇静剂使用。他警告说，过量服用该药物可能会导致不可逆的神经损伤、呼吸停止和支气管痉挛。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们记录中第七次截获依托咪酯。在过去的六起案件中，我们经过实验室检测，在电子烟笔内发现了该物质。此次我们查获的成品粉末状产品非常罕见。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关检获液体可卡因创纪录，价值4.9亿港元&lt;/h3>;&lt;p>;周三，警方查获液体可卡因突袭了张尚·旺（Sha Wan）的公寓，抓住了2.6公斤可卡因和可卡因，价值310万港元。官员逮捕了一名嫌疑人。&lt;/p>; &lt;p>;该公寓被怀疑是一个已经运行一个月的药物制造和存储设施。&lt;/p>; &lt;p>;贩运危险药物的贩运受到惩罚。监狱中的生命和香港的500万港元罚款。任何被判犯有危险毒品的人最高处罚七年监禁和100万港元的罚款。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https ：//feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Philippines plans to upgrade South China Sea outposts, Beijing weighs options]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250018/philippines-plans-upgrade-south-china-sea-outposts-beijing-weighs-options?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/27/78C1FF12-EA28-42C6-8C51-4E4889A5CE8C_E3D64155.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;>;他们于11月10日接近南中国海的第二托马斯浅滩（Thomas Shoal）。据分析师说，采取一种“等待和看到”的方法，而不是迅速做出反应。&lt;/p>; &lt;p>;观察家说，如果确实进行了北京，北京很可能会成功破坏马尼拉的项目 - 但任何美国参与帮助菲律宾&lt;/p>; &lt;p>;在过去的一年中，中国和菲律宾之间的紧张局势在第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal）之间酿造了，这是南中国海有争议的珊瑚礁，导致涉及激光，水，水，水菲律宾军事酋长罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）上周宣布了一项计划升级马尼拉（Manila）在该地区占据的所有九种领土特征，主要是岛屿，浅滩和礁安装脱盐机器和通信设备，并为部署的部队进行其他改进。&lt;/p>; &lt;p>;军队还计划在BRP Sierra Madre上安装脱盐机器，这是一艘老化的军舰，故意在1999年的第二托马斯浅滩上扎根主张马尼拉的领土主张。 Brawner指出，这艘船不会作为开发计划的一部分进行加固。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国经常派遣船只巡逻该地区，并敦促菲律宾拆除基于生锈的船只关于马尼拉所说的“承诺”。但是，菲律宾总统费迪南德·马科斯·詹（Ferdinand Marcos Jnr）否认了诺言。&lt;/p>; &lt;p>;北京对马尼拉计划的回应迄今已淡化，中国外交部警告说，它坚决反对菲律宾的“非法建设” - 控制的岛屿和珊瑚礁。&lt;/p>; &lt;p>;中国国防部发言人吴自上校周四发出了类似的警告，称菲律宾应负责对国家之间的联系恶化，并敦促马尼拉避免“错误的道路” 。对策，”他补充说。 >;根据张的说法，北京可能对是否会进行升级持怀疑态度拒绝回应，直到菲律宾采取具体措施实施升级为止。&lt;/p>; &lt;p>;“现在要判断马尼拉的计划是否会前进还为时过早……北京将坚决回应并对[菲律宾]施加封锁Zhang补充说。新加坡的南南技术大学同意北京的反应在很大程度上是预期的，但是对激烈的反应还为时过早。&lt;/p>; &lt;p>;“中国试图做的就是简单地维持某个升级阶梯。因此，通过首先发出口头警告，它测试了马尼拉的反应，并看到马尼拉接下来要做的事情，然后北京将校准响应。” Koh说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，国际危机集团中国高级分析师阿曼达·赫索奥（Amanda Hsiao）说，北京别无选择，只能采取强烈的行动来确定马尼拉。 /p>; &lt;p>;“北京的关键问题是，如果它对马尼拉对主权的主张的反应不足，马科斯政府将采取更多的公开和挑衅行动，”赫索奥说。 &lt;/p>; &lt;p>; koh说，马尼拉决定进行升级的决定比预期的要晚，因为它在南中国海的哨所不如其他索赔人州的发达。&lt;/p>; &lt;p>;他说，主要菲律宾计划的目的是保持在南中国海的持续存在，以抵消其缺乏能力的海上船只。 KOH补充说，这些功能上的升级设施可以帮助最大程度地减少船只旋转和补给任务的频率。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据Brawner的说法，菲律宾的升级计划将涵盖Nanshan Island的Thitu Island ，以及第二个托马斯·肖尔（Thomas Shoal），在中国被称为雷奈乔（Renai Jiao）和菲律宾（Ayungin）。 ）在菲律宾巴拉望岛以西。这是马尼拉在该地区占据的最大功能，这将等于两国之间的紧张局势加剧，马尼拉的任何外部帮助都可能使北京的校准变得复杂。北京将封锁，并可能会成功破坏这个项目。” Koh说，并补充说，拥有外部帮助将为马尼拉带来最佳的成功机会。&lt;/p>; &lt;p>;，他指出，北京可能会通过强加于漫长的比赛来实现漫长的比赛托马斯浅滩周围的封锁，挫败了任何携带材料的菲律宾船只，而不必加剧紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们继续这样做，那么它可能会沮丧并放弃马尼拉Koh说。这与美国保持着相互的辩护条约，这意味着对菲律宾公共船只，飞机和武装部队的任何武装袭击都会迫使美国提供帮助。 。因为当美国人不断谈论铁克对联盟的承诺时，他们从不说。” ” &lt;/p>; &lt;p>;在马科斯政府的领导下，马尼拉加强了其防御姿势，以抵御所谓的中国在水道上的“积极活动”，并定期宣传北京的行动。&lt;/p>; &lt;h3>;北京在北京南中国海正如马尼拉所说的那样，菲律宾和志趣相投的国家之间的安全参与&lt;/h3>; &lt;p>;也有所增加，美国的空中和海军在该地区变得更加明显。&lt;/p>; &lt;p>; 11月，美国和菲律宾进行了第一次海事和空中巡逻，并在台湾和南中国海附近举行了三天的军事演习，而他们的第二次联合巡逻队于1月初完成。&lt;/p>; &lt;p>;几天后菲律宾在11月与美国的第一次巡逻也与澳大利亚进行了联合巡逻。日本是华盛顿的另一个地区盟友，还为马尼拉沿海监视雷达和巡逻船提供了。&lt;/p>; &lt;p>;考虑到华盛顿及其盟友，北京必须保持微妙的平衡。&lt;/p>; &lt;p>;北京她说，必须表现出在与马尼拉的动态中重新建立控制的力量，同时避免与美国直接对抗并阻止其加深与菲律宾的安全承诺。&lt;/p>; &lt;p>;观察者说，如果华盛顿积极支持，马尼拉的建筑活动，紧张局势将升级。这将使中国可用的选择复杂化，因为它必须直接面对美国的船只。&lt;/p>; &lt;p>;“北京的强烈反应程度取决于情况本身。那么北京有多少种选择？” Koh说。&lt;/p>; &lt;p>;他说，如果北京只需要与马尼拉打交道，那么它将有更多的选择：“但是，如果涉及美国，它的选择更加限制”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;上周末，据报道，菲律宾通过Airdrops成功地驻扎在BRP Sierra Madre的人员 -  2014年上一次使用的方法。&lt;/p>; &lt;p>;，但专家说，Airdrops并不是很有效，因为他们只能只能提供有限量的供应，并受到天气和水状况的约束。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：orange” target =“ _空白“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong on track to restore passenger traffic to pre-pandemic levels by end of year, senior Airport Authority official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250019/hong-kong-track-restore-passenger-traffic-pre-pandemic-levels-end-year-senior-airport-authority?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/27/e17d1389-2cd2-4de7-a5b3-5b3-5f9df307d0ca_d47304443.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当地和中国大陆经济的住所和健康是恢复全部客运水平的因素。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位高级机场官员表示，香港将在年底之前将其乘客交通恢复到大流行前的水平，同时指出这将取决于等因素机场管理局执行董事的&lt;/p>; &lt;p>;史蒂芬·尤苏·尚（Steven Yiu Siu-Chung）的执行董事&lt;/p>; &lt;p>;史蒂文·尤苏·尚（Steven Yiu Siu-chung）的需求增加了机场管理局的飞行能力。 Yiu说，关于超过7500万乘客的流量 - 略高于2018年处理的7460万次乘客。&lt;/p>; &lt;p>;描述了以“健康的速度”的恢复，以恢复空中流量的恢复，Yiu说：“我们有信心有信心乘客交通交通&lt;/p>; &lt;p>;香港国际机场在2023年处理了3950万乘客，或记录的7,150万乘客中的55％，将返回到100％。 2019.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/27/d72552c6-8346-4257- b010-4c777777.be6eb5c_0da0aae6.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;询问史蒂文·Yiu（Steven Yiu ”。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通过比较，新加坡的樟宜机场，该机场比香港大流行时完全重新开放，当时大流行降低了，其前期的86％达到了其前载之前的86％年。&lt;/p>; &lt;p>;询问了恢复全面客流量的主要障碍，YIU说的因素包括供应来自城市的住宅运输公司的航班，以及当地和大陆中国经济的健康&lt;/p>; &lt;p>;独立航空分析师布伦丹·索比（Brendan Sobie）早些时候表示，国泰航空集团（Cathay Group）在2023年的乘客人数的回收率约为56％，这与当局的55％相似。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/机场运营执行董事P>; &lt;p>; Yiu表示，国泰有挑战在提供其他航班以及整体人力水平，但补充说：“我相信我们可以克服它们。” &lt;/p>; &lt;p>;该机场的工作人员有60,000名员工，比COVID-19大流行之前的78,000名员工少18,000。 /Images/canvas/2024/01/27/298320b3-6ec5-4939-8213-D20AEA3CA74F_D5301715.JPG“比香港大流行降低的早期，去年达到了大流行前的86％。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当局设定了在今年年底之前拥有69,000名工人的目标，Yiu说他有信心达到该目标，部分原因是政府计划进口劳动。&lt;/p>; &lt;p>;当局已申请吸引6,300名员工，这是全市努力的一部分，以进口20,000名工人。 Yiu说，到目前为止，大约有2,000人得到了工作，大约有450人到达香港。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，他表示乐观，指出该机场的1415亿港元的三跑系统，定于完成到今年年底。&lt;/p>; &lt;p>;在第三条跑道开放之后，当局关闭了两个现有跑道之一，与其他计划一起进行升级，其中包括终端2扩展和另外的乘客大厅，将跨越283,000平方米，同时增加63个飞机停车位。 [乘客]，在我们需要打开新终端的范围内，我们将打开终端。 。 &lt;/p>; &lt;p>;询问了大陆需求的回收率较慢，Yiu说这是“关注的问题之一”。&lt;/p>; &lt;p， >;航空公司Cirium Ascend Consultancy的估值经理Herman Tse表示，大陆经济为香港恢复难以建立的交通水平的时间表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该国正在处理缓慢的经济增长和减弱的Yuan违反美元，这是中国旅行者转向国内旅行的原因之一。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的国泰组集团在2023年携带超过2000万乘客&lt;/h3>; &lt;p>;国际航空运输协会（IATAA）（IATA） ）航空公司的贸易机构说，往返大陆的旅行需求低于2019年的40％。&lt;/p>; &lt;p>; tse说：“这意味着从中国的乘客更少，所以不仅是中国，但也通过香港进入中国的游客。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，他说香港可以在今年年底之前接近恢复乘客流量。&lt;/p>; &lt;p>;根据行业机构香港航空公司代表委员会的72名成员中，约有20％仍必须恢复到12月的航班。随着成员关注的登陆和停车费。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰航空公司的城市总经理尤兰达·尤（Yolanda Yu）表示，一些外国承运人尚未恢复到香港的服务或增加飞行频率。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港国泰太平洋的首席执行官对飞行取消浪潮表示歉意&lt;/h3>; &lt;p>;一些承运人希望在圣诞节和新年高峰期旅行期间增加航班，但由于地面处理代理无法容纳&lt;/p>; &lt;p>;的要求。说。 “我们正在追赶。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China father becomes lawyer to get justice for son, 11, who leapt to his death after being verbally abused by teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248742/china-father-becomes-lawyer-get-justice-son-11-who-leapt-his-death-after-being-verbally-abused?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/7CD77D6F-7068-4CE2-B532-FA4C76F1F38E_E5EE_E5EE9A29.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;他在学校被老师虐待后自杀了，放弃了警察工作，成为一名律师，以便为死去的儿子争取正义。照片：SCMP复合/douyin/qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国悲伤的父亲，他放弃了担任交通警察的工作，成为律师，以便他可以与儿子的案件作斗争，他的儿子案件在被老师虐待后，他自己的生命搬到了大陆社交媒体上。&lt;/p>; &lt;p>; Zhang dingjie和他的妻子王·贝利（Wang Beilei几年。&lt;/p>; &lt;p>;这位11岁的年轻人于2021年11月9日在他的小学，他在中国东部的江西省对面的一栋24层楼层建筑的屋顶上夺走了自己的生命。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;年轻人留下了一张纸条，上面写着：“我的死与我的父母，社会或国家无关。这仅与使用暴力措施的Zou有关。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/01/17/68b17de8-ba14-48f9-89e7-c3a5c491baf0_524888888b5d.jpg ：＃999;“>;年轻人通过从学校对面的一座高层建筑的屋顶跳下来夺走了自己的生活。照片：张家庭&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;儿子去世后不久，这对夫妇从学校检查了监视视频，并在他那天在课堂上屡次虐待儿子的儿子&lt;/p>; &lt;p>;在悲剧发生之前，祖指责张撒谎，因为他没有递给他从未收到过的测试纸。&lt;/p>; &lt;p>;老师也通过询问年轻人而感到尴尬他有多贫穷，因为他的笔记本中有一个撕裂的页面。悲惨的孩子的父亲说，祖（Zou针对老师的诉讼。&lt;/p>; &lt;p>; zou在男孩去世后两个月被从教学职位中撤职，在2023年8月的第一次审判中无罪释放，但设备问题意味着听证会没有看到监视视频证据。&lt;/p>; &lt;p>;张高级老师于去年11月将老师带回法院，并正在等待判决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/7a90a9d2-1566-45be-9268-2312a689e70b_9b56477f.jpg.jpg“ ;“>;警方发现了一个悲惨的男孩留下的便条，这解释了他自杀的原因。照片：张家族&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;自从成为律师以来，父亲一直在向在类似情况下失去孩子的其他父母提供法律帮助，并在大陆社交媒体上获得称赞。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他的妻子是一名心理顾问，也为像她这样的近100个家庭提供了免费服务。&lt;/p>; &lt;p>;“自我们儿子去世以来任务。 “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Babysitter, 33, arrested in Hong Kong after 9-month-old girl falls into coma with blood clot on brain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250013/babysitter-33-arrested-hong-kong-after-9-month-old-girl-falls-coma-blood-clot-brain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.27 17:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/27/c776fbb7-32d8-4079-ad60-720bd5fa2222f0_29f57154.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;婴儿在Tuen Mun医院的关键状况。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警方逮捕了一名33岁的保姆，涉嫌虐待一个九个月大的女孩，该女孩陷入医院的昏迷状态。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;周六警方说，杜恩·芒医院在前一天晚上8.18下午在下午8点18点进行了报告，怀疑婴儿在大脑上患有血块并陷入昏迷之后虐待。&lt;/p>; &lt;h3>;洪孔警察逮捕妇女据称是因为唱歌而攻击儿童&lt;/h3>; &lt;p>;“初步调查后，我们认为婴儿在照顾保姆时受到虐待，”警方发言人说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“警察调查仍在进行。” &lt;/p>; &lt;p>;该名女子姓氏在周六因涉嫌虐待儿童而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;医院当局说，婴儿正在关键条件。&lt;/p>; &lt;h3>;烧焦的尸体在父亲袭击家人并在2023年上半年设置了香港平坦的烧烤&lt;/h3>; &lt;p>;，警方记录了儿童同比增长29％滥用案件，部分是由于学校在学校的面对面课程的恢复。&lt;/p>; &lt;p>;在六个月中比2022年的相应期间相同。</description><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>