<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Indonesia hosts great-power rivals China, US in rare joint naval exercises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3222952/indonesia-host-great-power-rivals-china-us-rare-joint-naval-exercises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 13:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/b498a624-d62a-4ad1-b920-979dc72bf103_84ac0a2c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国、中国和俄罗斯的海军舰艇将在印度尼西亚水域参加演习星期一将演练对人道主义灾难的反应，这是在亚太地区充满敌意的外交和日益激烈的国防竞争期间难得的合作时刻。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚巧妙地处理了去年在巴厘岛举行的 G20 会议俄罗斯入侵乌克兰的影子，将在望加锡海峡举办科莫多海军演习，直至周四。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动是在新加坡香格里拉对话防务峰会以新一轮诽谤结束几天后举行的中美国防部长之间以台湾的地位为焦点。&lt;/p>;&lt;p>;演习在婆罗洲和苏拉威西岛之间的海域举行，汇集了 49 个国家，其中包括朝鲜、韩国和印度等死对头的地缘政治对手和巴基斯坦——正如专家所说，东盟轮值主席国印度尼西亚悄悄地扮演了该地区中立经纪人的角色，该地区因争夺海洋和领土的主权而得分。&lt;/p>;&lt;p>;“这些互动往往更侧重于参与，但地缘政治现实就在那里有目共睹，”美国威尔逊中心智囊团研究员 Prashanth Parameswaran 说。&lt;/p>;&lt;p>;去年是 G20，今年是东盟。”&lt;/p>;&lt;p>;作为一个致力于“自由和积极”外交政策的公开中立国家，印度尼西亚似乎有意发挥更大的国际作用，以与其作为东南亚最大经济体的地位相匹配以及作为世界第四大人口大国的地位。&lt;/p>;&lt;p>;在印度尼西亚担任 G20 和东盟主席并出席 G7 之后，总统佐科·维多多预计将在一系列高调的国际露面后宣布此次活动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;造王者佐科威？寻找继任者控制着印尼执政党&lt;/h3>;&lt;p>;国家阵容“符合印尼的国际地位和地位，因为该国国防外交的动机之一是提升其国际形象和声誉”印度尼西亚国防大学讲师弗雷加·韦纳斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“随着美国、中国和许多其他国家等大国的出席，演习将提供对话的机会，因为海军首长们还将在海上作战活动的同时会面。”&lt;/p>;&lt;p>;科莫多演习将包括海上救援和应对自然灾害等人道主义紧急情况。然而，外交外展——印度尼西亚海军的一项职责——似乎同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;除了海军演习之外，还有一些较轻松的活动，包括城市游行、烹饪节目和海事展览。&lt;/p>;&lt;p>;在被《亚洲周刊》问及与俄罗斯和中国的紧张关系是否会在科莫多演习期间引起摩擦时，一位美国海军发言人说：“我们尊重印度尼西亚政府以东道国身份选择参与者的能力。”&lt;/p>;&lt;p >;“美国将继续与印度尼西亚等伙伴合作，以确保该地区保持开放和可进入性，并确保该地区的海洋和天空根据国际法得到管理和使用。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯驻雅加达大使馆拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;中国的民族主义小报《环球时报》称，中国参加演习旨在促进“与外国军队的理解、交流和沟通，以在雅加达紧张局势升级的情况下维护和平与稳定”亚太地区。”&lt;/p>;&lt;h3>;香格里拉对话：中国将军在劳埃德奥斯汀就台湾问题出击&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在演习开始前几天，地缘政治紧张局势在新加坡香格里拉升温-La 对话。中国以对中国国防部长李尚福的制裁为由，拒绝了美国提出的两国国防部长举行例行会议的提议。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在一次演讲中含蓄地回应道：“为了负责任的国防各位领导，什么时候说话都合适。每次都是合适的对话时机，现在就是合适的对话时机。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，在台湾海峡，一艘中国军舰在距离美国驱逐舰中勋号驱逐舰不到 150 码的地方驶来，之后美国和加拿大的军舰驶过敏感水道。&lt;/p>;&lt;p>;北京和华盛顿最近都在与亚太国家建立安全关系。&lt;/p>;&lt;p>;本周同时进行的一系列菲律宾、美国和日本正在举行海军演习。菲律宾当局坚称这次演习没有什么不寻常的。&lt;/p>;&lt;p>;即使是公开中立的印度尼西亚也没有受到日益紧张局势的影响。在中国参加多边科莫多演习的同时，与印度尼西亚的双边演习自 2014 年以来就没有举行过。&lt;/p>;&lt;p>;由于北京在南中国海的海洋主张持续存在争议，演习被搁置。&lt;/p >;&lt;p>;“鉴于该国明年选举后将有一位新总统……印度尼西亚更广泛的外交和国防政策的未来方向问题迫在眉睫，”Parameswaran 说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[For Trump, bloated 2024 Republican race points to a 2016 redux]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222944/trump-bloated-2024-republican-race-points-2016-redux?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/1905e22a-3ef0-412f-9558-bb0e24c2f669_5ccde7cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着共和党建制派的三名成员本周在美国发起总统竞选活动， 2024 年提名的竞争已经开始类似于 2016 年的庞大领域，这证明对不受欢迎的局外人唐纳德特朗普来说是一个巨大的福音。&lt;/p>;&lt;p>;这一次，这位 76 岁的大亨是失控的领跑者，但传统智慧保持不变：追赶者越多，他就越有可能通过平分反特朗普的选票获胜。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年被特朗普打败的前新泽西州州长克里斯·克里斯蒂（Chris Christie）预计将周二，比前副总统迈克彭斯和北达科他州州长道格布尔古姆提前一天在白宫发起新的倾斜。&lt;/p>;&lt;p>;克里斯蒂将在新罕布什尔州宣布，提出了一个新的挑战，因为特朗普在椭圆形办公室工作了四年，他是迄今为止唯一愿意对特朗普进行真正具有破坏性打击的竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;这位 60 岁的纽瓦克本地人已经开始针刺他的前朋友，最后一次争论这个月，这位前真人秀明星和房地产大亨“害怕”与严肃的对手辩论。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普表示他可能会跳过前两场辩论中的至少一场，表示不愿分享风头&lt;/p>;&lt;p>;“如果他真的关心这个国家——我对此有很深的疑问——但如果他真的关心这个国家，那么他就会站出来，他应该克里斯蒂对电台主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 说：“不要害怕。” &lt;/p>;&lt;h3>;特朗普和德桑蒂斯在 2024 年的竞选活动中互相攻击&lt;/h3>;&lt;p>;克里斯蒂此后就各种问题抨击特朗普，强调针对这位四面楚歌的亿万富翁的犯罪调查不断升级，诋毁他的选举舞弊的虚假指控，并称他为“普京的傀儡”，因为他在俄罗斯入侵乌克兰问题上的孤立主义立场。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普透露，当他迎来他的第一个严肃对手、前南方国家时，他喜欢现场拥挤的混乱局面卡罗来纳州州长妮基·黑莉 (Nikki Haley) 在 2 月的竞选中告诉福克斯新闻：“越多越好”。&lt;/p>;&lt;p>;但该网络选举之夜决策台前负责人约翰·埃利斯 (John Ellis) 表示，克里斯蒂的候选资格可能会让特朗普&lt;/p>;&lt;p>;“因为他会无情地攻击特朗普，佳士得的竞选活动将在主流媒体上得到大量报道，这可能有助于他在新罕布什尔州取得好成绩，”该公司创始人埃利斯说News Items 时事通讯。&lt;/p>;&lt;p>;“2000 年，约翰·麦凯恩 (John McCain) 在新罕布什尔州的总统竞选活动受到有利的媒体报道。克里斯蒂也下了同样的赌注。无论如何，每天有人敲打你对领先者毫无帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;到周中，共和党初选中将有 10 名主要候选人和另外 4 名落选者，但特朗普有 30 多个领先于他最接近的竞争对手佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;p>;彭斯，特朗普的坚定忠诚副总统转变为不情愿的批评者，预计将于周三在爱荷华州的 CNN 市政厅之前启动他的竞选活动.&lt;/p>;&lt;p>;与佳士得一起推出他的作品对特朗普来说没有比德桑蒂斯更复杂，德桑蒂斯在爱荷华州和新罕布什尔州这两个全国投票率最高的州发起了魅力攻势，因为他&lt;/p>;&lt;p>;州长努力保持“魅力”而不是“冒犯”——软化冷漠名声的边缘——周四，他对一名记者发脾气，破坏了州长的努力。拉科尼亚湖畔小镇。&lt;/p>;&lt;p>;强硬的保守派正在向特朗普的右翼靠拢，政治分析家称之为“最后一个站着的人”运动，指望这位前总统因不断升级的法律威胁而退出竞争&lt;/p>;&lt;p>;根据该理论，该策略本质上是通过避免过多的冲突并在他们的人被迫退出时最好地扫荡他们来让特朗普的支持者感到满意。&lt;/p >;&lt;p>;但 44 岁的德桑蒂斯也开始对他的竞争对手进行公开抨击，质疑领跑者对保守主义的承诺、他在办公室的效率以及他对总统乔·拜登的胜利前景。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普总统 2.0 可能与中国展开全面冷战&lt;/h3>;&lt;p>;观看这场比赛的自由派既好笑又恐惧，有人为特朗普欢呼，认为他将是最轻松的人在大选中击败，那些宁愿看到其他人获胜的人，即使这意味着失去白宫。&lt;/p>;&lt;p>;“共和党初选中的对手可以尽最大努力，但如果强奸指控和民主党选举策略师 Amani Wells-Onyioha 说：“一场叛乱无法放弃特朗普的支持，这些候选人也不会。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No joke: smile training booms in Japan as face masks slowly come off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222947/no-joke-smile-training-booms-japan-face-masks-slowly-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 12:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/ce90434a-07b7-4f1e-a47f-4ca6311bde5c_ce296ffd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在 Keiko Kawano 最近的一堂课中，十几名东京艺术学校的学生举行了镜子照在他们的脸上，用手指向上伸展嘴角：他们在练习如何微笑。&lt;/p>;&lt;p>;大多数人不会认为花钱买这个东西，但 Kawano 作为微笑教练的服务正在看到日本的需求激增，在大流行病期间戴口罩几乎是普遍的。&lt;/p>;&lt;p>;20 岁的 Himawari Yoshida 是参加这门课程的学生之一，这是她学校课程的一部分，目的是让他们为就业市场做准备，她说她需要锻炼笑容。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Covid-19 期间，我没有经常使用我的面部肌肉，所以这是很好的锻炼，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Kawano 的公司 Egaoiku - 字面意思是“微笑教育” - 与去年相比，需求增长了四倍多，客户包括寻求更平易近人的销售人员的公司和希望改善居民福祉的地方政府。一小时的一对一课程费用为 7,700 日元（55 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;即使在大流行之前，在日本，由于担心花粉症季节和考试前后，许多人戴口罩是正常的因生活中的重要事件而生病。&lt;/p>;&lt;h3>;日本周一标志着无口罩日——大多数人仍然戴着口罩&lt;/h3>;&lt;p>;虽然政府可能在 3 月份取消了戴口罩的建议，许多人仍然没有让他们每天都去。公共广播公司 NHK 在 5 月份进行的一项民意调查显示，55% 的日本人表示他们戴口罩的频率与两个月前一样。只有 8% 的人说他们已经完全不戴口罩了。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，大约四分之一上课的艺术学校学生在上课期间一直戴着口罩。 Kawano 说，年轻人也许已经习惯了戴口罩的生活，并指出女性可能会发现不化妆出门更容易，而男性则可以隐藏自己没有刮胡子。&lt;/p>;&lt;p>;前者2017 年开始授课的电台主持人还培训了其他 23 人作为微笑教练，在日本传播打造完美笑容的美德和技巧。&lt;/p>;&lt;p>;她标志性的“好莱坞式微笑技巧”方法包括“月牙眼” ”，“圆脸颊”，塑造嘴巴边缘，在上排露出八颗珍珠白。学生们可以在平板电脑上尝试他们的技术，然后在他们的微笑上打分。&lt;/p>;&lt;p>;Kawano 认为，从文化上讲，日本人可能比西方人更不喜欢微笑，因为他们作为岛国的安全感以及一个单一的国家。听她说，枪支的威胁可能会鼓励更多的微笑，具有讽刺意味的是。&lt;/p>;&lt;p>;“从文化上讲，微笑表示我没有拿着枪，我对你没有威胁，”她说。她补充说，随着入境游客的激增，日本人需要与外国人交流的不仅仅是他们的眼睛。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为人们越来越需要微笑。”&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/一个>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police alerted after woman claims husband killed 3 daughters and stabbed her]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222949/hong-kong-police-alerted-after-woman-claims-husband-killed-3-daughters-and-stabbed-her?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 12:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/5a9b5a0a-1ecf-4e89-8af8-70ad34f0b7bc_4b5b8c6a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方周一接到一名女子的报案后被召集到一间公寓&lt;/p>;&lt;p>;警方于上午约 11 点接报后，在深水埗桂林街组屋发现三名年龄介乎 3 至 7 岁的女孩不省人事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;警方发言人说，受害者已被送往明爱医疗中心接受治疗，并补充说，警方正在调查现场。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有人被捕。&lt;/p>;&lt;p>;更多跟随...&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[First Hong Kong reporter convicted over search on government vehicle registry wins appeal, court rules journalism a valid reason to access records]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222942/first-hong-kong-reporter-convicted-over-search-government-vehicle-registry-wins-appeal-court-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/8a0f37ae-55ff-48e9-a224-37e85e6b50d2_d65ff367.j​​pg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港首位因搜查被判违法的记者在政府的车辆登记处进行的表演赢得了对其定罪的最后上诉。&lt;/p>;&lt;p>;终审法院周一裁定，新闻是自由制片人鲍蔡玉玲接触官方的正当理由记录，并补充说检察官未能证明对她的指控。&lt;/p>;&lt;p>;蔡女士曾在公共广播公司香港电台工作，因被指控故意向交通部作出虚假陈述，于 2021 年 4 月被罚款 6,000 港元（766 美元）部门对她使用其汽车登记数据库的行为提出异议。&lt;/p>;&lt;h3>;香港记者因搜查车辆数据而被定罪的最终上诉获得批准&lt;/h3>;&lt;p>;地方法官以拒绝新闻报道为进行搜查的理由裁定她有罪，这项裁决引发了对该市新闻自由的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Choy 在 2020 年年中两次进行搜查，以追查一辆面包车的车主，据信这辆面包车向 100 名身穿白上衣的男子提供武器，以攻击反恐组织-2019 年 7 月 21 日在元朗火车站的政府抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;她联合制作了电视节目《香港连线》的一集，调查警方对暴徒袭击的反应，引发了面包车的投诉所有者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港记者因元朗攻击计划被定罪，罚款港币 6,000 元&lt;/h3>;&lt;p>;该纪录片获得外国记者会和金耀裕出版社颁发的人权新闻奖自由奖，由香港记者协会颁发。香港电台以对其运营的审查为由拒绝了这两个奖项。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mall stabbing: court orders psychiatric review for jobless man facing 2 counts of murder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222939/hong-kong-mall-stabbing-court-orders-psychiatric-review-jobless-man-facing-2-counts-murder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 10:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/65f1afc3-4090-4ab5-a6ee-5a4a6f02abae_5207672b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一家法院周一下令对一名面临两项罪名的失业男子进行精神病学检查上周，他涉嫌在一家购物中心的一次袭击中刺死两名妇女后，被控谋杀。&lt;/p>;&lt;p>;39 岁的司徒成光早上被押解到观塘法院，在那里对他提出的指控是读。他表面上镇定自若，证实自己理解这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;司徒被控于 6 月 2 日在香港象棋、围棋学院和三丽鸥礼品店附近谋杀方晓东和刘启希于钻石山荷里活广场。&lt;/p>;&lt;h3>;香港商场刺伤嫌犯被控谋杀，将于周一出庭&lt;/h3>;&lt;p>;控方要求延期两周，以取得两名精神科医生报告以确定被告是否适合认罪。&lt;/p>;&lt;p>;法律程序是根据被告的心理健康状况评估被告是否可以理解刑事诉讼的过程。&lt;/p>;&lt;p>;司徒由律师代表出庭。&lt;/p>;&lt;h3>;“我好害怕”：目击者回忆香港商场谋杀案的恐怖和创伤&lt;/h3>;&lt;p>;代理首席裁判官郑其康命令被告人还押在小榄精神科中心接受精神科医生检查。&lt;/p>;&lt;p>;案件押后至6月19日。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hurts my feet’: love of doting father who replaces sand in play pit with finer grains for young daughter arouses envy on Chinese social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3222556/hurts-my-feet-love-doting-father-who-replaces-sand-play-pit-finer-grains-young-daughter-arouses-envy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/3ab42123-fdfa-4ddb-ab79-c3e01024d33c_05edc427.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部的一位父亲在女儿之后更换了小区沙坑中的沙子告诉他“我的脚疼”在内地社交媒体上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;在女孩姓谢的母亲发布了一条帖子后，这位来自山东省的父亲用更细的沙子代替了沙子，并在抖音上疯传。 5月25日全程视频。&lt;/p>;&lt;p>;谢某说，她两岁的女儿禾苗很喜欢在沙坑里玩，但原来粗沙夹杂着小石子，玩起来很吃力。&lt;/p>;&lt; p>;她的丈夫，其名字未被列入报告，于是决定自费更换更细的沙子。&lt;/p>;&lt;p>;在征得物业公司同意后，他咨询了多方建筑材料花 800 元（110 美元）从附近的镇上挑选最优质的沙子。&lt;/p>;&lt;p>;谢说，她的丈夫关注禾苗好恶的每一个细节，并开玩笑地形容他是他们女儿的“奴隶”。&lt;/p>;&lt;p>;“最爱公主的不是王子，而是国王。”她打趣道。&lt;/p>;&lt;p>;沙子到了之后，体贴的父亲把它铲进了在物业人员的帮助下，沙坑一直保持清洁。&lt;/p>;&lt;p>;谢补充说，升级后的沙坑已成为小区里孩子们的新玩乐场所，禾苗的父亲不仅给女儿买了一车沙子还开了“朋友圈”&lt;/p>;&lt;p>;父亲的慈爱姿态在内地社交媒体上引起羡慕&lt;/p>;&lt;p>;“真羡慕女儿，所以一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“父亲非常慷慨，为大院里的所有孩子买沙子，而不是只为家里的女儿买沙子，”另一个人评论道。&lt;/p>; &lt;p>;一些父母也分享了他们爱孩子的例子。&lt;/p>;&lt;p>;一位女士说，她的丈夫买了10公斤的决明子，这是一种传统的中草药，让他们的儿子在家门外玩沙坑&lt;/p>;&lt;p>;另一名男子说，在他女儿说她想念他包的饺子后，他一天从他工作的地方走了 2800 公里回到家，只为给女儿煮饺子。&lt; /p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong must go beyond land grants to make proposed technopole succeed, learn from past mistakes at Science Park and Cyberport, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3222913/hong-kong-must-go-beyond-land-grants-make-proposed-technopole-succeed-learn-past-mistakes-science?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/04/0209e897-2fbb-4c2f-8907-3e8a2d491502_88fec95a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港需要做的不仅仅是提供土地补助，以确保成功新技术中心，因为这座城市必须从过去的错误中吸取教训，在发展公司和人才方面表现出更多的承诺，专家说。&lt;/p>;&lt;p>;这座占地 627 公顷（1,459 英亩）的城市靠近中国大陆边境San Tin Technopole 拥有 300 公顷的土地，专门用于创新和技术 (I&amp;T) 用途，其余土地预留用于新的市中心，以提供多达 54,000 套公寓和社区设施。&lt;/p>;&lt;p>;与其出售土地以换取透过公开招标使用创科科技，政府正考虑直接批出10至70公顷的地块给可自行规划设施的跨国公司。当局表示，他们将在租约和运营协议中加入条款，以确保为城市的最佳利益服务。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的目标是在边境附近划出 300 公顷的土地用于 I&amp;T 目的&lt;/h3>;&lt;p>;但是过去在建设该市现有的两个科技中心过程中遇到的问题引发了人们对新开发项目能否取得成功的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;位于新界吐露港的科学园于 2004 年开放，提供 371,612 平方米的办公空间，入驻了来自22个国家和地区的1100多家科技公司。&lt;/p>;&lt;p>;目前，园区仅提供办公空间，其四期开发用地已于2014年被政府收回用于建设家园。园区，现在被豪宅包围，正在研究填海附近更多土地进行扩张的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技园公司前主席尼古拉斯布鲁克说，拟议的新田批地将对跨国公司更具吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们来到一个地方时，他们想把它当作自己的家，但他们也希望能够成长，”布鲁克说。 “[新田的计划] 具有灵活性，跨国公司可以在 15 到 20 年内看到他们可以将业务发展成为香港非常特别的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;除了科学园，政府还在私营部门的帮助下，在港岛电报湾开发了科技中心数码港。&lt;/p>;&lt;p>;当局于 1999 年在没有公开招标的情况下将这个项目授予电讯公司盈科集团，以建设高科技代表政府的技术办公室。&lt;/p>;&lt;p>;作为回报，该公司开发了大约 3,000 套豪华住宅，并有权获得销售利润的 35.5%。&lt;/p>;&lt;p>;该设施于2002 年成立，截至 2021 年 3 月，吸引了约 2,000 家科技和金融科技公司，培育了 890 多家初创企业。但评论员对数码港是一个房地产项目而非技术中心表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;但克里斯托弗教授理工大学研究与创新副校长 Chao 表示，他相信新天不会重蹈历史覆辙。他解释说，缺乏数码和金融科技产业阻碍了数码港的初期增长，迫使它依赖房地产开发。&lt;/p>;&lt;p>;“数码港必须发展为房地产才能生存。这是不可避免的。随着它逐渐创建了一个行业生态系统，它现在变得更好了，“Chao说。 “新田的公司在开发原型时，可以跨越大陆寻找买家。它可以满足市场的需求。”&lt;/p>;&lt;h3>;“香港科技园批出的土地不能空置、随意出售”&lt;/h3>;&lt;p>;他说，计划中的新田项目，相当于17 个科学园的规模，也将有社区设施，为工人创造更好的居住环境，但当局必须做更多工作来吸引龙头企业。&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为一个国际城市充满活力但对人才的补贴不够有吸引力，”他说，并补充说目前每个 I&amp;T 工人每月 10,000 港元（1,280 美元）的生活津贴太少了。&lt;/p>;&lt;p>;Chao 说他希望新中心能够还设有大学实验室和研究所，为跨国公司提供研究人才。&lt;/p>;&lt;p>;发展局局长 Bernadette Linn Hon-ho 早些时候驳斥了有关拟议的技术中心根据过去的经验是空洞承诺的担忧。她表示，作为政府主要决策机构的行政会议将审查土地出让申请，当局将在稍后阶段公布政策框架。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与重庆将在 11 个领域开展合作，包括科技、金融和艺术&lt;/h3>;&lt;p>;香港规划师学会会长李建华敦促政府加快拟定于 2034 年在新田兴建的铁路发展计划，但最早可分配创科用地2026 年。&lt;/p>;&lt;p>;位于科学园的港铁火车站预计最迟将于 2033 年启用，距离枢纽启用将近 30 年。与此同时，政府仍在研究将港铁延伸至数码港的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“良好的城市规划并非一切，因为它仍依赖于其他政府部门的支持，”李说。&lt;/p>; &lt;p>;他还建议成立一个指定办公室，安排人员跟进创科用地发展的进度。&lt;/p>;&lt;h3>;香港扩充的快速签证人才名单中的人工智能专家、建设者&lt;/h3>;&lt;p >;立法会议员兼中文大学工程学院副院长黄锦辉教授建议为尚未赚取任何收入的创科公司减税，以吸引他们进驻香港。&lt;/p>;&lt;p >;他说，政府必须与领先的企业接触，因为大约 20 年前上海失去了在上海建造半导体制造厂的权利。&lt;/p>;&lt;p>;该计划得到了投资公司 H&amp;Q Asia-Pacific 的支持1999 年，目标是到 2008 年创造 195,000 个就业机会，并为该市的国内生产总值增加 300 亿美元。但由于当时的政府拒绝授予该项目任何特许权条款，该计划被取消。&lt;/p>;&lt; p>;“当我们推动新经济向前发展时，例如 I&amp;T，很难完全依靠市场，因为它涉及高风险并且没有人愿意投资，”Wong 说。 “我们需要行政主导方法的某个部分。”&lt;/p>;&lt;p>;Sammy Heung 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Sentosa Island: from pirates, prisoners-of-war and death to a casino, golf and Trump-Kim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3222935/singapores-sentosa-island-pirates-prisoners-war-and-death-casino-golf-and-trump-kim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/05/c540c55e-fb7c-48e1-9ea1-e619aac2b21e_943acd67.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;圣淘沙岛，一个毗邻新加坡的豪华旅游胜地，几乎从未发生过。&lt;/ p>;&lt;p>;在经历了海盗、疟疾、战俘营和大规模处决的黑暗和残酷的过去之后，该岛——以前称为 Pulau Blakang Mati”或“死亡背后的岛屿”——几乎变成了埃索岛炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;当一些有关人士提出另一个想法时，政府已经同意了石油公司——为什么不把它变成像迪斯尼乐园一样的热门旅游目的地？&lt;/p>;&lt;p>;这是如何做到的一定是今天的样子。&lt;/p>;&lt;p>;在离新加坡大约一英里的地方，您会发现圣淘沙岛，这是一个 500 公顷的岛屿，形状像烟斗的末端。&lt;/p>;&lt;p>;从高处看，它就像一个被森林包围的海滩两旁的迪斯尼乐园。&lt;/p>;&lt;p>;但是这个岛有一段黑暗的历史。直到大约 50 年前，它还被称为“Pulau Blakang Mati”，意思是“死亡背后的岛屿”。&lt;/p>;&lt;p>;在 19 世纪，它是海盗的常规藏身地，一些专家认为它的名字指的是他们埋葬死者的地方。&lt;/p>;&lt;h3>;“岛屿的野蛮人”：中国商人对新加坡的早期描述&lt;/h3>;&lt;p>;大约在这个时期，岛上的小人口也因被认为是疟疾而大量减少。&lt;/p>;&lt;p>;19 世纪末，当新加坡处于英国控制之下时，其军队在全岛建造了五个沿海堡垒，包括山顶上的西乐索堡垒。&lt; /p>;&lt;p>;1942 年，他们从这些堡垒与日本人作战。&lt;/p>;&lt;p>;英国人战败后，日本人将这座堡垒改造成澳大利亚和英国士兵的战俘营。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其他堡垒年久失修。一个现在被徒步旅行者用作了望点，另一个据 CNN 报道，深受“废墟色情”爱好者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;日本人还在圣淘沙的一个海滩上大规模处决了数千名中国男子，后来改建为色拉蓬高尔夫球场。&lt;/p>;&lt;p>;1965 年，新加坡获得独立。到 1960 年代末，新加坡新政府同意让 Esso 在岛上建造炼油厂。&lt;/p>;&lt;p>;计划将其扩建为石化油库。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡的油轮随着俄罗斯黑油船队的增长，缉获量飙升至历史新高&lt;/h3>;&lt;p>;有些人反对将郁郁葱葱的岛屿变成炼油厂的想法。&lt;/p>;&lt;p>;住房和开发建筑师 Alan Choe， was asked to think up convincing alternatives.&lt;/p>;&lt;p>;He didn&#39;t have much to go on, except the fact the island had been the city&#39;s “green lung”.&lt;/p>;&lt;p>;In 1967, he wrote a paper that convinced authorities that the island needed to remain a “green lung” and that it could be converted into a tourist destination.&lt;/p>;&lt;p>;The government agreed to move the refinery to another island and announced plans in 1969 to create a “South Sea Island paradise” in its place.&lt;/p>;&lt;p>;In 1972, the island was renamed “Sentosa,” which means “peace and tranquillity.” This was the winning entry in a public competition held to rename the island.&lt;/p>;&lt;p>;The Singaporean government also formed the Sentosa Development Corporation (SDC).&lt;/p>;&lt;p>;It had big plans for the island, but it wasn&#39;t easy.&lt;/p>;&lt;h3>;How Singapore&#39;s Sentosa Cove went from Crazy Rich Asians to a poor man&#39;s Bali&lt;/h3>;&lt;p>;“It&#39;s always been a military island. When we took over, there was no money, no causeway,” Choe told Channel News Asia. “So, we started by adapting a lot of the old buildings used by the British for military garrisons.”&lt;/p>;&lt;p>;In 1974, Sentosa&#39;s popularity grew with the opening of the Sentosa Golf Club. It was immediately popular despite charging expensive fees.&lt;/p>;&lt;p>;SDC also launched cable cars that linked the island to the mainland. They were touted as the first of their kind to go across an entire harbour.&lt;/p>;&lt;p>;In 1979, about 850,000 people visited the island, but it still wasn&#39;t a hotspot for investment.&lt;/p>;&lt;p>;Companies complained about insufficient infrastructure and the poor condition of facilities.&lt;/p>;&lt;p>;In 1983, Sentosa&#39;s development stalled after an oil vessel hit the cable car line. The accident caused two cars to fall into the sea, killing seven people and trapping 13 others.&lt;/p>;&lt;p>;It was a disaster and the island experienced an immediate slump in visitors and business interest.&lt;/p>;&lt;p>;To get things moving again, it took tax incentives as well as unique land purchasing rules where developers could pay for part of the land and pay off the rest using their earnings once their developments were up and running.&lt;/p>;&lt;p>;Still, progress remained slow. As recently as 1989, the island had no proper luxury hotels, just a few youth hostels. But the island became more accessible in 1992 when the Sentosa Causeway opened.&lt;/p>;&lt;p>;During the 1990s, the SDC focused on getting more hotels to open in Sentosa by investing hundreds of millions of dollars.&lt;/p>;&lt;p>;But the island&#39;s popularity was already waning. Christopher Khoo, a tourist consultant said Sentosa “evoked the feeling of old or stale attractions”.&lt;/p>;&lt;p>;Theme parks and attractions opened and closed, including “Volcano Land” and the water park “Fantasy Land”, where two people died. Asia&#39;s largest underwater aquarium “Underwater World”, which opened in 1991, lasted longer than the others, but it also closed down in 2016.&lt;/p>;&lt;h3>;Nostalgia in China as Singapore set to demolish Sentosa merlion&lt;/h3>;&lt;p>;In 1995, the island unveiled Singapore&#39;s largest Merlion, a mythological guardian for the city that is half fish and half lion. It was 370 metres (121 feet) high and cost US$8 million to build. It was demolished in 2019 to make way for redevelopment.&lt;/p>;&lt;p>;“We built it very tall; people could take a lift up to the top, and we made its eyes like radar lights, flashing all over with smoke coming out and sound roaring out,” Choe told Channel News Asia.&lt;/p>;&lt;p>;In 2002, the Singaporean government invested US$3 billion into the island to rejuvenate it, including a US$20 million investment to upgrade Palawan Beach and the refurbishment of Fort Siloso.&lt;/p>;&lt;p>;Sentosa Cove – one of the island&#39;s key developments – was launched in 2003. Based at the tip of the eastern edge of the island, it&#39;s where some of Singapore&#39;s richest citizens live.&lt;/p>;&lt;p>;The 117-hectare gated community with 2,600 homes is the only place in Singapore where a non-resident can purchase land, but it doesn&#39;t come cheap.&lt;/p>;&lt;p>;Houses between 7,000 and 10,000 square feet sold for up to US$10 million. In 2022, one sold for US$16 million.&lt;/p>;&lt;p>;Sales from the elite community brought in hundreds of millions of dollars.&lt;/p>;&lt;p>;“The idea was for the rich to park the car in the front and the yacht behind,” Choe told Channel News Asia.&lt;/p>;&lt;h3>;Buyers from China are snapping up luxury Singapore property at a record rate&lt;/h3>;&lt;p>;According to the Los Angeles Times, the island has “one foot in fantasy land and one foot in a future in which Singapore embraces, well Southern California, with a gated community of luxury homes and a yacht marina”.&lt;/p>;&lt;p>;New hotels also began to open in the 2000s, including the Capella Singapore, the W Singapore, and Sofitel Singapore Sentosa Resort &amp; Spa.&lt;/p>;&lt;p>;New attractions were built as well, including skydiving and a surf simulator.&lt;/p>;&lt;p>;But it was in 2010 that Sentosa reached the peak of its evolution when Resorts World Sentosa opened, according to Time. This was the first Universal Studios theme park in Southeast Asia.&lt;/p>;&lt;p>;It was also the location for Singapore&#39;s first casino.&lt;/p>;&lt;p>;The resort was so large it reclaimed about seven hectares of watery coastline.&lt;/p>;&lt;p>;People often assume Sentosa Island is man-made. That&#39;s not true but, according to CNN, it has grown about 220 hectares since 1972.&lt;/p>;&lt;p>;Resorts World Sentosa had an immediate impact. From 2010 to 2011, the number of visitors to Sentosa rose from 7.8 million to 19.1 million. And visitor numbers continued to grow every year by almost 20 per cent until the pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;The Covid-19 pandemic prompted tourism to grind to a halt, but visitors to Sentosa are once again steadily rising.&lt;/p>;&lt;p>;Despite all of the development, Sentosa still acts as a “green lung” for Singapore. It has an estimated 55,000 trees and 45 hectares of secondary forest covering the island, according to a government agency report from 2011.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore&#39;s government has also imposed restrictions to ensure the island remains 60 per cent forest and untouched space.&lt;/p>;&lt;p>;For instance, Shangri-La Rasa resort is nestled among trees and had to design its driveway around Singapore&#39;s reportedly oldest tree, an Angsana.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump-Kim summit: in Singapore, a calm before the media storm&lt;/h3>;&lt;p>;In 2018, Sentosa made headlines when former President Donald Trump met North Korean leader Kim Jong-un on the island for a historic summit where Kim pledged to disarm his nuclear weapons.&lt;/p>;&lt;p>;As for the future, the government is planning on connecting Sentosa to a nearby island called Palau Brani to create an even more impressive tourist destination over the next 20 years.&lt;/p>;&lt;p>;While the pandemic delayed its plans, Sentosa will surely become an even larger, more decadent island destination before too long.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims it repelled ‘large scale’ Ukrainian assault in Donetsk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222940/russia-claims-it-repelled-large-scale-ukrainian-assault-donetsk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/05/bfb5a2fc-bce2-42dd-b81f-82dba9368878_00f00d71.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Russia&#39;s Defence Ministry announced early on Monday its forces had thwarted a large Ukrainian attack in the eastern province of Donetsk, though it&#39;s unclear if this was the start of a Ukrainian counteroffensive.&lt;/p>;&lt;p>;The ministry, in a rare early morning video, said its forces pushed back a “large scale” Ukrainian assault on Sunday at five points in southern Donetsk, one of four Ukrainian regions Russia illegally annexed last autumn.&lt;/p>;&lt;p>;“The enemy&#39;s goal was to break through our defences in the most vulnerable, in its opinion, sector of the front,” said the ministry&#39;s spokesman, Igor Konashenkov. “The enemy did not achieve its tasks. It had no success.”&lt;/p>;&lt;p>;Konashenkov said 250 Ukrainian personnel were killed, and 16 Ukrainian tanks, three infantry fighting vehicles and 21 armoured combat vehicles were destroyed.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine didn&#39;t comment, and often waits until the completion of its military operations to confirm its actions, imposing news blackouts in the interim. It was unclear why the Russian Defence Ministry waited until Monday morning to announce the attack, which it said started on Sunday morning.&lt;/p>;&lt;p>;For months, Ukrainian officials have spoken of plans to launch a spring counteroffensive to reclaim territory Russia has occupied since invading on February 24 last year, as well as the Crimean Peninsula it seized in 2014. But they&#39;ve given confusing signals about what would constitute a counteroffensive – preliminary, limited attacks to weaken Russian forces and military facilities or a full-fledged simultaneous assault across the entire 1,100km (684-mile) front line.&lt;/p>;&lt;p>;At least two factors have been at play in timing the counteroffensive: awaiting improvement of ground conditions for troop and equipment movement after the winter, and deployment of more advanced Western weapons and training of Ukrainian troops to use them.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian Defence Ministry spokesman said Ukraine used six mechanised and two tank battalions in the attack, and it released a video claiming to show destruction of some of the equipment in a field.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine: counteroffensive on track despite Russian missile barrages, defence official says&lt;/h3>;&lt;p>;In a rare specific mention of the presence of Russia&#39;s top military leaders in battlefield operations, the spokesman said the chief of the General Staff of the Russian Armed Forces, Genreal Valery Gerasimov, “was at one of the forward command posts”.&lt;/p>;&lt;p>;Announcing Gerasimov&#39;s direct involvement could be a response to criticism by some Russian military bloggers and mercenary group head Yevgeny Prigozhin that Russia&#39;s military brass hasn&#39;t been visible enough at the front or taken sufficient control or responsibility for their country&#39;s military operations in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Elsewhere on the battlefield, Ukrainian authorities said on Sunday a Ukrainian man rushed to his home outside the central city of Dnipro in hopes of rescuing his family, only to find his 2-year-old daughter dead and wife seriously wounded as he helped pull them from the rubble of their apartment destroyed in one of Russia&#39;s latest air strikes of the war.&lt;/p>;&lt;p>;Writing on Telegram after the body of the girl, Liza, was recovered, Ukrainian President Volodymyr Zelensky said that at least 500 Ukrainian children have been killed in the war. The United Nations says that around 1,000 other Ukrainian children have been wounded, and thousands of others have been forcibly deported to Russia.&lt;/p>;&lt;p>;Volodymyr Zelensky said: “Russian weapons and hatred continue to take and destroy the lives of Ukrainian children every day,” adding that “many of them could have become famous scholars, artists, sports champions, contributing to Ukraine&#39;s history”.&lt;/p>;&lt;p>;“We must hold out and win this war!”他说。 “All of Ukraine, all our people, all our children, must be free from the Russian terror!”&lt;/p>;&lt;p>;Liza was killed when a Russian missile landed on Saturday night in a yard next to her apartment building while she was home with her mother, said Serhiy Lysak, the regional governor of Dnipropetrovsk. The girl&#39;s father rushed home from work.&lt;/p>;&lt;p>;“The father was on duty, and as I was told, he personally cleared the rubble and pulled out his wife and his daughter. Just imagine the scale of this tragedy,” Ukrainian Deputy Prime Minister Iryna Vereshchuk said, reporting on the rescue that lasted until early Sunday. The girl&#39;s mother was hospitalised under intensive care.&lt;/p>;&lt;h3>;Strike kills 2-year-old girl, injures at least 20 in Dnipro: Ukraine officials&lt;/h3>;&lt;p>;Zelensky said five children were among 25 people wounded in Saturday&#39;s attack, which damaged two residential buildings.&lt;/p>;&lt;p>;The mother of one of the children sat amid broken concrete, twisted metal, children&#39;s toys and clothes near her apartment building and described what happened.&lt;/p>;&lt;p>;“I was running from the electrical station across the traffic,” Alyona Serednyak recalled. “I was running home. My child was alone at home. We tried to pull my child from under the cage on the window.” She said they managed to free him and he was hospitalised.&lt;/p>;&lt;p>;Russian drone and cruise missile strikes on Sunday targeted multiple areas of the country, including the capital, Kyiv.&lt;/p>;&lt;p>;The Ukrainian air force updated earlier figures and said air defences shot down six of eight Shahed self-exploding drones and four of six cruise missiles fired.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian air force spokesman Yurii Ihnat said two missiles struck a military airbase in Kropyvnytskyi in central Ukraine&#39;s Kyrovohrad province. He didn&#39;t report damage.&lt;/p>;&lt;p>;Russia&#39;s Defence Ministry said the military destroyed Ukrainian warplanes and ammunition depots in strikes on Ukrainian airfields, but didn&#39;t give further specifics.&lt;/p>;&lt;p>;The Russian military has reported attacks in recent days on Ukrainian air defence batteries, airbases, troop and ammunition depots, military production factories and battlefield positions. While Ukrainian officials refrain from announcing the launch of their much-anticipated counteroffensive to reclaim more Russian-occupied territory, the pace of military activity suggests the operation may be under way.&lt;/p>;&lt;p>;Ukrainian forces maintained pressure on Russian forces in the eastern city of Bakhmut, which Moscow claimed control of last month after the war&#39;s longest and bloodiest battle.&lt;/p>;&lt;p>;Elsewhere, Russians fighting alongside Ukrainian forces declared they had launched new attacks on Russia&#39;s Belgorod region, which borders Ukraine. One of the groups, the Russian Volunteer Corps, released videos on Sunday showing a purported raid and offering to exchange prisoners with Russian authorities. The videos&#39; authenticity couldn&#39;t be independently verified.&lt;/p>;&lt;p>;Belgorod Governor Vyacheslav Gladkov responded to the prisoner exchange offer in a video of his own, saying he was sceptical that the captives are still alive, but that he was open to a meeting to discuss a swap. The Russian Volunteer Corps said in a video posted later that no meeting had occurred, and that the Russian prisoners would be turned over to Ukrainian forces, which have periodically swapped prisoners with Russia in one of the few areas of cooperation.&lt;/p>;&lt;p>;Gladkov also reported more Ukrainian shelling on Sunday of the border district of Shebekino and neighbouring areas. He said at least two people were killed and multiple people wounded on Saturday. Russia&#39;s Defence Ministry said the country&#39;s forces repelled an attempted incursion in the town of Novaya Tavolzhanka.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine war: civilians killed, hundreds flee area near Russia&#39;s Belgorod&lt;/h3>;&lt;p>;Some observers see attacks in Belgorod, which prompted Russian authorities to evacuate thousands of residents, as part of Ukraine&#39;s efforts to distract Moscow and stretch its forces to help the counteroffensive succeed.&lt;/p>;&lt;p>;In Crimea, regional leader Sergei Aksenov reported a Ukrainian drone attack on the city of Dzhankoi early on Sunday. He claimed that five of the attacking drones were shot down and four others jammed and forced to land, adding that there were no casualties.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Vietnam’s plan to boost energy capacity work amid rolling outages, electricity shortages?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3222755/can-vietnams-plan-boost-energy-capacity-work-amid-rolling-outages-electricity-shortages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.05 09:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/7c0067be-f19f-455a-a8b5-0e806787a906_44fc9f1d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;5 月中旬，在一段极热的时期，Diep Nguyen 在她在越南北部下龙市的家中，一场森林大火烧毁了输电线路。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很难应对，但并不意外。 “新闻中每天都在讨论极端天气可能导致的电力短缺，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Diep 正在借助一款监控家中能源的应用程序来减少用电量使用，同时按照政府的建议将她的空调设置为不低于 26 摄氏度（79 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在努力减少空调的使用，因为我在家工作并设置另一个只有风扇的工作空间，”她说。 “如果有两三个人在家，我们会尽量使用同一个房间，而不是每个人都开着空调在自己的房间里工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;严重的热浪加深了亚洲对俄罗斯能源的依赖&lt;/h3 >;&lt;p>;这个家庭的情况并非独一无二，随着全球变暖的加剧，全国以及东南亚其他地方的数千万人也难以应对酷热，而此时能源供应更加有限，谢谢俄罗斯在乌克兰发动战争的连锁反应。&lt;/p>;&lt;p>;越南总理范明清最近警告说，在创纪录的气温和前所未有的电力需求下，越南 1 亿居民将在全国范围内停电。&lt;/p >;&lt;p>;5 月初，越南创下历史最高气温 – 44.1 摄氏度（111.38 华氏度）– 打破了之前在 2019 年创下的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;干旱条件使许多水电站的水库温度处于临界状态煤炭进口延迟已经威胁到火力发电厂的运营。&lt;/p>;&lt;p>;在胡志明市，官员建议居民不要穿正装上班，而岘港政府则下令公共装饰和广告照明晚上 8 点关闭。&lt;/p>;&lt;p>;与中国接壤的芒街镇已与国家电网断开连接，而是从北京购买电力。&lt;/p>;&lt;p>;大到目前为止，已经避免了大规模停电，但从南部的湄公河三角洲一直到北部的首都河内，都发生了定期停电。在那里，随着空调需求的激增，一些路灯已被关闭以节省电力。&lt;/p>;&lt;p>;这个拥有 800 万人口的城市的公园现在在晚上 11 点后陷入完全黑暗，而三分之二的路灯也同时关闭。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;危机发生在越南能源部门的一个特别重要的时刻。&lt;/p>;&lt;p>;5 月 15 日，Chinh 总理批准了备受期待的电力发展计划 8 (PDP8)，该计划制定了该国到 2030 年及以后的电力战略。它要求将越南的能源容量从目前的 69 吉瓦增加一倍以上，达到 150 吉瓦 (GW)。&lt;/p>;&lt;p>;PDP8 被推迟了两年多，并且由于政策制定者为如何为持续强劲的能源提供能源而进行了多次草拟经济增长，同时履行国际气候承诺。&lt;/p>;&lt;p>;最值得注意的是，在 2021 年 11 月的 COP26 上，Chinh 承诺越南将在 2050 年之前实现净零排放，这对于一个仍然严重依赖煤炭的国家来说是一项艰巨的任务- &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新计划要求大幅增加越南本已庞大的可再生能源产能基础，同时大力发展燃气发电，尤其是进口液化天然气 (LNG)这将取代目前的大部分燃煤发电能力。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯开始减少天然气出口以来，液化天然气变得更加重要，迫使各国寻找替代能源。&lt;/p>;&lt;p >;许多国家依靠液化天然气来填补这一缺口，供应商包括澳大利亚、美国和卡塔尔，但由于运输量太大，以至于油轮在港口排队。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 标志着与液化天然气的根本背离Pacific Rim Investment Management 首席投资官 Matthew McGarvey 说：“越南传统上推动其经济发展的方式，并在许多方面表明，它致力于推动由私营部门推动的现代国际经济。”&lt;/p>;&lt;p >;“这项雄心勃勃的政策之所以如此雄心勃勃，是因为政府各部必须进行转型，以从国际合作伙伴那里吸引大约 3000 亿美元的资金来推动其经济发展并为气候变化做准备。”&lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行指出，到 2040 年，越南将需要 3680 亿美元的投资，才能使该国走上净零排放之路。&lt;/p>;&lt;p>;包括越南在内的一些富裕国家已提供高达 155 亿美元的融资欧盟、英国和美国通过 12 月签署的公正能源转型伙伴关系 (JETP)，但这留下了巨大的差距。&lt;/p>;&lt;p>;国际律师事务所 Allens Linklaters 的合伙人 Giles Cooper，专注于越南的能源投资，认为 PDP8 的前景本可以更大胆。&lt;/p>;&lt;p>;“2030 年的可再生能源组合本可以更加理想，”他说，并补充说 PDP8“可能会从另外几个月中受益，以全面确定、同意和整合 JETP 组件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，概述的陆上风电增长特别重要，因为越南现在在开发这一方面有着良好的记录不同于海上风能或液化天然气。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能在 PDP8 中也发挥着关键作用，越南已经拥有东南亚最多的太阳能装机容量。这主要集中在大型太阳能农场，该计划旨在改变这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 对家庭和企业最重要的收获是，政府希望对屋顶太阳能进行无限投资以供自用，”越南能源转型社会企业倡议的资深科学家 Minh Ha-Duong 说。 “避免电力短缺的风险并减少电费符合消费者的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;除了降低家庭能源成本外，更多的屋顶太阳能电池板将有助于应对一项关键挑战：越南的电网目前无法将中南部沿海阳光普照的省份产生的大量太阳能转移到其他地方能源匮乏的大城市和工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;这导致了这样一种情况：该国同时存在能源过剩和短缺。&lt;/p>;&lt;p>;“这是由于电网基础设施无法将能源输送到有需求的地方，”Cooper 解释说。 “反过来，这是由于在相关资源丰富但基础设施不丰富的地区，可再生能源，尤其是太阳能的快速发展造成的。简而言之，太多的项目被允许在无法容纳它们的地区建设。”&lt;/p>;&lt;p>;PDP8 呼吁升级国家电网，但这主要由越南电力公司执行（ EVN），这家国有能源垄断企业在 2022 年损失了 12 亿美元，并且由于投入成本上升，今年损失可能会翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战主要是经济方面的，因为需要 15 亿美元对电网基础设施的投资仍然属于公共部门，”Ha-Duong 说。 “电价是固定的，但当 EVN 进口煤炭并很快进口天然气时，它支付的是国际价格，这可能会有很大差异。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然能源计划的到来已经值得庆祝的是，政府仍在制定实现其愿景所需的精确战略和法规，但许多问题仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;“实施是最大的挑战，”Cooper 说。 “最重要的是，市场需要知道如何选择投资者来实施特定项目、他们将获得多少报酬以及合同条款是什么。市场一直在等待 PDP8，但如果没有这些问题的答案，就无法做出投资决策，也无法为项目融资和建设。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，政府正在迅速采取行动签署临时定价与数十个已完成的太阳能和风能项目达成协议，这些项目在等待新法规出台时处于闲置状态。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Ha-Duong 的说法，这不足以阻止进一步的电力短缺，特别是考虑到电网已经过载.&lt;/p>;&lt;p>;“需求增长如此之快，以至于即使这些项目帮助度过了夏季，明年问题仍然存在，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;离网太阳能带来光明、时间和收入到印度尼西亚最偏远的村庄&lt;/h3>;&lt;p>;因此，挑战是显而易见的，McGarvey 相信领导层知道必须做什么。&lt;/p>;&lt;p>;“PDP8 表明国家政府是他敏锐地意识到在竞争日益激烈、不确定性也越来越热的世界中需要什么来为现代经济提供动力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的挑战将是为国际投资者创造可融资的途径来获得项目，因为单靠国内资本市场无法支持越南下一阶段发展所需的投资水平。”&lt;/p>;&lt;p>;Diep 将继续跟踪她的用电量，同时努力省钱。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为人们并不太担心，但他们牢记他们需要明智地使用电力，”她说。 “用电量越多，支付的费用就越多，尤其是在高峰时段，因此监控用电量非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;她还担心，创纪录的气温预示着未来。 “现在这里太热了。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>