<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Is Taiwan a factor in US decision to finally start moving marines from Okinawa to Guam?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291601/taiwan-factor-us-decision-finally-start-moving-marines-okinawa-guam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/fe05264c-871c-498f-a025-9821cccdf8a5_3e38efbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冲绳居民抗议今年早些时候的美国军事存在一年前，发生了一系列军人涉嫌性犯罪的事件。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士认为，美国海军陆战队从冲绳迁往关岛的部分原因可能是为了在与解放军发生冲突时更好地保护美国领土和台湾。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然现阶段不会搬迁任何部队总部，但美国正计划分阶段缩减在冲绳的驻军，以减轻日本岛上的负担。&lt;/p>;&lt;p >;冲绳是最大的岛屿位于琉球链上，尽管其面积不到日本国土面积的 1%，但这里却容纳了一半以上驻日美国军人。&lt;/p>;&lt;p>;此举已酝酿了近二十年，而且美国在冲绳的大量军事存在因其社会和环境影响以及美国军人犯下的一系列严重罪行（包括谋杀和强奸）而激怒了许多当地人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些观察家认为，中国大陆日益增长的军事实力军事能力——尤其是其高超音速导弹库——是将美军分散到更广阔的太平洋地区的另一个原因，有人认为加强在关岛的兵力将有助于在发生冲突时帮助台湾防御。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;根据美国海军陆战队和日本防卫省周六发表的联合声明，第 3 海军陆战队远征军的约 100 名后勤支援部队已开始从冲绳调往关岛。&lt;/p>;&lt;p>;表示：“最终，海军陆战队将通过在日本、关岛和夏威夷驻扎和轮换海军陆战队的方式，维持在印太地区的前沿存在。”&lt;/p>;&lt;p>;美国首先同意将部队调出印度-太平洋地区。日本曾于 2005 年和 2012 年表示，将把驻冲绳岛的 19,000 名海军陆战队员中的约 9,000 名海军陆战队员撤出日本。其中约 4,000 名士兵最终将迁移到关岛，但目前还没有迁移时间表。&lt;/p>;&lt;p>;东京已同意提供高达 28 亿美元在关岛建设新的军事设施，而这些基础设施很可能会声明补充说，冲绳岛是第一岛链的一部分，该岛链从日本主要群岛，穿过台湾和菲律宾，一直延伸到马来半岛– 那里的一系列美国军事设施可能有助于阻止中国人民解放军进入西太平洋。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，关岛是距离西方和美军更远的第二岛链的一部分驻扎在那里的美军可能会被要求支持台湾海峡的任何军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;解放军前教官宋忠平表示，随着中国提高打击能力，美国在日本的基地已变得“极其不安全” &lt;/p>;&lt;p>;“威胁不仅来自中国导弹，还来自俄罗斯导弹。这给美国带来了极大的不安全感。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这意味着“美国被迫考虑撤军，现在正在建设新的第一岛链，其中包括关岛和周边岛屿，甚至澳大利亚”。&lt;/p>;&lt;p>;美国智库史汀生中心上周发布的一份报告表明，美国空军的延伸威慑承诺面临风险，因为中国可能会抵消日本、关岛等基地五角大楼周四发布的一份报告还称，中国高超音速导弹技术“在过去 20 年里取得了巨大进步”，其 DF-17 中程导弹弹道导弹可以“用来打击西太平洋的外国军事基地和舰队。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/4f629883-68cf-4edd-b2e3-9e43a5241b07_09309902.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飞机停在美国海军陆战队冲绳车站。该岛目前驻有 19,000 名海军陆战队员。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员科林·科(Collin Koh)表示，美国海军陆战队的搬迁部分原因是“总体而言”战略需要”将部队分散到第一岛链，“这些部队越来越容易受到中国日益增长的导弹威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，《京都新闻》上个月报道说，如果台湾海峡发生危机， ，美国正在考虑一项计划在琉球群岛和菲律宾的临时基地部署配备希玛斯火箭发射系统的海军陆战队人员。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，从关岛到第一岛链的距离“相当长”，并补充道：“这些部队将享受地理赋予的战略防御纵深……但他们需要时间部署到战区，无论是台湾还是[南中国海]。”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，海军陆战队可以“充当快速部署部队”带头“主要部队”在台湾周围或“甚至在岛上”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们也可能掌握关键战略要点，监督限制或阻止中国军事行动的主要咽喉要道，例如部署的情况高级海防导弹系统，例如宫古海峡（位于琉球链）……以及巴士海峡（位于菲律宾和台湾之间），”Koh 说道。&lt;/p>;&lt;p>;高级官员马尔科姆·戴维斯 (Malcolm Davis)澳大利亚战略政策分析师该研究所表示，此举是为了确保关岛在解放军袭击中拥有更高的生存机会。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该岛将是美国保卫台湾能力的关键，并且“完全期望”中国将寻求“对关岛发动严重导弹袭击，摧毁美国军事基地”。&lt;/p>;&lt;p>;“海军陆战队将首先帮助保护关岛本身，抵御任何可能的中国攻击——例如，解放军特种作战部队的突袭。其次，在某些情况下，特别是在持久战中，他们可以在必要时与其他美国海军陆战队和美国陆军部队一起重新部署到台湾本土，以夺回该岛。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“我认为，美国海军陆战队的部署表明美国国防部正在准备反击中国大陆的攻击，如果北京发动战争以统一台湾，这种攻击可能会发生。”&lt;/p>; &lt;p>;北京风景台湾是其领土的一部分，必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家，包括美国和日本，都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何企图承认台湾独立的行为。武力占领该岛，并有法律义务武装该岛以帮助其自卫。&lt;/p>;&lt;p>;Amber Wang 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong hospitals to clarify facts, tell patients before revealing blunders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3291611/hong-kong-hospitals-clarify-facts-tell-patients-revealing-blunders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 23:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/f9eea657-34a4-41c0-8bac-2902f6640248_8c4cdab1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救护车在伊丽莎白女王医院外待命油麻地。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港公立医院将要求员工在公开披露细节之前先澄清医疗失误的事实，并通知患者及其家属，作为治理和结构修订指南的一部分&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局主席范鸿龄周四表示，预计会在明年 6 月 30 日之前实施检讨委员会早前提出的 31 项建议中的大部分。&lt;/p>;&lt;p>;后按在季度董事会会议上，范否认更改指导方针的原因只是为了避免被指责为太晚披露事故，因为当局必须花时间来确定每个案件的更多信息。&lt;/p>;&lt;p>;“因为过去我们必须在事实没有真正查明之前尽快披露。经过核实事实后，我们发现我们发布的内容有误，不得不再次更正，这让事情变得扑朔迷离。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，我们会在患者及其家属面前匆忙地宣布这些事件。”家人被告知了他们的情况。当然，患者会感到不安，因为他们的隐私比公众的知情权更重要。”&lt;/p>;&lt;p>;新指南将立即生效。&lt;/p>;&lt;p>;范表示澄清的过程事实与事故发生后成立并负责进行调查的“根本原因”分析小组的工作不同。&lt;/p>;&lt;p>;“该小组的工作是调查事件，例如事件发生的方式和原因以及未来需要改进什么”，他&lt;/p>;&lt;p>;“我所说的澄清事实，是为了澄清事件发生在哪家医院、哪个病房，现场的人员，为什么会发生，以及家属和医护人员的沟通情况。” ”&lt;/p>;&lt;p>;主席表示，他预计医院通常需要一到两天的时间才能确定事实。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，当局并没有试图推迟发布公告。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当局于七月成立检讨委员会，以进行审查在发生一系列医疗失误和设备故障后，对其治理和问责、运营和合规等其他要素进行全面检查。&lt;/p>;&lt;p>;经过三个月的审查，委员会提出了 31 项建议，包括建立明确的指导方针公开披露事件。&lt;/p>;&lt;p>;该机构周一还任命了一个单独的小组，即治理和结构改革委员会。该委员会于周三举行了第一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，委员会已决定其职权范围超出 31 项建议，还涵盖对临床服务、财务管理、人力资源和薪酬的审查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他将全面审查比作当局的“全身检查”，但强调这不一定会导致“根本性变化”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/6c978679-c7f8-40b8-a34c-e6cd527c3c26_49c417f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在事故现场等待，观塘某医院急诊部。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;范被问到，如果涉及可能失误的家属因为对医院的回应不满意而公开表达自己的担忧，当局会怎么做。&lt; /p>;&lt;p>;他表示，每家医院都会有一个快速反应小组，作为家属的联络点，以避免此类情况的发生。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们澄清了事实，我们会立即与家属会面。成员并向他们解释。我们会回答他们的任何问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家庭成员一开始并不想接触媒体。但他们可能别无选择，被迫这样做。如果我们有一个机制，可以向他们清楚地解释事件，他们就不需要向媒体说话。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，当局还将培训一支医疗保健专业人员团队，作为发言人向公众和患者解释医疗问题。&lt;/p>;&lt;p>;范表示，该机构还将汇集各个领域的独立专家名册，以帮助医院快速组建分析小组。&lt;/p>;&lt;p>;他说将根据其可信度和领域来选择专家范说，当局还计划简化专家组的分析工作程序，并希望专家提出建议，以防止类似错误发生。&lt;/p>;&lt;p>;著名肾脏病专家吕博士兆辉已获邀领导一个专家委员会，检讨管理局的临床指引和医疗程序。&lt;/p>;&lt;p>;同时，管理局行政总裁高拔升表示，已聘请了316名非本地培训的医生，其中260人已在该市定居。其余的将于明年第一季抵达。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，护士管理局已批准首批非本地培训护士，其中包括两名来自英国和新加坡的香港人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Ko 说，当局雇用的其余 78 名非本地培训护士预计也将得到理事会的批准。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping lays out 3 expectations for Macau as new leader set to take reins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291608/xi-jinping-lays-out-3-expectations-macau-new-leader-set-take-reins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/034410d7-3ef4-43a9-9ce1-a74b23bfa282_13d6f77b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平举杯周四在澳门举行的晚宴。图片来源：EPA-EFE &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平罕见地视察澳门赌博中心，表达了对澳门的期望，呼吁澳门不要自满，努力吸引广泛的投资”其经济基础。&lt;/p>;&lt;p>;周四，习近平主席在东亚运动会体育馆举行的晚宴上发表讲话，概述了他对澳门的愿景，出席者包括将于周五就任澳门第四任行政长官的岑浩辉和香港特别行政区领导人李家家。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平的夫人彭丽媛和澳门现任领导人贺一诚也出席了晚宴。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席对澳门的三大期望中，“拥抱更广阔的视野”位于列表的顶部。他呼吁赌场中心“与时俱进”，进一步细化未来愿景。&lt;/p>;&lt;p>;全市要科学谋划下一步发展，着力进一步推进习近平表示，对接粤港澳大湾区规划等国家发展战略，在国际舞台上发挥更大作用。&lt;/p>;&lt;p>;五年来，“澳门的国际影响力和知名度显着提升”，该市“保持稳定的经贸联系”他说，“与更多国家和地区合作”。&lt;/p>;&lt;p>;他的第二个期望是澳门“拥抱多样性和包容性”，敦促澳门“吸引最优秀的人才”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，澳门也应该以更大的决心和勇气，进行改革和创新。&lt;/p>;&lt;p>;国家主席引用一句中国古话告诉观众：“澳门是世界上最繁荣的港口。” ”&lt;/p>;&lt;p>;习近平敦促这座城市“决不能在繁荣时自满，在形势好的时候忽视潜在的风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“在‘一个国家、两种制度，为地区发展开辟新天地。&lt;/p>;&lt;p>;游戏产业健康有序发展，“重大新兴产业蓬勃发展”，总统表示，补充说，该市增加了改善支出&lt;/p>;&lt;p>;政治分析家卢肇庆表示，习近平期望澳门扩大国际影响力符合中央政府的外交政策。&lt;/p>;&lt;罗说：“中央政府赋予澳门在扩大国家国际影响力，特别是对葡语国家的影响力方面发挥特殊作用，以服务国家整体发展蓝图。”道路倡议将亚洲、欧洲、非洲和南美洲的经济体连接成以中国为中心的贸易网络​​。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/59d3af0a-6c15-4886-b20d-6e5ba78ed72c_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（右二）和他的夫人彭丽媛（右）、澳门行政长官贺一诚（左二）及夫人郑秀晶（左）出席周四的晚宴 图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;他说，主席的呼吁还可能表明北京有意加紧努力，将香港打造成与香港并肩的另一个大型离岸人民币中心。&lt;/p>;&lt;p>;晚宴结束后，观众转移到邻近的场地观看以本地表演者为主角的丰富多彩的表演，以及澳门国旗的莲花元素。中央电视台现场直播了该节目。&lt;/p>;&lt;p>;上午，习近平来到澳门科技大学，参观了中药质量研究国家重点实验室和月球与行星国家重点实验室科学。去年5月，中国发射了两颗由该大学团队开发的卫星，用于监测地球磁场的变化。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在给卫星研究团队的信中指出，他们为推动国家航天事业发展所做的努力据新华社报道，习近平主席还与研究人员和学生进行了“友好交流”。&lt;/p>;&lt;p>;大学校长李宪伟表示，习近平呼吁澳门“继续进一步发展中医药国际化&lt;/p>;&lt;p>;“[习近平]认为中医药的研究应该与生物医学的最新[发展]结合起来，才能引领世界。 [他说]中医将在世界上占据重要地位。”李在会见总统后说道。&lt;/p>;&lt;p>;在会见总统的学生中，有来自大陆的法学院二年级学生高康伟。中国。&lt;/p>;&lt;p>;“他说在澳门学习可以开阔我们的视野，让我们接触到不同的文化，这对我们的学习有好处，因为它可以让我们为祖国做出贡献，”这位20岁的学生&lt;/p>;&lt;p>;Jim Wong 说道。医学院一年级学生 Ion-him 也与习近平进行了交谈，并称他们的交流“温暖人心”。&lt;/p>;&lt;p>;“亲自见到他而不是仅仅在电视上看到他，感觉超现实。”这位 18 岁的年轻人说道。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，他希望为当地医生提供更多机会，并补充说，当地市场规模较小，促使许多人到湾区谋求职业生涯。&lt;/p>;&lt; p>;在访问大学之后，习近平参观了由广东省和地方当局共同管理的横琴粤澳深度合作区，并在那里会见了搬迁创业的居民。&lt;/p>;&lt;p>;毫无争议地参选的Sam已承诺认真规范博彩业，通过“严格执法”确保博彩业有序发展，同时支持其他行业的发展，吸引更多内地以外的游客。这座城市正在庆祝回归中国统治 25 周年。&lt;/p>;&lt;p>;习近平将于周五在山姆宣誓就职。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How US-China economic warfare could play out, China’s nuclear arsenal: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3291597/how-us-china-economic-warfare-could-play-out-chinas-nuclear-arsenal-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/3af93f68-f21c-4458-899e-080afcb97f82_aef2eb23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;未注明日期的 PLA 型图像094战略核动力弹道导弹潜艇。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上个月重新入主白宫后，美国当选总统唐纳德·特朗普通过参加终极战斗来庆祝胜利与他的朋友兼 UFC 主席达纳·怀特 (Dana White) 以及亿万富翁盟友埃隆·马斯克 (Elon Musk) 进行重量级冠军赛。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/fa4fd1c4-6f43-437f-b6cc-5977b9baa08f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 可能面临美国禁令。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高法院周三表示，它已同意审查一项美国法律，该法律要求在全国范围内禁止流行的中国视频应用程序 TikTok，如果未能在 1 月 19 日之前找到非中国买家。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国不仅将其作战核弹头数量增加到 600 枚，而且还提高了其武库的多样性和先进性，五角大楼说周三发布的一份报告中。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国网络安全机构指责美国作为美国政府实施网络攻击并窃取研究中心和数据公司的商业机密对中国路由器公司 TP-Link 发起国家安全调查。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;离岸人民币隔夜走软，突破 7.3 美元兑关键心理关口，因美联储出人意料地对利率的谨慎预测明年削减开支使美元走强。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;有媒体报道称，一名领导交换项目的工作人员伪造了剑桥大学的邀请函，导致 20 多名中国名牌大学接受调查。学生被拒绝签证并面临英国未来的禁令。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/aacaba0e-4b8e-40a1-8806-6174fe1d8c37_000cb68c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;除了机器人，嫦娥八号任务还将搭载月球车。插图：国家航天局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港科技大学表示，香港科学家将牵头为中国2028年探月任务建造月球表面机器人。研究团队计划为嫦娥八号任务打造一款能够承担科学探索、仪器部署和安装任务的机器人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong dinosaur fossil show opens on Friday, chance to see experts at work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291607/hong-kong-dinosaur-fossil-show-opens-friday-chance-see-experts-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/14445f84-531e-4904-b750-19198d0f2834_18bfb543.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个早期的展览展示了香港发现恐龙化石。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从周五开始，香港人将能够在展览空间看到在该市发现的恐龙化石，让爱好者们一睹修复工作的风采，而一位官员表示，政府将优先考虑研究而非商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;耗资 300 万港元的恐龙馆位于九龙公园的香港文物探知馆，将设有一个准备区，游客可以在其中观看专家在 30 块当地未发现的岩石上工作，其中包含恐龙化石。&lt;/p>;&lt;p>;展示区还将展示恐龙骨骼和其他古代动植物化石。&lt;/p>;&lt;p>;470 平方英尺的空间每 10 分钟最多可接待 35 名游客&lt;/p>;&lt;p>;遗产专员艾芬豪·张志豪表示，该中心将就展会上预期的排队和其他人群控制措施做出安排，但展会没有结束日期。&lt;/p>;&lt;p>; “没有什么区别不管你早来还是晚来。”张说。 “但是欢迎您不时来参观，因为随着修复和修复工作的进行，我们会定期更新展品。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该市出土的第一块化石在参观时吸引了 3 万人。渔农自然护理署高级地质公园官员陈裕南表示，专家将在准备区进行修复和恢复工作，包括使用气动划线器、一个工具专业人士通常使用这种方法来凿开隐藏化石的砂岩。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是揭示化石的本来面目，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;早些时候在香港北部一个偏远岛屿上发现的 30 块岩石可能需要大约九个月的时间才能由四名专家组成的团队进行适当检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也在与香港的大学联系，打算培训学生并参与化石制备”她说。&lt;/p>;&lt;p>;常专员表示，准备区与展览展示部分完全分开，以防止参观者吸入修复过程中产生的大量灰尘。&lt;/p>;&lt;p >;他说，还安装了除尘和空气过滤系统，以确保修复人员的健康。&lt;/p>;&lt;p>;还使用了紫外线防护屏来保护化石，对温度、湿度和亮度有严格的要求正在执行。&lt;/p>;&lt;p>;张说政府尽管该市计划挖掘波特岛的经济潜力，但仍将优先考虑研究，该港是该市第一个恐龙骨化石的发现地。&lt;/p>;&lt;p>;“恐龙化石在香港并不是独一无二的，”张说。 “我们将专注于修复和复原化石，并借此机会重建香港的古生态。”&lt;/p>;&lt;p>;中心将在未来数月举办四场化石讲座和十一场化石工作坊。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s H-20 long-range stealth bomber will not appear until the 2030s: Pentagon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291569/chinas-h-20-long-range-stealth-bomber-will-not-appear-until-2030s-pentagon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/0d335e76-c227-4b2d-9e8e-2c0e6189e2e0_6b56d7b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国轰20五角大楼向美国国会提交的最新报告称，轰炸机可能“在未来十年的某个时候”首次亮相，航程将“超过10,000公里”。图片来源：X/SouthToday5&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼在周三发布的年度国防报告中表示，中国的轰20隐形轰炸机在2030年代之前不太可能首次亮相。&lt;/p>;&lt;p >;《中国军力报告》称，“[中国]正在开发新一代远程轰炸机，可能被命名为H-20……可能会在未来十年的某个时候首次亮相”，并提供了华盛顿对广泛讨论的中国先进飞机的最新评估。隐形轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼的报告由美国国会授权，过去两年每年发布一次，被视为美国国防部关于中国军事进展的最全面的非机密报告。&lt;/p>;&lt;p >; H-20 计划于 2016 年首次由中国人民解放军 (PLA) 公布，作为“新一代远程轰炸机”，被视为北京对美国 B-2 精神和B-21 袭击者轰炸机。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼称，H-20 的航程将“超过 10,000 公里（约 6,214 英里）”，“使 [PLA 空军] 能够覆盖它还补充说，预计这架轰炸机将同时使用常规武器和核武器，并且“具有隐形能力” &lt;/p>;&lt;p>;尽管解放军没有透露有关这款高度机密轰炸机的信息，但五角大楼的最新估计表明，与 2021 年的报告相比，该飞机的预计航程增加了 1,500 公里。它补充说，空中加油可以扩大其航程以“覆盖全球”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对轰20的最新官方评论之一是在3月份，当时解放军空军王伟副司令表示，有关轰炸机的正式公告将“很快”发布。&lt;/p>;&lt;p>;“不存在技术困难。我们的研究人员做得很好，很有能力。”王在北京举行的中国年度立法和咨询会议“两会”期间回答记者时说。&lt;/p>;&lt;p>;国有广播公司中央电视台也调侃了H-20 已参与多项计划，但尚未透露任何具体数据。&lt;/p>;&lt;p>;能够发射核弹头的战略轰炸机被视为所谓的核三位一体的一个特征，提供全面的威慑能力 — — 以及陆战能力 — —基于洲际弹道导弹和​​弹道导弹潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;继美国和俄罗斯之后，中国是第三个拥有此类能力的国家，但其战略轰炸机能力被视为薄弱环节。&lt;/p>;&lt;p>;解放军目前依赖其已有数十年历史的 H-6 喷气轰炸机系列。其最新的核轰炸机改型亚音速H-6N，航程为6,000公里，理论上攻击半径可覆盖美国夏威夷州。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据中国军事杂志《兵器工业科学技术》的报道，H-6N喷气式轰炸机的核威慑能力受到其“非常有限的突防能力”的限制。&lt;/p>;&lt;p>;携带核导弹的H-20可以提供“更现实和实质性的核打击”。该杂志在今年早些时候的一份分析中表示，“具有威慑力”。&lt;/p>;&lt;p>;但五角大楼情报官员对轰 20 能否与美国舰队抗衡的能力表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示， 4 月份，匿名人士接受在线新闻门户 Breaking Defense 采访时表示，解放军在开发类似于 B-2 或 B-21 的系统能力功能方面“遇到了许多工程设计挑战”。&lt;/p>; &lt;p>;“与H-20 是当你实际观察系统设计时，它可能远不如美国 LO [低可观测] 平台，特别是我们已经降落的更先进的平台，”这位官员说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first lady calls on Macau students to embrace heritage, serve community and nation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3291606/chinas-first-lady-calls-macau-students-embrace-heritage-serve-community-and-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/df256c30-023d-4b7f-87cd-2931b3cdfdbe_3f1f35f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;彭丽媛在澳门与学生交谈博物馆。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第一夫人在访问澳门庆祝澳门成立25周年期间，敦促澳门学生加深对当地和国家历史的了解，并为国家服务。其回归中国政府。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平的夫人彭丽媛周四参观了澳门博物馆，这是她在澳门陪同习近平出席回归庆祝活动和新一届政府的第二天&lt;/p>;&lt;p>;据澳门文化局局长介绍，第一夫人在澳门著名的大三巴牌坊附近的博物馆内待了约 45 分钟，了解当地民俗文化，并与现场的 15 名学生和工匠交谈梁伟民。&lt;/p>;&lt;p>;“彭对生活在中西文化融合下的澳门居民的日常用品非常感兴趣，包括青花瓷和不同风格的客厅布置。彭参观后，梁告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“给我留下深刻印象的是她敦促我们的学生学好我们自己的历史和文化，以便他们更好地了解自己的遗产，并做出贡献并致力于我们社区的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;彭先生强烈同意，展示澳门历史文化的澳门博物馆可以成为本地学生了解过去的第二课堂，Leong添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/53d2f1ba-ae22-439f- 9cda-e9b77d19871b_32afda76.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色： ＃999;“>;习近平总统和他的妻子彭·利尤恩（Peng Liyuan）参加了澳门政府周四主持的欢迎晚宴。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Peng据说与六年级的学生进行了两到三分钟的交流，后者后来告诉媒体他都很紧张&lt;/p>; &lt;p>;“她问我是否去过禁忌城市和夏季宫殿，并鼓励我努力工作。&lt;/p>; &lt;p>;学生还指出，他已经为与彭。&lt;/p>; &lt;p>;第一夫人后来加入了习近平，庆祝这座城市的交接，澳门即将上任和即将到来的政府，不同社会部门的代表和香港首席执行官约翰·李·凯奇（John Lee Ka-Chiu）也参加了庆祝活动。以及他的代表团。&lt;/p>; &lt;p>;彭上次访问澳门是在2019年，当时她陪同习近平参加该市的第20次移交仪式，并在该市第五次政府的开幕典礼上。领导者何伊特·苏。&lt;/p>; &lt;p>;当时她访问了澳门旅游业大学，鼓励学生为该国的旅游业做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>; XI和Peng将于周五离开该市参加就职典礼后。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un visits father Kim Jong-il’s grave on 13th death anniversary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3291575/north-koreas-kim-jong-un-visits-father-kim-jong-ils-grave-13th-death-anniversary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 20:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/ef5b2a53-ac1b-4252-4252-4252-aaeb-317c31c31c0896a _70404C12.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;照片： scmp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜领导人金正恩（Kim Jong-un）周二为父亲金正日（Kim Jong-il）和祖父金·苏（Kim il-Sung）访问了陵墓，向他的父亲致敬。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;州媒体图像显示了金在太阳的Kumsusan Palace，他的父亲和祖父位于州。这次访问是在金正日去世13周年纪念日。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping tells Hong Kong’s John Lee country has ‘very high expectations’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291603/xi-jinping-tells-hong-kongs-john-lee-country-has-very-high-expectations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 20:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/12/19/7d37911a-b2d0-4619-4619-87c6-347826-347826d3b706d3b70606 _e214be1c.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港领导人约翰·李（左）中国总统习近平在星期四开会。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平的总统一周内第二次会见了香港的领导人，告诉他该国对这座城市有“很高的期望”，并敦促官员们去” &lt;/p>; &lt;p>;，两人在周四下午在澳门举行的闭门会议上发表了讲话，首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）在访问赌场的第二天加入了XI庆祝活动的枢纽，标志着其返回25周年中国政府。&lt;/p>; &lt;p>;“该国对香港的期望很高。 [i]希望李和政府将坚定而稳定地管理，尽一切努力来促进经济，努力建立发展，并为香港创造更美好的未来。据报道，&lt;p>; XI还告诉李，随着“一个国家，两个系统”管理原则的实施，香港和澳门应该“互相学习”和“加强交流与合作”，进入了新的阶段。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;李对习近平表示感谢，并承诺领导该市发展经济，改善生计并进一步融入大湾地区。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;总统的参谋长CAI Qi，香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）也参加了会议。&lt;/p>; &lt;p>;李上周在为期四天的值班访问中前往北京，在此期间保证向香港政府提供全力支持团结并领导所有部门“寻求改革，做出巨大的努力，积极地与国家战略保持一致，并为经济发展创造新的动力和新的优势。城市领导人在完成《国内国家安全法》立法并解决挑战性生计问题方面所做的努力。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Biden’s memos can ensure continuity in US foreign policy under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3291240/how-bidens-memos-can-ensure-continuity-us-foreign-policy-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/18/4ec37aeb-f0b3-4b3-a1744b33-a174-2a1d672d672d672d672d850d d850d_29baf490.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）与当选总统唐纳德特朗普在11月13日在华盛顿白宫椭圆形办公室的过渡会议上。照片：白宫 / Zuma Press Wire / DPA &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）据报道已批准了新的国家安全备忘录旨在作为特朗普国家安全团队与中国，伊朗，朝鲜和俄罗斯打交道的“路线图”。&lt;/p>; &lt;p>;备忘录，据报道，该备忘录提供了有关“改善我们的建议政府机构间合作”和“加快与盟友共享信息的加速”确实是对拜登团队表现的批评。需要问这个问题：如果这些是如此重要的步骤，为什么在过去四年中没有完全实施？&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对来源的国家安全团队是过渡备忘录的真正有用的提供有关关键特定外交政策挑战的真实路线图。总统任期结束时，乔治·W·布什（George W.新政府将面临的挑战，正如他后来写道的那样，“决心帮助新总统快速起步”。这些备忘录中的许多内容都在一本名为《交接：乔治·W·布什传递给巴拉克·奥巴马的外交政策》（前国家安全顾问斯蒂芬·哈德利致力于解密）的书中解密，坦诚地阐述了白宫认为已取得的成就。 - 包括成功和挫折 - 并阐明仍需要做的事情。&lt;/p>; &lt;p>;自然而然地解决了与中国，俄罗斯，伊朗和朝鲜的关系，但他们也从“非洲冲突解决政策”的“生物障碍和大流行计划”。我写的一篇关于“东亚架构和联盟”的文章解释了布什如何评估冷战后的忽视使中国和朝鲜能够利用我们在东亚的弱点，我们需要与我们的伙伴一起采取行动，以防范东亚的崛起。好战的中国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/17/edd16b39-9135-43ce-9135-9e38-d2768Ac98Ac98AC98AC98AC98AC982 &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当选总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）看着总统乔治·W·布什（George W. ，从战略到全球与艾滋病的斗争。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我们给了自己的良好标记，以开始联盟转变和国防改革，例如同意将美军从冲绳迁移到关岛。但是，我们坦率地向奥巴马政府披露了我们尚未完成的具体步骤，并认为需要确保进度没有解散。&lt;/p>; &lt;p>;今天，奥巴马政府成员直到今天告诉我他们发现他们有多么有用备忘录快速将其定向到外交政策记录。拜登在东亚（现为印度太平洋）联盟的过渡备忘录，我希望在推进地区和平与安全方面取得了一大目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;前进的重大步骤已得到充分证明：非凡的新时代：去年8月，美国，日本和韩国之间的三边安全合作在戴维营宣布； 2007年由总理安倍晋三和布什总统与日本，印度和澳大利亚进行四边形安全对话的振兴；以及2021年9月的开创性的Aukus协议，该协议旨在改变我们如何共享新兴技术来建立防御系统。&lt;/p>; &lt;p>;，但是印度太平洋的过渡备忘录也必须承认往绩的某些部分是令人印象深刻，应该根据经验建议前进的路线图。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府虽然巩固了针对朝鲜侵略的军事辩护，但没有比目前对朝鲜的美国外交努力的攻击者的成熟者。创造性地寻找限制朝鲜领导人金正恩的外交途径。布什认为，结束中国的自由性和挑战北京，通过六方会谈与美国共同解决这个问题很重要。然而，拜登政府几乎没有做任何事情来占用北京。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然无意中的拜顿政府已经站立了据报道，据报道，与莫斯科派遣了数百万发子弹，弹道导弹甚至战斗部队一起，与穆斯科进行了非法和致命的战争努力，除了提供专家外，建议和反思，过渡备忘录还填补了白宫以外无法获得的外交记录。尽管国务院保留了官方记录，但在没有美国外交官的情况下进行了国家安全委员会与外国政府之间的一些讨论和理解。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;危险是，尽管之间的连续性很少美国政府，我们的许多对手和朋友都是外交历史的硕士。他们的最高国家安全官员已经到位了数十年，并保留了达到会议和协议的完美记录。没有这张记录，我们将把谈判的高空归根于另一边。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于拜登国家安全委员会来说，几乎可以肯定为时已晚奥巴马，但没有理由拜登白宫无法选择最紧迫的国家和国内安全问题并产生包裹。&lt;/p>; &lt;p>;尽管美国外交政策会发生重大变化，正如布什所指出的那样，并且需要是很多连续性在美国外交政策中。由于美国仍然是混乱世界中必不可少的全球力量，因此拜登白宫归功于美国人民，以帮助特朗普团队取得最快的开端。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s youth-unemployment pressure eases as index falls for third straight month]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3291510/chinas-youth-unemployment-pressure-eases-index-falls-third-straight-month?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/19/110a54ea-708f-4734-934-934-a354-a354-a3e0a753e0a753ea753eaa9_9acbe590.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们参加了东北中国城市的招聘会十月的沉阳。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的青年未就业压力显示了11月缓解的迹象，因为官方数据连续第三个月下降。但是就业市场不确定性仍在推动毕业生追求稳定的公共部门工作。&lt;/p>; &lt;p>;上个月不包括学生的16-24岁年龄段的失业率为16.1％，从17.1％的人中降低根据国家统计局（NBS）周三发布的数据。上个月6.7％，而10月份为6.8％。新的毕业生进入了就业市场。&lt;/p>; &lt;p>;八月峰是中国在政府改变去年衡量率的方式以来所记录的最高的青年未就业水平。&lt;/p>; &lt;p>;中国暂时停止在两个月前创下了21.3％的创纪录的21.3％之后，于2023年8月发布了其青年未就业数据。然后，它恢复了其计算方法，将学生从数据中排除。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月的整体城市失业率保持在5％，从10月开始不变。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p。 >;但仍然有迹象表明，年轻的中国人对就业市场动荡保持警惕，因为创纪录的数字寻求公务员职位的稳定。&lt;/p>; &lt;p>;今年，超过258万人参加了11月的国家公务员考试，增加更多超过300,000，而2023年。&lt;/p>; &lt;p>;全国只有39,700名公务员职位空缺，最终只能聘请今年的候选人的1.5％为了赢得研究生学位课程的一席之地，许多人试图延迟进入劳动力直到就业市场提高。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;接近3.9百万人已经签署了2025年研究生入学考试。尽管自去年以来的入学人数下降，但它仍然远远超过2010年代的水平，每年约有1.5至200万参加研究生入学考试。&lt;/p>; &lt;p>;明年，有创纪录的1,122万名新毕业生是根据教育部的预测，将进入中国的就业市场，比今年增长43万。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>