<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine pulls Abrams tanks from front after losing 5 to Russian attacks: US officials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260456/ukraine-pulls-abrams-tanks-front-after-losing-5-russian-attacks-us-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 13:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/83134f1e-4270-4ce0-8fab-2c9a2c1d8908_b2999915.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2016 年格鲁吉亚联合军事演习中的美国 M1A2 艾布拉姆斯坦克。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰目前在与俄罗斯的战斗中放弃了美国提供的艾布拉姆斯M1A1主战坦克，部分原因是俄罗斯的无人机战争使它们很难在不被发现的情况下进行行动两名美国军方官员称，这些坦克可能会受到攻击。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅进行了长达数月的激进攻势后，美国同意于 2023 年 1 月向乌克兰派遣 31 辆艾布拉姆斯坦克，这些坦克耗资约 1000 万美元每一个都对其突破俄罗斯防线的能力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;但自那时以来，战场发生了巨大变化，特别是俄罗斯监视无人机和猎杀无人机的普遍使用。&lt;/p>;&lt;p>;这些武器使乌克兰在坦克被俄罗斯无人机或炮弹迅速发现和追捕时更难以保护坦克。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/68eef8f3-7ff9-466f-9140-421a2cf0f043_0b59cdba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国陆军 M1A2 艾布拉姆斯主战坦克。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;31辆坦克中已有5辆在俄罗斯袭击中损失。&lt;/p>;&lt;p>;无人机在乌克兰战场上的泛滥意味着“有周四，一名高级国防官员表示：“这不是一个可以开车穿过而不必担心被发现的空地。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯在“在乌克兰战争中损失了 3,000 辆坦克”后改装了旧坦克&lt;/h3>;&lt;p >;这位不愿透露姓名的官员在周五的乌克兰国防联络小组会议之前提供了美国对乌克兰武器支持的最新情况。&lt;/p>;&lt;p>;目前，坦克已从前线撤出，美国参谋长联席会议副主席克里斯托弗·格雷迪上将和第三位不愿透露姓名的国防官员表示，将与乌克兰人合作重新调整战术。&lt;/p>;&lt;p>;“当你想到乌克兰的方式时，战斗已经演变，在无人机系统无处不在的环境中，大量装甲可能面临风险，”格雷迪本周告诉美联社，并补充说坦克仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，有一种方法可以做吧，”他说。 “我们将与我们的乌克兰合作伙伴以及其他实地合作伙伴合作，帮助他们思考如何在现在这种变化的环境中使用它，一切都可以立即看到。”&lt;/p>;&lt;p>;坦克被搁置的消息传出之际，美国正在纪念乌克兰防务联络小组成立两周年，该小组由约 50 个国家组成，每月举行一次会议，评估乌克兰的战场需求，并确定在哪里可以找到所需的弹药、武器或维护设施，以保证乌克兰的安全。 &lt;/p>;&lt;p>;最近的援助计划，包括美国总统乔·拜登周三签署的 10 亿美元军事援助计划，也反映出乌克兰军队在不断演变的战斗中进行了更广泛的调整。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员称，预计美国将于周五宣布，还将向乌克兰提供约60亿美元的长期军事援助，并补充说，其中将包括备受追捧的爱国者防空弹药&lt;/p>;&lt;p>;价值 10 亿美元的一揽子计划强调反无人机能力，包括专门改装用于反无人机系统的 0.50 口径弹药；额外的防空系统和弹药；以及一系列更便宜的替代车辆，包括悍马车、布拉德利步兵战车和防地雷伏击防护车。&lt;/p>;&lt;p>;美国还首次证实正在提供已知的远程弹道导弹例如 ATACMS，它允许乌克兰深入打击俄罗斯占领地区，而无需前进并进一步暴露在无人机探测或俄罗斯强化防御之下。&lt;/p>;&lt;p>;虽然无人机是一个重大威胁，但乌克兰人也没有一位美国国防官员表示，美国采取了可以提高坦克效率的战术。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布将于 2023 年 1 月向乌克兰提供艾布拉姆斯坦克后，美国开始在德国格拉芬沃尔陆军基地训练乌克兰人他们还教乌克兰人如何在联合兵种作战中使用坦克——坦克作为推进装甲部队系统的一部分，协调行动与空中进攻火力、步兵和空中资产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/ 8afc29fc-cca9-470e-bdf8-b87e52e5fd8e_3fe7c7fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军队在乌克兰缴获的一辆装甲车，在莫斯科展示。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着春季的到来，乌克兰备受期待的反攻陷入停滞，从在德国进行坦克训练转向让艾布拉姆斯上战场被认为是突破俄罗斯防御工事的当务之急。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 9 月份在他的 Telegram 频道上宣布，艾布拉姆斯战机已抵达乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;然而，自那以后，乌克兰仅以有限的方式使用它们，并且这位国防部官员表示，该部队并未将联合军备战争作为其行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在最近从乌克兰东部城市阿夫季夫卡（Avdiivka）撤军期间，数月来该市一直是激烈战斗的焦点，数辆坦克被击落。这位官员表示，俄罗斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;国会长期拖延为乌克兰提供新资金，这意味着乌克兰军队必须定量配给弹药，在某些情况下，他们只能每五次或更多次还击一次他们多次成为俄罗斯军队的目标。&lt;/p>;&lt;p>;在阿夫季夫卡，乌克兰军队的火力严重落后，他们用所剩无几的弹药反击俄罗斯的滑翔炸弹和猎杀无人机。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US relationship is more stable but still at risk if ‘red lines’ are crossed, Wang tells Blinken in Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260454/china-us-relationship-more-stable-still-risk-if-red-lines-are-crossed-wang-tells-blinken-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/69ee6987-59ad-4ac3-977e-0b7e0e9e4295_acb1c3c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）向美国国务卿示意周五，国务卿安东尼·布林肯在钓鱼台国宾馆。高级外交官讨论了主要分歧点。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国警告来访的美国国务卿安东尼·布林肯，美国不得跨越主权、安全或发展的任何红线，否则将面临两国关系螺旋式下滑的风险。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部长王毅周五发表上述讲话时，两人就存在分歧的问题进行了长时间的讨论。两国在贸易、台湾海峡紧张局势、南海以及两国科技竞争等一系列问题上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;这是布林肯在北京和华盛顿访问期间第二次访问中国。在美国关键的总统选举之前，以及国际热点问题上的紧张局势日益加剧，引发两国之间冲突的担忧之际，两国试图稳定关系。他结束上海访问，于周四下午抵达北京。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /26/b8154c08-29f7-47c1-af46-ed4a1de01256_b11575fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（左）在与中国人会面时做出反应外交部长王毅在钓鱼台国宾馆。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王告诉布林肯，双边关系总体稳定，包括中国国家主席习近平与美国总统乔·拜登在旧金山会晤后加强合作与对话。据中国外交部通报，11月。&lt;/p>;&lt;p>;但是，通报称，“负面因素”正在积聚，包括无理打压中国正当发展权、不断挑战中国核心利益。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中美两国是坚持稳定进步的正确道路，还是重蹈恶性循环，是摆在两国面前的重大问题，考验双方的诚意和能力。”&lt; /p>;&lt;p>;他表示，中方的态度、立场和诉求是一贯的，北京致力于发展稳定、健康、可持续的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;“中方的诉求是一贯的，始终主张尊重人权”中美关系是彼此核心利益，美方在涉及中国主权、安全、发展利益时不应干涉中国内政、打压中国发展、踩踏中方红线。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯正在北京进行为期三天的中国之行的最后一站，他回答说，需要“面对面的外交”来推进11月领导人峰会确定的议程。&lt;/p>; &lt;p>;“推进我们总统制定的议程需要积极的外交……但也要确保我们尽可能清楚地了解我们存在分歧的领域，至少避免误解、误判， ” 根据美国国务院的一份新闻稿，布林肯说道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院在出访前表示，会议可能重点讨论中国对俄罗斯入侵乌克兰的支持，据《华尔街日报》报道，一些中国银行面临被从全球金融体系中除名的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国多次表示将“坚决捍卫”与俄罗斯“不可侵犯”的贸易权利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;继拜登上周呼吁将中国钢铁和铝的现有关税税率提高两倍，以及美国贸易代表办公室宣布对中国发起另一项 301 调查后，谈判中的贸易紧张局势加剧。海事、物流和造船业。&lt;/p>;&lt;p>;在中国经济重镇上海逗留期间，布林肯还向该市最高官员陈吉宁提出了对“非市场行为”的担忧。&lt;/p>;&lt;p >;华盛顿指责中国通过不公平竞争和制造业产能过剩损害美国企业的利益，并提出对电动汽车等中国商品进一步征收关税的可能性。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU to tell Beijing envoys of plan to blacklist more Chinese businesses for supplying Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260446/eu-tell-beijing-envoys-plan-blacklist-more-chinese-businesses-supplying-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/42d26bd5-4495-407e-8725-73bea2c1c525_08cdc49c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三个中国大陆实体和一个在香港注册的实体于2 月因无视欧盟制裁而被处罚。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟官员计划于周五告知中国外交官，打算将更多中国公司列入黑名单，因为它们帮助俄罗斯逃避欧盟制裁。&lt;/p >;&lt;p>;中国公司被指控购买不允许销往俄罗斯的欧洲制造的商品，然后将其出口给俄罗斯军事买家。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议的目的是争取北京的帮助知情人士表示，此举旨在堵住漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;在北京方面承诺停止贸易后，之前的此类磋商已导致中国公司在黑名单草案公布之前就被从黑名单草案中删除。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/b55f64fb-5196-4034-951f-90f60744a32a_05e46f2a。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现任中国常驻联合国代表傅聪在担任北京驻欧盟大使时曾参与过类似的磋商。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些早期会谈是在时任中国驻欧盟大使傅聪在布鲁塞尔进行疯狂游说之后举行的，傅聪最近在欧盟担任新职务。纽约联合国。傅在布鲁塞尔尚未被替换。&lt;/p>;&lt;p>;即便如此，三家中国大陆实体和一家在香港注册的实体于 2 月份因藐视欧盟制裁而被列入黑名单，这是欧盟针对欧盟实施的第 13 项惩罚措施的一部分。俄罗斯军方。&lt;/p>;&lt;p>;最新一轮攻击发生在布鲁塞尔准备其第 14 个一揽子计划之际。这些中国实体属于更广泛的公司集团的一部分，其中还包括一些来自香港的公司。彭博社首先报道了最新的清单，称中国公司“向俄罗斯提供了卫星图像和其他技术”。&lt;/p>;&lt;p>;中国向俄罗斯供应军民两用产品（具有军事用途的产品）已经这引起了欧洲的担忧，因为西方希望在战场上支持乌克兰。北京表示，它在战争中保持中立，现在已经进入第三个年头，但布鲁塞尔普遍认为它站在莫斯科一边。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 在柏林指责中国“支撑俄罗斯的战争经济”。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，俄罗斯90%的微电子产品都是从中国进口的，用于生产导弹、坦克和飞机。中国还致力于向俄罗斯提供改进的卫星能力和图像。所有这些都有助于莫斯科对乌克兰造成更多的死亡和破坏，”斯托尔滕贝格说。&lt;/p>;&lt;p>;即使不考虑乌克兰，周五的会议也将在欧盟与中国关系面临考验的时刻举行，并会发生一系列爆炸性事件整个星期给双边关系带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;周二，欧盟官员带头对中国监控套件制造商同方威视在华沙和鹿特丹的当地办事处进行了大规模突击搜查。&lt;/p>;&lt;h3>;同方威视突击搜查引发了冲击波由于担心中国企业受到打击，官员们通过欧盟向北京寻求国家补贴的证据，作为新的欧盟外国补贴法规初步调查的一部分。据信，未来几个月，这一工具将出现一系列案件。&lt;/p>;&lt;p>;周三，欧盟启动了一项单独的贸易调查，调查欧盟公司进入中国庞大的医疗器械行业的市场准入问题。这是根据欧盟国际采购工具启动的第一起案件，旨在撬动欧洲以外地区对欧盟运营商不开放的公开招标。&lt;/p>;&lt;p>;本周，四名德国公民因涉嫌刺探中国机密而被捕服务，包括欧洲议会一位知名议员雇用的一名助理。&lt;/p>;&lt;p>;极右翼政治家马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah) 的认可助理郭建于周二在德国被拘留。一天后，克拉证实当局也开始对他进行调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/04/26/8cc66d77-7bde-4b5f-bec5-d7af0c478463_a4a8545f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马克西米利安·克拉赫，德国极右翼替代者德国党代表表示，在一名助手因间谍罪被捕后，他正在接受调查。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，德国驻华大使帕特里夏·弗洛尔(Patricia Flor)在X（前身为Twitter）上发帖称，她已被中国外交部传唤讨论&lt;/p>;&lt;p>;同样在周四，在当地媒体报道该国外交事务委员会主席埃尔斯·范霍夫遭到中国黑客攻击后，比利时外交部传唤了中国大使。&lt;/p>; &lt;p>;“议会议员必须能够自由工作。这是我们民主的基础，”外交部长哈贾·拉赫比卜 (Hadja Lahbib) 在 X 上写道。“根据最近有关比利时议员受到恐吓和黑客攻击的报道，中国大使将被传唤。”&lt;/p>;&lt;p>;所有这些话题预计将在消息人士告诉《南华早报》，周一，外交部常务副部长马朝旭将前往布鲁塞尔与欧盟官员举行会谈，届时将讨论这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;毫无疑问，当中国习近平主席将于下周末抵达巴黎。据媒体报道，习近平预计将于 5 月 5 日至 7 日在法国首都与法国总统马克龙举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利媒体周四报道称，习近平还将前往布达佩斯与总理维克托举行会谈欧尔班于 5 月 8 日至 10 日访问。预计他还将访问塞尔维亚首都贝尔格莱德。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines says ‘foreign actor’ behind Marcos Jnr deepfake urging military action against China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260449/philippines-says-foreign-actor-behind-marcos-jnr-deepfake-urging-military-action-against-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 12:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/cf0ce7a3-75bf-4bb3-a4dc-52119ca8556a_e1c92e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在马尼拉检阅阅兵式。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的通讯办公室表示，深度造假内容的幕后黑手很可能是“外国演员”，这些内容让菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 听起来像是在敦促对中国采取军事行动。&lt;/p >;&lt;p>;通信办公室在周五的一份声明中表示，政府正在调查篡改视频的传播情况，并将对责任人提起诉讼。该办公室表示，这些“看似要求武装部队对另一个国家采取行动”的深度伪造内容已被删除，但没有提及中国。&lt;/p>;&lt;p>;本月，在菲律宾和中国之间的紧张局势加剧之际，这些虚假内容流传开来。他们在南中国海的主权主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯曾多次表示，他并不是试图激怒北京，因为他的国家主张自己的权利，并向与中国发生冲突变得更加频繁的争议水域派遣船只。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，深度假货将菲律宾领导人描绘成呼吁使用武力对中国进行报复。他的通讯办公室本周早些时候标记了被操纵的内容，并表示总统没有这样的指令。&lt;/p>;&lt;h3>;小马科斯下令对中国采取军事行动的深伪引起了警惕&lt;/h3>;&lt;p>;“它已经到来总统通讯办公室在周二的一份声明中表示，一个流行的在线视频流媒体平台上发布的视频内容经过了精心设计，听起来像小费迪南德·R·马科斯总统的音频。”PCO 在周二的一份声明中表示。 >;&lt;p>;“音频深度伪造试图让人感觉总统已指示我们的菲律宾武装部队对特定外国采取行动。不存在也没有制定过这样的指令。&lt;/p>;&lt;p>;根据 PCO 的说法，它正在通过媒体和信息素养运动制定打击假新闻、错误信息和虚假信息的措施。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们还与政府机构和相关私营部门利益相关者密切协调和合作，积极解决视频和音频深度假货及其他生成人工智能内容的扩散和恶意使用问题，”它说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;马科斯的深度伪造事件表明，随着人工智能的兴起，从美国到印度，世界各国如何应对试图影响政治的受操纵的在线内容。&lt;/p>;&lt;p>;去年，国防部长吉尔伯托Teodoro Jnr 警告军事和安全人员不要使用利用人工智能生成个人肖像的应用程序，称它们可能“被恶意用来创建虚假个人资料，从而导致身份盗窃、社会工程、网络钓鱼攻击和其他恶意活动”。&lt;/ p>;&lt;p>;三名议员还寻求通过一项法案，对使用深度造假技术实施的犯罪行为施加更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾马科斯排除因妻子不和而解雇副总统杜特尔特的可能性&lt;/h3>;&lt;p>;法案草案将“深度伪造”定义为“通过技术手段创建或更改的任何音频、视频或视听记录，例如录像、电影、录音、电子图像或照片，其令人信服，以至于一个理性的人会误认为是个人言论或行为的真实再现。”&lt;/p>;&lt;p>;该法案称，非法深度假货可能“侵犯版权、违反数据保护、诽谤个人并侵犯隐私”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;南华早报亚洲部门的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Haiti crisis: transitional government takes power as gangs hold capital ‘hostage’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3260450/haiti-crisis-transitional-government-takes-power-gangs-hold-capital-hostage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 12:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/772f756d-1daf-4e50-aa84-8ff8770d62b7_d47ac1d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太子港总统府附近的武装团伙成员，海地，周二。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;海地过渡委员会在周四举行的仪式上掌权，正式宣布前总理阿里尔·亨利的辞职，因为这个加勒比海国家在多年的帮派暴力造成混乱和混乱之后寻求建立安全。 &lt;/p>;&lt;p>;亨利的财政部长米歇尔·帕特里克·布瓦维特将担任临时总理，直到过渡委员会任命新的政府首脑、内阁和临时选举委员会，为最终投票铺平道路。 &lt;/p>;&lt;p>;“今天是我们亲爱的共和国生活中重要的一天，这一天实际上开启了解决方案的视野，”布瓦维特在周四由九人组成的过渡委员会宣誓就职后表示。&lt;/p>;&lt;p>;无投票权的安理会成员雷吉娜·亚伯拉罕感谢海地安全部队和国际调解人，并表示安理会将重点关注安全、宪法改革全国协商、选举准备、重建司法系统和经济.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/ee8e8953-49ee-4f5c-a104 -12e9b37ee633_1d31a89d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海地新任临时总理米歇尔·帕特里克·布瓦维特。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们看到我们的机构彻底崩溃，政府失败，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;太子港她补充说，居民“实际上被劫持为人质”。 “面对这场前所未有的危机，全体人民都认识到迫切需要强有力的手段来帮助我们摆脱绝望和破坏的螺旋。”&lt;/p>;&lt;h3>;联合国儿童基金会负责人表示海地局势接近疯狂麦克斯的混乱&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;即使在该委员会宣誓就职时，当地媒体也报道了首都市中心和德尔马斯地区的房屋被纵火和枪击事件，并发布了天际线上升起的灰色烟雾的照片以及家庭离开该地区的视频。武装团伙装备的武器主要来自美国，多年来一直加强对首都的控制，并试图推翻亨利。自从他上个月承诺辞职以来，他们呼吁进行更广泛的“革命”。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，帮派头目吉米“烧烤”切里齐尔警告过渡委员会成员要“做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;周末在社交媒体上流传的未经证实的录音中，切里齐尔似乎命令他的士兵在下德尔马斯肆意烧毁房屋，这是他长大的首都贫困地区。&lt;/p>;&lt;p>;仪式在总理阿库伊别墅办公室的戒备森严的情况下举行，布瓦维特和过渡委员会成员的两侧是高级警察和军方官员。&lt;/p>;&lt;p>;亨利上个月宣布，一旦委员会成立，他将辞职。已经就位，最初预计会在几天内完成，但由于对于谁应该坐在上面存在分歧而推迟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/077e6293-6a0f-4289-acd9-b82b9b102568_cb4c9083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察卸下装甲车以拆除太子港帮派设置的街道障碍物。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亨利于二月下旬离开海地，寻求对该国枪械不足的警察的支持，但由于帮派威胁要完全占领首都，他被困在波多黎各。亨利缺席期间，布瓦维特担任代理总理。&lt;/p>;&lt;p>;过渡政府的任期将持续到 2026 年 2 月，届时预计将举行选举，并且不能延长。任命新总理或理事会主席的日期尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;国际危机组织分析师迭戈·达林 (Diego Da Rin) 警告说，由于不同派别争夺权力，理事会内部会出现紧张局势，并且“前面的道路漫长而崎岖。”&lt;/p>;&lt;p>;当地组织共同反腐败（ECC）发表了一封信，呼吁新当局实现财务透明，以“证明他们愿意帮助建立一个与腐败背道而驰的政府”。 &lt;/p>;&lt;p>;该委员会的成立被视为亨利在 2022 年要求部署多国安全特派团的关键一步，联合国在六个多月前批准了这一任务。&lt;/p>;&lt;p>;尽管肯尼亚主动提出领导这次任务，但该计划在上个月被搁置，等待海地新政府的成立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/49297f2e-a0da-431e-bec9-9ac5b0ad2188_a9791fd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在海地太子港与帮派的对抗。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯呼吁新当局迅速实施新的治理安排，以便部署特派团。该特派团收到的现金和部队数量少于联合国所说的需求。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国的估计，从 1 月到 3 月，超过 2,500 人在帮派暴力中丧生或受伤，数十万人被杀害或受伤。国内流离失所，数百万人面临灾难性饥饿。&lt;/p>;&lt;p>;外国外交官称赞该仪式是恢复安全的重要一步，肯尼亚总统威廉·鲁托表示，该国“准备好并愿意”与其他国家一起“迅速恢复安全”。执行安全支持基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;“肯尼亚向海地过渡总统委员会保证，将全力支持海地过渡总统委员会带领该国度过这一复杂的空位期，”鲁托于 X 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;就职的理事会成员与上周宣布的相同：七名有投票权的成员，全部是男性，包括来自各个政党的代表以及前外交官、一名大律师和一名商人，以及两名无投票权的观察员：一名牧师和前政府&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Car wars: international marques from VW to Honda fight to regain ground lost to their EV rivals in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3260444/international-marques-vw-honda-fight-regain-ground-lost-their-ev-rivals-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.26 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/26/d92b744f-0702-4288-acbe-4a3b92c56b27_1c4b4a63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京汽车展上展出的本田 e:NP2 电动 SUV展会将于 2024 年 4 月 25 日举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从大众汽车到本田汽车等国际品牌都在努力应对中国市场份额下降的问题，正在这个全球最大的汽车市场发起激烈反击，重点关注他们在为新一代本地客户制造汽车时注重可靠性和安全性。&lt;/p>;&lt;p>;他们中的大多数计划采取平衡的方法——同时关注传统汽车和电池驱动汽车——以在一个市场中追求销售增长。电动汽车 (EV) 正在迅速普及。&lt;/p>;&lt;p>;这一策略与本土竞争对手形成鲜明对比，后者押注于纯电动和混合动力汽车的迅速采用，以吸引消费者远离汽油&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，竞争力源自长期的实力和经验积累。”广汽本田副总裁李进在2019年中国车展新闻发布会上对记者表示。周四北京。&lt;/p>;&lt;p>;“可靠、高品质的车辆应该给用户带来安全感。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示本田与其中国国有合作伙伴广汽集团将汽油和混合动力汽车视为与电动汽车同等重要的增长引擎。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆最大的汽车制造商大众汽车宣布将为中国消费者开发 40 款新车型到 2027 年，其中一半将由内燃机提供动力。&lt;/p>;&lt;p>;“由于我们的平衡设置，我们在中国拥有强大的地位，”大众汽车中国首席执行官拉尔夫·布兰德萨特 (Ralf Brandsatter) 在周一的媒体吹风会。&lt;/p>;&lt;p>;外国汽车制造商在中国大陆的主导地位正在减弱。根据中国汽车工业协会的数据，20 年前，他们占据了 80% 的市场份额，因为他们受益于当地消费者日益富裕。&lt;/p>;&lt;p>;他们的总份额已降至 48去年，随着比亚迪等国内公司生产的电动汽车越来越多地取代内地道路上的汽油车。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国汽车品牌首次在国内市场超越外国竞争对手.&lt;/p>;&lt;p>;在大陆销售的新车中，约有三分之一是电池驱动的，其中本土品牌占据了电动汽车市场 86% 的份额。&lt;/p>;&lt;p>;王传福，董事长兼首席执行官比亚迪是全球最畅销的电动汽车组装商，去年在大陆交付量方面以微弱优势落后于大众，该公司总裁最近预测，道路电气化步伐的加快将在未来几年将外国汽车制造商的市场份额蚕食至仅 10%。三到五年。&lt;/p>;&lt;p>;由于国家的激励措施和政策的推动，到 2030 年，新能源汽车（泛指纯电动汽车和插电式混合动力汽车）将占中国大陆新车销量的一半左右。穆迪投资者服务公司在四月初发布的一份报告中表示，不断扩大的充电站网络将赢得更多客户。&lt;/p>;&lt;p>;“电气化将成为趋势，但可能不会像一些乐观的行业那样快官员们预测，”上海咨询公司索雷的高级经理埃里克·韩(Eric Han)说。 “即使在全球最大的电动汽车市场，汽油车仍将是一个重要的细分市场。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有标致和雪铁龙品牌的标致雪铁龙集团驻北京的销售经理高欢表示，传统汽车制造商仍然有了解他们的历史和愿景的忠实客户。&lt;/p>;&lt;p>;“像 PSA 这样的公司仍然对这些客户有吸引力，他们将为那些了解品牌的人制造汽车，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;瑞士银行瑞银（Swiss Bank UBS）去年预测，中国汽车制造商将到2030年将控制全球市场的三分之一，几乎是他们在2022年所享有的17％的份额，这是由于电池供电的汽车的日益普及而鼓舞的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “无论是通过合作伙伴关系还是自我开发的模式，在中国保持相关的关键将首先完全拥抱电气化，”大中国联合领导者兼全球咨询公司Alixpartners亚洲汽车实践负责人Stephen Dyer说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“通过迅速启动更新和改头换面，能够保持其产品组合的新鲜感至关重要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan to tear down Chiang Kai-shek statues, Hong Kong’s sushi packaging guessing game: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3260325/taiwan-tear-down-chiang-kai-shek-statues-hong-kongs-sushi-packaging-guessing-game-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/24AFE0CC-1E65-4480-A52E-92358B683B73_F625C8C6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;台湾各地的公共场所。照片：Shutterstock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们从本周的新闻中选择了七个故事，遍布香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区及其超越我们的读者，并阐明了局部问题。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;台湾政府将从公共场所中删除已故总统的所有剩余雕像要删除他的遗产和与中国大陆的历史联系。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/04/25/e8aed04d-2bc3-4ffb-93b-93b-93b7-850ef0d6c55555555d_eeeee40472.jpg“ alt =” - 发射的弹道导弹在2019年在北京的一次大军游行中首次亮相。敌人发动了最初的核袭击 - 在美国国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）访问北京和上海之前的两天。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;美国政府通过卖出的卖出反对流行的简短视频应用程序Tiktok在中国大陆激起了不安和愤怒，即使北京和社交媒体巨头bytedance对他们的反应保持沉默。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/61fe7b7b7d-f5b5b5-4f-4f-4f-42-b57-da5183cc2be7_7d9b7d9b7ffe.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>; tsim sha tsui中的一家日本超市，用纸包装代替了透明的塑料盒，用于外卖。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港环境当局说超市寿司可以在塑料盒中送达，一位立法者声称，澄清与管理新的法律相矛盾禁令，只有进一步的播种混乱。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/default/files/d8/images/images/canvas/ 2024/04/25/D0147060-71A2-4A71-B7E3-58070EE5189A_B86498D0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年夏天。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;日本大部分地区的温度在周末飙升至不合时宜的高水平，该国的气象局警告警告另一个炎热的夏季。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;坎顿博览会的一些海外与会者说，尽管有报道称中国在新能源领域的产能造成的威胁，但他们无法抗拒诱惑，以了解廉价和负担得起的价格中国产品是。 04/26/b799aa7e-ce1d-4490-9058-f5de222222226d4_a18f5966.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;当她的丈夫拍照时，印度尼西亚的著名火山遗址。照片：SCMP复合/Baidu/sohu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;来自中国的游客，他在印度尼西亚著名火山的照片中摆姿势拍照后，她不小心踩着衣服并跌倒了悬崖。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla’s India electric vehicle plans on track despite Elon Musk postponing Modi meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3260350/teslas-india-electric-vehicle-plans-track-despite-elon-musk-postponing-modi-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/25/db0743-70ea-4ae-4ae-aebf-14cd4cd4f608b0f608b0f_c7eba799.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;访问2023年。照片：X/Narendra Modi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;特斯拉首席执行官埃隆·马斯克（Elon Musk）决定推迟他与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）会面的决定，甚至引发了有关新德里的诱饵能力的辩论尽管他的电动汽车制造商有望遵循其在该国建立制造基地的计划。&lt;/p>; &lt;p>;行业内部人士和分析师认为，印度正在进行的选举是亿万富翁重新安排他的主要原因访问，德里全神贯注于竞选活动，并阻碍宣布任何经济政策。至少要在三年内投资5亿美元的制造设施投资。&lt;/p>; &lt;p>;，但是在马斯克备受期待的印度访问之前的几天，他退出了。&lt;/p>; &lt;p>;“不幸的是，特斯拉非常沉重义务要求推迟访问印度，但我非常期待今年晚些时候访问。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/04/25/25/0e8aa73f-a036-451e-adf6-adf6-adf6-adf6-39ba-39ba77777777f96464646463_4573d2222.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在北京一家电动汽车制造商商店的特斯拉汽车。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马斯克的公告促使反对派国会党领袖贾拉姆·拉梅什（Jairam Ramesh）在社交媒体上发表评论，“ @elonmusk @elonmusk一直到印度遇到一个很奇怪即将离任的总理。他现在也已经阅读了墙上的写作，决定推迟他的访问。&lt;/p>; &lt;p>;“印度的总理很快就会欢迎他，印度政府将更加积极地推广电动汽车 - 我本人是用户一个！”他说。印度指的是反对党联盟，挑战莫迪的统治Bharatiya Janata党（BJP）。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的决定导致BJP支持者推测他是否知道选举是否会与几项预测的调查相比之下。人民党重返权力。选举的结果将于6月4日举行。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长尼尔马拉·西塔拉曼（Nirmala Sitharaman）告诉新闻发布会，“当大公司表现出对印度的兴趣时，我们当然会确保使其对他们有吸引力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“尤其是在中国开始关注许多行业或领域领域的许多专家之后，我们制定了这样的政策，以使印度成为有吸引力的目的地，无论是制造业和服务。 P>; &lt;h3>;印度选举：胜利与PM Modi的统治BJP？&lt;/h3>; &lt;p>;之间的含义是什么，而分析师对Musk的决定感到惊讶，但他们同意特斯拉最终将在印度建立一个基地，该基地超过了日本的基地&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，由于特斯拉的盈利能力在开始降价以捕获更大的市场份额之后，它需要利用印度市场来增加其销售额，&lt;/p>; &lt;p>;一直在下降。 S＆P Global的流动性总监Gupta &lt;/p>; &lt;p>;“他们需要在印度迅速进行规模，以便对该系统有掌握。 Gupta说。他补充说，该公司可能正在评估下一个印度政府是否计划进一步调整相关政策。分析师说，防止特斯拉在印度出售汽车。他们补充说，他的观点促使德里引入了与电动汽车制造有关的较低税款。根据分析师的说法，它进入了市场。 &lt;/p>; &lt;p>;分析师在先前的发布时间表之前说，目前尚不清楚特斯拉计划生产的“更实惠的型号”是否与低成本汽车有关，或者目的是降低其现有型号的成本3和Y车辆。&lt;/p>; &lt;p>;独立的汽车分析师Suraj Ghosh表示，特斯拉都需要在印度建立一个基地，无论汽车型号如何最重要，增长最快的市场，最终特斯拉必须在这里。他说：“印度将成为重要的制造枢纽，也将是一个重要的销售点。 Ghosh说，车辆政策。 ，根据戈什的说法。他说，这家汽车制造商应该能够找到一个“最佳位置”，因为它的汽车的价格可能在35至400万印度卢比（42,000美元至48,000美元）的范围内。&lt;/p>; &lt;p>;是印度的。分析师表示，随着特斯拉的进入，电动汽车市场将变得更具竞争力，因为塔塔电动机（Tata Motors）等当地的汽车制造商可以提供折扣，这是由于电池价格下降和德里提供的生产率与生产力相关的激励措施。律师事务所BTG Advaya的执行合伙人Vaidyanathan表示，马斯克的决定是明智的，因为政府兼容选举，并且必须遵守规则，以防止政客发布重大的政策公告。他希望印度各州之间的“政治slugfest”会吸引特斯拉建立其制造厂。&lt;/p>; &lt;p>;“特斯拉在印度的投资将出于可理解的原因是一个大爆炸。” &lt;/p>;。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hollywood, accusers condemn reversal of Harvey Weinstein rape conviction: ‘we know what happened’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260441/hollywood-accusers-condemn-reversal-harvey-weinstein-rape-conviction-we-know-what-happened?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 11:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/BF04FCD4-6F70-4EE2-B2DA-6B7B11C047BA_BCCBA4FB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Harvey Weinstein。好莱坞制片人2020年对性犯罪指控的定罪，并下令进行新的审判。档案照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;哈维·温斯坦的指控者和对好莱坞性暴力的反对者，超越了反对惨败的电影大亨在纽约的强奸信念的反转。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阿什利·贾德（Ashley Judd），米拉·索尔维诺（Mira Sorvino）和其他指控好莱坞前性行为行为不端的人谴责纽约上诉法院在周四推翻判决的裁决。据称袭击了前制作助理米米·哈利（Mimi Haley）和曾经是诱人的演员杰西卡·曼（Jessica Mann），他在2020年被判犯有重罪性犯罪。我们的机构背叛了男性性暴力的幸存者，”贾德在纽约千禧希尔顿酒店的新闻发布会上说。 “我与膝盖流血的女性并肩站立，因为男性性暴力可能会使我们失望，但我们立即恢复了。我们共同为自己的身体自由而斗争。 /CANVAS/2024/04/26/6740F061-0E04-4051-A3E2-CFB4810B3BF7_1A2455C2.JPG“照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这对幸存者来说是不公平的，”贾德在她的Instagram故事中补充道。 “我们生活在真理中。我们知道发生了什么事。 &lt;p>;“我们对与此案有联系的幸存者以及在原始判决中发现了一些慰藉和宣泄的幸存者感到震惊，”伯克说。 “我们将始终坚定不移地坚定不移。 …这不是对运动的打击。这是一个澄清的电话，我们准备接听该电话。法院确定，有四名妇女说温斯坦袭击了他们作为证人，即使她们的指控不是案件的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;审判法官也犯了一个错误，法院确定，允许检察官质疑温斯坦有关如果他决定作证，他没有充电和数十年的指控。&lt;/p>; &lt;p>;温斯坦也因在加利福尼亚被定罪而被定罪，纽约裁决对他的监禁没有实际影响。&lt;/p>; &lt;p>; weinstein&#39;s法律团队在曼哈顿举行的新闻发布会上赞扬法院的裁决。温斯坦的首席律师亚瑟·艾达拉（Arthur Aidala）说。 “有些人在社会上不受欢迎，但我们仍然必须公平地申请法律。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/04/26/D2C6BB56-2EE9-48E4-A3FA-41A1A1A1A1A1A1A1A1A1A1A1A1A1D33286_453CF63F63F.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“哈维·温斯坦的律师。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;索尔维诺在X上写道，她被新闻“震惊”，该新闻在性侵犯意识月份浮出水面。&lt;/p>; &lt;p>;“自何时法院难道不允许接受先前不良行为模式的证据吗？”索尔维诺说。 “他是一个多产的连环捕食者，强奸/伤害了200多个女性！ &lt;/p>; &lt;p>;温斯坦否认了所有关于性侵犯的指控。包括演员贾德（Judd），罗斯·麦克高恩（Rose McGowan）和罗莎娜·阿奎特（Rosanna Arquette）在内的性行为不端不当 - 发表了一份声明，称逆转“沮丧”和“深刻不公正”。&lt;/p>; &lt;p>;“这项裁决并没有降低我们经历的有效性或我们的真相的有效性;这只是一个挫折，”沉默的破碎者说。&lt;/p>; &lt;p>;“被判有罪的人继续在加利福尼亚监狱服刑。 2017 年，当世界各地的幸存者打破沉默时，世界发生了变化。我们将继续坚定立场并倡导这一变革。我们将继续为各地的幸存者争取正义。 04/26/6C2CB6C9-BAC0-41B3-BFA2-7C4D7C4D7EF2A2D9_374D193B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Harvey Weinstein在2020年，在纽约的试验中。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纪录片制片人，温斯坦原告和加利福尼亚的第一伙伴詹妮弗·西贝尔·纽瑟姆·纽瑟姆（Jennifer Siebel Newsom）周四被认为是“对于无数妇女而言，这是一个非常可悲的一天捕食者”。&lt;/p>; &lt;p>;“有两个陪审团明确地说：哈维·温斯坦一定不能强奸另一个女人，他应该把自己的余生都花在监狱里，”西贝尔·纽瑟姆（Siebel Newsom）在一份声明中说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“洛杉矶的刑事审判是我一生中最恐怖的经历之一。 …好莱坞委员会主席兼总裁Anita Hill在一份声明中说，周四的逆转表明“在解决问题方面缺乏进展，我为所有冒险说出自己的真相的人感到骄傲。允许虐待的权力失衡”，并证明“性侵犯仍然是一个普遍的问题”。 /p>; &lt;p>;“今天的决定强调了机构对系统性变化的迫切需求，并使我们对幸存者的承诺加倍，以推动确保责任制的政策和系统，并使工作场所摆脱驱动需要的行为，这些行为驱动了需要的行为这些系统首先。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/26/ 5F4FB030-60C9-412F-A274-7E28E7E7E66E7C_AAAFACCA.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;前女演员杰西卡·曼恩>; &lt;/div>; &lt;p>;律师道格拉斯·威格多（Douglas Wigdor）代表八名韦恩斯坦指控者，其中包括纽约刑事审判中的两名证人 - 谴责周四的决定是“对那些对性暴力行为负责的重大一步” 。 “陪审团是关于这一证词的相关性并推翻判决的指示，这是悲惨的，因为这将要求受害者忍受另一项审判。” &lt;/p>; &lt;p>;律师格洛里亚·艾尔德（Gloria Allred），他们代表了海莉（Haley）和另外两名证人。纽约案周四在一份声明中确认，她的委托人“将再次考虑是否再次作证，如果地方检察官阿尔文·布拉格（Alvin Bragg）决定继续进行新的审判”。坚持真理，”艾雷德说。 “这一决定意味着对那些侵害妇女和掠夺妇女的人定罪将变得更加困难。因此，对性掠夺者的起诉将减少，许多人将逃脱应有的正义。 &lt;/p>; &lt;p>;律师戴维·林格（David Ring） - 代表演员埃夫根尼亚·切尔尼斯霍娃（Evgeniya Chernyshova），他说，他的委托人说，他的客户“ &lt;/p>; &lt;p>;在周四的结果中，她感到很失望。&lt;/p>; &lt;p>;“对于那些忍受了审判和随后的上诉的受害者，她感到难以理解，只是看到定罪被扭转了，”林格在一份声明中说。 “但是，她和我都有信心，温斯坦的洛杉矶被判强奸的定罪将得到维持。” &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，曼哈顿地方检察官办公室的发言人说：“我们将竭尽所能。重试该案件，并坚定地对我们对性侵犯幸存者的承诺”。</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong accuses European Parliament of ‘political hegemony, hypocrisy’ over call to repeal national security laws]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3260421/hong-kong-accuses-european-parliament-political-hegemony-hypocrisy-over-call-repeal-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 11:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/c293ddfb-c508-486a-879e-097Fe3AD42225_77DD2222255.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港指责欧盟的立法机构“政治霸权和伪善”，是针对该市的国家安全法的，呼吁采取媒体大亨吉米·莱·奇（Jimmy Lai Chee-Ying）的无条件发布。&lt;/p>; &lt;p>;周四晚上，城市当局也抨击了欧洲议会对首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）和其他官员的制裁，称这一举动为“政治宏伟的狂暴&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人强调香港有宪法义务保护国家安全，这是所有主权国家的固有权利。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。他说：“许多普通法司法管辖区，包括美国，英国，加拿大，澳大利亚和新西兰以及新加坡等西方国家，都制定了多项立法以维护国家安全。” &lt;/p>;>; &lt;/p>;>; &lt;p>;“对这一事实视而不见，并发表了夸张的言论，议会表现出了典型的政治霸权和伪善。 6月的选举将采取无约束力的紧迫解决方案，要求废除香港的国内国家安全法，以及北京提出的早期立法。&lt;/p>; &lt;p>;根据第23条规定，要求通过《保障国家安全条例》的通过。 &lt;/p>; &lt;p>;香港政府周四表示，该立法已经解决了该市法律制度的弱点以及保护国家安全的执法机制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它说：“我们必须再次强调，该条例是捍卫危害我们国家安全的外力的立法，就像一个更坚固的门，更有效地捍卫我们的房屋。” &lt;/p>; &lt;div。 >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/26/dbda2602-9dbc-437c-82a6-0fe546e29c32_c9a7d6f4.jpg&quot; alt= “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;>;>;欧洲议会已敦促欧盟批准批准首席执行官约翰·李（John Lee），以及所有香港和北京官员，“负责对自由的镇压”城市。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发言人说，新法律不会影响正常的业务运营或与世界其他地区的当地机构，组织和个人的交流。 &lt;/p>; &lt;p>;他强调，该立法对包括欧盟及其成员国的人员，组织和企业在内的守法人士没有威胁。&lt;/p>; &lt;p>;香港当局也强调了这一点，也强调了保护国家国家的国家。安全属于主权管辖权的内部事务，这意味着该条例和北京实施的国家安全法不应保证任何干预。 [香港]忠实地保护国家安全的人员。北京官员“负责镇压自由”。&lt;/p>; &lt;h3>;欧洲议会以安全费用猛击香港欧盟国民的监禁&lt;/h3>; &lt;p>;欧洲政客们也敦促香港当局立即“立即”无条件地释放并放弃对苹果每日创始人赖和激进主义者在大亨正在进行的国家安全审判中对苹果的创始人赖和激进主义者的所有指控。&lt;/p>; &lt;p>;市政府周四表示，任何人都不适合任何人，任何人都不适合任何人对案件的详细信息发表评论，因为涉及LAI的法律诉讼仍在进行中。发言人说：“受基本法和香港权利法案的保护。&lt;/p>; &lt;p>;。政治权力或媒体或任何其他手段，从而导致被告无法接受公正的审判，这是一项受谴责的行为，破坏了[香港]的法治。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港部长告诉英国官方国家护照（O）护照无效作为身份证明&lt;/h3>; &lt;p>;莱（76岁），他正以两项与外国伙伴关系勾结的阴谋指控，并共同串谋打印和分发煽动性出版物。在辩论和投票之前，他们在一小群立法者中迅速进行谈判。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// fefx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails man for leaving 43 cats without food, water at faeces-strewn flat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3260414/singapore-jails-man-leaving-43-cats-without-food-water-faeces-strewn-flat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.26 11:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/26/c743f404-18cf-4c5d-8588-d8742f00bd53_18bc79944.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>; the the the the the the the the the the the the and and and and the the the the and the and and the and the and the and the and bane hosed 43猫。照片：法院文件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名31岁的男子因在最大的动物残酷起诉中被新加坡的宠物数字忽视了43只猫而被判处20天监禁。迄今为止。量刑是根据《动物和鸟类法》的另外34项指控，与其他33只猫有关，一项未能遵守书面通知的指控，要求他在动物和兽医服务的官员（AVS）之前出席。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;丹尼尔（Danial）未能提供足够的食物和水给43只猫造成了“不必要的痛苦和痛苦”，并在2021年8月至2021年11月之间在Ang Mo Kio的公寓中无人看管。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; NPARKS的检察官Ron Goh和Farisha Asharaff告知法院，该案涉及到迄今为止根据《动物和鸟类法案》部分的起诉，涉及与动物残酷行为有关的案件。&lt;/p>; &lt;p>;今天了解到，今天了解到，今天这是根据该法案第42（1）（d）条判处定罪的第一批监禁，与宠物主人忽视有关。&lt;/p>; &lt;p>; farisha，他们指出，这43只猫被保留在一小部分，在没有足够食物和水的情况下限制空间，说：“这是一个设定了自己的先例的案例。” &lt;/p>; &lt;h3>;在禁令34年后，新加坡将宠物猫与公共住房居民合法化&lt;/h3>; &lt; P>;检察官认为，鉴于他的“故意”行为，罚款将“太宽容”，并为Danial寻求监禁，因为他知道这些猫正在“失控”繁殖，但仍管理着生活条件猫不好。&lt;/p>; &lt;p>;在缓解措施中，没有法律代表的丹尼尔（Danial）告诉法院，他后悔自己的行为，是唯一的养家糊口者，他必须在释放后立即重返工作岗位。 /p>; &lt;p>;地方法官洛林·何（Lorraine Ho）同意起诉，即公寓中被忽视的猫的健康危害可能已经传播给附近的其他人，而Danial的行为则值得监禁。&lt;/p>; &lt;P>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; 2021年11月5日，AVS是NPARKS的一群，警方对公众反馈表示，公共住房单位发出了臭味。&lt;/p>; &lt;p>;警察的警察，他们参加了现场公寓的正门和门被锁定了，调查人员发现该公寓的乘员大约一个月没有回到家。&lt;/p>; &lt;p>;当局不成功与公寓所有者联系，并且由于强烈的恶臭猫的餐饮从公寓里来的，警察聘请了一名锁匠进入公寓，发现了30多个猫和骨骼遗骸。&lt;/p>; &lt;p>;那天晚上，NPARKS官员能够联系Danial和Danial和Danial和安排了三天后检查他的公寓。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/04/ 26/5FE30D62-28AF-4C89-81FC-FAB9C71F86DD_1464B72B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名男子因在新加坡的一只空地中放弃43只猫而被判入狱。照片：法院文件&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 11月8日上午11点左右，NPARKS与Danial一起与住房和发展委员会（HDB）官员进行了联合检查。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Danial承认拥有41只活猫，两只死猫和骨骼遗骸，这些猫和骨骼遗骸在空置公寓中发现并将其投降给AVS。 2016年1月左右与他的婆婆一起。他声称他们最初只有三只猫，他的婆婆去世时接管了猫的所有权。&lt;/p>; &lt;p>;，因为猫不是检察官说，他们开始经过消毒，开始无法控制地繁殖，直到他“失去了住在他家中的猫的数量”。 “痛苦和痛苦”，因为他们无法获得定期可用的清水来源。&lt;/p>; &lt;p>; farisha说：“唯一的水源是从水龙头滴落到设备厕所地板上的。据说，厕所地板是用肮脏的棕色水汇合，可能是由于粪便污染而受到的。 >;菲律宾杀死狗的案件引发了愤怒，参议院关于更严格的法律的辩论&lt;/h3>; &lt;p>;在检查期间，没有发现猫的食物。调查显示，Danial每周从一大袋干ki喂猫，这对于需要在单个喂食点需要战斗和争夺食物的猫来说，这是“压力很大的”。&lt;/p>; &lt;p >;检察官说，发现六只猫在检查过程中患有浅表伤口和愈合的疤痕，检方说，在与其他猫的战斗中“很可能”。&lt;/p>; &lt;p>;。检察官补充说，其他猫的起诉&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发现有9个被跳蚤感染了，发现其中一个在其外套上有成年虱子，观察到19只猫患有脱发，其中3只对癣呈阳性。猫科的脱发是猫体内由于潜在疾病而发生脱发的疾病。&lt;/p>; &lt;p>;猫在“肮脏和不卫生”的环境中受到“严重差的生活条件”，伴有粪便材料，整个公寓中注意到的猫的尸体和骨骼遗迹。&lt;/p>; &lt;p>;，公寓中的窗户被关闭，通风不良，环境的沉重污垢将导致建立高浓度的氨气，对附近的猫和人类构成健康危害。&lt;/p>; &lt;h3>;朝鲜男子在家里有1,000只狗，涉嫌滥用动物&lt;/h3>; &lt;p>;，丹尼尔申请了并在Yishun获得了一个新的HDB公寓，并被给予了六个月的时间来撤离他的旧居民。&lt;/p>; &lt;p>;当年8月收到钥匙后，一家人搬到了伊尚公寓，而Danial承认不安排安排rehome the cats, leaving them in the vacant apartment.&lt;/p>;&lt;p>;“He also did not visit the said flat regularly nor to provide the cats with food and water on a daily basis due to his long working hours and poor management of finances, [being] in heavy debt,” Farisha the prosecutor said.&lt;/p>;&lt;p>;She added that Danial had claimed to visit the cats to feed them once a week and had last visited the flat in early November 2021, a few days before being contacted by NParks.&lt;/p>;&lt;p>;He locked the gate and door and left the flat less than five minutes after pouring dried cat food on the floor, and further admitted to not checking on the cats or cleaning up the flat, being aware that the flat was unhygienic and filled with feline faecal matter.&lt;/p>;&lt;p>;For each charge of causing unnecessary pain or suffering to a pet, he could have been jailed for up to 18 months or faced a fine of up to S$15,000 (US$11,031), or both.&lt;/p>;&lt;p>;This story was first published by &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>