<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong tutoring company Brilliant Education abruptly reopens branch amid legal storm, catching education authorities off guard]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230110/hong-kong-tutoring-company-brilliant-education-abruptly-reopens-branch-amid-legal-storm-catching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/59793c7e-ef5a-41d9-beb1-bf417178f6ea_2dbfa43d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港教育当局表示，他们没有事先收到连锁补习中心重新开放的警告上周突然关闭后，愤怒的家长们抱怨他们被拖欠了数千美元的预付费用。&lt;/p>;&lt;p>;私立辅导公司 Brilliant Education 于周六下午重新开放了其康山分店，据报道，一群家长向该公司注入了现金。 &lt;/p>;&lt;p>;教育局警告称，任何所有权变更均需获得其批准。&lt;/p>;&lt;p>;“教育局至今尚未收到……有关学校重新开放的通知， ”发言人表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关因预缴费用拘捕补习集团董事&lt;/h3>;&lt;p>;卓越教育须遵守《教育条例》，若新所有权导致变动，须获政府批准他补充道，该连锁店上周六关闭了其五家分店，这让家长们感到震惊，并迫切希望收回未缴费用。&lt;/p>;&lt;p>;三天前，一家连锁店关闭了主管和经理等关键角色。该公司50岁董事因涉嫌销售预付费辅导课程时错误收款而被海关人员逮捕。据称，该公司欠 310 名顾客 251 万港元（320,710 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;董事彭泽东的一条消息被发布到家长聊天群中，宣布康怡中心重新开放，几位导师和看到孩子们返回教室。&lt;/p>;&lt;p>;一名仅自称严姓的男子代表公司在教室外接受记者采访。他说，大约有十几位家长提供了财政和人力支持，以维持中心的运转。&lt;/p>;&lt;p>;“许多家长在这里长大。毕竟，这所学校已经有28年了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周五下午，邮报记者看到严在九龙香格里拉酒店会见导师。他不愿解释自己在扭转局面中所扮演的角色，只是说他被授权处理媒体问题。&lt;/p>;&lt;p>;“大约十几名家长认为这所学校不应该沦落到今天的样子，并且愿意贡献努力。他们不是投资者，”他周六在学校外告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“他们正在帮助支付部分成本，如果[公司]没有钱，他们就会” ”&lt;/p>;&lt;h3>;补习班突然关闭，数百名香港家长要求退款&lt;/h3>;&lt;p>;据说至少有五位家长提供了港币10,000至20,000元，但严拒绝透露已承诺的金额。他还坚称，尽管有新资金涌入，辉煌教育的股权结构仍然完好。&lt;/p>;&lt;p>;该公司被指控拖欠工资，且未能向员工养老金计划强制缴款。严说，在关闭后，他已与该连锁店 40 名全职和兼职导师中的约一半进行了沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，何文田和柴湾的中心将在据称更换一些设备后重新开放。上周被愤怒的家长破坏。&lt;/p>;&lt;p>;何文田地点已证实已登记在另一实体名下，教育局正与执法机构合作调查涉嫌违反《教育条例》的事件。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Italy ties: as Rome looks for belt and road exit it’s expected to be ‘punished twice’ without reaping benefits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230025/china-italy-ties-rome-looks-belt-and-road-exit-its-expected-be-punished-twice-without-reaping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/04/f464f2df-47c0-4a25-97f9-cc183ad24131_16db7717.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利参与中国国家主席习近平的旗舰外交政策工具“一带一路”倡议即将结束，罗马预计将在今年年底前结束这场为期四年的传奇。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 不再续签 2019 年签署的谅解备忘录将确保没有一个国家既是七国集团的成员，又是中国基础设施富矿的成员。&lt;/p>;&lt;p>;上周，意大利国防部长吉多·克罗塞托(Guido Crosetto)称，棺材上的最后一颗钉子似乎已敲定。加入该倡议的决定是“即兴而残暴的”。&lt;/p>;&lt;p>;梅洛尼上周在华盛顿会见美国总统乔·拜登后，预计将于秋季前往北京，亲自向习近平解释这一决定。&lt;/p>; &lt;p>;这种不祥之兆已经存在了一段时间了。即使在竞选过程中，梅洛尼也将加入的决定描述为一个“大错误”。然而，应对局势的影响却让该国自二战以来第一位极右翼领导人陷入了一个尴尬的境地。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是在西欧大部分国家试图重新平衡与中国的关系之际作出的。不过，尽管布鲁塞尔故意将其去风险策略含糊其辞——部分是为了在欧盟成员国脱离中国供应链的某些部分时提供外交掩护——但梅洛尼却没有这样的含糊之处。&lt;/p>;&lt;p>;“意大利现在的问题是如何退出“一带一路”，这是一个政治工具，而不是经济工具，同时保持或可能加强与中国的经济联系。这就是 Meloni 面临的挑战。”2006 年至 2015 年担任意大利经济和财政部长的首席经济学家洛伦佐·科多尼奥 (Lorenzo Codogno) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;实际上，意大利因加入该倡议而面临两次惩罚，而且没有收获它可能希望获得任何经济回报。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们签署备忘录时，我们没有获得任何重大的经济优势。而现在，由于整个地缘政治环境迫使我们走出去，我们又输了。就西方国家而言，我们首先失去了声誉。现在，我们在中国眼中失去了声誉。”米兰理工大学副校长、意大利政府基础设施事务前顾问朱利亚诺·诺西 (Giuliano Noci) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;诺西表示，签署例如，没有任何附带协议的“一带一路”计划可以让意大利商品更好地进入中国市场，这是“一个错误”。 “为什么德国产品可以进入市场，而我们的产品却不能？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;这种逻辑在当时很盛行。 2019 年，时任经济部长路易吉·迪·苗 (Luigi Di Miao) 表示，加入的原因是为了重新平衡贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;“我们通过这些协议的目标是开始重新平衡存在大量贸易逆差的失衡状况。迪马约表示，“中国制造”进入意大利，而进入中国的“意大利制造”太少。”他补充说，他预计“出口将大幅且逐步增加，我们希望在未来几年我们能够平衡贸易失衡”。&lt;/p>;&lt;p>;该国在十年内经历了三次衰退，并羡慕法国和德国，这两个国家与北京的关系要有利得多。&lt;/p>;&lt;p>;“在当时，许多意大利人感到被欧洲抛弃，而其民粹主义政府对欧盟持怀疑态度，并且非常愿意转向中国来满足其投资需求，”外交关系委员会亚洲研究研究员戴维·萨克斯(David Sacks)写道。在最近的一篇博客文章中。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示总体贸易有所增长，但赤字没有重新平衡，投资流动也没有。&lt;/p>;&lt;p>;从2018年开始，即前总理的前一年朱塞佩·孔戴入主意大利后，根据研究机构荣鼎集团的统计，到2022年，中国对意大利的投资下降了81%。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国海关数据计算，虽然今年第一今年上半年，意大利对华出口较2018年同期增长31.7%，自华进口激增40.24%，贸易逆差实际扩大了55%。&lt;/p>;&lt;h3>;意大利国防部长：加入中国的“一带一路”计划是一个“残暴”的决定&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士警告称，这份备忘录缺乏具体细节，导致双向贸易激增。其他人则对继续关注贸易平衡作为衡量经济福祉的指标感到遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;“签署[一带一路]不会得到任何东西——这是一种善意的姿态，可能会或可能不会让北京更有可能奖励你。如果你想与中国走得更近，并为基础设施项目寻找资金，这是朝着正确方向迈出的必要一步，但这并不是什么‘协议’或‘条约’，”欧盟-中国分析师雅各布·马德尔(Jacob Mardell)表示。 &lt;/p>;&lt;p>;对于中国来说，失去意大利这个一带一路最富有的西方成员和原始丝绸之路上的关键节点，即使并不意外，也将是一个象征性的打击。&lt;/p>; &lt;p>;在四年前的国事访问之际，习近平写道，该协议将“培育双边关系的土壤，确保双边关系绽放新的更加绚丽的花朵”。&lt;/p>;&lt;p>;但即便如此，新的地缘政治现实正在到来。在协议签署前十一天，欧盟在一份现已臭名昭著的文件中将中国称为“系统性竞争对手”，该文件确立了其对世界第二大经济体的三重政策。&lt;/p>;&lt;p>;冠状病毒大流行即将来临。再加上俄罗斯对乌克兰的战争，自从孔特在虚线上签署以来，欧洲与中国的关系一直处于螺旋式下降。&lt;/p>;&lt;p>;“今天这不可能发生，”科多尼奥说。 “从政治上讲，今天这是不可想象的，尤其是在俄罗斯入侵乌克兰之后。”&lt;/p>;&lt;p>;十年来，中国拓展“一带一路”的方法是瞄准“枢纽”或“灯塔”国家，耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心的专家莫里茨·鲁道夫 (Moritz Rudolf) 表示，这将为邻国树立积极的榜样。&lt;/p>;&lt;p>;“但对于欧洲来说，这已经不再有效了。考虑到地缘政治局势，这种情况在今天是不会发生的。我们正处于与中国重新定位的时代。鲁道夫表示：“经济关系现在被视为依赖关系，而不是机会。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，欧洲陷入进退两难的境地，对中国的新思维与冰冷的跨大西洋关系发生冲突。时任美国总统唐纳德·特朗普的政府。&lt;/p>;&lt;p>;“意大利是全球主要经济体和重要的投资目的地。支持[一带一路]为中国的掠夺性投资方式提供了合法性，不会给意大利人民带来任何好处，”白宫国家安全委员会当时在推文中表示。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，与对华采取类似鹰派立场的拜登政府关系更加友好，回旋余地就更小了。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦更新备忘录成为公共和国际事务，就不可能了布鲁塞尔墨卡托中国研究所研究欧盟与中国经济关系的研究员弗朗西斯卡·吉雷蒂(Francesca Ghiretti)表示，意大利应该避免做出政治决定。 “在中美关系紧张的情况下，这一决定很难不演变成地缘政治问题。”&lt;/p>;&lt;p>;周五，中国外交部警告称，“一些势力继续恶意炒作，将中意共建“一带一路”政治化”，同时扩大参与的经济利益。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟的不安被列为中国“去风险”战略的推进&lt;/h3>;&lt;梅洛尼表示，上周访问华盛顿期间，拜登没有提出这一问题。但随着罗马越来越担心北京的影响，她自己在此事上的言论变得更加沉默。&lt;/p>;&lt;p>;回顾最近的历史，她可能希望效仿拉脱维亚和爱沙尼亚，而不是立陶宛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这两个前波罗的海国家去年没有大张旗鼓地退出中国的16+1集团，除了外交上的打压之外，没有遇到任何报复。然而，大声离开并同时寻求加深与台湾关系的立陶宛，已卷入与北京的长期争执。&lt;/p>;&lt;p>;“北京将意大利不续签谅解备忘录的决定视为美国的胜利，”吉雷蒂说。 “如果我们考虑到这一点以及这个故事的公众形象，有针对性和象征性的报复并非不可能——即使离开 16+1 的成员不会受到报复。”&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US FDA approves world’s first pill for post-partum depression]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230111/us-fda-approves-worlds-first-pill-post-partum-depression?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/24c77a66-a72f-41ef-94fc-46e8fd677de4_0519d9ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国食品和药物管理局 (FDA) 于周五批准 Biogen 和 Sage Therapeutics 的&#39;口服药丸治疗成人产后抑郁症 (PPD)。&lt;/p>;&lt;p>;两家公司已寻求 FDA 批准该药物 Zurzuvae，用于治疗重度抑郁症 (MDD) 或临床抑郁症，以及产后抑郁症，影响数百万人。&lt;/p>;&lt;p>;产后抑郁症严重影响女性恢复正常功能的能力，同时也可能影响母亲与孩子的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“Zurzuvae Sage Therapeutics 和 Biogen 在一份声明中表示，预计将在美国缉毒局将其列为受控物质后不久于 2023 年第四季度推出并上市，预计将在 90 天内实现。&lt;/p >;&lt;h3>;根据新法案，“迷幻蘑菇”将在加州合法化&lt;/h3>;&lt;p>;该声明称，FDA 就 Zurzuvae 治疗成人重度抑郁症的新药申请发布了完整回复函。信中表示，该申请没有提供 Zurzuvae 治疗 MDD 有效性的实质性证据，需要进行更多研究来支持批准。&lt;/p>;&lt;p>;Sage 和 Biogen 表示，他们正在审查反馈并下一步进行评估&lt;/p>;&lt;p>;分析师预计，如果该药物仅被批准用于治疗产后抑郁症，由于患者人数较少，两家公司的股票都会下跌。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止， FDA 表示，产后抑郁症的治疗只能通过静脉注射的方式进行。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，估计美国有 2100 万成年人至少患有一次重度抑郁症，其特点是持续的悲伤感。产后抑郁症影响大约七分之一的分娩女性。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong flying squad captain accused of ‘gross negligence’ after box of condoms found in aircraft cockpit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230109/hong-kong-flying-squad-captain-accused-gross-negligence-after-box-condoms-found-aircraft-cockpit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/6c53f7b2-80b8-4996-8b9a-781d57e66cca_9f850f37.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府飞行服务队一名机长被指“在处理飞机时犯下严重过失”在挑战者 605 飞机驾驶舱内发现一盒避孕套后，“个人物品”。&lt;/p>;&lt;p>;周六，飞行队表示已对涉事机组人员进行了口头谴责，并向涉事机组人员发出了一封咨询信，几小时前，两家当地媒体发表了一名自称该服务员工的投诉。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高科技直升机模拟器缩短了政府飞行员的培训时间&lt;/h3>;&lt;p>;这些媒体还刊登了一张图片，显示飞机上飞行员座位上留下了一盒避孕套，并称这是在例行检查时发现的。&lt;/p>;&lt;p>;在检查之前，机长是一​​名男性，刚从飞机上回来。两家出版物均称，7 月 20 日晚与一名女副驾驶进行了培训。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，技术人员在向主管报告这一发现后被告知保持沉默。&lt;/p>;&lt;p>;政府飞行服务队总监胡伟雄告诉《华盛顿邮报》，他没有收到有关这起事件的投诉，但强调该组织希望其员工按照“非常高的标准”行事。&lt;/p>;&lt;p>;他立即会见了相关人员，以了解情况。&lt;/p>;&lt;p>;“没有证据证明发生了影响航空安全的非法、不当行为。”该事件系机长处理个人物品时的重大疏忽所致。&lt;/p>;&lt;p>;管制员表示，此事可能会引起误会，影响飞行，所以服务部门已按程序处理。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港政府飞行服务队执行危险救生任务&lt;/h3>;&lt;p>;涉事机组人员已收到劝诫信及口头谴责，警告不要他说，他们的行为有损飞行队的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，我们已向所有机组人员发出了一份内部通知，提醒他们仔细检查随身携带的所有个人物品和设备，并确保他们与航班运行相关。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Could Chinese researchers crack the code of earthquake prediction?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229232/could-chinese-researchers-crack-code-earthquake-prediction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/e1714fc3-ba31-4c92-ac78-66827ecad12c_8a638d90.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7 月 16 日阿拉斯加半岛发生里氏 7.2 级地震前约 84 小时，中国的一组研究人员可能已经预见到地震即将发生，但无法确定地震发生的地点和时间。&lt;/p>;&lt;p>;现在他们希望扩大研究网络，以便能够做出更准确的地震预测。&lt;/p>; &lt;p>;陕西省西安交通大学教授、院长、中国自然资源部研究员张茂胜在阿拉斯加地震发生前几天收到一条短信，提示数据读数异常。&lt;/p>;&lt;收到警报后，他知道地震即将发生，而且震级很大。然而，他不知道地震的位置或确切的时间。&lt;/p>;&lt;p>;经过10年的观测数据，知道地震将要发生，但没有足够的信息来警告世界，这对教授来说是一种熟悉的感觉。&lt; /p>;&lt;p>;张和他的团队无法预测地震——这包括知道震级、位置、日期和时间——但他们相信迄今为止的发现可以在未来实现这一点。&lt;/p>;&lt;p>;A 6月在中国《西北地质》杂志上发表的论文显示，研究小组花了十多年的时间研究可能的地震前兆。&lt;/p>;&lt;p>;使用高精度重力仪，该小组已经捕获了自2010年以来数十次地震的数据。 ，包括 2 月 6 日发生的毁灭性土耳其-叙利亚地震。&lt;/p>;&lt;p>;本文介绍了对低频地球引力场的监测，作为预测高震级“短期即将发生”或即将发生的地震的潜在前兆。地震。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国地质调查局 (USGS) 的数据，所谓的前兆是地震前发生的可能预示地震即将发生的异常事件，例如一系列较小的地震或动物的异常活动）。&lt;/p>;&lt;p>;通过监测动态重力的变化，研究小组偶然发现了短临地震的可能前兆以及潜在的四相机制。&lt;/p>;&lt;p>;特别是在第二阶段或“锁定能量存储”阶段（通常发生在地震前 1 到 15 天之间）通过重力读数的峰值可以看到动态重力的异常。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组使用重力计观察了异常情况，一种通常测量地球绝对重力变化的仪器。&lt;/p>;&lt;p>;他们开发了自己的动态重力计，使用液体悬浮液来测量基于液体运动的异常情况。研究人员表示，它对于短期地震预测更加准确，并且更具成本效益和移动性。&lt;/p>;&lt;p>;9 月份印度尼西亚苏拉威西岛发生 7.4 级地震前 83 小时观察到异常读数2018 年，2 月塔吉克斯坦发生 7.2 级地震前 116 小时。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组表示，虽然动态重力峰值表明地震将在短时间内发生，但震级可以通过&lt;/p>;&lt;p>;美国地质勘探局规定，地震预报必须包括时间、地点和震级。毫无疑问，没有科学家预测过大地震。&lt;/p>;&lt;p>;尽管无法完全识别这些要素，但研究小组始终能够在大地震发生前几天看到大地震的迹象。张先生表示，对于7级以上的地震，“准确率是100%”。&lt;/p>;&lt;h3>;解释 |连环地震细看香港地震报道&lt;/h3>;&lt;p>;对于这些强震，“只要看到一个峰值，后面就会发生地震”，作者刘华清表示，陕西省西安市西北工业大学教授。&lt;/p>;&lt;p>;该论文的作者表示，自20世纪50年代以来，地震预报一直是中国的重点，在1970年代，多次预报了地震，伤亡人数也有所减少。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，此后未能预测大地震，导致各国放弃预测。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，虽然美国和日本等国家的科学家不相信地震可以发生可以预测，“至少对于某些地震，我们不同意这个观点”。&lt;/p>;&lt;p>;团队在注意到异常读数与地震之间的关系后，开始观察动态重力数据。他们没有受政府授权进行预测研究，而是自愿进行研究。&lt;/p>;&lt;p>;在论文中，团队分享了群聊消息日志，其中在塔吉克斯坦地震前五天，出现了异常现象阅读中还注明了三天内可能发生地震的预测。&lt;/p>;&lt;p>;2月份的土耳其-叙利亚地震被列为论文中观测到的11次地震之一，这也是该团队第一次看到两个异常峰相继出现。&lt;/p>;&lt;p>;“当时（我们）以前从未遇到过这种情况”张说。当天，在发生了最初的7.8级地震后，随后又发生了7.5级地震。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我们真的没有想到会发生两次地震”，他补充道，发生了两次地震，团队认为双峰与两次独立的地震有关。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，经过十年的异常监测，他已经习惯了看到大山峰并知道大地震即将来临。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;团队观测到 6.5 级以上的地震。据张说，他们之前对 2 级以上地震的报告标准每分钟启动数百条文本警报。&lt;/p>;&lt;p>;张说，需要更多的观察来了解地震与提前峰值时间之间的关系，因为动态重力发生在地震发生前的一段时间内。&lt;/p>;&lt;p>;他说，就潜在地震预测而言，1到15天的范围“已经非常准确”，超出了现有的任何预测&lt;/p>;&lt;p>;在接受采访时，当被问到为什么时隔多年才发布这项研究时，张说：“我们还没有解决这个问题，但这个可能可以，而且概率很高。” ”&lt;/p>;&lt;h3>;生活在断层线上对中国四川省意味着什么&lt;/h3>;&lt;p>;团队现在面临的主要问题是利用前兆信息来确定地震的准确时间和位置。张说，这些机器存在“覆盖范围问题”。他们在西安只设立了四个。&lt;/p>;&lt;p>;张说，前兆活动可以在地球上传播很长的距离，使团队能够看到来自西安的所有高强度地震。&lt;/p>;&lt;p>;他们的主要观测点位于山下，独特的地理条件也使其具有很大的稳定性。然而，他们无法仅用这些机器来判断距离。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们的目标是与研究人员和国家合作，在世界各地建立重力计机器，以创建一个覆盖和数据收集的网络。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该团队还旨在评估对这一前兆的扩大监测是否可以通过查明地震发生前的时间和地点来预测地震。&lt;/p>;&lt;p>;如果科学家和组织感兴趣，刘说这些机器可以生产速度很快。他表示，自该论文发表以来，国内许多研究人员已经联系了该团队。&lt;/p>;&lt;p>;“如果得到很多人的证实，这将是地震预测的一个非常重要的科学发现。”岩土工程教授岳说来自香港大学的钟琪，与这项研究无关。&lt;/p>;&lt;p>;岳说，需要更多的研究和测试来看看这一前兆是否一致，并且只与地震有关，然而，这似乎令人鼓舞，因为“一个独特的前体”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，当发现潜在的前体时，该领域的专家并不感到惊讶——而且许多前体已经被声称——因此，显示前体可以做出多少成功的预测非常重要。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;甘肃省兰州大学地球科学学院院长孟兴民表示，该论文是“国际地震研究界的一项创新性研究”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Danger to life warning issued as storm Antoni hits parts of Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230108/danger-life-warning-issued-storm-antoni-hits-parts-britain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/805c6eff-4176-43b8-a7ff-3507cfb37f61_6fefd492.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;风暴安东尼袭击英国部分地区时已发布生命危险警告，带来大雨和强风。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局表示，周六黄色大风警报期间，人们应该注意树木倒下、激流和建筑结构不完善等危险。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;英格兰和威尔士西南部地区发布黄色警告，表示碎片可能会飞扬，并可能导致人身伤害或生命危险，该警告持续到格林威治标准时间下午 6 点。&lt;/p>;&lt;p>;同时发布黄色警告英国南部地区的“反季节大风天气”将持续到晚上 8 点，英格兰东南部地区的黄色雷暴警报将持续到晚上 10 点。&lt;/p>;&lt;p>;黄色降雨警报已发布到周六下午 4 点覆盖苏格兰东南部。&lt;/p>;&lt;h3>;全球变暖导致更长时间、更极端的天气事件：气候科学家&lt;/h3>;&lt;p>;黄色警报意味着恶劣天气影响的可能性增加，人们应该考虑改变制定计划并采取行动保护自己和财产。&lt;/p>;&lt;p>;英国气象局气象学家 Tom Morgan 表示，这场风暴是英国气象局本季首次命名的风暴，风速可能高达每秒 110 公里。海岸上的一个小时。&lt;/p>;&lt;p>;但是周日天气将会更加晴朗，风也较小，没有任何天气警报，南部气温将高达 22C。&lt;/p>;&lt;p>;气温将开始预报员补充说，下周气温将上升，周四东南部气温将达到 27 摄氏度或 28 摄氏度，这是英国自 6 月以来从未见过的高温。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 14 for allegedly using stolen credit cards to buy HK$1.5 million worth of mobile phones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230104/hong-kong-police-arrest-14-allegedly-using-stolen-credit-cards-buy-hk15-million-worth-mobile-phones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/6ac7f8b0-d323-436a-8e66-94f873ee32d7_3ec089d2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警方拘捕14名涉嫌盗窃信用卡及借记卡购买价值港币智能手机的人150 万美元（192,080 美元），促使当局发出警告，零售商应警惕可能的欺诈交易，并在必要时验证顾客的身份。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这 12 名男子和两名女子于涉嫌串谋诈骗及洗黑钱，五人已被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;吴明表示，过去两个月，铜锣湾一家主要销售手机的商店共录得二十一笔可疑交易。湾仔警区调查队高级督察洪先生。&lt;/p>;&lt;p>;“犯罪集团利用偷来的信用卡到区内一家电子产品连锁店购物，然后将其兑换成现金牟利， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“还有一个跨境集团，用内地银行发行的借记卡到店购物，发现钱被骗了。”&lt;/p>;&lt; p>;犯罪嫌疑人年龄在22岁至52岁之间，来自香港和中国大陆，于6月30日至8月4日期间被捕。警方在行动中起获50部智能手机以及多张信用卡和借记卡。&lt;/p>; &lt;p>;吴称嫌疑人分属不同犯罪集团，不排除进一步拘捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕涉嫌诈骗行人2万港元的女子&lt;/h3>;&lt;p>;行动他补充说，此举是为了应对信用卡盗窃和欺诈案件的激增。&lt;/p>;&lt;p>;高级检查员呼吁零售商向警方报告可疑交易。&lt;/p>;&lt;h3>;香港日志网络钓鱼案件有所下降，但网络安全意识“仍然缺乏”&lt;/h3>;&lt;p>;“当客户在短时间内使用信用卡和借记卡购买大量类似产品时，他们应该采取适当的措施来验证客户的身份”吴警告说，帮助犯罪集团使用被盗信用卡可能构成串谋诈骗和洗钱，最高可被判处 500 万港元罚款和 14 年监禁。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s northeast braces for Doksuri fallout after typhoon takes toll on Hebei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3230105/chinas-northeast-braces-doksuri-fallout-after-typhoon-takes-toll-hebei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/ed613265-2f14-4059-873e-9fb5680d0cf7_bc287efc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;More than 1½ million people in the Chinese province of Hebei have abandoned their homes to avoid rising floodwaters as record rainfall carves a trail of destruction through the country&#39;s north.&lt;/p>;&lt;p>;State news agency Xinhua said on Saturday that about 960,000 of the 1.54 million people relocated in the province neighbouring Beijing were from flood control zones.&lt; /p>;&lt;p>;Hebei has shouldered a heavy burden to protect the capital, opening up flood control zones along waterways to drain the deluge from Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Residents in those zones had to move to higher ground as Hebei Communist Party boss Ni Yuefeng committed the province to becoming the capital&#39;s “moat”.&lt;/p>;&lt;p>;Since making landfall more than a week ago, former typhoon Doksuri has dumped record amounts of rain on Beijing and surrounding areas, leading to widespread floods.&lt;/p>;&lt;p>;While the flooding in Hebei province eased on Saturday, the remnants of the storm were being felt to the northeast.&lt;/p>;&lt;p>;Alarms were sounded for water levels in 25 rivers in Heilongjiang province and the two county-level cities of Wuchang and Shangzhi reported serious flooding, with residents trapped and homes and bridges damaged, according to Xinhua.&lt;/p>;&lt;p>;The Ministry of Emergency Management sent a team to the province to assess conditions and the People&#39;s Liberation Army&#39;s Northern Theatre Command set up a centre to coordinate rescue efforts.&lt;/p>;&lt;p>;In Shulan, a county-level city in neighbouring Jilin province, at least one person died and four were missing, including the city&#39;s executive vice mayor who was directing flood containment operations, according to a news portal affiliated to Chongqing Daily.&lt;/p>;&lt;p>;Neighbouring Liaoning province was also on high alert, covered by a weather warning in effect for much of the country.&lt;/ p>;&lt;p>;In the 24 hours until 2pm on Sunday, thunderstorms, strong winds and hail were forecast to sweep parts of Inner Mongolia, Qinghai, Gansu, Shaanxi, Shanxi, Hebei, Tianjin, Shandong, Henan, Anhui, Jiangsu and Zhejiang , according to the National Meteorological Centre.&lt;/p>;&lt;p>;So far though, Hebei remains the hardest hit, with at least 20 people killed.&lt;/p>;&lt;p>;In the city of Baoding alone, 10 people had died and 18 were missing by noon Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing was also dealt a heavy blow, with at least 11 dying as the rainstorm turned hundreds of roads into rivers, flooded Daxing International Airport and cut links to some outlying areas. &lt;/p>;&lt;p>;The authorities said communication had been restored to all suburban areas in the capital but the risk of landslides remained high.&lt;/p>;&lt;p>;In all, Doksuri is estimated to have caused 14.7 billion yuan (US $2 billion) in direct economic losses since landing in Fujian province on July 28. About 2.91 million people were affected in Fujian, Zhejiang, Anhui, Jiangxi and Guangdong.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the authorities said the direct economic losses from various natural disasters last month amounted to 41 billion yuan. A total of 147 people were killed or went missing.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong heading for small-scale outbreak of flu, health adviser warns, as 4th unvaccinated child dies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230103/hong-kong-heading-small-scale-outbreak-flu-health-adviser-warns-4th-unvaccinated-child-dies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 20:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/05/caee9f3a-73aa-44db-997a-d2560069667b_4f97316c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A recent spike in influenza cases in Hong Kong could soon become “a small-scale outbreak”, a government health adviser has warned, appealing to parents to get their children jabbed following the death of a fourth unvaccinated child in the past week.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese University respiratory medicine expert Professor David Hui Shu-cheong, on Saturday, said it would not take long for the percentage of specimens testing positive for flu to rise from 8.6 per cent to 9.2 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;“There will soon be a small-scale outbreak,” he told a radio programme. He highlighted that the four unvaccinated children who died after contracting the flu were serious cases.&lt;/p>;&lt;p>;“They are relatively young and have weak resistance. Once they are exposed to influenza virus, it could become very serious, often with necrotising encephalitis.”&lt;/p>;&lt;p>;The latest fatal case involved a 2-year-old boy who tested positive for influenza A virus and died on July 28.&lt;/p>;&lt;p>;The Centre for Health Protection (CHP) of the Department of Health said he had a fever and cough before developing convulsions and was brought to hospital. He was diagnosed with acute necrotising encephalopathy complicated by respiratory failure.&lt;/p>;&lt;p>;On Saturday, family doctor Edmund Lam Wing-wo told the Post that he had seen more cases in the past three weeks, but it was less than the peak of the flu season in April and May.&lt;/p>;&lt;p>;He urged the public, particularly the unvaccinated, to practice good personal hygiene, test themselves if symptoms such as fever and cough develop, and see a doctor.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong flu season ends as patient numbers drop, while rise of Covid cases slows&lt;/h3>;&lt;p>;He also said the most vulnerable, such as the very young and very old, should consider getting vaccinated for the flu.&lt;/p>;&lt;p>;“We are worried after mid-August when kindergartens resume class and then primary schools in September if the influenza activity is still high, then they may persist and affect those, particularly without vaccination,” he told the Post.&lt;/p>;&lt;p>;Lam added wearing masks was a personal choice balancing normal life and prevention, but said that practising self-discipline, such as not joining social gatherings when sick and washing hands before eating, would reduce the chance of infection, even if people did not wear masks.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, Hui also expected a third generation of the Covid-19 vaccine to be available to the public in around two to three months.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s flu season peaked faster than expected: health adviser&lt;/h3>;&lt;p>;“Third-generation vaccines are under research and development … The vaccines produced good antibodies,” he said, adding the new vaccines targeting the XBB subvariant could reduce infection risks.&lt;/p>;&lt;p>;However, Hui said, high-risk groups, including the elderly and patients with chronic diseases, should receive booster shots and not wait for the third-generation vaccine.&lt;/p>;&lt;p>;According to the latest surveillance statistics published on Thursday, 8.64 per cent of respiratory specimens handled by public laboratories tested positive, higher than 8.57 per cent the week before but below the baseline threshold level of 9.2 per cent, which indicated an epidemic.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China shores up strategic ties with the United Arab Emirates as Beijing extends its Mideast reach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230098/china-shores-strategic-ties-united-arab-emirates-beijing-extends-its-mideast-reach?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/67663ba6-123d-4a93-89b8-7908ac220056_7140325b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国敦促阿拉伯盟友帮助推进北京与阿拉伯国家之间的自由贸易协定海湾合作委员会作为亚洲巨人扩大了与中东的接触。&lt;/p>;&lt;p>;在周五的电话中，中国外交部长王毅告诉阿拉伯联合酋长国外长谢赫阿卜杜拉·本·扎耶德·阿勒纳哈扬，应该尽早达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该有效地……尽快完成（中国与理事会之间的）自由贸易协定，以便中国与阿拉伯国家的关系得到更大发展， ”&lt;/p>;&lt;p>;中国与海合会的贸易谈判于2004年开始，但由于海湾领导人的犹豫不决而屡次陷入停滞。&lt;/p>;&lt;p>;王毅在上届任期内曾试图推进2021年的谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;根据外交部声明，他在最新呼吁中表示，阿联酋与中国关系密切，是“中国在中东的重要战略伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“[两国应该]在核心利益问题上坚定相互支持，抵制外国干涉，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据声明，阿联酋外交部长也表达了同样的观点，表示：“我们珍视阿中友谊，希望与中国站在一起，抓住[合作]机遇。”&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在中国在中东影响力不断扩大、填补中东地区空白之际发出的。 &lt;/p>;&lt;p>;三月份，在伊朗和沙特阿拉伯之间数十年的敌意之后，北京在两国之间促成了一项具有里程碑意义的和平协议。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平也于 2017 年访问了该地区。 12 月签署了数十项协议，不仅促进了传统能源合作，还促进了从贸易到技术等一系列其他行业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据报道，中国正在与包括沙特阿拉伯在内的国家进行谈判阿联酋与中国关系特别密切，两国将于本周举行首次演习。&lt;/p>;&lt;p>;让-卢普·萨曼 (Jean-Loup Samaan)，高级研究员新加坡国立大学中东研究所表示，阿联酋目前可能是“北京最亲密的阿拉伯海湾合作伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;萨曼表示，这次的电话反映了“展示牢固关系的愿望”北京和阿布扎比之间”，他预计王毅与中东同行之间将有更多公开交流。&lt;/p>;&lt;p>;在影响力竞争之际，“如今，任何涉及中国在中东的正式交流都会受到影响。他说，由于华盛顿和北京之间的冷战思维，这具有巨大的象征意义。乌克兰战争。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋和一些石油资源丰富的海湾国家预计将参加。&lt;/p>;&lt;p>;但萨马安表示，阿联酋对乌克兰战争的重要性一直是“温和”，而且电话与峰会的相关性相当有限。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cambodia electoral body confirms Prime Minister Hun Sen’s party as the winner after final vote tally]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230097/cambodia-electoral-body-confirms-prime-minister-hun-sens-party-winner-after-final-vote-tally?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.05 19:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/05/e1d8ef94-7c44-434b-8bb2-ac51609413c0_f4d263df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨选举机构周六公布了上个月选举的最终结果，以压倒性优势获胜长期任职的总理洪森领导的执政党取得了胜利，并获得了未来五年的任期。&lt;/p>;&lt;p>;在 TVK 国家电视台和政府社交媒体平台上发布的公告中，该国国家选举委员会表示，洪森的当选柬埔寨人民党在 7 月 23 日的大选中赢得了 125 个席位中的 120 个。&lt;/p>;&lt;p>;保皇党奉辛比克党赢得了 5 个席位，而其他 16 个政党均未获得任何席位。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨人民党在普选总数820万张选票中获得6,398,311票。 Funcinpec 获得了 716,490 票。共投出了 820 万张纸质选票，其中有效选票超过 770 万张，被委员会作废的选票有 440,154 张。&lt;/p>;&lt;p>;在人们广泛期待的举动中，洪森于 7 月 27 日宣布将在大选结束时下台。月，并将总理职位交给他的长子、该国陆军参谋长洪马内。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨人民党的变革是在西方国家和人权组织批评选举既不自由也不公平之后发生的。很大程度上是因为该国主要反对党烛光党被禁止参加选举。&lt;/p>;&lt;h3>;柬埔寨洪森在担任总理 38 年后辞去总理职务&lt;/h3>;&lt;p>;新任国家领导人洪马内， 45岁，在7月的选举中赢得了他在议会的第一个席位。此次交接是更大的代际转变的一部分：许多年轻的议员预计将担任部长职务，包括洪森最小的儿子和其他与年长党员有关的人。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在西方接受过教育，例如洪马内拥有美国西点军校学士学位、纽约大学硕士学位和英国布里斯托大学博士学位，均为经济学学位。&lt;/p>;&lt;p>;洪森，转行周六71岁的他在38年的任期内逐步加强了对权力的控制，使他成为亚洲任职时间最长的领导人。他还开创了自由市场经济，提高了许多柬埔寨人的生活水平。&lt;/p>;&lt;p>;虽然为继承人让位，但洪森预计将保留作为党主席和柬埔寨人民党的大量控制权。参议院议长。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然有能力为人民的利益服务，帮助政府监督国家的安全和公共秩序，并与他们一起指导国家的发展，”洪森于 7 月 27 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;洪森最初是作为 20 世纪 70 年代激进共产主义红色高棉政权的中层指挥官而出名，该政权被指责导致约 170 万柬埔寨人死于饥饿。 、疾病和处决。&lt;/p>;&lt;p>;他叛逃到邻国越南，并在 1979 年河内推翻红色高棉政权并帮助结束了长达三十年的内战时迅速成为柬埔寨新政府的高级成员。 &lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行的数据，在洪森的领导下，柬埔寨于 2015 年从低收入国家跻身中低收入国家行列，并预计到 2030 年达到中等收入国家行列。&lt;/p>; &lt;p>;尽管整体情况有所改善，但柬埔寨的贫富差距仍在扩大，森林砍伐以惊人的速度蔓延，洪森的国内盟友和外国投资者掠夺土地的行为也变得普遍。&lt;/p>;&lt;p>;2013年之后柬埔寨人民党在选举中勉强克服了来自反对党柬埔寨救国党的挑战，洪森的回应是追捕反对派领导人，导致该党最终被该国同情的法院解散。&lt;/p>;&lt;p>;在本月的选举中，当全国选举委员会使用技术手段禁止烛光党（柬埔寨救国党的非官方继承者）时，镇压任何严重反对派的模式再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟称投票结果是“在受限制的政治和公民空间中进行的，反对派、民间社会和媒体无法不受阻碍地有效运作。”&lt;/p>;&lt;p>;美国更进一步，表示已采取措施实施签证在确定选举“既不自由也不公平”后，对“破坏民主并暂停外国援助计划的个人”进行限制。&lt;/p>;&lt;p>;在周四选举后首次露面以就职新政府时，洪森表示，选举委员会最终结果公布后，他计划于8月7日认可洪马奈为诺罗敦·西哈莫尼国王的下一任首相。&lt;/p>;&lt;p>;宣布周四的活动是他最后一次演讲洪森总理表示，新当选的国民议会将于8月21日举行第一次会议，次日将确认下议院和内阁部长的新领导层。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>