<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US-Philippines alliance: on shaky ground under Trump 2.0?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3288695/us-philippines-alliance-shaky-ground-under-trump-20?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/f5c68eeb-7e46-422f-a5c6-a7e146ee14f8_adcbdc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普拥抱并亲吻美国国旗在二月份的一次活动中。他重返白宫将使美菲关系面临考验。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去八年里，菲律宾将其外交政策建立在与美国基于共同安全利益和深厚历史联系的坚定联盟之上。但随着唐纳德·特朗普准备夺回白宫，这种伙伴关系现在面临着严峻的考验。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，特朗普的交易性外交方式和不可预测的领导风格可能会导致这两个条约盟友之间的合作紧张。在与北京在南海的紧张局势日益加剧的情况下，统一行动显得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到特朗普“挤压盟友或资源以提供某种防御承诺”的名声，经济学家、菲律宾前国会议员瓦尔登·贝洛 (Walden Bello) 表示，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 的政府可能对未来感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我的感觉是，马拉卡南宫可能知道这种密切关系……不会持续下去。” “在特朗普领导下，”他在《亚洲周刊》中说道，指的是菲律宾总统官邸。&lt;/p>;&lt;p>;除了共同防御义务外，菲律宾还严重依赖美国的援助计划和军事现代化支持、情报共享和联合训练演习。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29 /f5c68eeb-7e46-422f-a5c6-a7e146ee14f8_38a9c6e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在二月份的一次活动中拥抱并亲吻了美国国旗。他重返白宫将使美菲关系面临考验。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于华盛顿来说，这个在即将离任的总统乔·拜登的领导下培育起来的长期联盟提供了进入菲律宾军事基地的战略通道，也是对抗北京扩张主义的关键合作伙伴，特别是在台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普重返白宫可能预示着美国与该地区军事接触的减少，然而，这将使菲律宾更容易受到中国日益侵犯其海域的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“特朗普政府会遵循拜登军事遏制中国的外交政策吗？ “我对此表示怀疑。”关注全球南方智囊团联合主席、纽约州立大学宾厄姆顿分校名誉研究员贝洛说道。&lt;/p>;&lt;p>;贝洛此前曾引发争议通过预测特朗普连任，他告诉《亚洲周刊》，回归总统的吸引力不在于对未来有任何令人信服的愿景，而在于他“利用人们对经济、移民和经济的恐惧”的能力。冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普主要对经济问题感兴趣，并阻止美国从中国进口商品。他并没有那么热衷于在军事上遏制中国。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/78f89907-e202-436b-8437-508534f80e92_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵从直升机上下来5月在菲律宾举行联合军事演习。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位长期主张撤军的前国会议员表示，美国军事重点的减弱可能“不仅影响菲律宾”，还会影响韩国和日本来自这三个国家的美国军队。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，埃隆·马斯克(Elon Musk)加入特朗普新政府也引发了人们对这位特斯拉和SpaceX首席执行官与中国的商业关系、对华盛顿与北京关系的潜在影响以及这怎么可能会影响马尼拉。&lt;/p>;&lt;p>;但马尼拉德拉萨尔大学著名国际研究教授、国防与安全分析师雷纳托·克鲁兹·德卡斯特罗表示，特朗普直截了当的政治风格可能最终有利于美菲联盟。 &lt;/p>;&lt;p>;“他的外交政策很简单：让美国再次伟大。确保美国在实力基础上保持领导地位。”他对《亚洲周刊》表示。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普“发起了针对中国的战略竞争”，并加强了在南海的航行自由行动德卡斯特罗指出，美国海军舰艇驶过北京声称拥有主权的海域，此举肯定会激怒中国。&lt;/p>;&lt;p>;也是在特朗普的领导下，白宫开始使用“印度-太平洋”一词，他说——这表明了他的承诺对抗中国并重申美国与该地区的接触。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;媒体所称的“特朗普2.0”预计将“继续与中国进行战略竞争，并在该地区增强美国力量”印度-太平洋”，德卡斯特罗预测。 “事实上，他要做的第一件事就是增加国防预算。”&lt;/p>;&lt;p>;德卡斯特罗表示，支持马尼拉的动机将源于美国与北京更广泛的战略竞争，而不是真正的担忧&lt;/p>;&lt;p>;其他观察家也同意这一观点，即在新政府的领导下，菲美联盟将保持“一切照旧”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望领先于特朗普政府的行动11 月 8 日，美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森 (Marykay Carlson) 在南海问题马尼拉对话期间表示，“但我认为，很明显，美菲联盟得到了两党的大力支持。”&lt;/p>;&lt; p>;她补充说，她“非常有信心”特朗普会强调两国关系的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/032a6b2d-cc09-4b37-a57c-bffab4253124_6f5f656c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克·蓬佩奥（右）发抖2019 年 2 月访问马尼拉期间与菲律宾时任总统罗德里戈·杜特尔特握手。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019 年 3 月确认特朗普前任国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo)在南海对菲律宾军队或船只的任何武装攻击都将触发其 1951 年共同防御条约。&lt;/p>;&lt;p>;“在特朗普政府的领导下，美国最终一劳永逸地表示印度-太平洋海上安全专家工作组召集人杰弗里·奥丹尼尔在马尼拉对话会上表示，《共同防御条约》适用于南海。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上届政府也采取了措施来支持南海。菲律宾与马尼拉的防务关系，在杜特尔特一再威胁要废除允许美国访问的《访问部队协议》之后，开始于 2020 年向菲律宾军方捐赠无人侦察机，以此作为修复关系的姿态。在菲律宾驻军。&lt;/p>;&lt;p>;那么特朗普对该地区的承诺有多大？ “我们不知道。总部位于华盛顿的亚洲海事透明倡议组织主任、《危险之地：美国在南海的世纪》一书的作者格雷戈里·波林说：“在他执政四年里，他从未说过‘南海’这个词。”&lt;/p >;&lt;p>;“但是国会共和党议员之间以及他将进入内阁的人中可能都达成了强烈共识。因此，我对政策保持稳定持谨慎乐观态度。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/29/6e316772-50ad-4a35-8b84-2881093059a9_e20006cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 4 日，特朗普在北卡罗来纳州的竞选集会上拥抱马可·卢比奥。照片：AFP/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普已经提名了将影响美菲关系的内阁职位。德卡斯特罗表示，他挑选的国务卿马可·卢比奥“非常熟悉菲律宾，而且非常反共”。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥此前曾强调菲律宾对美国利益的战略重要性，特别是在对抗北京在南中国海的自信方面，并强调需要美国的支持来阻止中国在该地区的野心 — — 理由是中国拒绝接受 2016 年驳回其对菲律宾主权主张的裁决&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普提名的国防部长候选人皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 仍然默默无闻。德卡斯特罗表示，他“不知道”赫格斯对菲律宾了解多少，并指出许多人原本预计蓬佩奥会被选中。&lt;/p>;&lt;p>;至于特朗普本人，贝洛表示这位美国当选总统“非常个人主义”在与国家元首的关系方面”，这可能对马科斯产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他不会喜欢拜登和[副总统卡马拉]哈里斯和马科斯有着非常好的关系这一事实。马科斯必须付出一些努力才能赢得他的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯表示，他于 11 月 19 日致电特朗普，祝贺他的胜利，但没有透露他们谈话的细节，只指出特朗普问道：“怎么样？”伊梅尔达？” – 指的是马科斯的母亲，她现已 95 岁，很少在公共场合露面。伊梅尔达·马科斯以财富和涉嫌腐败而闻名，她最后一次在社交场合遇到特朗普是在 1990 年代初。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及马科斯和特朗普之间的未来关系时，波林表示，他认为这位美国当选总统“没有任何”对菲律宾或马科斯家族有特殊的个人依恋”，并补充说“该联盟并不取决于谁在白宫、谁在马拉卡南”。&lt;/p>;&lt;p>;“你将拥有很多他周围的人告诉他菲律宾联盟很重要，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为马科斯总统是一位精明的政治家，知道如何与唐纳德·特朗普这样的人打交道。我相信他能够相处得很好。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与马科斯与拜登的稳定关系相反，分析人士警告说，他需要适应特朗普的风格难以预测。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯在 2022 年拜登任期内当选，他试图复制他父亲 1965 年至 1986 年与美国之间的那种安排。在那个时代，五位美国总统忽视了这一点指控老费迪南德·马科斯侵犯人权和腐败，以换取进入菲律宾军事基地的权利 - 一位充满活力的美国调查记者雷蒙德·邦纳 (Raymond Bonner) 在其 1987 年的同名书中将其称为“与独裁者跳华尔兹”。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，小马科斯已经与拜登领导的美国政府效仿了这一华尔兹，拜登政府一直渴望合作反对中国的扩张主义，并忽视了他家人过去的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“看看它这样：当马科斯进来时，有五个 EDCA（增强国防合作协议）站点；现在有九个。基本上，无论这些基地发生什么，菲律宾政府都不知道，”菲律宾前国会议员贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“在马科斯的领导下，菲律宾实际上将其外交和军事政策外包给了菲律宾。”美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/c5da5453-e31c-4691-93fb-d8131f726f53_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵用他们的菲律宾同行在四月举行的年度联合演习中。图片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，前菲律宾大学教授、现任人民赋权中心副主席罗兰·辛布兰 (Roland Simbulan) 警告说，在特朗普的领导下，这种安排可能会恶化拥有治理博士学位，并撰写了多本有关菲律宾与美国安全关系的书籍。&lt;/p>;&lt;p>;根据他过去的行动和竞选承诺，“特朗普的立场是，如果盟友要获得美国的支持，他们就会必须买它，”辛布兰说。 “[他认为]为这些国家的国防提供资金或融资不应该只是美国的责任。”贝洛同意，在与政府打交道时，特朗普问道，“这对我有什么好处” ？就美国可以获得什么而言”。&lt;/p>;&lt;p>;“他将军事和安全关系视为交易关系，”他说。 “如果你能付钱，那就太好了。如果你无法付款，那么我们就无法保证你的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;与韩国和日本不同，菲律宾可能缺乏财政手段来确保美国增加支持，这可能会导致削减，贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;他推测特朗普可能会利用马科斯家族在谈判期间掠夺的海外资产中估计“50亿至100亿美元”的资产。 “我不认为特朗普愚蠢，”贝洛说。 “不要认为他不会努力利用这一点作为谈判筹码。”他指出，随着俄罗斯入侵乌克兰，美国“基本上冻结了俄罗斯寡头的资产” — — 特朗普可以考虑重复这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“如果马拉卡南担心这一点，我不会感到惊讶，贝洛补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德卡斯特罗表示，最终，菲律宾可能会被迫寻找其他合作伙伴和盟友。 “不是因为特朗普，而只是因为美国是外部大国，”他说。 “我们需要依靠也在该地区的安全伙伴……最好的候选者是日本、韩国，甚至澳大利亚。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，波林对马尼拉外交政策的如此大幅调整表示怀疑”这是必要的，强调了美菲联盟的相对稳定性。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为菲律宾应该坚持到底，”他说，并指出美国在这个东南亚国家没有永久军事基地意味着“不存在成本问题分享”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普将追击欧洲人，然后也许他会追击韩国人。但他对菲律宾没有敌意。”&lt;/p>;&lt;p>;贝洛表示，这可能为马尼拉提供制定新外交政策方向的机会，尽管他对马科斯处理这些复杂问题的能力仍然持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我在 2009 年和 2010 年左右与马科斯一起在国会任职，让我告诉你，这个家伙根本不知道什么是国家利益，”贝洛说。&lt;/p>;&lt;p>;“他花费最多在国会外的那段时间，几乎没有发表过演讲或其他任何事情。不是一个以精通外交政策而闻名的人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah chief pledges to work with army to implement truce, declares victory over Israel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288784/hezbollah-chief-pledges-work-army-implement-truce-declares-victory-over-israel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 07:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/016d2b25-542f-444c-be2c-ae93e62f3aaa_afc99944.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;真主党领导人纳伊姆·卡西姆周五在真主党的 al-Manar 电视频道上发表电视讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党领导人纳伊姆·卡西姆周五承诺与黎巴嫩军队密切协调，以实施与以色列的停火协议，他说真主党已同意该协议“昂首挺胸”。&lt;/p>;&lt;p>;这是自周三停火生效以来他的首次讲话，真主党和以色列之间一年多的敌对行动摧毁了黎巴嫩大片地区。并杀死了 4,000 人，其中包括数百名妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆表示真主党“批准了这项协议，战场上抵抗力很强，我们昂首挺胸，拥有保卫[自己]的权利”。 &lt;/p>;&lt;p>;停火规定真主党将从利塔尼河以南地区撤军，该河位于以色列边境以北约 30 公里（20 英里）处，黎巴嫩军队将在以色列地面部队撤退时在那里部署部队。&lt;/p>;&lt;p>;“抵抗运动[真主党]和黎巴嫩军队之间将进行高层协调，以履行协议的承诺，”卡西姆说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全消息人士和官员表示，黎巴嫩军队已向南部增派部队，但正在准备详细的部署计划，以便与黎巴嫩内阁分享。&lt;/p>;&lt;p>;这一努力由于持续存在而变得复杂以色列军队进入黎巴嫩领土。该协议给了他们整整 60 天的时间来完成撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方对返回黎巴嫩与以色列边境沿线村庄的人们发出了限制，并在最近几天向这些村庄的人们开枪，称这些人是以色列人。黎巴嫩军队和真主党都指责以色列在这些情况下违反停火，并于周四。&lt;/p>;&lt;p>;卡西姆表示，该组织对以色列取得了“神圣的胜利”，甚至比这两个敌人在 2006 年最后一次交战后所宣称的还要大。&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些押注这一点的人来说真主党将被削弱，我们很抱歉，他们的赌注失败了，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese start-up touts robot chefs, AI as the future of restaurant kitchens]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3288706/chinese-start-touts-robot-chefs-ai-future-restaurant-kitchens?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/11da6571-d246-49be-8ad0-f0de6f0a6017_ae5f4696.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Botinkit的Omni允许操作者选择食谱并按照触摸屏上显示的步骤完成菜肴。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;机器人可以烹饪出与人类厨师一样美味的菜肴，一家深圳初创公司正试图让世界相信这一点。&lt;/p>;&lt;p>;虽然自动化和她在英国创立的厨房机器人公司 Botinkit 的首席执行官雪莉·陈睿 (Shirley Chen Rui) 表示，人工智能 (AI) 转型已在工厂和仓库掀起波澜，但尚未对烹饪产生有意义的影响。 2021年。&lt;/p>;&lt;p>;“厨房是世界上最大的产业，因为世界各地的每个人都需要吃饭，”陈说。 “然而，今天它仍然是一个非常传统的行业，但这不是世界发展的方向。”&lt;/p>;&lt;p>;陈经营了一家餐馆八年，但发现很难找到一个好的厨师和维持食物质量，相信机器人将有助于确保餐厅菜肴质量的一致性，特别是当它们必须扩大规模时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/1357f5c1-d957-4183-bf1a-9ba44561fe53_96e9f1d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Omni 机器人上的触摸屏菜单可由非经验丰富的厨师操作。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;解决方案是Omni，它是一个机器人，可以在有限的人工干预下自行炒菜或炖菜、添加调味料和清理。操作员（而不是经验丰富的厨师）只需选择菜谱并按照触摸屏上显示的步骤即可完成菜肴。他们还可以同时操作多个机器人。&lt;/p>;&lt;p>;该公司利用人工智能在烹饪过程中实现正确的温度和调味。陈先生还在探索如何利用人工智能生成食谱，以满足餐厅和顾客不断变化的口味。&lt;/p>;&lt;p>;部署烹饪机器人可以帮助餐厅削减30%的劳动力成本，并减少食物和调味料的用量据 Botinkit 称，浪费率减少了 10%。&lt;/p>;&lt;p>;此外，数字化和自动化厨房对于寻求全球扩张的餐厅来说非常有价值，因为它们可以保持食品质量的一致性，并可以帮助业主更好地管理其特许经营权陈在最近的一篇文章中说道接受《南华早报》采访。&lt;/p>;&lt;p>;不过，Chen 表示，完全自动化的解决方案并不是 Botinkit 所追求的。 “我们的重点是人机协作......烹饪不是一个独立的过程，相反，它本质上需要人的参与。”&lt;/p>;&lt;p>;食品行业的自动化一直在上升，机器人送餐和机器人9月，北京市场监管机构向当地初创公司EncoSmart颁发了该市首张类人食品服务许可证，该公司将这项服务部署在餐饮领域&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，Botinkit 与美国 Miso Robotics 等公司竞争，这些公司部署了机械臂来翻转汉堡、炸薯条、制作沙拉等。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国初创企业10 月份，在 CCV Capital 领投的 A+ 轮融资中筹集了 2100 万美元后，该公司寻求加速其国际扩张。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的成员还包括香港科技大学工程学教授李泽湘，以及技术和知名度深圳无人机巨头大疆创新的天使投资人，作为其早期支持者之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/29/0e068d73-2a1e-419a-976b-94a016315872_9d1ec9c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月份，深圳初创公司 Botinkit 在 CCV Capital 领投的 A+ 轮融资中筹集了 2100 万美元。照片：Iris Deng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据 Botinkit 称，该公司目前在 19 个国家开展业务，其中亚洲是最大的市场。该公司今年早些时候在欧洲和美国成立，陈表示，这将是该公司未来的主战场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国国内市场对数字厨房有了更好的了解，但海外市场面临着严峻的劳动力短缺问题陈说，可以通过自动化解决这些短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;“十年后，我们相信餐饮业将转向数字厨房，其中机器人和智能系统在运营中发挥主导作用，而人类将专注于食谱创作，并在最后为菜肴添加个人风格舞台，”陈说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why a stronger China has little to fear from a second Trump administration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288139/why-stronger-china-has-little-fear-second-trump-administration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/29/4b9de9bc-c551-42c4-a853-583498628737_ba95eeb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普内阁职位的关键部分就位，茶叶读物比比皆是，特别是关于即将上任的政府对中国的强硬态度。&lt;/p >;&lt;p>;如果说北京能够轻松应对特朗普的回归，肯定有些夸张。然而，有充分的理由表明，中国的战略地位比四年前更好，当时美国现任总统乔·拜登从第一届特朗普政府接任，并继续其前任对中国的关税和制裁。&lt; /p>;&lt;p>;随着特朗普重新上任，中国可以比拜登上台时更有耐心。它可以等待华盛顿的国内政治发挥作用，等待特朗普成为自封的交易大师。&lt;/p>;&lt;p>;共和党已经赢得了国会两院和总统职位的控制权，因此特朗普可能有很大的自由来实现他的许多竞选承诺。即便如此，他的至少两项最引人注目的承诺很可能会失败：大规模驱逐无证移民和通过所谓的政府效率部削减联邦政府规模。&lt;/p>; &lt;p>;很明显，特朗普的目标是从根本上动摇美国社会。该国目前收容了超过 1100 万无证移民，随着时间的推移，他们已成为该国社会结构中不可或缺的一部分。正是由于他们的努力，美国城市才能以可承受的成本运转。如果汤姆·霍曼——特朗普的“边境沙皇”——不折不扣地履行候任总统的承诺，将会导致全国范围内的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，埃隆·马斯克——特朗普选择他来领导边境事务局。政府效率部与维韦克·拉马斯瓦米 (Vivek Ramaswamy) 一起表示，他的新部门可能会从 6.75 万亿美元的联邦预算中削减“至少 2 万亿美元”，并且联邦机构的数量应从超过400 到 99 或更少。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这不是简单的数学练习，而是一场高风险的政治，其范围和规模需要的不仅仅是简单的民粹主义授权才能取得成功。这些努力可能会遭到民主党和根深蒂固的机构的抵制，这些机构认为这些努力鲁莽地反建制和非美国。&lt;/p>;&lt;p>;因此，特朗普很可能没有兑现他的承诺。 2026 年中期选举，他可能会失去共和党在国会两院或两院的多数席位。内部功能失调的迹象已经显现：特朗普的忠实拥护者里克·斯科特(Rick Scott)被剥夺了参议院多数党的领导权，而忠诚的众议员马特·盖茨(Matt Gaetz)则因吸毒和与未成年人发生性关系的指控而退出了司法部长的考虑。&lt;/p>;&lt;p>;美国以外人们对特朗普“美国优先”外交政策的期待正在造成混乱和隔阂。欧盟和中国官员正在就从中国进口电动汽车征收关税的替代方案进行谈判，这可能是为了对冲特朗普全面大幅提高关税的承诺。在其他地方，随着拜登允许基辅用美国导弹袭击俄罗斯领土，俄罗斯在入侵乌克兰问题上的讨价还价立场变得更强硬。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普第二届政府预计将对中国出口造成重大损失。如果特朗普兑现对中国制造的商品征收60%或更高关税的承诺，估计中国的GDP增长率可能会下降1%或更多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;让我们假设情况是这样。撇开中国向其他市场扩张的努力不谈，中央政府花费数万亿人民币刺激国内消费并缓冲特朗普关税的冲击。另外，我们暂时忽略这些关税将给美国经济带来的通胀压力及其对特朗普政府坚持其计划的能力的影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国将如何应对这一切？最有可能的答案是，它将渡过难关，并变得更有弹性，就像过去六年一样。任何人都不应低估北京领导层确保“中华民族伟大复兴”不受干扰的决心。&lt;/p>;&lt;p>;中国有很大回旋余地，但专注于玩游戏却保持超然。一场针对好战的特朗普政府的更具反应性的游戏。尽管华盛顿及其盟友试图阻止，但该国的技术进步仍在继续。与此同时，随着这些发展中国家在中国的帮助下努力过上更好的生活，中国作为南半球领导人的作用正在稳步增强，从今年中国在二十国集团和亚太经合组织峰会上的领导作用就可以看出这一点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;综上所述，特朗普第二届政府很可能在2026年中期选举中举步维艰，并最终向拜登目前采取的外交政策路线靠拢。日本和欧洲盟友将会以某种方式得到安抚。美国将与中国制定一个新的框架，其中北京将继续参与贸易战，同时两国之间的技术竞争仍然存在。如果与俄罗斯结束乌克兰战争的谈判旷日持久，情况尤其如此。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的《交易的艺术》一书中将“虚张声势”描述为“我的方式的最终关键”。促进”一项交易。从他的连任竞选活动来看，今天的情况确实如此。现在是时候看看它如何在一个为他做好准备的世界上发挥作用了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mexico raids stores selling counterfeit Chinese goods, vows national crackdown]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3288781/mexico-raids-stores-selling-counterfeit-chinese-goods-vows-national-crackdown?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 03:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/61d35d7b-5160-4e5d-aa4e-fb3ffda8f138_18efa436.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥海军成员在外面值守周五，墨西哥城的墨西哥玛特购物中心在查获中国假冒商品的行动中。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥当局突袭了墨西哥城市中心一家销售假冒中国和其他亚洲商品的大型商店，并誓言周五将在全国范围内开展打击行动。&lt;/p>;&lt;p >;周四，超过 200 名警察、海军陆战队员和检查人员突袭了该市殖民中心一座名为“Mexico Mart”的建筑，查获了约 90,000 件冒充名牌的假冒产品&lt;/p>;&lt;p>;他们总共查获了超过 262,000 件产品，这些产品没有收据、进口文件，在某些情况下甚至没有标签。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这些假货是否存在——其中包括漫威、三丽鸥、迪士尼和任天堂产品的仿制品——属于 262,000 件产品数量的一部分，或单独统计。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，他们花了 7 个小时才查获所有这些产品。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑物的整个外立面都贴有汉字标签，里面的大多数商店也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;当局称这些商品来自中国、马来西亚、印度尼西亚、孟加拉国和越南。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到美国候任总统唐纳德·特朗普威胁要对墨西哥产品征收 25% 的进口关税，而且一些美国政界人士也表示，这次突袭的时机值得注意。担心墨西哥成为中国商品涌入美国的渠道美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;没有证据表明任何货物打算再出口到美国；它们的目的地似乎是圣诞节前后涌入市中心的墨西哥街头小贩。&lt;/p>;&lt;p>;但很明显，当局很早就知道该综合体中发生的事情，该综合体类似于批发商或批发商的购物中心。批量购买者。&lt;/p>;&lt;p>;经济部长马塞洛·埃布拉德 (Marcelo Ebrard) 表示，此前曾在同一地址进行过三次突击搜查。&lt;/p>;&lt;p>;“他们没有任何标签，”埃布拉德谈到这些产品时说道。 “他们违反了所有规范，”他说，并补充说，这批货物包括“一大堆迪士尼产品，全都是盗版”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/5e80cee3-231d-4619-9b4b-8cc965a39560_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥海军电影经济部的成员周五，墨西哥城一家购物中心的工作人员将装满查获的中国假冒商品的塑料袋运出。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;墨西哥官员表示，他们将通过鼓励公司在当地生产来尝试替代中国进口产品。&lt;/p>;&lt;p>;埃布拉德表示，检察官将没收这些产品&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，如果发现进口文件，签署这些文件的运输和海关代理也将受到调查。&lt;/p>;&lt;p>; “我们将在全国各地……在海港开展工作和机场，”埃布拉德说。 “这必须是一项永久性的操作。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，经常通过零售网站订购的中国产品涌入墨西哥，特别是玩具、家庭用品以及廉价的电动自行车和踏板车。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What are US recess appointments and why has Donald Trump suggested using them?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/explainers/article/3288779/what-are-us-recess-appointments-and-why-has-donald-trump-suggested-using-them?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.30 02:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/30/28e67406-65b8-4d2a-8d4c-fb0b42f4f210_4876fb07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普11 月 19 日，在德克萨斯州布朗斯维尔举行的 SpaceX 星舰火箭试飞仪式上。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德于 11 月 5 日当选后特朗普迅速提名政府高层候选人，这与他 2017 年第一个任期开始时形成鲜明对比，当时与其他新任总统一样，他花了数周时间才提名并就任他的首选人选&lt;/p>;&lt;p>;根据美国法律，内阁首脑和其他首选人选必须得到参议院的确认。美国宪法的作者建立了该制度，以对执行权进行检查，这是由于总统没有获得Kinglike Powers的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;在特朗普的非常规，施加规范的行动的历史上社交媒体上的提议，通过提名的提名在其内阁和其他领导角色中批准使用休会任命。&lt;/p>; &lt;p>;休假任命将使他在没有漫长的听证会或参议院的情况下安装他的提名人投票。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这样的休息不会在数周内发生，直到特朗普于2025年1月20日成为总统后的某个时刻。但这不仅仅是一个假设：在他的第一个学期中，许多内阁秘书被驳回或留下，特朗普命名为“代理”秘书和代表 - 避免参议院审查的另一种临时任期形式。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拟议中的休会任命的建议导致了充满活力的辩论，，辩论，在美国政治范围内解析法规和犯规或支持的哭声。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;休假任命是美国早期物流的遗产，这是美国民主的开始，在18世纪后期，当经常花费数周的时间旅行时，参议院经常一次出去几个月。&lt;/p>; &lt;p>;宪法的制定者允许总统在参议院当时填补他的政府职位空缺不参加会议为了防止政府的轮子磨碎。该措施的目的是持续到国会会议结束。&lt;/p>; &lt;p>;通过现代交通，国会凹陷变得更短，更频繁，从大多数周末到一个星期不等到几个星期几周，通常在主要假期附近。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;几乎没有。总统常常会感到沮丧，以确认自己的选择，尤其是当参议院的多数派由另一方持有可能陷入总统议程的不同政党时。&lt;/p>; &lt;p>;当参议院在短暂的时期内参加活动时，选择。&lt;/p>; &lt;p>;根据投票权利集团民主案例，美国总统比尔·克林顿（Bill Clinton）使用休假任命为139次；乔治·W·布什171次；巴拉克·奥巴马（Barack Obama）32次。&lt;/p>; &lt;p>;然而，两个很大的区别是，早期总统用它们来填补了低级职位，而不是特朗普提出的高级老虎机。另外，克林顿，布什和奥巴马在某个时候面对了由反对党控制的参议院。&lt;/p>; &lt;p>; 1月份不会发生这种情况：共和党人将轻松控制100个座位的参议院，53-47。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;特朗普提出的休会任命提议逃避参议院的监督，即使他的政党控制会议厅的核心是批评家关于其提名人资格的问题的核心，认为他们的共同点似乎是对特朗普的忠诚和缺乏地位，可能会使他们反对总统或提供独立律师。&lt;/p>; &lt;p>; 2014年，美国最高法院裁定，如果参议院居住的时间超过比10天。&lt;/p>; &lt;p>;参议院应在休假时bal以允许这些任命，并逃避其宪法责任，以“提出提名和同意”的提名 - 特朗普支持者表示，他可以与众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）合作无论他的方式如何。&lt;/p>; &lt;p>;概述，即使参议院拒绝，更合规的众议院也同意承担。然后，特朗普可以根据《宪法》第2条第2条规定的权力迫使两个会议厅倾斜，从而使他可以任命他的任命。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;通常，几乎没有理由对于美国当选总统的政党控制国会雇用休会任命。但是，特朗普至少在部分原因是因为 - 即使按照他主导的共和党的标准，也有几个选择是有争议的。&lt;/p>; &lt;p>;他最有疑问的选择是前佛罗里达州代表马特·盖茨（Matt Gaetz）的律师一般的。上周，盖茨（Gaetz）通过对所谓的性行为不端的众议院调查撤回了候选人资格。在几个小时内，特朗普提供了一个替代者，前佛罗里达州检察长帕梅拉·邦迪帆布/2024/11/30/C4026802-F5A8-4BB0-8855-821D76FA58FF_CAF_CAF_CAF9A448.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;前美国代表马特·盖茨（Matt Gaetz）（左）与副总统 - 当选JD Vance于11月20日与国会大厦的参议员会面，讨论盖茨的提名对于美国总检察长。盖茨第二天退出了考虑。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他人也可能面临抵抗，包括前福克斯新闻评论员彼得·赫格斯（Peter Hegseth）担任国防部长；抗疫苗接种卫生和公共服务部长罗伯特·肯尼迪·吉恩（Robert F. Kennedy JNR）；以及前夏威夷的前代表塔尔西·加巴德（Tulsi Gabbard）担任国家情报主任。但是如果没有参议院的批准，就不会支付任命。他的团队经常看到有机会显着扩大总统的权力并削弱立法机关的配重。&lt;/p>; &lt;p>;批评家说，特朗普提出的系统使用的系统使用是对美国民主的威胁及其核心教义分离权力和国会监督。&lt;/p>; &lt;p>;不过，特朗普使用这些任命的一种可能的障碍是，桌子不可避免地会在华盛顿转动。一些共和党人可能会对民主党人在多数席位时被雇用的先例保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚特朗普是否最终会使用休假任命来安置其内阁。一些批评家在盖茨的撤军中取了慰藉，称这表明并非所有共和党参议员都会盲目跟随特朗普。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jihadists and allies enter Syria’s Aleppo in lightning assault]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3288775/jihadists-and-allies-enter-syrias-aleppo-lightning-assault?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.30 01:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/04c10168-713f-4964-964-9f21-e39cb39cb39cb3fa3fa35803803_a816ae.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;对叙利亚军队的战斗人员在星期五，阿勒颇郊区的拉希丁地区。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;圣战分子及其土耳其支持的盟友星期五到达了叙利亚的第二个阿勒颇，他们向伊朗和俄罗斯支持的政府施加了闪电攻击。&lt;/p >; &lt;p>;据叙利亚人权观测者说，战斗是多年来最致命的人，有255人被杀。大多数死者都是战斗人员，但损失还包括24名平民，大多数被俄罗斯空袭杀害。&lt;/p>; &lt;p>;进攻始于星期三，同一天，脆弱的停火在以色列和以色列之间的邻近黎巴嫩生效根据英国总部位于英国的说法，伊朗支持的激进组织真主党。天文台，在政府多年来最大的领土损失中。&lt;/p>; &lt;p>;然后，他们进入了阿勒颇的西部地区，阿勒颇（Aleppo）是一座大约200万人，是叙利亚前战前制造中心。&lt;/p>; &lt;p>; “ Hayat Tahrir al-Sham（HTS）和盟军派系……能够进入Al-Hamdaniya和新的Aleppo社区的郊区……在与两次散装笨拙的捕获的双胞胎自杀袭击之后战争监视器说。 77B3054D-62F0-4E05-BDAC-5ABFEF646753_8D548D6F.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;战士在扎尔巴地区占领了一个叙利亚军队，该叙利亚坦克在周五被反政府派系接管。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hts，由基地组织的前叙利亚分公司领导的圣战联盟，在该市炮击了一座学生住所，杀死了四名平民。根据叙利亚和俄罗斯战机的P>; &lt;p>;在伊德利布（Idlib）周围的叛军飞地上发动了激烈的空袭叙利亚安全官员说，天文台。&lt;/p>; &lt;p>;陆军增援已到达阿勒颇，叙利亚安全官员说，要求匿名讨论敏感事项。陆军声明说，部队击退了对这座城市的袭击并夺取了一些职位。 &lt;/p>; &lt;p>;阿勒颇居民萨尔马德（Sarmad），现年51岁，他说，他可以听到“全天候的导弹和炮弹的声音”。他说：“我们害怕战争会爆发，我们将再次离开家。自从敌对行动开始以来的消息。&lt;/p>; &lt;p>;周四，圣战分子及其盟友将阿勒颇连接到首都大马士革的高速公路，大约300公里（185英里）说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们担心道路被封锁会导致燃油价格飙升并防止货物到达城市，”哈姆多说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/0f7f2e37-7e25-47e6-8293-8293-8293-8293-8d4d4d4d4fcb320911_9E34D50B.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;战士准备毕业星期五，导弹瞄准了阿勒颇的叙利亚政权部队。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫（Dmitry Peskov）周五将阿勒颇的情况描述为“侵犯叙利亚主权”。他表示支持“叙利亚政府在该地区迅速恢复秩序”。根据一份声明，他的叙利亚对手巴萨姆·萨巴巴（Bassam al-Sabbagh）。但在很大程度上举行了。&lt;/p>; &lt;p>;叛军飞地的一名法国 - 法国通讯员在坦克中前进的圣战者在距离阿勒颇（Aleppo）仅7公里（略多四英里）的地区进行了强烈的火灾。法新社的图像显示了废弃的军队和其他军用车辆。&lt;/p>; &lt;p>;通讯员说，圣战分子和他们的土耳其支持的盟友从联合行动司令部接下了命令。&lt;/p>; &lt;p>;分析师尼克·赫拉斯（Nick Heras）新的战略与政策研究所说，战斗人员“试图抢占阿勒颇地区叙利亚军事运动的可能性”。&lt;/p>; &lt;p>;赫拉斯，叙利亚政府及其主要支持者俄罗斯&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 2B97FA0E-D876-45DB-933-1209F699.A1B1_424D963D.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;战士们在周五在扎尔巴地区抓住的一座大楼前，将叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）放火着。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯于2015年在叙利亚进行了干预，这使内战的潮流四年前爆发了政府，该政府当时的部队当时已经有了。 &lt;/p>; &lt;p>;其他利益也受到了影响。&lt;/p>; &lt;p>;以及俄罗斯，叙利亚总统巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad包括黎巴嫩的真主党。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗支持的民兵在2016年向陆军提供了重要的地面支持后，在阿勒颇地区有很大的存在。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;赫拉斯说，反政府部队“比俄罗斯支持的叙利亚政府部队更好地占领和占领村庄，而伊朗人则专注于黎巴嫩”。&lt;/p>; &lt;p>;天文台主任拉米阿卜杜勒·拉赫曼（Abdel Rahman）说，政府军“完全没有准备”。 “阿卜杜勒·拉赫曼href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech workers expecting to attend Consumer Electronics Show report US visa problems]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3288777/chinese-tech-workers-expecting-attend-consumer-electronics-show-report-visa-problems?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.30 02:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/c84a4a4a4dfd-3517-4172-9172-9138-ac2308143C3D_4D_4D_4D3A77F4A.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一辆“模块化飞行汽车”总部位于中国的Xpeng Aeroht于1月11日在内华达州拉斯维加斯举行的2024年消费电子展上显示。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于一千多家中国科技公司准备在拉斯维加斯的《消费电子展》（全球领先的科技展览会）上展示其最新产品签证尽管有邀请参加。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，这种CES签证是前所未有的，并表示双边关系的进一步恶化。&lt;/p>; &lt;p>;首次举行，CES是CES，是CES的全球平台技术行业和企业对企业枢纽为贸易和创新的一年奠定了基础。下一场演出是在1月7日至10日举行的，即美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于1月20日上任的几天。&lt;/p>; &lt;p>;来自世界各地的4,000名参展商已注册，其中30％以上估计来自中国。&lt;/p>; &lt;p>;签证拒绝是随着美中国紧张局势的升级，特朗普发誓要对所有中国进口征收10％的关税，并承诺保护美国制造商通过对中国公司进入美国市场的限制施加严格的限制。&lt;/p>; &lt;p>;“令人失望的是太多了，”北京一位28岁的科技营销商说，他要求匿名，因为她计划重新申请重新申请她在美国大使馆的签证采访中说，她说：“ ​​&lt;/p>; &lt;p>;她说：“我会拜访美国的客户并参加CES。我向她展示了邀请函，这很明显地指出我正在参加CES。说，她得知许多其他科技公司正在面临同一问题。 “他们告诉我，如果您提到参加CES，则有90％的机会将被拒绝签证。” &lt;/p>; &lt;p>;美国国务院没有立即回应置评请求。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/49491762-787C-4796-B18C-F2B98AD051EE， &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;基于深圳的虚拟现实耳机制造商Emdoorvr于2024年1月在CES展示其Apple Vision Pro启发的设备。照片：Emdoorvr &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chris Pereira，Impact的创始人，纽约的咨询公司的创始人LinkedIn的一个月，在为中国公司扩大国外的中国公司的跨文化领导培训计划中，他得知：“尽管有40家出勤的公司中，有一半报告说他们的员工被剥夺了签证，尽管持有官方邀请信佩雷拉（Pereira）在接受采访时说，&lt;/p>; &lt;p>;自从他的职位以来，至少有三个客户报告说，员工被拒绝签证参加CES。&lt;/p>; &lt;p>;“他们立即被拒绝，没有给出的原因。这是CES拒绝这种签证的相对闻所未闻的，”他说。 /p>; &lt;p>;在一封电子邮件中，CES发言人说：“我们知道一些CES的参与者和来自中国的参展商，他们的商务旅行签证申请被拒绝”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们鼓励美国政府加快和批准该声明补充说。美国 - 中国贸易战争始于2018年特朗普的第一个政府以及中国的严格竞争措施。&lt;/p>; &lt;p>; 2018年，创纪录的1,551家中国公司参加了CES，构成所有参展商的三分之一以上。这个数字在2019年下降到1,213，然后在全球大流行病开始之前，在2020年少量1,000人参加。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，出勤率下降到2021年，2021年在2021年，在2023年，在20233年的159次下降至159随着美国总统乔·拜登（Joe Biden）继续以华为技术等国家安全为目标担心。&lt;/p>; &lt;p>;拜登与中国总统习近平的会面后，2023年11月在加利福尼亚州APEC论坛的旁观中，CES在1月份参加了中国的2024年中国人参加2024年的演出，其中有1,114家中国公司 - 在4,314家参展商中 - 展示他们的产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;刘pengyu，华盛顿中国大使馆发言人，称CES为“中国公司与全世界公司之间交流与合作的重要平台。多年来，中国公司是参展商的主要力量”。刘在一份电子邮件声明中补充说，&lt;/p>; &lt;p>;佩雷拉（Pereira和对话。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的连接越多从关系中删除，冲突就越容易。”他说。他说，像CES这样的展览是“来自中国，美国和世界其他地区的公司之间的商业交流的绝佳机会” &lt;/p>; &lt;p>;“甚至看到这种事件受到影响，这令人沮丧”说。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：//feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ _空白”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France shows off restored Notre Dame cathedral 5 years after devastating fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288774/france-shows-restored-notre-dame-cathedral-5-years-after-devastating-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.30 01:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/6E0336F2-BCB5-49A1-82AF-B9D36D36F124A1B124A1B_E902020202020209333.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由法国艺术家设计的新祭坛设计师Guillaume Bardet周五在巴黎的巴黎圣母院大教堂看到。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国周五向世界展示了巴黎圣母院大教堂的闪闪发光的恢复的内部，就在这位850年历史的中世纪大厦在艰苦的恢复后重新开放了一周多了毁灭性的2019年大火。&lt;/p>; &lt;p>;总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）对修复工作进行了检查，在电视上进行了现场直播，说工人通过治愈“国家在2019年4月19日大火后伤口。 &lt;/p>; &lt;p>;立即影响地板闪闪发光和新鲜清洁的墙壁令人眼花azz乱，而天然和人造光的微妙组合会产生几乎戏剧性的印象。&lt;/p>; &lt;p>; Macron在参观大教堂后告诉了Back Notre Dame的恢复工人和官员。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/30/fc1a6e74-fc1a6e74-c389-4279-b61d-603109E269E269E26952_1126E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;法国总统伊曼纽尔马克龙周五在巴黎的巴黎圣母院大教堂访问期间与一位艺术修复者讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“巴黎圣母院的大火是全国性的伤口，您一直是通过工作，通过工作，通过承诺来补救的措施，”他说，补充说。大教堂的重新开放将是“希望的震惊”。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎圣母院将在12月7日至8日的周末再次欢迎游客和信徒。&lt;/p>; &lt;p>;世界领导人是预计将参加，但来宾名单尚未透露。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙参观了大教堂的关键领域，包括中殿，合唱团和教堂，并与专家进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;“ sublime”，这是一个非常高兴的Macron说，在巴黎大主教的陪同下，劳伦特·乌尔里希（Laurent Ulrich），法国的文化部长，巴黎市长和其他官员。&lt;/p>; &lt;p>;“这更受欢迎，”他补充说，巴黎圣母院的浅色石头，说参与重建的每个人都应该“骄傲”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/11/EDC2E2B8-B0B7-4576-A7D4-A7D4-81B961B961B961B961B961E3_1126E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;周五在巴黎的巴黎圣母院大教堂看到了由法国艺术家西尔万·杜伊森（Sylvain Dubuisson）设计的荆棘王冠的圣物。照片：afp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;毁灭性的火马龙队设定了雄心勃勃的目标，以在五年内重建巴黎圣母院，并使它比以前“更美丽”，这是法国人的目标当局说已经满足了。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙说的“世纪建筑地点”是“许多人认为疯狂的挑战”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约250家公司和数百家专家带来的恢复工作，花了数百个数百万欧元。&lt;/p>; &lt;p>;所有为这项工作做出贡献的2,000人都被邀请参加周五的活动。&lt;/p>; &lt;p>;恢复总计近7亿欧元（超过7.5亿美元今天的价格）。它是从150个国家涌入的8.46亿欧元的捐款中资助的。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 19世纪的哥特式尖顶，在烈火中大量崩溃，在烈火中崩溃， &lt;/p>; &lt;p>;染色的窗户已经重新恢复了颜色，清洁了火污渍后，墙壁闪闪发光，并且已经恢复的器官准备好雷声再次。&lt;/p>; &lt;p>;对游客看不见是一种新机制，可以防止未来的火灾，这是一种谨慎的管道系统，准备在发生新灾难的情况下释放水。&lt;/p>; &lt;p>;巴黎圣母院根据教会当局的说法，2017年的1200万游客预计将在重新开放后获得更高的14至1500万个数字。&lt;/p>; &lt;p>;法国部长们也提出了向游客收取入场费的想法到该地点，但巴黎教区表示免费入场是维护的重要原则。&lt;/p>; &lt;p>;马克龙希望在巴黎圣母院内讲话，以标记12月7日的重新开放，但是在与教区进行谈判之后，他现在是设置仅在前院讲话。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/30/3D8ADB45-CB75-4A84-BA5D-665139F7B27B247B247B247B247_1126E908.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）第一夫人布里吉特·马克龙（Brigitte Macron）周五在访问巴黎圣母院大教堂（Notre Dame Cathedral）期间看着荆棘王冠的遗物。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国是宪法的一个世俗国家，在教堂和州之间有严格的划分。&lt;/p>; &lt;p>; 12月8日，星期日马克龙在2023年12月说，他邀请了弗朗西斯教皇重新开放大教堂，但天主教会的负责人于9月宣布，对一些观察者的惊喜，他邀请了弗朗西斯重新开放，这是新祭坛的首次弥撒和奉献。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那个他&lt;/p>; &lt;p>;相反，教皇正在下一个周末访问法国科西嘉岛。&lt;/p>; &lt;p>;法国天主教堂近年来被一个人震撼一系列针对神职人员的性虐待指控，包括最近被称为阿比·皮埃尔（Abbe Pierre）的和尚，他成为了为贫困提供援助的家喻户晓的名字。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在五年内，对造成火灾的原因进行了调查，初始发现指的是偶然原因，例如短路，焊工的火炬或香烟。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man over arson at karaoke bar in 1997 that killed 17 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3288769/hong-kong-police-arrest-man-over-arson-karaoke-bar-1997-killed-17-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 23:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/9d703e9d-db21-4fc5-99f3-99f3-518b34b218b214b214b214ef &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;犯罪嫌疑人被带到Prat Avenue TSIM SHA TSUI重建犯罪。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港警察在卡拉OK律师的一家卡拉OK酒吧逮捕了一名52岁的男子在纵火案上，该酒吧在他被大陆中国当局拦截后杀害了17人。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;警方周五表示，该部队在嫌疑人被拦截的星期三被大陆执法部门通知，后来，他在一天后通过深圳湾港口返回香港后被捕。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;主管林·凯尔（Lam Kai-Chor）说，证据表明，在犯罪时25岁的嫌疑人对此案有重大参与，他将受到起诉。&lt;/p>; &lt;p>;嫌疑人早些时候被带到了TSIM的Prat Avenue。 sha tsui重建犯罪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/ad413dbc-9bfd-4dca-aeeee-aeeeee-da7103df6df2f2f2f2f2f2f2f_a0997c5e.jpg gpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; tsim sha的顶部的大火TSUI。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; lam说，仍然想要另一个逃犯的，47岁的Chan Fok-Ching，而警方为40万港元（51,395美元）提供了奖励导致他被捕的信息。&lt;/p>; &lt;p>;“警方一直在不努力打击三合会和有组织的犯罪活动，”他说。 “以此案为例，警察调查行动不受时间或位置的限制。” &lt;/p>; &lt;p>;他还向大陆当局表示感谢。&lt;/p>; &lt;p>;最高的卡拉OKE酒吧在1997年1月25日凌晨4点左右至少有两人炸弹炸弹。大火杀死了17人，年龄16至42岁，另外13人受伤。&lt;/p>; &lt;p>; lam说，此案涉及两人三合会，指出四人因谋杀罪被判处终身监禁，另一名被判入狱11年。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia waging ‘reckless’ sabotage campaign in Europe: UK spy chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3288765/russia-waging-reckless-sabotage-campaign-europe-uk-spy-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.29 22:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/29/d0a3848e-e5a7-49-49fe-a7df-a7df-26e5826e58239d4239d4239d423_bc6ea05f.jpg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;秘密情报服务的负责人（sis，，理查德·摩尔（Richard Moore）也称为MI6），还说，尽管伊朗受到中东盟军民兵的堕落影响，但其核计划“威胁我们所有人”。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯是英国外国情报部长周五警告说，在欧洲发动鲁ck运动，指责总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin理查德·摩尔（Richard Moore）的秘密情报局（SIS，也称为MI6）的负责人也表示，尽管伊朗受到中东盟军民兵的退化影响，但其核计划“威胁我们所有人”。&lt;/p >; &lt;p>;“我们最近发现了在欧洲进行的俄罗斯破坏活动的惊人鲁ck运动，即使普京和他的助手诉讼诉诸于核武器，以播种，以宣布害怕帮助乌克兰的后果，并挑战西部的西方决心，”摩尔在巴黎的演讲中说。&lt;/p>; &lt;p>;他没有透露有关破坏性性质的细节，但说这种“活动和修辞”是“危险的，超越了不负责任”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;摩尔承认西方对乌克兰的支持成本，乌克兰自2022年2月以来一直在与俄罗斯的全面入侵作斗争。&lt;/p>; &lt;p>;，但他警告说：“不这样做的成本将是无限的更高”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果允许普京成功地将乌克兰降低到附庸国，他就不会停在那里。&lt;/p>; &lt;p>;“如果普京成功，中国将重量他说：“北朝鲜将被煽动，伊朗会变得更加危险。 p>; &lt;p>;英国和法国他说。根据西方的说法，伊朗和朝鲜对莫斯科的军事帮助现在延伸到部队的部署。在他的灾难性冲突中，浪费了数万人的生命 - 俄罗斯和现在的朝鲜人 - ”摩尔说。德黑兰支持的激进组织哈马斯在加沙地带和黎巴嫩的真主党中。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;西方国家长期以来一直指责伊朗寻求核武器 - 这是德黑兰否认的指控，并担心在上升，并担心在核武器中拒绝了核武器，并担心，该政权的核野心继续威胁到我们所有人。在美国和欧洲当局警告伊朗流亡杀人甚至绑架的风险之后，与以色列在加沙和黎巴嫩的紧张局势只会加速这一进程。到&lt;/p>; &lt;p>;摩尔是英国驻土耳其大使的&lt;/p>; &lt;p>;摩尔。 - 要活跃于社交媒体上。&lt;/p>; &lt;p>;“在情报行业的37年中，我从未见过更危险的世界，”他评论说。&lt;/p>; &lt;p>;英国大使馆组织的不寻常事件在巴黎庆祝安全和情报领带的在巴黎，摩尔是由他的法国对手尼古拉斯·勒纳（Nicolas Lerner）介绍了法国外部安全局长尼古拉斯·勒纳（Nicolas Lerner）。威胁，即使不是未来几个月中最关键的威胁，”勒纳说。情报负责人添加了。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>