<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Croatia arrests 4 over attack on foreign workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3285915/croatia-arrests-four-over-attack-foreign-workers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/7b2b01d0-5fea-426a-a819-64ef75be3a24_002f38a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;克罗地亚总理周五，安德烈·普连科维奇在匈牙利布达佩斯举行的欧盟国家元首或政府首脑非正式会议之前。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;克罗地亚警方周六表示，四名男子因针对外国工人的出于种族动机的袭击而被捕，随后又发生了三起类似事件，导致一名尼泊尔人受重伤。&lt; /p>;&lt;p>;这个拥有 380 万人口的欧洲国家正在努力克服长期劳动力短缺问题，因为它面临大规模移民和人口萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;克罗地亚传统上依赖巴尔干邻国的季节性工人，越来越多地依靠来自尼泊尔、印度、菲律宾和其他地方的劳工来填补数以万计的工作岗位，特别是在亚得里亚海沿岸的建筑业和主要旅游业。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，这四人被捕，他们是涉嫌在沿海小镇斯普利特袭击一名食品配送工人，正在因“仇恨犯罪”接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;在周五晚些时候发生的袭击中，一名 41 岁的外国人一名袭击者受轻伤，一名警察声明称。&lt;/p>;&lt;p>;袭击事件发生后，斯普利特还发生了另外三起针对外国食品配送工人的事件，其中一名尼泊尔人受重伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/388ebd7a-9205-4bf5-a553-984a9276b619_2fac363f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民挤满了走私者的家10 月 30 日，离开法国北部 Neufchatel-Hardelot 附近圣艾蒂安欧蒙的埃考特海滩后，试图乘坐充气小艇横渡英吉利海峡。自 2023 年以来，克罗地亚一直是申根区的一部分，申根区是欧盟的成员国。共同的无国界制度，并对非法入境实施严格的政策。克罗地亚因边防警察暴力驱赶移民而在欧洲议会面临批评。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一名受害者是印度人，另外两人的国籍没有透露。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们正在继续搜寻肇事者。这三起袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，克罗地亚向近12万名非欧盟国民提供了工作许可证，比上一年增加了40%。&lt;/p>;&lt;p>;今年这一数字将截至 11 月，已向非欧盟国民发放了近 15 万份工作许可证。&lt;/p>;&lt;p>;首都萨格勒布警方今年早些时候表示，针对外国工人（尤其是送餐工人）的袭击数量一直在增加.&lt;/p>;&lt;p>;在大多数情况下，袭击并非出于种族动机，而是抢劫。&lt;/p>;&lt;p>;然而，移民经常在网上受到嘲笑，而语言障碍和对外来者的负面态度也影响了移民。为新的劳动力队伍带来了障碍。&lt;/p>;&lt;p>;克族人占克罗地亚人口的 90% 以上，其中近 80% 是罗马天主教徒。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong worker killed by falling crane cage at residential project construction site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285913/hong-kong-worker-killed-falling-crane-cage-residential-project-construction-site?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 20:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/6ce4d7ce-5532-484a-8938-4e963bec070f_184b1612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大围柏傲农场。图片：Google 地图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港工人在住宅项目建筑工地被疑因机器故障而坠落的起重机笼击中身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六下午1时30分，这名41岁男子在柏傲农场三号工地搬运物品时被笼式升降机压倒，失去知觉。&lt;/p>;&lt;p>;他的部分身体被压碎。当它被笼子的铁架&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，初步调查显示，吊笼在坠落前突然发生故障，导致该男子在运送物资时被困在地上。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员赶到现场后，将该工人送往沙田威尔斯亲王医院抢救，但于下午2时25分被宣告死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查事故原因，将案件列为“工业事故”。 &lt;/p>;&lt;p>;据报道，该男子在中国大陆已婚，育有两个孩子，分别为 6 岁和 13 岁。&lt;/p>;&lt;p>;该项目承包商 Hip Seng Construction 的发言人表示，该公司对此深感悲痛。事故发生并向死者家属表示最深切的哀悼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/96111ee7-c278-4195-9fe0-d6ec16365394_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该工人被紧急送往威尔士亲王医院沙田.摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发言人补充，公司会配合警方调查。&lt;/p>;&lt;p>;位于大围站上盖的柏傲农场三期项目位于沙田的项目，由新世界发展与港铁公司合作发展。&lt;/p>;&lt;p>;新世界表示，由于墙基的混凝土强度达不到要求，该项目的两座大楼于2021年必须拆除重建。满足安全&lt;/p>;&lt;p>;这起事故是本周发生的第三起此类悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;周四，一名 37 岁的工人在香港国际机场正在建设的航站楼内坠落身亡。据报道，他在T2航站楼六楼失足坠落至四楼。&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名工人在拆除竹脚手架时从大楼坠落身亡。&lt;/p>;&lt;p >;上个月，香港雇用的一名行李和货物搬运工机场服务公司在停机坪上操作传送带时摔倒四天后死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s point man on Hong Kong affairs urges tycoons to bid on long-term projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3285903/beijings-point-man-hong-kong-affairs-urges-tycoons-bid-long-term-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/44e441a7-afbf-47d4-94f7-b1ea65c2679f_f73be0f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港导演夏宝龙和澳门事务办公室周五在深圳会见商界领袖。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人呼吁房地产大亨积极竞标相关项目，支持政府的长期发展计划，例如北方都市圈。 &lt;/p>;&lt;p>;发展局局长林汉豪周六透露了港澳事务办公室主任夏宝龙的呼吁，一天前，北京高级官员会见了30位深圳本土商界领袖。夏敦促他们“认识到自己的责任”并采取“具体行动”支持该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;林恩与行政长官李家超和其他七名主要官员一起出席了会议，夏说，夏鼓励商界支持政府的长期发展项目，包括北部都会和交椅洲人工岛的填海工程。&lt;/p>;&lt;p>;“[夏]说……这些林恩说：“积极参与可能意味着企业有兴趣竞标政府项目或参与土地期间的咨询研究。” &lt;/p>;&lt;p>;工商界在会议上反应积极，并承诺为香港做“实事”。&lt;/p>;&lt;p>;北方都市蓝图旨在转变30,000公顷将该市与中国大陆边境附近的（74,130英亩）土地打造成经济强国和住房中心。&lt;/p>;&lt;p>;当局计划明年根据该计划出售第一块相当大的土地，以鼓励私营部门&lt;/p>;&lt;p>;出席会议的包括地产大亨、新鸿基地产主席兼董事总经理郭炳联；李家杰，恒基兆业地产联席主席兼董事总经理；和信和集团副主席吴永光。&lt;/p>;&lt;p>;夏认为香港的主要房地产开发商是经济的“主力军”，并敦促他们认识到自己在维护香港经济中的重要作用和责任。据消息人士透露，这一角色可能包括积极参与政府土地出售，以支持该市的经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁需要讲述的部门向海外观众讲述香港好故事，维护香港的国际形象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/11/09/93242947-e665-438f-bca4-325df9b58dab_45d8eabe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“亚洲和香港的经济目前还没有达到顶峰，企业家应该多向前走，”李泽楷说，谁出席了会议。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;出席者之一，盈科拓展集团创办人兼主席、香港首富李嘉诚之次子李泽楷，周六表示，这次会议充分体现了北京对这座城市的关怀和期望。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲和香港的经济目前还没有达到顶峰，企业家应该多向前迈进，”理查德李说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一个作为香港商界的一员，我们有责任以实际行动支持政府，共同创造良好的社会环境，不仅为经济做出贡献，也为民生做出贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;仅他补充说，通过改善香港的整体社会环境，企业可以实现长期发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港最高立法机构全国人民代表大会常务委员会唯一代表李慧琼，夏氏说上诉并不是试图改变企业决策的方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经济模式与大陆不同。我们遵循资本主义原则。内地采取的是另一种模式，国有企业要对政府的政策承担一定的责任。&lt;/p>;&lt;p>;李说，商界很早就明白其在经济发展中的重要性，不仅仅考虑利润&lt;/p>;&lt;p>;李说，“他们知道自己有责任，也有能力在国家发展和城市经济增长中发挥积极作用”。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示对北京准备好迎接唐纳德第二个总统任期的信心&lt;/p>;&lt;p>;李说，她预计他承诺的对中国进口商品加征关税将不可避免地在中美之间造成新的紧张局势，她希望市政府做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;专业会计师、资深议员也表示，鉴于特朗普誓言要削弱美元，金融管理局应审查并重新分配其在外汇储备中的资产组合。&lt;/p>;&lt;p>;另外，执行委员会成员杰弗里林健锋也代表香港总商会的立法会议员周六强调，欧美市场对香港仍然非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港不应因为特朗普的胜利而放弃这些市场。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，商会计划明年访问美国，与当地政界和商界代表会面，解释香港的最新情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Amazon’s sustainable giant fish catch threatened by severe drought]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3285912/amazons-sustainable-giant-fish-catch-threatened-severe-drought?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/7191b688-24cb-4d6f-9888-dab33001cd0d_7eb13256.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;捕获的三条巨骨舌鱼2022 年 9 月 5 日，渔民在巴西亚马逊州 Medio Jurua 地区 San Raimundo 定居点的一个浮动仓库上拍摄。（美联社照片/Jorge Saenz，档案）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两年来破纪录的干旱对亚马逊地区可以说是最成功的可持续经济造成了沉重打击：巨型巨骨舌鱼的管理渔业。&lt;/p>;&lt;p>;在巴西亚马逊地区该州近 6,000 名获准捕鱼的河流居民报告产量急剧下降且成本上升。他们要求联邦政府提供援助，并讨论如何适应气候变化。&lt;/p>;&lt;p>;去年的捕捞总量占政府授权配额 100,443 条鱼的 70%。今年的下降幅度可能会更大，因为许多社区仍然无法捕鱼。捕捞季节为 6 月 1 日至 11 月 30 日。&lt;/p>;&lt;p>;皮拉鲁库 (Pirarucu) 管理捕鱼于 25 年前在亚马逊马米拉瓦 (Mamiraua) 地区开始，此后规模不断扩大。它帮助亚马逊最大的鱼类摆脱了灭绝的风险，现在是 10 个可持续保护单位和 8 个土著地区当地人的重要收入来源，这些地区的森林砍伐接近于零。&lt;/p>;&lt;p>;与亚马逊的其他水生物种不同亚马逊河豚、巨骨舌鱼（也称为巨骨舌鱼）等在历史上都被证明能够抵御干旱和气候变化。但低水位使得渔民很难将捕获的鱼从偏远的湖泊运输到主要河流，然后再运送到城市。&lt;/p>;&lt;p>;这是一项艰巨的任务。巨骨舌鱼重达 200 公斤，生活在大型湖泊中，这些湖泊在洪水季节通常与主要河流相连。捕鱼通常发生在水位开始下降时，这样更容易捕获鱼并用小船或独木舟将它们运出。然而，在一些地区，水位下降得如此之快，以至于在开始捕鱼之前，连接就被切断了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/38b19bdd-e347-4ad1-9e19-dacd227660fb_100c5db9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雅瓜原住民搬运水和其他物品10 月 4 日，哥伦比亚亚马逊省洛斯米科斯岛的亚马逊河水位较低，导致货物运输。南美洲大部分地区的干旱导致供水受到影响，亚马逊流域的超过 42 万名儿童受到严重影响。联合国儿童基金会 11 月 6 日表示，图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Medio Jurua 地区的 São Raimundo 社区计划开始捕鱼周六，延迟两个月——这是本赛季的常见情况。因此，代表 2,500 个河流和原住民家庭的伞式组织 Coletivo Pirarucu 要求联邦政府将捕鱼季节延长至 1 月底。&lt;/p>;&lt;p>;即使在大河流中，航行也已成为问题，提高了渔民的成本和不确定性。通常需要三到四天的时间才能将鱼从巨骨舌鱼主要生产地卡劳阿里市运送到亚马逊雨林最大的城市马瑙斯。在干旱最严重的时候，行程增加到了 10 天，运费也翻了一番。&lt;/p>;&lt;p>;据国家自然科学研究院研究员阿达尔贝托·路易斯·瓦尔 (Adalberto Luis Val) 称，尽管巨骨舌鱼很顽强，但它们也无法免受气候变化的影响。亚马逊研究所。他说，气温上升和严重干旱正在加剧所有鱼类的“死亡三重奏”：水温升高、二氧化碳增多和氧气减少。&lt;/p>;&lt;p>;巨骨舌鱼已经进化到可以呼吸空气，但远非无敌。 “没有鱼可以调节体温，”瓦尔说。 “然后就是缺水。随着液位下降，您开始获得大量悬浮物质，导致污泥堆积。它粘在鳃区域，阻止那里发生的过程。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/09/5964b62e-320f-4e79-b53c-afa9003ea357_b849bf67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 11 月 30 日，巴西帕拉州贝尔特拉，亚马逊雨林的一部分毗邻大豆田。寻找土地种植经济作物或放牧动物的农民。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于担心未来几十年情况会恶化，Coletivo Pirarucu 认为渔民应该有权获得气候变化造成的损失赔偿。该非营利组织在上周的一封公开信中表示：“这场危机不仅挑战了社区的恢复能力，还凸显了气候变化适应和缓解战略的迫切需要。”&lt;/p>;&lt;p>;在一封电子邮件回复中，詹姆斯负责巨骨舌鱼管理的联邦官员贝萨表示，巴西环境机构 IBAMA 正在与其他公共机构和当地渔业协会合作，减少干旱和洪水等极端事件的影响。他说，计划开始科学研究和更密切的监测，以深入了解支持河流和土著社区维持渔业活动的方法。&lt;/p>;&lt;p>;阿德瓦尔多·迪亚斯（Adevaldo Dias）——主持奇科·门德斯纪念馆的河流领导人，一个帮助传统非原住民社区的非营利组织 - 认为采取额外的公共政策来帮助渔民是气候正义的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“原住民和河流沿岸人民对环境的影响最小，”迪亚斯说。 “我们知道，保护森林对我们和森林以外的人都有好处。当极端气候事件发生时，他们是最脆弱的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Walk this way? Why Hong Kong’s MTR Corp is targeting escalator etiquette]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3285909/walk-way-why-hong-kongs-mtr-corp-targeting-escalator-etiquette?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 19:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/5b63e9c3-1408-4cd0-906b-f74f2adc9dd4_5d35dd01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人在网上展开激烈争论港铁公司推出安全运动。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港铁路巨头发起了一项颇具争议的活动，试图说服通勤者改掉根深蒂固的习惯，在自动扶梯两侧保持静止，而不是离开左侧。 &lt;/p>;&lt;p>;港铁公司在周五推出该举措时提到了安全问题，此前，该公司在今年前 9 个月就发生了 430 起涉及车站自动扶梯的事故。 &lt;/p>;&lt;p>;但这种改变惯例的尝试引发了激烈的讨论，许多人拒绝耐心等待自动扶梯的建议，并表示这与城市快节奏的环境格格不入。&lt;/p>;&lt; p>;《华盛顿邮报》介入了这场辩论，并观察了当地的反应以及其他城市的类似努力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，人们通常站在自动扶梯的右侧留出左侧空间供其他人使用&lt;/p>;&lt;p>;但港铁公司周五推出“2024自动扶梯安全大行动”，以新宣传片、车站公告、海报及形象大使等形式，呼吁乘客在自动扶梯两侧站稳，携带大件物品乘坐电梯时。&lt;/p>;&lt;p>;我们还提醒乘客避免站在自动扶梯梯级边缘附近，并在穿着长或宽松的衣服时小心谨慎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/743eeb93-02d2-4b9e-b2e4-1519c79f4a4c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;繁忙的自动扶梯金钟港铁站。乘客被告知不要站得太靠近自动扶梯台阶的边缘。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;铁路营运商的上诉很快引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;“这是本末倒置”马。自动扶梯的出现就是为了方便人们，让不赶时间的人可以在扶梯上休息、查看手机，同时也让赶时间的人整个行程更加高效。”一位网友表示。&lt;/p >;&lt;p>;“香港是一个快节奏的城市，扶梯上左行右立一直是这个城市的习惯。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位插话道目前的做法是&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友表示：“如果人站得太近，没有移动的空间，可能会发生更危险的事故。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人指出，长时间换衣服很困难。 - 站立习惯。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有批评，但并不是每个人都反对这个想法。&lt;/p>;&lt;p>;一位评论者说：“我认为站在两侧静止不动是安全的，可以快速疏散乘客。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;港铁公司在呼吁新礼仪时提到了安全问题，称其最新数据强调了乘客在自动扶梯上移动的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这家铁路巨头在前 9 个月内共发生了 430 起涉及车站自动扶梯的事故。 &lt;/p>;&lt;p>;其中约 60% 的事故涉及未握住扶手、行走时失去平衡、被他人碰撞或携带大件物品的乘客。&lt;/p>;&lt;p>;收集的数据从此前在伦敦地铁霍尔本站进行的一项试点研究表明，站在自动扶梯两侧可以减少拥堵，并将自动扶梯的容量增加约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员张新宇也表示，这种做法更安全&lt;/p>;&lt;p>;“虽然在理想情况下，乘客不间断地行走可以增加客流，但现实中，很少有人使用左侧行走，而是长时间行走人们排队等候他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港并不是唯一一个劝阻人们不要乘坐自动扶梯的国家，但很少有人这样做尽管经过多年的努力，还是取得了成功。&lt;/p>;&lt;p>;日本埼玉县于 2021 年颁布了一项法律，强制在自动扶梯上站立，名古屋市也于 2021 年效仿。 2023 年。&lt;/p>;&lt;p>;福冈正在探索改变通勤者行为的方法，潜在的解决方案包括基于人工智能的扬声器系统，告诉移动的乘客保持静止。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，六位乘客此前的一项实验发现，伦敦霍尔本车站的自动扶梯可减少约 30% 的拥堵，因此在一个月内对自动扶梯进行了为期一个月的试验。&lt;/p>;&lt;p>;在台湾，台北捷运也进行了类似的测试&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商表示，将考虑在高峰时段在台北车站等重要换乘车站使用标志或公告，以强化信息并帮助缓解拥挤情况。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;曾担任港铁公司运营经理的张立委敦促这家铁路巨头微调其新的宣传口号，向公众发出更清晰的信息，并进行研究以支持其建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘most potent’ naval warplane set to appear at Zhuhai air show]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3285911/chinas-most-potent-naval-warplane-set-appear-zhuhai-air-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 20:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/9bf259cd-803e-4d5d-bef9-018cf1d2162f_50ec833a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架 J-15D 电子战飞机和珠口航展前，J-15T 战斗机在广东上空拍摄。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国先进舰载战机将在中国最大航展上首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;第四代歼15D装备拥有旨在对抗雷达和导弹系统的技术，被一家军事新闻门户网站描述为世界上“最强大的舰载电子攻击机”。&lt;/p>;&lt;p>;“与传统的 J-15 相比，主要的改进J-15D关键在于航电和武器系统的升级以及机身结构的优化。因此它具有更强大的作战能力，也能更好地适应新型航母的要求。”海军专家李健对央视央视表示。&lt;/p>;&lt;p>;歼15还被称为“飞鲨”的飞机以苏联 Su-33 为基础，目前驻扎在辽宁号和山东号航母上。&lt;/p>;&lt;p>;据五角大楼报告，这款两座飞机旨在执行长途任务-范围军事观察杂志称，J-15D 预计将“通过干扰敌方传感器来显着提高生存能力，同时还提供强大的&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，J-15D“很可能是世界上最强大的舰载电子攻击机”。一旦完成海试，该飞机预计将成为中国最先进航母“福建”号航母上的一员。&lt;/p>;&lt;p>;“福建”号配备了电磁弹射发射系统和两架弹射战斗机—— J-15T 和 J-15B（也将出现在珠海航展上）很可能也驻扎在那里。&lt;/p>;&lt;p>;J-15-D 和 J-15T 本周末被拍摄到参加本周末在广东上空进行的训练飞行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次航展还将展示中国的两种隐形战斗机——歼20和歼35。后者将首次公开亮相，确认中国是除美国之外拥有两种隐形战斗机的国家。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将于周二开始，持续到周日，还将其中包括HQ-19地对空导弹、Z-9F反潜直升机和Y-8反潜巡逻机。&lt;/p>;&lt;p>;海军陆战队也将在此次活动中首次亮相，展示它的Z-20J舰载直升机和Z-8C运输直升机。&lt;/p>;&lt;p>;这次航展，正式名称为中国国际航空航天博览会，俄罗斯唯一的隐形战斗机Su-57和该国的战斗机也将亮相。特技飞行队，俄罗斯骑士队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 for alleged drug production, seize HK$2.2 million of substances]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3285905/hong-kong-police-arrest-3-alleged-drug-production-seize-hk22-million-substances?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 19:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/506832e0-23ee-4c03-9551-563ad509e2a8_eb73b3f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员发现了 1.29 公斤村屋内检获快克可卡因、1.09公斤可卡因以及疑似制毒原料。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在香港一处村屋发现超过2公斤强效可卡因和价值220万港元（合283,000美元）的可卡因，逮捕了三名涉嫌制造危险药物的嫌疑人。上水。&lt;/p>;&lt;p>;将军澳警区反黑社会组高级督察吕朗正周六表示，警方拘捕了两名男子，年龄分别为23 岁和 30 岁，前一天还有一名 23 岁的女性。周五晚上，逮捕行动在一处疑似非法毒品制造场的村屋外进行。&lt;/p>;&lt;p>;“警方注意到，犯罪分子利用偏远地区的村屋作为毒品制造中心，以制造毒品。” ”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;高级督察表示，除非住在该地区或熟悉周围环境，否则很难找到这所房子，但他强调，在遥远的地方隐藏犯罪活动会不阻止警方。&lt;/p>;&lt;p>;警方在该处700平方英尺的场地内发现了1.29公斤强效可卡因、1.09公斤可卡因、一批怀疑用于制毒的原材料以及电子天平和电磁炉等工具。警方情报发现，这座房子被用来从原材料中制造强效可卡因，然后将其包装成小袋进行分发。&lt;/p>;&lt;p>;Lui 强调说，两个人其中一名被捕者年龄为23岁，其中一名是大学生，并呼吁青少年远离犯罪活动，以免危害他们的未来。&lt;/p>;&lt;p>;“警方呼吁青少年不要成为犯罪的替罪羊。”高级督察说：“制造危险药品的最高刑罚是无期徒刑和罚款。”一经定罪，罚款港币500万元。&lt;/p>;&lt;p>;今年首六个月，警队共接获577宗严重毒品罪案，较去年同期减少2.5%。&lt;/p>;&lt;p >;禁毒行动委员会今年2月的一份报告显示，可卡因已取代大麻成为本市21岁以下青少年吸毒者的首选毒品。&lt;/p>;&lt;p>;专家：该委员会将可卡因供应量的增加视为该麻醉品受欢迎的原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese leader Xi Jinping gives moon dust to visiting Italian President Sergio Mattarella]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285899/chinese-leader-xi-jinping-gives-moon-dust-visiting-italian-president-sergio-mattarella?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.09 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/09/745021e5-dae3-4a65-80f5-23ff638026f7_491263e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平介绍意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉（Sergio Mattarella）与从月球收集的样本。图片来源：CGTN&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平向意大利总统塞尔吉奥·马塔雷拉赠送了嫦娥五号月球探测器从月球采集的土壤样本。&lt;/p>;&lt;p>;据国家电视台中央电视台报道，这些礼物包括 1 克从月球上挖取和钻取用于研究目的的样本，以及另外 0.3 微克装在装饰品内的土壤。&lt;/p>;&lt;p>;马塔雷拉正在对中国进行为期六天的访问，结束 周二。去年，作为七国集团中唯一签署中国“一带一路”倡议的国家，意大利退出了该基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;中国此前曾向法国总统埃马纽埃尔·马克龙和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京提供过月度援助土壤。嫦娥五号样本是有史以来带回地球的最年轻的土壤样本，有助于深入了解月球的近代历史。&lt;/p>;&lt;p>;中国最近一次探月工程嫦娥六号从月球带回了样本。习近平和马塔雷拉还视察了从意大利返还的一批中国文物，这是防止非法出售文物协议的一部分。历史性&lt;/p>;&lt;p>;中国国家文物局周五表示，意大利已向中国归还56件文物和艺术品。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括马家窑文化的新石器时代彩陶以及来自意大利的文物和艺术品。汉唐、蒙古时代等著名王朝。&lt;/p>;&lt;p>;意大利总统职位很大程度上是一个礼仪性角色，退出“一带一路”倡议的决定是由总理乔治亚做出的梅洛尼去年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周五会见马塔雷拉时，习近平表示，两国要继续开展人文交流与合作，并提到了中世纪威尼斯探险家马可波罗。&lt;/p>;&lt; p>;“在13世纪，伟大的意大利旅行者在没有任何偏见的情况下感知和描绘了中国，为西方世界打开了一扇门，以了解中国。&lt;/p>; &lt;p>;“作为两个古代文明，中国，和意大利应该推进我们的开放和包容性传统，鼓励国际社会通过对话解决差异，并在合作中超越冲突，同时共同建立一个和谐的世界。根据CCTV。为了和谐的共存和注入据CCTV说，他说。&lt;/p>;他说。</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, US militaries hold fresh talks to manage risks as South China Sea tensions grow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285896/china-us-militaries-hold-fresh-talks-manage-risks-south-china-sea-tensions-grow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 17:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/e8030d1c-1d42-42-42-4330f-adc9-adc9-837f59e8ec1f59e8ec1f_d6a44d784.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;船员在大陆的中国人当PLA在台湾周围进行训练时，船只一直保持观察，这是与华盛顿的争夺点。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和美国军事官员在空中和海上安全上进行了全新的会谈，以防止在包括南中国海在内的该地区加剧的紧张局势中“意外升级”。&lt;/p >; &lt;p>;周三至周五，在中国沿海城市青岛举行的会谈涉及美国军事服务的官员Force。&lt;/p>; &lt;p>;根据美国印度太平洋司令部的一份声明，美国代表团由司令部战略规划和政策主任杰伊·巴格隆少将领导。中国团队由PLA海军总部总裁助理的人民解放军（PLA）后将Qiang Wang领导。&lt;/p>; &lt;p>;官员根据美国 - 中国军事海事协商协议（MMCA）会面。 ），这是一个25年前建立的框架，但在华盛顿与台湾的高级订婚中被暂停。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该框架在四月和本周的四月份恢复了谈判包括半年度MMCA工作组会议和年度全体会议。&lt;/p>; &lt;p>;美国声明说，工作组为军事官员提供了一个平台，以讨论“运营安全和专业精神”以及“规范”以及促进军事力量在空中和海事领域安全行动的标准。引用的话说，工作组和全体会议继续“与PLA进行有关空中和海上运营安全的直接讨论……以降低事故的风险，这些事故可能会引起意想不到的升级”。印度太平洋在国际法允许的任何地方……这些会议有助于澄清意图并减少误解，错误计算或事故的风险，因此有助于促进[美国 - 中国]军事与军事关系内的稳定性，”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;谈判是在4月在夏威夷举行的类似的讨论之后 - 自北京自2022年8月北京暂停该框架以来的第一个MMCA工作组谈话以激烈的反应与当时的反应感到愤怒。美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）访问了台湾，尽管有几次警告说明这一举动。&lt;/p>; &lt;p>;融化是在2023年11月的总统峰会上发生的，当时习近平和乔·拜登（Joe Biden）同意重新开放直接的直接军事与军事部队&lt;/p>; &lt;p>;北京在几个层面上进行交流，台湾是中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。与大多数国家一样在9月的各自剧院指挥官之间进行了军事级别的沟通，包括两次剧院指挥官之间的视频通话，这是自2022年辐射以来的第一次这样的谈话。&lt;/p>; &lt;p>;本周的MMCA谈话在中国南部的紧张局势加剧了海洋，以中国和菲律宾船只之间的冲突为标志。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;周五，菲律宾总统费迪南德·马科斯·贾恩（Ferdinand Marcos Jnr &lt;/p>; &lt;p>;北京说，这两项新法律违反了南中国海的中国权利。它呼吁马尼拉“立即停止任何可能升级争议的单方面行动”，并召集菲律宾大使“洛奇·斯特恩代表”。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾是南亚的几个国家，其领土在南方的主张之一中国海与北京的海洋重叠，北京大部分资源丰富的水路。&lt;/p>; &lt;p>;美国，菲律宾的长期条约盟友美国已承诺为马尼拉辩护在南中国海攻击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Anxious wait for Chinese students in US to learn Trump’s plans for immigration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3285761/anxious-wait-chinese-students-us-learn-trumps-plans-immigration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/08/25e9fce4-9fce4-9af-4cc3-4cc3-94fb-48dfb-48df411bbb0bb0bbbb bb7_809262626adc.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国的一些中国学生说他们不希望特朗普领导下的移民政策的任何支持变更。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国学习的中国学生观看了唐纳德·特朗普（Donald Trump）的历史性卷土重来，焦虑不安，担心他们留在该国的能力。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于特朗普的限制性法律移民和签证政策的记录，可能会阻碍外国学生的新鲜移民规则。 &lt;/p>; &lt;p>;“特朗普尚未就职，也没有实施任何具体的限制措施，却留下了很多不确定的措施。尽管如此，我和我的朋友们正在精神上为自己的准备，甚至可能是更严厉的发展。他针对非法移民，张说她相信自己无法实现这一目标，只能严格审查用于法律移民的签证。&lt;/p>; &lt;p>;相比之下，乔·拜登总统简化了该系统，逆转了特朗普的一些政策和一些政策急剧改善该过程对于H-1B签证申请人。&lt;/p>; &lt;p>; H-1B签证是美国的非移民签证类别，允许当地雇主临时雇用外国工人在技术或数学等专业职业中。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;根据美国移民研究组织美国移民委员会的数据，签证的初始拒绝率在2018年达到了惊人的24％，下降到每人2个到2022年，拜登（Biden）上任时。&lt;/p>; &lt;p>;斯图尔特·安德森（Stuart Anderson），美国国家政策基金会的执行董事，这是一个专注于移民的非党派公共政策研究组织，他本周在福布斯（Forbes）撰写了特朗普&lt;/p>; &lt;p>;根据安德森（Anderson）的说法，预期的政策可能会使国际毕业生的签证过程变得更加复杂，从而引入了更多障碍以确保就业签证，并有可能将等待工作的绿卡等待的人带到放弃在长期不确定性的情况下，他们的美国愿望。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2021年1月结束的白宫的第一个任期，留下了希望留在美国的学生和毕业生，他们希望与麻烦和长期签证申请一起努力流程。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2020年中期，特朗普发布了一项行政命令，禁止多种类型的就业和移民签证，直到该年底，进一步限制了公司雇用的能力外国的工人。当时的高级官员将这些措施描述为维护美国工人至关重要，美国工人在COVID-19-19大流行的经济影响中遭受了巨大的工作损失。&lt;/p>; &lt;p>;当时，特朗普政府沮丧的是H-  - 1B签证申请过程大大导致拒绝率和请愿书的额外文书工作的提高。林恩·奎（Lynne Que）说，很难知道特朗普的移民政策可能是什么，但她认为“总体趋势无疑会朝着更严格的措施倾向机会，更高的薪水和世界领先行业的家。但是，如果在毕业后留下来变得站不住脚，我愿意探索其他可能性，不会固执地拒绝离开这里。” &lt;p>;在特朗普的第一次总统任期期间，他的政府试图提出政策，这些政策将大大提高H-1B签证持有人的最低工资，并要求外国出生的专业人员的最低薪水比通常支付给我们的最低薪水要高得多雇员。&lt;/p>; &lt;p>;国土安全部试图在2020年末改善“专业职业”的定义，规定职位必须需要直接相关的专业学位才能获得资格。政府还宣布打算取消允许H-1B签证持有人的配偶工作的规则。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而这些举措要么被法院阻止，要么由拜登政府推迟，它们可能是特朗普第二任期期间更严格政策的先驱。看着特朗普的移民更近在竞选期间的立场，她变得焦虑，特别是因为她的两年可选实用培训（OPT）扩展可能会被撤销。&lt;/p>; &lt;p>; OPT计划允许国际学生在美国工作12个月毕业后，STEM毕业生的额外延长了24个月。和研究机构 - 正在起草执行命令，法规和备忘录。这些文件是为未来的国土安全部长签署的准备，旨在限制法律移民道路。&lt;/p>; &lt;p>;该报告补充说，预计米勒将在未来的特朗普政府中担任高级政府职位。 2015年，米勒（Miller）为参议员撰写了一项法案，该法案建议取消选择。 &lt;/p>; &lt;p>;“在这种情况下，我没有追索权，但希望他不要这样做或下注……彩票。” &lt;/p>; &lt;p>; h-1b签证不是基于功绩而是通过彩票分发。每年，美国联邦政府通过随机筛选程序向全国雇主分配 85,000 个 H-1B 签证，被选中的机会不到 30%。它包括针对来自美国机构高级学位的人的20,000张签证的特殊配额。&lt;/p>; &lt;p>;根据张的说法，如果条件恶化，她唯一可行的选择可能是试图通过她的科技公司搬到加拿大。 /p>; &lt;p>;“这是我对最坏情况有能力做的事情的程度。除此之外，我的手还绑在一起。 /p>; &lt;p>;“我的主要问题集中在我寒假期间回到中国时，特朗普施加的潜在限制性规则等场景。如果我离开然后尝试重新进入美国，我可能会遇到问题。”Que 说。她还担心在返回美国时受到海关的审查。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在2020年发行宣布10043时发生了类似的情况，禁止中国高级学生和与支持中国军事的实体相关的研究人员进入美国的民用融合策略。当时在美国以外的几名中国学生被吓坏了，无法返回该国。&lt;/p>; &lt;p>;如果恢复了政策，中国学生也可能没有暂时离开（甚至是暂时）根据Que。&lt;/p>; &lt;p>;劳伦斯·金（Lawrence Jin政策不友好例如，中国。 P>; &lt;p>;此外，去年7月于7月制定的佛罗里达州法律禁止公立大学接受或与中国实体和其他六个“关注国家”合作的资金或合作。这项立法还挫败了想在其研究实验室中雇用中国研究生和博士后学生的学院。&lt;/p>; &lt;p>;“我也非常担心他对中国和更广泛的亚洲社区的敌对态度，这可能可以导致对亚洲人的歧视和仇恨增加，类似于19日大流行期间发生的事情。 “中国病毒”  - 据信被认为在该国助长了反亚洲情绪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;雷·王（Ray Wang）是在密歇根州研究天文学和天体物理学的博士学位候选人，他说他有一个签证政策的潜在变化的“拭目以待”，因为特朗普的行为“是不可预测的”。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普在6月在6月的技术播客中提出的国际学生从我们身上毕业时，他措手不及。大学应该自动收到绿卡。 &lt;/p>; &lt;p>;他的竞选活动后来撤回了它。除此之外的未来仍然不确定。我们能做的就是随着事物的到来，因为政策总是在变化。” p>; &lt;p>;“如果移民是最终目标，则需要为即将到来的障碍进行彻底的心理准备。对于那些已经生活在美国的人，对当前政策有深刻而清晰的了解是必不可少的。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们面临着一条既漫长又充满困难的道路。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt; /a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s property developers from Vanke to Longfor see October sales surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3285894/chinas-property-developers-vanke-longfor-see-october-sales-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.09 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/11/11/1a58ae7a-9555f-44bb-986c-143a6c-143a6c-143a6c8a6c8a6c8f372272222_19f3722_19fa24fg.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国人正在建设中的住宅建筑物房地产开发商范克（Vanke）在杭州。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; 10月份改善的房地产销售额使中国的现金短缺的开发商更加呼吸室，因为北京最近采取的经济刺激措施（包括削减房主的抵押贷款率），增强了市场信心。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;中国范克周五的合同销售额增加了23％，十月的销售额增加到214亿元人民币（29.8亿美元）。总部位于北京的Long Group是该国排名前10位的开发商之一，按销售额计算，合同销售额增长了37％，达到112亿元人民币。&lt;/p>; &lt;p>;中国公司的子公司中国公司Jinmao，SAW的子公司上个月的合同销售额近66％，至116亿元人民币。总部位于北京的投资公司Chanson＆Company董事Shen Meng说，银行的降低税率和延误。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/09/22a636c1-f416-416-4acb-b8e2-by1dba1dba2ba2e5fba2e5f8f8f8f _73433333c35.jpg” &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京新建的公寓楼。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;销售数据是在中国顶级立法机关常设委员会周五批准的6万亿元债券配额之后，以帮助减少地方政府的隐藏债务和海岸加强经济。&lt;/p>; &lt;p>;财政部还承诺“支持对房地产市场健康发展的相关税收政策”，同时承认可以使用特殊债券来获取空闲土地并减少多余的住房清单。&lt;/p>; &lt;p>;土地总部位于上海的电子屋中国房地产研究所副总裁Yan Juejin说，收购政策可以“在减轻与苦恼的房地产开发商的土地清单相关的风险方面发挥积极作用”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说：“此外，收购现有的商业住房被重新用于负担得起的住房有助于吸收当前或几乎完整的住房清单，同时积极增加负担得起的住房供应。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/09/640FC507-00FF-4B32-9990-9990-D1960E081E081A69_380A69_380A4A4A4A43.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;正在建造的住宅住房综合体在江苏东部的华扬。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，长期经济指标（例如净人口增长和新婚夫妇的数量）下降，将对财产的回收构成持续的挑战据沉。&lt;/p>; &lt;p>;政府支持的范克从1月到10月的累计销售额，总计2026亿元人民币，比去年同期低35.2％在压力下保持压力。&lt;/p>; &lt;p>;在一年中的头10个月内出售了价值845亿元人民币，比去年同期低44.2％。 Jinmao的年底销售额达到750亿元人民币，同比下降38.5％。&lt;/p>; &lt;p>;中国主要城市的溢价财产领域仍然与全国性房价下降完全隔离。融创中国控股在上月底开盘后三个小时内就售出了其最新的上海豪华项目One Sin Park的所有单位，10月份合同销售额环比增长四倍，达到73亿元人民币。&lt; /p>; &lt;p>;其年初销售额达到438亿元，标志着同期下降42.2％ 2023。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色：橙色” target =“ _ blank”>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>