<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[The angry wives of Russian soldiers are becoming a thorn in Putin’s side]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246728/angry-wives-russian-soldiers-are-becoming-thorn-putins-side?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 05:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/807d7472-bf29-4572-ac61-e1b3d90e8569_a3e0551b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士在莫斯科公交车站等候，广告屏幕上宣传着在俄罗斯军队中合同服兵役。照片：法新社来自 Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着弗拉基米尔·普京对乌克兰发动战争，他面临着来自境内的日益严重的威胁：俄罗斯士兵愤怒的亲属。&lt;/p>;&lt;p >;俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰，此后几个月战争愈演愈烈。随着越来越多的俄罗斯人被派去参战，他们的妻子和母亲已成为一股日益强大的异议力量，他们认为他们的亲人受到虐待，或者在近两年的战争后应该回家。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是俄罗斯士兵的亲属第一次冒着激怒政府强大安全机构的风险进行抗议。&lt;/p>;&lt;p>;在苏联时期，士兵母亲委员会在宣传“dedovshchina”这一做法方面发挥了关键作用。欺凌和虐待年轻、新入伍的军人。&lt;/p>;&lt;p>;在米哈伊尔·戈尔巴乔夫担任总统期间，CSM“作为一场群众运动出现”，“旨在揭露和消除苏联军营中普遍存在的暴力行为”，一位学者在《苏联军营》中写道。后苏联社会的权力机构杂志。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯“派遣乌克兰战俘部队与自己的同胞作战”&lt;/h3>;&lt;p>;今天，俄罗斯士兵的妻子和母亲似乎正在接受类似剧本中的一页。&lt;/p>;&lt;p>;他们的抵抗是如此令人担忧，以至于联邦安全局 (FSB) 特工询问了妻子抗议的士兵，军官威胁说，如果他们的士兵据《华盛顿邮报》报道，妻子们不会退缩。&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，Telegram 频道上发布的一条主张将士兵带回家的消息称，“你们的方法非常肮脏”。 “你们试图通过向我们的亲戚施加压力来平息我们的愤怒。”&lt;/p>;&lt;p>;但普京政府并没有退缩。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年初乌克兰战争爆发以来，已有超过 6,500根据《纽约时报》对法庭文件的分析，人们因违反普京在入侵几天后签署的全面审查法而被罚款或逮捕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;公民成为目标政府认为反战言论的一系列行为，从人们把指甲涂成蓝色和黄色（乌克兰国旗的颜色）到要求 DJ 播放乌克兰歌曲，到在雪地里喷绘反战标语.&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯总统面临着更复杂的困境，涉及士兵亲属。也就是说，如何压制异议，同时管理因压制其儿子和丈夫按照普京的命令而战的妇女的声音所带来的政治风险？&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》指出，普京最近压制了一项新一轮的提议。动员起来，让那些已经战斗了一年或更长时间的陷入困境的士兵能够回家。&lt;/p>;&lt;p>;“不会有任何怜悯，”驻法国的俄罗斯政治分析家塔蒂亚娜·斯塔诺瓦亚(Tatiana Stanovaya)告诉媒体。 “克里姆林宫将尽力让他们保持沉默。如果出现一些更激进的行动，他们将采取更多镇压措施。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯发动乌克兰战争最大规模的空袭，造成 30 名平民死亡&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯士兵随着战争接近第 24 个月，士兵们经常抱怨缺乏基本必需品和部队短缺，他们的士气越来越低落，对军事领导层不信任，迫切想回家。&lt;/p>;&lt;p>;随着战争接近第 24 个月，他们的愤怒更加强烈。这导致未经训练和装备不足的应征入伍者被投入激烈的战斗。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah border presence impacted by strikes in Lebanon, Israel says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3246727/hezbollah-border-presence-impacted-strikes-lebanon-israel-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 04:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/44eac0c4-1552-4a57-933b-1b448bc8f08c_5387b9b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）的一辆装甲车）周五，在黎巴嫩靠近以色列边境的希亚姆平原巡逻。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方发言人周五表示，以色列已完成对黎巴嫩真主党目标的一系列大规模袭击，这些袭击影响了伊朗支持的组织在边境附近的部署&lt;/p>;&lt;p>;“我们继续对真主党在北部边境附近的部署进行密集打击，”军方发言人丹尼尔·哈加里少将在电视声明中说。 “现在看起来不再像 10 月 6 日那样，也不会。”&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 7 日其巴勒斯坦盟友哈马斯袭击以色列以来，真主党一直在边境与以色列交火，引发了一场冲突，武装团体和中东其他与伊朗结盟的派系都受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;但是，暴力事件基本上被限制在边境地区，这是由观察家所说的对手之间不成文的交战规则所影响的，长期以来，两国都相互威胁，一旦发生战争，将造成灾难性损害。&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年以色列-加沙战争：更多破坏和无限占领的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;以色列表示，这不是寻求在北方开辟战线。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡警告说，如果真主党发动全面战争，黎巴嫩首都贝鲁特将变成“加沙”。&lt;/p>;&lt;p>;哈加里表示，最近的空中、坦克和炮兵袭击的目标包括发射台、军事大院和武装小队。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel ‘rejects with disgust’ South Africa’s International Court of Justice Gaza case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246726/israel-rejects-disgust-south-africas-international-court-justice-gaza-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/9cfff821-bde6-4f00-8eab-0a99a2b9a0b9_30d8b2a1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，以色列士兵在加沙汗尤尼斯的地点。照片：以色列国防军/路透社的讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列外交部周五表示，它“厌恶地拒绝”南非向国际法院提起的针对以色列“以色列外交部发言人利奥尔·海亚特 (Lior Haiat) 在 X（前 Twitter）上写道，“以色列厌恶地拒绝南非散布的血腥诽谤及其向国际法院提出的申请”。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“南非的主张缺乏事实和法律依据，构成对法院的卑鄙和蔑视。”&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军方对空袭加沙难民营表示遗憾&lt;/h3>;&lt; p>;南非向国际法院提出的申请涉及以色列涉嫌违反《种族灭绝公约》规定的义务。&lt;/p>;&lt;p>;南非在申请中表示，“以色列已经、正在从事并且有可能进一步从事种族灭绝海亚特猛烈抨击南非，指责该国“与恐怖组织合作”，指的是激进组织哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列10 月 7 日，哈马斯武装分子对以色列南部发动前所未有的袭击，之后，以色列对加沙的哈马斯发起了猛烈的军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社统计，这次袭击造成约 1,140 人死亡，其中大部分是平民根据以色列的数据。&lt;/p>;&lt;p>;据哈马斯统治的加沙卫生部称，自那时以来，以色列对加沙的攻势已造成至少 21,507 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[McDonald’s to increase prices in Hong Kong by about 2.6% in new year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246721/mcdonalds-increase-prices-hong-kong-about-26-new-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/1a7517b8-ef4f-4c3d-900b-ef15f4f8830e_0e96a73f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;麦当劳最后一次在香港涨价是在一月份。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;快餐连锁店麦当劳下周将在香港大部分产品价格上调1港元，原因是本地劳动力、全球消费品和食品成本高昂。运营费用。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化将于 1 月 2 日生效，将适用于麦当劳销售的除部分鸡肉外的所有产品。&lt;/p>;&lt;p>;“面对持续高价的麦当劳产品，全球消费品和国际食品，以及香港餐饮业人力资源成本不断增加，我们的整体运营成本持续飙升。”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示将增加几乎所有产品的价格上涨1港元，平均上涨约2.6%。例如，广受欢迎的菲力鱼三明治单点售价为港币 14 元，而非港币 13 元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这些变化并不适用于其原味和蜂蜜烧烤的六块分享桶。香酥鸡腿。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么香港的通胀与其他全球城市相比如此低？&lt;/h3>;&lt;p>;“公司未来将继续增收节支，以及严格控制成本。我们将尽最大努力减少对顾客的影响。”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家全球快餐巨头最近一次在香港提高价格是在一月份，并将涨价归咎于当地面临的一些挑战，包括高电费”调高1港元至2港元，调整幅度约为3%。鱼片的价格由港币 12 元涨至港币 13 元，巨无霸套餐的价格由港币 40 元涨至港币 42 元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/de32ec7b-2213-4c0d-86b4-e4eda94d4096_a84b4ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;天星小轮今年早些时候提高了票价。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦当劳并不是唯一一家在新的一年里调整价格的公司。尽管两家公司都将燃油费削减了多达 44%，但该市两家电力提供商的基本电价将在 1 月份上涨最多 4.4%。&lt;/p>;&lt;p>;根据此次调整，住宅电费将上涨从1月份开始，中华电力的客户电费将比一年前便宜7.4%，港灯的电费将降低16%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中华电力和港灯将削减最多16%的电费&lt; /h3>;&lt;p>;香港人今年还受到其他价格调整的影响，包括巴士票价和天星小轮行程。&lt;/p>;&lt;p>;前者发现，由五家专营巴士公司运营的大多数路线上的乘客支付的费用低于香港6 月份需额外支付 1 美元，而 4 月份跨海港乘车费用将上涨高达 56%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia sent a unit of Ukrainian POWs into battle against their own countrymen, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246722/russia-sent-unit-ukrainian-pows-battle-against-their-own-countrymen-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 01:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/bfef0500-b25e-4e86-8404-db771985cc72_ab311d45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;弗拉基米尔镇外的流放地 IK-6，约 250 人距离俄罗斯莫斯科公里。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据俄罗斯媒体报道，俄罗斯派遣了一支由乌克兰战俘组成的部队去对抗自己的同胞。&lt;/p>;&lt;p>;战争智库研究援引俄罗斯官方媒体报道称，战俘在乌克兰东部乌罗扎因附近与乌克兰军队作战。&lt;/p>;&lt;p>;据11月报道，约70名乌克兰战俘从俄罗斯流放地被招募参加战斗&lt;/p>;&lt;p>;报道称，他们接受了训练并被送回顿涅茨克前线作战。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯最大规模的导弹袭击之一导致 18 人死亡，“没有休战” &lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯官方媒体俄新社 (RIA Novosti) 11 月播出了其声称的乌克兰人宣誓为俄罗斯而战的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;但乌克兰情报官员对俄罗斯的报道提出异议，声称这些报道是虚假信息行动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“到目前为止，这是占领者的又一 IPSO [信息和心理行动]，也是俄罗斯侵略者的又一公共战争罪行，”乌克兰主要情报机构的安德烈·尤索夫 (Andriy Yusov)情报局周四告诉《基辅邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;据说，这支战俘部队被称为波格丹·赫梅利尼茨基营，以一位哥萨克军阀的名字命名，他在 15 世纪将现在乌克兰的部分地区置于莫斯科的统治之下。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;ISW 指出，《日内瓦公约》禁止“俘虏他们的国家在军事活动中使用战俘”，俄罗斯声称该公约&lt;/p>;&lt;p>;这并不是俄罗斯第一次被指控违反战俘待遇规定，联合国指控乌克兰囚犯在俄罗斯囚禁期间遭受酷刑和其他虐待。&lt;/p>;&lt;据报道，俄罗斯军队最近甚至在战斗中使用乌克兰战俘作为人盾。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Africa, Burundi president calls for stoning of ‘abominable’ gay couples]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3246719/africa-burundi-president-calls-stoning-abominable-gay-couples?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/8ba050ad-6322-4892-acb8-9a73c74c4915_c8ad4292.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布隆迪执政党总统候选人 Evariste Ndayishimiye 投票2020 年。天主教徒 Ndayishimiye 将同性伴侣之间的婚姻描述为“令人厌恶的做法”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布隆迪总统埃瓦里斯特·恩达伊什米耶 (Evariste Ndayishimiye) 周五发起了一场恶毒的反同性恋长篇大论，称同性伴侣应该被公开用石头砸死。&lt;/p>;&lt;p>;他还猛烈抨击了西方国家向其他国家施压，要求他们允许同性恋权利，否则就有失去援助的风险。&lt;/p>;&lt;p>;布隆迪是东非的一个保守的基督教国家，自 2009 年以来，同性恋已被定为刑事犯罪，如果双方同意，同性恋可被判处最高两年的监禁。 -性行为。&lt;/p>;&lt;h3>;乌干达反同性恋法案签署成为法律后引起国际强烈抗议&lt;/h3>;&lt;p>;天主教徒 Ndayishimiye 将同性伴侣之间的婚姻描述为“令人憎恶的做法”。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“就我个人而言，我认为如果我们在布隆迪看到这类人，我们应该把他们放在体育场里，然后用石头砸死他们。对于那些这样做的人来说，这不会是一种罪孽。”恩达伊施米耶在布隆迪媒体播出的该国东部一次公共活动中回答问题时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他还批评西方国家：敦促较小的国家允许同性婚姻，否则就有失去援助的风险，他说：“让他们保留他们的帮助，让他们保留它。”&lt;/p>;&lt;p>;居住在国外“选择了魔鬼”并实行同性恋的布隆迪人不应该“不应该”回来”，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/ac4b112b -1f2a-4d57-bd31-ff2e39daf151_4e82166b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2014 年，乌干达恩德培，一名乌干达男子参加第三届 LGBT 骄傲庆典。梅通过了被称为世界上最严厉的反同性恋法律之一。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同性恋在许多东非国家是非法的，这些国家有对同性恋者进行镇压和污名化的历史，而且往往受到保守的穆斯林和基督徒的鼓励。&lt;/p >;&lt;p>;乌干达五月通过了被称为世界上最严厉的反同性恋法律之一，引发了权利组织和西方列强的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，华盛顿表示将把乌干达从一项禁止同性恋的法律中除名。重要的贸易协议，并对一些官员实施了签证限制，同时世界银行暂停了对该国的新贷款。&lt;/p>;&lt;p>;该立法目前正在乌干达宪法法院受到质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;今年 3 月，布隆迪以“同性恋行为”指控 24 人，以打击同性关系。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在 Ndayishimiye 呼吁公民根除同性恋并对待同性恋行为之后采取的。同性恋者被视为“贱民”。&lt;/p>;&lt;p>;恩达伊施米耶 (Ndayishimiye) 在总统皮埃尔·恩库伦齐扎 (Pierre Nkurunziza) 去世后于 2020 年 6 月上台，并因缓慢结束前任混乱血腥统治下布隆迪多年来的孤立状态而受到国际社会的赞扬。 &lt;/p>;&lt;p>;但他未能改善糟糕的人权记录，这个拥有 1200 万人口的国家仍然是地球上最贫穷的国家之一。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities take owners of 20 old buildings to court over slow response to inspection orders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246720/hong-kong-authorities-take-owners-20-old-buildings-court-over-slow-response-inspection-orders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 23:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/b3992cac-c407-41e7-b84a-65fa1a7fdc3e_607b8c4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月份发生了大量涉及混凝土掉落的事件。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港当局已将 20 栋旧楼业主告上法庭，罪名是未能按时遵守强制检查令，而与另外 450 处楼宇有关的业主也被纳入调查范围。屋宇署周五表示，截至 12 月 15 日，法院已向 20 处房产的业主发出传票，其中两起案件导致罚款 3,100 至 4,500 港元（396 美元至 1000 美元）不等。 575 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该部门还针对与另外 90 栋建筑物相关的业主或业主立案法团“启动了起诉程序”，并正在考虑对其他 360 个地点采取法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;声明称：“我们将进一步与这些进展为零或没有得到答复的案件进行交谈，了解他们的情况和困难。” “我们将努力帮助他们。如果仍然没有进展，我们会考虑启动检控程序。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港拟将旧楼卖家门槛降至65%&lt;/h3>;&lt;p>;2012年，政府推出强制验楼计划，要求楼龄30年或以上的物业业主立案法团在收到法定通知后三个月内委任一名注册检验人员。审查必须在命令发出后六个月内进行。&lt;/p>;&lt;p>;建筑物维修也需要在收到通知后一年内完成。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏业主立案法团的地点有 15 个完成整个过程需要几个月的时间。&lt;/p>;&lt;p>;根据《建筑物条例》，任何不遵守命令的人最高可处以港币 50,000 元的罚款和最高一年的监禁。违例者还必须每天支付 5,000 港元，直至命令执行。&lt;/p>;&lt;p>;随着 7 月份混凝土坠落事故激增，该部门当月发现 2,700 个街区没有按时遵守强制检查命令，包括被提上法庭的20栋楼宇和450宗需要跟进的案件。&lt;/p>;&lt;h3>;“低收入地区75%的香港人提出卫生、楼宇安全问题”&lt;/h3>;&lt;p>;该部门表示，其余 2,230 个案例中的 1,020 个已聘请检查员和承包商或开始进行所需的检查或维修，而另外 180 个地点已履行政府命令。&lt;/p>;&lt;p>;约 810 处房产属于政府机构的管辖范围，例如它补充说，该部门表示，它还援引了法定权力来检查或修复 190 栋建筑物，而未能组织应对措施的业主将为此买单。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;由于所有权变更，其余 30 个街区正在等待更新的检查令。&lt;/p>;&lt;h3>;检查发现 47 栋老化的香港建筑中有一半面临“直接风险”&lt;/h3>;&lt;p>;行政长官约翰李家超在十月份的年度施政报告中呼吁检讨本地建筑法，他的建议包括简化检控程序，以及增加对不遵守检查命令者的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;政府已将 2024 年内对法规的审查列为关键绩效指标。&lt;/p>;&lt;p>;有关部门还在审查对强制检查建筑物的补贴计划，官员计划在 2024 年第一季度公布更多细节。 &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: ‘no talk of truce’ as one of Russia’s biggest missile strikes leaves 18 dead]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3246713/ukraine-war-no-talk-truce-one-russias-biggest-missile-strikes-leaves-18-dead?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 21:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/4aecca09-9bff-4f1e-92cb-50188ddf7a24_5afe127b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;epa11048068 乌克兰救援人员从受损建筑物现场搬运一个袋子2023 年 12 月 29 日，在俄罗斯入侵期间，乌克兰西南部敖德萨遭到炮击。乌克兰内政部12月29日表示，俄罗斯对乌克兰发动一波空袭后，已造成至少18人死亡、130多人受伤。据报道，基辅、利沃夫、敖德萨、第聂伯罗、哈尔科夫、扎波罗热和其他乌克兰城市都发生了罢工。乌克兰总检察长安德烈·科斯廷在一份声明中表示，俄罗斯向乌克兰城市发射了“150多枚导弹和战斗无人机”，并补充说，住宅建筑、教育机构和医院等遭到广泛破坏。俄罗斯军队于 2022 年 2 月 24 日进入乌克兰，引发了一场冲突，引发了破坏和人道主义危机。 EPA-EFE/IGOR TKACHENKO&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周五对乌克兰发动了战争中最大规模的导弹袭击之一，造成 18 名平民死亡、130 多人受伤，并击中了基辅的住宅楼。官员们表示，该国南部和西部。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部表示，年底大规模的空袭表明，在充满不确定性的时期，不应与克里姆林宫“谈论休战”西方对基辅的重要支持的未来悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，数百万乌克兰人在巨大的爆炸声中醒来。我希望全世界都能听到乌克兰的爆炸声。”外交部长德米特罗·库莱巴说道，并敦促盟友继续提供长期军事援助。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯对乌克兰城市发动大规模空袭&lt; /h3>;&lt;p>;警方和其他官员称，在首都基辅，住宅楼和另一处无人居住的房产遭到袭击，据报道至少有 3 人死亡，22 人确认受伤。&lt;/p>;&lt;p>;基辅居民 Mariia 说，她她在家里被“可怕的声音”吵醒，躲进了浴室。&lt;/p>;&lt;p>;“太可怕了。一枚导弹飞来，一切都嗡嗡作响，呼呼作响。我不知道该怎么办。我想跑到避难所，”她说。 “当我走进浴室时，镜子从（墙上）飞走了。”&lt;/p>;&lt;p>;空军表示，在总共发射的 158 个空中“目标”中，击落了 87 枚巡航导弹和 27 架无人机俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国波兰军方表示，一个不明飞行物从邻国乌克兰进入其领空，并被其防空系统跟踪，直至其信号消失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/4aecca09-9bff-4f1e-92cb-50188ddf7a24_d38ab5d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在敖德萨遭受炮击后从受损建筑现场搬运一个袋子。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰空军发言人尤里·伊纳特（Yuriy Ihnat）既没有否认也没有证实这一报道，但指出过去俄罗斯空军在波兰和罗马尼亚发生过类似事件陆军参谋长瓦列里·扎卢日尼 (Valeriy Zaluzhnyi) 将军表示，这次袭击的目标是关键基础设施以及工业和军事设施。俄罗斯没有立即发表评论，并否认以平民为目标。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯使用其武器库中的一切武器进行攻击……发射了大约 110 枚导弹，其中大部分被击落，”总统弗拉基米尔·泽连斯基 (Volodymyr Zelensky) 表示。 Telegram Messenger。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰几周来一直警告称，俄罗斯可能正在储存导弹，以便对能源系统发动大规模空袭。去年冬天，俄罗斯的袭击袭击了电网，数百万人陷入黑暗。&lt;/p>;&lt;p>;外交部表示，周五的袭击是自俄罗斯发动入侵以来“对乌克兰城市和村庄最大规模的导弹袭击之一” 2022 年 2 月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;能源部报告敖德萨南部、哈尔科夫东北部、第聂伯罗彼得罗夫斯克中部和基辅以外地区停电。&lt;/p>;&lt;p>;As 73 岁的维克多·楚胡诺夫 (Viktor Chuhunov) 说，救援人员在东南部城市扎波罗日日亚 (Zaporizhzhia) 一座房屋遭到袭击的废墟中搜寻，他当时正在家里，突然听到一声强烈的爆炸声。&lt;/p>;&lt;p>;“一名妇女死在这里。” 。我不知道她的儿子是否在家，也许他在工作，”他谈到这所房子时说道。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长在 Telegram 上表示，导弹还击中了扎波罗热的几个基础设施。&lt; /p>;&lt;p>;警方称，第聂伯罗彼得罗夫斯克中部地区有五人死亡，导弹击中了一座购物中心、一栋房屋和一栋六层住宅楼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/c0e86c3b-e390-46e0-9dc7-f4f8918f7256_33f2bd77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从第聂伯罗受损的公寓厨房窗户看到俄罗斯导弹袭击后被摧毁的妇产医院。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黑海港口城市敖德萨地区州长称，住宅区遭到袭击，造成 3 人死亡、至少 15 人受伤，其中包括两名儿童总统办公室表示，在与波兰接壤的利沃夫地区，导弹袭击了一个未命名的关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;一栋受损的多层住宅中造成一人死亡利沃夫市的一座建筑，地区州长说。市长说，三所学校和一所幼儿园也遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;州长说，在东北部城市哈尔科夫，导弹袭击损坏了一座仓库、一座工业设施、一座医疗设施和一个运输站。 。他说，1 人死亡，另有 11 人受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s international courts meet the challenge of the country’s global ambitions?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246675/can-chinas-international-courts-meet-challenge-countrys-global-ambitions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/4a7bc6f3-949f-4bc7-b60e-78660352aab0_a35912d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;十月份，随着中国国家主席习近平庆祝其钟爱的项目“一带一路”倡议十周年，一项大规模的工作正在进行，以确保国家的法律体系能够满足该倡议的地缘政治需求。&lt; /p>;&lt;p>;其中一项要求是能够处理越来越多的涉外商业纠纷——这是全球贸易的自然结果。因此，更多的国际商事法庭成立了，此举也希望有助于与国际社会建立更好的关系。&lt;/p>;&lt;p>;过去三年，有 12 个这样的市级法院肩负着使命为中国和外国商人提供“稳定、公平、透明和可预测的法律环境”的愿景已经在中国的主要经济中心涌现，而且预计还会有更多。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，建立这样的法院表明了北京方面的承诺在与华盛顿及其盟友的竞争加剧以及充满挑战的国际环境中融入全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;但他们警告称，由于宪法限制（如没有外国法官）、总体缺乏专业知识等，还需要进行更多改进涉外法律问题以及执政的共产党的潜在干预，让人对法院的公正性和独立性产生怀疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高人民法院首次设立两个国家级国际法院2018年，商事法庭审理“一带一路”相关纠纷——一个在南部城市广东省深圳，解决海事案件，另一个在西部城市陕西省西安，处理陆上案件。 &lt;/p>;&lt;p>;在10月的“一带一路”司法合作论坛上，最高人民法院副院长陶开元表示“为境内外当事人提供更加公平、高效、便捷、性价比更高的纠纷解决服务” “”已成为参与该倡议的国家的共同目标。&lt;/p>;&lt;p>;继最高法院之后，第一个市级国际商事法庭成立 - 2020 年在东部省份的制造业中心苏州成立江苏省法院将于 2021 年在北京设立法院。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年将再有 5 个城市设立法院，其中西南部的重庆和成都、东海岸的泉州和厦门以及南部的南宁。今年，东部富裕省份的杭州、宁波、无锡和南京这四个城市也设立了法院。靠近俄罗斯边境的中国东北部的长春今年也加入了这一行列。&lt;/p>;&lt;p>;牛津大学副教授、中国、法律与发展项目首席研究员马修·伊利 (Matthew Erie) 表示，法院的设立“非常由供应驱动”，并表明中国仍致力于通过贸易和投资进一步融入全球经济。&lt;/p>;&lt;p>;“新法院有一个强烈的信号维度，传达的信息是，‘我们“开放营业”，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港称赞其有潜力加强与亚洲、非洲法律界的联系&lt;/h3>;&lt;p>;北京宣布将建立“顶级的11 月底，国务院批准了一项包含更多“开放”措施的计划，将其作为解决国际商业争端的首选目的地。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，中国首次公布了外国直接投资季度赤字（自 1998 年有记录以来，外国直接投资 (FDI) 一直在下降。当时，由于西方贸易伙伴因过度依赖中国而呼吁采取“降低风险”的方法，出口下降。&lt;/p>;&lt;p>;习近平多次呼吁在一些领域提供法律支持与外交事务相关，以便中国能够更好地管理开放并降低风险，特别是在过去三年更具挑战性的国际环境下。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管中国领导层不断承诺将致力于开放，由于其在国家安全方面的首要考虑，外国投资者并未被说服。&lt;/p>;&lt;p>;伊利表示，法院可能“表现性多于实质性”，因为它们源于该国执政的共产党的选择和宪法&lt;/p>;&lt;p>;阻止它们发挥作用的一些原因包括中国宪法禁止外国人担任法官、缺乏将外国专家纳入法律体系、缺乏外国法律和 Covid-19 方面的专业知识伊利说，大流行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/ee7f58e5-63fe -4e11-a7a1-33d369f87a18_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年在北京举行的一带一路论坛标志着该项目成立十周年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“归根结底，法院的使用源于当事人的选择。诉讼当事人需要感受到法院是公正和独立的法庭。在那之前，此类举措仍将更多地是表演性而非实质性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊利表示，解决这个问题的方法是让法院充当法律“例外”的角色，其功能与其他举措不同。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，其中一些举措被贴上了“涉外法治”的一部分，这在一定程度上是对美国治外法权的回应。&lt;/p>; &lt;p>;同样，美国博钦律师事务所北京办事处合伙人詹姆斯·齐默尔曼表示，新法院没有为外国企业提供一个“有吸引力的争议解决论坛”，人们对法院缺乏实用性表示怀疑。国际经验以及保持公正的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数外国律师可能会引导其客户远离中国大陆任何法院的诉讼，除非他们被要求或没有其他要求在中国执业二十多年的齐默尔曼说。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏国际环境下的实践经验，共产党对法律体系和司法的影响和干预都会引发人们对法院的质疑&#39; 公正和独立，他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/29/ ccf59b8f-367e-4902-9836-fa1785f36cba_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一带一路倡议一直是中国国家主席习近平的宠爱项目。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，香港大学法学副教授顾维霞表示，认为中国法官会导致裁决偏向的假设是一种“看法”仅有的。她说，其他具有类似大陆法系的国家，例如德国，也只使用自己国籍的法官。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，根据她对法院的观察，没有具体证据支持这种“看法”。与其他市级法院相比，苏州法院的运行时间最长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看不到任何裁决受到中国法官的不公正影响，”顾说。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体《法制日报》报道，苏州法院称赞首例执行乌克兰外国仲裁机构裁决的案件是中国法院保护中外当事人平等合法利益的典型案例。&lt;/p>; &lt;p>;该案中，一家乌克兰企业向苏州一家材料供应商支付了8万美元，但始终没有收到货物，而苏州企业在乌克兰仲裁机构责令退还预付款后也没有退还预付款。&lt;/ p>;&lt;p>;乌克兰公司于2021年向苏州国际商事法院申请执行乌克兰仲裁机构作出的裁决，苏州法院在“认真审查是否符合纽约公约”后决定承认并执行– 它说，中国在 20 世纪 80 年代签署了仲裁法。&lt;/p>;&lt;h3>;习近平称外交事务的法律支持是中国的“紧迫任务”&lt;/h3>;&lt;p>;中国国际仲裁中的默认程序法商事法院适用中国法律，但当事人也可以协议选择外国法律作为准据法。&lt;/p>;&lt;p>;苏州已受理案件3000多件，涉及美国、日本等约53个国家和地区，据《法制日报》11 月底报道，纠纷涉及贸易、金融和跨境投资领域。&lt;/p>;&lt;p>;顾说，法院作为国家司法基础设施的一部分，反映了国家的地缘政治和地缘经济野心。 。随着中国扩大其全球影响力，随着越来越多的中国企业走出国门，大规模的“一带一路”倡议导致外国投资不断增加，它们的创建是出于需要。&lt;/p>;&lt;p>;她还看到了对市级法院的需求&lt;/p>;&lt;p>;顾说，中国设立国际商事法庭符合世界潮流。过去十年中，英国脱欧后的欧洲、哈萨克斯坦和阿拉伯联合酋长国也出现了类似的法院，它们已经成为国际争议解决市场的“游戏规则改变者”，提供了更大的灵活性，以避免当地的国家法院和法律体系。 &lt;/p>;&lt;p>;但她也同意，在使司法系统更加“国际化”方面“肯定还有改进的空间”，因为并非所有法官都精通法律英语。顾表示，中国未来也可以借鉴德国的经验，聘请商人等非法律专业人士担任陪审员。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong deficit balloons to HK$164.1 billion for first 8 months of financial year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246714/hong-kong-deficit-balloons-hk1641-billion-first-8-months-financial-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/dae5c36b-be0e-46d6-bbb5-d7dd48ada400_bc7e1402.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港自 2019 年以来每个财政年度均录得赤字，除2021-22 年。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本财政年度首8个月，香港赤字已飙升至1,641亿港元，远逊于政府全年预测的1,000亿港元，一位经济学家称其令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;政府周五公布了4月至11月的财政表现，支出达4,723亿港元，收入达2,416亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;赤字期内增至2,307亿港元，不包括政府早前出售的666亿港元绿色债券。考虑到绿色债券，赤字达 1,641 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政司长警告称，可能必须勒紧裤腰带&lt;/h3>;&lt;p>;“去年至-该期间的赤字主要是由于一些主要收入类型，包括薪俸税和利得税，大部分是在财政年度结束时收到的，”政府表示。&lt;/p>;&lt;p>;该市的储备金保持不变截至上个月，财政赤字为 6,707 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份的预算案中，政府预测截至 2024 年 3 月 31 日止的财政年度赤字将达 570 亿港元。但财政司司长陈茂波今年早些时候本月表示，赤字预计将略高于 1000 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，除 2021-22 年度外，香港每个财政年度都出现赤字​​。&lt;/p>;&lt;h3>;香港人赚了 130 万三天出境游，打破疫情前时期&lt;/h3>;&lt;p>;ACE商业及经济研究中心主任关卓钊表示，销售绿色债券的收入有助于抵消赤字，但政府必须在到期时向债券持有人偿还资金和利息。&lt;/p>;&lt;p>;他称1,641亿港元的赤字令人震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“政府将收到大量资金12 月和 1 月，公司缴纳利得税，居民必须缴纳暂缴税，”Kwan 说。&lt;/p>;&lt;p>;“但在 3 月（财政年度结束时），政府通常会入不敷出。 。”&lt;/p>;&lt;p>;扣除绿色债券收入后，关先生表示，鉴于经济没有像早前预测的那样复苏，他预计赤字可能高达 1,900 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;他指出许多居民还前往中国内地或海外度假，这可能会阻碍香港的经济增长并降低政府收入。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/29/d911dc9e-d61b-4941-bf9f-fa403ecbf2e2_1915a1fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政部长保罗陈最近表示，赤字预计将略高于 1000 亿港元。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但中文大学刘佐德全球经济及金融研究所执行所长庄大亮教授表示，赤字仍可能出现在如果政府能在下个季度获得卖地，收入约为1,000亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“波动将来自卖地，因为其他收入来源相当稳定。”张说。&lt;/p>;&lt;p >;“如果卖地超过200亿港元，全年赤字将低于1000亿港元。”&lt;/p>;&lt;p>;本财政年度，政府已出售三幅住宅用地，获得地价72.7亿港元。不过，它已撤回另外两宗住宅招标。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家指出，由于香港今年首三季度的经济增长好得多，因此政府可以确保其利得税和薪俸税。财务总监警告称，香港未来一年将面临“高度不确定性”&lt;/h3>;&lt;p>;庄还指出，今年前 10 个月的零售销售情况与2022年同期相比，全年增长17.2%，而金融领域仍在盈利。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，尽管房地产和股市低迷，但交易量与去年相似&lt;/p>;&lt;p>;普华永道会计师事务所最近根据政府收入6,510亿港元和支出7,610亿港元的预估，预测2023-24年财政赤字将达1,100亿港元.&lt;/p>;&lt;p>;预计卖地收入仅可达370亿港元，比官方最初预测的850亿港元低56%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese e-commerce giant JD.com wins antitrust lawsuit against Alibaba, which was ordered by a Beijing court to pay US$141 million in damages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246715/chinese-e-commerce-giant-jdcom-wins-antitrust-lawsuit-against-alibaba-which-was-ordered-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.29 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/64834a5e-e1d6-4de5-88c9-de6d650fffb5_0b2c157d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京市高级人民法院作出有利于京东的判决参与该电子商务公司针对竞争对手阿里巴巴集团的反垄断诉讼。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电子商务巨头京东表示，它赢得了针对主要竞争对手阿里巴巴集团的反垄断诉讼，北京法院命令阿里巴巴支付 10 亿元人民币（141 美元）两年多前，这家淘宝和天猫运营商因其垄断行为被市场监管机构处以创纪录的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;北京高级人民法院周五裁定，淘宝和天猫的所有者阿里巴巴北京在线零售商当天发布声明称，《南华早报》“滥用市场支配地位”，实施“二选一”垄断策略，对京东业务造成损害。 &lt;/p>;&lt;p>;京东对法院的判决表示欢迎，认为“二选一”等垄断行为阻碍了市场竞争，损害了品牌、商家和消费者的权益。&lt;/p>;&lt;p>;京东对法院的判决表示欢迎。 >;&lt;p>;这种迫使在线商家仅选择一个平台作为其独家分销渠道的策略，多年来一直是中国电子商务市场的常见做法，直到 2020 年 12 月引发针对阿里巴巴的反垄断调查。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据公司发言人周五称，阿里巴巴表示已获悉该判决并尊重法院的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;该诉讼的结论是在京东和阿里巴巴在国内电子商务市场的竞争不断升级，两家公司还试图抵御年轻的挑战者，例如拼多多控股旗下的平价在线零售商拼多多，以及拼多多旗下的直播购物平台抖音。 TikTok 母公司字节跳动。&lt;/p>;&lt;p>;中国第二大电子商务公司京东于 2017 年提起诉讼，大约两年前，该公司向中国国家工商总局正式投诉阿里巴巴国家市场监督管理总局对阿里巴巴的行为进行了长达数月的调查，该调查于 2021 年 4 月结束，当时该公司被处以创纪录的 182 亿美元人民币罚款并责令改正其不当行为。&lt;/p>;&lt;h3>;京东、阿里巴巴旗下淘宝推行“只退款”政策以对抗拼多多的策略&lt;/h3>;&lt;p>;当时，国家市场监管总局表示阿里巴巴“滥用职权”自 2015 年以来，京东和阿里巴巴都通过迫使网上商家在其国内购物平台上独家开设商店并参加促销活动来巩固其在中国在线零售平台服务市场的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，京东和阿里巴巴的淘宝平台推出了“仅退款”政策，这样消费者就可以保留他们购买但后来抱怨的商品——这与拼多多自 2021 年以来推出的选项相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;京东周三宣布，从 1 月 1 日起，包括采购和销售人员在内的一线员工的工资将增加近一倍。到明年初，其零售部门的员工将获得平均 20% 或更多的加薪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>