<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Canada imposes 100% tariffs on China-made EVs, 25% levy on steel, aluminium, matching US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3276004/canada-imposes-100-tariffs-china-made-evs-25-levy-steel-aluminium-matching-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/3ef71a87-f6c7-4764-af7d-ebeb007bdfee_c39ae11f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大政府对中国进口商品征收 100% 关税-制造符合美国关税的电动汽车。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大政府将对中国制造的电动汽车进口征收100%的关税，与美国关税相当。&lt;/p>;&lt;p>;总理贾斯汀·特鲁多周一也宣布将对中国钢铁和铝征收 25% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;“像中国这样的行为者选择在全球市场上给自己带来不公平的优势，”特鲁多在新斯科舍省哈利法克斯举行的内阁务虚会上表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府于今年夏天早些时候开始就这一问题进行为期 30 天的磋商，以反驳副总理克里斯蒂亚·弗里兰所说的中国企业明显制造全球供应过剩的行为。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/3ef71a87-f6c7-4764-af7d-ebeb007bdfee_f60200c9.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大政府对中国制造的电动汽车进口征收 100% 的关税，与美国的关税相当。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国和欧盟委员会宣布计划对中国电动汽车征收更高进口关税几周后，加拿大采取了这一举措。&lt;/p>;&lt;p>;美国周日，国家安全顾问杰克·沙利文在新斯科舍省哈利法克斯的内阁静修会上与特鲁多和内阁部长会面时，鼓励加拿大也这样做。&lt;/p>;&lt;p>;目前，进口到加拿大的唯一中国制造的电动汽车是来自特斯拉，在该公司的上海工厂生产。目前没有销售或进口中国品牌的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;弗里兰表示，由于北美拥有一体化的汽车行业，加拿大将与其美国和欧盟的盟友采取一致行动。弗里兰表示，她的政府将确保加拿大不会成为中国供应过剩的倾销场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登表示，中国政府对电动汽车和其他消费品的补贴确保中国公司不必盈利，这让他们在全球贸易中拥有不公平的优势。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司可以以低至 12,000 美元的价格出售电动汽车。中国的太阳能电池厂以及钢铁和铝厂有足够的产能来满足世界大部分需求，中国官员认为它们的生产可以保持较低的价格，并有助于向绿色经济转型。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers to enjoy 30% discount in subsidised flat sale later this year: source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3276006/hongkongers-enjoy-30-discount-subsidised-flat-sale-later-year-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/9b076e58-f8a5-46aa-a4f5-ce3bddd8245e_01272aa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有消息称，公寓的尺寸范围为 278面积达498平方尺，预计于今年至2027年竣工。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有资格购买资助房屋的香港人，包括有新生儿的家庭，将享受每人30据《华盛顿邮报》获悉，从今年第四季度开始，将有超过 7,000 套此类住房向申请者开放，届时将获得 50% 的折扣。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士周一表示，房屋委员会今年将根据规定提供 7,132 套新的补贴住房。居者有其屋计划，售价介乎 143 万港元（合 183,400 美元）至 467 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于第四季度接受申请，涵盖九龙观塘、启德和消息人士补充，油塘、新界屯门及大屿山东涌。&lt;/p>;&lt;p>;屯门用地提供2,768个单位，占供应比例最大，其次为启知情人士称，Tak 拥有 1,736 套住宅。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，公寓面积从 186 平方英尺到 510 平方英尺不等，预计将于今年至 2027 年完工。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在居者有其屋计划下，公屋住户可申请购买资助单位。&lt;/p>;&lt;p>;同时，居住于私人单位且未领取房屋补贴的准买家将被视为“白表”申请人，意思是，如果他们的收入和资产低于一定限额，就可以申请。&lt;/p>;&lt;p>;后一类的两人或以上家庭的入息上限为6万港元，资产上限为123万港元，知情人士称，单身家庭的门槛金额将减半。&lt;/p>;&lt;p>;当局将保留40%的公寓供有老人或新生儿的家庭投票。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/b85083b9-8323-4086-abec-b720dea2095b_f88ea6e3.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;作为政府提高出生率举措的一部分，有三岁或以下婴儿的家庭将有更好的机会购买补贴单位。相片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类申请人亦可与其他候选人一起参与正常抽签购买单位。他们在选房时也会得到优先考虑。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，与近年来相比，折扣率“相对较低”，并认为此举是由于房价较低。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士还预计启德的单位会很受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;作为政府推动提高出生率的一部分，申请出生时婴儿年龄为三岁或以下的家庭从去年10月25日起，将有更好的机会购买资助单位以应对未来的销售。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s AI start-ups have ‘no choice’ but to explore overseas markets despite challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275973/chinas-ai-start-ups-have-no-choice-explore-overseas-markets-despite-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/df06ca02-4716-4387-881c-73f18aa23958_3dbab2b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国的人工智能 (AI) 行业正在崛起。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管存在地缘政治紧张局势和经济制裁，中国领先的人工智能 (AI) 初创企业仍将进入海外市场视为成功的决定性阶段。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的MiniMax——一家常被称为中国“人工智能四小龙”之一的生成式人工智能初创公司——表示，其目标是在未来一两年内开发参与中国“一带一路”倡议的国家的市场，以增加业务遍及日本、韩国、美国和东南亚地区。&lt;/p>;&lt;p>;“下一阶段的主要决定性因素之一是海外市场的布局。” Minimax 副总裁周日在北京举行的 HICOOL 2024 全球创业大赛间隙向专家组表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，整个人工智能行业由两端塑造——美国和中国。 ”&lt;/p>;&lt;p>;在 ChatGPT 引起的全球轰动的推动下，中国蓬勃发展的人工智能产业已成为中国缩小与美国因地缘政治紧张局势而不断扩大的技术鸿沟的关键行业之一。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京方面认为本土高科技行业是其经济增长放缓的关键，但除了美国禁止中国企业出口的出口管制之外，国内壁垒（包括限制人工智能生成内容的审查制度）也给发展带来了压力。接触前沿软硬件，提升产品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“初期是预选赛，下一阶段有基础、有能力的企业要积极主动参与国际竞争，”彭在为期三天的博览会的最后一天说道，今年博览会举办了一场科技创业大赛，为 200 家企业颁发了 7,000 多个不同的奖项。&lt;/p>;&lt;p>;袁金辉，co -中国人工智能初创公司SiliconFlow的创始人兼首席执行官在同一个小组中发言时表示，即使美国是一个难以进入的市场，但这仍然至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“出于显而易见的原因对所有人来说，美国不太欢迎中国科技公司。因此，我们通过授权我们的产品或通过直接销售来服务该客户群。”袁征的公司专门设计大规模人工智能模型推理，他说。&lt;/p>;&lt;p>;袁征的公司还在日本、韩国和韩国开展业务。韩国、印度、东南亚和中东表示，海外市场至关重要，因为利润率更高。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，许多中国初创企业将自己定义为全球化企业，并正在走向全球化，这是一种趋势。”从一开始就面向海外市场。最简单的方法是先在海外商业化产品，然后再在中国国内市场开发产品。”袁补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论你的目标受众是企业还是消费者，就利润而言，海外市场比国内好得多。”&lt;/p>;&lt;p>;北京人工智能独角兽01.AI联合创始人马杰告诉专家组，虽然海外市场很重要，但企业面临挑战本地化产品，使其具有相关性。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们到达一个地方时，会遇到很多挑战，不能掉以轻心，”马云说。&lt;/p>;&lt;p>;“01在中东做生意。但他们的政治、宗教和文化背景很复杂，阿拉伯语的种类也很广泛。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司由风险投资家、谷歌中国前总裁李开复创立，专注于建立大型语言模型，训练计算机算法来读取、理解和生成类似人类的文本、图像和代码。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果我们放眼全球，许多国家实际上需要适合他们的产品，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;同时，MiniMax的彭表示，开拓海外市场不仅仅是发展业务，还具有国家战略眼光，“包括弘扬意识形态和中华文化”。&lt;/p>;&lt;p>; “我们必须下定决心，出海不是一个选择的问题，而是我们必须要做的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;MiniMax 的 Talkie AI，允许用户与虚拟聊天机器人角色互动，根据市场研究公司 Sensor Tower 的数据，该应用程序在 6 月份美国下载次数最多的免费娱乐应用程序中名列前五。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong indigenous villager lodges judicial challenge against city’s claim on land]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3276000/hong-kong-indigenous-villager-lodges-judicial-challenge-against-citys-claim-land?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 21:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/85ea3c0a-71c7-4d66-85e4-95eeca793301_f61d7930.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北领地洪水桥地区，其中部分地区包括东地。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港新界一名原住民村民对政府决定通过《收回土地条例》征用其祖传土地以开发香港北部都会大型发展项目的决定提出司法质疑。 &lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》周一获得的司法复核申请，29岁的林国龙于上周五提交了文件，反对市政府指定其位于洪水的祖传“措塘土地”的土地。桥村和厦村，根据北部都会计划开发新市镇和高端专业服务中心。&lt;/p>;&lt;p>;新界估计拥有约 2,400 公顷（5,930 英亩）草/塘土地，指以宗族、家庭或其他传统组织名义持有的村庄土地，不属于任何单个村民或个人。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥正寻求撤销政府收回土地的申请，作为林鸿苏祖及林乐依祖成员。两人都是几块土地的注册所有者，这些土地将在本月底归还政府所有权。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥在文件中辩称，《收回土地条例》允许政府收购任何土地供公共使用。 ，与香港小宪法《基本法》第三十九条“不一致”。&lt;/p>;&lt;p>;第三十九条规定，除法律规定外，香港居民的权利和自由不受限制。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;申请人辩称，收回土地的公共目的是由行政长官会同行政会议（即市领导在咨询行政会议关键决策后行事）决定的，没有尊重产权。&lt;/p>; &lt;p>;“[该决定]违宪，因为[该条例]侵犯了申请人的财产权，该条例旨在赋予行政长官会同行政会议不受限制的权力来决定什么构成公共目的，”林郑月娥在文件中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果转售收回的土地用于私人开发可能被视为公共目的，该条例授权当局以“未知的自由裁量权”剥夺财产权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/40331c97-85db-4d2a-90a2-fe7e0d24e554_b9a04b88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;古洞的部分路段已指定用于北部都会大型项目。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥认为，以“公共目的”收购土地的合理性将“危及香港所有土地”，并使这些土地“面临不受限制的风险”。 &lt;/p>;&lt;p>;申请人还援引《基本法》第40条保障新界原住民合法传统权益的规定，主张以“原住民利益”保护该地点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他认为，没有“有力的证据”证明迫切且迫切的公共需求证明收购土著土地是合理的，并补充说政府没有适当考虑通过私人合同购买土地。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥称，对原住民传统权利的侵犯是“不成比例的”，因为部分收回的土地往往被转售为私人房屋，供政府和随后的业主用来筹集收入。&lt;/p>;&lt;p>;洪水桥夏村的开发属于政府的北部都会计划，该计划旨在将香港与中国大陆边境附近的 30,000 公顷土地开发为科技中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s space agency ends Moon probe operation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3275994/japans-space-agency-ends-moon-probe-operation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/60844dad-e78a-4139-8212-bc72c5cd2ee1_0cdf76ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SLIM（用于调查月球的智能着陆器）的艺术家插图巡游月球。照片：EPA-EFE/JAXA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构周一表示，在上周与无人宇宙飞船失去联系后，该机构已结束月球着陆器操作。&lt;/p>;&lt;p>;Smart因其着陆精度而被称为“月球狙击手”的月球勘测着陆器 (SLIM) 于八个月前着陆，使日本成为第五个实现月球软着陆的国家。&lt;/p>;&lt;p>;日本宇宙航空研究开发机构（日本宇宙航空研究开发机构）在 X 上写道，在经历了三个寒冷的农历夜晚或六个寒冷的周后，上周尝试与 SLIM 进行通信后没有做出任何回应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们判断与 SLIM 恢复通信的可能性不大， “在 8 月 23 日 22 点 40 分左右，我们发出了停止 SLIM 活动的命令，”JAXA 在启动该行动近一年后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“SLIM 继续传输有关其状态和活动的信息。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“在发射时，没有人想到操作会持续这么长时间。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/4cf3cfd8-cd7a-458c-91f2-4aae4871943f_37b0056c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;月球上的月球车，名为“智能着陆器”，用于调查月球，或称“SLIM”，位于月球上。照片：JAXA/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一月份无人驾驶着陆器的着陆取得了成功，但着陆角度不稳定，导致太阳能电池板面向错误的方向。&lt; /p>;&lt;p>;随着太阳角度的变化，它复活了两天，并用高规格相机对陨石坑进行了科学观测。&lt;/p>;&lt;p>;SLIM 并不是为冰冻而设计的。为期两周的月球之夜，温度骤降至负 133 度，但它在 4 月份第三次发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;航天器携带两个探测器，一个带有发射器和一个微型探测器月球车像乌龟一样绕着月球表面移动，将图像传回地球。&lt;/p>;&lt;p>;SLIM 的任务旨在检查月球地幔的一部分（通常位于地壳下方较深的内层），据信是可以到达的在它着陆的火山口。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China can make life better for foreign and domestic tourists alike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3275041/how-china-can-make-life-better-foreign-and-domestic-tourists-alike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/25/03ba31ac-2fbe-4136-a1e2-eafc5cb7ed66_bf9dcbdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月13日，外国游客在北京故宫附近散步。据国家移民管理局统计，2024年上半年，中国接待外国游客约1460万人次，同比增长150%以上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一年的变化是多么巨大。 2023年6月，当我的家人访问中国时，我们必须处理复杂的Covid-19申报，依靠我的儿媳使用她的微信账户支付购物费用，并通过两家旅行社购买火车票。 &lt;/p>;&lt;p>;此后，中国取消了疫情管制，大幅放宽了外国游客的签证，推动二线酒店接待外国客人，更重要的是，微信向国际信用卡开放了支付系统。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国显然正在努力争取外国游客及其消费。据国家移民管理局统计，2024年上半年，内地共接待外国游客1460万人次，比2023年全年增加近100万人次。&lt;/p>;&lt;p>;不过，这个数字仍不到一半。从 2019 年开始。显然，北京要恢复疫情前的游客水平还有很长的路要走。&lt;/p>;&lt;p>;中国面临结构性障碍，特别是在航空连通性方面。入境航班数量仍远低于疫情前。 6月份，每周有366个航班从美国飞往中国。这比 2019 年 1 月至 6 月每周 1,563 架航班减少了四分之三。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国可以做很多事情来吸引更多外国游客。一项改进是进一步完善其入境政策，因为这些政策仍然低于泰国的政策。&lt;/p>;&lt;p>;泰国允许 93 个国家的国民免签证入境，并提供落地签证向另外 31 个国家提供服务，其中包括中国。上个月，北京机场推出了落地签证计划，但这仅限于紧急情况。这个应该开放，延伸到所有主要的国际入境口岸。&lt;/p>;&lt;p>;首先成都、重庆、上海、深圳也应该开放，并且向所有人开放，而不仅仅是紧急的案例。深圳设施还将有助于促进香港旅游业的发展，这是内地政府的目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/08/19/d8a12623-bf91-47f3-9455-53cc7bc4a925_8b93f39f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度乘客询问微信支付4月3日，中国主要移动支付平台之一在广州白云国际机场2号航站楼。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个需要改进的领域是支付系统。在中国大陆，没有微信支付就很难获得任何服务。腾讯现已向国际信用卡开放该系统，但收取 3% 的费用。它确实免除了高达 200 元人民币（28 美元）的账单，这是一个很好的姿态，但对于更昂贵的商品，3％ 的费用已经很多了。&lt;/p>;&lt;p>;现在越来越多的中国商店和餐馆接受国际信贷对于外国游客来说，直接用卡支付会更便宜。腾讯应该调整其系统，以便无论客户如何通过信用卡收费，零售商都需要支付信用卡费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个需要改进的领域是铁路服务。中国的高铁网络是一项出色的交通基础设施，本身就应该成为一个旅游景点。虽然硬件是世界一流的，但软件还需要改进。&lt;/p>;&lt;p>;以下三点建议既可以吸引更多游客，也可以改善对国内游客的服务。首先是预订系统。目前的系统限制只能提前 15 天预订。这对当地人来说可能没问题，但外国游客往往需要提前计划。&lt;/p>;&lt;p>;中国铁路可以复制航空公司的预订系统，该系统允许最多提前 11 个月预订。为了方便临时出行的人，可以预留一些座位以便在临近出行时间时预订。&lt;/p>;&lt;p>;预订火车票的另一个障碍是需要中国手机号码。这迫使外国人通过旅行社购买机票。支持旅行社不应成为该系统的目的。相反，它应该接受外国手机号码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19 /b2185a3e-53fc-4da4-a866-cbfd6a5a1403_ed2458dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月13日，一列动车组从江苏省东部的南京南站出发图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二是登机程序。车站工作人员会在出发前 15 分钟开门办理登机手续。在我最近从上海虹桥站到杭州的旅途中，最后几分钟的登机变成了疯狂的拥挤。中国肯定可以做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;登机时间应考虑到预计的乘客数量。例如，从上海等大城市出发的火车将需要更长的时间。另一种方法是提供更多检票口，因为这似乎是主要瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;我对铁路的最后建议是次要的，但它会对许多外国人有所帮助。与其严格用拼音翻译站名，不如将地理特征翻译成英文。例如，Beijingnan 应译为北京南，Hangangdong 应译为杭州东。这样的重命名甚至可能有助于中国人学习一点英语。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Initiative inquiries left researchers feeling ‘targeted, alienated’, US agency says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3275910/china-initiative-inquiries-left-researchers-feeling-targeted-alienated-us-agency-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/866b6f80-3867-4585-ac13-a08b5f80da46_482b4dfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国立卫生研究院是美国政府生物医学的主要机构和公共卫生研究。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普政府针对涉嫌与北京有联系的科学家发起了备受争议的“中国倡议”，六年后，领导大部分调查的政府机构承认“困难重重”。美国政府负责生物医学和公共卫生研究的主要机构美国国立卫生研究院 (NIH) 表示，截至 6 月 9 日，其中共有 112 名科学家（大部分是亚裔）因涉嫌与中国存在未公开的联系而被解雇或强制退休而失去了工作。&lt;/p>;&lt;p>;除了对数十名科学家的诚信提出质疑之外，NIH 还表示，对中国出生的美国教师研究人员的起诉也因损害美国的生命科学研究而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，美国国立卫生研究院院长莫妮卡·贝塔诺利 (Monica Bertagnolli) 发表声明，表达对亚裔美国人的支持，亚裔移民和亚裔研究同事。&lt;/p>;&lt;p>;她承认，政府的行为对亚裔美国人和亚裔研究同事“产生了意想不到的后果”，“他们可能会感到有针对性和疏远”。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，NIH 目前正在与大学和学术组织合作，采取措施修复与亚洲研究人员的关系，包括研究安全培训和促进国际科学合作。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数 NIH 案例涉及因涉嫌与中国机构存在未公开联系而获得美国国立卫生研究院资助的研究人员。除了终止雇佣关系外，某些案件还导致资助暂停或刑事调查。&lt;/p>;&lt;p>;NIH 成立于 1880 年代末，现隶属于美国卫生与公众服务部，是最大的公共资助者美国生物科技公司再生元制药公司首席科学家王念双表示，华裔研究人员占全球生物医学研究的领先地位，是美国成为世界生命科学创新领军者的重要力量。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院和更广泛的美国生命科学和生物技术研究界的很大一部分科学家。如今在顶级期刊上发表的大多数研究论文都包括华裔研究人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王先生之前对冠状病毒的研究促成了两种主要 mRNA 疫苗的开发，他说，许多研究人员包括知名资深科学家在内的一些人离开了美国，因为他们感到自己因种族而受到攻击和欺凌。他补充说，尽管实际调查的人数相对有限，但其影响已经波及到许多人的生活。&lt;/p>;&lt;p>;根据发表的一项研究，美国国立卫生研究院是第一个也是最频繁进行调查的联邦机构4 月份，加州大学圣地亚哥分校的一组政治学家在同行评审期刊《PNAS》上发表了这一观点。&lt;/p>;&lt;p>;据美国司法部称，“中国倡议”已于 2022 年结束，但 NIH 的努力据新闻网站《科学》报道，​​遏制外国干涉仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;一位出生于中国的美国著名病毒学教授因问题敏感性而不愿透露姓名，他对 NIH 的声明表示欢迎，并表示令人鼓舞，但他补充说，种族定性对亚裔美国科学家，尤其是华裔科学家的损害和影响是“长期且几乎不可逆转的”。&lt;/p>;&lt;p>;在美中争夺主导地位的背景下在科学技术方面，这位教授表示，NIH 的调查“肯定”会削弱美国在生命科学研究领域的竞争力，而中国已成为该领域的激烈竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;六十多年来美国一直是世界顶尖研究人员的首选目的地。美国有 10 万名华裔科学家，他们为美国在科学领域的领导地位做出了巨大贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但根据斯坦福中国经济与制度中心的一组研究人员 7 月 15 日发表的调查结果，离开美国的中国出生的科学家人数稳步上升，从 2010 年的 900 人增加到 2021 年的 2,621 人。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家科学院院长玛西娅·麦克纳特 (Marcia McNutt) 在 6 月的一次演讲中警告说，该国正在将其全球科学领导地位让给其他国家，尤其是中国。&lt;/p>;&lt;p>;“美国科学被认为正在——而且正在——输掉全球 STEM 领导地位的竞赛，”麦克纳特说，并引用了数据来证明两国实力的转变。例如，到 2021 年，中国的药物试验比例已从 2013 年的 3% 上升至 28%，而美国的比例则有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;作为扭转这一趋势计划的一部分，她称通过减少国际学生的繁文缛节和减轻教师的监管负担来吸引最优秀和最聪明的人才。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to keep up financial risk control campaign with draft rules for microlenders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3275981/china-keep-financial-risk-control-campaign-draft-rules-microlenders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.26 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/26/7b48d16f-9146-477f-9c11-b751b2f555a2_582e3ba2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国新的小额信贷规则草案将设定贷款限额并增强消费者信心保护。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国金融监管机构在制定小额贷款行业标准、限制贷款和加强消费者保护方面又迈出了一步。&lt;/p>;&lt;p>;国家金融管理局金融监管局（NAFR）周五发布了解决小额信贷公司内部问题的规则草案，草案中将其命名为“管理不严”、“信用风险高”、“过度营销”、“追债不当”、“非法收费”和“许可证的出租或出借”。这些规则将在 9 月 23 日之前接受公众咨询，之后最终版本将获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施是作为正在进行的清理小额贷款行业运动的一部分而宣布的，而小额贷款行业本身就是更广泛领域的一个方面。世界第二大经济体为稳定金融体系所做的努力。&lt;/p>;&lt;p>;2020年，现已解散的中国银行业监督管理委员会发布了关于网络小额贷款监管的通知，该委员会将由中国银监会取代。 &lt;/p>;&lt;p>;新草案中规定，消费贷款的在线小额贷款余额上限为每个账户 20 万元人民币（28,074 美元），企业生产和经营贷款的上限为 1000 万元人民币（140 万美元）。 “与银行业同类标准对标”，防止“非理性”过度借贷。&lt;/p>;&lt;p>;“与银行机构相比，小额贷款公司的贷款拖欠率较高，有的因经营不善而倒闭。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;督促企业建立规范的资产风险分类和风险准备金制度，提高企业抗风险能力，对逾期贷款转为不良。超过90天。&lt;/p>;&lt;p>;“风险控制现在显然是中国金融监管机构最重要的政策目标，”品点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。 “这表明他们对此非常重视。”&lt;/p>;&lt;p>;起草了一章来解决消费者权益问题，对小额信贷公司的信息披露、风险提示、营销宣传以及收集进行了具体规定。并使用客户信息。&lt;/p>; &lt;p>;监管机构列举了微量投资人的五种实践，这些做法将被禁止，包括欺诈性营销，误导贷款，针对未成年人，拖欠贷款作为付款以及强迫借款人不需要的产品或服务。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;北京人民大学金融大学的金融教授赵Xjun表示，监管小额信贷与“包容性财务”保持一致，这是官方言论的经常主题，是家庭金融机构的五个重点领域之一。赵说，其他四个是科学和技术，绿色经济，对老年人和数字经济的照顾。一段时间以来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“小额信贷公司和借款人都容易受到风险，”他说。 “新规定旨在在预防风险和促进包容性融资之间取得平衡。” &lt;/p>; &lt;p>;根据政府数据，到2023年底，中国拥有6,550家小额信贷公司，其中有179家在线。那是从2018年记录的224家互联网公司下降的，这是在暂停在线微型人的注册后一年生效的一年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong pupils to learn more about Communist Party history on mainland China trips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3275995/hong-kong-pupils-learn-more-about-communist-party-history-mainland-china-trips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 20:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/814DFCF4-AA06-4BA2-80A4-ABFFBDAF943B_BD052D45.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京的中国共产党博物馆。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港教育当局通过包括更多涵盖共产党历史的元素以及其重要人物在大陆前往大陆的大陆旅行的斗争，誓言要增强学生的民族精神中国。&lt;/p>; &lt;p>;教育局还说，此举与国家促进爱国教育的呼吁保持一致，即即将到来的学年的游览，包括参观博物馆，纪念馆和与党的历史相关地点。 &lt;/p>; &lt;p>;当局正在计划81次跨境旅行，每次持续一到六天，对于大陆交换计划的年度大纲中的小学四及以上的学生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，该局呼吁学校“主动安排”学生参加交流。中学生可以从多种角度获得对我们国家发展的第一手经验，加深他们在课堂上学到的知识，增进对我们国家的理解并增强他们的民族认同感。” &lt;/p>; &lt;p>;政府早些时候表示，该计划的年度有100,000多名学生，这意味着该市的每个学生都可以至少在小学和中学期间加入一次。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-Chiu &lt;/p>; &lt;p>;去年10月在他的年度政策讲话中宣布，市政府将将爱国教育纳入当地课程。&lt;/p>; &lt;p>;局周一表示，它将引入更多涉及派对历史的要素，作为跨境旅行的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;“与[促进]爱国教育一致，新学年的行程将加强&#39;红色资源&#39;，包括参观历史遗址，博物馆和主题纪念堂，”它说。 &lt;/p>; &lt;p>;“ [红色资源旨在增强学生对革命性故事和革命前任的斗争的理解，从而培养他们的民族精神，”该局的文件说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;循环中列出的81次旅行指出，红色资源将作为游览的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;旅行列表涵盖了北京和上海等城市，以及广东，四川和sichuan和shaanxi省，以及广西Zhuang自治区。&lt;/p>; &lt;p>;在一种情况下，预计三到五名学生将参观中国共产党的北京博物馆，这是为期五天的旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“学习重点是了解中国共产党和该国在不同时期的发展以及如何应对不同挑战的历史。纪念博物馆，学生将在这里学习共产党中央委员会和人民解放军如何在40年代内战期间将赫比省的小村庄用作其总部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/26/477760649-7506-7506-7506-44df-8c87-3c87-3c87-3c87a87cad222d_a44444444444444444444444444444444444444444444444444447f31.jpg，小型样式=“颜色：＃999;”>;自2019年反政府示威以来，该局一直在加大努力促进学生的爱国主义。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;旅行中的每个学生都需要支付约1,400港元（179.5美元）的费用1,800港元，而城市当局将覆盖其余70％成本。&lt;/p>; &lt;p>;该局还表示，多年来，学校和父母都受到了当局组织和补贴的过去大陆旅行。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该局一直在加紧努力促进自2019年反政府示威以来，学生之间的爱国主义。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年的教育当局改造了自由研究，这是高级中学学生的核心主题，成为公民和社会发展，并建立公民，经济和社会&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两个主题都专注于了解国家安全和增强学生的民族认同感。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在2025-26学年，它将破坏科学和人文科学学科的一般研究，以便在小学一级更加重视爱国主义。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan bans mainland rapper for describing island as part of China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3275989/taiwan-bans-mainland-rapper-describing-island-part-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/A197057B-3176-4ADE-B374-1E3D57FF093E_B70710A4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国说唱歌手Wang Yitai被拒绝获得Taiwan的许可。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾禁止一位受欢迎的中国大陆说唱歌手在台北表演，因为该岛将岛上称为促销材料中的“台北，中国”。&lt;/p>; &lt;p>;禁令在王伊泰（Wang Yitai）上是在台湾谴责大陆以使用经济胁迫和民族主义情绪来“欺负”台北的企业集团常绿集团，因为拒绝在奥运会期间驾驶中国国旗。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Wang计划于9月14日至15日在台北举行音乐会，但台湾当局拒绝他允许他以他的宣传材料违反了当地法律的理由，该法律使用“中国台北”一词。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>; Wang在中国社交媒体平台Xiaohongshu上发布了一系列宣传照片，显示他坐在招牌前的长凳上，上面写着“北京南站：北京到中国台北”，并带有标题为“下一站：中国台北。 。经过跨部门讨论，相关当局决定不按照法律批准其入境。如有必要，请与大陆团聚。 /26/629F0209-A371-4118-9740-8E73AAA5033D2_CEDB9D48.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;&#39;平台。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数国家，包括台湾的主要国际支持者美国，不承认台湾是一个独立的国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取该岛的企图&lt;/p>; &lt;p>;大陆法律要求该岛的国际运动队被称为中国台北，这在法律上是武装岛上的。 &lt;/p>; &lt;p>;音乐会组织者还被指控违反法规，即只有在当局批准申请表演绩效之后才能开始。&lt;/p>; &lt;p>;大陆事务委员会说，活动的组织者，活动的组织者，水星娱乐公司（Mercury Entertainment）于7月1日开始出售门票，但仅提交了7月10日的演出。&lt;/p>; &lt;p>;“政府欢迎中国大陆艺术家来台湾进行表演和交流理事会说：&lt;/p>; &lt;p>;“但是，应根据平等和尊严的原则进行跨 - 属性交流，任何破坏台湾地位的陈述或促销活动都不会被容忍。 ” &lt;/p>; &lt;p>;组织者说，“目前没有任何答复，如果这样做，它将发布在官方网站上”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; wu领导执政的民主进步党在立法机关中的核心小组的Szu-Yao支持这一决定，称访问大陆的人“必须遵守法律，平等和尊严的原则。” &lt;/p>; &lt;p>; Wang Hung-Wei，主要反对党的立法者Kuomintang党表示，该禁令“显然是一项政治举措，尤其是在最近的常绿集团的酒店争议之后”。平台抱怨巴黎酒店拒绝悬挂中国国旗。&lt;/p>; &lt;p>;此举促使大陆中国媒体和社交媒体用户呼吁抵制酒店连锁店，促使该组织道歉并说道。它尊重“ 1992年共识”  - 非正式的理解，即说明中国只有一个中国，尽管对​​这意味着什么都有不同的解释。&lt;/p>; &lt;p>;道歉后的第二天，理事会和台湾的外交部都受到了谴责。北京为“操纵民族主义，煽动……网民欺负和压力台湾企业”和“利用经济压力来干预政治。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Repairs pledged for Hong Kong transitional public housing full of leaking water, mushrooms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275991/repairs-pledged-hong-kong-transitional-public-housing-full-leaking-water-mushrooms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.26 19:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/26/776D3EF9-4008-41DC-8922-5743F0A715B4_A0B29C5A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>; t-t-loft@t-loft@t-loft@kai@kai in街上的kai tak on Muk on Street上。这座四层楼的综合体由当地的慈善机构Tung Wah集团运营，拥有500多个公寓，房屋约有1,500名居民。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港过渡性公共住房的运营商表示，它正在解决水压的问题，导致广泛渗透影响100多个家庭，并造成蘑菇&lt;/p>; &lt;p>;当居民向区议员投诉水已经从墙壁和管道上渗出的居民时，在街道上浮出水面T-Loft@kai tak的建筑物质量的问题自4月下旬以来爆发。&lt;/p>; &lt;p>;由当地慈善机构（Tung wah of Hospitals）经营，四层楼的建筑群拥有500多个公寓，房屋约有1,500名居民，他们于3月开始搬进这座综合体。帆布/2024/08/26/C68FE927-FDFC-4617-B8DA-8495DBBFAA06_9F77C77E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;门框。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;居民提供的照片显示墙壁底部的可见水渍，霉菌和蘑菇在其中生长出来。由于水的损坏，一些地板瓷砖也变得松动。&lt;/p>; &lt;p>;在某些公寓中，水管破裂或泄漏。&lt;/p>; &lt;p>;在雨天，走廊一半向元素开放。在水坑里，迫使居民将沙袋放在门上，以防止水流入其公寓。&lt;/p>; &lt;p>; Albert Su Yau-on tung wah Group of Hospitals的首席执行官周日表示水压是造成问题的原因，建筑物承包商正在采取措施来解决情况。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有信心通过安装水压调节器解决了问题的根源，”说。 “我们遵循了财产检查的政府准则，安排了在搬进之前提出此类请求的租户。” &lt;/p>; &lt;p>;在受影响的100个家庭中，大约60个报告了墙壁上的水渗水，有40个报告爆发。或泄漏的管道。有些人都有。 45F4-B0DB-F0204428EC93_9F77C77E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;水倒入走廊，迫使居民阻止门的底部。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; SU说，大约20％的受影响的公寓仍需要维修，他们的目的是在9月完成该项目。&lt;/p>; &lt; p>;他补充了半开的空气走廊的设计以增加通风，使建筑物暴露于极端天气条件的影响。&lt;/p>; &lt;p>;操作员正在沿着门底座安装杆，以防止水进入&lt;/p>; &lt;p>;已安排了所有公寓以识别潜在问题的检查。慈善机构下的住房项目不使用同一承包商。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 08/26/84A7A9FB-BDE9-4A41-AE79-3C9C1191915E95_9F77C77E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从他们当中。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;曾帮助受影响居民的区议员林·波克（Lam Pok）说，运营商应提供赔偿，因为许多居民被迫更换家具。&lt;/p >; &lt;p>;“许多居民对此感到非常压力，他们的日常生活受到了影响……有些人无法忍受，选择在亲戚的住所或酒店住几个晚上。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>; lam呼吁政府增强其对过渡住房建筑质量的监控。 ，而不是依靠操作员自己？”林说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>