<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong probe finds Cathay Airbus A350 engine fault could have sparked major fires]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3279122/hong-kong-probe-finds-cathay-airbus-engine-fault-could-have-sparked-major-fires?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 15:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/211d2059-0cf3-4ef7-9443-724c661775de_4a83b413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空空客 A350。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空运营的一架空客飞机的发动机部件出现故障，导致本月数十架航班停飞，可能造成大面积损坏，并引发香港周边地区火灾当局在一份报告中得出结论。&lt;/p>;&lt;p>;该市航空事故调查局敦促欧洲航空当局要求制造商劳斯莱斯对此类发动机部件提出检查要求。&lt;/p>;&lt;p>;报告详细介绍了本月早些时候，国泰航空一架飞往苏黎世的航班发动机起火，飞机被迫在起飞后返回香港。&lt;/p>;&lt;p>;发动机部件故障导致停飞。该旗舰航空公司的整个 48 架空客 A350 飞机机队被取消，并取消了近 100 个航班。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空事故调查局的说法，连接燃油喷嘴的辅助燃油歧管软管破裂，在软管上留下了一个明显的洞。&lt;/p>;&lt;p>;在核心发动机的后部还观察到黑色烟灰，表明有火灾的迹象。两个推力反向器罩的下侧还发现烧伤痕迹。&lt;/p>;&lt;p>;“进一步检查表明，流向燃油喷嘴的燃油可能会通过破裂的辅助燃油歧管软管泄漏。再加上其他因素，例如氧气和点火（热）源的存在，这可能会导致火灾蔓延到周围地区，”当局在报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不及时发现和解决，这种情况以及进一步的故障可能会升级为更严重的发动机火灾，可能对飞机造成广泛损坏。”&lt;/p>;&lt;p>;当局已要求欧盟航空安全部门该机构要求罗尔斯·罗伊斯“开发持续的适航性信息，包括但不限于空客 A350 飞机罗尔斯·罗伊斯遄达 XWB 发动机的辅助燃油歧管软管的检查要求，以确保其可用性”。&lt;/p>;&lt;p>;更多关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US missile system to remain in Philippines to give China ‘sleepless nights’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279123/us-missile-system-remain-philippines-give-china-sleepless-nights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 15:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/2c50021d-cc61-4cde-a8de-a0baba39d7f6_5f904df3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;堤丰系统可以发射能够打击中国的导弹。图片：美国陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管中国提出要求，但美国没有立即计划撤出部署在菲律宾的中程导弹系统，并正在测试其在区域性地区使用的可行性。知情人士称，这可能会引发冲突。&lt;/p>;&lt;p>;两国当时表示，今年早些时候，“堤丰”系统可配备能够打击中国目标的巡航导弹，已被引入进行联合演习。 ，但一直留在那里。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚群岛是台湾的南邻，是美国亚洲战略的重要组成部分，一旦发生“台湾战争”，将成为军队援助台北不可或缺的中转站。中国的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;中国和俄罗斯谴责这一举动——这是该系统首次在印度-太平洋地区部署——并指责华盛顿助长了军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;此次部署，一些人此前并未报道过相关细节，正值中国和美国防务条约盟友菲律宾在争议激烈的南海部分地区发生冲突之际。近几个月来，这一战略航道发生了一系列海空对抗。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾官员表示，菲律宾和美国军队继续使用位于吕宋岛北部、面向南中国海的导弹系统进行训练而且靠近台湾海峡，尽管联合演习将于本月结束，但他们并不知道立即归还它的计划。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾陆军发言人路易·德马阿拉上校周三表示训练正在进行中，由美国太平洋陆军 (USARPAC) 决定导弹系统的停留时间。&lt;/p>;&lt;p>;USARPAC 的一名公共事务官员表示，菲律宾军队曾表示“堤丰”可以9 月之后，士兵们就在上周接受了该系统的训练，“就使用该系统进行讨论，重点是整合东道国的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾一名高级政府官员在有条件的情况下发表讲话另一位不愿透露姓名的知情人士表示，美国和菲律宾正在测试在发生冲突时使用该系统的可行性，测试该系统在那种环境下的运行情况。&lt;/p>;&lt;p>;政府官员表示，Typhon 是一种模块化系统，旨在移动并根据需要移动，目前正在菲律宾进行“在该国部署的可行性测试，以便在需要时可以轻松部署在这里” ”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯的办公室没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国陆军驾驶的是“堤丰”，可以发射包括 SM-6 导弹和射程超过 1,600 公里（994 英里）的战斧于 4 月飞抵菲律宾，这被称为“历史性的第一次”，也是“我们与菲律宾伙伴关系的重要一步”。&lt;/p>;&lt;p>;美国国会政策机构美国国会研究局当时发表的声明称，“尚不清楚这种临时部署最终是否会成为永久性部署”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;7 月，陆军发言人德马阿拉证实，“堤丰”导弹发射器仍在菲律宾北部岛屿，并表示没有具体日期说明其“运出”时间，纠正了早前关于其将于 9 月运出的说法。&lt;/ p>;&lt;p>;周三由商业卫星公司 Planet Labs 拍摄并经路透社审阅的卫星图像显示，台风出现在北伊罗戈省佬沃国际机场。&lt;/p>;&lt;p>;东部主任杰弗里·刘易斯 (Jeffrey Lewis)詹姆斯·马丁防扩散研究中心的亚洲防扩散项目分析了这些图像，表示该系统仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;接受路透社采访的高级政府官员表示，目前没有立即撤回该系统的计划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果它会被拉出来，那是因为目标已经实现，并且可能会在所有维修或施工完成后被带回来，”该官员说，并补充说保持该系统威慑中国对菲律宾来说具有战略价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想让他们不眠之夜。”&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在积聚各种反舰武器据路透社报道，华盛顿试图在中国领先的印太导弹竞赛中迅速追赶。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国军方拒绝透露将在亚洲部署多少枚导弹。根据概述军事采购的政府文件，印太地区将在未来五年内购买 800 多枚 SM-6 导弹。文件显示，美国库存中已经有数千把“战斧”导弹。&lt;/p>;&lt;p>;中国已多次谴责部署“堤丰”导弹，其中包括 5 月份中国国防部发言人吴谦表示，马尼拉和华盛顿已将“堤丰”导弹部署在美国。 “该地区面临巨大的战争风险”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 6 月在宣布俄罗斯将恢复生产中程和短程核导弹时提到了这一部署。&lt;/p>;&lt; p>;菲律宾外交部长恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 7 月向中国外长保证，菲律宾境内导弹系统的存在不会对中国构成威胁，也不会破坏该地区的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国已将至少三个导弹系统完全军事化。美国表示，尽管 2016 年的仲裁裁决支持菲律宾，并为菲律宾配备了反舰和防空导弹，但美国仍对这些岛屿拥有全部主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国称其在南沙群岛的军事设施纯粹是防御性的，可以在自己的领土上为所欲为。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong public housing providers to be investigated by watchdog over reallocation delays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279117/hong-kong-public-housing-providers-be-investigated-watchdog-over-reallocation-delays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/2e292df1-88d8-47db-a904-a3f3a961df16_4b362311.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;调查重点是加快政府公屋恢复进程。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港申诉专员发誓要调查当局拖延公屋恢复进程的情况，并指出一些翻新工程耗时长达197天，与实际情况相去甚远。政府的目标是 44 天。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员 Jack Chan Jick-chi 周四表示，他的办公室将评估该过程中是否有可以加快的阶段，以及改进复苏程序的前景&lt;/p>;&lt;p>;“本届政府一直在全力增加公共租赁住房供应，满足人民群众的住房需求，并取得了明显成效。”&lt;/p>;&lt;p>; “如果能及时收回和翻新公屋单位，尽快重新分配给轮候家庭，不仅可以缩短他们轮候的时间，还能增强他们的幸福感和满足感。”&lt;/ p>;&lt;p>;陈表示，调查将重点关注房屋署和香港房屋协会的工作流程。&lt;/p>;&lt;p>;房屋署是香港主要公共房屋提供者房屋委员会的执行机构。该协会也是一个主要提供者。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，调查范围将包括翻新公寓以进行重新分配、租户上诉以及处理前住户留下的物品的具体程序。&lt;/p>; &lt;p>;住房当局定期以重新分配等理由收回公共公寓，这可能涉及以前租户的死亡或居住者决定搬到安老院，以及购买补贴住房。&lt;/p>;&lt;p>;如果居住者违反了租赁协议的条款，公寓也可能被收回。&lt;/p>;&lt;p>;监察员办公室表示，过去三年的平均翻新时间基本上与当局 44 天的目标一致。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“尽管如此，整修工程有时需要超过100天才能完成，其中一次甚至长达197天，”它说。&lt;/p>;&lt;p>;“公共设施的恢复和整修过程是否顺利？出租房屋……是否妥当及有效率，将直接影响公屋轮候家庭能否尽快获配单位。”&lt;/p>;&lt;p>;上个财政年度，房委会拨款约23,600个单位公租房，其中约 19,700 个已被收回。&lt;/p>;&lt;p>;申诉专员办公室表示，由于当局最近加大了打击滥用该系统的力度，预计这一数字还会增加。&lt;/p>;&lt;p >;房屋署署长罗淑佩上月表示，过去两年政府已收回约5,000个此类单位，相当于一个中型公屋。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b4a29897-f1fd-4a63-a3d3-fac8e7f27761_334e8b7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监察员 Jack Chan 表示，他的办公室将在调查后提供改善搬迁流程的建议。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该办公室周四还指出，在严厉打击下，上诉案件数量正在上升。&lt;/p>;&lt;p>;“根据目前的程序，申诉期间暂停收回公屋单位。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，办公室关注是否还有空间加快和改进申诉的流程和程序。” &lt;/p>;&lt;p>;监管机构表示，偶尔也会收到举报，指称当局未能妥善处理即将离任的公屋租户留下的物品，特别是在独居住户的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;此类案件涉及指控报告称，当局在未联系租户或其家庭成员且未事先征得同意的情况下处置了物品。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，监管机构将在调查后提供改进流程的建议。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong beautician jailed for 7 weeks for helping unlicensed boss inject botox]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279113/hong-kong-beautician-jailed-7-weeks-helping-unlicensed-boss-inject-botox?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 14:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/eba2b060-966b-4add-a7bb-5b73becddd8f_8c6802e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美容师刘露被判入狱七周。照片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美容师因两年前帮助她的无证经理在香港一家中心进行拙劣的肉毒杆菌注射而被判处七周监禁。&lt;/p >;&lt;p>;刘露周四被一辆囚车押解至九龙城法院，并被控于2022年11月7日在佐敦CC Beauty未经登记进行医疗导致受伤的罪名入狱。&lt;/p>;&lt;p>; 38岁的女子因推荐朋友钱青青注射经理张敏注射的肉毒杆菌毒素而被判有罪，而张敏经理不具备本市行医资格。&lt;/p>;&lt;p>;庭审获悉钱先生在注射后不久就出现了视力模糊、咀嚼问题和心跳加快等副作用，而刘则因转介受害者而获得了 200 港元（26 美元）的佣金。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官 Kestrel Lam Tsz-洪在量刑时表示，鉴于犯罪性质“非常严重”及其构成的公共安全风险，立即监禁是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;他同意刘的参与程度明显低于张，其治疗导致另外两名顾客出现头晕、声音嘶哑、四肢无力、呼吸困难、面部肿胀和尿失禁等症状。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，这一罪行“很难被描述为有预谋”，因为证据显示表明刘无意欺骗她的朋友或参与谋取金钱奖励的阴谋。&lt;/p>;&lt;p>;但法官表示，被告确实故意为张注射注射提供便利，或故意对她的非法行为视而不见。 &lt;/p>;&lt;p>;刘在庭审中声称，她通过突出显示带有经理名字的“注射证明”来真诚地相信张已获得在香港进行医疗注射的许可。&lt;/p>;&lt;p>;法院发现该市不存在这样的资格，并以刘“故意无知”为由对法律定罪。&lt;/p>;&lt;p>;被告对另一名受害者邱莉莉提出的第二项相同指控被洗清。她也是刘的朋友，因为缺乏证据表明被告同意张于 2022 年 11 月 10 日为该女子进行注射。&lt;/p>;&lt;p>;刘在她的缓刑信中表示，她已经了解到宝贵的教训，将使她在未来保持干净的态度。&lt;/p>;&lt;p>;张，44岁，在今年早些时候承认三项未经登记进行医疗导致人身伤害的罪名后，已服满四个月的刑期&lt;/p>;&lt;p>;2022年12月被警方逮捕的四人还包括戴江城医生，他此前因涉嫌向患者签发伪造的Covid-19疫苗豁免证明而被拘留。他和另一名女子尚未在本案中受到指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia set to launch Forest City Financial Zone, but will it lure businesses?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279114/malaysia-set-launch-forest-city-financial-zone-will-it-lure-businesses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 14:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/cf976391-3b4b-40a8-a93e-c77dd11bd1ae_4025a457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欢迎标志矗立在住宅公寓前的环岛处中国开发商碧桂园位于马来西亚新山的森林城市。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果马来西亚希望说服金融和保险业者签署其重振陷入困境的数十亿美元森林城市项目的计划，那么马来西亚需要的不仅仅是税收激励措施，专家和业内人士表示，政府准备在周五启动其金融​​特区。&lt;/p>;&lt;p>;森林城市金融特区 (SFZ) 是安瓦尔·易卜拉欣总理为 1000 亿美元注入新活力的尝试中国主导的大型项目，由于来自中国的潜在买家面临资本管制和几乎扼杀了兴趣的经济放缓，该项目遭受了长期延误和需求不温不火的影响。&lt;/p>;&lt;p>;政府将在柔佛州行政议员李廷汉周一表示，此举旨在激发保险和金融公司在 SFZ 开设店铺的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到目前为止，官方细节的缺乏并没有起到任何刺激作用。一位马来西亚保险业资深人士表示，尽管森林城市的一再挫折让公司们精疲力尽，但他们仍然有兴趣寻找新加坡以外更实惠的替代方案来扩大业务。&lt;/p>;&lt;p>;“[政府]早些时候的声明提到了一些该行业消息人士告诉《亚洲周刊》，该消息人士因此事敏感而要求不具名。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;“如果只是这两个领域，不太可能吸引很多保险公司。”&lt;/p>;&lt;p>;去年。安瓦尔暗示，SFZ 将为居住在邻国新加坡的外国专业人士提供税收减免和便捷的签证准入，让他们往返于正在建设森林城市的南部柔佛州。&lt;/p>;&lt;p>;但政府此后已将重点转向建立柔佛-新加坡经济特区 (JS-SEZ) 的更广泛双边协议预计将在今年年底举行的两国领导人年度务虚会上正式确定。&lt;/p>;&lt;p>;业内人士表示，税收优惠和更宽松的许可要求将在一定程度上吸引人们对金融区的兴趣，但政府也应该采取与新加坡类似的策略，简化并严格执行该区的法规，以创造公平的竞争环境。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们往往会制定很长的规则清单，但这些规则的执行并不十分一致，”消息人士说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是税收优惠的问题。我们需要使规则非常透明，规则清单必须非常短，并且必须严格执行。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析人士认为，增加金融服务的外部需求是值得的。 SFZ，特别是为了补充 JS-SEZ 的未来发展。&lt;/p>;&lt;p>;“在 SFZ 设立银行将表明该金融机构致力于为柔佛-新加坡经济特区提供融资和支持。” Chua Hak Bin，马来亚银行投资银行集团宏观区域联席主管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/19/ee444ab4-c0be-4e6a-8f2b-620a033c08bb_51b9364f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公寓和商店的模型可见于2023年8月碧桂园森林城市项目展厅。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;预计政府将为符合条件的企业提供较低的企业税率和搬迁激励措施，分析人士表示，以及降低个人税率，以鼓励技术工人从堤道另一边转移。&lt;/p>;&lt;p>;为了增加 SFZ 对人才的吸引力，政府预计还将改善交通基础设施并缓解跨境流动性- 新加坡大华银行高级经济学家 Julia Goh 表示，边境流动。&lt;/p>;&lt;p>;这将与预期的“优惠税收待遇和豁免，以进一步吸引目标细分市场和行业”很好地同步，Goh 说。&lt;然而，税务、贸易和财富管理公司 Wong &amp; 的合伙人伊冯娜·贝 (Yvonne Beh) 表示，政府需要避免两个区域的重点和激励措施出现重叠，以最大限度地提高与新加坡合作的收益。 &lt;/p>;&lt;p>;“将 SFZ 纳入 JS-SEZ 的一部分的计划在战略上符合与新加坡发展协同效应以促进柔佛州和 JS-SEZ 下的举措的总体目标，”Beh 说。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore touts AI-powered medical system that can flag health risks to doctors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3279105/singapore-touts-ai-powered-health-system-can-flag-medical-risks-doctors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 13:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/3586675b-6490-4056-8e77-bea475ce0364_d9d526ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的一家公立医院。这个城市国家正在利用人工智能来改变预测性预防护理。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部长王乙康周四表示，新加坡全科医生将利用人工智能驱动的诊断方法来警告患者未来的健康风险，开出相关药物并鼓励他们随着这个城市国家寻求重塑其医疗部门，生活方式发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;“在精准医学或基因组学、人工智能的重叠范围内，预防保健是一种非常强大的重叠和融合，这将使Ong 在 2024 年米尔肯研究所亚洲峰会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，该系统是使用大量数据构建的，必须得到全科医生 (GP) 的指导。&lt; /p>;&lt;p>;“我们有医疗记录、基因组数据、生活方式数据、社会经济数据，而且技术已经可用。我们可以训练非常复杂的高参数人工智能模型来识别风险因素并进行预测性预防护理。”部长说。&lt;/p>;&lt;p>;例如，当患者去看全科医生时，医生将能够获得卫生部的警报，表明该人在 10 年内极有可能患中风。&lt;/p>;&lt;p>;该通知将帮助医生为患者安排药物治疗并鼓励改变生活方式以预防风险，Ong解释说，这一安排可能会在未来一两年内在新加坡成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;“技术已经在这里，我们已经建立了系统和机制来做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;“ >;&lt;p>;新加坡还通过国家电子健康记录计划加大了整理患者医疗保健和生活方式数据的力度，从明年起所有诊所和医院都将强制加入该计划。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，这个岛国推出了 Healix，这是一个基于云的分析平台，可托管所有公共医疗保健数据，以便更轻松地分析并让各个团体协作进行研发。&lt;/p>;&lt;p>;Healix 存储匿名数据以保护隐私&lt;/p>;&lt;p>;超过100万人，即40岁及以上目标人群的近一半，参加了国家项目“Healthier SG”，该项目提倡“一病人一医生”模式，以提供更全面的服务。护理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/4ac38ff4-e831-4c3a- b8b2-c1dd1daa75ab_beb0801b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡卫生部长王乙康。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Ong周四承认，新加坡拥有一个“非常独特的系统”，很快整个公共医疗保健部门将使用相同的电子医疗记录平台和患者数据可以“在整个系统中无缝流动”。 “这可能非常强大，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Ong 表示，预防性医疗保健的未来将在后台拥有复杂的技术，但与人员和干预措施的前端界面将是低技术含量、简单和成本有效。 “我认为这必须是我们未来预防保健系统的目标并置。”&lt;/p>;&lt;p>;他警告说，关键是要确定正确的病例，否则就有可能使人们患上忧郁症（一种焦虑症）通常与健康相关的疾病）。他将肾衰竭、糖尿病、中风、心脏骤停、乳腺癌和结直肠癌列为新加坡最担心的一些疾病。&lt;/p>;&lt;p>;“尝试预测这个主题，我们会制作一个巨大、巨大的&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果我们做得好，我们确实可以缩小健康寿命和寿命之间的差距，”Ong 说，他指的是一个人活着的年数之间的差异以及他们的健康年限。&lt;/p>;&lt;p>;除了部署预防性医疗技术外，Ong 表示，该行业面临的最严峻挑战是“自助餐综合症”，即患者接受广泛而昂贵的治疗。可能不需要，因为这些账单是由补贴和保险支付的。&lt;/p>;&lt;p>;在没有详细说明他的部门将如何解决这个问题的情况下，Ong 辩称，这个问题在医疗保健领域更为严重，因为除了过度沉迷于自助餐之外，因为它是已经涵盖了，人们可以要求厨师烹制菜单上没有的东西。 “你只会让医疗成本真的非常非常快地上升。”&lt;/p>;&lt;p>;7 月，当地媒体援引 Ong 的话说，卫生部已开始对少数提供最恶劣和不适当保险的医生采取行动通过索赔管理办公室进行索赔。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡目前每年将其 GDP 的 4% 左右用于医疗保健。该数字自 2012 年以来有所增加，但继 2020 年因 Covid-19 大流行而出现飙升后，该数字在 2021 年略有下降。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[These 3 individuals shaped ancient Chinese history during their childhood]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3278824/these-3-individuals-shaped-ancient-chinese-history-during-their-childhood?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/3f65b987-5fb5-4396-afce-9824d77d0e7a_5fe24cfc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这三个人的早期生活经历对中国古代历史产生了重大影响。图片来源：南华早报综合报道/维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;历史不仅仅由成年人塑造，在中国五千年的历史中，也出现了一些有影响力的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;从少年皇帝到哲学家神童，中国历史上的关键事件时常是由当时还是儿童或青少年时担任权威职位的人领导的。&lt;/p>;&lt;p>;以下是三位最著名的年轻人物中国历史上的两个著名石刻。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;汉代（公元前 206 年至 220 年）的两尊著名石刻刻画了中国古代伟大的哲学家。在这些描绘中，虽然有孔子、老子等杰出人物在场，但一个小男孩站在中心，吸引了所有人的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;这个孩子就是项佗，俗称“神童”。公元前六世纪与孔子同时代。据传说，他七岁时就能够向受人尊敬的大师传授哲学知识。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/67ac9462-7e26-4852-991f-5d0b9f76fa06_519c6ddc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两幅著名的汉代石刻描绘了孔子和老子等伟大的哲学家，中心有一个引人注目的小男孩。图：《历史上的儿童与少年》《神童：项陀【石刻】》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然没有确凿的证据证明项陀的存在，但项陀首先出现公元前3世纪左右就有文字记载，被认为是中国文学中最早的“神童”例子。从汉朝开始，项佗就被誉为神童的典范。&lt;/p>;&lt;p>;据新闻媒体《活力点》报道，一个民间传说讲述了孔子与项佗在哲学家周游期间的第一次会面。 &lt;/p>;&lt;p>;孔子偶然发现项佗和他的朋友们在他们建造的堡垒中玩耍。孔子不肯让开，孔子就问他的道理。&lt;/p>;&lt;p>;项佗回答说：“圣人曾经说过，人应该知道天上、地下、地下的一切事情。”在男人心中。自古只闻车绕炮台，未曾听说炮台为车而移。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;郑英无疑是后来人更认可的。名字——秦始皇，中国第一位皇帝。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在他成为皇帝之前，他年仅13岁就登上了王位，成为了秦国的国王。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/7b7facb1-dd0e-4a06-a890-ff303e97b62e_bccb1534.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;郑英，又名秦始皇，是中国第一位皇帝，13岁时即位秦国。照片: Wikipedia&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他登基的第一步就是处死了他母亲的妾吕不韦，吕不韦在郑国成年之前一直有效地统治着秦国。当时盛传吕氏是郑氏的生父。&lt;/p>;&lt;p>;邻国视秦为蛮夷，但他们却建立了高效的极权政权。&lt;/p>;&lt;p>;不到20年的时间，郑和通过间谍、贿赂和巧妙的军事策略，取得了对其他六个地区国家的胜利，并首次统一了中国。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;如果郑和溥仪是中国第一位皇帝，溥仪是最后一位皇帝。清朝末年（1644-1911 年），溥仪于 1908 年年仅两岁就被任命为皇帝。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/5540797f-92cd-4f2b-876c-9ccd8c45e85d_2f68afae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;溥仪是中国最后一位皇帝，于 1908 年清朝（1644-1911）末期，年仅两岁就被任命为皇帝。照片：维基百科&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的在位时间很短，他于1912年2月被迫退位，当时距离1912年1月1日国民政府正式成立仅一个多月。辛亥革命导致了清政府于1911年垮台。&lt;/p>; &lt;p>;1917 年 6 月至 7 月期间，溥仪再次登基。&lt;/p>;&lt;p>;从 1912 年到 1924 年，他被允许居住在皇宫中，但在军阀冯玉祥夺取政权后被驱逐。溥仪并没有被动地接受自己的命运，而是在北京推翻了前皇帝，以巩固自己的合法性。&lt;/p>;&lt;p>;在整个1920年代后半段，他试图重新获得中国地区的影响力。 /Default/d8/images/canvas/2024/09/09/0d6e2b-f3ce-49da-beb5-b3340d6b16b16a6a6a_27b57b8e.jpg“ 1934年，普里（Puyi）成为曼古库（Manchukuo）的皇帝，曼古库（Manchukuo）是日本入侵满洲后建立的一个木偶国家。照片：Wikipedia &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 1934年，在日本入侵Manchuria之后，Puyi被安装为日本帝国皇室国家Manchukuo的皇帝。他曾是名义上的领导人，在很大程度上充当了橡皮图章的权威，直到第二次世界大战结束。他获释后，他在反思和re悔中度过了最后几年，在1967年在中国去世前的自传。&lt;/p>; &lt;p>;一生的大部分时间，Puyi都没有回忆起他没有被尊敬的时代或受到宠爱，将他变成了以残酷行为而闻名的暴虐领袖，包括针对太监的暴力行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns struggling regions to be more strict and accountable in curbing hidden debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3279014/china-warns-struggling-regions-be-more-strict-and-accountable-curbing-hidden-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.19 14:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/18/E6884DF1-B2A3-46BC-A642-66A1A8B89353_94B4BE0C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”已经发起了100天的运动，以促进经济增长。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的顶级立法机关已发布了新的命令，以遏制全国隐藏债务的上升，因为一些地方当局已经发起了最后的努力来实现今年的经济增长目标。他警告说，在执行预算和债务管理政策。在20个地方政府中，随着债务水平不断增长的建设项目，也对国家金融体系构成了威胁。 &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京已试图遏制地方政府的不受约束借贷，因为涉及地方政府融资工具的风险，未实现的债务可以承担责任。 （LGFVS） - 创建的混合实体是为了制破坏地方政府借贷的限制 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国正在进行的房地产危机特别体现了这些风险，这是由于地方政府对房地产市场销售过度依赖的过度依赖房地产市场销售的风险作为主要收入来源，促使北京下令进行一项去逆转活动。&lt;/p>; &lt;p>;然而，北京呼吁清理这些隐藏债务仍然面临重大障碍，包括当地的激励措施，一次实现今年的增长目标当消费放慢时。&lt;/p>; &lt;p>;一些地方政府可能必须增加债务，以偿还旧债务，以努力促进家庭消费。&lt;/p>; &lt;p>; Yunnan，该国之一根据周日发表的官方声明，大多数负债累累的省份已经发起了100天的“增长”运动，以“实现年底的目标”。&lt;/p>; &lt;p>;该活动的目标包括缓解私人面临的挑战公司，减轻风险，推动建筑和财产部门稳步恢复，加强消费和改善外贸和外国投资的商业环境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;云南的债务总计1.2万亿元（1694亿美元）在2022年，比当年的财政收入高约5000亿。它报告说，今年上半年的国内生产总值增长率为4.6％，落后于该国今年的5％目标。&lt;/p>; &lt;p>;在上周交付给顶级立法机关的报告中，财务兰·福恩（Lan Foan）部长说，中国的法定政府债务为70.77万亿元，包括30.03万亿元的债券债券和40.74万亿元的地方政府债务，到2023年底，相当于全国GDP的56.1％。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;p>; lan说，将会有一个本地debt监测系统涉及在各部委共享数据，因此不可能有“新的隐藏和不准确债务”。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管中国的债务与GDP比率与发达国家相比，许多市场机构都警告说，它不包括许多隐性债务，例如融资工具，国有企业或公私合伙企业项目中隐藏的债务规模。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;没有关于中国隐藏式堆积的官方数据，但是近年来的各种估计表明，它可能在30万亿至50万亿元人民币之间，而大部分债务来自涉及LGFV的非正式借款渠道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 11 in operation targeting illegally modified cars, speed demons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279103/hong-kong-police-arrest-11-operation-targeting-illegally-modified-cars-speed-demons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/e795ce27-a439-4336-b97d-f0d02deb2cc3_eb4092ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;被警方扣押的汽车涉嫌非法改装增强速度。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方中秋期间西九龙地区严厉打击超速及非法飙车行动，拘捕11人，检获8辆怀疑非法改装汽车&lt;/p>;&lt;p>;警方周四表示，利用雷达测速器，警员在周二和周三的行动中发现了 123 辆超速车辆，并将向驾车者发出法庭传票。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方表示，行动中截获的八辆汽车涉嫌非法改装排气管、增强后扰流板或改装方向盘。其中一辆车辆的挡风玻璃也有破裂。&lt;/p>;&lt;p>;全部八辆车辆均被扣留在九龙湾车辆扣留及检查中心作进一步检查。&lt;/p>;&lt;p>;“行动中，人员警方以无标志警车在大埔道、龙翔道、青翔道、西九龙公路及西九龙等地区巡逻，打击非法飙车及超速行驶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b4728797-4678-4d72-9623-2fbaebc34e77_c806d9ee.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方扣押的汽车增强了后扰流板，改装了方向盘，改装了排气管。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方透露，11名被捕人士（八男三女）因酒后驾驶、取消资格驾驶、 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，所有嫌疑人均已保释候查。&lt;/p>;&lt;p>;“西九龙交通队将继续调查”。警方强调，加强执法，严厉打击非法飙车、私自改装车辆等交通违法行为。&lt;/p>;&lt;p>;“警方将通过严格执法，保障道路畅通，保障公众安全，提高道路使用者的道路安全意识。”警方最新数据显示，今年前7个月，全市交通事故死亡或重伤人数为478人，比去年同期的790人下降了39.4%。 2023年的同一时期。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：orange” target =“ _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong banks cut prime rates by a quarter point in first drop in funds cost in 5 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3279096/hong-kongs-banks-cut-prime-rates-quarter-point-1st-drop-funds-cost-5-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 12:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/0801edba-c593-41de-a773-653b1c1b1aed_871929dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港居民在印有汇丰银行标志的广告牌前观塘，2023 年 7 月 8 日。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大的商业银行近五年来首次下调最优惠贷款利率，因为它们降低了融资成本以帮助当地企业和抵押贷款借款人。&lt;/p>;&lt;p>;从周五开始，汇丰银行的优惠贷款利率将下降四分之一个百分点，至 5.625%，而其存款利率也将下降同样的幅度，至每年 0.625%该银行表示，金额超过 5,000 港元（640 美元）。低于该金额的账户不会产生利息。&lt;/p>;&lt;p>;一份声明称，中国银行（香港）将其最佳客户的贷款利率降低了同样的幅度，至 5.625%，自 9 月 23 日起生效。 &lt;/p>;&lt;p>;金管局今天将基准利率下调 50 个基点，与美联储隔夜下调半个百分点的步伐一致。此举对港元银行同业拆息（Hibor）产生立竿见影的影响，该利率是香港银行间的融资成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我们降低港元利率的决定反映了以下两点：汇丰银行香港区行政总裁林瑛在一份声明中表示：“美联储的宣布以及今年年初以来 Hibor 的稳步走软。” “考虑到宏观经济环境和 Hibor 趋势，我们认为降息是适当的。我们将继续监测不断变化的宏观前景和金融市场的发展，准备根据需要调整我们的利率”。&lt;/p>;&lt;p>;银行最优惠利率的降幅小于预期将有助于抵押贷款借款人将他们的贷款与向客户提供的最优惠利率挂钩。根据抵押贷款公司 mReferral 的数据，对于一笔典型的 500 万港元、30 年期贷款，最优惠利率为负 1.75%，降息四分之一个百分点后，抵押贷款利率将降至 3.875%，每月还款额将减少 720 港元，至 23,512 港元。 &lt;/p>;&lt;p>;根据香港购房者的数据，截至7月底，香港购房者在银行的未偿还按揭贷款总额为1.868万亿港元，平均按揭贷款规模为453万港元。金管局数据。&lt;/p>;&lt;p>;mReferral首席副总裁曹德明表示：“降息，即使是小幅度的降息，也肯定会对房地产市场有所帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行上次在2019年11月将高级利率降低了12.5个基点，这也是在纽约市正处于经济衰退边缘的时候。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump vows to visit Springfield, US town at heart of false migrant pet-eating claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3279097/trump-vows-visit-springfield-us-town-heart-false-migrant-pet-eating-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.19 12:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/19/5f7c00a9-827f-4eca-82c6-76d9fba5a286_13e56bbc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，唐纳德·特朗普在纽约尤宁代尔举行的竞选活动中。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周三痛斥非法移民，并承诺访问俄亥俄州的一个小镇，该镇因竞选阴谋论而引发种族紧张局势，而卡马拉·哈里斯则向少数族裔选民示好，并享受民意调查的支持。这位共和党前总统的强硬反移民言论已成为其竞选活动的核心内容，他在纽约长岛举行的一场热闹的集会上表示，他将“在特朗普和他的竞选伙伴 JD 万斯一再错误地声称来自海地的移民正在吃俄亥俄州小镇居民的宠物，该镇的学校和政府大楼在发表评论后面临炸弹威胁。 &lt;/p>;&lt;p>;在周三的激烈言论中，特朗普将非法移民描述为“动物”和破坏美国人生活方式的帮派成员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/88831fdf-eada-48ca-806f-96e28b5a757c_1f97d40f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在亚利桑那州图森举行的特朗普竞选集会上，一名男子拿着人工智能生成的唐纳德·特朗普将猫从海地移民手中抱走的图像。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们将带走那些暴力分子，并将他们送回自己的国家，如果他们回来，他们就会”我们将付出惨重的代价。”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;距离选举日不到七周，两位候选人在民意调查中几乎势均力敌，美联储周三发布的消息很可能会影响选举结果。种族。央行将主要贷款利率下调了半个百分点，这是自 Covid-19 大流行爆发以来的首次降息。&lt;/p>;&lt;p>;此举大幅降低了美国人的借贷成本，受到了美国民众的热烈欢迎。副总统哈里斯在与特朗普的竞选中强调了她和乔·拜登总统的经济记录。&lt;/p>;&lt;p>;她称这“对承受高物价冲击的美国人来说是个好消息”，而拜登的白宫表示，降息标志着美国经济的“进步时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;但在 11 月 5 日大选之前，哈里斯阵营可能会遭遇挫折，颇具影响力的卡车司机工会宣布不会支持2024 年总统候选人。&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年以来，该组织在每次总统选举中都支持民主党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/19/b6331509-8af9-4b20-9d05-ef74d83e875b_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US华盛顿国会西班牙裔核心小组研究所的副总统卡玛拉·哈里斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里斯向国会西班牙裔核心小组研究所表达了她对美国工薪阶层的承诺后几分钟，强大的工会就做出了决定。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须把中产阶级放在第一位。我们必须把工人阶级放在第一位，了解他们的梦想、他们的愿望和他们的抱负，”她在华盛顿告诉该组织。&lt;/p>;&lt;p>;这位民主党候选人还表示，美国必须“改革我们支离破碎的移民制度，保护我们的梦想家”，指的是目前受法律保护的大约 50 万无证移民青年。&lt;/p>;&lt;p>;“明白我们可以做到这两点，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，特朗普猛烈抨击哈里斯称她未能遏制无证移民。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“卡马拉将被称为你们的入侵总统。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还警告说，如果他获胜，他正在制定一项计划，对对美国制造的产品征税的国家征收互惠关税。&lt;/p>;&lt;p>;“这将被称为《特朗普互惠贸易法案》，”特朗普表示。 “如果中国或任何其他国家向我们收取 200%、100% 或 300% 的税款，那么我们将收取（相同的）税款作为回报。&lt;/p>;&lt;p>;“您向我们收取费用，我们也会向您收取费用。 ”&lt;/p>;&lt;p>;随着选举的临近，一项​​新的民意调查显示，哈里斯在摇摆州宾夕法尼亚州和密歇根州明显领先于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这项调查是在候选人 9 月 10 日电视辩论后进行的，建议摊牌后支持哈里斯，因为人们普遍认为哈里斯在舞台上的表现优于特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;在昆尼皮亚克大学对可能选民的民意调查中，哈里斯在宾夕法尼亚州以 51% 比 45% 领先特朗普，在宾夕法尼亚州以 50% 比 50% 领先特朗普。 45% 位于密歇根州。第三个铁锈地带州威斯康星州的哈里斯领先一个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;根据一项民意调查的综合民意调查，特朗普在亚利桑那州、佐治亚州和北卡罗来纳州等所谓的阳光地带州以微弱优势领先追踪器RealClearPolitics.com。&lt;/p>;&lt;p>;它显示哈里斯在内华达州战场上勉强领先。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登因灾难性的失败而结束连任竞选后，哈里斯于7月份才成为民主党总统候选人。辩论中对阵特朗普的表现。&lt;/p>;&lt;p>;候选人周三开始竞选活动，三天前，一名枪手似乎试图在佛罗里达州刺杀特朗普，这是几个月来第二次此类威胁，本已紧张的竞选又出现紧张时刻。 .&lt;/p>;&lt;p>;“上帝现在饶了我的命，”特朗普对长岛的人群说。 “不是一次，而是两次。”&lt;/p>;&lt;p>;他还坚称少数族裔选民大量支持他，并声称：“我们正处于共和党历史上黑人支持率的最高水平”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;哈里斯是一半黑人和一半印度裔美国人，她周二表示，她正在“努力赢得非裔美国男性的选票”，而不仅仅是假设他们会因为她是黑人而支持她。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>