<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Sri Lanka’s new president sparks optimism even as doubts over IMF loan revamp persist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3279775/sri-lankas-new-president-sparks-optimism-even-doubts-over-imf-loan-revamp-persist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/68672f53-b078-4216-b4e6-98f9edea26bd_45d0a52b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克在科伦坡宣誓就任斯里兰卡第九任总统周一。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡历史性地选出了第一位社会主义总统，这引发了分析人士的谨慎乐观和怀疑，他们对他是否有能力重新谈判国际货币基金组织向这个负债累累的国家提供的贷款条款表示怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;左翼全国人民力量 (NPP) 联盟领导人阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克 (Anura Kumara Dissanayake) 在周六的总统选举中获得 42.3% 的选票，并于周一宣誓就任斯里兰卡第九任总统。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是魔术师，我不是魔术师，我是一名普通公民，”迪萨纳亚克在宣誓仪式上说道。 “我有优点，也有局限性，有我知道的事情，也有我不知道的事情。我的责任是成为结束这场危机的集体努力的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;他的 NPP 联盟包括 Janatha Vimukthi Peramuna (JVP) 和其他 20 个政治团体、工会和民间社会组织，在该国数十年来最严重的经济危机中，该党的受欢迎程度飙升。&lt;/p>;&lt;p>;在 2020 年大选中，NPP 仅获得 3.84% 的选票。但随着斯里兰卡在 2022 年努力应对药品和燃料等必需品的严重短缺，以及国际货币基金组织 29 亿美元的救助计划实施的紧缩措施给日常生活带来的压力，迪萨纳亚克成为许多人的希望灯塔。&lt;/p>;&lt;他在宣言中承诺减轻国际货币基金组织紧缩措施的负担 — — 其中包括基于成本回收的公用事业价格和更广泛的税基 — — 并暗示将重新谈判国际货币基金组织计划的条款。他还建议重新审视国际货币基金组织用于评估一国偿债能力或债务可持续性分析 (DSA) 的工具。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/e745e619-d8de-4e26-bf27-303f0eac5d4e_8af47224.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;供应商在科伦坡的一个市场上持有斯里兰卡纸币。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管人们对迪萨纳亚克的当选持乐观态度，但一些斯里兰卡分析人士仍然对 NPP 对国际货币基金组织计划做出重大改变的能力持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p >;贾夫纳大学政治经济学家阿希兰·卡迪尔加马尔 (Ahilan Kadirgamar) 告诉《亚洲周刊》，重新审视国际货币基金组织的计划和对 DSA 的修改至关重要，“如果它们要为人民提供救济，并通过增加产量来刺激经济” .&lt;/p>;&lt;p>;但是，他警告说，此类重新谈判需要重大的“政治意愿”和共识，鉴于 NPP 在议会中的代表性有限 - 目前仅拥有三个席位，这可能具有挑战性。&lt;/p>;&lt;p>;周六，联合国贸易和发展秘书长丽贝卡·格林斯潘在纽约联合国总部举行的未来峰会上发表讲话，呼吁重新评估不同负债国家的债务可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;“债务可持续性分析主要是根据支付能力来衡量的……拖欠发展，而不是拖欠债务，这就是可持续性的矛盾，”格林斯潘说。&lt;/p>;&lt;p>;Chayu Damsinghe，宏观经济咨询主管总部位于科伦坡的前沿研究中心的分析师预计斯里兰卡与国际货币基金组织之间不会进行重大重新谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为改变[债务分析]对话不会摆在桌面上。区别在于人们的反应方式——他们对 NPP 政府的领导是更自信、更快乐还是更担心，以及市场对此事实的反应，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;新加坡国立大学南亚研究所政治学家 Rajni Gamage 也有类似的担忧。加马奇表示，虽然 NPP 承诺推行能够促进增长并摆脱不可持续的债务驱动模式的政策，但他们受到经济危机和增加收入的需要的限制。&lt;/p>;&lt;p>;“即使NPP 声称可以重新谈判国际货币基金组织的计划，那么它如何确保在短时间内筹集到足够的收入来实现这些目标？”伽玛奇问道。 “如果没有筹集到足够的收入，它如何能够实现其支持者群体所建立的高期望？”&lt;/p>;&lt;p>;哈里尼·阿马拉苏里亚 (Harini Amarasuriya)，一名 NPP 议员，有望在辞职后成为下一任总理。迪内什·古纳瓦德纳 (Dinesh Gunawardena) 告诉媒体，该党是带着“授权”上台的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一份必须执行的社会契约，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;解决问题对于该党在治理方面缺乏经验，阿马拉苏里亚补充道：“我们肯定没有让国家破产的经验，但我们会在建设国家的过程中获得经验。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to probe Calvin Klein, Tommy Hilfiger parent firm over Xinjiang cotton]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3279760/china-probe-calvin-klein-tommy-hilfiger-parent-firm-over-xinjiang-cotton?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 16:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/02b870e6-8cf2-4e42-a9e9-83be2f5d5d37_bdc2171b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国新疆维吾尔自治区的棉花一直是无数人关注的话题主要由西方主导的贸易限制。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对服装品牌 Calvin Klein 和 Tommy Hilfiger 的母公司发起调查，指控其对来自遥远西部的新疆维吾尔自治区的产品采取“歧视性措施”。可能会加剧与美国本已紧张的贸易紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;商务部周二透露，已在不可靠实体清单 (UEL) 框架下对 PVH 集团发起调查，该黑名单可能会禁止该公司与中国进行贸易，并阻止相关投资或人员流入该国。&lt;/p>;&lt;p>;在各机构向UEL办公室报告后，该部表示，这家美国公司涉嫌“违反正常秩序”商务部称，此举“严重损害中国企业的合法权益”，“威胁中国主权、安全、发展利益”。该部声明，PVH必须在30天内提交过去三年内与案件相关的书面材料。在此期间，PVH 可能会提出辩护，而 UEL 办公室将进行自己的调查，包括询问和文件审查。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，重新启动 UEL 机制并非轻率之举，而且该机制的使用仅针对“少数破坏市场规则、违反中国法律的外国实体”。&lt;/p>;&lt;p>;“诚实守法的外国实体完全不用担心。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden to focus on foreign policy legacy including China relations in UN speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279737/biden-focus-foreign-policy-legacy-including-china-relations-un-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/a1cc916e-2782-4bac-b33e-900ddceb4cf8_642a4c3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乔·拜登总统周一抵达纽约参加第 79 届会议联合国大会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登总统将在周二向联合国大会发表的最后一次演讲中重点介绍他的外交政策记录，包括联合国改革、国际联盟的重要性以及他为实现这一目标所做的努力。白宫官员表示，管理与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“总统遗产的一个重要部分是思考我们如何负责任地管理与中国的竞争，这包括许多方面，经济、安全以及其他方面。”一位官员在周一晚间的新闻发布会上表示，该问题将得到解决。&lt;/p>;&lt;p>;这位高级政府官员拒绝具体说明拜登是否会讨论台湾海峡的和平与稳定。他说：“我不会详细说明他将在个别问题上具体提到什么。”&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登的讲话将提及他整个政府期间强调的主题，其中与中国的紧张关系加剧，俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰后，北京和莫斯科之间的关系更加密切。&lt;/p>;&lt;p>;拜登担任总统期间，与盟友的合作更加密切，民主与威权主义之间的区别更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;“总统的这位官员表示，本周的活动反映了他对世界的愿景，即各国齐心协力解决重大问题。&lt;/p>;&lt;p>;“这与我们的一些竞争对手形成鲜明对比，他们的世界观更加愤世嫉俗和交易性拜登还计划于周二晚些时候主办有关芬太尼和其他合成药物的峰会。中国仍然是贩运到美国的芬太尼和前体原料的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和中国国家主席习近平去年 11 月在加州峰会上承诺解决这一问题，但美国官员表示中国尚未采取行动&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国官员去年7月表示，华盛顿希望通过让其他国家参与其中，间接刺激亚洲巨人采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们试图组建这个联盟的部分原因是让其他国家参与针对这些供应链的努力，而他们的部分责任就是与中国接触”，美国国务院国际麻醉品和执法事务局助理国务卿托德·罗宾逊 (Todd Robinson) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 7 月发起拜登倡议（称为“应对合成毒品威胁全球联盟”）以来该组织现已发展到包括 158 个国家和 15 个国际组织。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的目标是停止生产、发现新威胁并促进有效的公共卫生措施。中国选择不加入。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周一，另一位白宫官员赞扬了政府的进展。她说，拜登上任时，吸毒过量死亡人数每年增加 30% 以上，但美国最新临时数据显示，吸毒过量死亡人数“空前下降”约 10%。&lt;/p>;&lt;p>;批评者强烈批评联合国未能显着减缓气候变化、解决全球贫困问题或制止乌克兰、苏丹和中东的战争。据报道，本周以色列对黎巴嫩的袭击已造成约 490 人死亡、1,600 多人受伤。领导人齐聚一堂。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯于周日和周一组织了一次“未来峰会”，旨在为该机构成立 75 周年制定路线图。&lt;/p>;&lt;p>;但许多问题都是棘手的，改革联合国安理会的努力很容易受到五个常任理事国——中国、法国、俄罗斯、英国和美国——拥有否决权的阻碍。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你在媒体上关注联合国，你基本上只会听到否决和失败，并且在当今的重大危机上几乎没有取得任何进展，”国际危机组织联合国主任理查德·高恩说。 “我们现在确实需要来自联合国的一些好消息。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s DingTalk launches new service bundled with AI features to boost productivity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3279744/alibabas-dingtalk-launches-new-service-bundled-ai-features-boost-productivity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/38625142-c900-4dd2-a495-c8ad5515f4ba_5b32c4ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;钉钉的新付费服务反映了中国大型科技公司的崛起商业生成人工智能产品的推出。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国大型科技公司的崛起，阿里巴巴集团控股公司开发的工作场所协作应用程序钉钉推出了一项新的订阅服务，为会员提供各种人工智能 (AI) 功能&lt;/p>;&lt;p>;根据周一在平台微信公众号上发布的一篇钉钉帖子，该服务名为“钉钉 365”，提供 10 多项功能，包括人工智能搜索、虚拟助理和自动回复。 。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;例如，搜索功能使用大型语言模型（支持 ChatGPT 等生成人工智能 (GenAI) 应用程序的技术）来分析、总结和生成来自浩瀚大海的文本聊天和文件等信息分布在钉钉平台上，以帮助提高用户的工作效率。&lt;/p>;&lt;p>;钉钉 365 的年订阅费为 339 元（56 美元），但该服务目前正在提供介绍价 169 元。现有钉钉用户需要将应用程序更新至7.6.16或更高版本才能订阅新服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/24/88b2da6e-1071-4156-ada5-294dcbf1f296_72a2637f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总部阿里巴巴集团控股公司位于浙江省东部省会杭州的钉钉平台。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;钉钉的最新计划反映了国内大型科技公司如何在微软推出近两年后加快推出商业 GenAI 产品和服务 -支持的 OpenAI 发布了 ChatGPT，引发了全球人工智能军备竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;GenAI 由可用于创建新内容的算法组成，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。据麦肯锡咨询公司预测，GenAI 应用每年将为中国带来价值 2 万亿美元的经济效益。&lt;/p>;&lt;p>;借助钉钉 365，人工智能搜索用户可以使用简单的提示，例如“查找项目交付报告文件”或“查找下周涉及我的任务”——以获得立即答复，而不是浪费时间寻找同事以前发送的信息或通过各种信件拼凑出工作计划。&lt;/ p>;&lt;p>;钉钉365提供的其他功能包括虚拟在线会议助手，用于总结会议记录、在线文档编辑，以及虚拟助手自动关注特定项目，使用户能够随时了解新的情况。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;互联网搜索巨头百度是首批通过 GenAI 服务获利的中国大型科技公司之一。百度的智能聊天机器人 Ernie Bot 最近在大陆更名为文小燕，采用免费增值商业模式，其基本版本免费使用，但向用户收取月费以解锁其更强大的功能。&lt;/p>;&lt;p >;新的类似Sora的视频生成工具——包括短视频平台运营商快手科技的Kling、智普AI的Ying和胜数AI的Vidu——也在大陆以免费增值形式提供。&lt;/p>;&lt;p>;中国的GenAI根据数据服务 Statista 的数据，今年市场规模预计将达到 31.5 亿美元，到 2030 年将增至 311.2 亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urges ‘calm, rational’ response from Tokyo after fatal stabbing of Japanese boy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3279763/china-urges-calm-rational-response-tokyo-after-fatal-stabbing-japanese-boy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/c36d23cc-448c-43c1-bbe0-ad7a80754be5_a42cd955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅（右）与日本外长合影周一，部长上川洋子在纽约。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在一名10岁儿童被刺死后，中国最高外交官王毅周一在与日本外长会面时呼吁东京保持“冷静和理性”上周，中国南方城市深圳的一名日本男孩补充说，此次袭击不应被政治化。&lt;/p>;&lt;p>;王在纽约联合国大会期间与日本外务大臣上川洋子交谈时重申，这起刺伤事件是一起“意外、个人”案件。&lt;/p>;&lt;p>;“中方将依法调查处理此案，并将一如既往确保所有在华外国人的安全……同时据中国外交部称，王说：“日方应冷静理性看待此案，避免政治化和放大化。”&lt;/p>;&lt;p>;上周三发生的袭击事件，一名男孩在途中被刺伤。他的日本学派的观点加剧了两国之间的分歧，两国在战时历史和领土争端以及日本与美国日益结盟等长期存在的问题上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;这是三个月内在中国发生的第二起针对日本学生的袭击事件，并在日本引发了一股愤怒浪潮，批评者将其归咎于中国教育系统和国家控制媒体的反日情绪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/c48d5599-d582-4edc-9ca1-00b8efdb06da_cc7ede56.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳的这个地点显示一名 10 岁男孩在去日本学校的路上被一名男子刺伤。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6月，一名日本妇女和她的孩子在东部城市苏州遭到持刀袭击。一名中国公交车乘务员在那次事件中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;北京否认中国推行反日教育的说法。&lt;/p>;&lt;p>;上川要求北京“澄清事实，包括事件的动机”。日本外务省表示，“尽快追究肇事者的责任，并提供明确的解释......并严格惩罚肇事者，防止类似事件发生”。&lt;/p>;&lt;p>;在近一个小时的会议中，她还敦促中​​国采取具体措施确保日本国民的安全。&lt;/p>;&lt;p>;“部长强烈敦促立即彻底打击毫无根据、恶意和反日的社交网络帖子，包括与日本学校相关的帖子，因为这些帖子直接日本外务省表示：“这种行为影响了儿童的安全，是绝对不可接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;双方确实就改善双边关系的努力达成了一致。&lt;/p>;&lt;p>;周一的会议是在北京和东京达成共识几天后举行的。根据该协议，中国将在因日本将受损的福岛第一核电站处理过的放射性水排放到太平洋而实施贸易禁令一年后，逐步恢复进口日本海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;根据根据该协议，双方将在国际原子能机构的监督下，在中国的参与下，扩大对已处理废水的监测。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面多次表示，它是该问题“最重要的利益相关者”之一。日本的排放计划，并有“充分的理由”反对日本所谓的“不负责任的举动”。&lt;/p>;&lt;p>;在纽约，王敦促日本“遵守诺言，不要使问题进一步复杂化”，中国日本声明称，上川表示，很快将进行额外的监测，以确保“在取消限制方面取得明显进展”。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示“对东海局势的严重关切，包括浮标的部署、中国最近在日本周边的军事活动——包括八月份的领空入侵和航空母舰在日本领海周围航行——以及日本公民被拘留的情况声明称。&lt;/p>;&lt;p>;在北京，中国外交部副部长孙卫东在北京会见来访的日本外相柘毛喜文时，向刺伤受害者家属表示哀悼，并重申此次袭击是&lt;/p>;&lt;p>;据中国外交部称，孙还对日本“最近的消极举动”表示“严重关切”，其中包括出席第四次中日韩领导人会议。由美国、孙中山和&lt;/p>;&lt;p>;组成的四方会谈还敦促日本“在台湾和海洋相关问题上小心言行……不要对中国在南海问题上指手画脚”中方声明称，“问题”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea eyes membership in China-led Brics, amid growing ties with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3279765/north-korea-eyes-membership-china-led-brics-amid-growing-ties-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/87449198-1bf4-40a3-9993-146103015868_12a1d70a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩寻求加入金砖国家，并与俄罗斯和中国。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜似乎正在加紧努力加入金砖国家集团，这是一个由俄罗斯和中国领导的多国集团，其最高外交官明显缺席了联合国大会，转而支持金砖国家集团。参加金砖国家相关活动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，专家周二表示，朝鲜加入金砖国家的可能性仍然不大，因为孤立政权的加入愿望可能无法获得所有金砖国家的同意。&lt;/p>;&lt;据俄罗斯驻平壤大使馆称，朝鲜外务相崔善姬于9月18日至20日出席在圣彼得堡举行的欧亚妇女论坛后从俄罗斯回国。这项三年一度的活动包括金砖国家妇女论坛和其他与金砖国家相关的会议。&lt;/p>;&lt;p>;崔女士明显缺席了目前在纽约举行的联合国大会，因为韩国情报和观察员最初猜测她可能会参加。&lt;/p>;&lt;p>;根据韩国统一部的说法，她参加金砖国家活动的决定反映了朝鲜与俄罗斯主导的全球秩序日益一致。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们朝鲜迄今尚未采取任何决定性行动，但朝鲜外务相崔善姬最近出席了由俄罗斯主导的国际活动，该政权一直在发表反对美国的官方声明。此类行动表明，朝鲜未来可能打算积极配合俄罗斯主导的全球新秩序，”一名国防部官员周二表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/54ce4fc0-6a4f-43c3-b031-a3deae0c4d98_1936cae7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 1 月 16 日在俄罗斯莫斯科会见朝鲜外交部长崔善姬。照片：Sputnik/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;6 月，由体育副部长金永权率领的朝鲜代表团出席了在俄罗斯喀山举行的金砖五国+会议，该会议与金砖运动会同时举行。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，朝鲜国营朝中社报道（朝中社）发表了一篇文章，支持金砖四国及其潜在的扩张，据报道，这可能会挑战美元的主导地位。这篇文章由朝鲜分析师 Jong Il-hyon 撰写，批评美国利用其军事力量和美元来维护全球霸权。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜国营的高级研究员 Cho Han-bum国家统一研究所表示，这些举措反映了朝鲜领导人金正恩培育新冷战动态的更广泛战略。&lt;/p>;&lt;p>;“与金砖国家结盟符合金正恩通过定位朝鲜来摆脱外交孤立的努力。韩国是新兴全球联盟的积极成员。朝鲜似乎正在为正式申请奠定基础。”赵说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，金砖国家内部关于引入新货币以减少对美元依赖的讨论可能对朝鲜有吸引力，因为它可能有助于该政权逃避经济制裁。&lt;/p>;&lt;p>;由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的金砖国家在 2023 年约翰内斯堡峰会上扩大了其成员资格，接纳了埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;这种罕见的扩张似乎鼓励朝鲜加大力度，特别是考虑到朝鲜与俄罗斯的关系日益密切。&lt;/p>;&lt;p>;不过，赵表示，平壤的经济规模和国际影响力地位使其不太可能成为金砖国家成员。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜在经济实力和人口规模方面远远落后于其他成员。此外，该政权的国际制裁和流氓国家地位将使金砖国家成员很难一致同意将其纳入其中，”该研究人员评论道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/82566c40-fc42-4668-b53d-ea71bba2124f_60158237.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;朝鲜领导人金正恩（右）在秘密地点会见俄罗斯安全会议秘书和前国防部长谢尔盖·绍伊古。图片来源：KCNA/KNS/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与朝鲜走得太近可能会导致与美国和欧洲国家断绝关系，这对俄罗斯来说可能不是什么大问题，但庆南大学远东研究所朝鲜问题专家林乙哲 (Lim Eul-chul) 强调，朝鲜与中国的关系是影响其潜在成员资格的关键因素。 &lt;/p>;&lt;p>;“虽然我不完全排除朝鲜未来加入金砖国家或上海合作组织的可能性，但这不太可能很快发生。中国的影响力在这些决定中至关重要，但北京和平壤之间的关系目前紧张。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;如果朝鲜最终加入俄罗斯领导的多边组织，这将进一步巩固金砖国家作为反朝鲜国家的地位。这位教授表示，西方集团。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示这种情况可能并不完全是负面的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果朝鲜加入一个正式的多国集团，它可能会改变其长达数十年的孤立并导致更多的国际参与。可以这么说，通过这样做，该政权甚至可能开始像正常国家一样更加负责任地行事。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Malaysia, a man was duped out of US$6,000 in sperm ‘lending’ scam via fake Singaporean ad]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3279750/malaysian-man-loses-us6000-sperm-lending-scam-fake-singaporean-ad?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/b6817e8a-bb2d-42cb-9a9e-77f1ead7cfe3_3dbc861c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名马来西亚男子在虚假广告的诱惑下损失了24,000令吉精子“借出”骗局。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 49 岁男子被向捐赠者付款的在线广告所引诱，在精子“借贷”骗局中损失了 25,000 林吉特（6,000 美元）。&lt;/p >;&lt;p>;受害者李（Lee）表示，他被广告中的美女形象所吸引，促使他在网上提交个人信息。&lt;/p>;&lt;p>;随后，一名自称一位名叫 Chen 的新加坡女子通过 WhatsApp 联系了他，谎称精子借出计划将涉及性交。&lt;/p>;&lt;p>;“Chen 向 Lee 发送了一张据称是她自己的照片以及语音消息，以加强骗局。然而，我们认为这张照片很可能是从一家模特经纪公司拍摄的，”MCA 公共服务和投诉部门负责人 Michael Chong 在周二的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;当陈要求支付 1,000 美元的首期付款时，李的麻烦就开始了。林吉特到当地银行账户，声称有必要将他与她的律师联系起来。付款后，这名所谓的律师通过 WhatsApp 向李发送了一份合同，如果他成功帮助陈受孕，他将获得 100 万林吉特（24 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该合同承诺，李在签署后将获得 30 万林吉特的预付款。 48小时，确认受孕后额外支付70万令吉。虽然协议书上有马来西亚认证律师事务所的名字，但李先生由于识字能力差，未能识别出诈骗的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;律师随后要求额外支付24,000令吉在将30万令吉存入李的账户之前，他支付了“手续费”。直到律师再要求3万令吉时，李才意识到自己被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;在中断所有联系后，李向张寻求建议。经调查，Chong联系了涉案律师事务所，该律师事务所证实陈不是他们的客户，诈骗者滥用了他们的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀疑诈骗者是当地犯罪集团的一部分，因为他们是当地犯罪集团的成员。”使用当地律师事务所的名称，这损害了他们的声誉。这名女子的语音信息带有非本地口音，听起来很机械，不幸的是，李没有听清，”Chong 解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还利用了李较差的阅读能力，让他忽略了不完整的语言。在协议中。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong court denies early release to student leader jailed for praising attack on police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279752/hong-kong-court-denies-early-release-student-leader-jailed-praising-attack-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.24 16:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/24/46993220-f336-4e11-bd60-7119155e9b99_ee5b607f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监狱当局称张建祥并未对其罪行表现出真正的悔意。照片：Brian Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港法院驳回了一名大学生领袖的提前释放申请，该领袖因赞扬 2021 年持刀袭击一名警察而被定罪，但因减刑遭到反对惩教署署长周二向原讼法庭提交书面报告，指出前学生会议员金森张景生没有“深刻反省”自己的罪行，也没有表现出真正的悔意，因此不应获得任何减刑。&lt;/p>;&lt;p>;前香港大学学生会主席张景生已提出申请9月21日申请人身保护令，主张提前释放。&lt;/p>;&lt;p>;在行政长官李家超担任主席的维护国家安全委员会做出裁决后不久，监狱当局就提交了报告，声明称，提早释放张先生不利于香港国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于张先生被监禁期间的实际情况、相关情况和因素，我们已作出决定，并已通知香港特区政府。”委员会在裁决中称，[张]在此案中的定罪涉及国家安全，构成危害国家安全罪。该裁决也在周二在法庭上进行了审理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/24/491782ff-e918-4287-a7ef-2d576eb91e3b_2be169de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港回归中国24周年之际，一名男子刺伤一名警察，然后在铜锣湾崇光百货外自杀。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当法官安娜·莱·尤恩·凯（Anna Lai Yuen-Kee）夫人时，文件是在法庭上读出来的，他是政府手工挑选的法官之一。提出了张的申请人身保护令状的申请，使他的保释申请多余。&lt;/p>; &lt;p>;莱说她“有责任”遵守委员会的裁决，遵循司法机构的先例，该司法机构应该尊重[[委员会的决定”，而不是干扰张的原始句子。法官说，专员也完全有理由不予以赔偿。缓解并减少了他的三分之一刑期，认为他将在针对监狱任期的成功上诉后提早释放。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，上诉法院减少了Cheung在监狱中被判两年的最初刑期到15个月的时间，称其为“明显过度”，而强调Cheung煽动暴力行为的行为“非常严重”。&lt;/p>; &lt;p>;张的律师罗伯特·庞扬·洪（Robert Pang Yiu-hung）说，他的委托人被认为是一年了在判处犯有煽动煽动煽动人士意图的罪名之后，应在康复后的6月在今年6月发布。&lt;/p>; &lt;p>; Cheung是四名学生之一2021年7月，赞扬了50岁的梁·金（Leung Kin-fai）的“光荣牺牲”，在该市返回中国的周年纪念期间。&lt;/p>; &lt;p>;根据目前的监狱规则表现出良好的行为。&lt;/p>; &lt;p>;，但是3月生效的保护国家安全条例规定，犯有危害国家安全罪的囚犯“不得授予缓解”，除非校正服务专员满意，否则不妥协国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;新法令还授权城市领导人签发证书，以确定行为还是问题是否涉及国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;法院周一听说过香港首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chi）在张申请当天发布了证书，以证明这位前学生领袖的“行为和犯罪涉及国家安全”。&lt;/p>; &lt;p>;张最初被指控在北京领导下倡导恐怖主义。 - 限制了国家安全法，但这在他与司法部达成了辩诉交易后被撤销，并承认较少的指控。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的保释申请中，高级律师迈克·卢伊（Mike Lui）代表惩教服务专员列举了部门和警察的“机密信息”，并建议张提前发布，将对国家安全构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;他强调，罪名犯有犯罪涉及国家安全的罪行，因此有“有”无权缓解。该帖子得知他将在11月被释放。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong programmer and his father held for alleged illicit live-streaming of EPL games]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3279754/hong-kong-customs-arrests-programmer-and-his-father-illegally-live-streaming-epl-games?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.24 16:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/24/B2D40987-E657-413F-8B4B-16721792CB3E_9CCEA055.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;播放足球比赛。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港海关已逮捕了一名计算机程序员和他的父亲，因为涉嫌从现在的电视付费频道到200多个观众。 P>; &lt;p>;该邮报在周二获悉，海关人员突袭了嫌疑人的公共住房在周日晚上9点30分左右在Wong Tai Sin区的Lok Fu地区，大约在布莱顿和诺丁汉森林比赛开始后半小时。在公寓内，海关人员抓住了一台笔记本电脑，电视解码器，HDMI分离器和音频以及视频设备。扣押的电子产品的价值约为20,000港元（2,570美元）。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子还了解到，这名43岁的计算机程序员是现任电视付费频道的注册订户和他的父亲&lt;/p>; &lt;p>;熟悉此事的消息来源说，现在电视解码器已连接到链接到电视的HDMI分离器，并且使用用于流目的的软件安装的计算机被用作网络&lt;/p>; &lt;p>;服务器和流编码器。“初步调查表明，有一个带有流链链接的网页已设立了教学观众安装视频播放器，”内部人士补充说，人们可以使用流媒体链接到观看现场足球比赛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/24/94f79987c-19c8 -42FA-A2F7-DB113FBECAC0_C58739B3.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;高级检查员Alex Choy说，官员说，官员使用法医和网络分析工具在运载实时证据突袭。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，海关人员正在调查两名男子是否从现场直播足球比赛中受益&lt;/p>; &lt;p>;海关人员进行了调查在收到电视的投诉后，一家本地订阅的电视提供商。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;而没有命名为电视，高级检查员说，投诉指控一名非法直播海外足球比赛的订户。&lt;/p >; &lt;p>; Choy说，收集证据后，海关人员突袭了Lok Fu公寓，并在周日晚上逮捕了两名男子。&lt;/p>; &lt;p>;两名嫌疑人因涉嫌违反版权法令而被拘留。根据海关和消费税部门，最多四年监禁和500,000港元的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;，这两名男子已被保释，等待进一步调查。&lt;/p>; &lt;p>; Choy向会员提出上诉公众报告2545 6182的版权侵权。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese research ship docks in Hong Kong on return stopover after deep-sea mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3279755/chinese-research-ship-docks-hong-kong-return-stopover-after-deep-sea-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.24 16:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/24/66DA1491-4AF3-4ECD-9B18-0E7569CCAFEE_FDC52F60.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在深海研究任务后，已经停靠在香港。照片：尤金·李（Eugene Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一艘中国研究船，拥有世界上最先进的潜水员之一，在完成西太平洋探索海山的任务后，首次在香港停下来。计划在香港科学博物馆举行四场演讲，并举办一个研讨会来介绍他们的最新发现。&lt;/p>; &lt;p>;“这不仅是交换科学研究结果的机会，而且还允许更多的香港公民，尤其是年轻人，以实现该国在深海研究方面的杰出发展。海山 - 水下山脉是地球上最不受欢迎的地方之一。它收集了600多个生物样品，发现了十二种潜在的新物种。&lt;/p>; &lt;p>; 60名工作人员包括来自香港的三名科学家，来自中国大陆的7个，来自其他国家的八个科学家，这是国际研究人员首次成为国际研究人员参加了中国任务的设计，抽样和科学研究。&lt;/p>; &lt;p>;非曼兰科学家由浸信会大学生物学系教授兼副主任Qiu Jianwen领导。他是2013年乔隆（Jiaolong）的一项测试潜水中的船员的一员，并在最近的任务中完成了另一次潜水。&lt;/p>; &lt;p>;张尚尚（&lt;/p>; &lt;p>; Zhang shan）是香港科学技术大学（HKUST）的博士后研究员，参加了比赛。在第一个与jiaolong进行潜水的全女性工作人员中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/files/d8/images/canvas /2024/09/24/e78a51bc-b59b-48e7-8756-06d6303f1b78_888888888888888888888888888888888888888888836.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;研究容器Shenhai Yiihao in Victoria in victoria in victoria Harbor。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她惊讶地见证了海水从明亮的蓝色转变为1,270米（4,166英尺）的深度。为了最大程度地减少对海洋生物的干扰，潜水器在下降期间关闭了灯。 ，回想起她在潜水中最难忘的时刻。它已经收集并旨在发表几篇研究论文。&lt;/p>; &lt;p>; eunice so so so ka-yu是富金中学附属学校的11岁学生，是三名香港学生之一她在周二与官员和研究人员一起游览。&lt;/p>; &lt;p>;“我觉得我距离成为一名海底生活研究员的梦想更近了，”她说。&lt;/p>; &lt;p>; ，她和另外79名来自香港和大陆城市青岛的学生参加了与Shenhai Yihao Crew的在线视频会议，这是HKUST。&lt;/p>; &lt;p>; jiaolong缩水作品的一部分。 2012年，在玛丽安娜（Mariana）沟渠的测试中潜入7,062米的深度。尽管该记录后来被另一位中国潜水器打破，但乔隆（Jiaolong）已经完成了300多个潜水任务，使其成为服务中最先进的潜水器之一。&lt;/p>; &lt;p>;自上次一次以来已有17年以上大陆深海研究船Dayang Yihao于2007年8月访问了香港。&lt;/p>; &lt;p>; 4月，另一艘大陆建造的船，Polar Research Breake Breaker Xue Long 2，参观了维多利亚港。它开放供公众访问，吸引了7,200个香港人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Israel and Hezbollah launch new attacks after deadly day in Lebanon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3279759/israel-and-hezbollah-launch-new-attacks-after-deadly-day-lebanon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.24 16:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/24/9279658-7545-4D96-BE63-0A7B760C41DC_24B740E7.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;＃999;>; ，黎巴嫩。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列袭击了黎巴嫩南部的真主党目标，并于周二袭击了以色列北部的军事设施几十年来。 /p>; &lt;p>;真主党说，它针对以色列的几个军事目标，其中包括一家炸药工厂60公里（37英里），到达以色列，该工厂在凌晨4点左右攻击了Fadi火箭弹。它说，它还袭击了以色列北部小镇Afula附近的Megiddo飞机场，一夜之间三次。&lt;/p>; &lt;p>;经过将近一年的与哈马斯在南部边境的加沙战争后，以色列将其重点转移到北部边境，真主党一直在以色列向以色列发射火箭，以支持哈马斯。文件/d8/images/canvas/2024/09/24/591526CE-D4BA-4D76-A5AC-3B684F0F0F1B03_05504F96.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>;黎巴嫩星期二。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;黎巴嫩看护人总理纳吉布·米卡蒂（Najib Mikati）的办公室说，他将飞往纽约，在纽约举行联合国大会正在发生，“以进行进一步的联系”周一，以色列在黎巴嫩的罢工持续罢工。&lt;/p>; &lt;p>;战斗使美国人担心美国，以色列的亲密盟友和地区权力伊朗，该国在中东地区拥有代理 - 真主党，也门的霍西斯和武装团体和武装团体伊拉克 - 将被吸引到更广泛的战争中。&lt;/p>; &lt;p>;罢工对真主党施加了堆积的压力，真主党上周遭受了巨大的损失。它的历史。&lt;/p>; &lt;p>;该行动广泛归因于以色列，该行动尚未确认或否认责任。&lt;/p>; &lt;p>;以色列的智慧和技术能力使它在黎巴嫩和加沙都具有很强的优势。它已经追踪并暗杀了真主党的顶级指挥官和哈马斯领导人。&lt;/p>; &lt;p>;七个主要民主国家的外交大臣说，中东风险被拖入更广泛的冲突中他们在联合国大会的场外见面后发表的声明。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;除了在加沙的一场毁灭性战争外，一场全面的战争还可以在整个中东造成不稳定没有显示出缓解的迹象。在2006年的以色列 - 赫尔巴拉战争中。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩可能会造成破坏，因为它仍然遭受灾难性的金融崩溃，其领导人已经彻底厌倦了五年。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;它遭受了重大打击，真主党对以色列在地面入侵中的敌人可能比哈马斯更强大。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;由伊朗革命性的革命卫队与以色列对黎巴嫩的入侵建立，它具有丰富的经验，拥有丰富的经验，有很多经验，纪律严明，拥有比巴勒斯坦盟友更好的武器。&lt;/p>; &lt;p>;，但以色列面临着越来越多的公共压力以确保其北部边界并安全地返回那里的居民 - 最高战争的优先事项。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/09/24/d24/d259fd42-62-62fa-40bd-9e64-8b2cc3f533333f5331b f53331b_f8a.f8aa8aa8aa8aa8aa8aa.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;贝鲁特以南的达莫尔镇的交通，当时人们逃离黎巴嫩南部。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位熟悉真主党思想的高级消息人士说，该组织处于前所未有的对抗阶段，以色列的行为就像是试图将真主党推向墙上。真主党说，这不希望发动更广泛的战争。&lt;/p>; &lt;p>;以色列军方说，它袭击了真主党激进的牢房，其炮兵和坦克击中了南部的其他真主党目标。以色列北部的警察说，在各个地区发现了拦截导弹的碎片。&lt;/p>; &lt;p>;经过近一年的敌对行动，去年10月爆发了加沙战争，以色列警告黎巴嫩的人们撤离该地区，该地区撤离了该地区。武装运动正在存放武器。&lt;/p>; &lt;p>;来自黎巴嫩南部的家庭，装有货物和年龄较大的人的汽车，货车和卡车。 &lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩部长协调危机的反应。周一，以色列军方称其为“以色列暴行”。&lt;/p>; &lt;p>;周一，它袭击了黎巴嫩南部，东部和北部的真主党，包括火箭发射器，指挥所和武装基础设施。它说，以色列空军在黎巴嫩南部和贝卡河谷袭击了约1,600个真主党目标。一位黎巴嫩官员说，这是黎巴嫩自1975  -  1990年内战以来暴力行为的每日最高死亡损失。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 16:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>