<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump’s property could be seized if he can’t pay US$454 million civil fraud debt, New York’s Letitia James says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252895/donald-trumps-property-could-be-seized-if-he-cant-pay-us454-million-civil-fraud-debt-new-yorks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/e9f9ec7a-9a2e-46db-bc9a-6fa28a3798c4_7666be12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、共和党总统候选人唐纳德·特朗普欠下的钱比美国还多民事欺诈案价值 4 亿美元。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;如果唐纳德·特朗普无法支付纽约州民事欺诈的巨额罚款，他可能会面临失去一些珍贵财产的风险。加上利息，他欠国家近 4.54 亿美元，而且在他支付之前，这笔金额每天都会增加 87,502 美元。&lt;/p>;&lt;p>;纽约州总检察长利蒂蒂亚·詹姆斯 (Letitia James) 周二告诉 ABC 新闻，她将寻求没收如果前总统阿瑟·恩戈隆 (Arthur Engoron) 法官 2 月 16 日的裁决无法支付这笔费用，他将被剥夺前总统的部分资产。&lt;/p>;&lt;p>;恩戈隆得出的结论是，特朗普多年来在财富问题上撒了谎，因为他建立了房地产帝国，使他一跃成为明星。和白宫。特朗普否认有不当行为，并发誓要上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他没有资金偿还判决，那么我们将在法庭上寻求判决执行机制，我们将要求法官扣押他的资产， ”民主党人詹姆斯在接受美国广播公司记者亚伦·卡特斯基采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/22/91488634-17b3-4633-b2aa-30964837c1a3_10d8d2ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯表示，如果特朗普由于无法偿还民事欺诈案的判决，她会“要求法官扣押他的资产”，并特意点名“华尔街40号”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在连续的法庭败诉之后，特朗普偿还日益增加的法律债务的能力变得越来越模糊。 1 月份，陪审团命令他为诽谤作家 E. Jean Carroll 支付 8330 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普去年声称，他拥有约 4 亿美元现金——这些储备可能会被法庭吃光。处罚。他的其余净资产（他说有数十亿美元）都与高尔夫球场、摩天大楼和其他房产以及投资和其他持股相关。&lt;/p>;&lt;p>;但不要指望詹姆斯会尝试这样做立即获取特朗普大厦或海湖庄园的钥匙。特朗普承诺的上诉可能会在整个过程结束时停止收取罚款。&lt;/p>;&lt;p>;以下是特朗普代价高昂的判决之后的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;法官拒绝了特朗普的请求驳回封口费案，审判将于三月开始&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;是的。雪城大学法学教授格雷戈里·杰曼表示，如果特朗普无力付款，国家“可以征税并出售他的资产，留置他的不动产，并扣押任何欠他钱的人”。&lt;/p>;&lt;p>;扣押资产当被告无法获得足够的现金来支付民事罚款时，这是一种常见的法律策略。一个著名的例子是，OJ 辛普森的海斯曼奖杯于 1999 年被没收并在拍卖会上出售，以支付对他的 3350 万美元过失死亡判决的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普有足够的现金，他可以避免因没收而损失资产。 – 或者能够腾出足够的现金 – 支付罚款和不断增加的利息。&lt;/p>;&lt;p>;他有多少钱并不清楚，因为有关特朗普财务的大多数信息都来自特朗普本人，通过他的政府披露和年度报告Engoron 认为财务报表存在欺诈行为。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普报告称，他在截至 2021 年 6 月 30 日的财政年度的最新年度财务报表中拥有约 2.94 亿美元的现金或现金等价物。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/e9f9ec7a-9a2e-46db-bc9a-6fa28a3798c4_48ecdc8a.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普欠纽约州超过 4 亿美元。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，据州律师称，他通过在 2022 年 5 月出售华盛顿酒店的租约以及管理一家新酒店的权利，获得了约 1.868 亿美元的收入。 2023 年 6 月的约克市高尔夫球场。特朗普的部分处罚要求他将这些收益加上利息上缴给国家。&lt;/p>;&lt;p>;恩戈隆上周的决定使特朗普的房地产帝国免受这位共和党领跑者认为的詹姆斯没有向美国广播公司具体说明特朗普的哪些资产州政府可能想要没收，尽管她指出，她的办公室恰好位于曼哈顿下城特朗普拥有的一栋办公楼的街对面，这也是她诉讼中一些欺诈指控的对象。&lt;/p>;&lt;p >;“我们准备确保纽约人得到赔偿，”詹姆斯告诉美国广播公司。 “是的，我每天都会关注华尔街 40 号。”&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在 3.55 亿美元的裁决后推出了 399 美元的“永不投降高帮鞋”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;由于特朗普承诺上诉，他暂时不太可能需要支付罚款，或者面临部分资产被没收的前景。如果他获胜，他可能不需要支付任何费用。&lt;/p>;&lt;p>;根据州法律，如果特朗普提供金钱、资产或上诉保证金来支付他所欠的金额，他将自动获得中止诉讼。中止是一种在上诉程序进行期间停止执行法院判决的法律机制。&lt;/p>;&lt;p>;“即使我们选择对此提出上诉（我们会这么做），我们也必须缴纳保证金，这是完整的保证金。特朗普的律师阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 周一告诉福克斯新闻。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师还可以要求上诉法院批准暂缓执行，而无需获得保证金或提供担保。 &lt;/p>;&lt;p>;在他的佐治亚州选举干扰刑事案件中，特朗普支付了 20,000 美元（即 10%）以获得 200,000 美元的释放保证金。去年，在涉及卡罗尔的第一次审判中败诉后，特朗普将 555 万美元托管起来，以支付上诉期间的判决费用。他曾表示将对 1 月份的 8330 万美元判决提出上诉，但尚未这样做。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他无法缴纳保证金或满足上诉部门的保证金要求，那么我预计他会申请破产以利用自动中止催收的优势，”杰曼说。 “但这还差几步之遥，所以我们只能看看会发生什么。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普发誓要上诉，但确保针对他的商业行为的法律斗争将持续到总统任期最激烈的时期。初选季，他试图获得共和党提名，以重新入主白宫。&lt;/p>;&lt;p>;上诉也可能与下个月他在纽约的封口费案的刑事审判重叠，这是第一起封口费案。他的四起刑事案件将进入审判阶段。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还不能上诉，因为恩戈伦法院的书记员办公室必须首先提交文件以使判决正式生效。一旦发生这种情况，特朗普将有 30 天的时间提出上诉，并要求缓刑或缴清罚款。周三，特朗普的律师与州律师和法官就该文件的内容发生争执。特朗普律师克里夫·罗伯特 (Cliff Robert) 在周三晚间的一封信中告诉 Engoron，他希望推迟 30 天执行处罚，“以便有序地进行判决后程序，特别是考虑到判决的规模。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/374b4a1a-804f-4a78-ba9c-eed968fa6632_d01e236a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者聚集在特朗普大厦外，这是唐纳德·特朗普帝国的一部分，如果他未能履行法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 2 月 16 日裁决中的法案，该大厦可能会被没收。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着时间的推移，特朗普因民事欺诈罚款而欠下额外87,502美元的利息。自 2 月 16 日裁决发布以来，到周四，这将额外增加 525,000 美元。即使在他上诉期间，利息仍将继续累积。除非法院干预或提前解决，到 2025 年 8 月，他的账单将飙升至 5 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的基本罚款为 3.55 亿美元，相当于法官所说的“不义之财” “如果他对自己的财富诚实的话，他就无法从较低的贷款利息节省下来的钱和开发交易中获得的意外利润中获得。&lt;/p>;&lt;p>;根据州法律，他将被收取利息。年利率为 9%。&lt;/p>;&lt;p>;截至周三，特朗普所欠利息略高于 9,900 万美元，使他的利息总额接近 4.54 亿美元——根据数据，准确地说是 453,981,779 美元美联社的计算。特朗普的利息将不断增加，直到特朗普付款为止。特朗普个人以及作为詹姆斯诉讼中被列为被告的公司实体的所有者欠下这笔钱。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普要求最高法院推迟选举审判，并声称享有豁免权&lt;/h3>;&lt;p>;Engoron表示，特朗普所欠罚款总额的大约一半（与贷款储蓄有关）的利息可以从詹姆斯 2019 年 3 月开始调查开始计算。剩余金额的利息（与出售特朗普在华盛顿的酒店和布朗克斯有关）高尔夫球场使用权——可以从 2022 年 5 月或 2023 年 6 月开始计算。&lt;/p>;&lt;p>;Engoron 总共命令特朗普及其共同被告支付 3.639 亿美元的罚款，或约 4.643 亿美元的利息。根据美联社的计算，总账单每天增加 89,729 美元。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的儿子埃里克和小唐纳德每人必须向国家支付约 470 万美元（包括利息）以购买其股票华盛顿酒店销售。 Weisselberg 被勒令支付 100 万美元（他收到的 200 万美元遣散费的一半），外加约 10 万美元的利息。&lt;/p>;&lt;p>;在他们支付之前，Weisselberg 每天还要支付另外 247 美元的费用，据美联社计算，特朗普的儿子们每人每天多欠 990 美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s support for Russia ‘very troubling’, says US ambassador as anniversary of Ukraine war looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252896/chinas-support-russia-very-troubling-says-us-ambassador-anniversary-ukraine-war-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/4fb4393e-9121-40c6-b580-a78a14ee91bb_d8fbccaa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国没有谴责俄罗斯入侵乌克兰。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着西方国家加紧施压中国采取更多措施结束乌克兰战争，美国驻华大使称中国对俄罗斯的支持“非常令人不安” .&lt;/p>;&lt;p>;尼古拉斯·伯恩斯表示，在入侵乌克兰两周年临近之际，美国对中国继续向俄罗斯提供政治和外交支持感到失望。&lt;/p>;&lt;p>;“我们“我们对中国公司为增强俄罗斯国防工业能力而采取的行动感到非常担忧”，他补充说，华盛顿已向北京表达了这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在乌克兰主权和独立等事关生死存亡的问题上保持沉默，令人震耳欲聋。” 。它对俄罗斯的支持确实非常令人不安。”&lt;/p>;&lt;p>;就在俄罗斯于 2022 年 2 月入侵的前几天，中国和俄罗斯宣布建立“无限制”伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国没有谴责俄罗斯的行动，并已向莫斯科靠拢，同时坚称自己在战争中保持中立。&lt;/p>;&lt;h3>;迫切需要军队的乌克兰正在考虑不受欢迎的扩大征兵计划&lt;/h3>;&lt;p>;10 月，当总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 时在访问中国时，习近平主席誓言要与俄罗斯共同捍卫“公平正义，推动世界共同发展”。&lt;/p>;&lt;p>;北京方面多次否认有关中国公司一直向俄罗斯供应武器和其他设备的指控。帮助俄罗斯的战争努力，但本周，三家中国大陆公司和一家香港公司被欧盟列入黑名单。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国外交部长王毅向乌克兰外长德米特罗重申了北京方面的否认。库莱巴表示，中国“不向冲突地区或冲突各方出售致命武器”。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯是在波兰、乌克兰和欧盟驻北京大使馆联合举办的活动上发表上述讲话的。&lt;/p>;&lt;英国大使卡罗琳·威尔逊在活动中表示，北京“言行一致”，并对莫斯科“维持俄罗斯战争努力”的“外交和实际支持”表示担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国需要停止这种支持，中国需要听到乌克兰的声音，”她说，并认为中国需要与基辅进行比迄今为止更密切的接触。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊还在活动中表示：“中国也需要有意义地参与乌克兰的和平努力。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯试图孤立乌克兰，但普京的入侵却恰恰相反。从今天起，有一件事非常非常清楚，那就是乌克兰远非孤立无援。”&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰大使帕夫洛·里亚比金 (Pavlo Riabikin) 呼吁其他国家参加乌克兰在瑞士的帮助下组织的和平会议。 &lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促法国在贸易、乌克兰云云欧盟关系等问题上发挥“建设性作用”&lt;/h3>;&lt;p>;“为了维护和平，保障《联合国宪章》和法治的实施，我们必须团结一致。只有齐心协力，我们才能制止战争、实现和平。”里亚比金说道。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯表示，他已就和平会议寻求中国的帮助，并补充说，他已得到明确的指示在一次中国之行期间，他的东道主希望结束战争。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Latin American investments downshift to smaller, more strategic projects]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252865/chinas-latin-american-investments-downshift-smaller-more-strategic-projects?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/b6df50cf-164f-40ce-b66d-0326939d5540_6768401d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;过去二十年来，中国在拉丁美洲的存在一直是重大基础设施项目和自然资源开发的代名词。然而，最近发表的一项研究表明，风向正在转向不同的方向。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区一些“一带一路”倡议投资失败以及中国经济放缓之后，研究机构分析的数据显示，华盛顿智库美洲对话组织表示，中国资金现在正在流向其他领域，从大型项目转向符合北京经济增长目标的小型、更具战略性的项目。&lt;/p>;&lt;p>;根据美洲对话报告称，2003年至2022年，中国在拉美年均投资142亿美元；不过，去年投资额下降至 64 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该研究的主要研究人员之一、亚洲和拉丁美洲项目主任玛格丽特·迈尔斯 (Margaret Myers) 表示，这些年的大规模、高风险投资这些项目导致北京重新调整了优先事项。她认为，中国经济放缓导致一些企业，无论是国有企业还是私营企业，都倾向于投资规模较小、回报更快、运营成本更低的项目，例如修建道路、桥梁、铁路或机场。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/abc7bd42-f2f1-4292-aa1d-0585f93a9997_4e2afc74.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;厄瓜多尔科卡科多辛克莱水电项目的进水坝。照片：中国水利水电建设集团公司来自新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迈尔斯引用了科卡科多辛克莱大坝，这是一个由中国资金资助和建造的厄瓜多尔项目。该大坝于 2010 年宣布为拉丁美洲一带一路基础设施旗舰项目，耗资 20 亿美元，其中 17 亿美元由中国进出口银行贷款提供。&lt;/p>;&lt;p>;该项目时任厄瓜多尔总统拉斐尔·科雷亚 (Rafael Correa) 称赞该项目是厄瓜多尔能源行业历史上最雄心勃勃、最全面的基础设施项目。该大坝于 2016 年启用，也被视为绿色能源转型计划的关键部分，因为它将大大减少厄瓜多尔对化石燃料产生的热电能源的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平出席落成典礼并自豪地将其称为中国愿意“本着平等、互利、共赢、灵活、务实、开放、包容等合作原则”开展合作的典范。&lt;/p>; &lt;p>;该项目在随后几年带来的问题不仅挑战了这一观点，而且还引起了整个地区对一带一路项目的不信任。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的竞争“极大地影响了资本流入”拉丁美洲&lt;/h3>;&lt;p>;当地媒体发现，与中国签订的合同禁止厄瓜多尔选择修建大坝的公司。这笔贷款的条件是总部位于北京的国有工程公司中国水利水电建设集团有限公司将委托施工。&lt;/p>;&lt;p>;然而，落成后不久，就发现了一些结构缺陷，当地工程师负责运营该结构开始出现裂缝，先是数十处，然后是数千处。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年，已发现近 18,000 处裂缝，这使得大坝几乎不可能按计划使用。问题非常严重，以至于当大坝完全启动时，导致该国电网短路，导致整个城镇数天断电。&lt;/p>;&lt;p>;此外，大坝给厄瓜多尔带来了高昂的成本。该国仍在通过以高达 80% 的折扣向中国出口石油来支付贷款。面对这样的失败，一些拉美国家政府一直不愿与北京在其他大型项目上合作，迫使中国做出调整。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国资助的一些项目该地区受到了积极的评价，但其他地区，比如厄瓜多尔的这个地区，也引起了广泛的争议，”迈尔斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国决定优先考虑所谓的新基础设施领域的项目，我们非常希望避免像一些大型项目那样产生同样程度的争议，因为这些项目很容易出现非常有影响力的错误。”&lt;/p>;&lt;p>;“新基础设施”一词并不是新的，她指出。它于2018年出现，被纳入中国“十四五”规划，涵盖信息技术、金融科技、电动汽车制造等高度依赖创新和技术的行业。&lt;/p>;&lt;p>;迈尔斯表示，北京重申了其信念，即高附加值行业更有利于中国经济的现代化，从长远来看也更具可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;通过向发展中国家出口技术，北京还可以获得重要的市场份额”迈尔斯指出，“当拉丁美洲国家进行成本效益分析时，他们通常会得出这样的结论：他们希望寻求以下机会：中国提供广泛的技术。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变的一个生动例子是中国对该地区电动汽车行业的投资大幅增加，2022 年达到 22 亿美元，代表约占当年中国对外直接投资总额的 35%。&lt;/p>;&lt;p>;街上越来越常见到比亚迪和长城汽车 (GWM) 等中国电动汽车品牌的汽车，谢谢这些公司投资数十亿美元，通常还涉足电池制造以及锂和稀土开采等相关行业。&lt;/p>;&lt;h3>;中国汽车制造商比亚迪在拉丁美洲推出虚拟展厅&lt;/h3>;&lt;中国-巴西商业理事会（CBBC）也注意到了这一趋势：9月份的一份报告指出，中国在巴西的投资额——传统上不仅是拉丁美洲而且是全球最大的中国国有和私人资金接受国之一– 2022 年至 2023 年间下降了 78%。然而，宣布的最大项目与电动汽车行业相关。&lt;/p>;&lt;p>;去年，比亚迪和长城汽车在巴西购买了被西方品牌放弃的制造园区。如福特和沃尔沃。 CBBC 研究总监 Tulio Cariello 表示，此后该行业势头强劲，并开始吸引更多中国企业。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，巴西的新兴产业渴望使巴西各行业实现电气化。经济，从公共交通到工程机械。这一需求吸引了金龙客车（总部位于苏州的中国电动客车制造商）等公司。&lt;/p>;&lt;p>;金龙客车在哥斯达黎加、巴拉圭、哥伦比亚和委内瑞拉等多个拉丁美洲国家开展业务。巴西的一家工厂即将全面投入运营，该公司已计划今年建造第二家工厂。&lt;/p>;&lt;p>;“这个行业最重要的是，一旦宣布投资，就会带来进一步的效益。因为仅仅建造一个新工厂是不够的，你还需要引进各种先进的机器并培训运营阶段的员工。”Cariello 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项优先考虑盈利能力和生存能力的投资。”&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/3bd7a365-a2dc-48fb-83f8-b25173a69a5f_34f9b8a2 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美洲间对话亚洲和拉丁美洲项目主任玛格丽特·迈尔斯 (Margaret Myers) 表示，多年来的大型高风险项目已经导致北京重新调整优先事项。图片来源：威尔逊中心&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，鉴于对不受美国专利保护的技术的需求不断增长，中国企业加大了研发投入。&lt;/p>;&lt; p>;例如，卡里洛表示，自 2022 年以来，沃尔沃（最初是一家瑞典汽车制造商，现在的主要股东是中国吉利集团）已将其在巴西的大部分投资转向研究。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，这“新的投资时代显示了私营企业的主导地位，其中许多企业生产具有非常高附加值和技术的产品。”他补充说，新的优先事项挑战了拉丁美洲对中国产品的刻板印象，中国产品仍然被认为是劣质和劣质产品。质量低。&lt;/p>;&lt;p>;巴西物流公司菜鸟运营经理William Tang表示，北京显然有兴趣鼓励科技公司向海外扩张。菜鸟是阿里巴巴集团的一部分，该集团还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国国内的增长机会有限，我们的目标将是成为海外的领导者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国国内的增长机会有限，我们的目标将是成为海外的领导者。” p>;&lt;p>;唐补充说，他帮助开发了一家物流公司、销售平台、新仓库和技术，包括寻呼机，以跟踪和确认巴西从中国进口的货物的交付。&lt;/p>;&lt;p>;这一成功刺激了菜鸟引进更多来自中国的创新产品，包括智能储物柜、包裹分拣机器人和自动化配送中心，随后将其授权给当地企业，包括一家领先的清洁产品公司和一家大型家用电器制造商。&lt;/p>;&lt;h3>;中国通过绿色投资重塑与“一带一路”合作伙伴的关系&lt;/h3>;&lt;p>;不过，对一些人来说，新的投资趋势也令人担忧。智利天主教大学中国问题学者弗朗西斯科·乌尔迪内斯表示，面对重振国内经济增长的需要，北京倾向于减少通过开发银行的贷款，并将重点放在通常利息较高的商业贷款上。因此，主要出于外交目标或政治联盟动机的贷款空间较小。乌尔迪内斯表示，这可能会让拉丁美洲陷入困境，因为许多国家依赖中国资金来推动其基础设施议程。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，中国信贷是西方缺乏信贷的具体替代方案。 “投资是该地区政府为许多地区创造就业机会和经济增长的一种方式，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“缺乏这一点是一个问题，因为西方没有兴趣填补这一空白。我们似乎正在走向“新常态”，这是该地区最糟糕的情况：中国投资减少，而西方投资仍然很低。”&lt;/p>;&lt;p>;Urdinez 还担心中国企业的进入进入数据处理和5G等战略技术领域将使拉美国家日益面临外部压力，特别是来自美国的压力，美国已敦促其盟友减少对可能存在安全风险的中国网络的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;他认为世界正在走向一种新的“旗帜资本主义”模式——投资与利益对立的国家联系在一起，小国被迫选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;这种前景可能为西方创造机会”但这取决于贷款的可用性，包括世界银行是否在由拉丁美洲开发银行或国际开发银行联合资助的项目上进行合作。美国开发银行，”Urdinez 说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这种情况没有实现，空白将会继续存在。中国和美国都无法提升其在该地区的地位。因此，我们会发现自己被孤立了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Professionals recruited under Hong Kong talent scheme earning median of HK$50,000 a month, double what locals make]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252886/professionals-recruited-under-hong-kong-talent-scheme-earning-median-hk50000-month-double-what?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/4c4614a9-530e-4c7a-8790-bedd0893cf9c_7638726b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环一条繁忙的街道。该市领导人表示，大多数新来者都从事高技能服务和管理工作。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港领先的人才入境计划招聘的专业人士的月收入中位数为 50,000 港元（6,390 美元），是当地人收入的两倍多，他们正在创造该市领导人透露，相当于国内生产总值的 1.2%。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周四表示，他的政府于 2022 年 12 月推出了顶尖人才通行证计划，以应对移民潮和提振经济增长估计为经济增加了 340 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;“这相当于本地生产总值的 1.2%，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/ccde071d-8585-447e-b04d-d09def468779_e04140b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于湾仔税务大楼的香港人才聘任办公室。约90%的人才申请来自中国大陆。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李还指出，该计划自推出以来已吸引近70,000份申请，近79%获得批准，其中近73%已抵达。约90%的人才来自中国内地。&lt;/p>;&lt;p>;“令人振奋的结果表明，刚刚迈入一周年的计划为扩大香港高素质人才库做出了重大贡献， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;李先生援引劳工及福利局2017年进行的一项调查称，大多数新来港定居人士从事高技能服务和管理工作，月收入中位数达到5万港元。十一月。他补充说，其中四分之一的人每月收入超过10万港元。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年第三季度公布的数据，香港的月薪中位数为20,500港元。&lt;/p>;&lt;p>;据劳工及福利局局长孙玉瀚称，这项调查采访了近 2,000 名在香港居住超过六个月的申请者及其配偶。&lt;/p>;&lt;h3>;香港吸引资本和人才的计划可能会吸引“每年1,200亿港元&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;调查发现，54%受访者在本地找到工作，其中31%从事金融服务业、18%从事创新及科技领域，以及17%从事商业和贸易。&lt;/p>;&lt;p>;约10%的人才月薪20万港元或以上。&lt;/p>;&lt;p>;总体而言，43%的受访者在香港定居，剩余的近90%计划在一年内完成。&lt;/p>;&lt;p>;“顶尖人才通行证计划已初见成效，吸引了许多高素质人才来港定居。”孙说。 “下一步是留住这些人才，增强竞争力。”&lt;/p>;&lt;p>;部长承诺为入境者提供更全面的一站式支持，其中包括住房信息、子女教育、创业支持等&lt;/p>;&lt;p>;香港还于 2022 年 10 月开始加强现有的人才入境计划，每年吸引 35,000 名专业人士。&lt;/p>;&lt;h3>;四分之三的香港公司正在努力寻找未来的人才2024年：调查&lt;/h3>;&lt;p>;自2022年底以来，所有计划合计已收到超过24万份申请，其中约14万份获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;2023年约有9万名专业人士抵达香港，接近是所有计划年度目标的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;香港经济预计在 2022 年收缩 3.7% 后，在 2023 年增长 3.2%。&lt;/p>;&lt; p>;美国信用评级机构惠誉评级(Fitch Ratings)相关进展重申香港长期外币发行人违约评级为“AA-”，展望为稳定。&lt;/p>;&lt;p>;该评级基于该机构最新预测该市2024年和2023年的经济增长分别为3%和3.2%。增长主要得益于旅游业的稳步恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tech giant Lenovo doubles down on AI after world’s largest PC maker posts first quarterly revenue growth since late 2022]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3252871/chinese-tech-giant-lenovo-doubles-down-ai-after-worlds-largest-pc-maker-posts-first-quarterly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/03243988-7581-4b8d-bc70-7d973120aa35_2d9318f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电脑巨头联想集团营收同比增长3%至12 月份季度的收入为 157 亿美元，好于预期。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的个人电脑 (PC) 制造商联想集团表示，它正在加倍投入各种人工智能 (AI) 计划，包括支持人工智能 (AI) 的新计算设备和服务。周四，这家总部位于北京的科技巨头表示，其收入达到 157 亿美元，好于预期，净利润高于去年同期的 152 亿美元，高于分析师平均预期的 154 亿美元，原因是全球需求复苏，以阻止该公司自 2022 年底以来的一系列季度销售额下滑。&lt;/p>;&lt;p>;净利润股东应占利润下降 23%，至 3.37 亿美元，低于一年前的 4.37 亿美元，也低于分析师平均预期的 3.09 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们对人工智能创新的承诺，我们的袖珍到云计算能力、智能设备、智能基础设施、智能解决方案和服务的全栈产品组合，加上我们与人工智能领域其他主要领导者的合作伙伴关系，将确保我们处于有利位置，抓住人工智能领域的巨大机遇”，联想董事长兼首席执行官杨元庆在周四的公司财报网络广播中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/22/fe0d5b87-9289-458c-a142-dda04577f096_bd34d591.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电脑巨头联想集团有望亮相其最新的人工智能设备和基础设施解决方案组合将在巴塞罗那世界移动大会上展示，该展会将于2月26日至29日在西班牙东北部沿海城市举行。照片：联想&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;联想对人工智能的高度关注反映了全球个人电脑行业将技术集成到其产品和服务中的努力，以应对预计对机器的需求转变。可以在本地运行生成式人工智能任务。&lt;/p>;&lt;p>;杨表示，这种趋势预计将刺激另一个行业更新周期，因为用户需要为更具创造力和生产力而设计的设备。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的出货量根据科技研究公司 IDC 本月早些时候的一份报告，采用旨在本地运行生成式 AI 任务的特定半导体制造的 PC 预计到 2027 年将增长到超过 1.67 亿台，高于今年的预测近 5000 万台。 IDC 预测，到 2027 年，AI PC 将占该行业全球出货量的近 60%。&lt;/p>;&lt;p>;联想在全球 180 多个市场开展业务，将于 2027 年上半年推出第一代 AI PC。据执行副总裁、该公司智能设备集团负责人卢卡·罗西 (Luca Rossi) 介绍，今年。他表示，从 2024 年下半年到 2025 年，联想的人工智能设备产品组合将“大幅扩展”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/22/4160be74-7973-4f64-968d-aac819ca7f27_89bc71d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们经过联想2023 年 9 月 28 日，印度首都新德里的一家商店。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司执行副总裁 Kirk Skaugen，同时担任以企业为中心的总裁解决方案与服务集团 (SSG) 在同一网络广播中表示，该公司预计今年在人工智能服务器领域的市场份额将翻一番。&lt;/p>;&lt;p>;联想的 SSG 实现了创纪录的 20 亿美元收入和创纪录的营业利润， 12 月份季度的营业利润率超过 20%。&lt;/p>;&lt;p>;在公布最新季度收益后，该公司在香港的股价周四收盘上涨 3.27%，至 8.84 港元。&lt;/p>;&lt;p继去年 8 月宣布在三年内追加 10 亿美元投资以加速全球企业人工智能部署后，联想周四表示将继续增加更多资源。该公司表示，研发人员数量同比增长超过 25%，“​​[截至 3 月份的整个财年]研发费用与收入之比有望创下历史新高”。&lt;/ p>;&lt;h3>;硬件制造商押注人工智能，ChatGPT 热潮提振 PC 销量&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，中国互联网搜索和人工智能巨头百度表示，其生成式人工智能技术将集成到联想 Moto 品牌的新款智能手机中据路透社报道。&lt;/p>;&lt;p>;由于亚太、北美和中东市场需求增加，联想 12 月份季度智能手机出货量同比增长 32% -非洲地区，根据该公司周四公布的财务业绩。&lt;/p>;&lt;p>;联想的“AI for All”战略在一月份在拉斯维加斯举行的 CES 贸易展上得到了大力推动，该公司在会上推出了一条产品线-超过 40 种由人工智能驱动的新设备和解决方案。其中包括面向消费者和企业的 Yoga、ThinkBook、ThinkCentre 和 Legion 子品牌的联想设备。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，半导体设计公司 Nvidia 和联想宣布了一项新的合作，这家计算机巨头将提供完全集成的产品该系统“将人工智能驱动的计算带到创建数据的任何地方，从[网络]边缘到云”，使企业能够轻松部署生成式人工智能应用程序。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, UK back outgoing Dutch PM Mark Rutte to become Nato chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252888/us-uk-back-outgoing-dutch-pm-mark-rutte-become-nato-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/26c212e5-bd15-4b4e-ae46-81d034e6fc34_30cc0029.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰首相马克·吕特得到了美国的支持，英国力争成为北约新任主席。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国官员周四在英国外交部表示后不久表示，美国总统乔·拜登支持即将卸任的荷兰首相马克·吕特接替延斯·斯托尔滕贝格担任北约下一任秘书长斯托尔滕贝格十月卸任后的继任者将在关键时刻上任，其任务是维持北约成员国对乌克兰抵御俄罗斯入侵的昂贵防御的支持，同时防止任何可能导致局势升级的情况。北约将直接陷入与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;根据11月美国总统大选的结果，下一任北约领导人可能还需要应对最近再次受到质疑的唐纳德·特朗普的连任问题白宫表示，特朗普呼吁俄罗斯入侵北约成员国的行为“精神错乱”，被认为是最有可能填补这一职位空缺的吕特表示，他的承诺是“精神错乱”。去年对北大西洋公约组织最高职位的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交部表示，吕特是北约内部备受尊敬的人物，拥有严格的国防和安全资历，并且是确保北约保持强大实力的人并为任何自卫需要做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;北约领导人以协商一致方式任命，需要所有 31 个成员国的支持（或至少没有反对）。瑞典目前准备成为西方联盟的第 32 个成员。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰任期最长的领导人吕特于 7 月出人意料地宣布退出荷兰政坛，但在联盟期间仍以看守领导人身份留任11 月 22 日大选后，谈判仍在继续。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登抨击特朗普对北约的“愚蠢”和“危险”威胁&lt;/h3>;&lt;p>;挪威前首相斯托尔滕贝格自 2014 年以来一直担任北约主席。去年 7 月，他的任期第四次延长，因为该联盟选择坚持一位经验丰富的领导人，而不是在俄罗斯乌克兰战争在北约家门口肆虐的情况下试图就继任者达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;外交人士称吕特现在是该职位的唯一正式候选人。外交官称，爱沙尼亚总理卡雅·卡拉斯和拉脱维亚外交部长克里斯贾尼斯·卡林斯也表示有兴趣，但尚未正式提名为候选人。&lt;/p>;&lt;p>;丹麦首相梅特·弗雷德里克森（有些人曾提到她是可能的继任者）裁定周四，她表示如果有人向她提供这份工作，她会拒绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong prisons authority will seek ban on those under supervision orders from leaving city, correctional services chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252884/hong-kong-prisons-authority-will-seek-ban-those-under-supervision-orders-leaving-city-correctional?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/a36fb9c9-ac23-4202-962c-c8d04339f5cb_10a4834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;监狱工作人员揭开了新型 Seaward 船的内部结构囚犯。惩教署表示，还有 11% 的人手空缺。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港监狱管理局负责人表示，尽管每日平均还押人数达到了二十年来的最高水平，但香港监狱管理局仍将寻求禁止受监管命令的人离开香港。惩教署已表示。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署署长黄国兴周四透露，他的部门将寻求对当局对刑满释放囚犯的监管令的权力进行法律修订，以允许官员否决出国旅行的请求.&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，潜在的禁令是对一名活动人士的回应，该活动人士去年根据此类命令前往海外寻求庇护。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/a3298db0-af56-448c-b160-5b908b03177a_66199e13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;惩教署署长黄国兴概述了罗湖惩教所当局的最新进展。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“就钟汉林潜逃事件，我们正与有关部门研究修订法律，以防止受监管人士离开香港。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;钟曾是支持独立团体“学生地方主义”的召集人，去年12月在社交媒体上宣布，他已在英国寻求政治庇护。这名22岁的活动人士当时正接受惩教署为期一年的刑满释放监管安排。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士宣布计划当天，惩教署就发出召回令，要求郑先生&lt;/p>;&lt;p>;根据《囚犯刑满释放后监管条例》，刑满释放的青少年罪犯须接受一年的法定观察期。&lt;/p>;&lt;p>;他在社交媒体发文郑先生表示，他已说服狱警允许他飞往日本冲绳进行“情绪调整”。抵达日本后，钟先生随后购买了前往英国的机票，并向驻扎在英国的个人和团体寻求建议。&lt;/p>;&lt;h3>;北京呼吁英国在寻求庇护期间遣返香港活动人士钟朝伟&lt;/h3 >;&lt;p>;黄局长在该部门的年度工作总结中分享了钟的案件，他还透露，去年平均每天有3,096人在该市被还押，这是自2000年以来的最高数字。&lt;/p>; &lt;p>;这表明该市还押人数持续增加，去年的数字比 2022 年的 2,666 人增加了 16%，这是十多年来的最高纪录。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年至去年期间，因国家安全犯罪和 2019 年反政府抗议活动（例如骚乱和非法集会）而被指控的囚犯人数增加了 15%，达到 950 人。&lt;/p>;&lt; p>;去年因同类罪名而被拘留的囚犯也增加至 776 人，到 2022 年底，人数为 522 人，增加了 49%。&lt;/p>;&lt;p>;香港新入狱的监狱人数总体上保持在去年有 17,268 人，较 2022 年的 13,246 人增加了 30%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监狱待审的还押人数创十年新高&lt;/h3>;&lt;p>;黄还分享了有关情况&lt;/p>;&lt;p>;尽管放宽了招聘要求，黄说，该部门仍有 11% 的纪律人员空缺，共计 713 个职位。&lt;/p>;&lt;p>;该部门招聘了 46 名纪律人员。去年有警官和290名助理警官。 9月份新入职人员是首批通过调整后体能测试的人员，11月份新入职人员可以参加新的中英文测试，申请二级助理军官职位。&lt;/p>;&lt;p>;体能测试方面，去年9月，用等长力量测试取代仰卧起坐，测试考生手臂、肩部、腿部和下背部的力量，同时将穿梭跑测试从10次9米跑减少到4次10米跑。&lt;/p>;&lt;p >;还针对在助理军官职位招聘过程中未能取得香港中学文凭二级成绩的考生推出了新的中文和英文测试。&lt;/p>;&lt;h3>;不要即将离任的监狱长称看不起香港监狱工作人员&lt;/h3>;&lt;p>;据专员称，12月份有80名申请人参加了新的语言测试，其中中文测试的通过率为47%，通过率为5% &lt;/p>;&lt;p>;针对上个月壁屋惩教所对囚犯进行严重性侵犯的指控，该专员表示，该部门的高级官员与前线工作人员举行了会议，讨论诚信和行为。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“作为部门负责人，所有同事都是部门的资产……我会处理[员工不当行为]，确保坏苹果不影响别人。这是我们最重要的工作之一。”Wong 承诺。&lt;/p>;&lt;p>;Wong 补充说，该部门已将 2019 年至 2023 年期间发生的三起囚犯身体虐待案件移交给警方调查。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/6165bd56-a675-4946-b22e-4d3d8005c7c3_2f0ed5e8.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该部门推出了机器狗巡逻和为囚犯提供康复狗服务。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;惩教署亦推出新措施，改善在囚人士及工作人员的环境。&lt;/p>;&lt;p>;罗湖惩教所女子监狱开展更生活动上个月提供了狗服务，允许囚犯帮助训练两只名为 Echo 和 Gina 的拉布拉多犬，作为改善他们情绪和精神健康的治疗的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;石壁监狱还在边境巡逻中测试了一只机器狗自上个月以来，价值 170 万港元（合 217,370 美元）的四足机器人配备热感摄像机，将按预设路线在监狱场地巡逻。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Trump, US elections may buoy China’s chances as it seeks to gain trust in more ‘rational’ Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252883/why-trump-us-elections-may-buoy-chinas-chances-it-seeks-gain-trust-more-rational-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/d483bf46-8e65-430f-9ce1-2b70893cb51a_f84c040d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅表示欧洲“非常热衷于深化与北京务实合作。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高外交官表示，欧洲对中国的战略认识正变得更加“理性”，分析人士认为，欧洲对美国大选结果的担忧可能是北京方面的一个窗口它寻求赢得欧洲大陆的信任。&lt;/p>;&lt;p>;在此之际，中国外交部长王毅继续将中国视为欧洲的可靠伙伴和全球事务中的“稳定力量”。&lt;/p>;&lt; p>;王本周在慕尼黑安全会议期间与欧洲同行举行了一系列会议，美国总统选举和乌克兰战争成为德国城市年度论坛的焦点。&lt;/p>;&lt;p >;根据中国对与王毅会面的报道，包括德国总理奥拉夫·肖尔茨和欧盟外交事务负责人何塞普·博雷尔在内的领导人承诺“反对”与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;h3>;随着欧洲因特朗普的威胁而感到不安，乌克兰和中东，王前往慕尼黑&lt;/h3>;&lt;p>;“欧方对加强中欧各层级交往持积极态度，对深化务实合作充满热情。”王回国后表示&lt;/p>;&lt;p>;中国外长欧洲之行继德国之后又去了西班牙、法国。&lt;/p>;&lt;p>;“我感觉欧洲对中国的理性认识在不断增强，相信中国的发展符合历史逻辑。欧洲不应该害怕这一点，更不用说拒绝它。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，对今年晚些时候美国大选的担忧可能对中国有利，因为中国正在寻求赢得欧洲的信任，以捍卫多极国际。 &lt;/p>;&lt;p>;复旦大学欧洲研究教授丁纯表示，美国大选的不确定性和快速变化的地缘政治环境可能会促使欧洲形成更加理性的体系。对中国的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“（欧洲人）目前最大的变数之一，或者说他们最担心的，实际上是美国大选的结果……它将影响到丁说：“俄罗斯和乌克兰冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲对共和党总统候选人唐纳德·特朗普可能重返白宫的担忧与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统反对新的资助本月早些时候，他表示，他将鼓励俄罗斯对任何未能履行其财政义务的北约盟友“采取一切行动”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直抱怨其他国家缺乏国防开支。北约国家并多次威胁要让美国退出该联盟，引发了人们对俄罗斯胆大妄为的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲领导人谴责特朗普的言论。法国和德国似乎也试图通过签署新的安全协议并承诺提供更多长期资金，以让乌克兰相信欧洲坚定不移的支持。与此同时，共和党人继续在国会阻止对乌克兰的新援助。&lt;/p>;&lt;p>;丁表示，欧洲正在为特朗普可能担任总统做准备，预计这将恶化美国与欧洲的关系。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲措施他表示，采取的措施包括调整对华政策，将中国视为对手、竞争者，同时也是在全球治理中具有“不可替代”作用的合作伙伴。与特朗普倡导的单边主义和保护主义相比，中国在捍卫多边主义方面也有共同目标。&lt;/p>;&lt;p>;“[欧盟]可能也会担心，如果它像美国一样将中国视为主要竞争对手各国目前倾向于这样做，可能会将中国完全推向俄罗斯。这是它可能无法承受的。”丁说。&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯在乌克兰的军事行动进入第三年，中国与欧洲国家的关系近年来因北京与莫斯科关系密切而紧张.&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京对冲突采取中立立场，但尚未谴责俄罗斯的入侵。还有人猜测，中国正在考虑向莫斯科运送武器，但北京方面否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;“我们不会向冲突地区出售武器”：中国在慕尼黑向乌克兰做出承诺&lt;/h3>;&lt;与此同时，欧洲面临着来自美国越来越大的压力，要求其结成统一战线来对抗中国在全球的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学欧洲研究专家王一伟表示，欧洲认识到“法国总统马克龙周二在巴黎会见王毅时表示，法国坚持“战略自主”，不愿盲目追随美国对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统马克龙表示，法国坚持“战略自主”，愿意加强根据中国外交部的一份声明，面对全球挑战，与中国协调维护和平与稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/02/22/da885118-84fe-4caa-83ff-4a35ec01ad29_76e603bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王艺与法国总统马克龙周二在巴黎。图片：新华社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马克龙主张欧盟战略自主——即欧盟应在世界舞台上变得更加强大，并在广泛的领域独立运作。从军事行动到产业政策。他敦促欧盟不要成为美国的“附庸”，也不要陷入与中国不断升级的紧张关系之中。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲非常清楚，美国正在引导[欧洲]朝着一个方向发展。中国人民大学王毅表示，虽然欧洲认识到有必要在可能的领域继续与中国开展务实合作，但欧洲不愿意完全追随美国。中国与俄罗斯的关系以及与欧洲的贸易争端继续使两国关系紧张。&lt;/p>;&lt;p>;周三，欧盟首次将四家中国公司列入制裁名单，原因是它们在协助俄罗斯在乌克兰的战争中发挥了作用。&lt; /p>;&lt;p>;与此同时，欧盟正在考虑采取各种措施来解决与中国 4000 亿欧元（4300 亿美元）的贸易逆差，包括对充斥欧洲市场的廉价中国电动汽车进行反补贴调查。&lt;/p>;&lt; p>;不过，丁表示，中欧之间有一个相互“谅解”，不会让具体争端主导整体关系。&lt;/p>;&lt;p>;“只要你们不是在战略上对抗，或者如果你们想利用[这些争议]作为杠杆……你总能找到相应的解决方案。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guinness World Records: Bobi loses ‘world’s oldest dog’ title after ‘no conclusive evidence available’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252885/guinness-world-records-bobi-loses-worlds-oldest-dog-title-after-no-conclusive-evidence-available?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/4d2bce5e-6a67-4b45-b056-eb529ddfa189_40721fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉尼斯世界纪录称博比不再被认为是“世界上最年长的”狗”，因为他的主人没有“证据”来证明这一说法。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉尼斯世界纪录（GWR）撤销了去年授予已故葡萄牙犬波比（Bobi）的“世界上最古老的狗”称号，因为没有发现确凿的证据周四表示，他实际上已经活了 31 岁以上。&lt;/p>;&lt;p>;在一些兽医对他的年龄提出质疑后，GWR 于上个月开始对去年 2 月发布的头衔进行正式审查，当时说波比已经 31 岁零 165 天了，打破了自 1939 年以来澳大利亚牧牛犬在 29 岁零 5 个月时死亡的纪录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/593b6825-72fe-49ea-b51e-243f56a92456_2fd997b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;Bobi 是一只纯种 Rafeiro do Alentejo 葡萄牙犬，与主人 Leonel Costa 合影留念。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博比 (Bobi) 是一只纯种拉菲罗·阿连特茹 (Rafeiro Alentejano) 犬，一生在葡萄牙中部的一个村庄度过，于 10 月去世。他的品种传统上用作牧羊犬，预期寿命通常为 12 至 14 年。&lt;/p>;&lt;p>;GWR 记录主管马克·麦金利 (Mark McKinley) 在一份声明中表示，来自葡萄牙官方数据库的微芯片数据已被这是 Bobi 证据的核心，但事实证明，对于 2008 年之前出生的狗来说，植入芯片不需要年龄证明。&lt;/p>;&lt;p>;“根据提供的额外兽医声明作为 Bobi 年龄的证据，也引用了该微芯片数据，我们”我们没有确凿的证据可以明确证明鲍比的出生日期。”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/22/4fd700f7-36f2-4cca-abe2-1cb5e3fd8aad_bed0aa64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔科斯塔喂输了的博比他被称为“世界上最古老的狗”。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“目前我们没有任何确凿的证据，我们根本无法让 Bobi 成为记录保持者并诚实地声称维持高标准我们自己设定。”&lt;/p>;&lt;p>;Bobi 的主人 Leonel Costa 没有立即回复评论请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Saudi Arabia looking to boost air passenger links]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252882/china-and-saudi-arabia-looking-boost-air-passenger-links?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/463193b4-9585-4c71-967d-05feb9488656_f4b889cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿拉伯国家航空公司目前运营两条飞往中国的航线。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和沙特阿拉伯承诺加强民航合作，这是建立更紧密关系的最新努力。&lt;/p>;&lt;p>;民航局局长宋志勇中国政府告诉来访的沙特同行 Abdulaziz Al-Duailej，北京将为寻求增加两国之间航班和航线数量的航空公司提供积极支持。&lt;/p>;&lt;h3>;中国领导人“亲自干预”以确保安全沙特与伊朗的交易&lt;/h3>;&lt;p>;目前，沙特航空公司（前身为沙特阿拉伯航空公司）运营着从利雅得和吉达飞往北京和广州的直飞航班。去年7月，北京将利雅得哈立德国王国际机场认证为欢迎中国游客的目的地。&lt;/p>;&lt;p>;宋表示，两国在飞机维修、机场建设、绿色创新发展等领域的合作“潜力巨大”。 &lt;/p>;&lt;p>;两国签署谅解备忘录，赞扬两国全面战略伙伴关系“迈出新步伐”。在随后的座谈会上，沙特代表团被介绍给中国主要飞机维修企业。&lt;/p>;&lt;p>;宋表示，两国民航发展目标相同，杜伊莱表示，沙特愿积极向中国学习。据中国驻利雅得大使馆称，中国在民航领域拥有丰富的经验，可以根据其“2030年愿景”计划发展自己的行业。&lt;/p>;&lt;p>;中国是沙特阿拉伯最大的贸易伙伴，而沙特是其主要石油供应国之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国是沙特阿拉伯最大的贸易伙伴，而沙特则是其主要石油供应国之一。近年来，随着与西方国家的关系恶化，中国国家主席习近平和王储穆罕默德·本·萨勒曼加强了贸易和投资，并寻求发展包括安全和外交在内的其他领域的关系。&lt;/ p>;&lt;h3>;习近平向陷入困境的沙特王储提供支持&lt;/h3>;&lt;p>;习近平于 2022 年底访问了沙特，去年北京促成沙特阿拉伯与其地区竞争对手伊朗之间重建外交关系。&lt;/h3>;&lt;p>;习近平于 2022 年底访问了沙特。中国人民解放军从2019年开始与沙特军队举行联合演习，其中去年10月举行了为期17天的演习。本月早些时候，中国空军还受邀参加利雅得航展。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China urgently needs to issue ‘most effective’ cash coupons to boost insufficient consumption, economist says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252843/china-urgently-needs-issue-most-effective-cash-coupons-boost-insufficient-consumption-economist-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/dd3201a4-68ce-4896-865c-6441e2e5180f_0bbd735e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费复苏是中国邮政增长的主要来源-去年疫情反弹。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名经济学家表示，中国应避免低效率的基础设施投资，而应向其他经济体学习并发放现金券，以巩固消费增长并拉动整体经济。&lt; /p>;&lt;p>;北京万博研究院院长滕泰表示，中国应该向美国、日本、韩国、澳大利亚和新加坡等国家学习。&lt;/p>;&lt;p>;“最有效的鼓励消费的方式就是发放现金（优惠券），”他在本周早些时候接受中国媒体第一财经采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“只要一个人有钱，他就会花。一美元的现金券将增加三到五美元的支出。”&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在下个月的“两会”年度议会会议之前发出的，届时北京将宣布中国的经济增长目标2024 年，以及在去年实现 5.2% 的乐观增长后，计划如何维持稳健复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“与欧洲、美国和澳大利亚相比，中国更迫切需要发行现金券，”滕补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，消除低效基础设施所节省的资金可以转化为可支配收入，2022 年中国的可支配收入将达到 52 万亿元人民币（7.2 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;这是滕补充道，这一数字被认为是“低水平”，占中国国内生产总值的43%。&lt;/p>;&lt;h3>;中国农历新年度假者前往遥远的旅游目的地&lt;/h3>;&lt;p>;中国人均2023 年可支配收入为 39,218 元人民币（5,455 美元），而美国为 61,242 美元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须承认，消费并不是另一种浪费。消费是一个经济循环的起点和终点。消费不足一直是经济圈的瓶颈之一。我们必须解决这些问题。”滕说。&lt;/p>;&lt;p>;消费复苏是去年中国疫情后反弹的主要增长源。&lt;/p>;&lt;p>;去年中国消费表现好于预期刚刚结束的农历新年假期，国内旅游、票房和服务业销售均较上年以两位数的速度增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但分析师也指出平均支出大幅下降，人均旅游收入与 2019 年大流行前水平相比下降 9.5%，表明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“这种强劲支出模式的可持续性仍然是关键牛津经济学的首席经济学家路易斯·卢（Louise Loo）周一表示。 >; &lt;p>;到目前为止，北京一直未能关注经济学家的持续呼吁，以发行现金优惠券和消费券，这是促使大流行后恢复造成的风险的一部分。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; Christopher Beddor，Christopher Beddor，Christopher Beddor，中国副研究总监曾在Gringkal Dragonomics的研究主管说，有一个不断的论点是要关注供应方面创造就业机会，这是增加收入和支出的“唯一”可持续方式。&lt;/p>; &lt;p>;“顶级决策者是”从根本上讲，人们对向家庭提供现金的持怀​​疑态度……他们偶尔也对“福利主义”表示担忧，一些中国经济学家认为，通过基础设施建设刺激至少会产生持久的资产。” &lt;/p>; &lt;p>; Markus Rach Rach Rach Rach Rach Rach深圳技术大学商学院的营销副教授，他参考了香港去年发行消费券的经验，并说使用PERK设定的“到期日”是“最佳动力”，使消费者采取行动。&lt;/p >; &lt;p>;“但是，我认为[现金或消费券]计划都不会对经济产生任何持久影响，因此最多可以偏离手头上的问题。&lt;/p>; &lt;p >;“仅解决导致家庭支出减少（因此储蓄的增加）的真实问题可能会增加经济赤字。” &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>