<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Exhibition and Lecture Trace Marco Polo’s 700-Year Heritage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267027/exhibition-and-lecture-trace-marco-polos-700-year-heritage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /18/33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;各位嘉宾，包括（左起）何俊仁教授、李文荣教授、Federico Rampini先生、 Freddy Boey 总统、Carmelo Ficarra 先生、Alice Fratarcangeli 女士和 Antonietta Cornacchia 女士为“马可波罗和他的足迹”摄影展揭幕。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;七百年来历史已经过去，但传说中的威尼斯商人和探险家马可·波罗的遗产仍然是一个典型的象征。他代表了连接中国和意大利的牢不可破的线索，永远交织在灿烂的遗产和传统中。&lt;/p>;&lt;p>;追踪马可波罗的足迹，城市大学人文社会科学学院（CLASS）香港城市大学（CityUHK）联同意大利驻香港及澳门文化中心，以及意大利驻香港总领事馆，合办一系列活动，纪念他逝世700周年。这也是庆祝城市大学成立三十周年的庆祝活动之一。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;首先，由意大利安莎通讯社策划的摄影展《马可·波罗和他的足迹》展现了其艺术魅力。 2024 年 3 月 26 日的辉煌。这一视觉之旅作为一个入口，让游客穿越马可波罗走过的神圣道路，深入探究他曾经留下足迹的地方。展览欢迎城大会员及公众人士参观，展期至2024年4月14日。&lt;/p>;&lt;p>;开幕式上，由城大校长鲍彦江教授致开幕辞。他强调，马可波罗的意义不仅仅在于连接两个地理区域；他还架起了两种文明的桥梁。 Boey 表示：“今天，我们庆祝马可波罗比以往任何时候都更出名，因为他愿意将一种文明带回另一种文明。”&lt;/p>;&lt;p>;香港意大利文化学院院长 Alice FRATARCANGELI 女士香港及澳门及意大利驻香港总领事Carmelo FICARRA先生亦致开幕辞，为展览及公开讲座作序。&lt;/p>;&lt;p>;在欢乐的剪彩仪式上，各位嘉宾正式开始马可波罗庆典系列首届活动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/ d8/images/2024/06/18/22.jpg?itok=uYtB-Pqi&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alice Fratarcangeli 女士（左起），弗雷迪总统Boey和Federico Rampini先生探索了展览中展示的迷人照片。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;配合展览，还组织了题为“马可波罗700年后”的公开讲座当天，共有100多名嘉宾、教职员工和学生出席。此次活动以著名作家费德里科·拉姆皮尼 (Federico RAMPINI) 为主角，旨在描绘这位受人尊敬的航海家在意大利和西方历史史上的深远意义。&lt;/p>;&lt;p>;香港城市大学公共及国际事务系副教授迭戈·福萨蒂 (Diego FOSSATI) 教授马可波罗活动的组织者之一首先概述了该系列活动的内容。随后，香港城市大学英语系助理教授、马可波罗活动的合办者Esterina NERVINO教授主持了公开讲座并对演讲者表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;从多个历史人物和现象中汲取见解兰皮尼指出，通过商业和旅行促进了东西方之间的知识对话。他列举了丝绸之路、蒙古王朝、意大利神父利玛窦等例子，说明了欧亚大陆对科学、意识形态、宗教和艺术的深远影响。&lt;/p>;&lt;p>;在一个发人深省的结论中，兰皮尼指出：持续不断的全球争端和动荡，申明世界应该接受马可波罗所体现的核心价值观，以促进进步和发现。 “让我们努力重建一定程度的开放性和好奇心，我们可以向马可波罗学习，”他最后表达了充满希望的信息。&lt;/p>;&lt;p>;演讲结束后开始提问。观众询问有关马可波罗航行合法性的历史证据和文献。 Rampini进一步阐明了马可波罗的神话和文化交流，丰富了与会者对马可波罗为世界贡献的重要遗产的了解。&lt;/p>;&lt;p>;闭幕词中，CLASS院长何俊仁教授表示：他对兰皮尼和所有参与《马可波罗》活动的人士表示感谢，因为它延续了人文和社会科学研究的重要性。 “短短60分钟，我们踏上了跨越几个世纪、多个地区、多个文明的旅程，反思过去，洞察今天，展望可能的未来。”何说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/06/18/11.jpg?itok=SnBxYjCe&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;兰皮尼揭示了西方历史上商业和旅游活动所形成的知识交流。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;作为中国的枢纽海外交流与对话，CLASS积极让其教职人员参与制定中学跨文化学习计划。本课程包括三场引人入胜的讲座，涵盖多个人文社会科学主题。&lt;/p>;&lt;p>;在第一个讲座《贝壳与轮船：只有马可波罗知道的事》中，香港城市大学中文及历史系杨斌教授讨论了马可·波罗的旅行历史和相关争议。&lt;/p>;&lt;p>;接下来，EN系主任Jason HARDING教授在题为“马可·波罗”的演讲中解释了马可·波罗的《Il Milione》如何成为伊塔洛·卡尔维诺的《看不见的城市》的重要灵感来源。 &lt;/p>;&lt;p>;最后，福萨蒂发表了题为“马可波罗的东南亚历险记”的演讲。他阐述了马可波罗在该地区的探险活动中令人着迷的跨文化和外交方面。&lt;/p>;&lt;p>;中学受邀预订展览参观以及这些引人入胜的演讲，作为定制的活动后外展活动的一部分，共同的倡议。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，马可波罗系列活动显然已融合为一种知识和文化探索，不断激励着当代人和未来几代人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Distinguished Economist Spots the Lodestar in China’s Economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267025/distinguished-economist-spots-lodestar-chinas-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 11:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /18/222.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林先生9日在题为“如何认识中国大陆的机遇与挑战”的讲座中分享智慧2023 年 9 月。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;[本文内容由我们的广告合作伙伴制作。]&lt;/p>;&lt;p>;各国之间爆发了战争和冲突。面对国内外不确定性带来的复杂挑战，中国经济正站在十字路口。面对激烈的竞争，它将如何克服这些障碍？&lt;/p>;&lt;p>;与穗港青年联谊会、香港城市大学人文社会科学院合作）于2023年9月9日邀请著名经济学家林毅夫教授发表题为“如何理解中国大陆的机遇与挑战”的公开讲座。讲座吸引了超过500名学生、教师和嘉宾，座无虚席。见解深刻，讨论发人深省。&lt;/p>;&lt;p>;为这场引人入胜的讲座做准备的是香港城市大学协理副校长（全球策略）兼媒体与传播学系副教授林芬教授。她首先热情地欢迎并介绍了主讲嘉宾。&lt;/p>;&lt;p>;林女士是全国政协常委、经济委员会副主席全国政协委员，关注国内外发展政策、农业和贫困问题。 2008年，他创造了历史，成为第一位来自发展中国家的人担任世界银行高级副行长兼首席经济学家。在世界银行任职后，他返回北京大学，为高等教育和学术研究做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;林先生与香港城大保持长期合作，并获颁荣誉社会科学博士2009年获得大学博士学位。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;林随后走上舞台，向观众带来了他敏锐的观察和专业知识。人们提出的第一个问题是：中国如何在经济上脱颖而出？&lt;/p>;&lt;p>;卡尔·马克思曾经宣扬历史会重演的信念。林毅夫将八国集团在全球经济事务中长期占据的主导地位与一个世纪前的八国联盟时代的特征进行了类比。这种普遍的现状在整个上个世纪都没有动摇。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2008 年全球金融危机之后，随着一个新的关键参与者的出现，这种动态发生了变化：中国。林说，中国经济的快速增长改变了全球秩序。众多深远影响之一是中美关系的重新调整，这是中国持续经济发展的重大障碍。&lt;/p>;&lt;p>;演讲者随后阐述了两个强大国家之间的紧张关系。他表示：“中美爆发战争将对全世界构成挑战，构成前所未有的全球范式转变。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;同时指出中国当前的困境在全球经济及其社会内部，发言者还提出了对未来机遇的乐观预测，作为一线希望。林指出，中国正在发挥其发展创新技术的潜力。因此，它将推动高附加值行业的增长，并促进向数字社会的转型。&lt;/p>;&lt;p>;凭借令人信服的商业头脑和政治洞察力的结合，林还用数据驱动的方法支持他的分析。他巧妙地解读了人均GDP和失业率等关键指标，阐明了它们对强国的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“在全世界屏息以待的同时，中国的经济轨迹不仅将塑造其未来林先生总结了中国市场对全球经济稳定的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/styles/660x385/public/d8/images/2024/06/18/111.jpg?itok=Mx-S1tvp&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林教授（右）、颜教授（中）和李教授在问答环节。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;研讨会在主任李彻兰教授的主持下，在精彩的对话中达到了高潮。香港城市大学可持续发展香港研究中心主任兼公共及国际事务系教授，以及香港城市大学副教务长（学生生活）兼经济及金融学系副教授甄洁明教授。主持人与林老师一起主持了讨论和问答环节，与会者们纷纷抓住机会深入探讨眼前的复杂问题。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及青年失业率上升和短缺问题时，林老师提出了宝贵的建议。中国的熟练劳动力。他建议政府官员实施促进投资的政策，增强消费者和私营企业的信心。他乐观地认为，到2023年底，青年失业率将出现改善。&lt;/p>;&lt;p>;随着讨论的结束，我们不难意识到机遇和挑战是同一事物的两个方面。这次富有洞察力的研讨会确实给观众带来了启发，并为驾驭不断变化的经济做好了更好的准备。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sustainability as the “New Black”: Transforming the Language of Marketing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267017/sustainability-new-black-transforming-language-marketing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 11:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /18/2024-SCMP-0312A-1140323-(Key).jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nervino 表示，如今奢侈品牌力图强调其 ESG 承诺，从“黄金”到“绿色”。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，人们对地球有限资源的认识不断增强，可持续发展和奢华已经开始融合在一起。以及负责任消费的迫切需要。随着消费者的环保意识不断增强，奢侈品牌必须重新构想传统的富裕观念，重新审视透明度和可追溯性的重要性，以及有意识的消费者选择在塑造奢侈品未来中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;因此Esterina NERVINO教授被任命为香港城市大学（CityUHK）英语系和市场营销学系的助理教授，对这些日益受到关注的领域以及有效沟通在可持续发展中的重要性进行研究。 &lt;/p>;&lt;p>;Nervino 来自意大利，她觉得自己对奢华并不陌生，因为她出生在一个巧合的名为 Diamante 的小镇，在意大利语中意为“钻石”，是奢华世界的代名词。她在学术和私营部门拥有超过 11 年的经验，一直在研究语言以及图像、颜色、拍摄角度和其他符号资源的使用如何塑造奢侈品的概念。&lt;/p>;&lt;p>;特别是在她所说的奢侈品新时代，社交媒体传播一直在塑造消费者需求并推动奢侈品转型。从对炫耀性消费、社会分层和信号的传统定义和理解，现在已经发展到有意识的消费、社会平等，或许还有重要的可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;Nervino 表示，当今的奢侈品讨论是关于该品牌的 ESG 承诺的、努力、成就以及从“黄金”到“绿色”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;事实上，她对奢侈品传播的研究表明，现在比以往任何时候都更加需要真实的引人入胜的叙述不仅仅是解决环境问题。她认为，必须有各种沟通策略和最佳实践来向消费者传达可持续发展的努力。使用诸如“生态友好”之类的宽松语言也存在很大的危险，当产品的公关和营销欺骗公众，让公众认为一个组织的产品、目标和政策是环保的时，它可能会让品牌走上洗绿的滑坡。友好，尽管他们可能并不友好。&lt;/p>;&lt;p>;除了与不同行业的公司举办研讨会和讲习班外，“我的许多参与活动都针对公众和学生，以阐明沟通如何影响某些看法，”她说。为此，Nervino 很高兴能够参与将这一对话带入课堂的计划。&lt;/p>;&lt;p>;她设计了一门新课程，将于下一学年在城市大学推出，题为“可持续发展的语言”，该课程将重点关注通过叙事和修辞惯例进行的可持续发展沟通，并研究语言、图像、颜色和其他符号资源的使用如何影响跨不同渠道的沟通中对可持续发展信息的认知。&lt;/p>;&lt;p>;解释她的角色Nervino 表示，香港城市大学的研究将分布在两个不同学院的院系中，她希望在这两个领域之间创造协同效应。&lt;/p>;&lt;p>;“由于我的研究领域主要属于特定目的语言和专业沟通，所以基本上我她说：“我正在研究语言在不同领域的使用方式。”&lt;/p>;&lt;p>;以奢侈品为例，Nervino 观察了奢侈品传播和营销的变化。她将可持续发展描述为“新黑色”，她表示，在消费者担忧、企业压力、声誉和财务损害风险以及某些地区的监管推动下，整个行业已经经历了转型。因此，奢侈品牌和可持续发展不再是相互排斥的——事实上，奢侈品牌需要从新的角度审视自己，确保他们能够为可持续发展创新铺平道路，改变他们的商业模式，同时拥抱手工和工艺。作为重要的营销信息。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，品牌现在不应该使用可持续发展作为营销工具，我们已经不再处于那个时代了，”她说。相反，Nervino 主张使用基于证据的故事讲述来避免滥用“可持续性”一词。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，讲故事基本上是奢侈品的主要工具。让品牌脱颖而出的是通过讲述一个创造集体形象的故事。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，一些品牌已经朝这个方向迈出了一步，LVMH 就是收购了该品牌的品牌之一。法国的制作公司只是为了将其交流转向娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;“对可持续发展专业人士感兴趣的学生需要知道如何进行交流，无论您是工程师还是行业人士商业或沟通，我们都需要意识到叙事的力量，”她说，并补充说，新课程因此将有非常具体的学习成果。&lt;/p>;&lt;p>;然后她详细说明，现在有一个具体的转变采取更科学的可持续发展沟通方法。因此，新规范要求所有沟通均使用清晰的文本。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，Nervino 认为这是一个真正的机会，让品牌可以利用安静的可持续性来进行沟通，同时又不影响其产品。 &lt;/p>;&lt;p>;“没有必要将围绕可持续发展的营销视为竞争优势，而是需要将其整合到业务中，”她说。 “当今品牌的作用可以用来影响和教育消费者并影响他们的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是要求公司改变他们的产品，因为这将不可避免地影响他们的业务，而只是重新思考她说，更多的是利用品牌的影响力向同行和消费者展示他们正在做的事情并分享最佳实践。&lt;/p>;&lt;p>;“最终，这是关于意识到广告中使用的词语的重要性，这些词语可以被解码并对自己作为消费者产生影响，”她说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Empowering Youths for Social Rejuvenation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267014/empowering-youths-social-rejuvenation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 11:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /18/2024-SCMP-0312B-1140398.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谭表示，社会创业教育有很多好处，包括自我价值的提升、自我意识和自信。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;在一个竞争日益激烈、复杂和快节奏的世界中，我们的年轻人面临着前所未见的压力和挑战。事实上，青少年心理健康已成为我们这个时代的一个决定性问题。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府最近委托进行的一项研究显示，大约 24% 的 6 至 17 岁香港青少年曾经历过心理健康问题。过去一年出现过一个心理健康问题。不幸的是，超过百分之八的中学生曾考虑过自杀。与全球趋势相比，香港处于较高水平。&lt;/p>;&lt;p>;社会学系副教授兼副系主任谭教授表示，虽然情况令人担忧，但我们可以做的还有很多。香港城市大学行为科学系和行为科学系。但首先，了解根本原因很重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;根据 Tam 的研究，导致这一令人担忧的趋势的关键因素是学业压力、家庭关系和人际关系。为了解决这些问题，早期预防和提高认识非常重要。社会也需要为年轻人创造足够的机会，让他们通过合作探索自己的兴趣和个性。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们在心理健康方面投入了很多安排、措施和资源，但大部分都是这样。”谭说。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，教育局最近向该市每所当地学校发放了 8 万港元，用于促进心理健康举措。虽然这一切都在朝着正确的方向发展，但 Tam 渴望看到更多的工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据她丰富的经验和研究，她认为年轻人需要找到生活的意义和方向。她是社会创业教育和培训的倡导者，她认为这是增强年轻人心理力量、适应力和自尊的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能只是让他们坐下来，给他们一个机会“讲座中，我们需要鼓励年轻人有更多的生活接触、更多的经历，并与其他人有更多的合作和互动。”她说。 “社会创业教育和培训可以让他们更加了解自己的优势、劣势和兴趣，从而更加了解自己。”&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;为此，她工作一直在研究社会创业教育的影响，以及采取以意义为中心的方法如何有助于解决年轻人的心理健康问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据这种方法，以意义为中心的前提是存在主义哲学这表明每个人都有一种与生俱来的愿望，希望过上更有意义的生活，无论他们的处境是好是坏。&lt;/p>;&lt;p>;“所以，我们的想法就是为了吸引这一点，”谭解释道。 “当他们找不到意义或者不知道自己的目的时，他们可能会陷入成瘾、抑郁甚至攻击行为作为一种应对机制。如果他们能够找到生活的意义，更多地了解自己，我们就能解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，她表示社会创业教育是鼓励年轻人发展商业技能的绝佳方式并以积极的方式融入社会，同时寻找生活的意义。这是因为，社会创业教育的核心是更大的利益。&lt;/p>;&lt;p>;与传统创业相反，传统创业将就业或青年就业理解为注重终身职业的工资就业，创业教育强调经济和社会价值观，并为更大的利益做一些事情。例如，开发可以帮助老年人的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;谭解释说，年轻人可以创新、发挥创造力、观察市场并开创自己的事业。 “他们还能够进一步利用企业来解决社会问题，从而产生影响。”&lt;/p>;&lt;p>;然后，年轻人可以掌握所有权，并通过基于团队的、基于项目的培训，重点关注技术和心理健康。其好处是无价的。&lt;/p>;&lt;p>;“这些可以提高人们对社会问题的认识，同时提高他们的创业知识和技能，他们也需要知道如何管理企业，以实现可持续发展。”服务社区，解决社会问题。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/660w/public/d8 /images/2024/06/18/2024-SCMP-0312B-1140398.jpg?itok=oSsq9MSG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Tam 表示，这样做有很多好处社会创业教育，包括自我价值、自我意识和自信的获得。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/p>;&lt;p>;此外，青少年培养了强烈的自我意识和自我意识。信心，以及共同努力的能力，以激励彼此识别社会问题，思考可能的解决方案并利用技术来解决问题。 Tam 表示，当年轻人有权做出社会变革时，他们就能真正获得自我价值感并找到意义。&lt;/p>;&lt;p>;有了如此明显的好处，Tam 热衷于将这些想法带给政策制定者。她说，社会创业教育仍然存在差距，这就是她想要带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;她说，他们的研究结果，特别是在中小学，表明政府投入更多资源到课程上，让它引领社会创业教育和培训，激发学生走向市场。&lt;/p>;&lt;p>;她认为这是双赢的局面，正是在这种意识中给予回馈社会，社会在心理健康方面可以取得进步，同时可以为社会需要的地方做很多好事。&lt;/p>;&lt;p>;谭补充说，年轻人可以利用他们的创造力和创新来发展自己的企业。 “这是他们发展终身职业以建立自己的企业的一种方式，通过该企业或他们的成功，他们可以为其他人创造更多的就业机会、就业机会和机会，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CLASS Academics Named in Stanford’s List of Top 2 per cent Most-cited Scientists Worldwide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267001/class-academics-named-stanfords-list-top-2-cent-most-cited-scientists-worldwide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/06 /20/Cover---Top-2-Scientists.png&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>; &lt;p>;香港城市大学文科及社会科学学院 (CLASS) 很高兴地宣布 13 名 CLASS 教员被斯坦福大学认可为全球被引用次数最多的前 2% 科学家之一。&lt;/p>; &lt;p>;根据截至 2023 年 10 月 1 日 Scopus 数据库的文献计量信息，斯坦福大学发布了全球各科学学科中被引用次数最多的前 2% 科学家名单。这个公开数据库由 John PA IOANNIDIS 教授出版，提供有关引用、h​​ 指数、共同作者调整的 hm 指数、不同作者位置论文的引用和综合指标（c 分数）的标准化信息。该榜单不断更新，提供了职业生涯影响和最近一年影响的单独数据。&lt;/p>;&lt;p>;以下学者（按姓氏字母顺序排列）已在这份享有盛誉的榜单上占有一席之地：&lt;/p>;&lt;钱德拉的研究重点是社会和公共部门创业和创新的绩效机制，以及新技术如何影响经济、公民社会和政策以及治理它们的方法。他的一个项目研究了如何应用人工智能的大型语言模型来提高组织绩效。他还研究区块链和去中心化自治组织的价值创造。这些建立在他多年研究的基础上，该研究调查了混合组织、社会创业以及 B 型企业和影响力投资等可持续商业模式中的创业与绩效之间的关系。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;程的研究涉及政治社会学、数字治理和科学社会学，重点是亚洲的比较研究和政策影响。世界各地的多个科学机构资助了他的研究。他最近的作品发表在《政治观点》、《政治传播》、《政治研究》、《政治心理学》、《英国社会学杂志》、《社会学方法论》、《信息、传播与社会》、《新媒体与社会》、《中国季刊》、《中国杂志》和《当代亚洲杂志》等杂志上。作为剑桥大学出版社的专着。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;董的研究重点是城市可持续发展科学和政策及其在循环经济、企业环境社会-利用先进的空间和数据驱动技术，治理（ESG）、净零和碳中和政策分析、可持续人类技术环境系统设计、可持续产业和城市规划。据Scopus统计，2013年至2022年，他在“产业共生、可持续发展和循环经济”领域被评为第一作者。领导了国家级循环经济项目、智慧城市、可持续发展目标城市、低碳城市等项目。欧盟、日本和中国的城市项目。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;Fung 在计算社会科学领域的人工智能和机器学习应用方面拥有丰富的知识。他的专长在于利用这些技术来检查人类行为并探索与健康相关的问题。他采用跨学科方法和创新研究方法，发表了大量关于健康相关生活质量 (HRQOL)、数字健康、网络犯罪、社会老年学和体育等主题的著作。冯先生拥有英国皇家医学会院士头衔，目前担任《健康与生活质量结果》和《心理学前沿》的副主编。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;George 曾任编辑现任《公共管理评论》副主编。他的研究重点是公共和非营利部门战略流程和实践的有效性。他在研究中使用了一系列方法，包括评论和荟萃分析、调查和案例研究，以及最近的神经科学和数据科学方法。他曾荣获美国公共管理学会颁发的路易斯·布朗洛奖和约瑟夫·沃利奖。他的研究成果已被美国白宫、欧盟委员会、世界银行、经济合作与发展组织、联合国儿童基金会和全球各国政府引用。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;Hafner 的主要研究兴趣包括英语语言教学、特定用途英语和数字素养。特别是，他有兴趣研究如何利用新技术来支持“传统”领域特定的文学（例如法律的英语）和利用数字媒体潜力所必需的“数字文学”的发展。 。他的书包括了解数字文学：实践介绍（第二版）（Routledge，2021年，与Rodney Jones合着）；和学科中的英语：ESP课程设计的多维模型（Routledge，2019年，与Lindsay Miller合着）。他是亚太LSP和专业传播协会的主席，也是香港应用语言学协会的前主席。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; HUI的主要研究兴趣是住房和城市研究。他是一位专业的研究和咨询项目经验。 Hui一直在香港为一系列公共组织服务。他因其敬业的公共服务而被首席执行官授予荣誉奖章（MH），以表彰他对该地区的贡献，尤其是城镇规划委员会和调查部门。他目前是物业管理服务局的副主席。他开发并验证了理论范例，其中人类与最新新兴技术的互动（例如，物联网，可穿戴设备，自动驾驶汽车和生成型AI）导致社会意义上的结果。 Kim撰写了100多种相关的研究文章，他的作品在包括《时代》，《 NBC新闻》，《福克斯新闻》和《卫报》以及15多个国家/地区的当地媒体中刊登了主要的国际新闻媒体。&lt;/p>;。 &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; kwok的研究主要关注与儿童和青少年的心理健康和福祉有关的家庭生态和积极的心理因素。她发表了与儿童和青少年焦虑，抑郁和自杀，育儿（包括积极的育儿，虐待和忽视儿童）以及积极的心理学概念，例如感激之情，情感能力，成长心态，成长心态，成长，成长，成长，成长，成长，育儿，育儿（包括积极的育儿，虐待和忽视），发表了与儿童和青少年焦虑，抑郁和自杀有关的期刊的论文。自我同情，繁荣和生活的意义。她利用她的研究成果，与300多所当地学校，社会福利机构和公司合作，为学生，老师，父母，员工和社区促进积极的教育。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p >; SUNG正在进行的研究项目集中于国际高等教育背景下语言使用，语言学习和身份谈判的交集。他的专业知识是在应用社会语言学领域，具有语言和身份，语言意识形态，多语言主义，英语作为通用语言和第二语言教育的研究兴趣。他最近的出版物出现在应用语言学评论，多语言和多元文化发展杂志，国际双语教育与双语杂志，语言，文化和课程，语言学和教育，以及语言，身份和教育杂志。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; &lt;/p>; &lt;p>;沃克的研究主要关注公共管理和绩效，促进公共管理的研究方法以及可持续发展。他目前的议程专注于对公共行政，公民政府关系和政府有效管理的先前实验研究的复制。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; wang对政策的作用感兴趣在改善公共机构绩效方面实施能力建设。他使用这种能力建设方法来研究影响绩效管理，可持续发展，合作和财政政策成功的机构力量，并在这些主题上进行了广泛的出版物。实际上，他对美国和香港的许多地方政府和非营利组织进行了计划评估。他撰写了近100个出版物，包括公共部门的流行教科书财务管理（Routledge）。他曾在许多学术编辑委员会任职，并主持了美国公共管理学会（ASPA）关于公共绩效和管理的部分。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;张的研究主要在能源领域和可持续性经济学，重点介绍有助于社会可持续发展的气候变化和能源过渡相关的政策。他的工作的贡献试图了解政府，公民与公司之间在向绿色经济过渡的情况下的互动。他是《能源杂志》的编辑和国际能源经济学协会的理事会成员。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[A Pathway to a Deeper Understanding of Global Realities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3267000/pathway-deeper-understanding-global-realities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 11:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/2024/2024/06 /18/20240320_1128-1-- :) jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; Harding希望能够提高人们对技术，人文和伦理之间复杂关系的认识我们快速变化的世界。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;要实现伟大的事物并达到高度，就需要有远见的领导者。杰森·哈丁（Jason Harding）凭借明确的任务和一系列有形的目标，扮演了香港城市大学（Cityuhk）英语系主任（EN）的角色，坚定不移地决定将该部门作为一支开创性的力量，成为一支开创性的力量。亚洲。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为Cityuhk的En具有巨大的潜力，我相信我的领导才能和专业知识可以帮助释放这种潜力。”和研究经验，哈丁在他最近在英国的最新职位上加入了世界领先的英国领先部门之一的成功职业生涯。但是，由于希望回到亚洲一个完美的挑战。他说，访问教授职位，合作和会议将大大提高和促进EN的国际知名度。他说。根据哈丁（Harding）的许多领域，他将拥有广泛的视野，意愿和能力来为社区服务。&lt;/p>; &lt;p>;他将要成长的许多领域直接采用Cityuhk雄心勃勃的战略任务。&lt;/p>; &lt;p>;，而哈丁对部门的愿景的核心是对迅速变化的世界中技术，人文和伦理之间复杂的关系的认可。他认为，尽管英语研究一直是一个充满活力且有争议的知识领域，但新技术席卷21世纪的生活也将改变人文学科的奖学金。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;事实，他是在数字技术对人文科学的影响方面拥有第一手经验的开拓者之一。哈丁最令人印象深刻的作品之一，他说这也是他最骄傲的学术成就，是他为屡获殊荣的TS Eliot的完整散文编辑的1,000页卷：《关键版》。使该项目在数字人文科学领域如此开创性的原因是，约翰·霍普金斯大学出版社优先于在线开发标准印刷版，这是常态。&lt;/p>; &lt;p>;“要做哈丁说，“这需要大量的开创性技巧将大量的档案材料转移到数字数据库并开发一个真正突破性的在线平台。” &lt;/p>; &lt;p>;具有如此深度的经验知识，哈丁（Harding）带着他希望实现的目标清单来到Cityuhk，首先是该大学跨学科使命的一部分，即在科学和工程领域的边境研究中提供人文主义观点。他认为，重要的是要部署大学的专业知识，以提供一种完全全面的方法来应对人类面临的一些全球挑战。他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，医疗沟通，城市研究和跨文化相遇将解决对社会和文化的根本性转变。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他说，叙事和隐喻的语言复杂性仍然是人类对我们生活经验的理解，为人们塑造意义和目的的重要工具。这就是为什么EN的学者作为其领域的专家，对当代文化和社会有很大贡献。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /Files/styles/660w/public/d8/images/2024/06/18/20240320_1227-1----- ：＃999;“>; Harding热衷于帮助他的学生发展创造性和分析能力，这些技巧将使它们为未来的工作场所装备。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;实际上，哈丁最近举行了一个研讨会，研究人文科学如何塑造对科学技术的理解，这表明最近获得奥斯卡奖的电影传记片Oppenheimer是创意艺术如何为处理人类含义提供富有想象力的框架的一个例子与核武器一样重要和危险。 “人文学科可以加深和扩展我们对科学技术的理解。” &lt;/p>; &lt;p>;因此，哈丁目前正在参与一个令人兴奋的研究集群，该集群研究了城市的城市叙事和代表，这是我们生活经验的重要方面在现代世界。这项研究将在即将举行的国际会议上展出，称为“城市调解”，在Cityuhk Run Run Shaw创意媒体中心。&lt;/p>; &lt;p>;“这将是一个极好的机会我们希望这将是几个重大合作活动中的第一个。”与他们自己的生活有关的问题。在这方面，哈丁认为，诸如电影，小说和散文之类的想象力表达形式是社会参与并辩论这些挑战的关键方式。然后，这些艺术媒介将提供一个有价值的镜头，通过该视角，人类可以更深入地了解我们今天生活的世界的复杂性和现实。&lt;/p>; &lt;p>;“所有公民都将在这些讨论中占有一席之地说。因此，他还热衷于激励他的学生成为当今不断变化的世界中终身学习者，并发展创造性和分析能力，这将使他们适应未来的工作场所。丰富的学习和好奇心驱动的研究是我们在培养未来世界一流学者方面所做的工作的基础。英语部门是学生毕业后的就业能力。他认为专业的最后一年项目是该部门最近毕业生的近100％就业率的关键因素。&lt;/p>; &lt;p>;“它为学生提供了宝贵的工作场所经验，并且作为部门负责很高兴了解学生与Orbis和Hong Kong Generation Next Arts等外部合作伙伴所做的出色工作。这让我很自豪地看到我们的学生对更广泛的社区的评价。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Charting the Complexities of Cities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3266938/charting-complexities-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 11:30 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/d8/images/2024/2024/06 /17/DSC_3508--(（2nd-spread)_0.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hui相信，帮助学生成长和发展将对更广泛的社区。&lt;/​​small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;生活可以带您走许多道路，最终指导您实现同一目标。香港城市大学（Cityuhk）公共与国际事务系（PIA）主席，并于今年2月成为PIA的负责人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;拥有多种背景，包括研究，咨询和专业知识，Hui带来了A在加入Cityuhk之前，他的知识和经验丰富了，Hui磨练了在主要的专业测量公司和香港的三级机构的成功职业生涯，他在研究和发展的最前沿。归功于许多开创性的项目，这些项目帮助塑造了该市的城市景观。因此，他的经历为他提供了不可或缺的城市环境动态观点，并为他在学术界的努力奠定了基础。&lt;/p>; &lt;p>;建立了他的职业成功，Hui在著名的土地领域攻读了他的博士学位。在英国剑桥大学的经济，他的出色成就为他赢得了剑桥联邦信托基金会会员的尊敬的头衔。实际上，对社会产生了很大的影响。他的研究和咨询项目调查了城市政策，管理和更广泛的公共事务领域的复杂性。创新的方法有助于塑造一些当地的城市景观，为战略决策提供依据，并推动可持续发展 - 他珍视着他内心深处的东西。&lt;/p>; &lt;p>; hui不在他的桂冠上。凭借超过29年的行业经验和教学，他希望将自己的知识带到Cityuhk，并激发下一代学生进行知识和研究的指挥棒，并继续对城市政策和管理产生影响。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;他补充说：“城市政策和管理在香港都很重要。” “该学科涵盖了各种主题，例如规划，建筑，住房和房地产。这会影响各行各业的人们。香港大多数人都住在城市地区。包括私营部门，非政府组织和政府在内的所有各方都在如此重要的话题中发挥作用。” &lt;/p>; &lt;p>;他解释说，还有很多工作要做。例如，应在未来的土地使用计划，城市更新，公共和社会住房中提供进一步的投入，更不用说可持续发展和气候变化了，所有这些都是香港政治和社会的潜在问题。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/styles/660w/public/public/d8/images/2024/206/17/dsc_3435-- = ak47wcxg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; hui来到Cityuhk，拥有超过29年的行业和教学经验。&lt;/small>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p &lt;/p &lt;/p >; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们都知道土地在香港是一个大话题。收入很多来自土地资源，但不仅仅是钱。这是为香港创造更好社会的过程，因此，如果政策是错误的并且有影响，那将对社区产生巨大影响。” &lt;/p>; &lt;p>; hui说，这就是为什么他希望下一个要对任何出现的问题进行教育，并拥有专有技术来检查效果，并建议可以推动社区做出更好决定的政策。&lt;/p>; &lt;p>;“我们可以通过提供对社会产生重大影响学生有机会学习和成长，拥有更多的知识并帮助社区变得更好。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;由于该领域是如此广泛，他说PIA毕业生会发现许多职业机会，从政府部门（授予政策制定，公共行政和公共财政）到非政府组织，从事社会倡导，社区发展和政策研究的工作。&lt;/p>; &lt;p>;“其中一些甚至可能想追求他们的学习进一步并发展了研究和学术界的职业。”他说。无论如何，Hui都将他的学生视为未来的引擎。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有了这个愿景，他对部门的目标有一些目标。他坚信跨学科研究和社会创新的力量。他补充说，跨学科教育是关键，使学生能够开发分析和评估各种政策问题，发展创新思想并培养跨部门领导所需的技能和工具。所有这些对于推动城市景观的有影响力的变化都很重要。 p>;为此，Hui有一个他想在部门内实现的目标清单。&lt;/p>; &lt;p>;“当然，我的目标始终是在扩展新的高度，”他说。 “我的愿景是，PIA为下一代领导者做好准备，他们可以在地方，国家和全球级别的公共，非营利和私营部门工作，并努力产生培养道德，繁荣和功能良好的组织和社会的知识他说。他认为，利用该部门内的无数才能和专业知识，他认为多样性对于帮助为研究带来新的方面非常重要。分析，以及真正国际化的人，来自世界各地，以带来不同的观点。”他补充说。国际关系和数字技术。这样，作为一个部门，每个人都可以一起前进并建立动力，为社会带来积极的变化。&lt;/p>; &lt;p>;“这给我带来了极大的快乐，我很高兴看到许多充满活力和积极的贡献。这带来了新的能量和动态，我们希望看到更多。” &lt;/p>;他总结道。</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pushing the Boundaries of Linguistics Research and Teaching]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/harmony-urban-jungle/article/3266934/pushing-boundaries-linguistics-research-and-teaching?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 11:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/2024/206/06 /17/2024-scmp-0318-1140543--（keke）语言认知的奥秘。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在人类生存的广阔领域中，没有什么能匹配语言和交流的力量和复杂性。了解人类思想的复杂运作及其与语言的关系一直是尼尔斯·席勒教授的迷人追求，尼尔斯·席勒（Niels Schiller）最近加入了香港城市大学（Cityuhk），担任语言学和翻译系负责​​人（LT）和主席教授&lt;/p>; &lt;p>;“语言是一种交流的手段，但这是人类拥有的最复杂的认知技能，” Schiller解释说。&lt;/p>; &lt;p>;当人类使用语言时，他们正在利用自己的记忆，电动机和执行功能，这是一个非常复杂的过程的一部分。他补充说，这就是为什么说话看起来很累的原因。 P>;探索这些开放的问题促使席勒的职业生涯超过30年，标志着他是神经语言学的开拓者。他的个人使命是揭开语言认知的奥秘并突破语言学研究的界限。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;今天，他将自己的研究和专业知识带给了Cityuhk，以期希望他将能够为该领域的基本研究及其在社会上的相关申请以及对他的学生产生影响。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;该部门可用的语言处理领域，但我希望在这里提高标准。传统的研究路线。但是，随着科学技术的出现和进步，他看到了两个现在是发展的领域。其中之一是计算语言学，它涉及自然语言的计算建模以及跨学科计算方法在语言探究中的应用。另一个领域是实验语言学，它研究了语言与大脑之间的关系以及如何进一步发展该分支。而且还在他们的申请中。综上所述，这些方面应该有助于该部门擅长并实现新的目标。他的博士职业生涯包括许多伟大的荣誉和受到监督作品，包括荷兰Nijmegen世界领先的Max-Planck心理语言学研究所的Pim Lextt教授。在他的心理语言学培训中，对神经语言学的兴趣开始增长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;随着他的职业发展，他做出了许多显着的贡献。也许最重要的之一是最早使用脑电图（EEG）进行语音生产研究的人之一。人工制品，但我们在几项研究中表明，您可以在前期期间获得非常干净的脑电图信号，即使人们已经开始讲话。”他解释说。&lt;/p>; &lt;p>;最重要的是，他的研究还表明，形态过程在语音生产中起着重要的作用，独立于意义和形式效应。大脑。”席勒解释说。&lt;/p>; &lt;p>;“我现在的目标是促进对复杂的认知和神经机制的理解，使我们能够通过语言进行交流。我还旨在将心理语言学和计算语言学汇总在一起，以告知语言处理模型。心理语言学着眼于行为方法，而神经语言学则使用电生理和神经影像学方法。一般研究问题仍将包括说话者如何计划他们的话语，将意义转化为形式并从精神词典中获取单词以及听众如何从语音中提取含义。在该领域，席勒还希望激发学生参加该计划的灵感。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望带给学生的是，作为一个部门，我们可以使我们的学生对语言及其关系充满热情大脑。”他说。 “而且，要授予他们可转移的技能，例如编程，统计知识甚至数据处理，因为重要的是要意识到只有相对较小的学生可以攻读博士学位或最终在学术界。” &lt;/p>; &lt;p >;因此，他说该计划的目的是确保学生在工作场所和社会中的务实技能走开，而不仅仅是限于研究。他说，他说，学生需要在编程语言上知识渊博，分析甚至分析数据 - 语言学研究中使用的所有技能也可以转移到许多工作中。&lt;/p>; &lt;p>;另一件事。&lt;/p>; &lt;p>;席勒（Schiller）在LT中开发的兴奋是将实验实验室和实验性工作嵌入程序中。获取和分析，编程。” 2024/06/17/2024-SCMP-0318-5429-（第二个spread）_0.jpg？itok？itok = 38b9hxll = 38b9hxll“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Schiller相信那里&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>;有很多机会进行多学科合作。但是，他指出这需要与其他学校和教职员工进行合作。因此，他的最大优先事项是在LT和Cityuhk的其他部门之间建立更深的联系。 。 p>; &lt;p>;“所以，我们想成为多学科和跨学科，因为那是语言学的本质，”他说。 “例如，我们需要学生和对统计数据有充分了解的学生才能正确解释数据。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然他说总是需要接受传统理论语言学培训的人们，但最终在当天，要在该领域的进展中，需要有各种背景和学科的人们聚集在一起，以将新的想法和新的观点注入该部门。他很兴奋，很荣幸领导指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Banned protest song ‘Glory to Hong Kong’ reappears on YouTube, 2 music streaming platforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/article/3267913/banned-protest-song-glory-hong-kong-reappears-youtube-2-music-streaming-platforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 11:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/ff3c298e-72ac-49b0-a392-dff27fdf5c21_0d2e3642.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” YouTube和两个音乐流媒体平台。照片：肯·郑>; DGXMUSIC是“荣耀到香港”的音乐制作团队，周一在Spotify和Kkbox上发布了与这首歌的链接。&lt;/p>; &lt;p>;“我们为最近的混乱感到非常抱歉团队说。&lt;/p>; &lt;p>;“尽管我们做出了最大的努力，但我们仍然不能保证现在不会再发生这种事件。我们将继续努力恢复其他专辑并要求您理解和宽容。由DGXMUSIC可在Spotify和Kkbox上提供。&lt;/p>; &lt;p>;星期二早上，DGXMUSIC将其上传到YouTube上的新播放列表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这首歌在音乐流平台上的歌曲重新浮出水面。 5月29日，在城市法院发布的禁令后，其前分销商Emuband将其全球删除后。&lt;/p>; &lt;p>;，他们引用了与上诉法院禁令相关的高昂法律费用，该禁令试图限制这首歌的发行。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;再次，在6月初，制作团队说，其新的纽约分销商发行者“无解释”将曲调从音乐平台上删除。&lt;/p>; &lt;p>; 5月8日，法院。上诉裁定政府裁定，并在政府去年将此事提交法院后批准了临时禁令。&lt;/p>; &lt;p>;法院同意这首歌已成为一种“武器”城市中的政府和分离主义情绪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/06/06/25/ 66514716-1E2C-4DFE-9988-6AD6BE7B7B73A3_E52EEB27.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;禁令禁止人们“广播，表演，印刷，出版，出售，出售，出售，发行，发行，传播，展示，展示或以任何方式”打算煽动其他人将香港与全国其他地区分开，犯下煽动性行为或侮辱民族国歌“志愿者的三月”。&lt;/p>; &lt;p>;本月早些时候，美国国会执行委员会中国是一项建议美国国会和主席的两党小组，他敦促YouTube及其所有者Google恢复了由于禁令而删除了32个视频。&lt;/p>; &lt;p>; Paul Paul Paul Lam Ting-kwok，司法秘书，司法部长，上周告诉公共广播公司RTHK，禁令不仅针对32个删除的视频，而且针对整个歌曲。他说。 &lt;p>;这首歌是错误地播放的，而不是近年来的几项重大体育赛事中的中国国歌“志愿者三月”。&lt;/p>; &lt;p>;该帖子已与生产团队，分销商和YouTube联系评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bad manners: China coffee shop chain feels heat after hard-worked staff lose it with patrons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3267899/bad-manners-china-coffee-shop-chain-feels-heat-after-hard-worked-staff-lose-it-patrons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.25 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/25/ff15e863-2c66-4698-afb9-ab530b07ec7a_8d2799dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A well-known coffee shop chain in China has come under pressure about working conditions after a slew of staff meltdowns were caught on camera and posted online. Photo: SCMP composite/Weibo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A café server in China has become an internet sensation after she threw soggy coffee granules into the face of a pushy customer who threatened to file a complaint against her.&lt;/p>;&lt;p>;The incident became the most viral topic on mainland social media the following week. Relevant Weibo hashtags attracted hundreds of millions of views.&lt;/p>;&lt;p>;It also sparked heated discussions about the rights of workers in China&#39;s service industry.&lt;/p>;&lt;p>;On June 17, at a Shanghai branch of the coffee shop chain MANNER, the staff member who was behind the counter, flung a cupful of cold, wet coffee granules at the customer before repeatedly screaming “go complain”.&lt;/p>;&lt;p>;Her meltdown was recorded by a surveillance camera behind the counter and the footage was later posted online.&lt;/p>;&lt;p>;It is unknown who released the footage, but as the story brewed, it was the coffee shop company that received most of the angry backlash.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/bdc6e79d-b92f-4161-8362-e27db299cde5_d3b6ac0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The demanding customer can be seen with her face covered in cold, wet coffee granules. Photo: Weibo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The company said it had fired the member of staff.&lt;/p>;&lt;p>;Two similar extreme conflicts between staff and customers at other MANNER Shanghai stores soon emerged.&lt;/p>;&lt;p>;Also on June 17, a customer asked a male member of staff to make her coffee first because she needed to catch a flight, but he refused. When she took her phone out to film him, he grabbed it and slapped her.&lt;/p>;&lt;p>;Other surveillance footage showed a physical altercation between a male customer and a male staff member at another MANNER branch on May 22. The reason for the conflict was not reported.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Some people have criticised the staff for lacking professionalism, as they were “paid for the job”. Many more empathised with the staff, blaming the brand for putting its employees under pressure.&lt;/p>;&lt;p>;The MANNER brand was founded in Shanghai in 2015, and by June 2024, it had 1,295 stores across the nation, according to Chinese food industry data provider Canyan Data.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, TikTok owner ByteDance became one of its investors.&lt;/p>;&lt;p>;As the brand rapidly expanded, its employee benefits were slashed.&lt;/p>;&lt;p>;A former MANNER staff member told The Beijing News that they were required to make 500 cups of coffee in an eight-hour shift.&lt;/p>;&lt;p>;The monthly salary is around 5,000 yuan (US$700), and they have to “work overtime and give up holidays” to earn more.&lt;/p>;&lt;p>;A customer in one MANNER branch said she once saw a timer being used when an employee went to the toilet.&lt;/p>;&lt;p>;With its coffee priced at around 20 yuan per cup, an average MANNER store&#39;s daily sales rack up to 7,000 to 8,000 yuan, according to Chinese finance service company Zheshang Securities.&lt;/p>;&lt;p>;It was reported that only one or two employees work in branches where daily sales are less than 5,000 yuan, to cut costs.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/3dd8b601-35de-4ae2-b6cd-3f49a2f11640_58dda525.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The café chain said it had apologised to the customers involved and would do more to “comfort” its staff in future. Photo: Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The brand proudly markets its barista-quality coffee, made with semi-automatic espresso machines, which requires staff to do a lot of manual work.&lt;/p>;&lt;p>;The brand&#39;s founders, Han Yulong, 39, and his wife, Lu Jianxia, 31, are on the Hurun Global Rich List 2024 with 7.2 billion yuan (US$1 billion) in assets.&lt;/p>;&lt;p>;The brand has revealed plans to open a total of 2,000 stores in China this year.&lt;/p>;&lt;p>;“Chinese workers&#39; lives are more bitter than coffee,” one person said on Weibo.&lt;/p>;&lt;p>;“The workers and customers are both suffering, and only the brand&#39;s owners are happy,” said another.&lt;/p>;&lt;p>;On June 21, MANNER posted a statement on its Weibo account saying it has apologised to the customers involved in the incidents and “comforted” the staff members.&lt;/p>;&lt;p>;It added that it will train employees&#39; “sense of service”, reduce customer waiting times, and raise “comfort at work” for its staff.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang says ‘next frontiers for growth are taking shape’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267904/chinese-premier-li-qiang-deliver-opening-speech-world-economic-forum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.25 10:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/25/7238e3d9-6452-43d8-8706-8176b95321ed_cec54ed7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chinese Premier Li Qiang delivers opening speech at World Economic Forum. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Chinese Premier Li Qiang will deliver a speech during the opening plenary session at the 15th Annual Meeting of the New Champions in Dalian on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;This year&#39;s forum, which is also known as the Summer Davos, will feature the theme “Next Frontiers for Growth”.&lt;/p>;&lt;p>;Follow our live coverage of the opening session as it unfolds.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>