<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong residential buildings undecided on illegal dumping measures under waste-charging scheme, property management representative says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248724/hong-kong-residential-buildings-undecided-illegal-dumping-measures-under-waste-charging-scheme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 13:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/f61d9633-6079-4429-8cba-91c0614af047_17eda9be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙城道垃圾收集站的工作人员。一位物业管理代表担心新的垃圾收费计划可能会增加清洁工的工作时间。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位领先的物业管理代表表示，许多香港住宅小区和建筑物尚未确定如何处理即将实施的废物收费计划中潜在的非法倾倒问题，并表达了担忧&lt;/p>;&lt;p>;香港物业服务联盟主席甄伟侨周三表示，每栋住宅楼宇的物业管理处或业主委员会必须有4月1日方案实施后，垃圾收集的框架更加清晰。&lt;/p>;&lt;p>;“垃圾是每个住户单独收集还是由物管处预付费用大袋收集，都会影响我们的工作流程甚至增加我们的工作时间和成本，”他在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们收到[来自政府]，人们开始讨论。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 17/b20ef064-109c-4cf6-b780-fbce1486fa87_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;垃圾收费计划指定袋子将于4月1日生效图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yan 拥有香港最大的物业管理公司之一利兴环境服务公司，他表示，该公司已在公共屋村，发现该计划导致清洁工的工作时间增加了 20％。&lt;/p>;&lt;p>;从 4 月 1 日起，居民将被要求将垃圾装在预付费袋中，费用为 11 港分（1 美分）每升。不遵守规定的人可能会面临港币1,500元定额罚款。严重违法行为可处以 25,000 港元罚款和六个月监禁，后续违规可处以 50,000 港元罚款和六个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 20 年前首次提出，原定去年年底开始实施，但当局推迟了实施，理由是需要更多时间来解决后勤问题。&lt;/p>;&lt;p>;如果居民不承担预付费行李费用，物业管理部门是否应该承担费用的争论近日重新浮出水面。&lt;/p>;&lt;h3>;香港垃圾收费制度存在漏洞，清洁业警告&lt;/h3>;&lt;p>;环保署早前表示不会禁止物业管理公司使用特大预付费环境生态局局长谢展云周二在其博客中表示，此举并不能免除住户在丢弃垃圾时使用指定垃圾袋的法律责任。&lt;/p>;&lt;p>;如果居民没有使用预付费袋，物业公司需要将垃圾包好后交给收集者，但这并不意味着人们可以随意丢弃垃圾。&lt;/p>;&lt; p>;严说，根据该计划，公司或住宅楼别无选择，只能对不负责任的居民进行清理。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的一线工人收集未用预付费袋包装的垃圾是违法的，”他”&lt;/p>;&lt;p>;“因此，物业管理公司或业主委员会需要自行将垃圾放入预付费袋中。如果不这样做，垃圾就无法运到垃圾车上，否则垃圾车会拒绝接收。”&lt;/p>;&lt;h3>;官方对香港垃圾收费宣传力度有不同看法&lt; /h3>;&lt;p>;他说，有些住宅楼会为清洁工准备一些预付费袋，或者用一个特大的预付费袋来包裹每层楼的所有垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;“以我们为例，当“我们看到没有预付费袋的垃圾，我们会通知物业管理处，物业管理处可以向环保部门报告。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也可以直接打电话给环保部门，以便环保部门派出人员。” &lt;/p>;&lt;p>;绿领行动高级公共事务主任萧咏然不同意物业管理处应将所有住户的垃圾包裹在一个特大袋子里以避免受到处罚，她表示会违反“污染者付费”的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，物业管理公司可能会简单地向所有居民收取预付费袋的固定费用，”她在同一电台节目中表示。 “这对那些减少垃圾的人来说是不公平的。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，住宅楼应该定期张贴告示，说明他们必须用来收集非法垃圾的预付费袋子的数量，以提高认识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;萧补充说，特大号袋子只能通过政府指定的渠道购买，当局应密切监控每栋住宅楼购买的袋子数量，以分析是否发生严重违规或出现非法倾倒场。 &lt;/p>;&lt;p>;湾仔区议员李碧仪表示，她收到不少市民对该计划感到困惑的询问，并指要求物业管理处额外支付费用的做法“不合理”。 &lt;/p>;&lt;p>;她还担心要求居民举报违规行为可能会损害邻里关系，敦促政府加强监控和执法行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Medicine for Israeli hostages, civilians bound for Gaza after night of deadly strikes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3248725/medicine-israeli-hostages-civilians-bound-gaza-after-night-deadly-strikes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 13:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/4f526a3f-97b7-41d4-9257-c5ba2f61a49c_19c2f974.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带中部一座被毁建筑前的巴勒斯坦妇女。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在加沙地带经历了一夜的致命轰炸后，根据卡塔尔和法国斡旋达成的协议，为以色列人质和巴勒斯坦平民运送的药品预计将于周三开始运抵加沙。 &lt;/p>;&lt;p>;在 10 月 7 日引发战争的血腥袭击中，武装分子劫持了约 250 名人质，约 132 人仍在加沙，其中至少 27 人据信已被杀害。&lt;/p>;&lt;p >;那些仍被囚禁的人的命运困扰着以色列社会，而被围困地区以饥荒和疾病威胁为特征的更广泛的人道主义危机加剧了国际社会要求停火的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;在给以色列的一份声明中卡塔尔官方通讯社（QNA）周二在多哈宣布“以色列和（哈马斯）之间达成一项协议，向加沙平民提供药品和其他人道主义援助……以换取为加沙的以色列俘虏提供所需的药品” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/6b779​​8ea-5c27-4fac-b69d -52db6748f159_71369795.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列士兵。照片：以色列国防军来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔外交部发言人马吉德·安萨里 (Majid Al-Ansari) 告诉 QNA，药品和援助物资将于周三离开多哈，前往埃及城市阿里什 (El-Arish)。被运送到加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本雅明内塔尼亚胡办公室证实了该协议。&lt;/p>;&lt;h3>;由于担心战争扩大，以色列在分阶段削减计划中对加沙进行打击&lt;/h3>;&lt; p>;根据法国总统府的说法，预计 45 名人质将根据该协议获得药物。&lt;/p>;&lt;p>;据称，药物于周三抵达加沙南部边境城镇拉法的一家医院后，将由红十字国际委员会接收，分批立即转移给人质。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在卡塔尔斡旋下的11月停火期间释放了数十名人质，以换取以色列扣押的巴勒斯坦囚犯，该组织政治办公室所在地。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全委员会发言人约翰·柯比周二表示，他“希望”卡塔尔斡旋的谈判能够“很快”达成另一项此类协议。&lt;/p>;&lt;p>;加沙战争始于哈马斯 10 月份史无前例的袭击，据法新社根据以色列官方数据统计，该袭击导致以色列约 1,140 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;至少 24,285 名巴勒斯坦人，约 70 人据该地区卫生部称，此后，加沙地区有 % 的妇女和儿童在以色列的轰炸和地面行动中丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/26552488-545d-49a0-acfd-79ef617d1229_75c79826.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”以色列空袭加沙地带南部汗尤尼斯后烟雾升起。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部门周三早些时候报告称，夜间罢工造成另外 81 人死亡，其中包括南部主要城市汗尤尼斯。&lt;/p>;&lt; p>;联合国表示，战争已导致加沙 240 万人中约 85% 流离失所，其中许多人被迫挤进避难所，艰难地获取食物、水、燃料和医疗服务。&lt;/p>;&lt;p>;周二午夜之前，目击者报告称汗尤尼斯的纳赛尔医院遭到袭击，引发了数百名在那里寻求庇护的流离失所者的恐慌。&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙，哈马斯使用伊朗、中国、俄罗斯制造的武器进行战斗当天早些时候，该市居民在罢工造成的废墟中搜寻，卡车和手推车堆满了流离失所家庭的物品，滚过街道。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以看到破坏。这个房间里有人居住，这个房间里住着 20 名儿童、妇女和男子，整个营地的邻近房屋也是如此。”居民穆罕默德·拉马丹指着一所被毁的房屋说道，他说那里有几个人&lt;/p>;&lt;p>;“这些人仍然可以找到他们的一些身体部位，除了被撕碎之外什么也没有，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/372fae9e-da67-45c7-b621-1e8694e8b9a5_2e697b7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;特拉维夫的以色列反战和反政府示威者。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周二晚上，在特拉维夫，反战抗议者与警察发生扭打，一些人举着写有“结束围困”和“停止种族灭绝”的标语。 .&lt;/p>;&lt;p>;“占领导致流血，而且持续不断。现在在加沙长大的孩子就是几年后将与我们对抗的人，”抗议者查瓦·勒曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“平民正在因以色列的爆炸而丧生，”抗议者同伴米哈尔·萨普里说。 “这不会导致任何结果。我们的人质还在那里。我们不会（通过）更多的军事力量释放他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯播放视频，据称显示两名以色列人质在囚禁期间被杀害&lt;/h3>;&lt;p>;以色列公众一直在施加巨大压力内塔尼亚胡政府要求确保人质返回，官员们一再坚称，要达成任何形式的协议，都必须施加军事压力。&lt;/p>;&lt;p>;周二，以色列基布兹证实，哈马斯宣布了两名人质的死亡一段视频中的人在加沙被杀。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，对中东地区爆发全面战争的担忧持续加剧，伊朗支持的哈马斯的地区盟友参与了暴力活动，哈马斯被视为恐怖组织美国和欧盟——自战争开始以来激增。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国军方表示，在也门胡塞叛军声称再次发动导弹袭击后，周二在也门发动了新的袭击就在几天前，美国和英国轰炸了胡塞武装控制的也门境内的数十个目标，以回应叛军的袭击，叛军称他们的目标是以色列-连接红海航运，声援加沙。&lt;/p>;&lt;p>;美国媒体报道称，华盛顿将于周三将胡塞武装重新定性为恐怖组织，此前该组织曾于 2021 年放弃这一分类。&lt;/p>;&lt;p>;此外周二，以色列军队袭击了黎巴嫩境内的真主党目标，一名安全消息人士称，这是自加沙战争爆发后哈马斯结盟武装分子首次与以色列跨境交火以来，对单一地区的袭击“最猛烈” .&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，支持胡塞武装和真主党的伊朗在伊拉克​​库尔德斯坦地区发动了导弹袭击，其革命卫队声称其目标是以色列间谍总部和“反伊朗恐怖组织的聚集地” ”。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，它袭击了叙利亚境内的伊斯兰国组织目标，而巴基斯坦则指责它在巴基斯坦领土内发动袭击，造成两名儿童死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经国际危机组织伊朗项目主任阿里·瓦埃兹 (Ali Vaez) 表示：“在地区战争中……尽管战争仍处于低火状态。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No need to be ‘anxious’ over China’s growing Pacific presence, envoy tells Australia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3248721/no-need-be-anxious-over-chinas-growing-pacific-presence-envoy-tells-australia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 13:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/57af1dce-21b0-44e4-8e87-c242ac8d512b_d7cc8c5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国驻澳大利亚大使肖千。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻澳大利亚大使周三表示，中国制定了帮助太平洋岛国维持治安而非国防的战略，其在该地区日益增长的影响力不应令澳大利亚感到惊慌&lt;/p>;&lt;p>;肖千大使还对记者表示，瑙鲁本周决定以牺牲台湾为代价与中国建立外交关系是“他们自己的选择”，不会影响澳大利亚与瑙鲁这个只有 12,500 人口的小国的关系使用澳大利亚货币。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋邻国所罗门群岛和基里巴斯于 2019 年从台湾转向北京，所罗门群岛后来与中国达成安全和警务协议，这在堪培拉和华盛顿引发了恐慌。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;现在构建，稍后付款？负债累累的斐济转向中国进行港口升级&lt;/h3>;&lt;p>;肖告诉记者，太平洋岛国希望与中国建立政治关系，向中国市场出售产品，并在基础设施、电信等方面获得中国的投资和帮助以及维护社会秩序。他说，安全“是中国与太平洋岛国关系的一部分，有助于他们社会稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是军事安全战略，而是帮助维持国家治安的战略肖说，“澳大利亚方面没有必要有任何所谓的焦虑”。&lt;/p>;&lt;p>;总理访华后，澳大利亚与中国的关系已经稳定下来肖说，安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 于 11 月访问北京，这是澳大利亚领导人七年来的首次访问，中国希望进一步改善两国关系。&lt;/p>;&lt;p>;国防是“我们需要更加努力”的领域，他并表示，中国已就澳大利亚祝贺台湾当选新总统一事向澳大利亚提出外交抗议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年，中国取消了 2020 年对澳大利亚大量出口产品实施的贸易封锁后，澳大利亚及其最大贸易伙伴中国的情况有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;一位大使馆官员告诉媒体，中国仍在继续审查对澳大利亚葡萄酒征收的巨额倾销关税&lt;/p>;&lt;p>;肖淡化了被拘留的澳大利亚作家杨恒均迅速获释的希望，称他的国家安全案件与澳大利亚记者成雷的案件不同，后者在阿尔巴尼斯访问北京前不久被释放。 &lt;/p>;&lt;p>;“我没想到案件会得出这样的结论，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gilgo Beach serial killings: New York architect Rex Heuermann charged with death of fourth woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248711/new-york-architect-rex-heuermann-suspect-gilgo-beach-serial-killings-charged-murdering-4th-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 12:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/e2147924-5128-4dbf-b572-cfdf8f178b35_34d7c6d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年被指控的长岛连环杀手 Rex Heuermann 在法庭上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名纽约建筑师被指控犯有一系列被称为吉尔戈海滩杀人案的谋杀案，周二被指控杀害了第四名妇女，她是康涅狄格州的两个孩子的母亲，于 2007 年失踪，三年多后，他的遗体在长岛的一条沿海高速公路上被发现。&lt;/p>;&lt;p>;雷克斯·霍伊尔曼 (Rex Heuermann) 被正式指控杀害莫琳·布雷纳德-巴恩斯 (Maureen Brainard-Barnes)，几个月前，他被列为造成莫林·布雷纳德-巴恩斯 (Maureen Brainard-Barnes) 死亡的主要嫌疑人。 7 月份，他因杀害另外三名妇女而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他穿着深色西装，在法庭上保持沉默，而他的律师代表他提出无罪抗辩。他将继续被关押，不得保释，直到 2 月 6 日下一次出庭为止。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，这一突破来自于现场从头发中提取的 DNA。在布雷纳德-巴恩斯遗骸中发现的一根头发在基因上与从休尔曼前妻身上采集的 DNA 样本相似。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/17/40c21032-537a-4c23-a9b2-08e6113e86e2_ed18453d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莫琳·布雷纳德-巴恩斯与她的女儿尼科莱特·布雷纳德-巴恩斯合影。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2007年布雷纳德-巴恩斯失踪期间，休尔曼的前妻和他的女儿正在郊外大西洋城的一家酒店住宿，起诉书她的律师也证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;检察官在周二的法庭文件中还表示，休尔曼担心在被捕前的几个月里会被抓到。&lt;/p>;&lt;h3>;纽约建筑师在已有十年历史的吉尔戈海滩受到指控他们说，他获得了数据擦除软件，试图销毁他的笔记本电脑、手机和其他电子设备上的证据。调查人员在对 Heuermann 的家中进行长时间搜查期间查获了数百台设备，检察官称这些设备包含大量奴役和酷刑色情内容。&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann 还在互联网上搜索了表明他害怕被抓住的短语，包括“如何手机站点分析工作”、“Gilgo 新闻”、“手机追踪如何越来越多地被用来解决犯罪问题”，以及带有“长岛连环杀手”一词的短语。&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann 的律师 Michael Brown，随后表示，他的当事人从“第一天”起就坚称自己无罪，并期待在法庭上为自己辩护。&lt;/p>;&lt;p>;他还对检察官周二吹捧的一些证据提出质疑，暗示新的 DNA 分析将 Heuermann 联系起来萨福克县地方检察官雷蒙德·蒂尔尼 (Raymond Tierney) 回应说，更复杂的 DNA 测试使调查人员能够更深入地了解这起谋杀案，因为这是在布雷纳德-巴恩斯的尸体被发现大约 13 年后才提出的。最终确定布雷纳德-巴恩斯身上发现的头发属于休尔曼的前妻和女儿。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，起诉书标志着对所谓“吉尔戈四人”受害者的调查结束，并提供了“一些信息”。为他们的家人带来一点小小的封闭。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17 /448555bf-e32a-4cef-a442-9e6d8c483cca_b8e33747.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;有关2011年发现尸体的文章。资料照片：美联社&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蒂尔尼补充道，检察官现在将注意力转向起诉这些案件并调查附近发现的其他尸体。&lt;/p>;&lt;p>;布雷纳德-巴恩斯于 7 月离开家乡康涅狄格州诺维奇。 2007 年 9 月 9 日，她前往曼哈顿从事性工作，并计划第二天返回，据朋友们说，当她一反常态地停止使用手机时，他们感到担心。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 25 岁的女孩从未来过回来。&lt;/p>;&lt;p>;Heuermann 于 7 月 14 日被捕，并被指控杀害梅丽莎·巴泰勒米 (Melissa Barthelemy)、梅根·沃特曼 (Megan Waterman) 和安布尔·林恩·科斯特洛 (Amber Lynn Costello)，当局称这三名妇女也是性工作者。&lt;/p>;&lt;h3>;哥伦比亚杀手承认超过 190 名儿童被谋杀在医院死亡&lt;/h3>;&lt;p>;Heuermann 的律师表示，他否认犯有这些罪行。他此前对杀害巴泰勒米、沃特曼和科斯特洛表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;布雷纳德-巴恩斯是四名失踪女性中第一个失踪的人。 2010 年，他们的遗骸在琼斯海滩岛吉尔戈海滩地区同一条 400 米长的公路上被发现。进一步的搜寻发现了另外六名成年人和一名受害者的幼儿的遗骸。&lt;/ p>;&lt;p>;根据法庭文件，调查人员还发现了电子证据，表明 Heuermann 在 2010 年 9 月 1 日访问了科斯特洛的卖淫广告。&lt;/p>;&lt;p>;警方得出结论，第 11 人被发现死在同一屏障的潮汐沼泽中岛屿意外被淹死。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/db246272-c867- 47ee-a87f-7fecc6c76c58_c5c8d307.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对 Heuermann 的案件基于废弃披萨饼皮的 DNA 证据。照片：萨福克县法院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查人员表示，居住在尸体发现地海湾对面的马萨佩夸公园的休尔曼可能对所有死亡事件不负有责任。一些受害者在 20 世纪 90 年代中期失踪。&lt;/p>;&lt;p>;当一个新的特别工作组通过车辆记录数据库发布有关雪佛兰雪崩皮卡的旧线索时，调查人员将注意力集中在 Heuermann 身上。&lt;/p>;&lt;p>;A当局表示，搜索结果显示，其中一个属于 Heuermann 的品牌和型号，他住在一个社区，警方因手机位置数据和通话记录而一直对其进行重点关注。&lt;/p>;&lt;h3>;加州法院维持了对 Heuermann 的死刑判决。香港出生的连环杀手&lt;/h3>;&lt;p>;随着这一线索为调查注入了新的活力，当局记录了多部手机的通话和行程，分解了电子邮件别名，深入研究了搜索历史并收集了废弃的瓶子，甚至还收集了比萨饼皮——根据法庭文件，用于高级 DNA 测试。&lt;/p>;&lt;p>;侦探们表示，比萨饼皮上的休尔曼 DNA 与在杀戮中使用的约束装置上发现的一根头发相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天，法庭文件显示，休尔曼的前妻、继子和女儿同意向检察官提供 DNA 样本。调查人员将它们与从 Heuermann 喝过并扔进他家附近垃圾桶的瓶子中收集的 DNA 进行了比较。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，其他证据将 Heuermann 与受害者联系起来，包括用于安排与被害妇女会面的一次性手机。 &lt;/p>;&lt;p>;逮捕后，调查人员花了近两周时间搜查了霍伊尔曼的家，包括挖掘院子、拆除门廊和温室，并移走房子里的许多物品进行测试。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian filmmakers could face 1 year in jail for insulting ‘religious feeling’ in banned movie Mentega Terbang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3248709/malaysian-filmmakers-could-face-1-year-jail-insulting-religious-feeling-banned-movie-mentega-terbang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 12:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/96e1047b-6127-4404-81b2-236166772843_cd1f49f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们等待进入棕榈购物中心购物中心的 GSC 电影院马来西亚芙蓉。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;吉隆坡法院周三指控两名马来西亚电影制片人因一部探索来世的电影侮辱“宗教感情”，该电影从未在该国上映，他们可能面临监禁并已被从香港流媒体平台 Viu 下架。&lt;/p>;&lt;p>;导演 Khairi Jailani 和制片人 Tan Ming Kheng 是第一批在这个穆斯林占多数的国家因电影内容面临刑事指控的马来西亚电影制作人，创意人士表示宗教保守主义的蔓延正在日益扼杀文化输出。&lt;/p>;&lt;p>;两人早些时候对在被禁电影《Mentega Terbang》中故意“伤害任何人的宗教感情”的指控表示不认罪。马来语文字游戏，直译为蝴蝶。&lt;/p>;&lt;p>;根据刑法第 298 条，如果罪名成立，他们将面临一年监禁和罚款。&lt;/p>;&lt;p>;104 分钟这部去年 9 月在马来西亚被禁的电影讲述了一名年轻的马来穆斯林女孩的故事，她通过研究其他宗教对死后生命的看法，接受了失去身患绝症母亲的事实。&lt;/p>;&lt;h3>;他们的小说受到了严厉批评：马来西亚电影在文化战争中面临保守派的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;该影片被指控宣扬叛教，在马来西亚禁令引发争议后从流媒体 Viu 下架。虽然伊斯兰教是多民族和多文化的，但它是马来西亚的国教，拥有法律法规和执法机构来维护正统信仰。&lt;/p>;&lt;p>;凯里以 6,000 林吉特（1,280 美元）的保释金获释，而陈则支付了 6,500 林吉特（1,385 美元）的保释金，等待审判日期。两人都被禁言。&lt;/p>;&lt;p>;自从去年这部电影在 Viu 上上映以来，两人已经在公众强烈反对以及警方和宗教当局的调查中面临死亡威胁。&lt;/p>;&lt;p>;该影片仍可在 YouTube 上观看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/604ab50f -5c8a-4b3b-9609-a39ba9dbe022_c4991a50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;对电影制片人的攻击标志着 2023 年马来西亚电影的最低点，今年是充满活力的一年，一系列本土电影获得了认可。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网上，影片的批评者对法庭针对两人的诉讼感到高兴，称他们应该因“侮辱伊斯兰教”而受到惩罚，应该悔改。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括编剧扎比迪·穆罕默德，他从一开始就直言不讳地反对这部电影，他对将凯里和谭告上法庭的举动表示赞赏，称这部电影“亵渎”并带有“自由主义思想”。&lt;/ p>;&lt;p>;“作为一名穆斯林，我坚信只有伊斯兰教才是真理，也坚信只有伊斯兰教才是真主所喜悦的宗教信仰，”他周二在 Facebook 上发帖称，并补充说，一周前就知道即将被起诉。&lt;/p>;&lt;p>;在一个分裂社会的另一边，这一指控令人沮丧，甚至议会中的一些政府后座议员也对此举提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“经过60多年的建国，我们是否正在失去更多讨论、反思、创造的空间和场所？八打灵再也国会议员 Lee Chean Chung 在 X（前 Twitter）上问道。&lt;/p>;&lt;h3>;远离审查，马来西亚第一部众筹电影在 YouTube 上取得成功&lt;/h3>;&lt;p>;活动人士 Mahi Ramakrishnan 则呼吁声援”电影制片人和演员被警方传唤接受询问，吉隆坡伊斯兰宗教当局也因这部电影而传唤。&lt;/p>;&lt;p>;就在一个月前，身份不明的袭击者在凯里和凯里身上扔垃圾、泼油漆和腐蚀性液体。演员 Arjun Thanaraju 的汽车，并附有要求其死亡的信息，称这部电影“挑战伊斯兰教”。&lt;/p>;&lt;p>;对电影制片人的攻击标志着 2023 年马来西亚电影的最低点，而这原本是充满活力的一年一系列本地电影在国际电影节上获得认可并赢得赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;“现在世界了解了马来西亚，”国家电影发展公司主席卡米尔·奥斯曼 (Kamil Othman) 在 12 月表示。 “马来西亚电影正在掀起浪潮，因此我们的责任和挑战就是让它继续下去。”&lt;/p>;&lt;h3>;当马来西亚的好莱坞梦想破灭时，一家新加坡公司突然介入&lt;/h3>;&lt;p>;尽管得到了电影界的认可，电影委员会，马来西亚当局继续对马来西亚电影进行严格控制，通讯部长法赫米·法齐尔 (Fahmi Fadzil) 使政府与直接流媒体电影保持距离，并暗示电影制片人去年 3 月对此的回应已经越界了。&lt;/p >;&lt;p>;“我想提醒大家，即使我们想成为电影制作人，我们仍然有适用于我们制作的任何作品的法律，因此我们必须尊重这些法律，”法赫米说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，法赫米谴责针对电影制片人、工作人员和演员的威胁，并敦促马来西亚人在事件发生后不要自行执法。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China EVs: BYD plans US$14 billion investment to develop smart cars, seen as the next battlefield]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3248710/china-evs-byd-plans-us14-billion-investment-develop-smart-cars-seen-next-battlefield?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.17 12:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/17/8892a908-c2b2-4972-a586-1d07a5b08f90_6322cf42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪昨天在梦想日活动中展示了其智能停车功能周二在深圳。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的电动汽车 (EV) 制造商比亚迪将投资 1000 亿元人民币（140 亿美元）发展智能汽车，该公司预计智能新能源汽车将在创始人兼首席执行官王传福表示，这是该行业的下一个战场。&lt;/p>;&lt;p>;周二，他在深圳举行的该公司梦想日活动上发表讲话，发布了其智能汽车系统玄机。&lt;/p>;&lt;p>;该系统集成了比亚迪在车辆智能化和电动化方面的多项技术，使汽车能够感知内外环境的变化并实时调整，以提高驾驶的安全性和舒适性。&lt;/p>;&lt;p >;“（游戏）上半场是电气化，下半场是智能化，”王说，但没有给出1000亿元投资的时间表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/17/9f89933b-7f5d-4239-86d4-7de4e9eaff11_f03e5624.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;比亚迪首席执行官王传福周二在深圳举行的梦想日活动上发布了其智能汽车系统玄机。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于深圳的比亚迪去年第四季度超越特斯拉成为最大的纯电池电动汽车制造商，现在正将智能汽车视为它旨在赶上竞争对手的功能，例如自动驾驶和语音识别。&lt;/p>; &lt;p>;该公司拥有90,000多名员工，约有4,000名智能驾驶工作，包括1,000算法和硬件工程师和3,000个软件王说的工程师。由汽车的数字铃铛和哨子通过内置功能（例如语音激活控件，面部识别，空中软件升级，电话兼容性和自我播放）来衡量。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎所有关键中国电动汽车建设者正在加强他们的研发团队，以使他们的汽车在自动驾驶和车内娱乐方面更加聪明。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;“ Byd，以其高质量的电池而闻名，正在与Nio和Xpeng等国内同行闻名。因此，它在智能上投入了大量投资，以维持其销售增长势头。据联合创始人兼首席执行官米彭（He Xiaopeng）称，到今年年底。诸如启动自我标记模式之类的Car特定功能，即使关闭智能手机电源，也可以使用按钮的按下来解锁汽车，并将视频电话从手机过渡到汽车的屏幕和扬声器。&lt;/p>; &lt;div >; &lt;/div>; &lt;p>;电信和智能手机制造商华为，也是与比德的潜在竞争对手。据汽车制造商称，P>; &lt;p>;已经配备了超过260万辆BYD汽车。根据SAE的说法，全球标准化机构，L2系统为驾驶员提供了帮助，但需要主动监督。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，超过57％的车辆Byd Byd出售的车辆带来了智能驾驶系统，该公司和公司预计今年将进一步提高该百分比。&lt;/p>; &lt;h3>;特斯拉在去年的全球电动汽车市场增长缓慢&lt;/h3>; &lt;p>;下，损失了940亿美元的市场估值，Byd售出了超过300万种新的能量车，，即王说，包括纯电动汽车和插电式混合动力车，同比增长60％。根据王的说法，光检测和范围传感器。他补充说。 NOA [自动驾驶汽车导航]，汽车情报的趋势变得越来越清晰，” Eastmoney Securities的分析师周在周二的报告中说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们相信&#39;情报&#39;将成为一种衡量未来汽车公司核心竞争力的重要标准。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼尔·伦</description><pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump claims China markets ‘crashed’ on Iowa caucus victory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3248704/donald-trump-claims-china-markets-crashed-iowa-caucus-victory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 11:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/e977b2a8-CB29-4EA1-96F4-3014DA937066_C7783C73.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，他失控的爱荷华州胜利在中国的股票市场上引起了动荡，这表明北京担心他重新夺回白宫。&lt;/p >; &lt;p>;“我对他们感到非常难过。中国股市昨天暴跌。你知道为什么？因为我赢得了爱荷华州，”特朗普周二晚上在共和党提名日历上的下一个州新罕布什尔州竞选时说道。 “从字面上看，一旦这些数字开始昨天开始出现，它们就发生了一场大事，这是他们几年来最糟糕的数字之一。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普说，北京对他的担忧强调了他的担忧即使他将与中国总统习近平的关系描述为“伟大”，他将采取更艰难的态度。&lt;/p>; &lt;p>;“我爱中国。我爱每个人，但他们不能利用我们，”他继续说道。 “这告诉你它是关于什么的。如果我进来的话，他们知道这对他们不会那么好。一夜之间至2022年11月以来的最低水平。中国电动汽车制造商Nio Inc.和Internet Giant Baidu Inc.是最大的失败者之一。&lt;/p>; &lt;p>;“这是特朗普的风格，”分析师Willer Chen说。在Forsyth Barr Asia Ltd。“我个人认为下降与此无关。我想说，这更多的是中国市场自身的问题。但是特朗普肯定希望将其与他的胜利联系在一起。在他在爱荷华州取得巨大胜利的第二天，他的两位首席竞争对手佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）排名第二，前南卡罗来纳州州长尼基·海利（Nikki Haley接近夺取共和党提名的一步，民意测验还显示他在新罕布什尔州领先，尽管比其他早期投票州的利润率要小。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对共和党总统竞赛的指挥掌握，使其他国家担心其他国家担心关于他可能返回白宫及其对世界其他地区的后果。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的胜利可能会为美国对贸易，税收和安全的政策带来变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Davos 2024: OpenAI CEO Altman, Time Owner Benioff disagree on AI’s use of copyrighted content]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3248702/davos-2024-openai-ceo-altman-time-owner-benioff-disagree-ais-use-copyrighted-content?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 11:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/205A42A4-B828-49FE-9B5B-64AE3191358D_A0E69D62.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;星期二在瑞士达沃斯举行的论坛。人工智能公司（AI）公司说，彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马克·贝尼奥夫（Marc Benioff）也拥有时代杂志。 >;“所有培训数据都被盗了，”贝尼奥夫（Benioff）在周二在达沃斯世界经济论坛的彭博大厦（Bloomberg House）接受采访时说。他说，来自AI公司结果的媒体媒体的内容。版权材料。贝尼奥夫（Benioff）的时代是目前与Chatgpt Maker Openai进行谈判的出版物，以许可其新闻工作，正如彭博社（Bloomberg）首次报道的。&lt;/p>; &lt;p>;其他公司包括Warner Bros Discovery的CNN和Fox。 《纽约时报》于11月起诉OpenAI及其合作伙伴Microsoft未经许可使用该出版物的文章。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/17/256A3CAE-17DC-4815-BFB6-2B6-2B8F632DD1AF_A66CEC46.JPG“ ，星期一在达沃斯。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“没人真正知道”这些数据的公平价格是多少，但是AI公司应标准化付款以公平处理内容创建者。 Benioff的Salesforce推销其AI驱动的软件功能包括“信任层”，以防止滥用客户数据。&lt;/p>; &lt;p>; OpenAi提出了它未经许可就使用了受保护的材料。首席执行官萨姆·奥特曼（Sam Altman）在周二早些时候接受彭博社的采访时说，培训数据通常并不像所有者认为的那样有价值。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不想培训《纽约时报》数据，” Altman说，并补充说，研究更专注于从少量高质量数据中学习。 Altman说，应该避免任何不受限制的新闻内容。 “我认为将有很棒的新方法来消费和货币新闻。” &lt;/p>; &lt;p>; 7月，Openai与美联社签署了一项协议，以访问一些新闻社的档案。 Openai还在12月与Axel Springer达成了为期三年的合同，将德国媒体公司的作品用于未公开的款项。&lt;/p>; &lt;p>;当被问及在许多国家/地区是否对民主进程列出了许多国家的民主进程的风险，贝尼奥夫说，他最大的关注仍然是社交媒体。他补充说：“监管机构尚未完成工作。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore jails ex-lecturer for showing pornography video to underage boy in lift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248697/singapore-jails-ex-lecturer-showing-pornography-video-underage-boy-lift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 10:23 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/67364ECA-2E14-45D5-AFAD-44E6376E6E6F69_65BB8F86.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的天际线。一名男子因在手机上向一名男孩播放色情视频而被判处五个月零两周监禁。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在注意到一个男孩在公共汽车站，肯尼斯·洛·贾胡（Kenneth Loh Jiahui他的手机。&lt;/p>; &lt;p>;去年他的行动，洛（Loh）在周二被判处五个月零两周的监禁。&lt;/p>; &lt;p>;此后，他被从技术教育研究所被解雇（ ITE）在他的进攻时，他担任讲师，在他担任讲师。引起警报的目的。受害者不能因保护其身份的插科打命令而被命名。&lt;/p>; &lt;p>;法院获悉，洛在2023年6月8日晚上在帕西尔·里斯（Pasir Ris）送货，当时他注意到受害者在一个沿着Pasir Ris Street 21的巴士站。&lt;/p>; &lt;p>; Loh看到他很小。他决定“取笑并唤起”这个男孩（他认为是“容易的目标”），并引起了他的反应，法院进一步听说。&lt;/p>; &lt;p>;他随后跟随男孩从公共汽车站跟着附近街区的举重大厅。 &lt;/p>; &lt;h3>;在新加坡，确切的位置被从法庭文件中删除。在他的手机上访问了一个色情网站，并找到了视频。然后，他们进入了电梯，Loh按下了12楼的按钮，男孩按下了八楼的按钮。&lt;/p>; &lt;p>; loh，然后向男孩展示了视频，并向男孩微笑。他问他以前是否看过这样的视频，男孩摇摇头，转身面向电梯门。 Loh毫不舒服，将手臂伸到男孩的肩膀上，继续向他展示视频。&lt;/p>; &lt;p>;男孩退缩到电梯的后部，开始使用手机看起来很忙。但是，Loh跟随他的视频仍在手机上播放。&lt;/p>; &lt;p>;当他们到达第八楼时，男孩开始离开，但Loh试图通过将手机放到更近的地方来向他展示视频男孩的脸。&lt;/p>; &lt;p>;男孩避开了他并退出了电梯。他告诉母亲时，当他回到家时。&lt;/p>; &lt;p>;在打电话给警察帮助后，通过闭路电视电视摄像机镜头确定了Loh并被逮捕。&lt;/p>; &lt;h3>;新加坡监狱的男人随后向前同学承认了感情，然后强奸了她&lt;/h3>; &lt;p>;要求监禁五到六个月的检方，并指出议会表示有必要对14岁以下对未成年人的性犯罪施加严厉的惩罚。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在判决loh时，地方法院法官埃尔顿·坦（Elton Tan）说，当时，洛（Loh）的毅力“表现出对不当行为的一定承诺”和当时的“一定缺乏re悔”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;处于狭窄的空间，可能是一个人。受害者几乎没有办法避开他。法官补充说，所有这些促进了[Loh]努力使受害者观看视频。 。这不会影响洛对他行为的性质和不法行为的认识。&lt;/p>; &lt;p>; loh本来可以被判入狱三年或罚款。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这个故事首先由&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Davos 2024: Microsoft CEO ‘comfortable’ with OpenAI non-profit board structure despite Altman ousting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3248699/davos-2024-microsoft-ceo-comfortable-openai-non-profit-board-structure-despite-altman-ousting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 10:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/17/82FE2FE2FE2FE2FE2885-0760-4EDE-8A50-6E32E78B818_940B6A88.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，瑞士星期二。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉（Satya Nadella）周二表示，在这家初创企业的非营利性董事会暂时暂时罢免了其首席执行官的情况下，他与合作伙伴OpenAI的治理结构没有任何问题投资者的利益。&lt;/p>; &lt;p>;令人惊讶的是，11月对Openai首席执行官Sam Altman的惊喜驳回了所谓的沟通故障，引发了Chatgpt背后的创业公司的危机，在此创业公司中，员工威胁要辞职，并为Microsoft辞职，并在Microsoft上工作。 &lt;/p>; &lt;p>;“我很舒服。我没有任何结构的问题。”纳德拉（Nadella为了开发有益于人类的强大人工智能，最终在几天后修复了Altman，现在正在填补其会员资格。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/17/0651D6DDDDDDD-F234-47B6-97B5-741FCB1FCB1F1268_28052076.JPG山姆·阿尔特曼（Sam Altman），周二在达沃斯的OpenAI的首席执行官。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我希望我们在接下来的几个月中取得很大的进步，” Openai首席执行官Altman在后来在达沃斯举行的彭博活动中说。 “然后，新董事会将看一下治理结构。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们将从各个角度看一下，”他说。&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft现在，欧洲，英国和据报道美国已经开始密切关注Microsoft-Openai关系，在OpenAI董事会上获得了无投票的观察员。他们的协议保证了Windows Maker大部分初创企业的利润，具体取决于某些条件。 &lt;/p>; &lt;p>;“伙伴关系实际上是竞争的途径，”他说。纳德拉说，Openai在其名声之前是“高度冒险的赌注”和“并非所有传统的智慧”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In India, chorus of anti-Muslim hatred grows louder with rise of ‘aggressive’ Hindutva pop]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248673/india-chorus-anti-muslim-hatred-grows-louder-rise-aggressive-hindutva-pop?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.17 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/b69de588-8F92-452C-92A4-5162A88266DB_6A336870.JPG“ alt =”>;印度克什米尔。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;带有吸引人的音乐和挑衅的歌词，年轻的印度歌手是一波人格，助长了Hindutva Pop的兴起，或者H-Pop是娱乐的品牌，娱乐性的穆斯林品牌观察家说的其他少数民族有助于助长现实世界的暴力。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的十年中，印度教民族主义或印度民族主义的意识形态在印度变得越来越重要，这在很大程度上是由政治驱动的。但是，根据新书《 H-Pop：Hindutva Pop Stars的秘密世界：&lt;/p>; &lt;p》的作者Kunal Purohit的说法，它正在通过流行文化中的分裂和公共言论逐渐进入大众。 >;在YouTube上，数百名H-Pop歌手公开攻击穆斯林，称他们为贬低的名字打击。这些歌曲在社交媒体平台上被广泛分享，并从一个聊天组传递到另一个聊天组，共同提出了数十亿的观看次数。&lt;/p>; &lt;p>;“他们正在将政治项目带入文化领域，” Purohit说，并补充说，H-Pop“剥夺了许多尖锐的边缘政治言论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =”文件/D8/images/Canvas/2024/01/16/AEE47026-5643-4B4B4E-BD74-E9AAA0302477E_68A515E4.JPG“ ALT =” ALT =“” 。照片：Facebook/kavi Singh &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数歌词都有一个共同的主题：挥舞藏红花标志，一种与印度教相关的颜色。许多歌曲也献给了印度神公羊，同时以对穆斯林的非人性情绪为特色，与与正义和同情心闻名的神相关的形象相反。&lt;/p>; &lt;p>; h-pop在Kavi等歌手中流行了辛格（Singh）在YouTube上拥有约100万订户，在Instagram和Facebook上拥有数万订户。其他像Laxmi Dubey和Sandeep Acharya这样的其他人也通过他们的亲印度和反穆斯林歌词积累了数千名粉丝。&lt;/p>; &lt;p>; Singh和Dubey是H-Pop的“ Macho，Macasculine Space”中的少数著名女性之一。根据Purohit的说法，谁与印度教意识形态的“侵略性民族主义和暴力”同步。&lt;/p>; &lt;h3>;印度的古吉拉特邦是如何被东非音乐和文化&lt;/h3>; &lt;p>; Singh塑造的，他们的崛起&lt;/h3>; &lt;p>;这本书中有记录在书中，最初想要从事美女与皮书馆的职业，但现在唱着“爱圣战”，这是印度民族主义者用来指责穆斯林的穆斯林男人，诱使印度教妇女嫁给婚姻，以将她们转变为伊斯兰教 - 和伊斯兰教 - 和需要控制穆斯林的人口增长，穆斯林占印度14亿人口的14％。&lt; / p>; &lt;p>;“有些人正在密谋 /我们会养育许多孩子 /当他们的人数超过我们的人 /时，他们将让我们跳舞他们的音乐。在人们之间建立印度教意识的大型运动的一部分，使他们的宗教成为其身份的重要组成部分。” Purohit说。 “这是我们所居住的时代的产物。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/01/16/1A89703-33D9-4A4E-8BBF-6C56E9E9A28_EB251A96.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; BJP选举活动于2023年11月27日在海得拉巴举行。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;自从总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）统治的bharatiya janata党（BJP）以来根据激进组织法案《现在关于和谐与民主》的2022年报告，印度于2014年上台，针对穆斯林和基督徒的仇恨犯罪越来越多。对穆斯林的仇恨犯罪模式日益加剧，其中许多发生在人民党统治的地区，令人担忧。在成员们在到达清真寺时，成员们用挑衅的歌词与穆斯林一起演唱，普罗希特（Purohit宗教反对&lt;/h3>; &lt;p>;的“伤害印度情感”虽然游行并没有立即导致任何伤害，但来自同一群人的几名男子后来殴打了一个当地的穆斯林男人，在与印度教妇女见面后。该男子后来在医院去世。代顿大学的民族音乐学家希瑟·麦克拉克伦 (Heather MacLachlan) 2022 年的一项研究表明，仇恨音乐有助于使缅甸受迫害的罗兴亚穆斯林少数民族失去人性，煽动他们遭受迫害，以至于此类歌曲的创作者和发行者“成为种族清洗的同谋” &lt;/p>; &lt;p>;进行的。“这种娱乐形式造成了分裂，并给予对穆斯林的仇恨，”新德里的贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学（Jawaharlal Nehru University）的助理教授阿米尔·阿里（Amir Ali）说，他撰写了有关Hindutva的文章。 “这是社会结构完全破裂的一种非常不幸的表现，它使印度的两个主要宗教社区融为一体。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仇恨的配乐。批评家指责印度有影响力的印地语电影业宝莱坞（Bollywood通常，作为恐怖分子，与早期穆斯林和印度教徒被描绘成朋友和合作者的时代相比。 &lt;/p>; &lt;h3>;印度在侨民中的印度欣德瓦议程&lt;/p>; &lt;/h3>; &lt;p>; purohit的书，它为深度外观提供了深入的外观H-Pop明星的生命和动机，还记录了推动执政党叙述的诗人和出版商的兴起，以及强大的极右翼印度教组织（例如Rashtriya Swayamsevak Sangh和Vishva Hindu Parishad）等强大的极右翼Hindutva组织。&lt;&lt;/p >; &lt;p>;像卡维·卡玛尔·阿格尼（Kavi Kamal Agney）这样的诗人在集会上吸引了大量的人群，他们将历史叙事重新构想，以适合BJP的意识形态，以雷鸣般的掌声。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年大选期间一部分参与政治运动，并生产将通过数字平台吸引数百万美元的内容。分析人士说，当瑜伽士·阿迪亚纳特（Yogi Adityanath）当选州首席部长时，像阿格尼（Agney）这样的H-Pop明星可以声称一部分信用额度。&lt;/p>; &lt;p>;四月和五月的即将举行的选举将没有什么不同。阿里补充说，人民党今年将重返权力。 。 “如此无懈可击的选举统治对任何民主都不好。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/16/A0F69175-063C-4D7C-BB89-537959D252CE_0693E825.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; BJP支持者。自从该党于2014年上台以来，印度已经登记了针对穆斯林和基督徒的仇恨犯罪越来越多。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; PUROHIT警告H-Pop的影响和影响不仅可以延伸到选举之外，还可以延伸到民族边界。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔，去年，它与印度共享了多孔边界和印度文化元素，去年见证了几次亲印度集会和大众聚会。随着公众对统治方及其自身利益的发展，印度民族主义者Rastriya Prajatantra党正在誓言要把君主制带回“拯救国家”，尽管它没有为此提供具体计划。&lt;/p >; &lt;p>;，可以将诸如H-Pop之类的乐器既可以划分更大的支持和分裂社区。社会水平。” Purohit说。 “因此，这对每个传播信息的人都非常有吸引力的主张。不同政党可以利用它来传播他们的信息，以维护某些身份并制造敌人。我们越来越看到并感受到这些情感。 “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>