<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US tech-investment curbs have China gravely concerned, with already shrinking FDI looking even less attractive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3230616/us-tech-investments-curbs-have-china-gravely-concerned-already-shrinking-fdi-looking-even-less?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/fa603bf5-fe99-4b7b-aa5d-f09de3106c84_b119bf5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国对华最新“小院子、高围栏”投资限制分析人士表示，这将扼杀风险投资，减少流入世界第二大经济体的外国直接投资，同时也会影响其技术进步。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三公布了一项期待已久的行政命令，宣布“国家紧急状态”。&lt;/p>;&lt;p>;最新的限制措施旨在遏制美国风险投资和私募股权投资中国企业，涉及半导体和微电子、量子信息技术和某些人工智能（AI）系统。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国商务部周四回应称，美国的限制措施是“打着消除国家风险的幌子，脱钩、切断供应链”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国正在无视其商务部表示，鼓吹维护公平竞争原则的市场经济，影响企业正常经营决策，破坏国际贸易秩序，严重扰乱全球供应链安全。&lt;/p>;&lt;p>;“中方对此表示严重作为持续的科技竞争的一部分，华盛顿已经阻止中国获得美国控制的核心技术，包括半导体和技术。停止向在中国生产“先进芯片”的美国高科技公司提供资助。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登限制美国对中国科技的投资，做出“紧急”声明&lt;/h3>;&lt;p>;新的投资筛选机制，该法案要求美国财政部通报特定领域的任何资本外流情况，这将是第一个限制美国对中国高科技产业的金融投资的法案。&lt;/p>;&lt;p>;最新举措可能会还增加了有关美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 访华正在进行的谈判的不确定性，雷蒙多在 6 月份恢复密集的高层接触后表示有兴趣在“夏末”访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔弗雷多·蒙图法尔-埃卢 (Alfredo Montufar-Helu)世界大型企业联合会中国经济与商业中心主任表示，自去年底以来，美国的限制措施越来越符合“小院子、高围栏”的理念。&lt;/p>;&lt;p>;这涉及到限制中国的准入只针对可能具有军事最终用途的技术，尤其是人工智能，而不是“完全脱钩”。&lt;/p>;&lt;p>;但 Montufar-Helu 指出，“围栏有多高”将是一个突出的问题，因为“一切都表明美国当局打算让这个‘栅栏’无法扩展”。&lt;/p>;&lt;p>;“[虽然]‘庭院’应该保持很小，但限制可能会蔓延到理论上非敏感领域，例如自治领域驾驶、合成生物学和气候科学，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在对某些技术的限制可能会削弱未来十年某些商业产品的创新潜力。”&lt;/p>;&lt;p>;根据荣鼎集团的数据，去年美国对华外国直接投资额为 80 亿美元，为 2005 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;h3>;中国 FDI 流入的“小幅下降”是否会引发一场大危机？ &lt;/h3>;&lt;p>;据该智库称，去年美国对华风险投资价值为 10 亿美元，而 2018 年高达 190 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;他总部位于北京的安邦咨询公司(Anbound Consulting)专注于中国科技和经济的高级研究员Jun表示，投资限制将打击中国的高科技行业，因为“细节的设计非常直接针对中国企业”。&lt;/p>; &lt;p>;“目前，中国风险投资市场正在萎缩，外资大幅萎缩，剩下的主要是国家支持的资金，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“它正在变得越来越多更多的是一个闭环市场。这对于中国的风险投资行业以及高科技产业的发展都是不利的。”&lt;/p>;&lt;p>;一位中国大陆私募股权公司的联合创始人，由于以下原因要求匿名。由于问题的敏感性，也对中国高科技公司的未来发展表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“我们行业最大的资金来源将来自美国，并且是美元。即使我们不从美国获取资金，也意味着我们投资的公司未来可能会更难获得其他与美国相关的资金支持。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道这些限制旨在限制中国企业的发展方式和成功程度。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅会在他们的下一轮融资中感受到，而且会一直持续到它成为[初始公开发行]，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的外国直接投资有多少，它仍然是一个好的目的地吗？&lt;/h3>;&lt;p>;中国已经经历了美国私募股权和风险投资的大幅撤退由于冠状病毒封锁和更广泛的地缘政治紧张局势，2022 年的资本投资将减少。&lt;/p>;&lt;p>;根据标准普尔的数据，2022 年资本投资同比下降约 76%，从上年同期的 289.2 亿美元降至 70.2 亿美元2 月份发布的全球市场情报数据。&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部智库前负责人霍建国表示，如果美国投资者响应周三的行政命令而进一步撤资，“其他国家的投资” ”。&lt;/p>;&lt;p>;第二季度，中国的直接投资负债（衡量外国直接投资（FDI）的一项指标）同比下降87%，创历史新高。根据国家外汇管理局周五公布的数据，中国的外汇交易额低至 49 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;辛里奇基金会高级研究员斯蒂芬·奥尔森 (Stephen Olson) 表示，美国的最新措施“肯定不会提高中国对中国的吸引力”外国直接投资提供商”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管目前的信息表明“只有一小部分流入中国的美国外国直接投资会受到直接和实质性影响”，但奥尔森补充说，“预计未来可能会施加限制”荣鼎集团 (Rhodium Group) 高级经理 Reva Goujon 表示，该行政命令应被视为第一步，概述了战略意图是获取美国在力量倍增技术方面的资本和专门知识，对手可以将其用于军事最终用途。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要了解该行政命令如何定义具有潜力的人工智能”军事最终用途应用，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我还将关注行政命令如何定义涵盖交易，例如，它是否会像传闻中那样避免追溯审查？它会设定一个[最小]阈值吗？它将如何划清主动投资和被动投资之间的界限？”&lt;/p>;&lt;h3>;商务部长：美国及其盟友必须“密切关注”中国科技限制&lt;/h3>;&lt;p>;在新的投资限制出台之前拜登政府于去年8月实施了《芯片与科学法案》，旨在为企业提供约520亿美元的激励措施，以减少对中国和包括半导体在内的关键零部件市场的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;世界大型企业联合会的 Montufar-Helu 补充道，投资限制“肯定会对流入中国的目标行业和领域的外国直接投资产生负面影响”。&lt;/p>;&lt;p>;“而且不仅仅是来自美国的投资，但由于限制的域外性质，也来自其他经济体。”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这将加剧中国需求疲软和全球增长放缓已经对中国外国直接投资流入水平产生的负面影响”&lt;/p>;&lt;p>;就并购活动而言，荣鼎集团预计今年前景仍将黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们也会仔细审查未来的交易，寻找并购活动的迹象。 “这是在中国的防御性投资，即跨国公司为了应对日益增长的监管压力而进一步推进本地化计划。”Goujon 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;面对这些限制，“北京并不缺乏资金”并且“可以继续”，她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果这些资本没有得到有效利用，那么它只会加剧其巨大的债务问题，”Goujon 说。&lt;/p>;&lt;p>;在Hinrich 基金会的奥尔森表示，从长远来看，公司“将寻找并可能找到解决方案，使他们能够在不违反美国限制的情况下为中国市场提供服务”。&lt;/p>;&lt;p>;“来自第三国的公司不会很高兴失去利润丰厚的中国市场。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“最后，随着时间的推移，任何限制制度都将不可避免地出现漏洞和规避。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hours after Biden announces sensitive tech restrictions, US chip industry calls for continued access to Chinese market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230620/hours-after-biden-announces-sensitive-tech-restrictions-us-chip-industry-calls-continued-access?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/d257f4f3-745d-4028-bcc7-26d858cc1810_36cf6608.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统签署限制关键科技行业对外投资的行政命令几小时后，由于可能允许中国军队前进，美国半导体公司呼吁拜登政府确保不受阻碍地进入中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国芯片行业的贸易机构半导体行业协会（SIA）总部位于华盛顿特区的 SIA 对此举做出了谨慎的反应，预计此举将急剧升级本已激烈的中美在技术和经济实力方面的领先地位的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;SIA，同时强调该行业认识到这一需求为了保护国家安全，它表示相信确保美国半导体行业“强大且具有全球竞争力”对于实现这一目标“至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望最终规则允许美国芯片公司在一定水平上竞争- 竞争环境并进入包括中国在内的主要全球市场，以提升美国半导体行业的长期实力以及我们超越全球竞争对手的创新能力”，声明中写道。它表示，SIA 欢迎有机会在公众意见征询期提供反馈。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部将负责实施和管理新规则。它将在未来 45 天内接受书面公开评论，以告知其制定财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 所说的“目标狭窄”的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;前 7 年中国芯片进口量下降 17%几个月&lt;/h3>;&lt;p>;SIA 发表上述言论之前，该行业组织上个月发出呼吁，敦促北京和华盛顿“缓和紧张局势，通过对话寻求解决方案，而不是进一步升级”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促政府不要采取进一步的限制，直到与行业和专家进行更广泛的接触，评估当前和潜在限制的影响，以确定这些限制是否狭窄、定义明确、一致适用并与盟友充分协调。” &lt;/p>;&lt;p>;它表示，允许该行业“继续进入中国市场这一全球最大的商品半导体商业市场，对于避免削弱价值 2000 亿美元的芯片的积极影响非常重要”拜登政府为刺激美国半导体产业而推出的《科学法案》。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在这项具有里程碑意义的立法一周年之际宣布了阻碍中国在“敏感技术”方面进步的最新策略。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;SIA 在周三发布的另一份新闻稿中指出，该行业仍在等待承诺的联邦补贴——大约 500 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，虽然新法律正在实施，但尚未分配任何资金“半导体生态系统中的公司已经在美国宣布了数十个新项目，私人投资总额达数千亿美元，以期待 CHIPS 激励措施”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国着眼于即将到来的芯片-实现技术突破：当地媒体&lt;/h3>;&lt;p>;它重申了半导体协会的要求，即解决“面向半导体行业以及整个美国经济”的技术工人短缺问题，并确保芯片行业能够开放地进入全球市场.&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部预计将于今年晚些时候开始发放这些资金。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 最近表示：“我们正在推动团队快速行动，但更重要的是，要做好事情”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 15:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beaten, raped, forced to drink dog’s urine: abused helper lays bare Indonesia’s failure to protect domestic workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230619/beaten-raped-forced-drink-dogs-urine-abused-helper-lays-bare-indonesias-failure-protect-domestic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/3e8984fd-243d-4237-9875-eb4885a4adf9_abc0edee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;殴打、强迫吃动物粪便并锁在狗笼子上 – 虐待批评者说，一名印度尼西亚女佣凸显了政府在帮助国外家庭佣工的同时也未能保护国内家庭佣工。&lt;/p>;&lt;p>;Siti Khotimah 去年找到一份女佣工作后离开了中爪哇家乡前往首都雅加达在 Facebook 上帮助父母偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;在遭受雇主几个月的折磨后，这位 24 岁的女孩现在走路一瘸一拐，腿上有明显的烧伤疤痕。&lt;/p>;&lt;p >;“每次想到发生在我身上的事情，我的头就很痛，”她抽泣着说道。&lt;/p>;&lt;p>;西蒂的案例在印度尼西亚并不罕见，印度尼西亚是最大的民主国家，没有保护家庭佣工的法案，留下了超过400 万人（主要是妇女）容易受到虐待。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，她在雅加达南部富有的 70 岁雇主因身体虐待被判入狱四年，而该女子的丈夫、女儿和其他六名女佣全部被判三年半有期徒刑。&lt;/p>;&lt;h3>;挨饿、被锤子殴打：最严重的家政工人虐待案件&lt;/h3>;&lt;p>;西蒂说，她在工作期间也被强奸，但无法首先谈谈它。此后，她通知了警方，警方建议她就性虐待问题单独提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常失望，与我的遭遇相比，这个判决太轻了。他们应该感受到我的感受。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;家政工人法案近二十年来一直悬而未决，活动人士指责政府拖延。&lt;/p>;&lt;p>;在现行的法律框架下，女佣不被归类为工人，迫使她们在非正规且不受监管的经济中工作。&lt;/p>;&lt;p>;即使该法律确实通过，也主要是帮助那些被中介招募到海外工作的人。 &lt;/p>;&lt;p>;该法案工作委员会主席、议员威利·阿迪亚 (Willy Aditya) 表示：“该法律极具歧视性。”&lt;/p>;&lt;p>;女权活动人士表示，政府必须采取更多措施来支持国内印度尼西亚境内的帮助者。&lt;/p>;&lt;p>;“西蒂的案例并不是第一例。政府的反应一直很缓慢，”国家消除暴力侵害妇女行为委员会的蒂亚斯里·维安达尼 (Tiasri Wiandani) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们自己没有履行责任的情况下要求其他国家提供保护，无异于打我们自己的一巴掌。” ”&lt;/p>;&lt;p>;尽管存在风险和可怕的虐待故事，但像西蒂这样的农村地区的妇女仍感到贫困迫使他们继续前往大城市工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们欠钱我们的村庄。没有其他选择，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国希望家政工人养家糊口。但他们受欢迎吗？&lt;/h3>;&lt;p>;她说，虐待行为在她 2022 年 4 月抵达几周后就开始了，当时另一名工人指控她小偷小摸。&lt;/p>;&lt;p>;Siti 被指控犯有更多盗窃罪，她否认了，虐待一直持续到12月。&lt;/p>;&lt;p>;她回忆起她的雇主强迫她喝狗的尿液并吃狗的排泄物。&lt;/p>;&lt;p>;“我被很多人打了，我的老板把开水倒在我身上。他们后来用铁链锁住了我。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;西蒂说，在工作的八个月里，除了被带回中爪哇的家之前支付的 150 万卢比（99 美元）之外，她没有得到任何工资。 &lt;/p>;&lt;p>;“我担心司机会把我留在路边，因为我看起来不再像人了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Siti 的母亲在凌晨 3:00 发现了她，她正在哭泣她的头发被剪短了，躺在地板上。她腿上的伤口流着血和脓。她的双臂都被香烟烧伤了。&lt;/p>;&lt;p>;“她无声地哭着。我叫醒了我的丈夫，告诉他‘我们的孩子回家了，但她快要死了’，”西蒂的母亲埃尼·索皮亚 (Eni Sopiyah) 说。&lt;/p>;&lt;p>;家人报了警。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人被捕，西蒂被转移到雅加达一家医院，在那里她休养了四个月。&lt;/p>;&lt;p>;虽然她的身体仍在康复，但她承诺继续为自己和其他女佣争取正义。&lt;/p>; &lt;p>;在人权组织 Jala PRT 的帮助下，她根据性虐待和人口贩运法对雇主提出强奸指控。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望家庭工人保护法能够立即通过，以便不会是其他霍蒂玛，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“让我成为最后一个受苦的人。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Expensive and fake’: apology and US$167 payout for pro-China German influencer who accused Qingdao festival over watered-down beer and dodgy meat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230393/expensive-and-fake-apology-and-us167-payout-pro-china-german-influencer-who-accused-qingdao-festival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/f6e008ab-c5c9-4777-9dc8-e9f0136aad62_27255dbe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一位网络影响者指责中国的啤酒节为她提供淡化的德国啤酒啤酒和假羊肉串的投诉引发公愤后，她获得了 1,200 元人民币（167 美元）的赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;德国网红兼商学院学生 Navina Heyden 在微博上拥有超过 610,000 名粉丝，是一名长期关注者。 - 一直是中华文化的倡导者，在国外社交媒体平台上始终是国家的捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管7月22日在微博上称自己是“为中国发声的德国女孩”，她在社交媒体上抱怨自己的节日经历。&lt;/p>;&lt;p>;她在一篇帖子中概述了自己在中国东部山东省青岛啤酒节上的令人失望的经历，声称自己可能喝了假德国啤酒和羊肉串烧。&lt;/p>;&lt;p>;“听说这个啤酒节和我们德国的啤酒节很像，所以很感兴趣。不过，青岛啤酒节让我很失望。”&lt;/p>;&lt;p>;海登声称从慕尼黑订购了两升所谓的正宗德国啤酒，还有八根羊肉串，一共花了300块钱。人民币（55美元），即啤酒每升90元，每串15元。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她说味道与她在德国体验到的相差甚远，并怀疑啤酒可能是用水稀释了，而让她反胃的羊肉串是用鸡肉或鸭肉制成的。&lt;/p>;&lt;p>;她还在帖子中形容自己的经历“又贵又假”，并补充说：“虽然啤酒节的其他活动都很愉快，喝酒吃饭的体验实在是差强人意。”&lt;/p>;&lt;p>;她的帖子立刻引起了关注，并引起了她所消费的饮料和食物的卖家的迅速回应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;7月26日，在音乐节上经营小吃摊的青岛花园酒店在其官方微信账号上发表声明，指责海登利用自己的影响力身份误导公众。&lt;/p>;&lt;p >;“我们将采取一切必要措施，保护我们的合法权益，并保留针对虚假和毫无根据的言论采取法律行动的权利，包括但不限于民事诉讼和刑事警告。”&lt;/p>;&lt;p >;对此，海登捍卫了自己作为消费者给出差评的权利，并表示：“我没有透露你的名字，我只是通过视频给你的服务做出了差评，这是我作为消费者的合法权利。&lt;/ p>;&lt;p>;“网上的每个人都可以自由地给卖家差评。难道就因为我给了差评就起诉我吗？这太荒唐了。”&lt;/p>;&lt;p>;随着此事越来越受到关注并引发广泛讨论，当地有关部门介入调查。&lt;/p>;&lt;p>;崂山市文化和旅游局工作人员青岛市人民政府告诉《中国新闻周刊》：“目前调查正在进行中。我们将积极加强对文化和旅游行业及商家的监管。”&lt;/p>;&lt;p>;8月2日，海登发帖称，青岛市市场监督管理局已与她取得联系，让她联系商家&lt;/p>;&lt;p>;根据她的帖子，经过现场调查，该局得出的结论是，她的说法“基本准确”。官员们还考虑了她提供的照片和视频。&lt;/p>;&lt;p>;她还获得了1200元的赔偿，其中包括退款和她最初支出的三倍，并且该企业收回了最初的声明。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;海登表示：“尽管经历了这一切，我仍然热爱青岛，期待通过大家的共同努力，这座城市变得更好。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件引起了网友们的共鸣，有过类似经历的人都羡慕她维权成功。&lt;/p>;&lt;p>;有人说：“外国人在中国还是能更快地解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“完全是因为你是一个人。”外国人。如果一个普通中国人这样说话，我怀疑他们会得到像你这样的补偿水平。”另一位网友说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong national security police arrest 10 linked to now-defunct legal fund for anti-government protesters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230614/hong-kong-national-security-police-arrest-10-linked-now-defunct-legal-fund-2019-anti-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 14:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/3790d79d-95f9-428e-a52a-385d695b0f8d_32fc3aa1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察周四逮捕了与现已解散的 612 组织有关的 10 人据《华盛顿邮报》获悉，人道主义救济基金是为了帮助那些参与 2019 年反政府抗议活动的人而设立的。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人是该基金的前工作人员和附属人员，目前仍被拘留截至周四下午，已接受部队国家安全部门官员的讯问。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，这 10 人因涉嫌与外国势力勾结危害国家安全而被拘留。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港抗议者法律基金是“伪装的政治组织”&lt;/h3>;&lt;p>;另一名消息人士称，嫌疑人被指控与该基金合谋接受海外组织的捐款，并向逃离香港或逃离香港的人提供经济支持。主张对该市实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人年龄在26岁至43岁之间，有四男六女。在警方行动中，警方查获了电子产品和相关文件。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，调查正在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;去年 5 月，退休的天主教领袖枢机主教陈日君是该解散基金的五名前受托人之一，因涉嫌与外国势力勾结而被警方逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;另外四名受托人是前反对派议员吴霭仪和何秀兰。秀兰、歌手何韵诗和前岭南大学学者许宝强。&lt;/p>;&lt;p>;11月，该基金前秘书长施正伟在机场正准备起飞时被拦下。离开城市。他还因涉嫌与外国势力勾结而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;自2019年成立以来，该基金在解散之前已向因社会动乱而面临起诉或经济困难的抗议者提供了超过2.43亿港元2021 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm alert, warns ‘widespread’ heavy showers expected in coming hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230606/hong-kong-issues-amber-rainstorm-alert-warns-widespread-heavy-showers-expected-coming-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/a27e86fd-ff7e-4bb1-b283-c458ae588ffe_54458184.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑于 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台已发布黄色暴雨警告，并敦促居民保持警惕，因为“大范围大雨”预计将在未来几小时影响香港。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;预报员于周四下午1时10分发出警报，并表示低压槽将在周末为广东带来大阵雨和狂风雷暴，此后天气状况仅略有改善。&lt;/p>;&lt;p >;黄色警报表示香港已下大雨或预计将下大雨，每小时雨量超过30毫米，并可能持续。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police use drone to find missing elderly man trapped on hillside without food or water since Sunday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230607/hong-kong-police-use-drone-find-missing-elderly-man-trapped-hillside-without-food-or-water-sunday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/8e69fac7-317f-40de-90ff-98eb1d50b246_ddcee11e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方于周四凌晨部署了一架配备热探测器的无人机寻找一位自周日失踪以来一直被困在山坡上、没有食物和水的老人。&lt;/p>;&lt;p>;刘彩兴，73岁，周一被报告失踪，当时他非常虚弱，但意识清醒。据知情人士透露，凌晨2点左右，他被发现躺在百胜角将军澳地区环保路附近山坡上的茂密灌木丛中。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员立即赶到，据警方称，刘先生被送往将军澳医院接受检查。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，初步调查显示该男子在山顶上绊倒，并从斜坡上摔下。&lt;/p>;&lt;p>;周一，刘先生被报失踪后，东九龙总区失踪人员调查组人员被指派寻找刘先生。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，刘先生最后一次被发现是在周日上午 9 点左右，当时他离开油大的家。蓝田黎村。&lt;/p>;&lt;p>;周一，警方在他的手机电池耗尽之前与他取得了联系。&lt;/p>;&lt;h3>;青少年在游览郊野公园时在香港天然泳池中溺水身亡&lt;/h3>;&lt; p>;在谈话中，刘告诉警方他被困在山坡上，但无法提供确切位置。&lt;/p>;&lt;p>;“警方研究了监控录像并检查了他的八达通卡记录，帮助警方缩小了搜查范围消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;每天有数百万人广泛使用八达通卡在城市出行和购物。&lt;/p>;&lt;h3>;香港徒步旅行者在丢失数小时后被发现死在山坡上与妻子联络&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，得知他最后一次出现是在将军澳环保道交汇处附近的榜来路后，警方于午夜后不久前往附近山顶，并部署了一架配备了无人机的无人机。周四，使用热探测器进行搜索。&lt;/p>;&lt;p>;凌晨 2 点左右，刘在 50 米高（164 英尺）的山坡上被发现，消防队员和护理人员被叫来。&lt;/p>; &lt;p>;据警方称，事件中没有发现可疑情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong taxis: more action needed to stop overcharging cabbies, industry rep and government adviser say, but pair disagree over proposed penalty system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230601/hong-kong-taxi-industry-rep-and-government-adviser-demand-stronger-action-against-overcharging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 12:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/14699527-8851-4504-8173-720f815ae713_e5de587d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;出租车行业代表和政府顾问周四敦促香港当局加大力度针对出租车司机向顾客多收费的措施，但对于针对行为不良司机的扣分制度是否能有效解决这一问题存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;在一名中国大陆游客在一次举报中揭露出租车违规行为后，出租车违规行为成为人们关注的焦点。周一发布在社交媒体上的视频显示，他从中环到铜锣湾的乘车报价高达 200 港元（25 美元），是计价车费的三倍多。&lt;/p>;&lt;p>;这一曝光引起了回应文化体育及旅游局局长杨润雄表示，当局将严厉打击无良的士司机。&lt;/p>;&lt;p>;的士服务质素委员会委员姚思荣，该委员会是政府的士服务质素委员会授权咨询机构周四同意需要采取更强有力的执法行动，但表示有必要采取记分计划，以阻止司机的不良行为。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，你需要能够抓住[对司机过度充电]。屡次违规可能会导致严重的最高处罚，但有些司机以前没有被抓到，或者在几次尝试后逃脱了处罚，”姚在广播节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，政府推出了一项法案加强对本市私人出租汽车行业的监管。其中包括扣分计划，如果出租车司机违反 11 项违规行为中的任何一项，将被扣 3 分、5 分或 10 分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机向中国大陆游客报出 3 倍计程表费用的费用&lt;/h3>; &lt;p>;多收费、故意拒绝或忽视接受载客将被扣 10 分，而使用除最直接路线以外的路线以及拒绝载运所要求的乘客数量等行为将分别被扣 5 分和 3 分，前提是&lt;/p>;&lt;p>;驾驶人两年内累计记分超过15分的，将被取消三个月出租车经营资格。随后的资格将被暂停六个月。&lt;/p>;&lt;p>;前旅游界议员姚先生认为，积分制度将在对初犯和屡犯者的处罚之间建立公平的平衡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他表示，该计划的累积性质将确保采取比仅仅依靠司法裁量权更公平的方法，司法裁量权往往会导致对第一次和第二次犯罪的人从宽处理。&lt;/p>;&lt;p>;但汽车运输总工会的士部门负责人何志强表示，加强执法措施，甚至根据现行规定加大处罚力度，就足以铲除不法出租车司机。&lt;/p>;&lt;p>;他说，积分制度将重复现有的惩罚措施，并对守法司机施加压力。&lt;/p>;&lt;p>;何补充说，政府拟议法案中列出的一些违法行为，例如不使用最直接的路线，可能会受到处罚&lt;/p>;&lt;p>;“如果法院判处最低处罚，可能震慑力不够。如果法院发现屡犯者，或许会考虑吊销他们的执照或永久禁止他们从事该行业，这可能会更令人沮丧。”他在同一节目中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港建议对出租车司机扣分&lt;/h3>;&lt;p>;何强调，多收费是“不能容忍”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“对于游客来说，除了政府部门之外，他们与城市居民的第一接触点就是出租车司机，因此乱收费的行为出租车司机很重要。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位报价超过计价表三倍的内地游客在中国社交媒体平台小红书上拥有约20万粉丝。他说，他和朋友等了半个小时从兰桂坊到铜锣湾的车，被四名出租车司机拒绝，其中一些出租车司机拒绝按计价器计费。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，他据介绍，5公里的路线通常需要8分钟，费用为60港元。他们拦下的两名出租车司机报价为200港元，其中一名司机将价格降至150港元，这是他们“能开出的最便宜”的价格。&lt;/p>;&lt;p>;两人最终上了一辆出租车，这次旅行向他们收取了 100 港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shanghai-based CellX a step closer to bringing cultivated meat to market with launch of China’s first pilot plant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3230588/shanghai-based-cellx-step-closer-bringing-cultivated-meat-market-launch-chinas-first-pilot-plant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 11:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/242b765a-fd83-4dbb-bddf-8459a76bae63_3625e699.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海细胞培育肉类初创公司 CellX 推出中国首个培育肉类试点周三，该工厂在该国寻求可持续动物蛋白来源以养活其人口方面取得了重大突破。&lt;/p>;&lt;p>;该试点工厂代表着在大规模生产之前将人造肉送上餐桌又近了一步，联合创始人兼首席执行官杨子良在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，上海工厂拥有一个 2,000 升的生物反应器，每年可生产“个位数吨”的养殖肉，还有更多很快就会添加生物反应器。&lt;/p>;&lt;p>;“该试点设施的见解将用于我们计划在 2025 年完工的商业生产设施，[该设施]将能够生产数百吨产品杨说。&lt;/p>;&lt;p>;作为减少进口依赖战略的一部分，确保 14 亿人口（约占世界人口的五分之一）的粮食安全已成为中国的首要任务之一。&lt; /p>;&lt;p>;2022年5月，作为“十四五”发展规划的一部分，北京表示支持发展合成蛋白作为食物来源，以减轻传统畜牧业对环境资源的压力。生物经济。在此之前，一月份纳入了实验室培育的肉类和其他替代蛋白质，以确保可持续的食品供应。&lt;/p>;&lt;p>;Yang 表示，该试点设施将有助于将 CellX 的生产成本降低至每磅 100 美元以下。他表示，这使其与优质肉类具有竞争力，并补充说 CellX 的商业生产设施将于 2025 年投入使用，这将进一步降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，一磅 A5 级日本和牛神户牛肉的售价约为 189 美元&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，我们能够进行试点并将成本降低到每磅 100 美元以下，这确实是一个重要的里程碑，标志着从研发到生产的过渡，”杨说。 “工业化和商业化是我们接下来关注的重点。”&lt;/p>;&lt;p>;今年晚些时候，CellX 计划与美国和新加坡的食品监管机构接洽，批准其产品在 2025 年在其他国际市场销售。 &lt;/p>;&lt;p>;6 月，Upside Foods 和 Good Meat 获得美国农业部批准销售实验室培育肉类，美国成为继新加坡之后第二个允许销售培育肉类的国家。&lt; /p>;&lt;p>;人造肉是通过直接培养动物细胞生产的，无需饲养动物作为食物。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡于 2020 年 12 月允许销售人造肉，当时初创公司 Eat Just 收到了获得在该城邦销售其实验室生产的鸡肉的批准。&lt;/p>;&lt;p>;CellX 于 2021 年 9 月首次推出了细胞猪肉产品样品，其培育肉产品采用了多品种方法。&lt;/p>;&lt;p>;CellX 于 2021 年 9 月首次推出了细胞猪肉产品样品。 p>;&lt;p>;CellX 成立于 2020 年，已获得约 2000 万美元的四轮投资，战略投资者包括中国联想控股支持的佳沃资本和韩国企业集团 SK 集团。&lt;/p>;&lt;p >;CellX 于 2022 年 4 月与柏林的 Bluu Seafood 签署战略合作伙伴关系，帮助两家公司推动监管合规性并扩大中国和欧洲市场消费者对实验室培育蛋白质产品的接受度。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese University of Hong Kong head Rocky Tuan out of sight, but at the centre of storm over council reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3230513/chinese-university-hong-kong-head-rocky-tuan-out-sight-centre-storm-over-council-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/10ff5bdc-87dd-4519-a791-5150f5dd9e60_f7ba561f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港中文大学（中大）校长，争议并不陌生随着立法者着手改革该机构的理事会，段崇智再次成为批评的目标。&lt;/p>;&lt;p>;这位 72 岁的教授本月多次拒绝出席立法会委员会并面临质询治理问题引发了要求他下台的呼声。他说自己病了。&lt;/p>;&lt;p>;前市领导梁振英长期持批评态度，从未停止批评段在2019年处理学生抗议的方式，他对他拒绝会见立法会议员感到非常恼火，以至于他说：“他应该重新考虑自己在大学的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;去年 4 月，大学理事会决定重新任命段先生，新的三年任期将于 2026 年结束后，事件迅速展开。立刻遭到批评，并出人意料地改革立法会。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员张宇人、刘国勋和邓家彪本身都是立法会议员，提出了一项私人议员法案，以削减预算他们希望将外部成员与内部成员的比例从目前大致均匀的比例提高到2:1，并提议校长的任命需要不少于四分之三的校董会成员批准，而不是目前的简单多数。&lt;/p>;&lt;p>;中大校董会去年12月作出回应，成立了一个专责小组，并决定4月份，自2016年以来一直处于休眠状态的改革计划仍然适合实施。它建议削减立法会规模，包括审查是否可以减少目前任命为咨询机构的三名立法会议员的人数。&lt;/p>;&lt;p>;尽管立法会认可了2016年的建议，但张、刘和邓仍继续推进他们的计划。自己提议通过私人议员法案重组理事会，要求大学承担所产生的费用。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的反对者质疑将大学内部事务提交立法机关的方式，并警告称这可能会侵蚀学术自由。&lt;/p>;&lt;p>;但三名立法会议员指出，这些建议很大程度上反映了大学自2016年以来的改革计划。&lt;/p>;&lt;h3>;香港中文大学的段崇智&#39;躲避立法会议员质问&lt;/h3>;&lt;p>;尽管部分立法会议员表示不满，立法会条例草案委员会仍继续审议拟议法例。每次段未能露面，他都会再次受到批评，并建议他应该离开。&lt;/p>;&lt;p>;大学毕业典礼（由所有毕业生组成的法定机构）主席杨裕明 (Kelvin Yeung Yu-ming) 以及中大校董会成员林伟雄和向树辉于7月22日在网上发起请愿，游说反对该法案。&lt;/p>;&lt;p>;中大校友向先生表示，立法会议员似乎更专注于攻击段先生。 &lt;/p>;&lt;p>;“没有辩论，他们一致谴责一个人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;大约 9 天之内，大约 1,600 人签署了请愿书，呼吁立法者否决该法案。其中包括香港故宫文化博物馆馆长吴志华和政府流行病顾问许树昌等知名人士。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中大校董会本月批准了专责小组的改革建议，但他们未经立法会批准，该法案无法生效。&lt;/p>;&lt;p>;预计将于 11 月向立法会提交的三名立法者法案将获得通过，这似乎是不可避免的。&lt;/p>;&lt;p>;整个法案也是如此。校董会改革事件真的是围绕自2018年1月起担任中大校长的人吗？&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会可能援引特别权力调查校董会&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;国际知名生物医学科学家香港人段在2019年的社会动乱中受到批评，当时他被指责过于同情学生抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;他在校园里遇到了一群人，一次Point发表了一封公开信，其中列出了他的学生所描述的警方虐待行为，并呼吁政府对虐待指控进行独立调查。&lt;/p>;&lt;p>;这遭到了警察团体的谴责，他们指责中大“ ”。&lt;/p>;&lt;p>;同年，英国《泰晤士高等教育》增刊将他评为世界上最有影响力的学者之一，并赞扬他“坚持自己的观点”。校园和学生”。&lt;/p>;&lt;p>;去年四月，他再次被任命为三年，遭到了批评者的强烈抗议。该大学解释说，启动求职需要时间，招聘过程可能至少需要 12 至 18 个月。&lt;/p>;&lt;p>;然后，去年 10 月，该大学推出了简化的拆分方案，引发了新的争议-彩色中国凤凰徽章，作为今年庆祝建校 60 周年的“品牌重塑活动”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;公众和立法者的负面反应非常强烈，以至于该大学在短短一周内就放弃了新设计&lt;/p>;&lt;p>;一些立法者很快表示，该事件反映了大学的治理不善。&lt;/p>;&lt;p>;在立法会法案委员会最近的一次会议上，柴逸超教授表示，去年五月接任中大校董会主席时透露，大学管理层并没有要求校董会批准更改校徽。&lt;/p>;&lt;p>;他又表示，目前未能取得有关校董会条款的资料。 Tuan的新合同。柴智明的前任梁乃鹏领导下的市议会延长了副校长的任期。&lt;/p>;&lt;p>;前市领导梁振英表示：“很明显，香港特区政府一贯存在不服从命令的行为。”段教授和兼任理事会秘书的大学秘书长。”&lt;/p>;&lt;p>;中大没有回应《华盛顿邮报》采访段的请求。&lt;/p>;&lt;h3>;大学理事会支持改革，但没有回应全力支持香港立法会议员计划&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中大于1963年在沙田成立，是沙田唯一一所书院制大学，设有九个学院。&lt;/p>; &lt;p>;目前，其前四所学院的代表在理事会中拥有 16 个席位，这在一定程度上解释了其成员众多的原因。&lt;/p>;&lt;p>;大学本身多年来也承认其理事会太大，应该被削减，但它没有采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;对大学治理和管理结构进行改革的呼声可以追溯到2002年的一份政府报告，该报告表明治理机构越小越好。它引用了一份英国报告，建议理事会成员的最佳规模为 25 名。&lt;/p>;&lt;p>;香港其他政府资助的大学也继续进行改革。&lt;/p>;&lt;p>;根据唐所准备的文件，其中一所大学中大改革法案的立法者中，城市大学现时校董会人数最少，有 23 名成员，而香港大学有 24 名成员，浸会大学和岭南大学分别有 35 名和 34 名成员。&lt;/p>;&lt;p>;外部成员与内部成员的比例大约为2:1，除了浸会大学的比例约为1:1，如中大。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，中大校董会建议将成员人数缩减至25名，其中外部成员17名，外部成员8名内部成员。它还希望将立法会代表人数从三名削减至一名。&lt;/p>;&lt;h3>;香港大学严厉打击使其“名誉扫地”的行为&lt;/h3>;&lt;p>;这些建议因受到批评而化为泡影由于缺乏协商，并担心拥有如此多的外部成员可能会损害学术自由。&lt;/p>;&lt;p>;2016年，该大学再次进行了审查，并建议设立一个由29名成员组成的理事会，其中外部成员占多数，但再次，什么也没做。&lt;/p>;&lt;p>;去年成立的工作组承认该委员会“显然太大了”，并建议成员人数在 25 至 34 人之间，内部与外部的比例在 1:1.64 之间1：2.13。&lt;/p>;&lt;p>;还规定，批准任命副校长的门槛应在理事会成员的三分之二至四分之三之间。&lt;/p>;&lt;p>;理事会重申尽管立法会委员会本月正在审议该法案，但中大在回复《邮报》时表示，它支持专责小组的建议，并“仍然致力于确保大学有一个适合目标并符合最佳实践的治理模式”。&lt;/p>;&lt;h3>;877 支持改革香港中文大学理事会的替代计划&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管最近因段副校长缺席立法会法案委员会会议而引发风波，部分议员对针对他进行政治运动的建议不予理睬。&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席梁美芬表示：“我们不是针对一个人。有些人可能真的希望他辞职，但他是否应该留下来，应该由新的[改革后]议会决定。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，该法案中的建议是温和的，旨在改善政府的管理。该法案的支持者指出，该大学在 2022-23 学年至 2024-25 学年期间获得了约 138 亿港元（17.6 亿美元）的经常性公共资金，并表示应该&lt;/p>;&lt;p>;唐说，三人继续前进的主要原因有两个：其他大学已经做出改变，而中大最近发生的事件表明需要改革。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是其中的一部分作为大学理事会的一员，我们非常重视大学理事会的形象，其中包括大学管理层的成员。” “如果你留意法案委员会，我们三位议员并没有针对任何特定的学校行政官员发表任何评论。”&lt;/p>;&lt;p>;他并不担心这起事件会影响大学的声誉。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;中文大学校董会成员敦促香港立法者推迟修例法案&lt;/h3>;&lt;p>;资深中国问题观察家、香港中文大学荣休教授、北京半官方智库港侨联会顾问刘兆佳港澳研究表示，不幸的是，许多人将段在 2019 年处理学生抗议者的方式与大学的治理联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;但显然，段在骚乱期间的行为并没有被忘记。&lt;/p>; &lt;p>;“很多人对段教授处理校园抗议的方式不满意，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;“理工大学在 2019 年也被激进暴徒占领。但该校校长，与段教授不同，滕锦光教授被认为并不同情抗议者。”&lt;/p>;&lt;p>;中大校友、资深议员香是反对该法案的请愿者之一，他仍然对立法者的方式感到愤怒谈及中大的管治问题。&lt;/p>;&lt;p>;「从2002年至2022年，在柴逸超教授出任中大校董会主席之前，所有校董会主席及校董会成员均与中大关系良好”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;他注意到那段时期取得的许多进步，包括在中国大陆建立了大学教学医院和校区。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你说我们治理不善，议会和大学互相争吵，我们怎么能做这么多事情呢？” &lt;/p>;&lt;p>;同为立法会议员的林恩德坚称，他们并不反对改革，但对法案背后的三名立法者绕过立法会感到不满，而且立法者忽视了立法会2016年检讨报告中达成的共识。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然法案通过似乎已成定局，但林郑月娥表示：“我不会说我们失败了，因为我们已经帮助公众了解了立法会改革被强行推进的真相。 ”&lt;/p>;&lt;p>;至于在整个事件中扮演重要角色的中大校长，香港理工大学专上学院政治学家陈伟强表示，段先生看起来很糟糕。显然他拒绝出席立法会法案委员会的听证会，这给愤怒的立法者提供了攻击他的借口。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是说他作为大学校长的日子屈指可数，但很少有人会预计他未来的日子会很长。”一帆风顺，”他说。 “他可能会承受更大的压力。”&lt;/p>;&lt;p>;Cannix Yau 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China taps thinner coal seams as energy security drives push for fossil fuel]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230523/china-taps-thinner-coal-seams-energy-security-drives-push-fossil-fuel?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/09d65130-ad5b-4b19-a393-c448266ba1dc_c5372a50.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国建成超薄煤层开采强力机器，产量创历史新高随着国家转向难以开采的化石燃料矿床以确保能源安全，煤层采煤机由中国煤炭技术工程集团公司上海研究院 (CCTEG) 开发据官方媒体报道，可在薄至 1.3 米（4.3 英尺）的煤层上使用。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的主要煤矿公司已部署了 70 多台该机器。&lt; /p>;&lt;p>;据官方报纸《科技日报》周二报道，在中国国家能源集团运营的一座矿山中，该装置的年产量达到了前所未有的 260 万吨（290 万吨）。&lt; /p>;&lt;h3>;中国因电力安全担忧和气候目标面临风险而铲煤：绿色和平组织&lt;/h3>;&lt;p>;其设计年产能为 300 万吨，是用于开采薄煤层的类似机器产量的三倍。这些竞争对手的设备也无法在厚度小于 1.6 米的煤层中作业。&lt;/p>;&lt;p>;该机器的装机功率为 1,200 千瓦，比竞争对手更强大。该设备可以调整方向和高度，高精度定位控制技术引导其运动。&lt;/p>;&lt;p>;有关该设备的报道于7月下旬首次出现在中国官方媒体上。&lt;/p>;&lt;p>;随着相对较厚煤层和有利地质条件的矿区逐渐枯竭，中国的煤炭开采状况一直在恶化。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将焦点重新放在能源和排放目标上，以实现后疫情时代的反弹&lt;/h3>;&lt;p>;总部位于北京的能源与气候研究机构 Agora Energy Transition China 董事总经理 Kevin Tu 表示，为了维持中国不断增长的煤炭消费量，矿工们必须找到开采更薄煤层的方法。&lt;/p>;&lt;p>;北京出于可持续发展的原因放弃煤炭，承诺到 2030 年实现净零排放，到 2060 年实现净零排放。&lt;/p>;&lt;p>;但出于能源安全考虑，过去两年又重新转向煤炭。&lt;/p>;&lt; p>;我国煤炭消耗量占世界一半以上，煤炭长期以来一直是国家经济发展的主要能源。&lt;/p>;&lt;p>;屠呦呦表示，虽然中国正在经历清洁能源转型，但煤炭- 依赖能源结构不可能一蹴而就。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，对于中国实现碳中和目标而言，从中长期来看，逐步淘汰煤炭仍然是不可避免的，并补充说，技术的发展该国煤炭开采活动的减少不会改变这一趋势。&lt;/p>;&lt;p>;“石器时代并没有结束，因为世界上的石头用完了，石油时代也不会因为我们用完了石油而结束，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国煤炭的大量产于薄煤层，约占中国煤炭总储量的 20%，即高达 3500 亿吨，CCTEG 上海经理李庆良表示。研究院对内地媒体表示。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于开采条件差、盈利能力低，薄煤层的产量仅占全国煤炭总产量的7%左右。&lt;/p>;&lt;p>;新矿机的出现正值中国加快可再生能源发电设施安装以实现脱碳目标之际。&lt;/p>;&lt;p>;中国在发展可再生能源方面取得了巨大进展。到 2022 年，它占全球新增可再生能源容量的 49%。迄今为止，中国在电动汽车上路方面也处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;但中国也是全球二氧化碳排放量最大的来源国，去年排放量为 12.1 十亿吨，是美国排放量的两倍多国家和几乎全球总数的三分之一。这很大程度上是因为中国仍然是世界上最大的煤炭生产国和消费国。&lt;/p>;&lt;p>;人们普遍认为，如果中国不能实现其零碳目标，世界将无法应对气候危机，包括逐步淘汰煤炭的使用。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济复苏、对能源安全的担忧以及对太阳能和风力发电可靠性的担忧加剧了其对化石燃料的依赖。&lt;/p>;&lt; h3>;中国的煤炭激增违背了其气候承诺&lt;/h3>;&lt;p>;去年，地方政府批准了 106 吉瓦的新增煤电装机容量，这是 2015 年以来的最高水平，是 2021 年的四倍。&lt;/p>; &lt;p>;国际能源署7月份发布的一份报告估计，中国今年的煤炭需求将增长3.5%，达到4,679兆吨——约占全球煤炭需求的56%，远远领先于全球第二大煤炭消费国印度1,212兆吨。&lt;/p>;&lt;p>;一位研究中国能源市场的学者表示，由于此事的敏感性而要求匿名，他表示，过去两年为确保煤炭供应所做的努力以及比预期慢的经济复苏导致资源过剩和价格低廉，这可能会影响北京的排放承诺。&lt;/p>;&lt;p>;7月，国家主席习近平在全国会议上表示，中国对减排和实现碳中和的承诺“坚定不移”，但“实现目标的路径以及实现目标的方式、速度和强度应该而且必须由国家自己决定，而不是受他人左右”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>