<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese envoy meets Hamas political leader in Qatar to discuss ‘Gaza conflict and other issues’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3255898/chinese-envoy-meets-hamas-political-leader-qatar-discuss-gaza-conflict-and-other-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 13:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/be9b2fcc-f938-4000-84e2-29b8e6adca05_b22550c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚会见中国特使王克俭外交部周日下午在卡塔尔讨论加沙战争问题。照片：X/@soupalestina&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据周二的中国消息，中国外交部特使王克俭会见了哈马斯政治局负责人，这是中国官员之间的首次已知会面&lt;/p>;&lt;p>;简短的声明称，王毅周日在卡塔尔会见了伊斯梅尔·哈尼亚，“就加沙冲突和其他问题交换了意见”，但没有进一步说明。&lt; /p>;&lt;p>;《耶路撒冷邮报》援引哈马斯的话说，哈尼亚告诉中国特使，战争需要迅速结束。他还表示，以色列必须从加沙撤军，并应建立一个独立的巴勒斯坦国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，王表示中国“热衷于与哈马斯的关系”，他称之为“巴勒斯坦民族结构的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;王是自十月份战争爆发以来中国派往巴勒斯坦和以色列的第一位外交官。上周，他访问了约旦河西岸，并会见了巴勒斯坦权力机构外交部长里亚德·马利基。他在那里表示，中国再次呼吁立即停火和“两国”解决方案作为政治解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还与以色列外交部亚太事务负责人哈盖·沙格里尔举行了会谈&lt;/p>;&lt;h3>;在加沙斋月期间，以色列与哈马斯停战僵局期间，饥饿增加了死亡人数&lt;/h3>;&lt;p>;自冲突开始以来，中国试图发挥作用，发布了自己对危机的五点立场文件，敦促联合国安理会为两国解决方案制定“具体”时间表和路线图。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅去年分别与以色列和巴勒斯坦外长通话，而其他中国官员则与中东各国讨论了局势。&lt;/p>;&lt;p>;但中国并未谴责哈马斯或提及该组织分析人士早些时候表示，这可能会促使包括以色列在内的国家认为北京的努力是不平衡的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly half of property owners with illegal structures at Hong Kong estate appeal against demolition orders]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255901/nearly-half-property-owners-illegal-structures-hong-kong-estate-appeal-against-demolition-orders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/a09e996d-444e-4e34-9cd0-adf71aac61d3_970bb183.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局去年12月透露，检查了红山半岛的85栋房屋已发现 40 个违例建筑，1 个非法占用政府土地，29 个被发现违反了这两项规定。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一处豪宅被发现有违章建筑，近半业主在当局下令拆除违章建筑后提出上诉。&lt;/p>; &lt;p>;屋宇署周一表示，已向大潭红山半岛68栋住宅的业主发出拆卸令，要求他们自费拆除违例建筑物。&lt;/p>;&lt;p>;“其中32份已提出上诉，目前上诉评审小组正在审理中。&lt;/p>;&lt;p>;大部分拆除令与屋顶结构或地下室有关。&lt;/p>;&lt; p>;提出上诉的人包括 74 号和 76 号海滨别墅的业主，这两个别墅是 9 月 7 日暴雨引发豪华庄园山体滑坡后第一批发现非法建筑的地点。&lt;/p>; >;&lt;p>;收到拆卸令的斜坡或建筑物业主必须委任注册专业人士，在收到拆卸令后 90 天内，向屋宇署提交修葺及建筑方案以供批准，然后才可开始修葺工程。&lt;/p >;&lt;p>;去年的倾盆大雨还暴露了70号和72号屋的违章建筑。&lt;/p>;&lt;h3>;揭露香港秘密抢地豪宅&lt;/h3>;&lt;p>;修缮工程正在进行中屋宇署表示，70号业主自去年9月收到拆卸令后，仍未提交修缮建议。&lt;/p>;&lt;p>;“屋宇署已向业主发出警告信，并就该事宜启动检控程序。发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;该部门警告那些没有合理理由不遵守该命令的人可能会面临起诉。&lt;/p>;&lt;p>;那些被定罪违反该命令的人将面临最高处罚最高 200,000 港元（25,500 美元）和一年监禁。违例者若不遵守通知书，每日可被罚款港币20,000元。&lt;/p>;&lt;p>;地政总署亦向30个非法占用政府土地的物业发出通知书，要求其在150天内拆除构筑物。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;任何人若被发现非法占用政府土地，初犯可被罚款港币 50 万及监禁最多六个月。&lt;/p>;&lt;p>;屡犯者最高可被罚款港币 100 万及监禁六个月，侵占政府土地每日加罚港币10万元。&lt;/p>;&lt;h3>;揭露香港豪宅业主隐形侵占土地&lt;/h3>;&lt;p>;地政总署表示已修复斜坡政府表示，如果发现山泥倾泻与违例建筑物有关，或非法占用政府土地。&lt;/p>;&lt;p>;当局去年12月透露，在检查红山半岛的85间房屋时，发现40间违例搭建物、1间非法占用政府土地，以及29间被发现违反这两项规定。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;余下15处物业并无违例建筑或非法占用政府土地的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;事后调查亦发现九龙山顶火烈鸟花园、罗莎别墅近90%的住宅大潭和大埔海景别墅涉嫌擅自加建，市领导李家超发誓要严厉打击这种做法。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why do India’s general elections take so long to complete?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3255905/why-do-indias-general-elections-take-so-long-complete?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/927574fb-fdac-4407-96c1-4508e7f20938_923a0124.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海得拉巴的一名妇女展示了手指上不可磨灭的墨迹在 11 月的特伦甘纳邦议会选举中投票。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;从4月19日到6月1日，近9.7亿印度人（占全球人口的10%以上）有资格在大选中投票。这次规模庞大的演习是世界上规模最大的演习，需要 44 天才能在 6 月 4 日公布结果。&lt;/p>;&lt;p>;总理纳伦德拉·莫迪正在寻求连续第三个任期。他将面对一个广泛但摇摇欲坠的反对党联盟，这些反对党正在努力挑战他的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;大多数调查预测莫迪的印度教民族主义印度人民党将轻松获胜，巩固他作为该国最受欢迎的党之一的地位和相应的领导者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/8937037e-9abd- 4574-a24d-78239871ae48_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪去年抵达海得拉巴参加竞选集会时向支持者致意。大多数调查预测他将轻松赢得连续第三个任期。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这可以归结为两个关键原因：印度这个世界上人口最多的国家幅员辽阔，以及惊人的人口增长水平。确保每位登记选民都能投票所需的后勤工作。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，投票的持续时间一直在波动。 1951年至1952年印度脱离英国统治获得独立后的首次选举，用了近四个月的时间完成投票，1980年仅用了四天。2019年，投票用了39天，今年的选举是第二长的。 &lt;/p>;&lt;p>;印度拥有9.69亿登记选民，其选民规模比欧盟人口总和还多。&lt;/p>;&lt;p>;投票选举543名议员进入议会下院超过七个阶段。印度28个邦和8个联邦直辖区将在不同时间进行投票。每个阶段为期一天，第一阶段从 4 月 19 日开始，到 6 月 1 日结束。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些州会在一天内投票，但其他州的投票可能需要更长时间。例如，北方邦是巴西面积最大的邦，拥有 2 亿人口，将在 7 天的时间内进行投票。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/80b2c5a0-747f-45ca-a4d3-a3efab7fe963_27fc78c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;成员印度选举委员会“飞行小队”的一名成员周日在钦奈搜查车辆，以在即将到来的大选前搜查现金和非法选举赠品。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;负责监督投票的印度选举委员会必须确保2公里（1.2公里）内有可用的投票站独立智库 PRS 立法研究中心的查克舒·罗伊 (Chakshu Roy) 表示：“选举官员必须竭尽全力确保即使是单个选民也能行使其选举权。” p>;&lt;p>;大约 1500 万选举官员和安全人员将穿越该国的沙漠和山脉——有时乘船、步行甚至骑马——试图接触到每一位选民。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚计算了疯狂的成本为期 1 天的选举，有 71 名投票站工作人员死亡&lt;/h3>;&lt;p>;这可能尤其艰巨。 2019 年，印度上次举行选举时，一队投票站官员历经四天长途跋涉超过 480 公里（300 英里），只为让与中国接壤的偏远阿鲁纳恰尔邦一个小村庄的一名选民能够行使其权利。&lt; /p>;&lt;p>;官员们还于 2019 年前往喜马拉雅山高处的一个村庄，在 15,256 英尺（4,650 米）的高度安装了一个投票站，这是世界上最高的投票站。&lt;/p>;&lt;p>;这同样，投票站也将安装在偏远地区，其中一个投票站位于喀拉拉邦南部的野生动物保护区内，另一个投票站位于古吉拉特邦西部的一个集装箱内。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/0a431822-f758-4f09-99ff-b67f0df53929_bf7788cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;在 2019 年 4 月第一阶段选举之前，准军事士兵从阿萨姆邦布拉马普特拉河的渡轮上下来后搬运行李。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，印度多阶段选举背后的一个关键原因是安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;通常负责守卫边境的数万名联邦安全部队被解放出来并与州警察一起部署，以防止暴力并运送选举官员和投票机。&lt;/p>;&lt;p>;涉及敌对政党支持者的致命冲突，特别是在东部西孟加拉邦，已经破坏了之前的选举。但由于安全措施严密，这些年来这种暴力已经逐渐减少，投票也相对和平。&lt;/p>;&lt;p>;“看看这个国家的地理……有河流、山脉、雪地、丛林……想想看安全部队的行动。他们必须走遍全国，”首席选举专员拉吉夫·库马尔周六表示。 “我们将多走一英里，这样选民就不必这样做。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to host global nuclear safety conference – but row over Fukushima nuclear waste water will not be on agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3255894/china-host-global-nuclear-safety-conference-row-over-fukushima-nuclear-waste-water-will-not-be?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/a88c79a6-9f3f-4adb-bccd-6d01f819da12_63ae7c10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本受灾福岛核电站废水排放引发争议不会在中国主办的全球会议上讨论。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国下个月将主办国际核安全会议，但日本福岛核电站废水排放问题不会列入议程。&lt;/p>;&lt;p >;第五届加强核电站运行安全国际会议将于4月15日至19日在北京举行，这是该活动首次在国际原子能机构（IAEA）总部维也纳以外举行。&lt;/国际原子能机构表示，“运营和建造许多核电站的中国提出主办这次活动”，并补充说它“在多个成员国举行会议”。&lt;/p>;&lt;p>;它此前曾表示主要重点将是核电站运营商和所有者如何提高核电站的安全性。&lt;/p>;&lt;p>;虽然会议将“强调加强核电站运营各个阶段的运行安全管理”，但它补充道：“福岛第一核电站处理水排放的具体议题不属于本次会议范围。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部未予回应对于为什么不讨论这个话题的疑问。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直直言不讳地批评日本计划排放一批处理后的受污染废水，这些废水是在核电站遭受核电站熔毁后累积的。 2011 年发生了毁灭性海啸。出于安全考虑，日本还禁止进口所有日本海鲜。&lt;/p>;&lt;p>;不过，国际原子能机构已批准该计划，称其符合科学标准。上周，原子能机构总干事拉斐尔·格罗西 (Rafael Grossi) 在 X（前身为 Twitter）上发帖表示，该机构将继续在该工厂驻扎，直到最后一滴水被释放。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构表示，总干事和副主任核安全与核安保总司令“可能会参加会议”。&lt;/p>;&lt;p>;格罗西在中国社交媒体上多次受到民族主义评论人士的攻击，其中许多人指出，这位阿根廷职业外交官没有&lt;/p>;&lt;p>;然而，国际原子能机构传统上由外交官和政治家领导，其中包括前联合国武器核查员汉斯·布利克斯和后来担任埃及临时副总统的穆罕默德·巴拉迪等知名人士.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继韩国媒体去年报道国际原子能机构工作人员收受来自日本的“封口费”或“贿赂”后，中国社交媒体还指责该机构接受日本的“封口费”或“贿赂”。日本提供的 100 万欧元（110 万美元）“政治捐款”。&lt;/p>;&lt;p>;这些报道还称，国际原子能机构关于废水排放计划的报告在 7 月份发布之前已由日本方面编辑过&lt;/p>;&lt;p>;日本外务省表示，有关政治献金或国际原子能机构报告结果被“固定”的说法“完全不真实”。国际原子能机构尚未对这些报告发表评论，其运作依赖于包括日本和中国在内的成员国的捐款。&lt;/p>;&lt;p>;格罗西上周访问日本时，日本政府表示将向国际原子能机构提供进一步的信息。 1850万欧元支持其活动。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国核能负责人访问日本，检查福岛废水排放情况&lt;/h3>;&lt;p>;主办下个月会议的中国核能协会表示，它将“为全球核电安全发展贡献中国力量”。&lt;/p>;&lt;p>;预计将有来自30多个国家的约200名与会者参会。会议结束后，一些与会者将参观位于北京的中国原子能科学研究院，这里是主要研究设施中国实验快堆的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构核装置安全司司长安娜·布拉德福德 (Anna Bradford)，表示：“为了保护人员和环境，核设施的运行安全必须保持在高水平。这次会议将有助于我们所有人做到这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New US research finds no brain injuries among ‘Havana Syndrome’ patients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255891/new-us-research-finds-no-brain-injuries-among-havana-syndrome-patients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 12:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/7a2cb3b2-ef48-44e3-9b44-71423b427a7f_b4a5c9ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国大使馆官员首先报告了这种神秘疾病的症状2016年，古巴首都哈瓦那。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一系列先进测试发现，患有曾被称为“哈瓦那综合症”的神秘健康问题的美国外交官和其他政府雇员没有脑损伤或退化。 ”，研究人员周一报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国立卫生研究院近五年的研究没有对 2016 年及之后在古巴首次报告的头痛、平衡问题以及思维和睡眠困难等症状提供解释。 &lt;/p>;&lt;p>;但这确实与一些早期的发现相矛盾，这些发现引起了人们对经历国务院现在所说的“异常健康事件”的脑损伤的担忧。&lt;/p>;&lt; “这些人有真实的症状，并且正在经历一段非常艰难的时期，”帮助领导这项研究的美国国立卫生研究院康复医学主任 Leighton Chan 博士说。 “它们可能非常严重、致残且难以治疗。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，当与哈瓦那综合症患者进行比较时，复杂的 MRI 扫描没有发现大脑体积、结构或白质（损伤或退化的迹象）存在显着差异。与从事类似工作的健康政府工作人员（包括同一大使馆的一些工作人员）进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;根据《美国医学会杂志》发表的研究结果，认知和其他测试也没有显着差异。&lt;/p>; &lt;h3>;美国情报发现，“哈瓦那综合症”不是由外国对手引起的&lt;/h3>;&lt;p>;虽然不能排除症状开始时出现短暂伤害的可能性，但研究人员表示，好消息是他们无法长期发现 -创伤或中风后典型的脑部扫描术语标记。&lt;/p>;&lt;p>;研究合著者、沃尔特·里德国家军事医疗中心负责哈瓦那治疗的神经心理学家路易斯·弗伦奇说，这“应该让患者放心”综合症。 “它使我们能够专注于此时此地，让人们回到他们应该在的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;哈瓦那综合症病例中的一个子集（约 28%）被诊断出患有称为持续性平衡问题姿势知觉头晕（PPPD）。&lt;/p>;&lt;p>;与内耳问题和严重压力有关，当某些大脑网络没有受伤但无法正常沟通时，就会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;弗伦奇称之为“适应不良反应”，就像那些为了缓解背痛而弯腰驼背的人，即使在疼痛消失后也会出现姿势问题。&lt;/p>;&lt;p>;哈瓦那综合症的参与者报告了更多的疲劳、创伤后应激症状&lt;/p>;&lt;p>;这些发现是揭开一个谜团的最新发现，这个谜团始于美国驻古巴大使馆的工作人员在报告突然出现奇怪的噪音后开始寻求听力损失和耳鸣的医疗护理。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;后来，中国、欧洲和美国首都华盛顿的大使馆工作人员也出现了类似的疾病报告。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，有人担心俄罗斯或其他国家可能使用了某种形式的定向能量来攻击美国人。&lt;/p>;&lt;p>;但去年，美国情报机构表示，没有迹象表明外国对手参与其中，而且大多数病例似乎都有不同的原因，从未确诊的疾病到环境因素。&lt;/p>;&lt;p>;一些患者指责政府忽视他们的疾病。周一，一位科学家在《美国医学会杂志》的一篇社论中呼吁进行更多研究，为下一个此类健康之谜做好准备，并警告说 NIH 的研究设计加上现有医疗技术的限制可能会错过一些线索。&lt;/p>;&lt;h3>;哈瓦那综合症？这更像是美国大使馆综合症&lt;/h3>;&lt;p>;“人们可能会怀疑这些案件没有发生或没有发生任何严重的事情。这是不明智的，”斯坦福大学的戴维·雷尔曼博士写道。 2022 年，他成为政府任命的一个小组的成员，该小组不能排除脉冲形式的能量可以解释部分病例的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;NIH 的这项研究于 2018 年开始，包括超过80 名哈瓦那综合症患者，并不是为了检查某种武器或其他触发哈瓦那综合症症状的可能性。陈说，这些发现与情报机构的结论并不矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;如果症状背后存在某种“外部现象”，“它不会导致持续或可检测的病理生理变化，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示正在审查 NIH 的调查结果，但其首要任务是确保受影响的员工和家庭成员“受到尊重和同情，并及时获得医疗护理和他们应得的所有福利”。&lt; /p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysians face retirement in poverty as lifelong low pay bites back in their autumn years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3255875/malaysians-face-retirement-poverty-lifelong-low-pay-bites-back-their-autumn-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/e3d0fa52-7d73-40f7-b945-4c8c42dcbf7b_232a0ccd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位马来西亚老年妇女在投票站等待投票2018 年大选期间在吉隆坡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在马来西亚，又老又穷是一种不公平的待遇，但由于终身低工资意味着养老金数额很小，这是数百万人的现实脸。对于 73 岁的 Ghee Eck Siong 来说，这种有害的组合可能很快意味着他必须放弃基本生活。&lt;/p>;&lt;p>;“我通常每两周在市场买两只整鸡，”他告诉《亚洲周刊》吉隆坡的一个湿货市场。 “但如果价格继续上涨，我可能不得不减少每月只买一次鸡肉的数量。”&lt;/p>;&lt;p>;酥油应该无忧无虑地享受他的晚年。但就像数以百万计的马来西亚人一生都在相对较低的工资下工作一样，他在年老时也面临着贫困，13 年前从销售主管的工作退休后靠固定收入生活。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/772a27fb-58d5-4a6a-abb4-47243b06ea80_d93f2c72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子在吉隆坡的商店外展示香蕉，背景是马来西亚标志性的双子塔。马来西亚首都的退休人员表示，他们的积蓄正在迅速被耗尽。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，他的积蓄在马来西亚首都吉隆坡被消耗得太快了。令吉疲软无济于事，导致日常必需品价格上涨，而政府则削减几十年来人为压低价格的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;如果情况已经很艰难，专家警告许多接下来的人的前景&lt;/p>;&lt;p>;11 月，财政部告诉议会，大约 630 万年龄在 55 岁以下的私营部门工人为退休储蓄的金额不足 10,000 林吉特（2,125 美元）。&lt;/p>; &lt;p>;这一数字占雇员公积金 (EPF) 账户的 55 岁以下总人数的一半以上。EPF 是一个管理私营部门工人退休储蓄的法定机构，法律规定私营部门工人必须在60.&lt;/p>;&lt;p>;根据该部的计算，如果不加以控制，该国可能面临这样的情况：数百万马来西亚人每月仅剩 42 林吉特（8.92 美元）来维持晚年生活。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;为了帮助刺激更多储蓄，政府在一月份为140万名年龄在40岁至54岁之间且储蓄低于10,000林吉特的EPF会员一次性支付了500林吉特充值。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/fc21cdbb-dab5-457a-be25-7aca1096a693_5a1f8a31.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名居民走在铁丝网附近，该铁丝网在 2021 年加强的行动控制令下封锁了吉隆坡的一个社区。疫情导致失业，导致马来西亚人精疲力尽&#39; 储蓄。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，Covid-19大流行对中国劳动年龄人口，特别是低收入群体的财务状况造成了重大影响，因为失业耗尽了储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府数据，2020年至2022年期间，EPF会员分四期从退休储蓄中提取了总计1,455亿林吉特（308亿美元）。&lt;/p>;&lt;p >;政府允许提款，以帮助人们度过前所未有的财务困难，导致账户中储蓄不足 10,000 林吉特的会员人数激增 34％。&lt;/p>;&lt;p>;“我只能依靠我的孩子们每个月寄给我的钱。没有这些，我就没有什么可花的，”马来西亚婆罗洲沙巴州首府哥打京那巴鲁的 76 岁退休人员杰克逊·斯兰 (Jackson Silan) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/37d3d66d-e3fb-4184-b6be-3d92fa05ef4a_0fe733c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉隆坡一家货币兑换店里看到一叠 50 林吉特纸币。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一方面，排名前 20% 的 EPF 会员每人平均持有近 28 万林吉特的储蓄。&lt;/p>;&lt;p>;这根据截至去年年底的 EPF 数据，大约 320 万人的群体占该基金 1600 万会员累计储蓄的近 82%。&lt;/p>;&lt;p>;EPF 成立于 1951 年，成立的目的是帮助那些缺乏纳入公务员合同的终身养老金福利的私营部门工人建立可靠的退休基金。&lt;/p>;&lt;p>;但大流行病兑现只是这么多马来西亚人的原因之一储蓄率低得令人沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情爆发前一年，公积金局已估计约有 470 万名会员在老年时面临贫困风险。&lt;/p>;&lt;p>;“收入增长不足，经济萧条马来西亚双威大学经济学教授 Yeah Kim Leng 表示：“工资、不平等现象扩大和生活成本上升是家庭和个人储蓄率低下的部分原因。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚国库控股 2023 年的一项研究研究机构发现，工资停滞一直是该国劳动力市场的“核心特征”，在2010年至2019年期间，下半部分工薪阶层的实际工资估计仅增加500林吉特，即每年约56林吉特。 &lt;/p>;&lt;p>;政府试图促进工资增长。 2022年5月，将最低工资提高25％至1,500林吉特。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚辩论允许公民使用养老基金作为贷款支持&lt;/h3>;&lt;p>;计划进行试运行从 6 月开始实行累进工资计划，1,000 家志愿公司将在四个月内每月固定加薪，作为员工绩效激励的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;雇主必须尽自己的一份力量，开始支付他们的工资总理安瓦尔·易卜拉欣曾表示，要增加员工数量。&lt;/p>;&lt;p>;“一家利润为 10 亿林吉特的公司，却向员工支付 1,800 林吉特至 2,000 林吉特的工资，这不符合 Madani 的价值观，”安瓦尔在一次会议上表示。 12 月的一次活动，提到了政府呼吁可持续和公平发展的口号。&lt;/p>;&lt;p>;从长远来看，较高的工资直接有助于提高退休储蓄。但政府还需要应对那些即将退休、储蓄减少的人所面临的更紧迫的危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/8e98c8cb-9bb7-469e-b73d-d4d834c1819a_e57184cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚 Prime部长安瓦尔·易卜拉欣表示，政府今年将需要花费 500 亿令吉来偿还债务。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高级官员哈尔米·阿兹里 (Halmie Azrie) 表示，这将包括更有效地推出社会保护政策，例如直接现金援助、有针对性的补贴和整体医疗保险” p>;然而，扩大社会安全网意味着要花政府不一定有的钱。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的债务（包括负债）约为 1.5 万亿林吉特（3,187 亿美元）——这一情况被归咎于价值数十亿美元的 1MDB 丑闻，利用国家资金谋取私人利益，其中包括因参与掠夺而入狱的前领导人纳吉布·拉扎克 (Najib Razak)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任总理安瓦尔上个月表示，政府仅今年就需要花费500亿令吉来偿还债务。&lt;/p>;&lt;p>;为更广泛的社会保障网络提供资金将意味着一些艰难的选择。政府正在重组其迅速发展的补贴法案，该法案涵盖了广泛的项目，包括汽油和大米等食品，估计去年的花费高达 800 亿林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;对家禽和鸡蛋的补贴已经取消，预计也会转向有针对性的燃料补贴计划（约占所有补贴的一半）。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当几乎没有任何补贴时，规划未来是困难的。足以度过现在。&lt;/p>;&lt;h3>;由于经济增长乏力，马来西亚令吉跌至历史新低&lt;/h3>;&lt;p>;33 岁的零售工人 Shanthini 在进入职场之前仍有几年时间可以存钱法定退休年龄为60岁，但她无法想象自己没有月薪就能生存。&lt;/p>;&lt;p>;和成千上万在疫情期间下岗的其他人一样，她别无选择，只能动用微薄的退休储蓄只是为了在健康和经济双重危机期间维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这是为我年纪大了、不能再工作时存的钱，但事情很艰难。生活成本上涨了，”要求匿名的 Shanthini 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，我很高兴我有一份工作。我想我会尽可能地继续工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi fans can seek refunds without dropping complaints to Hong Kong consumer watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3255893/messi-fans-can-seek-refunds-without-dropping-complaints-hong-kong-consumer-watchdog?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.19 12:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/19/b138deea-c479-478d-adbe-8e2a01c5b622_59be9787.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2 月 4 日，梅西在香港友谊赛。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的消费者委员会说，上个月在当地友好比赛中寻求退款的任何人都可以退款&lt;/p>; &lt;p>;该组织首席执行官吉利·旺·洪（gilly Wong fung-Han）也周二表示，那些使用电子支付平台付款的人可能需要放弃向其银行或信用卡发行人提交的任何投诉，作为其交易她会被搁置。截至目前，该机构已收到1,465起投诉，其中1,163起来自居民，302起来自游客。它说，每种情况涉及的平均金额为6,900港元（882美元），最昂贵的款项涉及92,000港元。退款是因为他们（用信用卡支付了票），他们有权根据信用卡机制这样做。” 2月4日，香港联盟XI，组织者塔特勒（Tatler Asia）周一表示，通过官方渠道购买门票的客户将在5月之前获得50％的退款。&lt;/p>; &lt;p>;比赛组织者表示，那些寻求退款的人必须放弃退款Wong周二表示，与官方票务销售商Klook的任何进一步的法律投诉，索赔或付款撤销请求。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/19/d901530d-d0a8-4905-81fe- 9CE8AC092C56_BD3C03F8.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;莱昂内尔·梅西（Lionel Messi）在迈阿密CF和香港国际金刚联赛XI之间的比赛后离开了球场。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但任何从次要来源或黄牛购买门票的人都可能不符合退款资格。&lt;/p>; &lt;p>;“ in她说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，退款通常只能给予交易的一方而不是票务持有人。她说，&lt;/p>; &lt;p>;任何向海关和消费税部门提出投诉的人都需要检查如何提起案件。 &lt;p>; Wong说，看门狗提醒组织者避免复杂或过长的退款程序，并使用多个渠道通知客户。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也需要注意以外交货币定居的交易，防止有关汇率差异的争议。&lt;/p>; &lt;h3>;球迷们在5月之前获得梅西香港未出席的50％的门票退款：组织者&lt;/h3>; &lt;p>;议员约翰尼·尼克·奇特（Johnny ng Kit-chong）表示，他收到了一份在阅读条款和条件后，他在周一的退款通知。&lt;/p>; &lt;p>;他说他同意放弃投诉的条件，并指出这是一种普遍做法。&lt;/p>; &lt;p >;“这是一般和解协议中的一种非常合理的方法，”他说。 “消费者仍然有权不接受[条款]并自行提起民事诉讼。” &lt;/p>; &lt;p>; ng建议的大规模活动组织者应在以后使用基于名称的票务系统进行探索，以防止任何困惑.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nvidia unveils new AI ‘superchip’ line-up Blackwell, succeeding dominant H100 chip banned from sale to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3255895/nvidia-unveils-new-ai-superchip-line-blackwell-succeeding-dominant-h100-chip-banned-sale-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 12:49 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/19/58d9fcb7-e2c5-4df7-8e8f-9cb83bc57a9d_abf37507.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CEO Jensen Huang speaks during the keynote address of Nvidia GTC in San 2024年3月18日，加利福尼亚州何塞市。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; NVIDIA首席执行官Jensen Huang展示了旨在扩大他公司对人工智能计算的统治地位的新筹码，这一职位已经成为这个职位该公司在加利福尼亚州圣何塞的GTC会议上表示，这是全球第三大的业务。其中包括开发技术的过程（称为培训阶段）以及被称为推理的运行。&lt;/p>; &lt;p>;由2080亿晶体管组成的黑韦尔芯片将是基础NVIDIA说，新的计算机和其他产品正在由世界上最大的数据中心运营商部署 - 包括Amazon.com，Microsoft，Alphabet的Google和Oracle Blackwell的产品在内，将于今年晚些时候提供。&lt;/p>; &lt;H3。 >;中国表示，在重大挑战的主要挑战&lt;/h3>; &lt;p>;布莱克韦尔（以戴维·布莱克韦尔（David Blackwell）的名字命名）中，中国却没有与美国国家科学院的第一位黑人学者命名的AI相匹配。其前身Hopper通过打造人工智能加速器芯片领域，推动了英伟达的爆炸性销售。该产品阵容H100的旗舰产品已成为技术界最珍贵的商品之一 - 每芯片获得数万美元。&lt;/p>; &lt;p>;增长也使NVIDIA的估值也飙升。这是第一个拥有超过2万亿美元的市值的芯片制造商，只有微软和苹果整体上的踪迹。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;宣布新芯片的消息被广泛期待，而Nvidia的股票上涨了79％。一年至周一结束。这使演讲的细节很难给投资者留下深刻的印象，他们在扩展交易中将股票下跌了约1％。经济和布莱克韦尔筹码是“为这场新的工业革命供电的引擎”。他在周一的会议上说，该公司自大流行以来的首次面对面活动。&lt;/p>; &lt;p>;新设计具有许多晶体管 - 很小的开关，使半导体能够存储和流程信息的能力 - 太大了用于常规生产技术。该公司表示，它实际上是两个芯片通过连接相互结合，确保它们无缝地作为一个整体运行。 NVIDIA的制造合作伙伴台湾半导体制造公司将使用其4NP技术生产该产品。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/defeault/defiles/files/files/files/d88 /Images/canvas/2024/03/19/d362936c-2ab7-46da-84a7-4a7-4a3d844484b9b _8c6986f8.jpg8.jpg“ alt =” 2024年3月18日在AI的最新创新的主题演讲中的机器人。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Blackwell还将具有改善与其他芯片和A链接的能力处理与AI相关的数据的新方法可以加快流程。它是该公司下一版本“超级芯片”系列的一部分，这意味着它与 Nvidia 名为 Grace 的中央处理单元相结合。用户可以选择将这些产品与新的网络芯片配对——一种使用专有的 InfiniBand 标准，另一种则依赖更常见的以太网协议。 NVIDIA还使用新的芯片更新其HGX服务器机。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于加利福尼亚州圣克拉拉的公司开始销售其在计算机游戏玩家中流行的图形卡。 Nvidia 的图形处理单元（GPU）最终在其他领域取得了成功，因为它们能够将计算划分为许多更简单的任务并并行处理它们。现在，该技术正在基于不断增长的数据集毕业到更复杂，多阶段的任务。&lt;/p>; &lt;p>; Blackwell将有助于将过渡推动到相对简单的AI工作，例如识别语音或创建图像，公司，公司说。这可能意味着通过简单地与计算机交谈，依靠具有多达1万亿个参数的模型来生成三维视频。&lt;/p>; &lt;p>;为了取得成功，NVIDIA的收入已高度依赖于少数云计算巨头：亚马逊，微软，Google和Meta平台。这些公司正在将现金投入到数据中心，旨在通过新的与AI相关的服务来超越竞争对手。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>; NVIDIA的挑战正在向更多客户扩大其技术。黄的目的是通过使公司和政府更容易使用自己的软件，硬件和服务实施AI系统来实现这一目标。&lt;/p>; &lt;p>; huang的演讲开始了为期四天的GTC活动，被称为“ Woodstock”适用于AI开发人员。以下是演示文稿中的一些亮点：&lt;/p>; &lt;p>; huang在舞台上加入了他的两个机器人，说他们接受了Nvidia的模拟工具的培训。&lt;/p>; &lt;p>;“一切移动的一切将来将是机器人。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why school field trips and excursions – rather than simply a bonus – form an important part of children’s balanced learning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/native/news/hong-kong/education/topics/edtalk-mgto/article/3255772/field-trips-excursions-important?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/18/fe87a793-9a7f-42BC-898A-B1DBDB614EC9_B733F2FE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Sherielyn Choi说，&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;老师总是在教室的范围内尽力而为，但是实际的真实的学习发生在学校的旅行和实地考察期间这四堵墙之外。在香港采石场的Canossa College的全女孩中学的本地英语老师。 ”，崔说，在最新版的Edtalk，《南中国晨报》的经常性视频系列访谈中，讨论了有关教育的相关问题。 &lt;/p>; &lt;p>;她从新鲜的经验中讲话，因为她的学生最近参加了教育之旅，“澳门解锁：学生2023-2024的发现之旅”，她就从新鲜的经验中讲话，从社交和情感上改善。” &lt;/p>; &lt;p>;。 ，由澳门政府旅游办公室（MGTO）共同组织。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/03/03/cdf2bb57-c0e7-4847-4847-b1c1-b1c1-b1 b11-b32dff8009e9e0b_1362 d. jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;来自Canossa College和其他香港学生的孩子参加了&#39;Macau Unlocked&#39;教育日常旅行，这可以帮助年轻人了解澳门的澳门。历史，文化和可持续实践。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这次旅行是有意义且充实的，”杰伊德·莱（Jaydee Lai）是Canossa College 11年级的学生。 “这使我对澳门有更多的了解，因为我们有机会深入当地街道，而不仅仅是著名的旅游景点。” D在巡回演出之前从未去过澳门，因此作为新来者，我觉得这次巡回演出在将澳门的400年历史压缩为一天的活动方面做得很好。我绝对学到了很多有趣的事实，澳门的历史和文化。参加巡回演出的学生去了许多不经常参观的历史遗迹，包括旧城墙，纳·塔查庙，圣保罗的废墟，澳门博物馆和山堡山。&lt;/p>; &lt;p>;但是，唐说。她最喜欢的巡回演唱会是有组织的午餐，当时学生们接受了包括鳕鱼蛋糕，烤葡萄牙香肠，葡萄牙炒饭和饼干慕斯的马卡尼亚式盛宴。&lt;/p>; &lt;p>;觉得午餐是我最大的亮点。”她说。 “这些菜与香港的食物相似，但也不同 - 由于澳门从其美妙的文化中积累了特殊的香料，它们带来了扭曲。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/18/18/13424c13-d13c-4dec-4dec-a068-ea0214999680996809_9409_940E555D5555.jpg” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳门茶文化之家的向导告诉香港学生有关澳门在“澳门nacu ocked”期间，包括将茶叶残留物回收为杯子和餐具，包括将茶叶残留物回收为杯子和餐具。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莱说，她最着迷于在访问澳门的澳门茶文化之家时了解澳门的一些可持续实践。 “除了展览之外，我们还了解了如何回收茶叶残渣来生产杯子、器皿甚至家具等物品，”她说。 “我们被要求闻到这些产品的味道，而且它们确实闻起来像茶！” &lt;/p>; &lt;p>;该巡回演出的计划还提供了由该帖子进行的有关城市报告的英语写作课。唐说：“我们学习了各种工具，可以帮助我们写出引人入胜、引人入胜的高潮故事。我们被教导要变得更加观察，并且在我们的写作中更具表现力 - 魔鬼在细节上。他们显然很喜欢。 “他们对自己所做的活动兴奋不已，我认为这次旅行确实有助于激发他们的好奇心，”她说。 “对于学生成为全面的人来说，实地考察和游览确实是真正必要的。” &lt;/p>; &lt;p>;观看视频，以了解更多有关“澳门已解锁”巡回演出以及学生学到的东西的更多令人兴奋的活动。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[White House to host first-ever US-Philippines-Japan summit to counter China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3255887/white-house-host-first-ever-us-philippines-japan-summit-counter-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 12:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/19/640A48C3-DD70-4A6B-9351-D4EEF92140A6_4D78F52F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;日本总理Fumio Kishida（右） JNR（左）在12月在东京的Akasaka Palace State Guest House。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）下个月将与菲律宾和日本的领导人举行第一次三向峰会，因为美国促进了对中国的联盟。&lt;/p>; &lt;p>;拜登与菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）和日本总理福迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）和日本总理在4月11日在白宫举行的会议是与亚太盟友的一系列会议。&lt;/p>; &lt;p>;这也与一场反对菲律宾与中国船只之间冲突的背景，这些国家在那里提出了海上主张。文件/D8/images/Canvas/2024/03/19/D9F372F1-197B-4C6B-83BA-4B834086B03D_3AA5235C.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“在本月初由总统直升机海军陆战队出发之前，在白宫南草坪上挥手。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“领导者将促进建立在友谊深厚的历史联系上的三边伙伴关系”，其中包括“共同的自由和开放的印度太平洋的愿景，白宫新闻秘书Karine Jean-Pierre周一说。 &lt;p>; kishida将在前一天宣布的前一天在白宫进行国事访问。 ，”首席政府发言人Yoshimasa Hayashi说。&lt;/p>; &lt;p>;“以日本 - 美国联盟为Linchpin，我们认为，加深与菲律宾这样的志趣相投的国家的合作加深了各个领域的合作，对于广泛的领域至关重要。保持该地区的和平与繁荣。”他告诉记者。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国正在加倍努力，以改善与东京和马尼拉等地区盟友的长期联系， &lt;/p>; &lt;p>;宣布三通峰会的努力是在美国国务卿安东尼·眨眼（Antony Blinken）前往马尼拉的宣布，国务院表示，这次旅行将重申美国的“坚定承诺” &lt;/p>; &lt;p>;北京最近指责华盛顿在南中国海的争端中使用菲律宾作为“典当”。&lt;/p>; &lt;p>;日本和菲律宾同时在访问中说基希达（Kishida）在11月，他们将开始就一项国防公约进行谈判，以使他们能够在彼此的领土上部署部队。 >;日本在第二次世界大战期间入侵并占领了菲律宾，但由于贸易和投资，这两个国家越来越近，最近，以抵抗中国在该地区的自信。&lt;/p>; &lt;p>; biden也越来越多&lt;/p>; &lt;p>;在八月份，他在戴维（David）的营地总统撤退中接待了日本的基希达（Kishida）和韩国总统Yoon Suk-Yeol，以建立我们的联盟。经过多年的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;拜登（Biden）于11月与中国总统习近平举行了具有里程碑意义的峰会，以防止两个超级能力之间的冲突，但关系仍然紧张。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br hr>; &lt;div>;获取获取更多多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intermittent fasting linked to heart risk in study surprise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255883/intermittent-fasting-linked-heart-risk-study-surprise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.19 11:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/19/18DBD639-14A9-4101-A3C4-8077224CD4CD4CE_A2873B06.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;间歇性禁食是减肥的流行策略。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;间歇性禁食的安全，这是一种流行的策略，通过将食物摄入量限制在某些时候，通过在医学会议上提出的研究中的一个惊喜发现来质疑。 &lt;/p>; &lt;p>;将每天只有八个小时的时间限制在研究中，该研究中的心脏病死亡风险增加了91％，该研究于周一在芝加哥发布。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;美国心脏协会仅发表了摘要，使科学家猜测研究方案的细节。根据AHA的报道，该研究在其他专家发布之前审查了该研究。 p>;一些医生质疑该研究的发现，称他们本来可以在禁食患者和比较组之间的差异（例如基本心脏健康）的差异，他们的成员每天在12至16个小时内食用食物。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;“牛津大学人类代谢名誉教授基思·弗雷恩（Keith Frayn）在英国科学媒体中心的一份声明中说：“限制饮食是减少卡路里摄入量的一种手段。” “这项工作非常重要，它表明我们需要对这种做法的影响进行长期研究。但是这个摘要留下了许多问题。” &lt;/p>; &lt;h3>;休·杰克曼（Hugh Jackman）如何被切碎？演员的饮食和健身秘密裸露&lt;/h3>; &lt;p>;由上海jiao Tong大学医学院的Victor Zhong领导的研究人员分析了来自美国疾病控制和预防国家健康中心的大约20,000名成年人的数据营养检查调查。&lt;/p>; &lt;p>;该研究研究了调查表的答案以及2003年至2019年的死亡数据。&lt;/p>; &lt;p>;，因为它部分依赖于要求患者回想起他们吃的东西的部分形式两天，科学家说，存在潜在的不准确空间。大约一半的患者是男性，平均年龄为48。他在电子邮件中说，P>; &lt;p>;禁食患者更有可能是BMI和粮食不安全的年轻男性。自我报告。该摘要是在AHA在芝加哥举行的AHA生活方式科学会议上提出的。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>