<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US police at scene of ‘mass shooting incident’ in Baltimore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3226291/us-police-scene-mass-shooting-incident-baltimore-reports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/dccc099b-0922-4467-bdf9-ba1b8ed2c754_91d28e76.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;南巴尔的摩夜间发生“大规模枪击事件”，警察在场巴尔的摩警方发言人表示，事故现场。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯 45 巴尔的摩新闻频道称，早期报告显示多人死亡，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;警方将 10 人送往医院据 Fox 45 报道，另有 19 人自行前往医院，并补充说，一名目击者称他们听到了 20 至 30 声枪响。&lt;/p>;&lt;p>;急救人员和代理警察局长理查德·沃利 (Richard Worley) 都在现场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;警方证实格雷特纳大道 800 街区发生大规模枪击事件。受害者人数尚未立即提供。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;p>;更多内容即将推出……&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia opens research centre on Xi Jinping’s ideology, the first outside China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226235/russia-opens-research-centre-xi-jinpings-ideology-first-outside-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/585262d5-53c2-4ad1-8a61-39092911015a_03e0b4ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯开设了国家资助的中国国家主席习近平意识形态研究中心“更好地了解现代中国”。&lt;/p>;&lt;p>;中国现代意识形态研究实验室于 6 月由俄罗斯科学院在莫斯科中国与当代亚洲研究所 (ICCA) 成立。&lt;/p>;&lt;p >;据官方通讯社新华社报道，这是中国境外第一个关于中国领导人政治学说（即习近平思想）的研究中心。&lt;/p>;&lt;h3>;随着西方制裁，中国商人在俄罗斯“表现相当不错” ICCA主任基里尔·巴巴耶夫表示，该研究中心旨在对构成现代中国国家基础的思想和理念进行客观、深入的分析。&lt;/p>; &lt;p>;“这样的分析将使俄罗斯政府、企业和科学界更好地了解现代中国，为俄中关系制定更精准的战略和预测，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在我们相信，我们对合作伙伴了解得越多，这种认识就越客观、正确，就越有利于俄罗斯与中国、俄罗斯以及亚洲其他伙伴发展友好互利关系。”&lt;/p>; &lt;p>;巴巴耶夫表示，该研究将重点关注现代中国意识形态的五个领域——经济政策、国内政策和立法、外交政策和国际关系、国防和安全以及生态和社会。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯著名汉学家其他研究中心的也会参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还强调，实验室不会接受任何外部资助，只由我们所资助，使其工作不受任何意识形态压力。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;无论是在经济上还是在地缘政治上，中国都是俄罗斯的主要盟友之一，习近平和俄罗斯总统普京去年在莫斯科入侵乌克兰前几周宣布建立“无限制”伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p >;自那以后，随着北京在冲突中坚持“中立”，这些关系得到加强。中国从未谴责俄罗斯对乌克兰的袭击，也反对西方对俄罗斯实施制裁，而是继续与合作伙伴保持经济关系与合作。&lt;/p>;&lt;p>;上海研究院俄罗斯与中亚问题专家李立凡社会科学部表示，新的研究中心反映了俄罗斯学术界对西方和中国看法的变化，特别是在过去两年。&lt;/p>;&lt;p>;“‘向东看’的重要性日益增强。 ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，中国的一些成功——例如减贫和工业发展政策——被我们的俄罗斯同事认为是解决俄罗斯国内一些问题的有用参考。”&lt; /p>;&lt;h3>;中俄举行导弹防御会谈：莫斯科&lt;/h3>;&lt;p>;李还指出，普京和米舒斯京总理等俄罗斯领导人近年来在演讲中使用了中国名言，暗示他们有中国问题专家&lt;/p>;&lt;p>;“随着未来专门研究中国意识形态的研究人员和学生进入[俄罗斯的]研究所、智库和决策机构，这也将增加中国[那里]的影响力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;自2017年习近平政治理论（全称习近平新时代中国特色社会主义思想）写入宪法以来，中国已开设至少18个研究机构。次年，总统任期限制被废除。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has come a long way, but prospect of a patriotic education law still sparks anxiety]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226132/hong-kong-has-come-long-way-prospect-patriotic-education-law-still-sparks-anxiety?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/62438cc5-ff27-4042-81c4-f65f016b48e6_4443b872.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当爱国主义教育法草案提交全国人大常委会审议时上周初审委员会在香港引起轰动。这是可以理解的，因为草案提出，国家将采取措施，增强香港、澳门、台湾地区民众对祖国历史和传统文化的认识，维护国家统一。&lt;/p>;&lt;p>;首先是一个实际问题，如何加强香港、澳门、台湾地区民众对祖国历史和传统文化的认识？如果这项国家立法获得通过，将在香港实施。是否会列入《基本法》附件三在香港实施的全国性法律清单？如果是这样，我们是否需要通过当地立法来采用它，还是会像北京在2020年颁布的国家安全法一样自动在香港适用？&lt;/p>;&lt;p>;李慧琼，香港全国人大常委会唯一代表表示，她理解该法案不会被列入附件三，这意味着香港没有宪法义务制定有关爱国主义教育的本地立法。也许更重要的是，李光耀的言论表明北京对香港的立场有所软化，因为这让香港有更多的余地来执行国家政策。恢复信任将大大有助于确保“一个国家，两种制度”的未来。&lt;/p>;&lt;p>;除了法律义务之外，香港需要通过其他方式进行和促进爱国主义教育，最有可能通过学校，这是接触年轻人及其家人的最有效方式。鉴于全国人大常委会法制工作委员会副主任徐安标表示，草案要求“学校和家庭加强对儿童青少年的教育”，听起来学校将承担大部分工作。&lt; /p>;&lt;p>;行政长官李家超公开誓言：“无论法案通过与否，香港政府都会配合中央政府对爱国主义教育的要求。”&lt;/p>;&lt;p>;强调香港将能够满足立法草案的要求，并强调在这方面已经做了大量工作。李的言论向中央政府发出信号，即学生、教师和其他抗议者反对政府计划改革课程以纳入德育和国民教育的示威活动不会重演。&lt;/p>;&lt;p>;“香港在爱国主义教育方面做了很多工作，比如中国历史和国家安全的教学。”李说。 “我们鼓励年轻人到内地不同城市走走，了解国家政策，促进两岸居民沟通。香港的一切努力都将与爱国主义教育相适应。”&lt;/p>;&lt;h3>;林郑月娥誓言在香港学校推动“爱国主义教育”&lt;/h3>;&lt;p>;致教育工作者、家长的讯息和学生相比，没什么可担心的。不过，徐也提到，爱国主义教育是针对“全体居民”的，这意味着爱国主义教育也需要在课堂之外进行。如何实施？&lt;/p>;&lt;p>;甚至在国家爱国主义教育法案草案公布之前，当地立法会议员管浩明牧师可能已经帮助阐明了如何做到这一点。在六月初的一次采访中，他提出了在国庆节期间在教堂展示国旗的想法。&lt;/p>;&lt;p>;管谈到爱国主义在香港如何被妖魔化，特别是当爱国主义在香港被妖魔化时。宗教背景。他建议教堂可以在 10 月 1 日悬挂国旗，以体现对国家的热爱。&lt;/p>;&lt;p>;一些人认为 Koon 的建议存在争议，甚至可能是亵渎的。其他人可能并不认为这是奇怪的。香港以外的一些教堂在圣堂内悬挂国旗。这种做法很常见，关于是否应该继续这种做法的争论仍未解决。&lt;/p>;&lt;p>;我怀疑这个城市的法律是否会要求在礼拜场所悬挂国旗的做法。与反对任何涉及国民教育或呼吁加强国民洗脑意识的措施相比，我们已经取得了长足的进步，但我们仍然有很长的路要走，才能不顾一切地看待爱国主义教育法草案等问题。焦虑。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘C-beauty’ brands such as Jala and Proya no longer ‘cheaper substitutes’, ready to rival likes of L’Oreal and Dior in China, Euromonitor says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3226277/c-beauty-brands-such-jala-and-proya-no-longer-cheaper-substitutes-ready-rival-likes-loreal-and-dior?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/c311a6d1-744f-474d-ae33-71e5df8e6c4b_2396d5f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国美容品牌不再被视为“更便宜的替代品”，而是被视为欧睿国际 (Euromonitor International) 表示，作为中国的优质产品，过去五年，国内品牌的表现优于大盘。&lt;/p>;&lt;p>;中国美容品牌（或“C-beauty”品牌）的销售额增长了 51%根据上周发布的欧睿国际中国美容报告，2017 年至去年的整体美容和个人护理市场增长率为 42%。&lt;/p>;&lt;p>;这些品牌拥有Euromonitor 洞察经理杨虎表示，“消费者认为中国美容是国际品牌的‘更便宜的替代品’或‘欺骗’。” “现在，是时候撕掉‘欺骗’标签并瞄准高端化了。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧莱雅与阿里巴巴合作，阿里巴巴是推动中国脱碳的主要供应商&lt;/h3>;&lt;p>;调查结果是其意义重大，因为去年中国美容及个人护理市场价值789亿美元，其中护肤品市场价值410亿美元，彩妆市场价值82亿美元。去年中国销量前 20 名品牌中，中国美容品牌占零售额的 28%，较 2017 年的 14% 有所上升。&lt;/p>;&lt;p>;而国际品牌，如巴黎欧莱雅、雅诗兰黛等Lauder、Yves Saint Laurent 和 Christian Dior 占据市场主导地位，个性化和产品开发让本土品牌迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;Jala、珀莱雅等美容公司通过新产品开发和产品展示展现了潜力。根据 Euromonitor 的报告，针对年轻一代的营销策略以及 Winona 和 Florasis 等新兴品牌推动了成分和产品形式的创新。&lt;/p>;&lt;p>;数字化也促进了中国美容品牌的崛起。他们的很大一部分销售额是通过在线参与和顶级影响者的直播活动产生的。&lt;/p>;&lt;p>;全球速卖通和 Shein 等电子商务平台也允许中国美容品牌将其产品引入海外消费者。但这些品牌的认知度在全球范围内落后于韩国和日本美容品牌。为了应对这一挑战，一些中国美容公司试图通过提供实惠的价格和多样化的选择来吸引全球市场的消费者。&lt;/p>;&lt;h3>;随着消费反弹，外国品牌纷纷涌入中国夏威夷&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国美容品牌表现出强劲的增长势头，但生命周期短仍然是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;与世界平均水平相比，中国消费者的品牌忠诚度相对较低。 Euromonitor 去年年底对消费者习惯进行的另一项调查显示，在彩妆方面，只有 11% 的受访者总是购买同一品牌或产品。市场上有许多价格实惠的替代品，一旦品牌暂停广告或直播购物促销，消费者很容易转向其他选择。&lt;/p>;&lt;p>;欧睿国际的杨表示，中国香水行业是下一个“蓝筹股”。新成立的中国小众品牌通过将品牌故事与中国传统相结合，增加了市场的多样性，并以“中国香”深受年轻消费者的欢迎。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 Z 世代消费者做好了准备个人护理品支出的“报复性”消费&lt;/h3>;&lt;p>;“高端香水是一个未被满足的类别，将成为下一个看到更多中国美容品牌蓬勃发展的领域，”杨说。去年中国香料行业的价值为 19 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;香料行业的人均支出相对较低，这可能预示着巨大的市场潜力，杨说。去年中国人均香水消费量为1.5美元，远低于日本和韩国等亚洲发达市场的4美元和12美元。&lt;/p>;&lt;p>;“随着香水融入到人们的生活中，中国消费者的日常生活中，人均香水使用量将会上升。”杨说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore drops out of top 5 most popular destinations for Hong Kong travellers, as HK Express cuts route amid weak demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226282/singapore-drops-out-top-5-most-popular-destinations-hong-kong-travellers-hk-express-cuts-route-amid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/050af4dd-1cb4-495e-ab41-0a07e6438693_3d79487e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡已跌出最受香港旅客欢迎的五个目的地之列，由于两个金融中心之间的航班恢复缓慢，当地航空公司香港快运航空 (HK Express) 上周暂停了飞往新加坡的航班服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空分析公司 Cirium 的数据，新加坡 7 月份从香港出发的定期座位运力排名第七，从 Covid-19 大流行之前的 2019 年同期的第五位下降。该措施记录了航空公司每月提供的座位数量。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，香港在该措施下跌出了该城市国家最受欢迎的 10 条航线，目前排名第 11 位。这是 2019 年从新加坡出发的第三大航线，仅次于吉隆坡和雅加达。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，机票价格上涨、廉价航空公司选择减少以及两地之间的融合程度较低是需求疲软的原因之一。 &lt;/p>;&lt;p>;香港自去年12月解除大部分旅游限制以来，入境航班逐渐增加，旅客流量也逐渐增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场5月份接待了310万名旅客，是 2019 年同月水平的 50%。&lt;/p>;&lt;p>;从本月起，由于旅行限制解除，需求低迷，两个金融中心之间的航班将会减少。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;国泰航空旗下廉价航空公司香港快运航空将不再提供飞往新加坡的每日航班，发言人以“商业原因”为由。&lt;/p>;&lt;h3>;国泰廉价航空香港快运航空的航班“回到疫情爆发前”据 Cirium 称，国泰航空每天有 4 趟航班，新加坡航空还有 4 趟航班，廉价航空公司酷航则有 1 趟航班。&lt;/p>;&lt;p>;独立航空分析师 Brendan Sobie，总部位于新加坡的他表示，香港快运航空的退出是一个挫折。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，酷航运营的香港航班数量比疫情之前有所减少，而另一家总部位于新加坡的低成本航空公司捷星亚洲则尚未恢复飞往城市的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“对价格敏感或休闲旅客倾向于低成本航空公司。如果你几乎没有任何低成本选择，那么显然，就很难吸引这些游客。”Sobie 说。&lt;/p>;&lt;h3>;对于外籍人士来说，香港仍然是世界上生活成本最高的城市，新加坡排名第二：调查&lt;/h3>; &lt;p>;令人惊讶的是，新加坡航空集团（包括同名航空公司和廉价运营商酷航）的座位容量仅恢复了约 50%，他说。总体水平已达到大流行前的约 90%。&lt;/p>;&lt;p>;据索比称，香港缓慢的复苏也受到从该市飞往旧金山的服务暂停的影响。&lt;/p>; &lt;p>;“到目前为止，他们只是没有优先考虑香港......这是他们恢复最慢的市场，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空飞往这个城市国家的航班减少也对之间的连通性造成了影响&lt;/p>;&lt;p>;新加坡航空发言人表示，中国大陆和香港都是重要市场。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续关注她说：“我们会考虑航空旅行的需求，并与有关当局合作，调整我们的网络和运力。”&lt;/p>;&lt;p>;Cirium 的数据显示，国泰航空 7 月份的运营率为预定座位数的 49%与2019年同月的运力水平相比。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新加坡至内地航线的恢复速度较快，尽管后者开通时间晚于香港。尽管新加坡人和中国游客分别需要签证才能前往大陆和新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情爆发之前，新加坡人可以享受 15 天免签证访问，但这一措施尚未恢复。 ，导致新加坡申请中心排起长队。&lt;/p>;&lt;p>;据该分析公司称，7 月份新加坡和大陆之间的座位容量已达到大流行前水平的 71%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;旅行社捷成旅游董事总经理 Lily Agonoy 表示，从香港出发的机票价格比 2019 年贵 10% 至 50%，这可能会对需求产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;A据捷成集团称，国泰航空飞往新加坡的往返经济舱机票目前上涨了 24%，约为 7,300 港元（932 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;Agonoy 表示，另一个因素是，与新加坡相比，新加坡的酒店和餐厅价格更高。大流行前时期。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，尽管价格较高，但香港仍然是来自香港的商务和休闲客户的热门目的地。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家Simon Lee Siu中文大学亚太商学院荣誉研究员-po指出，低成本航空公司需要大量乘客才能实现收支平衡，香港快运航空可能会将资源重新分配到更受欢迎的目的地，例如日本。&lt;/p >;&lt;h3>;为什么香港错过了泰勒·斯威夫特和其他明星？业界将责任归咎于场地&lt;/h3>;&lt;p>;李说，有些人可能会直接从新加坡前往大陆，而不是先在城市停留。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲首席经济学家艾丽西亚·加西亚·埃雷罗(Alicia Garcia Herrero)-法国投资银行 Natixis 的 Pacific 表示，新加坡和香港的一体化程度不如以前。她解释说，公司往往将中国总部设在新加坡，而一些公司在疫情期间已将区域业务转移到新加坡。&lt;/p>;&lt;p>;“总部越来越多地出现分歧，这意味着有时它们都分别向其汇报现在的全球总部。因此，香港和新加坡之间的商业互动较少。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hundreds more arrested in fifth night of French rioting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226289/hundreds-more-arrested-fifth-night-french-rioting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 16:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/fd4e014d-4517-4762-936e-0674c8792083_0f0674e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;法国政府周日表示，在该事件的第五晚，又有数百人被捕。警察杀害一名 17 岁青少年引发了骚乱，警方向全国各地的热点城市部署了增援部队。&lt;/p>;&lt;p>;抗议者（大多是未成年人）纵火焚烧汽车、破坏基础设施并与警察发生冲突周二，当纳赫尔·M. (Nahel M.) 试图逃离交通站点时，一名警官近距离开枪射击了他，引发了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;这起杀戮被视频记录下来，该视频在社交媒体上传播，加剧了人们对警察针对少数族裔的暴力行为的愤怒，暴露了法国严重的种族紧张局势。一名 38 岁的警察因纳赫尔之死被指控犯有故意杀人罪，并已被还押候审。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱对马克龙来说是一场不受欢迎的危险危机&lt;/h3>;&lt;p>;纳赫尔事件发生一天后在巴黎附近的家乡安息后，内政部表示，警方一夜之间逮捕了 719 人，这仍是临时统计，而前一天晚上逮捕了约 1,300 人。&lt;/p>;&lt;p>;约 45 名警察或宪兵受伤，577 人受伤报告称，车辆被焚烧，74 栋建筑物着火，街道和其他公共场所起火 871 起。&lt;/p>;&lt;p>;虽然全国范围内的数字表明全国紧张局势总体有所缓解，但警方仍记录了一些事件。 &lt;/p>;&lt;p>;巴黎南部一座小镇的市长表示，暴乱者将一辆汽车撞进他家，导致他的妻子和一个孩子受伤，并纵火焚烧。&lt;/p>;&lt;p>;“昨晚，市长文森特·让布伦 (Vincent Jeanbrun) 表示，“恐怖和耻辱达到了新的高度”，而检察官表示，他们正在调查这起谋杀未遂事件。&lt;/p>;&lt;p>;法国各地部署了约 45,000 名警察，人数与前一天晚上相同，并向前几天的热点地区派遣了支援，包括里昂、格勒诺布尔和马赛。&lt;/p>;&lt;p>;其中 7,000 人集中在巴黎及其郊区，包括巴黎市中心的旅游热点香榭丽舍大街沿线在社交媒体上呼吁将骚乱带到首都市中心后。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长杰拉尔德·达马宁 (Gerald Darmanin) 表示，大量警察的存在有助于控制暴力。&lt;/p>;&lt;p>;“更加平静感谢安全部队的果断行动，”他在周日早些时候发推文。&lt;/p>;&lt;p>;在马赛，发生了激烈的冲突和抢劫，警方于周六晚上在卡内比埃尔（Canebiere）主干道驱散了一群年轻人。法新社记者说，穿过市中心。&lt;/p>;&lt;p>;许多城镇已宣布实行宵禁。&lt;/p>;&lt;p>;抗议活动给总统埃马纽埃尔·马克龙带来了新的危机，他一直希望施压在结束一月份因提高养老金年龄而爆发的数月抗议活动后，他开始了第二次任期。&lt;/p>;&lt;p>;为了说明局势的严重性，他推迟了原定于周日开始的对德国的国事访问。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;纳赫尔的葬礼于周六在他居住的南泰尔举行，数百人与他的母亲和祖母和平地聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;该活动以“反思”为标志，并在“没有任何影响”的情况下结束。一名目击者称，为了限制持续发生的暴力事件，法国的公共汽车和有轨电车在晚上 9 点后停止运行，并禁止销售大型烟花和易燃液体。&lt;/p>; &lt;p>;马赛从下午 6:00 起停止了所有城市交通。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙敦促家长对未成年骚乱者承担责任，其中三分之一是“年轻人或非常年轻”。&lt;/p>;&lt; p>;司法部长埃里克·杜邦-莫雷蒂 (Eric Dupond-Moretti) 周六表示，被捕者中有 30% 是未成年人，而达马宁 (Darmanin) 则表示被捕者的平均年龄仅为 17 岁。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱引起了国外的关注，其中包括法国秋季举办橄榄球世界杯，夏季举办巴黎奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;英国和其他欧洲国家更新了旅行建议，警告游客远离受骚乱影响的地区。&lt;/p>;&lt;p>;英国和其他欧洲国家更新了旅行建议，警告游客远离受骚乱影响的地区。 p>;&lt;p>;在官方媒体报道了南部城市一辆载有中国游客的巴士遭到投石事件后，中国驻马赛领事馆也同样警告其公民“保持警惕、谨慎行事”。&lt;/p>;&lt;p>;警方据 Keystone SDA 通讯社周日报道，在瑞士边境城市洛桑，由于法国骚乱，人群聚集并对企业造成损害，导致七人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方报告称，有 100 多人在这场骚乱中被捕。周六晚间，年轻人聚集在日内瓦湖畔的城市。他们是在回应周二纳赫尔死亡后法国发生的暴力示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;被拘留者包括六名年龄在 15 岁至 17 岁之间的未成年人以及一名 24 岁男子。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s Yoon Suk-yeol tells unification ministry to be less soft on North]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3226284/south-koreas-yoon-suk-yeol-tells-unification-ministry-be-less-soft-north?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/24169fa3-f643-4f6c-ace0-1e8826b6a414_252207e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈表示，几天前任命了新的统一部长据韩联社报道，周日，该部门过去过于注重向朝鲜提供援助，需要做出改变。&lt;/p>;&lt;p>;新任部长金永浩 (Kim Yung-ho) 是一位保守派学者，也是一位直言不讳的批评者。尹在朝鲜半岛紧张局势升级之际试图强调朝鲜侵犯人权的行为。&lt;/p>;&lt;p>;“统一部一直表现得像朝鲜援助部，这是错误的，”尹表示引用他的新闻秘书发表的一份声明告诉工作人员的话说。 “统一部是时候做出改变了。”&lt;/p>;&lt;p>;据报道，尹敦促统一部坚持自由民主价值观，并表示统一应该给人们带来“更好、更人性化的生活” &lt;/p>;&lt;p>;“从现在开始，统一部必须根据统一必须建立在自由民主秩序基础上的宪法原则，履行其应有的职责，”尹还引述道&lt;/p>;&lt;p>;“我们追求的统一必须是让南方和北方的所有人民都能享受更好的生活，并得到更好的人类待遇。”&lt;/p>;&lt;p>;高度统一-尹办公室的高级官员解释说：“统一部将主要分析和应对朝鲜的最新动向，并处理朝鲜的人权问题。”&lt;/p>;&lt;p>;2019年，金英浩在一个在线专栏称，一旦朝鲜领导人金正恩的“政权被推翻，朝鲜得到解放”，统一之路就会打开。&lt;/p>;&lt;p>;批评者认为，一旦在议会确认听证会上最终确定金正恩的任命，可能会削弱统一部的作用，优先考虑与朝鲜的交流与和解。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British soldiers feel guilt after Afghan withdrawal, researcher says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226278/british-soldiers-feel-guilt-after-afghan-withdrawal-researcher-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/d0af325b-e1e1-49b7-9ba7-d56dea7a5c34_0f181066.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;协助阿富汗撤军的英国武装部队人员可能正遭受“道德谴责”一位前军队精神病学家表示，除了他们的经历所造成的创伤后压力之外，他们还“遭受了伤害”。&lt;/p>;&lt;p>;英国退伍军人心理健康慈善机构“战斗压力”研究主任沃尔特·布苏蒂尔教授表示，精神伤害可能源于以下原因：在执行任务时，武装部队成员会因为接到的命令而感到“个人困境”。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论是在第四频道播出《周日疏散》第一集之前发表的，这是一部有关这些努力的纪录片2021 年 8 月，塔利班以闪电般的攻势占领了阿富汗，盟军撤军期间，军队、边防部队和外交部帮助 15,000 人逃离喀布尔。&lt;/p>;&lt;h3>;阿富汗缩小了“全球英国”的规模&lt;/h3>;&lt;p>;在这个由三部分组成的系列节目中，在坦诚的采访中，军人们坦言自己对自己在“坑坑行动”中的一些行为并不感到自豪，回忆起他们如何不得不拒绝撤离乞讨生命的阿富汗人，因为他们在没有资格获得英国的支持。&lt;/p>;&lt;p>;战斗压力组织表示，大约两年前媒体对撤离的报道在退伍军人中引发了创伤后应激障碍（PTSD），并且正在为可能增加的帮助热线做好准备纪录片播出后致电。&lt;/p>;&lt;p>;退役联队指挥官兼心理咨询师布苏蒂尔教授在接受巴勒斯坦权力机构新闻社采访时表示：“道德伤害的问题在于我们感到很多羞耻、内疚。 ，背叛，这是对我们与生俱来原则的一种违背。&lt;/p>;&lt;p>;“道德伤害实际上并不是一种精神疾病，但它反映了我们面临的挑战的困境，如果你愿意的话，违背我们自己的道德准则和道德伦理，甚至可能违背我们的宗教信仰。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是一种精神疾病，但它可以与精神疾病同时存在。”&lt;/p>;&lt;p>;英国皇家空军退伍军人，他过去 30 年来一直治疗过在福克兰群岛、伊拉克和阿富汗等战争中服役的患者，他表示，如果他们也患有 PTSD，那么精神伤害可能“让人们生病”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个很大的问题保持因素，带着所有这些羞耻、内疚、困境和归咎于这种情况，或者对军队不让我们做正确的事情，或者我们认为是正确的事情感到愤怒，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p >;他说，创伤经历可能会引发适应障碍、焦虑、酗酒、抑郁，并导致创伤后应激障碍。&lt;/p>;&lt;p>;皇家空军警察中队队长戴安娜·伯德告诉纪录片的制作者，该声明得到了国防部的支持，称她仍在“接受”自己在这次行动中所扮演的角色，并表示她所做的一些事情“不一定引以为豪”。&lt;/p>;&lt;p>;“但是这是正确的做法，”伯德说，她接受采访时手里拿着“创伤后应激障碍石头”，提醒她她已经不在阿富汗了。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为在某种程度上，我已经也必须原谅自己，这需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;降落伞团第二营牧师理查德·米克尔承认，阿富汗的经历让他感到“改变”。&lt;/p>;&lt; p>;上个月在第四频道的预览活动中，这位神父说：“我知道当我在那里时，我内心发生了一些变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我回家了，几周后我的妻子转身对我说，“发生了什么变化，你为什么不同？”&lt;/p>;&lt;p>;“我不得不照照镜子。我花了很长时间才意识到我已经从这次经历中改变了，然后去尝试寻求帮助并经历真正面对这一点的过程。这非常困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国通过阿富汗放风筝节来纪念塔利班接管周年&lt;/h3>;&lt;p>;在纪录片中，服役人员还谈到了处理阿富汗战争后果的恐怖。自杀式炸弹袭击，同时也质疑英国在阿富汗长达两个十年的使命。&lt;/p>;&lt;p>;准下士大卫·米切尔在影片中说道：“如果我们要这样做（撤离），我们应该做 20 多个几年前......让塔利班接管并拥有它，基本上。”布苏蒂尔教授说，这种反应在他治疗过的退伍军人中并不罕见，他说：“我的很多病人都对我说，“我们感到非常沮丧”。他们觉得这不仅是浪费时间……而且他们对撤离的方式感到失望。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，那些因自己的经历而受苦或因观看疏散场景而感到激动的人可以寻求帮助心理健康支持。&lt;/p>;&lt;p>;他说，那些仍在服役的人应该与军队心理健康服务机构联系以寻求帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China warns of France travel risks after protesters attack coach full of tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3226279/china-warns-france-travel-risks-after-protesters-attack-coach-full-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/7adaf441-255e-4127-a978-d624bc0ba440_8728f887.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京周日在一辆满载中国人的巴士上向法国旅客发出安全警报游客在马赛遭到抗议者的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;骚乱以及欧洲国家签证的长队可能会给中国游客的计划泼冷水，他们在经历了三年严格的新冠疫情后已经恢复了世界旅行-19 措施。&lt;/p>;&lt;p>;新闻网站澎湃新闻援引网上流传的视频片段报道，周五晚上，数十名蒙面抗议者在法国港口城市砸毁了一辆载有 41 名中国游客的巴士，造成至少 5 人受伤.&lt;/p>;&lt;p>;视频中，客车的挡风玻璃和大部分侧窗似乎都被打破。&lt;/p>;&lt;p>;马赛是全国抗议浪潮中受灾最严重的城市之一，这场抗议浪潮是在周二，一名17岁的送货司机在巴黎附近的一次警方检查中被枪杀。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马赛领事馆根据紧急机制“立即”做出反应，并联系了法国领事馆、中国驻马赛领事馆。外交部领事司在微信中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国长途汽车乘客联系了领事馆，领事馆帮助他们于周六返回中国。&lt;/p>;&lt;p>;“中国驻法国大使馆提醒中国公民政府通知称，请在法国民提高安全意识，避免前往抗议和暴力冲突地区，加强人身安全防范措施。&lt;/p>;&lt;p>;它强调，“暂时”停留的人应该“提高认识，出行时要小心”。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔及利亚裔青少年司机的死亡引发了巴黎部分地区和法国其他城市的暴力冲突，抗议者大声疾呼。抗议警察暴力和种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;示威活动导致法国政府加强安全控制，并下令夜间关闭公共交通服务。&lt;/p>;&lt;p>;超过 2,000 人被拘留，还有更多人被拘留。据CNN根据法国内政部的数据计算，已有超过500名安全部队人员受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;“圣彼得堡清凉夏日”：俄罗斯来了，中国会动摇吗？&lt;/p>;&lt;h3>;“圣彼得堡清凉夏日”：俄罗斯来了，中国会动摇吗？ h3>;&lt;p>;抗议活动成为微博（中国的推特）上广泛讨论的话题，社交媒体用户从周五开始对法国的稳定表示担忧。截至周日下午 1 点，它仍然是该平台搜索次数最多的五个主题。&lt;/p>;&lt;p>;安全问题已成为计划度过疫情后第一个暑假的中国游客的障碍之一法国是最受中国游客欢迎的欧洲目的地之一。&lt;/p>;&lt;p>;此外，由于暑假前中国游客的申请激增，欧洲国家的旅行签证等待时间可能长达数月。&lt;/p>; &lt;p>;世界旅游联盟和旅游咨询公司联合发布的一份报告显示，今年以来，中国和欧洲之间的航空联系缓慢增加，但仍然不足，导致价格上涨，并减缓了中国出境游的复苏&lt;/p>;&lt;p>;报告显示，在一项针对中国旅游公司对各地区旅游前景进行评级的调查中，西欧排名第三，仅次于东南亚和东亚，但仍低于预期大流行前的水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese boy, 6, who gripped onto  collapsing ladder to save teetering father from nasty fall touches hearts on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3225913/chinese-boy-6-who-gripped-collapsing-ladder-save-teetering-father-nasty-fall-touches-hearts-mainland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/c1a0c5fc-1f07-4d6e-a927-322abaf47d81_2fe0e5c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的一个小男孩为了防止父亲摔倒而举起了断梯子他的行为视频在网上疯传后，引起了大陆社交媒体的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自中国北部河北省的杜姓父亲，正在自家车道上的梯子上修理屋顶，当时他的六岁孩子正在修理屋顶。据星视频报道，一岁的儿子坚持站在下面，抓住摇摇欲坠的梯子以保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;家庭监控视频显示，梯子靠在墙上，杜在上面，他的儿子扶着梯子。底座稳定。&lt;/p>;&lt;p>;当杜试图从梯子上下来时，梯子开始散架，他的儿子抓住底座以防止他跌倒。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心我会受伤“如果我摔倒了，我就让他走开，但他不肯。”杜告诉星视频。&lt;/p>;&lt;p>;视频中，杜慢慢地从摇摇欲坠的梯子上下来，尽管梯子状况很差，在儿子的支持下，他的身体足以让他到达地面。&lt;/p>;&lt;p>;“当我要求你离开时，你为什么不这样做？”杜当时问儿子。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“他说他担心我摔倒在地。”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在大陆社交媒体上感动了很多人。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一位网上观察者说：“儿子一定很害怕，但他没有放弃他的父亲。”&lt;/p>;&lt;p>;“这孩子真是太体贴了，”另一位说。&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moroccan women shake up world of Gnaoua music]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3226273/moroccan-women-shake-world-gnaoua-music?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.02 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/c3375841-5522-4a60-91ba-0145a3276871_2fd88048.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;年轻的摩洛哥女性正在为格纳瓦的数百年历史艺术带来新的包容性能量，传统上为男性保留的精神音乐曲目。&lt;/p>;&lt;p>;它也被称为“tagnaouite”，2019年被联合国教科文组织列为非物质文化遗产后，获得了全世界的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么女性不应该成为这种动力的一部分吗？”阿斯玛·哈姆扎维 (Asma Hamzaoui) 在索维拉 (Essaouira) 举行的格纳瓦 (Gnaoua) 世界音乐节上问道，索维拉是一座充满音乐传统的南部沿海城市。&lt;/p>;&lt;p>;这位 26 岁的卡萨布兰卡人是第一批表演格纳瓦 (Gnaoua) 的女性之一，这种音乐融合了非洲音乐的风格精神圣歌和诗歌的节奏。&lt;/p>;&lt;p>;她的父亲，一位格纳瓦大师，在她很小的时候就开始接触艺术形式。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，我就陪他参加他的晚间聚会。我当时七岁，”这位年轻女子回忆道，她于 2012 年组建了“Bnat Timbouktou”乐队，即廷巴克图女孩。&lt;/p>;&lt;p>;“我逐渐学会了演奏 Guembri，一种三弦鲁特琴。由骆驼皮制成。我父亲确保我在独自飞行之前学到了尽可能多的知识。”&lt;/p>;&lt;p>;全女性乐团让音乐节观众惊叹不已——哈姆扎维 (Hamzaoui) 主唱和古姆布里 (guembri)，四位音乐家演奏 qraqeb 钢响板.&lt;/p>;&lt;p>;她们与来自马里的另一个全女性乐队 Amazones d&#39;Afrique 一起演奏。&lt;/p>;&lt;p>;“让女性演奏 Gnaoua 音乐是很特别的，这不应该被保留给女性男人们，”观众哈姆扎·塔希尔说道。 “他们为音乐带来了新鲜空气。”&lt;/p>;&lt;p>;受到 Bnat Timbouktou 成功的启发，后起之秀 Hind Ennaira 在家乡索维拉培养了对塔格纳维特的热情。&lt;/p>;&lt;p>;索维拉是一座位于索维拉的坚固城堡。大西洋海岸是神秘音乐传统的滋生地，其中宗教赞美诗唤起祖先和灵魂。&lt;/p>;&lt;p>;格纳瓦音乐最初由被奴役的人们练习，至少可以追溯到 16 世纪，现在已经不再广泛练习在私人聚会中，治疗仪式伴随着音乐，在音乐会和节日等公共活动中。&lt;/p>;&lt;p>;“索维拉市是塔尼亚维特的摇篮，”恩奈拉说，他是在朋友们。 “这是滋养精神的美丽遗产。对于年轻人来说，重视这一点很重要。”&lt;/p>;&lt;p>;恩奈拉在传统上融入了自己的风格，请了一位吉他手和鼓手来为传统乐团伴奏。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，因为他们不习惯与女性一起工作，所以存在一些差异，”她说。 “但经过一些具有挑战性的练习后，他们适应了我，我们变得互补。&lt;/p>;&lt;p>;Yousra Mansour - Bab L&#39;bluz（“蓝调之门”）乐队的主唱，该乐队融合了 Gnaoua、摇滚和音乐。布鲁斯——进入音乐界也遇到了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说有两个限制：首先，这个领域通常是男性的专利，而且我们如何解释传统音乐，”这位音乐家说.&lt;/p>;&lt;p>;“一些比较严格的人不太接受甚至不能容忍这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;“我们用 Guembri 取代了贝司，用 awisha [一种小型 guembri] 取代了吉他。并用重新设计的传统乐器创造了吉米·亨德里克斯风格的“力量三重奏”。”曼苏尔解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这位 32 岁的歌手热情捍卫女性自由，他说“作为一名女性，我的生活并不轻松”。&lt;/p>;&lt;p>;“这个领域缺乏女性。当我看到阿斯玛·哈姆扎维 (Asma Hamzaoui) 或欣德·恩奈拉 (Hind Ennaira) 时，她们真是太棒了，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在男性占主导地位的宇宙中进化并不容易，但我们看到变化正在出现。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>