<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[President Xi Jinping urges China’s diplomats to ‘defy strong powers’ posing ‘special challenges’ to national interests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246746/president-xi-jinping-urges-chinas-diplomats-defy-strong-powers-posing-special-challenges-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/7a0385a0-39c2-4350-9b6b-7fa1221cf876_2ea0ca5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席向齐聚北京的中国外交使团致意周五召开工作会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席敦促中国驻外使节在海外捍卫国家利益时保持警惕，不要屈服于西方势力。&lt;/p>;&lt;p>;周五，习近平在北京表示，各国驻华使节和驻外官员要讲好中国故事，赢得更多朋友。&lt;/p>;&lt;p>;“要……坚决维护国家主权、安全、发展利益。”国家通讯社新华社援引习近平的话说：“我们有战斗的准备和对抗强权的坚定意志。”&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在中国与美国及其盟友之间存在意识形态和地缘政治分歧的背景下发出的。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，参加北京外交政策会议的共产党高级领导人、官员和外交官誓言进一步提高中国的“国际影响力、号召力和实力”，坚决反对“霸凌”和“霸权主义”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周四结束的中央外事工作会议上，习近平敦促中国外交官和干部“开拓新局面”、“凝聚压倒性力量”。周五，他表示，近年来“外部势力对中国的压迫和围堵不断升级”，给外交工作带来了“特殊挑战”，习近平称中国使节是国家利益的捍卫者，要利用好多边机制和规则，争取国际社会的理解和支持。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，要善于广交深交，赢得民心既要在官方场合做，又要深入群众。&lt;/p>;&lt;p>;“还要利用国际用语言和方式讲好中国故事，连接中国与世界各国，连接历史与现代，让世界更好地了解新时代的中国。”&lt;/p>;&lt;h3>;真正的战狼？中国建立民间力量捍卫海外利益&lt;/h3>;&lt;p>;四川大学国际政治经济学讲座教授庞中英表示，官方措辞有些模糊，很难评估是否有变化&lt;/p>;&lt;p>;然而，庞说，强调紧张和“欺凌”可能意味着中国与西方的关系持续紧张。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国、欧洲国家去年，欧盟和英国曾派官员前往北京表达善意，但北京没有做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;相反，中国强调了与非官方“美国朋友”的会面。&lt;/p>; &lt;p>;外交部发言人毛宁周五表示，习近平“亲自走向世界，讲述中国故事，广交世界朋友”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些个人接触包括在北京会见美国前国务卿亨利·基辛格和微软前首席执行官比尔·盖茨。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格七月份在中国首都钓鱼台国宾馆会见了习近平，这是“私人旅行”的一部分。这与美国官员几乎同时访问但不与中国领导人会面形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;在旧金山与美国总统乔·拜登举行峰会时，习近平还“与老一辈亲切交谈”毛泽东表示，“与各界朋友一起”，并“向美国公众发表了历史性讲话”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，习近平还要求使节们深入学习贯彻外事工作会议精神，为中国外交官确定了“奋斗目标、前进方向、指导原则”。&lt;/p>;&lt;p>;他还强调，要忠诚于党、严守党纪，打造“外交铁军”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;驻外使节要“用党的创新理论充实头脑，擦亮明辨是非的眼睛，始终保持正确的政治方向”。&lt;/p>;&lt;p>;要“把纪律和纪律放在第一位”。规则第一”，“打造一支忠诚于党、勇于担当、敢于战斗、善于战斗的外交铁军”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific vows to avoid repeat of recent flight cancellations, even as many pilots reach hour limit amid staff shortage concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246764/hong-kongs-cathay-pacific-vows-avoid-repeat-recent-flight-cancellations-even-many-pilots-reach-hour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/a39c7c94-6e68-41c1-b389-6a53903b0589_f74b996e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空飞行员。驾驶舱机组人员告诉《华盛顿邮报》，由于缺乏经验丰富的工作人员，航班取消的问题可能会持续存在。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空已承诺避免最近再次取消服务，尽管许多飞行员已达到最长飞行时间，并且一些人因担心员工而感到疲劳加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》看到的周六发布的一份内部备忘录中，国泰航空航班运营总监 Chris Kempis 表示，该航空公司在圣诞节和新年假期期间每天的航班数量增加了近 8%尽管自 12 月中旬以来取消的航班还不到 1%。&lt;/p>;&lt;p>;肯皮斯注意到某些日子的患病率有所上升，他承认“重要的事实”是许多飞行员“全年都在努力工作”过去 12 个月达到或非常接近 900 飞行小时的限制。&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空在新年前夜取消了 28 个航班&lt;/h3>;&lt;p>;“这些因素和其他因素的相互作用对我们来说是一个学习点，我有责任确保我们不会再看到同样的情况再次发生。”他写道，并承认许多飞行员已经同意在保证的日子里工作期间多趟航班被取消和调换。&lt;/p>;&lt;p>;根据航空公司和香港国际机场的网站，周五至周日至少有28个航班被取消。&lt;/p>;&lt;p >;国泰航空周五表示，“少量航班”已被取消，因为该公司经历了“12 月某些日子因季节性疾病导致的飞行员缺勤高于预期”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》采访的飞行员表示，由于缺乏经验丰富的驾驶舱机组人员，航班取消的问题可能持续存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/30/45f187d7-453d-4262-9071-1ee1be67841f_3e5f46c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港机场的离境板。国泰航空表示，由于“12 月某些日子因季节性疾病导致飞行员缺席人数高于预期”，“少量航班”已被取消。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名不愿透露姓名的国泰飞行员指责该航空公司没有足够的工作人员和可用时间来驾驶其正在运营的航班。 &lt;/p>;&lt;p>;飞行员表示，航班取消情况通常会在每个月末变得更加严重，当时驾驶舱机组人员开始用完他们的小时配额。&lt;/p>;&lt;p>;他说，机组人员在之前几乎没有达到 900 小时的大关。几个月前，航空公司设定了到今年年底客运量达到疫情前的 70% 的目标，即使是短途航班机队也已达到极限。&lt;/p>;&lt;p>;“为了使短途航班的飞行时间达到 900 小时，我们正在进行多次以前从未见过的起降。”该消息人士表示，他对机组人员疲劳引发的安全问题表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;洪香港国泰航空斥资210亿港元订购6架空客飞机&lt;/h3>;&lt;p>;他警告说，任何试图延长飞行时间限制、在12个月内超过900小时的行为只会导致更多飞行员退出。&lt;/p>;&lt;他说：“其他航空公司花了数年时间来留住员工和经验丰富的[员工]，但国泰航空正在赶人走。”&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空发言人周六告诉《华盛顿邮报》，该航空公司正在“ &lt;/p>;&lt;p>;他表示，近 2,000 名前员工已重新加入该集团，该集团正在招募人才以支持其运营并推动重建工作，以满足&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 10 月，航空旅行陷入停滞后，国泰航空在当地裁员 5,300 人，并在重组竞标中削减了支线航空公司国泰港龙航空。&lt;/p>;&lt;p>;它延长了成本 -削减所有剩余员工的合同，这对飞行员来说意味着工资削减约40%，住房和退休福利也减少。&lt;/p>;&lt;h3>;第一批香港国泰航空飞行员从培训计划毕业&lt;/ h3>;&lt;p>;飞行员消息人士称，国泰驾驶舱机组人员现在对个人生活的控制权也越来越少，因为他们经常被安排待命并在短时间内被叫去工作，甚至在休息日也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;另一则消息一位要求匿名的高级飞行员同意，名单“比以往任何时候”都更加紧凑。&lt;/p>;&lt;p>;他说，圣诞节期间他的名单有许多最后一刻的变化，这促使他携带额外的衣服以防万一他无法在两次航班之间回家。&lt;/p>;&lt;p>;“现在工作与生活之间没有平衡，”他说。 “这是不可持续的。”&lt;/p>;&lt;p>;但他说，最令人不安的是当前合同的条款和条件缺乏保证。&lt;/p>;&lt;p>;截至本月，该航空公司拥有 2,532 名飞行员，据香港空勤人员协会称，该公司的机长和副驾驶人数比疫情爆发前减少了约 35%。&lt;/p>;&lt;p>;该工会表示，该航空公司的机长和副机长仅为疫情爆发前的一半多一点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;除今年招聘的 4,000 名员工外，国泰计划在 2024 年再招聘 5,000 名员工。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/30/85016fde-d54c-42e6-8912-31817a553dc9_46c13c75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乘客排队国泰航空航班。分析人士表示，该航空公司面临着对经验丰富的飞行员的日益激烈的竞争。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学航空研究及政策中心高级顾问罗祥国表示，香港对经验丰富的飞行员的竞争日益激烈在全球短缺的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;西南航空、达美航空和美国航空等航空公司已将飞行员工资提高了 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空应该考虑整体方案“为了留住飞行员并为他们提供舒适和快乐的工作环境，否则美国就是一块吸引经验丰富飞行员的大磁石。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，飞行员短缺将意味着更慢-航班扩展计划超出预期，机票价格持续居高不下，尤其是长途航线。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业领袖敦促国泰航空避免未来取消航班，但表示最近的中断并未对该行业产生重大影响&lt;/p>;&lt;h3>;香港国泰航空预计四年来首次实现年度盈利&lt;/h3>;&lt;p>;香港旅游协会执行董事崔廷邦表示，取消航班的情况并不理想，尤其是他们的航班取消。 &lt;/p>;&lt;p>;旅行社东瀛旅游执行董事禤国全表示，国泰航空的取消影响了该公司的两个旅行团，其中一个从北京返回，另一个从曼谷返回。周五，共有超过40名游客。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他们不得不转乘另一架国泰航班，导致延误数小时。&lt;/p>;&lt;p>;禤先生敦促航空公司总结经验，为即将到来的农历新年和复活节假期做出更好的安排。&lt;/p>;&lt;p>;Fiona Sun补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Russia test ‘hack-proof’ quantum communication link for Brics countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3246752/china-and-russia-test-hack-proof-quantum-communication-link-brics-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/a60b617a-9e2c-4998-b007-de50eda413a4_e23a3608.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国量子卫星“墨子”开辟了国家和国际量子发展的途径通信网络。图片来源：中国科学院&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯和中国科学家借助中国量子卫星传输的安全密钥建立了加密量子通信，表明金砖国家量子通信网络在技术上可能是可行的.&lt;/p>;&lt;p>;科学家们能够在莫斯科附近的一个地面站和中国西部新疆地区乌鲁木齐附近的另一个地面站之间跨越 3,800 公里（2,360 英里），发送两张由量子密钥保护的编码图像。&lt;/p>;俄罗斯国立科技大学（MISIS）和俄罗斯量子中心（RQC）的阿列克谢·费多罗夫（Alexey Fedorov）表示，两国之间的首次“全周期”量子通信测试去年成功进行。 12 月 14 日，负责创建量子计算机。&lt;/p>;&lt;p>;在中国量子卫星“墨子”的帮助下，弥合遥远的距离成为可能，该卫星为发展国家和国际量子通信网络开辟了道路。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着先进超级计算机和量子计算的出现，信息系统受到攻击的途径越来越多，RQC、莫斯科 QSpace Technologies 和 MISIS 大学的研究人员在发表的一篇论文中写道10 月在开放访问在线档案 arxiv.org 上发布。&lt;/p>;&lt;p>;量子通信——一种基于量子物理的信息传输形式，使用密码学以单光子对数据进行编码——提供了一种黑客无法传输信息的方法根据该论文，无法窃听。&lt;/p>;&lt;p>;加密数据以 1 和 0 的形式与用于解密数据的量子密钥一起传输。&lt;/p>;&lt;p>;量子密钥， Fedorov 说，“量子密钥分发是我们用来编码有用信息的秘密参数”，使得未经授权的个人无法访问这些信息。&lt;/p>;&lt;p>;使用量子密钥分发可以实现“由研究人员在论文中写道：“物理定律”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然量子密钥分发的发展取得了重大进展，但使用光纤电缆以合理速度进行地面传输的距离仅限于 1,000 公里左右根据该论文，由于长距离光子损失。&lt;/p>;&lt;p>;费多罗夫说，由于这种限制，不同国家和大陆，甚至俄罗斯两侧的研究人员无法有效地传输量子密钥.&lt;/p>;&lt;p>;为了克服这一障碍，中国于2016年发射了世界上第一颗量子通信卫星“墨子号”，开始了远距离量子传输。&lt;/p>;&lt;p>;利用这颗卫星，中国已经能够开发一个跨越数千公里的国家地面站量子网络。&lt;/p>;&lt;p>;费多罗夫说，2020年，俄罗斯团队开始与墨子团队合作，墨子团队帮助他们建立了系统，开始用卫星进行实验。 &lt;/p>;&lt;p>;在莫斯科郊外的兹韦尼哥罗德天文台设立了一个地面站，配备了望远镜和摄像机来跟踪卫星。该报称，兹韦尼哥罗德地面站和中国乌鲁木齐附近的南山地面站之间进行了各种实验。&lt;/p>;&lt;h3>;制裁导致俄罗斯和中国之间的科学合作&lt;/h3>;&lt;p>;去年3月1日，两个站之间进行了全量子通信实验。&lt;/p>;&lt;p>;在兹韦尼哥罗德和莫兹之间分发了密钥，两个站的轨道运行距离地面站上方600公里至1,100公里之间。该报称，一旦中方收到卫星发送的共享密钥，相距近 4,000 公里的两个站之间就建立了密钥。&lt;/p>;&lt;p>;两个团队之间传输了两条编码信息，并在帮助下解密根据该团队的说法，它包含两个关键——中国哲学家墨子的引言和已故苏联物理学家列夫·兰道的方程。&lt;/p>;&lt;p>;这是中国和俄罗斯之间首次成功的全周期量子通信实验。 Fedorov 表示，2017 年，奥地利和中国之间已经使用 Mozi 建立了安全的量子通话。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯团队 10 月份发布的论文强调了他们使用 Mozi 和量子密钥分发进行研究的一个主要方面。&lt;/p>;&lt;p>;要在长距离地面站之间传输量子密钥，两个地面站都必须配备从卫星接收信号的探测器。费多罗夫说，这些设备“并不总是工作理想”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，检测器的细微差别可能会使系统容易受到潜在的安全攻击。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，这种检测诱饵态量子协议没有考虑效率失配——这是使用最广泛的量子密钥分发协议。为了进一步提高系统的安全性，团队修改了安全分析协议，将不匹配考虑在内。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的结果为考虑 QKD [量子密钥分配] 的现实缺陷铺平了道路。该论文称，“系统的实际安全性非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;我们生活在一个信息时代，我们所做的很多事情“都与受保护的信息相关”，从而制作量子密钥费多罗夫说，这是保护战略和敏感信息的“有用工具”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然量子通信网络可能有很多用途，但费多罗夫表示，目前量子系统非常适合科学研究，还需要更多的研究在该技术商业化之前。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，金融部门对量子技术感兴趣，银行存储了“大量关键、重要的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，俄罗斯弗拉基米尔·普京总统在莫斯科举行的未来技术论坛上表示，他计划将俄罗斯发展成为一个量子技术在数字基础设施中发挥重要作用的经济体。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯还提议与金砖国家共同努力推进未来技术巴西、印度、中国和南非等国将包括基于量子的努力。&lt;/p>;&lt;p>;费多罗夫表示，“从技术上讲，绝对有可能”在金砖国家之间建立量子通信网络。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，他说，尽管“此类系统具有科学、技术和商业潜力”，但仍需要一个统一的项目来推动发展。&lt;/p>;&lt;p>;各国之间需要就数据交换和安全措施制定共享标准。&lt;/p>;&lt;p>;费多罗夫表示，为了实现量子网络的商业化，发展方向是通过发射微型量子卫星和建设地面站以及锻造来扩大基础设施交换信息的协议。&lt;/p>;&lt;p>;据 Fedorov 称，今年 6 月，俄罗斯发布了自己的量子微型卫星原型，并开始进行试验，目标是发射自己的量子卫星。&lt;/p>;&lt;h3>;一种新的量子卫星原型前沿：中国的目标是“未来产业”，以推动2024年的增长&lt;/h3>;&lt;p>;他说，该团队希望开发自己的量子技术，成为帮助其他国家进行量子实验的资源，就像中国帮助俄罗斯人一样.&lt;/p>;&lt;p>;除了量子通信之外，世界各国正在研究各种技术，包括量子计算，俄罗斯团队很快将用它来解决小任务。&lt;/p>;&lt;p>;“所有感兴趣的国家处于技术领先地位的人知道，如果没有量子技术，他们就不会成功。”费多罗夫说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong clocks ‘very high’, ‘serious’ health risk readings from air pollution across city amid lack of strong winds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246765/hong-kong-clocks-very-high-serious-health-risk-readings-air-pollution-across-city-amid-lack-strong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 20:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/c951375c-0644-409f-8c20-4c45a01e2243_2872d9f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港，空气污染风险级别按空气分级质量健康指数，将读数分为低、中、高、非常高和严重类别。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港环境部门警告称，该市部分地区的空气污染对健康构成“非常高”或“严重”的风险，并指出近期没有强风。驱散污染物。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，空气污染水平根据空气质量健康指数（AQHI）进行分级，该指数使用 1 到 10 的等级以及特殊的“10+”读数，分为以下几类：低、中、高、极高和严重健康风险的类别。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部周六表示，其记录的空气污染水平“高于正常水平”，其 18 个监测站中有 11 个监测站的空气污染水平为“高于正常水平”。下午 6 点的一次信号显示出非常高的健康风险，另一次信号回来时显示出严重的读数。&lt;/p>;&lt;p>;“本周末风势较弱，不利于污染物扩散，”该部门表示。 “预计二氧化氮和颗粒物水平将高于正常水平。一般站和路边站的健康风险类别可能达到高或以上。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港空气质量改善每年可避免 3,150 人过早死亡&lt;/h3>;&lt;p>;该指数考虑了四种不同类型空气污染物包括臭氧、二氧化氮、二氧化硫和颗粒物。&lt;/p>;&lt;p>;该署于下午6时在大埔站点录得严重健康风险读数，而在11个地点，如如西营盘、铜锣湾、中环、旺角、荃湾、元朗及沙田。&lt;/p>;&lt;p>;但该署表示，预计未来几天该市的空气质素将有所改善，因为东北部地区预计季风将带来一段大风天气。&lt;/p>;&lt;p>;当局还敦促儿童、老年人和任何患有心脏病或呼吸道疾病的人不要过度劳累，并尽量减少在被标记为非常严重的地区的户外活动。高风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/92401fba-4117-45ba -b583-5e59937228b1_0a3ea187.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，污染程度导致维多利亚港天际线的能见度变得模糊。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该部门补充说，还建议公众减少户外活动或户外锻炼的时间，特别是在交通繁忙的地区。&lt;/p>;&lt; p>;“当空气质量健康指数处于很高水平时，建议从事重体力劳动的户外工人的雇主评估户外工作的风险，并采取适当的预防措施，以保护员工的健康。”&lt;/p>; >;&lt;p>;“严重的是，建议所有户外工人的雇主评估户外工作的风险，并采取适当的预防措施来保护员工的健康。”&lt;/p>;&lt;h3>;为什么室内空气污染很重要&lt;/h3>;&lt;p>;教育局还要求所有学校访问其网站，获取有关如何保障学生健康的指导，以及跟踪空气污染读数。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台表示，周日白天广东沿海天气温暖，期间干燥及有阳光。&lt;/p>;&lt;p>;当天气温介乎19至24摄氏度（66.2至75.2华氏度），在接下来的几天里变得有风并且稍微凉爽之前。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt for robber who stole HK$9,000 in valuables, cash from visually impaired man]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246763/hong-kong-police-hunt-robber-who-stole-hk9000-valuables-cash-visually-impaired-man?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 19:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/c95733f7-9f36-436d-8d43-77af9dd9a12e_7d12b046.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;嫌疑人假装向受害人提供帮助，然后抢走了受害人的包并逃离现场。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在追捕一名涉嫌从一名视障居民那里盗窃约 9,000 港元（1,150 美元）现金和贵重物品的男子。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示，受害人是一名 57 岁男子，上午 10 点 25 分左右，他正准备离开炮台山地铁站，这时一名陌生人用英语主动提出帮助他。&lt;/p>;&lt;p>;该陌生人随后带领受害者在外面，然后抓起他的包逃离现场。一名路人上前搀扶该名57岁男子，并协助他报警。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，包内载有约港币3,500元现金，以及两部手机，各值价值约港币500元及港币5,000元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕2名冒充警员抢劫性工作者的男子&lt;/h3>;&lt;p>;嫌犯据称年龄介乎30至40岁，身高约1.65米（5.41 英尺）高，身材瘦，最后一次出现时穿着米色衣服，戴着帽子。&lt;/p>;&lt;p>;警方已将此案列为盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;香港见证了盗窃案的激增。全年都有这样的案例。 1 月至 9 月期间，警方处理了 16,940 起盗窃报告，包括抢夺和扒窃，比 2022 年同期的 13,150 起事件增加了 28.8%。&lt;/p>;&lt;p>;盗窃报告的上升反映了更广泛的犯罪激增。同一时期，当局记录的所有犯罪案件增加了 33.8%。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，该部队的犯罪预防局将盗窃案的增加归因于该市重新开放和开放后商业和社会活动的总体增加。疫情后恢复。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3, 2, 1 … Chinese New Year holidaymakers head off for far horizons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3246757/3-2-1-chinese-new-year-holidaymakers-head-far-horizons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/71e869c6-3703-4e02-bb57-cc6f5be00bdb_c00ed63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;滑雪场是全球最受中国游客欢迎的目的地之一新年休息。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;元旦长周末，中国游客出游，尽管经济不景气，但仍有望恢复到疫情前的旅游水平。&lt;/p>; &lt;p>;虽然假期只有三天，而且雾霾可能会笼罩中国大部分地区，但游客似乎热衷于冒险超越省界，去欣赏中国其他地区的风景。&lt;/p>;&lt;p>;度假者据上海澎湃新闻援引中国国家铁路集团的消息称，预计周六（停运首日）国内铁路旅客发送量将超过 1500 万人次，较 2020 年同期增长 60%。&lt;/p>;&lt;p >;预计多条新高铁线路将促进沿线旅游业的发展，包括安徽黄山至江西南昌的新段以及广东省广州至汕头之间的新段沿线。&lt;/p>; &lt;p>;国内航班数量也在增加，预计三天内起飞4.9万架次。报告显示，这一数字比去年同期增长了约 85%，比 2019 年增长了约 3%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在线旅游公司 Trip.com 表示周六的国内旅游预订中，超过一半是外省游客。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的人前往中国的雪国，而总体而言，主题公园、博物馆、动物园和滑雪场的游客数量减少了。该公司表示，最受欢迎的景点。&lt;/p>;&lt;p>;不过，气象部门警告度假者做好旅行计划中断的准备，预计北部、西部和南部的八个省份将出现大雾和霾天气。 ”元旦假期，比去年同期（该国受到 Covid-19 疫情影响）增加了五倍，比 2019 年增加了 90%。&lt;/p>;&lt;p>;香港在内地首选旅游目的地排行榜上名列前茅根据 Trip.com 的数据，中国度假者其次是日本、泰国、韩国、澳门、马来西亚、新加坡、美国、澳大利亚和英国。&lt;/p>;&lt;p>;Kandy He，一家广告公司的运营经理南部城市广州的她表示，她要去香港与家人一起过节。&lt;/p>;&lt;p>;“从广州到香港只需一个小时的高铁车程。我们要去这座城市观看有史以来最大的新年倒计时烟花，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines’ iconic jeepneys face final stop as drivers strike against ‘ill-thought out’ Jan 1 phase-out deadline]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/article/3246762/philippines-iconic-jeepneys-face-final-stop-drivers-strike-against-ill-thought-out-jan-1-phase-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/8a5e117d-b90b-45d4-8022-d7b27b1c9b09_08d2a7ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉普尼司机在运输过程中举行抗议集会时高喊口号2023 年 12 月 29 日马尼拉发生罢工。吉普尼司机抗议政府的公共交通现代化计划，并可能逐步淘汰他们的车辆，这些车辆一直是该国几代人以来公共交通的独特象征。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着 1 月 1 日强制淘汰吉普尼小巴的最后期限临近，菲律宾最具代表性的公共交通车辆的司机在周五，马尼拉首都和其他城市要求政府改变方针。&lt;/p>;&lt;p>;但总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 坚持他 12 月 12 日执行逐步淘汰最后期限的决定，并在社交媒体上写道，这将“不会被移动”。&lt;/p>;&lt;p>;因为“70% 的运营商已经承诺并整合到公用事业车辆现代化计划 (PUVMP) 中。我们不能让少数人造成进一步的延误。”Marcos Jnr 在社交媒体平台 X 上发帖写道。&lt;/p>;&lt;p>;该计划周一生效后，所有车龄至少 15 年的传统吉普尼车都将失去资格政府颁发的特许经营权，将无法再作为公共事业交通工具合法运营。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于周一生效后，该国所有 41,918 辆传统吉普车将失去政府颁发的特许经营权，作为公共交通运营。不过，如果车主在周日之前告诉政府，他们将通过加入或组建合作社来购买现代公用事业车辆 (PUV) 来参与 PUVMP 的“整合计划”，则将获得继续运营的临时许可证。&lt;/p>;&lt; h3>;菲律宾吉普车司机因生计担忧再次罢工&lt;/h3>;&lt;p>;过去七十年来，吉普尼车一直是菲律宾公共交通的支柱。尽管他们的司机以鲁莽着称，但这些车辆因其华丽的喷漆、贴花和镀金配件而成为深受人们喜爱的标志。&lt;/p>;&lt;p>;然而，长期以来，人们一直在努力更换老化、排放废气的小巴。 &lt;/p>; &lt;p>;在PUVMP下，所有公共公用车（PUV）操作员和驾驶员都必须巩固需要由至少15个“现代” PUV组成的合作社，这是所有公共公用事业车辆（PUV）的操作员和驾驶员的要求是由锂离子电池提供动力，或者是符合较低排放标准的“欧4”标准的发动机。&lt;/p>; &lt;p>;单个PUV操作员也将不再能够拥有自己的车辆或保持特许经营权他们要根据新计划作为公共交通工具工作，但是他们必须承担购买新的现代PUV所需的银行贷款的负担，而新现代PUV的费用至少为280万比索（50,000美元）。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/images/canvas/2023/2023/3C88D2022202-1AE4-41F6-1AE4-41F6-B9E3-b9e3-dd2002002002a7c888aa_77a_77a_77aa_77aa_7aa_7aa_7aa_jpg d8.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;传统的吉普车，旗手抗议车辆的即将淘汰。照片：Raissa Robles &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;车辆的所有权，其车牌和特许经营权将交给在美国证券交易委员会注册的合作社。&lt;/p>; &lt;p >;代表100,000个PUV的运输协会Manibela拒绝根据该计划合并，该组织的总统称之为“不公正”。将被迫支付资产，但没有权利拥有或控制该资产。相反，它将与特许经营权一起归合作社所有。 （合作社）董事会的一个简单决议可以使我摆脱困境，而我所支付的资产将与他们同在。为了使政府为每个单位的成本贡献更大的一部分，而不是“易于”的360,000比索。&lt;/p>; &lt;p>; valbueana强调，Manibela不反对吉普尼现代化以减少空气污染，但表示有更便宜的选择。 PUVMP要求的车辆。他表示，他的团队已设计出 10 台本地组装的原型机，这些原型机采用符合欧 4 标准的发动机，但每台成本仍低于 70 万比索。 Manibela已向总统写了有关此计划的信息，并建议对该计划进行更改，但从未收到答复。包括达沃（Davao）在内的城市 - 看到愤怒的抗议者呼唤总统名字，例如“ Bobo”（白痴）和“ Traidor”（叛徒），因为他背弃了2022年的总统大选竞选承诺，他亲自向吉普车司机做出了他的个人，他不会逐步淘汰他们车辆一次。&lt;/p>; &lt;p>; Jun Rodriguez是吉普车司机，七岁的父亲，跳过工作，参加了周五的抗议活动，因为他说该计划会让他失业。他在本周在亚洲说：“我的身体和健康将无法花费数小时。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =”文件/D8/images/Canvas/2023/12/30/D133F7B7-7ED9-4C23-929F-2EF623EA1838_77A123D8.JPG“ ALT =” ALT =“”周五在马尼拉参加抗议活动的许多吉普车司机中。照片：Raissa Robles &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他解释说，在65岁时，由于惩罚工作时间，他很难加入一个鸡舍，该鸡舍更喜欢年轻的驾驶员。他说，加入Coops的司机告诉他他们的工作时间通常是在凌晨3点至凌晨4点之间开始的，第二天凌晨1点结束。&lt;/p>; &lt;p>;他们工作了很长时间每天涵盖该单元的摊销，驾驶员和指挥的月份工资，再加上杂物。 。他说，他大部分时间都会赚取1,000比索。&lt;/p>; &lt;p>;乔恩·古雷亚（Jon Gurrea）开车去乘车服务，他说他同情吉普车司机，因为他们会因新车的高摊销成本而承受着沉重的负担。他指出，现代PUV的价格是他作为自有运输出租车的汽车的两倍以上。&lt;/p>; &lt;p>;银行保安人员和吉普尼用户Severino Cucal表示，他支持罢工，因为“像我这样的通勤者也会受到影响当吉普车被淘汰时，由于没有足够的运输方式。我可以骑自行车去上班，但我的妻子和孩子呢？他们会骑什么？”他问。&lt;/p>; &lt;p>;土地运输和特许经营监管委员会成员Mercy Paras-leynes试图在周五的新闻发布会上向公众保证，并说“我们看到2024年没有运输危机来了”。&lt;/p>; &lt;H3 >;菲律宾驾驶员的愤怒发出了愤怒，因为马科斯在吉普尼承诺上掉头&lt;/h3>; &lt;p>;她说，通勤者可以简单地改用公共汽车和出租车，并且合并计划正在顺利进行。她说，仅在马尼拉大都会，就有 13,833 个单元加入，尽管这个数字表明该大都市的合并率仅为 33％，但大多数合并单元都在主要路线上行驶，因此她预计通勤者不会有问题。&lt;/p>; &lt;p>; paras-leynes补充说，在1月1日之前保持“未固定”的所有吉普尼岛将被发送“显示命令”，询问为什么不应撤销其特许经营权 - 作为正当程序的一部分 - 但否则会永远被禁止形成或加入库普。运输小组估计，超过100,000名司机可以失业。&lt;/p>; &lt;p>;出于这个原因，全国运输集团联合会于12月20日向最高法院提出了紧急动议，要求临时限制令和/或对政府计划的初步禁令。&lt;/p>; &lt;p>;高等法院没有批准这些请求，但在周五下令土地运输特许经营和监管委员会（LTFRB）和交通和通讯部对内部的请愿书作出回应10天。&lt;/p>; &lt;p>; neri colmenares，运输协会的律师，全国驾驶员和运营商组织的团结，在本周在亚洲表示：“这确实是一个没有准备的，不足的，不足的，不足的项目，不足的项目，这对政府来说并不异常。那里的吉普尼党的30％，对于通勤者来说将更加困难。星期四，当她呼吁LTFRB取回PUVMP实施的“致命截止日期”，并重新与受影响的运营商，司机和通勤者进行会谈。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Heartless’ China influencer says Gansu deadly quake was 800km away and ‘nothing to do with her’ faces ongoing criticism despite apology]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3246226/heartless-china-influencer-says-gansu-deadly-quake-was-800km-away-and-nothing-do-her-faces-ongoing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/25/8C44FF93-9F88-478F-9EE7-597C80E280B3_B2EAB491.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;在质疑甘西·地震与她的个人生活的相关性之后，有百万追随者在质疑其相关性。照片：SCMP复合/Douyin/weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在线影响者嘲笑毁灭性的6.2级地震，该地震于12月18日袭击了Gansu，正面临着强烈反对的浪潮，她的视频已被观看855万泰晤士报并收到了5,100多个评论。&lt;/p>; &lt;p>;来自中国东南部富士省的20岁妇女，宗希克斯（Dong Shixuan），于11月19日下午1点左右为她的300万关注者开始了现场直播。她试图解释为什么她不捐款用于救济工作。&lt;/p>; &lt;p>;“这与我有什么关系？” &lt;/p>; &lt;p>;她进一步说：“甘索地震是800 &lt;/p>; &lt;p>;地震杀死了134人，造成近1,000人受伤，但仍有13人失踪。它还造成了巨大的财产损失，需要大量的努力和资源来重建。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2023/25/2FCB564C-B1FA-4E28-A8D8-C8D634A38224_D5301715.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;中国西北部甘苏省的达哈吉镇造成100多人死亡，数百人受伤。照片：ap/ng han guan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在她发表讲话后，追随者在她的评论部分充满了批评，但女人一直在问：“地震与我有什么关系？” &lt;/p>; &lt;p>;“直到开始现场流之前，我什至不知道地震，”她说。董补充道：“我没有钱，我没有钱。如果我有钱，我会捐款。 ，根据toutiao新闻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2023/25/25/5cfc5cfc0d0d0d0d0d0d0d0d-dd- 8BD4-45BC-A3EE-8C5871279225_5E8587ED.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在在线反向后挥舞之后，登为她的无知行为表示遗憾。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“很抱歉不关注我作为公众人物的言语和行为，”董在信中写道。&lt;/p>; &lt;p Dong使用的直播平台Kuaishou表示，根据Jimu News的说法，它惩罚了该妇女的评论而没有详细说明后果的细节。&lt;/p>; &lt;p>;道歉并没有帮助公众放松公众&lt;/p>; &lt;p>;“没有办法原谅她，”一位评论者写道。&lt;/p>; &lt;p>;另一个人写道：“当某人无情时，这真是可怕。” &lt;/p>; &lt;p>;有影响力的人的公共人造pas故事经常引发中国的公众愤怒。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，流行的台湾歌手Rainie Yang Cheng-lin在中国河南州中部的一场音乐会上震惊了她的观众&lt;/p>; &lt;p>;在另一种情况下，&lt;/p>; &lt;p>; 9月，该国顶级的电子商务美容产品大师李亚基（Li Jiaqi）被广泛称为“口红王”他嘲笑那些负担不起购买产品的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing should allow mainland Chinese to visit Hong Kong more easily, increase duty-free goods quota, Starry Lee says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3246758/beijing-should-allow-mainland-chinese-visit-hong-kong-more-easily-increase-duty-free-goods-quota?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.30 18:11 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2023 /12/30/4DC6D4B1-8661-4EAD-88E6-88FA4A17A341_F8EB99E0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;在星空大道的游客。 12月20日至29日，接待海内外游客124万人次。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中央政府应允许中国大陆中国人更轻松地访问香港，并将免税的商品津贴增加到30,000元人民币（4,235美元），以刺激零售&lt;/p>; &lt;p>;星空李·韦王（Nee Wai-king）是国家人民代表大会（NPC）常务委员会成员的星空李·韦金（Lee Wai-king），周六透露了她的提议，当洪库恩（Hongkongers庆祝新年假期并利用购物和休闲活动的漫长周末。优先事项。” 30/8DDB284A-5E9F-4D79-B39F-4438A9288AF6_52519F633.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Starry Lee在今年早些时候在新闻发布会上。她表示，中小型企业将从游客数量的增加中受益最多。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人在12月20日至29日之间进行了超过320万的出站旅行。在同一时期，该市记录了124万次大陆和海外游客，尽管圣诞节不是大陆和许多亚洲国家的公共假期。&lt;/p>; &lt;p>;李的提高大陆游客人数的提议之一是为深圳居民带回多重入境许可证计划扩展到广东省的其他城市。&lt;/p>; &lt;p>;最近的媒体报道表明，当局正在重新启动该计划，该计划在2015年每周一次的访问许可中取代了该计划，这是由于对平行交易和香港的能力所担心&lt;/p>; &lt;h3>;香港官员也“被动”吸引大陆游客的努力：Cy Leung &lt;/h3>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;李当地立法机关选区的一部分Wan导致了今年早些时候的投诉，但NPC代表们坚持认为，从大陆吸引游客是一项紧急事项，这是一项紧急事项。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“企业，企业，她说：“尤其是中型和中型的餐饮和零售部门，将受益于有序的放松（大陆居民的参观许可证）。” “最终，希望，劳动力和公众也将分享一个繁荣的零售场景。” &lt;/p>; &lt;h3>;香港政治家Starry Lee在8年的角色&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt;&lt;/p Polication Sartarry lee辞职&lt;/h3>; &lt; P>;她还呼吁中央政府扩大城市名单，而大陆人可能会从香港前往香港，当时不参加当前49岁以上的团体旅行，并增加了从5,000元那里带回个人物品的免税津贴她补充说：她说，在大流行袭击之前，人们一直在游说这一增加。&lt;/p>; &lt;p>;她说，提议30,000元人民币的水平，参考大陆居民的100,000元人民币年度配额在岛上的海南省，在那里，在那里，在那里，在那里，在那里，在岛上，在那里，在那里，海南的省当大流行期间边界关闭时，销售蓬勃发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s anti-corruption body probes ex-finance minister for abuse of power, money laundering: ‘political witch-hunt’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3246755/malaysias-anti-corruption-body-probes-ex-finance-minister-abuse-power-money-laundering-political?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/fc4be3c1-57d5-4b66-9361-073899bf56f2_3f3132ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;KLR01:MALAYSIA:KUALA LUMPUR,6OCT98 - 马来西亚特别职能部长达因再努丁 (Daim Zainuddin) 于 10 月 6 日在吉隆坡举行的全国经济复苏大会开幕式上发表讲话。达因表示，马来西亚正在与外国政府谈判借钱，以资助振兴经济的努力。 bm/摄影：Bazuki Muhammad REUTERS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚反腐败机构周六表示，正在调查前财政部长、前总理马哈蒂尔·穆罕默德的主要盟友滥用权力和滥用职权的行为。马来西亚反腐败委员会 (MACC) 在一份声明中证实了本月媒体报道，称其查封了位于马来西亚首都吉隆坡的一栋 60 层建筑伊尔哈姆大厦 (Ilham Tower)，作为反洗钱法的一部分。其对达因再努丁的调查。&lt;/p>;&lt;p>;达因，85 岁，周四否认所有不当行为，并表示，尽管向反贪会多次询问，但他并未获悉他涉嫌犯下的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;他还称针对他的调查是反腐败机构和总理安瓦尔·易卜拉欣发起的“政治迫害”。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚前部长达因抨击总理安瓦尔对调查进行“政治迫害” &lt;/h3>;&lt;p>;去年上台的安瓦尔发誓要铲除高层腐败，但面临一些批评者针对政治对手的指控。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会周六表示它是依法独立行事的，并于 2 月份根据潘多拉文件中包含的信息对 Daim 展开了调查。潘多拉文件是 2021 年大规模泄露的财务记录，揭露了世界各地政客和公众人物持有的离岸资产。&lt;/ p>;&lt;p>;据报道，Daim、他的同事和家人持有价值至少 2500 万英镑（3182 万美元）的资产。&lt;/p>;&lt;p>;反贪会表示，它已要求 Daim 申报他的资产。 6月，并给予前部长五次延期——最近一次是在11月14日。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，“如果案件提交法庭，他完全有机会洗清自己的罪名” ”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Daim 两次担任金融投资组合：1984 年至 1991 年，当时他由安瓦尔继任； 1999 年至 2001 年，安瓦尔因涉嫌腐败和鸡奸而被时任总理马哈蒂尔解雇。&lt;/p>;&lt;p>;尽管已退出政坛，达因仍然是一位有影响力的人物。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，当马哈蒂尔复出并担任总理后，他任命达姆领导一个政府咨询委员会，负责审查从政府政策到与国家有联系的公司的管理等一切事务。&lt;/p>;&lt;p>;达姆还主导了几项重新谈判与中国交易，包括东海岸铁路连接项目，北京的腰带和道路倡议的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 18-year-old suspected of throwing car tyre, paper out of residential building]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246756/hong-kong-police-arrest-18-year-old-suspected-throwing-car-tire-paper-out-residential-building?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.30 17:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/86d5be2a-45b7-4211-87ff-6d983a0ffc8c_1f36f985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上流传的视频和照片显示大量纸张被扔掉从丽城花园二期的一间公寓出来。 图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名18岁男子，因涉嫌从公寓内投掷物体，包括汽车轮胎。警方表示，周六上午10时25分接获多起居民举报，称丽城公寓内有大量碎片被扔出。花园二期。&lt;/p>;&lt;p>;警方拘捕该名18岁男子，其后被送往荃湾仁济医院。据警方称，事件中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/a0d6d06f-ef85-4cc8-8240-f3e22a7c6578_a90162db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑物周围散落着一些物体，包括一个卡蒂车。图片：Facebook/Vitus Lui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;建筑物周围可见散落的物体，包括圣莫尼卡幼儿园前的碎片，附近一些区域已被封锁。&lt;/p>;&lt; p>;至少有四名身穿制服的警察在该地区进行检查，现场有保安人员驻守，警告居民不要靠近附近。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的视频和照片显示，现场有大量纸张和垃圾。汽车轮胎从大楼高处坠落。地上散落的物体包括纸张、文具、衣服和电脑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/30/125ea86d-5512-4a6f-8f30-a6fcf1e33fd5_ab8a9cf2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荃湾圣莫妮卡幼稚园前的碎片。图片：Facebook/Kwok Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在公共场所从建筑物上掉落或允许物体坠落，危及或伤害他人，可处以罚款 10,000 港元（1,282 美元）并入狱六个月。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，一名 12 岁男孩因涉嫌从建筑物向篮球场投掷物体而被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男孩， 12日，因“玻璃物体”从高处坠落并破碎而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士称，上周二，据报道有一个玻璃物体在法庭上破碎后，这名孩子于上周二被警方拘留。新界颂安村。事件中没有人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;知情人称，男孩 40 岁的母亲也因涉嫌虐待或忽视孩子而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充道警方在Shan部门的硕士记录了多个报告，有关从同一位置从高度掉落的物体的报告。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 17:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>