<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[In Singapore, mum admits to 7-year cover up of son’s sexual abuse and rape of his sister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3248635/singapore-mum-admits-7-year-cover-sons-sexual-abuse-and-rape-his-sister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 17:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/3eaedc98-99cd-4af2-949c-b09dfd363c36_51a23ac6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的一位母亲承认掩盖儿子的性虐待行为并强奸他的妹妹。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管新加坡的一位母亲多次发现儿子对女儿进行性虐待，但她经常允许兄弟姐妹睡在同一张床上，并且没有向警方举报这些侵犯行为。 &lt;/p>;&lt;p>;这名男子随后升级为强奸他当时只有 12 岁的妹妹。那时她已经在他手中忍受了至少七年的虐待。&lt;/p>;&lt;p>;几个月后，当女孩发现自己怀孕时，他们的母亲出于担心儿子会被捕的考虑，带走了女孩到新山堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;怀孕后来被终止，胎儿的亲生父亲原来是另一个男孩。&lt;/p>;&lt;p>;周二，兄弟姐妹的母亲向她认罪2010 年至 2017 年期间的罪行。在法庭听证会上，她有时在被告席上抽泣，包括受害者在内的她的亲戚在公众旁听席上观看。&lt;/p>;&lt;p>;这名 45 岁的女子承认遗漏了有关刑事犯罪和另外两项故意允许虐待儿童的指控。另外两项隐瞒信息的指控将在 2 月 22 日量刑时考虑在内。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡房屋销售量创 15 年来新低，因高房价、利率冷却市场&lt;/h3>;&lt;p>;她仍然保释金为 15,000 新元（11,200 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;此案于 2020 年 1 月首次出现在公众视野中，当时该女子现年 26 岁的儿子被判处 11 年半监禁入狱和鞭打七下。&lt;/p>;&lt;p>;由于保护受害人身份的禁言令，本案各方的姓名无法透露，受害人现年 18 岁左右。&lt;/p>;&lt;p>;女孩，她的两个兄弟和他们的母亲住在住房委员会的一套两居室公寓里。&lt;/p>;&lt;p>;他们的母亲和父亲育有四个孩子，他们的父亲于 2010 年不再与他们同住——同年，第一次犯罪开始——并离婚了2013 年，女孩的父亲在监护安排下照顾和控制她，但女孩是最小的孩子，她会定期与父亲和母亲住在一起。&lt;/p>;&lt; p>;性虐待开始于 2010 年，当时女孩 5 岁，她哥哥 13 岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/16/93243f3b-975b-49d3-a5dc-b620246f450e_a505c26d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一家人住在住房里板平。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他把她抱到厨房的洗衣机前，但在他做任何事情之前，他们的母亲发现了他们。他赤身裸体，而女孩从腰部以下赤裸着。&lt;/p>;&lt;p>;当他们的母亲问他在做什么时，他没有回答，而是穿好衣服，帮女孩穿上衣服。&lt;/p>;&lt;p>;当他们的母亲问他在做什么时，他没有回答，而是穿好衣服，帮女孩穿上衣服。 p>;&lt;p>;他们的母亲告诉他，这个女孩是他的妹妹，他不应该对她做这样的事情。&lt;/p>;&lt;p>;法院早些时候获悉，他曾在网上观看色情动画或漫画。他开始感到想要进行他在漫画中看到的性行为。每当他感到性兴奋时，他就会用自己的身体摩擦女孩的大腿或私处。&lt;/p>;&lt;p>;随后的一次，他在电脑上观看色情片后靠近正在打瞌睡的妹妹，用自己的身体摩擦她。&lt;/p>; &lt;p>;他们的母亲后来在给女孩洗澡时看到她内衣上有精液污渍。当母亲问他是否再次猥亵女孩以及是否与她发生性关系时，他矢口否认。&lt;/p>;&lt;p>;母亲再次告诉他，女孩是他的妹妹，他不应该这样做&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡监禁一名向前同学坦白感情然后强奸她的男子&lt;/h3>;&lt;p>;检察官告诉法庭，尽管早在 2010 年就知道虐待事件，但母亲没有定期检查儿子是否停止了虐待行为。&lt;/p>;&lt;p>;尽管法律上她有义务报告以前的事件，但她也没有报告，也没有确保儿子和女儿睡在不同的床上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;相反，2017 年 6 月上旬，她让当时 20 岁的儿子与女孩同睡一张床。&lt;/p>;&lt;p>;他强奸了 12 岁的孩子。他们的母亲在这件事中醒来，当场抓住了他。&lt;/p>;&lt;p>;她问他在做什么，他没有回答。然后她再次提醒他，那个女孩是他的妹妹。&lt;/p>;&lt;p>;那年晚些时候，当全家人都睡在同一间卧室时，他再次强奸了那个女孩。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，他与女孩发生争执，因为他不喜欢她在性虐待时使用手机。&lt;/p>;&lt;p>;这场争吵吵醒了他们的母亲，母亲提醒他，那个女孩是他的妹妹，并问他是否是他的妹妹。不害怕后果。&lt;/p>;&lt;p>;2017年10月和11月，女儿错过了月经，母亲开始担心。&lt;/p>;&lt;p>;担心自己怀孕，母亲买了验孕棒&lt;/p>;&lt;p>;母亲问儿子是否对女孩做了什么，并表示希望他不是女孩胎儿的父亲。他没有回应。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡、日本拥有最强大的护照，欧洲4个国家也是如此&lt;/h3>;&lt;p>;母亲随后带着女儿来到诊所。当诊所确认怀孕并建议她将女孩送往竹脚妇女儿童医院进行全面检查，并向警方报案时，她没有这样做。&lt;/p>;&lt;p>;母亲也要求她女儿，如果她与除她兄弟之外的任何人发生性关系。女孩说不。&lt;/p>;&lt;p>;担心儿子被警察逮捕，母亲决定带女儿去新山的诊所堕胎。但医生拒绝堕胎，因为胎儿已经八周多了。&lt;/p>;&lt;p>;母亲决定让女儿留下孩子，并告诉她不要去上学以免被发现。&lt;/p>; &lt;p>;女孩的中学联系了她的母亲，询问她屡次缺勤的情况。她谎称女孩身体不适，要求她退学，但学校表示需要医生证明才能这样做。&lt;/p>;&lt;p>;她最终告诉学校，她的女儿怀孕了，并且她的女儿怀孕了。儿子是父亲。&lt;/p>;&lt;p>;学校通知了社会和家庭发展部的儿童保护服务机构，后者向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;女孩于 2018 年 2 月终止妊娠。测试显示生父是另一位年轻人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /16/f921b85f-8e2e-4df4-8c0e-b9f48c119602_9f343e20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官寻求至少四人监禁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;副检察官 Niranjan Ranjakunalan 寻求四到五年监禁，而被告的公益律师——来自 Invictus Law Corporation 的 Cory Wong 和 Josephus Tan，还无偿代表儿子——要求判处三年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;辩方将母亲不良的心理健康状况作为同情的理由，尽管没有发现她的精神状况与她的罪行之间存在任何关联。&lt; /p>;&lt;p>;被捕后，她被诊断出患有重度抑郁症和广场恐怖症。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，母女俩在当局干预后已恢复同居，目前正在接受社会福利援助.&lt;/p>;&lt;p>;“他们的直系亲属中没有其他人可以依靠……这对这个家庭来说确实是一段漫长的旅程，”辩护律师指着女儿和亲戚所在的公共旁听席说道。 .&lt;/p>;&lt;p>;如果她故意允许虐待儿童，她可能会被判处最高四年的监禁，并罚款最高 4,000 新元。&lt;/p>;&lt;p>;如果故意不提供有关儿童的信息，她可能会被判处最高四年的监禁。犯罪，她可能会被判处最高六个月的监禁并处以罚款。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Tue, 16 Jan 2024 17:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia pushes AI upskilling courses to ‘future-proof’ economy: ‘data is the new oil’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3248617/malaysia-pushes-ai-upskilling-courses-future-proof-economy-data-new-oil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/58bbb537-e33b-4fbd-bb70-62f37cce84d2_c3cad424.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过吉隆坡的一幅以马来西亚国旗为主题的壁画。马来西亚希望成为云计算、机器学习领域的区域领导者，并成为全球科技初创企业的门户。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣周二推出电子学习课程，警告马来西亚人不要在采用人工智能 (AI) 的竞赛中“落后”由于机器学习在工作中占据主导地位，这些工人最终可能面临失业。&lt;/p>;&lt;p>;与科技巨头英特尔合作建立的“AI For The People”免费在线课程是安瓦尔政府推动的最新数字化举措，尽管马来西亚政府的国库控股研究所估计目前就业岗位的一半，但马来西亚仍大肆宣扬通过采用生成式人工智能，马来西亚有可能创造高达 1134 亿美元的收入（占其 GDP 的四分之一）。到 2040 年将面临自动化的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的安瓦尔必须改革经济，化解紧张局势，以治愈分裂的国家&lt;/h3>;&lt;p>;除了可再生能源，人工智能一直是安瓦尔政府的关键主题之一让马来西亚摆脱对其日益枯竭的石油储备的依赖，因为他试图表明他的政府在面对劳动力市场的重大变化时具有远见。&lt;/p>;&lt;p>;在吉隆坡一所大学举行的启动仪式上，安瓦尔表示对于消除对新技术的恐惧非常重要，他讲述了他在 20 世纪 90 年代向农村选民介绍个人电脑的经历，向他们展示个人电脑可以用来背诵《古兰经》，而不仅仅是像一些人担心的那样，作为通向恶习的门户。&lt;/ p>;&lt;p>;“我们不想被抛在后面，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/16/17e44c59-f93a-471d-977d-5fe44c100dbc_05005141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位女士检查她的手机在吉隆坡。除了可再生能源之外，人工智能一直是安瓦尔政府的关键主题之一，目的是让马来西亚摆脱对日益枯竭的石油储备的依赖。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;入门课程提供四个小时的学习材料，以马来语、英语、华语和泰米尔语呈现，以覆盖马来西亚的大多数多民族人口。&lt;/p>;&lt;该课程由经济部牵头，被誉为人工智能入门课程，也是推动马来西亚人在就业价值链上迈出的一小步，因为马来西亚着眼于云计算、机器学习领域的区域领导地位，并作为全球科技的门户初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;“通过利用这个机会，我们能够建立一个面向未来的数字经济，并使马来西亚能够在世界舞台上创造更高的价值，”部长拉菲兹·南利在发布会上说.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/7bab6b4d-6123-410a-b52e -0c00e8c91621_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚经济事务部长拉菲兹·拉姆利。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拉菲兹是一位会计师、政治家、技术专家。 2016 年，他成立了智库“Invoke”，将大数据引入政治竞选和分析，然后在 2019 年转向商业科技企业。&lt;/p>;&lt;p>;他的部门最近推出了 Padu，这是一个单一的综合存储库所有政府数据，以便更清楚地了解该国，这些数据以前保存在各个政府机构的孤岛中。但该平台立即因忽视隐私泄露的可能性而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;“数据是新石油，”拉菲兹去年 11 月向议会表示。 “我们希望看到数据经过机器学习、深度学习的过程，最终创建一个能够根据数据组织、安排和简化政策的国家和政府。”&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚必须“创新”芯片中美竞争中蛋糕缩小，行业规模缩小&lt;/h3>;&lt;p>;12 月，本地企业集团杨忠礼机构 (YTL) 与 Nvidia 合作，在该国建立价值 43 亿美元的人工智能云和超级计算机基础设施，这是托管数据存储中心的下一步.&lt;/p>;&lt;p>;创新咨询公司 Opt-In Studio 董事总经理 Farah Fauzi 表示，YTL 与 Nvidia 的合作伙伴关系将为本地人工智能初创企业带来福音。&lt;/p>;&lt;p>;“[ Nvidia 的]自然语言处理技术将帮助数据中心运营商实现更多流程的自动化，例如客户服务或帮助台功能。”Farah 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;自然语言处理 (NLP) 及其子集大型语言Model 是 ChatGPT 等流行人工智能平台背后的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Farah 表示，马来西亚技术投资的预计增加也可能刺激金融、医疗保健等其他行业的数字化转型&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚是东南亚计算基础设施的重要枢纽，需要土地、设施和电力，而杨忠礼机构可以在其中发挥重要作用，”Nvidia 首席执行官黄仁勋 (Jensen Huang) 表示。在宣布合作伙伴关系之前。&lt;/p>;&lt;p>;黄说安瓦尔是唯一一位“名字中带有人工智能”的总理，指的是安瓦尔名字的首字母。&lt;/p>;&lt;p>;“我怎么能拒绝与安瓦尔的会面呢？”人工智能产品经理？”他开玩笑说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cathay Pacific travel chaos shows need to revisit tourism recovery plans]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3248380/cathay-pacific-travel-chaos-shows-need-revisit-tourism-recovery-plans?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/14/f10faa8a-2b00-4578-9142-7ea03cc80397_98fe1415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国泰航空工作人员协助乘客办理登机手续1 月 12 日，香港国际机场的一个自助值机亭。国泰航空公司将一系列航班取消归咎于流感爆发，导致人员不足，乘客对该航空公司表示失望。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旗舰航空公司国泰航空将在二月份之前平均每天取消12个航班，以确保农历新年期间的正常运营。 2023年初，国泰高管表示，该公司的目标是在年底前恢复70%的航班运力，并在2024年底前完全恢复运力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近期取消航班数量激增这不仅威胁国泰航空2024年的航班容量目标，也引起运输及物流局官员和行政长官李家超的关注。该局对国泰航空合并航班的决定表示关注，并表示如有任何变化，应立即通知受影响的乘客。同时，李敦促国泰检讨其人力和整体飞行能力，以恢复竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;代表国泰飞行员的香港空勤人员协会在一份声明中表示，高级飞行员的短缺是问题的症结所在。这是该公司在 2020 年决定永久降低员工工资并解雇经验丰富的飞行员和空乘人员的后果。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是国泰航空第一次因其人员配置决定而受到批评。例如，去年5月，三名空姐被指控歧视内地乘客。&lt;/p>;&lt;p>;空姐协会表示，他们的行为源于士气低落、压力大和工资低。工资水平低和缺乏经验丰富的空乘人员是该航空公司在 Covid-19 大流行期间做出的决定的另一个后果。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空曾以为，一旦被解雇或离职，它可以轻松地重新雇用飞行员和其他员工。大流行已经结束。然而，它高估了这些人的可用性，也低估了让那些已经适应其他职业的人回来的难度。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/b1ae15d8-3d19-4b42-90ab-9ce98afad9a2_e6a7c364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;国泰航空因受到批评后取消了一波航班而道歉。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰并不是疫情长尾效应的唯一受害者。整个香港旅游业似乎预计，一旦边境重新开放，情况将恢复到大流行前的正常水平，就像 2003 年至 2004 年严重急性呼吸系统综合症爆发后发生的那样。然而，Covid-19 大流行的持久影响已经改变了游客的态度&#39; 旅行模式。&lt;/p>;&lt;p>;这种现象很难治愈。香港政府去年六月推出了一项为多个行业引进工人的计划，但试点人员并不那么容易更换。从长远来看，只有改善工作环境，国泰航空才能恢复到疫情前的运营能力。&lt;/p>;&lt;p>;其他城市和国家的竞争力不断增强，是对香港的警告，必须做得更多如果想要旅游业蓬勃发展，就不如回到疫情前的状态。&lt;/p>;&lt;p>;要重新获得香港作为顶级旅游目的地的声誉，旅游业需要掌握新的劳动力市场现实和游客偏好。整个行业，而不仅仅是国泰航空，都应该重新评估其恢复计划，并确保他们拥有必要的员工数量，以实现大流行前的高服务标准。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/14/c8d5fb48-0c61-478f-8762-a381fbeaf3ae_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 9 日，香港太平山上的游客。要重新获得香港作为顶级旅游目的地的声誉，旅游业需要掌握劳动力市场和游客偏好的新现实。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国泰航空雄心勃勃的航班容量计划只是人手不足导致问题的一个例子。不幸的是，国泰航空未能提前审查其计划，导致最近几周的航班混乱。&lt;/p>;&lt;p>;解决国泰问题的方法与香港旅游业的解决方法相同——谦虚，与员工讨论未来计划。引进工人并不是长久之计。国泰和香港都需要完善的人才培养体系和有吸引力的工作环境。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要旅游业的教训。中国寒冷的北方提供了这些&lt;/h3>;&lt;p>;此外，国泰航空要保持领先的航空公司和城市的旗手地位，就必须在与客户保持及时沟通方面做得更好。香港必须停止生活在仍然享有优质客户服务声誉的幻想之中。&lt;/p>;&lt;p>;在近期的旅游混乱和游客投诉中，所有与旅游业和其他相关领域相关的人都应该注意努力更好地激励和支持工人重建香港的声誉。这并不容易，政府必须在雇主和工人之间的谈判中发挥积极作用。没有时间可以浪费了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HashKey claims ‘unicorn status’ after raising US$100 million for one of Hong Kong’s two licensed cryptocurrency exchanges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3248601/hashkey-claims-unicorn-status-after-raising-us100-million-one-hong-kongs-two-licensed-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/3db425dc-5d1c-4046-8dd8-4e916a7cbc11_056fab3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021年香港金融科技周期间HashKey集团展位一景2021 年 11 月 3 日在香港会议展览中心举行。照片：Shutterstock。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;HashKey Group 是香港两家获准为散户投资者提供服务的加密货币交易所之一背后的公司，表示它筹集了资金在一轮融资中获得了近 1 亿美元的融资，估值超过 10 亿美元，使其成为所谓的独角兽公司。&lt;/p>;&lt;p>;现有和新投资者参与了其新的 A 轮融资，为 HashKey 带来了这家总部位于香港的公司周二在一份声明中表示，投资前估值为 12 亿美元，但未透露任何名称。&lt;/p>;&lt;p>;OKX Ventures，OKX 的投资部门，OKX 是全球最大的加密货币交易所之一据彭博社报道，该公司也是香港虚拟资产交易牌照的申请人，是 HashKey 本轮融资的主要投资者之一。 HashKey 和 OKX 均拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey 运营着获得许可的 HashKey Exchange、HashKey Capital 风险投资和资产管理部门以及其他区块链技术服务。该公司表示，该公司将利用这笔资金“巩固”其 web3 生态系统，使其在香港的授权产品多样化，并在全球范围内发展业务。&lt;/p>;&lt;h3>;对于币安来说，中国的后门加密货币交易商比以往任何时候都更加重要。未来&lt;/h3>;&lt;p>;HashKey Group于2018年在香港成立，去年8月获得证监会批准，在香港中心化加密货币交易新制度下为散户投资者提供服务。&lt;/p>;&lt;p>; HashKey 上个月表示，截至 2023 年底，该交易所吸引了 15,500 名注册用户，12 月份日交易量超过 6.3 亿美元。据称，其平台上近 40% 的交易额来自专业投资者。&lt;/p>;&lt;h3>;香港所说的虚拟资产是什么意思？&lt;/h3>;&lt;p>;HashKey Exchange 处理了 1530 万美元的交易根据市场追踪机构 CoinGecko 的数据，截至周二 24 小时的交易量。与全球最大的加密货币交易所币安网同期 136 亿美元的交易额相比，这只是微不足道的。&lt;/p>;&lt;p>;HashKey 是众多依靠香港推动虚拟货币发展的加密货币公司之一。尽管在涉及 FTX 和 JPEX 等公司的丑闻之后，公众对该行业的看法已经大幅下降。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有 12 家公司提交了香港虚拟资产交易平台牌照的申请。&lt;/p>; &lt;h3>;高成本给香港的加密货币中心梦想蒙上阴影&lt;/h3>;&lt;p>;继 2022 年一系列崩溃之后，加密货币行业的风险投资资金去年暴跌。在截至 2023 年 9 月的三个月里，世界各地的加密货币公司筹集了资金PitchBook 的数据显示，309 笔交易共 18 亿美元，较去年同期交易价值下降 69.6%，交易数量下降 55.9%。&lt;/p>;&lt;p>;市场最近出现反弹美国批准首个现货比特币交易所交易基金（ETF）带来的热情，该基金允许投资者在不直接购买任何加密货币代币的情况下获得虚拟资产的投资。&lt;/p>;&lt;p>;香港最后本月还表示，将开放加密货币现货 ETF 的零售渠道，此前仅允许零售参与持有加密货币期货合约的加密货币期货 ETF，而不是按现货价格直接投资加密货币代币。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thais fume over tourists’ lack of ‘etiquette’ for sunbathing at holy sites: ‘how dare they?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3248628/thais-fume-over-tourists-lack-etiquette-sunbathing-holy-sites-how-dare-they?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 16:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/3bd667e0-a3c1-4af6-9987-d65939dbe5ab_134b7e74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两名外国游客在泰国曼谷大皇宫前晒日光浴。照片：Facebook/intanon.supply&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外国游客在曼谷大皇宫前和泰国北部的一座佛教寺庙内晒日光浴，这让当地人对游客缺乏“礼仪和正派”。&lt;/p>;&lt;p>;周末，一张照片在社交媒体上疯传，照片中两名身穿泳衣的女性在皇家田广场（曾举办过大型皇家仪式）闲逛在阳光下。&lt;/p>;&lt;p>;一张照片在社交媒体上疯传。 >;&lt;p>;这一行为引起了当地人的批评，并引发了对该受人尊敬的网站的不当行为的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国航空公司表示，在免签证期间从中国飞往泰国的航班几乎满座&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个圣地，不是芭东海滩。你应该尊重它，”一位 Facebook 用户说道，他指的是普吉岛的热门度假小镇。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友写道：“他们怎么敢？他们应该知道，这里不是一个允许露宿的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;有人怀疑两人是否会在日本姬路城或印度泰姬陵前做出同样的行为，斥责他们“瞧不起泰国人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/5e8c0543 -dab3-419e-af9b-702bf654a866_7a40de9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国曼谷的 Sanam Luang 州立公园。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“没有人出国并违反该国的法律。告诉他们在这个地方这样做是不合适的，因为泰国人认为这是一个神圣的地方，”一位用户评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“尝试去他们的国家并做出不可接受的行为。他们会骂你。”另一人说。&lt;/p>;&lt;p>;但其他人则指责官员没有张贴标志，告知游客在皇家田禁止日光浴，而且女性不了解泰国文化，这也情有可原。&lt; /p>;&lt;p>;“因为在他们的国家，他们可以在宫殿旁边晒日光浴。这个是正常的。他们喜欢这个地区，这里很干净，很适合享受日光浴，仅此而已。”一位用户说道。&lt;/p>;&lt;h3>;泰国总理 Srettha 表示，随着游客数量的增加，经济陷入混乱，经济增长下滑&lt;/h3>;&lt;p>;周日类似的事件也激怒了清迈清曼寺，一名嘟嘟车司机发现两名妇女在寺庙内晒日光浴，拍下了她们的照片并在社交媒体上分享。&lt;/p>;&lt;p>;清迈寺的一位方丈该寺庙表示，在工作人员告诉客人该地点不适合晒黑后，客人离开了该地区，并责备路人在网上羞辱这两个人，而不是向他们解释在礼拜场所的行为举止。&lt;/p>; &lt;p>;据《国家新闻》网站报道，这位牧师补充说，寺庙没有足够的人力来监视犯错的外国人，不得不依靠信徒来监视游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/16/c2eba17a-65a7-42f9-aa6b-db891f87a79f_4683bbfa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日出时分的清曼寺，泰国清迈最古老的寺庙。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据政府数据，泰国依赖旅游的经济去年迎来了2800万国际游客，创造了349.3亿美元的收入。&lt;/p>;&lt;p>;沙特预计今年将吸引约 3500 万游客。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年，两名美国人在曼谷一座著名寺庙分享裸露的照片后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;预计人们将参观寺庙着装得体，遮住肩膀和腿部——泰国首都宗教地标上常见的信息标志。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s property bears top 17 global markets in pessimism, spooked by higher rates, tepid growth and weak demand, CBRE survey shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3248562/hong-kongs-property-bears-top-17-global-markets-pessimism-spooked-higher-rates-tepid-growth-and-weak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/16/b2b4b966-25e5-4ee3-9972-febe7d59ea74_f3a1e48d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港物业服务署办事处展示的房源2018 年 7 月 21 日。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房地产看空者的悲观情绪居全球之首，因为高利率和经济衰退以及需求疲弱共同抑制了人们对房地产的兴趣。咨询公司 CBRE 的一项研究显示，香港专业房地产投资者的净购买意愿在 2023 年缩减至负 13% 后，今年仍保持在负 11%世邦魏理仕表示，根据对 510 名投资者的调查，到 2022 年，这一数字将增长 9%。受访者包括房地产基金、开发商、业主和运营商、房地产投资信托基金（Reits）、保险公司、私募股权、高净值个人、家族办公室、养老金和其他投资者。&lt;/p>;&lt;p>;世邦魏理仕表示，去年 11 月和 12 月进行的调查显示，香港的情绪在全球 17 个主要房地产市场中垫底，净购买意向介乎 7% 至 15%。&lt;/p>;&lt;p>;世邦魏理仕表示，韩国、日本和新加坡分别是最乐观的三个市场。世邦魏理仕表示，总体出售意向飙升至 50%，为 2014 年开始调查以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;h3>;供应增加、房价下降将决定 2024 年初香港房地产趋势&lt;/h3>;&lt;世邦魏理仕表示：“在本土市场资本价值大幅下跌后，香港投资者的购买意向最弱。” “负利差加深，投资胃口萎缩一半，融资成本创22年新高，跌至15年新低。”&lt;/p>;&lt;p>;全市房产交易量萎缩至33年新低，达58,035宗根据土地注册处的数据，去年的价值下降了 13.8%，至 4,779 亿港元（611 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;投资者尤其避开住宅物业和写字楼。莱坊表示，写字楼租户仍持观望态度，导致 11 月份港岛商业租金每平方英尺下降 65.60 港元。该公司表示，去年前 11 个月写字楼租金下降了 5.6%，而空置率却上升至前所未有的水平。&lt;/p>;&lt;p>;香港长达十年的房地产牛市在 2017 年停止了。在当地货币当局与美联储同步加息后，Covid-19大流行病陷入负值。自 2022 年 3 月以来，该市的基准利率已飙升 5.25 个百分点，对抵押贷款费用和借贷成本造成压力。&lt;/p>;&lt;p>;市场可能会保持低迷，因为今年 60% 的投资者预计货币当局将采取行动调查显示，与 2023 年的约 40% 相比，“更长时间”保持利率较高。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的住房问题该归咎于谁：开发商还是政府？&lt;/h3>;&lt;除了借贷成本高之外，香港经济低迷也影响了投资者对房产的需求，尽管中国恒大集团27层湾仔总部等众多不良资产涌入市场。官方数据显示，经季节性调整后，香港经济在 2023 年第三季度较前三个月增长 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;低迷的情况还延伸到了香港的二级房地产市场。去年前 11 个月，住宅价格下跌 5.6%，将官方指数拖至 2015 年 2 月以来的最低水平。这迫使新鸿基地产等主要开发商大幅降价，天水围Yoho West住宅项目创六年新低。&lt;/p>;&lt;p>;在跨境投资方面，香港在发达市场中排名第五，日本和新加坡位居榜首分别有两种选择。&lt;/p>;&lt;p>;不过，世邦魏理仕表示，在中国内地增长强劲的背景下，香港经济预计将于 2024 年复苏，而潜在的降息将改善投资情绪。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s experimental ALS drug achieves unexpected results for patient]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3248226/chinas-experimental-als-drug-achieves-unexpected-results-patient?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.16 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/12/8ba0aaa3-bc43-4928-a160-31998b31eabf_72fd5580.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种潜在的 ALS 新疗法正在中国展现出希望。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在世界著名英国物理学家史蒂芬·霍金的传奇一生中，他的众多“成就”之一就是他与神经系统疾病 ALS 共存了 55 年。&lt;/p >;&lt;p>;这不是该疾病通常的发病方式。肌萎缩侧索硬化症（ALS）是一种无法治愈的疾病，患者在出现症状后通常只能活三到五年。霍金 21 岁时被诊断出患有这种疾病，病情进展较慢。&lt;/p>;&lt;p>;尽管近年来人们对这种疾病的认识有了巨大的进步，但科学家们仍然不知道是什么原因导致了这种疾病，并一直在努力奋斗找到一种能够一劳永逸地阻止其进展的治疗方法。&lt;/p>;&lt;p>;但是现在，一组中国科学家和临床医生正在测试一种潜在的新药，它可能会带来一线希望，在使用后会产生有希望的结果一名病情严重的患者接受了六个月的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;负责监督该患者治疗的北京大学第三医院神经内科教授范东升表示，服药后，他的病情达到了&lt;/p>;&lt;p>;更出乎意料的是，患者的下肢开始对电击产生反应，这是一个可测量的生理变化。刺激，表明有所改善。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当神经严重受损时，它通常不会对电刺激做出反应。但经过三个月的治疗，医生看到了微小的波动。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军总医院第一医学中心神经内科教授黄旭升表示，这一切“非常令人鼓舞”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然全世界有几种药物可以治疗 ALS，但他说它们不能逆转损害，只能减缓其进展。另一方面，这种候选药物似乎在实际改善临床症状方面更有效，尽管他强调“需要更长时间的观察和更多的病例来证实这一点。” ”&lt;/p>;&lt;p>;ALS 是一种神经系统疾病，会影响大脑和脊髓的神经细胞。患者通常会开始出现肌肉无力，随着时间的推移，肌肉无力会扩散和恶化。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们会出现肌肉萎缩、四肢不协调、进食和说话困难以及呼吸功能恶化等症状，最终导致死亡，主要是由于并发症或呼吸衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;ALS 是一种罕见疾病，据估计每 10,000 人中有 6 到 9 人受影响，但在许多国家，确切的患病率仍不清楚。例如，在美国，疾病控制与预防中心 (CDC) 承认，由于没有全国范围内的 ALS 记录，因此很难估计病例数量。&lt;/p>;&lt;p>;但是，根据2016年美国国立卫生研究院（NIH）的报告，据估计，全球ALS案件的数量将从2015年的222,801增加到2040年的376,674。该报告说，ALS &lt;/h3>; &lt;p>;的人注册表“衰老人口，尤其是在发展中国家，是这一重大增长的主要驱动力。” &lt;/p>; &lt;p>;美国食品和药物管理）在过去30年中，已经批准了四种用于治疗ALS的药物，但它们仅有助于减慢疾病的进展并延长患者的生存时间。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年5月，当有一个病情迅速恶化的患者，他给了该患者一种在实验室中研究了将近10年但尚未进入临床试验的候选疗法。&lt;/p>; &lt;p>;“对于认真患者或即将威胁生命的疾病或病情，如果没有可比或令人满意的替代疗法，则可以使用未经批准的研究性医疗产品，如果对患者完全同意，则可以使用它。”他说。解释它称为“富有同情心的使用”。&lt;/p>; &lt;p>;研究药物也是一种基因疗法，称为“ Snug01”。它主要是由Tsinghua University的科学家Jia Yichang发现的，但是该团队并未透露太多有关其特定目标和工作机制的信息。&lt;/p>; &lt;p>; FDA在2023年批准的最新基因治疗，Tofersen，目标是A。所有ALS患者只有2％携带的基因突变，这意味着它仅在很小一部分的人中有效。&lt;/p>; &lt;h3>;香港专家找到可以帮助开发ALS治疗的机制&lt;/h3 >; &lt;p>;，但这种候选药物有可能使更多的患者受益。 ALS，SNUG01可能在打击中风，阿尔茨海默氏症和帕金森氏症方面有潜在的应用，”贾在2022年告诉大陆的媒体平台“ Sci Phi”。&lt;/p>; &lt;p>;增加了粉丝的兴奋，这是他的兴奋事实，是他在他的兴奋中看到的事实是&lt;/p>; &lt;p>;“安慰剂效应通常持续大约两个月，”范说，患者不太可能是由“安慰剂效应”引起的，在治疗后，一个人感觉更好。但是，在这种情况下，他们发现在治疗了六个月后，患者的病情仍在控制之中，因此他相信可以排除任何安慰剂效应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;加速该药物在市场上的进展，JIA，JIA该药物背后的主要科学家于2021年共同创立了一家生物技术公司。&lt;/p>; &lt;p>;为临床试验的申请做准备，该药物自去年9月以来一直在一项小型研究中，这一阶段称为称为一项“研究者发起的研究”，将涉及六名患者。范说，三名患者已经被招募，并且初步观察表明该药物是安全的，但是现在评估其功效还为时过早。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是中国努力的一部分。在生物技术方面变得自给自足，并鼓励开发本土创新的医疗产品，“中国当局对这种药物的开发非常重要，并提供了一些支持。”他说，一些新药批准了海外的一些新药往往非常昂贵 - 远远超出了许多中国患者的范围​​。例如，Tofersen由美国公司Biogen与Ionis Pharmaceuticals合作开发，每年的费用约为150万元（210,000美元）。&lt;/p>; &lt;p>; fan表示，如果Snug01确实有一天进入市场&lt;/p>; &lt;p>;，但他警告不要过于乐观。&lt;/p>; &lt;p>;“作为研究人员，我们必须保持冷静和谨慎。我们只观察到一个案例六个月，这还远远不够。对于神经系统疾病一直非常具有挑战性。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年4月至2022年4月之间，总共宣布有11种治疗ALS的药物在研发中遭受了挫折，其中9例由于缺乏缺乏功效。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader asks environment chief to devise ‘sharper, clearer’ strategies to ensure public awareness of waste-charging scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3248608/hong-kongs-leader-asks-environment-chief-devise-sharper-clearer-strategies-ensure-public-awareness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 15:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/6A2D5281-3FFA-4EF1-B998-6C77777262E9A5_C9D77927.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;>; copupils挑选了指定的袋子，以获取浪费的袋子促销活动。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首要求环境部长制定“更清晰”的宣传策略，以确保公众认识旨在减少垃圾数量的新垃圾收费计划&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周二表示，需要大规模、持续、反复的努力来推广计划和教育居民。&lt;/p>;&lt;p>;“我已要求李先生在谈到物业管理公司、餐饮业和居民时表示，环境生态局局长将确保（废物收费计划）行动计划的细节得到制定，并向所有相关各方清楚解释。每周与该市的主要决策机构执行委员会举行会议。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些信息都需要清楚地解释、阐明并易于每个人获取。所以[环境生态局]会更加努力地举办研讨会、新闻发布会、尽可能地与不同的利益相关者进行解释，并制定好[问题和答案]，让人们很容易了解他们的角色是什么，他们的法律责任和如何工作。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/16 /B4199D3F-586A-4009-B807-1A48F6535949_A64E7701.JPG“ alt =”>;关于该计划的居民。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从4月1日起，作为政府城市固体废物收费活动的一部分，居民将为其处置的废物收取费用。&lt;/p>;&lt; p>;居民将被要求用预付费袋收集垃圾，该政策实施的前三年每升收费 11 港分。袋子有 9 种不同尺寸可供选择，容量从 3 升到 100 升不等。&lt;/p >;&lt;p>;该计划原定于去年年底实施，但当局将其推迟至四月，称需要更多时间来解决后勤问题。&lt;/p>;&lt;p>;物业管理公司对此表示担忧&lt;/p>;&lt;h3>;清洁业警告香港废物收费制度存在漏洞&lt;/h3>;&lt;p>;李说，宣传材料需要对居民来说简单，并补充说当局还将利用社交媒体来努力向公众通报情况。&lt;/p>;&lt;p>;但行政长官没有回答有关到底有多少次新闻发布会和需要导游以确保居民充分了解该政策，并且没有回答他是否相信该计划会按时实施的询问。&lt;/p>;&lt;p>;后来环境生态局局长谢展云同日承诺加大推广力度，称此举将使香港与其他征收类似征费的城市看齐，带来诸多好处。&lt;/p>;&lt;p>;“到底，居民们能得到什么？”需要做的事情将非常简单，”他说。 “我们一直使用塑料袋来装垃圾。我们要做的就是用指定的袋子代替你常用的塑料袋。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出售带有特殊防伪标签的垃圾袋用于废物收费&lt;/h3>;&lt;p>;他说潜在的影响财政问题不会很严重，根据官方估计，一般家庭的电费开支不到2港元。&lt;/p>;&lt;p>;“行政长官说得很清楚，我们需要多做、多说。 ”，谢在当地一所小学宣传政府的减少废物举措后说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的同事将于周五向记者介绍我们的做法的细节。在我的博客上，我还将写更多内容来澄清（有关该计划的）误解。”&lt;/p>;&lt;p>;他承认政府的实际指导方针“可能会很长”，他表示当局将向通过电视广告，简洁的博客段落和社交媒体信息图表公开。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：or：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s elderly become a silver economic lining?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3248611/can-chinas-elderly-become-silver-economic-lining?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 15:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/b38cd28d-3be9-4542-a820-674e64337e2e_1fd262ca.jpg“ alt =”>;老年人介绍了如何照顾，保护，住宿和迎合其老龄化人口，以充分利用“银经济”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国应对人口迅速老龄化，中国周一推出了国家蓝图，试图推动“银色经济”。&lt;/p>;&lt;p>;该文件国务院发布的《关于缓解快速老龄化人口的巨大需求，并将其转化为投资机会，以期刺激低迷经济增长的举措》的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;文件包含26条措施，可分为四类。&lt;/p>;&lt;p>;第一类引导国家和私人投资为老年人提供服务，如送餐、食堂、社区卫生中心、敬老院等。 &lt;/p>;&lt;p>;第二，支持培育更多的服务提供者，包括鼓励国有企业留出土地用于养老服务设施，鼓励更多的社会组织和大型私营企业&lt;/p>;&lt;p>;为促进研究和产品开发，计划建设10个银色经济工业园，附属于现有工业园。&lt;/p>;&lt;p>;第三区将鼓励设计和制造满足人口老龄化需求的产品，从康复设备和补充品到照顾老年人的机器人。&lt;/p>;&lt;p>;政府还希望开发更多针对老年人的金融产品帮助他们管理财富，安装电梯和其他设备，以改善住宅和公共区域的交通。&lt;/p>;&lt;h3>;注意差距：随着人口老龄化，中国应培育数字包容性社会&lt;/h3>;&lt;p>;第四个该地区旨在创造更好的环境，例如加强对老年人设施和药物的科学研究，将老年人住房和其他设施纳入城市规划以及打击诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，有到2022年，65岁以上人口将达到2.0978亿，几乎占总人口的15%。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学人口学家杜鹏预计，60岁以上人口将平均增加1000万人。近几个月来，包括前世界银行经济学家林毅夫在内的政府官员和顾问大肆宣扬白银经济的潜力，并强调人口老龄化带来的机遇而非危机。 &lt;/p>;&lt;p>;中国中央电视台援引国务院研究员的话说，中国的白银经济约占该国GDP的6%，达到7万亿元人民币（1万亿美元），并将达到GDP的10% 2035年30万亿元。&lt;/p>;&lt;p>;在潜在的人口危机中看到机遇，制定更全面的老龄化社会政策，这是一个好的态度。&lt;/p>;&lt;p>;但是，也存在一些问题。中国必须突破的瓶颈以及注意事项。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第一个瓶颈是医疗保健提供。中国大陆的医疗费用非常昂贵。尽管政府希望将更多负担转移给社区医疗机构，但它们的质量仍然很差。许多人仍然必须前往大城市的医院，并为更严重的疾病支付巨额医疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;第二个障碍是缺乏良好的服务提供者，因为内地不欢迎非政府组织。相反，政府希望培育政府支持的社会组织，并利用基层党委和企业作为服务提供者。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国的人口困境中，2022年“不愿结婚、不愿生孩子”现象依然存在&lt; /h3>;&lt;p>;发展可靠的服务提供商是一个问题：陷入困境的房地产集团恒大集团和碧桂园集团的子公司都是养老行业的巨头。&lt;/p>;&lt;p>;保护财富至关重要市场不稳定的情况下老年人的需求。超过一半的城市老年人依靠养老金来维持退休后的生活，政府必须想办法保值他们的养老金，否则就会面临社会不稳定的风险。&lt;/p>;&lt;p>;最后，政府必须确保政策的优先顺序&lt;/p>;并没有成为创造白象和质量不佳项目的另一种政治运动。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese chip-tool giant Naura forecasts surge in 2023 sales on strong local demand amid US export controls]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3248610/tech-war-chinese-chip-tool-giant-naura-forecasts-surge-2023-sales-strong-local-demand-amid-us-export?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 15:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/DC40CD20-632E-4E89-9957-BC5F891F0B1E_628DE1BF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Naura Technology Group预计上一年的销售额将在大约一半左右增长。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;有国家支持的中国半导体设备巨头北方华创科技集团预计，其2023年收入将同比增长约一半，因为其技术的飞跃帮助其获得了更大的市场份额该公司在周一晚上的一份监管文件中表示，去年的收入预计将增长 42% 至 57%，达到 209 亿元人民币和 231 亿元人民币（29.3 亿美元） 32.4亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“[北方浦]取得了技术突破，实现了刻蚀、沉积清洗、熔炉等十余种半导体设备的量产，帮助公司覆盖更多领域半导体制造工艺，从而带来更高的市场份额。”Naura 说道。&lt;/p>;&lt;p>;净利润预计将增长 57% 至 80%，达到 33 亿元至 38 亿元人民币。&lt;/p>;&lt;该公司表示，2023年收到价值超过300亿元的新设备订单，其中超过70%与半导体相关工具有关。它没有在 2022 年或 2021 年的收入预测中披露类似的数字。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的北方华创将中国最大的代工厂视为主要客户，例如长江存储技术公司 (YMTC)。&lt;/p>;&lt;p >;在政府支持的半导体自给自足运动中，长江存储一直在与国内工具供应商进行谈判，其中包括据称位于中国首都的一家大公司，以生产其设备中广泛使用的关键部件的替代品。消息人士去年告诉《华盛顿邮报》，美国公司 Lam Research。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿于 2022 年 10 月收紧美国出口管制后，Lam Research 暂停了向中国大陆客户的设备供应和服务。&lt;/p>;&lt;p>;外国企业将员工和业务撤出中国，本土芯片制造商纷纷寻找国内替代品。需求的激增帮助提升了中国设备制造商的销量，尽管他们的大部分产品——尤其是10纳米以下先进节点的产品——被认为质量落后。&lt;/p>;&lt;p>;中国先进微制造设备，北方华能的主要产品其竞争对手，已表示，由于大陆晶圆厂的强劲需求，预计 2023 年收入将增长 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在深圳上市的北方华创股价上午上涨约 3%，至近 239 元周二交易时段。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s law change raises threat of nuclear war as it declares South its ‘top enemy’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3248604/north-koreas-law-change-raises-threat-nuclear-war-it-declares-south-its-top-enemy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.16 14:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/16/baaceb2f-29c2-4955-BC20-82E6E7766D04_F6AA3B7B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;准备在1月3日在朝鲜在黄海发动袭击。照片：韩国国防部/EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜修改宪法的举动拒绝划定海事边界分析人士说，南部大大增加了在黄海发生武装冲突的风险。国媒体媒体周二报道说，金正恩呼吁宪法变更将南方定义为“主要敌人”，并在周二战争中将其“完全占据”对手的承诺编纂。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“非法的“北部极限线”和任何其他边界都无法容忍，如果ROK（韩国）甚至违反了我们的领土，空中和水域的0.001mm，它将被视为战争的挑衅，“韩国中央新闻代理机构（KCNA）还引用了Kim的话。 16/30B2075E-BA10-419A-A32B-5E39BBEF6967_C83BDD4A.JPG“ alt =”>; 1月15日在平壤举行的人民议会。照片：KCNA通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;回应，韩国总统Yoon Suk-yeol威胁要多次惩罚北方的北方。 ”他在周二的内阁会议上说，如果它进行了挑衅。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜的保证宪法变更标志着过去的明显突破，当时其现任领导人的祖父受人尊敬的创始人金·苏恩（Kim il-Sung）观察家说，在“一个国家，一个国家和两个政权”政策下将南方定义为和解与和平统一的对象。统一政策表明，库里之间的关系已经达到了几乎无法弥补的崩溃，”昆加南大学远东研究研究所的教授林·欧尔·舒尔（Lim Eul-Chul）在本周在亚洲说。&lt;/p>; &lt;p>;“我是我是担心金正日改变宪法以忽略NLL的方向会严重增加黄海武装冲突的风险。” 1950  -  53年朝鲜战争之后，由美国领导的联合国从西部海岸撤离，以防止意外的海军冲突。北方不认识到这条线，坚持自己的海界，从界限向南建立。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的几十年中，北部和韩国之间的北部和韩国之间发生了许多冲突，耗资数十个损失生命和沉没的军舰。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，北部在黄海的紧张海界附近开了数百枚炮弹，促使韩国的军队进行了直播演习。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;导弹测试朝鲜的标志“更愿意”向南挑战，美国&lt;/h3>; &lt;p>; hong min是韩国国家统一研究所的高级研究员南部作为一个单独的国家，旨在“消除对同一人民使用核武器的矛盾，并证明核和导弹发展的正当性”。自朝鲜战争爆发以来，朝鲜半岛“比任何时候都更加危险”，而金正日对“战争”的频繁谈论可能不仅仅是“典型的爆炸”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信，像1950年的祖父一样，金正恩（Kim Jong-un）做出了战略决定来进行战争。”米德尔伯里国际研究所上周在38North网站上写道。他们在一篇题为“金正恩，我们不知道金正日何时或如何计划拉动扳机，但危险已经远远超出了华盛顿，首尔和东京关于平壤的“挑衅”的常规警告。”为战争做准备吗？ 0F52-448D-A590-2BC0653D4686_B39F6D3B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 1月5日发布的照片​​显示，朝鲜领导人Kim Jong-Un访问移动发射器的工厂，用于洲际弹道导弹。照片：KCNA/KNS/DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; kim放弃了与华盛顿的正常关系的任何希望，因为这被视为对2019年河内峰会失败的屈辱，以及Carlin和Hecker写道。&lt;/p>; &lt;p>;他们指出，北韩有一个很大的核武库，可能在乌克兰的战争中加深与俄罗斯的联系，包括与俄罗斯的联系加深。可以到达所有韩国以及几乎所有日本和关岛的导弹。他最近的言语和行动指向使用阿森纳的军事解决方案的前景。”卡林和赫克说。 “如果这是通过的，即使在随后的战争中最终的美国 - 罗克胜利也将是空的。” &lt;/p>; &lt;h3>;前线生活：恐惧，韩国边境岛上的友情&lt;/h3>; &lt;p>;前美国大使罗伯特·加卢奇（Robert Gallucci）在1994年的第一次朝鲜核危机期间担任美国首席谈判代表，他也警告说，核战争可能爆发。&lt;/p>; &lt;p>;“我们至少应该应该他在2024年在东北亚爆发核战争的想法。” &lt;p>;“在这种情况下，朝鲜，无论有没有鼓励中国，都通过对东北亚的美国资产和盟国造成核威胁来支持中国，这使美国摆姿势在一个人中面对两个核武器国家的前景剧院 - 除非俄罗斯选择将其制作三个。该国的经济发展和生活水平。&lt;/p>; &lt;p>;“总的来说，金说：&#39;当我们准备参加战争时，不要碰我们，因为我们必须专注于建立国家在经济和军事上”。正如1950年在1950年所做的那样，理由是食品，石油和战争用品的短缺。 VE有自己的盘子充满了问题。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>