<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU’s ‘de-risking’ plan for China meets resistance from some members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223619/eus-de-risking-plan-china-meets-resistance-some-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 01:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/e7200495-4ef2-4fe7-a0a7-31fd22b60f9a_9d3cf61e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩准备公布“de -冒着与中国建立“经济关系”的风险，大成员国警告不要“模仿”美国的“狂热”做法。&lt;/p>;&lt;p>;周三在布鲁塞尔举行的早餐会上，来自法国、德国、意大利的官员五位外交官和其他参与讨论的人士表示，冯·德莱恩的内阁首脑比约恩·塞伯特在一次演讲中对“国家安全”提法表示担忧，荷兰和荷兰也在其中。&lt;/p>;&lt;p>;虽然有尽管欧盟广泛支持减少欧洲对中国的依赖并为关键商品寻找替代供应商，但有人担心冯德莱恩的欧盟委员会行动过快、过于扩张。&lt;/p>;&lt;p>;一些人的“冷静而谨慎”的反馈一位高级官员表示，该集团最有权势的成员是：“我们是欧洲，而不是美国。”&lt;/p>;&lt;p>;一些国家担心布鲁塞尔将贸易政策与“国家安全”和“国家安全”混为一谈，从而转向他们的地盘。 &lt;/p>;&lt;p>;“国家安全意味着国家安全，”一位西欧外交官说，这提醒人们，欧盟对其成员国在这一领域的个别政策没有管辖权。&lt;/p>;&lt;p>;An新经济安全战略的早期提案——不会直接针对中国，但在起草时已考虑到中国——将于 6 月 20 日到期，冯德莱恩在最后一次关于中国的演讲中首次宣布&lt;/p>;&lt;p>;当时，她警告说，有必要让欧洲摆脱中国对关键矿物的供应，并防止欧洲的尖端技术落入中国军方之手。&lt;/p>;&lt; p>;该政策将包括对外投资审查，这将限制欧洲公司投资中国经济的某些部门。&lt;/p>;&lt;p>;这一概念让西欧国家的首都对布鲁塞尔离华盛顿太近感到不安，因为那里的安全另一位外交官说，在谈到北京时，经济理由胜过经济理由。&lt;/p>;&lt;p>;第三位外交官补充说，虽然塞伯特提出了“一个很好的总体计划，但我们需要小心，不要模仿美国人的姿态和他们的态度” ”&lt;/p>;&lt;p>;“总体反应是务实的，我们对对中国采取积极态度不感兴趣，”第四位说。&lt;/p>;&lt;p>;冷淡的反应可能为欧盟领导人本月晚些时候就中国展开辩论，27 位高级官员正在考虑更新对华政策。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟竞相制定以“去风险”为核心的新中国战略&lt;/h3>; &lt;p>;“从成员国的反应中可以明显看出，她在就此问题与拜登政府在口头上保持一致之前没有咨询欧盟各国政府，”布鲁塞尔 Bruegel 智库的访问学者大卫·克莱曼 (David Kleimann) 说。&lt;/p>; &lt;p>;“这令人惊讶，因为对出境资本流动的限制需要得到欧洲理事会的一致同意。此外，成员国在国家安全事务上拥有专属权限，”他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;冯德莱恩阵营对反击并不担心，并指出一系列针对中国的贸易武器不受欧盟成员国欢迎最初只是为了最终通过法律。&lt;/p>;&lt;p>;一项旨在解决中国公认的经济欺凌行为的反胁迫文书在提出后不到两年的时间里于本周正式达成一致。最初，具有自由市场意识的成员国对这个概念非常不满意。&lt;/p>;&lt;p>;此外，冯德莱恩的支持者指出，她曾表示，她的去风险提案中的国家安全因素将非常有限，到特定的技术行业，如量子计算、人工智能和半导体。&lt;/p>;&lt;p>;绝大多数贸易和投资被认为没有风险，不会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;西欧的焦虑已经蔓延到欧盟与中国关系的其他领域也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;一些成员感到沮丧的是，对于欧盟针对 8 家中国公司（其中一些在香港设有基地）因输送被禁欧洲商品而实施的制裁，没有早些征求北京的意见，一些成员感到沮丧&lt;/p>;&lt;h3>;外交官称，欧盟可能同意下周对中国公司实施新的制裁&lt;/h3>;&lt;p>;相关欧盟官员与中国对话者会面只是为了解释为何这些公司本周成为目标，据一位欧盟高级消息人士称，尽管早些时候与其他处于类似立场的国家进行了接触。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不需要告诉他们一切，但我们需要保持参与，我的意思是中国”一位西欧外交官谈到与北京的延迟接触时说。 “我们需要向中国解释[事情]——一如既往，更多的是尊重而不是同意他们。”&lt;/p>;&lt;p>;过去一个月谈判达成的措施最早可能在周三敲定作为更广泛的一揽子制裁的一部分，主要针对俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻欧盟大使傅聪抱怨缺乏磋商，并在最近的一次采访中表示，如果有证据，他可以提供帮助堵住用于巡航导弹的高科技产品被卖给俄罗斯的漏洞。&lt;/p>;&lt;h3>;捷克外交部长呼吁欧盟和美国对中国采取更加统一的态度&lt;/h3>;&lt;p>;不是每个人都感到焦虑欧盟更强烈地转向中国。许多来自中欧和东欧的成员国对采取更强硬的态度并与美国更加结盟感到非常满意。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在看到的是，西欧国家的首都倾向于主要考虑与中国相关的挑战通过经济安全的镜头。柏林墨卡托中国研究所的中欧关系分析师 Grzegorz Stec 表示，这是当前的议程和关键讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“反过来，中欧和东欧国家的首都更接近[乌克兰]战争，使传统的安全镜头相对更强。北京与莫斯科的关系影响这些国家的基本安全，并带来更多的地缘政治动态，因为北约和美国是该地区的安全保障者，”他补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump’s indictment woes mount as lawyers quit case, former valet charged]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223618/donald-trumps-indictment-woes-mount-lawyers-quit-case-former-valet-charged?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 01:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/be69cb6b-822c-4017-9ff9-65eb7c2f4d6b_931c12e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名为唐纳德特朗普辩护的律师因联邦指控非法保留机密文件而退出此案周五，一名前助手也因美国前总统被起诉一天后的意外事态发展而受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在他的 Truth Social 平台上表示，他的前军事代言人沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) 因涉嫌案件。在特朗普白宫工作后，诺塔前往特朗普的海湖庄园工作。目前还不清楚他的指控是什么。&lt;/p>;&lt;p>;Nauta 的律师 Stanley Woodward 拒绝置评。无法立即联系到领导检方的特别检察官杰克·史密斯的发言人。&lt;/p>;&lt;p>;诺塔“自豪地与我一起在白宫任职，退休时担任高级主管，然后转入私人生活一名私人助理”，特朗普在 Truth Social 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;在早些时候的一篇帖子中，特朗普表示他将由白领辩护律师托德布兰奇代表他处理此案，后者在另一起刑事案件中代表他曼哈顿。&lt;/p>;&lt;p>;在他的律师约翰·罗利和吉姆·特鲁斯蒂因尚不清楚的原因退出此案后，特朗普宣布了这一消息。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，我们向总统递交了辞去律师职务的职务特朗普，”两位律师在一份声明中说。 “很荣幸在过去一年里为他辩护，我们知道他会被证明是正确的。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普面临 7 项刑事指控，这些指控与他在就职时随身携带的敏感政府材料的处理方式有关。据知情人士透露，他于 2021 年 1 月离开白宫。他定于周二在佛罗里达州法院出庭，这是他 77 岁生日的前一天。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的共和党对手批评美国司法部的“武器化”&lt;/h3>;&lt;p>;对一名前美国总统的起诉联邦指控的总统在美国历史上是前所未有的，并且出现在特朗普是明年共和党总统候选人提名的领跑者的时候。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普是赢得 2024 年 11 月的总统选举。法律专家表示，即使他被定罪并入狱，也没有理由阻止他宣誓就职。&lt;/p>;&lt;p>;调查人员从特朗普位于佛罗里达州棕榈滩的海湖庄园查获了大约 13,000 份文件，将近一年前。一百个被标记为机密，尽管特朗普的一位律师此前曾表示所有带有机密标记的记录都已归还给政府。&lt;/p>;&lt;p>;“我是一个无辜的人！”周四，特朗普在宣布他被起诉后在他的 Truth Social 平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普此前曾表示，他在担任总统期间解密了这些文件，但他的律师拒绝在法庭文件中提出这一论点。&lt;/p >;&lt;p>;CNN 周五报道称，特朗普在卸任后表示，他保留了未解密的军事信息。这些评论被录制成音频，可能成为此案的关键证据。&lt;/p>;&lt;p>;据另一位了解此事的消息人士称，美国地方法官艾琳·坎农最初已被指派监督此案.这位不愿透露姓名的消息人士说，她也可以主持审判。&lt;/p>;&lt;p>;坎农于 2019 年由特朗普任命，去年她决定支持这位美国前总统，从而成为头条新闻。案件的关键阶段，后来在上诉中被推翻。&lt;/p>;&lt;h3>;“这不是我的事”：特朗普表示，如果被定罪，他不会放弃白宫竞标&lt;/h3>;&lt;p>;坎农将决定，除其他事项外，审判将在何时进行，以及如果特朗普被判有罪，他会被判什么刑期。&lt;/p>;&lt;p>;Trusty 周四告诉 CNN，这些指控包括串谋、虚假陈述、妨碍司法公正和非法保留根据《间谍法》的机密文件。&lt;/p>;&lt;p>;这是特朗普的第二起刑事案件，他将于明年 3 月在纽约受审，案件涉及向色情明星支付封口费.&lt;/p>;&lt;p>;如果他再次赢得总统职位，作为联邦政府首脑的特朗普将有能力破坏联邦案件，但不会破坏纽约州的案件。&lt;/p>;&lt;p >;根据路透社/益普索的民意调查，特朗普的法律困境并未削弱他在共和党选民中的声望。到目前为止，他的主要共和党对手都站在他身后，批评此案具有政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2017 年至 2021 年担任总统，到目前为止，他已经成功地经受住了可能对其他政客造成伤害的争议。他将自己描述为政治迫害的受害者，并指责司法部存在党派偏见。&lt;/p>;&lt;p>;负责调查的特别检察官史密斯正在领导对特朗普及其盟友的第二次刑事调查推翻他在 2020 年大选中输给民主党总统乔·拜登的局面。史密斯已获得一定程度的独立于司法部领导层，以追查政治敏感案件。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登像其他人一样发现了起诉书，但事先并不知道，白宫说&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在录音中承认他保留了有关伊朗的机密文件：报告&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普还在佐治亚州面临一项单独的刑事调查，涉及推翻他在那次输给拜登的努力&lt;/p>;&lt;p>;Smith 在华盛顿和迈阿密召集大陪审团听取证据，但选择在政治竞争激烈的佛罗里达州提起诉讼，而不是在美国首都提起诉讼，因为在美国首都，任何陪审团都可能会受到严重影响民主党。&lt;/p>;&lt;p>;根据联邦法律，被告有权在相关活动发生地受到指控。法律专家表示，佛罗里达州的起诉可能会阻止特朗普团队就适当地点展开旷日持久的法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;共和党各州的总统提名竞赛将于明年初拉开帷幕，该党将在当年 7 月选择 2024 年 11 月选举的候选人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 takeaways from China’s price data as deflation worries rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3223553/3-takeaways-chinas-price-data-deflation-worries-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/5548bfd5-a239-4ad9-a859-b15ad19de110_a9ba4b9d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在全球对其产品需求下降的情况下，中国正在寻求内需来帮助其经济复苏标志性出口，但对通货紧缩的担忧是北京决策者的另一个头痛问题，他们被敦促推出更有力的货币支持。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的消费者价格指数 (CPI) 上涨了 0.2 5 月份同比增幅高于 4 月份的 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国金融数据提供商 Wind 的数据，这低于 0.3% 的预期增幅，但仍远低于北京的Capital Economics 的分析师表示，到 2023 年增长约 3% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但即使消费者价格通胀小幅上升，它“仍然低迷”。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示， CPI 在 4 月份跌至两年多以来的最低水平后，受到食品价格回升的推动。&lt;/p>;&lt;p>;CPI 中，食品价格较上年同期上涨 1% 5月，较4月上涨0.4%的涨幅，而上月非食品价格保持稳定，同比涨幅低于4月0.1%的涨幅。&lt;/p>;&lt;p>;猪肉价格5月份中国餐桌上的主食，与去年同期相比下降了3.2%，而水果价格上涨了3.4%，蔬菜价格下跌了1.7%。&lt;/p>;&lt;p>;食品价格上涨-价格通胀抵消了核心通胀的小幅下降，核心通胀不包括波动较大的食品和能源价格，因为 5 月份核心通胀与去年同期相比上升了 0.6%，低于 4 月份的 0.7%。&lt;/p>;&lt; p>;分析师表示，燃油价格通胀降至 28 个月低点也是原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;“5 月份，消费需求持续复苏，市场运行总体平稳，CPI 回落国家统计局高级统计师董丽娟表示，按月计算，同比略有扩大。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的生产者价格指数 (PPI)，反映工厂向批发商收取的价格产品，5 月份同比下降 4.6%，低于 4 月份的 3.6%。&lt;/p>;&lt;p>;这是自 2016 年 2 月以来的最低读数。&lt;/p>;&lt;p>;这是低于预期，根据 Wind 的数据，上个月 PPI 预计将下降 4.3%。&lt;/p>;&lt;p>;“5 月份 PPI 通胀下降主要是由于一系列大宗商品价格连续下跌，尽管与 4 月份相比，去年结转的基数要低得多，但乌克兰危机的初步影响在去年这个时候开始减弱，”日本野村银行的分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>; PPI 的部分原因是更高的比较基数，但分析师还指出出厂价格环比下降 0.9%。&lt;/p>;&lt;p>;跌幅最大的是能源和金属价格，尽管耐用消费品价格分析师表示，由于海外需求疲软，价格也有所回落。&lt;/p>;&lt;p>;“5 月份，国际大宗商品价格整体下跌。在国内外工业市场需求普遍疲软的情况下，加上同比基数较高，PPI同比、环比继续下降。”国家统计局董补充说。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;低消费通胀和生产者价格跌幅扩大加剧了关于中国通货紧缩风险的持续争论。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的人敦促北京的政策制定者推出更强有力的货币支持，包括政策降息和融资支持，以帮助支撑经济。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的 CPI 通胀在 5 月份保持在接近于零的水平，”精准资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟说。 “通缩风险仍在拖累经济。最近的经济指标发出了一致的信号，表明经济正在降温。政府尚未就潜在的政策刺激发出明确信号。我预计下一个政策审查窗口将在 7 月份第二季度国内生产总值数据发布之后。”&lt;/p>;&lt;p>;中国五大国有银行周四首次下调存款利率，但在本周经济也受到 5 月份出口数据下降的打击之后，没有迹象表明任何政策即将发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然认为劳动力市场趋紧会给服务业通胀带来上行压力未来几个月。但政府对总体利率设定的 3% 左右的上限不太可能受到考验，我们怀疑通胀将成为增加政策支持的障碍，”Capital Economics 的分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，政策制定者面临的主要制约因素与金融风险有关。我们预计 [央行] 会在短期内有所放松政策。但为了限制对银行利润率的影响，它将倾向于使用窗口指导和[存款准备金率]降低等工具，而不是政策性降息。”&lt;/p>;&lt;p>;中国央行上次下调商业银行存款准备金率3 月底降息 25 个基点，通过降低银行必须持有的现金准备金，向市场注入价值 5000 亿元人民币（702 亿美元）的资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Antony Blinken to travel to China next week, carrying out trip postponed after spy balloon incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223617/antony-blinken-travel-china-next-week-carrying-out-trip-postponed-after-spy-balloon-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 00:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/8bf367b8-ada1-4fe1-bdaf-de20f337f135_960316e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府国务卿安东尼·布林肯计划本月访问中国&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，布林肯预计将于 6 月 18 日在北京会见中国高级官员，其中包括外交部长秦刚，可能还会见习近平主席。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这些官员不愿透露姓名，因为美国国务院和中国外交部均未确认此次访问。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是习近平与乔·拜登总统于去年在一次在巴厘岛举行的会议，最初计划于 2 月举行，但在美国击落一架中国飞机的间谍气球事件后被推迟，北京坚称这是一个偏离航线的气象气球。&lt;/p>;&lt;p>;从那时起，美国和中国之间有过接触，但由于中国在南中国海的行为、对台湾的侵略行动以及支持俄罗斯对乌克兰的战争，紧张局势升级，这种接触很少见。&lt;/p>;&lt;p>;上周, 中国国防部长拒绝了美国国防部长劳埃德·奥斯汀 (Lloyd Austin) 在新加坡举行的安全研讨会期间会面的请求。&lt;/p>;&lt;p>;不过，中国商务部长上个月前往美国，拜登的国家安全顾问杰克沙利文于 5 月初在维也纳会见了中国最高外交官王毅。&lt;/p>;&lt;h3>;美国立法者要求布林肯不要邀请受制裁的香港领导人参加 Apec&lt;/h3>;&lt;p>;白宫当时表示该会议“是保持开放的沟通渠道和负责任地管理竞争的持续努力的一部分。双方同意维持这一重要的战略沟通渠道，以推进这些目标。”&lt;/p>;&lt;p>;最近，美国负责亚太地区事务的高级外交官丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 本周早些时候访问了中国，与国家安全委员会高级官员。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好的&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health authorities to consider new rules for psychiatric patients released into community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3223615/hong-kong-health-authorities-consider-new-rules-psychiatric-patients-released-community?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 23:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/3bea9e09-ad5e-4986-b9c2-09fd637a9c82_811840e1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港卫生当局正在考虑是否在有精神问题的患者接受治疗时引入强制性协议上周，一名精神失常的男子用恐怖的持刀横冲直撞导致两名妇女死亡后，他们获准出院并返回社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;周五，他们拒绝提供所谓“社区”审查的详细信息治疗令”和有条件出院制度，而是宣布计划为此类病例的护理分配更多资源。&lt;/p>;&lt;p>;卫生官员计划让更多官员处理公共精神卫生服务，缩短精神病院的等待时间诊所，并引入副作用更少的新药，以提高患者的药物依从性。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化包括 10 项措施，这些措施是在心理健康咨询委员会会议上制定的。一名据称患有精神分裂症的男子据称杀害了两名女子，这是一场悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;但署理卫生局局长李夏云博士强调，这起事件并非疏忽所致，与人手短缺或资源短缺无关。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将对精神科门诊患者的平均轮候时间设定明确的目标。最优先的患者不应等待超过一个星期，第二优先的患者不应等待超过四个星期，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还将加强精神科护士的服务，以便他们的病例等待门诊服务时仍然会跟进。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 补充说，当局还将加强人员水平，以在今年最后一个季度之前将每个病例经理必须处理的患者数量减少到 40 人。&lt; /p>;&lt;p>;截至 3 月底，共有 430 名个案管理员为 18,100 名患者提供服务。个案经理与患者的比例从 1:50 下降到 1:41。还需要六名个案管理员才能实现目标。&lt;/p>;&lt;p>;但李拒绝提供有关有条件释放制度和社区治疗令的详细信息，将这两个项目推迟到下次会议的议程。&lt;/p>; &lt;p>;这不是香港第一次考虑在其他司法管辖区使用的社区治疗令。&lt;/p>;&lt;p>;这些命令是一项法律规定，旨在确保患者遵循规定的治疗过程，即使他们不在医院的照顾下——如果他们不遵守规定，将受到强制住院治疗的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年对精神卫生服务的审查表明，在城市，因为海外经验表明这些命令并没有减少再入院率。&lt;/p>;&lt;p>;评论作者还对这些命令的伦理理由及其对人权的影响提出了担忧。&lt;/p>;&lt; p>;他们表示，在未经同意的情况下提供治疗的权力会干涉公民自由，并在同意、自主和保密方面给医疗保健从业者带来问题。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在男子患有“精神分裂症”后审查心理健康服务kills 2&lt;/h3>;&lt;p>;当局在 2012 年查看该职位时发出了类似的警告，并表示使用该命令可能对保护患者隐私、人权和权力范围产生深远影响&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要平衡病人的个人权利，因为在回顾[社区治疗令]的海外经验时发现了很多问题，”该委员会主席黄仁龙说。委员会说。&lt;/p>;&lt;p>;“当时没有给予高度重视，但这次我们将对其进行全面审查，并考虑到所有潜在问题。”&lt;/p>;&lt;p >;Wong 还透露，在允许患者有条件出院时，他们会考虑家庭条件和社区支持。&lt;/p>;&lt;p>;目前生效的规则正在接受医院管理局的审查。&lt;/p>;&lt; p>;现行的《精神健康条例》规定，有暴力倾向的病人在一定条件下可以出院。&lt;/p>;&lt;p>;他们也可以被要求留在精神病院院长指定的地方，到门诊就诊，服用处方药或接受社会福利署署长的监督。&lt;/p>;&lt;p>;如果患者未能遵守出院令中的条件，可以将其召回医院。&lt; /p>;&lt;p>;政府表示还将在地区卫生中心开展试点项目，让居民接受心理健康检查，并在需要时转介给相关专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;心理健康支持热线将开通今年完成提供支持和转介服务。&lt;/p>;&lt;h3>;商场袭击引发香港改革精神健康服务的呼声&lt;/h3>;&lt;p>;社会福利署还将加强对社会工作者的培训加强对低收入家庭和少数族裔群体的心理健康支持。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;一名 29 岁的少数族裔女子没有精神病记录，据称于 2017 年在其位于深水埗的家中将其 3 个年幼的孩子窒息致死。星期一。&lt;/p>;&lt;p>;她被控谋杀，但错过了第一次出庭，因为她的精神状态仍然不稳定，而且她仍在精神病院。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望公众不要将精神疾病与暴力行为联系起来。他们犯下严重暴力犯罪的几率低于一般公众，”Wong 说，增加歧视和偏见可能会阻止人们寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;对 2011 年至 2020 年犯罪案件的研究发现，每年每 100,000 名精神疾病患者中的犯罪案件发生率为 43.3 至 263.2 起，远低于更广泛人群的总体比率 453 起。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China capital: foreign investors bailed on bonds to the tune of US$7.2 billion in May]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223540/china-capital-foreign-investors-bailed-bonds-tune-us72-billion-may?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/95d4454f-98ad-4305-9e68-4154d2c07edf_f3c36d7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国经济复苏慢于预期，令外国投资者对中国股市望而却步分析师表示，在人民币兑美元走弱和资本外流压力上升的情况下，外国投资者在 5 月份从中国债券撤出了价值 72 亿美元的资金，该研究所的一份新报告显示国际金融（IIF）。这标志着连续第五个月出现资金外流。根据 IIF 的数据，4 月份，中国债务总计撤出 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;IIF 表示，5 月份中国股市有 1.26 亿美元的海外资金流入，而 4 月份则有8.08 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;IIF 的数据反映了过去几个月在人民币贬值的情况下中国资本市场（尤其是债券）面临相当大的资金外流压力。自今年年初以来，人民币兑美元汇率下跌了 3%。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国贸易顺差仍然相当大的情况下，经济学人智库将人民币表现不佳解释为不利投资组合的结果资本流动，”经济学人智库周二在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;该研究公司认为，人民币贬值可能有助于抵消中国出口面临的日益增长的压力，同时推进实现更加自由化的长期目标... &lt;/p>;&lt;p>;“考虑到与美国利率相比出现负收益率，外国投资者对中国政府债券的外流已经持续了很长一段时间，”Lau 说。 “然而，人民币贬值对债券市场的表现几乎没有影响，因为外国所有权只占总市值的一小部分。”&lt;/p>;&lt;h3>;德国公司对中国业务的热情掩盖了北京的魅力offensive&lt;/h3>;&lt;p>;在去年底突然结束其严格的新冠病毒预防措施后，人们越来越担心中国的经济复苏。上月出口数据疲软、地方债务危机迫在眉睫、国内需求疲软、通缩风险和投资者信心低迷是世界第二大经济体面临的不利因素。&lt;/p>;&lt;p>;路透社本周早些时候还报道称，未具名人士称接近中国人民银行的消息人士称，央行监管的监管机构已要求银行降低美元存款利率。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这可能在一定程度上有助于减少在岸美元需求，但它德国商业银行周四在一份报告中表示，“对缓解人民币对美元贬值压力的影响可能有限。”&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的负利率差异仍将很大。美国利率近期将维持高位，而中国将继续保持宽松的货币政策立场。一些人怀疑此举实际上可能会增加离岸美元存款，只会增加中国的负收支压力，从而对人民币造成压力。”&lt;/p>;&lt;p>;Natixis 的分析师表示，这已变得“越来越具有挑战性”中国实现 2023 年 5% 左右的经济增长目标。这家法国投资银行表示，较低的利率和糟糕的企业利润正在阻止外国投资者将资金配置在中国股票和债券中。&lt;/p>;&lt;p>;“人们普遍预计，中国经济的重新开放将释放积累的过剩储蓄大流行期间在银行帐户中。这还没有发生，”Natixis 在上周的一份报告中说。 “中美收益率差异扩大和增长前景恶化，再加上人民币贬值，正在让投资者远离预计将成为今年宠儿的市场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Italy’s Berlusconi in hospital for routine check-up related to his blood cancer, no cause for ‘alarm’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223614/italys-berlusconi-hospital-routine-check-related-his-blood-cancer-no-cause-alarm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 23:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/e3bf38df-d5eb-4e89-805e-557f74b7b40f_b6472ea3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;意大利前总理贝卢斯科尼患白血病入院医生周五表示，他将在米兰进行例行检查。&lt;/p>;&lt;p>;这位 86 岁的亿万富翁媒体大亨“目前正在圣拉斐尔医院住院接受与”血癌相关的定期检查，他的医生在一份声明中说statement.&lt;/p>;&lt;p>;They said the tests had been brought forward, but added that was not due to any “critical situation or alarm”.&lt;/p>;&lt;p>;Berlusconi was rushed to the same hospital in April with a lung infection and spent a week and a half in intensive care, during which doctors revealed for the first time that he had leukaemia, but said it was not yet “acute”.&lt;/p>;&lt;p>;The senator, who dominated Italian politics for decades, spent a total of six weeks in hospital before being discharged on May 19.&lt;/p>;&lt;p>;At the time, he described it as a “distressing and difficult period”, but added: “After the darkness, I won again.”&lt;/p>;&lt;p>;Berlusconi&#39;s right-wing Forza Italia party is part of Italian Prime Minister Giorgia Meloni&#39;s governing coalition.&lt;/p>;&lt;p>;Matteo Salvini, head of the League, another coalition partner, said he had called Berlusconi after hearing of his admission, and they had “cracked a couple of football jokes together”.&lt;/p>;&lt;p>;Despite remaining president of Forza Italia, Berlusconi is rarely seen in public these days, and his health has long been a concern.&lt;/p>;&lt;p>;He was in hospital for 11 days for Covid-related pneumonia in September 2020, after contracting the virus while on holiday in Sardinia.&lt;/p>;&lt;p>;He described it as “ perhaps the most difficult ordeal of my life”.&lt;/p>;&lt;p>;Berlusconi led Italy three times between 1994 and 2011 but has dominated public life for far longer, as a businessman and media magnate and through his ownership of the AC Milan football club.&lt;/p>;&lt;p>;His career has also been dogged by scandal and legal woes, which for the past decade were focused on proceedings relating to his notorious “Bunga Bunga” sex parties.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia’s Qantas to let male cabin crew wear make-up, female flight attendants to forgo high heels]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3223612/australias-qantas-let-male-cabin-crew-wear-make-female-flight-attendants-forgo-high-heels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 22:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/de7f9ec8-031b-44da-a70b-50b2b89c1730_71f13b3d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Another airline has given its presentation rules a makeover, letting female flight attendants abandon high heels and allowing anyone to wear make-up.&lt;/p>;&lt;p>;Australia&#39;s Qantas announced the changes on Friday in an update that provides more clarity on other issues related to employees&#39; appearances.&lt;/p>;&lt;p>;The airline said flat shoes can now be worn with all uniforms, as can diamond earrings. Anyone can wear make-up if they choose to, and have hair in a ponytail or bun.&lt;/p>;&lt;p>;Qantas told Insider, “Fashions change, and so have our style guidelines over the years.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re proud of our diversity and as well as bringing our guidelines up to date, these changes will make wearing our uniform more comfortable and practical for all of our people, including those with a wide range of body types and those from diverse cultural backgrounds.”&lt;/p>;&lt;h3>;Korean airlines urged to allow crew to ditch skirts after in-flight incident&lt;/h3>;&lt;p>;Tattoos will still need to be concealed, and the Qantas uniform is not being changed.&lt;/p>;&lt;p>;It is the latest evolution of Qantas&#39; style guide to reflect changing attitudes.&lt;/p>;&lt;p>;In the 1980s, sideburns had to stop mid-ear and hair could not be styled in “gelled spikes”, per information provided by the airline. In the previous decade, skirts had to stop above the knee.&lt;/p>;&lt;p>;But in February last year, the Australian Services Union, a trade union, wrote to Qantas CEO Alan Joyce urging him to bring the uniform policy “into the 21st century”. Recommendations included allowing anyone to decide whether to use make-up and approving low-heel shoes.&lt;/p>;&lt;p>;Imogen Sturni from the union told BBC News the changes were a “big win for workers” as “some of the dress code requirements were bordering on ridiculous”.&lt;/p>;&lt;h3>;Grey hair, &#39;revealing&#39; clothes banned for Air India cabin crew&lt;/h3>;&lt;p>;The rules will also apply to Jetstar, the budget airline also owned by Qantas.&lt;/p>;&lt;p>;In March, Spanish airline Vueling was reportedly fined 30,000 euros (US$32,300) for enforcing a strict high heel and make-up policy in its female cabin crew.&lt;/p>;&lt;p>;Now, a mini-revolution is developing among airlines in relation to staff uniform. Compared to some other airlines, Qantas&#39; updated guidance is still relatively modest.&lt;/p>;&lt;p>;In May last year, Virgin Atlantic said it was updating its rules to allow cabin crew to show tattoos as part of a wider recruitment drive. In September, the airline said employees could wear any uniform items regardless of gender.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Honduran leader Xiomara Castro starts first China trip after establishing diplomatic ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223587/honduran-leader-xiomara-castro-starts-first-china-trip-after-establishing-diplomatic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/3fbff01b-ccb5-48ba-b9ce-6ecbe431369e_30b78146.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Honduran President Xiomara Castro has arrived in Shanghai on her first trip to mainland China since the Central American nation established diplomatic ties with Beijing in March.&lt;/p>;&lt;p>;Castro was met at the airport on Friday by Hua Yuan, Shanghai&#39;s deputy mayor, and assistant foreign minister Hua Chunying, and welcomed by the Old Jazz Band performing a Honduran song at the Peace Hotel, where she is staying.&lt;/p>;&lt;p>;Castro is expected to spend two days in the financial hub before heading to Beijing where she will meet Chinese leader Xi Jinping.&lt;/p>;&lt;p>;Honduras switched diplomatic allegiance to Beijing after severing ties with Taipei, leaving the self-ruled island – which Beijing sees as part of its territory – with just 13 allies.&lt;/p>;&lt;p>;In Shanghai, the Honduran president was expected to meet the city&#39;s party secretary, Chen Jining, on Friday evening.&lt;/p>;&lt;p>;She will also visit the New Development Bank established by the BRICS emerging economies and meet Dilma Rousseff, the former Brazilian president who now chairs the bank, according to an agenda posted by her entourage on Twitter.&lt;/p>;&lt;p>;Castro is expected to visit the research and development centre of Huawei Technologies, which has been operating in Honduras since 2008. The Chinese telecoms giant also hosted a group of Honduran journalists this week, according to state broadcaster CGTN.&lt;/p>;&lt;p>;Castro&#39;s state visit is likely to boost economic ties between the two nations, paving the way for Honduras to pursue a free-trade agreement with the world&#39;s second-largest economy, which ranks after the United States in trade volume with Latin America.&lt;/p>;&lt;p>;Announcing the trip in a tweet on Tuesday, Castro said she hoped to build “political, scientific, technical, commercial and cultural” ties with Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Honduras had been part of a free-trade agreement with El Salvador and Taiwan, but that ended in May after El Salvador cut diplomatic ties with Taipei in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;Honduras has also expressed hope for China to help lighten its debt burden – its general government gross debt has stood at about half of its GDP in the past two years, according to data from the International Monetary Fund.&lt;/p>;&lt;p>;Castro&#39;s trip comes after China opened an embassy in the Honduran capital Tegucigalpa on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;At an event inaugurating the new embassy, its charge d&#39;affaires Yu Bo said the approval process for Honduras to export prawns, melons, coffee and other products to China was progressing.&lt;/p>;&lt;p>;“I am convinced that with the joint efforts of both sides, the people of both countries will soon be able to enjoy the first visible and tangible results of the cooperation,” Yu told state broadcaster CCTV.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is China’s yuan-internationalisation push failing to meet expectations?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223596/why-chinas-yuan-internationalisation-push-failing-meet-expectations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/45a02e81-dfe4-4bbd-9f0d-d49f2cbbf4cf_77214b46.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Beyond trade, conducting more financial market deals in China&#39;s currency would be a critical step toward Beijing&#39;s goal of boosting overseas use of the yuan, and the financial hub of Hong Kong should play a vital role toward that end, monetary officials and economists said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;“The internationalisation of the yuan has come a long way, but until now, everyone still feels that it has not met our expectations,” said Wang Yongli, general manager of China International Futures, at a panel discussion during the Caixin Summer Summit in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;Wang pointed out that the yuan&#39;s use abroad has mainly been relegated to payments and trade settlements.&lt;/p>;&lt;p>;“But the internationalisation of a currency is not just about trade. Whether it can be used to denominate and settle in massive financial transactions is a very important indicator,” said the former vice-president of the Bank of China and a former board member for Swift, the international financial payments system.&lt;/p>;&lt;p>;“If the yuan cannot be widely used in financial markets, its achievement as an international currency will have a ceiling.”&lt;/p>;&lt;h3>;Can China&#39;s yuan gain global prominence in aftermath of US debt ceiling crisis?&lt;/h3>;&lt;p>;To reduce its dependency on US dollars, the world&#39;s second-largest economy has long been keen on increasing the yuan&#39;s use overseas, and Russia&#39;s invasion of Ukraine last year served to accelerate that process, as Western sanctions on Moscow showed how devastating it can be to depend on the dollar.&lt;/p>;&lt;p>;In response, China and Russia started settling more trade in the yuan, which has also become Russia&#39;s reserve currency.&lt;/p>;&lt;p>;And this year, countries such as Brazil, Bangladesh and Argentina moved to accept trade settlements and investments in the yuan.&lt;/p>;&lt;p>;But the currency&#39;s overseas expansion is still curtailed by a number of factors, including being less convertible than the US dollar or euro, and because Beijing maintains strict capital controls over it.&lt;/p>;&lt;p>;As a result, more than 70 per cent of overseas transactions using the yuan are going through Hong Kong, a key offshore yuan business hub where capital flows freely.&lt;/p>;&lt;p>;Eddie Yue Wai-man, the head of Hong Kong&#39;s monetary authority, said during the summit that Hong Kong can play a bigger role in promoting the use of yuan in capital markets.&lt;/p>;&lt;p>;“For example, for some overseas companies that have already used the yuan for trade settlements through Hong Kong, if they can easily invest their money into the mainland&#39;s capital market through some financial products in Hong Kong, then it could further derive more demand for payments, settlements and investment in the yuan,” Yue said.&lt;/p>;&lt;p>;“More importantly, it could help promote the use of the yuan in global cross-border business and financial investments.”&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Wang said that the future centre of yuan internationalisation should return from offshore to onshore, and that China must deepen reforms of its domestic financial infrastructure while doing more to promote opening up.&lt;/p>;&lt;h3>;Yuan&#39;s volatility prompts warning to banks to end &#39;big rises and falls&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;“If our domestic financial transactions cannot attract massive international investment, or most international financial sanctions cannot be denominated or settled in the yuan, the space of its internationalisation will be largely restricted,” Wang said.&lt;/p>;&lt;p>;He added that increasing the yuan&#39;s share as a reserve currency among other countries will be even more challenging, as doing so necessitates higher standards for the currency&#39;s security, liquidity and profitability.&lt;/p>;&lt;p>;Jean-Claude Trichet, former president of the European Central Bank, said during the summit that if the yuan were to become fully convertible in mainland China, it would alter the landscape of the international monetary system, by creating a trifecta of major currencies with the US dollar and euro.&lt;/p>;&lt;p>;“The [yuan] needs to have more profound depth and liquidity,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Kandy Wong&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Palestinian leader Abbas to visit China as Beijing expands regional engagement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223600/palestinian-leader-abbas-visit-china-beijing-expands-regional-engagement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/645c0ab0-8bac-4fec-9a52-2aa155c52bc2_a5ba7492.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Palestinian Authority president Mahmoud Abbas will visit China next week as Beijing continues to strengthen its ties with the Middle East.&lt;/p>;&lt;p>;Abbas&#39;s visit will take place from June 13 to 16, foreign ministry spokeswoman Hua Chunying said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The visit comes as China has ramped up its criticism of Israel in the United Nations Security Council.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has stepped up mediation efforts in the Middle East as Washington has refocused its attention on the Indo-Pacific region and Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;In March, China helped to broker the re-establishment of diplomatic relations between Iran and Saudi Arabia after hosting secret negotiations in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, Geng Shuang, China&#39;s ambassador to the UN, condemned Israel&#39;s recent expansion of settlements in the West Bank, and a senior official&#39;s visit to a sensitive holy site in Jerusalem that worsened the clashes.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s Middle East envoy vows to work with UN amid violence in West Bank&lt;/h3>;&lt;p>;“China will continue to firmly support the Palestinian people and their just cause to restore their legitimate national rights,” Geng said.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing has supported the Palestine Liberation Organisation since its founding in the 1960s, and was among the first countries outside the Arab League or the then Organisation of the Islamic Conference to recognise the State of Palestine in 1988. China has consistently provided diplomatic and humanitarian support to Palestinians as a member of the UN Security Council.&lt;/p>;&lt;p>;China established diplomatic relations with Israel in 1992 and has maintained close ties through an “innovative comprehensive partnership”.&lt;/p>;&lt;p>;But in the past decade, Beijing has sought to expand its influence in the Middle East.&lt;/p>;&lt;p>;In 2013, Chinese President Xi Jinping invited Abbas and Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu to Beijing separately to propose a four-point plan to seek a peaceful solution between the two states, based on a “two-state solution” stemming from the 1967 borders, with East Jerusalem as the capital of an independent State of Palestine with full sovereignty.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also called for a halt to settlement activities in occupied territories, coordination of international efforts to resolve the conflict, and more attention to Palestinian development.&lt;/p>;&lt;p>;Since then, a few meetings over Israeli-Palestinian peace have been held, and Beijing&#39;s special envoys on the Mideast have ramped up mediation efforts, with no substantial results.&lt;/p>;&lt;p>;Abbas&#39; last visit to China was in 2017.&lt;/p>;&lt;h3>;Can US rail plan woo Middle East states away from China&#39;s belt and road?&lt;/h3>;&lt;p>;Xi promised Abbas that he would encourage Chinese companies to invest in the territory, and cooperate in the areas such as industrial zone construction, human resource training and solar power plant projects to enhance its development.&lt;/p>;&lt;p>;“China sees both Palestine and Israel as important partners along the Belt and Road Initiative route,” Xi said.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>