<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 3 suspects who allegedly swindled 12 people out of goods worth HK$710,000 in bounced cheque scams]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3264385/hong-kong-police-arrest-3-after-allegedly-swindling-12-people-out-goods-worth-hk710000-bounced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 14:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/4adfb36e-f68a-4eb2-942d-b6f2492c71ab_a618db41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十二人声称他们在网上销售各种商品时被骗购物平台。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;三名诈骗嫌疑人涉嫌在过去两个月内利用退回支票骗取 12 名香港居民价值 710,000 港元（91,000 美元）的产品，随后被捕。 &lt;/p>;&lt;p>;警方周二表示，前一天在油麻地与一名受害者进行面对面交易时，逮捕了一名嫌疑人。&lt;/p>;&lt;p>;警方随后抓获了另外两名嫌疑人，调查人员将他们抓获。在同区的后续行动中，被称为诈骗集团的主要成员。&lt;/p>;&lt;p>;两男一女，年龄介乎28至36岁，因涉嫌串谋诈骗罪被拘留。最高可判处14年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;3月25日至5月23日期间，警方接到12名居民举报，称他们在通过网购平台销售各种商品时被骗。&lt;/p>;&lt;p>; “产品包括手袋、钱包和手表，总价值约71万港元。最值钱的物品是一块价值185,000港元的手表。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/28/80429cf4-fbd7-404d-8cc7-e2c7ea593f48_e54276bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害者被骗走价值约港币的产品警方称，价值 71 万美元。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方称，冒充买家的诈骗者对购物平台上发布的受害者商品表示感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“诈骗者通过自动柜员机将空头支票存入相关账户，以造成这样的印象： &lt;/p>;&lt;p>;警方称，在会面过程中，受害人被要求查看网上银行交易记录，当他们看到账户上有相应金额时，他们就交出了这笔钱。 &lt;/p>;&lt;p>;当支票被退回时，受害人意识到自己被骗了。&lt;/p>;&lt;p>;香港总区重案组人员收集证据后实施逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;截至周二下午，嫌疑人仍被拘留审问。警方表示，由于调查仍在进行中，不排除进一步逮捕的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，账户余额显示增加的资金并不意味着交易成功，资金已被冻结，直到支票已结清。&lt;/p>;&lt;p>;网购诈骗的数量从 2022 年的 8,735 起增加了 2.4%，达到去年的 8,950 起。&lt;/p>;&lt;p>;但涉及的财务损失却增加了 156%，达到 190 港元2023 年的收入为 7,400 万港元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Beijing urges Washington to refrain from interfering in disputes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264382/south-china-sea-beijing-urges-washington-refrain-interfering-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/cfe192b3-0b16-4ec8-b960-2f4ccac0584d_3da7b27a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京和华盛顿之间的会晤恰逢解放军在台湾周围举行演习星期五。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京在周二公开的最新会谈中敦促华盛顿不要干涉中国与邻国的海上争端。&lt;/p>;&lt;p>;洪亮，中国外交部边界与海洋事务司司长与美国国务院中国问题协调员兼负责中国和台湾事务的副助理国务卿马克·兰伯特周五举行了视频会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院的一份新闻稿称双方就南海、东海和台湾海峡局势交换了意见。&lt;/p>;&lt;p>;此次会谈恰逢中国人民解放军进行为期两天的模拟封锁台湾的演习。这次军事演习是在台湾新领导人、倾向独立的民进党领导人赖清德就职几天后举行的。&lt;/p>;&lt;p>;北京表示，这次演习是对台湾分裂分子的“惩罚” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的会议谈到了演习，华盛顿表示“深感关切”，并重申了美国国务院声明称，维护台海和平与稳定的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;北京敦促华盛顿停止支持“台独”，称“台独”“对台海和平与稳定构成最大威胁” &lt;/p>;&lt;p>;“美方应立即停止对‘台独’势力的支持和纵容，履行不支持台独的承诺。”中方通报称。&lt;/p>;&lt;p >;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何武力占领台湾的企图，并致力于向台湾提供武器。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/c21d96c2-e670-4cd6-b7b7-fceef815a4e0_ae482b6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部边界与海洋事务司司长洪亮与美国国务院中国事务协调员兼负责中国和台湾事务的副助理国务卿马克·兰伯特在十一月的北京。图片来源：微博/央广军事&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五双方还讨论了南海和东海的海上争端，北京与其他国家在这两个海域存在重叠的领土主张&lt;/p>;&lt;p>;北京表示“严重关切”，表示美国在中国周边海域的行为侵犯了中国的领土主权和海洋权利。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促美国不要干涉中国的声明称，中国与邻国之间的海上争端不应形成排他性集团，试图通过海上局势遏制中国。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿表示，北京采取了“危险和破坏稳定的行动”，破坏了中国的稳定。根据美国的声明，其他国家在公海的航行自由。&lt;/p>;&lt;p>;“[我们]重申美国坚定的联盟承诺和对维护国际海洋法的坚定支持，” &lt;/p>;&lt;p>;中国对资源丰富的南海大部分地区拥有主权——与文莱、马来西亚、菲律宾和越南的主张重叠。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，存在一些争议。中国和菲律宾船只在有争议的南沙群岛、仁爱礁和斯卡伯勒浅滩附近频繁发生紧张对抗。&lt;/p>;&lt;p>;北京和东京之间因东海有争议的钓鱼岛（即所谓的“钓鱼岛”）问题也在不断加剧。日本的尖阁列岛。据日本海岸警卫队称，周一在东京控制的岛屿附近发现了中国船只。据称，他们已在该地区停留了 158 天，这是自 2012 年日本政府将这些岛屿国有化以来最长的一次。&lt;/p>;&lt;p>;周五的美中会谈是自北京会议以来就海事事务进行的第二次双边磋商十一月。中美军方官员还于4月在夏威夷就海上和空中安全问题举行了为期两天的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;“双方同意保持对话和沟通，避免误解和误判，控制海上风险，”中国周二的声明称。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Man gravely injured after saving family from fire awarded US$80,000 by China court despite insurer’s ‘self-inflicted’ claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3263561/man-gravely-injured-after-saving-family-fire-awarded-us80000-china-court-despite-insurers-self?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/e32f4c53-e2bf-445d-a5e8-49053f2d1c5d_7877b2f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尽管保险公司声称是“自残”伤害，但一名男子在火灾中营救家人时受重伤，中国法院判给他8万美元。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部的一名男子在与保险公司的法律诉讼中取得胜利，尽管他在勇敢地营救母亲、妻子和家人时被严重烧伤，但保险公司拒绝了他的索赔。儿子从着火的房子里逃出来。&lt;/p>;&lt;p>;5月初，中国最高人民法院管理的网站转载了判决的细节，此案成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;去年1月，这名杨姓男子当时正在湖北朋友家中，听说院子里的一间小木屋着火了，他的母亲、妻子和儿子都在里面。&lt;/p>;&lt;p>;杨立即报警。杨某跳入火海救了所有人，但过程中全身多处严重烧伤。&lt;/p>;&lt;p>;杨某接受治疗后，保险公司拒绝赔付杨某的理赔，称其烧伤是自己造成的。自己的行为而不是意外。杨先生已从其雇主那里购买了意外保险。&lt;/p>;&lt;p>;杨先生不以为然，将报告中未指明的保险公司告上法庭。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼过程中，代表律师双方就其伤势是否为自伤争论不休。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/21/e8c9d44b-d325-4a30-9ed6-3c8695efe078_16b4b306.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杨英勇从着火的房屋中救出家人，但被严重烧伤在抢救过程中，他身体的各个部位都受到了影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法院称，保险公司在保单中没有明确规定如何处理因个人行为造成的伤害，尤其是杨某没有参与其中&lt;/p>;&lt;p>;此外，法院指出，该公司本能地拒绝杨某的主张，与当局倡导的积极社会风气不符。&lt;/p>;&lt;p>;因此，法院判令保险公司赔偿杨58万元人民币（8万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;该公司随后提起上诉，但上级法院维持了原判。&lt;/p>;&lt;p>;“灭火救亲人会这是任何人的本能，是民法典规定的社会义务。我们不能简单地将这种行为归类为类似于自残或自杀。”中国最高人民法院在网上发表的社论中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/21/51b5623e-37a5-4a90-9b6b-c60df72b8d73_42ee6dc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;法院表示，灭火救家人是人类的自然本能，也是《民法典》规定的社会义务，这种行为不应等同于自残或自杀。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“法律不应该是冰冷的，应该有一些温暖。”&lt;/p>;&lt;p>;此案很快在大陆网上引起热议中国，大多数网民谴责这家保险公司。&lt;/p>;&lt;p>;“这家保险公司叫什么名字？为什么不公开它的名字，以免我们被它欺骗呢？”一位抖音用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;“这家公司太无耻了。应该严惩”，另一人说。&lt;/p>;&lt;p>;另一人评论说：“我站在两个法院一边。干得好！”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 14:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Regret getting the snip or your tubes tied? Reversals will soon be subsidised in South Korea’s capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3264366/regret-getting-snip-or-your-tubes-tied-reversals-will-soon-be-subsidised-south-koreas-capital?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 13:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/5a17c4ee-1ba5-4c2e-9180-d5fc7368b847_06a62b1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寻求逆转输精管结扎术或输卵管结扎术的首尔居民将有资格获得财政支持。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔计划为寻求逆转输精管结扎术或输卵管结扎术的居民提供财政支持，这是旨在提高出生率的最新举措，因为人口减少威胁到了人口的长期活力。韩国首都。&lt;/p>;&lt;p>;根据首尔市的一份声明，首尔将为每位公民提供最高 100 万韩元（734 美元）的资金，以帮助减轻想要孩子的夫妇的医疗程序经济负担周二。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/5a17c4ee-1ba5-4c2e -9180-d5fc7368b847_9e21b2a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寻求逆转输精管结扎术或输卵管结扎术的首尔居民将有资格获得经济支持。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目总共拨出1亿韩元，这在首尔尚属首次。据称，这是当局向市议会提交的 1.5 万亿韩元额外预算的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;虽然韩国的生育率仅为 0.72，是世界上最低的，但首尔的情况尤其严峻，据估计，每 100 名妇女在她们的一生中只能生育 55 个孩子，这是所有主要城市中最低的。&lt;/p>;&lt;p>;国家统计局周二在另一份声明中表示，首尔预计将生育 55 个婴儿。到 2052 年，人口将从 2022 年的 940 万降至 790 万。&lt;/p>;&lt;p>;市政府已为卵子冷冻和不孕不育治疗提供财政支持，以帮助遏制出生率下降。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/d3592b1d-8d4e-4555-8cea-1dc7f9c381f8_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位母亲在首尔的家中给孩子喂奶。韩国人不愿生育的原因包括高昂的生活成本和缺乏经济适用房。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔市长吴世勋今年早些时候表示，韩国首都将“动员一切可用政策”来增加人口，包括启动婚介计划。 &lt;/p>;&lt;p>;韩国人不愿生孩子的原因有多种，包括生活成本高和缺乏经济适用房。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈早些时候表示月在全国电视讲话中表示，他的政府计划成立一个新的部门，专门处理生育危机。&lt;/p>;&lt;p>;韩国在 20 世纪 70 年代至 1980 年代曾鼓励输精管结扎术，因为担心人口增长可能会导致生育危机。失控。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s move to hand out 170 million garbage bags from now-shelved waste-charging scheme sparks questions about effectiveness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3264372/hong-kongs-move-hand-out-170-million-garbage-bags-now-shelved-waste-charging-scheme-sparks-questions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 13:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/26e77334-1882-4dea-a2f7-ffb7d0462c8e_054bf278.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府搁置了原定的垃圾收费计划将于8月1日开始。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府在搁置一项有争议的垃圾收费计划后，向公屋租户分发指定垃圾袋，引发了对其有效性的质疑，居民表示这不会鼓励他们减少浪费。&lt;/p>;&lt;p>;一个绿色组织周二表示，不附加任何条件地免费发放指定袋子只是当局清理 170 个库存的举措。该公司为“按扔付费”计划生产了 100 万个袋子。&lt;/p>;&lt;p>;政府以公众反对为由，于周一暂停了该计划，该计划原定于 8 月 1 日生效。&lt;/p>;&lt;p >;相反，它承诺在半年内每月向公屋住户免费派发20个垃圾袋，将厨余回收设施的数量增加一倍，并在一年内在全市增加100个流动收集点，为香港做好准备对于该计划，但没有提供有关何时卷土重来的更多详细信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/28/ca58110e-a731-40ad-b19e-0f6dc82b5639_060f3ee5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名居民向垃圾场扔了一袋垃圾荃湾满乐大下安宁楼外的收集点。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老的公共屋村之一何文田爱民村的一些居民周一表示，他们对政府的缓解措施持怀疑态度&lt;/p>;&lt;p>;69 岁的家庭主妇 Mary Wong 称分发的袋子“毫无用处”，并补充说她会使用指定的袋子而不是自己的袋子来省钱。&lt;/p>;&lt;p>;“我将不得不用垃圾袋来扔垃圾，如果他们给我一些，就意味着我自己的垃圾会少用，最重要的是它们是免费的。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;黄还说老年人的购买量本来就比年轻人少，收到袋子不会突然迫使她减少购买或消费。&lt;/p>;&lt;p>;40多年的庄园居民墨菲·劳(Murphy Law)强调，他不介意政府分发袋子，但他表示，他认为其效果有限，因为它不会改变老年人根深蒂固的习惯。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果他们尽早教育居民回收和减少废物的想法，这将是解决问题的最佳方式。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据缓解措施，当局还将向签署章程承诺提供回收设施并处理垃圾的私人住宅楼免费发放垃圾袋。 &lt;/p>;&lt;p>;绿地球执行董事刘哲峰周一表示，政府至少应该对塑料袋的使用制定一些要求，以避免浪费公共资源。 &lt;/p>;&lt;p>;刘在电台节目中表示：“政府似乎已经对指定袋子的大订单进行了招标，现在希望清理库存。”他认为这些袋子可以保留两到三个&lt;/p>;&lt;p>;“但如果现在就发放，就必须清楚地考虑它们是否旨在取得任何积极成果。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/ded5775c-61fa-4015-8566 -0b8bcf698ee9_7c249e28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府批准的包有九种尺寸。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;刘表示，当局应要求建筑物每月更新情况，以换取回收率的提高以及通过提供指定袋子减少废物排放， &lt;/p>;&lt;p>;“如果几个月后还不能达到理想的效果，就意味着所提供的公共资源都是徒劳的。为了避免滥用资源，不应再向他们提供这些袋子。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示，生产 1.7 亿个指定袋子花费了约 7,400 万港元（950 万美元） ，目前仍有库存。&lt;/p>;&lt;p>;根据现已暂停的计划，人们必须购买政府批准的包，有九种尺寸，价格从 30 港仙到 11 港币不等。&lt;/p>;&lt;p >;但环境部长谢展云在同一电台节目中为发放塑料袋的举动进行了辩护，称此举是为了让香港居民体验和了解回收和减少废物，并增强他们的认识。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的目标是让每个人都体验到它，同时进行更多的宣传以及如何将其付诸实践，”谢说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示每月将提供 20 个袋子以及有关教育材料如何回收。他补充说，此举是为了鼓励参与者看看他们是否可以在每月的 30 天中使用这些袋子，从而减少浪费。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 13:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US remembers its fallen soldiers, Donald Trump calls opponents ‘human scum’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264369/us-remembers-its-fallen-soldiers-donald-trump-calls-opponents-human-scum?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 13:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/9c2694ca-e31d-46ae-82a7-d37be708e5f9_5bb53b4a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在 NASCAR 可口可乐 600 赛车比赛中致敬周日，北卡罗来纳州康科德。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普(Donald Trump)再次对他的政治对手发起恶毒攻击，他选择阵亡将士纪念日假期——美国纪念阵亡将士——将他的对手斥为“人渣”。 &lt;/p>;&lt;p>;当美国人通过参观墓地和与家人和朋友在后院野餐来纪念在冲突中阵亡的士兵时，这位共和党前总统在他的真相社交平台上发帖反对他所认为的敌人。&lt;/p>;&lt;p >;其中包括曾经监督或正在监督针对他的案件的法官——涉及性侵犯和商业欺诈的民事案件，以及目前因 2016 年大选前向色情明星支付封口费而引发的历史性刑事审判。&lt;/p>;特朗普表示：“祝所有人阵亡将士纪念日快乐，包括那些正在努力摧毁我们曾经伟大国家的人渣。”特朗普在许多摇摆州民意调查中处于领先地位，准备在大选中与美国总统乔·拜登较量。 11 月选举。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他继续攻击他的各个法律对手，称其中一名法官为“疯子”，他还猛烈抨击了前杂志社 E. Jean Carroll 1996 年，他因性虐待和诽谤民事案件而被判承担责任。法官命令他向她支付 8800 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;在另一篇帖子中，特朗普确实发布了一张自己在覆盖美国国旗的坟墓前敬礼的照片，并配上标题：“我们永远无法取代他们” 。我们永远无法报答他们。但我们永远可以记住他们”。&lt;/p>;&lt;p>;他将人们斥为“人渣”，这与特朗普嘲笑一些人不是人的其他评论一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;他称美国左翼为“害虫”，并表示从墨西哥穿越边境的移民“正在毒害我们国家的血液”。这两种言论都被批评为让人想起纳粹德国。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周一的激烈言论与拜登在每年假期前往阿灵顿国家公墓朝圣时发表的情绪化评论形成鲜明对比，阿灵顿国家公墓是波托马克河对岸美军士兵的巨大墓地来自华盛顿的一排又一排的白色墓碑。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在一次演讲中指出，该公墓埋葬着从 1860 年代内战到 2019 年世界大战期间每场美国战争中阵亡士兵的遗骸。欧洲，直至当代的伊拉克和阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，我们见证了他们付出的代价，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些山上的每一块白色石头，美国各地的每一个军人公墓和教堂墓地：父亲、母亲、儿子、女儿、兄弟、姐妹、配偶、邻居——都是美国人。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 13:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan pins its hopes on China – and a belt and road revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3264356/pakistan-pins-its-hopes-china-and-belt-and-road-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 12:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/fd6ca927-e60f-4120-b0c7-5e7c8cfe69af_02b0df8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;庆祝中巴经济合作十周年的广告牌去年，伊斯兰堡出现了欢迎中国副总理何立峰的走廊。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦新政府希望为中国“一带一路”倡议下的项目注入一些新动力，以提振该国陷入困境的经济。&lt;/p >;&lt;p>;巴基斯坦联邦规划、发展和特别倡议部长阿赫桑·伊克巴尔 (Ahsan Iqbal) 表示，这个南亚国家正在考虑建立可再生能源项目、农业合作的合资企业，并可能吸引一些中国公司迁往巴基斯坦。 - 负责中巴经济走廊的委员会负责人在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，我非常有希望，因为我最近在中国，并与他们的高层领导进行了会面。”伊克巴尔在他位于伊斯兰堡的办公室里，装饰着一张展示中巴经济走廊的大地图。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我看到中国方面对重振中巴经济走廊的势头以及将其纳入全球经济走廊抱有极大的兴趣。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦被视为“一带一路”项目的旗舰目的地，而中巴经济走廊——包括南部城镇瓜达尔的一个港口和新发电厂——是皇冠上的明珠。&lt;/p>; &lt;p>;新项目的进展在 Covid-19 大流行之后以及巴基斯坦持续的经济困难中陷入停滞，需要国际货币基金组织的干预。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦总理谢赫巴兹今年早些时候连任的谢里夫过去两年一直在寻求恢复与中国的经济合作。 2013 年巴基斯坦签署“一带一路”倡议时，谢里夫的哥哥纳瓦兹领导了该国。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段价值约 250 亿美元的项目上线，其中包括结束该国长期困境的发电厂。巴基斯坦委员会上周批准了一项拖延已久的铁路升级项目，但将其规模从 100 亿美元缩减至 68 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该项目将于伊克巴尔说，分两个阶段“所以巴基斯坦不会有太大的负担”。该铁路第一阶段将从南部沿海城市卡拉奇延伸至木尔坦，距离首都伊斯兰堡还有一半多一点。&lt;/p>;&lt;p>;谢里夫政府还完成了一些关键的一带一路项目，多年来一直悬而未决的问题：瓜达尔港的供水项目、港口的疏浚工程以及来自伊朗的输电线路。&lt;/p>;&lt;p>;“所以所有这些事情确实帮助中国看到新政府再次认真和“这恢复了他们的信心，让他们相信现在巴基斯坦认真对待中巴经济走廊倡议。”伊克巴尔说。&lt;/p>;&lt;p>;中国与国际货币基金组织一样，也是一个重要的金融贷款国，其贷款帮助巴基斯坦避免破产。该国正面临低增长和亚洲最快的消费价格上涨的困境。伊斯兰堡面临的困难导致其未能及时支付与中资发电厂相关的款项。&lt;/p>;&lt;p>;去年为纪念中巴经济走廊十周年，中国副总理何立峰揭幕了五条新走廊，其中一条专注于促进经济增长促进巴基斯坦的经济活动。其他涉及民生、创新、绿色能源和区域互联互通。伊克巴尔表示，谢里夫可能很快就会访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段的一项变化可能是伊斯兰堡在敦促私营部门与中国企业建立伙伴关系的同时退一步。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/4b06f385-1546-4a57-8429-327efd528126_95a0cc98.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫（左）去年在伊斯兰堡纪念中巴经济走廊十周年期间与中国副总理何立峰交谈。照片：巴基斯坦新闻信息部/EPA-EFE 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个重点，尽管前景渺茫，是尝试吸引考虑从巴基斯坦迁往巴基斯坦的中国公司中国正面临劳动力成本上升和地缘政治紧张局势加剧的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是成功的，因为目前由于中国的高成本，超过 8000 万个就业岗位正在从中国转移到其他国家，”伊克巴尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们去了越南，你知道，还有老挝和柬埔寨。现在那里已经人满为患。所以他们肯定在寻找新的地方。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China could benefit from rise of left and right extreme parties in Europe elections: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3264363/china-could-benefit-rise-left-and-right-extreme-parties-europe-elections-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 12:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/d7767923-79fd-46f0-bd3b-ef99590f986b_db491f65.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴黎的展板展示了竞选海报，其中许多都被污损了，参加欧洲选举的 37 个政党和候选人。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲对政治极端主义的支持不断增加，可能会淡化欧盟对华日益强硬的态度，极左翼和极右翼政党预计将在未来取得相当大的进展本月的欧洲议会选举。&lt;/p>;&lt;p>;捷克的一项研究声称，两个集团的派系一直投票反对针对中国的立法和决议，而北京越来越多地瞄准与昔日边缘政党的关系，以增强其在欧洲的影响力。欧洲政治。&lt;/p>;&lt;p>;布拉格国际事务协会的这份报告是在五年一度的选举之前发布的，当时北京与其极端人物的关系已经成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;报告称：“欧洲议会中极右翼和极左翼的预期收益可能会支持更多对中国友好的选票，从而可能软化言论并减少对针对中国采取更强硬立场的支持。” &lt;/p>;&lt;p>;回归政治团体的崩溃也将影响下一届欧盟委员会的组成，尽管中右翼乌尔苏拉·冯德莱恩（布鲁塞尔对中国采取更强硬政策的缔造者）被广泛认为将确保连任担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲外交关系委员会 (ECFR) 预测，极右翼身份与民主 (ID) 集团的席位将从 58 个增加到 98 个，而左翼集团预计将增加席位。从 38 跃升至 44。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这两个集团都不是议会中最大的集团，但它们的崛起之际，预计当数亿欧洲人投票时，一些更为鹰派的派系的影响力将会减弱。下届议会的组成。&lt;/p>;&lt;p>;根据 ECFR，绿党（议会中对中国态度最强硬的党之一）所持有的席位可能会从 71 个降至 61 个。对北京采取更严厉的措施，预计将失去 15 个席位，至 86 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;捷克研究报告的作者 Kara Němečková 和 Ivana Karásková 表示，议会多数需要 361 票，“每个政治团体的规模决定了”。&lt;/p>;&lt;p>;“极右翼和极左翼政党的崛起可能会改变立法格局，包括欧盟对中国的立场。这可能会导致更加强硬的政治基调或现有和新举措的变化，从而导致欧洲议会内部更加两极分化的辩论。”他们写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/fa02515d-5e89-4728-9438-f03d7bb15917_27cfd5d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国极右翼选择党党派马克西米利安·克拉赫 (Maximilian Krah) 的主要候选人，他在欧洲议会的助手于 4 月份被捕并被指控为中国从事间谍活动。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然该报告与欧盟机构没有联系，但卡拉斯科娃曾担任欧盟价值观和透明度专员维拉·朱罗娃(Vera Jourova)的中国政府虚假信息战略顾问。 &lt;/p>;&lt;p>;作者发现欧洲议会“容易受到安全风险的影响”，并指出了备受瞩目的丑闻，例如有关议员接受卡塔尔政府贿赂以换取政治支持的指控。&lt;/p>;&lt;该研究还指出，最近发生的一起间谍活动涉及下个月选举的德国极右翼主要候选人。德国另类选择党 (AfD) 布鲁塞尔最高议员马克西米利安·克拉 (Maximilian Krah) 的一名助手于 4 月份被捕，并被指控为中国从事间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;几周后，克拉被禁止为该党公开露面。并在告诉一家意大利报纸他不认为党卫军（纳粹准军事组织）的所有成员都是罪犯后辞去领导职务。&lt;/p>;&lt;p>;“在我宣布某人为罪犯之前，我想知道他做了什么。在90万党卫军士兵中，也有许多农民。犯罪分子的比例确实很高，但并非全部都是。我永远不会说任何穿着党卫军制服的人就自动成为罪犯。”他告诉《共和报》。&lt;/p>;&lt;p>;克拉和其他极右翼议员经常反对议会谴责中国的举动。研究显示，预计将在该国民调中名列前茅的法国极右翼政党马琳·勒庞 (Marine Le Pen) 在 2019 年至 2024 年间对面向中国的决议投反对票的次数几乎是支持这些决议的两倍。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/f8333224-0351-4a27-bc7e-4e407786f350_c3715ddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马琳·勒庞 (Marine Le Pen)，其极右翼政党预计将在 6 月份的欧洲选举中在法国民意调查中名列前茅。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究显示，左翼德国左翼党议员48次投票反对涉及中国的决议，仅9次表示支持。 &lt;/p>;&lt;p>;研究还发现，来自爱尔兰、葡萄牙和西班牙的左翼集团成员对议会决议提出了修正案，这些修正案借鉴了中国政府关于香港、台湾和新疆等问题的官方语言。&lt;/p>;&lt;p>; “这些修正案呼吁促进与中国的对话与合作，批评欧盟采取据称旨在干涉和破坏中国稳定的对抗政策，并主张尊重一个中国原则。”&lt;/p>;&lt;p>;报告特别指出两名爱尔兰议员是最积极反对反华政策和决议的人。左翼组织“Independents4Change”的克莱尔·戴利 (Clare Daly) 和米克·华莱士 (Mick Wallace) “在 86% 的案例中投票反对批评中国的决议和报告”。&lt;/p>;&lt;p>;戴利和华莱士都在中国官方媒体中广受欢迎，根据《爱尔兰时报》去年援引新闻数据库 LexisNexis 的报道，后者对观点变得如此熟悉，以至于他被赋予了一个绰号，翻译为“金狮王”。&lt;/p>;&lt;p>;该报的调查还发现，戴利曾在在北京支持的媒体中，“超过了爱尔兰最高政治领导人，甚至超过了康纳·麦格雷戈和罗里·麦克罗伊等爱尔兰名人和体育明星”。&lt;/p>;&lt;p>;戴利拒绝接受采访，而华莱士尚未回应采访请求.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Egypt soldier killed in clash with Israel forces at Gaza’s Rafah border]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264354/egypt-soldier-killed-clash-israel-forces-gazas-rafah-border?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 11:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/117785c0-8b28-4078-a6af-15ae563f840a_662713f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于拉法与埃及边境的埃及军队观察哨，加沙地带。资料图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名埃及士兵在拉法边境口岸与以色列军队的冲突中丧生，这可能导致两国之间的紧张局势严重升级。&lt;/p>;&lt;p>;埃及军方证实一名边防警卫周一死亡。以色列国防军表示“埃及边境发生枪击事件”，但没有提供更多细节。 “事件正在接受审查，并正在与埃及方面进行讨论。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列陆军电台称，埃及军队首先向加沙和埃及之间边境哨所的以色列士兵开枪。&lt;/p>;&lt;p >;两名埃及安全部门消息人士告诉路透社，一名驻扎在瞭望塔上的埃及士兵看到一辆载有以色列军队的装甲车越过边境附近的边界线后做出反应，同时士兵追击并杀死了几名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/7908e2b1-0ace-42fd-91e0-46bc282d3bdf_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于加沙南部拉法的加沙地带和埃及之间的边界围栏。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，这名士兵开枪，以色列军队还击，杀死了他，引发了双方交火。消息人士称，数名以色列士兵受伤，部队撤退，一名埃及士兵受伤。&lt;/p>;&lt;p>;一位高级消息人士称，周一晚些时候，埃及警告不要损害其安全部队的安全和保障。告诉埃及国家相关的 Al Qahera News，并补充说埃及将采取必要措施防止事件再次发生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队本月初在加沙南部的拉法郊区开始行动。 &lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡表示，以色列将袭击这座城市，因为它是伊朗支持的伊斯兰组织哈马斯的最后堡垒，并且有数千名武装分子驻扎在那里。&lt;/p>;&lt;p>;美国和其他国家担心拉法的巴勒斯坦平民遭受大规模伤亡，并敦促以色列取消袭击。&lt;/p>;&lt;p>;周日晚上，以色列的空袭造成至少 45 名巴勒斯坦人死亡，这些担忧进一步加剧。拉法西北部流离失所者营地。&lt;/p>;&lt;p>;以色列承认罢工中有数十人死亡，总理本杰明·内塔尼亚胡在向以色列议会发表的讲话中称这是“一个悲惨的错误”。&lt; /p>;&lt;p>;世界各国政府迅速谴责以色列的袭击。法国总统埃马纽埃尔·马克龙表示他“感到愤怒”，而欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔则表示他“感到震惊”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/13db08f1-9d3a-434f-81f4-2214d0c3e8e4_f827b02a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”在加沙地带行动的以色列士兵。照片：以色列陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和其他国家也对以色列袭击拉法事件表示担忧，这导致与埃及的关系恶化。这两个中东国家于1979年签署了一项和平协议，该协议被视为对以色列的安全至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;埃及一直对加沙战争大声疾呼，并一直呼吁以色列同意停火。&lt; /p>;&lt;p>;两国之间的安全事件很少见。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 10 月，即加沙战争爆发两周后，以色列表示其一辆坦克意外击中了埃及的阵地靠近加沙边境，埃及称几名埃及边防人员受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 6 月，三名以色列士兵和一名埃及安全官员在边境冲突中丧生。&lt;/p>;&lt; p>;路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India-China trade just keeps growing – even if New Delhi would really rather it didn’t]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3264341/india-china-trade-just-keeps-growing-even-if-new-delhi-would-really-rather-it-didnt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/eccf2e11-6f66-4ae5-b4e0-a2e7117467c8_b549693f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年，加尔各答的印度人在一场耀斑中抗议中国商品-两国边境紧张局势加剧。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，尽管两国外交关系持续紧张，但双边贸易依然强劲，印度正在寻求多元化并减少对中国进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;据全球贸易研究倡议经济智库本月早些时候发布的数据显示，中国是印度2023-24财年最大的贸易伙伴，双向进出口额略超南亚国家与美国的贸易额。&lt; /p>;&lt;p>;同期印度与中国的双边贸易额达1184亿美元，其中进口额增长3.24%至1017亿美元，出口额增长8.7%至166.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;贸易相比之下，2023-24 年印度和美国之间的贸易总额为 1,183 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;印度和中国之间的关系一直紧张，最明显的是两国不断升温的边界争端导致了暴力冲突，其中包括一场2020 年，至少有 20 名印度士兵和 4 名中国士兵丧生。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，印度加强了与美国及其盟国的关系，以遏制中国日益增长的影响力，特别是通过四国集团（其中还包括澳大利亚） 、日本和美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/73da0128- 6622-44eb-bedc-463cfd23eeec_b9cd4d5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名渔夫准备撒网，背景中一艘集装箱船停靠在港口瓦拉帕丹 (Vallarpadam)，位于印度南部城市科钦。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，在马尼拉与北京在南海发生长达数月的海上冲突之际，印度向菲律宾交付了第一批布拉莫斯巡航导弹。本月早些时候，德里还向有争议的水道派遣了军舰，分析人士认为此举是在提醒北京维护国际法。&lt;/p>;&lt;p>;中国深度融入全球供应链及其作为“制造巨头”的地位新加坡国立大学南亚研究所研究员 Divya Murali 以个人身份发言称，“高度发达的工业流程是其成为印度最大贸易伙伴的关键原因。”&lt;/p>;&lt;p >;“[中国]毫无疑问是全球价值和供应链的重要组成部分，”她说，并补充说，中国在过去十年中七次成为印度最大的贸易伙伴。美国最近在 2019-2020 年、2021-22 年和 2022-23 年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;印度商务部的数据显示，多年来该国从中国的主要进口基本保持不变，包括电气机械和设备、核反应堆、锅炉、机械和机械器具以及有机化学品。&lt;/p>;&lt;p>;但穆拉利表示，印度已经意识到把所有鸡蛋放在一个篮子里的风险，并且像其他国家一样，正在寻求通过签署更多自由贸易协定 (FTA) 与中国脱钩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/86311f7c-2a31-491a-8237-e1be84d602b5_0c028f9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士苏黎世。印度与由瑞士、挪威、冰岛和列支敦士登组成的欧洲自由贸易联盟签订了自由贸易协定。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度拥有 14 个自由贸易协定，其中包括与欧洲四国集团欧洲自由贸易联盟 (EFTA) 签订的一项自由贸易协定，并且正在与新西兰、秘鲁、阿曼、智利和马尔代夫签署了类似协议。&lt;/p>;&lt;p>;印度还“认真激励半导体和电动汽车等关键领域的国内制造能力”，Murali 说。 “所有这些都需要一段时间才能开始取得成果。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，印度的脱钩努力是受到地缘政治紧张局势及其与中国不利的贸易平衡的刺激。根据官方数据，2023-24年印度对华贸易逆差为850亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Murali表示，印度面临着与日本类似的困境，即使在双边关系中，日本也与中国存在战略竞争。贸易持续增长。根据东京公布的最新数据，2021 年至 2022 年间，日本和中国之间的贸易总额增长了 14.3%，达到 3,354 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能表明，即使面对印度 OP Jindal 全球大学中国研究和国际关系副教授 Sriparna Pathak 表示，德里一直在减少关键领域对中国投资的依赖。 2020 年边境冲突后的行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;她补充说，印度还在未来的“游戏规则改变者”行业与美国合作，包括关键矿产。&lt;/p>;&lt;p >;鉴于不断变化的经济动态，帕塔克表示，无需过多解读中国今年重新成为印度最大贸易伙伴的情况。例如，帕塔克表示，印度今年 3 月与欧洲自由贸易联盟签署的自由贸易协定预计将在两到三年内产生效益。官员们估计，自由贸易协定预计将刺激印度投资 1000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该协定由欧洲自由贸易联盟 (EFTA) 成员国瑞士、挪威、冰岛和列支敦士登组成，预计将取消大部分工业产品进口关税吸引对印度制药、机械和制造业的投资。&lt;/p>;&lt;p>;Pathak 表示，印度也在寻求与台湾科技公司合作，以推动其半导体制造业的发展。&lt;/p>;&lt;p>;“德里“印度将更加积极地与韩国、日本、台湾和东盟等西方伙伴打交道，以加强其经济。”帕塔克说，他指的是由 10 名成员国组成的东南亚国家联盟。&lt;/p>;&lt;p>;印度帕塔克表示，增加与西方的经济接触突显了其确保 2023-24 年对华贸易统计数据不会再次出现“异常”的意图。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/28/9eeeea2e-d9b0-4ae1-b3ca-c970d371bc3b_52db1b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平在 2016 年果阿举行的金砖国家峰会上与领导人握手。根据印度官方数据，中国是 2023-2024 年印度的最大贸易伙伴。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家Alicia Garcia-Herrero表示，美国最近决定提高对中国电力的关税&lt;/p>;&lt;p>;根据全球贸易研究倡议报告，在华盛顿提高关税后，印度可能成为电动汽车和电池等中国产品的“倾销地”。&lt;/p>;&lt;p>;加西亚-埃雷罗表示，“这将证明印度对中国加征关税是合理的”。&lt;/p>;&lt;p>;中国民族主义小报《环球时报》在 5 月 23 日发表的一篇文章中指责美国试图离间中国和印度之间的关系，遏制两国经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中印在电动汽车电池、计算机芯片、医疗产品等领域的贸易合作潜力巨大。&lt;/p>;&lt;p>;文章称：“希望印度不会受到美国地缘政治游戏的影响。” “参与美国的地缘政治博弈、推行保护主义，将导致印度在经贸合作上倒退。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest woman over riding e-bike carrying 3 children without helmets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3264350/hong-kong-police-arrest-woman-over-riding-e-bike-carrying-3-children-without-helmets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.28 11:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/28/11cbaeb0-1afe-4bea-b208-0393807baa6c_45e0d66c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网上的视频显示一名女子骑着一辆疑似电动自行车三个孩子，都没有戴头盔。图片来源：Facebook/香港交通突发报料区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方拘捕一名女子，涉嫌八项交通违法行为，涉嫌骑一辆疑似电动单车载着三名儿童，不戴头盔，无视交通。 &lt;/p>;&lt;p>;该事件是一周内发生的第二起此类案件，上周五警方逮捕了一名 37 岁的妇女，原因是她涉嫌携带两个孩子在人行道上骑电动自行车。&lt; /p>;&lt;p>;警方周一表示，新界北交通组人员当天早些时候在天水围逮捕了一名 34 岁的女子，此前网上视频显示一名骑手与一名男孩骑着一辆疑似电动自行车，两名女孩沿天水围天坛街行走。&lt;/p>;&lt;p>;片段中可见一名女子穿越天水路时不遵守交通信号。&lt;/p>;&lt;p>;片段中还显示一名男孩其中一名女孩坐在骑手前面，而另一个孩子则坐在她后面，两人都没有戴头盔，他们试图穿过挤满行驶车辆的道路。&lt;/p>;&lt;p>;这位 34 岁的女孩女子被控八项罪名，包括危险驾驶、无证驾驶、在人行道上驾驶摩托车、不戴防护头盔骑行以及非法载运八岁以下乘客等。&lt;/p>;&lt;p>;她已已获准保释，并被要求在六月底前向警方报案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方强调“电动代步工具不应与普通车辆在同一道路上使用，也不应在同一道路上使用”警方警告说，任何人在没有车辆登记执照的情况下驾驶电动移动设备都可能违反《道路交通条例》等法律。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据该条例，机械或电力驱动的自行车被归类为机动车辆。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，在没有登记许可证的情况下驾驶电动移动设备将被处以最高 12 个月的监禁入狱并处以 10,000 港元（1,280 美元）罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>