<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping puts culture and ecology front and centre in visit to historic Gansu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278601/chinas-xi-jinping-puts-culture-and-ecology-front-and-centre-visit-historic-gansu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/258c8bda-7f6e-4a94-be01-435b7da79242_c4076645.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平参观被联合国教科文组织列为世界遗产的麦积山石窟周三，位于中国西北部甘肃省的遗址。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平在西北历史中心地带为期四天的访问中将国家重点放在文化和环境保护上。&lt;/p>;&lt;p>;周二至周五，习近平在甘肃省考察时要求加强山林、农田、水资源等山地景观保护和管理。&lt;/p>;&lt;p>;他特别强调保护中国第二长水道黄河。&lt;/p>;&lt;p>;周三，习近平在省会兰州停留，要求广大居民“切实履行共同保护黄河的职责，让母亲河成为美丽的母亲河”。据官方通讯社新华社报道，巡视是中国政治领导人长期以来用来强调政策重点的一种方式。习近平此前曾两次访问甘肃，分别是在 2013 年就任国家主席前不久和 2019 年再次访问甘肃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，甘肃部分地区水位下降，泥沙堆积。黄河影响了防洪和农业。&lt;/p>;&lt;p>;黄河经常被称为中国的“母亲河”，指的是它在中国早期文明中的地位。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，天水市的历史重要性成为人们关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在甘肃第二大城市的行程中包括在麦积山石窟停留，该石窟被联合国教科文组织列为世界遗产，其历史可追溯至 1,600 年前，该国同类佛教遗址中最重要的之一。他还参观了伏羲庙，据说是最大、保存最完好的明代寺庙，供奉着伏羲神——一位被视为中国人民祖先的神话皇帝。&lt;/p>;&lt;p>;甘肃曾经是古代古代的一部分。丝绸之路，是长城西端的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;习近平提倡将马克思主义与传统文化相结合，以促进国内团结并对抗西方影响，强调了中国的历史价值石窟。他说，要保护好这些地方，让文化遗产世代相传，进一步发展文化旅游。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还呼吁加大对敦煌研究院的支持力度。&lt;/p>;&lt;p>;负责管理甘肃的另一组联合国教科文组织名录佛教石窟，以及黄河、长城和长征国家文化公园的创建。 1930年代中期的长达一年的游行被视为执政共产党的转折点，也是总统的战斗口号。&lt;/p>;&lt;p>;麦积山风景区管委会主任谢晓锐，向中共喉舌《人民日报》表示：“我们将推动文化和旅游深度融合，把文化旅游产业做优做强。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/36c8f17c-c6cd-4e08-9eaa-ae5a9eb4b509_bd8c78ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;周三，国家主席习近平视察甘肃兰州黄河河段。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平还呼吁加快甘肃绿色低碳转型，包括建设国家新能源装备制造基地。&lt;/p>;&lt;p>;甘肃是全国风能、太阳能发电量名列前茅的省份，可再生能源发电量占发电量的近62%，位居全国第二。&lt;/p>;&lt;p>;加快太阳能发电升级习近平指出，要加快传统产业升级，做强特色优势产业，发展战略性新兴产业。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在天水苹果园考察时，与农民群众亲切交谈，勉励他们优化种植当地花牛。 &lt;/p>;&lt;p>;甘肃是苹果种植面积第二大省份。据科技部报纸《科技日报》报道，去年，其 386,000 公顷（953,000 英亩）的果园生产了 740 万吨苹果，产值达 560 亿元人民币（79 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;甘肃苹果是据官方媒体报道，目前该产品已出口到全球 20 多个国家，其中越南所占比例最大。&lt;/p>;&lt;p>;习近平要求省农业部门充分利用该地区寒冷干旱的气候培育竞争品牌。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/87eab0cc-49da -4c39-82e6-a3168ae02131_bd1b19f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席参观天水苹果生产基地。甘肃是中国苹果种植面积第二大省份。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在天水期间，习近平还参观了南水北调工程，他曾于2013年视察过该工程的施工现场。该工程从洮河引水，这是中国的主要支流。黄河——缓解甘肃中部水荒。习近平对甘肃已惠及600万人的消息表示欢迎，强调要把惠民工程放在优先位置。&lt;/p>;&lt;p>;甘肃要深化改革、扩大开放，包括融入新农村建设。 “统一全国市场”和鼓励私营经济发展，是北京到 2035 年“建设高水平市场经济”目标的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;习近平进一步敦促甘肃扩大跨境经济——省际合作，融入“一带一路”合作，助力建设从中国西部到东南亚的陆海走廊。&lt;/p>;&lt;p>;他还呼吁扩大城镇化，并敦促地方官员改善着力改善居民特别是儿童、老人的生活，改善民生。&lt;/p>;&lt;p>;实现各民族共同富裕，集中力量解决地区需求，脱贫攻坚，推进灾后恢复重建。习近平指出，重建工作应该成为该地区的重点。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whoever wins the US election, America isn’t stopping China’s rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278255/whoever-wins-us-election-america-isnt-stopping-chinas-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/6976342f-010c-4a7a-9abe-7e39e7c27b7f_1842b5fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;最新一期《美国事务》大肆煽情，有一篇文章标题为“中国正在获胜”。现在怎么办？”。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章由美国联邦通信委员会的内森·西蒙顿 (Nathan Simington) 撰写，详细讲述了美国如何因中国的崛起而措手不及。以汽车制造业为例，西明顿指出，最近的北京车展“以前所未有的电池能力、惊人的低价和极其先进的电子产品引起了人们的关注”，而中国电动汽车制造商“从无到有成为竞争者”世界汽车工业年销售额约3万亿美元。他敦促下一届美国政府“将生产回流到国内，以实现国家利益的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，在冷战期间，美国“在全球采购关键零部件是不可想象的”。物流和电信”来自苏联集团，因为将这些假设的苏联集团商品融入美国人的生活将被“认为太荒谬而无法认真对待”。但美中和平关系的“悠久历史”“让我们梦游到了这种不可接受的依赖状态”。&lt;/p>;&lt;p>;让我们把目光放远一些。已故美国前国务卿亨利·基辛格在晚年就明白，美国在没有全面战略的情况下参与与中国的竞争是一个重大错误，用新加坡退休外交官、两度担任美国总统的马凯硕 (Kishore Mahbubani) 的话来说。 &lt;/p>;&lt;p>;为什么不把中国崛起太快归咎于美国缺乏规划呢？已故著名研究中国的学者沃格尔和已故诺贝尔经济学奖获得者罗纳德·科斯等人都对中国的发展速度感到惊叹。例如，早在 2008 年，科斯就表示，自 1978 年以来中国发生的事情“对我来说完全是一个意外，其规模、特征和速度”，因为他对国家转型的期望是“从100年或200年，而不是25年或30年”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国对中国崛起的决定性反应是在2018年以特朗普式的方式突然发起贸易战。这是如此明确，以至于人们普遍认为特朗普政府四年来最大的遗产是华盛顿对华政策的巨大变化，从接触到遏制。&lt;/p>;&lt;p>;这场竞赛甚至被提升为文明的一场竞赛时任美国国务院政策规划主任凯伦·斯金纳 (Kyron Skinner) 在 2019 年提出了这一水平。她指出，美国与中国的竞争是“一场与完全不同的文明和不同意识形态的斗争”，中国对美国构成了“独特的挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;斯金纳表示，与前苏联的冷战联盟构成了“西方家庭内部的斗争”，而与中国的竞争是“我们第一次遇到一个非白人的大国竞争对手”。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，乔·拜登在很大程度上接受了特朗普的对华政策披着两党共识，但在执行过程中，拜登的策略更加细致、更有条理，并强调美国在全球的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;然而，事实证明，中国具有韧性，并持续崛起。尽管它遇到了种种困难——包括美国的“小院子、高围栏”策略，这意味着对中国生产商实施选择性关税和无情的高科技禁运。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国已对以国家冠军华为为首的主要芯片制造商提供更多补贴进行反击。与此同时，由于生产商的成本竞争力和专业知识，中国电动汽车、锂离子电池和太阳能电池板正在国际市场上寻找市场。&lt;/p>;&lt;p>;展望未来，人们应该看到，任何认为美国可以扭转中国技术扩散的趋势并再次成为占主导地位的制造业巨头并不是一个严肃的论点。华盛顿将不得不扼杀经济来阻止中国的崛起，今年早些时候珍妮特·耶伦(Janet Yellen)非常接近北京采取的立场，但无论如何，史密斯经济法则将继续有效。&lt;/p>;&lt;p>;一些预言迹象正在闪现。杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 8 月份以美国国家安全顾问身份首次访问北京，外界普遍认为这是一次平凡的成功，背景是拜登政府打算稳定地控制敌对的双边关系，同时帮助卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 竞选总统反对特朗普。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/f816fdc5-4c1f-4662-8378 -e1a7bbc6851c_beb2f081.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8月27日，美国国家安全顾问杰克·沙利文（左）在北京雁栖湖会见中国外交部长王毅，这是沙利文第一次来北京。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在更进一步的背景下，两国政府最近举行了联合金融工作组第五次会议，随后美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示将加息会下来的。过去两年半里，尽管美元汇率一直居高不下，但华盛顿却未能打击中国经济，现在它发现自己不得不退下来，并需要获得中国的默契，不要袖手旁观。 &lt;/p>;&lt;p>;稍微拉远一点，俄罗斯和英国的关键地缘政治变量就一目了然。当欧洲因乌克兰旷日持久的战争而陷入贫困的恐惧不再受到抑制时，布鲁塞尔很可能会反抗华盛顿。这可能采取法德主导的与俄罗斯和解倡议的形式，甚至可能采取英国重返欧盟的形式（尽管听起来有些牵强）。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿最终会与北京达成协议吗？是否需要向二国集团转变范式，无论是因为欧洲的这种权力再平衡的预期还是结果？要实现这一目标，可能还需要两届美国政府 — — 也就是说，如果特朗普上周在威斯康星州一次集会上警告说 2024 年“可能是我们的最后一次选举”被证明是错误的话。&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jobs, housing main worries for Hong Kong’s needy, annual survey on government finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278616/jobs-housing-main-worries-hong-kongs-needy-annual-survey-government-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/9fc24d1b-ab12-4461-95de-e37d614da127_21f2b63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何美英，42 岁，和她的家人住在一间面积不足100平方尺的劏间单位。 图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的贫困人士在过去一年表现的年度调查中，由于就业和就业问题，给现任政府的得分较低。住房问题。&lt;/p>;&lt;p>;社区组织协会（SoCO）周日公布的民意调查评分为 5.8 分（满分 10 分），因为它呼吁在行政长官李家超即将发表的施政报告中为低收入群体提供更多支持10月中旬。&lt;/p>;&lt;p>;对政府整体表现的年度评级连续第二年下降，从2022年的6.8下降到2023年的6.4。&lt;/p>;&lt;p>;SoCO副主任施丽-单说，公众预计Covid-19大流行结束后经济将复苏，但人们尚未看到结果，并继续感到不安全。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的扶贫项目正在进行中“规模较小，从政策制定的角度看几乎没有任何进展，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府强调增加住房供应，但第一批轻型公共住房要到明年才能准备就绪……交椅洲人工岛工程也将因财政赤字而推迟。”&lt;/p>;&lt;p>;该小组于7月至9月期间对700多户弱势家庭进行了调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >; 近五分之一的受访者表示他们失业，另有 10% 的受访者就业不足。超过60%的人表示，由于经济不景气，他们在过去一年的收入减少了。&lt;/p>;&lt;p>;受访者的平均评分为5.8，中位数为6，他们对当局最不满意” 在劳工保障和支援弱势社群方面的表现。&lt;/p>;&lt;p>;他们对施政报告的最大愿望是把公屋轮候时间缩短至三年。目前平均轮候时间为5.5年。&lt;/p>;&lt;p>;施指出，虽然失业率维持在3%，但许多低收入工人在零售、餐饮和建筑行业难以找到工作。 &lt;/p>;&lt;p>;她将此归咎于该市的劳动力输入计划，称该计划抢走了许多低收入工人的工作，并敦促当局对其进行审查或设定配额上限。&lt;/p>;&lt;p>;施说，当局还应放宽资格标准，减少社会保障津贴的繁文缛节，以更好地支持有需要的人，他们经常在复杂的程序中挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;在那些希望尽快获得公屋的人中可能是42岁的家庭主妇兼癌症患者何美英。&lt;/p>;&lt;p>;她与丈夫、四岁的儿子和18岁的女儿住在香港一间不足100平方尺的劏房里。长沙湾，等待公屋已七年多。&lt;/p>;&lt;p>;他们家位于唐楼八楼，没有电梯，月租港币3,500元，而她的丈夫是一名清洁工，每月只赚港币15,000元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们家太小了，一家人只能在外面的走廊里吃饭、休息和写作业，但一听到有人来，我们就赶紧回去关门。” &lt;/p>;&lt;p>;该家庭领取了为期六个月的25,000港元的在职家庭津贴，以及每月3,000港元的劏房现金补贴，但大部分钱都花在了她的乳腺癌上。 &lt;/p>;&lt;p>;去年经过二十多次电疗、化疗和手术后，她以为自己已经康复，但癌症似乎复发了，花了她近一万元去医院检查。私人诊所。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法在公立医院等那么久的检查，所以我去了私人诊所。我必须照顾我的儿子，如果我死于癌症，谁来照顾他？”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first waste water recycling plant can save HK$48 million a year, government says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3278612/hong-kongs-first-waste-water-recycling-plant-can-save-hk48-million-year-government-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 19:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/2244c931-55f9-4571-9e61-8dcef98937a6_596db962.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石湖墟的设施处理已处理的废水。图片来源：发展局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，香港首个废水处理再利用设施全面投入运营后，每年将为香港节省逾4,800万港元。&lt; /p>;&lt;p>;发展局周日表示，位于新界石湖墟的工厂将已处理的污水处理成非饮用用水，可节省相当于近 9,000 个游泳池的淡水.&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，自三月起，该厂已为上水三所学校和四个屋苑提供循环水冲厕，北区其他地区仍在使用淡水。&lt;/p>;&lt;p >;“全面实施后，每年可节省约2200万[1.646亿液体加仑]立方米淡水消耗，相当于8,800个标准游泳池的容量，”该局在其博客中写道。&lt;/p >;&lt;p>;该厂将分阶段将覆盖范围扩展至北区其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;可服务约52万居民，日产再生水能力高达73,000立方米，清澈无味。&lt;/p>;&lt;p>;这些水还可用于灌溉和街道清洁。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，该设施可以为政府带来经济优势，因为饮用水的处理成本较低每立方米约10港元，而再造水只需7.8港元。&lt;/p>;&lt;p>;“若用2,200万立方米再造水代替淡水冲厕，每年可节省超过4,800万港元”，上面写着。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/787f0efb-f2bb -4802-b3bd-d5626bb43fdc_b6c85c45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;废水回收设施内。该工厂将分阶段将其覆盖范围扩展至北区其他地区。相片：发展局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;网志表示，待居民迁入古洞北及粉岭北新发展区后，该设施将全面投入运作。&lt;/p>;&lt;p >; 据政府称，新城镇将为 227,000 人提供约 86,200 套住房，而 75% 的公寓预计将从 2029 年起竣工。&lt;/p>;&lt;p>;该市建造了废水回收设施作为现有石湖墟污水处理厂重建工程的一部分，以增加处理能力和提升标准。&lt;/p>;&lt;p>;立法会已于 2021 年批准这座耗资 12.5 亿港元的污水处理厂。&lt;/p>;&lt; p>;水务局表示，如果安排在技术上可行且具有成本效益，水务署将把再造水供应范围扩大至其他仍使用淡水冲厕所的地区。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，政府旨在增加再造水供应将供应海水及循环水冲厕的覆盖率由现有的85%人口增至90%。&lt;/p>;&lt;p>;该署正在观塘安达臣道兴建一座处理灰水冲厕的工厂佟.该设施预计将于今年年底开始运营，提供再循环水的另一个来源。&lt;/p>;&lt;p>;灰水是指从浴缸、淋浴、洗脸盆、厨房水槽和洗衣机收集的水。&lt;/p>;&lt;p>;灰水。 p>;&lt;p>;该局表示，当局正在继续开发不受气候变化影响的水资源，以增强城市的抵御能力并支持可持续发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthi missile from Yemen hits central Israel for first time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278609/houthi-missile-yemen-hits-central-israel-first-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/e2e5340d-7e0d-45bc-b9ee-737b7dfbefaa_0a7df22c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据报道，急救人员周日在特拉维夫附近扑灭了一场火灾是由也门发射的导弹造成的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;控制也门北部的与伊朗结盟的胡塞武装周日发射了一枚地对地导弹，首次到达以色列中部，击中了无人居住的地区，没有造成人员伤亡.&lt;/p>;&lt;p>;导弹于当地时间早上 6:35 左右（格林尼治标准时间 0335）降落前不久，特拉维夫和以色列中部地区响起了空袭警报，居民纷纷逃往避难所。听到了巨大的轰鸣声，军方称这是来自导弹拦截器。&lt;/p>;&lt;p>;“不久前在以色列中部响起警报后，发现一枚地对地导弹从以色列中部地区进入以色列中部。向东坠落在一片空旷的地方。军方表示，没有人员受伤的报道。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装媒体办公室副主任纳斯鲁丁·阿梅尔 (Nasruddin Amer) 周日在 X 上发帖称，一枚也门导弹已抵达以色列，此前“20 枚导弹未能成功发射”。拦截”它，并将其描述为“开始”。&lt;/p>;&lt;p>;该组织在 Telegram 上的一份声明中表示，其军事发言人将很快提供有关“针对犹太复国主义实体纵深的定性行动”的详细信息。 &lt;/p>;&lt;p>;路透社看到以色列中部的一片空地上冒出滚滚浓烟，但无法立即确定火灾是由导弹还是拦截器碎片引起的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;周日的袭击似乎是胡塞武装首次用导弹深入以色列领空。&lt;/​​p>;&lt;p>;自 10 月份加沙战争爆发以来，他们已多次向以色列开火，他们描述称作为对巴勒斯坦人的声援。大多数此类导弹已被击落，尽管三月份有一枚导弹击中了以色列红海港口埃拉特附近的开阔地区。&lt;/p>;&lt;p>;7 月，一架胡塞武装无人机抵达特拉维夫，造成 1 人死亡、4 人受伤。这次袭击是国外首次用无人机瞄准特拉维夫，促使以色列对也门荷台达港附近的胡塞军事目标进行大规模空袭，造成 6 人死亡、80 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方还称周日从黎巴嫩向以色列发射了 40 枚炮弹，要么被拦截，要么落在空旷地区。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人员伤亡报告，”军方表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/f1431e3c-52cf-43e1-8a7b-040ae6cdc6fe_6459efa9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9 月 6 日，抗议者（主要是胡塞武装支持者）在也门萨那举行集会，声援加沙地带的巴勒斯坦人。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡警告称将进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，胡塞武装从也门向我国领土发射了一枚地对地导弹。根据内塔尼亚胡办公室的一份声明，他们现在应该知道，我们会对任何伤害我们的企图付出高昂的代价。”内塔尼亚胡在内阁会议开始时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“那些需要帮助的人他补充道，我们邀请有关此事的提醒者访问荷台达港。”他补充说，荷台达指的是也门红海城市，在胡塞武装声称无人机袭击导致特拉维夫一名平民死亡后，以色列战机于 7 月轰炸了该城市。&lt;/p>;&lt;p >;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1 dead in Poland, 4 missing in Czech Republic as Storm Boris lashes eastern, central Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3278604/1-dead-poland-4-missing-czech-republic-storm-boris-lashes-eastern-central-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 17:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/aa31175d-4c8e-4f1b-8215-6ea6504269c3_65c996b8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，斯塔里克河泛滥的景象捷克共和国利波瓦-拉兹内村遭遇大雨。自周五以来，洪水袭击了中欧和东欧，罗马尼亚至少有四人死亡，波兰有一人死亡，捷克共和国有四人失踪。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周日表示，鲍里斯风暴袭击中欧和东欧，带来暴雨和洪水，波兰有一人溺水，捷克共和国有四人失踪.&lt;/p>;&lt;p>;自周四以来，奥地利、捷克共和国、匈牙利、罗马尼亚和斯洛伐克的大片地区遭受了大风和异常猛烈的降雨。&lt;/p>;&lt;p>;风暴已造成多人死亡。罗马尼亚有四人，数千人已从欧洲大陆各地的家中撤离。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在波兰与捷克边境的克洛兹科地区发现了第一例溺水死亡病例”，波兰总理唐纳德图斯克周日上午表示。&lt;/p>;&lt;p>;图斯克正在穿越该国西南部，那里是受洪水影响最严重的地区。&lt;/p>;&lt;p>;克洛兹科和波兰约 1,600 人已被疏散。当局已召集军队支援现场消防队员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/a983ece8-b672-4e24-9047-d952e6fa49f8_c235b520.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，消防员在捷克共和国洪水期间帮助居民。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，波兰当局在河水淹没河岸后关闭了与捷克共和国的戈尔科维采过境点，并关闭了多条道路并停止了沿途的火车。连接普鲁德尼克 (Prudnik) 和尼萨 (Nysa) 镇的线路。&lt;/p>;&lt;p>;在附近的格鲁霍拉齐 (Glucholazy) 村，佐菲亚·奥夫西亚卡 (Zofia Owsiaka) 惊恐地看着汹涌的比亚拉河 (Biala) 湍急的河水汹涌而过。&lt;/p>;&lt;p>;“水是大自然最强大的力量。每个人都很害怕，”65 岁的 Owsiaka 说。&lt;/p>;&lt;p>;在捷克共和国，警方报告周日有四人失踪。&lt;/p>;&lt;p>;一辆汽车被冲进河里，其中三人失踪。东北部城镇利波瓦-拉兹内，另一名男子在东南部被洪水冲走后失踪。&lt;/p>;&lt;p>;该国南部的一座大坝决堤，淹没了下游的城镇和村庄。&lt;/p>;&lt;p>;该国南部的一座大坝决堤，淹没了下游的城镇和村庄。在奥帕瓦市，约 56,000 名人口中，有多达 10,000 人被要求离开家园，前往地势较高的地方。救援人员使用船只将人们运送到安全地点。&lt;/p>;&lt;p>;“没有理由等待，”市长 Tomáš Navrátil 说。他说，情况比 1997 年上次特大洪水（被称为“世纪洪水”）更糟糕。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/df741801-b7bd-4bf1-afc0-984b68ec6b11_c3e27972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个周日拍摄的航拍照片显示了波兰南部格卢乔拉齐被洪水淹没的市中心的景色。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，罗马尼亚东南部洪水造成四人死亡，尸体在受灾最严重的东南部加拉茨地区发现，该地区有5000间房屋受损.&lt;/p>;&lt;p>;“我们再次面临气候变化的影响，气候变化在欧洲大陆日益显现，并带来严重后果，”罗马尼亚总统克劳斯·约翰尼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;数百人已经紧急服务部门表示，全国 19 个地区均已获救，并发布了多瑙河沿岸一个村庄被洪水淹没的房屋的视频。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场史无前例的灾难，”市长埃米尔·德拉戈米尔 (Emil Dragomir) 表示Slobozia Conachi，加拉茨的一个村庄，他说那里有 700 所房屋被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/15/20a7d83a-9b48-40e9-8554-06d65564b37b_7f5969e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;捷克共和国部分地区遭遇严重洪灾强降雨之后。欧洲其他地区也受到影响，造成多人死亡。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;奥地利东北部部分地区已被宣布为自然灾害区。&lt;/p>;&lt;p>;蒂罗尔州的一些地区被多达米降雪，这是 9 月中旬的特殊情况，上周气温高达 30 摄氏度（86 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;周日早些时候，该国东部的铁路服务和多条地铁线路暂停据 APA 通讯社报道，首都维也纳的交通设施被关闭，维也纳河有可能泛滥成灾。&lt;/p>;&lt;p>;紧急服务部门在一夜之间在下奥地利州进行了近 5,000 次干预，该州洪水泛滥。导致许多居民被困在家中。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，自周五以来，消防队员在维也纳进行了大约 150 次干预，清理被风暴碎片堵塞的道路，并从地窖中抽水。&lt;/p>;&lt;p>;斯洛伐克已宣布首都布拉迪斯拉发进入紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;捷克共和国和波兰的大雨预计至少会持续到周一。&lt;/p>;&lt;p>;气象学家警告说，情况可能会恶化。变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;美联社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia seeks to attract Hong Kong investments for new year-round tourist spot Aseer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278605/saudi-arabia-seeks-attract-hong-kong-investments-new-year-round-tourist-spot-aseer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 17:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/92d256c3-ab23-4de6-8800-1991b6d6de28_d04b8cd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特阿塞尔地区发展局局长 Sultan Al-Shehri（左） ）表示，沙特正在寻求吸引香港投资。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;沙特阿拉伯一位官员表示，希望鼓励香港企业在一个定位为首要旅游目的地的省份投资，并强调该金融中心可以带来&lt;/p>;&lt;p>;在为期四天的香港之行中，阿西尔地区发展局 (Aseer Region Development Authority) 投资主管 Sultan Alshehri 告诉《华盛顿邮报》，他遇到的“几家”企业表示，对投资沙特阿拉伯的旅游和酒店业感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;这个西南省份距离沙特首都利雅得约 950 公里（590 英里），以其茂密的森林、海岸线和由于海拔较高而凉爽的天气而闻名。 &lt;/p>;&lt;p>;当局正计划在 Soudah Peaks 项目下在该国最高峰开发一个豪华山区旅游目的地。&lt;/p>;&lt;p>;Aseer 占地 81,000 平方公里，旨在吸引约 9.1据负责协调与也门接壤的西南部地区发展的政府机构称，到 2030 年，将吸引 10,000 万名游客，并增加酒店容量，新增 10,000 间客房。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于欧洲的“过度旅游”，官方表示表示，他的国家将阿西尔打造成“全年旅游目的地”的目标将激发大量投资机会。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望带来香港商人拥有的专业知识和技术，并将其转让给香港商人。” Alshehri 说道，并指出该省迄今为止尚未收到来自香港的任何投资。&lt;/p>;&lt;p>;据一家机构称，去年阿瑟尔还成为该国文化旅游的首选目的地。沙特文化部去年发布的报告显示，当地有 541,544 人次参观博物馆和美术馆。&lt;/p>;&lt;p>;Alshehri 周一至周四在香港，出席一年一度的“一带一路”峰会，以及由香港大使俱乐部等活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15 /f602a308-c561-459b-9aab-2cb9ccebb4e0_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sultan Al-Shehri 正在进行为期四天的香港之旅。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，他正在寻找酒店运营商、开发商、承包商以及活动管理公司，将该地区建设成为主要的休闲目的地。&lt;/p >;&lt;p>;“沙特的投资生态系统发生了很大变化……整个生态系统已做好充分准备，准备欢迎全球投资者，特别是来自香港的投资者，”Alshehri 援引新提议的投资法和旅游发展基金表示于2020年成立。&lt;/p>;&lt;p>;新法规将适用于本地和海外投资者，促进他们之间的公平竞争，并以简化的注册流程取代外国投资者许可要求。&lt;/p>;&lt;p>;该基金提供各种融资选择，使投资者能够进入该国主要目的地的高潜力旅游领域，并且是该国“2030 年愿景计划”的一部分，旨在实现石油依赖型经济多元化并促进旅游业发展。&lt;/p>;&lt;p>; Alshehri 表示，机会不仅限于 Aseer，他强调利雅得将在 2030 年举办世博会，而该国是主办 2034 年国际足联世界杯的唯一竞争者。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这个阿拉伯国家还提出了投资” Alshehri 表示，他不是 Neom 团队的一员，因此无法对该项目发表评论，但强调沙特政府“致力于”此前的计划&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国之间持续的紧张局势促使香港政府加紧努力加强与中东和中东地区的联系。东盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;去年2月，香港李家超高调访问沙特阿拉伯和阿联酋，随后进行了多次双边商务访问。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China man kills off-leash dog by throwing it to ground after chasing scares granddaughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3278316/china-man-kills-leash-dog-throwing-it-ground-after-chasing-scares-granddaughter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/1d759381-df54-4db9-a077-a7a3879c8b2d_a55d2956.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名中国男子将一只没有拴绳的狗扔到它追赶并吓坏了他的孙女。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东部一名老人杀死了一只追赶孙女的狗，在社交媒体上引发激烈争论。&lt;/p>;&lt;p>;据9月4日，网上发帖称，浙江某小区一名年轻女子遛狗时没拴狗绳，导致狗追赶附近正在玩耍的女孩。&lt;/p>;&lt;p>;为了保护孙女，这名不愿透露姓名的男子男子将狗抱起，将其摔在地上，导致其死亡。&lt;/p>;&lt;p>;这段疯传的视频显示，狗的主人蹲在死狗旁边哭泣，说道：“你杀了我的狗！过来。”&lt;/p>;&lt;p>;两个围观者反驳道：“你的狗追着所有这些孩子，吓坏了他们。孩子们被从街区的一侧追到另一侧。看看他们有多害怕！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/296ec4c6 -891f-4231-a637-f61348ae278b_bdba7667.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这段病毒视频捕捉到狗的主人泪流满面，跪在她死去的宠物旁边。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;店主回击：“但它没有咬她！”&lt;/p>;&lt;p>;一名目击者告诉大陆媒体点石新闻称，虽然狗确实在追孩子，但主人认为它只是在玩耍，并没有干预。&lt;/p>;&lt;p>;“她说狗不会伤害任何人，它只是在玩耍， ”该匿名围观者说道。&lt;/p>;&lt;p>;狗主人随后向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;9月5日，新塘街道办事处发布声明称，正在严肃处理此事， &lt;/p>;&lt;p>;声明进一步写道：“我们将强化养犬责任意识，改善邻里关系。”&lt;/p>;&lt;p>;中国法律规定养狗主人必须在公共场合使用项圈和牵引绳，但遵守情况各不相同，因为一些主人认为牵引绳限制了他们的宠物。&lt;/p>;&lt;p>;中国东部江苏省法德东恒律师事务所高级合伙人蓝天斌告诉九拍新闻祖父不太可能面临法律后果，因为他的行为被视为保护孩子的“必要行为”。&lt;/p>;&lt;p>;“当狗咬人时，为了救人而杀死或伤害狗是犯法的行为。”被认为是必要的行为。在这种情况下，狗主人没有拴狗，当狗追赶孩子时，祖父为了保护孩子而杀死了狗，这也可以认为是必要的。”&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/0a0d0b63-571f-44b6-a7c5-dd57e6cf4d6a_c6186f7d。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法律要求狗主人在公共场所携带宠物外出时使用项圈和皮带。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该事件在中国社交媒体上引发激烈争论。&lt;/p>;&lt;p>;很多人批评狗主人，有人说：“不别人都有责任，只有狗的主人。有些养狗的人对狗和其他人都构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;另一个人也表达了同样的观点：“这是她自己造成的。狗主人没有界限。现在，想象一下你自己处于孩子的位置：被一只大灰熊追赶（这相当于一个孩子被狗追赶）。你以为只是玩玩吗？”&lt;/p>;&lt;p>;还有人觉得爷爷的行为太过分了，评论道：“如果你的子孙去追这个女孩，吓唬她，你不担心吗？”祖父也会像对待狗一样做出反应吗？”&lt;/p>;&lt;p>;另一位补充道：“我无法想象他在孙子面前杀死一只动物后对她的心理影响。”&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘They’re criminals’: why cow vigilante violence in India has surged under Modi 3.0]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278452/theyre-criminals-why-cow-vigilante-violence-india-has-surged-under-modi-30?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/13/38e9e66f-50a2-42c8-a711-bd45b714d57a_4119a957.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在印度东北部的特里普拉邦，一名男子牵着他的牛穿过洪水。八月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;19 岁的 Aryan Mishra 在去朋友家吃夜宵的路上，在一条臭名昭著的高速公路上被一群武装人员拦截，距离大约 50 公里来自印度首都新德里。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 23 日那天晚上，是米什拉的最后一个晚上。经过40公里的追击，枪手追上了他的一个兄弟驾驶的汽车。两颗子弹击中米斯拉——一颗射中他的脖子，另一颗射中他的胸部。他当场死亡。&lt;/p>;&lt;p>;袭击者后来被确认为牛义务警员或 gau rakshaks，他们杀人是为了报复屠宰牛。但米什拉并不是他们所认为的牛肉商人。&lt;/p>;&lt;p>;那天晚上究竟发生了什么仍不清楚。随着警方的调查，残暴的午夜伏击的细节仍在浮出水面。&lt;/p>;&lt;p>;五名男子均隶属于一个村级组织，现已被拘留。他们的组织自称为“为国家而生”，声称要保护奶牛。&lt;/p>;&lt;p>;“谁给了他们射杀任何人的权利？他们是罪犯。”受害者的父亲 Siyanand Mishra 告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;虽然家人坚称奶牛义务警员将这名少年误认为是牛肉走私者，但当局尚未确定明确的动机。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/409df121-f6ab-496f-bdce-99bdd633d4c0_9484ac06.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Aryan Mishra 上个月在去朋友家的路上被奶牛义务警员杀害。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;顶级印度教组织——其中一些组织，例如与执政的印度人民党 (BJP) 有联系的 Vishwa Hindu Parishad——已与该事件保持距离。&lt; /p>;&lt;p>;但那天晚上的事件反映了一个令人不安的趋势：胆大妄为的治安维持者越来越多地将目标瞄准那些涉嫌以牛换取肉类的人，特别是印地语腹地的穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;携带枪支或棍棒这些支持奶牛的斗士通过狂热的 WhatsApp 群组进行动员，实施了迅速而致命的惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;自米什拉被杀以来，有报道称印度北部至少发生了十几起涉及奶牛治安维护者的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;8 月 27 日，在哈里亚纳邦发生的一起特别可怕的袭击事件中，一名移民拾荒者因涉嫌食用牛肉而被私刑处死。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，一名 72 岁的穆斯林男子哈吉·阿什拉夫·阿里·赛义德·侯赛因 (Haji Ashraf Ali Syed Hussain)因蓄着胡须并在透明罐子里装牛肉而在马哈拉施特拉邦的火车上遭到暴力骚扰——尽管他声称那是水牛肉。该事件的视频在网上疯传，引发了广泛的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“你无法想象在这个地区沉迷于牛肉，”北方邦北部法扎巴德的一位 45 岁穆斯林店主说道，他要求不公开他的名字。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会立即被杀。这些天我们甚至已经停止食用水牛肉了。我们不想激怒这些暴徒。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /13/e8565348-dd3c-4da9-b402-08256ca7f6dc_cc76b7f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度阿格拉的一头牛。大多数印度教徒将牛视为神圣的动物，印度许多邦都禁止使用牛作为肉类。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;奶牛在印度具有深刻的象征意义，印度的政治和宗教历史与对这些动物的崇敬交织在一起。印度 14 亿人口中超过 10 亿的大多数印度教徒认为牛是神圣的，许多邦在法律上禁止屠宰牛。&lt;/p>;&lt;p>;屠宰牛在印度教经典中受到谴责，并且在很大程度上被禁止。莫卧儿王朝和英国统治时期。&lt;/p>;&lt;p>;如今，与牛的文化联系依然紧密，从 2014 年开始，纳伦德拉·莫迪总理任期的最初几年，法外力量针对非法动物的袭击猛烈激增。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管此类袭击在莫迪 2017 年公开谴责奶牛自卫队后逐渐减少，但在莫迪第三任期内，尽管印度人民党失去了议会压倒性多数席位，但血腥运动以惊人的强度重新出现。 &lt;/p>;&lt;p>;莫迪迄今为止尚未就米什拉之死或最近奶牛义务警员的袭击事件发表任何声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/17f289df-5b8a-4075-85d1-297ba973f878_b853d550.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;纳伦德拉·莫迪总理执政的最初几年，法外势力针对牛贩的暴力袭击激增。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪的政治对手报告说，在他的前两个任期内，大约 50 起涉及奶牛义务警员的暴力事件已造成 55 人死亡。现在，据报道在他第三个任期的前 100 天内已经发生了十几起袭击事件，人们的担忧与日俱增。&lt;/p>;&lt;p>;“在莫迪政府的三个任期内，都出现过一波又一波的牛私刑活动，但第一个任期政策研究员穆罕默德·阿克拉姆 (Muhammad Akram) 表示：“莫迪 3.0 执政的三个月里，此类暴力行为在印度急剧卷土重来。”三年前，他撰写了一篇关于奶牛自卫行为的详细论文。&lt;/p>;&lt;p>;“最近的这些事件加剧了这种情况。担心印度穆斯林中的私刑和暴力，他们已经成为非民主措施的目标。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些分析人士预计莫迪政治地位的削弱可能会导致与穆斯林的紧张关系缓和，但阿克拉姆表示，印度人民党的生态系统已证明并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;“最近奶牛私刑活动的激增表明事实并非如此。穆斯林越来越担心这种暴力模式可能会持续或升级，因为这些事件发生在多个州，这表明可能是有组织的行动，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/13/2a7243ca-0312-45a3-9c19-ba8029106b19_441d8d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2018 年，在新德里举行的一场抗议活动中，人们高喊口号，反对奶牛治安维持者团体的杀戮行为。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;批评者表示震惊奶牛义务警员的活动不受惩罚，这表明他们得到了印度人民党有影响力的网络的政治支持。&lt;/p>;&lt;p>;“受执政党支持的奶牛义务警员的行为方式不关心法律， ”来自哈里亚纳邦、属于反对党国大党的议员阿夫塔布·艾哈迈德 (Aftab Ahmed) 说道。 “他们不关心别人的生命。他们会毫不犹豫地将法律掌握在自己手中并逃脱惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德表示，几乎不可能对奶牛义务警员提出正式投诉。&lt;/p>;&lt;p>;“受害者可以甚至不立案。如果他们尝试，当局将首先将他们赶走，确保其与奶牛义务警员无关。只有当存在巨大的外部压力，例如媒体报道或民间社会的愤怒时，才会提起诉讼，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“这些是故意策划的、出于政治动机的运动，目的是使气氛两极分化。它们是印度人民党选举和政治战略的一部分。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;权利活动人士警告说，牛等神圣象征已被右翼极端分子武器化，以针对少数群体，特别是穆斯林和达利特人等边缘化的印度教社区&lt;/p>;&lt;p>;过去十年由印度人民党统治的哈里亚纳邦是目睹牛民治安袭击的邦之一，并在今年 10 月面临重要的议会选举。&lt;/p>;&lt; p>;“我们看到了新的滥用牛肉或宰杀牛的毫无根据的指控案件，”人权观察组织亚洲区副主任 Meenakshi Ganguly 说。&lt;/p>;&lt;p>;“针对穆斯林的攻击似乎已成为印度人民党领导人频繁发表充满仇恨的演讲、未能追究肇事者的责任以及对这些袭击的政治庇护感使这种情况正常化。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;牛运动和反穆斯林长期以来，言论一直是印度人民党选举策略的核心。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其令人担忧的是，即使是总理，在 2024 年竞选期间也经常使用针对穆斯林和其他少数群体的仇恨言论。作为一名受欢迎的领导人，他的言论可能会煽动歧视、敌意和暴力。”甘古利说。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察组织8月14日发布的报告发现，莫迪在竞选期间至少发表了110条仇视伊斯兰教的言论。&lt; /p>;&lt;p>;“执政的印度人民党政府不应该参与这种分裂性的政治，这会让穆斯林印度人越来越感到受到暴力、骚扰和恐吓的威胁，”甘古利说。 “警察应该逮捕并起诉那些对社区袭击负有责任的人。”&lt;/p>;&lt;p>;随着该国为未来几个月的关键州选举做准备，执法部门能否遏制使用奶牛作为恐惧工具仍有待确定。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pension reform a ‘milestone’, but will it fix funding woes?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3278594/chinas-pension-reform-milestone-will-it-fix-funding-woes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/a13344a0-5783-4056-bd08-0e1c2d569c67_c847919f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自 20 世纪 50 年代以来，中国首次提高退休金年龄，最多增加五年。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，北京迅速批准一项提高退休年龄的计划，表明中国决心解决经济增长乏力和人口老龄化导致养老基金减少的问题。&lt; /p>;&lt;p>;但是，他们补充说，这些变化不太可能成为解决财政短缺的灵丹妙药，并且可能会带来“政治痛苦”。&lt;/p>;&lt;p>;自 20 世纪 50 年代以来，中国首次提高了其退休年龄最多可提高五年。它还延长了人们在有资格提取养老金之前必须缴纳养老基金的期限，从 15 年延长到 20 年。&lt;/p>;&lt;p>;全国人民代表大会 (NPC) 常务委员会于周五做出了这一决定中国最高立法机构。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局自 2008 年以来一直在考虑这一改革。然而，直到 7 月召开的共产党三中全会同意“逐步提高国家退休年龄”之前，几乎没有采取任何行动。 ”以“自愿、灵活”的方式。&lt;/p>;&lt;p>;立法机关本周早些时候宣布，正在审查该法律草案，并且不会有公众意见征询期。&lt;/p>;&lt;p>;“退休年龄威斯康星大学麦迪逊分校资深科学家、有关中国计划生育政策的《大国空巢》一书的作者易福贤表示，“由于北京方面担心政治反弹，推迟了很长时间。”&lt;/p>; &lt;p>;“现在，人口挑战日益恶化，养老金短缺问题更加突出。中国政府别无选择。”&lt;/p>;&lt;p>;从明年开始，男性退休年龄将从60岁提高到63岁，女性上班族从55岁提高到58岁。女性蓝领工人 –以前可以在 50 岁退休的人现在必须等到 55 岁。&lt;/p>;&lt;p>;在 15 年过渡期内，该计划将允许人们比新的法定年龄提前三年退休，以减轻社会影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社会科学院在今年发布的一份报告中警告说，公共养老金制度是大多数人的主要收入来源中国老年人的钱到 2035 年将耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 大流行带来的经济不确定性和健康问题导致出生人数下降，而自中国重新开放边境以来经济增长复苏乏力，导致出生人数下降。咨询公司龙洲经讯分析师崔尔南周五在一份研究报告中写道，家庭信心并没有得到改善。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，2022 年中国的总和生育率预计仅为每名妇女生育 1.05 个孩子统计局的数据显示，2019年为1.5。&lt;/p>;&lt;p>;根据经济学人智库中国研究团队的预测，中国劳动年龄人口预计将从今年的9.76亿减少到2030年的9.38亿。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“迄今为止，中国政府提高出生率的努力收效甚微，”​​崔天凯写道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，政府政策很难推动生育率的提高，这使得政府政策更加迫切地要适应低生育率的主要后果：老龄化社会。”&lt;/p>;&lt;p>;中国去年跨过了联合国进入“老龄化社会”的门槛，每年至少有 14 人迈入“老龄化社会”。 65岁以上人口的比例。到2032年，预计将成为“超级老龄社会”——老年人口占总人口的20%以上。&lt;/p>;&lt;p>;如果这一预测成立的话，中国只用了九年时间就从老龄化进入超老龄化——老龄化速度比除韩国以外的任何其他主要国家都要快。日本用了 11 年才实现这一跨越，而德国用了 34 年，美国也将用 14 年实现这一跨越。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/a5529427-5b89-444f-8f1b-2d5b857721e6_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;据经济学人智库预测，到2030年，中国劳动年龄人口预计将缩减至9.38亿。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，财政状况一直在恶化。由于内需和企业信心疲弱，今年上半年中国财政收入同比下降2.8%。地方政府一直在努力应对全国性的房地产市场危机，这场危机剥夺了他们的一项重要收入来源：土地销售。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的计划可能不会实质性改善财政状况，至少目前如此， ”崔写道，并指出推迟实际上是可选的。&lt;/p>;&lt;p>;“即便如此，这一决定确实标志着一个里程碑，并表明政策制定者准备承受一定程度的政治痛苦，以解决长期恶化的问题。经济学人智库中国研究团队负责人苏跃在周五的一份研究报告中估计，到 2035 年将退休年龄推迟至 65 岁将使养老金预算缺口减少 20 岁&lt;/p>;&lt;p>;“逐步提高退休年龄成为维持长期财政平衡的为数不多的可行选择之一，尽管这可能会给转型期间的年轻劳动力市场带来潜在挑战，并给其带来负担。复旦大学人口老龄化教授朱勤表示，提高出生率是人口老龄化问题的长期解决方案。 &lt;/p>;&lt;p>;“养老金改革是必要的一步......随着时间的推移，我们养老金体系的可持续性是一个大问题，”他说，并补充道与国际相比，中国的退休年龄“太低了”。&lt;/p>;&lt;p>;以前的退休年龄远低于大多数发达经济体的退休年龄。在日本，人们从65岁就可以开始领取养老金，而在韩国，领取养老金的年龄是63岁。&lt;/p>;&lt;p>;朱表示，逐步将退休年龄提高三年“并不过分激进”，中国可能会继续改革其制度，就像欧洲国家一样。&lt;/p>;&lt;p>;“但仅靠延迟退休并不能填补社会保障资金的缺口，”他警告说，并补充说其他策略，例如要求国有企业&lt;/p>;&lt;p>;朱指出，中国养老金体系不平衡，大多数退休人员依赖公共养老金的“第一支柱”，而在美国等国家，养老金体系不同来源的情况更加平衡。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国养老基金的总额仅相当于该国国内生产总值的 16%，而美国的这一数字则占 GDP 的 160% ”第一支柱也存在隐性债务问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们缴纳的个人账户里其实没有钱，进入账户后就用来支付退休人员的工资，实际上是在积累债务。”他警告说。&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体平台上普遍存在对就业前景的悲观情绪，年轻人担心就业市场更加拥挤，中年工人担心年龄歧视可能导致失业。&lt; /p>;&lt;p>;中共喉舌《人民日报》周六发表评论，呼吁对新政策“深刻理解”。&lt;/p>;&lt;p>;“这项改革尊重人民意愿，能够更好地回应人民不同的退休需求”，文章称。 “可以增加劳动力潜在供给、提高质量，把人口红利转化为人力资源红利。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s HK$50 billion Silver Bonds issue a ‘win-win investment’, says Paul Chan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278600/hong-kongs-hk50-billion-silver-bonds-issue-win-win-investment-says-paul-chan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.15 17:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/15/2f015ca8-e0a4-4b78-83ef-85b53dd91507_ef611647.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白银债券是 60 岁以上香港居民的投资选择多于。照片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长称赞政府即将发行价值500亿港元的债券为基础设施项目提供资金，这是一项“双赢的投资”，同时也支持类似的项目公共机构采取措施筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长陈茂波在周日的每周博客文章中还表示，计划发行的银色债券（针对 60 岁及以上的投资者）将提供有吸引力的回报，包括至少 4% 的年利率。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 指出，三年期债券将为老年居民提供安全可靠的资金存放场所。&lt;/p>;&lt;p>;“陈先生说：“债券为老年人提供了低风险、安全、回报可靠的投资选择。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们不仅可以获得稳定的利息回报，还可以为自己的社区和国家的发展做出贡献。城市。这是一项双赢的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国的降息周期可能会在本周晚些时候美联储召开会议后开始。一些分析师预计美联储将降息 0.25%，但其他人则认为有可能降息 0.5%。&lt;/p>;&lt;p>;陈在 2 月份的预算案中宣布，政府将发行价值 1,200 亿港元的债券2024-25 年。其中包括价值 700 亿港元的零售部分，其中包括价值 500 亿港元的银色债券和 200 亿港元的绿色债券和基础设施债券。&lt;/p>;&lt;p>;陈在其博文中表示：“除了实现金融普惠性之外，也希望[发债]能够增强公众对基础设施和可持续发展的‘参与感’和‘获得感’。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“在政府的支持下，政府、更多公共机构通过发行债券等方式筹集资金，更好地利用市场资金推进各自工作。今年到目前为止，已有机场管理局、市区重建局和房屋协会。”&lt;/p>;&lt;p>;机场管理局于二月份发行了价值 50 亿港元的香港国际机场零售债券。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/15/e15b6b87-f3af-4d47-8077-8740b2e96e1a_f6ad1ba0.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈保罗表示，初创企业希望利用这座城市作为进入其他市场的跳板。图片：新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，市区重建局分三次发行120亿港元的债券，而房协上周则与12家机构合作，获得了120亿港元的贷款融资。 &lt;/p>;&lt;p>;“这种依托市场的专业知识和经验，利用市场资源的融资方式，也是检验项目财务可行性和合理性的一种手段。”陈补充道。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，希望通过“激活金融服务链”，吸引更多资金和资本支持其他领域，包括技术创新。&lt;/p>;&lt;p >;他表示，投资界看好香港的发展前景，因为香港拥有独特的优势和蓬勃发展的创新科技生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;科技初创企业也希望利用香港作为进入内地的跳板陈补充道，中国和国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;上周，政府宣布推出一系列新的银色债券供认购，目标发行总额为500亿港元。视乎市场需求，政府或会将发行规模增至550亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;该债券属于基建债券计划的一部分。收益将拨入基本工程储备基金用于基础设施项目。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>