<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysian minister breaks silence after being accused of barging into airport to ‘free’ Chinese woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226223/malaysian-minister-breaks-silence-after-being-accused-barging-airport-free-chinese-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/6916014b-f826-4d18-a6ba-612460ad083a_567e32d1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚旅游、艺术及文化部长张景星声称他必须亲自介入周四，一名中国媒体公司的员工从深圳抵达吉隆坡国际机场 (KLIA)，移民官员将她拦住后，为她提供帮助。&lt;/p>;&lt;p>;该女子声称，尽管她的旅行证件在根据命令，她被移民官员拒绝入境。&lt;/p>;&lt;p>;她声称，如果她想获准入境，就被要求支付数千林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;该女子抵达马来西亚时带着&lt;/p>;&lt;p>;据悉，虽然她的上级已获得移民局批准入境，但该女子是该高级官员的私人助理，被拒绝入境，并据称被告知她的旅行证件存在不符之处。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的腐败评级停滞不前，许多被指控的领导人仍在掌权&lt;/h3>;&lt;p>;Tiong 说，车站官员给马来西亚总领事馆打电话。马来西亚人在广州，看到她的同事遇险后寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“我接到总领事馆工作人员的电话，讲述了据称发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;“我联系了马来西亚人反贪污委员会（MACC）及其官员于下午3点前往吉隆坡国际机场进行调查。我会见了游客和值班的移民官员，并与他们进行了交谈。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tiong 说，移民官员告诉他存在语言障碍，这是他们和中国妇女之间的误会。 .&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些据信年龄在 40 多岁的女性的手机也被移民官员没收了。&lt;/p>;&lt;p>;“他们有什么权力没收手机？这是他们第一次去马来西亚。这两位女士告诉我，她们在其他国家从未遇到过此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“她们对这起事件感到震惊，这让她们感到非常尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;“她们记录了所有的情况。 ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，在他的干预下，这名私人助理后来被允许进入该国。&lt;/p>; >;&lt;p>;Tiong表示，他得知该电视台官员来到马来西亚，在莎阿南当地一所大学攻读博士学位，她的私人助理也陪同她。&lt;/p>;&lt;p>;Tiong表示，这不是电视台的官员他第一次出现在吉隆坡国际机场解决此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“周四的事件是我第五次去干预此类问题。&lt;/p>;&lt;p>;“此外，声称我确实这样做了“没有通行证进入抵达区是不真实的，因为我有通行证，有效期到明年，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Tiong 说，如果中国游客存在语言障碍，移民局应该聘请马来西亚机场控股有限公司雇用的翻译人员。&lt;/p>;&lt;p>;他说他很困惑为什么移民局没有聘请翻译人员，尽管他们之前曾被建议这样做。&lt;/p>;&lt;h3>;可以马来西亚最新反腐行动对安瓦尔政府适得其反？&lt;/h3>;&lt;p>;据新闻门户网站周四晚报道，一名部长“闯入”吉隆坡国际机场到达大厅并制造骚乱，试图“释放”一名被禁止入境的中国公民。&lt;/p>;&lt;p>;该新闻网站还声称，部长在没有许可证或通行证的情况下进入了机场的禁区。&lt;/p>;&lt;p>;同时，移民局局长鲁斯林·朱索 (Ruslin Jusoh) 将军表示，已针对一名部长在吉隆坡国际机场制造骚乱的新闻报道展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;“将针对与该事件相关的所有方面进行彻底调查，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;这个故事最初发表于 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France riots: tourism sector faces cancellations as protests over police killing of teenager Nahel persist]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226218/france-riots-tourism-sector-faces-cancellations-protests-over-police-killing-teenager-nahel-persist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/fe8bd110-a1e8-46dc-87e3-d073e4410455_dde4446a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;警察枪杀一名青少年后，法国各地持续数天的暴力抗议活动已经开始影响了该国的旅游业，酒店和餐馆面临取消预订，一些酒店和餐馆也在骚乱中遭受了损失。&lt;/p>;&lt;p>;自从 17 岁的纳赫尔周二在巴黎郊区的一个交通堵塞中死亡以来，酒店和餐饮业雇主主要协会主席蒂埃里·马克思 (Thierry Marx) 表示：“在所有受破坏和冲突影响的地区，我们的酒店会员都遭遇了一波取消预订的浪潮。”马克思说。周五，他收到了来自行业专业人士的每日警报，他们的企业遭受了“袭击、抢劫和破坏，包括一些餐馆和咖啡馆”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的场所本质上是接待场所，有时甚至是避难所和危机情况下的帮助场所。他们绝不能承受自己没有激起的愤怒的后果，我们谴责这些行为。”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;法国骚乱：青少年被杀如何将愤怒集中在警察策略上&lt;/h3>;&lt;p>;马克思希望当局“尽一切努力”保证世界上最受欢迎的旅游目的地酒店和餐饮业人员的安全。&lt;/p>;&lt;p>;法国零售联合会 (FCD) 还呼吁加强商店周围的警察安全董事总经理雅克·克雷塞尔 (Jacques Creyssel) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，骚乱“引发了真实的抢劫场面”，“一百多家大中型食品或非食品商店遭到破坏、抢劫甚至焚烧” ”。&lt;/p>;&lt;p>;克雷塞尔表示，这些事件“极其严重，成本极其高昂”，他表示已要求经济、内政和贸易部长采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;巴黎法兰西岛商会表示，正在确保动员其团队为受影响公司的贸易商和经理“提供必要的支持和技术援助，特别是在持续运营、保险赔偿等方面……”。&lt;/ p>;&lt;p>;法国独立酒店和餐馆的 GHR 组织表示遗憾，“外国[电视网络]开始播放巴黎火与血的图像，这与现实不符”。&lt;/p>;&lt;p>; “暴力和骚乱会持续下去并引发真正的取消浪潮吗？这就是风险。”总经理 Franck Trouet 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“亚洲游客，尤其是非常担心安全的游客，可能会毫不犹豫地推迟或取消行程，”他警告说。&lt;/p>; &lt;p>;Protourisme 公司董事总经理迪迪埃·阿里诺 (Didier Arino) 表示：“熟悉我们的游客，例如比利时人或英国人，他们自己在郊区也遇到了问题，将能够理解这些事情。”&lt;/p >;&lt;p>;但最后，他说“这就像我们在为目的地法国进行一场价值数千万欧元的负面宣传活动”。&lt;/p>;&lt;p>;烟草商联合会也对这一行为感到愤慨。 “在最后几天的冲突中，商店遭到抢劫和洗劫，其中包括 91 家烟草商”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这种情况继续下去，可能会使奥运会的组织工作变得非常复杂，特别是因为奥运会的大部分时间都在巴黎旅游局局长让-弗朗索瓦·里亚尔 (Jean-Francois Rial) 表示，活动将在塞纳-圣但尼地区举行，这是巴黎北部的一个贫困地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Warring couple in China send each other to mental hospitals, shocking public and raising fears over lax rules for psychiatric admission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3225713/warring-couple-china-send-each-other-mental-hospitals-shocking-public-and-raising-fears-over-lax?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/29/b4e754f2-cb13-461f-9420-88d6651b659e_e6b39c42.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的一对不和夫妇在相互指控后被送进了精神病院非法监禁震惊了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，妻子曲燕和丈夫袁强都来自中国北部的山西省，去年分别在护理机构中短期居住过。据鼎鼎新闻报道，今年和今年都已被释放。&lt;/p>;&lt;p>;袁告诉鼎鼎新闻，“她把我关在精神卫生医院80天”。&lt;/p>;&lt;p>;袁与曲共同拥有一家公司的他声称，让他做出承诺是他妻子精心策划的一部分。他说，2021年他们开始经常打架后，曲经常告诉他，他情绪不稳定，需要精神治疗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他们有分歧，袁表示他信任曲，并去了当地多家医院并获得了治疗。多份医疗证明显示他被诊断出患有临床抑郁症。&lt;/p>;&lt;p>;袁说，2022年10月10日下午，事情急剧升级，当他离开办公室时，五名男子抓住他，把他拖进一辆汽车并把他带到西安市精神卫生中心，在那里他被强行穿上病号服，强行投入监狱。&lt;/p>;&lt;p>;“一个小时后，我在病房里看到了我的妻子，我突然明白了，这是这是她的计划。”袁说。&lt;/p>;&lt;p>;在接下来的80天里，袁被迫接受治疗，除了瞿和她的朋友之外，不准见任何人。今年年初，袁某出院，并出具了无精神病证明。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，曲某以与袁某类似的方式被送进精神病院。&lt;/p>;&lt; p>;袁通过向医院播放妻子砸东西的视频，让医院相信他的妻子患有精神疾病，导致她被诊断为精神分裂症。&lt;/p>;&lt;p>;曲案发三天后，她的家人找到了她&lt;/p>;&lt;p>;出院后，她试图向警方报案，称袁某是为了报复而冤枉了她，但警方称证据不足。 &lt;/p>;&lt;p>;当地卫生健康委员会在调查案件时发现，两家精神卫生医院在诊断和收治精神病患者方面没有违反任何法律要求。&lt;/p>;&lt;p>;新闻报道确实如此没有提及此后袁或瞿是否采取了任何进一步的法律行动。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事在社交媒体上引发了关于心理健康和人际关系的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人说： “天哪，这真是一个可怕的故事。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人问道：“如果我被送到精神卫生医院，我如何证明我没有精神疾病？”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;有关夫妻不和的故事经常在大陆社交媒体上流行。&lt;/p>;&lt;p>;今年四月，上海一名男子批评他的妻子向一家餐馆抱怨食物质量差，引起了中国的愤怒。一顿面条，并在事后拍摄了她打架的过程，他声称这表明她情绪崩溃。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s war on ‘killer’ exams leaves students in distress: ‘like I was struck by lightning’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226160/south-koreas-war-killer-exams-leaves-students-distress-i-was-struck-lightning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/53985b7b-0460-466f-ae6d-06b5bf641a75_439a4f4e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国领导人向“杀手”考试问题和课后补习宣战活动人士表示，只有政府设法缓解青少年进入优质大学所面临的激烈竞争，任何教育改革才会有效。&lt;/p>;&lt;p>;官员们最近几周严厉打击了课外学习场所，或者hagwon，并在主要中心进行了税务突击搜查，学生们可以在这些中心呆到几乎午夜，以复习最重要的大学入学考试。&lt;/p>;&lt;p>;在本月早些时候，韩国总统尹锡烈痛斥将在臭名昭著的 SAT 考试（称为 Suneung）中，他提出了“杀手级问题”，他告诉教育部长李柱浩，学生们接受官方课程中甚至没有涵盖的具有挑战性主题的测试是“极其不公平和不公正的”。&lt;/p>; &lt;p>;“看到这一点，人们可能会认为教育当局和私人补习行业是同谋，”尹说，他指责教育当局和私人教育部门像“卡特尔”一样有效地运作。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么南方韩国人陷入终身学习的困境&lt;/h3>;&lt;p>;此后，教育部上周推出了一个在线平台，举报与补习相关的违规行为，包括补习班夸张的广告、虚高的补习费用以及涉嫌隐瞒的补习费用。 &lt;/p>;&lt;p>;根据首尔市教育局 2021 年的一份报告，超过 100 所首尔学校被发现发布虚假或误导性广告，随后收到官方警告或罚款。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;税务机关还突击搜查了该国三大补习学校，包括最大的 Megastudy，进行未经宣布的税务调查，同时青瓦台警告称，将对任何涉嫌逃税和其他违规行为的学园进行法律处罚。&lt;/p>;&lt; Megastudy 去年的年销售额增长了 19%，达到 8,360 亿韩元（6.35 亿美元），营业利润飙升 36%，达到 1,340 亿韩元。 2022 年，韩国各地约有 85,000 名学园。&lt;/p>;&lt;p>;其负责人 Son Ju-eun 周二驳回了有关韩国私人补习行业、公共教育当局和 SAT 考试当局“串通”的指控。从致命问题中获利。&lt;/p>;&lt;p>;致命问题从 2008 年开始出现在考试中。&lt;/p>;&lt;p>;那时，私人辅导行业仅“作为对 SAT 变化的回应”而蓬勃发展，包括孙正义在 KBS 新闻脱口秀节目中表示，这是致命的问题。&lt;/p>;&lt;p>;孙正义表示，韩国的私人补习市场去年价值 22 万亿韩元（167 亿美元），约占该国 GDP 总量的 1% – 由于韩国的出生率是世界上最低的，出生率很快就会呈螺旋式下降，从 2016 年的 40 万左右下降到去年的 29 万。&lt;/p>;&lt;p>;尹对致命问题的攻击让许多学生和家长感到不安，因为他们距离 11 月至关重要的年度考试仅几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“距离 Suneung 仅五个月，我感觉自己被闪电击中了”，首尔 Hangaram 高中的 18 岁女孩必须坐在座位上告诉在线新闻媒体 MoneyS。&lt;/p>;&lt;p>;“这让我感到惊讶，因为我花了数千美元为我的孩子提供私人辅导，让他为所谓的杀手级问题做好准备。”一位名叫 Park 的 62 岁父亲说道，他的儿子正在准备今年的考试，希望能进入医学院。&lt;/p>;&lt;p>;一位自称张的私人数学导师表示，消除凶手”问题对于那些擅长解决挑战性问题的前1%的学生来说是一个打击。”&lt;/p>;&lt;p>;“现在，在Suneung中只要犯一个错误就可以将你从顶级推到第三级，而改变你的整个人生轨迹，因为会有很多学生获得近乎完美的分数。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位参加第二次考试的学生的父亲表示，要求只要韩国目前对学生进入大学的强化评估保持不变，私人辅导就会继续存在。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，认为消除致命问题后辅导就会消失是荒谬的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;支持改革的活动人士表示，虽然尹恩惠的命令是韩国使 SAT 考试更加公平并缓解对私人辅导需求的一个机会，但还需要做更多的事情。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国29 岁女性“因为孤独而进入美国高中”&lt;/h3>;&lt;p>;“从长远来看……该国由高度分层的学校组成的教育体系必须得到纠正，因为私人补习助长了入学的过度竞争倡导教育改革的公民运动 Noworry 的政策总监申素英 (Shin So-young) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;公民组织“无需担心私立教育的世界”的积极分子申素英 (Shin So-young) 表示，计划中的变化可能不足以遏制竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“政府需要制定更广泛的计划，解决如何缓解过度竞争以进入一些最好的大学的问题”申说。&lt;/p>;&lt;p>;Chamhakbumo 教育改革运动领导人 Gang Hye-seung 表示，当局应重点关注“为教育机会创造公平的竞争环境，而不是触及表面”，采取消除致命问题等举措.&lt;/p>;&lt;p>;“没有证据表明平等教育阻碍国家发展，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;联合报告显示，近十分之八的学生使用补习班等私立教育产品教育部和政府统计局的数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;去年的一份报告显示，对私立教育的严重依赖导致韩国养育孩子的成本位居全球最高。&lt;/p>; &lt;p>;2022 年的政府数据显示，平均月收入 800 万韩元（6,100 美元）或以上的家庭平均每月花费 648,000 韩元让中学生在学校接受平均每周 9.4 小时的课程.&lt;/p>;&lt;p>;自1980年时任军事独裁者全斗焕全面禁止私人补习以来，韩国多次打击私人补习。&lt;/p>;&lt;p>;然而，由于家长的原因，这些努力都以失败告终。不断想方设法规避法律法规，因为在这个竞争激烈的社会，最好的学校往往意味着找到好工作的最佳机会和最好的婚姻前景。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong technology chief says Google told officials it would only remove protest song under court order, sparking injunction bid]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3226219/hong-kong-technology-chief-says-google-told-officials-it-would-only-remove-protest-song-under-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/d9be7059-18a9-4d5f-9d97-3a240ae988b9_4cb6ca2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港科技主管首次透露政府试图禁止互联网搜索巨头谷歌不愿在未经法院命令的情况下删除相关内容，引发了这首通过禁令流行的抗议歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;创新、科技和工业部部长孙东周六指责这家美国公司试图”批评者对言论自由以及此举是否会导致谷歌退出香港表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;“愿荣光归香港”抗议歌曲将被禁止？政府向法院提交禁令&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的禁令是在几项海外体育赛事的组织者错误地演奏了抗议曲子而不是中国国歌《义勇军进行曲》之后提出的。大多数错误源于 Google 上“香港国歌”的热门搜索结果。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府已要求 Google 禁止这首歌出现在其搜索中，但无济于事。&lt;/p>; &lt;p>;Sun 回忆起与这家科技巨头的谈判，期间官员们多次要求删除“错误信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“谷歌没有采纳我们的建议，而是说：‘你必须证明它违反了当地法律并提交法庭命令，”孙周六告诉 NowTV。 “好吧，既然你提出了法律问题，我们就用法律手段来解决问题。这就是我们申请禁令的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;Google 的政策规定，它将屏蔽或删除与儿童性虐待、高度个人信息和垃圾邮件相关的搜索结果或材料，以及有效法律请求下的内容周六，在谷歌上搜索“香港国歌”后，发现有关抗议歌曲的维基百科页面排名第三，而排名第一的结果是政府升级后的网页允许互联网用户下载正确的歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院将于 7 月 21 日审理政府对这首歌曲前所未有的禁令。诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;根据令状，当局正在寻求禁止任何有犯罪意图的人通过“广播、表演、印刷、出版、销售、许诺出售、分发、传播、展示或”。&lt;/p>;&lt;p>;但拟议的禁令引发了人们的担忧，即西方科技巨头是否会减少在香港的存在，甚至完全撤出香港。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院推迟了听证会政府试图禁止抗议歌曲&lt;/h3>;&lt;p>;孙在接受采访时还表示，谷歌拒绝删除这首歌反映了它准备在此事上影响国际公众舆论。&lt;/p>;&lt;p>;“我们曾希望谷歌将有关国歌的正确信息固定在搜索结果的顶部。我们遭到了谷歌的强烈反对，谷歌准备与我们竞争，在这个问题上影响国际舞台上的舆论。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系谷歌寻求回应。 p>;&lt;p>;Google Cloud 大中华区董事总经理 Kathy Lee 此前向《华盛顿邮报》表示，这家科技巨头的政府关系团队与香港当局密切合作，其云计算部门致力于为香港服务。&lt;/p >;&lt;p>;孙先生是生物医学工程学者，是香港第一位在中国大陆出生和长大的部长。在北京的“爱国者专制”政治改革中，他于 2021 年当选为立法会议员，然后于去年 7 月就任立法会主席。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[40 Hong Kong drivers leave on road trips across border under new northbound travel scheme, while others wait for permission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226220/40-hong-kong-drivers-leave-road-trips-across-border-under-new-northbound-travel-scheme-while-others?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 14:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/67b8c3b0-a068-4098-a90c-5d3caf218fae_0d154627.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;约 40 名香港司机周六出发自驾过境。庆祝香港回归中国 26 周年，尽管有 4,000 人申请了许可证。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局局长林世雄周六表示，截至上午 10 点，已有 40 辆车辆根据&lt;/p>;&lt;p>;他表示，运输署已收到约4,000份申请，但由于内地汽车保险出现问题以及司机的详细信息不匹配，有些申请没有得到处理。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在与内地当局会简化手续，希望让车主申请更方便。&lt;/p>;&lt;p>;“港车北行”计划6月1日开放申请，居民可驾车经港珠澳大桥进入广东省，所持通行证自 7 月 1 日起有效期最长为一年。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超于 7 月 1 日周六发表讲话在香港回归中国26周年之际，香港人还谈到了新政策：“该计划的推出意味着香港人可以更加轻松自由地驾车前往内地观光、探亲和经商，拉近双方距离。”&lt;/p>;&lt;p>;香港汽车联会上午在亚洲国际博览馆举行旅游计划启动仪式。&lt;/p>;&lt;h3>;9,500名香港驾车人士签名准备参加内地自驾计划&lt;/h3>;&lt;p>;成功申请者之一的50多岁企业家钟希文周六早上与妻子出发前往珠海度假两至三天、婆婆和两个分别为 11 岁和 6 岁的女儿。&lt;/p>;&lt;p>;“我对此感到非常兴奋，因为这是当局第一次允许香港驾车者直接驾车前往内地，”他说。 “香港与内地城市之间将有一种新的通勤方式，这为我们提供了很大的灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;钟补充说，他每两到三个月就会前往内地出差。新政策提供了更多便利，因为他没有资格获得跨境车辆牌照，而跨境车辆牌照对资格有严格的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他花了约 5,500 港元（702 美元）申请所有所需的许可证，并且车辆检查和保险。整个过程很顺利，花了他27天的时间。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他在将文件上传到内地申请系统时遇到了一些问题。&lt;/p>;&lt;p>;“该网站不是用户-友好，我不明白它是如何工作的，我花了一些时间才弄清楚，包括使用验证码登录。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Sunny Lau，60 岁从事金融行业的香港人是众多尽管在六月中旬提出申请但仍未收到当局回复的申请者之一。&lt;/p>;&lt;p>;为了庆祝回归，他于6月10日，希望和收藏车俱乐部的朋友一起开到大陆。&lt;/p>;&lt;p>;“但是批文来不及，”他说，“确实，我们俱乐部的会员不到10人得到了批准。” ”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，刘先生于周六与朋友和家人开始了为期两天的珠海之旅，驾驶着另一辆拥有多年前获得的跨境驾照的车辆。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;根据新计划，香港人开车进入中国大陆需要了解什么&lt;/h3>;&lt;p>;在抽签中成功的司机需要正式申请跨境驾驶执照，并在以下地点提交文件：电子格式，包括车辆登记文件、香港身份证及内地通行证。&lt;/p>;&lt;p>;申请人还需提前亲自到广东取得内地驾驶执照，并符合边境两边的保险要求.&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员易志明促请政府让申请更方便。例如，将香港驾驶执照的申请程序与内地统一。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，大桥的交通流量比疫情前水平高出30%，共有5,300个过境点。近期创下单日8500人的纪录。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s New World First Bus drives into history as it merges with sister company Citybus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226217/hong-kongs-new-world-first-bus-drives-history-it-merges-sister-company-citybus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 13:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/1576fba5-ca8b-4dc7-8562-f3c641db026b_637c44f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;数百名香港巴士迷周五聚集告别新巴与姊妹公司城巴合并。&lt;/p>;&lt;p>;合并后的业务将以城巴名称命名，将于周六生效，并结束已运行 25 年的独立专营权。&lt;/p>;&lt;p>;更改旨在反映Bravo Transport Services对这两项服务的所有权，城巴已对其制服和标志进行了改造以纪念这一更改。&lt;/p>;&lt;p>;新巴士制服由公众和内部员工投票选出，保留了40多年来使用的传统黄色，后面以蓝色和红色作为对比。新外观将透过重新喷漆计划逐步应用于车队。&lt;/p>;&lt;p>;城巴新标志（浅蓝色和黄色）已于5月31日启用，其中包括著名的红色“C”箭头&lt;/p>;&lt;h3>;香港当局可能会因乘客人数下降而削减过海巴士服务&lt;/h3>;&lt;p>;新世界第一巴士独特的绿橙标志被载入史册。其从长沙湾出发的最后一班巴士已完成其路线。&lt;/p>;&lt;p>;“我一定会非常怀念那些标志性的橙色、绿色和白色波浪状制服的巴士，”16 岁的 Key Chui 说道，他是该公司的粉丝，从四岁起，他每天都乘巴士去学校。&lt;/p>;&lt;p>;数百名其他粉丝，其中大部分是年轻人，在新世界第一巴士 970x 线最后一班巴士开行前几个小时，在长沙湾巴士总站排队&lt;/p>;&lt;p>;“数十年来，新世界第一巴士为南区的交通发展作出了重大贡献。希望后人看了我的影片后不会忘记。&lt;/p>;&lt;p>;他又补充说，他很珍惜并享受他最喜欢的82M干线来往荃湾（肇和街）至荃湾（肇和街）至香港的每一次旅程。象山村。&lt;/p>;&lt;p>;82M 号线有时会在早高峰时段运营敞篷巴士，但已于去年 8 月停运。&lt;/p>;&lt;p>;尽管对制服和标志进行了更改，以象征对于公司的新方向，一些巴士爱好者表示他们更喜欢以前的油漆。&lt;/p>;&lt;p>;“箭头上方原来的红色条纹从新标志中删除了，它看起来不像以前那么充满活力，”尤金带着一辆模型巴士在长沙湾的 970X 号公路上行驶的粉丝张先生说，他已经排了 2.5 个小时的队才搭上车。&lt;/p>;&lt;p>;但这位 13 岁的孩子对这辆巴士表示欢迎。新设计的其余部分。&lt;/p>;&lt;p>;“这个概念相当令人惊叹，并保留了城巴标志性的黄色。我仍然会继续拍它的照片。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;新巴车迷在颜色改变之前尝试多拍一些照片&lt;/h3>;&lt;p>;Lun Shum，26岁管理社交媒体页面“小西湾村总站工作坊”的热心人士表示，希望看到新巴彩明苑及兴民村剩余的候车亭得以保留，让交通系统的年轻粉丝了解过去。 &lt;/p>;&lt;p>;“我不希望新世界第一巴士在一夜之间完全消失。它值得在历史上占有一席之地。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;城巴总经理（营运）马建伟表示，希望巴士迷们能够将新品牌和涂装铭记于心。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“粉丝们仍然可以收集巴士模型来回忆新世界第一巴士，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位巴士爱好者，一位35岁的陈先生，捕捉到了970X 路线的最后一次旅程被摄像机记录下来。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个历史时刻捕捉粉丝的反应令人难忘，”管理巴士粉丝页面“MOC Bus Association”的陈说。&lt;/p>; &lt;p>;陈表示，合并后巴士爱好者出行和拍照的选择将会减少。&lt;/p>;&lt;p>;“公司将很快合理化巴士路线并统一巴士设计。一切都会变得单调。”他预言。&lt;/p>;&lt;h3>;睡觉是新香港巴士之旅的主要亮点&lt;/h3>;&lt;p>;为纪念新巴退役，陈收集了一系列巴士模型、目的地百叶窗、宣传新路线的传单、巴士贴纸、纪念品、报纸广告以及从废品场和拍卖网站获得的公司名片。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，此次合并将为公司带来新的灵感和全新的品牌形象。 &lt;/p>;&lt;p>;“我确实希望他们能够继续为乘客提供卓越的出行体验。”&lt;/p>;&lt;p>;新世界第一辆巴士于 1998 年在高速公路上行驶。中华汽车巴士运营 88 条路线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将推出首辆专为丘陵地形设计的电动双层巴士&lt;/h3>;&lt;p>;该公司现已在香港岛和香港岛运营 95 条路线。九龙预计每日载客量为 353,800 名乘客。&lt;/p>;&lt;p>;新世界第一巴士于 2020 年被同时拥有城巴的 Bravo 收购，以在 Covid-19 破坏公共交通服务后挽救就业机会。&lt;/p>;&lt; p>;Bravo 表示，此次合并将通过减少服务重叠来削减成本，并承诺在未来 10 年内投资 35 亿港元（4.47 亿美元）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong minibus driver, 26, arrested after vehicle knocks down and kills elderly woman in Ngau Tau Kok]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226213/hong-kong-minibus-driver-26-arrested-after-vehicle-knocks-down-and-kills-elderly-woman-ngau-tau-kok?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 13:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/675aff62-f2bc-421b-9959-580fa2ee91c3_50c1ecef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港一名26岁小巴司机的车辆被撞倒后被捕警方周六表示，事件发生在前晚十一点，地点为牛头角伟业街往旺角方向，邻近启福道天桥。 .&lt;/p>;&lt;p>;小巴撞上一名65岁女子，女子腿部严重受伤，被送往观塘基督教联合医院后不省人事。晚上11时54分，她被证实死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的士与小巴相撞，7人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;警方以涉嫌危险驾驶致人死亡罪拘捕司机后，将其扣留调查。 &lt;/p>;&lt;p>;警方呼吁目击者或知情人士拨打热线36610264或36610277与警方联络。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新界小巴撞上货车，造成11人受伤&lt; /h3>;&lt;p>;4月，一辆旅游巴士在土瓜湾撞倒一名67岁的中国大陆游客后，警方以危险驾驶造成严重身体伤害的罪名逮捕了一名58岁的旅游巴士司机。该男子四肢被抓伤，被送往医院时处于半昏迷状态。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据显示，今年前三个月已有27人在交通事故中丧生。去年，89 起致命车祸导致 90 人死亡。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Malaysia’s ringgit in a slump and will it affect PM Anwar’s coalition in this year’s state polls?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/explained/article/3226109/why-malaysias-ringgit-slump-and-will-it-affect-pm-anwars-coalition-years-state-polls?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/30/9cfbf150-fea0-47fc-b35f-6ed5fcf97808_3c5435fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚林吉特在外汇市场上经历了艰难的一年，因为出口 -重点关注的经济正在应对美国大幅加息的余震，以及最大贸易伙伴中国从疫情期间长期自我隔离中恢复的速度慢于预期。&lt;/p>;&lt;p>;人民币已是今年迄今为止东南亚表现最差的国家。据路透社报道，上周周五触及七个月低点，本周收于 4.672 美元兑美元。&lt;/p>;&lt;p>;在央行表示将进行干预限制后，本周略有反弹。货币波动“过度”，并补充说令吉的价值并未反映国家的经济基本面。&lt;/p>;&lt;p>;根据路透社数据，周三令吉兑美元收于4.669。&lt;/p>;&lt;h3 >;马来西亚央行将在“过度”损失中介入以稳定令吉&lt;/h3>;&lt;p>;但央行对令吉的信心并不得到公众的认同，他们掏空了储蓄以度过大流行，结果却出现了陷入生活成本危机，并发现他们的钱买的东西比以前少了。专家表示，出口商和旅游业者将从令吉疲软中受益，而外国客户和游客更倾向于利用其强势货币。与此同时，当地人最终不得不忍住，因为从他们最喜欢的进口饼干到化妆品，甚至新鲜鸡肉等所有东西的价格都在上涨。&lt;/p>;&lt;p>;距离安瓦尔·易卜拉欣总理执政仅剩几周时间虽然令吉在州选举中面临首次真正考验，但令吉疲软也可能涉及政治层面。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;令吉疲软源于政府或政府无法控制的压力。马来西亚央行 (BNM) 专家表示，在美联储加息和中国缓慢复苏的背景下，投资组合投资者与新兴市场保持距离。&lt;/p>;&lt;p>;来自马来西亚最大贸易伙伴中国的需求– 今年前五个月充其量是温和的，绝大多数行业的出货量都出现年度下降。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然马来西亚并不是唯一一个经历货币兑美元大幅贬值的国家，马来西亚双威大学经济学教授 Yeah Kim Leng 表示：“与东盟同行相比，其跌幅更大可能是因为其对中国经济和人民币走势的敞口更大。”&lt;/p>;&lt;h3>;“需求很高”：新加坡人林吉特暴跌，关注更便宜的马来西亚旅行&lt;/h3>;&lt;p>;美元走强，很大程度上归因于美联储积极遏制通胀，最终也引发了发达经济体的恐慌，这些经济体急于避免陷入滞胀 –增长停滞与通胀飙升。&lt;/p>;&lt;p>;这让许多西方经济体的消费者情绪恶化，这些经济体是马来西亚和其他东南亚国家电子产品出口的主要市场。&lt;/p>;&lt;p>;令吉汇率马来西亚也容易受到全球大宗商品价格放缓的拖累，棕榈油、低硫原油和天然气等大宗商品出口占马来西亚出口量的很大一部分。&lt;/p>;&lt;p>;经济学家表示，马来西亚已经采取了必要措施，提振经济，同时抑制通胀——这是央行决定提高基准利率时的首要目标。&lt;/p>;&lt;p>;然而，警惕的投资者“采取了‘观望’态度……导致”，Yeah 说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;实际上，马来西亚消费者，尤其是中产阶级，在购物时不得不做出越来越艰难的决定，因为令吉疲软意味着商品价格上涨。&lt;/p>;&lt;p>;对于 A. Raman 来说，健康饮食一直很重要，但他现在必须花更多时间寻找更便宜的替代品，以替代美味奶酪和其他原料。每日沙拉更美味。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经不再购买进口食品了，因为它们现在太贵了，”IT 专业人士说道。 “我在谷歌上搜索了更多使用当地更便宜原料的食谱。”&lt;/p>;&lt;p>;但疲软的货币也为某些行业提供了一条潜在更高收入的途径。&lt;/p>;&lt;p>;最后本周，马来西亚酒店业主协会（Maho）建议允许他们向外国人收取美元费用，以增加收入，因为他们应对大流行后复苏缓慢以及政府规定的最低工资和更高电费带来的更高成本.&lt;/p>;&lt;p>;“酒店现在应该采取一些措施来获得更好的收入并提高收益，因为经营成本……已经非常高了。入住率也没有太大改善，约为 45-55%，”当地英文报纸《新海峡时报》援引 Maho 总裁 Teo Chiang Hong 的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;之前的时期林吉特疲软总体上有利于出口，因为目的地国家以低价购买了更多马来西亚产品。&lt;/p>;&lt;p>;“出口商以及其他持有外币的公司从贬值中受益最多，”经济学家杰弗里·威廉姆斯(Geoffrey Williams)说。马来西亚科技大学告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;但这一次情况可能并非如此，因为主要西方市场提高利率以应对自身的通胀危机，从而抑制了对马来西亚发货的需求半导体元件和其他电子产品的生产。&lt;/p>;&lt;p>;今年第一季度，半导体和消费电子行业的本土科技企业遭受重创，西方需求疲软，而中国缓慢的重新开放未能带来经济复苏。东南亚出口激增。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;上一次国行干预市场时，是在唐纳德·特朗普在 2016 年美国总统大选中意外获胜后，禁止了林吉特的离岸交易，引发了新兴市场的全球抛售。&lt;/p>;&lt;p>;此举引发了外国投资组合投资者的反抗，但随着央行改善其在岸交易设施，他们最终回归。&lt;/p>;&lt;h3>;随着州民意调查的临近，马来西亚总理安瓦尔面临首次“令人担忧”的考验&lt;/h3>;&lt;p>;这一次，国行没有太多政策空间或理由做出如此激进的反应，因为它缺乏足够的外汇储备威廉姆斯表示，对令吉产生有意义的影响，而大幅提高关键政策利率对令吉和“压垮”借款人的影响有限。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，保持独立的政策立场，遵守其职责和促进基本面是国行的最佳选择。&lt;/p>;&lt;p>;“鼓励企业用外汇储备购买令吉也将在短期内有所帮助，作为市场驱动的应对措施。”&lt;/p>; &lt;p>;为了寻求稳定，有传言称令吉将回归与美元挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;但财政部副部长艾哈迈德·马斯兰驳回了这一想法，称这将抵消马币与美元挂钩所取得的任何进展。提高国家银行关键利率并限制资本流动。&lt;/p>;&lt;p>;双威大学的 Yeah 同意这一观点，他说：“不诉诸货币挂钩的最令人信服的理由是该国没有经历经济或金融危机。 ”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;反对党国民联盟集团要求大家必须正视其所描述的政府未能管理经济的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“反对派的政府事务和公共政策咨询公司 BowerGroupAsia 的副总监哈菲兹·拉扎利 (Hafidzi Razali) 表示，更多的是关于政府未能兑现其在野时承诺或主张兑现的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;但随着安瓦尔的联盟面临六个迫在眉睫的州民意调查，货币问题可能是他面临的最不重要的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“[令吉疲软]将成为嘲笑的焦点，但不是摇摆选民的主要因素，”拉扎里说。 “它将与生活成本挂钩，因为这与大众更相关。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin’s bid to reassert Russia control post-Wagner mutiny is showing cracks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226216/putins-bid-reassert-russia-control-post-wagner-mutiny-showing-cracks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 13:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/473a7723-b1e9-44b2-91ed-ffd5ec20f366_2aea8e3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;雇佣军首领发动起义失败一周后，弗拉基米尔·普京的努力动摇了他的权威&lt;/p>;&lt;p>;随着俄罗斯总统对被认为支持瓦格纳领导人叶夫根尼·普里戈任 24 小时叛变的高级官员采取行动，安全机构内部的内讧蔓延。据知情人士透露，一名高级将领被拘留审问。&lt;/p>;&lt;p>;安全部门的国防部长谢尔盖·绍伊古的反对者加大了内部呼吁，要求将他免职。描述未公开的事件。&lt;/p>;&lt;p>;几个月来，普里戈任一直公开攻击普京的长期盟友绍伊古，原因是入侵乌克兰缺乏成功。普京本周试图通过电视转播涉及军队、商界和其他团体的公共活动来安抚主要选民。内部人士表示，虽然民意调查显示他的公众支持依然强劲，但政府和商界精英对他的控制力的怀疑却在蔓延。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的高级将领在哪里？瓦格纳叛变后谣言四起&lt;/h3>;&lt;p>;持续的动荡加深了人们的疑问：一周前普里戈任在莫斯科的戏剧性游行对普京长达 17 个月的入侵乌克兰意味着什么。基辅政府再次呼吁为其军队提供更多帮助。越来越多的迹象表明，美国及其一些盟友正在重新考虑早些时候对发送新型武器的谨慎态度，尽管担心动摇的俄罗斯总统可能会如何反应。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，普京已经走出了困境。”危机减弱，”欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔周四表示。 “但普京的软弱是一个更大的危险。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然西方官员一致认为普京的权威已被这些事件削弱，但一些人认为他的地位受到削弱将使他不太可能升级战争。乌克兰的盟友正在推动在下个月的北约峰会上对该国加入北约的可能性做出更强有力的保证。&lt;/p>;&lt;p>;美国和欧洲官员正在密切关注这场动荡可能影响俄罗斯庞大核武库的任何迹象，但表示到目前为止，没有任何风险增加的迹象。官员们表示，许多国家的首都已经厌倦了克里姆林宫一再威胁要在对乌克兰的战争中使用武器。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国，他们将这次兵变视为一种胜利——乌克兰的战争已经JS Held 咨询公司董事总经理兼政治风险主管利维娅·帕吉 (Livia Paggi) 表示：她在谈到政权更迭的可能性时说：“目前尚不完全清楚的是，如果真的发生了，将会出现什么样的混乱。”&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯，调查人员对著名政治人物谢尔盖·苏罗维金 (Sergei Surovikin) 进行了询问。据一位知情人士透露，他从 10 月到 1 月负责监督入侵部队的活动。该人士称，因在叙利亚进行残酷战斗而被称为“世界末日将军”的苏罗维金并未被拘留，但他的行动受到限制。无法联系到他置评。&lt;/p>;&lt;p>;美国有线电视新闻网 (CNN) 周四报道，援引调查俄罗斯领导层的档案中心的文件称，这位将军在瓦格纳那里有个人登记。&lt;/p>;&lt;p >;“大规模调查已经开始，”与克里姆林宫关系密切的政治分析家谢尔盖·马尔科夫说。 “所有与普里戈任和瓦格纳接触过的将军和军官都将受到询问。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着俄罗斯摇摇欲坠，精英们颤抖，一些私人飞机离开&lt;/h3>;&lt;p>;更广泛的调查也随之展开据一位知情人士透露，该计划正在与国防部长绍伊古的亲密盟友进行接触。目前还没有公开证实这一点或苏罗维金的下落。&lt;/p>;&lt;p>;一位内部人士描述了起义后出现的权力真空，这场起义削弱了绍伊古等普京的宠臣。&lt;/p>;&lt;p>;但西方盟国官员表示，他们预计不会出现威胁绍伊古和俄罗斯军事总司令瓦列里·格拉西莫夫将军地位的迫在眉睫的改组。普京以忠诚而闻名，在压力下尤其不愿意驱逐长期支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“所有参与其中的人颜面尽失的问题尚未克服，”圣彼得堡总统米哈伊尔·维诺格拉多夫 (Mikhail Vinogradov) 表示。 . 圣彼得堡政治基金会。 “关于安全部队的镇压，目前还不清楚，但没有人急于反驳。”&lt;/p>;&lt;p>;普京在周末叛乱结束后首次公开露面时选择将重点放在军队上。周二，他在克里姆林宫内的主广场上向 2,500 名士兵发表讲话，随后在华丽的大厅会见了身穿制服的军官，感谢他们的忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;第二天在达吉斯坦停留时，普京涉入了一群崇拜的支持者，这是自 Covid-19 大流行以来他很少做的事情。&lt;/p>;&lt;p>;普京在周四的商业论坛上发表了积极的言论。 “我们有一种信心，无论出现什么困难，我们都会冷静、有节奏地克服它们，继续前进，”他在抵达时受到受邀嘉宾起立鼓掌后说道。&lt;/p>;&lt;p>;A新的民意调查显示，尽管发生了兵变，但对总统的支持率仍保持稳定。与此同时，调查显示，大多数俄罗斯人现在支持和平谈判以结束乌克兰战争，而不是继续军事行动。&lt;/p>;&lt;p>;在精英阶层中，长期受保护者发起的失败的起义已经引起了人们的关注。加剧了人们对普京控制力的怀疑，但他通过战争造成的国际孤立将政府和商界高层领导人束缚在他身边。其中许多国家受到美国和欧洲的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“最有可能的情况不是对普京领导地位的直接挑战，而是统治体系的持续腐朽，”全球研究员奥克萨娜·安东年科 (Oksana Antonenko) 表示在凯南研究所。由于他目前的任期将于明年结束，“2024 年之后是否继续留任仍然是他的选择，但他下台的理由比以前更有力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[25 dead after India bus crashes into pole and catches fire in Maharashtra]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3226214/25-dead-after-india-bus-crashes-pole-and-catches-fire-maharashtra?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.01 12:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/f9aa969f-5277-4f30-8ed0-0cdf08b1a082_491c4493.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一辆巴士夜间起火，造成至少 25 人死亡、8 人受伤警方称，周六，印度西部的一条高速公路发生事故。&lt;/p>;&lt;p>;高级警官 Baburao Mahamuni 表示，这辆巴士当时正前往浦那市，在午夜后撞上一根杆子并翻倒，导致柴油箱起火。 &lt;/p>;&lt;p>;“车上大约有30-35人。 25 人死亡，8 人受伤。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;包括公交车司机在内的伤者已被送往马哈拉施特拉邦事故现场附近的一家医院，该州位于东部约 400 公里处印度金融首都孟买。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们已对这起事故展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的首要任务是辨认尸体身份并将其交给其家人”，当地媒体援引警察局长苏尼尔·卡达萨内 (Sunil Kadasane) 的话说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度火车灾难表明长期缺乏对铁路安全的投资：专家&lt;/h3>;&lt;p>;图像显示巴士被火焰吞没，随后被烧焦车辆残骸在高速公路上翻倒。&lt;/p>;&lt;p>;一名警官告诉记者，死者中有三名儿童。&lt;/p>;&lt;p>;“对布尔达纳发生的毁灭性公交车事故深感悲痛，”总理纳伦德拉·莫迪在推特上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我的思念和祈祷与那些遇难者的家人同在。愿伤者早日康复。”&lt;/p>;&lt;p>;马哈拉施特拉邦首席部长埃克纳特·辛德 (Eknath Shinde) 表示，他对这起事故感到“深切悲痛”，并承诺向遇难者家属提供 50 万卢比（6,100 美元）赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;印度庞大的道路网经常发生事故，这些道路维护不善，而且非常危险。&lt;/p>;&lt;p>;主要原因是超速、不戴头盔——两轮车的销量远远超过汽车—— &lt;/p>;&lt;p>;根据世界银行 2021 年发布的一份报告，印度的车辆保有量仅占全球的 1%，但其道路死亡人数却占全球的 11%。&lt;/p>; &lt;p>;同一份报告估计，印度每年有 15 万人因车祸死亡，即每四分钟就有 1 人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;印度北部邦的巴士坠入峡谷，造成至少 26 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;It补充说，道路交通事故每年给印度经济造成约 750 亿美元的损失，医疗费用和收入损失使许多事故幸存者陷入贫困。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，一辆公共汽车冲出高速公路，导致至少 21 人死亡。据报道，司机在驾驶时睡着了。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，印度北部一辆载有婚礼宾客的巴士冲出道路并坠入深峡谷，造成至少 31 人死亡.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 12:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>