<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[After over 120 killed in India stampede, organisers face investigation over safety lapses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3269064/after-over-120-killed-india-stampede-organisers-face-investigation-over-safety-lapses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/c326765b-ea37-41ad-9cb1-09625d56996d_a8e0d54e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Chedilal，65 岁，他的女儿在踩踏事件中丧生，他谈到7 月 3 日，他在印度北方邦哈特拉斯地区的一家医院外哀悼时打电话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度北方邦哈特拉斯地区的一次宗教集会发生踩踏事件，造成 120 多人死亡。印度北方邦，鉴于过去曾发生过类似悲剧，警方正在调查地方当局和活动组织者为何没有遵守基本协议来确保大量人群的安全。&lt;/p>;&lt;p>;受害者中有 20 岁的人- 来自 Kasganj 村的老普里扬卡 (Priyanka) 周二与家人一起参加了北方邦哈特拉斯 (Hathras) 地区举行的印度教宗教聚会 satsang。&lt;/p>;&lt;p>;“她和我们一样被践踏。试图离开萨特桑。我们把她送往医院，但她去世了。”普里扬卡的父亲拉姆塞夫告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;当局称，在周二的集会上，信徒们争先恐后地接受纳拉扬的祝福，至少有 121 人被踩死。萨卡尔·哈里 (Sakar Hari) 是俗称 Bhole Baba 的大师，他组织了这次活动。&lt;/p>;&lt;p>;当局估计大约有 250,000 人参加了 Satsang，远远超过了活动许可允许的 80,000 人。警方已对组织者提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;UP 阿里格尔市分区专员 Chaitra V 也将这场悲剧归因于活动结束时爆发的沙尘暴，遮蔽了与会者的视野并导致混战，引发随后的踩踏事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件发生前，视频显示人们聚集在一个大帐篷里，听哈里坐在基座上的椅子上讲话在他们之前。&lt;/p>;&lt;p>;拉姆塞夫说，多年来，他的家人一直是巴巴宗教聚会的常客。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未想过这样的事情会发生在我的家人身上，”拉姆塞夫说在完成女儿的火化后，她仍然处于震惊之中。&lt;/p>;&lt;p>;照片显示，哈斯拉斯医院内的冰块上躺着数十具尸体，悲痛的亲属在外面等待着将他们的遗体带回家，描绘了一幅可怕的画面&lt;/p>;&lt;p>;当许多人等待领取家人的尸体时，一些人仍在深夜寻找失踪的亲人。&lt;/p>;&lt;p>;据官方称数据显示，在已确认的121人死亡中，其中7名受害者是儿童，1名是男性。所有其他伤亡者都是女性。&lt;/p>;&lt;h3>;“Bhole Baba”是谁？&lt;/h3>;&lt;p>;Suraj Pal Singh，又名 Bhole Baba，出生于 UP 巴哈杜尔纳加里村的一个农民家庭。他在该州警察情报部门担任警长超过 18 年。&lt;/p>;&lt;p>;1999 年，他退役，更名为纳拉扬·萨卡·哈里 (Narayan Saakar Hari)，并开始举行宗教集会，理由是走向灵性和世界和平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/6370e5d8- 108e-4c05-9c19-1ab9fa46ae4b_99c2d3eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前警察出身的传教士博尔·巴巴 (Bhole Baba) 在他任职之前，在贫穷和边缘化的印度人中建立了大批追随者最近一次布道以踩踏事件结束，导致他的 121 名追随者死亡。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着他的知名度越来越高，人们开始称他为Bhole Baba。除了UP之外，他在拉贾斯坦邦和中央邦也拥有大量追随者。&lt;/p>;&lt;p>;哈里还面临着与信徒安全相关的其他争议。据媒体报道，2022 年，尽管新冠病例不断增加，他还是在北方邦法鲁哈巴德举行了宗教集会。尽管只允许 50 人参加，但出席人数却超过 50,000 人，造成了严重的交通拥堵。&lt;/p>;&lt;p>;哈里自诩为“神人”，是一种具有超凡魅力的大师，经常被尊为与神平等。多年来，他们中的许多人被发现参与了导致入狱的犯罪行为，其中包括阿萨拉姆·巴普 (Asaram Bapu)、拉姆·拉希姆 (Ram Rahim) 和阿舒·马哈拉吉 (Ashu Maharaj) 等人。&lt;/p>;&lt;h3>;组织者受到指控&lt;/h3>;&lt;p >;由于人群管理不善和安全漏洞，印度的宗教集会经常成为致命事件的发生地。&lt;/p>;&lt;p>;随着周二悲惨事件的消息传开，观察家们开始询问该活动是如何组织的，包括场地安排、通风、人群控制措施、紧急出入口以及救护车的可用性。&lt;/p>;&lt;p>;公共利益诉讼（PIL）动议已向最高法院提交，要求成立一个高级委员会在一名退休最高法院法官的监督下调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们见过此类事件，”提起诉讼的律师维沙尔·蒂瓦里(Vishal Tiwari)说。 PIL 告诉印度报业托拉斯。 “但政府和当局还没有从这些事件中吸取教训。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/03/8bd93198-c2f8-4b30-b3cc-20dd8e67de61_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北方邦首席部长 Yogi Adityanath，身着藏红花长袍， 7 月 3 日，一名在踩踏事件中受伤的妇女在哈特拉斯地区医院接受治疗时，向她打手势。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;类似的事件发生在 Maha Pushkaralu 节期间。 2015年7月14日，安得拉邦戈达瓦里河发生踩踏事件，造成27人死亡、数十人受伤。该事件发生时，节日的第一天，数以万计的朝圣者涌入河中沐浴。&lt;/p>;&lt;p>;PIL 要求包括北方邦在内的所有邦政府提供有关过去踩踏事件和敦促法院收集有关所采取措施和未来预防措施的信息。请愿者还呼吁制定组织此类活动的指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;UP 的高级律师 Madhuvan Dutt 告诉《亚洲周刊》，为了举办像周二这样的大型集会，组织者需要获得四个部门的许可。&lt;/p>;&lt;p>;“根据指导方针，你必须获得污染委员会、消防部门、警察和当地政府的许可证明。只有这样，分区治安法官才能允许你举行如此大型的集会，”杜特说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，组织者经常通过影响政府或贿赂来[违反]这些指导方针。 ”&lt;/p>;&lt;p>;“当涉及宗教集会时，官员不会检查所有参数，因为这是与信仰相关的问题，”杜特说。&lt;/p>;&lt;p>;警方已经对这位自封的神人和活动组织者的亲密助手提起诉讼。然而，最初的警方报告并没有将哈里列为被告之一。&lt;/p>;&lt;p>;相反，报告称组织者在寻求许可时歪曲了参加萨特桑的信徒的实际人数，未能配合交通管理踩踏事件发生后，还隐瞒了证据。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，哈里布道结束后，冲向哈里的人群“被组委会用棍棒强行拦住，人群压力不断增大”妇女、儿童和男子不断被碾压。&lt;/p>;&lt;p>;哈特拉斯分区治安官西坎德拉·拉奥 (Sikandra Rao) 在解释踩踏原因的报告中写道，在哈里离开会场寻找他的家人后，人们开始涌向他。祝福和他的私人保安“推倒了一些人，他们摔倒了”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/03/1f21ecdf-fb33-489a-ae2b-be99dedc0d91_57c35249.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在哈特拉斯踩踏现场7 月 3 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“人群失去控制，惊慌失措。为了缓解这种情况，人们冲向附近的空地，那里有多人在斜坡上滑倒，人们开始从他们身上碾过。”&lt;/p>;&lt;p>;许多高级警官已到达哈特拉斯踩踏现场收集有关有关踩踏事件的证据。事件发生后，其他人前往了哈里的修道院，即距活动地点 100 公里的拉姆库蒂尔慈善信托基金。&lt;/p>;&lt;p>;UP 首席部长 Yogi Adityanath 还成立了一个委员会来调查该事件，并宣布200,000 卢比（2,400 美元）将发放给死者家属，50,000 卢比将发放给受伤者。&lt;/p>;&lt;p>;反对党 Samajwadi 党领袖 Akhilesh Yadav 掌管州政府由执政的印度人民党控制，并对这一事件负责。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常痛苦的事件。北方邦政府和行政当局对这一事件负有全部责任。这起事件中的人员伤亡是政府的疏忽造成的。”亚达夫在德里对记者说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Detailed plans ‘not needed’ from companies keen on Hong Kong tech hub: government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269065/detailed-plans-not-needed-companies-keen-hong-kong-tech-hub-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/c29f08d4-18ac-4906-b052-9e443204676f_2f7748de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新界北新田区鸟瞰图，与深圳在后台。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希望在香港拟建的靠近中国内地边境的创新中心设立店铺的公司将无需向城市规划委员会提交详细设计图则以供批准，一位政府官员表示，此类要求会降低该项目的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;但周三，一位董事会成员质疑绕过法定机构的适当性，绿色团体也敦促政府改进环境设计占地 600 公顷（1,483 英亩）的新田科技园，旨在保护被国际自然保护联盟 (IUCN) 列为“近危”的本地水獭物种。&lt;/p>;&lt;p>;在由国际自然保护联盟 (IUCN) 举行的公开听证会上规划署官员吴剑伟表示，政府只有在确认该项目将设立哪些具体公司后才能对用地实施限制，其中一半已指定用于创新及科技（I&amp;T）领域。&lt;/他表示，政府将就其“规划和设计简介”“咨询”董事会，其中列出了企业在建筑设计中应遵循的各个场地的详细信息，但公司开发不需要董事会批准他们的设施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/e2cbf5fd-f570-4802 -b723-fdbcf97cb6cb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新田的黑脸琵鹭。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“创科公司并不专门研究发展问题。如果我们要求他们遵循太多的城市规划和设计限制来实现开发，就会降低项目的吸引力。”地区规划师吴说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这种安排可以提供灵活性和灵活性加快创科设施的发展进程，同时强调跨部门的工作小组将“审查”每项设施的详细设计，但不应要求董事会批准。&lt;/p>;&lt;p>;但是董事会成员吕秀信质疑这是否是“适当的程序”，因为这可能导致法定机构对公司特定设计特征的潜在影响“一无所知”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果公司建造了许多铅笔大楼？”吕问道，他指的是可能影响空中交通或野鸟飞行的高层建筑。&lt;/p>;&lt;p>;他认为，如果在没有适当监督的情况下允许此类计划进行，委员会将受到公众的指责。&lt;/p>;&lt;p>;他认为。 p>;&lt;p>;资深规划师谭少英亦对建议方案不满，只列明最高建筑高度及禁止建造的范围，而没有订明个别用地的最大建筑面积及禁止建造面积等参数。 &lt;/p>;&lt;p>;“[该计划]应该为所有利益相关者提供明确的方向、确定性和透明度，而不仅仅是依赖政府的内部控制，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Tam，一位现在私营部门工作的市区重建局前董事总经理表示，这些参数对于实现独特的世界级科技中心至关重要，因为新田还包含湿地、山脉和乡村等特征。&lt; /p>;&lt;p>;嘉道理农场及植物园代表聂德权对政府补偿该项目带来的环境损失的措施表示担忧，因为该计划涉及重新划分现有湿地面积和填平90公顷的鱼塘.&lt;/p>;&lt;p>;他认为，为野生动物提供自然通道而修建的10米宽的生态走廊对于欧亚水獭来说太窄了，欧亚水獭在世界自然保护联盟的红色名录中被列为“近危”。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果我们建造一条野生动物走廊，我们就得好好做，”他说，并指出它应该宽 20 米。&lt;/p>;&lt;p>;世界自然基金会香港分会的保护主任 Bosco Chan Kong还表示担心，设计不当的走廊会迫使水獭沿着道路行驶。&lt;/p>;&lt;p>;他建议建造一条570米长的“生态渡槽”，这是一条不间断的人工河，可以让水獭避开&lt;/p>;&lt;p>;但土木工程署北区发展办公室的项目经理张家良拒绝了环保人士的想法。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于城市资源稀缺，他说，考虑到土地资源，拟议中的 10 米宽走廊是“豪华的”，而政府正在采取额外的保护措施，在其周围修建围栏，以尽量减少对野生动物的干扰。&lt;/p>;&lt;p>;他还驳斥了这一说法建议修建渡槽，称其将耗资“数十亿美元”，而且太贵了。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China faces diluted early-season rice harvest as floods drench crops in farming hubs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3269035/china-faces-diluted-early-season-rice-harvest-floods-drench-crops-farming-hubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/e7d481cd-795e-46c3-9a6c-5aa7c22e7f1a_4ab3fe12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国近期的洪水威胁着该国早季的收成大米是人们的主食，也是北京确保粮食安全运动的一个重要组成部分。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近期，中国主要产区遭遇极端降雨，预计早稻收成将有所下降，对年产量造成压力。努力加强粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;这种作物将于本月晚些时候收获，估计占中国稻米总产量的 13%，在该国南部和东部地区过早发芽。据当地农民和农业分析师称，自 6 月中旬以来一直持续大雨。&lt;/p>;&lt;p>;产量极有可能下降，突显出在中国努力确保粮食自给自足之际，气候变化带来的日益严峻的挑战。随着地缘政治不确定性的增加，这对我国14亿人口具有战略意义。&lt;/p>;&lt;p>;“这个季节降雨量不寻常，低洼地区的水稻作物被淹，因此减少了降雨量。” “今年的产量几乎是确定的。”湖南省湘阴县农民丁勇说。湘阴县是中国四大“早稻”种植中心之一。&lt;/p>;&lt;p>;街道和农田也被洪水淹没。据官方新华社报道，湘阴附近的平江县自 6 月 18 日以来持续遭遇暴雨，该县录得 1954 年以来的最高水位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;根据一份研究报告，在另一个生产中心江西，持续的高温、潮湿和强降雨导致一些水稻过早发芽，这是一种在谷物成熟后和收获前可能发生的有害状况周二来自农业门户网站Cngrain的报道。&lt;/p>;&lt;p>;“由于天气持续潮湿，早稻产量将下降，部分地区出现收获前发芽现象，导致品质和产量双双下降，“ 它说。发芽过早导致水稻不适合人类食用，但作为动物饲料仍然可行。&lt;/p>;&lt;p>;国务院总理李强周一和周二考察江西防洪工作时指出，“今年异常天气事件频繁发生” ”并敦促地方官员尽早做好应对措施。&lt;/p>;&lt;p>;极端天气影响全球农业生产，预防自然灾害和减少其影响已成为农业农村部的首要任务。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一项研究显示，气候变暖导致的极端降雨预计到本世纪末将导致中国水稻产量减少 8%一组中国研究人员去年5月在学术期刊《自然食品》上发表的研究成果。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方统计，自2021年以来，中国每年生产早稻超过2800万吨，占总产量的13%以上，占粮食总产量的4%以上。&lt;/p>;&lt;p>;2018年以来，全国粮食累计产量持续增长，去年创下6.954亿吨的历史新高.&lt;/p>;&lt;p>;政府誓言要将年产量保持在6.5亿吨以上，但有几个因素可能会阻碍这一目标的实现，例如城市化后耕地的减少以及农业人口种植粮食作物的热情不高。低回报。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/一个>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s Taobao adds 1-hour delivery short cut in race against ByteDance, JD.com]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3269050/alibabas-taobao-adds-1-hour-delivery-short-cut-race-against-bytedance-jdcom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/aac8d989-a6ba-4c0c-98c7-a0f3e721539d_a0968104.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;淘宝正在扩大其一小时送达的产品范围，在其主页添加热键以进一步吸引用户。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团旗下的在线购物应用淘宝已在平台主页上设置了一小时送货服务热键，这家科技巨头试图在电子商务领域占据更大的地位。在与京东和字节跳动的抖音竞争的需求交付市场。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国最大的电子商务市场与淘宝合作，从周二开始，这项已有 4 年历史的服务现在拥有自己的标签，可以从淘宝主页访问淘宝和天猫集团在一份声明中表示，同为阿里巴巴旗下的食品配送平台饿了么将通过其“24小时本地生活服务”扩大产品范围。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;该服务涵盖了广泛的生活必需品，包括生鲜农产品和其他杂货、药品、酒类和鲜花。其中大部分已被饿了么覆盖。平台保证下单后一小时内送达。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/03/8f6bb877-edb7-4c08-80c6-14cc7dc45d8b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美团和饿了么外卖员在红绿灯前等待2023 年 8 月 9 日，上海街头的其他电动自行车骑手。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴的连锁超市盒马鲜生和台湾的大润发也是其中的一部分据淘宝称，一小时达服务。&lt;/p>;&lt;p>;该在线市场一直在招募更多平台上的品牌和商家成为其一小时达服务的供应商，“只要他们在当地有仓库”该公司在声明中表示，“它可以满足用户的即时交付需求”。&lt;/p>;&lt;p>;随着对价格敏感的消费者将越来越多的业务转向拼多多控股旗下拼多多等经济实惠的应用程序，中国最大的电子商务参与者一直在努力寻找创造性的方法来留住购物者在他们的平台上。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，大量不同类型产品的按需配送一直是中国最大的两个食品配送平台的领域。美团和饿了么。现在它是电商市场的最新战场，京东和抖音（中国版TikTok）也在这一领域投入巨资。&lt;/p>;&lt;p>;抖音在中国推出了一小时送达服务。 2022年，覆盖北京、上海、深圳、杭州等十几个城市。 5月，京东升级了自己的一小时达服务，推出了名为“秒送”的新品牌。该公司向中国媒体吹嘘，在某些情况下，送货速度最快可达九分钟。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国的增长很大程度上是由出口推动的，电子商务平台也在寻找提高海外销售的方法。淘宝在这一领域的一项更宏伟的实验包括与国内火箭开发商 Space Epoch 合作，研究如何在一小时内将包裹运送到世界任何地方，该初创公司于 4 月份宣布。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝还启动了五月份对其网站进行了重大设计改革——这是“七年来最大的更新”。该平台希望简化的布局和更好的搜索将为用户创造更好的体验。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers in UK flex political muscles as the country goes to the polls on Thursday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3269057/hongkongers-uk-flex-political-muscles-country-goes-polls-thursday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/20e045e8-7bf5-49e5-b518-ce7bafe023a3_fa2c9548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国为威斯敏斯特附近的投票站做准备周四大选。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四的英国大选也将标志着最新一波香港移民政治参与的开始，一些已经游说候选人、定居英国的活动人士&lt;/p>;&lt;p>;英国三大政党——保守党、工党和自由民主党——也在其选举宣言中强调了香港的投票，并承诺继续实施威斯敏斯特在北京峰会后推出的定制签证计划。实施的国家安全法将于2020年生效。&lt;/p>;&lt;p>;居住在伦敦南部萨顿的运动组织“投票香港2024”(V4HK)组委会成员之一、前香港立法会议员李永达表示英国政坛出现独特声音“只是一个开始”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要敦促更多议员在大选后关心香港话题，发出我们的声音， ”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年 1 月英国国家（海外）签证计划开放申请以来，截至 3 月，已有约 144,400 名签证持有者抵达英国。&lt;/p>;&lt;p>;那些在该国定居的人根据该计划，他们将能够首次在大选中投票。&lt;/p>;&lt;p>;一些新近来自香港的移民发起了 V4HK 运动，旨在动员现在定居在英国的城市的人们，为他们的生活做出贡献。 &lt;/p>;&lt;p>;李说，他的组织在多个城市举办了至少15场选举论坛，引起了香港人的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“选举论坛与V4HK 在萨顿举办的活动吸引了超过 100 名香港人……他们积极向六位候选人提出问题。&lt;/p>;&lt;p>;李说问题范围从政治到涉及居住在英国的香港人的安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/03/579b1252-5de2-4e0c-8081-e090383df4e7_eb9e5d41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前香港立法会议员李永达，现在在英国政治上活跃，准备周四的大选。图片：Tory Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中还包括有关扩大 BN (O) 签证计划范围以及学生费用的问题，目前学生的收费标准为在获得英国永久居民身份之前，可以享受更高的国际税率。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他很高兴听到至少四名年龄在20至30岁左右的香港年轻人计划在英国政坛留下自己的印记。他补充说：“他们已经加入了政党，并准备好为这一目标铺平道路。”&lt;/p>;&lt;p >;V4HK 在线民意调查从去年 11 月到 1 月对 1,220 名受访者进行了调查，发现 81% 的受访者已经登记为选民，另有 7.5% 计划登记。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份公布的调查结果还发现31.2%的旅英香港人对特定政党没有明确的偏好，13.4%的人不知道自己会支持谁。&lt;/p>;&lt;p>;在表示偏好的人中，20.8%的受访者最倾向于支持谁支持保守党，其次是自由民主党（15.9％）和工党（7.2％）。&lt;/p>;&lt;p>;香港人的移民途径是由保守党政府提出的，工党很有可能获胜。这次的民意调查。&lt;/p>;&lt;p>;但李补充说，他预计无论哪个政党组建下一届政府都不会终止英国国民（O）签证计划。&lt;/p>;&lt;p>;他说香港人已经取得了重大经济成就&lt;/p>;&lt;p>;李补充说，英国人认为香港人愿意工作、友善、受过良好教育且英语流利。&lt; /p>;&lt;p>;工党表示，香港人道主义签证为香港人寻求庇护提供了重要途径。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将与移居香港的社区成员站在一起并提供支持”它说。&lt;/p>;&lt;p>;保守党攻击中国所谓的无视普遍人权及其对香港的国际承诺，并承诺维持对想要离开香港的人的签证计划.&lt;/p>;&lt;p>;自由民主党更进一步，誓言继续争取英国国民（海外）护照持有者的权利，并提供更多资金帮助他们融入英国。&lt;/p>;&lt;p>;Benson Wong伟国是香港前工党党员，也是浸会大学前政治学助理教授，于 3 月加入自由民主党。&lt;/p>;&lt;p>;黄家住在距沃金约 25 英里的地方位于伦敦西南部的他已签约帮助该党候选人在其所在地区的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他预计萨顿、沃金厄姆和科林代尔等选区的情况会如此，这些选区竞争都很激烈，而且有大量来自英国的移民。 &lt;/p>;&lt;p>;“一些7月初回港的香港人非常关心选举，他们在出发前就已经通过邮寄方式投票了。”&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;p>;V4HK还要求选举候选人签署一份为香港人做出的承诺，并填写一份调查问卷，表达他们所关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的网站称，约有50名候选人签署了承诺，回答了V4HK的调查问卷，或者发表支持声明。&lt;/p>;&lt;p>;大约有 4,500 名候选人在选举中争夺席位。&lt;/p>;&lt;p>;该承诺要求候选人支持香港人追求自由和民主，并帮助香港人实现自由民主。在英国定居和融合，包括使用现有 BN (O) 签证计划的人以及请求政治庇护的人。&lt;/p>;&lt;p>;调查问卷询问了候选人在各个领域的立场，包括“解决中国大陆和香港政府的“跨国镇压”。&lt;/p>;&lt;p>;候选人还被问及对制裁中国和香港官员的看法，这些官员据称对侵犯人权、改善英国国民医疗服务体系(NHS)服务和犯罪负有责任。 &lt;/p>;&lt;p>;在香港选民人数最多的选区萨顿和詹姆 (Sutton and Cheam)，工党候选人克里斯尼·雷舍卡伦 (Chrishni Reshekaron) 表示，政府应该采取更多措施来帮助移居英国的香港人，特别是在就业方面。 &lt;/p>;&lt;p>;自由民主党对手卢克·泰勒在调查问卷中承认，香港人在职业资格获得英国认可方面存在问题。&lt;/p>;&lt;p>;泰勒表示，这一困难得到了令人满意的解决对于香港移民和国家经济来说可能是双赢的局面。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany blocks Chinese state-owned firm from buying Volkswagen gas turbine unit over security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269060/germany-blocks-chinese-state-owned-firm-buying-volkswagen-gas-turbine-unit-over-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.03 21:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/03/30064ed2-9f0f-4dfd-b180-b4b2796a82a2_023689ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德国经济事务和气候保护部长罗伯特·哈贝克证实柏林阻止将燃气轮机业务出售给中国国有造船公司。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;出于国家安全考虑，德国政府阻止将大众集团子公司曼能源解决方案公司旗下的燃气轮机业务出售给中国国有造船公司&lt;/p>;&lt;p>;根据 6 月 20 日宣布的交易，中船重工龙江 GH 燃气轮机公司将接管 MAN 在奥伯豪森和苏黎世的业务，致力于开发新的燃气轮机产品线。该公司是中国船舶工业集团公司的子公司，开发中小型涡轮机，并为中国海军驱逐舰制造发动机。&lt;/p>;&lt;p>;经济部长罗伯特·哈贝克证实了停止销售的决定，并援引了德国外贸部的消息和支付法。根据该立法条款，如果公司被认为对国家安全和公共秩序构成威胁，政府可以阻止公司向欧盟以外的所有者出售业务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须遵守的限制哈贝克周三在柏林举行的新闻发布会上表示：“法律规定，我们保护可能对公共安全和秩序构成威胁的技术，使其免受信息泄露或受到与我们不总是友好关系的国家的影响。” .&lt;/p>;&lt;p>;德国制定了规定，允许政府审查或阻止外国企业购买“关键技术”和“关键基础设施”公司低至 10% 的股份。&lt;/p>;&lt;p >;该部补充说，它无法提供有关安全问题以及公司的运营秘密的更多详细信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/07/03/6E1B4EA8-0043-46A9-86A1-4CC30416C5A0_990C1CFB.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“>;周三，就安全问题而出售了属于大众集团的子公司的燃气轮机单元出售给中国投资者的安全问题。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; csic longjiang与中国军方的紧密联系是德国政府拒绝这项交易的主要原因，据知情人士说，被要求不要被确定为审议是机密的。 >; &lt;p>;男子发言人说，该公司计划尊重政府一旦正式披露的任何决定。 CSIC LONGJIANG无法立即发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;在最近一次中国旅行中，哈贝克与中国政府代表谈到了德国和欧洲对向亚洲国家出口的谨慎态度军事目的。&lt;/p>; &lt;p>;德国的Handelsblatt报纸首先报道了经济部拒绝该协议的决定。&lt;/p>; &lt;p>;德国担心对北京过度依赖的担心已经在增长，并让关键基础设施下降&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯入侵乌克兰及其随后对欧洲关键的天然气供应的减少，进一步引起了人们的关注。&lt;/p>;，</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man attacked 35 minutes before scheduled appearance at assault trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3269062/hong-kong-man-attacked-35-minutes-scheduled-appearance-assault-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 21:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/71095B69-3559-4D39-AAAC-3CED94292A06_1EDCDAFE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”长长的反三项小队调查了此案。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名香港男子周三在新地区的一个公共住房庄园发生袭击中受伤一个袭击案。&lt;/p>; &lt;p>;截至周三下午，警方仍在寻找三名袭击者，他们在上午8.25左右袭击了Tin Shui Wai的Ching Pik House外39岁的受害者。 /p>; &lt;p>;目前尚不知道该男子预定法院出庭背后的情况。&lt;/p>; &lt;p>;熟悉该案的消息人士说，该男子计划在Tuen Mun Court的一次袭击案听证会上参加。上午9点。&lt;/p>; &lt;p>;内部人士说，该男子在离开家园后不久就受到了袭击。&lt;/p>; &lt;p>;“袭击持续了大约一分钟他说。警方收到一名安全警卫的报告后，发现受伤的受害者。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士称，受害人遭受了手臂和腿部伤害，当他被送往Tuen Mun医院接受治疗时，他遭受了半意识。 &lt;/p>; &lt;p>;官员们正在搜寻该地区的嫌疑人，到目前为止没有逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;警察正在将事件视为受伤，而尤恩·洛恩·朗（Yuen）长期的反铁族小队正在调查该事件。案例。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前五个月中，警方处理了787个有关三合会相关犯罪的报告，比2023年同期登录的741例案件增加了6.2％。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand probes BYD, China’s EV giant, after consumer complaints over dealers’ discounts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3269052/thailand-probes-byd-chinas-ev-giant-after-consumer-complaints-over-dealers-discounts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/03/52EFCDAE-197D-4E8F-94EE-53D84A9510DC_544364E6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;泰国当局正在调查比德的经销商，因为消费者投诉了中国电动汽车巨头的主要国际市场上的积极折扣，这使一些买家对他们为自己的费用付出了多少痛苦汽车。&lt;/p>; &lt;p>;泰国总理办公室指示该国的消费者保护局启动调查。&lt;/p>; &lt;p>;它是在BYD客户声称销售代表断言客户的销售代表之后触发的。折扣活动结束后，汽车的价格将上涨，但经销商后来又进一步降低了价格。有100多家经销店没有立即回应寻求评论的请求。 ”消费者保护委员会的高级官员帕萨科恩·塔普蒙科尔（Passakorn Thapmongkol）说&lt;/p>; &lt;p>;在Facebook上的一个BYD所有者组上，其他泰国客户分享了类似的投诉。在车展之后增加，但最后，它确实减少了。”全球最大电动汽车制造商的市场。根据研究公司Counterpoint的数据，BYD在第一季度指挥了泰国电动汽车市场的46％，是乘用车的第三大玩家，份额为9％。 >; &lt;p>;市场上的其他EV竞争对手包括大城市和特斯拉。&lt;/p>; &lt;p>; BYD计划于周四在泰国东部雷昂省东南亚开设其第一个EV生产设施。它计划在该设施上投资约4.9亿美元，以每年生产15万辆汽车。&lt;/p>; &lt;p>;深圳市 - 总比例目前在泰国出售四种型号，价格为6999999泰铢和159万泰铢（US 19,000美元至43,200美元） ，根据牧师的网站。&lt;/p>; &lt;p>;由比德和越南的Vinfast领导，自去年以来，东南亚的电动汽车销售额增加了一倍以上，而牺牲了传统汽油发动机模型的日本和韩国制造商。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel approves largest West Bank land seizure in 3 decades, likely escalating Gaza tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3269055/israel-approves-largest-west-bank-land-seizure-3-decades-likely-escalating-gaza-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/03/01411D57-3114-49A6-97AE-969C64222C99_9435C1BC.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”纳布勒斯银行市（Bank City of Nablus），2023年4月。巴勒斯坦人说，他们受到以色列定居者的限制。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名反秘密看门狗说，以色列在三十年来批准了被占领的西岸最大的土地扣押。&lt;/p>; &lt;p>;以色列集团和平现在周三表示，当局最近批准了约旦河谷的土地12.7平方公里（近5平方英里）的拨款。该集团的数据表明，这是自1993年和平进程开始时奥斯陆协定以来最大的单一拨款。&lt;/p>; &lt;p>;土地拨款可能会恶化与正在进行的以色列 - 哈马斯战争有关的飙升的紧张局势加沙。自战争开始以来，暴力行为在西岸猛增，以色列进行了近乎每日的军事袭击，这些军事袭击常常与巴勒斯坦武装分子激发致命的枪战。&lt;/p>; &lt;p>;上个月下旬批准的土地夺取但仅在周三宣布，在3月在西岸扣押了8平方公里（约3平方英里）的土地，2月在2.6平方公里（1平方英里）。&lt;/p>; &lt;p>;使2024年和平现在说，到目前为止，以色列土地癫痫发作的高峰年。通过宣布他们的国家土地，以色列政府已将他们开放给以色列人并禁止巴勒斯坦私人所有权。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;巴勒斯坦人认为，巴勒斯坦人认为在被占领的西岸的定居点扩大作为任何持久和平协议的主要障碍，大多数国际社会认为它们是非法或非法的。&lt;/p>; &lt;p>;以色列现任政府认为西岸是犹太人的历史和宗教人士，并且反对&lt;/p>; &lt;p>;以色列在1967年的中东战争中占领了西岸，加沙地带和东耶路撒冷。巴勒斯坦人希望将所有三个领土都用于未来的州。这里居住着超过 500,000 名拥有以色列公民身份的犹太定居者。西岸的300万巴勒斯坦人居住在看似开放的以色列军事统治下。&lt;/p>; &lt;p>;巴勒斯坦当局管理以色列占领的西岸的一部分定居点的位置。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retailers need to change their ways to stop sales slide, industry experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3269058/hong-kong-retailers-need-change-their-ways-stop-sales-slide-industry-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 20:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/03/35925544-948C-4C7A-BC14-BA571857E337_D83B9CA6CA6.JPG“ ALT =”>;议员。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;滑动销售数字是对香港零售商在消费模式变化的情况下重塑自己以赢得购物者的警钟，尤其是那些选择在边境上花费的居民，行业负责人说。&lt;/p>; &lt;p>;警报铃在周二的官方统计数据显示，零售销售额连续两个月被两位数的数字暴跌，5月14.7的一年下降了11.5％ 4月的％下降。&lt;/p>; &lt;p>;行业领导者和立法者周三敦促零售商改变其运营方式，包括通过加强在线销售渠道和改造商业模式，因为游客更喜欢经验而不是挥霍消费品的同时，而香港人去了中国大陆以寻求更便宜，更好的服务。&lt;/p>; &lt;p>;有些人呼吁改善服务质量作为第一步。与他们旁边的商店竞争，但大湾地区的各个部门。”香港中国制造商协会主席Wingco Lo Kam-Wing说。 ，香港的零售业需要考虑新的突破。他补充说，消费模式的变化之一是在网上购物的越来越多的转变。 6月。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年的前五个月中，该市欢迎1800万游客，其中76.6％来自大陆，但零售额在此期间的一年下降了6.1％。 &lt;/p>; &lt;p>;为了吸引更多的游客并增加消费，LO建议通过包括其他当地部门的要素来改善旅游体验。&lt;/p>; &lt;p>;访客可以参观著名电影和电视剧的地点他说，或者是本地产品制造过程的第一手经验。有效性以及品牌背后的故事。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/07/ 03/48AE81BC-3A33-47D4-B1DF-D99D2779B500_CB72E028.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;强大的Hong Kong Kong Dollar在城市中在城市中购物更昂贵。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;零售业负责人零售业负责人jll hong kong说，零售商应作为重新发明的基本组成部分改善服务。&lt;/p>; &lt;p>;“目前对消费者很重要，”他说。 “我听说很多人说在整个边境的服务质量都更好，而且在香港也有一场礼貌的运动。”是经济不景气的一个因素，它反映在他们的产品，服务和基础设施中。&lt;/p>; &lt;p>; tien表示，政府将需要更多地投资于大规模的旅游基础设施，而不是在烟火上花钱，这不会吸引了高层行业所需的高层。与消费者联系以增加销售和收入。&lt;/p>; &lt;p>;他建议企业在即将到来的巴黎奥运会期间寻求机会，该奥运会开始于本月晚些时候，包括广播活动以增加人流和刺激消费。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;香港中国大学劳·乔·库塔（Lau Chor Chor Tak）全球经济学与金融学院的执行董事Terence Chong Tai-Leung教授说，在线购物的结构性变化导致了一些物理商店被淘汰，鉴于鉴于鉴于鉴于这些商店不可避免，因此这是不可避免的技术的发展。&lt;/p>; &lt;p>;“在技术时代，物理商店可能不需要。他说，这对每个经济都是一样的。</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t expect a Labour government to fix broken Britain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/video-opinion/article/3268847/dont-expect-labour-government-fix-broken-britain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/03/52558E0B-056E-4766-96B3-8C52F2F2FC7B56_C5051B0E.JPG“ ALT =”>;在过去的50年中，P>;两次，英国的政治景观已经急剧重塑：首先是玛格丽特·撒切尔（Margaret Thatcher）在1979年的保守胜利，然后是托尼·布莱尔（Tony Blair）在1997年的新劳动力激增。现在，国家站在另一个变革性的悬崖上时刻。&lt;/p>; &lt;p>;几乎可以确定的是，经常在14年统治时期，保守党的时代就结束了。预期的消除选举将是自我毁灭行为的高潮，但连锁反应将远远超出英国议会的保守党席位。&lt;/p>; &lt;p>;记住，在英国脱欧运动的热情中，保证像支持者的嘴里是洪流吗？英国将再次崛起，这是其欧盟束缚的灰烬中的凤凰，重新确定了自己的全球力量，让人联想到它的过去。&lt;/p>; &lt;p>;，在这里，我们已经从撤回交易达成的大约四年了与布鲁塞尔有关，并没有与一个伟大的国家的复兴，而是竞争次优的经济人物，政治不稳定和令人沮丧的民众。&lt;/p>; &lt;p>;脱欧后的经济景观远非承诺的文艺复兴。尽管在2024年的第一季度，英国的国内生产总值增长了0.7％，这是七个国家组中季度增长率最高，但与英国退欧以来多年来观察到的整体增长趋势相比，这种表现更加离群。英国的贸易量持续了五年的五年下降。&lt;/p>; &lt;p>;肯定可以说，全球金融危机的后果，全球流行病和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在乌克兰的侵略没有帮助。但是，许多损害都是自大的，它始于我们的政治领导人和聚会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/02/87823787-2412-4ba8-be6f-447444974949bc4_1e065491.jpg“ alt =” 2022年4月13日，在伦敦的党盖特丑闻后，英国总理鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）罪丘吉尔的混乱。内场，丑闻和领导挑战使它破裂，无效和不信任。&lt;/p>; &lt;p>;在鲍里斯·约翰逊（Boris Johnson）的动荡期间，强大的领导诺言的承诺让位给了一系列丑闻，例如在他的当事人中持有的当事人唐宁街办公室在大流行期间和指控已故的伊丽莎白女王对议会的预期撒谎，对他的英超造成了长长的阴影。&lt;/p>; &lt;p>;随后的是利兹·特鲁斯的简短阶段，这只是添加到保守党的困扰。她雄心勃勃的经济政策，特别是没有资金支持的减税政策，惊动了金融市场，引发了混乱，导致党内和公众信心急剧丧失。这使她在破烂不堪的英超联赛中加剧了该党的领导和方向危机。&lt;/p>; &lt;p>;，然后现任总理瑞希·萨纳克（Rishi Sunak）。任何诚实的人都不会说他没有资格或者像他的两位前任一样不认真。但是Sunak的问题是保守党疲劳和被视为完全失去联系的结合。提前离开诺曼底登陆纪念活动，或者滔滔不绝地谈论乘坐竞选火车，就好像他刚刚参观了空间站一样，这只是几个例子。最重要的是，普通英国人在任期期间没有感到任何重大的财务改善。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/帆布/2024/07/02/a0f7f2d8-50fc-4b58-a98a-081f1bb60884_87eb9b9b9b666.jpg“ alt =”查尔斯三世，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）和布里吉特·马克龙（Brigitte Macron）在6月6日在法国诺曼底举行的D-Day纪念日纪念日纪念日纪念活动期间。此外，Div>; &lt;p>;最近的博彩丑闻特别令人震惊。劳工和保守派候选人都注定要赚取约91,350英镑（115,626美元），如果投票给每年的收入，被认为值得在选举日期赌博，以使一些额外的费用。&lt;/p>; &lt;p>;这将毁灭性的信息发送给一个毁灭性的信息已经不信任的选民，进一步侵蚀了我们的规范，为奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）和他的改革英国党等民粹主义者提供了肥沃的繁殖地，这发现自己与保守党的面对面。&lt;/p>; &lt;p>;对法拉奇说您可能会说什么，但他已经掌握了利用政治不满的艺术，并恢复了聚光灯，准备利用混乱。他的政党预计将在下议院赢得18个席位，而没有对计划如何实现其诺言的说明。&lt;/p>; &lt;p>;社会中民粹主义的兴起反映了更深层的不满和幻灭的潮流民众。在我们的案例中，这无疑表示对传统威斯敏斯特系统中感知和事实上的失败或不足的集体反应，这是一种危险的发展。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/03/ac9496f7-c1c0-4396-90de-542bb151eed1_ed2458dc.jpg jpg“ “>;英国改革领导人奈杰尔·法拉奇（Nigel Farage）于6月4日在英格兰埃塞克斯（Essex）的埃塞克斯（Essex）的杰伊威克（Jaywick）举行了麦当劳的香蕉奶昔。随着保守党的混乱，法拉奇（Farage）看到了卷土重来的开幕式。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;与此同时，工党领导者Keir Starmer并不厌倦了有希望的变化和新的开始。但是，斯塔默（Starmer）的诺言和他对“乡村第一，党第二”的信条似乎很富有，考虑到他承认在2019年他说杰里米·科宾（Jeremy Corbyn）将成为“伟大的总理”时，他本质上说谎。由于指控他在劳动中的反犹太主义中的角色，Corbyn后来被Starmer开除。&lt;/p>; &lt;p>;使该国首次却首次从事企图抢夺的马基雅维利人权力抢夺，这使他的其他承诺难以置信。此外，它当然不会传达变化的信息。&lt;/p>; &lt;p>;，任何人都相信劳动是对保守党混乱和民粹主义的答案，我说干预主义者的倾向和监管狂热与工会和审查相当审查对商业利益的立场并不是经济卷土重来的理想秘诀。中国，俄罗斯和美国第二届特朗普政府在美国提出的挑战。&lt;/p>; &lt;p>;劳动对所有这些内部和外部挑战有足够的答案吗？我想不是。但是，我们的系统被打破了，在一定程度上，对损害控制的需求远大于此阶段的崇高目标。让保守党找到一种赎回和重塑自己的方法，以再次成为英国的稳定和愿景的可信力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>