<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Testing the waters: Chinese researchers find hope for life-threatening kidney injuries in the deep]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256416/testing-waters-chinese-researchers-find-hope-life-threatening-kidney-injuries-deep?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/51175ab2-5a3f-406d-8a95-f2981850ab57_3baebb67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家利用海洋细菌开发出一种新型治疗性纳米药物衍生的药物分子和贝类衍生的糖作为治疗急性肾损伤的递送系统。图片 Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;患有可能危及生命的肾脏疾病的人们的新希望可能存在于我们的海洋中。&lt;/p>;&lt;p>;在纳米技术和微观海洋生物的帮助下，科学家们中国的研究人员开发了一种药物，他们称可以用于治疗目前尚无有效临床疗法的急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;p>;广东的研究人员利用海洋细菌衍生的药物分子开发了这种治疗性纳米药物，贝类衍生的糖作为输送系统。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员在 3 月 8 日在线发表于同行评审期刊《药物学报》上的一篇论文中写道，纳米药物“有效减轻”受伤小鼠的肾损伤B.&lt;/p>;&lt;p>;纳米输送系统是一个快速发展的科学领域，纳米级材料可用于以受控方式将治疗剂输送到特定目标部位。&lt;/p>;&lt;h3>;中国团队培育出人源化肾脏当肾脏突然停止正常工作时（通常在不到几天的时间内）就会发生急性肾损伤。在严重的情况下，或者如果病情没有得到适当的治疗，它可能会发展为慢性肾脏疾病或衰竭。&lt;/p>;&lt;p>;虽然临床上可以针对急性肾损伤进行透析和维持血压等支持性治疗，但有针对性的论文称，药物和相关治疗并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，针对急性肾损伤发病机制的精准治疗是一种有效的解决方案。”该研究的作者、北京大学医学院教授屠英峰说。南方医科大学。&lt;/p>;&lt;p>;科学家们之前的工作已经鉴定出一类与新陈代谢相关的微生物分子，称为粉粉菌素，它们源自链霉菌的海洋菌株，在治疗肾癌方面显示出了希望。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;其中包括 S14，它被发现可通过增加 PRDX1（一种可以调节氧化应激的抗氧化酶）的产生来治疗小鼠急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;只有 3最多可活 5 年”：护理人员因帮助垂死妇女而受到赞扬&lt;/h3>;&lt;p>;据该论文称，氧化应激可导致炎症和细胞死亡，被认为是急性肾损伤的主要原因。&lt;/p>;&lt;但S14有一个很大的缺点。研究人员确定，细菌在体内的处理和排出速度非常快，“最终导致治疗效率不佳”。&lt;/p>;&lt;p>;为了改善S14的吸收、分布、代谢和排泄，团队旨在开发一种药物输送平台，可提高吸收程度和速率，以更好地针对损伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;壳聚糖 - 一种来自贝类外骨骼的糖，例如虾、蟹论文称，S14 被选为 S14 的载体，因为它“具有出色的生物相容性和生物降解性”。&lt;/p>;&lt;p>;纳米药物是使用这两种海洋衍生分子开发的，旨在“提高药物的成药性” S14 候选药物，使其能够在受损组织中积聚并更缓慢地释放。&lt;/p>;&lt;p>;这包括修改壳聚糖，使其对 pH 值敏感，使其靶向过度表达肾损伤分子的细胞，Tu 说。 &lt;/p>;&lt;h3>;美国外科医生在世界上首次将猪肾移植到活体患者体内&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员表示，在小鼠身上进行测试时，纳米药物“有效缓解氧化应激、保护线粒体、减轻炎症”并减少细胞死亡诱发急性肾损伤。&lt;/p>;&lt;p>;论文称，给予纳米药物的小鼠没有发现明显的器官损伤，这表明它是生物安全的，对肾脏无毒。&lt;/p>;&lt;p >;“我们的研究提出了一种开发海洋药物的系统方法，”该团队表示，并补充说，将候选药物与优化的递送平台相结合可以为急性肾损伤的临床治疗提供策略。&lt;/p>;&lt;p>;屠表示，团队希望进一步的研究和优化能够使他们的药物进入临床应用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Article 23: after the victory lap, what’s next for Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256329/article-23-after-victory-lap-whats-next-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/140fba5f-20ab-45ea-a7a9-5969f0dfac29_0b4d20c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港行政长官李家超鼓掌，立法会议员跟随3 月 19 日，香港立法会通过了第 23 条国家安全立法。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《基本法》第 23 条，中国全国人民代表大会制定的法律，制定了香港的宪制安排，要求香港特别行政区自行立法禁止七种危害国家安全的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;尽管主管官员的初衷是好的，但第一条2003年年中，实施第23条的运动以大规模抗议告终，而当时在立法会拥有八票的自由党撤回支持，国家安全法案也因此流产。该法案在董建华第一届任期结束时失效。&lt;/p>;&lt;p>;国安立法成为历任特首都不愿触碰的政治禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;为避免争议2005年接替董建华的曾荫权，站在当时强大的立法会“亲民主”集团的正确一边，优先考虑民主改革而不是国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;他成功地确保了2010 年，立法机关批准了宪制改革方案。这项改革在立法机关中设立了五个“超级议席”，实际上是覆盖全市的五个普通选区。&lt;/p>;&lt;p>;曾荫权被梁振英取代，梁振英是2012 年，梁振英自称爱国者。梁振英接任后不久，他的议程因民众抗议政府在学校实施国民教育的计划而偏离了轨道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/3d1f3bb1-da73-43d3-9322-b7785a164983_aa5c6775.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2012年9月8日，抗议者聚集在香港金钟区政府总部外，抗议在香港学校引入国民教育。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;新科目及其实施经费已获立法会批准，但随着9月立法会选举临近，民主派将国民教育污蔑为“洗脑”，以吸引选民。在数千名抗议者围攻政府总部十天后，梁振英撤回了这个话题。&lt;/p>;&lt;p>;针对国民教育的抵制令北京感到震惊。 2014年秋天，对体制的更大冲击发生了，当时抗议者围攻中环、金钟、铜锣湾和旺角，向北京施压，要求放宽特首普选的标准。经过 79 天的非法占领，香港大片地区陷入瘫痪，示威者失去了公众支持并被和平驱散。&lt;/p>;&lt;p>;但到了 2015 年，令北京更加震惊的是，香港独立运动似乎出现了。发芽了。梁振英在2015年1月14日施政报告中斥责香港大学学生老刊《本科》在《香港民族主义》一书中传播自决思想。&lt;/p>;&lt; h3>;恭喜香港终于立法第23条&lt;/h3>;&lt;p>;一群参加2014年占中运动的学生在2016年成立了香港民族党，最终被保安局局长禁止2018 年 9 月，根据《社团条例》，以国家安全为由，对北京的权威发起了挑战。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，一群新当选的立法会议员以侮辱性方式宣誓效忠，故意反抗北京。此后，全国人大常委会对《基本法》第一百零四条有关宣誓要求的解释后，这六名立法会议员被取消资格。&lt;/p>;&lt;p>;2017年，梁振英被林郑月娥接替。是一名职业公务员，他似乎获得了更多民众的支持，并且与立法机关中的亲民主集团关系更好，而该集团已巩固为阻挠和阻碍政府议程的强大反对派。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/b8b3746c-5d21-4401-a647-ae7008204e8a_85511f08.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2019 年 5 月 11 日，在立法会举行的关于引渡法案的会议上，立法会议员亚伯拉罕·拉扎克（底部中间）被其他立法者包围。照片：Edmond因此&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥于2017年年中上任，却没有提出实施23条立法的时间表。 2018年底，北京方面不断发出敦促香港履行宪制义务的声音，比如前港澳事务高官陈佐尔、王光亚，以及时任港澳事务办公室主任的张小明——声音越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;但林郑月娥却选择优先考虑逃犯立法，让香港能够将藏匿在香港的逃犯送往中国大陆、台湾和澳门。&lt;/p>;&lt;事实证明，这项立法比2003年的国家安全法案更具争议性。它引发了大规模抗议活动，数月来抗议活动愈演愈烈，反华色彩和港独气息更浓。北京制定香港维护国家安全法后，骚乱停止了。&lt;/p>;&lt;h3>;不是北京把香港变成了另一个中国城市&lt;/h3>;&lt;p>;尽管中国的国家安全立法立竿见影在平息叛乱的过程中，香港尚未履行其维护国家安全的宪法、法律和道德义务，这一义务已经履行了近27年。&lt;/p>;&lt;p>;叛国罪、煽动叛乱罪、间谍罪和盗窃罪数十年来，国家秘密一直在我们的法规书中。但许多条文无效且过时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;无论是宪法还是现实，香港都需要更新现有法律，并根据国家安全的整体观点引入新的罪行习近平主席于2014年4月15日提出的方针和国际趋势。&lt;/p>;&lt;p>;当前的国际趋势是防范外部干预，不一定采取武力手段，但可以包括政治渗透、选举干预、公开游说等。或其他更微妙的手段。澳大利亚、新加坡和英国都颁布了新法律，以预防不当的外部干涉。&lt;/p>;&lt;p>;香港现已引入类似的外部干涉危害国家安全罪。鉴于这是一项新罪行，学术界、专业机构、商会和依靠外部联络而蓬勃发展的智囊团提出担忧，这是可以理解的。&lt;/p>;&lt;p>;在通过国家安全法案时，行政长官李嘉诚 (John Lee Ka-)邱和他的政府完成了他们的前任都无法做到的历史性壮举； 3月19日下午6时53分，将成为香港历史上的一个里程碑。但是，在胜利之后，需要更多的解释和澄清来缓解担忧。让讲述香港国安法真实故事的活动开始吧。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Vietnam’s Russian arms supplies dry up, who will it turn to for weapons?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3256420/vietnams-russian-arms-supplies-dry-who-will-it-turn-weapons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/770bbbe7-7b87-4b79-883b-ed8fd8647b32_f3e6a7b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南士兵站在该国首次国际展览上展示的导弹旁边2022 年 12 月在河内举行的国防博览会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最新数据显示，越南从传统安全伙伴俄罗斯的武器进口正在减少，导致观察人士呼吁越南实现武器多样化或加强其武器进口快速发展自己的国内国防工业。&lt;/p>;&lt;p>;根据斯德哥尔摩国际和平研究所国防智囊团上周发布的数据，这个东南亚国家去年没有下达新的大订单，尽管该国每年估计拥有武器数量采购预算超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“多元化往往说起来容易做起来难，因为它需要摆脱旧有的联系并建立新的信任关系，”威尔逊中心研究员 Prashanth Parameswaran 说”美国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/dd822b67-78a2- 4ef9-a281-6b9c47e07478_0f9ea9cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年 10 月在北京举行的一次会议上，时任越南国家主席武文上与俄罗斯总统普京握手年。图片来源：Sputnik/viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在与中国时断时续的紧张关系中，越南近几十年来一直是全球 20 个最大的武器进口国之一，其大部分设备都是从俄罗斯采购的– 2014 年进口额达到峰值，超过 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;但据该研究所称，相比之下，去年的数字可以忽略不计。事实上，从数量上看，2023 年越南的武器进口量是自 2007 年以来最少的。&lt;/p>;&lt;p>;越南政府尚未对进口放缓的原因发表评论，但官员们确实公开表示，他们希望在 2023 年将供应从莫斯科转移出去。 2022 年末，该国举办了首届国际军火博览会。据报道，这促成了几笔交易，但没有提供更多信息。&lt;/p>;&lt;h3>;越南寻求在乌克兰战争中遏制对俄罗斯武器的依赖&lt;/h3>;&lt;p>;Nguyen The Phuong，该大学的越南国防专家澳大利亚新南威尔士州州长表示，这个东南亚国家军事现代化努力的一个重要方面是在军工企业集团和私营部门的帮助下建设强大、独立和两用的国防工业综合体。&lt;/p >;&lt;p>;减少对武器进口的依赖是近期的首要任务，Phuong 说，至少对于地面部队使用的非先进武器平台而言是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“更先进的武器是一个问题，因为越南依赖俄罗斯购买坦克、军舰和军用飞机，”他说。 “但这个问题并不容易解决，尤其是乌克兰战争预计还将持续几年。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/bcb270a2-bf79-41de-b613-13257ba14b18_b09421ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，俄罗斯导弹袭击后，基辅上空发生爆炸。自乌克兰战争爆发以来，俄罗斯对越南的武器供应已经减少。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然军队不放过的全面反腐败运动在越南武器采购下降中发挥了作用，但俄罗斯与乌克兰于 2022 年 2 月开始的战争Phuong 说，这加剧了问题。&lt;/p>;&lt;p>;越南国防规划者考虑的一个因素是大型俄罗斯武器平台在现代战场上的性能，无人机、巡航导弹和电子战可以证明&lt;/p>;&lt;p>;众所周知，越南最近一次大规模购买俄罗斯武器是 2016 年的 64 辆 T-90 坦克。但这些坦克在被美国瞄准时经常在乌克兰“遭遇不幸”。越南问题专家、澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶 (Carl Thayer) 表示，美国制造了“标枪”反坦克导弹和萨博博福斯动力 NLAW“发射后不管”射弹。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年至 2014 年期间塞耶表示，到 2021 年，只有俄罗斯和白俄罗斯两个国家“持续”向越南出售武器，并补充说，虽然进口量有所下降，但“没有真正的证据表明越南正在将其武器来源多样化，远离俄罗斯”。&lt;塞耶表示，虽然越南军方已考虑在 2022 年从捷克共和国购买飞机、雷达技术、枪械和装甲车升级，但美国是河内唯一的新供应商，于 2017 年出售 ScanEagle 无人机和喷气教练机，分别是 2021 年。&lt;/p>;&lt;p>;Phuong 说，越南在适应现代武器和平台方面面临的一个困难是摆脱苏联时代的坦克、战斗机和军舰的依赖，这些武器仍然占其武库的很大一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;“越南军方长期以来一直熟悉旧的做事方式，”他说，并补充说，该国不透明的武器采购程序也可能会阻碍未来的武器交易。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“最后但并非最不重要的一点是，钱”是一个主要问题，Phuong 说，因为任何海军或空军的现代化都“非常昂贵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/77d076b6-1a60-4315-a302-ef1abf30d805_e77515d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;在河内 2022 年越南国际防务博览会上，一名越南军官在捷克保安公司的摊位上尝试武器。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;塞耶表示，2022 年，越南与俄罗斯签署了一份关于大量购买武器的谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;河内一直在进行秘密采购《纽约时报》9 月援引一份泄露的越南政府内部文件报道称，越南计划违反美国制裁购买俄罗斯武器。&lt;/p>;&lt;p>;该文件日期为 2023 年 3 月，阐述了越南提议如何实现军队现代化通过与俄罗斯在西伯利亚的合资石油企业秘密支付国防采购费用。&lt;/p>;&lt;p>;泄露的文件由财政部副部长签署，称越南正在与俄罗斯谈判一项新的武器协议，该协议将“加强战略信任”在“俄罗斯在各方面受到西方国家禁运”的时期。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;自2022年以来，越南与澳大利亚、日本、韩国等一系列国家升级了关系韩国和美国——建立全面战略伙伴关系，河内称此举“大大增强了相互理解和政治信任”。&lt;/p>;&lt;p>;塞耶说，并指出，每份伙伴关系的联合声明都包含有关防务合作的部分。这些条款可以为越南开始探索从其他国家购买武器提供基础。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国拥有强大的国防工业，最适合提供大型武器平台，包括军舰、喷气式飞机、火炮和导弹系统，”塞耶说，并补充说华盛顿还向河内​​提供帮助发展其防御能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/22/9cd64e70-824d-4182-a363-ad5b578ac36a_bc3dee57.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯苏越南人民空军-30MK2战斗机在河内举行的2022年越南国际防务博览会上飞行。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国正在成为东南亚新的武器供应国，尤其是菲律宾和印度尼西亚，韩国在这两个国家的份额占 16%分别占武器销售的 14%。&lt;/p>;&lt;p>;2017 年至 2021 年间，这个东亚国家向东南亚国家出口了价值略低于 20 亿美元的武器。&lt;/p>;&lt;p>;改善了与东南亚国家的关系Phuong 表示，华盛顿将使河内更容易获得美国盟友的军事技术，而升级与其他国家的关系可以帮助越南增强其国防工业能力。&lt;/p>;&lt;p>;可能会开展联合武器开发项目他说，未来，尽管越南可能需要一段时间才能获准从美国盟友那里购买致命武器，而不仅仅是零部件。&lt;/p>;&lt;p>;“越南面临的困境是，它需要一个强大的国家现在拥有现代化的海军和空军，但与此同时，它正在努力寻找俄罗斯产品的替代品，而且犹豫不决。”Phuong 说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，越南可能会继续购买武器要么冒着制裁和声誉受损的风险，要么与西方供应商进行更多接触——这需要越南军队内部进行重大制度变革。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，“时间至关重要”，Phuong 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan actress faces social media pressure to have baby with tycoon Malaysian husband or risk him getting ‘outside help’, says ‘not my priority’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3255185/taiwan-actress-faces-social-media-pressure-have-baby-tycoon-malaysian-husband-or-risk-him-getting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/b2b70f22-be17-4e2e-8f27-c34eefda262d_b40b841c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位44岁的台湾女演员成为了目标网上有传言称，如果她不尽快给年轻的马来西亚富豪丈夫生个孩子，他将寻求“外部帮助”。她回击说她对现在的生活很满意。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名台湾女演员在网上引发争议，她的公婆被指控催促她生孩子，她表示组建家庭不是一个好主意&lt;/p>;&lt;p>;陈乔恩，44岁，与马来西亚富豪曾伟昌结婚两年。他比她小九岁。&lt;/p>;&lt;p>;据中国新闻网报道，去年以来，网上一直有人催促陈怀孕，称生孩子对她丈夫的家庭很重要。&lt; /p>;&lt;p>;最近几周网上的压力越来越大，有人说，如果陈今年没有怀孕，她的公婆将得到“外部帮助”来给他们生一个孙子。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/142e58b1-5b96-4e5e-a927-fb8a41232443_d179332f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾女演员陈乔恩被网络谣言针对。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“她的公公婆婆并不关心孩子是谁生的。只要是老公的孩子就可以了。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;“陈乔恩一直在尝试怀孕，但一切努力都失败了。她需要药物来缓解压力。”另一位谣言散布者说道。&lt;/p>;&lt;p>;陈在3月10日的微博中称网上的言论“毫无根据，无耻”。&lt;/p>;&lt;p>;“生活很充实”的选择。我认为每个人都有权利和自由选择自己想要的生活，因为人的生命只有一次。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经快45岁了。触动我的心，我听到心里有一个声音说，‘我真的很喜欢现在的自己’。”&lt;/p>;&lt;p>;陈说，生孩子并不是她目前想要追求的第一件事，她相信没有孩子，她的人生也是完整的。&lt;/p>;&lt;p>;“你觉得我有必要为了生孩子而这么辛苦吗？更重要的是，我还有两个毛孩子（她的宠物狗）。我喜欢所有的毛孩子，我会拥有更多。”陈写道。&lt;/p>;&lt;p>;她在帖子的最后说道：“我过着幸福的生活。我生不生孩子不关你的事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/13/df5a80d2-3797-461b-8fcc-94e9a146106b_006b8c02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位 44 岁的年轻人通过这样的话来对抗互联网巨魔目前，她对她的宠物狗（她形容它们是“毛孩子”）很满意。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾出生和长大的陈在大陆很受欢迎，在微博上拥有约7000万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;被网友昵称为“不老女神”的陈在内地出演了数十部电视剧和综艺节目。&lt;/p>;&lt;p>;她对谣言的长​​篇大论在微博和微博上的浏览量已达1.2亿次。她在社交媒体上得到了大力支持。&lt;/p>;&lt;p>;“她的心态太好了。每个人都应该这样想，我们应该首先做自己。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我同意她的选择。这比那些生完孩子然后每天都疲惫不堪的女人要好。”另一位网友说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s construction for Indonesia’s new capital Nusantara to lead growing overseas city-building portfolio]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3256395/chinas-construction-indonesias-new-capital-nusantara-lead-growing-overseas-city-building-portfolio?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/22/0b68a553-a1bf-4f0e-9b73-e0ae1dbb3e41_30543d20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nusantara 将取代雅加达成为印度尼西亚的首都。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正在将自己定位为努桑塔拉 (Nusantara) 的最大外国投资者之一，努桑塔拉 (Nusantara) 是印度尼西亚计划在未来 20 年中从头开始建设的新首都。森林和棕榈树农场。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，这项投资预计将成为其他国家越来越多的智慧城市和其他地标城市区域建设工作中的佼佼者。&lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，这些项目反过来将帮助中国与友好国家建立联系，促进贸易，让中国建筑公司有机会在海外证明自己。&lt;/p>;&lt;p>;“可以公平地说，中国拥有最强大的队伍经济学人智库驻中国的高级经济学家徐天辰表示，“中国拥有大量的工程师和建筑商，他们从 2000 年代中期以来的国家建筑热潮中受益”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在提供从融资到建设和维护的全生命周期解决方案，让东道国的生活变得更轻松。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的国有建筑商中信建设已表示有兴趣在 Nusantara 开发 60 栋住宅楼，该项目由于冠状病毒大流行，此举已被推迟，但政府办公室今年可能会搬迁，因为官员们寻求减轻雅加达的负担。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我对中国将在印尼进行大量投资，包括[Nusantara]，我并不感到惊讶，因为印尼投资部长表示，与中国做生意很容易，他们并不挑剔提出各种要求驻雅加达的亚洲中心研究所顾问委员会成员 Nukila Evanty 说道。&lt;/p>;&lt;p>;为其他国家建设城市也很自然地遵循了中国自身城市发展 45 年的“飞跃”北京中国与全球化智库副主任高维克表示，“一带一路”倡议的目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“一带一路”倡议资金的“明确需求” 2024年实现绿色&lt;/h3>;&lt;p>;北京标志性的“一带一路”倡议在数十个国家催生了中国资助的基础设施项目，包括港口、高速公路和发电厂。&lt;/p>;&lt;p>;智慧城市建设——一个术语高说，这通常指的是交通和城市资源的技术辅助管理，推进了中国增强“互联互通”的目标，特别是在东南亚等靠近其边境的国家。&lt;/p>;&lt;p>;位于婆罗洲岛东海岸的努桑塔拉将继非洲、中东和亚洲其他地区的工程之后。&lt;/p>;&lt;p>;在埃及，中国承包商建造了新行政首都政府中心的大部分建筑” ，埃及驻香港总领事巴赫·谢威基此前告诉《华盛顿邮报》。新首都包括非洲国家最高的摩天大楼之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几家中国公司还在帮助建设埃及的新阿拉曼，这座城市旨在容纳自动共享汽车和公共交通系统，徐补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国还参与了沙特阿拉伯 Neom 的建设，官员们称之为“未来主义”开发。徐说，中国公司参与了隧道、太阳能发电站和海水淡化项目。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，中国和肯尼亚签署了一项价值6.65亿美元的协议，帮助这个非洲国家建设“智慧城市”，中国电信设备巨头华为技术有限公司被提名开展这项工作。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，阿里巴巴集团旗下的云计算部门阿里云获得许可，可以为吉隆坡的智慧城市系统安装硬件，该系统旨在收集并整合交通摄像头的实时数据。阿里巴巴是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;h3>;阿联酋着眼于“全球参与者”角色，寻求通过投资与中国建立更紧密的联系&lt;/h3>;&lt;p>;中国已成为印度尼西亚第二大投资者，仅次于新加坡经过过去十年的大幅攀升，到 2023 年，中国大陆和香港的直接投资总额将达到 139 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“中国建筑公司在专业知识方面在全球范围内的竞争力日益增强，”查说北京大学国际研究教授道炯。&lt;/p>;&lt;p>;高补充说，虽然各国都有自己的房地产开发商，但中国企业可以开展更高质量的工作。&lt;/p>;&lt;p>;据《人民日报》报道，2022 年中国建筑业规模将突破 31 万亿元人民币（4.3 万亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Nusantara 项目对中国也具有重要意义，因为印度尼西亚是东南亚最大的国家北京人民大学金融学教授赵锡军表示，中国是区域全面经济伙伴关系贸易协定成员和“一带一路”倡议的创始成员。&lt;/p>;&lt;p>;价值73亿美元、142公里（赵补充道，中国投资财团在人口稠密的爪哇岛上修建的高铁去年开通，全长 88 英里，应该被视为中国可以做的事情的“典范”。&lt;/p>;&lt;p>;赵说：“就印尼投资而言，这是一个非常成功的合作项目。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;努桑塔拉首都管理局估计，国内企业已承诺投入 22 亿美元来建设未来。资本与约 300 亿美元的总成本相比，为外国投资者留下了充足的空间。&lt;/p>;&lt;p>;但分析人士补充说，中国对外国城市发展的投资伴随着延误、超支、融资和社会稳定的风险&lt;/p>;&lt;p>;赵说，北京官员正在关注“一带一路”倡议合作伙伴是否存在与经济趋势和社会稳定相关的“特定国家风险”，尽管印度尼西亚被认为是“低风险”，他补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;但徐说，中国仍将对印尼基建项目的“严重延误和成本超支”保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;中国承包商在爪哇高海拔地区经历了延误和超支。他补充说，快速铁路。&lt;/p>; &lt;p>;他说，一些印度尼西亚公民和官员已经对中国对矿业项目的争议感到不满。&lt;/p>; &lt;p>;北京在努斯塔拉（Nusantara）的作用将面临特别的审查。埃文蒂补充说，公众对中国投资的信息很少，他指出，中国工人从当地人带走工作。她说。&lt;/p>;她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will top-class summit put Hong Kong on global cultural map but leave the local arts scene with little to show for it?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3256488/will-top-class-summit-put-hong-kong-global-cultural-map-leave-local-arts-scene-little-show-it?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/23/f095DA93-5F34-4321-9B10-2B6D43E8DD68DD68_9E90E042.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” p>;去年这个时候，亨利·唐·杨（Henry Tang Ying-Yen）提出了一个想法，即在香港的西九龙艺术中心举办世界一流的会议，展示了美国的软性，并将这座城市放在全球文化地图上。 /p>; &lt;p>;在周日晚上，来自美国，英国，法国，西班牙，卡塔尔，澳大利亚，哥伦比亚，日本，新加坡，泰国，泰国，中国大陆等的博物馆和文化机构的顶级黄铜开始为期三天的国际文化峰会。它的吸引力和独特性。他在周二的邮报上说：&lt;/p>; &lt;p>;“我充满信心，我们可以充当大陆的国际平台，以促进在艺术和文化维度方面交流的国际平台。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;已邀请大约1,000人参加峰会，该峰会将进行五次小组讨论，周日在香港宫殿博物馆举行的欢迎晚餐和周一晚上在M+举行的豪华派对上，有五次小组讨论。表演和饮料。&lt;/p>; &lt;p>;参与者包括博物馆专业人士，学者，政府代表，艺术家，艺术和文化团体和赞助商的代表。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;当局将与理解备忘录（MOU）签署20机构关于合作领域的机构，例如展览，收集共享，保护，数字化和科学研究，以及为艺术管理者和艺术家提供的教育和交流计划。&lt;/p>; &lt;p>;唐说，这些交易标志着这是一个重要的里程碑西九龙艺术枢纽在全球范围内开展了新的合作伙伴关系和开发机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8/d8/images/images/canvas /2024/03/23/4245071D-5CDC-41E7-8FD0-3C59DE7FA67A_9AB9999704.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999 ，旨在将香港置于全球文化地图上。照片：迪克森·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;许多参加峰会的海外博物馆酋长以前从未去过香港，尤其是因为这座城市没有以前具有与全球机构相匹配的主要文化地标。&lt;/p>; &lt;p>;，然后，在Covid-19大流行期间，两个主要博物馆安静地开放 -  2021年M+和2022年的香港宫殿博物馆。专门针对中国歌剧的表演场地于2019年早些时候开业。&lt;/p>; &lt;p>;宫殿博物馆创建了一个以前从未在大陆以外展出的中国宝藏的新展示。&lt;/p>; &lt;p>;在Sanxingdui：在1月结束的四川展览中的新考古发现，在2020年至2022年之间发掘了55件物品，并首次带出四川省，其中包括23个被认为是一级的国家宝藏。&lt;/p>; &lt;p &lt;p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;文物包括带有夸张的面部表情的青铜头和被认为来自古代文明的眼睛和龙形物体，至少可以追溯到3，000年前。&lt;/p>; &lt;p>;现有的宫殿博物馆展览Yuan或清朝的旧夏季宫殿有190多个与历史遗址相关的展览，该展览会于1860年在英国和法国军队的第二次鸦片战争中被烧毁。&lt;/p>; &lt;p>;，它们包括绘画，包括绘画，首次在香港显示的书法，陶瓷，建筑模型，图纸和印刷品。 /Images/canvas/2024/03/23/08bbf6fc-edf9-47be-9fcf-a9ef6a615359_1f641a04.jpg“ alt =”>; &lt;div>;参观香港宫博物馆。照片：北京宫殿博物馆副主任梅&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; du haijiang du haijiang说，该节目不仅在首都和香港之间建立了文化纽带，而且还促进立法委员会文化小组成员的议员约翰尼·尼格·乔恩（Johnny Ng Kit-chong）的发展中国文化遗产的发展。 &lt;/p>; &lt;p>;“如果我们邀请客人没有什么明显的看法，那不是很重要。现在的时机已经成熟了，尤其是在大流行之后，并随着硬件的启动和运行。国际文化机构。&lt;/p>; &lt;p>;香港政府在2017年，2019年和去年举行了三个小规模的博物馆峰会。这些会议的一些发言人将在本月的峰会上参加，包括来自伦敦的维多利亚和阿尔伯特博物馆的蒂姆·里夫（Tim Reeve），以及法国凡尔赛宫和特里亚农宫的劳伦·萨洛姆国际文化峰会将在电影等领域包括其他艺术合作，与新加坡的亚洲电影档案馆，美国在美国的盖蒂保护研究所的保护以及与大陆剧院协会的表演艺术。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “来访的人可以把他们在香港看到的东西带回家，就像我们举办全球金融领袖投资峰会并邀请顶级银行家来香港时，他们可以亲眼看到香港是什么样子，”吴说。 。 &lt;p>;他的位置 - 可以通过三到五个小时的飞行轻松地从亚洲到达 - 促成了它是一个文化相遇的地方。 funfest将于今年春季&lt;/h3>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; lau siu-kai是半官方北京智囊团香港和澳门研究协会的顾问，他说这座城市的艺术和文化显示部门是似乎不受地缘政治紧张局势影响的少数领域之一。他说。 >; &lt;p>;“这一合作领域可能是一个突破，尤其是当政治舞台上的交换路线被证明很困难时。在北京的角度来看，在被认为在政治上敏感的领域较低的领域可能更有益。 >; &lt;p>;“中国也希望发展其软性，以增强他人对中国文化的理解和欣赏。邀请大陆学者和官员，不仅是来自海外的学者。只有这样，我们才能实现文化交流的目标。 03/23/41FCEF22-B28E-431D-9F4C-38528E4B58D9_CDAE253E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; lau siu-kai澳门研究说，活动组织者应该期待潜在的问题，以避免任何可能成为国际热马铃薯的政治争议。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，他警告说，这些合作可能会有陷阱。&lt;/p>; &lt;p>;“艺术和文化可以非常广泛 - 可以很广泛 - 可以政治化甚至可能涉及国家安全问题。当这些活动组织起来时，政治内涵需要最小化。” >; &lt;p>;劳还认为，文化峰会只能举行，因为自北京于2020年北京对这座城市实施了国家安全法以来，香港的政治气候发生了完全的变化。&lt;/p>; &lt;p>;“在此之前，我们有反对派的成员，他们将利用机会在国际社会在镇上时涂抹香港和抗议。现在，在新的政治环境下，我们不必担心人们会造成破坏。曾是西九龙文化区博物馆咨询小组的成员，质疑著名的外国机构对城市艺术界的贡献。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“大人物会随您付款时来来去去”，但当被问及他们如何帮助增强当地艺术界并为香港文化景观的发展做出贡献。这会让这座城市成为艺术中心吗？如果您愿意付款，人们将会来，这将使一些当地人受益，尤其是撰写有关他们所做的事情的报告的官员。不参加峰会的地方经济&lt;/h3>; &lt;p>; ho说，当世界各地的无价工作是在未来的合作上，将花费大量资金用于未来的合作，运输和保险可能会花费数百万美元&lt;/p>; &lt;p>;带到香港。 p>;“对于香港人，在看到梵高之后，即使没有昂贵的表演，他们也会更频繁地去博物馆吗？”他说。&lt;/p>; &lt;p>;要成为一个真正的文化中心，他说，这座城市需要训练有素的艺术和文化从业人员，一种持续教育的系统，健康的生态系统的发展，完全的艺术自由和对多样性的认可。 /p>; &lt;p>;“想要看到西方杰作的人将朝西方。当他们来到香港时，他们想看香港文化。” &lt;/p>; &lt;p>;约翰·巴顿（John Batten &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“莫斯有什么意义？当然，对于我们来说，香港必须有一些进入这些地方的机会。 ？例如，我们收藏了大量的中国古董。为了让我们真正受益，我们需要看到我们的一些艺术家在海外被看到。他们不必是大型展览。”他说。 2024/03/23/173EF8AB-946E-4207-B999-43C2521C69D6_C8B81E4A.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：Martin Chan &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在此规模上签署如此多的摩尔人也可以帮助香港在世界各地的专家建立数据库，并带来观点和专业知识的交叉剥夺。 &lt;/p>; &lt;p>;巴顿不同意香港人只参观了博物馆，说人们也很高兴参加其他展览。&lt;/p>; &lt;p>;“他们想学习一些东西。他们之所以去，是因为他们知道有人已经策划或组织了它，这应该很好。”他说。旧金山的美术博物馆。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这次会议为他的博物馆提供了加强他们在整个太平洋地区的关系的机会，并成为有关文化未来的对话的一部分。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; H3>;香港邀请海外博物馆，艺术领袖参加峰会以促进合作&lt;/h3>; &lt;p>;坎贝尔，他将在“数字诺言”的小组中讲话，他说：“随着技术的迅速发展，技术的迅速发展会产生深远的进步[峰会]为文化领域的可能性和复杂问题提供了一个可喜的机会，可以在不断发展的景观上进行有意义的国际交流。马德里将在“全球背景下重新思考博物馆解释”小组中签署谅解备忘录，并在小组讨论中说：“我相信这种峰会对于建造桥梁并与全球文化机构建立联系是必要和有用的。” &lt;/p>; &lt;p>;他说，他希望与国际观众分享普拉多广泛收藏的16和17世纪欧洲绘画的遗产。&lt;/p>; &lt;p>;也在香港举行的首脑会议上也是王中国国家博物馆主任Chunfa，他将其描述为该国最重要的历史，文化和艺术机构。以及全球博物馆的新趋势，以及更深入地研究博物馆如何在中国与世界其他地区之间的交流和相互了解中发挥更大的作用。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia claims new village taken on Ukraine front line]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256496/russia-claims-new-village-taken-ukraine-front-line?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/24/ba5c3a95-48b5-44e2-837a-55779a93348c_aed9b2e4.jpg“ alt =”>;周四，在乌克兰顿涅茨克地区的阿夫迪夫卡附近的一座被摧毁的文化屋前。照片：俄罗斯周六俄罗斯赢得了乌克兰部队的新领土胜利，而俄罗斯却在努力寻找武器和部队，而双方互相进行致命的空中袭击。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯武装部队表示，当对莫斯科音乐厅的武装袭击成为拱门竞争对手之间的新闪点争端时，他们已经占领了乌克兰村庄伊万尼维斯克（Ivanivske），就在巴赫穆特（Bakhmut）以西，这座十个月前占领的城市。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯部队最近几周控制了一系列一连串的一线线，因为乌克兰部队遭受了部队和弹药短缺。&lt;/p>; &lt;p>;上个月的avdiivka被捕，附近是俄罗斯人持有的顿涅茨克堡垒，是自巴赫穆特（Bakhmut）以来俄罗斯获得的首次主要领土收益，并被总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）称赞，这表明俄罗斯部队重返进攻。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/c291c811-a76f-4185-4185-95bf-abd9349ed24c_0c_0c_0c_0c5c16dc16dd.jpg gpg“ 999;“>;一名乌克兰士兵周五在乌克兰顿涅茨克地区的Avdiivka附近准备一架无人机。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯的国防部在一份声明中说，军队“解放了”了伊万尼维克，它也靠近恰西夫·耶尔（Chasiv Yar）镇，这可能成为下一个目标。莫斯科音乐厅周五说，当局称至少有133人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin信息，他们有一个窗户越过边境”。在乌克兰的人们试图逃离该国时，与他们接触。美国表示，没有看到乌克兰参与番红花市政厅袭击的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管乌克兰一直在努力寻找战争的武器和士兵，但它一直对俄罗斯进行了无人机袭击，而俄罗斯袭击了俄罗斯，这该地区州长说，&lt;/p>; &lt;p>;对乌克兰毗邻的俄罗斯边境地区的多次空袭杀害了两人，至少受伤了7人。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div >; &lt;p>;更向东，对萨马拉地区的一场无人机袭击在一家主要的炼油厂造成了大火，这是一系列针对俄罗斯能源行业的罢工。&lt;/p>; &lt;p>; Belgorod州长Vyacheslav Gladkov在Telegram上写道&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p &lt;/p>; &lt;p，他所在地区的两个地区以及地区首都贝尔戈罗德（Belgorod）遭到无人机和空袭。 >;“由于乌克兰武装部队在贝尔戈罗德（Belgorod）的空中发动进攻，三个阳台在公寓楼倒塌。其中一间公寓由一对已婚夫妇居住。令人悲伤的是，这名男子当场死于他的伤病。在克里米亚的塞瓦斯托波尔市开火的乌克兰导弹被击退，该导弹于2014年被吞并。&lt;/p>; &lt;p>;，但塞瓦斯托波尔的州长米哈伊尔·拉兹沃斯海耶夫（Mikhail Razvozhayev）随后宣布，火箭片碎片杀死了65岁的居民，还有四个居民和四个居民人们受伤了。他说：“这是近来最大的攻击。在战争前线附近的哈尔基夫（Kharkiv）的身上，四人遭到了一架沙赫无人机的袭击。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰第二城市的哈尔基夫（Kharkiv）在乌克兰的电力供应和约275,000人的大规模袭击之后，周五陷入黑暗中。根据州长Oleg Synegubov的说法，City仍在周六没有电力/2024/03/24/18BE0DC6-928A-4EA2-934D-8EACB42F156B_55B_55B_55B7BDD6.JPG“周五，俄罗斯在乌克兰哈尔基夫的袭击。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，欧洲合作伙伴在地面运营可能性上的分歧可能会破坏重要的合作。&lt;/p>; &lt;p>;上个月法国总统伊曼纽尔·马克龙拒绝马克龙说，尽管柏林和其他欧洲伙伴的严厉回应，但他没有退出乌克兰的部队。危害欧洲，称他为“温暖的人”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为马克龙总统用他的话对我们的国家和我们的大陆构成了危险，”萨尔维尼在罗马的一场聚会上说和民族主义欧洲领导人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Communist Party officials used press coverage of corruption to undercut rivals, study of 2000-2014 data shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3256427/chinas-communist-party-officials-used-press-coverage-corruption-undercut-rivals-study-2000-2014-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/23/6413DB37-5B14-4958-9583-5819F5F660C8_20992A27.JPG“ alt =”>;组成党内的“政治集团”。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国省级官员在2000年至2014年之间战略性地使用了有关腐败的媒体报告，这是美国两名基于美国共产党派系竞争的研究人员的研究这项研究显示，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;官员可以与北京的高级领导人接触到北京的趋势，该研究分析了100多个中国媒体对在14年期间接受腐败调查的官员的报道。 。印刷版将于下个月发布。&lt;/p>; &lt;p>;密歇根大学政治学副教授Ji Yeon Hong和Stanford中国经济和机构的博士后研究员Leo Yang，建造&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该模型表明，与更具影响力的中央领导人（特别是政治局常设委员会成员）有联系的主要省级官员更有可能促进对腐败调查的新闻报道的报道作为派系竞争的一部分，反对其他省份的同伴。某些省党秘书与政治局常务委员会成员之间的关系 - 中国最高的权力梯队。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员还使用了有关委员会成员的国家媒体报告的频率，以衡量其突出。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在研究期间，使用两种方法来划定中国政治派系的划分。&lt;/p>; &lt;p>;在第一个中，作者认为每个政治局常务委员会成员都是派系的赞助商。 /p>; &lt;p>;在第二次，他们将这些权力球员归为三个备受瞩目的派系。太子党，由前党内高级官员的后裔组成；一群主要是共产主义青年联盟官员Tuanpai与习近平总统的前任Hu Jintao联系在一起。&lt;/p>; &lt;h3>;是什么局限于中国曾经有力的共产主义青年联盟？&lt;/h3>; &lt;p>;作者避免确定谁确定谁确定谁构成了这些派系，但在他们的论文中说，这两种方法产生了相似的结果。&lt;/p>; &lt;p>;他们还使用关键字Shuanggui或内部纪律探针搜索了来自100多个本地媒体媒体的数百万个报告，并分析了在宗教官员的职业秘书的职业道路。秘密宗教裁判所备受批评的制度在2018年的国家监督法中合法化。&lt;/p>; &lt;p>;使这一关键指标的理由是基于以下假设：严格审查的区域媒体受到严格审查，受到监管。地方宣传部门。这些部门最终向地方党的秘书报告，因此地区媒体缺乏批评地方官员的动机。该论文认为，主管的成功是贬低与主管竞争的地方领导人。”担心的。他们还发现，与更强大的政治局常设委员会成员相关的省级领导人更有可能促进这种报道并有更多的晋升机会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;但是，他们的研究将无法提供准确的分析作者说，在今天的政党政治中，随着分析的数据在2014年结束时 - 习近平在该党担任综合大臣的领导片仅两年了。&lt;/p>; &lt;p>;在对该帖子的书面陈述中，洪恩和杨说：“我们的论文是出于学术目的而撰写的，证据仅限于当地报纸报道，主要是在当前领导之前。这使我们不准确和不合适，对中国当前的政治，尤其是在最高层面。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/22/9721371a-a39f-4267-8608-8608-0cfba857c566666666606fa53e.jpg“ >;中国过去最高领导人的肖像（从左起）毛泽东，邓小平，江·齐明和胡金托，随后是习近平习近平总统的肖像。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的研究主要集中在HU执政的时期。党秘书从2002年到2012年，在2013年担任中国总统，当时他的第二个也是最后一个五年任期结束了。&lt;/p>; &lt;p>;正如作者在论文中所描述的那样，那些年份不是“通常不是通常作为一个时期，一个派系或一个顶级领导人统治了他人”。在习近平在2012年接替人党领袖并开始越来越多的权力集中。委员会。习近平是继毛泽东、邓小平和江泽民之后第三位获此殊荣的中国领导人。胡没有获得头衔。&lt;/p>; &lt;p>;然后在2018年，国家立法机关投票决定改变宪法，取消了已经建立了三十多年的两届总统限制。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>; XI随后在四年后的第20党大会上取得了超过预期的胜利，他的宗教信仰和盟友越来越多地提名为政治局常设委员会，几位顶级官员派出&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 2022年10月的举动被许多人认为是北京集体领导的正式结局。在党内召集派系，许多堕落的高级官员在2012年底发起的反腐败运动中被纳入了他们，被指控成立了自己的内部“政治集团”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[It’s in China’s best interest to rein in a nuclearised North Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/asia-opinion/article/3256058/its-chinas-best-interest-rein-nuclearised-north-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.24 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/22/cb59caa7-6839-4cff-8ffa-32659ae25467_25beaa41.jpg“ alt =”>; 2019年6月20日，在平壤的五月天体育场举行表演。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;评估了第七届朝鲜核试验会取决于领导人金正恩的决定，它的执行仍然是最重要的问题。专家指出，北朝鲜已经达到了截至2023年3月的核试验的技术先决条件。鉴于第七核试验的主要目标是发展战术核弹头，去年对朝鲜新的弹头模型HWASAN-31的揭幕，满足了这一要求。&lt;/p>; &lt;p>;毫无疑问，中国的肩膀朝鲜核地位的主要责任。这很明显是中国，同时通过联合国安理会对朝鲜实施制裁的决议，同时采取了双重参与方法，为朝鲜提供了机会之窗。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管中国自称对稳定的承诺对稳定的承诺承诺朝鲜半岛对朝鲜的核计划的容忍度破坏了这些主张，导致批评中国在倡导与美国战略合作或讨论亚太地区的安全问题时都缺乏信誉。&lt;/p>; &lt;p>;韩国试图在1970年代实现核武器，在放弃美国军队从韩国总撤离后，美国将其制止。尽管美国专注于阻止朝鲜维持朝鲜半岛的稳定，但中国一直因默认允许朝鲜的不稳定行为而犯了错误，这种行为加剧了地区不安全感。事实上的核武国家只有三个测试和两个测试，第七次朝鲜核试验将提出超过这两个国家的能力的挑战。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜的核心野心，包括开发洲际弹道导弹（ICBM）技术，侦察卫星和巡航导弹，威胁着全球核不平条约（NPT）政权以及既定的核权力秩序。尽管这引起了对韩国核安全的直接关注，但有报道称，&lt;/p>; &lt;p>;尤其是危险的发展。&lt;/p>; &lt;p>;，中国的安全利益受到两个威胁的严重挑战。首先，朝鲜的核武器进步可能会通过一系列导弹发射和核试验造成巨大的环境破坏。辐射泄漏和地震的风险越来越高，特别是在中国东北部，带来了迫在眉睫的破坏威胁。&lt;/p>; &lt;p>;其次，美国盟友（例如北约）加强了加强威慑努力，可以加速实施一项东亚的封锁。随着朝鲜的核能力提高，全球核扩散的风险更大，这可能导致美国及其盟国建立海上防御线。&lt;/p>; &lt;p>;一些鹰派专家认为，如果朝鲜的核核核核能阿森纳迅速生长到不可避免的威慑，先发制人的罢工或斩首行动的地步。如果朝鲜进行第七次核试验，则泄漏和地震比预期的要比预期的要严重得多。&lt;/p>; &lt;p>;自2017年第六次核试验以来，科学家提出了严重警告，包括基于科学大学的研究的核者。和中国科技。关于连续的核试验导致的Punggye-Ri核试验场崩溃的风险增加，人们对放射性材料泄漏的恐惧越来越多。&lt;/p>; &lt;p>;中国科学院的科学家已经表达出来这些关注他们的朝鲜同行。 Considering that Punggye-ri is situated just 80 kilometres from the Chinese northeast border, where up to 100 million residents live, doubts have emerged that radiation leaks have been absent during the six previous nuclear tests.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meanwhile, the results of radiation exposure tests conducted by the South Korean government on 10 defectors from Punggye-ri indicate significantly elevated radiation levels, with five of them exhibiting a degree of severity that suggests genetic mutations.&lt;/p>;&lt;p>;Seismic activity triggered by nuclear tests has surpassed critical levels. Initially recorded at magnitude 4.3 during the first test, it escalated to 6.3 by the sixth, suggesting that a potential seventh test could exceed magnitude 7. This escalation raises concerns about a potential nightmare scenario: the eruption of Mount Paektu.&lt;/p>;&lt;p>;Since the sixth nuclear test, more than 40 natural earthquakes have occurred in an area previously devoid of seismic activity, heightening the risk of ground collapse. South Korean media has aired geological reports suggesting an imminent eruption of Mount Paektu, intensifying concerns that North Korea&#39;s seventh nuclear test could accelerate volcanic activity.&lt;/p>;&lt;h3>;North Korea&#39;s war talk is a cry for deft diplomacy from the US&lt;/h3>;&lt;p>;Mount Paektu is considered to be among the world&#39;s most dangerous volcanoes that could erupt at any moment, with predictions indicating it could surpass the power of the 1815 Tambora eruption in Indonesia.&lt;/p>;&lt;p>;Given such potential consequences, it is imperative for China to reconsider the rationale and justification for granting North Korea nuclear power status. From a regional security standpoint, China must take action to prevent nuclear proliferation and protect the region&#39;s shared ecology.&lt;/p>;&lt;p>;Let&#39;s hope that strong pressure from China has influenced North Korea to refrain from conducting a seventh atomic test. Whatever the reasons may be, it is crucial for the Chinese government to recognise the imperative of preventing yet another nuclear test.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Moscow concert hall attack shakes Russian capital, sows doubts about security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3256495/moscow-concert-hall-attack-shakes-russian-capital-sows-doubts-about-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 04:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/e23417a3-e8f8-440c-9bf2-185db826ade7_3ef96bfe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People lay flowers and light candles outside Crocus City Hall, on the western edge of Moscow, in Russia on Saturday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Shocked Russians brought flowers and teddy bears Saturday to the Crocus City concert hall on the outskirts of Moscow to pay their respects to more than 100 people who died in a grisly attack claimed by the Islamic State group.&lt;/p>;&lt;p>;Mourners hung flowers on fences and piled them on the ground a short distance from the concert hall where gunmen opened fire on a crowd and set off explosives that started a huge fire. Amid the grief, firefighters pulled bodies from the rubble and worked to put out the flames.&lt;/p>;&lt;p>;Videos shared on social media showed candles and flowers being laid in memory of the dead and wounded at monuments across Russia and at Russian embassies abroad.&lt;/p>;&lt;p>;The attack happened just days after Russian President Vladimir Putin cemented his grip on power by securing a record-breaking fifth term after harshly suppressing opposition voices during a highly choreographed election. The attack was the deadliest in Russia in years and left the concert hall a ruin.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/1a7cd020-7030-4535-8dd9-d289076dab75_729dd833.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A woman reacts in front of a makeshift memorial outside the Crocus City Hall concert venue in Russia&#39;s Moscow region on Saturday. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;The assault shattered nerves in Moscow and recalled memories of similar attacks that happened in the early years of Putin&#39;s presidency.尽管“伊斯兰国”声称对此事负责，但普京将责任归咎于乌克兰，俄罗斯在乌克兰发动的战争已进入第三个年头。 He cited no evidence for his claims.&lt;/p>;&lt;p>;As the death toll climbed and Putin ordered stepped-up security measures across the country, some Russians had questions.&lt;/p>;&lt;p>;“There are cameras everywhere that can trace opposition people going to a rally, and they are also stopped in the metro.但基本的安全措施在公共活动中不起作用，”叶卡捷琳娜在莫斯科说道，她指的是选举前的镇压行动。 She, like several other Russians interviewed, declined to give her surname because of security concerns.&lt;/p>;&lt;p>;“Does it mean that cameras are targeted on people who carry a book … but you can carry a bomb or a Kalashnikov,这样就可以了吗？ she asked referring to social media footage that showed the assailants in the concert hall with automatic weapons.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s Xi condemns Moscow shooting as &#39;severe terrorist attack&#39; in message to Putin&lt;/h3>;&lt;p>;Russian state television focused on condolences from foreign leaders and the outpouring of grief across Russia. It shared images of the suspects and pictured officials visiting hospitals and directing the clean-up operation.&lt;/p>;&lt;p>;“I woke up this morning and decided I definitely have to come here,” a man named Mikhail said near the concert大厅。 “There is no word for such scum … what they did is a terrible thing.”&lt;/p>;&lt;p>;“I couldn&#39;t stop crying,” said Elvira, adding that she awoke Saturday and was “so depressed” by the rapidly increasing death toll.&lt;/p>;&lt;p>;Russian news agencies showed people lining up to donate blood. They said more than 3,000 people had already donated for victims of the attack.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/d850618c-284e-4cef-853f-39bd5942f1c5_e3247718.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Firefighters work in the burned concert hall on Saturday after an attack on the building on the western edge of Moscow. Photo: Russian Emergency Ministry Press Service via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Despite blanket coverage, state television lacked key information on the attack, which sent some pro-Western Russians looking elsewhere for details.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s ridiculous because it happened in my city, and I was asking friends who live abroad,” Ekaterina said.&lt;/p>;&lt;p>;Russia is no stranger to mass attacks with high death tolls.&lt;/p>;&lt;p>;During the early 2000s and 2010s, a series of suicide bombings and attacks unfolded across Moscow, including the 2002 Nord Ost theatre siege, where 132 hostages and 40 Chechen hostage takers died after a mishandled Russian rescue response.&lt;/p>;&lt;h3>;Moscow concert hall attack: 11 suspects detained as death toll climbs to 143&lt;/h3>;&lt;p>;Most of the attacks were carried out by Islamist separatists from the North Caucasus, but in recent years, they have largely stopped. The relative absence of such violence has lulled Russians into a sense of security, even while the country&#39;s army fights in Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;“I am afraid that we may return to the times of the Chechen wars,” Mikhail Batsyn in central Moscow said, referring to apartment bombings that happened at that time. “I would really want for that to not happen and for this act of terror to remain a rare event.”&lt;/p>;&lt;p>;The fact that authorities were not able to stop the gunmen from rampaging through the concert hall, which reportedly had security measures in place, spooked many Russians.&lt;/p>;&lt;p>;On a social media chat group for a neighbourhood south of the concert hall and shopping centre, Russians discussed what precautions they would be taking in the coming days. Several suggested they would temporarily stop visiting shopping centres and busy places.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/e5ad3ba6-678f-4094-9dbb-634ef2184897_32c33a41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;People gather at a makeshift memorial on Saturday outside the Crocus City Hall concert venue. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“I don&#39;t want to go anywhere with a lot of people any more,” Ekaterina said, adding that she had cancelled plans to go to the theatre on Saturday.&lt;/p>;&lt;p>;Putin called the attack “a bloody, barbaric terrorist act” and urged “our comrades at the front and all citizens in the country” to come together in its aftermath.&lt;/p>;&lt;p>;In a nationwide address, he alleged that Ukrainian authorities tried to create a “window” for the suspects to escape across the border.&lt;/p>;&lt;p>;“Some of my friends believe in the idea of Ukrainian interference, but I can&#39;t imagine that it could be the truth,” said Elvira and several other Russians. Instead, they questioned why the attack had not been thwarted by Russian security services.&lt;/p>;&lt;p>;“Why is it that they say that there were warnings from foreign security services, but our services were completely indifferent?”莫斯科一位名叫奥尔加的女士问道，她指的是西方政府警告俄罗斯官员正在计划发动袭击的报道。 “How can this happen in 2024?”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Worldwide support pours in for Kate Middleton after shocking cancer reveal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3256494/worldwide-support-pours-kate-middleton-after-shocking-cancer-reveal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.24 03:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/6b9ae5cb-697a-4f9e-be05-7cef1b32b6d5_ff855c90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kate Middleton attends an event at Kensington Palace in London in June 2021. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Support poured in from around the world Saturday for Kate Middleton, the Princess of Wales, after she revealed in a candid video message that she is undergoing chemotherapy for cancer following major abdominal surgery.&lt;/p>;&lt;p>;The princess&#39;s poignant video, in which she spoke about the “huge shock” and “incredibly tough couple of months” for her family after her diagnosis, came after weeks of frenzied speculation on social media about her health and well-being.&lt;/p>;&lt;p>;“This of, course, came as a huge shock, and William and I have been doing everything we can to process and manage this privately for the sake of our young family,” Kate said in the video, which was recorded on Wednesday in Windsor.&lt;/p>;&lt;p>;“It has taken us time to explain everything to George, Charlotte and Louis in a way that is appropriate for them, and to reassure them that I am going to be OK,” she added, referring to her three young children.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kate, 42, did not say what type of cancer was discovered after her surgery. She said she is now in the early stages of preventative chemotherapy, and is “getting stronger every day.”&lt;/p>;&lt;p>;Her condition was initially thought to be non-cancerous, until post-surgery tests revealed the diagnosis, she said.&lt;/p>;&lt;p>;The announcement will at least partly tamp down the intense and sometimes fantastical speculation and conspiracy theories about Kate&#39;s condition that have multiplied on social media since Kensington Palace announced in mid-January that she had been hospitalised for unspecified abdominal surgery.&lt;/p>;&lt;p>;Hashtags including “WeLoveYouCatherine” and “GetWellSoonCatherine” were trending Friday on X, formerly Twitter, while political leaders, celebrities and cancer survivors sent messages of support.&lt;/p>;&lt;h3>;What is preventative chemotherapy, the cancer treatment received by Kate?&lt;/h3>;&lt;p>;“She has been subjected to intense scrutiny and has been unfairly treated by certain sections of the media around the world and on social media,” Prime Minister Rishi Sunak said 。 “She has shown tremendous bravery with her statement.”&lt;/p>;&lt;p>;US President Joe Biden posted on social media, saying he and first lady Jill Biden “join millions around the world in praying for your full recovery, Princess Kate”.&lt;/p>;&lt;p>;King Charles, who is also undergoing treatment for an unspecified type of cancer, said in a statement that he was “so proud of Catherine for her courage in speaking as she did”.&lt;/p>;&lt;p>;Prince Harry and his wife Meghan, who have been estranged from the royal family since their move to California in 2020, said they wished “health and healing for Kate and the family”.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/7f8eb157-ee28-4365-89ab-bd6f72cbbcf7_07ccc31f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Flowers are left outside Windsor Castle on Saturday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Until Friday, there had been little information about Kate&#39;s condition, and her months-long disappearance from public view fuelled a flurry of rumour-mongering about the “missing” future queen.&lt;/p>;&lt;p>;Officials had said only that Kate&#39;s surgery in January was successful and recuperation would keep the princess away from public duties until April.&lt;/p>;&lt;p>;Feelings of distrust about the royals gained ground earlier this month after Kate acknowledged that she altered an official photo released to mark Mother&#39;s Day in the UK.&lt;/p>;&lt;p>;The photo, which was meant to calm and reassure the public, triggered a backlash after Associated Press and other news agencies retracted the image over concerns it was manipulated.&lt;/p>;&lt;h3>;Kate, UK&#39;s Princess of Wales, says sorry for edited photograph&lt;/h3>;&lt;p>;Even a video published last week by The Sun and TMZ that appeared to show Kate and William shopping near their home did not dispel the negative coverage, with some armchair detectives refusing to believe the video showed Kate at all.&lt;/p>;&lt;p>;In contrast, many of Saturday&#39;s newspaper front pages featured sympathetic headlines, with The Sun proclaiming: “Kate, you are not alone.”&lt;/p>;&lt;p>;The Daily Telegraph featured an opinion piece that read: “Sickening online trolls revelling in Princess&#39;s misery ought to be ashamed.” The news also featured prominently in international newspapers from Italy to France.&lt;/p>;&lt;p>;“I understand why she was keeping it a secret, but I am glad everyone knows now so they can not make assumptions,” said Madeleine Pullitzer, an American student in Paris.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/24/ffbc0230- ab83-4683-8899-c81086c86741_0b3a9186.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Newspaper front pages featuring reports about Kate, Princess of Wales, are seen at a newsagent in London on周六。 Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Well-wishers left flowers Saturday outside Windsor Castle, and many royal fans visiting Windsor and Kensington Palace said they were touched by Kate&#39;s personal message about her health struggles.&lt;/p>;&lt;p>;“Your heart just goes out for her and her family, you know?我想我们都同情她，”从新西兰来访的娜塔莉·理查森说。 It&#39;s “such a big thing to face for anyone.”&lt;/p>;&lt;p>;Like Charles before her, Kate&#39;s decision to disclose her health condition was also praised for encouraging the public to think more about their own health and get worrying symptoms checked .&lt;/p>;&lt;p>;Kate directly addressed all those affected by cancer in her video, saying: “Please do not lose faith or hope.”&lt;/p>;&lt;h3>;UK&#39;s King Charles diagnosed with cancer, has begun treatment&lt; /h3>;&lt;p>;“This announcement is a stark and shocking reminder that cancer is no respecter of age or social status,” said oncologist and cancer awareness campaigner Pat Price.&lt;/p>;&lt;p>;“A cancer diagnosis is always deeply concerning, but the fact that the princess is so young and very much in the prime of her life makes this news all the more upsetting and unsettling.”&lt;/p>;&lt;p>;It was not immediately clear when Kate would return to public life 。 Kate and William were not expected to join other royals for the traditional Easter Sunday service in Windsor.&lt;/p>;&lt;p>;“The Princess will return to official duties when she is cleared to do so by her medical team,” a Kensington Palace发言人表示。 “She is in good spirits and is focused on making a full recovery.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 03:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>