<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[UK’s cancer-hit King Charles hails doctors in Christmas speech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292275/uks-cancer-hit-king-charles-hails-doctors-christmas-speech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.26 00:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/50806c89-2d9d-4c6f-992c-1ce8546320b0_febd207f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查尔斯和王后周三，卡米拉抵达英国诺福克郡桑德灵厄姆的圣玛丽抹大拉教堂参加圣诞节礼拜。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;查尔斯国王在圣诞致辞中感谢“无私的医生和护士”对王室的支持，标志着他和威尔士王妃凯特·米德尔顿一年的结束。与癌症作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;国王在前医院教堂预先录制的信息中发表讲话，向医务人员、退伍军人和人道主义工作者致敬，并谈到了从全球冲突到极右翼等话题英国今年发生骚乱&lt;/p>;&lt;p>;女王的传统圣诞致辞是近二十年来首次在王室住所外发表，象征性地在伦敦市中心华丽的菲茨罗维亚教堂拍摄。&lt;/p>;&lt;p>;“我提供特别的礼物衷心感谢无私的医生和护士，他们今年在疾病的不确定性和焦虑中支持我和我的其他家庭成员，并帮助提供我们所需的力量、护理和安慰，”查尔斯，76 岁， &lt;/p>;&lt;p>;国王补充道：“我也非常感谢所有向我们表示同情和鼓励的人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/26/744ee8e4-b3bb-4318-99dd-796c079b4f67_d0d3455c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）威尔士王妃凯特，周三，路易斯王子、夏洛特公主、威廉王子和乔治王子抵达英国诺福克郡桑德灵厄姆的圣玛丽抹大拉教堂参加圣诞节仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;就在他几周后，他的儿媳凯瑟琳公主也被诊断出患有癌症，这使得两位高级王室成员暂时脱离了前线职责。&lt;/p>; &lt;p>;他们逐渐恢复了交往，众所周知的凯特宣布她于九月完成了化疗。查尔斯仍在接受定期的癌症治疗，预计将持续到 2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在母亲伊丽莎白女王去世后于 2022 年成为君主，他还赞扬了该国对分裂性极右骚乱的反应。八月和九月，三名年轻女孩被刺死后，英格兰各地发生了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;“在英国，当几个城镇的愤怒和无法无天的事件发生时，我感到一种深深的自豪感。”查尔斯说：“夏天，社区聚集在一起不是为了重复这些行为，而是为了修复。”&lt;/p>;&lt;p>;国王呼吁和平，反思了世界各地的冲突，这一年也标志着民主运动 80 周年。 - 登陆日。&lt;/p>;&lt;p>;“在之前的[诺曼底登陆]纪念活动中，我们能够安慰自己，这些悲惨事件在现代很少发生”，查尔斯说。&lt;/p>;&lt; p>;“但是在这个圣诞节今天，我们不禁想起中东、中欧、非洲和其他地区冲突的破坏性影响，每天对许多人的生命和生计构成威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;查尔斯在十月份参加萨摩亚峰会后赞扬了英联邦国家的“文化、种族和信仰的多样性”。&lt;/p>;&lt;p>;“在英联邦各地，我们因愿意倾听彼此的意愿而团结在一起， ”查尔斯补充道，随着欧盟日益面对前帝国统治下的奴隶制和殖民主义遗留问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/画布/2024/12/26/cf401fd2-94a2-41f4-9871-c26ba10684c2_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2017 年 12 月，诺福克郡桑德灵厄姆，人们等待观看英国王室成员参加传统的圣诞节仪式，博美犬花生和可可被抱在怀里。周三。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与去年的讲话不同，这位具有生态意识的国王这次显然没有解决气候变化或环境问题。然而，在广播的背景中，有一棵活生生的圣诞树，后来被捐赠并重新种植，这是查尔斯在 2023 年开始的传统。&lt;/p>;&lt;p>;国王在演讲结束时呼吁“地球和平”。 &lt;/p>;&lt;p>;“因此，考虑到这一点，我祝愿您和所有您所爱的人度过一个最快乐、最平静的圣诞节，”他总结道。&lt;/p>;&lt;p>;按照传统，查尔斯和他77岁的妻子卡米拉王后与其他高级王室成员一起参加在英格兰东部桑德灵厄姆庄园举行的年度节日聚会。&lt;/p>;&lt;p>;王位继承人威廉王子和凯特以及他们的三个孩子是参加婚礼的王室随行人员之一早间教堂礼拜，然后是圣诞午餐。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在几周前，安德鲁王子与一名疑似中国间谍的交易被曝光后，名誉扫地的安德鲁王子就缺席了庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;尽管因与被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦(Jeffrey Epstein)有联系而被排除在王室生活之外，弟弟还是出席了去年的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;失踪的还有哈里王子和他的妻子梅根·马克尔，他们于 2020 年退出王室生活并搬到了英国。前往加利福尼亚州——这是他们连续错过的第六个皇家圣诞节。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland investigates outage of undersea power link to Estonia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292271/finland-investigates-outage-undersea-power-link-estonia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/181e048f-ff57-441c-9b36-170fd8eb9295_27d0062f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰护卫舰Turvan在值班波罗的海南部。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰总理佩特里·奥尔波 (Petteri Orpo) 周三表示，芬兰当局正在调查连接芬兰和爱沙尼亚的一条海底电缆断电事件。&lt;/p>;&lt;p>;运营商 Fingrid 在 Nordpool 监管网站上的一份声明中表示，格林尼治标准时间 1026 点，Estlink 2 互连器的服务发生意外中断，导致其可用装机容量从装机容量减少至 358 兆瓦 (MW) 1,016MW。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在圣诞节，当局也随时待命调查此事，”Orpo 在 X 上的一篇帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断并未影响芬兰的电力供应，他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;继波罗的海发生一系列电力电缆、天然气管道和电信线路中断之后，该地区当局一直对潜在的破坏行为保持高度警惕。近年来，虽然海底电缆也可能会因事故而出现技术故障和断电。&lt;/p>;&lt;p>;“已开始对此事件进行调查，”Fingrid 控制室经理 Arto Pahki 在一份声明中表示。 Pahki 还告诉公共广播公司 Yle，“不能排除破坏的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;Fingrid 表示，停电时，电力一直以 658MW 的速度从芬兰流向爱沙尼亚。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，波罗的海连接邻国瑞典和丹麦的两条电信电缆也被切断。&lt;/p>;&lt;p>;中国船只“翼鹏 3”号很快受到怀疑，据报道在电缆被切断时，船舶跟踪站点已经在电缆上航行。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典周一表示，中国拒绝了检察官对该船进行调查的请求，并且该船已离开该地区。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧洲官员表示，他们怀疑其中几起事件是与俄罗斯入侵乌克兰有关的破坏活动，克里姆林宫认为这是“荒谬的”， “可笑”。&lt;/p>;&lt;p>;11月17日凌晨，从瑞典哥特兰岛到立陶宛的Arelion光缆遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，连接瑞典哥特兰岛和立陶宛的C-Lion 1海底光缆被损坏。赫尔辛基和德国罗斯托克港被瑞典奥兰岛以南切断。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯二月份入侵乌克兰以来，波罗的海周围的紧张局势加剧2022年。&lt;/p>;&lt;p>;2022年9月，一系列水下爆炸导致将俄罗斯天然气输送到欧洲的北溪管道破裂，其原因尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;2023年10月芬兰和爱沙尼亚之间的一条海底天然气管道因被中国货船的锚损坏而关闭。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope urges ‘all people of all nations’ to silence arms in Christmas address]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292272/pope-urges-all-people-all-nations-silence-arms-christmas-address?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/968d6bab-be5f-42fd-80f1-17b7ce988061_cb855ec1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;方济各教皇领导传统的 Urbi et Orbi 圣诞节圣彼得广场中央阳台上的这一天的祝福。他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东地区平息武装冲突。照片：EPA-EFE/ANGELO CARCONI&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各在周三的传统圣诞致辞中敦促“所有国家的所有人”在这个圣年期间找到勇气“平息武器的声音”并克服分裂”困扰着世界，从中东到乌克兰，从非洲到亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;教宗的 Urbi et Orbi – “致城市和世界” – 讲话总结了所面临的困境今年的世界。由于圣诞节恰逢他致力于希望的 2025 年圣年庆祝活动的开始，教宗方济各呼吁“甚至与我们的敌人”进行广泛的和解。&lt;/p>;&lt;p>;“我邀请每个人和所有人民所有国家……成为希望的朝圣者，平息武器的声音并克服分歧，”教皇在圣彼得大教堂的凉廊上对下面的人群说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/fcf82d2d-4cdb-46d0-a60a-18e193336b96_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;忠实的信徒聚集在一起等待聆听教皇方济各在梵蒂冈城圣彼得大教堂的中央阳台上进行传统的“Urbi et Orbi”圣诞节祝福。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇援引他在圣诞节前夕打开的圣彼得大教堂圣门来启动 2025 年禧年，代表着上帝的仁慈， “解开每个结；它拆毁了每一道隔阂之墙；它消除了仇恨和复仇精神”。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁在饱受战争蹂躏的乌克兰和中东压制武器，特别指出以色列和巴勒斯坦领土上的基督教社区，“特别是在加沙人道主义局势极其严峻”，以及黎巴嫩和叙利亚“在这个最微妙的时刻”。&lt;/p>;&lt;p>;方济各再次呼吁释放哈马斯 10 月 7 日从以色列劫持的人质， 2023年。&lt;/p>;&lt;p>;他提到了刚果民主共和国爆发的致命麻疹，以及缅甸人民因“持续的武装冲突”而被迫逃离家园的痛苦。教宗还记得遭受战争和饥饿的儿童、生活在孤独中的老人、逃离家园的人、失业的人以及因信仰而受到迫害的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/4e1e748d-4f44-40f0-a9e0-c78abb8e3902_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞士卫兵在圣彼得堡阅兵在教皇方济各发表圣诞节祝福之前的圣彼得广场。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;圣诞节那天，朝圣者们排队穿过圣彼得大教堂入口处的圣门，因为禧年预计将带来大约 3200 万罗马天主教信徒。&lt;/p>;&lt;p>;穿过圣门是信徒在禧年期间获得赎罪券或罪孽宽恕的一种方式，这是每四分之一世纪一次的传统，其历史可追溯至 1300 年。&lt;/p>;&lt;p>;德国圣诞市场发生致命袭击后，人们引发了新的安全担忧，朝圣者在进入圣门之前接受了安全检查。许多人经过时停下来触摸门，并在进入罗马天主教会创始人圣彼得大教堂时画十字。&lt;/p>;&lt;p>;“当你走过时，你会感到如此谦卑。一旦你穿过这扇门，就几乎像是一种释放，一种情绪的释放，”来自圣地亚哥的朝圣者布兰卡·马丁说。 “……这几乎就像是一种情绪的释放，你感觉现在你可以放手，把一切都交到上帝的手中。看我情绪激动。这真是一次美妙的经历。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong MTR train captain suspended from driving after doors fail to close]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3292270/hong-kong-mtr-train-captain-suspended-driving-after-doors-fail-close?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/a362d48e-d75d-4e44-8b58-9faf04636d5f_247da264.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事件早前在沙田站发生星期三早上。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名港铁列车车长因在乘客上车时错误地保持车辆两侧车门打开而被停职。&lt;/p>;&lt;公司就周三早上对沙田站东铁线北行列车的100名乘客造成的不便表示歉意，要求他们乘坐下一趟列车。港铁公司已被勒令在两周内向政府提交调查报告。&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商表示，车长早些时候进行了例行的出发前检查，包括打开和关闭两侧的车门。 &lt;/p>;&lt;p>;凌晨5.30左右，列车长打开站台一侧的车门让乘客上车，但并不知道另一侧的车门在例行程序结束后并未关闭。检查。&lt;/p>;&lt;p>;检测到安全系统这个问题导致火车无法行驶。车长立即关门，车站工作人员也向司机通报了问题。&lt;/p>;&lt;p>;车上约100名乘客被告知乘坐下一趟车，并进行了安全检查。&lt;/p>;&lt;p >;公司表示：“港铁公司非常关注事件，并对给乘客带来的不便深表歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示列车运行正常，可能涉及人为失误。船长被暂时解除驾驶职责，以协助调查。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司补充说，已提醒所有员工采取适当程序，以防止类似事件发生，并按照既定程序向政府报告此案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;立法会运输事务委员会委员、曾任港铁公司营运经理的立法会议员张新宇表示，他认为该事件是罕见的人为失误事件。&lt;/p>;&lt;p >;他说火车车长会每天驾驶新列车前进行例行检查，包括测试车门开关等功能。&lt;/p>;&lt;p>;“这是每个车长、列车和路线每天执行的基本程序，”他说。 “这次事件可谓罕见，因为车长从接受日常工作的基础训练开始，就必须执行这一程序。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，车长可能不小心，忘记关门了。 ”&lt;/p>;&lt;p>;张建议列车运营商自动化日常检查，避免人为错误。&lt;/p>;&lt;p>;机电工程署表示已进行检查，并正在通过检查涉及机械、环境和人为因素。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门已要求港铁公司在两周内提交调查报告，包括事件原因及改善措施。&lt;/p>;&lt;p>;部门表示会继续跟进事件，确保妥善处理已采取措施防止再次发生。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What fate awaits undocumented Chinese migrants in the US under Donald Trump?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3292248/what-fate-awaits-undocumented-chinese-migrants-us-under-donald-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/c585a8f1-0a7b-4e3d-b380-eb44bea5bb77_44277005.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当当选总统唐纳德·特朗普宣布驱逐数百万无证移民的计划时，中国过境者开始在群聊中涌入，担心他们在美国的停留时间可能会很短。 .&lt;/p>;&lt;p>;“一旦特朗普上任，他就会把我们所有人赶出去”。&lt;/p>;&lt;p>;一封中国移民写的信，承诺遵守美国法律并为美国做出贡献国家、特朗普明显获胜后不久就开始流传。签署这封信的人计划在他就职典礼当天将其提交给他。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，特朗普表示，他计划宣布国家紧急状态，并动用美国军队来实现他的目标，并援引1798 年神秘的《外国人敌人法》绕过了移民的正当程序权利。&lt;/p>;&lt;p>;他的移民政策顾问斯蒂芬·米勒 (Stephen Miller) 表示，“巨大的拘留设施”将作为该行动的“集结中心”。 11 月 19 日，德克萨斯州向联邦政府提供了美国南部边境附近 1,000 多英亩的土地用于设立拘留中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普将移民政策作为其 2024 年竞选的基石，经常援引两极分化的言论来描述移民群体。&lt;/p>;&lt;p>;他暗示，通过南部边境进入美国的中国人试图建立一支秘密军队。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 8 日， NBC 新闻报道称，被视为入伍年龄的中国移民可能是特朗普计划的首批目标之一，他发誓要在“第一天”实施该计划。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普过渡团队没有回应置评请求&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普的驱逐行动预计将超出他第一个任期内的努力范围，但它可能会面临重大的法律和后勤挑战。它的成功还将取决于中国等国家的合作，直到最近，这些国家还表现出缺乏遣返本国国民的热情。&lt;/p>;&lt;p>;“我向[移民]社区传达的信息是做好准备，但不要反应过度，”旧金山华人平权行动组织的 Jose Ng 说道。该组织是一家总部位于旧金山的非营利组织，为中国移民提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 表示，许多“无证”中国人不太可能面临立即驱逐，因为他们有未决案件事实上，特朗普的新“边境沙皇”汤姆·霍曼表示，不会进行大规模突击搜查，而是针对那些有犯罪行为的人进行“有针对性”的执法。背景和未执行的驱逐令——专家指出乔·拜登政府已经优先考虑了这一群体。尽管如此，霍曼还是鼓励移民自行驱逐出境。&lt;/p>;&lt;p>;“无证”一词广泛用于指那些打算留在美国但缺乏永久合法身份的人，无论他们是否逾期居留。签证或未经授权进入该国。许多人在美国生活了几十年，而且大多数都不是罪犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/25/eec2fefe-36ee-4ec7-b8c1-16f4ba96402e_879fb67b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 2 月 29 日从墨西哥彼德拉斯内格拉斯看到美国前总统唐纳德·特朗普访问德克萨斯州伊格尔帕斯的美墨边境特朗普将移民政策作为他 2024 年竞选的基石。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国各团体估计无证人口总数为 11 至 1300 万。但该数字中包含的许多人有资格获得永久身份或正在通过法律程序获得永久身份，包括通过庇护。&lt;/p>;&lt;p>;根据移民政策研究所的数据，2021 年约有 241,000 名无证中国人在美国； 2023 年 1 月至 2024 年 11 月期间，在没有适当证件的情况下，美国开始看到超过 6 万中国人史无前例地激增。&lt;/p>;&lt;p>;那些收到最终驱逐令但已用尽出庭权利的人法官面前的人要少得多。根据雪城大学交易记录访问信息交换所的数据，1997 年至 2024 年间，只有约 72,000 名中国人收到了此类订单。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，最近一波中国过境者或其他在拜登政府期间入境的人可能是特别是不受特朗普计划的影响，至少在其初始阶段是这样。&lt;/p>;&lt;p>;“许多 2023 年 1 月后入境的中国人不太可能获得最终订单曾与加州和纽约的中国客户进行过广泛合作的移民律师费利佩·亚历山大 (Felipe Alexandre) 表示：“他们中的许多人实际上仍在等待听证会，因此被驱逐。”&lt;/p>;&lt;p>;此类听证会可能需要数年时间才能结束，亚历山大补充道，引用了美国法院大量积压的案件。&lt;/p>;&lt;p>;专家还表示，特朗普不太可能利用《外国人敌人法案》绕过移民的正当程序权利，该法案是一项针对战时的措施乔治梅森大学法学教授伊利亚·索明 (Ilya Somin) 表示，“一些政治右派人士认为，非法移民可以构成入侵”。&lt;/p>;&lt;p>;但这只是“他说，法院驳回了“糟糕的论点”，并补充说，政府还必须证明外国政府精心策划了人员流动。&lt;/p>;&lt;p>;对于那些下达驱逐令的人来说，“这是一个[美国]的问题] 移民和海关执法局 (ICE) 的调查结果康奈尔大学移民法教授史蒂芬·耶鲁-洛尔 (Stephen Yale-Loehr) 表示：“我们会派人到他们所在的地方，将他们接走并送上飞机。”&lt;/p>;&lt;p>;但为了执行他的完整计划，特朗普必须询问国会耶鲁-洛尔表示，需要更多资金来雇用更多 ICE 特工，为等待驱逐的移民建立更多拘留营，并支付机票费用。&lt;/p>;&lt;p>;而这项努力可能需要美国众议院和众议院民主党的支持。参议院，共和党控制的地方微弱多数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/46a5614b-3e06-45e9 -97c9-7c2e171261b8_fbaa53b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年 5 月 8 日，中国移民从墨西哥过境后，在加利福尼亚州 Jacumba 温泉附近等待处理。4 月，附近的圣地亚哥成为美国最繁忙的非法过境走廊。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据总部位于华盛顿的支持移民组织美国移民委员会称，一次性大规模驱逐约 1330 万无证移民将花费 100 万美元。至少 3,150 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;即使有更多资金，ICE 也可能需要美国各州的一些合作来识别有递解令的个人 — — 这可能会导致一些国家陷入僵局&lt;/p>;&lt;p>;一些民主党议员和州长，包括来自中国移民数量最多的加利福尼亚州和纽约州的议员和州长，表示他们不会与联邦特工合作，并将使用法律工具打击政府的行动。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺部分是出于对移民外流会对当地经济造成破坏的担忧，可能会导致全国范围内的保护措施拼凑起来。&lt;/p>;&lt;p>;霍曼威胁要对不合作的人进行报复各州和执法部门，但地方当局没有义务支持联邦移民工作。&lt;/p>;&lt;p>;移民政策研究所的科琳·普策尔-卡瓦诺 (Colleen Putzel-Kavanaugh) 表示，特朗普在上任的最初几个月可能会寻求明显的目标，以显示“高数字”普策尔-卡瓦诺表示，优先考虑与美国关系友好、现有驱逐或引渡协议以及地理位置接近的国家。&lt;/p>;&lt;p>;普策尔-卡瓦诺表示，排在首位的将是墨西哥和中美洲国家，而不是墨西哥和中美洲国家。国家像中国一样。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有严格要求驱逐出境，但中国与美国没有正式的驱逐或引渡协议。它还强调在接受被驱逐者之前要进行严格的身份审查程序。&lt;/p>;&lt;p>;持有驱逐令的移民被美国当局逮捕后，接收国通常需要核实该人是否是其公民，然后才能接受有限数量的人。驱逐出境时。&lt;/p>;&lt;p>;对于被遣返的中国公民，美国当局必须提供他们的个人详细信息——通常是通过移民处理系统向中国大使馆或&lt;/p>;&lt;p>;信息随后被转发给中国公安部，公安部责成移民家乡的地方当局核实他们的身份，但这一努力可能会失败。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;此外，据拥有 20 年经验的前辩护律师 Sin Yen Ling 表示，许多中国人没有 ICE 要求驱逐的有效护照或其他旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;凌说，过去，中国经常拒绝为有犯罪记录的个人提供旅行证件或拒绝庇护申请。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，美国一直指责中国阻碍遣返工作，而北京则坚称将在遣返方面进行合作遣返那些可能被确认为中国公民的人。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，有一些迹象表明北京的考量已经发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国人几十年来一直在美国逾期居留。美国，光学数以万计的人离开中国，冒着生命危险穿越南美洲和中美洲，非法进入美国，这对北京来说并没有得到很好的反映。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿也一直在向中国施加更大的压力，中方消息来源表示改善紧张关系的愿望在北京方面更加合作方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年，美国和中国合作实施了至少四架包机驱逐出境，总共运载了 475 名中国人中国驻华盛顿大使馆在一份声明中向《南华早报》表示，中国将继续“加强国际执法合作，与有关国家共同应对有组织偷运移民带来的挑战” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/53c07922-492c-4d1c-84ea-9a587cb820a3_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无证中国移民排队2024 年 1 月 23 日，在贾库巴温泉，美国边境巡逻人员面前。许多此类前往美国的移民都是从南美洲或中美洲开始他们的旅程。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，双方的优先事项可能有所不同。北京希望遣返异见人士和逃犯，华盛顿希望驱逐普通经济移民。&lt;/p>;&lt;p>;一些观察人士认为，北京可能不太愿意在特朗普第二届政府中合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中美之间的摩擦”乔治城大学亚洲法中心的托马斯·凯洛格表示，贸易或人权问题很可能导致中国暂停与即将上任的特朗普政府在移民问题上的合作。北京。&lt;/p>;&lt;p>;不过，其他因素也有利于那些寻求快速驱逐的人。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普的一些计划可能会引发诉讼——类似于那些阻碍他第一任期移民的诉讼政策 - 他拥有第一届政府的经验，可能还有国会和法院的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自他的第一个任期开始以来，最高法院重申总统在移民问题上拥有广泛的权力，和法院的6-3 保守派倾向是近年来最明显的，这在很大程度上要归功于特朗普提名的三名法官。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，参议院共和党人提议使用快速预算程序来快速跟踪驱逐出境资金。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;非营利组织还表示，没有足够的资源来支持无证移民，包括精通语言的熟练移民律师——据华人争取平权组织的吴表示，这对华人来说是一个特殊问题行动。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有称职的律师，败诉的可能性就会大大增加。不会说英语的中国移民可能不知道自己的全部权利，尽管在法律上有权居留，但仍面临着被驱逐的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/dd26cbdf-a22f-4abd-9474-77383272c2f0_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈旺，新州的中国移民2024 年 5 月 3 日，约克在他的帐篷前摆姿势。陈因在社交媒体上发表反共产党帖子而受到中国警方的刑事训诫后来到美国。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于回国的中国人来说，未来看起来很黯淡。&lt;/p>;&lt;p>;中国消息人士告诉《华盛顿邮报》，这些人可能面临三年的监禁禁止申请新护照，列入出入境黑名单，并受到当地警察和地区官员的严密监控。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的出入境管理法，一些人可能会因为这些方法而被罚款或面临起诉他们曾经离开过这个国家以及他们是否在其中发挥了作用消息人士称，被驱逐者的社会信用也可能会被扣除，他们的孩子在申请需要政治和背景审查的政府工作时可能会遇到问题。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不意味着数一数等待一些移民的国内民众的强烈反对吧。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要把他们送回中国，我们不要垃圾，”拥有超过 60 万粉丝的民族主义博主雷哥说。在微博，美国宣布今年第三架驱逐航班飞往中国后。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些仍在美国的人来说，被驱逐出境的恐惧已经来了又去。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所能做的就是“现在要做的就是遵守法律，认真准备庇护申请，并专注于好好生活，”去年旅游签证逾期居留的赵虹说道，她的兄弟和母亲今年早些时候越过美国南部边境。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果不幸被驱逐出境，我们只能认命。”&lt;/p>;&lt;p>;党圆月北京补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Legco president defends delegation’s Tokyo duty visit amid cost concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3292269/hong-kong-legco-president-defends-delegations-tokyo-duty-visit-amid-cost-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/ab4c2af7-9ea4-4d9e-91fd-81432667dceb_2a1e3c28.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港代表团出席东京国会。图片来源：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法机关主席表示，香港立法会主席代表团对东京进行公务访问是符合规定的，在有人提出预算包括商务舱的担忧后席位在政府遇到赤字的时候。&lt;/p>; &lt;p>;由立法委员会主席安德鲁·梁·夸恩恩（Andrew Leung Kwan-Yuen）组成的代表团和其他七名议员在12月21日至24日访问了东京，旨在加强与日本的联系和更好地了解其最新发展。&lt;/p>; &lt;p>;根据旅行前一份Legco文件上列出的拟议支出，预计立法者将驾驶商务舱，因为航班每条需要四个以上的时间。&lt;/p >; &lt;p>;根据一个飞行价格跟踪网站，在12月下旬至周二的周六至星期二之间的直接往返商务舱和1月的费用之间港口$ 23,000。&lt;/p>; &lt;p>;周二返回香港后，伦恩说，值班访问符合准则，并且没有超过其预算。&lt;/p>; &lt;p>;“我们没有进行休闲旅行。昨天我们必须会见 11 名议员。行程非常紧张，”他告诉媒体。&lt;/p>; &lt;p>;“责任之旅符合所有准则，并得到众议院委员会的批准。 &lt;/p>; &lt;p>; Legco提案估计，每个议员将在酒店住宿上花费5,069港元，而餐点和日光浴均为4,083港元，这是60％和40％的生存。津贴分别。&lt;/p>; &lt;p>;每个议员的总共可以花21,500港元和32,000港元，包括飞行票价，代表团的整体支出达到170,000港元至25万港元。&lt;/p>; &lt;p>;代表团支出的报告促使在线讨论，一些评论员说，这次旅行是“浪费纳税人的钱”，并对访问的需求提出了疑问鉴于预算赤字。&lt;/p>; &lt;p>;财政部长保罗·陈·莫普（Paul Chan Mo-Po）本月的最初预测对480亿港元（62亿美元）的赤字翻了一番2024-25财政年度至1000亿港元。&lt;/p>; &lt;p>;他指出，软房地产市场对政府收入造成了土地销售，印花税和公司税的巨大损失。&lt;/p>; &lt;p>;汤米·张代表团副领导人Yu-Yan周二表示，最新旅行的安排与过去的值班访问没有什么不同。 Legco委员会进行的旅行，”他说。 “什么都没有改变。” &lt;/p>; &lt;p>;梁说，这次旅行最初包括在首尔的三天，但由于武术危机而取消了腿。&lt;/p>; &lt;p>;他们在东京的行程包括国家饮食，经济，贸易和工业部，农业，林业和渔业部，外交部，Toyosu市场，杯面条博物馆，横滨唐人街和市场以及横滨红砖的圣诞节市场仓库。&lt;/p>; &lt;p>; Leung表示，这次旅行旨在展示香港的稳定状况和发展，因为该市试图加入地​​区最大的自由贸易交易。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p， >;他说，议会议员和政府部门对香港的国家安全法有一些误解，议员们已经解决了他们的关注。&lt;/p>; &lt;p>;他们还遇到了农业，林业，林业和渔业和批发商的官员Toyosu他补充说。</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Hung Wan Cafe closes down for good on Christmas Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3292268/hong-kongs-hung-wan-cafe-closes-down-good-christmas-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/52c4d565-e504-4f4a-8da8-ef2509b1b3fb_ae14e013.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红运咖啡馆老板拉倒圣诞节那天，它的金属百叶窗最后一次关闭。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家在周星驰电影中出演过数十年的香港茶餐厅，由于近年来生意不景气，在圣诞节当天就关门了，店主告诉《华盛顿邮报》，现在是“结束的时候了”。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午6点左右，旺角红运茶室的工作人员最后一次拉下金属百叶窗，并吩咐告别&lt;/p>;&lt;p>;店主马某和十几位家人在咖啡馆里拍照、录像，终于在晚上7点30分离开了他工作了几十年的地方。 &lt;/p>;&lt;p>;“我很累，我觉得是时候结束了，”这位拒绝透露全名的 70 岁老人说道。&lt;/p>;&lt;p >;他计划去著名城市桂林旅游33 岁的摄影师卡洛斯·孙 (Carlos Sun) 于周三支付了他的退休金，自 Covid-19 大流行以来，他开始记录这座城市的老咖啡馆。上次来这家咖啡馆，每次经过该地区时，他都会在那里吃午餐。&lt;/p>;&lt;p>;“我从小就知道这家咖啡馆，六七年前搬到附近时，有更多机会去参观， ”孙说，并补充说他最喜欢的菜是猪排面和蛋挞。&lt;/p>;&lt;p>;“这座城市又失去了一家老餐馆，这绝对是一个遗憾。另一方面，我也为业主们终于可以安享晚年而感到高兴。他们不再需要一大早起床，早上 6 点就迎接顾客。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/7104d38a-b228-4e6a-8990-f1a06ae4b1c8_ba2600ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红运咖啡店老板马，计划去桂林旅行庆祝他的退休。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙先生表示，平时午餐时间咖啡馆里很安静，但自从12月初咖啡馆宣布关门后，顾客就开始蜂拥而至。 .&lt;/p>;&lt;p>;周三，即使百叶窗已经拉下，仍有一些居民过来为这个很快成为回忆的著名景点拍照。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅宣布本月早些时候即将关闭，并发出“租赁终止”通知，促使许多市民最后一次来品尝其标志性的蛋挞、菠萝包和港式奶茶。&lt;/p>;&lt;p>;在通知中，咖啡馆表示见证了香港的风风雨雨。半个多世纪以来，感谢顾客坚定不移的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你问我这里什么‘好吃’……那一定是我们努力为你带来的人情味。” &lt;/p>;&lt;p>;“请不要拉长脸，让我们在过去的一个月里喝点茶，吃点馅饼，欢庆新的一年。”&lt;/p>;&lt;p>;一名工作人员早些时候告诉《华盛顿邮报》，由于 Covid-19 大流行后生意不景气，以及香港人跨境到中国大陆购物和用餐的趋势，店主决定永久关闭该店。&lt;/p>;&lt;p >;成立于1970年代的红运咖啡厅，从图案地砖到复古风格的吊灯，都充满了怀旧的魅力。这也是仅存的几间有阁楼的茶餐厅之一。&lt;/p>;&lt;p>;去年初，它在一场火灾中受损，不得不关闭一个月进行维修。&lt;/p>;&lt;p>;餐厅曾出现在多部本地电影中，包括 1998 年由周星驰、吴孟达和郑秀文主演的喜剧《幸运儿​​》，以及杜琪峰 2006 年的黑帮电影《选举2》，任达华、古天乐主演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/536109bb-933b-4242-92c4-019a988e7766_ba2600ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;拥有数十年历史的洪湾咖啡馆旺角在圣诞节那天永久关闭。摄影：江楚钦&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年以来，香港居民跨境到内地消费的趋势日益强烈，令香港的食品及餐饮业受到重创， 10 月份零售额连续第八个月萎缩，同比下跌 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;同时，餐厅收入同比减少 2.66 亿港元（3,400 万美元），或与 2023 年同期相比，2024 年前 9 个月的价值增长了 0.3%，数量增长了 2.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ideology tsar views Buddhism reincarnation exhibition in signal to Dalai Lama]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3292260/chinas-ideology-tsar-views-buddhism-reincarnation-exhibition-signal-dalai-lama?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/25/dd9675c6-1433-446c-87e4-66393226873f_e750599a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西藏精神领袖12 月 20 日，达赖喇嘛在喜马拉雅山的住所合影，这是继位争论的主题。他表示，他将在明年 90 岁生日后发表讲话。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高政治顾问罕见地参观了有关西藏佛陀转世的展览，这表明一位分析人士称，在流亡精神领袖达赖喇嘛明年 90 岁生日之前，北京正准备应对达赖喇嘛的继承问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国第四任高级官员、中国人民解放军主席王沪宁周一，中国最高咨询机构政治协商会议（CPPCC）率领一组成员参观了位于北京的半官方中国藏学研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;《南华早报》获悉，王是参观活佛转世展览的中国最高官员，该展览于 2014 年在该中心开幕，详细介绍了藏族转世制度的历史起源、演变、规范和现状佛教。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该中心的西藏文化博物馆表示，这次展览“澄清了历来达赖喇嘛和其他重要活佛的转世都需要中央当局的批准，并说明了西藏自古以来就是中国不可分割的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;随行的政协委员表示，要维护国家统一和民族团结，重点是“培育各民族强烈的认同感”关于中国人民政治协商会议的官方报纸《人民政治协商报》这样评价：“伟大的祖国、中华文化、共产党、中国特色社会主义”。&lt;/p>;&lt;p>;王毅的访问距第十四世达赖喇嘛仅几个月。 – 流亡藏传佛教精神领袖 – 预计将宣布他的继任计划。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学中国少数民族问题专家巴里·索特曼 (Barry Sautman) 表示，自由于中国藏学研究中心是中国最大的藏学研究机构，而王是一位社会科学家，他此行的目的可能是“熟悉”该中心的最新研究成果。&lt;/p>;&lt;p>;“可能会进行广泛的准备工作” &lt;/p>;&lt;p>;根据藏传佛教传统，达赖喇嘛转世为儿童，其身份需要搜查和确认。仪式，但有人担心，由于他与北京的关系不佳，他的去世可能会导致西藏的社会紧张。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他将在90岁之后解决他的转世问题，这是下一步7 月。&lt;/p>;&lt;p>;路透社周一报道，达赖喇嘛 6 月在纽约接受膝盖手术，最近向追随者保证了他的健康状况。&lt;/p>;&lt;p>;“根据我的梦想，我可能会活到110岁，”他达赖喇嘛在印度北部达兰萨拉的住所说道。&lt;/p>;&lt;p>;达赖喇嘛曾暗示有可能停止转世，以避免中国政府干预，但“[北京]政府已表示，它将遵循适用于所有祖古（转世喇嘛）的传统继承程序，”索特曼说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，与西藏有关的中央政府官员需要彻底熟悉西藏事务。”他在谈到王此行的目的时说。&lt;/p>;&lt;p>;北京将诺贝尔和平奖获得者达赖喇嘛称为“分裂分子”，并声称他在 20 世纪 80 年代煽动藏人骚乱， 2008 年的抗议期间。&lt;/p>;&lt;p>;人民解放军 (PLA) 于 1950 年控制西藏。达赖喇嘛逃亡到印度在 1959 年起义失败后一直流亡海外。&lt;/p>;&lt;p>;周一，王观看了另一个展览，该展览记录了 CTRC 在过去近四十年的贡献和研究，包括建立“中国特色的印度”西藏研究体系”探讨了西藏和其他四个省藏区的政治、经济、文化和宗教等各个方面。&lt;/p>;&lt;p>;6月，该中心的一名研究员表示，虽然达赖喇嘛在中国境外， 他的转世仍然属于中国的管辖范围，中国政府应用传统原则来维持对藏传佛教的控制是“自然的”。&lt;/p>;&lt;p>;应努力“促进中华民族共同体的理论框架和讲好西藏民族团结进步故事。政协委员们要深入研究影响西藏稳定的深层次问题，建言献策，为建设和谐富强的社会主义现代化西藏贡献力量。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div萨特曼表示，兼任中央西藏工作组组长的王一直“相当积极”地访问藏族人口众多的地区，包括与国家主席习近平和西藏官员一起访问四川甘孜和阿坝。援助计划会议在8 月。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国领导层的重要政治理论家，王一再强调发展理论框架来反驳西方在少数民族问题上的叙述。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月在云南省，他主张加强理论体系建设，培育中华各民族共同精神家园。&lt;/p>;&lt;p>;5月，他强调利用广西壮族自治区考古文物和历史资料，深化基础研究问题关乎中华民族共同体。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Art adviser investigating after Hong Kong lawsuit says US$1 million painting is fake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3292252/art-adviser-investigating-after-hong-kong-lawsuit-says-us1-million-painting-fake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/25/6bb4fa7b-86af-4d7c-a6fe-d9ca5df32c52_294cbda3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟高等法院。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位英国艺术顾问表示，一名韩国女子声称她以 92 万美元从他那里购买的一幅画是赝品，并要求赔偿后，一名英国艺术顾问表示，他正在调查该女子的指控。在香港提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;原告崔恩河表示，她从展览策展人劳伦斯·范 (Lawrence Van) 那里购买了韩国著名艺术家李禹焕 2014 年创作的油画《对话》哈根。&lt;/p>;&lt;p>;范哈根是独立咨询服务 LVH Art 的创始人，被一些艺术杂志形容为对美术“知识渊博”。他此前曾在香港、伦敦和纽约举办过“What&#39;s Up”展览。&lt;/p>;&lt;p>;他本月告诉《华盛顿邮报》，他和他的法律团队一直在调查崔的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“我们对 Choi 女士的主张的立场是，这幅画是真实的。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 9 月份公布的法庭文件，Van Hagen 是 Smart Fine Art Asia 的总监，该公司是一家艺术公司在香港注册的贸易业务&lt;/p>;&lt;p>;Choi 表示，她于 2023 年 3 月在香港巴塞尔艺术展上认识了这位艺术收藏家，当时他举办了“What’s Up”展览。范·哈根 (Van Hagen) 于 9 月将展览带到首尔并展示了知名艺术家的作品后，两人重新建立了联系。&lt;/p>;&lt;p>;“收藏艺术品作为一种爱好”的 Choi 表示，她有兴趣购买 Dialogue，并收到了一份文件确认她购买的画作是直接从艺术家处获得的。&lt;/p>;&lt;p>;范哈根同意以 92 万美元出售该艺术品，并由其承担运往韩国的运费后，两人签订了合同。 &lt;/p>;&lt;p>;大约一个月后，崔某收到了这幅画，附有韩国艺术品鉴定鉴定公司出具的鉴定报告。&lt;/p>;&lt;p>;但当崔某在三月份考虑转售这幅画时， ，韩国一家拍卖行在韩国画廊协会两次鉴定后告知她该艺术品是赝品。&lt;/p>;&lt;p>;随后，崔联系范哈根寻求来源证明，但他的法律代表告诉范哈根，哈根的公司从首尔的一位私人收藏家手中购买了这幅画，该收藏家声称是从艺术家那里购买的。&lt;/p>;&lt;p>;范哈根方面要求再花两周时间向私人收藏家询问这幅画的真伪，但崔说自那以后她没有收到回复。&lt;/p>;&lt;p>;Choi于9月向香港高等法院提交了令状，指控范哈根违反合同。&lt;/p>;&lt;p>;她要求他偿还款项这920,000 美元以及超过 5400 万韩元（37,005 美元）的运费和法律费用。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Minister Erick Thohir determined to take ‘sleeping giants’ Indonesia back to Fifa World Cup]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/football/article/3292176/minister-erick-thohir-determined-take-sleeping-giants-indonesia-back-fifa-world-cup?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/f2f24159-3ae6-4a0c-80c2-d4b5e9477468_f8f0c50c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚内阁部长和PSSI主席埃里克·托希尔希望他的国家足球队到2045年跻身世界前50名。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃里克·托希尔曾经拥有国际米兰，并且仍然对英国俱乐部牛津有兴趣曼联，但印度尼西亚商人兼政治家持久的足球梦想是带领他的国家重返世界杯。&lt;/p>;&lt;p>;足球在东南亚受到数千万人的热情追随但印度尼西亚唯一一次参加世界杯是在 1938 年，当时是荷属东印度群岛队，而且自 1945 年独立以来，该国很少有回归的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;托希尔去年成为国家足球协会 (PSSI) 主席相信，由于亚洲球队有多达 9 个席位，印度尼西亚至少应该有资格进入 2026 年决赛。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚应该名列前茅亚洲九个，拥有我们的人口和全体印度尼西亚人民对足球的热情。但这当然需要时间，”这位 54 岁的内阁部长告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望到 2045 年跻身世界前 50 名，因为到那时我们的人均 GDP 将达到约为 27,000 美元至 30,000 美元。这是一个大国，到时候足球的质量就会提高。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/13104b5d-0c41-48ce-90df-aa20733f5f01_8a3aa86e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印尼韩国主教练申泰勇（右）拥有一支可以与亚洲最佳球队竞争的阵容。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚的人均GDP目前约为5,000美元，国家队在国际足联排名中排名第127位，未来二十年还有很多工作要做托希尔和他在经济和足球领域的同事们。&lt;/p>;&lt;p>;“很多人都提到我们是沉睡的巨人，这就是为什么我们必须制定一个计划来帮助我们更好，”他在谈到 PSSI 面临的任务时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的支持非常重要，私营部门非常重要，联邦也非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;以及策划作为长期改进战略，托希尔负责吸引印度尼西亚侨民（大多数出生在荷兰）为自己的遗产土地效力。&lt;/p>;&lt;p>;该项目取得了巨大成功，韩国教练申泰勇现在控制的球队越来越有能力与亚洲最好的球队竞争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/ad7a0a16-f3ce-4f76-b59c-52f30c8048f9_55497f7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;荷兰出生的 Thom Haye （右）和队友阿斯纳维·芒夸拉姆进球后庆祝。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚队在世界杯小组赛 10 场比赛中打了 6 场，排名第三，在第二名的争夺战中落后澳大利亚队一分决赛中占据一席之地，如果他们错过了亚洲区预选赛第四轮的席位，那么他们将非常有机会参加。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很幸运，我们的许多海外侨民都相信这个项目，”托希尔说。&lt; /p>;&lt;p>;“我们想要获得世界杯资格，我们希望获得奥运会参赛资格，这就是为什么所有在欧洲踢球的球员都相信这个计划。&lt;/p>;&lt;p>;“他们想要回到自己的根源，因为这对妈妈来说是感伤的爸爸、奶奶、爷爷，这就是我带给他们的东西：一个好的计划和我们想要实现的梦想。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，Thohir 和 PSSI 可能很难找到类似的快速解决方案针对印度尼西亚一些较为普遍的问题足球。&lt;/p>;&lt;p>;流氓行为和假球长期以来一直困扰着国内足球比赛，而 PSSI 则因政府干预而于 2015 年被全球管理机构国际足联禁止。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/23a3e775-e953-4b35-91ef-aaca324a4325_eddca3c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;至少 125 人丧生2022 年在东爪哇举行的比赛，当时球迷闯入了球场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年，东爪哇省一场比赛结束后，球迷闯入球场，警方发射催泪瓦斯，引发至少125人死亡、320多人受伤致命的迷恋。&lt;/p>;&lt;p>;“体育是当地的，”托希尔说。 “我们已经清理了我们的联赛，我们与日本足协合作清理了我们的裁判。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们有更多的俱乐部专注于基本原则，我们就可以培养我们的人才。当然，我们有点独特，因为我们试图从金字塔顶端往下做。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续这个计划，将沉睡的巨人带入世界足球的版图。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Win back their love’: China actress positive despite popularity plunge over 50kg weight loss]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3291515/win-back-their-love-china-actress-positive-despite-popularity-plunge-over-50kg-weight-loss?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.25 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/cb673cb1-1439-4e80-80ba-5d5450fd706f_ab638759.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国女演员贾玲表示她很乐观在她为一部热门电影中的角色减肥后，她的人气急剧下滑。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国著名女演员、导演贾玲承认，由于身材的巨大转变，她失去了一些粉丝，并表示观众需要时间来接受她苗条的外表。 &lt;/p>;&lt;p>;今年年初，42 岁的贾樟柯凭借电影《只活一次》（YOLO）引起全国关注，该片票房收入 34 亿元人民币（465 美元）百万）票房收入。&lt;/p>;&lt;p>;这使其成为2024年中国票房最高的电影。&lt;/p>;&lt;p>;多年来以丰满、乐观的形象深受国内观众喜爱的贾樟柯，输掉了制作《YOLO》的体重约为50公斤。&lt;/p>;&lt;p>;贾跃亭在接受新华社采访时表示，电影上映时她的体重为58公斤，比之前的110公斤明显减轻了。月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/a95dbcaa-9e52-46a4- af96-a35279bfcbb5_38e5b925.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;贾玲为了出演拳击主题热门电影《雷霆万钧》而减肥。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;很多人表示瘦下来的贾樟柯不再像以前那样可爱随和，有人觉得她现在看起来很奇怪，也有人说自己现在“变了”半个贾玲”。&lt;/p>;&lt;p>;“我很明显，有些观众不像以前那样喜欢我了。这样就可以了，我可以慢慢赢回他们的爱。”贾说道。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我瘦了很多，但我的灵魂没有改变。给观众一些时间，也给自己一些时间来接受这个新的现实。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说减肥是为了服务她在电影《YOLO》中的角色，该片讲述了一个女人离开的故事成为一名拳击手是她的舒适区。&lt;/p>;&lt;p>;“当我拍这部电影时，我的体脂百分比太低了。意味着这个状态无法维持。”贾樟柯透露，最近几个月她的体重增加了一些。&lt;/p>;&lt;p>;她说拍完这部电影后，她继续锻炼：“如果我的电影不能改变我自己，会被视为失败吗？”贾说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/4d678b96-d642-4c66 -83da-a0a998495aec_18a72596.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位女演员说，尽管她减肥了，但她的灵魂保持不变。照片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;贾樟柯的职业生涯是从一名不起眼的相声演员和相声演员开始的，现在是世界上票房收入最高的女电影导演。&lt;/p>;&lt;p >;她的第一部电影《嗨，妈妈》票房收入达 50 亿元人民币（6.85 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;贾跃亭目前正在制作一部以传销为主题的电影，预计于第一年上映一半2025 年。&lt;/p>;&lt;p>;中国的互联网上充斥着有关贾跃亭的最新消息，该消息在一个著名的社交媒体平台上的浏览量已达 1.4 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“做你自己。姐姐我们还是爱你。”一位网友说道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，也有网友表示：“不知怎么的，我感觉她没有以前那么轻松幽默了。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 18:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>