<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China property: ordinary buyers eye foreclosed homes at heavy discounts as investors retreat from market]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3246531/china-property-ordinary-buyers-eye-foreclosed-homes-heavy-discounts-investors-retreat-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/28/29ee867d-b298-4a2f-a0f1-e4e511cd099f_b3a72cda.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上海，止赎房价格降了不少在过去的几年里。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;经过大约两年的寻找，28岁的上海银行业工人卢卡斯·黄(Lucas Huang)在上海浦东区购买了一套止赎房屋，作为他的第一套房产。&lt;/ p>;&lt;p>;黄很高兴在 12 月份以 360 万元（50 万美元）的价格购买了这套 100 平方米的房子，因为这比同等面积的房产平均 500 万元的价格要便宜得多。附近的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“这是一个很好的购买，我不打算转售它，”黄说。 “购买止赎房屋更具成本效益，特别是它比新房或普通二手房便宜得多。”&lt;/p>;&lt;p>;黄是越来越多的普通购房者（个人或家庭）之一。作为投资者，他们希望占据自己的房子，而不是拥有它——在中国大陆，他们对被银行收回的房产感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;普通的中国购房者，被供应过剩和一些廉价商品所吸引。观察人士称，该国经济低迷，正逐渐取代投资者成为止赎房屋市场的主要买家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;止赎房屋 - 已被贷方召回的房产在业主未能偿还贷款后转售给公众——通常以低于市场价格的价格出售。根据市场数据，取消抵押品赎回权的房产折扣有时可能高达 20% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候内地零新冠疫情规定的取消引发了供应激增在大流行的三年期间延迟诉讼导致积压后，此类房产的数量增加。&lt;/p>;&lt;p>;在全国范围内，11 月份有近 25 万取消赎回权的房产被出售，是 10 月份数量的两倍，增长了 177.35根据专注于此类房产的北京公司瀚海数据研究院的数据，与去年同期相比，价格下降了百分之九十。&lt;/p>;&lt;p>;随着供应量的猛增，价格却在暴跌。在北京等一线城市，11月份止赎房屋平均售价为每平方米5.26万元，环比下降3.13%，同比下降10.39%。&lt;/p>;&lt;p>;瀚海的数据显示，与普通（非止赎）住宅相比，折扣高达 16.24%，平均每平方米 62,800 元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港房价跌至最低7年过去了，前景依然黯淡&lt;/h3>;&lt;p>;在上海，过去几年房价已经下降了很多。黄回忆说，2021年底，一些止赎房屋的价格与二手房持平甚至更高。&lt;/p>;&lt;p>;两年前，由于此类房产没有限购，投资者主导了市场。此前，在上海，取消抵押品赎回权的房屋购买者不需要拥有户口（一种基于出生的户口登记文件）。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 1 月实施这一要求以来，迫使许多投资者退出市场，一些投资者之前犹豫不决的个人买家决定现在是时候购买了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以看到一个趋势是，越来越多的普通购房者而不是投资者来购买，”总经理刘欢欢说。上海华拍拍卖公司是一家专门从事不良资产交易的公司，尤其是长三角地区的不良资产。&lt;/p>;&lt;p>;除了户口限制之外，由于转售期普遍要求较长，许多投资者已经逃离市场。刘说，这是因为收回的房屋以及房地产市场整体低迷带来的不确定的盈利能力。&lt;/p>;&lt;p>;专业人士马恒恒表示，随着中国房地产市场的不景气，投资者的回报率出现了萎缩。在止赎房地产市场工作。&lt;/p>;&lt;p>;他说，过去，投资者通常占该领域交易的 70%。但现在，希望实际居住在自己的房产中的购房者占据了整个止赎房屋市场的80%。&lt;/p>;&lt;p>;根据华派刘先生的保守估计，目前普通购房者约占所有购房者的60%一线城市取消抵押品赎回权的购房者比例下降，二三线城市比例约为40%。&lt;/p>;&lt;p>;最新官方数据显示，11月份中国新建住宅价格连续第五个月下降，其中59%为下降。国家统计局统计的70个城市环比下降。&lt;/p>;&lt;p>;“投资者现在不敢买”，马云表示。 “在市场放缓的情况下，整个交易周期会更长。一种可能性是，他们今年购买后可能会发现明年的市场价格较低……而成本可能会高于他们的收入。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾经购买止赎房屋作为一种获利方式，每次都能赚几十万元。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在我不敢买它们（作为投资），因为你永远不知道房价是否会继续下跌。转售会更难。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan’s mysterious extended-range missile poses limited threat to Chinese mainland, military article says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3246642/taiwans-mysterious-extended-range-missile-poses-limited-threat-chinese-mainland-military-article?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/4031fc8d-901c-42c9-9bda-3dc26ecf03f1_51fe5c09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国大陆军事杂志上的一篇文章称关键巡航导弹台湾武库中的武器能力有限，而且可能不太精确，而且更容易受到干扰。图片来源：军事通讯社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国一家主要军事杂志的一篇文章，台湾先进导弹对中国大陆造成的威胁是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;该导弹是雄风IIE导弹的增程型，可以打击中国大陆东部、南部和中部。但11月下旬《工业科学技术条例》上的一篇文章认为，这种武器的尺寸相对较大、亚音速速度和缺乏隐身技术使其很容易被检测到。&lt;/p>;&lt;p>;对陆攻击巡航导弹的变体，名为“Hsiung”据报道，“盛”的射程可达 1,200 公里（746 英里），是台湾武库的关键组成部分，可以让其军队深入中国大陆发动攻击。&lt;/p>;&lt;p>;这种导弹“很容易被探测到，文章称，“雄升号”是由现代、灵敏、精确的防空雷达系统跟踪、监视的。精确且更容易受到干扰。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为一个必须与中国大陆统一的省份，从未放弃使用武力夺取这座自治岛屿。大多数国家并不认为台湾是一个独立国家，但包括美国在内的许多国家都反对北京以武力夺取台湾的任何企图。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民解放军 (PLA)、大陆武装部队、近年来在台湾周边举行大型演习，并定期派出战机和军舰在台湾附近执行任务。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军山东舰在西太平洋演习后“驶过台湾海峡”&lt;/h3>;&lt;p>;文章作者“易庆”还表示，雄升导弹由驻扎在桃园和新北市的791旅操作。台湾空军防空导弹司令部此前曾在 Facebook 上发布照片，显示该旅的部队手持带有巡航导弹的徽章。&lt;/p>;&lt;p>;这些照片已被删除。&lt;/p>;&lt;p >;《南华早报》尚未证实文章中的说法。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，台湾报纸《联合报》发布了一段导弹试验视频，据称涉及“雄升”号导弹试验。台湾军方拒绝证实测试了哪枚导弹。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部在 2022 年向台湾立法院提交的一份报告中表示，该导弹可携带两枚弹头，一枚用于瞄准指挥中心，另一枚为高爆弹头。除了台湾媒体援引未具名消息来源的报道外，人们对这种导弹知之甚少。直到报告提交后，台湾政府才公开承认该导弹的存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台北已申请2022年至2026年的特别国防经费，以提高其空中作战能力和在海上。在该特别预算中，169 亿新台币（5.48 亿美元）被指定用于雄升计划。&lt;/p>;&lt;p>;台湾围绕不对称战争构建了其军事战略，这可以让战争中的弱方能够进行战斗和打击。战胜更有能力的敌人，对台湾来说就是解放军。&lt;/p>;&lt;p>;台湾2023年国防报告称，军事报复是削弱敌人进攻和挫败对台湾岛的攻击的方法之一。称“雄升”等导弹是报复性打击的“主要武器”。&lt;/p>;&lt;h3>;台湾军方必须客观评估解放军，然后“自强”&lt;/h3>;&lt;p>;共产党从未统治过台湾。 1949年，它在中国内战中战胜了执政的民族主义国民党，建立了中华人民共和国。国民党随后逃往台湾。&lt;/p>;&lt;p>;国民党统治台湾，直到 1990 年代的民主改革带来政党之间的和平权力过渡，其中包括现任民进党。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea to launch new satellites, build drones as it warns war inevitable]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3246786/north-korea-launch-new-satellites-build-drones-it-warns-war-inevitable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 10:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/d76ee71a-cf89-4751-a2b8-79109fa294e4_9287b0a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;携带核弹头的火星-18洲际弹道导弹在2023 年 12 月 18 日的一个秘密地点。照片：KCNA/KNS/dpa &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;作为领导者，朝鲜誓言要在 2024 年发射三颗新间谍卫星、建造军用无人机并增强其核武库据官方媒体周日报道，金正恩表示，美国的政策使战争不可避免。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩在为期五天的执政党会议结束时发表了长篇大论，猛烈抨击华盛顿，会议确定了经济、军事和外交政策目标&lt;/p>;&lt;p>;据国家报道，他说：“由于敌人不计后果地入侵我们，朝鲜半岛随时可能爆发战争，这已是既成事实。”朝中社。&lt;/p>;&lt;p>;他命令军方准备“平定韩国全境”，包括在必要时使用核弹，以应对任何袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/8492fd18-3ce3-4073-84da-e07a3cef2cdf_6d103b46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩在 12 月 26 日至 30 日于朝鲜平壤举行的执政劳动党年终全体会议上发表讲话。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩的讲话是在韩国和美国将举行关键选举的一年之前发表的。&lt;/专家预测朝鲜将维持军事压力，试图增加围绕 11 月美国总统选举的影响力，这可能会导致前总统唐纳德·特朗普的回归，他在威胁和历史性外交方面都与朝鲜进行了交易。 &lt;/p>;&lt;p>;“平壤可能正在等待美国总统大选，看看它的挑衅行为能给下一届政府带来什么，”首尔梨花女子大学国际研究教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的政府表示对谈判持开放态度，但随着朝鲜推进更多被禁止的导弹试验，它实施了新的制裁。美国还在朝鲜半岛附近增加了演习并部署了更多军事资产，例如核潜艇和大型航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;金正恩表示，他不能忽视此类武器的归还，他说这些武器已经归还彻底将韩国变成了美国的“前沿军事基地和核武库”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们仔细观察敌方的对抗性军事行动……‘战争’一词已成为现实金正恩表示：“这不是一个抽象的概念。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金正恩表示，他别无选择，只能继续推进其核野心，并与其他反对美国的国家建立更深层次的关系。朝鲜与中国和俄罗斯都有深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人也将于四月份参加议会选举，这可能会影响保守派总统尹锡烈的国内外议程。对平壤保持强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家情报院 (NIS) 周四警告称，“朝鲜极有可能在 2024 年意外地进行军事挑衅或发动网络攻击，届时政治局势不稳定。金正恩表示，平壤现在已经排除了与韩国统一的可能性，该国必须从根本上改变对韩国的原则和方向。&lt;/p>; &lt;p>;“南北关系不再是亲属关系或同类关系，而是完全成为两个敌对国家、两个交战国之间的关系，”他说，并称南方是完全依赖美国国防的殖民地国家&lt;/p>;&lt;h3>;金正恩威胁要“引发重大连锁反应”，韩国对冲突和核试验保持警惕&lt;/h3>;&lt;p>;金正恩还承诺培育经济，包括金属、化学品、电力、机械和铁路运输，同时对小麦设施进行现代化以提高产量。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一个关键的政策目标是投资于学校的科学和技术研究。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的一年里，朝鲜表示成功发射了第一颗军事间谍卫星，并试射了新型固体燃料洲际弹道导弹（ICBM），该导弹的射程被认为可以将核弹头发射到美国任何地方。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜宁边的一座新反应堆联合国核监督机构和独立专家本月表示，核设施似乎首次投入运行，这意味着核武器的钚的额外潜在来源。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜尚未测试核武器自 2017 年以来，但近年来已采取措施恢复其试验场的运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金表示，2024 年将看到进一步的军事发展，包括加强核力量和导弹力量、建设无人驾驶飞机，扩大潜艇舰队并发展电子战能力。&lt;/p>;&lt;p>;间谍卫星舰队将代表朝鲜首次拥有此类能力。&lt;/p>;&lt;p>;在这次成功发射之前，有两次失败的发射去年，其新型千里马一号火箭坠入大海，此举引发了地区紧张局势，并引发了美国、澳大利亚、日本和韩国的新制裁。平壤尚未发布这颗新卫星的任何图像，这让分析人士和外国政府对其能力展开争论。&lt;/p>;&lt;p>;在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京承诺帮助朝鲜建造卫星之后，这一明显的成功也随之而来。韩国官员表示，俄罗斯的援助可能对此次任务的成功起到了重要作用，但专家表示，目前尚不清楚莫斯科能够提供多少帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘It was bait: young woman in China tricked by employer to take out loan to have plastic surgery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246233/it-was-bait-young-woman-china-tricked-employer-take-out-loan-have-plastic-surgery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/25/251d63aa-c8a1-4f66-98a8-99d057d49d16_ec2d0909.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名年轻女子声称自己被骗接受就业在一家整形外科公司，她随后被迫接受鼻整形手术。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名中国年轻女子声称，她被骗去一家整容手术公司工作，结果雇主却向她施压，要求她做鼻子整形手术并欠下 25,000 元人民币（3,500 美元）的债务。&lt;/p>;&lt;p>;这名陈姓女士于 11 月 21 日接受了该公司接待员的职位，月薪为 4,100 元（560 美元）。&lt; /p>;&lt;p>;在面试过程中，招聘人员询问了她对整容手术的兴趣，陈一开始认为这是例行公事，因为“这是一家整容手术公司，所以这些问题看起来并不奇怪。”&lt;/p>; &lt;p>;然而，在签订雇佣合同后，两名员工不断向陈施压，要求她进行整容手术，暗示这将改善她的职业前景。&lt;/p>;&lt;p>;陈会试图反驳，指出她没有接受整容手术。大学毕业，无力承担整形手术费用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /25/2d24e89e-e280-4313-9ea2-c9c17ae6c3cd_71434629.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位年轻女子的说法引起了人们对工作场所不道德行为的担忧。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，当陈解释自己的经济困难时，她的同事继续向她施压，要求她分期贷款。&lt;/p>;&lt;p>;最终，这位女士被哄骗到另一家诊所就诊，并在那里借了25000元的鼻子整形贷款，并在接下来的两年内还清。&lt;/p>;&lt;p>;“一切都发生得太快了。 “我连拒绝的机会都没有。”她遗憾地回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，康复回到工作岗位后，陈女士感受到了雇主的情绪转变。她的工作职责从接待员变成了顾问，她的同事会批评她的专业能力。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会说我破坏了潜在客户，并声称我让他们赔了钱，”陈说。&lt; /p>;&lt;p>;此时，陈认为她的工作机会可能是一个陷阱，网上的负面评论证实了她的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“公司不需要接待员，我相信这份工作这个提议是引诱我为手术贷款的诱饵。治疗后，他们开始找理由解雇我。”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2023/12/25/d70ccd84-5921-465b-9d5d-2236312ce888_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;整容手术公司经常采用激进的销售策略，可以有时会让客户感到购买服务的压力。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;12月10日辞职后，陈进一步发现合同存在不符之处；实际工资只有3000元（420美元），而不是最初承诺的4100元。六天的工作，她的工资只有690元。&lt;/p>;&lt;p>;“我本想年轻时就开始工作，减轻家里的经济负担，结果却背负了数万元的债务。”唯一的出路就是赚钱，慢慢还清。”陈告诉当地媒体《风眠新闻》。&lt;/p>;&lt;p>;她的故事引起了许多网上观察者的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是”雇用员工；一位人士表示：“欺骗学生的公司最终会倒闭。”他们没有良心！”&lt;/p>;&lt;p>;第三位补充道：“这样的公司应该受到彻底调查。它们伤害人，尤其是缺乏经验的应届毕业生。企业不应该利用学生的纯真。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, Parasite actor Lee Sun-kyun’s suicide spotlights privacy concerns over drug probes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246767/south-korea-parasite-actor-lee-sun-kyuns-suicide-spotlights-privacy-concerns-over-drug-probes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/15d5d0fd-d419-4a2a-bc6b-d1532cd0da06_d412f890.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哀悼者抬着棺材和韩国演员李善的肖像-周五，Kyun 在韩国首尔举行葬礼后离开。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因出演奥斯卡获奖影片《寄生虫》而闻名的演员李善均的自杀事件，让人们越来越关注个人隐私受到侵犯的担忧。韩国警方正在进行调查，特别是名人。&lt;/p>;&lt;p>;李现年 48 岁，周五下葬，他的遗体火化后安放在首尔东南 32 公里处光州的一个纪念公园。他的妻子、女演员全慧珍和他们的两个孩子幸存下来。&lt;/p>;&lt;p>;警方对他涉嫌吸毒的情况进行了数周的严格调查后，周三他被发现死在首尔的一辆汽车中。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;首尔附近仁川市的警方于 10 月 28 日、11 月 4 日和 12 月 23 日三次传唤李，尽管他要求保护隐私，但每次他都会暴露在一群电视摄制组和摄影师面前。&lt;/ p>;&lt;h3>;韩国警方为《寄生虫》演员被发现死亡的毒品调查辩护&lt;/h3>;&lt;p>;李每次还必须经历羞辱性的“拍照”环节，在此过程中，被告被通常在等待媒体摄像机前站立一分钟左右并回答问题。&lt;/p>;&lt;p>;韩国警方法规规定，原则上不得允许媒体拍摄犯罪嫌疑人向警方自首的画面。质疑。如果拍摄不可避免，则必须采取预防措施，确保他们的面孔和姓名不被媒体看到。&lt;/p>;&lt;p>;然而，观察人士表示，由于记者的侵扰和过于热心的当局希望给公众留下深刻印象，这些规则常常被忽视。公众及其上级对知名嫌疑人的调查。&lt;/p>;&lt;p>;“名人的隐私权往往不如杀人犯、强奸犯或强盗的隐私权受到尊重，他们的脸在发生事件时会被好心地戴上口罩和帽子。他们出现在媒体镜头前，同时接受当局的审问，”独立《韩民族报》前高级社论作家郑锡九 (Chung Suk-koo) 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/4a3949d2-84dc-421d-8e85-c2c4d43feb98_e22fd4e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，警察检查了韩国演员李善均在首尔一个公园被发现死亡的场景。照片：Yonhap viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李在镕去世之际，正值保守派总统尹锡烈政府因低支持率而苦苦挣扎，正在“全面打击人口贩运和药物滥用”之际。打击毒品滥用的“战争”。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府统计数据，今年前 10 个月，贩运者和吸毒者人数同比增长 48%，达到历史最高水平 22,400 人.&lt;/p>;&lt;p>;“娱乐工作者很容易成为当局的猎物，他们面临着取得成果的压力，因为政府非常渴望在打击非法毒品的战争中向公众展示快速成果”，钟说。 &lt;/p>;&lt;p>;在12月23日第三次也是最后一次讯问之前，李的律师要求警方让李通过地下停车场进入警察局大楼，以绕过等待在大楼外的电视摄像机。&lt;/p>;&lt;p>;但据报道警方以安全风险为由拒绝了。警方认为，他的行动路线突然改变，会引发冲向拦截李的电视工作人员、摄影师和记者的人群发生踩踏事件。&lt;/p>;&lt;p>;国家警察厅厅长尹熙根周四承认有必要加强监管，更好地保护嫌疑人的隐私。&lt;/p>;&lt;p>;但他将李在镕回应调查人员传票时多次暴露在公众视野的责任归咎于新闻媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;寄生虫演员李善均在电影和戏剧中的主要角色回忆&lt;/h3>;&lt;p>;针对警方为何拒绝李善均在最后一次出现在警察大楼之前避开电视摄像机的问题，尹回击道：“那么，不会你们（记者）向我们大骂？”&lt;/p>;&lt;p>;“我个人很喜欢他。警察局长补充说，我也对（他的死亡）消息感到震惊，我觉得非常遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;李声称他被酒吧女服务员欺骗吸毒，随后女服务员勒索他9 月份给了她 3 亿韩元（232,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;但李的药物测试，包括头发和尿液样本，全部呈阴性，这引发了人们的批评，认为警方应该将他视为勒索受害者，而不是对待他。吸毒者。&lt;/p>;&lt;p>;韩国的毒品政策是世界上最严格的政策之一，韩国公民禁止使用包括大麻在内的物质，即使他们身在国外，而在使用此类毒品为非法的国家也是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;患有药物滥用障碍的人所面临的社会耻辱也很严重，对于像李这样的名人来说，任何与药物滥用的联系都会对他们的职业生涯造成致命的影响。&lt;/p>;&lt;p>;新闻报道关于李的虐待指控导致了他将出演的广告和电影的合同被取消的浪潮。据报道，这使他面临面临高达数百万美元的惩罚性赔偿诉讼的风险。&lt;/p>;&lt;p>;李的死亡还一天前，一名臭名昭著的 YouTube 内容创作者在网上泄露了他与涉嫌勒索者之间的对话录音。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起备受瞩目的吸毒案件中，37 岁的演员 Yoo Ah-in，他在《燃烧》等电影中的表演赢得了国际评论界的好评，据报道，他在 10 月份因涉嫌使用氯胺酮和大麻等毒品而被起诉后，还面临着承包商高达 1000 万美元的潜在诉讼。&lt;/p>;&lt;h3 >;韩国警方清除了韩国流行歌星 G-Dragon 的毒品指控&lt;/h3>;&lt;p>;在警方调查他时，柳也以与李一样的方式暴露在媒体面前。&lt;/p>;&lt;p>;前自由派文在寅总统向李的家人表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“我真诚地希望这一悲伤和不幸的事件将成为一个反思并摆脱落后的调查和报道做法的机会，以便悲伤和不幸的事件永远不会再发生”，Moon 在他的 Facebook 页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁结束向媒体公开和泄露调查细节并要求被告接受手术的旧做法，他说这迫使一些人因羞辱而自杀。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，请拨打“撒玛利亚人”或“自杀预防服务”。在美国，请致电或发短信 988 或拨打 988 自杀与危机生命热线。如需其他国家的帮助热线列表，.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong politics in 2023: major trials, HK$1 million bounties on fugitives and an election with record-low turnout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3246768/hong-kong-politics-2023-major-trials-hk1-million-bounties-fugitives-and-election-record-low-turnout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/30/5ffbab32-ea86-4735-a9ee-3b620544f3eb_fbe3f6a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北角区议会投票站外。 2023年，香港政​​坛经历了一系列的变动。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港以47名反对派政客被指控颠覆国家政权罪的高调审判的消息开启了2023年。参与非官方初选，并以另一起备受关注的案件结束了这一年，该案件涉及媒体大亨黎智英，他被指控煽动叛乱和与外国势力勾结。&lt;/p>;&lt;p>;洪首次香港当局宣布悬赏每人 100 万港元（128,000 美元），以逮捕八名目前在海外定居并被指控违反国家安全法的通缉反对派人士。该名单已增至13人。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，北京一位负责香港事务的重要官员前往香港进行实况调查，并表示居民应该选择抗议以外的方式表达自己的观点。夏宝龙还敦促香港人保持警惕，维护国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;香港今年还根据修改后的规则举行了首次区议会选举，只允许“爱国者”参选。尽管政府官员几个月来努力鼓励人们投票，但投票率仍创历史新低，为 27.54%。&lt;/p>;&lt;p>;以下是 2023 年该市政治舞台上的重大事件回顾。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/ca2a695e-2552-4d34-afa2-d061244e8fd1_4c531c44.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着黎智英的国家安全审判于 12 月开始，警察在西九龙法院外巡逻。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对47名反对派人士的无陪审团审判历时10个月后于12月结束。被告包括法律学者戴耀廷和学生活动人士黄之峰，参与了 2020 年非正式初选，以选出立法会选举的反对派候选人。&lt;/p>;&lt;p>;检方描述了初选情况阴谋将立法会变成针对政府的“大规模杀伤性宪法武器”。他们表示，47 人合谋通过不加区别地否决财政预算来赢得立法机构的控制权并瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;三名法官组成的法院预计最早要到 2024 年 3 月才会做出决定。否认指控的16名被告将查明他们的行为是否构成违反国家安全法的“颠覆大战略”。&lt;/p>;&lt;p>;另外31名被告承认共谋颠覆国家政权罪。所有 47 人都面临最高无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;47 人中的 35 人目前还押，其中一些人自 2021 年 3 月以来一直在监狱服刑。&lt;/p>;&lt;h3>;香港 47 人：谁是国家安全审判中的主要被告？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;苹果日报创始人黎智英的无陪审团审判于12月18日开始，预计将是一场马拉松式的法庭案件。西九龙法院有大量警力驻守，包括英国和美国在内的外国领事馆代表在场旁听诉讼过程。&lt;/p>;&lt;p>;这位76岁的媒体大亨面临着三名警察的指控。黎智英被控煽动叛乱和与外国势力勾结，涉嫌对香港当局实施国际制裁，并在 2019 年反政府抗议活动中煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎智英被关押近三年。案件预计至少需要80天。&lt;/p>;&lt;p>;他由高级律师彭耀雄领导的法律团队代理。新西兰人马克·科莱特被广泛认为是英国国王律师蒂莫西·欧文的替代者，后者可能参与黎智英案件，引发北京去年 12 月对国安法的解释。&lt;/p>;&lt;p>;北京要求香港维护国家安全委员会由行政长官李家超领导的安全部门负责裁定未获香港大律师资格的海外律师欧文是否可以代表黎智英。该委员会裁定，允许他这样做很可能构成“违背国家安全利益”的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/9167ccea-aba3-49ee-b218-b08fa34d0b76_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体大亨黎智英已被拘留近三年。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7月，香港国安警察指控八名反对派人士违反香港国家安全法，并宣布罚款100万港元对每个人都悬赏以确保他们被捕。 12月14日，名单上又增加了五人，全部被当局视为逃犯。&lt;/p>;&lt;p>;前八人包括身在英国的前立法会议员罗冠聪和许志永。冯女士现在人在澳大利亚。其他人包括前立法会议员郭永亨、工会成员蒙少达、律师任健峰，以及活动人士刘祖迪、郭凤仪和袁恭怡。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;最近五位悬赏逮捕的反对派人物是郑文杰、许永婷、兆楠、霍家智和蔡明达，他们都是&lt;/p>;&lt;p>;一些西方国家谴责香港的行为。&lt;/p>;&lt;p>;英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，英国不会“容忍香港的任何企图”任何外国势力恐吓、骚扰或伤害英国的个人或社区”，而美国国会两个两党小组的主席敦促国务卿安东尼·布林肯对参与此事的七名香港和中国官员实施制裁。 p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/c44f8a1f-aadf-4208-a915-64abaf0730c4_249148a0。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港警方于 7 月份首次对八名通缉活动人士实行悬赏。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;备受瞩目的反对派活动人士周婷获香港当局允许前往加拿大留学， 12 月在社交媒体帖子中宣布，她不会回来。&lt;/p>;&lt;p>;她被要求在 12 月底之前就国家安全案件向警方报案。&lt;/p>;&lt;p>;周说警方告诉今年早些时候，她表示，如果她去深圳旅行，她就可以拿回护照并前往加拿大，在那里他们会安排她了解中国的成就。&lt;/p>;&lt;p>;李行政长官表示，她“完成了”欺骗”让那些对她宽容的人感到失望。其他人表示，她不回国的决定可能会影响当局今后处理其他类似案件的方式。&lt;/p>;&lt;h3>;周庭“不是唯一被允许离开城市的国安法嫌疑人”&lt;/h3>;&lt;h3>; &lt;/h3>;&lt;p>;经过几个月的猜测，受到美国制裁的市领导人李明博没有出席 11 月在旧金山举行的亚太经合组织领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;政府坚称李明博收到了个人邀请，但由于未具体说明的“日程安排问题”而无法前往。财政司司长陈茂波代表他出席。&lt;/p>;&lt;p>;政治观察家表示，这一结果是一项务实的安排，以确保李光耀的出席不会破坏北京和华盛顿在亚太经济合作组织上的潜在进展&lt;/p>;&lt;p>;他后来表示，美国和香港可以建立更积极的关系，但他无能为力反击“无理欺凌者”的行为。&lt;/p>;&lt;p>;李承认，北京于 2020 年对香港实施国家安全法后，美国对他实施制裁，这阻碍了他在国际上宣传香港的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30/dbd5c21a-aa08-47ef-bda8-06a7437b0a56_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;中国国家主席习近平（左）在 11 月的亚太经合组织论坛上与香港财政司长陈茂波交谈。图片来源：Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;选举制度重大改革后的首次区议会选举，投票率仅为27.54%。这是自 1997 年香港回归中国以来的最低投票率。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何反对派希望能够获得参加 12 月 10 日竞选所需的支持。此次改革后，44个扩大的选区中直选的议员人数削减至仅88名。&lt;/p>;&lt;p>;由北京拥护者组成的三个地区委员会选出了176名，市领导人李任命了179名，乡村领导人填补了剩余的27名席位。 &lt;/p>;&lt;p>;李提出“投票率很高”，敦促香港人关注选举结果——建设性的区议会，而不是旧有的破坏性区议会。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这次改革的目的是为了市级机构“去政治化”。在2019年的上一次选举中，在反政府抗议最激烈的时候，反对派候选人取得了压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;h3>;香港区议会主席将由政府官员担任&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;根据拟议的《公务员法》（在 1 月 19 日之前向公众征求意见），政府工作人员不得以官方身份公开批评政府政策，甚至在某些情况下也不能作为普通居民公开批评政府政策。&lt;/p>;&lt;p>;“ “维护宪制秩序和国家安全”作为12项核心价值观之一，该守则强调保持政治中立以支持现任行政长官的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;一些公务员担心严格的要求可能会导致让他们删除他们的社交媒体帐户。政府坚称，这些建议并不是要阻止公务员表达意见，而是提醒他们在每项公共行动中谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;政府还发布了一套评估470个新区的指南从1月1日起，议员必须出席每年至少80%的股东大会，提交年度工作报告，每周至少工作40小时。未能达标的人将面临纪律处分，包括停职。&lt;/p>;&lt;h3>;没有国家安全，谈论香港经济毫无意义：陈家辉&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京监管香港的最高官员4月份，夏宝龙对我市进行了为期6天的实地考察。他举行了 28 次会议，成为首位在立法会发言、参观香港最高法院并会见外国商会负责人的北京高级代表。&lt;/p>;&lt;p>;在闭门会议上，他表示，反对意见并不等于“高质量的民主”。这被视为向立法者保证，即使没有反对，他们的工作也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁居民诉诸抗议以外的方式来表达自己的观点，称抗议可能会“被利用或被利用”。被一些别有用心的人操纵”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/30 /4616bfb0-878b-46c3-b3aa-dd9670b6c23f_e0ae2022.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙（左）与市领导李约翰4月离开中央政府办公厅。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;三月，港澳事务办公室改组，直接向共产党中央领导层汇报&lt;/p>;&lt;p>;新成立的中央机构“中共中央港澳工作办公室”，夏宝龙继续担任主任，河南省委副书记等五名副手辅佐。 &lt;/p>;&lt;p>;据说，香港对中国更加重要，这反映在改组后的部级办公室的新等级制度中。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么北京“升格主管香港事务？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李市领导人于12月17日至20日第二次访京，有了新的安排。他同时向习近平主席和李强总理介绍了区议会选举、北方都市计划进展等工作情况。&lt;/p>;&lt;p>;此前，两国最高领导人分别听取了汇报。 &lt;/p>;&lt;h3>;习近平主席在国家安全、地区民意调查等问题上赞扬香港领导人&lt;/h3>;&lt;p>;另一个重大变化是吹风会上内地官员的阵容，中共中央办公厅主任蔡奇、中央涉港澳工作领导小组组长丁薛祥等七名政治局常委中的四名首次出席观察人士称，新的安排反映了习近平的角色提升，以及在北京负责香港事务的最高办公室改组为向共产党汇报之后，习近平对香港的汇报路线更加清晰、更加直接。 &lt;/p>;&lt;h3>;部长表示，香港将根据城市需要界定国家机密&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;李行政长官在 10 月份的第二份施政报告中承诺，到 2024 年敲定实施香港国家安全法的立法，满足香港小宪法《基本法》第 23 条规定的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的政府曾对他们所谓的所谓“国家安全法”发出警告。 “软抵抗”，并表示尽管社会看似平静，但国家安全威胁仍然潜伏在这座城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-India trade tensions may continue in 2024, but Beijing doesn’t want to rock the boat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3246682/china-india-trade-tensions-may-continue-2024-beijing-doesnt-want-rock-boat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/29/8379c6d6-6dea-4e64-b31c-fc44992ac552_55fd5801.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月以来，印度发起多起反倾销调查成为中国制造的产品。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度正在对更多的中国进口采取更强硬的立场，但分析师表示，这不太可能导致全面的贸易战。&lt;/p>;&lt;p>;新德里本月早些时候宣布将对中国工业激光机械征收高达 147.2% 的反倾销税，为期五年。&lt;/p>;&lt;p>;这是最新的贸易举措，因为总体双边关系已被贸易战蒙上了阴影。喜马拉雅地区的边界争端，以及印度在美国针对中国的遏制战略中日益重要的影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据《华盛顿邮报》的计算，2022 年印度从中国激光机械的进口总额为 1.7457 亿美元来自印度商工部的数据。&lt;/p>;&lt;h3>;印度超越中国成为人口第一大国，值得思考的四件事&lt;/h3>;&lt;p>;印度首次进口中国激光机械价值1.6793亿美元数据显示，到 2023 年 10 个月，这一数字高于去年同期的 1.47 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;自 9 月以来，印度对中国制造的产品发起了一系列反倾销调查，其中包括真空绝缘产品烧瓶、钢化玻璃、无框玻璃镜和伸缩抽屉滑块。&lt;/p>;&lt;p>;至少有32种中国商品成为印度的目标，包括消费品、机械和化工产品。&lt;/p>;&lt;p>;北京商务部正在对来自印度的一种杀虫剂成分和一种颜料及农药成分进行两项调查。&lt;/p>;&lt;p>;2月份，北京还裁定印度的一种酞菁颜料构成倾销并征收关税。 11.9%至30.7%之间。&lt;/p>;&lt;p>;当货物在正常贸易过程中以低于出口商国内市场正常价值的价格进入一国市场时，通常会出现倾销。&lt;/p>;&lt;p>; “随着印度对中国的依赖持续增长，[贸易战]不太可能发生。印度贸易逆差不断扩大，但从美国、欧洲或其他地方进口的成本更高，”Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易关系并不对称。随着印度的依赖度不断增加，中国的处境会更好，北京不想破坏现状，担心印度会像美国和欧盟一样去降低风险。”&lt;/p>;&lt;h3>;中印经济关系两年来是否发生了变化？ &lt;/h3>;&lt;p>;尽管局势紧张，但中国商品在印度的受欢迎程度经久不衰，社区网络 LocalCircles 的一项调查显示，接受调查的 7,000 名印度人中，有 55% 表示他们在印度购买过中国产品。印度媒体本月早些时候报道了过去一年的情况。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，智能手机、智能手表和充电宝是最受欢迎的中国商品。&lt;/p>;&lt;p>;调查还发现，尽管受到影响，但智能手机、智能手表和充电宝是最受欢迎的中国商品。由于反华情绪和本土品牌的竞争日益激烈，中国小家电和配件仍然是印度消费者的首选。&lt;/p>;&lt;p>;两国在 8 月份达成一致后，两国关系出现了更广泛的解冻。在 2020 年发生致命冲突后，金砖国家峰会优先考虑进一步缓和喜马拉雅边境局势。印度和中国与巴西、俄罗斯和南非组成五国集团。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;印度也是印太经济繁荣框架的成员，该战略由华盛顿主导，旨在将北京排除在关键供应链之外。&lt;/p>;&lt;p>;印度的担忧是其蓬勃发展的贸易对华贸易逆差2022年达830亿美元，同比增长89%，占其贸易逆差总额的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;中国与印度的贸易额同比增长0.8% 2023年前11个月，中国出口额占1243亿美元总额的86%以上，贸易顺差达到902.7亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在新德里举行的G20会议上8 月，印度贸易和商务部长 Piyush Goyal 询问中国如何“以低于原材料成本的价格供应商品”。&lt;/p>;&lt;p>;南亚研究所研究分析师 Divya Murali新加坡国立大学教授表示，目前的贸易调查是印度解决其担忧的一个可行方式。&lt;/p>;&lt;p>;“中国没有采取报复措施，这表明印度的举动一开始并没有升级。” Murali 说。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学新兴市场研究所研究员雷努·辛格 (Renu Singh) 表示，贸易逆差是由中国出口增值产品、 &lt;/p>;&lt;p>;“印度的出口产品具有可替代性，但利润较低。”她说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;不过，在全球投资者多元化努力的背景下，印度正押注于加强其国内制造业。&lt;/p>;&lt;p>;其生产挂钩激励计划旨在减少对战略部门的依赖，而Natixis 的 Garcia-Herrero 补充道：“如果印度开始降低风险，那么中国出口商可能会失去他们日益占据主导地位的印度市场。” .&lt;/p>;&lt;p>;“此外，印度可以为全球南方和其他发展中国家树立榜样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Russia accuses Kyiv of ‘terrorist’ attack on Belgorod civilians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246785/russia-accuses-kyiv-terrorist-attack-belgorod-civilians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 07:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/c88dcdb2-4467-44fb-8518-fbed24fdbcf5_d5a6bc4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;按照俄罗斯当局的说法，医护人员正在覆盖受害者的尸体周六，乌克兰对俄罗斯别尔哥罗德发动军事袭击。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周六指责乌克兰对别尔哥罗德平民进行“恐怖袭击”，并使用了广泛禁止的集束弹药，并在联合国安理会紧急会议上提出了这一要求。莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;据地方当局称，俄罗斯称乌克兰用导弹和火箭袭击了别尔哥罗德市，造成至少 21 人死亡，数十人受伤，其中包括 17 名儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/d4b35528-93e1-49ab-b241-e1303112fe3f_53a69c92.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯当局称周六在俄罗斯别尔哥罗德发生乌克兰军事袭击后，消防队员正在努力扑灭燃烧的汽车。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯驻联合国大使瓦西里·内本齐亚 (Vasily Nebenzya) 表示，这是“基辅政权对一座平民城市发动的恐怖袭击”。&lt;/p>;&lt;p>; “为了增加恐怖袭击的伤亡人数，他们使用了集束弹药，”他继续说道，并声称基辅的目标是一个体育中心、一个溜冰场和一所大学。&lt;/p>;&lt;p>;“（这是一个）对平民目标进行蓄意、不分青红皂白的攻击。”&lt;/p>;&lt;p>;“联合国安理会成员有机会履行职责，评估对俄罗斯城市别尔哥罗德造成的损害，”Nebenzya 举起二维码补充道链接到他所说的袭击后果的视频。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯将需要长达 10 年的时间来重建一支经验丰富的军队：英国情报&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰盟友很快反驳说，俄罗斯已经引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰驻联合国大使谢尔希·德沃尔尼克 (Serhii Dvornyk) 表示，“只要克里姆林宫独裁者发动的这场战争造成人员伤亡，苦难就会继续增加。”&lt;/p>; &lt;p>;“由于乌克兰仍在从昨天的可怕袭击中恢复过来，俄罗斯恐怖分子的新袭击仍在继续。就在几个小时前……俄罗斯再次用 S-300 导弹袭击居民区来恐吓哈尔科夫。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国会议员约翰·凯利也将责任直接归咎于俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。&lt;/p>;&lt;p>;“这是（普京的）战争，这是他的选择。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯今天就可以结束这场战争……我们呼吁保护每场冲突各方的所有平民。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/8c515a3b-9602-4686-9f42-d98c79f3a4e3_5762c4cd.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，俄罗斯别尔哥罗德，消防队员在炮击后扑灭燃烧的汽车。照片：俄罗斯紧急情况部电报频道，来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国特使托马斯·菲普斯表示，伦敦对任何平民损失“深感”遗憾，但也呼吁莫斯科发动战争两年前的一次入侵。&lt;/p>;&lt;p>;“乌克兰有数十万俄罗斯士兵。俄罗斯境内没有一个乌克兰士兵。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果俄罗斯希望有人为这场战争中俄罗斯人的死亡负责，那应该从普京总统开始。”&lt;/p>;&lt; p>;菲普斯同样表示，俄罗斯应该为针对非战斗人员的行为负责，他说：“在未能在军事上击败乌克兰之后，俄罗斯现在转向对平民进行不分青红皂白的攻击。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;法国特使尼古拉斯·德里维埃表示，乌克兰只是根据联合国法律自卫，而莫斯科则“践踏”了《联合国宪章》。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰近两年来一直在抵抗俄罗斯的入侵。多年来，本周早些时候，俄罗斯遭受了大规模的导弹和无人机袭击，但尚未对针对别尔哥罗德的袭击发表正式评论。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德距离乌克兰边境约 30 公里（19 英里），多次遭到袭击莫斯科称基辅军队不分青红皂白的炮击让俄罗斯感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;“随着战争的继续，我们将看到更多的乌克兰和俄罗斯平民被杀，”联合国助理秘书长穆罕默德·希亚里说，他警告说，存在“非常现实的危险”这场战争的升级和溢出效应。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31 /5d637d22-2d58-4f5c-8886-0f787c2db2a4_1616e303.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;按照俄罗斯国防部的说法，一名男子在一辆燃烧的汽车附近拿着灭火器周六，乌克兰在俄罗斯别尔哥罗德举行罢工，这张静态图片取自视频。图片来源：Ostorozhno Novosti viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;未经证实的镜头显示，市中心的一条街道上布满了碎片，烧毁的汽车冒出滚滚浓烟，同时可以听到巨大的爆炸声。社交媒体上发布了行车记录仪的视频。&lt;/p>;&lt;p>;法新社无法立即核实这次袭击的情况，这是自莫斯科 2022 年 2 月对乌克兰发动敌对行动以来俄罗斯领土上最致命的袭击之一。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;俄罗斯称，此次袭击使用了两枚 Vilkha 导弹和捷克制造的火箭。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Indonesia shouldn’t rush to join the OECD ‘rich man’s club’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3246057/why-indonesia-shouldnt-rush-join-oecd-rich-mans-club?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/79d78372-a6f2-4022-b694-4703e7baa933_7f50be22.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多在稻田区向农民致意12 月 13 日，中爪哇省北加浪岸。他正在推动印度尼西亚在不到四年的时间里加入经合组织。照片：Antara viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚似乎迫切希望加入被视为富人俱乐部的经济合作与发展组织（OECD）。佐科·维多多总统正在推动加快进程，并于 10 月宣布将成立一个国家委员会来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚自 2007 年以来一直是经合组织的重要合作伙伴，并熟悉其运作情况。尽管如此，其在四年内完成入盟的目标仍然雄心勃勃，而这一过程可能需要五到八年的时间。最后两个加入经合组织的成员国——哥斯达黎加于 2021 年和哥伦比亚于 2018 年——各花费了大约五年的时间。&lt;/p>;&lt;p>;除印度尼西亚外，其他六个国家正在与经合组织进行加入讨论，即阿根廷、巴西、保加利亚、克罗地亚、秘鲁和罗马尼亚。经合组织的主要合作伙伴包括中国、印度和南非。&lt;/p>;&lt;p>;要加入经合组织，需要进行重大改革，使国家的法律、政策和实践与经合组织的标准保持一致，特别是在贸易、金融等主要领域&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚的政策调整已持续多年，通过一系列联合工作计划，目前的第四次迭代涵盖 2022 年至 2025 年。这项最新的工作计划包括“优先领域”，例如税收政策和管理的敏感领域，以及投资、教育和技能、劳动力市场政策、绿色增长和公司治理。&lt;/p>;&lt;p>;然而，印度尼西亚渴望加入经合组织之际，全球对该组织对发展中国家的透明度和公平性，特别是其税收政策的透明度和公平性日益担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;人们对 2017 年公布的全球税收协议提出了抱怨。 2021年改革全球企业税并取缔避税天堂，以便科技巨头等公司缴纳公平份额的税款。该税收方案尚未获得批准，已受到欧洲债务与发展网络 (Eurodad) 和乐施会的批评，称其有利于大国和富裕国家的利益。&lt;/p>;&lt;p>;该协议是在经合组织的框架下敲定的。 “包容性框架”涵盖140多个国家和司法管辖区。但出于不满，包括肯尼亚、尼日利亚、斯里兰卡和巴基斯坦在内的国家没有加入该协议。&lt;/p>;&lt;p>;“该协议对所有人都不利，但对发展中国家来说更糟，”Eurodad 的 Tove Ryding 表示。 “经合组织主导的谈判一直高度保密，而且从来都不是全球性的。”乐施会表示，税收协议“旨在永久终结避税天堂”。相反，它是他们写的”，并贴上了“对公平的嘲讽”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;7月，英国《金融时报》揭露了经合组织如何向澳大利亚政府施压，要求其削弱该国对跨国公司征税的重要透明度要求，因为担心他们“破坏了自己为使跨国公司事务不透明而做出的努力”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/22/e9951bd0-df68-46e1-ac15-61286206f621_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;经合组织秘书长马蒂亚斯·科曼 (Mathias Cormann) 出席2022 年 6 月 8 日在巴黎该组织总部举行的新闻发布会。科曼曾任澳大利亚财政部长。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对此，经济学家约瑟夫·斯蒂格利茨(Joseph Stiglitz)（诺贝尔经济学奖得主）和国际企业税制改革独立委员会共同主席贾亚蒂·戈什(Jayati Ghosh)做出回应(ICRICT) 写道，他们“长期以来一直担心经合组织在近期让跨国公司缴纳公平份额税款的努力中所发挥的核心作用”。&lt;/p>;&lt;p>;“在经合组织公布了其疲弱的报告后，我们在 2021 年变得尤其担心。他们写道，这些提案预计将为发展中国家和新兴市场提供微不足道的资金，以换取推迟对跨国公司征收数字税和其他税。&lt;/p>;&lt;p>;因此，ICRICT 敦促发展中国家和新兴市场“在签署多边公约之前请仔细考虑”，他们指出，“禁止数字税和其他增加税收所需的措施”。它还表示，经合组织应支持非洲集团在联合国进行新税收谈判的呼吁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚在国际组织中的成员资格受总统令管辖，其中规定考虑因素必须包括国家优先事项和成本效益分析等。然而，没有提到需要审视世界地缘政治局势和国际关系。&lt;/p>;&lt;p>;冷战以来，已经形成了许多排他性的跨区域俱乐部，包括亚太经合组织（APEC）。 ）论坛、二十国集团（G20）和金砖国家（其核心成员包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）。其目标大体相似：加强各领域合作，促进繁荣，为世界经济稳定和增长做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;但值得注意的是，存在由竞争大国组建或附属的组织。 ，如美国、俄罗斯和中国。&lt;/p>;&lt;h3>;佐科·维多多稳健、务实的外交为东盟指明了前进的道路&lt;/h3>;&lt;p>;亚太经合组织和二十国集团（这三个国家和印度尼西亚都是其成员），在关系较松散的地方，最好能实现上述崇高目标，即使这些目标由于俄罗斯对乌克兰的战争而未能发挥最佳作用。但印尼因其浓厚的中俄色彩而拒绝加入金砖国家。&lt;/p>;&lt;p>;印尼成为经合组织成员国将耗费更多的精力、时间、思想和金钱。经合组织需要满足 450 项标准，每年举办约 4,000 场会议，并编制 500 多份主要报告和国家调查。考虑到印尼各部委和机构之间的协调薄弱，OECD顾问必须驻扎在该国并非不可想象。&lt;/p>;&lt;p>;条条大路通罗马。中国和印尼一样，都是一个很有潜力的国家，成为领先的发达国家，不是因为经合组织，而是因为坚持自力更生的原则。对于印度尼西亚来说，加入经合组织并不需要成为优先事项 — — 甚至可能会增加其负担。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到印度尼西亚的战略地位及其宝贵的镍、煤炭、铜、棕榈油和橡胶，“小多边主义”可能会更加富有成效和有效。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US appeal court allows California to bar guns in most public places]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246784/us-appeal-court-allows-california-bar-guns-most-public-places?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 05:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/38550957-a064-4f54-b9d0-6e96028f7e73_fc20f94a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们等待进入加利福尼亚州卡尔弗城的一家枪店。周六，联邦上诉法院为加州禁止在大多数公共场所携带枪支的法律于 2024 年初生效扫清了道路。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联邦上诉周六，法院为加利福尼亚州禁止在大多数公共场所携带枪支的法律于 2024 年初生效扫清了道路，因为该小组搁置了法官宣布该措施违宪的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;美国第九巡回上诉法院暂停了一名法官于 12 月 20 日发布的禁令，该法官得出的结论是，民主党领导的州的法律侵犯了美国宪法第二修正案规定的公民持有和携带武器的权利。&lt;/p>;&lt;p>;这三人- 法官小组发布行政中止令，暂停该禁令，直到第九巡回法院的另一个小组考虑是否在诉讼进行期间发出更长时间的暂停。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/31/3f7c04b6-537d-4f1d-ade2-bd3f3287e7fd_272082c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;11 月加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 在旧金山。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这项措施是在一项具有里程碑意义的裁决后颁布的，该措施于 9 月由民主党加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 签署成为法律，将于 1 月 1 日生效2022 年 6 月，保守派占多数的美国最高法院在全国范围内扩大了枪支权利。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院在此案中推翻了纽约严格的枪支许可证制度，并首次宣布保留和持有枪支的权利根据第二修正案，携带武器保护个人在公共场合携带手枪进行自卫的权利。&lt;/p>;&lt;p>;纽约州步枪和手枪协会诉布鲁恩案的裁决还提出了一项新的测试来评估枪支法必须“符合国家枪支管制的历史传统”，以确保枪支法的合宪性。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州是美国拥有最严格枪支管制法的州之一。与纽约有类似的法律，并在美国最高法院决定修改其枪支法规后。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在导致 11 名亚裔美国人大规模枪击死亡的城市发布持枪令&lt;/h3>;&lt;p>;根据加州新法律，人们不得在医院、游乐场、体育场、动物园和礼拜场所等26类“敏感场所”携带隐蔽枪支，无论是否有携带隐蔽武器许可证。&lt;/p>;&lt;p>;参议院第 2 号法案还禁止人们在向公众开放的私营商业机构中隐藏枪支，除非该企业的经营者张贴了允许许可证持有者在其财产上携带枪支的标志。&lt;/p>;&lt;p>;包括第二修正案基金会、美国枪支拥有者协会和加州步枪和手枪协会在内的一批隐蔽携带许可证持有者和枪支权利组织提起诉讼，称新法律违宪。&lt;/p>;&lt;h3>;盗贼撞毁被盗汽车的现象有所增加进入美国商店抢劫 ATM 机、奢侈品包&lt;/h3>;&lt;p>;共和党前总统乔治·W·布什任命的美国地区法官科马克·卡尼 (Cormac Carney) 于 12 月 20 日同意并在案件结果出来之前阻止该法律。&lt;/p >;&lt;p>;该法律“将加州几乎每个公共场所都变成了‘敏感场所’，实际上废除了第二修正案赋予守法和非常合格的公民在公共场合武装和自卫的权利，”卡尼写道。&lt; /p>;&lt;p>;加州总检察长罗布·邦塔 (Rob Bonta) 迅速要求第九巡回法院暂停该禁令，等待上诉，他表示，阻止该法律将意味着“数千万加州人将面临更大的枪支暴力风险。 ”&lt;/p>;&lt;p>;其他州采用的类似法律也面临着诉讼。联邦上诉法院 12 月 8 日裁定，纽约州可以禁止枪支拥有者在许多“敏感地点”携带武器，包括公园、动物园、酒吧和剧院。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US urges appeal court to reject Trump immunity claim in 2020 election case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3246783/us-urges-appeal-court-reject-trump-immunity-claim-2020-election-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.31 04:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/31/247ac041-3b0c-42c3-93d9-1c581eacc7da_becafc03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国检察官周六敦促联邦上诉法院驳回前总统唐纳德·特朗普关于他不能因寻求推翻2020年大选失败而面临刑事指控的说法。负责监督起诉的特别顾问杰克·史密斯在一份法庭文件中辩称，美国宪法或美国法律传统中没有任何内容支持给予前总统在任期间采取的行动免受刑事指控的“绝对豁免” .&lt;/p>;&lt;p>;史密斯表示，建立这样的法律盾牌将使总统凌驾于法律之上。&lt;/p>;&lt;h3>;缅因州成为第二个禁止特朗普参加总统初选的州&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普声称史密斯说，总统职位“拥有绝对的豁免权”，免受起诉。 “他错了。”史密斯认为，宪法规定的权力分立和法律先例清楚地表明，前总统可以因其在白宫期间犯下的罪行而受到指控，“最重要的是，包括2024 年共和党总统提名的领跑者特朗普正在对下级法院的一项裁决提出上诉，该裁决驳回了他驳回选举指控的请求。关于他的豁免权主张。他的律师在 12 月 23 日提交的文件中辩称，允许特朗普因与其公务职责相关的行为受到指控将损害总统职位。&lt;/p>;&lt;p>;美国哥伦比亚特区巡回上诉法院的三名法官组成的小组预计将于 1 月 9 日就此事举行辩论。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普主张对推翻 2020 年选举的提议享有“绝对豁免权”&lt;/h3>;&lt;p>;2017-2021 年总统特朗普已辩称不这样做他被控欺骗美国、妨碍国会并通过计划推翻输给民主党人乔·拜登的计划，侵犯选民的公民权利。此案是特朗普面临的四项刑事起诉之一，也是与他涉嫌颠覆 2020 年大选有关的两项刑事起诉之一。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普指控检察官出于政治动机破坏他 11 月 5 日的竞选活动，2024 年选举。各州提名人的竞选将于 1 月 15 日开始。&lt;/p>;&lt;p>;法院做出裁决的时间被认为对于特朗普是否会按预期在 3 月份开始接受审判至关重要。该案的进展已停止，豁免权上诉仍悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯本月早些时候要求美国最高法院绕过下级上诉法院并立即裁决该问题，以阻止特朗普的企图延迟了。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院拒绝了这一请求，暂时将这个问题留给了华盛顿特区巡回法院。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 05:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>