<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Fifa Women’s World Cup: lack of female coaches spurs calls for more women in dugouts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3230557/fifa-womens-world-cup-lack-female-coaches-spurs-calls-more-women-dugouts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 05:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/57218623-40f8-40df-a268-78c46876d5cb_7962e721.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚和新西兰世界杯展示了女足取得的进步近年来，这项运动在各个级别上都缺乏女性教练。&lt;/p>;&lt;p>;随着赛事进入四分之一决赛，英格兰队主教练萨琳娜·维格曼（Sarina Wiegman）是边线上唯一的女性教练。 &lt;/p>;&lt;p>;首届 32 支球队的女足世界杯开赛时有 12 名女教练。&lt;/p>;&lt;p>;这一比例为 37.5%，与 2019 年世界杯完全相同，当时 24 支球队中有 9 名女教练法国队有一位女性掌舵。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅在国际舞台上是一个问题，而且在女子比赛的各个级别上都是一个问题。”尼日利亚队的美国教练兰迪·瓦尔德鲁姆 (Randy Waldrum) 说道。在 16 强中，点球大战输给了维格曼领导的英格兰队。“我们需要更多的女性教练参与这项运动。”&lt;/p>;&lt;p>;在英格兰，女足高度职业化，女足超级联赛的 12 支球队中有 5 支完成了比赛上个赛季有一位女教练。&lt;/p>;&lt;p>;在其他一些国家，包括世界杯，女足最近才转向职业化，甚至仍然是一项业余运动。&lt;/p>;&lt;p>;许多人都在比赛中相信一旦女足拥有更长的时间，更多的女教练将不可避免地渗透进来。&lt;/p>;&lt;h3>;女足世界杯是一次艰难的学习经历&lt;/h3>;&lt;p>;“自然有更多的男教练，”威尔士主教练杰玛·格兰杰今年早些时候告诉天空体育。 “男子比赛职业化的时间要长得多，我们看到男教练转移到女子比赛中，这就是我们目前所处的状态。”&lt;/p>;&lt;p>;希望这一比例能够降低未来几年将会增长，特别是如果现有球员在职业生涯结束后转向教练的话。&lt;/p>;&lt;p>;尽管本届世界杯女教练的比例与四年前相同，但有迹象表明，个别进展.&lt;/p>;&lt;p>;水青霞代表中国队参加了1991年首届女足世界杯，并在本届世界杯上担任主教练，成为中国队第一位女教练。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是什么？”希望这种平衡在未来能够恢复正常，我们正在努力实现这一点，至少在英格兰，”维格曼说。 “我也知道在许多其他国家，要提供机会让更多女性参与比赛，并希望也有更多教练参与比赛。”&lt;/p>;&lt;p>;韦格曼是女性经理人的旗手， 2017 年，她随祖国荷兰队赢得了欧洲锦标赛冠军，两年后又带领她们进入了世界杯决赛。&lt;/p>;&lt;p>;去年，她随英格兰队再次赢得了欧洲杯冠军。&lt;/p>;&lt;p>;母狮队是澳大利亚队和新西兰队是夺冠热门，如果她们真的夺冠，维格曼将成为连续第三位夺得世界杯冠军的女教练。&lt;/p>;&lt;p>;美国队在 2015 年连续两年夺得世界杯冠军以及吉尔·埃利斯 (Jill Ellis) 领导下的 2019 年。&lt;/p>;&lt;h3>;“非常自豪”：新西兰女足世界杯在 LGBTQ 体育运动中处于领先地位&lt;/h3>;&lt;p>;在前三届奥运会上，贝夫·普里斯特曼 (Bev Priestman) 与加拿大队、 Silvia Neid（德国）和 Pia Sundhage（美国）都曾带领球队夺得金牌。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年女足世界杯决赛是继 2003 年之后第二次由女性担任两个教练席的决赛。&lt;/p>; &lt;p>;今年不会再出现这种情况，因为 Hege Riise 的挪威队、Inka Grings 的瑞士队和 Desiree Ellis 的南非队都在 16 强赛中被击败。&lt;/p>;&lt;p>;Waldrum 的大部分职业生涯都在执教女队。美国大学级别的球队表示，需要投资和改变心态。&lt;/p>;&lt;p>;“并不是说男性不应该担任教练，”也曾执教过一段时间的瓦尔德鲁姆说。特立尼达和多巴哥。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果他们热爱女子比赛，并且对此进行投资，那么我们应该有机会这样做，但当然我们需要对女性和女性进行更大的投资教练。”&lt;/p>;&lt;p>;他说这也是一个“改变老男孩俱乐部心态的问题。”女性可以执教，而且非常高效”。&lt;/p>;&lt;p>;牙买加选手洛恩·唐纳森表示，在今年世界杯的后期阶段，不应解读男性教练的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是发生的事情之一，只剩下一名女教练了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“她可能会转身赢得一切，谁知道呢？”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden plans new restrictions on US investments in China, declares ‘emergency’ on sensitive tech]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3230574/biden-plans-new-restrictions-us-investments-china-declares-emergency-sensitive-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 04:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/146db78c-8795-4b3d-b976-083e837eb5b0_c2a8175b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三宣布计划对美国公司的投资实施新的限制海外制造是旨在阻止中国获得可能损害美国国家安全的技术的一系列措施中的最新一项关注国家在对这些国家的军事、情报、监视或网络能力至关重要的敏感技术和产品方面的进步”。&lt;/p>;&lt;p>;中国及其香港和澳门特别行政区被视为“国家紧急状态”中唯一值得关注的国家。&lt;/p>;&lt;p>;拜登行政命令中的新限制旨在限制美国风险投资和私募股权投资在三个领域：“半导体”拜登政府一位高级官员周三向记者通报了情况。该命令还要求建立对外投资审查机制，“因为我们的对外投资审查机制”。另一位政府官员表示，出口管制不会提供可以帮助外国对手或有关国家推动国家安全技术本土发展的海外投资。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在我们的国家政策套件中增加对外投资审查，这位官员表示，我们正在增强美国维护国家安全的能力。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划进行为期 45 天的磋商，寻求国内利益相关者和盟国的意见，以完善和完善澄清为实现该命令的目标而制定的规则。&lt;/p>;&lt;p>;为了限制对两国之间普通资本流动的干扰，该规则不会针对“被动投资”，例如持有公开股票第三位高级官员表示，风险投资和私募股权合作伙伴“将人们与专家联系起来”。 “他们将与他们投资组合中的各个公司相互联系，这就是我们所要达到的目的。&lt;/p>;&lt;p>;“中国不需要我们的钱；我们需要的是我们的资金。他们是净资本输出国，”第三位官员补充道。 “他们所缺乏的是专业知识，而我们所看到的专业知识通常与特定类型的投资密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;“而当它出现时，不一定会看到这一点。谈到中国股市的被动投资。&lt;/p>;&lt;h3>;美国考虑通过投资审查委员会对抗中国，“恶意行为者”&lt;/h3>;&lt;p>;拜登的声明是在他签署《投资法案》一周年之际发表的。芯片和科学法案。该法律为致力于在美国开发和生产半导体的公司提供约 520 亿美元的激励措施，旨在减少美国对中国和其他市场关键零部件的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;包括商务部在内的政府官员国务卿吉娜·雷蒙多和财政部长珍妮特·耶伦表示，政府寻求尽可能缩小新投资限制的范围，以限制此举对双边关系造成的损害。&lt;/p>;&lt;p>;“你不知道不希望削减幅度如此之大，以至于你会否认美国公司的收入，而中国可以从其他地方获得产品，或者中国从其他国家获得产品，所以我们要做的是狭隘地定义[并]与我们的盟友合作雷蒙多上个月表示。&lt;/p>;&lt;p>;在周三宣布这一消息之前，美国采取了一系列限制向中国提供先进技术的举措。除了对北京军事进步的担忧之外，此类措施还认为此类资金流动支持中国政府镇压异见和控制少数民族的努力。&lt;/p>;&lt;p>;中国每年仍吸引数十亿美元的美国投资，其中许多华盛顿对北京的批评者被认为可能损害美国的利益。但近年来上升趋势有所放缓。&lt;/p>;&lt;p>;风险咨询公司荣鼎集团估计，美国对华直接投资已从 2005 年至 2018 年的年均 140 亿美元趋于平稳，降至年均 100 亿美元从2018年到现在一年了。由于中国因新冠肺炎 (Covid-19) 疫情实施严格封锁，此类投资在 2022 年跌至 20 年来的最低点 82 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;荣鼎咨询关于美国在华风险投资的数据显示，去年的投资额降至 10 年来的最低点。 13 亿美元，低于 2018 年 144 亿美元的峰值。&lt;/p>;&lt;p>;宣布限制措施之际，两党议员在国会发表激进言论并采取立法行动，寻求限制美国与中国的经济一体化。其中包括旨在削减对中国公司投资的法案和其他行动。&lt;/p>;&lt;p>;例如，众议院美国与中国共产党战略竞争特别委员会已要求全球最大资产贝莱德据该小组 7 月 31 日致贝莱德首席执行官劳伦斯·芬克 (Laurence Fink) 的一封信称，据报道管理着 8.6 万亿美元资产的管理公司提供了有关其在中国公司持股的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，一家管理公司参议院提出了两党法案，该法案将阻止联邦雇员的退休计划中包括中国公司的股份，这是一系列旨在限制美国实体为可能损害美国国家安全的技术提供资金的能力的法律和行政命令中的最新一项.&lt;/p>;&lt;p>;《纳税人和储户保护法案》由四位共和党参议员发起，该法案将阻止联邦退休计划投资位于中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯或与中国、伊朗、朝鲜和俄罗斯有密切关系的公司。反华倡议——包括佛罗里达州的马可·鲁比奥——以及新罕布什尔州民主党参议员珍妮·沙欣。&lt;/p>;&lt;p>;该法案禁止的公司不仅包括总部位于四个目标国家之一或在这些国家的交易所上市的公司，还包括那些一半以上收入来自这些国家的公司。&lt;/p>;&lt;p>;该法案禁止的公司不仅包括总部位于四个目标国家之一或在这些国家的交易所上市的公司，还包括那些公司一半以上的收入来自这些国家。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，美国立法者一直在推动设立对外投资审查委员会，以确保美国投资者不会帮助提高中国的军事能力。这一概念包含在《芯片与科学法案》的早期版本中，该法案于去年通过，但没有包含这一概念。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senator Dianne Feinstein, 90, briefly hospitalised after fall at her home]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230573/us-senator-dianne-feinstein-90-briefly-hospitalised-after-fall-her-home?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/5a62ce3b-996d-4441-b612-a7857e78964d_95cf5f2a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国参议员黛安·范斯坦 (Dianne Feinstein) 周二下午跌倒后在医院接受了短暂治疗一位发言人证实，她在旧金山的家中。&lt;/p>;&lt;p>;90 岁的费恩斯坦因带状疱疹住院三个月后，于 5 月坐在轮椅上返回国会大厦。&lt;/p>;&lt;p>;她的缺席使国会大厦陷入停滞。乔·拜登总统的少数司法提名人受到了批评，并引发了一些进步派议员要求她辞职的呼声。&lt;/p>;&lt;p>;代表加利福尼亚州的范斯坦现在是参议院任职时间最长的民主党人和现任参议员中年龄最大的。近年来，由于有认知能力下降的迹象，她的健康状况受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;发言人亚当·拉塞尔 (Adam Russell) 在周三的一份声明中表示，作为“轻微跌倒后的预防措施”，范斯坦“短暂去了医院” 。 “她所有的扫描结果都很清楚，然后她就回家了。”&lt;/p>;&lt;p>;TMZ 网站首先报道了她摔倒和短暂住院的情况。参议院本月休会，并将在劳动节后返回。&lt;/p>;&lt;p>;7 月下旬，就在休会之前，范斯坦在委员会对一项国防支出法案进行投票时显得很困惑，错误地读出了准备好的一份报告。在点名时发表声明，而不是投票。委员会主席、参议员帕蒂·穆雷 (Patty Murray) 告诉她“只要说好”。&lt;/p>;&lt;p>;范斯坦在与带状疱疹的斗争中遭受了严重的并发症。并发症包括脑炎和拉姆齐亨特综合症，这是一种由带状疱疹病毒引起的神经系统疾病。&lt;/p>;&lt;h3>;一个81岁，另一个80岁。美国领导人太老了吗？&lt;/h3>;&lt;p>;范斯坦就在 2020 年总统选举前几周，她因处理艾米·科尼·巴雷特 (Amy Coney Barrett) 最高法院确认听证会而受到进步人士的批评，因此辞去了参议院司法委员会民主党最高委员的职务。&lt;/p>;&lt;p>;此后，她一直在参议院任职。 1992 年颁布，最著名的是 1994 年攻击性武器禁令的主要作者，该禁令禁止生产一些半自动枪支和大容量弹匣。&lt;/p>;&lt;p>;该禁令于 2004 年到期，从未更新。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Special counsel got search warrant for Donald Trump’s Twitter records]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230572/special-counsel-got-search-warrant-donald-trumps-twitter-records?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 01:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/009a0106-ecda-4e86-b348-c7a81121b812_72d9d907.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;特别顾问杰克·史密斯的团队于一月份获得搜查令，寻找与前美国有关的记录根据周三公布的法庭文件，美国总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的 Twitter 账户遭到了该公司的处罚，一名法官因该公司延迟遵守规定而对该公司处以 35 万美元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;详细信息包含在联邦上诉法院于华盛顿拒绝 Twitter 声称其不应受到蔑视或制裁的说法。&lt;/p>;&lt;p>;X（前身为 Twitter）平台对置评请求发送了自动回复，并表示将很快做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;X该文件称，在法院“找到了可能的理由搜查 Twitter 帐户以获取刑事犯罪证据”后，检察官获得了搜查令，指示 Twitter 提供有关特朗普帐户的信息。文件称，政府还获得了一份保密协议，禁止推特披露搜查令。&lt;/p>;&lt;p>;法院发现，披露搜查令可能会导致特朗普“严重危及正在进行的调查”，因为他“文件称，这是一个销毁证据、改变行为模式的机会。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 反对保密协议，称在合规期限四天后，它不会提供任何帐户信息。法官写道，Twitter“没有质疑搜查令的有效性”，但辩称保密协议违反了第一修正案，并希望法院评估该协议的合法性&lt;/p>;&lt;p>;史密斯在上周公布的一份起诉书中指控特朗普密谋颠覆选民意愿，并在 2020 年大选中输给民主党人乔·拜登后继续掌权。共和党人特朗普对串谋诈骗美国和阻碍国会认证拜登获胜等指控表示不认罪。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的选举辩护：以“合理怀疑”左右一名陪审员&lt;/h3 >;&lt;p>;特朗普称自己是无辜的，并将调查描述为出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;他的法律团队表示，他们将辩称特朗普在 2020 年依赖了他周围律师的建议，并拥有权利挑战他认为被操纵的选举。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队没有立即回复寻求评论的消息。&lt;/p>;&lt;p>;特别检察官办公室的发言人拒绝就搜查令或其他内容发表评论它寻求。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Russia relations are strong enough to withstand the occasional spat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230369/china-russia-relations-are-strong-enough-withstand-occasional-spat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/039d3e95-186a-4916-ba6b-360418a5c30f_9228eacc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一群中国公民被俄罗斯拘留的视频引发口角边境问题已升级为北京对莫斯科的谴责。大约在同一时间，中国选择参加由沙特主办、西方支持的乌克兰战争和平峰会，这在某些方面被解读为中国远离俄罗斯的转变。&lt;/p>;&lt;p>;这事实显然并非如此，再次反映出未能正确分析中俄关系。这种误解是错误政策选择的基础。毫无疑问，北京和莫斯科存在分歧，但哪个国际伙伴关系没有分歧呢？&lt;/p>;&lt;p>;在某种程度上，本案的问题在于媒介。一群中国人试图从哈萨克斯坦越过边境进入俄罗斯而被拘留的故事被视频拍摄下来，其中包括一位著名的视频博主，并在中国社交媒体上广泛传播，这一事实表明政府审查机构在某种程度上默许了.&lt;/p>;&lt;p>;中国驻莫斯科大使馆也选择介入这一事实只会加剧这种情绪。因此，结论是，习近平主席一定对此事有看法，这相当于对俄罗斯的斥责。&lt;/p>;&lt;p>;这种解释在很多方面都是失败的。首先，它假设了中国制度的某种程度的一致性，而这种程度并不存在。毫无疑问，北京内部只有一个决策者，但在他的下面却是一群有着各自动机和内部压力的机构。&lt;/p>;&lt;p>;这并不意味着他们会与中央相矛盾（尽管有时他们会反对中央）。似乎），但也有内部指示或目标发生冲突的时候。&lt;/p>;&lt;p>;同时值得注意的是，中央领导人对中俄关系的高调说辞两国首都的情况并不总是反映公众的观点。一些中国著名学者对乌克兰战争的不明智性表示担忧。有些人甚至说这预示着俄罗斯在世界舞台上失去影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在公共层面上，你不需要走到黑龙江与阿穆尔州的边界就可以找到中国和俄罗斯公众之间的敌意。自入侵以来对中国公民的多次调查和采访显示出对入侵的矛盾看法比官方政策所暗示的更加矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;中南海并非没有意识到这种情绪。但意识到这一点，并在网上发泄一下情绪，并不能证明俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)受到了谴责。&lt;/p>;&lt;p>;允许中国社交媒体和外交部的一个前哨站大喊大叫。关于俄罗斯与哈萨克斯坦漫长边境沿线的一些边防人员随机做出的选择，很难影响习近平关于中俄关系的核心信息。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名参与其中的中国公民在网上拥有近百万粉丝这一事实无疑也相关。这是对公众舆论的无痛承认，不会在实质上改变任何东西。&lt;/p>;&lt;p>;同样，参加沙特阿拉伯组织的峰会，北京最近一直在与沙特阿拉伯积极合作（最近一次）开通利雅得、吉达和北京之间的直飞航线），更多的是对利雅得情感的认可，而不是西方的情感。这也很难说是对选择旁观峰会的普京的明确谴责。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，外交部长谢尔盖·拉夫罗夫和王毅在峰会后不久就通了电话，强调了他们持续的愿望围绕乌克兰问题投射出接近的观点。这也为拉夫罗夫提供了一个机会，祝贺王毅重返外交岗位。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，没有什么证据可以从这些事件中看出中俄关系正在疏远。 。中俄关系是由地缘政治现实驱动的，是由紧张局势和压倒性的战略联盟共同塑造的。这种平衡行为应该为其他大国所熟悉，它们也必须与既是亲密盟友又同时被公开视为耻辱人物的领导人合作。&lt;/p>;&lt;p>;例如，欧洲的许多国家过去（并且现在） ）对美国前总统唐纳德·特朗普感到震惊，但跨大西洋联盟依然坚挺——对随后入侵乌克兰的统一反应就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰能否在一场战争中依赖西方提供武器毫无疑问，莫斯科和北京在地缘战略层面步调一致——在很多方面与我们在西方看到的情况类似，西方国家的合作伙伴不断重申支持乌克兰并对抗独裁者的决心.&lt;/p>;&lt;p>;但我们并不处于冷战时期共产主义与资本主义的二元世界。相反，我们正处于一个由中等强国组成的混乱世界，不存在明确的界限。跨境贸易和投资仍在继续，令人困惑的战略三角比比皆是。&lt;/p>;&lt;p>;讨论的是去风险和强制，而不是分离和钝力（尽管显然这仍然有作用）。在这样的全球环境下，中俄关系既可以是无限的，也可以是高度关键的。中俄关系的关键在于行动，这继续表明两国在地缘政治上相互支持。最终的输家是乌克兰人民。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada says ‘highly probable’ China targeted MP Michael Chong online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230571/canada-says-highly-probable-china-targeted-mp-michael-chong-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 01:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/3d0cb982-2a2c-4abd-ae5b-48449f66a7a4_7ab274bf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大政府周三表示，保守党议员 Michael Chong 在网上遭到攻击中国“极有可能”在“信息行动”中发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;属于加拿大主要反对党的张先生经常批评中国，并引起了北京的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>; “快速反应机制（RRM）为确定国家参与可能性而进行的分析显示，虽然中国在信息行动中发挥作用的可能性很大，但由于秘密行动，无法确定中国下令和指挥该行动的明确证据。加拿大政府表示，加拿大政府表示，将向中国代表提出对微信上观察到的活动的担忧，微信是一个社交媒体平台，加拿大称该操作发生在 5 月。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，它于 6 月在监测 6 月 19 日补选的数字信息生态系统时发现了该操作。&lt;/p>;&lt;p>;Chong 在 2021 年赞助了一次一项成功的动议宣布中国对待维吾尔族穆斯林少数民族的方式相当于种族灭绝。同年，他受到北京方面的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大《环球邮报》援引 2021 年加拿大情报报告称，中国在 5 月寻求有关庄及其家人的信息，可能是为了使用中国官方名称的缩写，为他“树立榜样”并“阻止其他人采取反中华人民共和国立场”。&lt;/p>;&lt;p>;中国此前否认针对庄。&lt;/p>;&lt;h3>;中国可以吗加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 在 5 月表示，加拿大间谍机构此前隐瞒了有关中国在 2021 年对张及其家人发出威胁的信息，并补充说，他已告诉该机构：将来此类威胁必须立即揭露。&lt;/p>;&lt;p>;另外，加拿大当局正在对中国干预加拿大最近两次选举的指控进行多项调查，但北京否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;中国- 2018 年底，加拿大警方拘留了一名中国电信高管，加拿大关系陷入冰点。不久之后，北京以间谍罪逮捕了两名加拿大人。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China inflation: 4 takeaways as deflation worries grew in July, but is the worst over?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3230530/china-inflation-4-takeaways-deflation-worries-grew-july-worst-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/a43dce67-e2a7-4803-b594-0e5d07b80dd2_bc4b6fc6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国7月份居民消费价格继6月份持稳后，出现2021年2月以来首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;2019年居民消费价格指数（CPI）下降0.3% 7月同比，该数据略高于中国金融数据提供商Wind预测的0.5%的预期下降。&lt;/p>;&lt;p>;下跌的“罪魁祸首”是食品通胀大幅下降导致的凯投宏观分析师表示，受基数效应影响。&lt;/p>;&lt;p>;在 CPI 中，7 月份食品价格同比下降 1.7%，而 6 月份则上涨 2.3%，而非上个月食品价格与去年同期相比保持不变，6 月份增幅下降 0.6%。&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师指出，去年基数较高是 CPI 负值的主要推动因素.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;反映工厂向批发商收取产品价格的生产者价格指数（PPI）7月份同比下降4.4%，降幅收窄6 月份为 5.4%。&lt;/p>;&lt;p>;这符合 Wind 的预期，标志着连续 10 个月收缩。&lt;/p>;&lt;p>;PPI 通胀在 7 月份出现小幅反弹，分析师表示。野村证券在连续六个月下跌后。&lt;/p>;&lt;p>;“与往常一样，主要驱动因素是大宗商品价格，由于其波动性，对整体 PPI 产生巨大影响。凯投宏观 (Capital Economics) 分析师表示，尤其是石油和天然气价格上涨意味着上个月 PPI 环比仅下降 0.2%，而 6 月份则下降了 0.8%。&lt;/p>;&lt;p>;“但是对我们来说最突出的是耐用消费品产出价格在连续六个月下降后小幅上涨。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国的核心消费者通胀率，不包括波动较大的食品价格7 月份同比增长 0.8%，增幅高于 6 月份的 0.4%，达到 1 月份以来的最高水平，与 2022 年平均水平基本一致。&lt;/p>;&lt;p>;核心通胀是，据凯投宏观 (Capital Economics) 称，这是衡量潜在价格压力的更好指南。&lt;/p>;&lt;p>;“核心商品通胀有所回升，但上个月同比仅为 0.4%，仍远低于年初水平。相比之下，7 月份服务业通胀达到 1.2%，创 17 个月新高。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;尽管 7 月份 CPI 与 PPI 一起处于通缩区域，但分析师表示表示中国最糟糕的时期实际上可能已经过去，但人们怀疑到今年年底两国仍将处于通货紧缩区间。&lt;/p>;&lt;p>;“核心通胀表明潜在通胀较低，但仍为正值。我们认为，随着政策支持导致经济增长略有加速，未来几个月可能会有所回升。”凯投宏观分析师表示。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的基本效应对食品通胀和生产者价格构成压力。不久之后，通胀也将变得更加有利。低通胀仍然是一个令人担忧的问题，但中国似乎并未处于通缩螺旋的边缘。”&lt;/p>;&lt;p>;野村证券分析师预计 CPI 通胀将同比温和上升至负 0.1%，由于高频数据显示夏季服务价格通胀依然强劲，部分食品价格将在 8 月份开始反弹。&lt;/p>;&lt;p>;他们还预计 PPI 通胀将进一步反弹至负 3.2% 8月份同比增长主要是由于基数仍然较低以及近期全球一些大宗商品价格的反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“自7月份以来，我们注意到高频工业生产指标有所改善。 ，这对CPI环比上涨有一定贡献。尽管如此，通胀上升的空间不会太大，”经济学人智库经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产开发商和一些地方政府的去杠杆正在施加下行压力”&lt;/p>;&lt;h3>;中国押注于更好的政策执行来拯救经济，誓言将提供更多帮助&lt;/h3>;&lt;p>;北京最近几周推出了各种政策和计划来支撑经济经济放缓，但分析师认为需要改革和更多支持，包括增加公共支出；利率和减税； &lt;/p>;&lt;p>;“由于内需低迷，经济动能持续减弱。 “目前尚不清楚最近公布的政策能否很快扭转经济势头。”精点资产管理公司总裁兼首席经济学家张志伟表示。&lt;/p>;&lt;p>;“CPI通缩可能会给企业带来更大的压力。”政府考虑采取额外的财政刺激措施来缓解挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[People in Hawaii flee into ocean to escape ‘unprecedented’ wildfires burning popular Maui tourist town]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230567/people-hawaii-flee-ocean-escape-unprecedented-wildfires-burning-popular-maui-tourist-town?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.10 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/3edc804c-8b0f-465c-bd5f-f0c4b9e17875_50acc3c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;夏威夷强风助长的野火烧毁了历史悠久的拉海纳镇、周三，多个社区被迫疏散并关闭学校，救援人员救出了十几名逃离海洋烟雾和火焰的人。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队对人们进入海洋躲避火灾的地区做出了反应，毛伊岛县在一份声明中表示，烟雾弥漫。 The coastguard tweeted that a crew rescued 12 people from the water off Lahaina.&lt;/p>;&lt;p>;The county tweeted that multiple roads in Lahaina were closed with a warning: “Do NOT go to Lahaina town.”&lt;/p>;&lt;p>;Fire was widespread in Lahaina, including Front Street, an area of the town popular with tourists, County of Maui spokeswoman Mahina Martin said in a phone interview early on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Traffic has been very heavy as people try to evacuate and officials asked people who weren&#39;t in an evacuation area to shelter in place to avoid adding to the traffic, she said.&lt;/p>;&lt;p>;The National Weather Service said Hurricane Dora, which was passing to the south of the island chain at a safe distance of 500 miles (805 kilometres), was partly to blame for gusts above 60mph (97kph) that knocked out power as night fell, rattled homes and grounded firefighting helicopters.&lt;/p>;&lt;p>;Dangerous fire conditions created by strong winds and low humidity were expected to last through Wednesday afternoon, the weather service said.&lt;/p>;&lt;p>;Acting Governor Sylvia Luke issued an emergency proclamation on behalf of Governor Josh Green, who is travelling, and activated the Hawaii National Guard.&lt;/p>;&lt;p>;Officials were not aware of any deaths and knew of only one injury, a firefighter who was in stable condition at a hospital after experiencing smoke inhalation, Martin said.&lt;/p>;&lt;p>;There&#39;s no count available for the number of structures affected by the fires or the number of people affected by evacuations, but Martin said there are four shelters open, with more than 1,000 people at the largest.&lt;/p>;&lt;p>;“This is so unprecedented,” Martin said, noting that multiple districts were affected. An emergency in the night is terrifying, she said, and the darkness makes it hard to gauge the extent of the damage.&lt;/p>;&lt;p>;“Right now it is all-hands-on-deck and we are anxious for daybreak,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;The Federal Emergency Management Agency approved a disaster declaration to provide help with a fire that threatened about 200 homes in and around Kohala Ranch, a rural community with a population of more than 500 on the Big Island, according to the Hawaii Emergency Management Agency.&lt;/p>;&lt;p>;When the request was made, the fire had burned more than 600 acres (243 hectares) and was uncontained. Much of Hawaii was under a red flag warning that continued on Wednesday, and two other uncontrolled fires were burning on the Big Island and Maui, officials said.&lt;/p>;&lt;p>;Fire crews on Maui were battling multiple blazes concentrated in two areas: the popular tourist destination of West Maui and an inland, mountainous region. In west Maui, the emergency 911 service was not available and residents were directed to call the police department.&lt;/p>;&lt;p>;Because of the wind gusts, helicopters weren&#39;t able to dump water on the fires from the sky – or gauge more precise fire sizes – and firefighters were encountering roads blocked by downed trees and power lines as they worked the inland fires, Martin said.&lt;/p>;&lt;p>;About 14,500 customers in Maui were without power early on Wednesday, according to poweroutage.us.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;It&#39;s scary&#39;: New York has world&#39;s worst air as Canada fire smoke drifts south&lt;/h3>;&lt;p>;“It&#39;s definitely one of the more challenging days for our island given that it&#39;s multiple fires, multiple evacuations in the different district areas,” Martin said.&lt;/p>;&lt;p>;Winds were recorded at 80mph (129kph) in inland Maui and one fire that was believed to be contained earlier Tuesday flared up hours later with the big winds, she added.&lt;/p>;&lt;p>;“The fire can be a mile or more from your house, but in a minute or two, it can be at your house,” Fire Assistant Chief Jeff Giesea said.&lt;/p>;&lt;p>;In the Kula area of Maui, at least two homes were destroyed in a fire that engulfed about 1.7 square miles (4.5 square kilometres), Maui Mayor Richard Bissen said. About 80 people were evacuated from 40 homes, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re trying to protect homes in the community,” Big Island Mayor Mitch Roth said of evacuating about 400 homes in four communities in the northern part of the island. As of Tuesday, the roof of one house caught on fire, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Fires in Hawaii are unlike many of those burning in the US West. They tend to break out in large grasslands on the dry sides of the islands and are generally much smaller than mainland fires.&lt;/p>;&lt;p>;Fires were rare in Hawaii and on other tropical islands before humans arrived, and native ecosystems evolved without them.这意味着火灾爆发时可能会造成巨大的环境破坏。例如，火灾会导致植被消失。 When a fire is followed by heavy rainfall, the rain can carry loose soil into the ocean, where it can smother coral reefs.&lt;/p>;&lt;h3>;From China to the US, how El Nino is helping drive heatwaves, extreme weather&lt;/h3>;&lt;p>;A major fire on the Big Island in 2021 burned homes and forced thousands to evacuate.&lt;/p>;&lt;p>;The island of Oahu, where Honolulu is located, also was dealing with power outages, downed power lines and traffic problems, said Adam Weintraub, communication director for Hawaii Emergency Management Agency.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[16 Hong Kong top advisers declare ownership of 110 properties and 450 plots of land; 7 affiliated with city’s golf club]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3230565/16-hong-kong-top-advisers-declare-ownership-110-properties-and-450-plots-land-7-affiliated-citys?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 22:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/09/25b9f16f-425a-4007-85cd-e09d69f9f79a_ae58bda8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Sixteen top advisers sitting on Hong Kong&#39;s key decision-making body own about 110 properties and more than 450 plots of land in total, according to their updated annual declaration-of-interest data.&lt;/p>;&lt;p>;It also emerged on Wednesday that seven of the Executive Council&#39;s non-official members were affiliated with the Hong Kong Golf Club, which is lobbying against a government plan to build public housing on a portion of the city&#39;s oldest course.&lt;/p>;&lt;p>;Among Chief Executive John Lee Ka-chiu&#39;s governance team of 21 ministers, Secretary for Financial Services and the Treasury Christopher Hui Ching-yu again emerged as the biggest landlord with seven local and overseas properties owned by himself, his wife or other family members.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Constitutional and Mainland Affairs Erick Tsang Kwok-wai, housing chief Winnie Ho Wing-yin and technology minister Sun Dong all owned properties located outside the city.&lt;/p>;&lt;p>;Ho declared ownership of an incomplete flat in Singapore and three local properties, while Sun reported co-owning an apartment in Beijing with his wife and another three in Hong Kong.&lt;/p>;&lt;p>;The information was made public on Wednesday as per government regulations. Apart from ministers, non-official Exco members also need to declare their investments, ownership of properties, and affiliation with community groups.&lt;/p>;&lt;p>;The chief executive voluntarily observes the declaration arrangement.&lt;/p>;&lt;p>;City leader Lee reported that he co-owned a residential flat with a car park in Yau Tsim Mong district with his wife, for their own use, and had no properties outside Hong Kong.&lt;/p>;&lt;h3>;Third Hong Kong government adviser calls for U-turn over housing plan on golf course&lt;/h3>;&lt;p>;Kenneth Lau Ip-keung, a lawmaker and chairman of the powerful rural group Heung Yee Kuk, owned the most properties among the Exco members.&lt;/p>;&lt;p>;He declared owning 20 residential and commercial properties, mainly for renting. He also holds 456 pieces of land in the New Territories, as well as two plots of factory land across the border in the Hubei and Guangdong provinces.&lt;/p>;&lt;p>;The lands in mainland China were being left vacant, he reported.&lt;/p>;&lt;p>;Fellow Exco member Arthur Li Kwok-cheung also boasts a large real estate portfolio, with more than 30 properties in the city, including a hotel in Yau Tsim Mong district that he and his family members indirectly own through a company.&lt;/p>;&lt;p>;Li also has two properties in the United Kingdom for his own use.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong treasury head revealed as biggest landlord in John Lee&#39;s governing team&lt;/h3>;&lt;p>;Jeffrey Lam Kin-fung, an Exco member and lawmaker, listed 10 local properties under his ownership, including a block of a 12-storey industry building in Eastern district. He also owns a factory building and three pieces of land in Guangdong.&lt;/p>;&lt;p>;Both Kenneth Lau and Jeffrey Lam are members of the Hong Kong Golf Club, along with five others, according to the declarations.&lt;/p>;&lt;p>;The five are Exco convenor Regina Ip Lau Suk-yee and members Joseph Yam Chi-kwong, Ronny Tong Ka-wah, Moses Cheng Mo-chi and Margaret Leung Ko May-yee.&lt;/p>;&lt;p>;Ip previously expressed reservations about the government plan to take back part of the club&#39;s golf course in Fanling with the initial aim of building 12,000 public flats. Tong has also called the decision a concession to “populist thinking”.&lt;/p>;&lt;h3>;Top Hong Kong government adviser attacks plan to build housing on golf course&lt;/h3>;&lt;p>;Political scientist Chan Wai-keung of Polytechnic University said that while all the declarations helped ensure transparency, public perception of possible conflicts of interest also mattered.&lt;/p>;&lt;p>;“So long as there is a transparent system of declarations of interests, that should avoid the problem. But sometimes the public can&#39;t help casting doubt over whether some members may be lobbying for their interests through some other channels,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Exco members are currently required to declare interest in any item discussed by the body, ensuring the chief executive can determine potential conflicts and whether top advisers should withdraw from discussing a policy.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[41 migrants, including 3 children, missing after new Mediterranean shipwreck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3230563/41-migrants-including-3-children-missing-after-new-mediterranean-shipwreck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/09/625f9ed3-65d2-47ba-8c80-ac375bd3d0fc_f79a4650.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Forty-one migrants including three children are feared dead after a shipwreck last week in the Mediterranean, UN agencies said, citing four survivors brought to the Italian island of Lampedusa on Wednesday.&lt;/p>;&lt;p>;Their metal boat overturned in bad weather during the night of Thursday to Friday after setting off from the Tunisian port of Sfax, said a joint statement from the UN agencies for refugees, children and migration.&lt;/p>;&lt;p>;The survivors – a 13-year-old boy on his own, a woman and two men – were rescued by a merchant ship and brought to Lampedusa by the Italian coastguard, they said.&lt;/p>;&lt;p>;In a separate statement, the Italian Red Cross, which manages the migrant reception centre on the island, said the four were generally in good health.&lt;/p>;&lt;p>;They said they were from the Ivory Coast and Guinea, and were unrelated to the missing migrants, it said.&lt;/p>;&lt;p>;The four managed to survive the shipwreck by floating on inner tubes, before reaching another boat at sea.&lt;/p>;&lt;p>;The shipwreck is one of several deadly incidents reported in recent days after a period of bad weather.&lt;/p>;&lt;p>;Officials on Monday had reported that 16 migrants died in shipwrecks off the coasts of Tunisia and Western Sahara.&lt;/p>;&lt;p>;And on Sunday, the UN&#39;s migration agency, the International Organization for Migration (IOM), said at least 30 people were missing after two shipwrecks off Lampedusa.&lt;/p>;&lt;p>;The tiny island, located just 90 miles (around 145 kilometres) from Tunisia, is the first port of call for many migrants heading from North Africa to Europe.&lt;/p>;&lt;p>;But many of them do not survive, making the Central Mediterranean migrant crossing the world&#39;s deadliest.&lt;/p>;&lt;p>;More than 1,800 people died attempting the route so far this year, according to IOM figures from Friday – more than double the fatalities in the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;IOM press officer Flavio Di Giacomo said Wednesday the migrants who died in the latest tragedy would have had little chance given the bad weather.&lt;/p>;&lt;p>;“sub-Saharan migrants [leaving from Tunisia] are forced to use these low-cost iron boats which break after 20 or 30 hours of navigation,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“With this kind of sea, these boats capsize easily. It is very likely that there are many more shipwrecks than those we know about, that is the real fear.”&lt;/p>;&lt;p>;He said people traffickers who send migrants to sea in such conditions are “more criminal than usual … totally without scruples”.&lt;/p>;&lt;p>;An investigation into Sunday&#39;s shipwrecks has been opened in Agrigento, on the Italian island of Sicily.&lt;/p>;&lt;p>;Agrigento&#39;s chief of police Emanuele Ricifari said the traffickers would have known bad weather was forecast.&lt;/p>;&lt;p>;“Whoever allowed them, or forced them, to leave with this sea is an unscrupulous criminal lunatic,” he told Italian media at the weekend.&lt;/p>;&lt;p>;He added that it had been “sending them to slaughter with this sea”.&lt;/p>;&lt;h3>;Stranded migrants saved, but dozens missing off Italy in rough seas&lt;/h3>;&lt;p>;Almost 94,000 migrants have landed on Italy&#39;s shores so far this year, according to interior ministry figures – up from almost 45,000 in the same period last year.&lt;/p>;&lt;p>;In their statement, the UN agencies on Wednesday renewed their call for “coordinated search and rescue mechanisms” in the Central Mediterranean, and for countries to increase resources to better meet “their responsibilities”.&lt;/p>;&lt;p>;They also called for more safe legal routes for migrants and refugees into Europe, “to avoid people having to resort to dangerous journeys in search of safety and protection”.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: what next in the China-Philippines war of words over the Second Thomas Shoal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230551/south-china-sea-what-next-china-philippines-war-words-over-second-thomas-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.09 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/09/d4e9eb1d-f70c-42f5-9be2-d68fef3bfee8_5c51ae78.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和菲律宾预计将确保避免因冲突而爆发口水战两国分析人士均表示，南海问题并未升级。&lt;/p>;&lt;p>;“双方实际上都显示出了和解的初步迹象，或者至少有意不让局势升级，”马尼拉地缘政治分析师贾斯汀·巴基萨尔 (Justin Baquisal) 表示.&lt;/p>;&lt;p>;巴基萨尔说，菲律宾总统小费迪南德·马科斯也强调保持沟通畅通的必要性，同时认识到两国都难以解决相互竞争的领土主张。&lt;/p>;&lt;p>;紧张局势于周六爆发。当时，六艘中国海警船和两艘海上民兵船拦截了一艘小得多的菲律宾船只，该船正在前往仁爱礁补给部队。仁爱礁是马尼拉控制的礁石，但北京、台北和河内也声称拥有主权。三艘中国海军护卫舰也在该地区。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，中国船只在发射水炮之前，以“危险的动作”将两艘运载食品和其他物资的船只中的一艘与其护航的海岸警卫队船只分开。菲律宾的照片和镜头显示，中国船只还向菲律宾海岸警卫队船只开水。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾船只正在为驻扎在 BRP Sierra Madre 浅滩上的一个排提供补给，这是一艘生锈的海军舰艇该船在越南战争中部署后从美国获得的废船。&lt;/p>;&lt;p>;1999年，在中国开始在美济礁（周围的另一个有争议的领土）进行建设后，菲律宾故意将马德雷山脉搁浅在环礁上。仁爱礁西北 30 公里（19 英里）处。马尼拉现在将这艘船视为永久停靠站，并展示其对环礁的主权。&lt;/p>;&lt;p>;中国已敦促菲律宾将这艘船从浅滩上移走，并表示只允许基于人道主义理由进行补给航行。其声称，最近运送的货物包括用于加固马德雷山脉的建筑材料。&lt;/p>;&lt;p>;周末遭遇后，包括美国在内的多个西方国家站出来支持菲律宾，并重申了其武装部队的立场：对菲律宾公共船只的攻击将援引其 1951 年与菲律宾签订的条约中的共同防御承诺。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾表示，现在判断这场对抗是否需要根据该条约采取行动还为时过早。&lt;/p>;&lt;p >;马科斯周三还表示，菲律宾不会将其船只从其领土上移走。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾称，根据2016年无效的中国“九段线”仲裁裁决，该浅滩位于该国专属经济区&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认该裁决。&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认该裁决。菲律宾政府前政策官员巴基萨尔表示，海牙常设仲裁法院无权对此案作出裁决，因为菲律宾主权主张的核心问题超出了其管辖范围。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻马尼拉大使馆已敦促菲律宾就一些海事倡议展开谈判，但军事对峙的可能性仍然“相当大”。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾政府决心认真对待这一局势，并且“我们不会像杜特尔特执政期间那样急于淡化这一问题，因此必须取得一些实质性进展。”他指的是马科斯的前任罗德里戈·杜特尔特。&lt;/p>;&lt;p>;虽然马科斯表示，巴基萨尔表示，冲突不足以援引与美国的共同防御条约，菲律宾仍在考虑援引这些承诺的条件。中国的大部分行动，例如近距离跟踪、使用激光和水枪，都低于向菲律宾人员开枪的更明显的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是美国或菲律宾轻易做出的决定，” &lt;/p>;&lt;p>;前解放军教官宋忠平表示，中国接下来的行动将取决于菲律宾和美国采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“这两天，中国海警、外交部和国防部发出了强硬的言论和声明，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们希望菲律宾拆除[马德雷]，因为他们认为这艘船损害了中国的主权和利益。领土完整。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国海警甚至解放军可以增加仁爱礁附近的巡逻，以象征性地展示实力，但中国可能会保持克制。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为双方都不想小题大做。”解放军退役大校、清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波说。&lt;/p>;&lt;p>; “无论是中方发言人还是驻菲律宾使馆的表态，我认为还有一定的回旋余地。重点仍然是需要对话，双边问题可以通过双边讨论来解决。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>