<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[‘Unfair’: property tycoon hits out at ‘Hong Kong is over’ criticism, says every market has its cycles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254876/unfair-property-tycoon-hits-out-hong-kong-over-criticism-says-every-market-has-its-cycles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/a7c6d60d-f776-412f-a8a1-970f70ef8188_88c25e64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;远东发展主席 David Chiu 驳斥了“香港金刚结束了”。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位房地产大亨加入了这场争论，驳斥了“香港已经结束”的批评，认为根据近期低点来判断股市表现是不公平的，而且房屋交易也受到影响。未来一年可能会飙升30%。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》独家专访时，担任该国最高政治咨询机构常务委员会成员的远东发展集团主席赵达昌敦促政府制定策略吸引海外人才，以保持香港的国际特色，他认为这是未来成功的关键。&lt;/p>;&lt;p>;这位 68 岁的香港出生的房地产大亨驳斥了美国经济学家的悲观评论以及前摩根士丹利亚洲区主席史蒂芬·罗奇的言论引发轩然大波。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港完蛋了”？学者为文章辩护；新华社猛烈抨击“所谓专家”&lt;/h3>;&lt;p>;罗奇在上个月发表的一篇题​​为《香港已经结束了，我很痛苦》的文章中指出，香港股市可能仍将深陷泥潭，理由是国内政治、北京的结构性经济问题以及日益恶化的中美紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;香港基准指数在 1997 年 7 月回归中国时处于 15,000 点区间，2019 年飙升至 30,000 点以上。 2007年和2018年。上周五收于16,353点。&lt;/p>;&lt;p>;“每个市场都有其周期。香港股市已升至30,000点。但他只是拿今天的最低点[进行比较]，”邱在北京中国人民政治协商会议(CPPCC)年度会议结束时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个不公平的说法。”&lt;/p>; &lt;p>;罗奇将恒生指数与美国标准普尔500指数进行了比较，称前者在过去二十年中仅上涨了约5%，而后者则飙升了四倍多。&lt;/p>;&lt;p>;他的悲观前景引发了香港政商界重量级人物的反驳，其中包括关键决策行政会议召集人叶刘淑仪和香港交易及结算所主席查施美龙。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么我要为香港这座我热爱的城市制造“麻烦”&lt;/h3>;&lt;p>;主要争论之一集中在罗奇的论点上，即香港的发展将受到中国大陆经济的束缚，他认为表示，由于结构性问题、房地产市场的周期性压力以及地方政府融资平台的综合作用，该公司“碰壁”。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 的公司在香港拥有酒店和房地产开发投资组合，该公司大陆、马来西亚和英国均表示乐观，并表示中国最近宣布的5%的年增长目标“非常了不起”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些年的增长率已经是一个经济奇迹。你不能指望中国继续以这样的速度前进。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;从 1992 年到 2023 年，中国全年国内生产总值 (GDP) 平均增长率为 9%，2023 年达到峰值 14.3%。 1992 年，在 Covid-19 大流行期间，2020 年创下了 2.2% 的历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;Chiu 表示，他预计国家领导人在“两会”会议上提出的北京在技术进步方面的愿景将是尽管他表示，内地过度建设的房地产市场仍然令人担忧，但未来一年经济的增长动力仍然充满希望。&lt;/p>;&lt;p>;“当我去黑龙江时，[那里]有数英里的空置单位。坦率地说，过度建设的房屋需要很长时间才能消化，可能需要十年。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“无论北京想做什么，都不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;对于未来的一年，邱其旗下的企业集团是香港一家中型开发商，他表示，美联储可能降息，以及最近取消当地的额外印花税，这将及时提振香港经济。该市房地产市场停滞不前，每年供应 14,000 套新私人住宅。&lt;/p>;&lt;p>;“交易量将在一年内增加 20% 至 30%。价格不会上涨那么多，最多上涨 5%。”他估计。&lt;/p>;&lt;p>;“消化会更好，因为全球利率将在 7 月或 8 月下降 - 这就是每个美国总统选举年的模式。这肯定会对香港有帮助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ a7c6d60d-f776-412f-a8a1-970f70ef8188_9ade2e33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港正在快速推进国内安全立法。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国一年一度的政治聚会举行之际，香港正在按照香港小宪法第23条的要求快速推进国内安全立法。&lt; /p>;&lt;p>;罗奇周日对 X（以前称为 Twitter）发表了看法，称迅速的审查凸显了他对这座城市“失去政治自治权”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;为《宪法》第 23 条辩护邱说：“北京始终希望在旅行和人们的生活方式方面使香港成为一个非常自由的城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我们越快完成立法，香港就能越快地集中注意力&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员对第 23 条干涉罪的范围表示担忧&lt;/h3>;&lt;p>;该法案提议对叛国罪判处无期徒刑，并对煽动叛乱等罪行加重刑罚，引发国际社会对自由受到侵蚀和潜在寒蝉效应的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;在这种担忧和劳动力萎缩的情况下，邱说，吸引人才，特别是非大陆华人，对于行政长官李家超政府。&lt;/p>;&lt;p>;他呼吁制定有针对性的签证政策并放宽相关准入计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我并不是说[官员]没有采取任何措施来吸引天赋。香港现在的问题是外国人不想来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“变得更加国际化始终是香港成功的关键。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quad summit delay sparks fears over US commitment in Asia-Pacific amid ‘competing priorities’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254709/quad-summit-delay-sparks-fears-over-us-commitment-asia-pacific-amid-competing-priorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/984a5bab-a505-4dfc-9580-5744fb12d849_5131c548.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·艾博内塞、美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和印度总理纳伦德拉·莫迪于 2022 年 5 月 24 日在东京举行的四方会议之前齐聚。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;五月上一次峰会后，下一次四方领导人会议的不确定性引发了人们对美国可能减少在亚太地区存在以及四国集团未来“风破浪而出”的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;不过，分析人士也指出，由于峰会推迟可能是出于国内考虑，该集团的相关性不会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;也称为四边安全对话，由澳大利亚、印度、日本和美国组成的集团首先成立2007年，为了对抗中国日益增长的影响力。近年来，随着地缘政治紧张局势的加剧，该会议日益受到关注。&lt;/p>;&lt;p>;随着印度 4 月和 5 月的大选以及 11 月的美国总统选举，来自这些国家的媒体报道表明，下一个可能的会议窗口四方领导人会议将于今年年底举行。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国总统乔·拜登无法接受印度的邀请，成为其共和国日庆祝活动的主要嘉宾，原计划于 1 月份举行的会议落空。 .&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚前总理猛烈抨击堪培拉的对华政策，称澳大利亚“购买美国霸权”&lt;/h3>;&lt;p>;去年 5 月，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、日本首相岸田文雄、印度总理纳伦德拉·莫迪和拜登在第五次四方领导人峰会七国集团峰会期间在广岛会面，而不是原来的会议地点悉尼。&lt;/p>;&lt;p>;悉尼大学美国研究中心研究员汤姆·科本 (Tom Corben)表示，四方领导人之间的会议在制定和推动地区安全议程方面发挥着重要作用。因此，错过峰会“可能会看到一些高层政治风从四方的风帆中吹出来”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他指出，正是在部长和高级官员层面上，各方四方倡议已付诸行动。&lt;/p>;&lt;p>;“四方已经有一堆议程，而且尚未完全实施，所以一年过去了，这可能并不是一件完全坏事。科本表示：“四国集团的主要举措以基础设施为中心，致力于支持该地区的发展、稳定和繁荣。” 、海事安全、公私伙伴关系、气候、健康、关键和新兴技术以及太空。&lt;/p>;&lt;h3>;日本为美国军用飞机噪音支付了数百万美元。为什么不是美国？&lt;/h3>;&lt;p>;芝加哥智库 EconVue 的非常驻研究员埃莉诺·诗奥里·休斯 (Eleanor Shiori Hughes) 表示，鉴于拜登优先寻求连任，他的政府将更加困难推动建立信任措施，以使该地区放心，美国不会“逐渐减少其存在”。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲和中东的优先事项相互竞争，加剧了人们对华盛顿是否能够管理相互竞争的优先事项并维持其存在的担忧。休斯说，他指的是俄罗斯持续入侵乌克兰以及以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，日本战略研究论坛高级研究员 Rupakjyoti Borah东京表示，四方峰会的推迟主要是出于国内考虑，并指出拜登去年 9 月在印度参加 G20 领导人峰会。&lt;/p>;&lt;p>;博拉表示，该集团不太可能失去势头。并补充说，随着两国建立更紧密的防务关系，印度对美国的重要性只会越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;“印度与日本和澳大利亚的关系也越来越密切，特别是在海上安全领域，”博拉说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/0b823a78-5a94-4358-8033- 6514f13b80b8_75f1cb9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和印度总理纳伦德拉·莫迪于 2022 年 11 月 15 日在印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 领导人峰会上交谈图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新德里和华盛顿之间的防务合作范围广泛，包括定期双边对话、军事演习和国防采购。 11 月，美国宣布与印度开展突破性合作，共同生产步兵战车。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 与日本外长上川洋子 (Yoko Kamikawa) 周四在东京举行会议，两国承诺加强防务和安全合作，包括太空和网络安全等新领域。&lt;/p>;&lt;p>;印度和澳大利亚此前还同意加强在情报、反潜和反无人机战方面的信息交流与合作。 &lt;/p>;&lt;p>;伦敦国王学院大战略中心研究员苏米莎·纳拉亚南·库蒂 (Sumitha Narayanan Kutty) 表示，美国 11 月大选中领导层的变化不太可能减缓四国集团的进展，因为该集团在美国得到了两党的大力支持&lt;/p>;&lt;p>;“成员在俄罗斯-乌克兰冲突等重要问题上的不同立场并未扰乱该组织的运作，”苏米萨说。她补充说，四边形的参与还包括双边和三边级别的会议。&lt;/p>;&lt;h3>;印度抗议农民以新的旅行策略逼近新德里&lt;/h3>;&lt;h3>;意见不一？&lt;/h3 >;&lt;p>;然而，最近人们对四方在地区和全球安全问题上是否团结一致产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月乌克兰战争爆发以来，印度一直没有批评俄罗斯的做法。入侵，招致批评称它没有与其他三名四方成员步调一致。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，有指控称一名印度特工密谋在美国领土上杀害一名锡克分裂分子，并涉嫌侵犯人权印度的违规行为也引发了人们对印度对四方价值观承诺的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;继前几年两国关系冷淡之后，澳大利亚近几个月也对中国升温。去年 11 月阿尔巴尼斯与中国国家主席习近平在北京举行的会晤结束了这种和解，双方同意改善贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;虽然四方成员的优先事项有时可能显得不一致，但休斯表示，他们很自然地应对各自政治格局的复杂性，这可能“偶尔干扰”四方相关举措。&lt;/p>;&lt;p>;四方将继续加强区域互联互通，并“携手应对不断变化的性质”休斯说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“最重要的是，四个国家可以共同发出信号，表明四国集团是该地区持久和稳定的力量.&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，在拜登政府努力将多边主义作为其印太战略的核心时，四方会谈已经并将继续成为北极星，”休斯补充道.&lt;/p>;&lt;p>;中国对所谓“排他集团”的出现持谨慎态度，并多次阐述了对四方机制的立场。&lt;/p>;&lt;p>;在回答记者提出的四方机制相关问题时在去年的一次吹风会上，中国外交部发言人毛宁表示，“我们认为，国与国之间的合作需要顺应和平与发展的潮流，而不是搞排他性的集团。我们希望有关国家能够多做有利于地区国家安全和互信的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;科尔本表示，四方国家必须坚定地在其漫长的任务清单中确定自己的首要任务，例如海上安全他们在这个问题上达成了普遍共识。&lt;/p>;&lt;p>;一些地区观察家对重新安排四方峰会表示的担忧提醒人们，美国国内政治在决定美国战略和参与方面发挥着关键作用。科本表示，亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;“请记住，我们此时仍在处理‘如果’和‘也许’，尽管领导人也没有理由不能像在会议上那样进行虚拟会面。过去，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 08:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2024 Oscars live: Barbenheimer revival as Oppenheimer and Barbie go head to head for Oscars glory]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3254886/2024-oscars-barbenheimer-revival-oppenheimer-and-barbie-go-head-head-oscars-glory?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 07:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/ae3dabb3-0c2a-4d49-b601-b5a4f40e37cc_1e590c8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希里安·墨菲 (Cillian Murphy) 出演克里斯托弗·诺兰 (Christopher Nolan) 的史诗《奥本海默》(Oppenheimer) 中的场景原子弹之父有望获得奥斯卡奖。照片：环球影业来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芭比娃娃和奥本海默的融合引发的连锁反应在周日的奥斯卡颁奖典礼上达到了顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;——克里斯托弗·诺兰的史诗片这部关于原子弹之父的剧情片以及去年夏天的“巴本海默”现象的一半 - 是在好莱坞最盛大的夜晚赢得最佳影片荣誉和更多奖项的压倒性热门。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影有望获得金奖最佳导演小雕像、小罗伯特·唐尼的男配角，以及从摄影、剪辑到声音和配乐的一系列技术奖项。&lt;/p>;&lt;p>;希里安·墨菲也有很大机会获得最佳男主角，他已被锁定与《The Holdovers》中的保罗·吉亚玛提 (Paul Giamatti) 展开激烈角逐。&lt;/p>;&lt;p>;在其他地方，最佳女演员的竞争将十分激烈。&lt;/p>;&lt;p>;艾玛·斯通 (Emma Stone) 曾凭借 、被认为是她这一代最优秀的女演员之一。她在 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11 /c855439a-5f7a-40b6-8365-4bfa0c9d5823_c89c454c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莉莉·格莱斯顿在《花月杀手》中的场景。照片：Apple TV+ via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是莉莉·格拉德斯通 (Lily Gladstone) 不仅拥有导演马丁·斯科塞斯 (Martin Scorsese) 的影响力，还拥有她背后的历史厚重。&lt;/p>;&lt;p >;她正在寻求成为第一个赢得奥斯卡表演奖的美国原住民。&lt;/p>;&lt;p>;去年夏天与奥本海默在同一周末上映的《怎么样》引发了一部奇怪且极具模因性的双重法案，总共获得了票房收入全球票房 24 亿美元？&lt;/p>;&lt;p>;这部超现实女权主义喜剧不太可能空手而归。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/520c9e4c-d666-45e6-bff7-9b1fd893e186_e24aed4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芭比娃娃与瑞恩·高斯林和玛格特·罗比的场景。照片：华纳兄弟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了服装设计等技术奖项外，它还拥有两位最佳歌曲的领跑者。&lt;/p>;&lt;p>;Billie Eilish 的《我生来是为了什么？”电影中令人惊叹的《I&#39;m Just Ken》将在奥斯卡颁奖典礼上表演。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cuts arms imports to rely more on its own weapons tech but Russia still biggest overseas supplier: SIPRI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3254853/china-cuts-arms-imports-rely-more-its-own-weapons-tech-russia-still-biggest-overseas-supplier-sipri?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 07:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/f66860d3-270f-4f74-9e92-8bc218122b2f_36892287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在更多地关注自己的国防工业并减少依赖根据一份新的 SIPRI 报告，进口量。图片来源：《中国日报》，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，随着中国用自己的技术替代外国武器，过去五年中国的武器进口几乎减少了一半，但俄罗斯仍占北京海外采购的大部分瑞典智库。&lt;/p>;&lt;p>;斯德哥尔摩国际和平研究所 (SIPRI) 在周一发布的一份报告中表示，2019-23 年中国的武器进口量比前五年下降了 44%，这表明在全球最大的外国武器买家名单中排名第十。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯为中国提供了 77% 的采购，包括飞机发动机和直升机系统，其次是法国，占 13%。&lt;/p>;&lt;p >;尽管与俄罗斯发生战争，乌克兰仍然是中国第三大进口来源国，占 8.2%，为驱逐舰供应燃气轮机，为中国 L-15 教练机/轻型战斗机供应发动机。&lt;/p>;&lt;p>;SIPRI 没有说明2022年初俄罗斯入侵后中国从俄罗斯和乌克兰的进口发生了怎样的变化。但该研究所之前的报告称，2017-21年乌克兰占中国武器进口总额的5.9%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;斯德哥尔摩国际和平研究所武器转让计划高级研究员西蒙·韦泽曼表示，俄罗斯无法取代乌克兰成为中国某些设备的供应商。&lt;/p>;&lt;p>;“当船舶和飞机设计并开始生产时“，俄罗斯没有生产这些类型的燃气轮机或喷气发动机——俄罗斯实际上也依赖乌克兰为自己的舰艇和教练机/战斗机提供相同的发动机，”韦泽曼说。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国进口量总体下降的原因是北京“设计和生产自己的主要武器的能力不断增强”，并且可能“随着这种能力的发展而进一步减少”。&lt;/p>;&lt;p>;韦泽曼表示，中国已将多个系统本地化。过去几年，例如从俄罗斯进口的战斗机和运输机发动机以及从乌克兰、法国和德国进口的船用发动机。&lt;/p>;&lt;p>;但北京和基辅之间没有任何政治变化的迹象。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“据我们所知，中国与乌克兰军备关系的任何变化都与中国设计和生产自己的武器及主要零部件的能力变得更强有关——这是一项长期存在的政策的一部分，”他&lt;/p>;&lt;p>;“2022年的入侵可能给乌克兰公司向中国供货带来更多问题，这可能会为中国的DIY努力提供额外的动力。”然而，我们还没有看到乌克兰和中国之间的政治分歧影响到军备关系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦泽曼表示，到去年年底，新版本的飞机和舰艇配备中国发动机的产品投入生产，无需外国供应。&lt;/p>;&lt;p>;“直升机可能是困难的最后堡垒。直升机的生产极其困难……中国在这方面长期存在问题。这就是为什么他们继续生产未经许可的法国直升机并继续进口俄罗斯直升机，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但中国也表明它现在可以生产发动机、旋翼和传动系统。仍然有俄罗斯直升机进口，但数量非常有限，中国的新设计正在出现，并可能在未来几年占据主导地位。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总体而言，亚洲和大洋洲2019-23 年，全球 10 个最大武器进口国中有 6 个是印度、巴基斯坦、日本、澳大利亚、韩国和中国。&lt;/p>;&lt;p>;印度以 9.8% 的全球武器进口量位居榜首，高于2014-18 年增长 9.1%，主要是由于“与巴基斯坦和中国的紧张关系”。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国的武器进口份额也更大，东京的武器采购量增加了 155%，首尔增长了 6.5%。美国是这两个国家的最大来源国。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，日本和美国在亚洲和大洋洲的其他盟友和伙伴持续高水平的武器进口很大程度上是由一个关键因素推动的：对中国野心的担忧。”韦泽曼说道。&lt;/p>;&lt;p>;“[美国]与中国有着同样的威胁，是该地区日益增长的供应商。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;中国占撒哈拉以南非洲武器进口份额的 19%，以 17% 的微弱优势超越俄罗斯，成为 2019-23 年该地区最大的武器供应国。&lt;/p>;&lt;p>; 2014-18年至2019-23年间，欧洲国家的武器进口几乎翻了一番，其中一半以上的武器由美国提供。 2022 年 2 月，至少 30 个国家提供军事援助以对抗俄罗斯的入侵后，乌克兰成为欧洲最大的武器进口国和世界第四大武器进口国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管加沙和红海的战争仍在继续，但乌克兰与前五年相比，2019-23 年中东武器进口量下降了 12%，而沙特阿拉伯、卡塔尔和埃及这三个国家跻身十大进口国之列。&lt;/p>;&lt;p>;在武器出口方面，中国向 40 个国家出售武器，尽管出口量下降了 5.3%，但仍以 5.8% 的份额稳居全球第四。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦占中国武器出口的 61%，其次是孟加拉国，占中国武器出口的 61%。 11%，泰国增长 6%。&lt;/p>;&lt;p>;美国的全球武器出口增长了 17%，过去 5 年向 107 个国家交付了武器，比之前任何一个五年期都多。远远超过任何其他武器出口国。其总体份额从 34% 上升至 42%。&lt;/p>;&lt;p>;“[美国] 增强了其作为武器供应商的全球作用 — — 这是其外交政策的一个重要方面 — — 向更多国家出口了更多武器斯德哥尔摩国际和平研究所武器转让项目主任马修·乔治说：“这是在[华盛顿]的经济和地缘政治主导地位受到新兴大国挑战之际发生的。” &lt;/p>;&lt;p>;法国首次以 11% 的增幅成为第二大武器出口国，超过俄罗斯，后者在 2014-18 年度至 2019-23 年度期间武器出口量下降了 53%。&lt; /p>;&lt;p>;中国占俄罗斯出口的 21%，仅次于印度，印度占 34%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Centre-right set to win Portugal’s election, far-right soars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254885/centre-right-set-win-portugals-election-far-right-soars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 07:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/7c8b2abb-b5f5-4eae-bc36-207cb441e36d_d20f2c31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中右翼民主联盟联盟党的支持者在周日在葡萄牙里斯本的党总部宣布了第一批结果。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;葡萄牙中右翼民主联盟原定在周日的议会选举中获得第一名，但在已清点的选票达到 92% 的情况下未能获得绝对多数，这表明与民主联盟的谈判将非常艰难。极右翼取得了巨大进展。&lt;/p>;&lt;p>;民粹主义极右翼 Chega 党以近 19% 的选票位居第三，几乎是 2022 年初上次选举的三倍，当时该党赢得了 7.2% 的选票百分。它以反建制信息为竞选口号，誓言扫除腐败和对其认为的“过多”移民的敌意。&lt;/p>;&lt;p>;在最终计票之前，民主联盟 (AD) 获得 29.8% 的选票，略高于现任社会党 (PS)，后者获得了 28.7% 的支持率。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/11/fa5173bf-ec84-4fbd-9b3f-cb9009d83ddf_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民粹主义右翼 Chega 支持者在周日在葡萄牙里斯本的党总部宣布了第一个选举结果。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;临时结果与当地时间晚上8点投票站关闭后公布的出口民意调查一致。投票率接近 65%，比 2022 年的 51.5% 大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;“这是两党制度的终结，”Chega 领导人安德烈·文图拉 (Andre Ventura) 告诉记者，他指的是社会民主党和社会民主党Party (PSD)，掌管新创建的 AD。自五十年前法西斯独裁统治结束以来，两人一直交替掌权。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票清楚地表明葡萄牙人希望在 AD 和 Chega 之间建立联合政府，文图拉补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，AD 迄今已排除与 Chega 达成任何协议，这可能会导致一个不稳定的少数派政府，极右翼立法者可能随时推翻该政府。&lt;/p>;&lt;h3>;Doggone：吉尼斯世界纪录撤销了 Bobi 的“最老狗”称号由于缺乏“证据”&lt;/h3>;&lt;p>;在 AD 选举之夜派对上，支持者保拉·马迪罗 (Paula Madeiro) 表示，“毫无疑问，不稳定将持续存在”。 21 岁的法学院学生、社会党成员亚历山德拉·费雷拉 (Alexandra Ferreira) 表示，由于极右翼势力的增长，她对结果“非常难过”。她说，这表明“我们的社会没有记忆”，指的是 1974 年结束的独裁统治。&lt;/p>;&lt;p>;同样 21 岁的 AD 支持者若昂·库尼亚 (Joao Cunha) 表示，经过八年的统治，该国的情况很糟糕。社会党掌权，年轻人仍在移民寻找更好的机会。他希望政府的更迭能够带来医疗保健和高等教育方面的改革。&lt;/p>;&lt;p>;周日的投票是由社会党总理安东尼奥·科斯塔在四个月前的腐败调查中辞职引发的。在西欧最贫穷的国家，主导竞选活动的问题包括严重的住房危机、低工资、医疗保健恶化和腐败，许多人认为这些问题是主流政党的通病。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: new mandate, party control push central bank beyond ordinary role]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254841/chinas-two-sessions-2024-new-mandate-party-control-push-central-bank-beyond-ordinary-role?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/10/a6701757-04dc-4b27-8afd-9dc7fb9b2bc2_2386be19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;王岐山电话铃声响起，消息严峻。&lt;/p>;&lt;p>;2008年，全球金融危机爆发之年，时任中国副总理的王岐山接听美国财政部长亨利·保尔森的紧急电话。次贷危机颠覆了经济——他当时正在南方城市厦门准备参加一个投资博览会。&lt;/p>;&lt;p>;王先生当时就因其解决财政问题的实际经验而闻名，他计划利用公平地向海外投资者保证中国接受全球规范的速度 - 但来自太平洋彼岸的金融海啸似乎是一个更紧迫的问题。&lt;/p>;&lt;p>;而不是采取激烈行动将中国与美国和其他国家隔离开来。为了使经济免受看似定时炸弹的影响，王向他的老朋友保证，中国不会抛售其持有的大量美国国债。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这一消息对陷入困境的美国经济来说是一个巨大的缓解。 ，这一切来之不易。根据保尔森 2010 年出版的回忆录，王在结束通话时警告道：“我知道你认为这可能会结束你所有的问题，但可能还没有结束。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;如果有的话，那就是轻描淡写。随后发生的惊天动地的事件——放松管制、投机、过度杠杆化以及华尔街对房地产市场的鲁莽入侵——引发了中国金融界经济学家和干部对西方模式的广泛反思。&lt;/p>; &lt;p>;这一决定性时刻，以及随后多年的紧张局势和贸易战，坚定了北京走不同道路的决心。&lt;/p>;&lt;p>;这些情绪已经达到了拐点。 12月初，在中国召开十年两次的中央金融工作会议之后，中国最高金融监管委员会宣布中国“充分吸取了西方金融发展的教训”，并宣扬了社会主义中国区别于“垄断性、掠夺性”金融体系的特征。为了将这些想法编入法典，中国人民银行（PBOC）——对于习近平主席将国家建设成为“金融超级大国”的明确雄心至关重要——将受到更严格的共产党监管。对已有 42 年历史的《国务院组织法》进行修订后的党控制。&lt;/p>;&lt;p>;该修正案预计将在将于周一结束的今年最高立法机关会议上获得立法者的批准。 &lt;/p>;&lt;p>;对于许多观察家来说，中国人民银行已经背离了其成为西方式中央银行的表面使命。这些机构，例如美国美联储和欧洲中央银行，在决策中具有相对独立性，并将通货膨胀控制作为其主要责任。&lt;/p>; &lt;p>;相反，起草过程中的两项法律似乎有望更明确地定义银行作为北京经济繁荣的强大引擎的作用，尤其是其现实经济，或非金融部门，其成比例地远大于美国。&lt;/p>; &lt;p>;它将介入以消除房地产市场的风险，当地债务人和小银行，在国内市场和潜在的西方制裁的对策方面，作为金融保障的看门人。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国的情况下，该党始终负责所有人大型事务。 “一个较小，更精简但功能强大的中央银行是野心的关键支柱。 ，由新党的机构 - 中央金融委员会，由总理Li Qiang领导，并由副总理HE Lifeng监督 -  &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; PBOC的某些职能，像对金融控股公司和消费者权利保护的监督一样，新成立的国家金融法规和中国证券监管委员会也已吸收&lt;/p>; &lt;p>;，以及人事，银行州长和党务秘书Pan Gongsheng - 去年7月，他取代YI帮派担任州长 - 甚至不是该党强大的中央委员会的全面或替代成员。一月份的派对学校，该国广泛的财务愿望的成功将取决于几个因素，其中一个强大的中央银行。&lt;/p>; &lt;p>;已经进行了变更的数量，在瑞伊中， PBOC是否类似于西方同龄人不再相关。&lt;/p>; &lt;p>;“已分配了重要的任务，”他说。新的中央银行已经专注于更少的任务，但它们更重要，西方中央银行[很少做]：为经济服务和打击风险。分析西方金融体系，家庭环境的变化和地缘政治紧张局势的上升。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在唐纳德·特朗普政府期间贸易战发起后，以及针对中国技术部门的加强运动继任者乔·拜登（Joe Biden），北京只有更大的理由在大多数事务上拒绝华盛顿共识，包括财务。&lt;/p>; &lt;p>;它也非常感兴趣地观看了俄罗斯的局势，在俄罗斯，毛毯金融制裁 - 包括冻结的情况 - 中央银行资产及其从国际金融消息服务迅速中撤离 - 乌克兰战争于2022年2月开始强加于&lt;/p>; &lt;p>;。优先考虑预防风险和控制权的金融工作，其中包括针对真实和假设的制裁制度的预防措施和反攻。它在处理几个关注的问题中具有不可替代的作用：人民币的国际化；建立数字货币；支持该国的全球基础设施策略，“腰带和道路倡议”； &lt;/p>; &lt;p>;“北京已经优先考虑了这种国际和地缘政治背景的财务安全和控制权。 Fudan University国际研究所的研究人员Yan Shaohua说：“ PBOC在这里发挥了核心作用。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;北京的元素国际化计划，该计划促进了在海外付款，贸易定居点，外汇交易和政府储备中的更多使用，可以追溯到2009年，回到2009年前PBOC州长周XIAOCHUAN批准了其用于贸易和解的使用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Zhou带头改革北京的金融体系改革，使该银行早年在他的早期开始更接近国际规范。掌舵，为2005年7月的人民币汇率建立了托管的浮动制度，以及对经常账户的自由化和全球金融危机后的海外中国人才来重组运营。&lt;/p>; &lt;p>;，他花费时间和政治资本改善了重新平衡美元的突出性的机制，在2015年说服国际货币基金会（IMF）将人民币纳入指定特殊绘画权的货币篮子，并且是指定特殊绘画权的货币，并且是主要经济体的先驱通过实施中央银行数字货币，中国的E-CNY。近几个月后反弹。它还试图将其外国储备从美元依赖中多样化。&lt;/p>; &lt;p>;这些举动是在XI的广泛指令的背景下，他们要求在财务安全和开放之间取得更大的平衡，并要求独立独立，安全有效的金融基础设施。&lt;/p>; &lt;h3>;更多的外国投资者在最新的调整中在中国的回购市场中获得裂痕&lt;/h3>; &lt;p>;俄罗斯，巴西和其他几个国家/地区一直在更频繁地使用元。但是中国货币在国际交易中的地位远远远远远远远远落后于美元。&lt;/p>; &lt;p>; 1月份元日购买的份额为4.5％，而根据Swift数据，美元的份额为46.6％。 - 与上一年相比几乎是数字的两倍，但从低基线开始。根据国际货币基金组织的数据，在人民币举行的政府外国储备金为2023年第三季度的总计2.4％，远低于美元的59.2％。&lt;/p>; &lt;p>;，以加快中国对中国对中国依赖的依赖西方金融基础设施，当局还建立了跨境银行间支付系统，以使国际人民币定居点更容易。该系统已经签署了数千个金融机构，该系统在2022年进行了440万笔交易，处理了总计96.7万亿元（13.4万亿美元）的设施。 -CNY达到了数百元人民币的规模，数字货币通过MBRIDGE项目在某些边界中实现了这一比例，该项目随着国际定居银行的参与而进行。人们普遍认为该货币具有绕过制裁的潜力。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央银行还有望通过通过通过纽带建立联系来争取中国在国际事务中的说法更具侵略性腰带和道路倡议和新兴经济体的金砖国家集团，以及在西方国家领导的国际组织中赢得了更突出的位置。国际财务框架”在2月下旬在巴西圣保罗举行的财政部长和中央银行州长的国际会议上。与美国相比，其6％的比例性在联合国局提议的改革中的16.5％。&lt;/p>; &lt;p>;都是实现成果的所有计划和倡议，它将改变许多国内金融景观。方法。分析师说，货币供应的规模涌入经济，资金成本，资本流动方向，国际货币合作将不可撤销地改变，而华尔街银行及其中国同行在世界第二大的公司中也会改变金融市场 - 一个拥有452万元人民币的每个PBOC数字。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2018年至2023年之间，YI担任中央银行州长期间，PBOC与PBOC的政策方法不同美联储，因为这两个国家正式处于不同的经济周期。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，他还是拒绝要求债务货币化的呼吁，并避免了巨大的刺激，因为该银行既关注先前的债务负担&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;的支出是抵消市场放缓和刺激的增长。支持私人经济，小型企业，技术和其他中央政府焦点。该银行的领导和决策结构更加正式地与共产党束缚，全球第二大经济体正在与叙事战争进行战斗以扮演其前景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央银行在2月下旬召集了一场监管官员和主要银行的代表会议，为五个领域的资金集结为XI的优先事项：科学技术，绿色经济，包容性财务，对老年人和数字经济的照顾&lt;/ P>; &lt;p>;货币当局也竭尽全力直接提高增长。 1月份的新贷款达到4.92万元人民币，每月记录，去年增加了已经相当大的余额。&lt;/p>; &lt;p>;，但在当前的环境中，中国可能更不愿意增强资本帐户自由化。或者是人民币汇率的自由浮动，是西方观察家长期以来一直在推动的衡量标准，但北京的政策制定者将其视为有风险的。欧洲中央银行淡化了重大自由化的前景。 >;在周三的新闻发布会上，在北京举行的“两次会议”议会会议上举行，潘宣布创建了另外两种用于技术创新和翻新工具的保留工具，这与领导人的呼吁相一致，以资助该国升级以资助该国的升级高价值行业和高级制造业。&lt;/p>; &lt;p>;潘说，中国拥有“充足的货币政策空间”和一个“深层工具箱”来实现其目标。&lt;/p>; &lt;p>;我们将创建一个良好的货币他在周三说。他说：“还有更多的储备要求削减比率和降低融资成本的空间。”他在一月份将前者削减了50个基点，随后将25个基点削减到抵押贷款参考率。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;中国证券首席经济学家Li Xunlei说，特别的再融资债务和“三个关键项目”  - 经济适用房，城市村庄的翻新和紧急公共设施的建设 - 需要中国中央银行的支持&lt;/p>; &lt;p>;“今年的资产负债表可能会进一步扩大，”他在上周的一份票据中写道。&lt;/p>; &lt;p>; PBOC的新角色将通过法律通过关于财务稳定性和管理银行的法律的修订。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据修订后的PBOC法律草案，银行将使数字元素合法化并率领该国的财务安全审查流程。&lt;/p>; &lt;p>;该银行上海总部副董事Jin Penghui敦促采用该修正案来反映PBOC不断变化的职责。&lt;/p>; &lt;p>;“修正案应集中于这三个任务给予PBOC：为实体经济服务，控制风险和加深改革，重点是建立强大的中央银行机制。”从各个方面都没有充满热情。 Garcia-Herrero表示，通过现代中央银行的标准是否应该定义PBOC是否应该加剧人们的担忧。&lt;/p>; &lt;p>;“最新的变化使这些疑问置于这些疑问，”她说，它的自治权降低了。决策。那是一个全新的球游戏。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kyiv slams Pope’s ‘white flag’ call, vows no surrender to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254882/kyiv-slams-popes-white-flag-call-vows-no-surrender-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 05:22 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/743653A3-46B1-48CF-8400-01F957F0683F_A420B0F0.JPG“ ALT =”>;周日，在罗马的梵蒂冈俯瞰圣彼得广场。照片：周日乌克兰乌克兰愤怒地拒绝了弗朗西斯教皇与俄罗斯进行谈判两年后，宣告“从不”投降，在庞蒂夫说，基耶夫说，基辅应该“有勇气举起白旗”。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的官员说，东部的俄罗斯炮击在周日杀死了三人。京夫说，乌克兰&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰还说，莫斯科在哈尔基夫东北部发动了导弹袭击，在哈尔基夫东北地区发动了导弹袭击，并在中心跨过中心和南部向中心发动了导弹袭击，对东部城镇的一座住宅建筑物袭击了更多的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯，同时说，一名妇女在边境村庄的乌克兰炮击中被杀。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/03/11/11/6DA208B9-AF75-4DD1-8040-CA59DEE504D8_1126E908.JPG“ >;乌克兰外交大臣Dmytro Kuleba。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本周末教皇的评论在基辅的评论引起了愤怒，他在接受采访时说，乌克兰应该与俄罗斯进行谈判，乌克兰在其大量领土上占领了俄罗斯进攻。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的旗帜是黄色和蓝色的。这是我们赖以生存、死亡和胜利的旗帜。乌克兰外交大臣杜米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）说。教皇对瑞士广播公司RTS的采访，天主教领袖提高了投降的前景 - 基辅在其领土上与俄罗斯部队作斗争了两年。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信最强大的人是那些看到局势的人，弗朗西斯在2月初进行的一次采访中说：&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰官员将陈述与一些天主教的陈述进行了比较教会在第二次世界大战期间与纳粹德国合作。在罗马教廷上，“避免重复过去的错误”。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰驻梵蒂冈大使安德里·尤拉什（Andrii Yurash）进一步进行了比较，将教皇的谈判建议与与阿道夫·希特勒（Adolf Hitler）交谈：&lt;/p>; &lt; p>;“教训只是一个 - 如果我们想结束战争，我们必须竭尽，弗朗西斯（Francis）为“ martyred乌克兰”（Martyred Ukraine）提供了新的祈祷，正如梵蒂冈官员说，他的电话只是打算结束激烈的战斗。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /Default/Files/d8/images/canvas/2024/03/11/fb5558c38-83e3-4bdc-92f2-92f2-5a444ac3c68ff_993680e5.jpg“战争犯罪检察官在乌克兰顿涅茨克地区的Myrnohrad发生导弹袭击后，在一座被损坏的住宅建筑物的院子里遭到摧毁。照片Donetsk地区检察官办公室/法新社/拨款&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但在周日的晚上讲话中，沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）总统重新批评了乌克兰的批评。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰人他说，当俄罗斯入侵时，所有的信仰都站起来捍卫自己的国家。 “基督徒，穆斯林，犹太人 - 每个人……他们通过祈祷，对话和行为来支持我们。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是教会的所在 - 与人在一起。 &lt;/p>; &lt;p>;一些西方外交官加入了批评。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “俄罗斯是侵略者，违反了国际法！因此，德国要求莫斯科停止战争，而不是基辅！”德国特使伯恩哈德·科茨（Bernhard Kotsch）表示。&lt;/p>; &lt;h3>;美国和日本的审议国防合作，可以帮助乌克兰&#39;&lt;/h3>; &lt;p>;库莱巴说，基夫说，基夫希望弗朗西斯希望弗朗西斯在他的饱受战争torn之后访问他饱受战争的国家的国家。官员们报告了最新的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;在乌克兰本身中与更大的邻居作斗争。在社交媒体上，四面楚歌的地区的负责人Vadym Filashkin。菲尔什金说。 /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/f1fa2045-5900-5900-5900-48b3-85d5-55-55-55cab11b11b11b5ffaa_ac95d95d910.jpg =“颜色：＃999;”>;乌克兰的一名乌克兰军人在乌克兰顿涅茨克地区的前线城镇Chasiv Yar的摧毁建筑物附近行走。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;更南端，俄罗斯在东乌克兰镇Myrnograd对俄罗斯的夜间罢工炸伤了十几人。 Myrnograd位于与俄罗斯部队40公里（25英里）约40公里（25英里）的顿涅茨克地区。南部地区，包括基辅地区。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯周日说，乌克兰炮击在库尔斯克地区乌克兰市10公里（6英里）​​的库尔巴基村庄杀害了一名妇女。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; “由于炮弹直接击中，一栋住宅楼起火，当地一名妇女死亡。她的丈夫大量烧伤，现在正在接受合格的医疗服务。戈洛夫卡市，伤害了四名工人。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; .lun &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Do China’s leaders fully grasp foreigners’ concerns about the country?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3254518/do-chinas-leaders-fully-grasp-foreigners-concerns-about-country?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/a4a4d2a7-5b4a-49df-bd45-9bdd2994cf9_ff9_fff645b8.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; P>;中国的Luckin Coffee成立于2017年，是该国最大的咖啡连锁店，其商店更多，收入高于星巴克。它的无现金抢购模型，客户在应用程序上订购并在商店中取货，这是其成功的关键。但是对于既不拥有该应用程序也不接受的电子车的海外访客来说，这是一个令人讨厌的景点。&lt;/p>; &lt;p>;我最近在朱达（Zuhai）购买了Luckin Coffee。看起来像是直到拒绝口头订单的年轻咖啡师，坚持我从应用程序中订购。在找到该应用程序并投降了一些个人信息后，我终于下了订单，在我的口中留下了不好的品味。&lt;/p>; &lt;p>;对于大陆，勒克丁·咖啡是中国在越来越多的无现金世界中的领导才能，人们使用数字设备来支付从出租车和餐厅用餐到杂货和机票的所有费用。许多中国人以既不携带现金和信用卡感到自豪。大多数业务运营商都拒绝接受现金，更不用说信用卡了，即使是违反法律的。&lt;/p>; &lt;p>;我的勒克金咖啡遇到的遇到的&lt;/p>; &lt;p>;，凸显了无现金社会的缺点，日常生活越来越不便，享用现金的中国和海外游客 - 就像政府热衷于欢迎外国游客和商人一样。&lt;/p>; &lt;p>;经过将近三年的自我施加隔离来打击Covid-19，中国重新开放了其边界。 2022年底。最初的期望是游客和商务旅行者会迅速涌出。&lt;/p>; &lt;p>;去年，外国人的到来比流行前水平下降了60％。轶事表明，主要机场的国际到来和出发区是空虚的，乘客大多是中国航班。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/03/07/23C3365A-25B7-4C82-9DED-918F11A376F7_10420BA0.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; 2月29日在上海的主要购物和旅游区，街。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;外国人因多种原因而拜访了中国签证并在全国各地转移国际对中国与西方的地缘政治紧张局势的关注。&lt;/p>; &lt;p>;也有西方媒体对中国政治和经济发展的主要负面报道，部分是由于中国对国家安全和国家安全和国家安全和&lt;/p>; &lt;p>;如今，中国的问题是，每个决定都需要更长的时间才能实现，并且尴尬和困难都需要更长的时间。中国宣布，它已向一年多前向局外人推出了红地毯，但其使馆和领事仍然需要签证申请人进行繁琐的过程。&lt;/p>; &lt;p>;当当局最终意识到外国人没有泛滥，他们没有洪水泛滥，开始采取有效的措施，包括向包括德国和法国在内的一些西方国家提供免费签证旅行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，政府宣布将对旅行者简化身份验证将他们的国际信用卡与电子仓库支付和微信支付联系起来，这是游客和旅行者投诉的主要来源。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是否会鼓励更多的诱因尚待参观。在中国花钱的困难只是外国旅行者尤其是商人的小问题。&lt;/p>; &lt;p>;去年，根据官方数据，对中国的外国直接投资首次跌倒了。当西方政府和企业谈论“脱离风险”和“朋友 - 纽约”。&lt;/p>; &lt;h3>;中国如何在中国官员显然担心的是太晚的外国投资者&lt;/h3>; &lt;p>;之前，这显然是担心的，因此，为保证投资者采取了许多措施。该国需要外国投资来加强其缓慢的经济，这尤其是因为海外公司雇用了数千万中国工人。&lt;/p>; &lt;p>;，但中国的领导人是否真的很欣赏外国人对该国的众多关注和规模？&lt;&lt; /p>; &lt;p>;很难确定。例如，中国过去在吸引海外投资方面的成功导致了一些官员在傲慢时发展自满：相信该国超过4亿美元的中产阶级超过4亿个市场，这是一个难以忘怀的市场，尽管投资者被烧毁，但会返回。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他们越快忽略了这个想法，越好。的确，无论意识形态如何，投资者都会去钱所在的地方。但是，同样，“中国变得不可兑现”的避免是恒定而普遍的，因为投资者担心领导力和经济不确定性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果允许这种想法恶化，这对中国可能非常糟糕。几年前，北京踢出了Facebook，Instagram，WhatsApp（现在由Meta拥有的所有三个）和Google踢出了谷歌，但他们与其他外国社交媒体公司一起在世界其他地区开展咆哮的业务。&lt;/p>; &lt;p >;上周三，香港就拟议的第23条国家安全立法发布了公众观点的摘要，其中包括有关删除Facebook和YouTube以及电报，信号和其他加密通信软件的建议。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体上进行了重大轰动，促使香港政府宣布它无意禁止任何社交媒体平台，称这些意见仅仅是公开建议。&lt;/p>; &lt;h3>;另一条第23条第23条崩溃会破坏政府的信誉&lt; /h3>; &lt;p>;不应驳斥这些担忧，特别是对于香港。不受限制的信息流对于该市保持亚洲金融中心的地位至关重要。去年夏天，该市禁止一首有争议的抗议歌曲引起了人们的担忧，即美国社交媒体公司可以选择离开。&lt;/p>; &lt;p>;作为北京和香港官员，对第23条立法的影响，这是因为是很快就完成了，认为Google或其他外国社交媒体公司可以离开该市，或者承受政府的压力。在不太可能的情况下，香港的未来会有什么？&lt;/p>; &lt;p>;北京是否应该无法解决投资者的基本问题，让外国资本飞行的trick流变成洪水，它将遭受很大的痛苦。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel unveils revised Eurovision song after lyrics controversy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254883/israel-unveils-revised-eurovision-song-after-lyrics-controversy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 05:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/11/3E66E-E1D2-4781-8F29-86CCA9124B76_D24EA2F6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;”>; Eden Golan，以色列，以色列的20224 Eurovision Songs Ancement。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列在周日宣布了其对欧洲电视网歌曲大赛的修订，在组织者对10月7日的Hamas Onslaught提到了原始条目。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;以色列同意改变原始歌曲10月的降雨，当时组织者说他们将取消没有维持活动非政治精神的参赛者的资格。&lt;/p>; &lt;p>;其原始歌词包括：“没有空气可以呼吸”和“他们都是好孩子，每个都是一个好孩子”  - 显然，当哈马斯枪手在户外音乐节上进行杀人和绑架狂欢的人，他们在庇护所中被困在庇护所和其他场所，并在加沙发动了战争。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。 >; &lt;h3>;以色列威胁欧洲电视网撤离，如果否决否决&lt;/h3>; &lt;p>;女性独奏家伊甸园在周日晚上演出的民谣被称为飓风，似乎有更多的个人歌词，包括每一天：“我每天我“失去我的想法”和“我仍然摆脱了这场飓风。” &lt;/p>; &lt;p>;“我认为信息很明确，”戈兰在表演之前告诉以色列国家广播公司Kan。 “这是关于一个经历人身危机的女人 - 飓风。”坎表示，该国总统艾萨克·赫尔佐格（Isaac Herzog）的要求。</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu rejects Biden criticism, says majority of Israelis back him]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254881/netanyahu-rejects-biden-criticism-says-majority-israelis-back-him?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 04:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/11/A06E12AA-10AD-48EB-9407-0B25940E977C_05433BAC.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（Benjamin Netanyahu）周日拒绝了美国总统乔·拜登（Joe Biden）对以色列在加沙的军事进攻的谴责，并表示，绝大多数以色列人支持他。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;内塔尼亚胡（Netanyahu）在总统的评论中说：“如果他的意思是，我正在采取私人政策，以应对多数席位，大多数以色列人的意愿，而这正在损害以色列的利益，那么他在这两个方面都是错误的。 ” &lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡向Bild，Welt TV和Politico进行了交谈，所有这些都由柏林的Axel Springer Company拥有，他在耶路撒冷的正式住所。这次采访是在美国和以色列之间的紧张局势时期进行的，这是两个历史近亲的盟友。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/03/11/ccb859c5-e33a-4220-b4c0-4d4d4d4dee5d0b_58973846.jpg“ alt =”>; &lt;div>;周四在华盛顿美国国会大厦举行的工会讲话。图片：biden在周六告诉美国广播公司MSNBC，这场失败是痛苦以色列不仅仅是帮助以色列。必须，他必须更多地关注由于采取行动而丧生的无辜生命。在我看来，他伤害了以色列的伤害，他伤害了以色列的伤害……这与以色列的代表背道而驰。我认为这是一个大错误。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们不能再有30,000名巴勒斯坦人死亡，”拜登说，使用了哈马斯 - 经营卫生部在加沙地带发行的数字。他说，以色列在全球范围内失去了支持。&lt;/p>; &lt;h3>;美国将援助船派往加沙，就像拜登说内塔尼亚胡“伤害”以色列&lt;/h3>; &lt;p>;，但内塔尼亚胡周日表示，他的政策得到了“一项”政策的支持。以色列人的绝大多数。 。 >; &lt;p>;拜登的言论是在他周四在他备受瞩目的国际电联讲话中召集以色列的言论。 The US leader, who is seeking a second White House term in November, is facing growing unrest within his own Democratic Party over his handling of the war, now in its sixth month.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meanwhile, Netanyahu&#39;s poll ratings in Israel have plummeted as Israelis accuse him of not wanting to take responsibility for the security forces failing to prevent the massacre.&lt;/p>;&lt;p>;During the past day, 85 people were killed, 130 were injured and an additional 25 died of starvation or thirst amid the catastrophic conditions in Gaza, according to the Hamas-controlled health ministry in Gaza. The figures cannot be verified independently.&lt;/p>;&lt;p>;Israeli foreign intelligence service Mossad says Hamas in Gaza is trying to “set the region on fire” during the Muslim holy month of Ramadan, which starts on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Washington had been pressing for a ceasefire by the start of Ramadan and the release of hostages but despite weeks of efforts, the talks have been deadlocked for days.&lt;/p>;&lt;h3>;Palestinians prepare for Ramadan in shadow of Israel-Gaza war&lt;/h3>;&lt;p>;Israeli police say they want to “enable the safe observance of Ramadan prayers on the Temple Mount and at the same time ensure security in the area”.&lt;/p>;&lt;p>;In Israel, 13 people suspected of planning terrorist attacks in the country were also to be indicted on Sunday. Most come from the Arab-dominated town of Sakhnin in the north of the country, Israel&#39;s police and domestic intelligence service Shin Bet said on Sunday.&lt;/p>;&lt;p>;One member of the group had contacts with Hamas in Gaza and received instructions from the Islamist group to promote “terrorist activities”. Security officials also seized weapons and ammunition from the group, which they said came from the West Bank. A Palestinian was also detained on suspicion of arms trafficking.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 04:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Police remove 34 bodies from UK funeral home, 2 arrested for fraud and preventing burial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254880/police-remove-34-bodies-uk-funeral-home-2-arrested-fraud-and-preventing-burial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 03:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/23f74618-c594-409b-8bff-9db9b5929387_4bdc2b1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A police officer stands guard outside the Beckside branch of Legacy Independent Funeral Directors in Hull, England, UK on Saturday. Photo: PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Nearly three dozen bodies were removed from a funeral home in northern England, and a man and woman were arrested on Sunday on suspicion of fraud and preventing a lawful burial, police said.&lt;/p>;&lt;p>;Humberside Police announced the developments after five days of investigation at three branches of Legacy Funeral Directors in Hull and East Yorkshire.&lt;/p>;&lt;p>;Assistant Chief Constable Thom McLoughlin said 34 bodies had been taken to a mortuary in Hull for identification.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ 679c6cab-485d-4255-b14d-7ad3ac8f7f28_633d5ecf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Police stand outside the Hessle Road branch of Legacy Independent Funeral Directors in Hull, England, UK周六。 Photo: PA via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;A 46-year-old man and 23-year-old woman, whose identifies were not disclosed by authorities, were arrested on suspicion of preventing a lawful and decent burial, fraud by false representation and fraud by abuse of position.&lt;/p>;&lt;p>;No other details were available about the nature of the suspected crimes.&lt;/p>;&lt;p>;In the US there have been several sensational cases of funeral home operators being arrested after dozens of bodies and cremated remains were found on their properties.&lt;/p>;&lt;p>;Nearly 200 decaying bodies were discovered piled up last year in an insect and maggot-infested funeral home in Colorado and the owners face hundreds of charges, including abuse of a corpse. Prosecutors said some relatives had received fake ashes instead of the cremated remains of their loved ones.&lt;/p>;&lt;h3>;Police find 115 decaying bodies at US mortuary while investigating foul smells&lt;/h3>;&lt;p>;Humberside police said 350 people had contacted them since Friday after they asked families who had lost loved ones to contact investigators if they had concerns.&lt;/p>;&lt;p>;“Please be reassured that my staff and officers are working around the clock to deal with the unprecedented inquiries generated as a result of this incident,” McLoughlin said. “Families affected continue to be supported by family liaison officers at what we appreciate is an extremely distressing time for all involved.”&lt;/p>;&lt;p>;A website for the business said it was family run and had been established in 2010 and then扩大了。 The last news update on the website – from 2021 – said that despite uncertainty with Covid-19 services could continue and it was planning to open a fourth branch.&lt;/p>;&lt;p>;“As an independent funeral director, we are able to create a unique farewell for loved ones, with more flexibility and less constraint than our competitors,” the website said. “With such breadth of experience, you and your family are assured the best service and care available.”&lt;/p>;&lt;p>;An email sent to the funeral home by Associated Press seeking comment was not immediately returned and a phone listed for the business rang unanswered.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 04:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>