<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Trump looks set to be charged with racketeering, conspiracy and false statements by Georgia state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231081/trump-charged-racketeering-conspiracy-and-false-statements-georgia-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/8c3d6c28-4864-4067-8a71-e251505fac41_2c566bf4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国佐治亚州周一似乎将向唐纳德·特朗普提出各种指控根据富尔顿县法院网站上发布的两页纸的案卷报告，亚特兰大检察官一直在调查特朗普及其盟友是否非法干预 2020 年的总统大选。佐治亚州选举开始向大陪审团陈述案件。&lt;/p>;&lt;p>;对这位美国前总统的指控包括要求公职人员宣誓；串谋伪造；并违反了州 Rico（敲诈勒索影响和腐败组织）法。&lt;/p>;&lt;p>;被传唤在大陪审团面前作证的前民主党州参议员 Jen Jordan 于晚些时候离开富尔顿县法院时说道周一早上，她受到了大约 40 分钟的讯问。&lt;/p>;&lt;p>;新闻媒体报道称，前民主党州议员 Bee Nguyen 和国务卿办公室高级官员加布里埃尔·斯特林 (Gabriel Sterling) 早些时候抵达法院两年半以来，富尔顿县地方检察官法尼·威利斯一直在调查特朗普和其他人为推翻他在佐治亚州以微弱优势输给民主党人乔·拜登而采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;亚特兰大市中心法院周围的障碍和街道封闭，以及威利斯的声明，都表明向大陪审团的陈述可能于本周开始。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普突然介入爱荷华博览会扰乱德桑蒂斯重启竞选活动的努力&lt;/h3>;&lt;p>;阮和乔丹均出席了 2020 年 12 月的立法听证会，听证会上前纽约市长和特朗普律师鲁迪·朱利安尼等人对佐治亚州普遍存在的选举舞弊提出了虚假指控。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普律师约翰·伊士曼也至少出席了其中一次听证会，并表示选举的举行不符合佐治亚州法律，立法者应任命新的选举人名单。&lt;/p>;&lt;p >;斯特林和他的老板、佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格（均为共和党人）强烈反驳了有关佐治亚州选举普遍存在问题的指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在 2021 年 1 月 2 日给拉芬斯佩格打电话，并建议该州最高层选举官员可以帮助“找到”特朗普击败拜登所需的选票。正是该电话录音的发布促使威利斯在大约一个月后开始调​​查。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hunter Biden investigation can be the start of a crackdown on White House influence peddling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3230989/hunter-biden-investigation-can-be-start-crackdown-white-house-influence-peddling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/ac6356c5-201b-4e42-af69-01f5a3c74abd_3fc3734e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;现在美国司法部长梅里克·加兰已任命一名特别检察官来调查金融交易对于乔·拜登总统的儿子亨特·拜登来说，我们应该会看到小拜登与中国公司交易的细节重新成为头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;从 2017 年开始，在大约 14 个月的时间里，上海-总部位于能源集团华信能源及其高管向亨特·拜登控制或与亨特·拜登有某种联系的实体支付了 480 万美元。这些细节，以及与总统的儿子在拜登担任副总统期间担任乌克兰能源公司 Burisma 董事会成员有关的细节，已公开多年。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，参议院共和党人提出了广泛的意见关于他们的报告，其中强调了他们所谓的“拜登家族和中国公民之间的庞大企业联系和金融交易网络”。&lt;/p>;&lt;p>;这些付款和拜登生活的所有其他细节也被挑选出来由前总统唐纳德·特朗普任命的联邦检察官大卫·韦斯 (David Weiss) 执掌了五年多的时间。在上个月与亨特·拜登的认罪协议破裂后，加兰任命韦斯领导新的调查。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于近年来美国人对中国的怀疑有多么严重，并已成为一个令人担忧的问题。对于两党立法者来说，最重要的原因是，他在该国的交易似乎不可避免地会成为一个爆炸性的故事。但他们没有这样做，并不是因为 — — 正如一些共和党人所坚称的 — — 美国主流媒体正在密谋保护拜登家族。&lt;/p>;&lt;p>;以权谋私与政治一样古老。如果特朗普任命的检察官无法在亨特·拜登对这些古老做法的尝试中找到任何违反法律的地方，那么此事就永远不会成为公众关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;如果韦斯的调查是一项新的调查，任命的特别检察官导致指控亨特·拜登通过接近美国行政权力非法获利，那么他就犯有特朗普自己的女儿和女婿似乎参与的活动。&lt;/p>;&lt;p>;我们应该相信，特朗普卸任六个月后，沙特政府向贾里德·库什纳的投资公司投资了 20 亿美元，这与库什纳多次乘坐空军一号前往利雅得无关？&lt;/p>;&lt;p>;什么是库什纳作为金融家的职业生涯将迫使沙特政府让他成为沙特王国部分财富的管家？随着特朗普治下的美国与沙特关系的改善，是否有任何令人信服的因素足以消除对政治交换条件的怀疑？&lt;/p>;&lt;h3>;伊万卡·特朗普和贾里德·库什纳如何在没有白宫薪水的情况下赚取数百万美元&lt;/h3>;&lt;p >;在没有任何灵活的财务头脑的例子的情况下，我们得出的结论是，他与沙特王室建立的关系有助于将业务带到库什纳的公司。那么，中国商标局在伊万卡·特朗普·马克公司 (Ivanka Trump Marks LLC) 父亲在任期间授予她数十个商标，这又是怎么回事呢？&lt;/p>;&lt;p>;如果有的话，我们必须想知道亨特·拜登是如何只赚到了几百万美元的 –那些年中美投资流动的宏伟计划甚至连一个四舍五入的误差都没有——来自他的中国商业利益。随着中国经济的蓬勃发展，并有望超越美国，所有参与国际业务的人都希望能从业务中分得一杯羹。在任何其他情况下，特朗普都会嘲笑如此微薄的回报。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是说，如果法院认定亨特·拜登的活动超出了法律界限，他们的活动就应该不受惩罚。如果我们最终要追捕那些进行影响力交易的政府官员的家人，我们就需要从某个地方开始。&lt;/p>;&lt;p>;除非亨特·拜登与中国的交易或他的其他事务中出现了新的、特别可恶的事情。韦斯的调查显示，这只会对拜登有利。尤其如此，因为特朗普和他的家人不能辩称他们没有利用前总统的政治影响力来获取经济利益。&lt;/p>;&lt;p>;现在韦斯已被提升为特别检察官，我们将更清楚地了解这一情况。对现任总统之子不利的证据。这将使我们更容易将这一活动与库什纳和伊万卡·特朗普的活动进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;如果美国开始起诉出售白宫影响力以获取经济利益，那么他们迟早会这样做。处于法律的聚光灯下。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US scattered Japan war criminals’ ashes at sea to prevent worship: declassified papers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3231074/us-scattered-japan-war-criminals-ashes-sea-prevent-worship-declassified-papers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/baa235b6-445f-4745-affd-792acf3497bd_ae286cea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本战时​​首相东条英机等甲级战将遗骸火化最近发现的美国解密文件显示，罪犯被秘密分散在海洋中，以防止他们被日本人民神化。&lt;/p>;&lt;p>;这些文件首次正式确认了美国军方 1948 年决定背后的原因，出于对二战战败后日本“超民族精神”可能复兴的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;类似于在 1945-1946 年纽伦堡审判中被定罪的纳粹德国战犯遗骸的分散方式其中一份文件指出，“对被处决的（日本）战犯遗体的最终处置应永远消除他们成为英雄或烈士的祭祀对象的可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;共同社从美国国家档案和记录管理局获得的解密文件是道格拉斯·麦克阿瑟将军领导下的美国远东司令部于 1948 年 4 月东京战争罪行法庭得出结论后撰写的。&lt;/p>;&lt;p >;在一份 1948 年 7 月 21 日题为“参谋研究”的文件中，东京远东司令部军需部门的迈克尔·里维斯托少校建议秘密处理被处决战犯的遗骸，以“永远防止他们在任何军事行动中使用”。 &lt;/p>;&lt;p>;该文件由 Rivisto 于 7 月 27 日发送给美国陆军部，请求指示或同意该提议，美国陆军部于8 月 4 日，将此事委托当地单位处理。&lt;/p>;&lt;p>;里维斯托在 8 月 6 日的一份文件中进一步提出，由于“预日本人在战争中倾向于祭祀那些为天皇献出生命的人，无论其级别如何。”。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰战争使和平主义的日本考虑加强其军事防御&lt;/h3>;&lt;p>;根据这一建议，麦克阿瑟8 月 13 日决定，将东条等 6 名甲级战犯的骨灰葬于海上，这些人于 11 月被判刑，并于 12 月 23 日在东京巢鸭监狱被处决。&lt;/p>;&lt;p>;他们的骨灰撒在&lt;/p>;&lt;p>;关于遗骸的处理，二战后占领日本的同盟国总司令部外交科科长威廉·塞巴尔德 (William Sebald) 表示：战争期间，他曾在书中写道，火化后的遗骸将被散落，因为他们的坟墓可能被神化。&lt;/p>;&lt;p>;塞巴尔德也出席了对甲级战犯的处决。&lt;/p>;&lt; p>;前首相东条英俊的曾孙东条英俊表示，美军将战犯骨灰撒在太平洋上并不令人意外。&lt;/p>;&lt;p>;东京靖国神社供奉着超过240万名战犯他说，无论是否有遗体，都死了。 “我感觉到美国人的思维方式中宗教观点有所不同。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Coup leaders ‘will prosecute Niger’s deposed President Mohamed Bazoum for high treason’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3231080/coup-leaders-will-prosecute-nigers-deposed-president-mohamed-bazoum-high-treason?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 01:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/039275e9-881a-4642-a6f2-d66522bd62fc_34564a64.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在尼日尔夺取政权的军政府表示计划起诉被废黜的总统穆罕默德·巴祖姆叛变军官表示愿意与西非国家对话以解决地区危机。几小时后，巴祖姆宣布被指控犯有“叛国罪”和破坏国家安全罪。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，巴祖姆可能面临死刑根据尼日尔刑法，处以刑罚。&lt;/p>;&lt;p>;军政府发言人阿马杜·阿卜杜拉马内 (Amadou Abdramane) 少校在国家电视台上表示，军政权已“收集必要的证据，向国家和国际主管当局起诉被驱逐的人”。周日晚上的声明称，巴祖姆在政变后与西非高级政治家和“他们的国际导师”进行了交流，其中包括非洲国家领导人。叛乱指控提出虚假指控并试图破坏和平过渡，以证明军事干预的合理性。&lt;/p>;&lt;p>;该声明没有指明具体的外国国家，也没有具体说明尼日尔民选总统的审判日期。&lt;尽管如此，周一在首都街头，一些居民告诉美联社，他们认为巴祖姆有罪。尼亚美居民阿桑·扎基特 (Assan Zakite) 表示：“他罪有应得，因为这个人背叛了尼日尔，窃取了尼日尔的所有资源。”&lt;/p>;&lt;p>;尼日尔是一个拥有约 2500 万人口的贫困国家，被视为“叛国罪”。西方国家最后可以在非洲萨赫勒地区合作打击与基地组织和伊斯兰国有关的圣战叛乱的国家之一。在上个月的政变之前，欧洲和美国已投入数亿美元来支持其军队。&lt;/p>;&lt;p>;总统卫队成员于 7 月 26 日驱逐了巴祖姆。此后他一直被软禁，他的妻子和儿子在首都尼亚美的总统府。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔军政府称法国计划发动袭击以释放巴祖姆，乍得试图调解&lt;/h3>;&lt;p>;军政府面临着释放和释放巴祖姆的国际压力。恢复巴祖姆的职务。政变发生后，西非国家经济共同体（西非经共体）立即要求该政权在 7 天内让他重新掌权，并威胁称，如果不这样做，将使用武力。最后期限到来了，双方都没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;上周，西非经共体下令部署一支“待命”部队，但尚不清楚该部队何时或是否会进入尼日尔。非洲联盟和平与安全理事会周一召开会议讨论这场危机，如果西非集团认为干预措施威胁到非洲大陆更广泛的和平与安全，则可以否决西非集团的决定。&lt;/p>;&lt;p>;与总统和总统关系密切的人士他的政党上周报道说，第一家庭的电力和水被切断，他们的食物也即将耗尽。军政府驳回了这些报道，并于周日指责西非政治家和国际组织发动虚假信息运动来抹黑军政府。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织担心巴祖姆不会得到公正的审判，因为军政府新任命的司法部长是该国军事法庭前庭长。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不信任他。他无法体现理想的独立和自由正义。”当地人权组织、预算透明度和分析组织网络的执行秘书阿里·伊德里萨 (Ali Idrissa) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;军政府任命了一个由 21 人组成的内阁上周，其中包括文职人员和军官，但自称统治尼日尔的人们所发出的不确定性和混杂信息仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;在军方指控巴祖姆叛国之前，军政府通讯团队的一名成员告诉记者周日晚间，该政权已批准与西非经共体在未来几天内举行会谈。来自邻国尼日利亚的伊斯兰学者组成的调解小组在周末会见了军政府，也表示该政权愿意与西非经共体对话。&lt;/p>;&lt;p>;西非经共体之前与军政府对话的尝试因代表团被禁止而失败。从进入该国。萨赫勒专家表示，军政权对谈判持开放态度，这可能反映出巴祖姆下台后西非领导人实施的严厉经济和旅行制裁所造成的损失，但这并不意味着谈判将取得任何进展。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们看看会发生什么这些谈判实际上看起来很像，因为至少进行谈判也对军政府有利。这并不意味着他们会认真对待这些问题，”前美国国务院官员、专门研究非洲事务、现任风险咨询小组战略稳定顾问主任的阿妮莉丝·伯纳德 (Aneliese Bernard) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;关于尼日尔境外潜在军事动员的讨论也在继续。&lt;/p>;&lt;h3>;叛乱士兵发动政变后，被拘留的尼日尔总统表现出挑衅&lt;/h3>;&lt;p>;美联社看到的 8 月 11 日备忘录中，塞内加尔安全部队下令周一从塞内加尔基地“重新集结”，作为该国对西非经共体尼日尔任务的贡献的一部分。目前还不清楚此举具体意味着什么。&lt;/p>;&lt;p>;政变发生后的几周内，军政府巩固了自己的权力，任命了新政府，并利用针对前殖民统治者的反法情绪来巩固支持民众中，为反对军政府的公民以及许多外国人和记者创造了一个紧张的环境。&lt;/p>;&lt;p>;保护记者的尼日尔独立组织新闻之家的董事会周日表示，当地和国际媒体代表受到支持军政府的尼日尔活动人士的威胁和恐吓。该组织表示，它对记者工作的“非常困难的气氛”深感担忧。&lt;/p>;&lt;p>;军事接管也没有消除圣战暴力，政变领导人最初将其作为罢免巴祖姆的理由。 。据美联社看到的援助组织安全报告显示，周日，据信属于伊斯兰国的骑摩托车的武装分子伏击了尼日尔安全部队。&lt;/p>;&lt;h3>;尼日尔政变：西非集团威胁使用武力会是什么样子？ &lt;/h3>;&lt;p>;记者瓦西姆·纳斯尔 (Wassim Nasr) 表示，这起袭击事件以及上周与基地组织有联系的组织 JNIM 声称声称负责的袭击事件，很大程度上是政变以来暂停的打击极端主义暴力的军事行动的结果。兼苏凡中心高级研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“这是由于合作停止以及军方正忙于巩固尼亚美政变，”纳斯尔说。他说，政变后，与巴祖姆领导下建立的一些圣战组织的沟通和对话尝试也被切断。&lt;/p>;&lt;p>;前圣战组织布巴卡尔·穆萨 (Boubacar Moussa) 告诉美联社，他接到多个电话活跃的圣战分子表示，他们正在庆祝政变造成的混乱，以及起义给他们带来的更大的行动自由。&lt;/p>;&lt;p>;穆萨是鼓励圣战战士叛逃并重新融入社会的全国计划的一部分。目前尚不清楚该计划是否会在军政府统治下继续进行。他认为，随着局势的发展，圣战分子将利用安全漏洞发动新的攻击。&lt;​​/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jet skis drafted in to boost Hong Kong police marine search and rescue capabilities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3231079/jet-skis-drafted-boost-hong-kong-police-marine-search-and-rescue-capabilities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 00:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/3bb82e32-70a1-4c8d-9d5c-c2feaf0c17ed_30451c70.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港水警首次出动两艘摩托艇加强搜寻在事故激增的情况下，浅水区的救援能力和救援能力。&lt;/p>;&lt;p>;这两款新型摩托艇是一项以西贡为基地的试点计划，将用于救援任务，官员们称赞这些小型且机动性强的机器”他们能够更快地接近海岸。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们确实有一些浅水船，但它们仍然受到[海岸]的限制，”助理Kezia Tsang Kit-ying海军陆战队东部师师长周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实缺乏滩涂能力，这是我们必须解决的行动缺口。有了这两辆摩托艇，希望我们能够更快地到达现场，提高救援效率。”&lt;/p>;&lt;p>;租来的摩托艇由两名警察驾驶，船上可容纳三人，伤员可以被救起。用特殊的浮板拖到离岸更远的配套快艇上。&lt;/p>;&lt;p>;Tsang 表示，摩托艇可以更接近水中的人，因为它们没有外部螺旋桨，而且只有 3.6 米 x 1.3 米（11.8英尺 x 4.2 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;行动支援小队指挥官黄耀邦解释说，摩托艇因其速度快且敏捷而成为救援工作的理想选择。&lt;/p>;&lt;p>;“这些摩托艇速度很快 – 其最大速度可达每小时 50 海里 [92.6 公里]，为我们提供了到达受害者的速度……由于这些摩托艇也可以在海滩上工作，这将填补我们机队的一个轻微限制黄说。&lt;/p>;&lt;p>;海警目前使用快艇接近受害者，但由于快艇的吃水深度不够浅，警员必须游到海滩或浅水区寻找有困难的人。 &lt;/p>;&lt;p>;黄说，消防处过去曾用自己的摩托艇来补充警察的任务。&lt;/p>;&lt;h3>;三人在香港水域从船上获救后因非法入境被捕&lt; /h3>;&lt;p>;截至7月，全区海上安全搜救行动共65次，共救出82人，死亡8人。&lt;/p>;&lt;p>;西贡警方在西区进行了76次救援行动去年，孔先生救出 167 人，死亡 8 人。&lt;/p>;&lt;p>;曾先生将事件的增加归因于该市抗疫措施结束后水上运动的流行。&lt;/p>;&lt;p>;“五个去年和今年的八人死亡中，都有溺水造成的，”他说。 “在某些情况下，这个人可能已经溺水 10 分钟了，然后[其他人]才注意到这个人没有反应。”&lt;/p>;&lt;p>;去年的死亡事故中有三起是游泳事故，两起是在乘船旅行时发生的。今年迄今为止的 8 起死亡事件中，有 5 起涉及船只。&lt;/p>;&lt;p>;海警表示，他们将在 11 月对摩托艇进行评估，然后决定是否在明年 3 月购买一些摩托艇作为舰队的永久补充。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港海空搜寻钓鱼途中失踪的消防员&lt;/h3>;&lt;p>;警方拒绝透露带有高可见度蓝色和黄色荧光的摩托艇的租赁费用类似于警用交通车辆的标记，或从哪里租用它们。&lt;/p>;&lt;p>;潜在的船只操作员需要持有水警船长证书、香港救生会培训计划的铜牌以及丰富的航海经验待考虑。&lt;/p>;&lt;p>;官员还必须接受社会举办的摩托艇培训计划以及内部培训。&lt;/p>;&lt;p>;摩托艇船员的教练需要参加中国大陆体育总局的驾驶和教练培训。&lt;/p>;&lt;p>;目前共有16名军官取得了队员资格，其中4人将前往中国大陆海南三亚取得教练资格。&lt; /p>;&lt;p>;水警自六月起亦部署无人机在西贡寻找遇难者及侦察周围环境。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s maritime ambitions boosted, claims largest shipping fleet title from Greece]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231041/chinas-maritime-ambitions-boosted-claims-largest-shipping-fleet-title-greece?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/ca3677e2-7aa7-4f9a-a254-4766f88c05e6_294e8bdb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国已超越希腊，成为总吨位最大的船队拥有者全球领先行业信息提供商的报告显示，中国正加紧建设海洋强国的步伐。&lt;/p>;&lt;p>;中国拥有的船队已达到2.492亿总吨，占船舶总吨位的15.9%根据克拉克森研究公司周五的数据，韩国和美国在全球排名第四，约为 6600 万总吨，德国则下降。报告显示，从2013年的第四位上升到第七位。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果，加上中国庞大的造船能力和未完成的订单，将有助于巩固北京在国际贸易中的领先地位，但也带来了挑战，包括满足碳排放要求分析师表示，削减目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在新建市场上更加活跃（现在几乎是希腊订单量的两倍），”Clarksons 分析师斯蒂芬·戈登 (Stephen Gordon) 表示。&lt;/p>;&lt; p>;“日益活跃和专业的金融业起到了帮助作用，其中中国租赁发挥了关键作用。”&lt;/p>;&lt;p>;由于干散货进口的扩大，中国的船队自 2015 年以来一直在快速增长 –报告称，包括粮食和煤炭在内的集装箱出口货物需求量很大，分别占今年总吨位的 24% 和 16%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国船舶出口戈登补充道，与全球进口量 22% 的份额和集装箱出口量 33% 的份额相比，其所有权市场份额仍然较低。&lt;/p>;&lt;p>;希腊继续占据全球载重吨位（总重量）的最大份额。一艘船可以运载 – 占 18%。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲国家仍然是世界领先的油轮拥有者，拥有 25% 的市场份额，其液化天然气运输船的份额也从仅为 3% 上升2013 年增长至今年的 21%。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的海运能源进口国，中国拥有液化天然气和液化石油气运输船队总规模第八大，仅次于日本和韩国等国家。克拉克森周一补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]仍然看到进一步发展的空间，可以追赶，其油轮的尺寸只有希腊船东的一半，而希腊船东拥有大量大型、私人、独立的船东， ”克拉克森分析师邢岳表示。&lt;/p>;&lt;h3>;你需要知道的一切：中国第一艘国产大型邮轮的时间表&lt;/h3>;&lt;p>;中国已连续四年成为全球领先的造船投资国据克拉克森称，虽然它拥有所有主要船东国家中最年轻的船队，平均船龄为 14.4 年，而全球平均船龄为 22.4 年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，地缘政治、贸易碎片化和脱碳化将对中国的航运雄心构成挑战。&lt;/p>;&lt;p>;国际海事组织 7 月表示，希望国际航运在 2050 年左右实现净零排放，这意味着船舶必须遵守严格的硫氧化物控制措施2025年。&lt;/p>;&lt;p>;航运巨头中远集团上周表示，零碳燃料的定义和惩罚性经济措施也将对中国航运业产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;中国造船企业完成了据工信部统计，2023年上半年新造船舶完工量2113万载重吨，同比增长14. 2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain intercepts 2 Russian bomber jets north of Scotland as Moscow claims Norway tried to violate its airspace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3231075/britain-intercepts-2-russian-bomber-aircraft-north-scotland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 23:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/f860a002-94b8-490a-ae3f-841d722f5551_3b7828f9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国称其台风战斗机在北部国际空域拦截了两架俄罗斯海上巡逻轰炸机周一，在北约北部空中警务区内的苏格兰。&lt;/p>;&lt;p>;“今天早上，飞行员驾驶台风喷气式飞机拦截两架俄罗斯远程轰炸机，在它们经过设得兰群岛北部时对其进行监视，准备拦截英国武装部队部长詹姆斯·希佩 (James Heappey) 表示：“应对对英国领土的任何潜在威胁。”&lt;/p>;&lt;p>;英国表示，在此类事件中，其台风战机经常紧急升空，以确保其天空安全。&lt;/p>;&lt;p>;英国其补充说，飞行员最近还领导了北约在爱沙尼亚的空中警务任务，在那里进行了 50 多次类似的空中拦截。&lt;/p>;&lt;p>;周一早些时候，俄罗斯表示其战略轰炸机已在爱沙尼亚国际水域上空进行了例行飞行。 &lt;/p>;&lt;h3>;英国表示，俄罗斯飞机在英国飞机附近发射了导弹&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯周一宣布，已派遣一架 MiG-29 战斗机“阻止”俄罗斯飞机侵犯其边境。一架挪威军用巡逻机在巴伦支海上空飞行。&lt;/p>;&lt;p>;“当俄罗斯战斗机接近时，外国军用飞机掉头离开俄罗斯联邦边境，”俄罗斯国防部表示。&lt; /p>;&lt;p>;声明补充说，“没有侵犯边境”，并指出这架挪威飞机是一架 P-8A 海神巡逻机。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，其飞行是在根据国际规则，“不跨越航线或进行危险的和解。”&lt;/p>;&lt;p>;北约成员国挪威与俄罗斯有陆地边界，并在巴伦支海有海上边界。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，在俄罗斯大规模军事干预乌克兰的背景下，涉及俄罗斯和西方飞机的事件成倍增加。&lt;/p>;&lt;p>;另外，俄罗斯国防部表示，其部分战略轰炸机在中立国上空进行了定期飞行。波罗的海和北海水域，包括巴伦支海。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Disaster Relief Fund donates HK$65 million to help flood victims in Beijing and surrounding areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3231073/hong-kong-disaster-relief-fund-donates-hk65-million-help-flood-victims-beijing-and-surrounding-areas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/6505cd9c-df31-4d5f-8964-395f9450ca04_82118fb3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府基金已捐赠 6500 万港元（830 万美元）帮助北京及周边省份破纪录的降雨引发的致命洪水的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;周一，九个机构和慈善机构的捐款获得批准，这些机构和慈善机构在主要政党和一些大亨倾注大量资金后，向政府救灾基金申请了捐款香港行政长官李家超在其脸书页面上写道：“这体现了香港人和内地同胞的密切关系和相互关怀的精神。”呼吁居民继续支持救灾工作和救援人员。&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人表示，当局会联同赈灾基金咨询委员会，继续密切监察事态发展和相关救援工作。他还承诺，政府将在需要时及时提供更多补助，帮助灾民。&lt;/p>;&lt;p>;近期中国北方发生的洪涝灾害已造成至少62人死亡，其中大约一半的死亡人数发生在北京。但自然灾害造成的死亡人数和经济损失的完整统计仍不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，仅北京就有至少 59,000 所房屋倒塌，超过 15,000 公顷（37,065 英亩）农田被洪水淹没。数十条道路和 100 多座桥梁受损。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在西安搜寻 16 名失踪人员，而东北部则准备迎接更多降雨&lt;/h3>;&lt;p>;香港工联会等九个救灾组织Relief Charity Fund, Federation of Hong Kong Beijing Organisations, World Vision Hong Kong, Hong Kong United Youth Exchange Foundation and the Hong Kong Island Social Services Charitable Foundation.&lt;/p>;&lt;p>;The others are the Hua Jing Youth Foundation, Hong Kong CPPCC (Provisional) Members Association Foundation, All-China Women&#39;s Federation Hong Kong Delegates Association Foundation, and Amity Foundation.&lt;/p>;&lt;p>;Several local pro-Beijing parties have also donated money, including the Democratic Alliance for the Betterment and Progress of Hong Kong (DAB) which donated HK$1 million. The Liberal Party and New People&#39;s Party each gave HK$500,000.&lt;/p>;&lt;p>;Henry Cheng Kar-shun of New World Development reportedly donated 20 million yuan (US$2.7 million).&lt;/p>;&lt;h3>;China floods: death toll rises to 29 in Hebei, damage could take years to fix&lt;/h3>;&lt;p>;The government established the Disaster Relief Fund in 1993 to provide a ready mechanism for Hong Kong to respond to international appeals for humanitarian aid outside the city.&lt;/p>;&lt;p>;The Disaster Relief Fund Advisory Committee is chaired by the chief secretary and has eight members, including three lawmakers.&lt;/p>;&lt;p>;In the 2022-23 financial year, grants of about HK$56 million were approved in total, including HK$7 million to three groups for relief programmes for mainland flood victims.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021-22, Hong Kong approved HK$8.5 million in grants for two agencies to help the Henan government with disaster relief after the province was hit by deadly floods.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, India hold new round of border talks days before Xi, Modi head for Brics summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3231060/china-india-hold-new-round-border-talks-days-xi-modi-head-brics-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/2d2ee006-0797-48e6-b3a3-55e0e0bcfa50_e0cb09d3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China and India began a new round of military-level border talks on Monday, just a week before Chinese President Xi Jinping and Indian Prime Minister Narendra Modi come face to face in South Africa for the annual Brics summit, and an expected visit to New Delhi by Xi for the Group of 20 summit next month.&lt;/p>;&lt;p>;The 19th round of military talks is part of continued efforts to ease a three-year stand-off along the “Line of Actual Control (LAC)” – the effective Himalayan border between the two countries – following a deadly clash in May 2020.&lt;/p>;&lt;p>;The face-off in Galwan Valley, in eastern Ladakh region along the LAC, claimed at least 20 Indian and four Chinese lives in what was their deadliest border encounter in decades.&lt;/p>;&lt;p>;Despite 18 rounds of talks and four rounds of disengagement, both India and China maintain a significant number of troops and advanced weaponry in eastern Ladakh.&lt;/p>;&lt;p>;The previous round of negotiations, held in April, had failed to yield any breakthrough and concluded without a joint press statement.&lt;/p>;&lt;p>;However, an Indian foreign ministry statement later hailed the “frank and in-depth discussion” on restoring “peace and tranquillity in the border areas, which will enable progress in bilateral relations”.&lt;/p>;&lt;p>;Subrahmanyam Jaishankar, the foreign minister of India, said last week that negotiations had not been halted, and there had been progress on some “very tense” areas in the border dispute.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese Foreign Minister Wang Yi urged New Delhi to stabilise ties for the benefit of both sides, as he met Jaishankar and Indian national security adviser Ajit Doval on the sidelines of a Brics event in Johannesburg late last month.&lt;/p>;&lt;p>;Wang and Jaishankar were among officials from Brics nations – which also include Brazil, Russia, and South Africa – who had gathered in the South African financial capital for a series of meetings ahead of the August 22-24 leaders&#39; summit.&lt;/p>;&lt;p>;He called for policies to “enhance strategic mutual trust” and “focus on consensus and cooperation”, according to a Chinese foreign ministry readout.&lt;/p>;&lt;h3>;China&#39;s moves to assert control on border risk further tensions with India&lt;/h3>;&lt;p>;A bilateral meeting between Xi and Modi during next week&#39;s summit has not been ruled out, and the Chinese leader is also expected to visit New Delhi for the September 9-10 G20 summit.&lt;/p>;&lt;p>;Modi and Xi shook hands and exchanged pleasantries when they met on the sidelines of the G20 summit in Bali in November. The Indian foreign ministry disclosed last week that the two leaders had also discussed the need to “stabilise” bilateral ties.&lt;/p>;&lt;p>;However, Beijing has yet to send an ambassador to Delhi after Sun Weidong&#39;s three-year tenure ended in October.&lt;/p>;&lt;p>;Nonetheless, as the US courts India to counter China&#39;s growing influence in the region, New Delhi feels that Beijing has signalled its willingness to make peace at the border.&lt;/p>;&lt;p>;Indian media outlet News18 quoted “top government sources” in New Delhi as saying that China was “facing a situation with Taiwan and it may not want trouble on two fronts”.&lt;/p>;&lt;p>;“The dynamics of the increasing closeness between the US and India is also playing a role,” the report cited one of them as saying. “There are some other signals that the Chinese side would want to resolve this.”&lt;/p>;&lt;p>;Rajiv Dogra, a former Indian diplomat, said it would be an “interesting case study” to see how US-China relations had fared in recent times, compared with developments along the China-India border.&lt;/p>;&lt;p>;“China has gone to the extent of snapping the dialogue between the Chinese defence minister and the US defence secretary. So, viewed in that comparative prism, there is reason for some optimism that India-China talks have not ruptured,” he said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Inspection uncovers half of 47 ageing Hong Kong buildings at ‘immediate risk’, after spate of cases involving falling concrete]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3231072/inspection-uncovers-half-47-ageing-hong-kong-buildings-immediate-risk-after-spate-cases-involving?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 22:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/dcebc348-2462-4610-9e99-a57bb17e0f13_c410b1cc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;An inspection of 47 ageing buildings in Hong Kong has found more than half are at “immediate risk” from various defects, with a lawmaker reporting the problems to authorities amid a spate of cases of concrete chunks landing on vehicles and roads.&lt;/p>;&lt;p>;The Democratic Alliance for the Betterment and Progress of Hong Kong (DAB) and the Hong Kong Institution of Building Inspectors (HKIBI) on Monday urged authorities to improve the city&#39;s existing maintenance procedures to tackle “ticking bombs” in the community.&lt;/p>;&lt;p>;“What we are going to do is that we are going to notify certain departments and hope that they can do the maintenance as soon as possible,” said Edward Leung Hei, a lawmaker for Island East.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;30 Hong Kong buildings to undergo emergency repairs&#39; after falling concrete cases&lt;/h3>;&lt;p>;“We also want to ask if residents see any of the defects we mentioned, please tell us … if there is an immediate risk, we will tell the government, so we can defuse these &#39;bombs&#39; in the community,” he added.&lt;/p>;&lt;p>;As part of the joint report, both groups identified 47 buildings in the Eastern district of Hong Kong Island that fell under the government&#39;s inspection requirement.&lt;/p>;&lt;p>;Each structure has been categorised as “three-nil”, meaning they lack any owners&#39; corporations, or residents&#39; groups or were not maintained by property management companies.&lt;/p>;&lt;p>;The researchers adopted what they called “a rapid inspection” methodology by using drones and an infrared thermal scanner to uncover 25 buildings with defects that are categorised as posing “immediate risks”.&lt;/p>;&lt;p>;The most common issues found by the two groups were building finishes that could fall off and cracks, as well as rust and water stains.&lt;/p>;&lt;p>;A building on 123 Wan Chai Road was listed as an example in the report, with the structure featuring a concrete platform with signs of curvature and structural damage.&lt;/p>;&lt;p>;But the DAB and HKIBI stopped short of revealing the addresses of other potentially dangerous buildings, saying such information could stoke unnecessary concerns among the public.&lt;/p>;&lt;p>;The Post has contacted the Building&#39;s Department and the Development Bureau for comment.&lt;/p>;&lt;p>;HKIBI founding president Tony Yu lik-sang advocated the use of a “Rapid Infrared Thermographic Survey” and explained that the process involved using thermal scanners to detect temperature differences and potentially identify “water trapped inside” buildings that could affect their structural integrity.&lt;/p>;&lt;h3>;Warning for &#39;obstinate&#39; Hong Kong building owners to ensure work orders followed&lt;/h3>;&lt;p>;Inspectors would visit the site to identify the defects after the initial thermal sweep, he said, but stressed the process was a quick review of structure safety for high-risk buildings and no substitute for a full-on check by a registered building inspector.&lt;/p>;&lt;p>;However, Vincent Ho Kui-yip, building policy panel chairman for the Hong Kong Institute of Surveyors, argued that infrared scans were not foolproof and building owners should take responsibility for safety checks.&lt;/p>;&lt;p>;He noted that infrared scanners could only detect differences in temperatures on a building&#39;s surface, adding that heat generated by air conditioners could paint a misleading picture.&lt;/p>;&lt;p>;“The government can only identify and settle those buildings with obvious risks as other buildings will still age after typhoons and rainfalls,” he said. “Owners have to conduct inspections.”&lt;/p>;&lt;h3>;Falling concrete chunk in Hong Kong rips hole in roof of double-decker bus&lt;/h3>;&lt;p>;Hong Kong has recorded at least 18 incidents of concrete and debris falling from buildings since July, with some instances leading to pedestrians being injured or damaging vehicles.&lt;/p>;&lt;p>;Secretary for Development Bernadette Linn Hon-ho earlier said there were 900 buildings which had failed to comply with mandatory inspection orders, 30 of which would undergo emergency repairs by the Buildings Department after they used drones to complete preliminary checks.&lt;/p>;&lt;p>;The minister had also said the department would conduct maintenance works for another 1,100 ageing buildings. About 400 were undergoing inspections, while the remainder were undergoing repairs, she added.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Deadly rains kill at least 40 in torrential downpour triggers landslides in Himalayas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3231067/deadly-rains-kill-least-40-torrential-downpour-triggers-landslides-himalayas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.14 21:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/ec34d7b7-34fd-4d32-9661-67a0e39db991_3a686c63.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Torrential rain in India&#39;s Himalayas triggered landslides over the weekend that have killed at least 41 people, with over a dozen trapped or missing, officials said on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Unusually heavy rain and melting glaciers have brought deadly flash floods to the mountains of India and neighbouring Pakistan and Nepal over the past year or two, with government officials increasingly blaming climate change.&lt;/p>;&lt;p>;Television footage from India&#39;s Himachal Pradesh state showed houses flattened by landslides, buses and cars hanging on the edge of precipices after roads gave way, and hundreds of people at rescue sites as emergency workers struggled to clear debris.&lt;/p>;&lt;p>;“Again, tragedy has befallen Himachal Pradesh, with continuous rainfall over the past 48 hours,” the state&#39;s chief minister, Sukhvinder Singh Sukhu, said in a post on the messaging platform X, formerly known as Twitter.&lt;/p>;&lt;p>;“Reports of cloudbursts and landslides have emerged from various parts of the state resulting in loss of precious lives and property.”&lt;/p>;&lt;h3>;At least 100 killed in record monsoons in northern India&lt;/h3>;&lt;p>;At least 41 people have died in rain-related incidents since Sunday and 13 were still missing, according to a report by the state disaster management department, seen by Reuters.&lt;/p>;&lt;p>;In one the most deadly incidents, a temple collapsed in the state capital, Shimla, with rescuers pulling out at least nine bodies, the chief minister said.&lt;/p>;&lt;p>;Television footage showed swollen rivers breaking their banks in Himachal and neighbouring Uttarakhand state, where record rains have also damaged roads and infrastructure.&lt;/p>;&lt;p>;The India Meteorological Department issued a “red alert” for both Himachal Pradesh and Uttarakhand on Monday and has forecast rainfall intensity to reduce Tuesday onwards.&lt;/p>;&lt;p>;Parts of Himachal and Uttarakhand received as much as 273mm and 419mm of rain in 24 hours until 8.30am IST on Monday, the weather office said.&lt;/p>;&lt;p>;Schools and other educational institutes have been ordered to close in Himachal Pradesh and people in danger were being moved to safety in shelters, state officials said.&lt;/p>;&lt;p>;Uttarakhand state authorities announced the Char Dham pilgrimage route would be closed till Tuesday after landslides.&lt;/p>;&lt;p>;“This is the first time we&#39;re seeing multiple cloudburst incidents and widespread damage in Himachal Pradesh,” said state disaster management official Praveen Bhardwaj.&lt;/p>;&lt;p>;In Solan district, houses collapsed, killing at least seven people, and a mother and her child were killed in Mandi district when their house collapsed, Bhardwaj said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>