<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China seeks to reassure Germany over support for peace efforts in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230948/china-seeks-reassure-germany-over-support-peace-efforts-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/2f22761a-c961-4a5f-b5aa-7a222d53debe_1980ed2b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国不是德国的竞争对手而是合作伙伴，该国驻柏林大使表示在接受采访时表示，他试图将该国描绘成德国企业可以进入的巨大市场，以及试图结束乌克兰战争的积极参与者。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟目前正在制定一项战略以“降低”与中国关系的风险。在中国拥有大量商业存在的德国支持这一政策，但明确表示对脱钩不感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;吴肯大使向《柏林报》表示，中国不会放弃维和行动&lt;/p>;&lt;p>;当被问到中国是否不能要求俄罗斯停止战争时，他回答说，这场危机主要影响欧洲安全如果“他们（欧洲和美国）不积极参与，无论中国如何行动，危机都不会很快结束”。他接着说，中俄两国享有“睦邻友好关系”。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示愿意发挥建设性作用，并于二月份发布了十二点和平计划。今年4月，习近平主席同乌克兰总统泽连斯基举行了开战以来的首次通话，并派特使前往俄罗斯、乌克兰等欧洲地区发挥斡旋者作用。&lt;/p>;&lt; h3>;美国称赞中国参加沙特主导的乌克兰和谈“富有成效”&lt;/h3>;&lt;p>;不过，他指出，中国没有挑起危机，也没有直接参与其中，并表示：“我的印象是，尽管美国人对欧洲安全有着特殊的影响力，他们似乎对快速达成政治解决方案并不那么感兴趣。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管德国领导人经常提出要求，但北京拒绝谴责俄罗斯的入侵。西方作为一个整体，以帮助结束危机，并在战争一周年之际联合国进行投票，压倒性地呼吁俄罗斯立即无条件从乌克兰撤军。&lt;/p>;&lt;p>;北京对战争的矛盾态度已经损害了与德国的关系，并对未来的贸易关系产生潜在影响。柏林的中国战略还警告说，在某些领域，中国技术可能会用于军事和情报用途，从而破坏“国际和平与安全”。&lt;/p>;&lt;p>;更广泛地说，它表示“迫切需要降低风险”并警告说过度依赖一个贸易伙伴的危险。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中国战略时，吴批评该战略将中国指定为“竞争对手和系统性对手”，称这与两国的战略不一致。 &lt;/p>;&lt;p>;“中德共识大于分歧，合作大于竞争，双方是伙伴而不是对手。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，吴还对“商业和商业活动政治化”发出警告，此前德国媒体报道称，政府正在考虑将华为和中兴通讯等中国电信公司排除在该国的 5G 网络之外，因为它们被认为存在潜在的安全风险。&lt;/p >;&lt;p>;大使补充说，如果中国企业在没有确凿证据证明威胁国家安全的情况下被排除在德国电信网络之外，中国将“采取一切必要措施捍卫中国企业的合法权利”。他拒绝透露更多具体信息。&lt;/p>;&lt;h3>;中国“坚决反对”德国可能禁止华为、中兴5G设备&lt;/h3>;&lt;p>;华为涉足德国市场历史悠久，该公司发展迅速在前总理安格拉·默克尔 (Angela Merkel) 的领导下，德国扩大了在德国的足迹，与中国的手表贸易蓬勃发展。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界贸易组织的数据，2021 年德国是中国第六大贸易国，而中国一直是德国最大贸易国过去七年的贸易伙伴。这种关系也占中国与欧盟之间贸易总额的30%左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tragedy as Russian forces kill 6 including baby in southern Ukraine, at least 500 children killed in conflict so far]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3230949/tragedy-russian-forces-kill-6-including-baby-southern-ukraine-least-500-children-killed-conflict-so?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 19:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/4952eab7-7bfb-4591-874f-023af4e6a412_e58b2b23.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，包括一名女婴及其父母在内的六人被俄罗斯人杀害官员称，乌克兰南部发生炮击。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在赫尔松地区造成六人死亡，”内政部长伊戈尔·克利缅科在通讯应用程序 Telegram 上表示，并发布了袭击后果的图片。一张照片显示一栋房子上方升起一柱黑烟。&lt;/p>;&lt;p>;三名成人和一名小婴儿在 Shyroka Balka 村被杀。&lt;/p>;&lt;p>;“一对丈夫、妻子和他们的 23 个人一天大的女儿被敌人的炮火杀死”，克利门科写道。 “他们12岁的儿子伤势严重住院。孩子的情况危急”。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国记录了冲突中针对儿童的“严重侵犯”数量最多&lt;/h3>;&lt;p>;在斯坦尼斯拉夫村，两名男子被杀，一人受伤。 &lt;/p>;&lt;p>;“必须阻止恐怖分子。克利门科说。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔松是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 9 月份声称吞并的乌克兰四个地区之一。去年年底，俄罗斯军队从赫尔松市撤出，但继续以该地区的定居点为目标。&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，在俄罗斯对乌克兰的入侵中，至少有 500 名儿童被杀，此次入侵由莫斯科发动，超过 500 名。乌克兰检察官周日表示，17 个月前。&lt;/p>;&lt;p>;基辅检察官办公室表示，另有 1,100 名儿童遭受不同程度的伤害，并补充说，随着当局继续调查伤亡情况，实际数字可能会更高。战区和乌克兰解放的地区以及俄罗斯军队占领的地区。&lt;/p>;&lt;p>;前线附近的顿涅茨克和哈尔科夫东部地区儿童死伤人数最多，其次是乌克兰南部首都基辅和赫尔松地区。&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，一名 8 岁男孩在周五乌克兰西部的一次导弹袭击中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰司法部门一直在记录俄罗斯去年 2 月发动的战争中的平民伤亡情况，并收集可能用于审判俄罗斯士兵战争罪的证据。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Murder threats targeting K-pop industry: ‘I will kill Winter’, online post terrifies aespa girl group member]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3230946/murder-threats-targeting-k-pop-industry-security-beefed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/a67a689f-3ebd-46e6-aa15-211ad03c24b4_e2aae8cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国流行音乐产业已成为引发暴力模仿犯罪的网络威胁的目标最近几周，韩国发生了随机持刀袭击事件。&lt;/p>;&lt;p>;8 月 3 日，22 岁的崔元钟 (Choi Won-jong) 在京畿道城南市一家百货商店外用汽车撞向行人，然后用刀袭击购物者。大楼内有一把刀。&lt;/p>;&lt;p>;这起袭击事件导致一名 60 多岁的妇女死亡，13 人受伤，据信是 7 月 21 日发生的刺伤事件的模仿犯罪，当时赵善 (Cho Sun)首尔南部的一名 33 岁男子造成一名男子死亡，三人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件导致韩国威胁实施类似犯罪的互联网帖子数量激增，共有 119 条据警方称，截至周五，人们被发现分享这些内容。韩国流行歌星及其工作人员现在也是这些威胁的受害者。&lt;/p>;&lt;h3>;“我害怕在韩国”：刺伤袭击让居民感到紧张&lt;/h3>;&lt;p>;河南警察局京畿道周五透露，一名 20 多岁的男子（其身份已被隐去）在网上上传帖子，称他将杀死 SM 娱乐公司的 9 名工作人员。 SM Entertainment 是许多韩国流行音乐艺人的发源地，包括男孩乐队 NCT 和女孩乐队 aespa。&lt;/p>;&lt;p>;该男子坚称他是“一怒之下”做出了这一行为，因为他相信 SM 艺人——他关注了10年的女团成员——不喜欢他。据报道，他向她发送了社交媒体信息，表达了他对她的感情。警方发现他已制定了犯罪计划。&lt;/p>;&lt;p>;事发前几天，SM娱乐向警方举报一名互联网用户于8月7日发布了针对aespa成员Winter的谋杀威胁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“明天，我将杀死将飞出国的冬天，”帖子中写道。 Winter 和其他 aespa 成员将于 8 月 8 日前往美国参加 Outside Lands 音乐艺术节。&lt;/p>;&lt;p>;SM 要求警方立即调查并加强安全保护以保护其歌手。在其努力下，Winter 按计划安全离开韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“警方访问了我们公司总部（首尔），检查安保和安全状况，”该公司补充道。&lt;/p>;&lt; p>;另一家韩国流行唱片公司 HYBE 管理着获得格莱美提名的男孩组合 BTS，在网上分享了有关持刀刺伤的预警后，该公司已关闭其位于首尔市中心龙山区总部的主入口。&lt;/p >;&lt;p>;“我会在 HYBE 总部前刺伤人”，帖子中写道。 “我真的希望方时赫委员长能在场。”&lt;/p>;&lt;p>;警方于8月8日至9日搜查了附近地区，但没有发现任何可疑人员。他们最近宣布，将对那些在网上上传威胁滔天罪行的帖子的人采取严厉行动。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Think pink: Barbie fever uncovers ancient Chinese roots of movie’s dominant colour from dynastic uniforms and romance to modern-day politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230806/think-pink-barbie-fever-uncovers-ancient-chinese-roots-movies-dominant-colour-dynastic-uniforms-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/ba15a9af-ffeb-4a5b-a043-65303281ccad_ec519179.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;好莱坞大片芭比娃娃不仅在中国锻炼了女权主义，压倒性地使用了影片中的粉色也激起了人们对该颜色在该国历史的好奇。&lt;/p>;&lt;p>;即使在今天，粉色也被认为是女性化的，蓝色是男性化的，但这两种颜色直到不久前才开始成为性别象征。第一次世界大战之前。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，这种颜色的女性化名称直到 20 世纪 40 年代才开始出现，源于美国童装制造商和零售商使用的营销策略。&lt;/p>;&lt;p>;不同粉红色的色调自古以来就在中国存在，并且通常被赋予与它们所来自的自然物体相关的名称。&lt;/p>;&lt;p>;当时，颜色在一定程度上被区分了性别，但还没有完全区分。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，带有鲑鱼色的粉红色，或海天霞，翻译为“海天之间的彩云”，是在明朝（1368-1644 年）创造的）来模仿日落的浪漫光芒。&lt;/p>;&lt;p>;桃花是粉红色的一种，字面意思是盛开的花朵的颜色，自春秋时期（约 771 年）以来一直被用来形容迷人的女性。到公元前 476 年） - 比 20 世纪 50 年代相同含义在西方国家变得普遍要早得多。&lt;/p>;&lt;p>;在《诗经》（世界上最古老的诗集之一，其历史可追溯至公元前 11 世纪至公元前 7 世纪）中，诗中形容新新娘为桃花：“桃树开得正艳，其上开得鲜艳。现在姑娘要出嫁了，夫君该高兴了。”&lt;/p>;&lt;p>;大约在同一时间，以草药为原料的天然染色艺术在中国也成熟了。&lt;/p>;&lt;p>;工匠们提取红色来自茜草和红花等植物的色素。它与铅白混合，产生的粉红色成为一种流行的唐朝（618-907）腮红，以桃花命名。&lt;/p>;&lt;p>;唐代诗人崔虎用桃花色描绘了一位美丽的女子。 ：“脸颊和桃花相互辉映，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;这种颜色也被用来与浪漫关系联系起来，这种联系一直延续到今天。&lt;/p>;&lt;p>;桃色花眼指的是羊眼，桃色新闻指的是性丑闻，如果一个人有桃花运，则意味着他即将陷入恋爱关系。&lt;/ p>;&lt;p>;另一种粉红色，浅绯，或浅红色，则代表着权力和阳刚之气。&lt;/p>;&lt;p>;这种颜色被用于第五届官员的制服上。唐代的品级，三品以上为紫色，四品为深红色，以下为绿色、青色。&lt;/p>;&lt;p>;京剧中也用粉红色。直到20世纪70年代末“改革开放”时期，西方文化和时尚进入中国，粉红色及其当代翻译“粉色”才开始出现。这种颜色在中国消费者中非常受欢迎，以至于苹果公司在 2015 年的 iPhone 6s 系列中推出了玫瑰金款，据报道，其首席执行官蒂姆·库克主要针对中国市场。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，随着网络表达“小粉红”的兴起，这种颜色也获得了政治意义。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;翻译自小芬红，代表一群数字战士，主要由中国年轻人组成，他们充满爱国热情，自愿在网上捍卫中国政府，哪怕是最温和的批评。&lt;/p >;&lt;p>;截至 8 月 2 日，由格蕾塔·葛韦格执导、玛格特·罗比和瑞恩·高斯林主演的《芭比娃娃》在中国的票房收入已达 2 亿元人民币（2800 万美元），女性观众约占 80% .&lt;/p>;&lt;p>;它的流行还体现了一种看电影的着装要求，即电影观众穿着粉色芭比娃娃去电影院。它还勾起了许多女性童年玩山寨或盗版芭比娃娃的记忆。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影对女权主义的支持和对有毒男性气质的嘲讽赋予了许多中国女性力量。&lt;/p>;&lt;p>;此前，颜色被认为是艳丽的并且与独立女性的观念相矛盾。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Summer slump bites hard for Hong Kong’s restaurants, as residents head across the border and mainland Chinese tourists cut back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3230929/summer-slump-bites-hard-hong-kongs-restaurants-residents-head-across-border-and-mainland-chinese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/9638c585-78b2-47db-b52b-ff513eac0e25_6a9e2be3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着当地人前往香港，香港的食品和餐饮业正遭受夏季生意低迷行业代表表示，边境和中国大陆游客会注意他们的消费。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚厨师兼餐馆老板肖恩·奥斯本 (Shane Osborn) 表示，“生意一直非常平静”，他在该市经营着三家餐厅，其中包括一家-米其林星级 Arcane。&lt;/p>;&lt;p>;Osborn 表示，收入比正常的夏季交易下降了约 40%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们曾经有过在周六晚上进行零覆盖的日子，这是闻所未闻的。奥斯本在谈到在 Arcane 用餐的客人时解释道：“我们九年来从未发生过这种情况。”&lt;/p>;&lt;p>;周末出现了更多坏消息，旺角帝京酒店的一家受欢迎的自助餐厅 La Scala， 8月28日宣布停业，令不少食客震惊。该公司表示，做出这一决定是因为公司战略和商业考虑的变化。&lt;/p>;&lt;p>;行业人士告诉《华盛顿邮报》，高端餐厅尤其受到影响，大陆游客和香港银行家的支出也减少了.&lt;/p>;&lt;p>;餐馆也受到了香港人周末越过边境前往深圳等城市就餐和购物的新兴趋势的影响，尤其是晚上就餐的餐馆受到的打击尤其严重。&lt;/p>;&lt;p >;许多业内人士都在期待 9 月举办会议、奖励旅游、大会和展览或“MICE”活动，他们希望这些活动能够带来急需的游客。&lt;/p>;&lt;p>;一些餐厅已经永久关门。上个月，餐饮集团 Castelo Concepts 在债权人迫使其投资者进行清算后，关闭了其在全市的 9 家餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;与其他地方相比，香港重新开放较晚，酒店价格昂贵，机票价格较高，往返香港和香港的航班较少。专家表示，来自香港的游客是导致游客望而却步的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;香港从去年年底开始取消旅行限制，并于 3 月份放弃了该市的戴口罩规定，这是其最后的 Covid-19 限制.&lt;/p>;&lt;p>;根据旅游发展局的数据，2023年首7个月入境旅客人数为1,650万人次，为2019年同期入境旅客人数的47%。来自内地的旅客占79%占今年迄今为止所有入境游客的 %。&lt;/p>;&lt;h3>;第二季度香港餐厅收入同比增长 24.3%&lt;/h3>;&lt;p>;Octavo 集团行政总厨 Nathan Green 表示，三位客人表示在取消所有与 Covid-19 相关的限制后，他所覆盖的餐馆并没有反弹。&lt;/p>;&lt;p>;虽然夏季对于该行业来说通常很平静，许多居民在学校假期期间外出，但交易并没有回升，因为他说，正如预期的那样。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Green 的说法，在旅行限制仍然存在的情况下，业务量比去年下降了至少 50%。&lt;/p>;&lt;p>;Octavo&#39;s Kilo Steakhouse 位于他说，过去三个月里，尖沙咀的 K11 Musea 购物中心是他旗下三家餐厅中表现最稳定的一家，来自内地的食客显着增加。&lt;/p>;&lt;p>;不过，高端餐厅中环的Rex Wine and Grill牛排馆在周末特别安静。&lt;/p>;&lt;p>;“中环的周六晚上已经死气沉沉了，”这位在香港生活了九年的英国人说。&lt;/p>; &lt;p>;“香港一直充满活力，尤其是晚餐贸易。当我第一次来到这里时，我们仍然会在晚上 11.30 做饭……感觉深夜的活力正在消失。”&lt;/p>;&lt;p>;格林说中央餐厅更依赖商务旅客，但当地的银行家”我们现在的目标只是确保每家餐厅都能收支平衡。”&lt;/p>;&lt;h3>;为期两个月的购物节提振香港零售、餐饮业？&lt;/h3>;&lt;p>;今年首六个月，所有香港餐厅的收入在 86 亿港元（11 亿美元）至 95 亿港元之间，根据官方数据，2019年同期的GDP从93亿港元下降至108亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;中国商学院亚太商学院荣誉研究员、经济学家李少波香港大学表示，游客往往会去价格更实惠的餐馆。&lt;/p>;&lt;p>;李说，他是上周末前往深圳的香港人之一，在深圳四季酒店用晚餐，价格大约是深圳四季酒店的一半。香港餐饮联业协会会长黄嘉和表示，游客占服务业消费的10%。他说，游客支出也下降至大流行前水平的 25% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;黄说，香港居民也“热衷”出国旅游以及大湾区。&lt; /p>;&lt;p>;他指出，政府在二月份推出的“你好香港”宣传活动吸引更多游客，而近期邮轮的恢复可能会为业界注入一剂强心剂。&lt;/p>;&lt;p >;经营44家餐厅的金记集团董事长徐文伟指出，入境事务处的统计数据显示，周末每天有超过18万居民过境前往内地。根据政府数据，上周六有超过22万香港人通过六个陆路口岸前往内地。&lt;/p>;&lt;p>;崔世安表示，内地游客也不太可能在香港过夜，而是选择花一天的时间购物和购物。吃完饭再去深圳住便宜的住宿。他补充说，香港的五星级酒店比边境的五星级酒店贵六倍。&lt;/p>;&lt;p>;他表示希望下个季度有更多内地游客回国。&lt;/p>;&lt; “仅仅六个月前，香港就开放了边界并恢复正常，”他说。 “这需要一些时间来改善。”&lt;/p>;&lt;p>;Arcane 的奥斯本仍然乐观地认为该行业最终会复苏。 “香港拥有令人难以置信的丰富和多样化的美食环境，还有一些非常有才华的人，”他说。 “这个行业确实需要人们对就餐的支持，这样我们的企业才能保持活力。我相信这会发生，只是[时间问题]。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese trust firm clients say Zhongrong International Trust delayed wealth product payout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3230944/chinese-trust-firm-clients-say-zhongrong-international-trust-delayed-wealth-product-payout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/6e20c894-fd91-4a7c-ac64-da8859143b13_bcb96d68.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国信托公司中融国际信托的两名客户表示，该公司延迟支付到期财富有报道称，大股东的流动性存在担忧，这是中国金融业动荡的最新迹象。&lt;/p>;&lt;p>;Nacity Property Service 和 KBC 在周五晚间的声明中首先宣布了延迟付款的消息。碳产品制造商 KBC 在向上海证券交易所提交的一份声明中表示，延迟付款与中融投资的 6000 万元人民币（830 万美元）相关，不会影响公司运营。&lt;/p>;&lt;p>;中文资产管理公司中植企业集团是中国的金融巨头，其业务涉及信托公司、私募股权和财富管理，拥有中融的股权。据财新报道，上周晚些时候，有人猜测延迟付款与中植的流动性危机有关，该公司管理着约 1 万亿元人民币的资产。&lt;/p>;&lt;h3>;碧桂园将至少暂停交易10 只境内债券&lt;/h3>;&lt;p>;周日非工作时间未能联系到中融代表置评。&lt;/p>;&lt;p>;中融推迟派息的消息传出之际，投资者最近因健康担忧而感到紧张。中国经济和金融市场。中国最大的开发商之一碧桂园控股公司(Country Garden Holdings)上周因违约担忧而引发市场动荡，该公司报告称，该公司上半年亏损严重。碧桂园房地产集团表示，将从周一开始暂停近十只境内债券的交易。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，信托业也受到中国房地产危机的压力，企业投资产品出现违约。过去与房地产开发商挂钩。&lt;/p>;&lt;h3>;香港股市因中国房地产困境和经济放缓担忧而限制了每周跌幅&lt;/h3>;&lt;p>;包括中融和五矿信托在内的公司购买了至少 10 个房地产项目的股份到 2022 年，押注未完工的房屋最终将产生现金，以偿还他们向投资者发行的 2300 亿美元房地产支持基金中的部分资金。股权和财富管理。该行业的企业汇集家庭储蓄来提供贷款并投资于房地产、股票、债券、大宗商品甚至高粱酒。金融行业中没有其他公司经营所有这些资产类别。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia state polls: Results a ‘huge blow’ for PM Anwar Ibrahim despite apparent status quo, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3230941/malaysia-state-polls-results-huge-blow-pm-anwar-ibrahim-despite-apparent-status-quo-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/d0150894-f907-464d-9fb6-073b2ff29f17_d80bfd2e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六马来西亚地区民意调查的结果被解读为对总理的打击分析人士称，安瓦尔·易卜拉欣的执政联盟首次受到选民的真正考验，尽管投票结果表面上维持了现状。&lt;/p>;&lt;p>;该国 13 个州中，有 6 个州的州议会席位争夺战基本上以如下方式进行：预计，安瓦尔领导的联盟将保住森美兰、槟城和雪兰莪的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;以强硬伊斯兰伊斯兰党为首的马来民族主义国民联盟（PN）保住了对吉打、吉兰丹的控制权&lt;/p>;&lt;p>;国盟在竞选中认为安华忽视了马来穆斯林占多数，但在全面取得重大进展：赢得了 146 个席位，即 245 个选区中的 60%。 ”在六个州。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个巨大的打击，因为它表明在九个月的时间里，联合政府无法用他们的治理说服选民，”Syaza Farhana Mohamad Shukri 说，马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着安瓦尔和他的政府需要快速找出其他一些东西。”&lt;/p>;&lt;h3>;由于反对派未能改变州选举现状，马来西亚领导人安瓦尔松了口气&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔领导的政府自称为“团结政府”，其中包括他来自希盟（PH）集团的长期盟友以及马来民族主义巫统党的主要竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国盟主席兼前总理穆希丁·亚辛周六晚间表示，选举结果是人民发出的明确信号，表明他们不希望安瓦尔及其领导者&lt;/p>;&lt;p>;“安瓦尔·易卜拉欣和扎希德·哈米迪必须承担道义责任并辞去职务，”他说，指的是副总理兼巫统主席艾哈迈德·扎希德·哈米迪，以支持者的欢呼声。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔联合政府领导下的政党在国盟控制的三个州几乎被消灭。这一结果在人们广泛的预期之中，反映了去年 11 月大选以来所谓的绿潮（伊党的政党颜色）的趋势，该趋势使反对派在议会中获得了强大的全马来少数股权。&lt;/p>;&lt;p>;更多然而，引人注目的是，国盟在雪兰莪州和槟城州的影响力不断扩大，这两个州是我国最富有和最发达的州属，长期以来被视为安瓦尔和他的多种族希盟盟友所代表的更进步政治的堡垒。 &lt;/p>;&lt;p>;在雪兰莪州，国盟在马来人占多数的非城市选区以及城市选区取得了重大进展。总的来说，它赢得了 56 个州议会席位中的 22 个，比上一届仅获得两个席位大幅提高，有效地否定了安瓦尔的希盟在过去 15 年中享有的绝对多数席位。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔的集团保留了下来它在槟城连续第四个任期获得三分之二多数，但就像在雪兰莪一样，失去了大片马来人的支持。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚观察家长期以来一直关注二马东保县三个议席选区的选民”选民并反驳国盟关于他的政府忽视马来人的说法。&lt;/p>;&lt;p>;他的联邦政府似乎也更加保守，打击公开展示同性恋和支持 LGBTQ 群体。&lt;/p>;&lt;p>; 7 月，交通部下令取消为期三天的音乐节，该音乐节开幕当晚，当时英国乐队 1975 的主唱在舞台上亲吻了他的男贝斯手。&lt;/p>;&lt;p>;周五，就在投票前一天，内政部宣布瑞士钟表制造商斯沃琪 (Swatch) 生产的一系列骄傲手表为非法，并警告称，即使佩戴这些手表，个人也可能被罚款和监禁。&lt;/p>;&lt;p>;根据马来西亚法律，同性恋是犯罪行为。&lt;/p>;&lt;p >;“现在很明显，采取社会保守政策不会为他们赢得更多选票。他们或许应该专注于扩大自己的基础，”政治风险咨询公司 BowerGroupAsia 的马来西亚董事 Adib Zalkapli 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“现在州选举已经结束，联合政府可以专注于治理和经济，改善民生。也许这是赢得更多选票的更好方法。”&lt;/p>;&lt;p>;安华在雪兰莪州的支持者也赞同这一观点，他们帮助刺激希盟在该州混合种族城市选区的据点中获得更强大的多数席位。&lt;/p>;&lt; p>;“这表明希盟需要只关注他们的基础选民和[中间派]选民，而不是迎合伊党选民，”在联盟的武吉加星堡垒投票的马来裔律师伊尔凡·哈希姆(Irfan Hashim)说。&lt;/p>;&lt; h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;州选举的结果也缩小了安华的战略选择范围，因为原本应该领导联合政府抵制“绿色浪潮”的巫统在其所选举的 108 个议席中只赢得了 19 个席位。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚民族主义政党几十年来一直享有该国自然执政党的地位。然而，在 2018 年，由于生活成本上涨以及领导人（尤其是现已名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克）腐败猖獗的民众愤怒，该党被选民毫不客气地抛弃了。&lt;/p>;&lt;p>;“更大的问题是巫统的价值，因为结果表明，保留[希盟]关键州属的驱动力来自希盟的支持基础，”政府事务咨询公司 Vriens &amp; Partners 副总监 Shazwan Mustafa Kamal 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“州选举结果与去年 11 月的联邦选举结果相差不大。显而易见的是，巫统正在苦苦挣扎，并依靠希盟的支持基础来赢得席位。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管巫统未能兑现承诺，但专家一致认为，它不会改变安华政府的现有安排。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;安华在周六比赛结果后的深夜讲话中几乎没有任何迹象表明要调整路线。&lt;/p>;&lt;p>;“经过艰苦的战斗，也许气温会变得相当炎热。现在是全民、各方团结起来、维护民族和谐、集中精力改善国家和人民状况的时候。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong customs arrests man at airport for allegedly smuggling cocaine worth HK$2.1 million hidden in three book covers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3230943/hong-kong-customs-arrests-man-airport-allegedly-smuggling-cocaine-worth-hk21-million-hidden-three?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 17:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/98f70a1d-3dff-4f01-8bba-886ec19ec5ff_35bba0dd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港海关拘捕一名从埃塞俄比亚抵港的65岁男子，涉嫌涉嫌当局周日称，贩运了 2 公斤（4.4 磅）可卡因，价值 210 万港元（268,623 美元），藏在三本书的封面中。&lt;/p>;&lt;p>;该旅客于 2019 年从埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴抵达香港国际机场。周五，在过海关时被捕。&lt;/p>;&lt;p>;海关人员在该男子背包内的三本书封面衬里发现藏有2公斤怀疑可卡因，市值210万港元，并将该男子拘捕。&lt; /p>;&lt;p>;他被控一项贩运危险药物罪名。&lt;/p>;&lt;p>;案件将于8月14日星期一在西九龙裁判法院提堂。&lt;/p>; &lt;p>;海关表示，随着来港旅客人数增加，将继续重点甄选来自高风险地区的旅客通关，打击跨国贩毒活动。&lt;/p>;&lt;p>;拘捕人数随着航空旅行接近大流行前的水平，最近查获的毒品数量急剧增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际机场海关人员在今年首六个月逮捕了 30 名抵港旅客，高于 7 名&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方在公屋查获价值 1,850 万港元的可卡因&lt;/h3>;&lt;p>;他们走私近 46 公斤毒品，价值 3,900 万港元，而去年同期为 5.7 公斤去年上半年，价值590万港元的毒品被拘捕。&lt;/p>;&lt;p>;2022年全年共拘捕20人。&lt;/p>;&lt;p>;7月，至少两名游客涉嫌贩运藏于饼干罐内的毒品。&lt;/p>;&lt;p>;一名从澳门抵港的26岁男子因藏于四个饼干罐内走私6.3公斤怀疑可卡因被捕，价值约690万港元。&lt;/p>;&lt; h3>;海关拘捕一名涉嫌以饼干罐走私可卡因进入香港的男子&lt;/h3>;&lt;p>;该男子从土耳其伊斯坦布尔前往埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴，然后抵达澳门。随后，他乘坐渡轮前往香港，并在上环港澳客轮码头被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在另一起案件中，一名从丹麦哥本哈根飞抵香港的62岁女子在当局在她的一个塑料袋内的三罐饼干和三盒薯片中发现怀疑可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;毒品重约6.5公斤，估计价值700万港元。&lt;/p>;&lt; h3>;香港海关在传动轴内检获价值1,600万港元的氯胺酮&lt;/h3>;&lt;p>;当局还在上月初从德国运抵机场的12个传动轴内检获价值1,600万港元的氯胺酮。一名35岁女子因涉案被控走私30公斤毒品。&lt;/p>;&lt;p>;根据《危险药物条例》，贩运危险药物属严重罪行。&lt;/p>;&lt;p >;一经定罪，最高刑罚为罚款 500 万元及终身监禁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong patient group launches city’s first registry for people with ALS, in bid to gather data about rare motor neurone disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3230942/hong-kong-patient-group-launches-citys-first-registry-people-als-bid-gather-data-about-rare-motor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 16:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/d866547f-b08b-4875-b700-0c918d1d9c0d_3eaac142.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周日，香港的一个患者组织启动了该市首个肌萎缩症患者登记处侧索硬化症 (ALS)，旨在收集有关罕见运动神经元疾病及其患者需求的数据。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段登记收集了 46 名患者的信息，约占其中的四分之一在城市里患这种疾病，发现他们平均要等一年才能被诊断出来。据香港神经肌肉疾病协会称，三分之二的人被认为“严重残疾”。&lt;/p>;&lt;p>;该协会的社会工作者 Jintana Sae Sow 表示，该协会正在寻求在登记的基础上提供以下服务：为其他神经肌肉疾病患者提供同样的服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望建立其他神经肌肉疾病的登记处，以便我们可以收集其发病数据并进行分析，”她说。 “政府还需要有数据来了解患者的需求。”&lt;/p>;&lt;h3>;想象一下听到“没有可用的治疗方法”：罕见疾病之战&lt;/h3>;&lt;p>;该注册表是与在当地医学院学生 Minnie Au 和 Marina Chan Hoi-ching 的帮助下，他们在 2022 年 6 月至 2023 年 8 月期间采访了第一批患者。&lt;/p>;&lt;p>;ALS，也称为卢伽雷氏病，是最常见的疾病运动神经元疾病的一种形式，早期症状包括僵硬、肌肉抽搐、逐渐衰弱和肌肉萎缩。有些人还会出现四肢无力、说话或吞咽困难的情况。&lt;/p>;&lt;p>;退行性疾病会导致肌肉失去控制，许多人最终会因痰液积聚而死于呼吸衰竭，例如肺炎。在他们的气道或肺部。&lt;/p>;&lt;p>;只有十分之一的 ALS 患者可以确定遗传原因，而其余的患者则未知其起源。&lt;/p>;&lt;p>;没有治愈或有效的治疗方法&lt;/p>;&lt;p>;该协会顾问医生郭子坚表示：“大多数患者虽然思维能力正常，听觉、视觉不受影响，但只能眼见病情恶化。” 、嗅觉和味觉。”&lt;/p>;&lt;p>;对新登记系统的分析发现，在疾病首次发病后，患者需要去看四位医生，并等待一到两年才能得到诊断。那时，三分之二的患者可能已经出现严重残疾，例如说话能力下降、吞咽和呼吸困难。&lt;/p>;&lt;p>;研究结果还显示，病情恶化后，大约一半的患者在不到时间内死亡接下来的九个月。&lt;/p>;&lt;h3>;“她说我应该自杀”：患有罕见疾病的香港老师&lt;/h3>;&lt;p>;每月平均医疗费用也达到 13,068 港元（1,670 美元） ，包括监督护理和租用生命支持设备，自付费用达港币90,000元。&lt;/p>;&lt;p>;用于帮助病人排出呼吸道中痰液（唾液和粘液的混合物）的抽吸装置据协会社工介绍，单张的费用可能高达 6 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;ALS 患者及其护理人员也表示，政府没有提供足够的经济帮助或医疗照顾。&lt;/p>;&lt;p>;郑55 岁的金峰表示，他于 2021 年被诊断出患有 ALS，很快就失去了吞咽食物和呼吸的能力。随后，他的妻子成为郑先生和三个孩子的唯一经济支柱。&lt;/p>;&lt;h3>;质子治疗中心为香港癌症患者提供更有针对性的治疗&lt;/h3>;&lt;p>;郑先生每月花费港币3,000元购买呼吸机，这没有补贴。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的伤残津贴不足以支付医疗费用，”她说。 “我们目前使用的呼吸机无法获得补贴。我们只能自费租用。”&lt;/p>;&lt;p>;该协会表示，在建立登记处后，政府可以改善患者护理，并为神经肌肉疾病患者设立专科诊所。&lt;/p>;&lt;p >;邮报已联系医院管理局征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘winning lion’s share’ of construction projects in Africa, study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3230790/china-winning-lions-share-construction-projects-africa-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/13c9dfeb-0045-437b-8d52-55064270a3a3_59dde2a2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;20 世纪 90 年代，非洲基础设施建设合同中约有十分之八被赢得” >;&lt;p>;根据亚洲慈善组织辛里奇基金会的一份新报告，到 2013 年习近平就任中国国家主席时，西方公司运营着 37% 的非洲基础设施项目，而中国公司则运营着 12%。 &lt;/p>;&lt;p>;现在，情况发生了转变。关于非洲在全球贸易和地缘政治中日益增长的影响力的研究发现，到 2022 年，在价值 5000 万美元或以上的非洲基础设施合同中，中国公司占 31%，而西方公司这一比例为 12%。&lt;/p>;&lt;p>;在北京庞大的“一带一路”倡议的推动下，中国公司在非洲大陆建设了价值数十亿美元的项目，包括港口、铁路、高速公路、桥梁和水电大坝。&lt;/p>;&lt;p>;“这是与 1990 年相比的巨大变化，当时美国和欧洲公司赢得了非洲85%的建筑合同。”高级研究员、前世界贸易组织总干事基思·罗克韦尔（Keith Rockwell）的研究显示。&lt;/p>;&lt;p>;罗克韦尔表示，在“一带一路”战略下“一带一路”倡议于 2013 年启动，中国资助了价值数十亿美元的大型项目，例如肯尼亚和埃塞俄比亚的铁路以及吉布提和尼日利亚的港口。&lt;/p>;&lt;p>;十年来，全球通过该倡议的参与额已超过 1 万亿美元，根据上海复旦大学绿色金融与发展中心的估计。&lt;/p>;&lt;p>;罗克韦尔指出，中国也是非洲最大的贸易伙伴，2021 年贸易额为 2500 亿美元，而美国为 620 亿美元。非洲贸易。&lt;/p>;&lt;p>;研究发现，过去两年中国在撒哈拉以南非洲的基础设施项目总计达 1550 亿美元，这些投资使北京对非洲政府产生了影响力。相比之下，2021 年美国对非洲的外国直接投资总额达到 448 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借如此密切的贸易和商业关系，中国赢得大部分基础设施项目合同也就不足为奇了，”罗克韦尔”说。&lt;/p>;&lt;h3>;非洲矿产巨头的目标是在中国与西方的资源竞赛中获得更大的利益&lt;/h3>;&lt;p>;撒哈拉以南非洲地缘经济分析师阿里-汗·萨楚 (Aly-Khan Satchu) 表示，中国在矿产资源方面更具创新性。融资，并且在向非洲大陆实施战略重心方面“速度显着加快”。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，这一重心存在细微差别。在早期阶段，非洲的资产负债表正在经历重组和债务减免，因此存在很大的空间，而中国的贷款在其“激进”的初始阶段就反映了这一点，”Satchu 说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，罗克韦尔指出，中国在与非洲打交道时遇到了一些阻力。他表示，包括肯尼亚铁路和加纳交通照明项目在内的项目一直存在争议，并引起了公众的负面反应。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，从 2021 年到 2022 年，“一带一路”对美国的贷款下降了 55% 75 亿美元，而总体贷款从 2016 年的 284 亿美元下降到 2020 年的 19 亿美元。“部分原因是一些非洲国家在履行债务方面面临困难，”罗克韦尔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，中国与非洲的关系“广泛而深厚”，并且可能在很多年里保持强劲。&lt;/p>;&lt;p>;根据这项研究，中国在非洲政治和经济关系的大国竞争中明显处于领先地位。非洲。在唐纳德·特朗普时代，美国背弃非洲，而欧洲与其前非洲殖民地的关系则恶化，中国“急于填补空白”。&lt;/p>;&lt;p>;这包括勘探和开采非洲资源。钴和锂等关键金属是制造为电动汽车和太阳能电池板提供动力的可充电电池的重要原材料。&lt;/p>;&lt;p>;该研究指出，中国企业在金属加工方面领先于美国和欧盟竞争对手为电池原材料。中国公司目前从津巴布韦和纳米比亚采购锂，而刚果民主共和国和赞比亚是钴的主要来源。&lt;/p>;&lt;p>;中国在全球锂精炼产能中所占份额为 58%，直到类似设施在欧洲投入运营之前该研究援引国际能源署的话说，无论是美国还是非洲本身，中国将成为非洲锂的主要客户。&lt;/p>;&lt;h3>;非洲将中国的军事学校视为“西方培训”的替代品&lt;/h3>; &lt;p>;但报告指出，布鲁塞尔和华盛顿正在迎头赶上。为了对抗中国的“一带一路”计划，美国及其七国集团去年承诺在五年内向全球基础设施和投资伙伴关系提供6000亿美元的资金。非洲可能是这些资金的主要接受者。&lt;/p>;&lt;p>;美国已承诺资助洛比托走廊铁路线的建设，以将矿物从刚果民主共和国和赞比亚运输到安哥拉大西洋沿岸的港口。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;欧盟还在 2021 年推出了全球门户，旨在在 2021 年至 2027 年间动员高达 3000 亿欧元（3300 亿美元）的投资，以对抗中国对包括非洲在内的发展中国家的投资。&lt;/ p>;&lt;p>;Satchu 表示，中国在非洲拥有“无可争议的领先地位”，经过二十多年的接触，在当地拥有大量“资产”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和欧洲都需要认识到这一点。 “该党在矿产争夺战的背景下，这将为新经济提供动力，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shifting gears in life: why mainland Chinese are eager to move to Hong Kong and get behind the wheel of minibuses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3230930/shifting-gears-life-why-mainland-chinese-are-eager-move-hong-kong-and-get-behind-wheel-minibuses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.13 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/13/b3241454-394d-4527-aa60-c2295401d2af_0ff541f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;39岁的深圳跨境卡车司机乔李志平渴望搬到在香港，他是一名小巴司机，对更高的薪水和城市生活方式的渴望所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;李目前每月收入约 7,000 元人民币（895 美元），养活他的妻子和三个孩子。但在香港，根据香港引进小巴和长途汽车司机的特别计划，他作为一名小巴司机每月可以赚取约 20,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我渴望在香港工作。俗话说：人往高处走，水往低处走。我希望能赚到更高的收入，让家人过上更好的生活。”他用流利的粤语说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我很喜欢香港，这里有独特创新的文化和高效的政策。我会竭尽全力为香港人民服务，严格按照香港的行事方式。”&lt;/p>;&lt;p>;李先生是数百名通过以下途径申请在香港担任小巴司机的内地司机之一。内地职业介绍所。这些申请是政府引进 20,000 名工人以缓解该市建筑、航空和运输行业人员短缺问题的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;根据该政策，交通运营商最多可招聘 900 名小巴司机和 800 名长途汽车司机，大部分工人可能来自大陆。第一批预计年底抵达。&lt;/p>;&lt;p>;周一第一轮结束后，交通运输部门已收到118份申请，业内人士申请引进1,600名内地小巴和长途客车司机，占1,700名配额中的94%。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划雇用的人员的月薪必须不低于每日工作八小时的小巴司机的工资中位数14,300港元。但运营商表示，算上加班补贴，小巴司机每月收入轻松可达2万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港运输运营商申请引进1,600名内地司机&lt;/h3>;&lt;p>;但政策引起了公众的批评。一些人表示，具有讽刺意味的是，该行业愿意为外地工人支付住宿和培训费用，却不愿意为本地工人提供更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有报道称，内地人在香港偶尔会受到歧视，但李说。他并不担心搬家，因为他多次到访香港，从未感受到任何偏见。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人非常友善、友善和直率。我从未经历过他们的任何敌意，”他说。 “我会照顾好乘客，安全是第一要务。”&lt;/p>;&lt;p>;对于在多次参加招聘会和交通运营商面试后在香港获得第一份工作的李来说，这是他唯一的经历。担心的是，两年后合同到期，他能否留在这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是担心两年后，如果我不续约，我将被迫回城。”他说：“我在大陆找不到这样的高薪工作。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人为工会成员罢工后输入劳工的计划辩护&lt;/h3>;&lt;p>;候选人刘伟斌是一名46岁的长途汽车司机，来自广东韶关，月薪6000元，他也被香港更高的工资和更自由的生活方式所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的薪资确实很有吸引力。一系列的当地美食、购物体验、夜生活活动和便捷的交通让这座城市令人难以抗拒。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我对在香港工作没有任何担忧。作为一名经验丰富的驾驶员，我始终把安全放在第一位。而且我学会了在与乘客打交道时保持乐观的情绪，避免与他们发生争执。&lt;/p>;&lt;p>;“我可能有点担心香港高昂的生活成本，但我会尽量减少他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;小巴营运商陈志辉经营着超过60辆小巴的车队，共有120名年龄在57岁至82岁之间的司机，他已申请从内地聘用约20名司机.&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，他参加了多个跨境招聘会，面试了约 50 名司机。&lt;/p>;&lt;p>;陈承认从香港以外地区雇用司机会推高运营成本，因为他必须为他们提供住宿，并支付他们的城市驾驶考试和培训费用。&lt;/p>;&lt;p>;“雇用每名新工人将额外花费3万至4万港元。新移民在抵达后的第一个月内、通过驾驶考试和公司培训之前将无法工作。” “我们预计每个外地司机每月要支付超过2,000港元的租金。”&lt;/p>;&lt;p>;但他承认，由于香港劳动力老龄化以及缺乏新人加入，他的人手选择有限。 &lt;/p>;&lt;p>;“尽管我们开出了高得多的薪水，每月超过25,000港元，但在过去10年，我们一直无法聘请到足够的人手。年轻人对加入这个行业不感兴趣。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，大多数内地求职者是被较高的工资和城市的生活方式所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;“求职者大多是中年人，年龄在30多岁到50多岁之间，”他说。 “我的基本要求是粤语流利、交通安全意识强、驾驶态度好、服务乘客有礼貌。”&lt;/p>;&lt;h3>;输入2万名工人能解决香港的劳工问题吗？&lt;/h3 >;&lt;p>;合发小巴拥有90辆小巴和140名司机，其中大部分年龄超过60岁，老板谢卓宇申请引进20名内地工人，因为他的公司面临20%的人力短缺。 &lt;/p>;&lt;p>;他从200多人中采访了大约70人，并筛选出其中约20人。&lt;/p>;&lt;p>;“他们中的大多数人都渴望在香港获得更好的收入，因为在大陆生活变得更加困难，他们不介意远离家乡工作。这说明内地经济越来越差。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;谢还要求内地司机必须能说一口流利的粤语。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都渴望在内地工作。这座城市，”他说。 “每个人都告诉我，他们不怕在香港努力工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 16:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>