<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba Cloud’s ‘AI programmer’ gets mixed reactions from real programmers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3267638/alibaba-clouds-ai-programmer-gets-mixed-reactions-real-programmers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/08092d56-94ef-4bbc-9502-5c50dd84d2b1_e625ac37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴的统一钱文大语言模型现在正在为人工智能程序员提供动力帮助软件开发人员。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着科技巨头阿里探索业务变现，其云部门推出了首款由该公司自主开发的大语言模型 (LLM) 提供支持的“AI 程序员” &lt;/p>;&lt;p>;阿里云在周五的一份声明中表示，人工智能程序员由阿里云推出，旨在帮助开发人员缩短应用程序的开发时间，在某些情况下可缩短至几分钟。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能程序员作为“多智能代理”，结合了软件架构师、开发工程师和测试工程师的角色，实现端到端的产品功能声明称。&lt;/p>;&lt;p>;“软件应用程序的开发模式正在发生变化，”阿里云统一前文法学硕士服务总经理徐东周五在上海举行的该公司云人工智能峰会上表示。&lt; /p>;&lt;p>;“未来，用户只需发现问题、表达需求，几分钟内完成应用开发将成为常态。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;阿里云表示，AI程序员可以通过与用户的多次对话，一次性完成分解、编写代码、测试和调试等任务。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会现场演示中，AI程序员在 10 分钟内从头开始创建一个应用程序，该公司表示，如果使用传统方法，这个过程可能需要半天时间。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人类程序员对该产品表达了复杂的感受。在加密货币行业工作了四年的开发者梁岩表示，人工智能程序员可能是一个威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“我的工作主要是选择开源项目并向他们学习。”梁岩说。 “这不仅是为了满足要求，也是理解程序的一种方式。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管人工智能程序员可能会节省开发时间，但它可能会妨碍程序员理解他们在做什么，据介绍梁.他说，这也减少了新手程序员的机会。&lt;/p>;&lt;p>;在一家中国大型科技公司工作的开发人员杨毅曾尝试过其他类似人工智能程序员的编码工具，他表示这些工具仍处于早期阶段。 &lt;/p>;&lt;p>;“我要求人工智能编写特定的代码，但它生成的代码不太可靠，有时会出现语法或事实错误，”杨说。 “它减少了工作量，但并没有完全减少。”&lt;/p>;&lt;p>;人工智能编程器的推出是在阿里云首款人工智能编码助手统一灵马推出七个月后，该助手也是由统一钱文提供支持。&lt; /p>;&lt;p>;统一灵马经过开源代码培训，能够根据自然语言指令生成代码、运行单元测试、调试和优化代码。&lt;/p>;&lt;p>;统一灵马的基础版本是个人用户免费，而带有附加管理功能的企业版则每月收费 159 元（22 美元），用户数量不少于 100 人。&lt;/p>;&lt;p>;新推出的 AI 程序员，它针对个人和企业开发者，尚未公开。据该公司称，定价细节尚未披露。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China’s third plenum bring a solution to its local fiscal woes as debts snowball?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3267548/will-chinas-third-plenum-bring-solution-its-local-fiscal-woes-debts-snowball?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/580fd1ef-c3ae-43ce-a175-61b44e4d5a51_ed867407.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;中国共产党即将召开推迟已久的三中全会，传统上是公布未来五到十年主要经济战略的时间。这是由六部分组成的预览系列的第三部分，我们将探讨中国财政政策的潜在改革。&lt;/p>;&lt;p>;四月初的一个早晨，春天的到来在中国最寒冷的地区感觉就像冬天一样” &lt;/p>;&lt;p>;该通知在中国社交媒体上疯传，称“由于政府公交补贴调整、油价上涨、司机工资上涨、人口下降等原因，公交运营商损失惨重” &lt;/p>;&lt;p>;这标志着中国城市在疫情后经济放缓、房地产危机和债务沉重的背景下陷入严峻的金融困境，自 2022 年以来至少有 20 个城市报告公交服务暂停。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管此类中断很快得到了解决，地方当局誓言要提供紧急资金介入，但这种情况仍被广泛认为是地方财政能力削弱的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;其他迹象包括公务员和事业单位工作人员工资较低，甚至拖欠工资；本地借贷急剧增加； &lt;/p>;&lt;p>;“政府执行社会治理和行政治理的经济能力被大大削弱。”东北财经大学教授、原中科院高级研究员周天勇说。北京中央党校。&lt;/p>;&lt;p>;“税费下降，无论是相对下降还是绝对下降，都是经济增速放缓、公共收支紧张、进而导致经济疲软的结果。”周一，他在社交媒体账户上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这些地方财政困境有一些明显的原因，包括大流行引发的经济放缓，以及房产税和土地销售下降&lt;/p>;&lt;p>;然而，经济学家也指出了中国已有30年历史的财税体系，称其将大部分财政收入分配给中央财政，导致大量无监管的借贷和疯狂的借贷行为。地方出售土地以资助其运营和发展经济。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“30年前的财税改革尚未彻底落实。问题越来越多，情况变得更加复杂，已经到了必须做出改变的地步。”北京民间智库中国企业研究院高级研究员唐大杰表示。&lt;/p>;&lt; p>;“核心任务是需要重新定义中央和地方政府之间的[经济]关系，并完善地方税收制度。”&lt;/p>;&lt;p>;北京在三十年前启动了改革，以重新集中财政收入根据国家统计局的数据，1994年实施的第一年，中央政府财政收入增长了近两倍，达到2907亿元，而地方收入则下降了近三分之一，达到2312亿元。&lt;/p>;&lt; p>;如今，绝大多数省市都必须承担广泛的支出，包括公务员工资、公共交通运营、医院和学校建设以及城市基本发展。&lt;/p>;&lt;p>;还有许多尽管自 2015 年以来已获准发行市政债券，但仍在依靠预算外收入（例如来自土地出售和地方政府融资工具的收入）来填补资金缺口。&lt;/p>;&lt;p>;地方债务堆积，信用状况恶化问题已经变得如此严重，以至于一些地区已经向北京寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;负债累累的贵州省当局去年在网上发帖时就这样做了，此前多家新闻媒体也引用过这一点被删除。&lt;/p>;&lt;p>;去年年底，中国领导人预计将召开第三次全体会议，这是一次至关重要的中国共产党中央委员会会议，旨在解决经济挑战并帮助制定可持续增长道路，但会议被推迟了。&lt;/p>;&lt;p>;自从北京于 4 月下旬宣布会议将于 7 月举行以来，人们对领导层提出一些有效的补救措施以解决国家经济问题的期望很高。&lt; /p>;&lt;p>;财政部研究院原院长贾康表示，1994年的财税体制对建立“经济权力划分”框架有很大贡献，但这种分税只发生在中央之间&lt;/p>;&lt;p>;“一个主要问题是，在过去的三十年里，省级以下没有真正的分税制度化，”他在微信上发布的一篇演讲摘录说。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是造成当前乱象的一个很重要的原因——基层经营困难、隐性负债、以及依赖卖地收入等短视行为。” ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据财政部的数据，截至 4 月份，地方政府债务为 41.7 万亿元人民币（5.75 万亿美元），但市场机构正在紧张关注可能出现的变化。债务炸弹——融资平台、国有企业或其他实体之间积累的地方隐性债务，其规模可能更大、更危险。&lt;/p>;&lt;p>;虽然税收和土地收入下降，但许多市县——各级政府对中央的依赖程度越来越高。&lt;/p>;&lt;p>;去年北京转移支付创历史新高，达到10.3万亿元，仅略低于地方财政收入11.7万亿元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;与此同时，包括行政事业性收费、政府性基金、土地收入、罚款和没收资产在内的非税收入持续增长。财政部数据显示，2023年，中国财政收入的16.4%来自非税收入。&lt;/p>;&lt;p>;“财政体系内中央与地方政府纵向结构性失衡是根本原因财政体系健康可持续发展的制约因素”，政府智库国家金融与发展研究所（NIFD）上个月在一份报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国尚未制定法律框架，明确国家和地方政府之间的税收立法权。&lt;/p>;&lt;p>;中国内阁国务院依靠成文规定来规范税收和债务征收，地方政府已受到警告不要违反这些指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府负责与国防和外交相关的支出，但地方政府在与科技以及金融监管事务相关的支出方面承担着越来越大的责任。 &lt;/p>;&lt;p>;地方还承担与教育相关的费用；文化和媒体；社会保障和就业；医疗保健；基础设施;国家发展改革委表示，到2023年，城乡社区事务支出的99.8%来自地方政府财政支出。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，新一轮财政财税体制改革要进一步改革中央和地方政府的收支结构，特别是事权和支出责任。&lt;/p>;&lt;p>;前财政部长楼继伟在去年发表的一篇文章中提出，协助设计1994年财税制度，列出了建立地方税制度、化解地方隐性债务、建立事权与支出责任相结合等三大重点任务。&lt;/p>;&lt;p>;“财产税收是最适合地方税制的类型，”他说，并补充说，试点计划“应该在经济复苏后立即扩大”。&lt;/p>;&lt;p>;美国式的财产税曾被宣传为一种税收制度。作为负债地方政府的新税收来源，然而，去年由于房地产市场危机导致房价暴跌，它被中国最高立法机关搁置。&lt;/p>;&lt;p>;楼还建议修改消费税但将其变成中央与地方共享的财政收入来源，他也承认行政权力改革的难度。&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及到政府与市场、政府与社会的关系， “这是一个复杂的系统工程，涉及政治、经济、社会、文化、生态文明等广泛领域。”楼继伟说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个复杂的系统工程。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;国家税务总局原副局长徐善达主张中央政府承担社会保障费用，尽管他表示国家应该只负责最低养老金规定。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“税收改革的障碍与经济从投资转向消费的再平衡所面临的障碍类似，”美国荣鼎集团中国市场研究总监 Logan Wright 表示.&lt;/p>;&lt;p>;“转变税收制度的意图将与更加协调一致的经济再平衡努力相一致，但目前还不明显。”&lt;/p>;&lt;p>;在 2021-25 年发展中计划中，北京概述了“逐步”提高直接税占总收入的比例、完善地方税制度、培育地方税源、优化个人所得税结构的意图。&lt;/p>; &lt;p>;但地方财政状况一直在加速恶化。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，各市政府对包括上海上市的维维食品饮料在内的上市公司进行税务调查，导致一些企业不得不偿还 30 年前的税单，给商界带来了冲击，并说明了财政体系改革的迫切性。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京可以选择在三中全会上加大支持力度并提供更多的生命线一些分析人士正在抑制预期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“新一轮税制改革并不是对现行税制的重大改革，而是在既定的主要框架基础上进行的。”中国人民大学金融学教授岳淑敏在 4 月份的一次网络研讨会上表示：“[目标]是确保平稳运行和增强功能，并稳步推进成熟度和现代税收制度的标准化。”&lt;/p>;&lt;p>;其他专家则期待实现唾手可得的成果，例如扩大个人所得税范围以解决收入不平等问题，或简化增值税税率税收（增值税）——中国政府的最大收入来源。&lt;/p>;&lt;p>;前四个月增值税收入同比下降 7.6%，至 2.58 万亿元人民币（3,550 亿美元）根据政府数据，到 2024 年。&lt;/p>;&lt;p>;中国采用三级增值税税率，并表示将简化为两级，尽管这些变化可能会减少增值税收入。然而，这些变化尚未实现。&lt;/p>;&lt;p>;增值税占中国收入的很大一部分，占中国税收总收入的三分之一以上，由国家和地方政府共享。&lt;/p>; &lt;p>;简化增值税征收还可以帮助企业更快地收到退款，中国立法者正在起草增值税法，预计将于 2024 年底进行三读。&lt;/p>;&lt;p>;一些选择有学者提出，可以扩大中国税基的是数字服务税，它可以抓住电子商务行业的快速增长，以及扩大环境保护税的范围，覆盖更多领域，以帮助减少浪费和&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为三中全会能够一步彻底解决中国经济社会转型过程中出现的问题，但一定会开辟新天地。”前财政部研究员贾跃亭表示。&lt;/p>;&lt;p>;贾补充说，中国需要“一轮又一轮的改革”，这将是困难的，但他敦促“耐心和勇气”抓住机遇。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[No good reason for US to spread anti-vax rumours in the Philippines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3267283/no-good-reason-us-spread-anti-vax-rumours-philippines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/3a39de97-ebb6-4827-8756-993d​​79d211f1_907bfd3e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特收到来自中国的新冠病毒-19 疫苗于 2021 年 5 月 3 日在马尼拉总统府举行，以鼓励更多菲律宾人在大流行期间接种疫苗。照片：马拉卡南总统摄影师部，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的声誉在世界许多地方都受到了损害，原因包括破坏不合作政府的稳定、推翻新当选的外国领导人的授权，以及在极端情况下，甚至会入侵其他国家。近年来，其地位有所改善，这并不是其自身的努力，而是其竞争对手和对手的努力，这表明它们不会无视对外国的压力。例如，俄罗斯和中国的行动有助于表明，虽然美国的影响力和手段可能是独一无二的，例如俄罗斯入侵乌克兰。对于所谓的全球大国来说，它无法管好自己的事是典型的可悲的情况。&lt;/p>;&lt;p>;这种默认的良好宣传必须在某个时候结束，最近有指控称美国开展了一场秘密活动以鼓励怀疑菲律宾在大流行期间对 Covid-19 疫苗的态度明显令人尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;据路透社 6 月 14 日报道，这项秘密举措是在特朗普政府执政末期发起的，旨在削弱人们的信心菲律宾公众对疫苗的兴趣——不仅仅是中国制造的科兴疫苗，还有一般疫苗。 “新冠病毒来自中国，疫苗也来自中国，不要相信中国！”一条这样的推文用他加禄语读到。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;首先，必须重申，这是特朗普政府的一项举措，拜登政府于 2021 年初停止了。其次，肯定会有尝试唐纳德·特朗普的支持者和其他外交政策“现实主义者”驳斥了与此类措施相关的道德担忧，认为在罗德里戈·杜特尔特的鸽派政府领导下，中国在菲律宾的影响力是有害的。&lt;/p>;&lt;p>;他们还可能认为中国制造的疫苗的功效并不值得信任，中国没有资格谴责其他国家利用虚假信息宣传活动。&lt;/p>;&lt;p>;大量证据表明，北京已经利用了其广泛的“50-例如，“美分帮”在太平洋两端传播虚假和误导性信息，并据称影响选举和破坏信心。据报道，菲律宾已成为此类影响行动的目标。&lt;/p>;&lt;p>;此外，人们对科兴疫苗的有效性确实存在担忧，例如新加坡国家传染病中心表示其功效远远落后辉瑞或摩德纳疫苗的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但与中国制造的疫苗相关的问题以及误导菲律宾公众的努力是所谓的美国秘密行动是错误的原因之一。&lt;/p>; &lt;p>;当时，在杜特尔特政府执政后期，菲律宾公众对中国在南海的活动和杜特尔特的绥靖政策已经感到不满。对中国政策的不满最终导致小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 当选，他是另一位不太愿意迁就北京的中右翼候选人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，美国本可以将其相信其科学家的聪明才智能够生产出比中国更好的疫苗——新加坡中心的报告评估，科兴疫苗针对严重疾病的功效仅为 60%，而 Moderna 的功效为 97%，辉瑞的功效为 90%。&lt;/p>;&lt; p>;因此，关于破坏中国及其在菲律宾的疫苗的努力的现实主义论点因缺乏现实主义而失败，因为北京的行动和方法本身就可以实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;但论点反对误导其他国家公众的秘密计划不能只是务实。我们生活在世界大部分地区民主倒退的时代，民主国家通过谣言、半真半假的事实和彻头彻尾的欺骗来破坏公众信心和社会凝聚力，从而推动了这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;美国建立了新的政府机构，包括国务院全球参与中心，以对抗这种趋势并促进基于事实的叙述。这些努力现在听起来可能是空洞的——尽管对美国来说幸运的是，这件事发生在菲律宾，而且北京在仁爱礁附近的行为继续分散注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;此外，无论人们如何看待科兴疫苗接种，美国政府破坏公众对伙伴国疫苗接种的信心是不合理的。即使是 60% 有效率的疫苗在 2020 年和 2021 年也会有所改善，当时 Covid-19 感染每天都会夺走数千人的生命。仅在菲律宾，就有超过 60,000 人在最严重的情况过去之前就死于这种疾病。&lt;/p>;&lt;p>;在大流行最严重的时候，卫生专业人员的论点是，疫苗是我们摆脱国际疫情的最快出路。公共卫生危机。特朗普政府通过“曲速行动”做了促进疫苗快速部署的重要工作，在相对较短的时间内为 Covid-19 提供了安全有效的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，其所谓的秘密活动这也可能导致菲律宾对疫苗的犹豫程度高于其邻国。负面报道可能会比特朗普的寿命更长，而考虑到美国对华政策的总体连续性（通过关税、禁止技术合作以及扩大安全伙伴关系等旨在遏制中国的政策），将其描绘成特朗普时代政策的尝试可能毫无意义。 &lt;/p>;&lt;p>;我们这些仍然支持美国领导的世界秩序的人应该鼓励我们的领导人采取更好的措施，包括可能的第二届特朗普政府。美国主导的维护自由开放的印度太平洋地区的努力取决于华盛顿在该地区建立伙伴关系的能力——愿意将其他国家的生命置于危险之中是这种伙伴关系的毒药。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, Taiwan seek to expand island’s ‘meaningful participation’ in international community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267683/us-taiwan-seek-expand-islands-meaningful-participation-international-community?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/d3cf36db-74f6-44e3-8ea4-db3cbdac20d2_fe5ed7db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;赖威廉当选台湾总统，连续第三届总统倾向独立的民进党的任期加剧了台北和北京之间的紧张关系。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务院周六表示，美国和台湾官员在台北举行会谈，讨论扩大台湾在国际事务中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“磋商的重点是扩大台湾对联合国系统和其他国际论坛的有意义的参与，”该美国机构在一份声明中表示。 “台湾已表现出帮助解决全球问题和支持国际社会的能力和意愿。”&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院补充说，台湾拥有世界一流的宝贵专业知识，有助于应对来自国际社会的“紧迫挑战”。 ”该机构在声明中称。&lt;/p>;&lt;p>;周五在台北举行的会谈包括来自美国在台协会 (AIT)、台北经济文化代表处 (Tecro) 的代表声明称，美国国务院和台湾外交部出席了会议，但没有透露哪些官员出席。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/6f2c154f-385f-433a-aa67-370e2ae5b2b5_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华盛顿支持台湾在联合国系统和国际社会中发挥作用，包括在世界卫生组织中。中国反对岛国参与。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AIT是华盛顿在台湾事实上的大使馆，Tecro是台北在美国事实上的大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;围绕台湾的紧张局势自从有独立倾向的台湾民进党今年凭借赖清德当选而连续第三次当选总统以来，台海局势愈演愈烈。因此，北京加大了对台北的政治和军事压力。&lt;/p>;&lt;p>;据台湾国防部称，截至周六上午的两天内，中国向台湾周边空域派遣了 66 架解放军战机，其中补充说，一些飞机在距该岛 31 海里（56 公里）范围内飞行。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;中国已要求几十年来，台湾无法参加只有国家才能参加的联合国机构和其他国际组织。该政策已扩大到禁止台湾游客进入或参观纽约联合国大楼。&lt;/p>;&lt;p>;台北一直抗议北京限制台湾参加国际会议的做法。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿认为台湾应该被允许以观察员身份参加世界卫生组织的世界卫生大会，部分原因是台湾成功应对了 Covid-19 大流行，这一立场得到了七国集团的支持。&lt;/p>;&lt;p>;只有12个国家与台湾建立了正式外交关系，而且在北京越来越大的压力下，这个数字正在减少。 2023年初，洪都拉斯与台湾断绝关系，与中国建立正式关系。随后一月份，即台湾总统选举后不久，太平洋岛国瑙鲁也做出了类似的转变。没有任何政府同时与中国大陆和台湾建立正式外交关系。&lt;/p>;&lt;p>;但台湾是 40 多个组织的成员，这些组织主要是区域性的，并且通常以经济为重点，包括亚洲开发银行、亚太银行经济合作论坛和世界贸易组织。它还在其他几个机构中拥有观察员或其他地位。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，有法律义务支持台湾的军事防御能力，并支持台湾扩大全球影响力，正如本周的会谈所表明的那样。&lt;/p>;&lt;p>;国务院补充道周六，美国对台湾“有意义地参与国际论坛”的支持符合美国的一个中国政策，该政策以《台湾关系法》、三个联合公报和六项保证为指导，这些都是自建交以来支撑正式外交关系的关键协议。 1979 年美国和中国之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli soldiers wound Palestinian, tie him to hood of jeep and drive off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267681/israeli-soldiers-wound-palestinian-tie-him-hood-jeep-and-drive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 03:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/e5178b23-463b-403b-99f5-f5b2845de884_a15edc76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在杰宁的突袭中，一名巴勒斯坦人被绑在军用吉普车上，周六，在以色列占领的约旦河西岸。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，以色列军队在被占领的约旦河西岸城市杰宁的一次逮捕行动中，将一名受伤的巴勒斯坦男子绑在军用吉普车的引擎盖上。&lt;/p>;&lt;p >;社交媒体上流传并经路透社核实的视频显示，杰宁的巴勒斯坦居民穆贾赫德·阿兹米 (Mujahed Azmi) 乘坐吉普车经过两辆救护车。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方在一份声明中表示，以色列军队遭到枪击，声明称，双方交火，打伤一名嫌疑人并将其逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，士兵们随后违反了军事协议。&lt;/p>;&lt;p>;“嫌疑人被绑在车顶上，被部队带走， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军方表示，“事件视频中部队的行为不符合以色列军方的价值观”，该事件将被军方表示，该人已被转移至医务人员处接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;路透社通过社交媒体上分享的证实和核实的视频来匹配该地点，显示了杰宁一辆载着绑在车顶上的人的车辆。该日期得到了一名目击者的证实。&lt;/p>;&lt;p>;据阿兹米的家人称，发生了一次逮捕行动，他在突袭中受伤，当家人要求救护车时，军队带走了穆贾希德，并将他绑起来&lt;/p>;&lt;p>;约旦河西岸的暴力事件在以色列-加沙战争之前就已经有所增加，自那以后，随着军队频繁袭击激进组织、犹太定居者在巴勒斯坦村庄发动横冲直撞，暴力事件不断升级，以及致命的巴勒斯坦街头袭击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US envoy Kritenbrink visits Hanoi days after Putin, says US-Vietnam trust at ‘all-time high’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267682/us-envoy-kritenbrink-visits-hanoi-days-after-putin-says-us-vietnam-trust-all-time-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 04:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/d52057e4-06ca-4fcd-8dbb-f387ec754249_88055147.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Daniel Kritenbrink，美国东部局助理国务卿亚太事务部五月在马尼拉大都会达义市的一家酒店发表演讲。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美国高级外交官周六在越南举行会谈，并表示两国之间的信任处于“历史最高水平”，就在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)发表讲话几天后对河内进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克坚称，他的访问与普京周四的访问无关。&lt;/p>;&lt;p>;越南提升了美国的地位去年，越南将其最高外交地位提升为全面战略伙伴，与中国和俄罗斯处于同一水平。&lt;/p>;&lt;p>;与美国关系的提升表明，越南希望在西方公司寻求保护时避免其友谊。实现供应链多元化，远离中国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/ 86920758-ae0b-4efb-9954-b92da0bb7bad_9080b7a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和越南总统苏林在河内歌剧院举行的招待会上祝酒星期四。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kritenbrink 在河内为部分媒体举行的吹风会上发表讲话。美联社查阅了此次互动的录音。&lt;/p>;&lt;p>;普京河内之行引发了美国驻河内大使馆的严厉斥责，称“任何国家都不应该给普京一个宣扬战争的平台”。侵略，并以其他方式让他的暴行正常化”，指的是俄罗斯入侵乌克兰，现在已经进入第三个年头了。&lt;/p>;&lt;p>;美国东亚特使回应了这些担忧，但表示他向越南官员明确表示：他此行的“主要原因”是美国和越南之间的伙伴关系。他会见了越南外交部长裴青山。&lt;/p>;&lt;p>;“只有越南才能决定如何最好地维护其主权和促进其利益，”他说，同时强调越南与其最大出口市场（即越南）之间的经济关系。我们。 2023 年，两国之间的贸易额为 1110 亿美元，而越南和俄罗斯之间的贸易额仅为 36 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对越南仍然很重要，不仅因为它是冷战时期的老盟友，还因为它仍然是其最大的国防供应商，而俄罗斯的石油勘探技术有助于维持越南在有争议的南中国海的主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;Kritenbrink 表示，中国在几乎整个海域推行其主权主张方面采取了越来越自信的行动南海问题引起了该地区和世界的“高度关注”。&lt;/p>;&lt;p>;涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾的领土争端长期以来一直被视为一个重大问题。如果公海对抗升级为武装冲突，这可能是美国与中国之间的亚洲热点。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;越南周五表示，准备与菲律宾举行会谈以解决问题他们以与中国形成鲜明对比的外交方式对南海海底大陆架提出了重叠的主张。&lt;/p>;&lt;p>;“我们认为，中国在仁爱礁周围的行动，特别是最近的行动，是针对-对菲律宾的行为是不负责任的、侵略性的、危险的、严重破坏稳定的，”克里滕布林克说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调美国与其盟友菲律宾之间的防务条约是“铁定的”。&lt;/p>;&lt;p >;据报道，中国海岸警卫队在一场混乱的对峙中冲撞、登上并使用砍刀和斧头损坏了两艘菲律宾海军船只，导致菲律宾海军人员受伤，菲律宾周五表示，没有计划援引与美国的共同防御条约。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Emperor Naruhito arrives in UK for 3-day state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3267680/japans-emperor-naruhito-arrives-uk-3-day-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/29047ea9-5a8c-4ad3-9295-c71aa3e89872_88218115.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;德仁天皇和雅子皇后抵达后走过仪仗队周六在斯坦斯特德机场。照片：美联社，&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本德仁天皇和雅子皇后于周六抵达英国，开始在查尔斯国王的主持下进行为期三天的国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;一架从日本起飞的专机降落在伦敦斯坦斯特德机场。在周二正式活动开始之前，这对王室夫妇将在周日和周一进行私人活动。&lt;/p>;&lt;p>;其中的亮点将是在白金汉宫举行的国宴，所有人的目光都集中在王位继承人可能出席的活动上威廉王子的妻子凯特·米德尔顿最近几个月因癌症治疗而很少露面。&lt;/p>;&lt;p>;64 岁的德仁也将前往伦敦西部的温莎城堡，向伊丽莎白女王的坟墓敬献花圈， 2022 年 9 月，他和 60 岁的皇后参加了国葬。&lt;/p>;&lt;p>;由于英国正在进行大选，目前尚不清楚是否会与首相里希·苏纳克会面。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/6326062c-93e0-43bf-8216-164dcc867d91_ac707f82 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本驻英国大使 Hajime Hayashi 于周六抵达斯坦斯特德机场时走在日本天皇德仁和皇后雅子面前。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;来访的国家元首通常会与总理和反对党领袖举行会谈，或在议会向议员发表讲话。但议会在 7 月 4 日投票前已解散。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问将是天皇继去年访问印度尼西亚后，自 2019 年即位以来的第二次正式国事访问。&lt;/p>;&lt; p>;对于 75 岁的查尔斯来说，这将是他自母亲去世后成为国王以来第三次进行国事访问。&lt;/p>;&lt;p>;和凯特一样，他今年被诊断出患有癌症，但只进行了有限的访问返回公共职责。本周有人看到他与妻子卡米拉女王一起参加皇家阿斯科特赛马会议。&lt;/p>;&lt;p>;威尔士王妃凯特目前正在接受化疗。&lt;/p>;&lt;p>;她首次尝试返回英国上周她参加了伦敦举行的阅兵式，纪念查尔斯的官方生日，这是她的公共生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/23/283e9f6c-a84f-44f5-9944-92d190da4e5d_d1bae9aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本皇后雅子在车里做手势她和德仁天皇周六抵达斯坦斯特德机场后。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊丽莎白从1952年开始70年的统治，在位期间曾两次接待日本国事访问：1971年裕仁天皇和他的长子明仁天皇——德仁天皇父亲 – 1998 年。&lt;/p>;&lt;p>;德仁在出访前发表讲话时表示，他 20 世纪 80 年代在英国求学期间，英国皇室对待他“就像家人一样”。&lt;/p>;&lt;p>;德仁回忆道，在在牛津大学学习两年后，他受邀去苏格兰巴尔莫勒尔堡待了几天。&lt;/p>;&lt;p>;“女王开着车邀请我去吃烧烤，菲利普亲王带我去，这给我留下了非常美好的回忆……”他在一场罕见的新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;这次国事访问的计划还包括仪仗队仪式、白金汉宫的马车游行、参观博物馆和弗朗西斯·克里克博物馆研究所是伦敦的一个生物医学研究中心。&lt;/p>;&lt;p>;周五出发之前，日本天皇和皇后将访问他们都曾就读的牛津大学，进行私人活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and EU agree to talks on planned electric vehicle tariffs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3267679/china-and-eu-agree-talks-planned-electric-vehicle-tariffs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/4ed871a2-1211-470f-81fc-445bf20b7cc9_94ac3e31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆汽车在上汽通用五菱车间内看到五月，中国柳州。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双方高级官员表示，中国和欧盟已同意就对进口到欧洲市场的中国制造的电动汽车征收关税的计划启动谈判。周六。&lt;/p>;&lt;p>;德国经济部长罗伯特·哈贝克 (Robert Habeck) 表示，欧盟委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 已通知他，将与中国就关税问题进行具体谈判。&lt;/p>;&lt;p>;这一确认是在中国商务部表示之后作出的。其负责人王文涛与欧盟委员会执行副主席东布罗夫斯基斯同意就欧盟对中国电动汽车的反补贴调查启动磋商。&lt;/p>;&lt;p>;“这是新的、令人惊讶的，因为它过去几周未能达成具体的谈判时间表，”哈贝克在上海表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这是第一步，还需要采取更多措施。 “我们距离终点还很远，但至少，这是以前不可能迈出的第一步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长周六早些时候曾表示，欧盟的大门已经打开就欧盟对中国出口产品征收关税的问题进行开放讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“我今天向我的中国合作伙伴建议的是，讨论的大门是敞开的，我希望这一信息能够被听到，”他在第一次发言中说道在北京与中国官员会面后在上海发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;自布鲁塞尔提议对中国制造的电动汽车进口征收高额关税以打击欧盟认为的过度补贴以来，哈贝克的首次访问是欧洲高级官员的首次访问.&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，在关税于 11 月全面生效之前，欧盟和中国之间有时间就关税问题进行对话，他相信开放市场，但市场需要公平的竞争环境。&lt;该部长表示，经过证实的旨在增加公司出口优势的补贴是不能接受的。&lt;/p>;&lt;p>;北京和柏林之间的另一个紧张点是中国对俄罗斯战争的支持。乌克兰。哈贝克指出，去年中国与俄罗斯的贸易增长了 40% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，他已告诉中国官员，这对他们的经济关系造成了损害。他表示：“规避对俄罗斯实施的制裁是不可接受的。”他补充说，欧洲生产的技术产品不应该通过其他国家进入战场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟的将于 7 月 4 日对进口中国电动汽车征收高达 38.1% 的临时关税，调查将持续到 11 月 2 日，届时可能会征收最终关税，通常为期五年。&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克说：“这开启了一个可以进行谈判、讨论很重要、需要对话的阶段。”哈贝克早些时候在北京告诉中国官员，欧盟提议对中国商品征收关税并不是一种“惩罚”。 “重要的是要明白，这些不是惩罚性关税，”他在气候与转型对话的第一次全体会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国、巴西和土耳其等国家曾使用惩罚性关税，但他说，不是欧盟。 “欧洲的做法有所不同。”&lt;/p>;&lt;p>;哈贝克表示，欧盟委员会在九个月的时间里详细审查了中国企业是否从补贴中获得了不公平的利益。&lt;/p>;&lt;p>;任何因补贴而产生的反补贴税措施他表示，欧盟的审查“不是惩罚”，并补充说，此类措施旨在补偿北京方面给予中国企业的优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/998b691a-b976-4339-af2b-0c9c4a69b309_9652df03.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;德国经济事务和气候保护部长罗伯特·哈贝克周六在上海访问中国。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家发展和改革委员会主任郑善杰回应：“我们将尽一切努力保护中国企业。”&lt;/p>;&lt;p>;郑补充说，欧盟对中国制造的电动汽车征收关税的提议将损害双方利益。他告诉哈贝克，希望德国在欧盟内发挥领导作用，“做正确的事”。&lt;/p>;&lt;p>;他还否认了补贴不公平的指控，称中国新能源产业的发展是欧盟综合优势的结果。技术、市场和产业供应链，是在激烈的竞争中形成的。&lt;/p>;&lt;p>;郑在会议上表示，产业的增长“是竞争的结果，而不是补贴的结果，更不是不公平竞争的结果”。&lt;/p>; &lt;p>;与郑会面后，哈贝克与中国商务部部长王文涛进行了交谈，王文涛表示他将在周六晚上的视频会议上与欧盟贸易委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯讨论关税问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有空间哈贝克说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果谈判没有达成协议，中国汽车制造商上汽集团为应对关税威胁，设计了一系列创意产品。&lt;/p>;&lt;p>;上汽研发创新总部首席设计官邵景峰在微博社交媒体账号上发布了滑板、滑板等产品的图片。连帽衫、运动鞋、杯子、雨伞和乒乓球拍，主要颜色为黄色和黑色，并印有欧盟徽章和数字“38.1”——代表欧盟关税水平。&lt;/p>;&lt;p>;“什么杀不死你的，会让你更坚强。”邵在微博上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“让我们记住38.1。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Food piles up at Gaza crossing as aid agencies say unable to work]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267674/food-piles-gaza-crossing-aid-agencies-say-unable-work?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 23:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/1b993d91-e5f2-45eb-817f-65b2ffe61846_1737a9a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带的人道主义援助等待装载到卡车上6 月 17 日，以色列南部和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列宣布每天暂停一条关键路线上的战斗，以允许更多援助进入加沙，几天后，混乱在炎热的夏季，被围困的巴勒斯坦领土上的重要物资堆积如山，无法分发。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯 10 月 7 日对以色列发动史无前例的袭击，引发了长达八个多月的战争，导致了严峻的人道主义状况加沙地带的局势持续恶化，联合国多次发出饥荒警告，外部援助受到严格限制。&lt;/p>;&lt;p>;随着战斗的激烈进行，加沙 240 万人口的绝望情绪加剧，导致援助机构发出警告，称他们无法提供包括蔬菜在内的援助。 &lt;/p>;&lt;p>;以色列表示已允许物资进入，并呼吁各机构加强交付。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/22/f494f89c-343e-42a9-84df-2c560bbfa708_75e1d632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆运载卡车6 月 17 日，运往加沙的援助物资驶过以色列南部的凯雷姆沙洛姆过境点。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“公共秩序和安全的崩溃日益危及人道主义工作者和联合国人道主义事务协调厅（也称为 OCHA）在周五晚间的简报中表示，“除了战斗之外，犯罪活动以及盗窃和抢劫的风险也严重影响了加沙的行动”。有效地阻止了人道主义援助进入关键地点。”&lt;/p>;&lt;p>;但以色列表示，它已允许数百辆卡车进入加沙南部，并与联合国就援助堆积如山的原因相互指责。&lt;/p>;&lt; p>;它分享了凯雷姆沙洛姆过境点加沙一侧排列的白色和黑色集装箱的航拍镜头，以及更多卡车抵达补充库存。&lt;/p>;&lt;p>;10 月哈马斯对以色列的袭击导致 10 人死亡根据法新社根据以色列官方数据统计的数据，有 1,194 人，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还劫持了 251 名人质，其中 116 名人质仍留在加沙，但军方称有 41 人死亡。&lt; /p>;&lt;p>;据哈马斯统治地区卫生部称，以色列在加沙的报复性攻势已造成至少 37,551 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/5f4e0f64-e928-4b96-b7e8-5ed51eb888ba_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;6 月 17 日，在以色列南部和加沙之间的凯雷姆沙洛姆过境点，为加沙地带提供的人道主义援助等待装进卡车。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;随着该地区的民事秩序崩溃，联合国表示自周二以来一直无法从 Kerem Shalom 获取任何物资，导致重要的援助陷入困境。&lt;/p>;&lt;p>;联合国副发言人本周表示该过境点“功能有限，包括该地区的战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列巴勒斯坦领土民政事务协调员 COGAT 周四表示，“1,200 辆援助卡车的物资正在等待”本周早些时候，COGAT 发言人西蒙·弗里德曼 (Shimon Freedman) 在过境点对记者表示，进入加沙的南部公路每日暂停是为了让联合国与以色列军事存在一起“收集和分发更多援助物资”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，大部分援助物资尚未运送，因为“各组织没有采取足够的措施来提高其分发能力”。&lt;/p>; &lt;p>;援助机构转而指出以色列对南部城市拉法的攻势，导致超过一百万人被驱逐，并关闭了与埃及的过境点，因为日益加深的人道主义危机阻碍了救援工作。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周还制裁了一个以色列极端组织，指责该组织拦截车队，抢劫并焚烧试图向加沙巴勒斯坦平民提供人道主义援助的卡车。&lt;/p>;&lt;p>;联合国粮食机构也表示，其援助车队在加沙境内被“绝望的人们”抢劫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06 /22/08741fa4-af54-46fb-a356-da7d08c55fe0_a4983c5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人在以色列军事进攻中被摧毁的房屋附近行走，他们正在为食物而苦苦挣扎周三，加沙地带北部贾巴利亚难民营的基本必需品匮乏。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于双方都陷入僵局，付出代价的是加沙平民。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有看到任何援助。我们吃的所有东西都来自我们自己的钱，而且都非常昂贵，”66 岁的乌姆·穆罕默德·扎姆拉特 (Umm Mohammad Zamlat) 说，他来自加沙北部，现在住在南部的汗尤尼斯。&lt;/p>;&lt;p>;“即使是专门从事援助的机构送货无法为我们提供任何东西，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这场战争结束，我们回到自己的家园，我们不需要任何人的援助。”&lt;/p>;&lt; p>;非政府组织无国界医生组织周五表示，自 6 月 14 日以来，六辆载有 37 吨物资（主要是医疗用品）的卡车一直滞留在埃及凯雷姆沙洛姆地区。&lt;/p>;&lt;p>;“这是令人难以理解的，而且这是不可接受的，”该公司在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像要求一名消防员看着一栋挤满人的房子被烧毁，却阻止他灭火。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese-built steel plant in Zimbabwe fires up its furnace as it ‘builds the nation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267554/chinese-built-steel-plant-zimbabwe-fires-its-furnace-it-builds-nation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/69aaa833-9d07-4f49-8456-b78c2fa02c03_a30a2188.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;津巴布韦 Mvuma 钢铁厂已开始生产，由于该国将经济希望寄托在工业的重建上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国在津巴布韦耗资15亿美元新建的钢铁厂已启动高炉，开始生产生铁，生铁是炼钢所需的主要原材料.&lt;/p>;&lt;p>;人们对 Mvuma 钢铁厂寄予厚望，希望津巴布韦成为非洲最大的钢铁产品生产国之一。&lt;/p>;&lt;p>;“今天标志着我们的铸铁机器的一个里程碑生产出第一批生铁。”中国钢铁巨头青山控股集团在津巴布韦的子公司丁森钢铁公司 (Disco) 6 月 13 日表示&lt;/p>;&lt;p>;生铁，也称为粗铁，是通过在高炉中熔炼铁矿石而生产的。从七月份开始，这家中国公司还计划开始生产钢坯（一种钢材的中间形式）。最终，该工厂还将生产其他产品，例如管道、螺栓和螺母、较小的炉渣、轧制管、栅栏、轴、线材和棒材。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂最初每年将生产 60 万吨钢材。工厂扩建的最后阶段预计将达到第一阶段的峰值，产量将达到 500 万吨。第一阶段生产期间将有多达 3,000 名工人，第二阶段预计人数将增加一倍。&lt;/p>;&lt;p>;全速运转时，该加工厂位于首都以南约 200 公里（120 英里）处哈拉雷被誉为非洲最大的综合钢铁厂。而且它来得还不够快。&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的经济管理不善，特别是在前总统罗伯特·穆加贝的领导下，该国最大的钢铁厂被封存，津巴布韦现在将希望寄托在其经济的复兴上。 &lt;/p>;&lt;p>;中国大使馆对新工厂的投产表示欢迎，并在 X（前身为 Twitter）上发帖称，“这标志着津巴布韦工业化和现代化迈出了重要一步”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/7a15e199-befa-4dd9-a084-5975d2e8e2de_04a69564.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;青山丁森钢铁公司位于津巴布韦姆武马附近曼希泽村的生产工厂开始生产时冒出浓烟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;未来，该工厂将利用津巴布韦丰富的铁矿石、铬、煤炭、镍和石灰石生产钢铁产品，有助于发展津巴布韦的钢铁产品。国家的价值链。政府官员表示，原材料将在当地开采和加工，储量足以维持 100 年。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦拥有丰富的自然资源，可帮助其摆脱经济危机，包括黄金、钻石、镍、铁合金、焦炭、型煤、铬矿、烟草和原棉。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的不锈钢生产商青山在津巴布韦还有其他项目，包括子公司 Afrochine Smelting 旗下的铬铁冶炼厂位于哈拉雷以西约 70 公里处的西马绍纳兰省塞卢斯的一个村庄。&lt;/p>;&lt;p>;铬铁是一种中间产品，用作生产不锈钢等增值材料的原料。塞卢斯生产的铬铁将用于姆武马工厂炼钢。&lt;/p>;&lt;p>;青山还在北马塔贝莱兰省万基地区投资煤炭用于焦炭加工。炼焦煤将来自万基的丁森煤矿。&lt;/p>;&lt;p>;当津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦三月份视察该建筑工地时，他表示，随着该国从钢铁进口国转变为钢铁进口国，正在发生转变。出口商。&lt;/p>;&lt;p>;“很高兴我们的铁矿石将在当地得到充分开采和增值。我们会从南非和肯尼亚购买铁，现在我们将出口到他们，”姆南加古瓦说。&lt;/p>;&lt;p>;“这些铁矿石一直闲置在那里；我们不知道。我们想知道为什么某些岩石很重，我们甚至会用铁矿石来建造房屋的地基。我们现在正在利用铁矿石来帮助我们建设我们的国家。”&lt;/p>;&lt;p>;去年，Disco 与非洲内陆国家签署了一项关于建设和翻新一条 1000 公里长铁路线的协议，从而使该公司的产品可以运往非洲东海岸莫桑比克的贝拉出口。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们开始生产，我们将大量出口到世界各地”，该钢铁生产商表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的项目将建设 Gweru-Mvuma 铁路、翻新现有基础设施（我们将自己制造铁路拖鞋）以及一条通往莫桑比克印度洋的铁路承载增值产品。区域参与者很兴奋。”&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦铸造研究所首席运营官 Dosman Mangisi 将运营的开始称为津巴布韦钢铁工业的“一针强心剂”。&lt;/p>; &lt;p>;“这对津巴布韦的经济来说是梦想成真。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，由于原材料的供应，这将提高该国金属铸造行业开展业务的便利性。这将产生提振津巴布韦经济下游和上游部门的效果。&lt;/p>;&lt;p>;“现在该国应该加强钢铁和金属铸件铸造厂战略部门的重组，无论是国内还是国内。使用和出口。”Mangisi 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;津巴布韦和其他非洲国家的许多现有加工或选矿工厂是欧洲投资者几十年前建造的，现在已经过时了。&lt; /p>;&lt;p>;曼吉西欢迎中国价值数百万美元的投资，他说：“中国已成为亚洲在非洲的大使。这一新的里程碑增强了人们对非洲经济的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“中国人带着高效技术的到来，给非洲经济体的矿产选矿带来了巨大的变化。”&lt;/p>;&lt;津巴布韦一直在努力摆脱穆加贝执政时期产生的经济问题。二十多年前，美国和一些欧洲国家针对穆加贝的侵犯人权行为以及有争议的强迫且经常暴力地从白人农民手中夺取土地的行为对该国实施了严厉制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但中国继续为该国的重大项目提供资金，包括水电大坝和哈拉雷罗伯特·加布里埃尔·穆加贝国际机场和维多利亚瀑布国际机场等机场。中国上海建工集团斥资 1.4 亿美元建造了一座由中国资助的议会，作为“送给津巴布韦人民的礼物”。&lt;/p>;&lt;p>;津巴布韦也已成为锂的主要来源，锂是电池的重要原材料&lt;/p>;&lt;p>;包括浙江华友钴业、中矿资源集团、诚信锂业在内的中国企业已投资数百万美元收购锂矿，并投资超过10亿美元建设加工厂。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Caledonia independence activist to be held in France]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3267673/new-caledonia-independence-activist-be-held-france?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.22 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/c4efe0c2-6d8b-48e3-9bd5-474a48398c61_88ff1785.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;CCAT (Cellule de Coordination des Actions) 负责人 Christian Tein de Terrain），6月14日在新喀里多尼亚布拉伊。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法属太平洋领地新喀里多尼亚的一名支持独立的领导人周六被指控犯有他的律师说，他的律师说，他的律师说，他在上个月发生了致命的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;CCAT 组织负责人克里斯蒂安·泰恩 (Christian Tein) 将与该组织通讯主管布伦达·瓦纳博 (Brenda Wanabo) 一起被派往近 17,000 公里（10,500 英里）的法国。&lt;/p>;&lt;周六，一名预审法官在新喀里多尼亚首都努美阿对泰因提出指控。他是周三被捕的 11 人中第一个因暴力事件受到指控的人，此次暴力事件导致 9 人死亡，其中包括两名警察。&lt;/p>;&lt;p>;另有数百人受伤，损失约 15 亿欧元（1.6 美元）问题期间造成了 10 亿美元）的损失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/ 22/63172dae-333e-4167-9c2b-377793aeed96_e8331e01.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持独立的 CCAT 主席 Christian Tein 的律师 Pierre Ortet 正在等待周六在新喀里多尼亚努美阿法院。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局没有立即透露泰因面临的指控，但努美阿首席检察官伊夫·杜帕斯表示，他的调查涵盖武装抢劫以及共谋谋杀或谋杀未遂。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局没有立即透露泰因面临的指控。 p>;&lt;p>;Tein 的律师 Pierre Ortent 表示，他对自己的当事人将被送往法国东部米卢斯的监狱感到“震惊”。瓦纳博的代表托马斯·格鲁特 (Thomas Gruet) 表示，她将被送往第戎。&lt;/p>;&lt;p>;杜帕斯证实，周三被捕的一些人将被转移到法国拘留，但没有透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人事先就知道他们会被送往法国大陆。奥尔坦特说，对于新喀里多尼亚来说，这些完全是特殊的举措。&lt;/p>;&lt;p>;格鲁特说，瓦纳博是三个孩子的母亲，“从未呼吁过暴力”，并且因与家人分离而“心烦意乱”。&lt; /p>;&lt;p>;“法律系统在处理这场危机时犯下了所有错误，”他补充道，并表示地方法官“只是出于纯粹的政治考虑”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/94161b97-fa3a-4e68-8256-3dfe3584d14c_42caefef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;5 月 15 日，新喀里多尼亚努美阿的抗议活动中冒出浓烟。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Stephane Bonomo，另一名被拘留者 Gilles Joredie 的律师，称检察官的行为正在创造“独立事业的烈士”。&lt;/p>;&lt;p>;5月中旬，新喀里多尼亚爆发了骚乱、街头路障和抢劫，原因是原住民卡纳克人表示选举改革将使他们陷入困境。法国政府一再指责泰因的 CCAT 策划了暴力事件，对此法国政府向该地区派遣了 3,000 多名军队和警察作为回应。 CCAT 否认是骚乱的幕后黑手。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>