<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Why young Australians don’t want to join the military: ‘war is messed up’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3287757/why-young-australians-dont-want-join-military-war-messed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3abd3daa-96ed-456a-bb3c-be9e97c5f3f6_979d7089.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚士兵与印尼士兵进行联合演习11 月 13 日，海军陆战队在一次两栖登陆演习中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚正处于一场具有里程碑意义的军事改革的悬崖边——这是几十年来最重要的一次——以应对澳大利亚日益复杂的战略环境。亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长理查德·马勒斯今年早些时候推出的《国防战略》设想采取“举全国之力”的方法来建设一支规模更大、更具杀伤力的海军、一支可快速部署的陆军、一个最先进的空军，以及增强的网络和太空能力。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在这一雄心勃勃的愿景之下，存在着一项艰巨的挑战：愿意服役的澳大利亚年轻人数量不断减少。&lt;/p>;&lt;p >;“参军？没有机会。兄弟，战争的事情真是一团糟，”22 岁的电工学徒戴维·赛姆 (David Syme) 说道，他对权威几乎不抱任何敬畏之心。他的观点与一代人的观点相呼应，他们既过着舒适的生活方式，又对传统制度持怀疑态度。&lt;/p>;&lt;p>;“为什么我要为只关心自己的富有的老人冒生命危险？不可能，兄弟，这不会发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/22/c08ffd3b-7e87-4861-8b4b-240b10690274_73889e85.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，澳大利亚军人在澳新军团日游行到墨尔本的纪念神殿，以纪念在战争中阵亡的士兵。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;赛姆对军事传统的拒绝——曾经体现在第一次世界大战牺牲中产生的受人尊敬的“安扎克精神”中——现在越来越普遍。公共事务研究所最近的一项调查描绘了一幅令人不安的画面：不到一半的澳大利亚人表示愿意为国家而战，近三分之一的人表示在冲突期间更愿意移民而不是服兵役。&lt;/p>;&lt;p >;在 18 至 24 岁的受访者中，只有四分之一的人准备拿起武器，而近一半的人表示他们宁愿离开澳大利亚也不愿入伍。&lt;/p>;&lt;p>;该研究所副执行主任 Daniel Wild 将此归因转移到一个普遍存在的“自我厌恶文化”侵蚀了澳大利亚年轻人的自尊，破坏了对其机构和传统价值观的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，我们看到我们的社会受到持续攻击。我们自己的教育系统和媒体的文化和历史，”他说。 “我们的年轻人一直被告知，澳大利亚是一个建立在殖民主义和种族主义基础上的非法国家。如果这成为你作为一个年轻人的观点，你为什么要保卫你的国家？我们需要在文化上重新武装。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22 /0058c3e0-b601-436d-b63e-d0d5c102d856_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 16 日，澳大利亚士兵在与印度尼西亚军队的联合训练演习中准备发射榴弹炮。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚国防军 (ADF) 目前约有 58,000 名人员，另有约 30,000 名预备役人员。国防规划者表示，到 2028 年，其全职成员必须扩大到近 67,000 名，以应对日益严峻的战略挑战。&lt;/p>;&lt;p>;但澳大利亚国防军面临着一场艰苦的战斗——招募目标仍然未能实现，并且难以跟上人员流失的步伐，仅去年就有大约 10% 的现役军人离职。&lt;/p>;&lt;p>;尽管澳大利亚国防军提供了一些世界上最具竞争力的军人薪水，但仍面临人员短缺的问题大约 4,300 人。&lt;/p>;&lt;p>;公共利益监督组织澳大利亚国防协会执行董事尼尔·詹姆斯表示，这些数字低估了问题的复杂性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/20e8fa09-38f3-4060-97ee-9cd02b621d60_73a4e16a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚士兵从2014 年，登陆艇与新加坡部队联合演习。照片：澳大利亚国防部/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当你失去人员时，他们通常已经接受过训练。他们可能需要数年时间才能恢复技能和经验，”他说。 “大约 50% 的 [ADF] 劳动力年龄在 30 岁以下，大约三分之二在 35 岁以下。这是年轻人的游戏，而澳大利亚人口正在老龄化。我们需要年轻的医生、工程师、IT 和其他专家，他们的技能在 ADF 之外需求量很大。”&lt;/p>;&lt;p>;有几个因素导致了招聘危机：创纪录的低失业率、蓬勃发展的采矿业以及大流行后对更灵活的工作条件的渴望。声誉问题使情况变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;p>;9 月，马尔斯结束了对澳大利亚军队在阿富汗犯下战争罪指控的为期八年的调查，这一过程在澳大利亚国防军内部留下了深刻的分歧。&lt;/p >;&lt;p>;更令人不安的是，最近向议会提交的一份报告显示，去年三分之一的新兵面临欺凌、性骚扰和暴力。现役军人和退伍军人的高自杀率也敲响了警钟。&lt;/p>;&lt;p>;调查该问题的皇家委员会得出的部分结论是，许多新兵对军队生活缺乏清晰的了解，这往往使服役人员受到严格的等级制度的约束、极端的压力、繁重的工作量和远离家人的长期部署。&lt;/p>;&lt;p>;“人们需要理解并接受军队是一个不同的世界，”一位仍在预备役部队服役的前澳大利亚海军军官警告说。 “个体被分解并重新创造为最终旨在杀人的机器的一部分。这是一个现实，不太可能包含在民间雇主设定的关键绩效指标中。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/715fa3dd-f551-4789-a0cb-7279e4e15c8a_1562a457.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名澳大利亚士兵，参与维和行动部署到东帝汶的部队走过 1999 年被纵火焚烧的前印度尼西亚兵营。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从历史上看，兵役融入了澳大利亚社会的结构。第二次世界大战期间，有 100 万澳大利亚人服役——大约占当时总人口的七分之一。澳大利亚归国水手、士兵和空军帝国联盟（现为归国和服务联盟）在战后几年中成为一支强大的社会和政治力量。&lt;/p>;&lt;p>;1962 年至 1975 年间，超过60,000 名澳大利亚人被部署到越南，其中超过 15,000 人是义务兵。相比之下，在澳大利亚长期参与阿富汗战争期间，只有 26,000 名志愿者服役。&lt;/p>;&lt;p>;如今，只有约 580,000 名在世澳大利亚人曾经或正在澳大利亚国防军服役，仅占总人口的 2%。在昆士兰州和北领地的主要城市中心和驻军城镇之外，军队的存在几乎是看不见的。&lt;/p>;&lt;p>;“当我还是个孩子的时候，情况非常不同，”拥有 20 名士兵的退役陆军少校戴维·哈里斯 (David Harris) 说道。曾被部署到东帝汶和阿富汗服役多年。 “我的叔叔和祖父都曾参加过战争，他们的榜样激励我参军。澳新军团日举行了大规模的游行，服兵役是澳大利亚人的一部分。”&lt;/p>;&lt;p>;为了应对招募危机，澳大利亚国防军正在对其策略进行审查，预计明年会有结果。与此同时，它还引入了保留奖金，并扩大了招募范围，将外国人纳入其中。&lt;/p>;&lt;p>;在澳大利亚居住一年以上的新西兰人现在可以入伍，从一月份开始，持​​有英国、加拿大、和美国公民将有资格获得资格，太平洋国家的国民也可能效仿。&lt;/p>;&lt;p>;但挑战依然存在：如何激励一群被美国社会心理学家乔纳森·海特称为“焦虑者”的年轻人一代”？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/eb59648f-277d-4e31 -9a0e-07bc403c6fe6_a0449ac1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1999年，澳大利亚军队降落直升机在东帝汶部署部队。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府数据显示，2020年至2022年间，近一半的年轻女性在澳大利亚，超过 30% 的 16 至 24 岁的年轻男性面临慢性心理健康问题，包括焦虑和抑郁。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道这是一个不同的世界，但我担心年轻的澳大利亚人显然不像以前那样在精神上有弹性，”这位前海军军官说。由于无权接受媒体采访，他要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;“作为新兵，我们是最低级的生命形式，我们被推向身体和精神的极限。但我们知道我们可以在最极端的情况下作为一个团队运作。对我来说，这是自尊的持久源泉。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Developing nations blast Cop29 climate deal as insufficient]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3287888/developing-nations-blast-cop29-climate-deal-insufficient?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/2e2383ed-193f-4482-a5f1-d95de79bd7f0_e84604a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;气候活动人士在抗议在阿塞拜疆巴库举行的联合国气候变化大会第 29 届会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，在巴库举行的 Cop29 峰会上，各国通过了每年 3000 亿美元的全球融资目标，以帮助较贫穷国家应对气候变化的影响，该协议是该协议是在阿塞拜疆首都举行的为期两周的会议上加班加点地达成的，旨在为国际社会努力在注定的一年内遏制全球变暖提供动力。成为有记录以来最热门的协议。&lt;/p>;&lt;p>;一些代表在 Cop29 全体会议厅对这项协议起立鼓掌。其他人则痛斥富裕国家没有采取更多行动，并批评东道主阿塞拜疆仓促地通过了这一有争议的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我很遗憾地说，这份文件只不过是一种视错觉，”印度代表团代表钱德尼·雷纳 (Chandni Raina)在协议敲定几分钟后，他在峰会闭幕会议上说道。“我们认为，这并不能解决我们所有人都面临的严峻挑战。因此，我们反对通过这份文件。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国气候负责人西蒙·斯蒂尔承认达成该协议的谈判十分艰难，但称赞其结果是人类应对全球变暖的保险政策。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这是一段艰难的旅程，但我们已经达成了协议，”斯蒂尔说。 “这项协议将保持清洁能源的繁荣发展，并保护数十亿人的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;“但就像任何保险一样，只有按时足额缴纳保费，它才有效。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/041d4926-7a89-4635-858b-f8a6895341fe_7c89abab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Simon Stiell，联合国气候变化首席部长在 Cop29 联合国气候峰会闭幕全体会议上发表讲话。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议将在 2035 年之前每年提供 3000 亿美元，推动富裕国家此前承诺到 2020 年每年提供 1000 亿美元的气候融资。该目标晚了两年，即 2022 年实现，并于 2025 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;该协议还为明年在亚马逊雨林举行的气候峰会奠定了基础巴西，各国旨在规划未来十年的气候行动。&lt;/p>;&lt;p>;这次峰会切入了有关工业化国家财务责任争论的核心——这些国家历史上使用化石燃料已引起了大量温室气体排放——以补偿其他国家因气候变化而造成的日益恶化的损害。&lt;/p>;&lt;p>;它还暴露了受国内预算紧张限制的富裕政府与因风暴、洪水和气候变化造成的损失而苦苦挣扎的发展中国家之间的分歧。谈判原定于周五结束，但由于来自近 200 个国家的代表难以达成共识，谈判陷入了加时。周六，由于一些发展中国家和岛国沮丧地离开，会谈中断。&lt;/p>;&lt;p>;“我们带着气候脆弱国家急需的一小部分资金离开。这还不够，但这是一个开始，”马绍尔群岛气候特使蒂娜·斯蒂格 (Tina Stege) 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/c2bb394c-e9fd-4e43-a9cd-b82a8c818676_fb3f4178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与会者在闭幕式期间做出反应在巴库举行的 Cop29 联合国气候峰会全体会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;各国一直在寻求融资，以实现《巴黎协定》的目标，即将全球气温上升限制在比工业化前水平高出 1.5 摄氏度 (2.7F) 的范围内 - 超出可能会发生灾难性的气候影响。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2024 年联合国排放差距，到本世纪末，世界气温预计将上升 3.1 摄氏度（5.6 华氏度）报告指出，全球温室气体排放量和化石燃料使用量持续增加。&lt;/p>;&lt;p>;周日的协议未能就各国如何兑现去年联合国气候峰会承诺的具体行动，即摆脱化石燃料和三倍增长这十年的可再生能源容量。一些谈判代表表示，沙特阿拉伯曾试图在谈判期间阻止这样的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“当你与沙特谈判时，要实现更大的野心肯定是一个挑战，”美国气候顾问约翰·波德斯塔说。&lt; /p>;&lt;p>;沙特官员没有立即发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;需要捐款的国家名单——大约有二十几个工业化国家，包括美国、欧洲国家和加拿大——可以追溯到一份名单联合国气候谈判期间决定1992 年。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲各国政府要求其他国家付出代价，其中包括世界第二大经济体中国和石油资源丰富的海湾国家。该协议鼓励发展中国家做出贡献，但并不强制要求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/11/24/ef1fd7c4-afc3-44f9-9932-7f273336c738_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在巴库举行的 Cop29 联合国气候变化会议闭幕全体会议上，代表们鼓掌。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该协议包括一个更广泛的目标，即到 2035 年每年筹集 1.3 万亿美元的气候融资，其中包括来自所有公共和私人来源的资金，经济学家表示与解决全球变暖所需的资金相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;各国还商定了全球市场买卖碳信用额的规则，支持者表示，这些规则可以筹集数十亿美元用于新项目，以应对全球变暖，从重新造林到清洁能源的部署技术。&lt;/p>;&lt;p>;确保气候融资协议从一开始就是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普本月在美国总统大选中获胜，令一些谈判代表怀疑世界最大经济体是否会为此付出代价。在巴库达成的任何气候融资目标。一月份上任的共和党人特朗普称气候变化是一个骗局，并承诺再次将美国排除在国际气候合作之外。&lt;/p>;&lt;p>;在全球变暖问题激增的背景下，西方国家政府已将其从国家优先事项清单中剔除。地缘政治紧张局势，包括俄罗斯在乌克兰的战争、中东不断扩大的冲突以及通胀上升。&lt;/p>;&lt;p>;科学家预测，发展中国家融资问题的摊牌将是有记录以来最激烈的一年。气候灾难正在不断加剧，非洲大范围的洪水导致数千人死亡，亚洲致命的山体滑坡掩埋了村庄，南美洲的干旱导致河流萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;发达国家也未能幸免。上个月，西班牙巴伦西亚暴雨引发洪水，造成 200 多人死亡，而美国今年迄今为止已遭受 240 亿美元的灾害损失，仅比去年减少了 4 倍。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>; &lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br >;&lt;一个href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese film about Covid lockdown wins top prize in 2024 Golden Horse awards in Taiwan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3287889/chinese-film-about-covid-lockdown-wins-top-prize-2024-golden-horse-awards-taiwan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 10:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/c9147e34-061a-4d99-a339-8d932badae16_697fd101.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秦昊在剧照中中国导演娄烨的《未完成的电影》于 2024 年 11 月 23 日在台湾荣获 2024 年金马奖最佳影片和最佳导演奖。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆导演的电影 – 一部关于另一部同性恋爱情片《Covid-19 大流行》在台湾金马奖上获得了重要奖项。&lt;/p>;&lt;p>;不受中国大陆严格审查制度的影响，台湾金马奖通常会吸引多样化的电影选择。据台湾陆委会称，有 200 多部中国大陆制作的电影参加了竞赛，这是近年来数量最多的。&lt;/p>;&lt;p>;娄烨执导的关于中国 Covid-19 封锁的纪录片《》赢得了最佳影片奖最佳导演奖由他的妻子马英利领取，当时他在日本工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一起经历了那段困难时期，”楼继伟在马英利宣读的一条信息中说道，他描述了电影，故事发生在疫情初期的武汉封城期间，被视为“我做过的最特别的导演工作”，并感谢所有参与这部电影的工作人员。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/af9aaf9b-230e-4433-b98d-9c13a1d935ff_df5dbbd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马英丽读了丈夫楼先生的留言叶先生在台北举行的第61届金马奖颁奖典礼上，凭借电影《未完成的电影》获得最佳影片和最佳导演奖。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /24/49ab22b8-b01f-45ff-ad31-86b5a118e85e_bec31799.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;中国导演娄烨在 2024 年戛纳电影节上，他的电影《未完成的电影》在竞赛中首映。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;娄多次与中​​国审查机构发生冲突，其中包括他 2006 年拍摄的色情影片《颐和园》。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，黑人中国导演耿军在法国制作的白人同性恋题材电视剧《美丽的朋友》荣获最佳男主角、最佳摄影和最佳剪辑奖。&lt;/p>;&lt;p>;虽然同性关系在中国并不违法，但同样-性婚姻耿爽代表朋友、最佳男主角获得者张志勇领奖，并表示张志勇并没有童年时的一场事故导致他部分残疾，这让他却步。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始他没有信心，总是想让镜头避开他受伤的眼睛和手，”耿说。 “我告诉他不要回避，永远不要回避。我说这就是你独特的现实感和特色，你是一个最独特的演员。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/图像/画布/2024/11/24/30acce3b-2919-436a-bcd9-581ff6f0461f_54cacbef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾裔加拿大女演员林嘉欣（左）、台湾女演员兼歌手张艾嘉（中）和香港女演员钟雪英抵达第61届金马奖在台北举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的钟雪英凭借在有关聋人群体的《我们说话的方式》中的角色获得最佳女演员奖。&lt;/p>;&lt;p >;《美丽的阿米》和《未完成的电影》均未在中国上映。&lt;/p>;&lt;p>;继台湾导演之后，北京于 2019 年禁止其艺人参加曾被誉为华语电影奥斯卡的金马奖富悦在 2018 年的获奖感言中表示支持台湾独立。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称台湾是其领土的一部分，但台北政府对此予以否认，中国一线明星和大型商业制作也基本上避免了这一活动&lt;/p>;&lt;p>;但中国大陆的制片人，通常是那些电影被禁或没有希望在中国公开上映的制片人，继续参加奖项的角逐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/71a79e6d-5256-47bf-89b9-1004cd2a74f6_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李安导演在红地毯上第61届金马奖在台北举行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /24/bd47ce01-2198-45f3-b2d5-3aab910959aa_26f27c54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;越南裔美国演员 Ke Huy Quan 在台北举行的第 61 届金马奖红毯上摆姿势。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阔别数年之后，中国明星去年开始陆续重返台北颁奖典礼，女演员胡玲率先登上红毯周六，耿爽和他的一些演员是少数几位与来自台湾、香港、新加坡和日本等地区的明星和电影制作人一起参加的中国大陆艺人之一。美国走上红地毯。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada apologises to Inuit communities for mass killing of sled dogs decades ago]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3287887/canada-apologises-inuit-communities-mass-killing-sled-dogs-decades-ago?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/24/591b23ad-448c-4e7e-98c7-ac183ff0e51d_1ad7797e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一只雪橇犬坐在他位于加拿大努纳武特地区奥平吉维克地区的前哨营地。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，加拿大政府就20世纪50年代和1960年代大规模屠杀雪橇犬向魁北克北部因纽特人道歉，该事件剥夺了他们的能力，对社区造成了严重破坏狩猎和旅行。&lt;/p>;&lt;p>;联邦皇家与原住民关系部长加里·阿南达桑加里 (Gary Anandasangaree) 前往努纳维克地区的 Kangiqsujuaq 运送物资道歉并承诺赔偿 4500 万加元（3219 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，政府于 2019 年再次向包括巴芬岛在内的 Qikiqtani 地区的因纽特人道歉，原因是联邦政策造成的创伤性影响，包括家庭分离和被称为“qimmiit”的雪橇狗屠宰。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，加拿大政府承认自己在这场可怕的历史性事件中所扮演的角色承担责任。阿南达桑加里表示：“我们对努纳维克奇米特屠杀事件所造成的伤害表示深切遗憾和诚挚歉意。”&lt;/p>;&lt;p>;数千只雪橇犬被加拿大皇家骑警（RCMP）和其他当局射杀。 Makivvik 组织主席皮塔·阿塔米 (Pita Aatami) 表示，从 20 世纪 50 年代中期开始，因纽特人定居点就开始出现这种现象。魁北克的因纽特人。&lt;/p>;&lt;p>;雪橇犬队是因纽特人文化和狩猎传统中不可或缺的一部分，它们提供了穿越加拿大远北地区广阔冰冻景观的快速旅行服务。它们还在捕猎海豹和驯鹿方面发挥了重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;对雪橇犬的不公正捕杀导致努纳维克因纽特人的粮食和经济不安全以及进入土地的传统方式的丧失，并造成了深刻的影响政府在一份声明中表示，这给他们带来了持久的情感创伤。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的独立性被剥夺了，他们不能再踏上这片土地，也没有办法狩猎，”阿塔米在电话中告诉路透社采访中，并补充说道歉和赔偿早就应该了。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个代际创伤，我花了 25 年的时间才到达这里，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;皇家骑警发起了对 2006 年雪橇犬屠杀事件进行了内部调查，并澄清自己没有任何不当行为，并表示屠杀是为了公共安全。&lt;/p>;&lt;p>;但阿塔米和其他因纽特领导人表示这些狗被射杀是为了让大部分游牧的因纽特人留在定居社区，并将这些杀戮与殖民化的其他主要影响进行比较，包括将家庭搬迁到加拿大其他地区以及被迫将孩子送到寄宿学校。&lt;/p>;&lt;p >;2011 年，魁北克政府为 20 世纪 50 年代和 1960 年代警察和政府在努纳维克发生的狗屠杀事件道歉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[World in crisis needs more leaders to embrace China’s ‘big family’ vision]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3287287/world-crisis-needs-more-leaders-embrace-chinas-big-family-vision?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/19/f2ff4de7-a279-4317-8a08-3386eeded814_072c8c7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平与其他世界领导人在11月18日，G20峰会在巴西里约热内卢举行。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，中国国家主席习近平在巴西发表题为《构建共同发展的公正世界》的演讲，二十国集团峰会首届会议讨论全球抗击饥饿和贫困问题。他谈到了中国的脱贫攻坚战以及为世界带来共同发展和繁荣的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“共同”是中国政策的关键词。 “共同繁荣”和“共同发展”听起来像是共产主义口号，但在中国，它们正在呼唤根深蒂固的东西。当中国谈论“人类命运共同体”时，这不是外交术语，而是中国人看待世界的方式：一个大家庭。&lt;/p>;&lt;p>;想想我们如何打招呼给一群人。在中文中，我们说“大家好”——字面意思是“大家庭，你好”。它反映了集体视角，即个人被视为整体中相互关联的部分。与英语中的“Hello，everyone”形成鲜明对比的是，它强调个性——向你们每一个人问好。&lt;/p>;&lt;p>;“人是一个大家庭”的理念是贯穿中国社会的一种哲学，影响着从家庭到一切的一切。生活服从国家政策。儒家的大一统理想设想了一个所有资源共享的乌托邦和谐世界。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的共同繁荣愿景是这一古老理想的呼应。习近平在《摆脱贫困》一书中记述了他在福建省宁德市的时光（1988年至1990年），宁德市是中国最贫困的地区之一。在那里，他强调了社区驱动的解决贫困问题的努力。他的策略不是权宜之计，而是权宜之计。这是为了增强当地人民的权能、建设基础设施和培育工业以实现长期增长。&lt;/p>;&lt;p>;这种扶贫方法已在全国范围内推广。正如习近平在讲话中指出的，中国已使8亿人摆脱贫困，提前实现联合国2030年可持续发展议程目标。这是行动愿景的证明。习近平明确表示，少数人的繁荣是不够的。目标是确保每个人都从中国的发展中受益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11 /19/4de019bb-7bab-41ce-888a-809af6b2cc1d_86da49b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;2019年11月28日，在中国西南部的云南省石林彝族自治县西街口镇芦花村，一名瓜农开车经过一堵墙，举着宣传共产党扶贫的标语图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种精神也延伸到了中国的外交政策中。人类命运共同体理念本质上就是“大家庭”理念。它呼吁各国共同努力，认识到气候变化、流行病和经济不平等等问题无法单独解决。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下“一带一路”倡议。其基本理念常常被批评为地缘政治影响力的工具，但其根本理念就是共享发展。通过建设公路、铁路和港口，中国不仅促进了贸易，还为共同繁荣奠定了基础。对于南半球许多国家来说，这些投资是生命线。&lt;/p>;&lt;p>;同样，中国在可再生能源领域的领先地位以及到 2060 年实现碳中和的承诺反映了中国对全球挑战需要集体解决方案的认识。中国借鉴人与自然和谐相处的道家原则，将其气候政策不仅视为国内优先事项，而且作为对全球共同责任的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;我们生活在一个支离破碎的世界。 Covid-19 大流行暴露了严重的不平等，让各国竞相保护自己的利益。再加上日益高涨的民族主义、经济分歧和地缘政治紧张局势，全球统一的想法可能让人感觉近乎天真。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但这正是中国的愿景如此重要的原因。虽然西方国家经常倡导个人自由，但中国的集体做法提供了一条替代道路。共同富裕不是消除财富，而是确保不让任何人掉队。命运共同体不是要消除国界，而是要加强合作应对跨境挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点尤其在南半球国家引起共鸣，那里的国家经常感到被西方主导的全球治理边缘化。中国愿意按照他们的条件进行接触 — — 无论是通过贸易、基础设施还是气候倡议 — — 使其成为许多人的首选合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;当然，也存在障碍。西方批评者常常认为这些举措是自私的，认为它们是中国影响力的战略扩张。但他们忽视了这些理念的更深层次的文化根源：家庭、和谐和共同责任反映了集体福祉优先于个人利益的世界观。&lt;/p>;&lt;p>;共同繁荣和共同未来反映了中华文明的核心理念几千年来。虽然这些理念的实施有时会与西方的观念发生冲突，但这些原则本身与公平、和谐和相互支持的普世价值观产生共鸣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/2526487c-a4ee-49e0-93b2-115b48f27d86_84c7f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学院中国专家8月3日，在刚果共和国布拉柴维尔中国援助农业技术示范中心，热带农业科学公司和当地员工在温室里打理地块。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;也许这就是世界可以向中国学习的地方。西方模式强调个人主义和自由市场，无可否认地推动了进步。但它也加剧了不平等和分裂。中国对共同目标和相互支持的重视提供了一种互补的视角，有助于弥合这些差距。&lt;/p>;&lt;p>;中国的集体主义世界观并不是要削弱个性，而是强调相互依存。这一理念可以重塑全球治理，从零和竞争转向合作共赢。&lt;/p>;&lt;p>;共同繁荣的核心是公平；这是反排斥的。命运共同体就是要承认，在一个相互联系的世界里，没有人能够孤立地发展。&lt;/p>;&lt;p>;这一观点在今天显得尤为紧迫。随着气候变化加剧和地缘政治裂痕扩大，世界需要新的全球治理方法。植根于其文化DNA的中国愿景为集体解决问题提供了乐观的框架。&lt;/p>;&lt;p>;也许现在是时候让更多领导人将世界视为一个大家庭，而不是相互竞争的利益的集合，共同的责任胜过个人的竞争。毕竟，家庭并不总是相处，但是在重要的时候他们在一起。这不是世界比以往任何时候都需要的吗？&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China top influencer Li Ziqi angers fans with ‘hypocritical’ advice not to become KOLs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3287544/china-top-influencer-li-ziqi-angers-fans-hypocritical-advice-not-become-kols?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/21/db5af8fd-8b86-42228-9544-6399999e00ce00ce222_0a97dc15.jpg15.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的顶级YouTuber，li Ziqi，为反对青年成为科尔斯的建议，狂热的粉丝。照片：YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;作为中国领先的有影响力者李Zqi，在互联网缺席了三年之后卷土重来，这是一场旨在劝阻年轻人从事职业的老采访的视频片段随着在线影响者的风靡一时，激发了激烈的辩论。&lt;/p>; &lt;p>; 11月12日，李通过两个视频更新了她的社交媒体，由于与她的前经纪人，她的前经纪人，她的前1,200天之后，她的回报正式标志着她的回报。 Weinian。&lt;/p>; &lt;p>;以其田园诗般的手工艺品而闻名的Vlogger的第一个视频，展示了使用漆艺术对祖母的衣柜进行翻新的艰苦过程。&lt;/p>; &lt;p>;在此剪辑中，她雇用了特别她最近从成都漆艺术的继承者Yin Liping中学到的技术被称为“雕刻漆”。&lt;/p>; &lt;p>; li本人的各个方面，从爬上漆树，将其汁液收集到错综复杂的雕刻和漆上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/e33c2403-00a7-00a7-4ed2-92-92d9-6b8fa6b8fa6b8fa6eda6eda7eb_3af75daf75da3.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; li ziqi的内容通常强调简单​​，工艺，以及与自然的深厚联系，在中国和国际上都引起了数百万的观众的共鸣。照片：Sina &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;六个月后克服了一个挫折，她成功地创建了一个令人惊叹的漆艺术衣柜，在黑暗中似乎并不明显，但在照亮时露出了辐射的金Qilin图案。 &lt;/p>; &lt;p>; li将这种技术描述为中国人民的反映，他们似乎谦虚又平凡，但拥有“内部全能的宇宙”。&lt;/p>; &lt;p>;随着这段视频获得了巨大受欢迎，吸引了另一个一周之内，她在杜林（Douyin）上的1200万追随者，她对青少年职业愿望的一句古老的言论重新浮出水面，在她的家乡新闻媒体在线突显了争议。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年接受州广播公司CCTV采访中，在李卷入法律纠纷并暂停她的帐户更新的时期，她表示对青少年避免梦想成为互联网名人的愿望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/21/c2ac5d1e-92d6-4bbbb-a502-9244c53c53c53cbb11b11b11b11b11b11b11b_b2787777777770d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;李在旧电视采访时面临批评她建议青年不要成为互联网名人，由于其影响者的成功，这被认为是虚伪的。照片：CCTV &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“年轻人过早接触到零散的信息。我不希望他们采用误导的价值观。我希望他们专注于他们的研究，以便抓住未来的机会。成为KOL似乎很迷人，但这也带来了重大风险。一位用户对微博发表评论。 ”另一个添加。&lt;/p>; &lt;p>;相反，有些将li标记为“虚伪”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/21/31902BC7-C251-43F3-A846-A846-777775D8804B124B124B124B124_306E93308.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; li为她而闻名田园诗般的视频与她的祖母一起在中国西南部四川省的一个村庄展示了传统的乡村生活。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位评论家说：“李Ziqi本人不是有影响力的人吗？看来她正试图阻止他人保护自己的利润的道路。 P>; &lt;p>;在过去三年中，李提到她访问了100位无形文化遗产的艺术家，以学习他们的手工艺。&lt;/p>; &lt;p>;在最近接受新华社新闻的采访中，她透露了她的计划这些艺术家的影响者有更多的影响者，以帮助普及&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色” target = “ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https：// feffex。网站&lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese smartphone maker Oppo to boost Indonesian manufacturing in bet on Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3287743/chinese-smartphone-maker-oppo-boost-indonesian-manufacturing-bet-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/11/11/11/22/96247044-5acb-4c4f-a01f-a01f-a01f-a01f-689e17a28f40a28f40_1a11a117589.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; OPPO计划扩展本地制造印度尼西亚押注东南亚最大的经济体。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国智能手机制造商Oppo希望将其从印尼供应商在当地工厂中提高采购，以增强其全球制造能力&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大约36％至37％的智能手机组件，这些智能手机组件反对其在Tangerang的印尼工厂来源的智能手机组件来自国内供应商，包括电池，包装材料，适配器和USB电缆。的Oppo的印度尼西亚制造中心。&lt;/p>; &lt;p>;零件的比例略高于印度尼西亚所需的智能手机制造商所需的35％阈值（TKDN）政策。符合该国的授权是必须在该国出售手机，该国在东南亚拥有最大的经济体。&lt;/p>; &lt;p>;仍然希望走得更远。 “我们正在为我们所有的零部件寻找好的供应商，我们与工信部和地方政府密切沟通和合作，为我们找到合适的供应商和销售商，”他在周二媒体参观工厂时表示，该公司赞助的。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚上个月禁止出售苹果的最新iPhone，称这家美国科技巨头未能满足TKDN的要求，并履行了对市场的投资承诺。几天后，出于类似原因，Google的像素手机也被禁止在该国出售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/b40a3afb-1e9f-4b88b578-b578-b578-a80220d041f1 dd041f1 f1_f1_fd76b3b3.jpg g.pg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; oppo启动了其查找x8和在11月20日在印度尼西亚找到X8 Pro，在两年中休假后将Find X Line带回了海外市场。照片：Oppo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;印度尼西亚正在利用其快速增长的经济来促进外国对当地制造业的投资，这一趋势在全球范围内一直在增长。例如，印度一直在推动“印度制造”运动已有十年了，大大发展了其制造业基地。&lt;/p>; &lt;p>; Oppo的印尼工厂生产其在整个群岛上出售的所有智能手机，从低到高到高 - 末端手机，包括其最新发现的X8旗舰手机。根据De Haan的说法，根据市场需求，其每月产量的产量从100万到200万台单位不等。市场。根据研究公司IDC的数据，印度尼西亚的智能手机发货在第三季度增长了11％，OPPO是排名最高的供应商，占市场的19％。它领先于中国竞争对手转移和韩国科技巨头三星电子产品，每个电子产品都有18％的市场份额。&lt;/p>; &lt;p>;“印尼市场对我们来说是一个非常重要的市场。我们已经在市场上建立了非常全面的销售，营销和生产能力。 “ [当地工厂的本质是提高效率，并尽快将我们的最新技术和产品带给当地消费者。” &lt;/p>; &lt;p>;其他中国智能手机制造商还在该国遵守法规并向当地消费者出售。 Oppo的Crosstown Dongguan竞争对手Vivo在Tangerang拥有自己的设施。小米在巴丹岛工业区建立了工厂，当地也生产了在印度尼西亚出售的所有智能手机。 Oppo亚太地区总统安迪·什（Andy Shi）在周三的媒体简报中说。 Oppo于2015年在印度尼西亚建立了其第一家工厂，唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2017年成为美国总统一年多，并于次年开始了贸易战。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而奥波托（Oppo）的印尼工厂目前仅为国内市场生产根据什叶派的说法，它的目的是能够覆盖更多的东南亚国家。说。 “我们尚未决定。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2022/22 /CFC40E74-9A12-4102-8BD8-190035DBE872_14178031.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;印度尼西亚首都雅加达的天际线，于2021年8月5日见。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; oppo的植物，雅加达西部自2022年以来就一直在运营，当时该公司扩大了制造设施，以满足Covid-19期间对智能手机设备不断增长的需求。该工厂100,000平方米，已雇用了1,000多名员工，这使其成为Oppo的第二大海外制造中心，仅次于印度。根据德·哈恩（De Haan）的说法，该工厂的劳动力中约有99％是本地的。张表示，未来的制造业扩张将取决于当地需求和法规。他说：“我们具有制造能力，当需求时，我们将在当地推出。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pearl in Beijing’s retail crown struggles to regain shine against China’s economic tide]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3287749/pearl-beijings-retail-crown-struggles-regain-shine-against-chinas-economic-tide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.24 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/22/5bfcee26-77f9-4d6b-af2a-4b39a-4b39a586a86a86a871_3a3a3ba366.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;外国游客为服装和纪念品购物在北京的Hongqiao市场。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;北京最古老的批发市场之一，曾经主持前英国首相玛格丽特·撒切尔（Margaret Thatcher）和美国演员尼古拉斯·凯奇（Nicolas Cage）正在努力恢复其光泽。&lt;/p>; &lt;p>;北京的心脏是天堂庙以东，这座45岁的洪Qiao市场长期以来一直是外国游客的首选场所，珍珠珠宝的标志性产品并没有在退潮中幸免和流经济潮流。&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国主要城市中购物中心面临的最艰巨的挑战&lt;/p>; &lt;p>;虽然不足的国内消费和不断的冲击是冠状病毒大流行后的入站国际旅行的缓慢恢复，但痛苦加剧了痛苦。 &lt;/p>; &lt;p>;“国有市场及其300多人的租户”中的“洪Qiao市场的发展与一般情况的影响是不可分离的，但是尽管一般情况，我们也在努力拯救自己总经理说金·韦（Jin Wei）在大流行之前一直在市场上工作了数十年。&lt;/p>; &lt;p>;平均每天经过30,000-40,000人通过购物中心，但这已经下降到10,000，人均人均下降到大约10,000 Jin补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;，而住在附近的当地居民在那里购物时固定甚至是新鲜的鱼时，它曾经召回过北京的一只，他们回想起过去2008年之前，地下室最大的海鲜市场，外国居民和游客逐渐成为Hongqiao的主要客户来源，直到冠状病毒大流行。&lt;/p>; &lt;p>;。它在过去一年中提高入境旅游业的无签证计划。&lt;/p>; &lt;p>;目前的外国客户份额保持在60％左右，而在前杂货时代则超过80％。 Jin。&lt;/p>; &lt;p>;为了吸引更多的旅游业，中国已将免签证入境特权扩大给了来自38个国家/地区的游客，一次暂停了30天。&lt;/p>; &lt;p>;国民。&lt;/p>; &lt;p>;包括美国，加拿大和英国在内的54个国家可以通过37个入口点之一进入中国，并在没有签证的情况下停留多达72或144小时国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但是来北京的外国游客人数尚未恢复到大大大阶段的水平。&lt;/p>; &lt;p>;在2024年的前三个季度，中国资本获得了271.9万根据北京市文化和旅游业局的说法，入站游客比2019年同期下降18％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/22/0d9afa7a-7768-443e-913e-9131-e70200ct &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在商店的鼻烟瓶中精致的绘画Hongqiao市场。照片：Ji Siqi &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在主要来源国家中，与五年前相比，美国游客的数量减少了一半，日本的游客人数已恢复到63％。然而，来自俄罗斯的游客增加了160％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管政府要求使其更国际化，但该市长期外国居民的数量也正在下降。&lt;/p >; &lt;p>;根据上个月北京国际人才交流协会发布的一份报告，只有大约22,000名外国人在中国首都生活和工作，而十年前为37,000。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国人和欧洲人的比例从2019年的16％下降到12％，而非洲人现在占外国劳动力的31％，高达26％。&lt;/p>; &lt;p>;，这种模式也是反映在Hongqiao的客户流量中，因为美国和欧洲的购物者所占的份额最大，而来自非洲，东南亚和中东的顾客正在上升。&lt;/p>; &lt;p>;流量中的停顿意味着商店业主渴望吸引任何潜在客户。在11月初的一个工作日下午，从一层和第二层的电子设备和皮包的供应商中征集英语表情，例如“来这里”和“您在寻找什么”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;“这是压倒性的，”来自澳大利亚墨尔本的游客汤姆说，他是通过144小时的免签证过境计划来到中国的。&lt;/p>; &lt;p>;“每个人都像&#39;来这里&#39;,他补充说，“来这里”，模仿卖家一只手模仿卖家。&lt;/p>; &lt;p>;在家里的一个朋友中听说过购物中心的汤姆（Tom主要的吸引力，他希望找到一些纪念品。&lt;/p>; &lt;p>;保留并吸引更多的购物者，尤其是外国人，提高其文化价值仍然是Hongqiao挽救生命的转型尝试的关键策略。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;带有传统的商店中国的文化元素，例如那些专门从事中国粉丝书法和鼻烟瓶中精致绘画的手工艺者的人，总是在购物中心的自我促进工作中成为焦点。&lt;/p>; &lt;p>;市场也希望吸引更多的家庭消费者，很大程度上是通过拥抱电子商务。&lt;/p>; &lt;p>;每天，在三楼的角落的几个黑暗摊位中，现场直播的销售专业人员正在与不同社交媒体平台上的移动平板电脑上的数千名观众交谈， 包括Douyin和Xiaohongshu宣传购物中心的专业，例如珍珠。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，消费迟钝的消费以及在线购物平台的激烈竞争一直在蒙蔽了洪Qiao的展望，以及几乎所有其他购物中心或其他购物中心或市场上的所有其他购物中心或市场这个国家。&lt;/p>; &lt;p>;在北京，旧的批发市场在过去几年中又一次地消失了，法国跨国零售商Carrefour于2023年关闭了最后一家商店。&lt;/p>; &lt;p>; chu Lifeng是Hongqiao三楼有一个摊位的珍珠批发商，他也在努力使她20岁的业务保持不变。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;从她的家乡北京省北部省 - 主要珍珠生产地区 -  2001年，Chu和她的丈夫在该市的不同地区经营了四家珍珠商店。&lt;/p>; &lt;p>;，但在过去的四年中，其他三个又一个接一个地关闭了她的Hongqiao销售商店仅恢复到2019年所看到的水平的60％。&lt;/p>; &lt;p>;“今年[业务]比去年还差，”总经理金（Jin）认为洪qiao在正确的道路上。&lt;/p>; &lt;p>;“实际上，最痛苦的时光已经过去了，” Jin说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran plans to activate thousands of centrifuges after IAEA dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287886/iran-plans-activate-thousands-centrifuges-after-iaea-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.24 09:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /11/24/e1ccdefa-4dcc-4c88b967-c5a6b1db3e55_9ae2BBC1.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;伊朗国旗在联合国办公大楼前飞行，设有IAEA总部。文件照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在伊朗核计划国际原子能局（IAEA）的批评之后，德黑兰周六宣布，计划委托成千上万的新离心铀富集。&lt;/p>;。&lt;/p>;伊朗原子能能源副主任Behrus Kamalwandi说，根据新闻社的ISNA报告，预计它们将在未来四到六个月内安装。组织。&lt;/p>; &lt;p>;“这样，试图推迟伊朗核计划的西方政党将面临着一个不同的现实：一个既有数量和定性更全面和更高级的计划，”根据报告，卡马万迪说。 “这肯定不会取悦他们。” &lt;/p>; &lt;p>;在星期四，国际原子能机构委员会通过了一项决议，要求机构负责人拉斐尔·格罗西（Rafael Grossi）提出有关春季伊朗核计划的公开问题的报告。多年来，国际原子能机构视察员一直要求德黑兰就秘密核设施和过去核活动的指标做出结论性解释。如果德黑兰继续扣留答案，西方外交官的报告可能会提供涉及联合国安理会的基础。&lt;/p>; &lt;p>;参与联合声明，美国，法国，德国和英国声明说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我们希望伊朗将抓住机会，并最终提供解决这些问题所需的信息和合作。&lt;/p >; &lt;p>;目前，伊朗将铀富集到高达60％的纯度，而专家表示，核武器需要超过90％的铀。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗政府表示，其核计划仅用于平民目的。维也纳核协议旨在限制伊朗的计划，作为回报，使当时的美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2018年单方面放弃了制裁。从那时起，伊斯兰共和国并未严格遵守规定。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Hong Kong’s system of assessing land demand broken and in need of reform? Experts weigh in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287872/hong-kongs-system-assessing-land-demand-broken-and-need-reform-experts-weigh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/af80142b-53ca-4896-8674-d5dc8f81f679_15b2ea4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大屿山人工岛发展计划示意图岛屿项目。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位领先的财政政策顾问和一位资深测量师表示，香港应重新评估其对土地的需求，考虑到结构性经济变化和政府的运营预算赤字驳回了前任对供应过剩的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;香港事实上的中央银行下属的香港货币研究所所长刘伯伟教授在北京方面对供应过剩的担忧之际发出了这一呼吁。开发商不愿参与政府主导的项目。一些观察家表示，这些公司担心如果供应过剩，土地价值会下跌。&lt;/p>;&lt;p>;前行政长官梁振英，现任国家最高政治咨询机构中央政治局副主席。中国人民政治协商会议上个月警告称，低迷的市场可能会出现土地供应过剩，并强调在财政赤字时期进行填海造地成本高昂。&lt;/p>;&lt;p>;但现任领导人李家超解释说，有必要创造刘在接受《华盛顿邮报》采访时表示：“我们不应该因为周期性变化而停止生产土地……但我相信香港的经济正在随着地缘政治和与内地一体化的加剧，中国正在经历一些结构性变化。&lt;/p>;&lt;p>;“现在是时候审查和评估土地需求，以及政府如何调整土地生产进程了。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/78e253f5-d829-4a92-a3fc-51bc91e2830e_a367c6af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘教授柏伟表示，地缘政治逆风以及与中国大陆的融合需要重新评估该市的土地需求。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“地缘政治的影响可能会持续10年以上，政府拓展东南亚和中东市场需要一段时间。 &lt;/p>;&lt;p>;“香港与大湾区的融合也意味着更多香港人移居内地，更多人才涌入内地。这将如何影响土地需求？”&lt;/p>;&lt;p>;刘注意到上次政府在规划中做出的土地预测蓝图《香港2030+》于2021年发表。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，土地需求应每五年检讨一次，以反映实际需要。”&lt;/p>;&lt;p>;蓝图建议到 2048 年在 30 年内提供 7,000 公顷（17,297 英亩）土地，平均每年 200 公顷，超过了预计的需求约1,000公顷。当局预测未来 10 年内将新增 3,000 公顷土地。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/de4b2ff0-a208-4989-a44b-73724b250541_c3a094cd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;市领导李约翰（右）有他驳斥了前任梁振英对土地供应过剩的担忧，称政府需要建立土地储备。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身兼政府长期财政规划工作小组成员的刘表示，香港仍应建立自己的土地储备，以促进经济发展。 &lt;/p>;&lt;p>;“我对香港未来的经济仍然持乐观态度。”但我们需要多快才能做到这一点，我们可以研究。”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;发展部长林汉豪早些时候承诺，今年将开始该项目的环境影响评估，并在年内进行填海工程。大约 1,000 公顷的大规模填海工程将容纳该市的第三个中央商务区，并为大约 190,000 至 210,000 套住房提供服务。 50万至55万人。&lt;/p>;&lt;p>;新CBD预计将提供400万平方米的商业空间和27万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;根据最新的10年可开发土地预测政府表示，填海工程将计入 2031-32 年开始的供应量。&lt;/p>;&lt;p>;其他供应来源涵盖北部都会区新界区、龙鼓滩及欣澳近岸填海工程，以及东涌及将军澳扩建工程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;填海工程将耗资 5,800 亿港元（74.5 美元）亿），据官方估计，项目完成后财务回报为7,500亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港2024年经济增长预测下调至从本月早些时候的 2.5% 至 3.5% 的范围上升 2.5%。&lt;/p>;&lt;p>;刘警告不要在政府运营账户中出现赤字，并采取史无前例的转移未来基金部分投资回报的举措，设定今年财政预算案公布，未雨绸缪，入账。&lt;/p>;&lt;p>;今年政府营运帐目将录得330亿港元赤字，要到年底才会恢复盈余。根据中期预测，2026-27年。&lt;/p>;&lt;p>;“融资方式基本可以，但考虑到土地收入很少，债券偿还额不断增加，政府需要更加努力地控制支出，”刘说。&lt;/p>;&lt;p>;截至10月，今年卖地总收入约为37亿港元，仅占原预算的11%。&lt;/p>;&lt;p>;“大部分资金投入该市的财政储备已经&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的财政储备包括一般收入账户、七项指定用于不同用途的基金。和未来基金。在一系列赤字中，该基金现已成为储备的主要部分。&lt;/p>;&lt;p>;香港测量师学会土地政策小组主席刘振江同意政府可以审查未来的需求对于土地，补充说多年来对填海项目的估计有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;“由于土地价格的调整，财务回报肯定会有所不同，”他说，并指出启德的一些土地已经看到了它们的价值与销售相比减少40% &lt;/p>;&lt;p>;但他表示，只有当政府启动该项目时，实际成本和效益分析才会准确。他补充说，尽管出现了移民潮，但香港仍在接纳更多的人和公司。&lt;/p>;&lt;p>;发展局发言人表示，香港2030+蓝图中预测的6,000公顷土地需求是根据关键政策规划的&lt;/p>;&lt;p>;其中包括“十四五”规划、《粤港澳大湾区发展规划纲要》、《北方都市圈发展规划纲要》发展战略。&lt;/p>;&lt;p>;“由于这些政策截至目前仍然基本有效，我们认为没有必要因短期经济波动而重新评估土地需求。”&lt;/p>;&lt; p>;“尤其是土地总体供求评估的周期长达30年，主要是为了指导我们的长远规划和土地创造工作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Japan arm Ukraine as North Korea reinforces Russia?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3287760/will-japan-arm-ukraine-north-korea-reinforces-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/d06aaa18-da35-4290-8bc3-663c31e9ffd5_c98b693c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相石破茂评论11 月 9 日，部队在日本朝霞的军事基地。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜深化与俄罗斯的军事联盟，日本对乌克兰的坚定支持正在经受考验。关于东京是否会开始向陷入困境的欧洲国家提供武器的问题。&lt;/p>;&lt;p>;上周末对基辅进行未经宣布的访问期间，日本外相岩屋毅会见了乌克兰外相安德里Sybiha，讨论了部署到俄罗斯以支持其战争努力的数千名朝鲜军队。&lt;/p>;&lt;p>;岩屋对平壤与莫斯科之间日益增长的军事关系表示“严重关切”，并谈到了新制裁的必要性，并向乌克兰保证日本将继续提供“强有力的支持”。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问最具体的成果也许是达成协议，开始交换机密安全信息，并在两国外交和国防官员之间启动高层对话，旨在加强防御协调。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/d06aaa18-da35-4290- 8bc3-663c31e9ffd5_b6595cd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;11 月 9 日，日本首相石破茂在日本朝霞军事基地检阅部队。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一次会议上与乌克兰总理丹尼斯·什米哈尔一起，岩屋还重申了日本的承诺，即提供发电机和其他设备，以帮助乌克兰在冬季来临之际满足其能源需求。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展提出了问题：它们能否为日本铺平道路？向乌克兰提供武器？”澳大利亚科廷大学政治学家高尾康夫问道。&lt;/p>;&lt;p>;目前，日本允许出口防弹背心等非致命军事装备，并于去年年底同意出口国产爱国者导弹系统在放宽了有关武器出口的“三项转让原则”后，日本向美国出售了武器。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，日本禁止将此类武器转让给卷入激烈冲突的第三国”，高尾告诉《亚洲周刊》，并补充道日本首相石破茂的执政联盟已经“在反对党和舆论的压力下，将在这个问题上面临重大阻力”。&lt;/p>;&lt;p>;日本确实向乌克兰提供了国防装备，包括军用车辆和无人机 -华盛顿战略与国际研究中心美日战略领导力项目副主任 Yuko Nakano 表示，考虑到东京严格的出口管制，这是前所未有的举措。&lt;/p>;&lt;p>;“日本可能会继续探索类似的贡献途径，尽管其对乌克兰的直接支持可能仍仅限于非致命武器，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;交换机密信息的新双边协议可以为战场分析提供“宝贵的见解”，特别是关于朝鲜军队现在在地面上的表现。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/f95fd79c-0f97-48ec-bf7d-f9d8e6fe816d_c310f724.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯人弗拉基米尔普京和朝鲜领导人金正恩六月签署了一项具有里程碑意义的防御协议后在平壤合影留念。照片：Sputnik，克里姆林宫，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国的情报评估，多达 12,000 名朝鲜士兵已被派往俄罗斯，韩国和乌克兰——继今年早些时候莫斯科和平壤签署了一项具有里程碑意义的防御条约之后。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰官员报告称，本月早些时候在俄罗斯库尔斯克地区与朝鲜军队发生了小规模对抗。自八月份发动突然进攻以来，基辅军队一直坚守领土。&lt;/p>;&lt;p>;中野表示，朝鲜可能从与俄罗斯的联盟中获得什么是一个紧迫的问题，因为先进的导弹技术或核援助可能会加剧全球安全威胁。她表示，这种共同的忧虑促使日本和韩国加强了与美国的三边合作。&lt;/p>;&lt;p>;周二，北约秘书长马克·鲁特重申了跨大西洋安全联盟对乌克兰的承诺，并支持其利用西方国家的力量。 - 无限制地提供武器，同时在战争进入第 1000 天之际强调灵活性的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜军队的部署引发了人们的担忧，即冲突的影响范围可能会延伸至欧洲科廷大学的 Takao 表示，朝鲜缺乏现代战争经验，避免了大规模的军事技术流向印度-太平洋地区，特别是有报道称军事技术从莫斯科流向平壤。自 1953 年停战结束朝鲜战争以来，日本经历了大规模战争。&lt;/p>;&lt;p>;然而，高尾说，日本卷入乌克兰冲突提供了一个“获得实际作战经验”的难得机会 — — 即使日本继续努力应对这一问题未解决的石破在上个月的一次议会讲话中表示，解决绑架问题仍然是他的政府的“最重要任务”，并将其视为一场人道主义危机，因为朝鲜绑架其公民的家庭被绑架者的年龄。&lt;/p>;&lt;p>;东京坚称，17 名日本公民在 20 世纪 70 年代和 1980 年代被朝鲜绑架，其中 12 人据信仍处于绑架状态。在北方。平壤则坚称八名被绑架者已经死亡，另外四人从未被绑架，实际上是在辩称没有任何理由可以回答。&lt;/p>;&lt;p>;日本试图在问题上寻求美国和韩国的合作。不确定的地缘政治格局阻碍了此事，特别是唐纳德·特朗普的连任对未来的谈判产生了怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然特朗普被认为有能力与[朝鲜领导人]金正恩接触高尾警告说，“如果朝鲜从俄罗斯获得稳定的资源和技术供应，可能会降低其谈判意愿，从而使日本的讨价还价工具减少” .”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 24 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>