<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Number of Form Six graduates in Hong Kong heading overseas for studies drops 25% to record low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261094/number-form-six-graduates-hong-kong-heading-overseas-studies-drops-25-record-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/01/306bb568-0350-445a-8510-b661c7ca16b6_9efe77ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一项调查发现 91% 的中六毕业生选择到香港继续学业。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中六毕业生到海外升学的人数按年减少25%，跌至12年前开始官方调查以来的最低点，根据一份政府报告。&lt;/p>;&lt;p>;学生指导小组和中学理事会负责人将人数较少的原因归因于学生可能在学习初期就决定出国留学，以及当地高等教育机构提供的丰富选择。 &lt;/p>;&lt;p>;教育局周二公布的《2023年中六学生出路调查》显示，在42,500名毕业生中，有40,951名毕业生选择全日制升学，比例为94.3%，略高于去年&lt;/p>;&lt;p>;在选择继续教育的学生中，91%（即34,989人）选择了香港，比去年增加了3%。另外9%，即3,609人选择到城外求学，包括前往中国大陆、台湾、英国、澳大利亚、加拿大和美国。&lt;/p>;&lt;p>;最新数字下降了25%较去年的4,789人减少了10%，创下自2012年开始进行年度调查以来的新低。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最近一次出国留学高峰是在2020年， 2019年社会动荡后，北京在该市实施了国家安全法。那年约有6,000名中六毕业生决定离开香港。&lt;/p>;&lt;p>;最新调查显示，所有留学目的地的赴港学生人数均减少，其中台湾跌幅最大，其次是最受欢迎的两个选择 - &lt;/p>;&lt;p>;美国是主要目的地中最不受欢迎的地方，选择赴美留学的学生数量创历史新低，仅有 87 名学生，比 2022 年减少了 20%。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，加拿大在2021年为香港人推出了定制的“留学移民”途径，其跌幅最为温和。&lt;/p>;&lt;p>;这家专注于青年的非政府组织的学生辅导顾问吴宝成学友俱乐部表示，他很惊讶地发现，随着各国在冠状病毒大流行后开放边境，出国留学的学生数量创下新低。&lt;/p>;&lt;p>;“下降的一个可能原因是吴说：“这主要是因为学生在中六之前提前完成海外升学计划，并在中六之前离开香港，因为他们可能会与家人一起移民。”他说，中六时，更多毕业生留在香港的另一个原因是当地有更多的学习场所。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，校园安全和近年来紧张的中美关系可能会影响到中六学生的学业。阻碍了一些家长让孩子去美国读书，2012年有超过500名学生选择了美国。&lt;/p>;&lt;p>;中学校长兼资助中学理事会主席李宜英表示，这足以香港院校的学习名额可能会鼓励更多学生留下来。&lt;/p>;&lt;p>;“更多学生可能会被他们喜欢的香港课程录取，这会让他们考虑不去海外留学，”她说。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Face of 75,000-year-old Neanderthal woman unveiled by UK researchers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261109/face-75000-year-old-neanderthal-woman-unveiled-uk-researchers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/1dc62a83-896b-4034-9482-76147edc65e6_c8f7c52c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;重建的头骨以及面部和头部的物理重建4 月 25 日，英国剑桥大学出现了一位名叫 Shanidar Z 的 75,000 岁尼安德特妇女。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，英国考古学家团队揭开了重建后的面孔一名 75,000 岁的尼安德特妇女的头骨，研究人员重新评价了该物种的野蛮和简单。&lt;/p>;&lt;p>;最新发现的 2018 年在伊拉克库尔德斯坦的洞穴中发现了她的头骨，并将其命名为 Shanidar Z专家们对这位 40 多岁的尼安德特妇女的神秘面纱进行了调查。这位 40 多岁的尼安德特妇女在巨大的垂直石碑下以睡姿休息。&lt;/p>;&lt;p>;据信她的骨骼下部是在 1960 年发掘的。美国考古学家拉尔夫·索莱茨基 (Ralph Solecki) 进行了开创性的发掘，他发现了至少 10 具尼安德特人的遗骸。&lt;/p>;&lt;p>;他发现了一组尸体，其中一具尸体周围环绕着古代花粉团，这让他有争议地认为这是证据葬礼仪式将死者放在花坛上。&lt;/p>;&lt;h3>;在意大利洞穴中发现了九个尼安德特人的化石&lt;/h3>;&lt;p>;政治困难意味着来自剑桥和英国的一个团队花了大约五年的时间利物浦约翰摩尔斯大学被允许返回伊拉克北部扎格罗斯山脉的遗址。&lt;/p>;&lt;p>;最后的尼安德特人在大约 4 万年前神秘灭绝，距人类到达仅几千年。&lt;/p>; &lt;p>;Shanidar Z 的头骨 - 被认为是本世纪保存最完好的尼安德特人发现 - 已被压扁至 2 厘米（0.7 英寸）厚，可能是在她去世后不久的落石造成的。&lt;/p>;&lt;p>;Graeme 教授领导沙尼达尔洞穴发掘工作的剑桥麦克唐纳考古研究所的巴克表示，该团队“从未想到会发现更多的尼安德特人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/7b2a6f9b-b630-44ff-9a1a-643e3f15cb77_3c0cfd04.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在剑桥大学看到了重建的 75,000 岁尼安德特女性头骨。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们想尝试确定这些墓葬的年代……利用该网站为有关尼安德特人为何灭绝的大辩论做出贡献，然后我们开始发现这些碎片，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shanidar Z 是该星团中已发现的第五具尸体，埋藏在洞穴中心岩石后面至少数百年。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;考古学家认为，这块石头被用作标识符，让流动的尼安德特人返回同一地点埋葬死者。&lt;/p>;&lt;p>;约翰摩尔斯团队成员克里斯·亨特教授的最新研究表明，花粉引起索莱茨基有争议的“花葬”理论的原因实际上可能来自于在洞穴底部挖洞的蜜蜂。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列科学家利用 DNA 重建了尼安德特人表亲的头骨&lt;/h3>;&lt;p>;但亨特说仍然有证据——例如索莱茨基发现的部分瘫痪的尼安德特人的遗骸——表明该物种比之前想象的更有同理心。&lt;/p>;&lt;p>;“这种巨大的重新评估实际上是由拉尔夫·索莱茨基在这方面开始的。与“沙尼达尔一号”一起在洞穴里，他的手臂枯萎，患有关节炎，耳聋，他一定得到了照顾。这告诉我们有同情心。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尸体集中在同一个地点、同一个位置、面向同一个方向，这意味着“传统”和“历史的传承”。 “这看起来更像是有目的的行为，你不会将其与教科书上关于尼安德特人的故事联系起来，因为他们的生活是肮脏、野蛮和短暂的，”他说。添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/81b60800-4567-4a1e- b126-74370d177786_df8ce7c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;副教授艾玛·波默罗伊 (Emma Pomeroy) 与重建的头骨以及 75,000 人面部和头部的物理重建合影4 月 25 日，英国剑桥大学的一位 3 岁尼安德特妇女。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;发现 Shanidar Z 的剑桥古人类学家艾玛·波默罗伊 (Emma Pomeroy) 说发现她的头骨和上半身既“令人兴奋”又“可怕”。&lt;/p>;&lt;p>;骨骼和周围的沉积物必须用胶状固结剂就地加固，然后才能用数十个小箔片去除。 - 包裹的块。&lt;/p>;&lt;p>;首席保护员 Lucia Lopez-Polin 随后将 200 多个头骨碎片拼凑在一起，作为刚刚发布的 Netflix 纪录片《尼安德特人的秘密》面部重建的第一步。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;波默罗伊表示，这项任务就像“高风险的 3D 拼图游戏”，特别是因为碎片非常柔软，“其稠度类似于泡在茶中的饼干”。&lt;/p>;&lt;h3>;现代人类迁徙可能尼安德特人注定要灭亡：研究&lt;/h3>;&lt;p>;重建的头骨随后被 3D 打印，让荷兰的古艺术家和同卵双胞胎 Adrie 和 Alfons Kennis 通过多层人造肌肉和皮肤完成了重建，并制作了纪录片由 BBC 工作室科学部制作。&lt;/p>;&lt;p>;波默罗伊说，尼安德特人的头骨看起来与人类的头骨非常不同，“眉骨巨大，没有下巴”。&lt;/p>;&lt;p>;但她说，重建的脸“表明这些差异在生活中并不那么明显”，强调了尼安德特人和人类之间的杂交，“以至于今天活着的几乎每个人都仍然拥有尼安德特人的 DNA”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea ‘sensing geopolitical uncertainty’ avoids commitment in potential Taiwan crisis, maintains China ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261076/south-korea-sensing-geopolitical-uncertainty-avoids-commitment-potential-taiwan-crisis-maintains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/01/a6ee811e-4f12-4fb5-84dc-23df32cd5cdb_49ae972b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国海军陆战队在延坪岛沿海公路巡逻，靠近“北方界线”与朝鲜的海上边界。尽管是美国的盟友，但首尔一直不愿在台湾危机发生时做出承诺。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔尽管是美国的盟友，但在台湾危机发生时却不愿做出承诺，这是因为在持续的全球冲突、即将到来的美国的不确定性中，韩国需要保持谨慎。总统选举和可能更加大胆的朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还警告说，台湾海峡的战争将升级为全面冲突，韩国总统尹锡烈刚刚在民调中遭受重创。 ，应该表明他可以在三边峰会之前保持与北京的关系。&lt;/p>;&lt;p>;韩国国防部长申元植在 2019 年 12 月 17 日的电视采访中淡化了韩国干预这种情况的决心。 4 月 21 日，并补充说，如果发生危机，首尔最关心的是“观察朝鲜挑衅的可能性”。&lt;/p>;&lt;h3>;韩国的尹会无视“谢谢”的呼吁而忘记台湾吗？&lt;/h3 >;&lt;p>;Shin 补充说，韩国将与美国合作制定强有力的国防战略，并表示首尔致力于维护国家安全，作为“维护全球安全”的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;Seong-Hyon哈佛大学亚洲中心访问学者李表示，韩国对卷入台湾危机的保留态度源于乌克兰和中东战争的“不确定性”，以及 11 月美国大选的临近。&lt;/p>;&lt;p>; “韩国正在感受到地缘政治的不确定性，”他说，并指出首尔在台湾问题上“缓和了言辞”，以免注入可能“容易演变成波动”的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;李先生如此谨慎值得注意的是，美国国务卿安东尼·布林肯四月下旬访问北京和日本期间也观察到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;在布林肯对中国进行为期三天的访问之前，美国官员指出一段相对经过多年的中国咄咄逼人的军事演习和威胁，台湾海峡过去几个月平静下来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在布林肯访问期间，中国外交部长王毅概述了中国对美国政策的担忧在南海和台湾问题上，并补充说中国大陆的“核心利益正面临挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;就在布林肯周六离开数小时后，台湾报告军事活动突然激增，有十几架中国战机飞行&lt;/p>;&lt;p>;李说，鉴于尹总统的人民力量党在上个月的国会选举中失败，韩国领导人需要“表明他有能力处理与中国的关系”，特别是在本月晚些时候举行的中日韩三边领导人峰会之前。&lt;/p>;&lt;p>;韩国延世大学国际研究研究生院副教授 Jae-Jeok Park 表示，朝鲜可能会采取利用台湾危机，占领北部界限线（朝韩两国海上边界）附近的争议岛屿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/01/f0993f9b-9750-404c-a6f7-6516f89a5808_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统韩国总统尹锡烈需要证明他能够处理好与北京的关系。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“准备应对朝鲜可能的袭击正在间接帮助美国在台湾，”朴说，并指出华盛顿可以使用其军队而不必担心朝鲜的挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;“出兵台湾并不是我们在台湾支持美国的唯一方式。朴说：“防止朝鲜攻击韩国是在台湾支持美国的间接而重要的方式。”&lt;/p>;&lt;p>;如果韩国军队派往台湾，朴预测首尔将没有多少回旋余地。 &lt;/p>;&lt;p>;“韩国没有空间考虑中国的战略地位……[首尔]别无选择，只能站在美国一边，”朴说。&lt;/p>;&lt;p>;亚历山大·M·海因德 (Alexander M. Hynd)，澳大利亚新南威尔士大学博士后研究员表示，在美韩同盟下，首尔渴望最大限度地实现对美国的外交独立，同时坚持华盛顿的安全保障。&lt;/p>;&lt;p>;“过早承诺加入美国的军事行动不符合韩国的利益。”专门研究亚太地区国际关系和政治的海因德表示。&lt;/p>;&lt;h3>;北京批评韩国邀请台湾参加民主峰会&lt; /h3>;&lt;p>;“如果美国后来向韩国施压，要求其改变在这个问题上的立场，那么韩国不仅可以以此作为与华盛顿讨价还价的筹码，还可以最大限度地减少北京的外交影响，海因德说。&lt;/p>;&lt;p>;中国官方小报《环球时报》8月份呼吁韩国“保持理性和清醒”，这不仅是为了自身利益，也是为了朝鲜半岛和东北亚的利益&lt;/p>;&lt;p>;社论呼吁首尔在 8 月举行的美日韩戴维营峰会之前反对一切形式的“新冷战”，并指责华盛顿和东京“隐瞒了动机”和“暗中操纵事件”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与乌克兰正在进行的战争不同，李说台湾海峡的战争不太可能是有限的，但很可能是由于朝鲜和俄罗斯之间的关系日益密切，以及朝鲜和中国领导人预计将于今年晚些时候举行峰会，一场全面的冲突可能会爆发。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜可能会更加大胆”李补充道，攻击韩国是为了转移美国的注意力。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长申三月份表示，自去年以来，平壤已向俄罗斯运送了约 7,000 个装满弹药和其他军事装备的集装箱，以帮助支持莫斯科在乌克兰的战争。 .&lt;/p>;&lt;h3>;日本、菲律宾、韩国最愿意对任何台湾战争进行“巨大破坏”&lt;/h3>;&lt;p>;作为回报，俄罗斯向朝鲜提供了食品、原材料和用于制造产品的零部件。武器，以及协助平壤非法卫星发射。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，朝鲜领导人金正恩在平壤会见了中国三号官员赵乐际，这被视为金正恩可能准备今年与中国国家主席习近平会面。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国不仅要面对拥有核武器的朝鲜，还要面对支持朝鲜的俄罗斯和中国，”李说，并指出在台湾战争爆发后，韩国将处于“北方战区”的最前沿，面对朝鲜和俄罗斯，而美国和日本将面对台湾海峡附近的“南方战区”。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是对于所有参与方来说，这是一场艰难的战争，最好的希望就是防止它发生，”李警告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong holds base rate at 5.75% as Fed keeps its watchful eye out for stubborn US inflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3261107/hong-kong-holds-base-rate-575-fed-keeps-its-watchful-eye-out-stubborn-us-inflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 07:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/169c8017-b52c-4d37-827b-166d22963dff_57773b70.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中华厂商联合会 (CMA) 招募活动）于2009年3月7日在葵芳社区会堂举行。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港连续第六次维持香港主要利率不变，与美联储隔夜决定保持一致，因为美国顽固的通胀将降息预期推迟至9月。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局(HKMA)周四表示，将维持基本利率在5.75%不变。几个小时前，美联储将目标利率维持在 5.25% 至 5.5% 的范围内，理由是几份“高于预期”的物价和增长报告。&lt;/p>;&lt;p>;“近几个月来，通胀已表明美联储主席杰罗姆·鲍威尔表示：“在实现 2% 的目标方面缺乏进一步进展。” “获得更大的信心可能需要比之前预期更长的时间。”&lt;/p>;&lt;p>;金管局自 1983 年以来一直遵循美联储的利率决定，其设计是在其联系汇率制度下保持本币与美元挂钩。美元。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 7 月上次加息 25 个基点以来，香港金管局和美联储一直将主要贷款利率维持在当前水平。 2022年3月至2003年7月期间，美国和香港已加息11次，达到2007年12月以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/676805c6-540c-4e58-9b42-e3ef4f5eb3a7_c1e3f8e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2012 年 4 月 3 日，华盛顿特区的美联储大楼。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国第一季度核心通胀率上涨 3.7%，高于美联储设定的目标2%。&lt;/p>;&lt;p>;“美联储在降息之前需要对通胀路径更有信心，”安联全球投资公司固定收益全球首席信息官弗兰克·迪克斯米尔(Franck Dixmier)在之前的一份研究报告中表示。美联储的决定。 “最近的数据显示经济增长放缓，但高于预期的通胀推迟了降息周期，但并未使其脱轨。”&lt;/p>;&lt;p>;美联储的决定受到广泛预期，因为超过 97% 的交易员认为根据芝商所周二根据联邦基金期货合约编制的数据，预计美联储将在政策会议后维持利率不变。&lt;/p>;&lt;p>;超过 80% 的交易员也预期美联储将继续加息。在 6 月或 7 月和 9 月举行的接下来的两次会议上，超过一半的人认为将在 9 月宣布降息。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arizona lawmakers repeal 1864 abortion ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261108/arizona-lawmakers-repeal-1864-abortion-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 07:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/2e8884b3-dc58-4f01-9856-c9b281a6b67d_99fb15a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，反堕胎抗议者站在凤凰城的亚利桑那州议会大厦外。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;亚利桑那州参议院周三投票废除该州 1864 年的堕胎禁令，如果不废除该禁令可能会在几周内生效。&lt;/p>;&lt;p>;废除该法案以 16 比 14 的投票结果在参议院获得通过，预计将很快由民主党州长凯蒂·霍布斯签署。两名共和党参议员跨越党派界限投票支持废除该禁令。&lt;/p>;&lt;p>;在少数共和党人打破党派立场并与民主党一起投票将其送交参议院后，亚利桑那州众议院上周通过了这项措施。&lt; /p>;&lt;p>;“我们来这里是为了废除一项糟糕的法律，”民主党参议员伊娃·伯奇 (Eva Burch) 在会场解释她投票废除旧法律时说道。 “我不希望我们遵守关于妇女的法律，这些法律是在妇女被禁止投票的时期制定的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/02/4521cdaa-b25b-4d46-87db-bb5f9df57a1f_31452a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党亚利桑那州周三，州参议员们在凤凰城国会大厦投票后拥抱。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投票支持维持1864年禁令的共和党参议员温迪·罗杰斯(Wendy Rogers)在投票时表示，废除该法律违背了亚利桑那州的保守价值观。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“生命从受孕开始。他们在 1864 年就做对了。我们需要在 2024 年继续做对，”罗杰斯说。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那州内战时期堕胎禁令的争论，该州民主党和共和党之间存在严重分歧，是美国妇女生殖权利的最新热点。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，美国最高法院终止了宪法规定的堕胎权，将问题交由各州决定。保守党领导的各州迅速在其境内援引了严格的堕胎禁令。&lt;/p>;&lt;h3>;亚利桑那州最高法院恢复了已有 160 年历史的接近全面堕胎禁令&lt;/h3>;&lt;p>;美国各地的民主党人对公众舆论充满信心站在他们一边支持堕胎权，并试图在 11 月总统选举之前提升这一问题。亚利桑那州是一个关键的战场州。&lt;/p>;&lt;p>;州最高法院于 4 月 9 日做出裁决，恢复了 1864 年的法律，州总检察长称，除非立法机关干预，否则该法律可能会在裁决后 60 天内生效民主党人克里斯·梅耶斯 (Kris Mayes) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那州仍然实行堕胎限制。 2022 年，州立法机构通过了一项禁止怀孕 15 周后堕胎的法律。&lt;/p>;&lt;p>;亚利桑那州民主党人表示，他们将继续尝试在 11 月向选民提出一项恢复堕胎权的投票措施。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are US-China relations destined to end up as a ‘new cold war’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261044/are-us-china-relations-destined-end-new-cold-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/01/66d68c05-c6b5-4399-970b-eb75e5957a80_92bdf975.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;外交观察人士表示，尽管美国和中国最近为稳定关系做出了努力，但两国之间的关系仍处于“长期衰退的轨道”，他们指出双方之间仍然存在深深的不信任。&lt;/p>;&lt;p>;一些人将这种情况描述为“新冷战”，华盛顿内部越来越多的人呼吁美国就如何与中国打交道制定更明确的政策。&lt;/p>;&lt;p>;国际关系学院教授朱志群美国巴克内尔大学关系专家表示，双方都将稳定视为首要任务，近期高层交往就表明了这一点，包括习近平主席和乔·拜登上个月的通话，以及美国财长耶伦和美国财长耶伦近期的访问。国务卿安东尼·布林肯。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，随着拜登努力赢得11月大选并处理乌克兰和中东危机，“他现在最不想看到的就是与另一个大国发生冲突”。 &lt;/p>;&lt;p>;与习近平一样，在他应对国内经济挑战以及南海和台湾海峡日益紧张的局势时，“与美国建立顺畅的工作关系势在必行”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种背景下，就不难理解为什么两国领导人都希望保持关系稳定并保持沟通渠道畅通。&lt;/p>;&lt;p>;“管理这种复杂的关系绝非易事，但看来双方都很谨慎，都在努力避免冲突。这是比对抗更好的做法。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡南洋理工大学外交政策助理教授迪伦·洛 (Dylan Loh) 表示，最近的会谈也反映出双方对关系可能继续恶化的焦虑。 &lt;/p>;&lt;h3>;拜登和美国贸易办公室瞄准中国钢铁、海运和物流行业&lt;/h3>;&lt;p>;他表示，习近平和拜登11月会面时同意“设置护栏”并加强沟通是这一点的“关键体现”。&lt;/p>;&lt;p>;在上周访问期间，布林肯会见了包括习近平在内的多位高级官员，双方承诺继续进行高层接触，但似乎没有取得什么进展&lt;/p>;&lt;p>;“没有人认真期望他们的关系会出现任何重大突破，但至少他们正在定期进行最高级别的沟通，”Loh 说。&lt;/p>;&lt;p>;已经有一些改善的迹象。北京大学国际关系学院教授查道炯表示，这些交流导致成立了新的经济和金融政策工作组，并恢复了涵盖气候变化、毒品和军事等领域的其他工作组。&lt;/查表示，在打击非法毒品和用于制造芬太尼的化学品贩运方面，情况已经“恢复正常”，并补充说，两国之间直航航班的增加是“朝着正确方向迈出的又一步” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管情况可能更加稳定，但欧亚集团高级分析师 Dominic Chiu 认为：“两国关系仍处于长期下滑的轨道上。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，继续接触并不能解决困扰两国关系的根本问题，例如台湾问题和日益加深的技术竞争。&lt;/p>;&lt;p>;邱表示，这些问题是“结构性的，因为它们触及到了问题的关键”。中美竞争的核心和红线，双方都不愿意做出令人满意的让步以达成长期解决方案”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“没有解决问题的途径&lt;/p>;&lt;p>;这两个问题都是习近平在与拜登通话时提出的，期间他强调台湾是“第一条不能逾越的红线”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，最终必须与大陆重新统一——如有必要，可以使用武力。与此同时，与大多数国家一样，美国不承认台湾独立，但反对强行改变现状，并有法律义务武装台湾以帮助其自卫。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人还指责美国试图“压制”中国的技术发展，并警告说，如果华盛顿执意遏制中国的发展，北京不会“袖手旁观”。&lt;/p>;&lt;p>;邱表示，习近平向拜登传达的信息是：北京的耐心“基本上正在耗尽”，特别是在科技问题上，并表示出口限制等行动使局势“不可持续”。&lt;/p>;&lt;p>;但华盛顿两党似乎达成了共识，这意味着无论谁掌权，当前的科技限制都可能会持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;巴克内尔大学的朱指出了另一个结构性问题，认为美国作为目前全球领先的大国，不会允许同行竞争对手，尤其是那些不认同其价值观的竞争对手。&lt;/p>;&lt;h3>;美国参议院通过法案，迫使字节跳动出售 TikTok，否则将面临该应用程序的禁令&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国变得越来越沮丧认为美国干涉台湾和南海等地区。&lt;/p>;&lt;p>;“无论中国的意图如何，中国本身的崛起都会让美国感到不舒服，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;朱还警告说，双方都不信任对方，这个问题将“很难解决，除非两个大国坐下来认真同意他们计划和平共处而不损害彼此的核心利益”。&lt;/p>;&lt;p >;南洋理工大学的Loh也有类似的评估，他说：“他们在很多事情上存在分歧，除非战略信任增加，或者换句话说，他们彼此之间的不信任减少，很难看到坚实的、实质性的改进。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/01/3d5c154c-5031-4301 -b326-c1574f0653cc_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平和乔·拜登 11 月在加利福尼亚州会面时合影。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;基辛格中美研究所所长罗伯特戴利也认为，两国正在进行一场“新型冷战”，必须“谨慎管理”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，华盛顿在与中国竞争时正在采取冷战方式，试图避免冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“没有迹象表明，拜登政府正在淡化这种竞争，或者说它已经改变了对中国共产党构成的威胁的评估。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚理工学院国际事务教授王飞玲也表示看到了新型冷战的迹象——不时出现“曲折和起伏”——但他表示，接触对于管理两国关系仍然有用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们对这种情况的期望很低。本轮高层会谈将带来突破，“对话总是更好”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，两国之间的深刻分歧只能通过“中国政治的巨大转变来解决”和世界观”或“美国向中国的实力和要求投降”——这两者都很难实现。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登在呼吁增加钢铁、铝关税的过程中指责中国“作弊”&lt;/h3>; &lt;p>;然而，拜登政府对中国的态度在华盛顿的某些方面面临批评。&lt;/p>;&lt;p>;最近，两位著名的共和党政策制定者——唐纳德·特朗普的前亚洲顾问马修·波廷格和威斯康星州国会议员迈克·加拉格尔——在一场辩论中争论道。外交事务文章，即与中国进行竞争是“不是目标，而是&#39;适量&#39;&#39;方法。&lt;/p>; &lt;p>;他们呼吁采取更严格的方法，并指责拜登的管理优先考虑“与中国领导人在中国领导人的短期融化优先级长期胜利击败其恶意战略的费用” &lt;/p>; &lt;p>;许多分析师同意，华盛顿需要制定明确的最终目标。拜登政府的最终目标不是“明确定义”，管理竞争是“充其量是实现更高目标的中间目标”。&lt;/p>; &lt;p>;根据Chiu的说法，美国立法者在范围内拥有广泛的优先成果从政权变革到与中国的“达成大致讨价还价”。并在另一侧遭受反弹或阻塞的情况下实施它。”他说。 “立法者需要更加明确，以制定良好的政策。” /p>; &lt;p>;“美国政府的鹰队应该了解，美国主导的单极世界即将结束，美国需要与中国共存，并建设性地与中国合作，以应对对人的存在威胁气候变化和两次正在进行的战争（在加沙和乌克兰）等世界。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American on WHO team probing Covid-19 origins in China denies his ‘dangerous research’ caused pandemic]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3261106/american-who-team-probing-covid-19-origins-china-denies-his-dangerous-research-caused-pandemic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 06:10 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/02/618CA48E-4350-40ED-8865-CC5556A7F971A_2FC9102C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; peter daszak，peter daszak代表选择冠状病毒大流行的小组委员会听证会。照片：通过AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Get Tomage的Get Tomage，这是一位著名的科学家，他是世界卫生组织冠状病毒冠状病毒事实调查任务的唯一美国公民，三年前在中国驳斥了他的“危险研究”的指控在武汉的一个实验室引起了大流行。&lt;/p>; &lt;p>;周三在华盛顿举行的一家众议院众议院选出的小组委员会听证会上，&lt;/p>; &lt;p>;总部位于纽约Ecohealth Alliance周三在华盛顿举行的选择小组委员会听证会。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们在中国在蝙蝠中发现的病毒被美国实验室在库维德大流行期间使用，以测试挽救无数生命的毒品，疫苗和疗法，”达萨克说。 ，一名疾病生态学家。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的听证会之前，众议院小组发布了一份报告，声称生态健康联盟在武汉病毒学研究所使用美国政府赠款提供了“危险研究”，而没有足够的监督。&lt;/p>; &lt;div div div div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;在华盛顿和北京之间的高度紧张关系中，武汉研究所近年来感受到了审查的眩光，一些美国政治家和情报机构声称大流行是由于冠状病毒逃脱了实验室的。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;中国官员自2014年以来已从美国政府支持的国立国家卫生研究院获得了价值数百万美元的资金。 &lt;/p>; &lt;p>;该协作包括了解新型蝙蝠病毒在中国溢出到人类的风险的研究。这项研究引起了人们的关注。&lt;/p>; &lt;h3>;越来越多的美国人将中国视为敌人。所谓的天然人畜共患起源”  - 即，生态学家补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;迄今为止，&lt;/p>; &lt;p>;尚无直接的可验证或科学证据，即库维德起源于实验室。 p>; &lt;p>;“如果我们认真地预防大流行病，我们别无选择，只能与他们最有可能开始的政府合作，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“支持全球健康研究不是试图将其关闭，而是保证了美国人民的最佳成果。”大流行，因此我们可以迅速采取行动，并阻止从那里开始在家中影响我们的事情”。 /D8/Images/Canvas/2024/02/02/44242241-02D2-4403-9265-108B3B2F212E_8AC259E0.JPG“ alt =”席位），一个世界卫生组织团队的成员，负责调查Covid-19的起源，于2021年2月3日到达中国武汉武汉病毒学学院。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;但是，一些美国议员，尤其是共和党人在周三敦促达萨克及其研究小组被禁止获得任何联邦资金并面临刑事调查。&lt;/p>; &lt;p>; brad Wenstrup，俄亥俄州共和党人和精选小组委员会主席断言，达萨克的研究“使世界有大流行的风险”，并且是“对国家安全的威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您可以在该国工作，那就太好了最大的风险是，我们可以在那里进行监视，”国会议员说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是问题是您处于一个不信任且不负责，不对[世界卫生组织不承担任何责任的国家。]在这种情况下，我们有一个问题。那不是您应该去的地方。那么，为什么北京要过去？ &lt;/p>; &lt;p>;目前，未来的科学研究合作。&lt;/p>; &lt;p>;目前，尚无证据证明生态健康联盟利用美国纳税人资金来资助创造了COVID-19大流行的工作。加利福尼亚民主党人和小组委员会的排名成员。&lt;/p>; &lt;p>;密歇根州民主党人黛比·丁格尔（Debbie Dingell）说，美国必须“将注意力集中在未来上，以及我们如何最好地保护所有美国人免受未来的大流行。” &lt;/ p>; &lt;p>;“播种对科学和医疗社区的不信任并不是实现这一目标的一种方式，” Dingell补充说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US concern about China’s overcapacity is a non-issue, just like in 2009]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260911/us-concern-about-chinas-overcapacity-non-issue-just-2009?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/30/353D8C29-00CA-4E62-8243-D23046CA00CA_95251F66.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>;带有太阳能板的住宅建筑物，来自Yinchuan，Yinchuan，Yinchuan，yinchuan， 3月31日，中国西北部的Ningxia。美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）最近表示，中国应解决其产能的问题，特别是在清洁能源产品方面。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国产能过剩的问题再次进入了国际话语。在最近访问中国时，美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）强调了美国和其他国家对中国工业生产力超越全球经济的关注。&lt;/p>; &lt;p>;回应了美国国务卿耶伦，美国国务卿耶伦也是随后与上海的地方政府官员举行的会议提出了不公平的中国贸易惯例。&lt;/p>; &lt;p>;产能过剩，表示生产超过需求的情况已成为有关中国经济环境的讨论，在各个部门和各个部门和各个部门和共鸣的讨论中的反复出现的主题北京大学名誉经济学教授&lt;/p>; &lt;p>; Lu Feng最近阐明了当前产能浪潮的范围。他指出，包括石化，半导体，汽车，新能量车辆和电池在内的部门。 ，中国还出口了120万辆电动汽车，一年前80％。&lt;/p>; &lt;p>;中国EV出口的快速增长，尤其是对中国产能过剩的讨论。在地缘洋粮的推动下，这些担忧已经扩大到焦虑的合唱中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是，当前中国产能的叙事听起来与在全球金融危机期间相似2008年，由于中国的4万亿元人民币（5800亿美元）的刺激措施导致了扩大的工业投入和对中国出口过度的担忧。获得市场份额而不是品牌建设。那时，全球贸易的收缩加剧了人们对产能过剩的担忧，以至于《纽约时报》对中国的过剩能力有些烦恼。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，历史表明，这种情况是短暂的，并且没有必要的手工挥舞。 2010 年，全球需求迅速复苏，出口增长 14.5%，较上年下降 12% 有所反弹。 &lt;/p>; &lt;p>;对中国能力的担忧已经开始消失。&lt;/p>; &lt;p>;很明显，对产能的强烈抗议在很大程度上受到了全球经济放缓和市场需求减少的启发，而不是中国工业模式中固有的缺陷。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;快速前进到2024年，全球经济格局以地缘政治动荡为特征，国际贸易动态的发展也有所不同。&lt;/p>; &lt;p>;尽管如此，国际需求表现出明显的韧性，预测表明逐渐恢复了恢复在全球贸易中。尤其是世界电动汽车市场正在见证指数级增长，销售额在2023年飙升35％，预测表示进一步扩展。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/9986f0e7-18bb-bb-42c1-8e29-de7140690e333333_bc34df2e.jpg gpg &lt;>; ＃999;“>; BYD电动汽车已准备好将其装载到4月25日在江苏省的Lianyungang港口出口到巴西的船舶Byd Explorer，照片：照片：中国每天通过Reuters &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同样，太阳能电池板市场具有巨大的增长潜力，彭博社期望世界各地的新光伏装置在2030年达到880 gigawatts，大约是2023年的两倍。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;全球市场的绿色食欲很大，使供应商的能力相形见war。为了实现《巴黎协定》中概述的气候目标，对清洁能源的大量投资势在必行——根据国际能源署的数据，每年需要4.5万亿美元，但2023年的可再生能源支出预计仅为1.8万亿美元。 &lt;/p>; &lt;p>;所需的投资与实际支出之间的差距强调了对高度成本有效的产品，高级技术和有效资源分配的需求。中国不可能仅应对气候挑战。&lt;/p>; &lt;p>;而不是解决所谓的过度容量，我们需要跨行业和部门的全球合作来增加全球可持续经济的势头。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;随着世界向环境技术的过渡，最大化绿色供应商的能力对于打击气候变化至关重要。与其求助于指责和保护主义，不如促进所有利益相关者（制造商，研究人员，供应商，投资者和消费者）之间的合作。 EV生产&lt;/h3>; &lt;p>;中国具有多样化的工业能力，在全球制造环境中起着关键作用，约占世界制造业产出的三分之一。&lt;/p>; &lt;p>;在框架内观看在经济全球化中，中国的能力对于满足国际需求是必不可少的。此外，一个综合的全球市场不仅需要各种各样的参与，而且还提供互惠互利，促进利益相关者的双赢情景。&lt;/p>; &lt;p>;总而言之，在中国围绕过度产能的叙述必须在更广泛的框架内与更广泛的框架相关。可持续的工业增长和全球合作。&lt;/p>; &lt;p>;随着世界的绿色过渡，要解决气候变化带来的挑战，必须利用集体能力和资源。与其分裂，为合作和创新做出的一致努力将为所有人的更具韧性和可持续的未来铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump calls judge ‘crooked’ after facing warning of jail time if he violates gag order]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261105/donald-trump-calls-judge-crooked-after-facing-warning-jail-time-if-he-violates-gag-order?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 05:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/0CB1838F-F951-4F6F-997D-B0A58681B022_3B77712E6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”威斯康星州沃克萨（Waukesha），周三。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）周三短暂返回竞选活动，并在他被temp视法庭并威胁监狱威胁的第二天，主持他的安静货币审判“歪曲” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在威斯康星州战场和密歇根州的事件中发表的言论&lt;/p>; &lt;p>;在他被罚款9,000美元以公开与刑事案件有关的公开声明后，受到了密切关注。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;在特朗普的真相社会帐户和竞选网站上施加罚款时，胡安·默钦法官说，如果特朗普继续违反命令，他将“施加监禁性惩罚”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“没有犯罪。我有一个弯曲的法官，是一个完全冲突的法官。 &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/d8/mages/canvas/2024/05/05/02/ff194e3f1bb2-1bb2-43-4d43-a172-a172-b4e05b4e05b1d891a1a_c491a_c491a_jpg g. alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;支持共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的按钮在星期三在密歇根州弗里兰德的一次集会上看到。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;插科打命令禁止他对证人，陪审员和其他与他的hush货币案有关的公开声明。特朗普仍然可以自由地批评商人。&lt;/p>; &lt;p>;前总统正试图通过作为推定的共和党候选人竞选第二个任期，同时在纽约抗衡重罪，以实现美国历史上的平衡行为。 /p>; &lt;p>;特朗普经常在他的集会和社交媒体上追随商人，检察官和潜在的证人，攻击线条与他的支持者相处得很好，但有可能使他进一步造成法律危险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普坚称他只是在行使言论自由权，但他的“真相社会”账户和竞选网站上的违规帖子已被删除。 Merchan正在权衡其他所谓的插第违规行为，并将在周四听到争论。&lt;/p>; &lt;h3>;克里斯蒂·诺姆（Kristi Noem针对他的刑事案件“选举干预”，说他们不得在11月举行总统大选。周三在博览会中心的数百名支持者面前发表讲话。&lt;/p>; &lt;p>;与会者同意他受到不公平起诉，争辩审判和堵嘴命令的目的是为了分散他的注意力。&lt;/p>; &lt;p>;为了犯罪，”哈特福德的雷·汉森（Ray Hanson）说。汉森说，他希望特朗普的律师“保持一致”，因此他不会违反插科打命令，因为他可能想谈论审判。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/249d3d3dfd-d5ee-48e6-93e6-93ea-fae28e666666b_c4991a50.jpg =“颜色：＃999;”>;周三在密歇根州弗里兰德举行的集会前，特朗普的旗帜和共和党总统候选人的切割。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;曼哈顿检察官辩称，特朗普和他的同事们参加了一项非法计划，通过购买然后埋葬负面故事来影响2016年总统竞选活动。他不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普对威斯康星州和密歇根州的访问标记了他在短短一个月内第二次前往摇摆国家的旅行。对于以前的集会，前总统主要专注于移民，指的是在美国非法的人，他们被涉嫌犯罪为“动物”。&lt;/p>; &lt;p>;同时，民主党人希望提醒选民。这些关于特朗普在堕胎立场的立场的访问，特朗普一直关注对他和共和党人的政治责任。&lt;/p>; &lt;p>;民主党州长格雷奇·惠特默（Gretchen Whitmer）周三与六名妇女见面，包括一名家庭医生，并警告说，第二个特朗普任期即使在她的州也将威胁堕胎权利，在最高法院推翻了该程序的国家权利后，在其州宪法中赋予了这些权利。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普训练移民驱逐出境的特朗普训练如果再次当选&lt;/h3>; &lt;p>;惠特默与妇女一起出现在弗林特的一家书店里，周围有迹象，上面写着“阻止特朗普对医疗保健的袭击”和“制止特朗普的堕胎禁令”。她告诉记者不要相信特朗普在《时代》杂志采访中的争论，即共和党人在美国参议院永远不会有足够的选票来通过全国性的堕胎禁令。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能相信唐纳德·特朗普在到来时所说的任何事情堕胎。因此，没有人应该因为这样一个事实而感到安慰：是的，他想要一项堕胎禁令，但他不会得到它，因为他认为我们不会在参议院获得 60 票。胡说八道，”她说。 “没有人会想象我们在这一刻会在这里。” &lt;/p>; &lt;p>;威斯康星州和密歇根州是一些有望决定2024年大选的战场。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普的&lt;/p>; &lt;p>;赢得两个州，他必须在密歇根州密尔沃基和萨吉诺以外地区的郊区表现出色，在那里他将举行周三的活动。在今年的初选中，他在郊区地区表现不佳，即使他整体占据了共和党的整体统治。特朗普在2020年在战场各州的损失负责叙述，审核和审查司法部和外部观察员的评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Marjorie Taylor Greene to force vote to oust US House Speaker Mike Johnson]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261104/marjorie-taylor-greene-force-vote-oust-us-house-speaker-mike-johnson?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.02 04:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/02/15BFFCA0-F640-404D-8D3A-27A-27A504035A8B_78B_78EF404C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”周三在华盛顿国会大厦举行的新闻发布会上，罢免众议院议长迈克·约翰逊（Mike Johnson）。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国会女议员Marjorie Taylor Greene（保守的火力）周三呼吁投票给驱逐共和党同胞迈克·约翰逊（Mike Johnson）作为美国众议院议长的议长在11月大选之前的几个月中，他们的政党在混乱中。 &lt;/p>; &lt;p>;“迈克·约翰逊（Mike Johnson）没有能力做这份工作，他一遍又一遍地证明了这一点。”约翰逊称格林的威胁误导了一份声明。他说：“共和党会议的这一动议是错误的，对国家的错误，对国家是错误的。” /Default/Files/d8/images/canvas/2024/05/02/dd33d4dd-85d5-4921-4921-a5e7-d2ed4e45b2cc_ae37834e.jpg“美国总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在4月12日在Mar-a-Lago举行的新闻发布会上听到众议院议长。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为了取得成功。 >;但是在发生任何事情之前，众议院可能会投票以结束努力。&lt;/p>; &lt;p>;大多数众议院共和党人反对这一举动，这引发了有关该党在特朗普进入时统治能力的疑问与民主党美国总统乔·拜登（Joe Biden）和众议院共和党人进行的紧密选举竞赛正在努力保持其217-212多数席位。&lt;/p>; &lt;p>;周二，众议院民主党领导人表示，他们将通过投票到桌子或设定桌子来阻止格林的举动除了她的努力。他们补充说，格林的努力“不会成功”。目前尚不清楚有多少众议院民主党人会与他们的领导人一起采取不寻常的举动，以支持反对党的发言人。&lt;/p>; &lt;h3>;美国众议院议长约翰逊的乌克兰，以色列援助计划激发了新的驱逐威胁&lt;/h3>; &lt;p >;“为什么要处理这个？看，我们没有选择借口。”支持此举并在新闻发布会上加入格林的国会议员托马斯·马西（Thomas Massie）说。 “我们没有选择说我们甚至不应该尝试。我们选择来这里，尽我们所能，并强加透明。比共和党人。她说，如果房子阻止了她的投票，她尚未决定是否会再试一次。&lt;/p>; &lt;p>;，随着众议院的考虑，她获得了马西和国会议员保罗·戈萨（Paul Gosar）的支持，后来又通过了立法，并通过了支持我们盟友乌克兰的立法。与俄罗斯的入侵作斗争，大多数众议院共和党人投票反对的法案。她自己的保证，她将避免麦卡锡被罢免后的几周政治瘫痪。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK begins detaining migrants set to be deported to Rwanda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3261103/uk-begins-detaining-migrants-set-be-deported-rwanda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.02 03:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/02/cbf44b4d-1fde-4e20-8c60-b59524bad557_4700554d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名活动人士在住宅外抗议英国政府的卢旺达驱逐计划周一，伦敦办公室移民报告中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国政府周三表示，英国当局已开始拘留移民，准备在未来 9 至 11 周内将他们送往卢旺达，为总理里希·苏纳克的旗舰移民政策。&lt;/p>;&lt;p>;议会上个月批准了一项法律，为未经许可抵达英国的寻求庇护者将其送往卢旺达铺平了道路。苏纳克预计将在今年晚些时候举行选举，届时非法移民可能会成为突出问题，他希望第一批航班能够在 7 月起飞。&lt;/p>;&lt;p>;已有超过 7,500 名移民乘坐小船抵达英格兰今年到目前为止，来自法国。政府表示，新法律将阻止人们进行穿越英吉利海峡的危险旅行。上周有五人在过境时死亡。&lt;/p>;&lt;p>;英国内政部周三发布的图片显示，一名男子被移民执法官员塞进一辆货车，另一名男子戴着手铐被带出家门。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们的专门执法团队正在加紧工作，迅速拘留那些无权来到这里的人，以便我们能够让航班起飞，”内政部长詹姆斯·克莱弗利 (James Cleverly) 表示。周三的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;一个代表公务员的工会表示，他们可能被指示帮助制定该政策，并表示已发起法律挑战，因为其成员可能被要求违反国际法。&lt;/p>; &lt;p>;“公务员永远不应该处于部长指示与遵守《公务员守则》之间发生冲突的境地，但这正是政府选择做的，”公务员事务局秘书长戴夫·彭曼 (Dave Penman) 说道。 &lt;/p>;&lt;p>;去年英国最高法院宣布该政策非法后，其他反对该政策的工会和人权慈善机构预计将发起挑战，阻止航班起飞。&lt;/p>;&lt; h3>;创纪录的英国移民给总理里希·苏纳克带来压力&lt;/h3>;&lt;p>;难民慈善机构 Care4Calais 表示，拘留已于周一开始。&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人表示，该组织的帮助热线已接到来自以下国家的电话： “数十人”，并补充说，他们仍然不知道谁将被指定乘坐第一次驱逐航班，也不知道何时会尝试。&lt;/p>;&lt;p>;“人们非常害怕，”副主任 Natasha Tsangarides 说慈善机构“免于酷刑”倡导组织的负责人表示，由于担心被拘留并被送往卢旺达，一些人会转入地下并脱离他们的支持系统。&lt;/p>;&lt;p>;英国根据自愿原则将第一位寻求庇护者送往卢旺达《太阳报》周二报道，计划是驱逐出境政策的单独计划。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 02 May 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>