<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong still magnet for super-rich despite saga of UAE prince and family office: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270970/hong-kong-still-magnet-super-rich-despite-saga-uae-prince-and-family-office-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/26294efa-c51f-4e6d-a610-a7eae699c275_f55a1e3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sheikh Ali Al Maktoum（左）和香港家族办公室首席执行官Eleanor Mak在迪拜签署文件后在香港设立公司。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜王子及其废弃的5亿美元香港家族办公室的传奇故事给这座城市和阿拉伯联合酋长国留下了“不好的印象”，但商界领袖们表示该事件不会影响该金融中心对超级富豪的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜王室成员谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆在三月份访问迪拜时引起了轰动。香港，他将在月底开设一家家族办公室。&lt;/p>;&lt;p>;但仪式在最后一刻被取消，随后发现马克图姆的另一个自我是流行音乐，引发了媒体的狂热歌手Alira。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在邀请他在峰会上发言之前，其尽职调查的彻底性也受到质疑。&lt;/p>;&lt;p>;香港的家族办公室最初承诺马克图姆将于五月底回来参加就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;酋长在迪拜的私人办公室在其礼宾部门发表的一份声明中表示放弃该计划。&lt;/p>;&lt;p>;表示“在可预见的将来”不会在香港开设分公司或代表处。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，我们有兴趣在香港、中国大陆和东南亚探索商业投资和机会该办公室表示，“我们的业务仍然强劲”。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，它仍然致力于东南亚的商业活动。&lt;/p>;&lt;p>;香港阿拉伯工商会会长埃德温·希蒂 (Edwin Hitti)孔表示，马克图姆的助手和合作伙伴没有很好地处理这件事，这位没有投资背景的年轻酋长被“歪曲”和“误导”。&lt;/p>;&lt;p>;“更广泛的影响是，它让整个演习成为了笑柄，”希蒂说。 “这让香港公众对潜在的虚假或不真实的阿拉伯投资者保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“这引起了阿拉伯方面的共鸣，即去香港时，一个人会去一个人们会去的地方。只是为了你的钱。&lt;/p>;&lt;p>;“这给双方都留下了不好的印象。”&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉马克图姆的电视采访和三月份的大陆之旅是由田威廉，亲王私人办公室前国际战略关系总监。&lt;/p>;&lt;p>;田威廉还代表办公室与香港恒生大学签署了合作协议。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/02a35874-4972-41a4-b224-d616b6e224ef_d9c2fd91.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉伯工商会主席埃德温·希蒂 (Edwin Hitti) 表示，马克图姆事件给香港和迪拜留下了“不好的印象”，但他补充道作为投资之家，这个金融中心仍有未来。照片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《华盛顿邮报》早些时候报道称，持有新加坡护照的 Tien 曾有过区块链创业不成功的历史，并参与了美国一家太阳能发电厂的交易该计划因缺乏资金而崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;这位新加坡人更新了他的个人 LinkedIn 资料，显示他于 5 月份辞去了马克图姆私人办公室的工作。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝发表评论上个月身份发生变化。&lt;/p>;&lt;p>;Hitti 在 20 世纪 90 年代末经营一家财富管理公司，她表示王室成员如此亲力亲为并成为众人瞩目的焦点，这是不寻常的。&lt;/p>;&lt; p>;“中东的酋长、王子和商人的财务事务由一些世界顶级财务顾问管理——摩根大通、瑞银等，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们几乎不管理自己的财务安提阿管理亚洲公司董事总经理卢元棠表示，他发现了这些人的化妆中不寻常的特征。马克图姆的私人办公室网站目前显示了一个横幅，上面写着“在下”维护”，但其中包括他三月份在香港恒生大学的“活动”部分公开露面，旨在突出他的“全球影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，这种高调的做法和配备了人员的办公室担任业务开发和营销角色而不是首席投资官，资产管理公司看起来更像是筹款业务，而不是“他们想假装的”单一家族办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个领域，这一切都是保密，一切都非常私密，”他说。 “我们不会向外界透露任何信息。&lt;/p>;&lt;p>;“单一家族办公室通常没有网站，也不需要网站，因为他们基本上服务于家庭成员，不需要公众知道”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，家族办公室有多种类型，包括“商业联合家族办公室”，它们是“升级、重新命名、重新包装”的资产管理公司，出售高价值的资产&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是非常合法的商业企业，这没有什么问题，”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;“但尽量不要混淆了向公众宣称您是单一家族办公室，而实际上您是联合家族办公室。这就是问题所在。”&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时任王子家族办公室副主席兼首席执行官的埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak) 后，这家香港合资企业崩溃的第一个迹象出现了。 &lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的办公室后来表示，马克无权代表酋长发言，并且在他的公司中“没有受到任何指控”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/e7758dd8-bb4a-4090-9ab8-b05d01717ba5_c9bc9f2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;Antioch Management Asia 董事总经理 Jeremy Lu 表示，家族办公室通常谨慎行事，避免公开宣传。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几天后，家族理财办公室位于上环的标志被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;麦尚未回应置评请求关于迪拜代表的声明。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，马克图姆争议引起的负面宣传“非常不幸”。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，这是“学习曲线的一部分” ”，而且根据他与内地内部人士和家族办公室的对话，影响很小。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是系统性的，只是一个孤立的事件，”卢说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是系统性的，只是一个孤立的事件。” >;&lt;p>;他坚称，由于其有利的税收制度和合格的专业人才库，香港仍然是家族办公室极具竞争力的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;卢表示，提高香港对财富管理行业吸引力的一种方法旨在为合格的受托人经营家族信托制定要求。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，竞争对手的离岸司法管辖区已经建立了许可制度来规范该行业的管理。&lt;/p>;&lt;p>;Hitti 表示，政府在马克图姆争端中只发挥了有限的作用，但当局应确保未来更好的尽职调查工作。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，中东的动荡给该地区的商人和资本流动带来了困难。欧洲和北美。&lt;/p>;&lt;p>;但希蒂表示，这种情况为香港创造了吸引中东资金来到香港的理想机会。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，一些城市官员缺乏对这一问题的认识。需要“重塑”香港，适应不断变化的世界，并采取必要措施重建其对投资者的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“问题是我们没有重塑自己来弥补我们所存在的缺陷目前在香港，”Hitti 说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alarm bells ring in Japan as experts warn of fast-spreading new Covid variant KP. 3]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3270973/alarm-bells-ring-japan-experts-warn-fast-spreading-new-covid-variant-kp3?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/eaf3efdc-4b7a-4535-93b1-0051a133a614_07091dc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在东京，人们戴着防护口罩。日本正在经历第11波感染。图片来源：Kyodo viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生专家警告称，日本正在努力应对一种新型高传染性冠状病毒变种，该变种正在加剧该国第 11 波 Covid-19 感染。&lt;/p>;&lt;p >;KP。日本传染病协会会长立田一弘 (Kazuhiro Tateda) 表示，V.3 变种正在迅速传播，甚至在那些接种过疫苗或已从先前感染中恢复的人中也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这就是病毒的本质病毒每次变成不同的形式时都会变得更有弹性和抵抗力，”泰达在亚洲《本周》杂志上说道。 “人们在接种疫苗后很快就会失去免疫力，因此他们几乎没有抵抗力。”&lt;/p>;&lt;p>;Tateda 是大流行开始时组建的日本顾问小组成员，他表示未来几周至关重要当局正在监测该变种的传播和影响。&lt;/p>;&lt;p>;虽然医院报告 Covid-19 入院人数急剧上升，但 Tateda 表示，“令他感到欣慰的是，这些病例中重症病例并不多”。 KP 的典型症状。 3 种变体包括高烧、喉咙痛、嗅觉和味觉丧失、头痛和疲劳。&lt;/p>;&lt;p>;根据厚生劳动省的数据，日本各地的医疗机构记录的感染人数增加了 1.39 倍（即 39%）。与前一周相比，7 月 1 日至 7 日的感染人数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/5759c78f-dc60-4e8a-af02-6646667415bd_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;冲绳县那霸市的 Covid-19 测试设施2022年，日本最南端的县成为新型病毒的重灾区。图片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;冲绳县是新型病毒感染的重灾区，医院报告平均每天有近30例感染。 KP。据富士新闻网报道，日本全国 90% 以上的 Covid-19 病例都是由 3 号变种引起的，这导致人们再次担心医疗机构床位短缺。&lt;/p>;&lt;p>;自从日本在 2019 年发现首例 Covid-19 病例以来， 2020 年初，一名从中国武汉返回的男子感染该病毒，东亚国家已累计感染 3,400 万人，并造成约 75,000 人相关死亡。该国的 Covid-19 病例数于 2022 年 8 月 5 日达到顶峰，当时有超过 253,000 人正在接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;日本病例数的上升与全球观察到的类似增长一致。在美国，疾病控制与预防中心报告称，截至 7 月 6 日的一周内，出现 Covid-19 症状前往医院就诊的人数环比增加了 23.5%。&lt;/p>;&lt;p>;高-总统乔·拜登和副总统卡马拉·哈里斯的丈夫道格·埃姆霍夫等美国人物最近检测呈阳性并进入隔离状态。与此同时，正在进行的环法自行车赛的几名车手也返回了阳性检测结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/18/c11078dd-b70c-4275-ab6b-47dd50750a0a_9f41d3fb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登返回家乡特拉华州周三在 Covid-19 检测呈阳性后进行自我隔离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家表示，现在确定新变体对日本企业或旅行等跨境活动的全面影响还为时过早。该国的机场和海港已经采取预防措施来监测入境旅客的健康状况。然而，全球病例激增可能会阻止一些日本人今年夏天出国旅行。&lt;/p>;&lt;p>;日本人寿保险公司最近的一项调查发现，只有 3.2% 的日本人计划在未来几个月内出国旅行，这比可能会再次压低年度旅行数据。 2023 年，日本出境游客人数为 962 万人次，在经历了三年大流行期间极低的出境游客数量后有所回升，但仍远低于 2019 年记录的 2001 万人次出境游客。&lt;/p>;&lt;p>;尽管最近一次激增，但传染病专家立田坚称日本无需恐慌。不过，他强调了在疫情高峰期间采取预防措施的重要性，例如在公共场合戴口罩、勤洗手和保持社交距离。&lt;/p>;&lt;p>;Tateda 还强调，任何检测呈阳性的人都应立即自我隔离。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba sees AI talent depart to start own business amid China’s unicorn boom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3271000/alibaba-sees-ai-talent-depart-start-own-business-amid-chinas-unicorn-boom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/5ce9a404-d23c-4180-9979-caac5f5f61ed_9621a782.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿里巴巴集团控股公司已成为最多产的投资者之一中国大陆不断增长的人工智能初创企业。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据消息人士和中国媒体报道，随着中国大陆投资者对人工智能的兴趣日益浓厚，一位人工智能 (AI) 专家预计很快将离开阿里巴巴集团并开始自己的事业。可能成为下一个 OpenAI 的初创公司，ChatGPT 的创建者。&lt;/p>;&lt;p>;曾从事统一前文大语言模型 (LLM) 工作的算法工程师周畅在七年后决定离开阿里巴巴云计算部门据两位知情人士透露，他在该公司工作了多年。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;周三，中国媒体 36Kr 最先报道了周的离职。报道称，张将开始自己的业务，专注于人工智能应用，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴云，负责这家总部位于杭州的电子商务巨头的人工智能业务，周没有立即周四回复评论请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/ 80ee9c5c-0766-4b23-bb36-8ce9009328c7_3e4f3225.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国拥有 369 家独角兽企业 – 估值超过 10 亿美元的初创企业 –其中超过四分之一的公司涉及人工智能和半导体。插图：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周，2017年毕业于北京大学计算机软件与理论专业，获得博士学位，同年加入阿里巴巴，并在阿里巴巴内部发挥了主导作用。去年发布的统一钱文法学硕士课程的开发。 LLM 是支持 ChatGPT 等生成式人工智能服务的技术。&lt;/p>;&lt;p>;他也是阿里巴巴于 2021 年发布的多模态人工智能模型 M6 背后的团队成员。他向阿里巴巴首席技术官周敬人汇报。阿里云。&lt;/p>;&lt;p>;周从阿里云退出阿里云创业，反映了中国新的独角兽热潮，迄今为止已经诞生了四只“AI小虎”——百川、智普AI、Moonshot AI和MiniMax——每只都拥有从财力雄厚的投资者那里筹集了数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;自去年以来，阿里巴巴还见证了一些顶级人工智能专家的离职。据报道，曾领导阿里云计算平台部门的贾扬清去年初离开公司，加入了一家专注于人工智能基础设施的初创公司。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，阿里巴巴已成为其中之一。中国未来人工智能冠军最多产的投资者。根据初创数据服务公司 ITJuzi.com 的数据，该公司已经支持了所有新的人工智能小龙，包括北京的百川、探月人工智能和智普人工智能，以及上海的 MiniMax。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/df87486b-fc41-41c9-86b5-a386f79254fe_b05faac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;TikTok 所有者字节跳动看到其人工智能团队的一名成员离开并开始了新的冒险。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国社交媒体巨头字节跳动（拥有短视频平台 TikTok 和抖音）也见证了人工智能人才的外流。&lt;/p>;&lt;p>;杨据36氪5月份的报道，曾在字节跳动从事法学硕士研发工作的红霞最近离开公司，开始自己的人工智能项目。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，字节跳动的竞争对手快手科技也看到了自己的发展方向。据中国媒体《灵台》同月报道，法学硕士项目的技术负责人付锐吉离开公司，“为人工智能初创项目做准备”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nancy Pelosi thinks Joe Biden is close to dropping re-election bid, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271022/nancy-pelosi-thinks-joe-biden-close-dropping-re-election-bid-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 06:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/cff66e89-faf7-4481-8bdd-9d71f770f496_58f93fd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在发布会上听取记者提问7 月 12 日在华盛顿举行的新闻发布会。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 告诉一些众议院民主党人，她相信美国总统乔·拜登 (JoeBiden) 很快就会被说服离开白宫《华盛顿邮报》周四报道称，三名熟悉她私下讨论的民主党官员称，佩洛西告诉他们，她认为拜登即将决定放弃总统竞选。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，佩洛西告诉他们，她认为拜登即将决定放弃总统竞选。据知情人士透露，多位民主党官员认为退出是时间问题。&lt;/p>;&lt;p>;“他实际上正在进行自我反省，我知道这是事实，”一位人士表示一位要求匿名的消息人士称。 “他正在非常认真地考虑这个问题。”&lt;/p>;&lt;p>;81 岁的拜登在与美国前总统唐纳德·特朗普的辩论表现不佳后，面临着来自党内重量级人物越来越大的压力，要求他放弃自己的领先地位。共和党候选人 11 月对他的年龄和获胜能力表示担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/19/03015173-74ae-4eb3-99a9-f2d84e9b6bae_ad1aadac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和前美国众议院众议院议长南希·佩洛西于 2023 年 5 月在华盛顿举行的一次活动中握手。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统对这些呼吁进行了挑衅性的反击，声称他已经赢得了数百万美元过去几个月的初选投票，是民主党选民的选择。就在周三，他还发誓“我全力以赴”参加 2024 年的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士、一位民主党国会助手表示，在包括参议院在内的立法者投票后，总统的命运似乎已经不祥了。据报道，多数党领袖查克·舒默敦促他退出竞选。&lt;/p>;&lt;p>;这位助手说：“感觉这只是......何时的问题，而不是是否会发生的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员克里斯拜登的亲密盟友、特拉华州的浣熊周四告诉 CNN，拜登将从 Covid-19 中恢复过来，本周末将“休息和反思”。&lt;/p>;&lt;p>;他一直在询问有关民意调查数据的信息，并权衡情况。库恩斯说，他认真对待他信任和钦佩的人的意见，并补充说，他认为拜登是 2024 年竞选的最佳候选人。&lt;/p>;&lt;p>;拜登正在特拉华州里霍博斯比奇的家中康复。周三结束了对政治摇摆州内华达州的访问后，他周四没有参加任何公开活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩论结束后，拜登的竞选活动重点关注七个摇摆州中的三个，一条通往胜利的狭窄道路，但它拒绝了有关他准备让位的建议。&lt;/p>;&lt;p>;“他在任何事情上都没有动摇。总统已经做出了决定，”竞选副经理昆汀·福克斯在密尔沃基举行共和党全国代表大会时表示。 “乔·拜登表示他正在竞选美国总统。我们的竞选活动正在向前推进。”&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士、拜登竞选官员则表示相反。 “是的，结束了。只是时间问题。”&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州民主党参议员约翰·希肯卢珀表示，他相信拜登正在努力决定是否继续参加总统竞选，并会选择对国家有利的事情。&lt; /p>;&lt;p>;“乔·拜登始终把国家放在第一位。他做了对美国最有利的事情……我认为他会继续这样做，”希肯卢珀周三晚间表示，并补充说，有迹象表明，如果他下台，对美国来说是最好的。&lt;/p>;&lt;p>;佩洛西支持国会议员亚当一位直接了解此事的白宫高级消息人士称，希夫呼吁拜登下台。但一位与这位前议长（拜登所在的民主党最有影响力的成员之一）关系密切的消息人士表示，希夫在公开他的担忧之前并未咨询佩洛西。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hunter Biden tries to toss criminal cases using Trump special counsel ruling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271021/hunter-biden-tries-toss-criminal-cases-using-trump-special-counsel-ruling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 06:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/0e826673-0e97-4f08-af7c-0606cc630359_2cbe54b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 1 日，在华盛顿的一辆汽车上可以看到亨特·拜登的倒影图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登的儿子亨特·拜登周四提出动议，撤销对枪支指控的刑事定罪，并驳回另一起指控他逃税的案件。起诉他的特别检察官是非法任命的。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的律师援引联邦法官周一的决定，驳回指控美国前总统唐纳德·特朗普在离任后非法保留机密文件的刑事案件。&lt;/p>; &lt;p>;佛罗里达州地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 认为，任命该案特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 违反了美国宪法，因为国会没有授予他追查此案的权力。史密斯的办公室正在上诉。&lt;/p>;&lt;p>;“司法部长在特朗普和拜登的案件中都依靠完全相同的权力任命特别检察官，而这两项任命都因同样的原因而无效，”拜登的律师在法庭文件。&lt;/p>;&lt;p>;另一位特别检察官戴维·韦斯 (David Weiss) 上个月在特拉华州联邦法院对亨特·拜登进行了定罪，罪名是他在购买枪支时谎称非法吸毒。韦斯还领导了一起针对拜登的税务案件，该案件定于 9 月开庭审理。拜登在此案中表示无罪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19 /9d592bfd-c716-4e46-b1be-5e3baa31ee98_72e616df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国检察官 David Weiss 于 2018 年 5 月在特拉华州威尔明顿举行的新闻发布会上发表讲话图片：美联社《新闻日报》&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;韦斯的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的举动表明坎农决定限制司法部长任命特别检察官处理政治敏感调查的能力，这可能会产生连锁反应，美国司法部几十年来一直采用这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;这也体现了总统的尴尬动态。儿子依赖于一项有利于特朗普的裁决，而特朗普是他父亲在 11 月 5 日总统选举中的共和党对手。&lt;/p>;&lt;p>;拜登可能会在挑战特别检察官方面遇到更大的困难，因为坎农的裁决重点关注史密斯不符合这一事实。在被任命为特别检察官之前，韦斯已被参议院确认担任拜登家乡特拉华州的最高联邦检察官特朗普政府期间。&lt;/p>;&lt;p>;拜登此前曾以不同理由对韦斯的任命提出质疑，但在针对他的两起案件中，联邦法官都驳回了他的努力。&lt;/p>;&lt;p>;另一名被告被指控为韦斯的一部分在特朗普案件裁决后，亚历山大·斯米尔诺夫（Alexander Smirnov）的调查人员采取行动，宣布特别检察官无效。斯米尔诺夫对他在声称了解向乔·拜登行贿时向联邦调查局撒谎的指控表示不认罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia preparing for unpredictable Trump and Vance to win US election, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3270946/asia-preparing-unpredictable-trump-and-vance-win-us-election-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/97c94eff-8d75-44bd-8219-19e125196f84_a114478b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在共和党全国代表大会费瑟论坛上签名在密尔沃基。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普选择俄亥俄州参议员 JD Vance 作为竞选搭档，颠覆了“平衡选票”的选举传统。但专家表示，“让 MAGA” 组合不太可能扰乱亚洲的盘算，因为亚洲已经为他在 11 月获胜的可能性做好了准备。&lt;/p>;&lt;p>;前特朗普批评者、后来成为“让 MAGA”坚定支持者的万斯表达了外交政策观点与特朗普步调一致。两人都支持对中国征收广泛关税，并批评美国对乌克兰的援助。&lt;/p>;&lt;p>;然而，三名亚太地区专家表示，地区领导人从特朗普 2016 年令人震惊的胜利以及他随后的不可预测性中吸取了教训，已经开始制定为他获胜的场景奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们没有支持这一点，那将是非常不负责任的，而且我认为，说实话，我们不会看到我们之前或之后看到的过度反应。新加坡南洋理工大学 (NTU) 公共政策和国际研究助理教授 Dylan Loh 表示，“欧洲部分地区”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普此前曾食言过一些他认为对美国不利的协议，并对日本等盟友施压和韩国支持美国的国防费用。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Loh 相信地区稳定将会占上风。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为特朗普的任期表明，对亚洲政治被抛弃或无知的担忧被夸大了，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/32aff8c9-5214 -495f-ba6c-173cfb96191f_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普挑选的副总统参议员 JD Vance 表达了与前者一致的外交政策观点总统。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本、韩国、台湾和菲律宾等最著名的与美国结盟的政府一直在两面下注，小心翼翼地工作，以确保本国的经济和供应。新加坡国立大学政治学教授 Chong Ja Ian 表示，“其他东南亚国家似乎相信，他们可以经受住另一届特朗普政府的考验，也许可以通过冻结“美国的东北亚盟友和伙伴加上菲律宾，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅仅是经济问题。例如，菲律宾在七月份与日本签署了一项新的防务协议，以应对南海日益好战的中国的威胁。在此之际，菲律宾与英国和法国等北约主要国家签署了海事协议。&lt;/p>;&lt;p>;尽管特朗普发起了美中贸易战，但专家表示，如果他重返菲律宾，中国不会太担心。白宫。&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学的罗说，这是因为乔·拜登总统并没有真正偏离特朗普对这个亚洲巨人的强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;首先，拜登政府已经保留了特朗普对中国的大部分关税。事实上，拜登在 5 月份宣布对中国电动汽车征收 100% 关税时也提出了自己的一些建议。&lt;/p>;&lt;p>;“对于中国来说，特朗普或拜登的任何偏好都将是微不足道的，”Loh &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我认为很明显，无论是民主党还是共和党执政，两党普遍将中国视为威胁或战略竞争对手的情绪不会减弱。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院研究员凯文·陈 (Kevin Chen) 表示，中国甚至可能更愿意让特朗普重新掌权，因为他将带来的动荡&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到特朗普先生的政策可能会疏远美国的盟友和合作伙伴，北京可能更希望他重新入主白宫，以便给他们更多的机会来传播影响力， ”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;话虽如此，如果任何一位候选人获胜，大多数亚太国家都不会表现出选边站队或表示宽慰。&lt;/p>;&lt;p>;“日本外交界有一个笑话“美国总统选举的结果就像打开一份圣诞礼物，只不过无论结果如何，他们都必须表达‘这正是我想要的’。”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;本文首发通过&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese top buyers of US property for 11th year, but Canadians dominate volume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3270989/chinese-top-buyers-us-property-11th-year-canadians-dominate-volume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/7625ac19-c251-416d-97d3-fa7bbe44847d_7b27146f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西雅图附近的“出售”标志。外国人占美国现有住宅市场 2.1 万亿美元的 2%。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据美国国家统计局称，中国人连续 11 年成为美国住宅房产的最大外国买家，但他们的投资同比下降了 40% 以上房地产经纪人协会 (NAR)。&lt;/p>;&lt;p>;NAR 数据显示，截至 2024 年 3 月的 12 个月里，中国人在美国房产上花费了 75 亿美元，而去年同期为 130 亿美元。该协会拥有 150 万会员，将来自大陆、香港和台湾的买家归为中国人。&lt;/p>;&lt;p>;根据 NAR 的数据，总体而言，外国人占美国现有 2.1 万亿美元住宅市场的 2% .&lt;/p>;&lt;p>;就数量而言，加拿大人位居榜首，抢购了 7,100 套住宅单位。中国人同期购买了 6,000 套房屋，比一年前购买的 11,000 套减少了 45%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/18/8ab5dbae-9c3d-4941-9f16-e696a9d56060_96dd569a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个男人查看某网站上出售的房产为女演员玛丽莲·梦露位于洛杉矶布伦特伍德的故居做广告。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国房地产经纪人协会(NAR)首席经济学家劳伦斯·云(Lawrence Yun)表示，美元走强使得美国房屋对外国人来说更加昂贵。 “因此，外国买家的美国房屋销售量下降并不奇怪。”&lt;/p>;&lt;p>;由于美国普遍利率较高，美元兑人民币和日元等主要货币保持坚挺。美国。美联储一年多来将基准利率维持在5%至5.25%的区间，影响了海外买家的购买力。&lt;/p>;&lt;p>;短期内，人民币兑美元走强居外 IQI 的联合创始人兼集团首席执行官卡希夫·安萨里 (Kashif Ansari) 表示，美元和住宅价格将决定中国买家对美国房地产的兴趣。居外 IQI 是一家房地产科技公司，在全球拥有价值 4 万亿美元的房产。&lt;/p>;&lt;p>;安萨里表示：“如果人民币兑美元汇率在未来 12 个月内像许多分析师预期的那样升值，或者美国房价同期下跌，我们预计中国交易数量将会增加。”&lt;中国买家支出的下降将该群体在海外买家中的比例从截至 3 月份的 12 个月中的 13% 压缩至 11%，而加拿大人的比例为 13%，而 2017 年为 10%。在12个月之前，NAR数据显示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中，中国和加拿大的买家也更喜欢完全以现金进行投资。&lt;/p>; &lt;p>;中国人的单位比加拿大人少，海外买家的平均购买价格最高为126万美元，中位数最高，最高价格为697,900美元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这主要是因为中国买家对房地产的偏爱在传统目的地中，加利福尼亚和纽约，分别占其总购买总额的25％和10％ Juwai Iqi的Ansari说，由于限制了那里新供应的平均收入和严格的分区规则，Ansari表示。安萨里说：“在十九日大流行之前他说，在文化和政治上，更多地与中国的期望相符。 “而且价格更便宜。” &lt;/p>; &lt;p>; NAR报告显示，国际买家在2009年以来获得了54,300套房屋，比上一时期下降了36％，并持续了自2017年以来的下降趋势。百分比低于前12个月。虽然居住在美国的外国买家购买了价值226亿美元的现有房屋，但比上一年下降了3.4％。&lt;/p>; &lt;p>;尽管购买次数总体下降，但外国买家获得了平均水平的房屋价格为780,300美元和中位价格为47.5万美元，均创纪录的高点和反映了21.9％和19.8％。&lt;/p>; &lt;p>;这一趋势反映了我们所有现有房屋的总体价格上涨，攀升至中位数为392,600美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t expect big changes in France’s China policy, at least not yet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270746/dont-expect-big-changes-frances-china-policy-least-not-yet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/2eae7a81-0bb1-42c6-80ab-5efb89dd0058_4dec5dc3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和法国总统埃马纽埃尔·马克龙出席仪式5月7日对法国西南部进行国事访问，纪念两国建交60周年。尽管法国致力于降低风险，但与中国的关系可能会维持到马克龙任期结束。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;可以肯定地说，法中关系经历了许多引人注目的情节曲折。 19世纪，法国殖民了中国部分地区，其中包括上海的一部分。后来，1964 年，随着法兰西帝国的衰落，它成为第一个承认中国大陆共产主义政府的西方大国。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 试图效仿这种做法，推动与中国的持续接触，尽管与战后时期相比，该国的自治程度可以说已经降低，并且更加依赖美国。随着 7 月 7 日选举的令人震惊的结果，现状是否可能再次发生变化？&lt;/p>;&lt;p>;简单的回答是：可能不会。马克龙试图与中国保持牢固经济联系的决定，除了争取战略自主权之外，也是商业利益的体现。中国从法国进口价值数亿美元的珠宝，以及葡萄酒和干邑白兰地等其他奢侈品。&lt;/p>;&lt;p>;航空领域有着高水平的合作，特别是与空中客车公司拥有重要的合作伙伴关系。立足中国市场。核能领域也是如此，法国长期以来一直在向中国提供技术知识方面发挥着作用。&lt;/p>;&lt;p>;无论谁控制法国立法机构，这些利益都不会在一夜之间消失。 。就这一点而言，马克龙也不会，他准备连任总统到 2027 年。作为决定国家外交政策的卓越权威，他在与中国的合作方面预计会坚持到底。&lt;/​​p>; &lt;p>;立法机关可以对外交事务施加一定的影响。但即便如此，仍有一些理由认为这不会产生太大影响。首先，法国立法机关内部分歧严重。虽然左翼联盟“新人民阵线”拥有最多席位，但其 188 名立法委员仍远远低于获得多数席位所需的 289 席，也与中间派联盟的 161 席和全国集会第三名的席位相差不远。 142.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/17/6bad5b01-96f0-4179- bf10-73a0606147a0_cd848ea3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左翼议员让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 在法国巴黎第二轮选举后发表讲话，庆祝其联盟的胜利7 月 7 日举行立法选举。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种情况前所未有——法国在其现代历史上从未出现过悬浮议会——没有人完全确定马克龙将任命谁为总理。他呼吁“共和力量”——中间派政党的代号——建立广泛的多数，他可以从中选出一个。组建一个由足够多的代表组成的联盟来通过立法可能会奏效。&lt;/p>;&lt;p>;也可能不会，因为在没有全国集会或左派支持的情况下，很难拼凑出一个能够运作的集团。马克龙已表示他不希望该联盟加入政府。不管怎样，一个自相矛盾的立法机构会发现很难影响总统对中国的立场。&lt;/p>;&lt;p>;即使可以，也不清楚其他主要政党与马克龙有多大分歧。让-吕克·梅朗雄 (Jean-Luc Melenchon) 领导着法国不屈服党 (France Unbowed)，该党是联盟中规模最大、可以说是最左翼的政党。他似乎比马克龙更愿意与中国合作。梅朗雄表示，台湾问题的紧张局势不关法国的事。他还与党内其他成员一起对一项指控中国在新疆实施种族灭绝的动议投了弃权票。&lt;/p>;&lt;p>;梅朗雄的立场与第二大党中左翼社会党形成鲜明对比在左翼联盟中。在过去的几年里，它可以说是法国最反北京的政党，曾在 2022 年提出了关于新疆问题的动议。但它为获得通过而采取的策略是与包括总统在内的中间派政党合作。 – 在今天，在议会比以往任何时候都更加由国民集会和法国不屈服的立法者主导的情况下，成功的可能性较小。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国民集会同样难以确定。该党成员在欧洲议会谴责中国的投票中投了弃权票或反对票，但也声称他们将在贸易失衡和中国扩张主义问题上采取更强硬的立场。&lt;/p>;&lt;p>;该党似乎希望这样做双向：将自己塑造为反对中国的欧洲价值观的捍卫者，并在中国最终寻求摆脱欧盟和美国的更大独立性时保持合作之门。&lt;/p>;&lt;p>;虽然微妙，但这里的一个重要因素是他们最终是否会与中右翼共和党人合作，后者一直在争论是否应该与全国集会合作。共和党人最近试图扩大公众对涉嫌中国黑客的担忧，从而削弱了马克龙的外交立场。如果全国集会最终依靠他们的选票，可能会产生将该党推向更明确的反华方向的效果。&lt;/p>;&lt;p>;法国议会的组成变化似乎不太可能产生任何重大影响。对法中关系的影响。这并不意味着它的方法一定会保持不变。法国已经致力于降低风险，限制中国在电信基础设施和电动汽车市场等敏感领域的作用。来自美国的压力可能会迫使其态度大转变，寻求全面脱钩。&lt;/p>;&lt;p>;然而，人们可能会怀疑，考虑到马克龙在外交政策上的权力以及他一直以来的坚定不移，这样的转变需要等到2027年之后选出新总统。在那之前，法国似乎将继续关注戴高乐所谓的中国观点，认为中国是一个我们不能忽视的“巨大事物”，“因为它越来越多地存在”。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p >; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取更更多更更&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// feedx。 net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>;分区>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[‘Britain is back,’ new UK PM Keir Starmer tells Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271020/britain-back-new-uk-pm-keir-starmer-tells-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 03:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/47f81c64-af56-4a4e-bcd8-0e200ed02719_e5cb824e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相基尔·斯塔默出席欧洲政治会议新闻发布会周四在伍德斯托克布伦海姆宫举行的社区 (EPC) 峰会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默周四承诺加强与欧洲盟友在安全和非法移民方面的联系，并坚称“英国回来了”，并寻求在脱欧后重建桥梁.&lt;/p>;&lt;p>;两周前当选首相的工党领袖斯塔默表示，英国将“重新调整我们的做法”，因为他开始努力改善因英国在其保守党前任领导下曲折地脱离欧盟而受到的打击。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们将深化在国防和安全以及非法移民方面的合作，”他在温斯顿出生地布莱尼姆宫举行的欧洲政治共同体 (EPC) 会议开幕式上对超过 45 名领导人说道。丘吉尔。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲正在应对各种挑战，从在俄罗斯全面入侵乌克兰后支持基辅，到捣毁导致非正常移民达到创纪录水平的人口走私团伙。&lt;/p>;&lt;p>;背景是唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 11 月重新入主白宫的可能性越来越大，人们担心他对西方军事联盟北约 (Nato) 的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普新当选的竞选搭档 JD 万斯 (JD Vance) 直言不讳地批评对乌克兰的军事援助并推动与俄罗斯进行谈判以结束两年多的战争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/19/33fb2ebe-3f0e-4112-adcc-ada4cbdcc1cb_1ac0bc13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国首相凯尔·斯塔默（右）讲话周四在布莱尼姆宫举行的欧洲政治共同体会议上与乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基举行全体会议。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对乌克兰来说，来到这里非常重要，尤其是在战争期间的这个艰难时期，”乌克兰总统泽连斯基在近期的会议上表示。英格兰南部牛津。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说，保持欧洲团结非常重要，因为这种团结总是会带来强有力的决定，”泽伦斯基补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，乌克兰人领导人与捷克共和国和斯洛文尼亚签署了长期安全合作协议。&lt;/p>;&lt;p>;北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格首次出席 EPC 峰会，坚称援助乌克兰必须继续由欧洲和斯洛文尼亚“共同努力” &lt;/p>;&lt;p>;与英国脱欧前的紧张关系不同，斯塔默在 7 月 4 日带领工党在选举中以压倒性优势战胜了保守党，他告诉欧洲同行，他的政府将是“准备与你们合作的朋友和伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;他称非正常移民是一场影响每个参与国家的“危机”。去年，超过 38 万无证移民越过欧盟边境，其中数万人前往英国。&lt;/p>;&lt;p>;这个问题让鲍里斯·约翰逊 (Boris Johnson)、利兹·特拉斯 (Liz Truss) 和里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 领导下的保守党政府感到尴尬，他们曾承诺将采取强硬行动英国脱欧后“夺回”英国边境的控制权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔默呼吁共享资源、情报和策略，以“关闭偷渡路线并粉碎移民背后的团伙”乘坐小船从法国北部穿越英吉利海峡。&lt;/p>;&lt;p>;他同意与斯洛文尼亚和斯洛伐克合作打击有组织犯罪，并承诺投入 8400 万英镑（1.08 亿美元）帮助解决导致移民前往欧洲的贫困问题。&lt;/p>;&lt;p>;他同意与斯洛文尼亚和斯洛伐克合作打击有组织犯罪。法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 在法国海岸一名移民死亡、另外 71 人获救后的第二天早上表示，合作是解决这一问题的“最有效”方式。但他警告说，没有解决这个问题的“灵丹妙药”。&lt;/p>;&lt;p>;斯塔默与包括马克龙在内的几位欧洲领导人进行了一对一的对话，并详细阐述了他希望英国与欧盟重新建立关系的内容。欧盟的样子。&lt;/p>;&lt;p>;这位前人权律师和首席国家检察官在 2016 年脱欧公投期间支持英国留在欧盟，并曾担任工党脱欧发言人。&lt;/p>;&lt;p>;他已经排除了这种可能性然而，重新加入欧洲单一市场、关税同盟或行动自由——以避免重新开放英国政界人士和公众之间仍然棘手的问题。&lt;/p>;&lt;p>;但他确实希望与欧盟谈判一项新的安全协议以及一项旨在放松农业食品边境检查的兽医协议，以及一项改进的贸易协议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/19/e7888b4d-5b7a-49f7-b742-e3e61587179b_76e41650.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙（右） ）周四在牛津附近举行的欧洲政治共同体会议期间与英国首相凯尔·斯塔默进行了会谈。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟表示愿意讨论改进措施，但马克龙警告称，伦敦不会“挑挑拣拣”。&lt;/p>;&lt;p >;斯塔默很快走出街区，祝贺乌苏拉·冯德莱恩连任欧盟委员会主席。他表示，他热切期待与欧盟主席“密切合作”。&lt;/p>;&lt;p>;爱尔兰总理西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 将工党与欧洲的重新调整描述为“游戏规则改变者”，而欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔 (Charles Michel) 表示，他希望“新的” ”章节”将与英国开启。&lt;/p>;&lt;p>;布莱尼姆宫的选择及其与丘吉尔的联系为会议增添了进一步的象征意义。 1949 年欧洲委员会签署成立的《伦敦条约》正在展出。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says its Sea Baby drones can now hit Russian ships anywhere in Black Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271019/ukraine-says-its-sea-baby-drones-can-now-hit-russian-ships-anywhere-black-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 02:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/fffee065-da2e-4396-ad39-5a62f5812338_0b5197ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕截图中显示一架乌克兰“Sea Baby”水面无人机来自八月份发布的视频。照片：乌克兰安全局，来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰安全局（SBU）表示，其“海宝贝”无人机已经变得“更加”强大，现在可以攻击黑海任何地方的俄罗斯船只。&lt; /p>;&lt;p>;据乌克兰媒体报道，SBU 发言人 Artem Dehtiarenko 表示，这些无人机已经升级，可以运载一吨炸药，飞行距离超过 1,000 公里（620 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;这是从 800 公斤增加到约 800 公里（500 英里）的距离。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，SBU 几乎可以攻击黑海任何地方的敌方船只，”根据 Ukrinform 的翻译，他说。 &lt;/p>;&lt;p>;Dehtiarenko 没有透露技术细节，但据媒体 Rubryka 报道，内政部、安全部门和其他部门的专家已经创造了“下一代无人机”。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，据报道，Sea Baby 无人机已被用来袭击 11 艘俄罗斯船只，包括 10 月份的巡逻舰 Pavel Derzhavin 和 8 月份的 Olenegorsky Gornyak 号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;SBU 和乌克兰内政部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;在报道升级之际，乌克兰海军发言人本周早些时候在 Facebook 上发帖称，俄罗斯已撤回最后一次升级。黑海舰队军舰驶出克里米亚。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰使用空中无人机、海上无人机和反舰导弹大力攻击俄罗斯黑海舰队。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，乌克兰军方声称摧毁了该舰队的三分之一，三月份，英国国防部宣布黑海舰队“功能不活跃”。&lt;/p>;&lt;p>;这是乌克兰“海宝贝”无人机最新报道的升级，作为一部分试图抵消俄罗斯海军优势。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，SBU 发布了视频片段，声称显示“海宝贝”无人机向俄罗斯船只发射导弹。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，英国《金融时报》报道” 乌克兰记者克里斯托弗·米勒 (Christopher Miller) 援引一位未透露姓名的乌克兰情报官员的话说，乌克兰已在其海军无人机上发射火箭，以打击陆地目标。&lt;/p>;&lt;p>;同时，《华尔街日报》上个月报道称，四艘俄罗斯船只包括导弹护卫舰萨穆姆号和巡逻舰帕维尔·德尔扎文号都被“海宝贝”无人机布下的水雷击中。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰海军无人机舰队的策划者伊万·卢卡舍维奇准将告诉《华尔街日报》，他们正在被“海宝贝”无人机埋下的水雷击中。编组为最多 20 架无人机的小队，可以复制一艘军舰的能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/19/97e0e8d7-24cd-479a-9232-04659eb756cb_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯海军改进的基洛级潜艇2020 年 7 月，科尔皮诺号在克里米亚黑海港口塞瓦斯托波尔参加海军日阅兵式。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈德逊研究所高级研究员布莱恩·克拉克 (Bryan Clark)上周写道，黑海的无人机行动非常成功，以至于在英国、法国、美国和其他地方引发了对无人机如何影响未来海军行动的根本性反思。&lt;/p>;&lt;p>;克拉克引用了五角大楼的复制者计划是一项为期一个月的大规模部署空中和海军无人机的计划，他说该计划可用于帮助反击中国对台湾的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;“乌克兰的小型、低成本海上无人机是提供了对未来战术和能力的令人信服的看法。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管俄罗斯可能失去了对黑海的海军优势和制海权，但这并不意味着乌克兰控制了黑海英国兰开斯特大学国际安全专家巴兹尔·杰蒙德说。&lt;/p>;&lt;p>;但这确实意味着俄罗斯现在在海上的选择已经很少了，他告诉BI。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 02:50:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Biden faces intensified calls to step aside while ill with Covid-19]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271005/biden-faces-intensified-calls-step-aside-while-ill-covid-19?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.19 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/e4122bfb-687f-4eb1-ad25-df1af00871f6_331add38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;要求乔·拜登总统退出美国大选的呼声可能会加剧继他最近感染新冠病毒后。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登无法休息。&lt;/p>;&lt;p>;总统周三被诊断出患有新冠病毒后，情况似乎再糟糕不过了-19，迫使他取消在一个重要的拉丁裔倡导团体的露面，从而粉碎了他对共和党全国代表大会进行反规划的希望。&lt;/p>;&lt;p>;然后，大坝破裂了。大量泄密事件详细说明了民主党高级领导人对拜登的个人警告，称他不太可能击败唐纳德·特朗普，并将让他的国会盟友面临巨大风险。&lt;/p>;&lt;p>;参议院多数党领袖查克·舒默向拜登做出了直言不讳的评估据美国广播公司新闻报道，如果他退出竞选会更好。据《华盛顿邮报》报道，众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯告诉总统，他的候选资格将危及民主党保住国会两院控制权的希望。据美国有线电视新闻网报道，前众议院议长南希·佩洛西在一次私人谈话中告诉拜登，他无法击败特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;这些私下的恳求得到了公开信号的回应，民主党人仍然不相信拜登的竞选活动是否可行。周三早些时候，加州众议员、该州美国参议员竞选的民主党候选人亚当·希夫 (Adam Schiff) 重新启动了盟友呼吁拜登退出竞选的鼓声，敦促他“传递火炬”。&lt;/p>;&lt;p>;另外、舒默和杰弗里斯努力最终阻止了拜登的一些盟友举行早期虚拟点名的提议。如果这一努力成功，拜登本可以在未来几天内正式提名他，从而帮助平息叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;相反，总统撤退到特拉华州里霍博斯比奇的家中进行隔离，独自寻找如何竞选活动再次陷入混乱。&lt;/p>;&lt;p>;在白宫，发言人安德鲁·贝茨坚称拜登正在全力推进。&lt;/p>;&lt;p>;拜登告诉国会领导人“他是共和党的提名人”贝茨在一份声明中表示，“他计划获胜，并期待与他们两人合作，通过他的 100 天议程，以帮助工薪家庭。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/4792bbe6-c3ec-41f7-8110-5da677a0f8a7_ff3112ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周三，乔·拜登总统在特拉华州多佛空军基地走下空军一号的台阶时挥手致意。拜登在 Covid-19 检测呈阳性后返回家中进行自我隔离。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但总统的新冠疫情让他退出了竞选活动，并使他的健康状况重新成为人们关注的焦点——这一切都是在他拼命证明自己的关键时刻拜登在周二录制的 BET 采访中表示，如果出现新的健康问题，他将考虑退出竞选，这进一步加剧了这场闹剧。如果第二任期内出现新的医疗状况，他愿意将接力棒交给副总统卡马拉·哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;即使是拜登的盟友也在努力捍卫总统。参议员伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）是最近几天团结起来为拜登辩护的进步派人士之一，他在接受《纽约客》采访时承认，拜登在完成判决时遇到困难。&lt;/p>;&lt;p>;更糟糕的是，拜登的挣扎是在场景中上演的。共和党全国代表大会上，共和党候选人特朗普出现在舞台上进行演练，他的耳朵在上周末的暗杀企图中幸存下来，耳朵上缠着绷带。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对枪击事件的挑衅、挥舞拳头的反应证明了这一点立即成为标志性的，激励支持者反对共和党内部的质疑声。周二晚上，前主要对手妮基·哈利 (Nikki Haley) 和罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 登上密尔沃基的讲台，阐述他们支持特朗普竞选的论点。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件让人们越来越感觉到两场竞选活动正朝着相反的方向发展：一个在崛起，另一个在动荡。&lt;/p>;&lt;p>;民意调查凸显了民主党人担忧的原因。&lt;/p>;&lt;p>;拜登所在政党中近三分之二的人表示他应该退出根据美联社和NORC在拜登确诊新冠病毒前几个小时发布的一项民意调查，该民意调查显示，拜登在竞选中表现出色。只有十分之三的民主党人对他有效担任总统的能力极其或非常有信心。&lt;/p>;&lt;p>;周三早些时候，爱默生学院发布的一项民意调查显示，特朗普在弗吉尼亚州领先拜登 2 个百分点20年来没有支持过共和党总统候选人。这种分歧在调查的误差范围内，但表明民主党可能必须采取防御措施并在比之前想象的更多的州花钱。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt; p>;拜登原本希望通过为期三天的访问来扭转这些看法，但很快就脱轨了。&lt;/p>;&lt;p>;总统原本计划于周一前往德克萨斯州奥斯汀，发表纪念美国总统成立 60 周年的讲话。林登·贝恩斯·约翰逊总统图书馆的民权法案。白宫认为这次演讲是拜登将自己与民主党之前扩大对少数族裔保护的努力联系起来的一个机会，同时将特朗普描绘成对堕胎和投票权实行新的限制。&lt;/p>;&lt;p>;但该活动被取消了周六特朗普集会发生枪击事件后，NBC新闻计划的采访被转移到了白宫。在没有以该事件为背景的情况下，采访演变成一场紧张而好斗的交流，主要集中在拜登的言论和有关他年龄的问题上。&lt;/p>;&lt;p>;“有时间，来跟我谈谈我们应该谈论什么， ” 拜登在结束时对 NBC 主播莱斯特·霍尔特说道。 “好的？周二，拜登在全国有色人种协进会全国代表大会上露面，恢复了竞选活动，但很快就搞砸了他演讲的核心内容：一项将企业房东的租金涨幅限制在每年 5% 的新提案。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，拜登似乎很难阅读提词器，最终表示限额为 55 美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/dcbbcda2-e4ad-48b4-aed4-c64c12467024_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;7 月 16 日，乔·拜登在内华达州拉斯维加斯举行的一次活动中发表讲话时清了清嗓子。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;活动结束后， BET 新闻发布了对拜登的采访摘录，在采访中，如果医生建议的话，他似乎打开了重新考虑连任竞选的大门。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我出现了某种健康状况，如果有人，如果医生来找我说，你有这个问题和那个问题，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;周三，情况并没有改善。据 Semafor 报道，拜登与负责筹款工作的好莱坞高管杰弗里·卡森伯格 (Jeffrey Katzenberg) 进行了通话，并被告知，由于担心他的年龄，捐款正在枯竭。卡森伯格随后向该媒体发表声明，称其为“对私人会议的误读”。&lt;/p>;&lt;p>;总统随后去录制了 Univision 的电台采访，但在离开时感觉不舒服。一项新冠病毒检测证实了他的感染，总统很快返回拉斯维加斯机场，飞回特拉华州的家中。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，对总统来说，唯一的积极消息是他的症状很轻微。白宫：流鼻涕、咳嗽，还有——恰如其分的——“全身不适”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 00:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>