<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Chinese University of Hong Kong aims to launch new medicine graduate programme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3270557/chinese-university-hong-kong-aims-launch-new-medicine-graduate-programme?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 23:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/8c9ad17d-ba9c-41ee-9963-e20368ae7d6b_fb99f026.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马料水中大医院。其医学院表示，几个月前就开始制定增加医疗名额的计划 图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学（CUHK）宣布计划推出一个新医学研究生课程，这是第三所采取行动增加医学生人数的高等教育机构。&lt;/p>;&lt;p>;该大学医学院周一表示，在大学教育资助委员会邀请后，几个月前就开始制定该计划委员会已要求香港中文大学和香港大学现有的医学院（香港大学），考虑每年增加30个医学名额是否可行，包括那些已经拥有其他学位或资格的人。&lt;/p>;&lt;p>;“香港中文大学医学院非常重视中大在一份声明中写道：“重视教学质量，并努力确保受教人员培训的医生符合最高标准的医学知识和道德标准。”&lt;/p>;&lt;p>;与香港议会、医院管理局及相关政府部门就师资、入职资格、学额、课程设计及临床实习安排等事宜进行沟通。&lt;/p>;&lt;p>;大学希望学生能掌握最新的医疗技术和人工&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，中大已于5月提交建议。&lt;/p>;&lt;p>;“作为医学界课程由政府资助，我们将在[委员会]敲定增加本地医学生人数的建议并批准项目细节后适时公布招生和课程安排。” /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/17d1f985-ccdc-4152-a57e-d0f0e93fb1d9_fe822e91 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港科技大学也正在与伦敦帝国理工学院洽谈建立香港第三所医学院。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港大学医学院宣布计划设立新的研究生入学课程，院长表示有信心学院能够扩大每年的医学生入学人数学生人数从目前的 295 人增加到最终的 400 人。&lt;/p>;&lt;p>;香港科技大学（科大）也正在与伦敦帝国理工学院洽谈建立香港第三所医学院。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;科大校长叶玉如教授早前表示，他们的目标是在 2027 年中之前设立该学院，并考虑招收已拥有第一学位的学生。&lt;/p>;&lt;p>;人才竞争加剧在医生持续短缺的背景下，政府还概述了该市成为该地区生物医学中心的愿景。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong medical volunteer veterans of Gaza say they will go back, despite war conditions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3270558/hong-kong-medical-volunteer-veterans-gaza-say-they-will-go-back-despite-war-conditions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 23:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/268fd9e3-3b11-43dc-a756-d6b746223fe8_a215539d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(左起) 加沙的香港红十字会义工 Wilbur Chan ，一名事故和急诊护士；郭家文；外科医生欧耀佳。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港护士郭玉丽表示，当她第一次在战争南部拉法的红十字会战地医院看到大规模伤亡时，她感到震惊- &lt;/p>;&lt;p>;这位 50 多岁的姑息治疗护士说，她清楚地记得受害者惊慌失措的面孔，上面刻满了恐惧和绝望，他们的身体沾满了血，严重烧伤，毁容了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;许多人在毁灭性的空袭中不仅失去了肢体，还失去了家人。&lt;/p>;&lt;p>;在目瞪口呆的幸存者中，有一名中年男子，他正在努力应对失去妻子和家人的痛苦。五个孩子在空袭中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他坚持要回家与他们告别，然后才接受腿部手术。&lt;/p>;&lt;p>;“我的心很痛……但我的同事告诉我我不必为此太难过，因为加沙地带没有完整的家庭，”郭说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们无法改变战争，但至少我们和人民在一起，给他们带来一些温暖和希望。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙是这位经验丰富的护士和人道主义者第一次在战区服役，她于五月和六月在那里工作了三周.&lt;/p>;&lt;p>;郭是去年十月与以色列冲突爆发后，香港红十字会派往加沙的五名香港医疗志愿者之一。&lt;/p>;&lt;p>;一些志愿者，尽管条件恶劣，说他们希望回来支持医务人员和平民，帮助在绝望的时刻培养希望。&lt;/p>;&lt;p>;欧耀佳医生，65 岁的外科医生，参与了更多的工作自 2002 年以来执行了 20 多次人道主义任务，他将于 8 月第三次前往加沙。&lt;/p>;&lt;p>;从去年 12 月到 1 月，他在该地区待了五个星期。&lt;/p>;&lt;p>;“我回来后，我不断收到拉法朋友的消息，说他们在空袭中失去了家人......但他们仍然留在那里，”Au强忍着泪水说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我对此感到非常难过，我想在回来后再次见到他们并帮助他们，尽管我不知道7月初加沙欧洲医院撤离后他们在哪里。”&lt;/p>;&lt;p>;Au说，拉法的欧洲医院是加沙南部最大、最全面的医院，但他将于 8 月份工作的野战医院的容量还不到其容量的 10%。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的情况将非常具有挑战性……但我知道我会尽快加入他们对他们来说是一个巨大的动力。”区补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，他将继续从事人道主义工作——他从市公立医院退休后将其视为第二职业——只要他能够。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/b841adee-c96e- 46e2-b812-61f323f6a65e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港外科医生义工区耀佳讲述他在加沙前线的经历与以色列的脱衣冲突。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;65岁急症室护士陈志强在拉法野战医院执行十天任务归来6月份，他还表示，由于前线医护人员和物资严重短缺，他准备回去。&lt;/p>;&lt;p>;“当受害者得不到治疗时，在前线可能会非常绝望。”由于资源有限，他们需要医疗用品，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种情况不会发生在香港。我们能做的就是尽量减少他们去世时的不适，但这并不总是可行。”&lt;/p>;&lt;p>;香港红十字会表示，加沙冲突已造成超过 39,000 人丧生。自去年10月以来，已有190万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织国际和救援服务主管程德君博士呼吁公众继续关注加沙事态发展并支持该市的人道主义努力&lt;/p>;&lt;p>;Ching 强调，已采取多种措施确保加沙医院志愿者的安全，包括广泛的安全培训以及就后勤和行动与当局密切沟通。&lt;/p>;&lt;p>; >;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Florida judge dismisses Trump documents case, rules prosecutor was unlawfully appointed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3270556/florida-judge-dismisses-trump-documents-case-rules-prosecutor-was-unlawfully-appointed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/9c2cf730-b810-4241-bf00-c6d05619c0ee_dc14dccf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾琳·坎农法官的裁决标志着特朗普的又一次重大法律胜利，继7 月 1 日，美国最高法院裁定，作为一名前总统，他在任期间的许多行为可以免受起诉。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;佛罗里达州的一名美国法官周一驳回了指控唐纳德·特朗普在离任后非法持有机密文件的刑事案件，为这位共和党前总统寻求的又一个重大法律胜利返回白宫。&lt;/p>;&lt;p>;被特朗普任命为法官的美国地区法官艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 裁定，领导检方的特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 被非法任命，并没有权力提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;继 7 月 1 日美国最高法院裁定，作为一名前总统，他在任期间的许多行为可以免受起诉之后，这标志着特朗普在法律上的又一次重大胜利.&lt;/p>;&lt;p>;坎农的裁决是在特朗普在宾夕法尼亚州西部的一次竞选集会上成为暗杀目标的两天后做出的。特朗普将于本周在密尔沃基被正式任命为共和党总统候选人，在 11 月 5 日的选举中挑战民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/2cbd6ab9-67aa-473f-bdb1-287ee4322072_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾琳·坎农 (Aileen Cannon) 将于 2020 年在美国参议院司法委员会就其佛罗里达州南区地区法官提名进行远程作证。照片：Zuma Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官可能会对裁决提出上诉。在其他案件中，法院一再支持美国司法部任命特别检察官处理某些政治敏感调查的能力。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯的发言人没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;至少，坎农的裁决让此案的未来受到质疑。史密斯还在华盛顿联邦法院起诉特朗普，罪名涉及前总统试图推翻 2020 年大选，但他的律师并未就此案向特别检察官提出类似的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;文件中在该案中，特朗普被指控在 2021 年离任后在海湖庄园故意保留敏感的国家安全文件，并阻碍政府取回这些材料。&lt;/p>;&lt;p>;另外两人是特朗普的私人助理沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) 和海湖庄园 (Mar-a-Lago) 物业经理卡洛斯·德奥利维拉 (Carlos De Olivera) 也被指控妨碍调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师对司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 2022 年决定的法律权威提出质疑。任命史密斯领导对特朗普的调查。他们认为，这一任命违反了美国宪法，因为史密斯的办公室不是由国会设立的，而且特别检察官也没有得到参议院的批准。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯办公室的律师对特朗普的说法提出了异议，认为存在充分的证据。使用特别检察官来管理政治敏感调查的既定做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这项裁决与大约 20 年的制度先例背道而驰，与穆勒调查和华盛顿特区针对杰克的裁决相冲突专门从事国家安全的律师布拉德利·莫斯 (Bradley Moss) 表示：“史密斯本人。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯还表示，这项裁决提出了一个问题：史密斯是否会寻求将坎农从该案中除名。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/2a48dd07-3095-4b7c-bc0e-fe4131e0d0da_26b6c313.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者欢呼。特朗普将于本周在密尔沃基被正式任命为共和党总统候选人。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坎农的裁决是她做出的一系列有利于特朗普并对检察官行为表示怀疑的决定中最新、最重要的一项。此前，法官在考虑特朗普一系列法律挑战的同时，无限期推迟了审判。&lt;/p>;&lt;p>;她允许三名外部律师（其中包括两名支持特朗普的律师）在一场针对特朗普的法庭听证会上进行辩论，这是一个不寻常的举动。对史密斯任命的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;保守派最高法院法官克拉伦斯·托马斯也为特朗普对特别检察官的挑战提供了动力。托马斯在同意法院在选举相关案件中授予特朗普广泛豁免权的决定的意见中，使用与特朗普律师提出的类似论点质疑史密斯的任命是否合法。&lt;/p>;&lt;p>;加兰任命了史密斯，一位公众人物。腐败和国际战争罪检察官，让对特朗普的调查在一定程度上独立于拜登政府的司法部。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s latest internal security cases show alarming speed of radicalisation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3270552/singapores-latest-internal-security-cases-show-alarming-speed-radicalisation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/26d00224-0800-4520-9359-d0d747eb79a0_434ec270.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像。两名新加坡人被发现因网上有关加沙战争的内容而变得激进，因此根据《内部安全法》发出了限制令。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名新加坡人被发现因加沙战争的网络内容而变得激进，根据《内部安全法》（ISA）被发出限制令，其中一人涉及一名 14 岁的青少年，这是根据 ISA 处理的最年轻的个人。&lt;/p>;&lt;p>;接受《亚洲周刊》采访的恐怖主义专家表示，事态发展反映了激进化的“加速时间表”，可能是由于社交媒体算法造成的，而一位分析师警告说，政府的迅速行动可能会被误解为当局“针对特定的政治观点”。&lt;/p>;&lt;p>;该城市国家的内部安全部门 (ISD) 周一将另一位自我激进的新加坡人是 33 岁的前公务员 An&#39;nadya An&#39;nahari。&lt;/p>;&lt;p>;法律和内政部长尚穆根 (K Shanmugam) 周一在接受当地媒体采访时提到了这名学生的案件说：“我们许多人都同情巴勒斯坦事业。我同情巴勒斯坦事业。他们应该有自己的国家，而不是遭受这样的痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;“但是对任何外国事业的同情并不意味着我们可以支持或允许恐怖主义。对一名小男孩和安纳迪亚采取行动，并不是因为他们支持巴勒斯坦……对他们两人采取行动，是因为他们支持武装暴力。就这个小男孩而言，还因为他准备自己参与武装暴力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/15/2826b730-2543-44f1-b1ed-531eec8af1e4_ec0bf02f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡律政部长K·尚穆根.照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安全咨询公司 SJKGeostrategic Advisory 的创始人 Shashi Jayakumar 在接受《亚洲周刊》采访时表示：“虽然人们对于 14 个国家的激进化历程知之甚少，但5 岁和 33 岁之间，令人惊讶的是，年轻人的激进化历程只发生了几个月。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个互联网或社交媒体影响深远的时代，激进化的时间表已经成为更短——这在其他地方也能看到，包括在西方。”&lt;/p>;&lt;p>;这名青少年制定了为黑旗军 (BFA) 作战的计划，这是一支预言中的穆斯林军队，将与非穆斯林进行最后的战斗。 -根据 ISD 的说法，信徒们。该部门补充说，他通过兼职工作攒了钱来资助他前往阿富汗的旅行，即使家人试图劝阻他，他仍然致力于他的事业。&lt;/p>;&lt;p>;他曾试图激进化，尽管没有成功ISD 补充说，他联系了几名同学，并试图招募他们与博鳌亚洲论坛并肩作战，并在该城邦发动袭击。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年还创建了一个在线聊天群，邀请了他的六名同学加入，并希望招募60至100人，以便他可以在农历新年、圣诞节和屠妖节等节日期间对非穆斯林社区进行袭击。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望此类袭击能够新加坡内政局表示，“向非穆斯林灌输恐惧，阻止他们参加这种‘非伊斯兰’庆祝活动，并促进在新加坡建立伊斯兰国家。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡有 590 万人口，约有74% 的华人、13% 的马来人和 9% 的印度人，有严格的法律管理种族关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，An&#39;nadya 在 2021 年首次敲响了警钟。 ISD 表示，这些社交媒体帖子“有可能煽动社会不和谐”，但后来被建议删除她的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;4 月初，她因网上活动而引起当局注意ISD 表示，其中包括威胁攻击和杀害以色列人，然后再加入支持抵抗轴心 (AOR) 的多个团体，该组织是一个由伊斯兰激进分子和哈马斯等恐怖组织组成的网络。&lt;/p>;&lt;p>;她最终加入了一个社会组织媒体频道旨在提高人们对责任区军事行动的认识并获得支持，她被任命为该行动的管理员。她还试图招募家人和朋友加入该频道，但没有成功。&lt;/p>;&lt;p>;内部安全局强调，这两起案件凸显了国外冲突如何“继续对新加坡的国内威胁格局产生影响” .&lt;/p>;&lt;p>;“因此，至关重要的是，我们不能让围绕外部事态发展的极端主义言论在我们的社会扎根，即使我们继续深切地、正确地关注加沙局势。”&lt;/p>; &lt;p>;拉惹勒南国际研究学院客座研究员努尔·胡达·伊斯梅尔 (Noor Huda Ismail) 表示：“亲巴勒斯坦事业的支持者可能会觉得这一事件不公平地侮辱了他们的运动，并将所有支持者都归为极端主义。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些案件还可能引发人们对加强监视和镇压亲巴勒斯坦活动的担忧。 “广泛的反激进化措施可能被视为针对特定的政治观点，导致那些认为自己的言论自由受到威胁的人的强烈反对。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/7b4715a2-b0dc-4039-9202-ed32d4fce64c_23ddf824.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;四月，人们在芽笼士乃斋月集市上散步。新加坡有严格的法律管理种族关系。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;专家表示，社交媒体平台已成为“激进意识形态的滋生地”，因为它们还充当回音室和算法创造“激进化的反馈循环”。&lt;/p>;&lt;p>;Noor Huda 说：“社交媒体和在线平台发挥了至关重要的作用，创造了回声室，让男孩反复接触极端主义内容，从而强化了他的新兴信仰。&lt; /p>;&lt;p>;“这些平台上的算法通常会推荐与用户之前接触过的内容类似的内容，这可能会造成激进化的反馈循环。”&lt;/p>;&lt;p>;但新加坡的安全机构很可能SJKGeostrategic Advisory 的 Jayakumar 表示，他们已经对这种可能性保持警惕。&lt;/p>;&lt;p>;“从政府官员的声明中可以清楚地看出，新加坡当局担心不断出现的新闻 — — 包括杀害手无寸铁的平民 — — 有可能不仅是为了煽动新加坡的舆论，还为了激化个人。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/15/7a2d1417-619f-460f-a699-26d53b347220_7d593d23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年新加坡演讲角。新加坡当局十月禁止与战争有关的公共活动。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;3月份，新加坡政府命令以色列大使馆删除一篇社交媒体帖子，该帖子包含对《古兰经》中提及以色列和巴勒斯坦的说法进行比较的说法，这是新加坡政府首次下令以色列大使馆删除该帖子。一次外国使团被告知删除社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;当局于 10 月禁止与战争有关的公共活动，包括在该国唯一的言论自由区举行的活动，理由是公共安全和治安问题。他们还发布了警告，禁止佩戴与战争有关的标志。&lt;/p>;&lt;p>;之前根据 ISA 被拘留的最年轻的人是 2022 年 12 月的一名 15 岁男孩。 -伊拉克和叙利亚基地组织和伊斯兰国的激进支持者。&lt;/p>;&lt;p>;以色列是新加坡最古老的军事伙伴之一。 1965 年这个城邦国家与马来西亚激烈分离后，以色列向这个新兴国家提供了建设军队的国家帮助，但这项任务遭到了印度和埃及等大国的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;在建交 54 年之后，新加坡于十二月向以色列总统艾萨克·赫尔佐格赠送了第一位驻以色列大使。该城邦在特拉维夫设有大使馆，在拉马拉设有办事处，负责协调对管理西岸的巴勒斯坦权力机构的帮助。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dubai prince’s Hong Kong office will not open in foreseeable future: emirate representative]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3270553/dubai-princes-hong-kong-office-will-not-open-foreseeable-future-emirate-representative?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 22:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/a8bc481c-e84d-490c-9162-7ec969bc7a97_6b611a84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;谢赫·阿里·阿勒马克图姆在谅解备忘录签字仪式上发表讲话恒生大学亚太东盟绿色交易中心。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迪拜王子承诺设立500美元公司，引发长达数月的争议，“在可预见的未来”，他不会在香港设立业务。据《华盛顿邮报》获悉，该市的家族办公室拥有 100 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;但谢赫·阿里·拉希德·阿里·赛义德·阿勒马克图姆 (Sheikh Ali Rashed Ali Saeed Al Maktoum) 的迪拜家族办公室周一告诉《华盛顿邮报》，它仍然有兴趣在该市探索商业投资。 &lt;/p>;&lt;p>;“谢赫·阿里·阿勒马克图姆家族办公室在可预见的将来不会在香港开设分行或代表处，”谢赫办公室礼宾部门在回复《华盛顿邮报》时表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“不过，我们对在香港、中国内地和东南亚探索商业投资和机会的兴趣依然浓厚。&lt;/p>;&lt;p>;“该办事处致力于加强这些地区的关系该代表没有解释为何王子改变了在香港设立办事处的决定。&lt;/p>;&lt;p>;但表示“办事处下的所有业务谢赫·阿里·阿勒马克图姆酋长必须遵守最高的合规质量标准”。&lt;/p>;&lt;p>;该办公室没有详细说明原计划是否未能达到所需的合规标准。&lt;/p>;&lt;p>;声明也没有说明王子最终是否会在香港开设办事处，或者如果他这样做，其业务将是什么以及规模如何。&lt;/p>;&lt;p>;但该办公室坚称“我们仍然致力于我们在东南亚的业务活动”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/ 29192463-8496-44ab-b744-ad9424f4cc11_4ce3093f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪拜酋长阿勒马克图姆的网站已关闭并标记为“正在维护”几个月。图片来源：南华早报。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王子于2017年宣布斥资5亿美元开设香港办事处以寻找亚洲地区的投资机会后，成为媒体关注的焦点。 3 月份接受彭博社采访。&lt;/p>;&lt;p>;据说该办公室正在人工智能、电动汽车、金融科技和建筑等领域寻找机会。&lt;/p>;&lt;p>;香港也将成为据说，王子的业务和家族办公室的第一个海外前哨基地已经开始与潜在目标公司进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;酋长访问了香港，参加香港政府组织的香港财富向善峰会&lt;/p>;&lt;p>;但他的私人办公室在原定于 3 月 28 日在上环举行的家族办公室就职典礼前夕发布了令人震惊的消息，计划在香港开业的计划被推迟。&lt;/p>; &lt;p>;马克图姆的私人办公室当时表示，最后一刻的改变是因为迪拜的“紧急事务”需要他的关注。&lt;/p>;&lt;p>;“决定在年底前开始开业” 2024 年 5 月，”该办公室后来表示。&lt;/p>;&lt;p>;但此后没有关于王子返回或开设办公室的消息。&lt;/p>;&lt;p>;三月仪式推迟去年，马克图姆转型为专注于可持续发展的投资者之前，他的另一个身份是歌手兼作曲家 Alira，这引发了人们对他投资承诺力度的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;时任首席执行官的埃莉诺·简·麦 (Eleanor Jane Mak)王子香港业务的负责人 5 月表示，他将在“未来几周内”返回香港，开设家族办公室、会见潜在的商业伙伴并参与慈善工作。&lt;/p>;&lt;p>;但她也建议由于日程安排和其他考虑，确切的日期可能会在六月。&lt;/p>;&lt;p>;但第二天，王子驻迪拜的一名礼宾官员表示，麦无权代表王子谈论他的计划几天后，一名邮报记者发现，马克图姆上环办公室的标志已从自那时以来一直占据的接待区位置上取下。至少三月。&lt;/p>;&lt;p>;马克图姆的网站至少从三月下旬起就无法访问，周一仍处于“维护中”。&lt;/p>;&lt;p>;迪拜的声明还要求直接询问向马克图姆迪拜办事处的礼宾部门发出警告，称将对任何散布虚假消息的人采取法律行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump 2.0 certain to be more hawkish on China, analysts warn, as shooting sparks sympathy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3270550/trump-20-certain-be-more-hawkish-china-analysts-warn-shooting-sparks-sympathy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.15 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/15/d45965ef-8270-46b5-b704-fa0959c65297_24f32e95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普中枪后被保安人员护送下台周六，在宾夕法尼亚州巴特勒举行的一次竞选集会上，人们发现了耳朵。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国分析人士警告称，特朗普第二届政府肯定会对中国采取更强硬的态度。&lt;/p>;&lt;p>;他们还表示，周六对共和党推定候选人的攻击可能会导致短期内扭转局势，但对美国总统选举的决定性影响仍有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;前总统唐纳德·特朗普在宾夕法尼亚州的一次竞选集会上耳朵中枪，媒体报道很快就充斥着照片和报道，内容是血迹斑斑的特朗普在被安全人员带走时挑衅地挥舞着拳头，这些场景预计会增加民众的支持过去几周，特朗普与其继任者乔·拜登陷入了一场势均力敌的竞争，并在本月早些时候的总统辩论后在一些全国民意调查中扩大了领先优势。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生数小时后，特朗普在社交媒体上发帖，呼吁全国在周一开始的共和党全国代表大会之前“团结一致”，预计他将在会上被任命为该党总统候选人，参加 11 月份的选举。&lt;/p>;&lt;复旦大学美国研究中心研究员张家栋表示，尽管11月前夕存在诸多不确定性，但可以肯定的是，特朗普和拜登都会对中国采取强硬立场。&lt;/p>;&lt; p>;但他警告称，如果连任，特朗普可能会将“对抗中国”作为其最大的外交政策优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;在 2017-2021 年任期内，特朗普曾将中国列为“战略竞争对手”，并且对其发起贸易战。拜登继承了这一传统，他将竞争扩大到了科技领域，但他也寻求稳定关系，作为其对华政策的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;在周六的袭击中，张表示可能会看到特朗普的支持率“短期内”会增加，但能持续多久取决于调查如何展开。&lt;/p>;&lt;p>;“从长远来看，美国选民会回归理性。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国选民将回归理性”。 >;&lt;p>;“枪击事件发生前，美国媒体主要关注的是拜登、他的年龄和健康状况。这种关注对特朗普非常有利……[现在]我认为对拜登的关注会减少……注意力会转向枪支安全等新问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国人民大学美国研究教授刁大明也表示，这次袭击可能会为特朗普赢得一些同情，但目前还不清楚是否能说服摇摆选民。&lt;/p>;&lt;p>;“这一意外事件将巩固支持率特朗普已经获得了保守派阵营中其他选民的支持，并且可能使他能够推动这些选民的支持，这些选民因他的个人事务和他的[刑事]定罪而犹豫不决，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“两党比赛基本已经锁定了平局。所以如果任何一方出现问题，无论是有利还是不利，并不一定意味着对方就会有优势。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和拜登都被认为有自己的缺陷。在特朗普深陷选举舞弊和封口费案件的同时，美国公众对拜登健康状况的担忧也日益加剧，民主党高层人士呼吁他下台。&lt;/p>;&lt;p>;拜登称周六袭击事件发生后，特朗普向全国发表讲话，谴责这是“政治暴力”，“在美国没有立足之地”。他还下令对这起枪击事件进行独立调查，枪击事件是由一名登记的共和党选民实施的，造成一人死亡、两人重伤。&lt;/p>;&lt;p>;张说：“民主党的对华政策强调平衡。 ......他们希望专注于稳定和维持现状”，并且有更紧迫的问题需要处理，例如乌克兰和加沙的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“但是共和党人和特朗普......更多地强调美国自己利益和安全……[特朗普]认为，无论乌克兰和加沙战争结果如何，都不会对美国构成威胁，也不会推翻美国的[在世界上]地位。这只有对中国才有可能，所以他们自然会得出美国外交政策应该以中国为中心的结论。”&lt;/p>;&lt;p>;上周公布的共和党纲领草案呼吁取消中国的“最惠国”贸易地位&lt;/p>;&lt;p>;南京大学教授朱峰表示，刺杀特朗普的企图可能会扩大他的领先优势，并促使他的军事实力进一步增强。民主党人重新考虑提名人，因为呼吁副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）取代拜登（Biden）的位置。 。 “如果特朗普的公共支持率提高，而拜登继续表现较弱……如果[拜登]不放弃比赛，这可能确实会引发民主党内部的危机。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;p>;朱说，如果特朗普获胜，如果他将前政府中的对华鹰派重新带回内阁，美中关系可能会变得更加紧张，因为他们中的许多人都有“意识形态”和对中国咄咄逼人的记录，例如作为美国前国务卿迈克·庞培（Mike Pompeo）。&lt;/p>; &lt;p>;庞培没有排除加入特朗普2.0政府的加入。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，据报道，特朗普正在为前任官员聚集，以寻找一个可能的新内阁，许多人，许多人敦促他在北京更强大地行动，包括他的前安全顾问罗伯特·奥布莱恩（Robert O&#39;Brien），他呼吁加强对台湾的支持。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普也将在本周的共和党全国代表大会上宣布他的竞选伴侣。前跑者包括参议员JD Vance和Marco Rubio，他们以其在中国的鹰派立场而闻名。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spanish rescuers find remains thought to be of missing British teenager Jay Slater]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3270547/spanish-rescuers-find-remains-thought-be-missing-british-teenager-jay-slater?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.15 21:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/5DABFF21-4D04-4968-AA81-34485F10D834_6DD15E94.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;特内里费岛的玛斯卡附近的洛佩兹·峡谷（Lopez Ravine）。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周一，西班牙特内里费岛的一个救援队发现了一个人的遗体，英国少年杰伊·斯莱特（Jay Slater）近一个月前失踪了，证据表明他们是他的，警方说。&lt;/p>; &lt;p>;瓜迪亚民事警察部队在一份声明中说，他可能由于难以访问的山区而死亡，但尸检会证实这是否是事故。 &lt;/p>; &lt;p>;一位警察发言人说，周一早晨，民用警卫队救援组织发现了尸体。发言人说，该家庭已收到通知，尸检将很快进行，然后将案件转移到特内里费岛法院以确定死亡原因。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/1117e41a-3b91-4e94-8a1e-3a6e496c0f6b_bf6b_bf5b_bf5bf5b9a7c.jpg “颜色：＃999;”>;救援人员在这里寻找英国少年杰伊·斯莱特（Jay Slater）的玛斯加峡谷。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 19岁的斯莱特（Slater）于6月17日失踪，他的电话最后被追溯到金丝雀群岛群岛上一个偏远国家公园的玛斯卡山沟。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; 6月30日，西班牙警方说，他们已经结束了搜寻Slater，涉及数十名警官，救援人员和志愿者使用狗，无人机和一架直升机。&lt;/p>; &lt;p>;，但是，他们周一说在整个29天内，Guardia民事官员一直在该地区进行了“连续和离散的搜索”。&lt;/p>; &lt;p>;无法立即与该家庭发表评论。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/15/0cf02f33-5e65-4d16-bb09-835f880ed49c_78b8813a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;狗Caperucita在开始寻找年轻的英国人杰伊·斯莱特（Jay Jay Slater）之前，与她的主人一起聆听民事卫队特工的指示。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;英国海外失踪人员慈善机构LBT Global（代表家庭都携带了几项陈述LBT Global说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;遗体是用斯莱特的财产和衣服发现的，据了解，它是在他的手机最后一个位置附近发现的。&lt;/p>; &lt;p>;斯莱特（Slater）的母亲黛比（Debbie）周六表示，这个家庭安排了一支专家的专家，并在周末从荷兰飞行。&lt;/p>; &lt;p>;“杰伊（Jay）只是兰开夏郡（Lancashire）的一个普通勤奋的年轻小伙子，来自兰开夏郡（Lancashire）她在一份声明中写道，要求人们为他和他的家人祈祷。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Gambia upholds ban on female genital cutting: ‘huge sense of relief’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3270548/gambia-upholds-ban-female-genital-cutting-huge-sense-relief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.15 21:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/FE42A101-4214-42BD-8555555555555553492DA1875_DBE356A1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 3月，在班朱尔（Banjul），在立法者之间就一项备受争议的法案进行辩论期间，试图解除对实践的禁令。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;西非国家冈比亚的议员周一拒绝了一项法案，该法案将推翻对女性生殖器切割的禁令。企图成为世界上第一个扭转这种禁令的国家的企图是在国外的激进分子之后紧随其后的。立法者通过拒绝其所有条款并防止最终投票有效地杀死了该法案。&lt;/p>; &lt;p>;该程序（也称为女性生殖器肢解）包括部分或完全删除女孩的外部生殖器，通常由传统的社区从业者与传统的社区从业者一起剃须刀或卫生工作者等工具。它可能导致严重的出血，死亡和分娩并发症，但在非洲部分地区仍然是一种广泛的做法。&lt;/p>; &lt;p>;激进主义者和人权团体担心冈比亚禁令的逆转会在几个世纪以来推翻工作。 - 练习通常是在5岁以下的女孩上进行的，并植根于性纯度和控制的概念。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/15/6cb979a0-744a-4b30-bb72-3f23233233230b4cdf_5959595de0ff.jpg.jpg“ alt =”冈比亚国民议会以外的生殖器肢解是一个以上15至49岁的妇女和女童进行了该程序。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宗教保守派导致竞选活动扭转禁令认为这种做法是“伊斯兰的美德之一”。&lt;/p>; &lt;p>;一位激进主义者和幸存者阿布萨·桑巴（Absa Samba）在投票后说。 “这里非常令人兴奋。 &lt;/p>; &lt;p>;在冈比亚，超过一半的15至49岁妇女已经接受了该程序。前领导人叶海亚·贾梅 (Yahya Jammeh) 出人意料地在 2015 年禁止了这种做法，但没有进一步解释。但是激进分子说，执法人员仍然很虚弱，妇女继续被裁员，只有两个案件被起诉。&lt;/p>; &lt;p>;即使到现在，“这很普遍，公众晋升”。她呼吁对实践的健康后果进行更多的公共教育。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/07/15/B6D01B-B8DE-4F10-9496-882A6F1C9FD5_686E78C9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ， 冈比亚。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;联合国儿童基金会今年早些时候说，在过去的八年中，全球约有3000万妇女进行了女性生殖器切割，其中大多数在非洲，但其他女性在亚洲和其他女性。根据联合国人口基金今年早些时候的一项世界银行研究，中东中东。他们包括南非，伊朗，印度和埃塞俄比亚。长期以来，这种做法会导致尿路感染，月经问题，疼痛，性满意度减少和分娩并发症以及抑郁症，自尊心低和创伤后应激障碍。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong primary schools urged to avoid arranging exams after long holidays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3270549/hong-kong-primary-schools-urged-avoid-arranging-exams-after-long-holidays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.15 21:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/9630FE05-53B0-42CF-833C-F2B91BBC7148_F676DB17.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ”要替换传统的书面作业，以便学生在长期休息期间有足够的休息时间。照片：凯利·莱（Kelly Le）周一发布了一个通告，建议所有小学都采用新的措施和考试安排清单，以促进学生之间健康的生活方式。&lt;/p>; &lt;p>;“除了帮助学生有效学习外，还应为学生创造空间为了促进平衡的身体和心理发展。” ”。&lt;/p>; &lt;p>;它还建议学校分配“适当的自学任务”，例如阅读，体育活动，在线学习和现场访问，以取代传统的书面作业作业，以便学生在期间有足够的休息时间和放松时间长期休息。&lt;/p>; &lt;p>;学校被要求考虑减少每个年级中考试和听写的频率，并探索不同的评估方式，以代替传统的书面考试，尤其是对于初学者的第一学期。 &lt;/p>; &lt;p>;还应“尽可能”安排下午的教程课程，以允许孩子在教师监督下完成一些家庭作业以满足不同的学习需求。&lt;/p>; &lt;p>; chu Wai-lam是Sheung Shui的Fung Kai No No 1小学的负责人，他说，他的学校在学年中的考试数量从四次减少到了3次。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;避免长期假期后进行考试是他补充说，很容易完成教学时间表或物流的额外压力。 。最后一轮于6月初举行。&lt;/p>; &lt;p>;“就减轻学生的考试压力和减轻香港的考试文化而言，这是一个很好的做法，”楚说。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/canvas/2024/07/07/15/fae37d0d0d0d0d0d0d0dd2cc-473e-ad99999bd99bd13444444444444444444444444242424242 “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;上周，来自Yau Ma Tei天主教小学的学生在上周获得了中学的成绩。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;校长指出，自2022年以来，学校一直在逐步调整其教学方法，并且在实施新任务和考试安排时，他没有遇到重大困难。 &lt;/p>; &lt;p>;学校校长已提交了254个有关具有严重心理健康需求的学生的案件，自从去年12月启动以来，自5月以来，通过第三阶段机制将医院管理局的精神病学服务转交给了医院管理局的精神科服务。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;当局还包括在循环中的例子，这些例子说明了如何在班级及以后促进的国家安全教育。&lt;/p>; &lt;p>;单独进行，宪法和大陆事务部秘书埃里克·坦索·沃克（Erick Tsang Kwok-wai）告诉立法者。政府将利用今年中华人民共和国成立75周年“作为入口点”来培养人民的爱国主义感。&lt;/p>; &lt;p>;，但立法者蒂克·奇（Tik Chi-yuen）警告不要过度&lt;/p>; &lt;p>;“爱国教育是关于人们的心脏和感受，应该以一种柔和而令人心动的方法进行，”泰桑告诉立法者。 &lt;/p>; &lt;p>;部长补充说，政府将旨在加深对国家历史，文化，发展和成就的理解在建立爱国教育法时。&lt;/p>; &lt;p>; ng kang-chung &lt;/p>;的其他报告</description><pubDate>Mon, 15 Jul 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Huawei completes US$1.4 billion campus in Shanghai ‘with 100 cafes’ to lure foreign talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3270536/huawei-completes-us14-billion-campus-shanghai-100-cafes-lure-foreign-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.15 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/15/E6D15032-0ABB-48B1-8D3B-FA4A28A28A5615B_E8EE8908.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;大约30,000个研发人员，预计将进入Huaweei技术， &#39;新上海校园，该校园将于今年开始运营。照片：Costfoto/nurphoto通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华为技术已经完成了在上海的100亿元人（14亿美元）的研究与发展中心（14亿美元）的建设首席执行官Ren Zhengfei希望外国科学家能被校园的100多个咖啡馆等特权所吸引。&lt;/p>; &lt;p>;位于上海Qingpu区的Jinze，Huawei在其新校园里给了Lianqiu Lianqiu Lake R＆D的名字。根据市政府网站上的一份公告，该公告引用了官方媒体jiefang日报。&lt;/p>; &lt;p>;该校园包括八个街区和104座建筑物 - 组成了一个综合体，包括实验室，办公室和休闲区 - 已连接通过内部铁路系统。虽然一些桥梁建设和绿色项目仍在完成，但已完成标牌，区域道路和火车服务的开发已经完成。请求周一提出评论。 FA493100-978F-4231-9158-1A4A22FE4CCB_2F52B47F.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; huawei Technologies创始人兼首席执行官Ren Zhengfei &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;预计约有30,000名研发人员将进入华为新的上海校园，从事半导体，无线网络和物联网的工作，Qingpu区负责人Yang Xiaojing在一月份的一次政府新闻发布会上说。我们的目标是为外国科学家创造一种适合外国科学家工作和生活的氛围。他曾设想过像校园中超过100个咖啡馆一样的特权，以吸引来自海外的年轻人才。华盛顿强加了。 4231-B0F2-A29487C43283_BDB3453C.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“ ：CFOTO/FUTURE发布通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国在2022年10月实施的美国限制，使美国高管在有针对性的中国芯片公司处于不稳定的境地，因为华盛顿禁止“美国人禁止” ”从支持这些业务。虽然美国商务部没有提及就业，但规则“限制了美国人支持或生产筹码的能力”，在“某些中国置于中国的半导体制造“设施”中，没有许可证”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;私人拥有的华为去年八月在5G智能手机市场上卷土重来，当时它发布了由7纳米处理器提供动力的手机，这是在大陆上受到称赞的突破，但根据现有的现有，华盛顿受到了严格的审查。根据该公司的年度报告，去年的技术访问限制。&lt;/p>; &lt;p>;去年，华为在各种研发计划中投资了其总收入的23％，即1647亿元人民币。大约有114,000名员工，占华为劳动力的55％，参与研发活动。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府今年已撤销了八项许可证，使一些美国公司能够将商品运送到世界上，这是世界上的世界。根据本月初的一份路透社报告，最大的电信网络设备供应商。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，华为预计将在中国大陆释放Harmonyos接下来打破西方移动操作系统的统治地位，这将最终支持Android应用。在第一季度，华为击败了三星电子产品，成为世界上畅销的可折叠智能手机品牌。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feffx。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s CLP Power leaps into Australian market with US$339 million Kangaroo bond]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3270545/hong-kongs-clp-power-leaps-australian-market-us339-million-kangaroo-bond?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.15 21:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/15/b32b368a-A195-4213-9EA2-A4DB75F01D06_2ED723AA.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;澳大利亚。照片：REUTERS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最大的电力提供商CLP Power表示，它已经推出了为期三年的A $ 5亿美元（3.39亿美元）的Kangaroo Bond，这是Hong的首次尝试Kong商业实体进入澳大利亚市场。&lt;/p>; &lt;p>;通过全资拥有的子公司CLP Power Hong Hong Fancing提供两支债券的债券：3.5亿美元的浮动利率和1.5亿美元的固定固定票据 - 记录说，根据CLP周一发布的新闻稿。&lt;/p>; &lt;p>; CLP Power无条件保证了袋鼠债券，该保证金持有Moody&#39;s和A+（稳定）评级的A1（稳定）评级。标准普尔。袋鼠债券是由澳大利亚外国实体发行的澳大利亚债券。 CLP Holdings的首席财务官Alexandre Keisser表示。&lt;/p>; &lt;p>;浮动利率批次的价格高于基准三个月的三个月银行账单交换利率。&lt;/p &lt;/p &lt;/p。 >; &lt;p>;固定利率批次的价格高于半季度资产交易利率的85个基点，相当于年度税率5.10％。&lt;/p>; &lt;p>;袋鼠债券的债券提供CLP Power的债务资本据该公司称，该公司首次向澳大利亚陆上市场进行市场融资活动。新闻稿说，它将“扩大公司的资金选择并增强其对潜在市场波动的韧性”。 CLP Power的董事总经理约瑟夫·劳（Joseph Law）说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“对发行的强烈市场反应是对CLP Power的业务的信心投票，我们，我们，我们，我们，我们将继续努力制定我们的2024-28发展计划，以支持香港的增长。和共同经理，根据Clp。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>