<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[AI + computing power + consumers: Zhuhai’s formula to spur economic and tech growth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254744/ai-computing-power-consumers-zhuhais-formula-spur-economic-and-tech-growth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/f08d4dc5-ef9a-40e9-9594-342e3bb146e9_9fdccde6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大湾区的国内生产总值大约相当于东京的规模去年的经济。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国南方的一座城市正在依靠人工智能、更强的计算能力和更大的消费相结合来推动经济发展，并使该地区处于技术前沿。&lt;/p>; &lt;p>;周四在全国人民代表大会期间，珠海市市长黄志浩表示，珠海市正在将通用计算和人工智能计算应用于城市基础设施，作为其将自己打造成“数字城市”的更大计划的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;黄在广东省全国人大代表小组讨论中表示，扩大计算能力可以帮助该地区加快人工智能、集成电路和中医药的研发。&lt;/p>;&lt;p>;黄补充说，珠海将与香港、澳门建立更紧密的联系，吸引更多消费者来到城市。&lt;/p>;&lt;p>;“一个地区、一个城市的发展，短期看政策，中期看人口，更看重城市服务黄说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;珠海距澳门不到 10 公里（6 英里），是北京大湾区集群的 11 个主要中心之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;珠海距离澳门不到 10 公里（6 英里），是北京大湾区集群的 11 个主要中心之一。 >;&lt;p>;领导人对包括香港和澳门在内的大湾区寄予厚望，希望成为中国与美国竞争的经济支柱和创新中心。&lt;/p>;&lt;p>;技术是其中之一竞争的主要战线和南部地区预计将在缩小两国高科技差距方面发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;仅广东省就拥有包括电动汽车制造商在内的多家知名科技公司比亚迪、无人机制造商大疆创新、电信公司华为技术有限公司和互联网巨头腾讯。&lt;/p>;&lt;p>;去年，大湾区的国内生产总值达到 13.6 万亿元人民币（1.89 万亿美元），大致相当于东京的经济规模&lt;/p>;&lt;p>;会议期间，代表们还谈到了吸引高技能人才来粤的迫切需要。&lt;/p>;&lt;p>;“广东拥有超过1800万家商业实体和超过75000家高新技术企业”，广东省教育厅厅长朱孔军说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省体改会执行会长彭鹏表示，目前仍有区内城市一体化拉动内需、产业升级空间广阔。&lt;/p>;&lt;p>;“由于广东物美价廉、交通便利，港澳居民将进一步在广东消费。”这种趋势可能会逐渐从深圳蔓延到珠海，甚至省内其他城市。”彭说。&lt;/p>;&lt;p>;“今年我们将看到很多这些城市推出促进消费的政策。”&lt;/p>; >;&lt;p>;去年，深圳社会消费品零售总额突破1万亿元大关，同比增长7.8%，增速位居各大城市之首。这一支出部分是由香港居民推动的。&lt;/p>;&lt;p>;彭表示，今年大湾区的主要推动力将是广东的科技和制造优势与香港和澳门的金融优势的产业融合以及国际市场。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong lawmakers scrutinise domestic security bill, pledge to fast track legislation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254746/hong-kong-lawmakers-scrutinise-domestic-national-security-legislation-pledge-fast-track-bill?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/a1fba157-5758-4b1b-b0c5-345a8396917e_37dee179.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会主席梁君源在法案通过后会见传媒读数。照片：Robert Ng &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立法会议员加快了对几十年来一直搁置的香港国内安全立法的首次审查，并承诺快速推进该法案，规定了 39 项违法行为并处以罚款，包括因叛国罪和叛乱罪等新列出的罪行而被判处终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;完整的草案在周五刊宪后几小时后就在立法会进行了一读和二读，反映了立法会对其提出的紧迫性。地方和中央政府补充北京实施的国家安全法，并堵塞现有整体法律框架的漏洞。&lt;/p>;&lt;p>;立法会法案委员会在二读后立即开始审查该法案，并安排周末会议加快进程。虽然尚未公开制定该立法的正式截止日期，但消息人士称，如果不能在本月内通过，他们预计该法案将在 4 月初获得通过。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/b857dd70-7811-42c4-ac92-2ecb05c65676_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;国家安全部长唐英年出席国家安全法案宣读。照片：Robert Ng&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的批评者很快就对权利和自由的影响表示担忧，但当地政治家和主要组织欢迎这项立法，认为这是一项宪法义务，将加强&lt;/p>;&lt;p>;“地缘政治日益复杂，国家安全风险迫在眉睫……香港政府必须尽快完成立法工作”保安局局长邓炳强向立法会议员表示，“越早完成立法工作，就能越早防范国家安全风险。”&lt;/p>;&lt;p>;“越早完成立法工作，就能越早防范国家安全风险。” >;&lt;p>;财政司司长陈茂波在《华盛顿邮报》组织的一个论坛上表示，快速立法不会削弱投资者对香港的信心。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，[它]不会影响香港的吸引力和竞争力……让我们尽快行动。然后让我们继续前进，集中精力致力于经济和发展。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港在第23条法案中增加了针对国家秘密犯罪的公共利益辩护&lt;/h3>;&lt;p>;“这是一个历史性的时刻，自从上次立法失败以来，我已经等待了二十多年。”资深立法会议员叶刘淑仪说。 2003年，面对群众反对而被搁置。&lt;/p>;&lt;p>;根据《基本法》第23条，香港有宪法义务制定《维护国家安全法案》，该法案也重写了一些现行条例，并已被修改。为期一个月的公众咨询活动结束后仅九天就公布了。&lt;/p>;&lt;p>;当局表示，这项立法得到了“压倒性的公众支持”，并援引了在调查期间收到的 13,000 多份意见书中的 98.6%。 &lt;/p>;&lt;p>;在早前的事务委员会会议上尚未完成咨询文件质询的立法会议员，应在条例草案委员会会议上提出他们的关注。与惯例不同，立法会将在周六和周日额外举行全天委员会会议，以完成工作。&lt;/p>;&lt;p>;立法会主席梁君源表示，立法会议员没有在最后期限内工作，但共同目标是尽快完成。&lt;/p>;&lt;p>;周五公布的212页法案大部分内容与1月30日发布的咨询文件内容相似，但完整草案还详细规定了处罚措施，并更详细地规定了五种犯罪行为：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干扰； &lt;/p>;&lt;p>;可判处无期徒刑的四种罪名是叛国罪、叛乱罪、煽动军队成员叛变罪、勾结外部势力破坏公共基础设施罪。最后一项罪行也适用于香港以外的罪犯。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港新的第 23 条立法，您需要了解的 10 件事&lt;/h3>;&lt;p>;对在香港殖民地时期被定罪的人的最高刑罚-时代煽动法已从目前的两年监禁期大幅增加至七年监禁。与其他列出的犯罪行为一样，如果涉及与外部势力勾结，将适用更高的刑罚，从两年到五年不等。&lt;/p>;&lt;p>;对于其他犯罪行为，轻罪的最高刑罚为三个月不等，例如粗心对待机密信息——因外部干涉可被判处 14 年监禁，因间谍活动可被判处 20 年监禁。相关行为包括使用无人机等无人设备接近、检查、进入或进入禁止场所。&lt;/p>;&lt;p>;法案列出的39项违法行为中，有18项将对香港产生不同程度的域外效力居民是中国公民。例如，一群人“在香港有营业地点”，即使罪行发生在香港以外地区，也可以被指控非法泄露国家秘密。&lt;/p>;&lt;p>;首次拘留期限经法院许可，被指控犯有国家安全罪的人将由目前的两天延长至最长 14 天。&lt;/p>;&lt;p>;安全局长唐周五强调，“无辜者不会因为法律而被绳之以法。”错误”，引用了证明犯罪意图的要求。&lt;/p>;&lt;p>;该法案所采纳的一个重要的公众反馈是，为被指控的人纳入了公共利益辩护，称为“特定披露”非法获取、持有或者泄露国家秘密。&lt;/p>;&lt;p>;但举证责任由被告承担，并须遵守是否在紧急情况下披露等条件。披露必须涉及政府职能受到严重影响，或对公共秩序、安全或健康构成严重威胁的情况。&lt;/p>;&lt;h3>;新香港第23条法案对煽动叛乱的处罚更加严厉&lt;/h3>; &lt;p>;尽管专业和法律团体担心这些术语过于宽泛和模糊，但包括“国家秘密”和“外部力量”在内的一些犯罪定义与咨询文件中的定义几乎相同。&lt; /p>;&lt;p>;“国家秘密”一词涵盖了七类秘密，这些秘密不一定是与中国大陆或中央政府直接相关的“国家”问题。如果未经授权的披露被认为对国家安全构成风险，有关香港经济或社会发展的信息就可以被视为涉及国家利​​益，因此构成“国家秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;新立法旨在发挥作用与北京于 2020 年实施的国家安全法相结合，以结束 2019 年的反政府抗议混乱，并遵循其大部分程序，例如只允许专门指定的法官处理相关案件。香港领导人可能会签发证书，确认任何材料是否涉及国家机密。&lt;/p>;&lt;p>;个人、香港以外的政党和国际组织可以被认定为“外部势力”，但政府在一份简短的声明中表示立法会表示，仅仅符合定义并不会使他们承担犯罪责任，除非他们意图干预政府、法院或立法机关的决定。&lt;/p>;&lt;p>;在总体上支持该法案的同时，立法会议员叶先生（他也是）一位政府高级顾问对她所说的有关“外部势力”的一些“糟糕且有问题的起草”表示失望。&lt;/p>;&lt;p>;位于另一个国家的组织不应被视为“国际组织”她认为，“组织”，但只是作为一个外国组织，并补充说，除了“国家、地区或地方”之外，定义中还应包括领土。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港，你需要了解的一切国内安全法&lt;/h3>;&lt;p>;欧盟对该法案中的一些定义和条款提出了“严重关切”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经注意到，拟议的法案涵盖了更广泛的范围一位发言人告诉《华盛顿邮报》，“这项立法有可能加剧对香港基本自由的侵蚀”特别是2020年国家安全法。影响如此深远的法案需要足够的时间让立法机关和公众进行彻底的审查。”&lt;/p>;&lt;p>;英国驻香港领事馆也建议“立法应符合国际标准，维护基本权利和自由”，因为它呼吁政府留出更多时间进行“适当的立法审查”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:50:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Alipay and WeChat Pay ease the way for foreign travellers to make payments in world’s largest cashless society]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3254710/chinas-alipay-and-wechat-pay-ease-way-foreign-travellers-make-payments-worlds-largest-cashless?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/529072b5-4d32-4be9-9957-d2e672599492_939e605c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支付宝和微信支付的最新举措体现了双方的共同努力中国大型科技公司支持北京振兴旅游业的计划。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国两大移动支付服务提供商——支付宝母公司蚂蚁集团和微信支付运营商腾讯控股——正在加强运营，让外国游客更轻松地在网上支付商品和服务。内地是全球最大的无现金社会。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是在国务院办公厅周四发布新指导方针之后提出的，旨在为外国游客“提供更优质、更有效、更便捷的支付服务”据新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;这家中国金融科技巨头在一份声明中表示，蚂蚁集团已将支付宝上外国游客的单笔交易限额从 1,000 美元提高到 5,000 美元。该公司是南华早报所有者阿里巴巴集团的附属公司。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝对外国游客的年度累计交易限额也从之前的 10,000 美元提高到 50,000 美元。该组织表示，符合中国人民银行的新政策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;总部位于杭州的蚂蚁集团的支付宝+网络已经支持大陆的各种亚洲电子钱包和支付应用程序，包括香港的AlipayHK、澳门的MPay、韩国的Kakao Pay和泰国的TrueMoney。&lt;/p>;&lt;p>;腾讯周四表示，现在大陆的外国游客现在可以在没有“完整信息”的情况下将其国际银行卡与微信支付绑定。 &lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的互联网巨头表示，它还在为选择不将国际银行卡与微信支付绑定的外国游客制定一项充值支付计划，以便为他们的微信支付添加小额资金。支付服务。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝和微信支付的最新举措表明中国大型科技公司共同努力支持北京的疫情后旅游业复苏计划。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的无现金社会转变让外国游客不敢打开钱包&lt;/h3>;&lt;p>;许多外国游客长期以来发现很难在大陆购买商品和服务，而非接触式支付已成为常态。由于北京严格的金融和数据控制法律，这些旅行者在国内充分享受移动支付服务也面临障碍。&lt;/p>;&lt;p>;中国的移动支付行业几乎涵盖了人们日常生活的方方面面，包括公共交通、旅游等。 、网约车、线上线下零售、便利店、食品和杂货配送、餐厅和在线视频游戏。&lt;/p>;&lt;p>;截至 2023 年 6 月，中国大陆约有 9.43 亿人使用移动支付，提升了该国的地位作为世界上最大的无现金社会。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的互联网巨头必须加紧开放他们的“围墙花园”：官方媒体&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国当局发布的新指导方针，国内机构也必须加快开放他们的“围墙花园”&lt;/h3>;&lt;p>;使用现金和货币兑换。各大型商圈、旅游景区、酒店、医院等重点场所要支持银行卡、现金等多元化支付方式。&lt;/p>;&lt;p>;《意见》还要求支付服务为老年人提供更多便利。 &lt;/p>;&lt;p>;支付宝和微信支付都已经为使用其应用程序的老年人推出了所谓的老年模式功能，显示简化的用户界面和更大的文字。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘two sessions’ 2024: Red Sea crisis ‘a big challenge’ for Beijing, says ambassador]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3254719/chinas-two-sessions-2024-red-sea-crisis-big-challenge-beijing-says-ambassador?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/8cdd65cc-7e59-4a89-a3ff-6e01eb4309c3_74ca984a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;胡塞武装袭击后被击落的货船。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位高级外交官表示，中国驻中东外交官正在研究如何应对胡塞武装袭击航运所造成的红海“重大挑战”。&lt; /p>;&lt;p>;也门叛乱组织自 11 月以来一直在红海袭击船只，他们称这是一场声援巴勒斯坦人民的运动。&lt;/p>;&lt;p>;驻埃及大使廖立强周二，他在中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议 (CPPCC) 的一次小组讨论中发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“红海已成为一项重大挑战，对我们产生真正的影响。对此，外交前线，特别是拥有苏伊士运河的埃及，如何开展深入研究，服务国内高质量发展，为我国外贸提出更加务实的建议.”&lt;/p>;&lt;p>;加沙冲突和红海危机没有结束的迹象，而阿拉伯世界正在密切关注中国作为该地区潜在调解人的下一步行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;尽管胡塞武装表示他们不会针对中国航运，但贸易中断仍然对全球最大出口国产生影响。该行业的国际化性质也意味着对航运的攻击仍可能直接或间接损害中国的利益。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国银行上个月的一份报告，中国至欧洲和美国东海岸的航运贸易将受到影响，尤其是欧洲汽车贸易。&lt;/p>;&lt;p>;中国国有航运垄断企业中国远洋运输公司也在1月份暂停了通过红海到以色列的运输。&lt;/p>;&lt;p>;中国在该地区，特别是埃及，正受到红海持续危机的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国物流、运输和能源公司的多笔数十亿美元的交易已流入埃及，特别是苏伊士运河， &lt;/p>;&lt;h3>;在红海胡塞武装导弹袭击中丧生的船员中有 2 名菲律宾人和 1 名越南人&lt;/h3>;&lt;p>;去年签署的主要协议包括埃及苏伊士运河经济区之间一项价值 67.5 亿美元的协议与国有的中国能源建设集团公司合作开发绿色氨和绿色氢项目，并与香港上市的联合能源集团签署价值 80 亿美元的协议，建立氯化钾生产基地。&lt;/p>;&lt;p>;北京迄今已尽管上个月其部分军舰被部署到亚丁湾和索马里海岸，但并未公开部署任何部队来保护其在红海的航运。&lt;/p>;&lt;p>;国防部表示，他们正在进行“定期例行演习”。自红海危机爆发以来，尽管美国呼吁，但中国与中东官员的公开外交接触也很有限。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，外交部西亚北非司司长王迪前往沙特、阿曼会见两国官员以及也门政府&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二的小组讨论中，全国政协委员廖大使表示，美国在加沙战争问题上的立场已经“道德形象败坏”，阿拉伯国家则欢迎北京在“主持正义”方面发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺努力改善与非洲和阿拉伯国家的联系，并表示将努力向发展中国家推广中国的治理模式，强调中国的治理模式“脱贫攻坚”、“绿色发展”的经验。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style= “color:orange” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot; >;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 21:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Old development models no longer work. We must all find our own path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/world/article/3254300/old-development-models-no-longer-work-we-must-all-find-our-own-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/b204b2a5-ec89-4940-9635-1cc64af2a4db_35f4b621.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 14 日，一名儿童欢迎出席太平洋岛屿论坛的代表， 2019 年，图瓦卢富纳富提，一个正在下沉的岛国。即使是气候变暖这一全球性灾难，对不同地区的影响也不同。不存在适合所有国家的发展模式。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;电影《歌舞表演》中莎莉·鲍尔斯 (Sally Bowles) 唱道：金钱让世界运转。事实上，它让全球经济保持运转，如果央行停止印制它，我们将陷入 20 世纪 30 年代式的萧条。货币的力量很强大——为什么主流发展理论和模型忽视了金融的作用？&lt;/p>;&lt;p>;直到2008年全球金融危机，各国央行、政府、国际货币基金组织和世界银行使用的主流经济模型建立在动态随机一般均衡模型的基础上，该模型以增加值的形式考察生产和消费的实体经济。&lt;/p>;&lt;p>;在这种宏观经济模型中，金融和银行业的作用在很大程度上被忽略了。这意味着三个关键盲点：污染或地球成本的低估、政治结构保持不变的假设以及经济体系的冲击只能来自外部而不是内部的信念。&lt;/p>; &lt;p>;这些盲点造成了一种错觉，即金融是良性的，全球经济稳定，“无限制”增长模式不会带来全球或政治成本。&lt;/p>;&lt;p>;今天，红灯正在闪烁。 。美国国债总额已超过 34 万亿美元，略高于世界 GDP 的 30%。世界各地的社会不平等现象十分严重，富人比其他任何人都更富有，而穷人则日益抗议。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个文明，我们正在触及地球自然资源的极限，消耗的自然资源是地球的 1.7 倍比地球再生它们的速度还要快。如果每个人都像美国人一样生活，我们将需要五个地球来满足我们的贪婪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然后是第二次世界大战后出现的现代发展理论。四种模式应运而生：美国主导的支持自由贸易的新自由主义华盛顿共识、东亚的出口导向型工业化、苏联的中央计划以及拉丁美洲的进口替代工业化。&lt;/p>;&lt;p>;历史证明，出口导向型工业化工业化在与华盛顿共识相关的自由贸易框架内效果最佳；另外两个模型很大程度上失败了，因为过于内向。如果不通过开放竞争学习，就无法在小型国内市场中实现规模经济。&lt;/p>;&lt;p>;现在全球化已经达到一定程度，富裕国家的保护主义倾向更加明显，并专注于脱钩或“去风险化” ”从全球供应链中寻找更多“弹性”，下一个发展模式是什么？&lt;/p>;&lt;h3>;在一个破碎的世界中，全球化已死。精简版全球化万岁&lt;/h3>;&lt;p>;随着技术的传播、人才移民以及气候变化和极端天气的加速影响，游戏规则发生了巨大的变化。这意味着各国可以采用与过去截然不同的模式。&lt;/p>;&lt;p>;划分不会像西方与其他国家那样简单，尤其是因为其他国家包括中国和俄罗斯，这两个国家都是拥有巨大制造业的核大国和军事能力，以及非洲、拉丁美洲、南亚和东南亚等全球南方国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;金砖国家不仅包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，还有沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、伊朗、埃及和埃塞俄比亚等新成员。&lt;/p>;&lt;p>;全球南方的其他国家可以选择站在西方或东方一边，具体取决于哪一方提供更多的好处（或更少的威胁和成本）。它们的发展模式不能独立于地缘政治战略。东南亚国家联盟看起来坚决不结盟；它将专注于发展和贸易，而不是遵循任何严格的地缘政治意识形态。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，每个社会都会随着时间的推移而发生变化，并且必须应对其感知或认识到的不同挑战。即使是全球气候变暖灾难，对不同地区的影响也不同，一些岛屿经济体陷入衰退，另一些则受到水、粮食或能源灾难的影响。不存在适合所有国家的发展模式。&lt;/p>;&lt;p>;此外，这不再是国家与市场之间的简单选择，因为现在存在非国家参与者，例如恐怖分子、宗教运动、犯罪等。比单个国家更大、更强大的辛迪加和慈善基金会。还有一些全球性问题需要多边合作来解决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;发展融资的关键在于，如果所有国家要实现净零碳排放，就需要巨大的资金需求据咨询公司麦肯锡公司称，到 2050 年，这一数字可能高达每年 9.2 万亿美元，而传统估计约为 3-5 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;尽管全球金融体系已将尽管资产规模约为 461 万亿美元，但并非所有国家都能调动所需资金来应对国内失衡并同时实现净零目标。事实上，根据国际货币基金组织的计算，有10个国家陷入债务困境，26个国家面临高风险。&lt;/p>;&lt;p>;在一个风险和波动性更高的世界中，各国都必须去杠杆化，更多地关注股本而不是债务。规避风险的银行业将继续为支付和流动性需求提供资金，但技术和供应链重组将需要风险投资。&lt;/p>;&lt;p>;这就是香港作为该地区最活跃的股票市场之一或事实上，任何区域股票市场都必须加快步伐，重新思考如何在发展融资中发挥不同的作用。&lt;/p>;&lt;p>;如果不对时代变化做出根本性反应，所有经济体都将面临边缘化或衰退。风险就是机会，但只适合那些足够勇敢的人。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 bill includes public interest defence for people charged with offences related to state secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254738/hong-kongs-article-23-bill-includes-public-interest-defence-people-charged-offences-related-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.08 20:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/08/06df377b-5721-469a-b796-915a6ead664a_8908f32f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电视上正在播放有关账单读数的新闻报道。该法案概述了“特定披露”信息，作为对被指控非法获取、拥有或披露国家机密的人的辩护。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;针对咨询期间提出的建议，香港当局已将被指控涉及国家机密罪行的人的公共利益辩护纳入国内国家安全法案。 &lt;/p>;&lt;p>;周五上午发布的法案概述了信息的“特定披露”，作为对被指控非法获取、拥有或披露国家机密的人的辩护。&lt;/p>;&lt;p>;尽管记者团体对此表示欢迎对于该条款，其中一位提出了这样的担忧，即辩护的门槛可能太高，这可能会使法官难以相信所报告的信息涉及重大公共利益。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，披露信息如果泄露国家秘密的目的是为了揭示政府履行职能受到“严重影响”或对公共秩序、安全或健康“构成严重威胁”，则允许泄露国家秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“考虑到所有情况该法案指出，“在本案中，披露所服务的公共利益明显超过不披露所服务的公共利益”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/ccc3e43b-8189-46e7-91e5-2bf7e7e3dbbf_cea080e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;支持第 23 条法律的横幅。 2003年政府首次尝试立法第23条时，应咨询中提出的要求，在法案中加入了公共利益辩护。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但抗辩仅适用于非以危害国家安全为目的而非法获取、持有、泄露国家秘密的人。&lt;/p>;&lt;在考虑披露是否符合所列标准时，必须考虑某些因素，例如事项的严重性、是否存在任何“合理可行的步骤来代替披露”以及该人是否在披露之前采取了这些步骤拟议的法律还授权行政长官签发证书，以证明某项行为或事项是否涉及国家安全，或者是否涉及国家安全。材料涉及国家机密，类似于北京实施的国家安全法中的安排。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官可以“自行”在法庭程序之外授予此类证书。&lt;/p>;&lt;p>;窃取国家机密是政府根据香港小宪法《基本法》第 23 条提出的新条例的一部分提出的罪行之一。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的立法还针对其他四种新类型罪行：叛国罪；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；破坏危害国家安全及相关活动；以及外部干涉和组织从事危害国家安全的活动。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港新的第23条立法，你需要了解的10件事&lt;/h3>;&lt;p>;当政府首次尝试在香港立法第23条时2003年，根据咨询期间提出的要求，法案中增加了公共利益辩护。&lt;/p>;&lt;p>;现行法案列出了七类可以等同于国家秘密的秘密，例如涉及重大事项的秘密。国家或香港政府事务的政策决定，国家的外交或外事活动，国家或城市的经济、社会、技术和科学发展，以及侦查罪行的活动。&lt;/p>;&lt;p>;如果被指控非法泄露国家秘密的人“不知道且没有合理理由相信”所涉材料是或包含特定的国家秘密，则还允许为他们提供辩护。&lt;/p>;&lt;p>;根据该罪行&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会主席陈润声表示，对于非法持有国家机密的行为，也为那些尽快向警方举报的人提供了辩护。&lt;/p>;&lt;p>;香港记者协会主席陈润声表示，他的组织欢迎纳入公共利益抗辩，因为这“总比没有好”，但涉及的高门槛可能会让法官相信其适用变得困难。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港国内安全法你需要知道的一切&lt;/h3>;&lt;p>;“确实提到了公共卫生等公共利益，这一点比较明确。例如，如果非典或新冠病毒再次出现，公众对此一无所知，但随后我们会收到一些信息并予以披露。他说。法官根据法律对公共利益的理解。&lt;/p>; &lt;p>;“我不认为按照这种安排，我们很容易看到黑白确定性。 &lt;/p>; &lt;p>; chan说，一旦法案获得通过，该行业将需要“非常仔细地思考和评估”。&lt;/p>; &lt;p>;“我会考虑谁和我们收到的信息涉及什么。如果我们发现涉及低级别政府官员的丑闻，我将需要考虑是否值得冒险，”他说。 “如果这是关于财政部长在预算中宣布车辆注册税之前购买汽车的，我一定会出版。”该组织需要更多时间来消化该法案。 。 Suk-Yee支持了公共利益辩护的加入，前者说该规定应该涵盖任何人，而不仅仅是记者。&lt;/p>; &lt;p>;大法官Paul Paul Lam Ting-kwok早些时候强调需要罢工维护该国和保护其他公共利益之间的平衡是在情况下以国家安全风险的不同而差异。&lt;/p>; &lt;p>;间谍犯罪针对的是用外部力量合谋将虚假或误导性陈述提交给该人的人。民众。如果他们知道或有理由相信该陈述是虚假的或误导的，他们将违反法律，打算危害国家安全或“鲁ck”。当它排除或隐藏有关事实的任何信息时，“误导性”或以“不清楚，难以理解，模棱两可或不合时宜的”方式提供信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;一个希望保持匿名的媒体行业内部人士说，他相信他相信这一点“每个为外国媒体工作的人都在关注”。 ，引发了政府的谴责，质疑媒体的“意图”。新闻服务后来纠正了这个故事。&lt;/p>; &lt;p>; chan说，这一事件是行业关注的“现实生活示威”。&lt;/p>; &lt;p>;“问题是故意或伪造的含义新闻，”他说。 “当记者使用不同的方式说明政府的言论时，这也有问题吗？” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India appoints UK PM Rishi Sunak’s mother-in-law, Sudha Murthy, to parliament]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254741/uk-pm-rishi-sunaks-mother-law-sudha-murthy-appointed-indian-parliament?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 20:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/e5384332-ff9f-4c21-9d4444-198f8754c908_72a8120b.jpg“ alt =”>; Sunak被任命为印度议会。照片：Instagram/sudha Murthy &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国首相Rishi Sunak的婆婆星期五被任命为印度议会任职，限制了为亿万富翁的慈善机构工作的职业丈夫的科技公司。&lt;/p>; &lt;p>;现年73岁的苏德哈·穆里（Sudha Murthy）是Infosys Foundation的前主席，Infosys Foundation是全球技术庞然大物的慈善机构Infosys Infosys Infosys她的丈夫NR NR NARAYANA MURTHY于1981年共同创立。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;这对夫妇的女儿Akshata于2009年与Sunak结婚。&lt;/p>; &lt;h3>; Sunak批评了托里国会议员对伦敦市长的袭击，否认伊斯兰恐惧症指控&lt;/h3>; &lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi总统德鲁帕迪·穆尔姆（Droupadi Murmu）宣布的上议院提名。&lt;/p>; &lt;p>;他在社交媒体帖子中说，她“对包括社会工作，慈善事业和教育在内的各种领域的贡献都是巨大而鼓舞人心的”。&lt;/p >; &lt;p>;印度上议院的大多数成员都是当选的，但其中12个通常是公共生活中的成就较高，总统任命了六年的任期。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/03/03/08/090a4df5-608b-4298b-4298-a37b-a37b-b8b b8bbff609d09d09d096d096d096 _e6fb86e6fb86e1.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Sudha Murthy的一条推文的照片，感谢印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）被任命为印度议会。 X/SMT。 Sudha Murty &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Murthy的任命立即生效，她的提名是“特权和荣誉”。&lt;/p>; &lt;p>;“我非常感谢她在X上的一篇文章中写道。 p>; &lt;h3>;“新闻已经死了”：印度媒体如何变成亲摩迪的宣传&lt;/h3>; &lt;p>;去年印度政府将苏达（Sudha）与印度第三高的平民荣誉的帕德玛·布山（Padma Bhushan）一起，对她来说&lt;/p>; &lt;p>;她的丈夫纳拉亚纳（Narayana）估计有47亿美元的净资产。为了创办他的公司，现在印度的第七大按市值和第一家在纽约证券交易所上市的印度公司。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/566124A7-9C75-43B0-A17F-95606ED3DE2E_4738AE34.JPG， “>; Sudha Murthy是Infosys基金会的前主席。照片：Instagram/Sudha Murthy &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sunak，现年43岁，成为2022年南亚血统的第一任英国总理，这是印度与前殖民统治者关系的里程碑一年。 &lt;/p>; &lt;p>;八月在南亚国家超越英国成为世界第五大经济体之前的几周，八月纪念了印度独立75周年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong couples seeking assisted reproduction may benefit from up to HK$100,000 in tax deductions per year starting in April]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254731/hong-kong-couples-seeking-assisted-reproduction-may-benefit-hk100000-tax-deductions-year-starting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 19:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/f6d3f42d-18ff-4e94-b3ec-79655984EB41_703C4EF9.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;父母及其婴儿。寻求辅助生殖的夫妇可能会受益于税收减免。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港夫妇接受辅助生殖技术，可能会从4月开始每年从每年100,000港元（13,000美元）的税收扣除中受益，但是那些选择选择的人&lt;/p>; &lt;p>;预计卫生局将在下周与立法者讨论辅助生殖服务的拟议扣除额的细节。该提案首先是在10月首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）的最新政策讲话中提出的。&lt;/p>; &lt;p>;周五发表的立法委员会论文表明，当局希望根据薪金和个人个人的税收扣除此类程序的税收减免所得税从2024-25财政年度开始。&lt;/p>; &lt;p>;它们的收入为每税年100,000港元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/81ac8f9e-2ee0-2ee0-4b0b-a9d8-61f7fe25f7fe25c1de_a4c0ba5b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ 999;“>;体外受精概念。接受IVF治疗的个人的当前年龄限制在公共医疗保健提供者中为40。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;希望扣除的夫妇需要提供收据，以及由当地许可中心认可的专家签署的标准化证书。&lt;/ p>; &lt;p>;“如果纳税人在2024年4月1日或之后产生辅助生殖服务费用，并打算索取这些费用的税收扣除，他们应保留相关文件并在修正案后的许可服务提供商处获得证书该文件说。拟议的税收减免包括不育夫妇或有特定医疗需求的那些。&lt;/p>; &lt;h3>;香港领导者将根据世界卫生组织的解释，在政策地址中公布新生儿$ 20,000的新生儿票房&lt;/h3>; &lt;p>;涵盖那些在12个月或更长时间后未能实现临床怀孕的人。该论文说，&lt;/p>; &lt;p>;年龄限制也不会对符合条件的纳税人施加。但是，根据当前医院管理局的法规，接受体外受精治疗的个人的年龄限制在公共医疗保健提供者中为40岁，在公立医院寻求私人治疗的人的年龄为40年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/08/29787C38-9B55-9B55-41C2-802A-17E627E6272727253975_EF977777456.JPG小型=“颜色：＃999;”>;在西九龙艺术公园的父母和她的孩子。去年，该市约有32,000人出生。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在私人医院或诊所接受该程序的个人没有年龄限制。&lt;/p>; &lt;p>;“政府鼓励夫妻俩在该论文补充说：“最佳的生殖年龄增加了成功机会并降低孕妇和胎儿的风险。”选择延迟育儿将不符合拟议的税收减免。首席执行官是一个迅速老龄化的人口，引入了一系列提升措施，例如去年10月25日或之后出生的每个新孩子的现金汇总20,000港元，并给有新孩子的家庭更快地进入公共住房。&lt;/p >; &lt;p>;目标是在未来三年中平均每年出生的婴儿人数平均增加五分之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;每位女性平均少女的平均年龄从2017年的1.3岁降低到去年的0.9 ，当大约32,000人出生在城市中。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stiffer penalties for sedition under Hong Kong’s new Article 23 bill and no need to prove ‘incitement to violence’ for accused to be found guilty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254734/stiffer-penalties-sedition-under-hong-kongs-new-article-23-bill-and-no-need-prove-incitement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 19:56 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/08/1B8F35BD-534B-455B-455B-ADA4-E63EF03840BA_AD93BE39.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; YUEN长期表达第23条立法的旗帜。该市必须根据其宪法义务通过一项本土安全法。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;根据香港的新国内安全法案提出了煽动叛乱的最高刑罚，这将超过三年的监禁至7年。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/根据新立法，p>; &lt;p>;煽动性意图的罪行也将不再需要煽动暴力的因素来构成犯罪，并于周五提交给立法委员会的新立法对立法者进行了审查。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;根据拟议的法律，有煽动意图的人被定义为对香港公职人员或中国大陆中央当局的公职人员煽动仇恨或不满。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;他们也可能有意在香港的不同居民或中国不同地区的不同居民中引起“仇恨或仇恨”。&lt;/p>; &lt;p>;，但与犯罪法令中列出的当前煽动罪犯不同，其中包括拟议的法律“煽动暴力的人”作为煽动意图的标准之一，明确指出“煽动公共疾病或煽动暴力无必需的意图证明”。&lt;/p>; &lt;p>;在咨询文件中在周五提出的法律宪报之前，政府表示，罪犯可能没有煽动其他人犯下暴力行为，但煽动的“累积效果”是“任何大规模的暴动一旦开始，都会陷入困境”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>;根据拟议的安全立法，可以将罪犯最高判处七年监禁，而与现行法律”相比。 “为了煽动意图，该法案提出的另一个新元素是，该法案提出的另一个新因素是，拥有煽动意图的任何人也可能被判犯有可能犯有可能的罪行的人&lt;/p>; &lt;p>;新法案是保护国家安全要求的一部分，如该市的迷你宪法第23条所示。它应该与2020年6月生效的北京实施的国家安全法一起使用。&lt;/p>; &lt;p>;，即使有了北京实行的立法，香港的国家安全警察也一直在煽动煽动在过去几年中，根据《殖民时代法令》的指控，指控着重于当局被视为有问题的行为和言语清单。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;香港CPPCC成员必须完全致力于支持安全法&#39;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;h3>; /h3>; &lt;p>;一个具有里程碑意义的案件涉及亲民主激进主义者坦·塔·奇（Tam Tak-chi），在他的职业生涯中被称为“快速击败”，他是自1967年以来第一个被指控犯有煽动叛乱的人。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他在2022年被判处40个月的监禁，罪名是七个罪名。在2022年。周四，上诉法院拒绝上诉推翻塔姆的定罪，得出结论，即使法律也应采取广泛的煽动意图的解释&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;另一个值得注意的案件以一系列具有政治挑衅的大陆描绘为中心。这些书背后的五名言语治疗师在2022年被判处19个月判处19个月。出版物。现已倒闭的新闻网站被指控发表17篇文章，以贬低中央政府，城市政府和北京限制的安全法。&lt;/p>; &lt;h3>; 10件事，您需要学习有关香港的新文章的10件事23立法&lt;/h3>; &lt;p>;法院推迟了其裁决，原定于去年11月发表，没有新的日期。&lt;/p>; &lt;p>;格伦维尔·克罗斯（Grenville Cross）前起诉局长，支持提高拟议法律的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;“目前的煽动刑罚严重不足，几乎没有威慑作用，”克罗斯说。&lt;/p>; &lt;p>;他说&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我有些惊讶的是，非常严重的煽动叛乱罪的最高措施只能被判处七年徒刑，我感到有些惊讶；他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，将惩罚增加到七或10年与国际发展“不一致”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping issues hi-tech military call in push for integrated armed forces]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3254735/chinas-xi-jinping-issues-hi-tech-military-call-push-integrated-armed-forces?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 20:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/08/35956430-1390-4C0D-AB17-B9EE71000D30_06F25DFE.JPG“ alt =”>;集成武装部队。照片：XI &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; XI Jinping总统呼吁中国军方加强武装部队的高科技融合，观察家说这对于共同行动至关重要。&lt;/p >; &lt;p>;在周四向最高立法机关的军事代表会议上说，人民解放军应“全面提高新兴地区的战略能力”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，这些关键领域中有是部署根据州广播公司CCTV，在太空中，网络安全防御和人工智能应用。 p>; &lt;p>;“必须融入海上军事斗争，海上权利和利益的辩护以及海上经济的发展，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;，同时不直接提到美国的评论表明，习近平认为北京的主要潜在战场和华盛顿将在水上，尤其是在南中国海。闭路电视报告说，太空资源以及无人战斗部队的申请。军队的整合和现代化计划。&lt;/p>; &lt;p>; SSF成立于2016年习近平对军事的大修，其工作是整合PLA的“战略性”功能和能力，包括从空间到心理战。 &lt;/p>; &lt;p>;在大修之前，每个服务部门 - 地面部队，海军和空军 - 都有自己的支持单位。支持&lt;/h3>; &lt;p>; XI还听到了PLA海军军官的简报，其中包括监督南中国海的南部剧院司令部。&lt;/p>; &lt;p>;对代表讲话，他说军队应该“大胆地”创新和探索战斗力模型的新型类型，并完全解放和发展新的质量战斗力”。 ，军方必须加快新战斗部队的发展，加深国防工业的系统性改革，改善高级技术的敏捷反应和快速转型，并建立一个创新的供应链，“与新兴领域的发展兼容他说。&lt;/p>; &lt;p>;“您必须以全面的方式进行任务，带头改革和创新，并提高我们在新兴领域的战略能力，”他告诉代表。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>; hu bo，南中国海战略状况调查计划的主管说，这些评论指出了PLA计划建立联合力量能力的计划。&lt;/p>; &lt;p>;“强调采用这些新出现军事技术是考虑到联合行动的。”由PLA战略支持部队支持的领域，例如太空，网络和电子战。&lt;/p>; &lt;p>;在周五的一份报告中，军事烟嘴《 PLA Daily Daily》说，在新兴领域建立战略能力”，例如太空，网络空间和人工智能必须基于协调的计划和“关键领域的突破”。中国海洋以及台湾海峡是PLA的主要斗争指示”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据会议的官方声明正在进行的反腐败驱动器。但是其他高级PLA官员已承诺在立法机关的先前会议上打击腐败。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，北京突然将李香夫（Li Shangfu）撤职为国防部长，而没有解释，仅仅七个月后。在“两次会议”，国民大会的年度会议和中国人民的政治咨询会议之前PLA火箭部队 -  12月被立法机关罢免，NPC后来说他们被怀疑是“违反纪律和法律的行为”，这是腐败的委婉语。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ex-UK PM Theresa May, brought down by Brexit, to quit as lawmaker]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254725/ex-uk-pm-theresa-may-brought-down-brexit-quit-lawmaker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.08 19:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/08/079C4DAA-45FC-4ED4-9A6C-438B55BA740C_05B0D045.JPG“ alt =”>;下次大选将是议会议员，将于今年晚些时候举行。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前英国首相特蕾莎·梅（Theresa May）不会代替连任，她在周五说，结束了在议会的27年职业生涯，以一个动荡的咒语为标志&lt;/p>; &lt;p>; 67年5月，它与英国退欧。民意调查目前显示，治理党有望失去反对党工党的权力。她的保守党同伴选择了她来执行前所未有的决定，她的前任没有留下蓝图。&lt;/p>; &lt;p>;，但三年后，她辞职了议会批准她的退出计划，将in绳交给鲍里斯·约翰逊英格兰，但她在星期五说，她的重点是试图打击现代奴隶制和人口贩运的时间越来越多。 ，展望未来，我将不再能够以我认为正确的方式作为国会议员（议会议员）做我的工作。 &lt;h3>;特蕾莎·梅·梅（Theresa May May）在英国国会议员的收入中排名第一：天空新闻&lt;/h3>; &lt;p>;现任总理里希·萨纳克（Rishi Sunak）向五月致敬，形容她是一个非常忠诚，无情的竞选者，并说她定义了什么它的意思是要成为公务员。&lt;/p>; &lt;p>;五月的任期由英国退欧主导，监督最近英国政治历史上最不法行为的时期之一，因为她努力将一个政党和一个国家（一个深深地）举行&lt;/p>; &lt;p>;继承了一个小议会多数席位后，她在2017年继承了欧盟撤回对未来的意义。 p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/03/03/e92c7a1b-3444f-344f-44f-4d02-2be-a2-a2be-a2be-8b729e0b39eb39696969660200c9。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;特蕾莎·梅（Theresa May）在2019年5月在英国总理宣布辞职时做出反应。 。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但计划适得其反，保守党失去了整体多数，并依靠一个较小的政党继续执政的支持 - 使她努力推动推动她的英国脱欧计划通过议会计划更加艰难。&lt;/p>; &lt;p>;面对一系列党派叛乱和议会僵局，将国家的宪法测试到其极限时，她于2019年辞去了总理的辞职，在情感上辞去了总理的辞职“我一生的荣誉”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 19:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>