<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Anti-LGBTQ backlash rattles US pride events amid ‘climate of fear’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223680/anti-lgbtq-backlash-rattles-us-pride-events-amid-climate-fear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/b80a7efd-8d63-47a1-983c-a327e7895cce_00bb241c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;反 LGBTQ 言论和威胁的激增对骄傲庆祝活动造成了沉重打击组织者表示，今年在美国举办的庆祝活动——尤其是在那些政客想要限制权利的州。&lt;/p>;&lt;p>;本月在休斯顿举行的庆祝活动是保守的德克萨斯州最大的骄傲活动，但由于保险费用上涨和安全成本，以及对温度和容量飙升的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们决定取消今年的节日，”骄傲休斯顿 365 总裁肯德拉沃克说，并将计划降级为游行。 &lt;/p>;&lt;h3>;随着 LGBTQ 攻击的增加，乔和吉尔·拜登在白宫的骄傲活动中表达了“喜悦”&lt;/h3>;&lt;p>;这一变化是在 1 月份首次宣布的，当时得克萨斯州立法者准备了限制性别肯定医疗保健和拖拽的法案表演。现在，美国和加拿大的骄傲规划者表示，由于反 LGBTQ 虚假信息和仇恨，他们面临更高的账单。&lt;/p>;&lt;p>;沃克说，这就是危险来临的时候，他称这是一个“可怕的威胁”，并指出白人至上主义者去年计划在爱达荷州的一场骄傲活动中骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达已成为一个热点，竞选总统的共和党州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 今年春天签署了禁止青少年参加变装秀并限制他们了解 LGBTQ 社区的方式的法案。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有意识到会有那么多真正的改组，”坦帕骄傲组织总裁凯莉·韦斯特 (Carrie West) 说，该组织在 5 月份取消了一个户外节日，因为一些赞助商表示他们担心会与新法律发生冲突。&lt;/p>;&lt;p>;该立法复制于美国其他几个州也出现了网上反 LGBTQ 虚假信息的洪流。&lt;/p>;&lt;p>;将社区与恋童癖和撒旦教联系起来的虚假说法在社交媒体平台上大量涌现，这在一定程度上受到了保守派评论员和倡导团体的推动。类似的指控和错误信息在 5 月下旬在 Target 的骄傲服装系列上传播开来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们生活的时代无法将网上发生的事情与现实世界中发生的事情区分开来，”自由媒体监督机构 Media Matters for America 的 LGBTQ 项目主管 Ari Drennen 说。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有的骄傲庆祝活动都受到影响。尽管平等法近年来改善了权利，但长期举办的活动对几十年来一直针对社区的仇恨保持一定的弹性。&lt;/p>;&lt;p>;“存在广泛的威胁，而且肯定来自反恐组织-唤醒人群并鼓励他们的追随者扰乱事件，”北美最大的此类团体 NYC Pride 的发言人大卫·克拉克 (David Clarke) 说。 “[但是]我们有非常强大的安全计划，而且我们已经有很多年了。所以我认为一切照常进行。”&lt;/p>;&lt;h3>;LGBTQ 骄傲月以抗议、游行和派对拉开序幕&lt;/h3>;&lt;p>;然而，在共和党控制的州，限制 LGBTQ 权利的法律已经生效已经通过，小镇活动家正在与仇恨言论作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，倡导组织 Equality Florida 向前往该州的 LGBTQ 人群发出咨询警告。由于“恐惧气氛”，奥兰多郊外圣克劳德的骄傲组织者后来取消了今年的活动。&lt;/p>;&lt;p>;领导这次庆祝活动的摄影师 Kristina Bozanich 说变装表演者“不觉得在德桑蒂斯签署禁止儿童参加“成人现场表演”的儿童保护法后“安全”。&lt;/p>;&lt;p>;在圣克劳德的骄傲活动被取消后不久，“杀死所有同性恋者”的标志升起Bozanich 说，在附近的诺纳湖市。 “令人震惊的是，这个被称为更进步的地区却出现了这样的仇恨标志，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;取消活动的消息传出后，恐吓变得更加严重。&lt;/p>;&lt; p>;“我们收到了很多仇恨评论。我收到了仇恨邮件，”Bozanich 说。&lt;/p>;&lt;p>;在圣露西港以南，由于法律问题，4 月份一年一度的骄傲游行被取消，其他宣传活动的人遭到了反击。&lt;/p >;&lt;p>;“我确实在 Facebook 上圣露西港的一个常规页面上发布了关于我们的骄傲派对的帖子，人们刚刚开始发表关于打扮孩子的评论，”非营利性宝藏保护区主席 PJ Ashley 说海岸。&lt;/p>;&lt;p>;法律倡导组织南方贫困法律中心的高级研究分析师 RG Cravens 表示，恋童癖阴谋论“长期以来一直被用来对付许多边缘化群体，为歧视和暴力辩护” .&lt;/p>;&lt;p>;民意调查显示，自 LGBTQ 权利运动开始以来，接受度有所提高，但 Ashley 表示，社区中的一些年长成员“感觉时间刚刚回到那个时候”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们觉得他们现在不敢出来说什么。所以这真的就像你回到了 1960 年代，”阿什利说。 “他们为之奋斗的一切就像我们正在失去的一样。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesian fishermen, activists fear loss of marine life, islands as sea-sand exports resume]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3223564/indonesian-fishermen-activists-fear-loss-marine-life-islands-sea-sand-exports-resume?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/da0e70be-0ce8-48c6-b1b5-961b9ff5c64d_1d7e0dfa.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最后一次疏浚船来到 Rupat 岛时，印度尼西亚岛屿的海岸遭到掠夺它的海沙，渔民 Eriyanto 说，他看到自己的收入缩水，因为海底 - 以及它所庇护的生态系统 - 被挖出来出售。&lt;/p>;&lt;p>;现在，这位来自 Suka Damai 村的 36 岁的人担心情况会更糟总统佐科维多多上个月取消了长达 20 年的海砂出口禁令后，还没有到来。&lt;/p>;&lt;p>;“我们恳求总统撤销海砂出口许可证。我们只是为家人寻找食物的传统渔民。政府必须为我们这些生活在小岛上的人着想。我们的小岛应该受到保护，而不是受到破坏，”Eriyanto 说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡与 Rupat 岛隔海相望 250 公里，是世界上最大的海沙进口国之一，这对其大规模填海计划至关重要。尽管 Eriyanto 担心他的小岛的部分地区会因印度尼西亚取消出口禁令而被解散，但这个城市国家可能会从中受益。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据联合国 2018 年的一份报告2019 年，新加坡在过去二十年从邻国进口了 5.17 亿吨沙子。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚是新加坡土地扩张用海砂的主要供应商，平均每年运输超过 5300 万吨1997 年至 2002 年间。&lt;/p>;&lt;p>;但环境问题和保护边界的需要导致了 2003 年的禁令，印度尼西亚在 2007 年重申了该禁令以打击非法运输。&lt;/p>;&lt;p>;重新开始向新加坡出口海砂可能会再次为印度尼西亚带来收入，同时也有助于新加坡的填海造地工作，包括其大士港大型项目的第三阶段。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚报废 20- 对新加坡有利海沙出口禁令年&lt;/h3>;&lt;p>;根据经济复杂性观察站的数据，新加坡在 2021 年进口了价值 7240 万美元的沙子，其在 2020 年至 2021 年间增长最快的进口市场是菲律宾和马来西亚.&lt;/p>;&lt;p>;这可能会改变。据《雅加达邮报》报道，廖内群岛海砂矿工协会主席 Heri Tosa 表示，新加坡是该协会海砂出口的主要市场，香港也在为填海造地项目寻找沙子。&lt;/p>; &lt;p>;但印度尼西亚的环保主义者和沿海居民越来越多地呼吁政府重新考虑该规定，并警告说它威胁到渔民的生计，并可能加速该国许多小岛的消失。&lt;/p>;&lt;p>;来自印度尼西亚的数据海事和渔业部表示，截至2009年，由于大规模海砂开采造成海岸磨损，廖内省多达26个小岛已经消失。&lt;/p>;&lt;p>;“卖海砂到印度尼西亚环境论坛 (Walhi) 的活动家帕里德·里德瓦努丁 (Parid Ridwanuddin) 说。&lt;/p>;&lt;p>;在制定这些政策时没有考虑到气候危机的影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;挖沙导致雅加达以北的千岛群岛和廖内群岛下沉， Parid 说，同时还会损害海洋生态系统并破坏鱼类栖息地。&lt;/p>;&lt;p>;由于气候危机，印度尼西亚的小岛屿已经面临海平面上升的威胁，而增加的海砂开采只会加剧这种情况，补充说Afdillah 是印度尼西亚绿色和平组织的一名活动家，他和许多印度尼西亚人一样只有一个名字。&lt;/p>;&lt;p>;“采矿活动改变了海床的结构，改变了目前的模式，不幸的是导致了海平面上升，我们现在已经经历过，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;环保主义者说，廖内群岛摄政区尼帕岛的案例应该强烈提醒政府注意海砂开采的危险。&lt;/p>;&lt;p >;“从 1990 年到 2000 年代初，尼帕是海滨采矿的黄金地段，这些矿产出口到新加坡用于填海工程。这个岛经历了极端的海岸磨损，导致它几乎沉没，”环境组织 Walhi 的廖内省分会执行董事 Boy Jerry Even Sembiring 说。&lt;/p>;&lt;p>;由于压力，海砂出口被暂停他说，当地社区、环保团体和公众在 2000 年代初向政府提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;对于 Rupat 岛的渔民 Eriyanto 来说，重新开始海砂出口的前景让他的社区非常沙子供应公司 PT Logomas Utama 于 2021 年 10 月开始的采矿作业导致收入损失和沿海破坏，他们仍然感到焦虑不安。&lt;/p>;&lt;p>;Rupat 岛，位于印度尼西亚西苏门答腊岛海岸附近，人口稀少，陆地面积为 1,500 平方公里（580 平方英里），并于 2017 年被政府指定为 111 个最外围的小岛之一。&lt;/p>;&lt;p>;经过环保主义者和当地人数月的要求和抗议社区，政府于去年 2 月停止了该公司的运营，发现它没有适当的许可证。调查还显示鲁帕特岛的海岸遭到严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;但现在，随着政府对沙子出口发出绿旗，Eriyanto 担心他所在社区的渔民将再次首当其冲地承受环境后果。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在鲁帕特岛及其海洋生态系统的未来会怎样？我们希望我们的水域不会再次遭到破坏，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据政府数据，截至 2007 年，新加坡 90% 的沙子进口仍来自印度尼西亚，直到该群岛还禁止出口从内陆地区提取的沙子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚当局表示该禁令是由于担心环境退化而颁布的，但人们质疑它是否真的有更多解决悬而未决的边界划定问题以及两国签署引渡条约。&lt;/p>;&lt;p>;引渡条约终于在去年签署。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚海事和渔业部长 Sakti Wahyu Trenggono ，表示将优先考虑国内需求，只有在进行广泛研究以确认采砂将使用对环境安全的工具后，才会继续向新加坡出口海砂。&lt;/p>;&lt;p>;他还承诺建立一个由各部委官员、专家、环保人士和学者组成的监督出口过程的特别小组。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不是出卖国家。当专家确认沙子是沉淀的结果时，我们不仅会出口到新加坡，还会出口到日本。这有什么问题吗？他说。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的马哈蒂尔禁止向新加坡出口所有海砂&lt;/h3>;&lt;p>;但像绿色和平组织的 Afdillah 这样的环保主义者表示，他们对印度尼西亚政府能够有效监督环境法规的希望不大。&lt; /p>;&lt;p>;“政府已经表明，它过去没有适当的工具来监测或监管这些活动，因此展望未来，如果采砂活动增加，环境标准可能不会得到遵守，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡，国家发展部长表示沙子进口商“应遵守来源国的法律法规”，并补充说公司必须遵守当地有关适当开采的环境法规&lt;/p>;&lt;p>;新加坡可持续发展战略家 Madhumitha Ardhanari 表示，新加坡仍有责任确保沙子进口的合法性，以及是否以环境可持续的方式实现。&lt; /p>;&lt;p>;“我觉得我们是问题的一部分，”她说。 “我们也看到了围绕问责制所在的这种相互指责的行为，这意味着围绕沙子的系统非常卡住。有很多腐败，需要增长。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们有机会在这个领域发挥领导作用，而不是继续使用相同的系统，”她补充说。&lt;/p >;&lt;h3>;印度尼西亚的绿色能源出口禁令使东盟的电网计划面临风险&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，来自 Walhi 的 Parid 希望外国投资者在投资和投资时考虑“印度尼西亚及其环境的脆弱性”与该国做生意。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想在印度尼西亚投资，你必须考虑对我们的小岛屿和沿海地区造成的破坏，并将气候正义作为优先事项，”他说。&lt;/p>; p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Strong desire to control’: mother in China forces son to vomit birthday cake eaten at classmate’s party, berates other parents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3223353/strong-desire-control-mother-china-forces-son-vomit-birthday-cake-eaten-classmates-party-berates?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/f179f2b8-cb4a-4348-9fd4-252ac15ac75a_ebba2b6b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个对儿子严格节食的中国妈妈遍布大陆社会在新闻媒体报道后，她强迫男孩吐出他在同学生日聚会上吃的一块蛋糕。&lt;/p>;&lt;p>;蛋糕事件发生在 6 月 1 日，也就是中国的六一儿童节，学校生日那天为她儿子班上的一个女孩举办的聚会。报告中没有透露男孩的年龄。&lt;/p>;&lt;p>;这名妇女强迫儿子喝下她调制的含有 30 毫升橄榄油、10 毫升椰子油和 10 毫升亚麻籽油的啤酒，让他吐出蛋糕.&lt;/p>;&lt;p>;这名不明身份的母亲随后在班级微信群中向老师和家长发怒，称禁止儿子接受别人的食物，并警告吃蛋糕的危害。&lt;/p>;&lt;p>; “我的儿子痛苦地哭了起来，并保证他不会再这样做了，”她告诉小组成员。&lt;/p>;&lt;p>;当一位家长感谢将生日蛋糕带到学校的女孩的母亲时，男孩的母亲回复说不能支持“分享蛋糕”或说“谢谢”，并附上蛋糕“有害”影响信息截图。&lt;/p>;&lt;p>;“希望儿子不要吃分享的食物”这位母亲在群聊中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她已经教育儿子要接受蛋糕，因为他需要学会对提供给他的食物说不&lt;/p>;&lt;p>;当老师和其他家长试图通过关注儿童节庆祝活动来改变话题时，这位女士加倍努力并进一步发表了与蛋糕相关的评论以及她儿子严格饮食的细节。&lt;/p >;&lt;p>;“每次我注意到他吃得不好，我都会气得发抖，”她告诉大家。&lt;/p>;&lt;p>;“我不送孩子去托儿所，因为我不认为他们用健康的油做饭。我没有任何问题。”&lt;/p>;&lt;p>;该故事在内地社交媒体上疯传。截至发稿时，一条关于蛋糕事件的微博已收到近4万条评论。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友这样评价男孩的母亲：“她控制欲很强，儿子很温顺。” ”&lt;/p>;&lt;p>;还有人评论说：“她不怕油，就怕一口奶油蛋糕。难以置信！”&lt;/p>;&lt;p>;关于控制父母的故事经常在中国网上流行。今年4月，中国东南部一男子要求孙子向同学报仇，结果对另一个孩子进行人身攻击，引发公愤。&lt;/p>;&lt;p>;同样在4月，东部地区的一位父亲中国试图强迫他 24 岁的女儿与男友分手并在读完研究生后找一个“更好的男人”，在内地社交媒体上受到广泛批评。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Misplaced priorities’: NGO accuses Hong Kong authorities of neglecting food, shelter needs of asylum seeker and 4 daughters despite education access]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223654/misplaced-priorities-ngo-accuses-hong-kong-authorities-neglecting-food-shelter-needs-asylum-seeker?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/3d65cc56-f2af-4bbc-aa8d-b551cde74daa_6562eec0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个非政府组织指责香港当局在拒绝提供庇护后错位了优先事项寻求者和她的四个女儿补贴吃住，却让孩子上学，此举让这个家庭“走投无路”。&lt;/p>;&lt;p>;“入境事务处允许他们上学的事实但不允许他们进食肯定表明他们的优先事项是错误的，”非政府组织难民联盟的一位发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经变得极度贫困和绝望，因为他们被允许进入 [城市] ] 没有人道主义援助。”&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的 Nermen Amer 在逃离埃及的家后，最后一次与她的四个女儿一起抵达香港是在 2022 年 10 月。她说她的家人在穆斯林兄弟会的手中面临酷刑，她的“虐待”前夫属于穆斯林兄弟会。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的寻求庇护者等待东道国接纳他们长达 20 年&lt; /h3>;&lt;p>;穆斯林兄弟会是一个由逊尼派伊斯兰教徒组成的跨国团体，以奉行伊斯兰教法而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;抵达香港后，他们在香港国际机场被拘留。 Amer 说，三天后，联合国难民事务高级专员 (UNHCR) 写了一封信，支持他们寻求庇护的权利，他们被保释到香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港不给予庇护，因为 1951联合国难民公约不适用于该城市。相反，它提供不驱回，确保寻求庇护者不会被遣返到他们有可能遭受迫害或酷刑的国家。获得难民身份的人可以留在香港，直到他们被安置到第三国。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计数据显示，截至去年 10 月，香港约有 14,900 名免遣返声请人。包括 Amer 在内的大部分案件，在最初的索赔被驳回后，目前正在接受司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;正在处理 Amer 案件的人权律师 Patricia Ho 说，这家人一直在香港在 2010 年至 2020 年期间两次寻求庇护，以逃避在她的国家的迫害和前夫的虐待。&lt;/p>;&lt;p>;何说，之前的两次申请都得到了香港政府的承认，他们的家人获得了人道主义援助&lt;/p>;&lt;p>;成立于 2014 年的难民联盟表示，阿梅尔的案件标志着它第一次听说有人在没有人道主义援助的情况下被允许进入该市。它敦促当局为所有索赔人提供支持，包括那些等待司法审查裁决的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有听说任何人被拒绝提供人道主义援助。这只会将他们推向犯罪，”该发言人说。&lt;/p>;&lt;p>;政府每月向每位符合条件的免遣返申请人提供总计 3,200 港元（408 美元）的人道主义援助——其中 1,800 港元直接支付给房东租金和公用事业费、1,200 港元的食品券和 200 港元的交通费。&lt;/p>;&lt;p>;立法会的研究表明，香港在 2021-22 财政年度为索赔人花费了 10.7 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; Amer 说她和她的家人每个月靠慈善机构提供的价值 400 港元的食物券维持生计。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常感激，但这还不够，”她说，并补充说家人一直和过去两个月，她的姐姐有丈夫和三个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 10 个人住在一个​​两居室的房子里，”19 岁的诺兰，阿梅尔的大女儿，翻译为&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，他们曾被两家专注于该市无家可归者的慈善机构提供临时住所。&lt;/p>;&lt;p>;不过，政府确实安排了 Amer 的二女儿和三女儿参加当地的一所高中。最小的 10 岁女儿因未能及时收到入读小学的文件而被推迟一年的学业。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署发言人表示，所有免遣返声请人包括上诉者在内，在国际社会服务香港分会 (ISS-HK) 于 2006 年委托其进行评估后，获得人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，他们会为人道主义援助范围以外的任何人提供食物和住所，而如果入境事务处不反对他们的不遣返声请，教育局会为学龄声请者安排上学。&lt;/p>;&lt;h3>;还有更多需要为难民在香港找到家而做的工作&lt;/h3>;&lt;p>;当被问及为什么 Amer 和她的家人没有获得援助时，ISS-HK 说：“个人要符合资格……他们必须被承认为非- 入境事务处的遣返声请人。”&lt;/p>;&lt;p>;对于寻求司法覆核的被拒绝个案，他们会按个别情况考虑。&lt;/p>;&lt;p>;入境事务处发言人说他们不会就个别个案发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;在被 ISS-HK 拒绝后，Amer 说她于 2023 年 3 月向社署寻求食物和住所，但只得到两包饼干。&lt;/p>;&lt; p>;人权律师响应难民联盟的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究香港难民法的人权律师 Rob Connelly 质疑拒绝是否旨在让 Amer 的家人难以住在这里。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“我们看到这种策略被大量使用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位处理过香港人权案件的律师罗伯特·蒂博说：“政府合法地根据现行判例法，有义务满足他们的基本需求。”&lt;/p>;&lt;p>;Amer 于 2010 年 11 月首次抵达香港，与她当时的丈夫会合，后者当年早些时候逃往香港以逃避埃及政府对香港的镇压&lt;/p>;&lt;p>;“为了把他带回来，国家安全部门绑架了我的一个姐妹并殴打了我的母亲，”诺兰说。 “他们获释后，我们逃到了香港。”&lt;/p>;&lt;p>;Amer 说，她和她的孩子于 2012 年 9 月返回埃及，以逃避丈夫的身体虐待，而她在&lt;/p>;&lt;h3>;遏制滥用庇护制度不能以牺牲正义为代价&lt;/h3>;&lt;p>;这位母亲的脸上有一道很大的伤疤，她说这是她丈夫猛击的结果她的头靠在墙上。诺兰的手臂上有伤疤，她说这是她父亲用点燃的香烟烫伤她造成的。&lt;/p>;&lt;p>;2013 年，埃及当局对穆斯林兄弟会展开最严厉的镇压，全家返回香港80年。&lt;/p>;&lt;p>;两年后，她在香港与丈夫离婚。但诺兰说，由于她的父亲不断找到并殴打他们，他们于 2020 年返回埃及。&lt;/p>;&lt;p>;阿梅尔于 2021 年再婚。但她说，她的前夫尾随他们到埃及并发出惩罚威胁，因为穆斯林兄弟会不承认他们的离婚，并指控她通奸和卖淫。&lt;/p>;&lt;p>;由于担心遭到该组织的迫害，Amer 和她的女儿们于 2022 年 10 月第三次返回香港。&lt;/p>;&lt;p >;“在我们看来，他们的理由比 [2010 年] 刚来时更有说服力。在很多情况下，家庭暴力会被视为严重到需要保护的问题，”Amer 的律师 Ho 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US confirms China has had a spy base in Cuba since at least 2019]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223677/us-confirms-china-has-had-spy-base-cuba-least-2019?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/5fc6f4d0-b940-423c-8a2e-19ad2de68abb_0f072b8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;至少自 2019 年以来，中国一直在古巴经营一个间谍基地，这是据拜登政府官员称，北京在全球范围内努力提升其情报收集能力。&lt;/p>;&lt;p>;这位未获授权公开发表评论且不愿透露姓名的官员表示，美国情报界一直在努力提高其情报收集能力。意识到中国在古巴的间谍活动以及一段时间以来在全球范围内建立情报收集行动的更大努力。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已加紧努力阻止中国扩大其间谍行动的努力，并相信这位熟悉美国有关此事情报的官员说，它通过外交和其他未指明的行动取得了一些进展。&lt;/p>;&lt;p>;在《华尔街日报》报道后，中国间谍基地的存在得到证实星期四，中国和古巴原则上达成协议，在岛上建立一个电子窃听站。 《华尔街日报》报道称，作为谈判的一部分，中国计划向资金短缺的古巴支付数十亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，白宫和古巴官员称该报道不准确。&lt;/p>;&lt;p>; “我看过那篇新闻报道，它不准确，”白宫国家安全委员会发言人约翰柯比周四在接受 MSNBC 采访时说。 “我可以告诉你的是，自本届政府上任第一天起，我们就一直关注中国在世界范围内的影响力活动；当然，在这个半球和这个地区，我们正在非常、非常密切地关注这件事。”&lt;/p>;&lt;p>;美国情报界已经确定，中国从古巴从事间谍活动是一件“持续”的事情，而且“不是新的发展，”这位政府官员说。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登 (Joe Biden) 的国家安全团队在 2021 年 1 月上任后不久就听取了情报界的简报，介绍了中国在全球范围内的一些敏感活动，其中北京是这位官员说，中国人民解放军正在考虑扩大后勤、基地和收集基础设施，作为扩大其影响力的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;关于中国计划在古巴建立间谍设施的报道“不准确”：美国&lt;/p>; h3>;&lt;p>;中国官员考察了横跨大西洋、拉丁美洲、中东、中亚、非洲和印太地区的遗址。这位官员说，这项工作包括查看古巴现有的收集设施，中国在 2019 年对其在该岛的间谍行动进行了升级。&lt;/p>;&lt;p>;在拜登的整个任期内，美国和中国之间的紧张关系一直充满紧张。 &lt;/p>;&lt;p>;在时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问民主管理的台湾之后，两国关系可能在去年跌至谷底。那次访问是自 1997 年纽特·金里奇 (Newt Gingrich) 以来众议院议长的首次访问，导致声称该岛是其领土的中国大陆在台湾周围展开军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;美中关系在早期变得更加紧张今年，在美国击落了一个飞越美国的中国间谍气球之后。&lt;/p>;&lt;p>;北京也对台湾总统蔡英文上个月在美国中途停留感到愤怒，其中包括与众议院议长凯文的会面麦卡锡。发言人在南加州罗纳德里根总统图书馆接待了台湾领导人。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，白宫一直渴望恢复两岸之间的高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯计划下周前往中国，但因气球飞越美国上空而取消。据美国官员称，布林肯预计将于 6 月 18 日在北京与中国高级官员会面。由于美国国务院和中国外交部均未证实此次行程，该官员周五不愿透露姓名。&lt;/p>; p>;CIA 局长 William Burns 上个月在北京与他的同行举行了会谈。白宫国家安全顾问杰克沙利文于 5 月在维也纳与中国同行举行了为期两天的会晤，并明确表示政府希望加强与中方的高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德奥斯汀最近发表讲话在新加坡安全论坛的开幕晚宴上，他与中国国防部长李尚福进行了短暂的会面。中国早些时候拒绝了奥斯汀关于在论坛期间举行会议的请求。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s gaokao exam tests grasp of Xi Jinping Thought, so students can ‘understand the power of truth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3223659/chinas-gaokao-exam-tests-grasp-xi-jinping-thought-so-students-can-understand-power-truth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/10/708926c4-6f91-49f6-8a0b-7a1594488f19_8de5d2fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;参加中国成败考试的数百万学生在总统身上进行了测试习近平的标志性政治思想和名言，随着执政的共产党继续在青年中宣传他的学说。&lt;/p>;&lt;p>;考试涵盖了一系列科目，增强了年轻人对中国的信心和他们的信心国家教育考试委员会 (NEEA) 是负责监督高考的教育部机构，他们表示支持习近平，这样他们就可以“了解真理的力量，掌握正确的思维方式”。&lt;/p>; &lt;p>;例如，该机构周三在其官方微信公众号上发布的一篇文章中表示，汉语必修卷旨在“凝聚[年轻人]的思想和力量”，因为今年的高考—— or gaokao – began.&lt;/p>;&lt;p>;The papers adhered to Xi&#39;s political ideology and “the spirit” of the 20th Communist Party congress, and also cited the president&#39;s remarks, the article said.&lt;/p>;&lt;p>;Subsequent tests on liberal arts subjects such as history and geography were also designed similarly, according to experts from the testing authority.&lt;/p>;&lt;p>;A record 12.91 million students sat this year&#39;s gaokao, widely considered the most important set of exams in China – a gruelling, all-important gateway to a college and career of choice under the country&#39;s meritocratic system. Most provinces administered the tests over Wednesday and Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;The NEEA is responsible for preparing all gaokao test papers, save those administered in the megacities of Beijing, Shanghai and Tianjin, where municipal authorities develop their own test papers.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese leader&#39;s political doctrine – known as Xi Jinping Thought on Socialism with Chinese Characteristics for a New Era – was enshrined in the country&#39;s constitution in 2018.&lt;/p>;&lt;p>;While this was not the first gaokao to incorporate political elements, the NEEA this time sought to more explicitly publicise references in its test papers to Xi&#39;s remarks and the 20th national congress in October, where he won a historical third term as party leader.&lt;/p>;&lt;p>;This comes amid a nationwide campaign for studying Xi&#39;s thoughts that was launched by the party leadership in late March. A new series of Xi&#39;s selected works has also been published by the state-run People&#39;s Publishing House in recent months.&lt;/p>;&lt;p>;One of the gaokao essay prompts asked students to reflect on Xi&#39;s remarks made earlier this year and in 2014. It went viral on social media platforms, with many saying the prompts appeared to note the current tensions between China and the United States.&lt;/p>;&lt;p>;The excerpt included a line from a speech Xi gave at a high-level meeting with overseas political parties in March which ran: “One will not be seen in a more favourable light by blowing out others&#39; lamps; nor will they go further by blocking others&#39; paths.”&lt;/p>;&lt;p>;Alongside it was another Xi quote from March 2014, when he referenced a Chinese saying: “A single flower does not make spring, while one hundred flowers in full bloom bring spring to the garden.”&lt;/p>;&lt;p>;In that speech at the Unesco headquarters in Paris, Xi had said: “If there were only one kind of flower in the world, people would find it boring, no matter how beautiful it was.”&lt;/p>;&lt;p>;The NEEA said although the remarks “addressed issues such as international relations and the mutual appreciation of civilisations, the ideas revealed are universal”, and applied to relations between countries as well as individuals.&lt;/p>;&lt;p>;The style of essay prompts has steadily changed over the decades, from being highly political in the late 1970s to focusing more on social issues later and allowing more open-ended formats.&lt;/p>;&lt;p>;But political elements have begun to gain traction again in recent years. In 2018, candidates were required to write an essay that would be kept in a time capsule, to be opened in 2035 by teenagers turning 18 that year. The essay prompt, in providing extra information as a guide, noted: “2020, moderately prosperous society is fully implemented; 2035, socialist modernisation is realised”. Both are development goals laid out in the party&#39;s policy papers.&lt;/p>;&lt;p>;As for this year&#39;s liberal arts exams, testing authority experts said the history tests offered deeper assessments of the candidates&#39; understanding of party history, and the principle that to know history was to “love the party and the country”, according to domestic media outlet The Paper.&lt;/p>;&lt;h3>;Universities to help Xi Thought &#39;enter hearts and minds&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;The geography test papers included excerpts from Xi&#39;s work report to the 20th party congress and other remarks. According to the experts, these aimed to guide students to use a geographical perspective to understand “ecological civilisation”, held up by Xi as the party&#39;s long-term approach to domestic development.&lt;/p>;&lt;p>;The papers included questions on the protection of the Yellow River, and the conservation of mountains, water, forests, farmland, grassland and deserts – which are among goals put forward by the party leadership.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe and Jill Biden offer ‘joy’ at White House Pride event as LGBTQ attacks mount]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223676/joe-and-jill-biden-offer-joy-white-house-pride-event-lgbtq-attacks-mount?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 06:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/11/e1a826af-2f59-44ed-9ac4-49341d3f4a67_8d8205bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;US President Joe Biden on Saturday hosted the largest Pride celebration in White House history, calling for new measures to protect the rights and safety of LGBTQ people amid a spate of what he called “terrifying” attacks and legislation.&lt;/p>;&lt;p>;Biden, a Democrat, urged Congress to pass the “Equality Act” which would amend the 1964 Civil Rights Act to include sexual orientation and gender identity for protection alongside race, religion, sex and national origin, and ban assault weapons.&lt;/p>;&lt;p>;Thousands of guests picnicked on the South Lawn including transport secretary Pete Buttigieg, the first openly LGBTQ person to hold a Cabinet position, and assistant secretary of health and human services Admiral Rachel Levine, the first openly transgender person to be confirmed by the Senate.&lt;/p>;&lt;p>;Biden said the guests also included survivors of deadly shootings at the LGTBQ Club Q nightclub in Colorado Springs last November and Pulse, a gay nightclub in Orlando, Florida, in 2016.&lt;/p>;&lt;p>;The attacks and a flurry of bills in Republican-led states targeting transgender youth, banning teachers of younger children from discussing gender or sexuality and proposed or passed laws restricting drag performances have created a threatening environment for LGTBQ people, Biden said.&lt;/p>;&lt;p>;“When families across the country face excruciating decisions to relocate to a different state to protect their child from dangerous ant-LGTBQ laws, we have to act. We need to push back against the hundreds of callous and cynical bills introduced in states targeting transgender children, terrifying families and criminalising doctors and nurses,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“These bills and laws attack the most basic values and freedoms we have as Americans,” he said, drawing cheers and applause from the crowd, where many wore rainbow colours, shorts and sundresses, and some came dressed in drag.&lt;/p>;&lt;p>;Many chanted “four more years” as he neared the end of his remarks.&lt;/p>;&lt;p>;First lady Jill Biden said the celebration was meant to “find joy” and “celebrate the beauty and resilience” of the LGBTQ community in face of growing threats to their lives and rights.&lt;/p>;&lt;p>;“Today, we say loud and clear – that you belong, that you are beautiful, that you are loved,” she said. “Let it remind you that you don&#39;t have to face those battles alone. You are never alone.”&lt;/p>;&lt;p>;The celebration was delayed from Thursday owing to smoke from Canadian wildfires.&lt;/p>;&lt;p>;Biden this week announced new measures intended to curb book bans and hate crimes, help transgender youth access better care and increased federal coordination to “better protect Pride celebrations, marches, community centres, healthcare providers and small businesses.&lt;/p>;&lt;p>;Florida has been at the forefront of restrictions aimed at the LGBTQ community under Governor Ron DeSantis, who says the measures protect children, and recently entered the race for the 2024 Republican presidential nomination to challenge Biden.&lt;/p>;&lt;p>;As president, Biden has overturned a ban on transgender individuals serving in the military, issued a new order to stop conversion therapy and signed the Respect for Marriage Act, which federally recognises same-sex marriages, into law.&lt;/p>;&lt;p>;American support for same-sex marriage has doubled since the late 1990s to more than 70 per cent, Gallup polls show, and the percentage of people who identify as LGBTQ has doubled in the past decade to over 7 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;More than 70 bills considered anti-LGBTQ by the Human Rights Campaign were passed in statehouses this legislative session, double last year&#39;s previous record, and more than 500 were introduced.&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump blasts federal indictment as ‘witch hunt’ in speech to Republicans in Georgia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223674/donald-trump-blasts-federal-indictment-witch-hunt-speech-republicans-georgia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 04:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/db3a3d11-48f7-4f55-afae-43b57a87c298_13bbbac5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德特朗普周六抨击他历史性的联邦起诉书是“荒谬的”并且“毫无根据”，他在指控被揭露后首次公开露面时说，37 项重罪指控是对他的支持者的攻击，因为他试图将法律风险转化为政治优势。&lt;/p>;&lt;p>;在佐治亚州共和党大会上发表讲话, 特朗普对司法部的起诉是为了破坏他在竞选第二个任期时重返白宫的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“他们发起了一场又一场的政治迫害试图阻止我们的行动，挫败美国人民的意志，”特朗普说，后来又补充道，“最终，他们不会来找我。他们来找你了。”&lt;/p>;&lt;p>;对于特朗普来说，这个策略是一个老生常谈的策略，尽管他的法律问题越来越多，但他仍然是 2024 年共和党提名的领跑者。他计划于周六晚些时候在北卡罗来纳州向共和党听众发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;周五启封的起诉书指控他犯有 37 项重罪，罪名是在他位于美国加州的海湖庄园中囤积机密文件。佛罗里达。特朗普被指控故意违抗司法部归还机密文件的要求，招募助手试图隐藏这些记录，甚至告诉他的律师他想拒绝传票要求将其存放在他住所的材料。起诉书包括指控他将文件存放在他度假胜地的舞厅和浴室等地方。&lt;/p>;&lt;p>;最严重的指控每项可能被判处最高 20 年的监禁，但初犯者很少得到任何接近最高刑期的地方，最终将由法官做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普期待在佐治亚州和北卡罗来纳州的党代会上受到英雄般的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普是一名斗士，参加这些大会的人都喜欢斗士，”曾在 2016 年和 2020 年支持特朗普入主白宫的佐治亚州国会议员杰克·金斯顿说。&lt;/p>;&lt;h3>;认识特朗普的沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) “健怡可乐代客”被老板指控&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普说他的政敌发起了“一场又一场的骗局和政治迫害”，并声称对他的指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p >;“拜登政府武器化的司法部对我的荒谬和毫无根据的起诉将成为我们国家历史上最可怕的权力滥用行为之一，”特朗普告诉乔治亚州共和党人。&lt;/p>;&lt;p>;大约 100支持者，一些挥舞着“猎巫”的标志，出现在哥伦布机场迎接特朗普的到来。 66 岁的简·普莱蒙斯 (Jan Plemmons) 戴着一顶印有“让美国再次伟大”字样的超大号泡沫塑料帽子，称联邦指控“绝对荒谬”，并表示她已准备好与特朗普一起竞选。对 67 岁的迈克尔·塞勒斯 (Michael Sellers) 来说，“他们对他所做的一切都是犯罪行为”。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书出台之际，特朗普正继续在初选中占据主导地位。其他候选人在很大程度上攻击了司法部——而不是特朗普——的调查。但与许多法律分析师嘲笑为软弱的早期纽约刑事案件相比，起诉书指控的广度和范围可能使共和党人更难反对这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;联邦指控文件称，特朗普不仅故意拥有机密文件，还向来访者和助手炫耀。起诉书基于特朗普自己的言行，由律师、亲密助手和其他证人向检察官讲述，包括他声称尊重和了解与处理机密信息相关的程序。&lt;/p>;&lt;p>;起诉书包括 31与故意保留国防信息有关的罪名。其他案件涉及涉嫌串谋、阻挠和虚假陈述。&lt;/p>;&lt;p>;预计特朗普将于周二在迈阿密首次出庭。他与贴身男仆沃尔特·诺塔 (Walt Nauta) 一起被起诉，后者是一名私人助理，检察官称，他将箱子从储藏室搬到特朗普的住所，供他查看，后来就这一运动向调查人员撒谎。起诉书中的一张照片显示，几十个文件箱堆放在一个存储区。&lt;/p>;&lt;p>;此案增加了特朗普面临的法律风险。 3 月，他在纽约被起诉，因为他在 2016 年竞选期间向色情演员 Stormy Daniels 支付封口费，他在华盛顿和亚特兰大面临进一步调查，这也可能导致刑事指控。&lt;/p>;&lt; p>;但在他面临的各种调查中，文件案长期以来一直被认为是最危险的威胁，也是起诉时机最成熟的一个。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在共和党选民中的持续受欢迎程度从他在初选时的谨慎态度可见一斑&lt;/p>;&lt;p>;迈克·彭斯 (Mike Pence) 在北卡罗来纳州的露面标志着自这位前副总统上周宣布自己的竞选活动以来，他首次与前任老板共享场地，他谴责了“政治化”司法部部长梅里克·加兰敦促司法部长“停止躲在特别检察官身后，站到美国人民面前”，解释联邦调查特朗普的依据。&lt;/p>;&lt;p>;“美国前总统各州正面临由美国现任总统和潜在政治对手领导的司法部前所未有的起诉，”彭斯在热烈的掌声中说道。彭斯说，听取特朗普的辩护很重要，“然后我们每个人都可以做出自己的判断。 … 要有耐心。知道我们很快就会知道事实。”&lt;/p>;&lt;p>;在星期五晚上的北卡罗来纳州共和党聚会上，特朗普的主要共和党竞争对手佛罗里达州州长罗恩德桑蒂斯没有提到特朗普的名字，但将他的情况与特朗普的情况进行了比较希拉里·克林顿。&lt;/p>;&lt;p>;“民主党国务卿与前共和党总统的标准是否不同？”德桑蒂斯问道。 “我认为这个国家需要有一个统一的正义标准。 ……归根结底，我们将一劳永逸地结束在我的领导下政府的武器化。”&lt;/p>;&lt;h3>;对于特朗普的联邦起诉是否会影响总统竞选机会，专家们存在分歧&lt;/h3>;&lt;p>;Kari Lake ，一位去年在亚利桑那州州长竞选中落败的特朗普忠实拥护者，在周五晚上对佐治亚州共和党人的演讲中，重复了特朗普关于 2020 年选举被操纵的错误说法，并暗示起诉是否认他担任总统职位的另一种方式。&lt;/ p>;&lt;p>;“他在民意调查中表现出色，以至于他们决定无法阻止他。那么他们做什么呢？他们以完全虚假的罪名起诉他，”莱克说。 “非法的拜登政府想把我们敬爱的特朗普总统锁起来200多年。哇。”&lt;/p>;&lt;p>;在宣布的共和党竞争者中，只有阿肯色州州长 Asa Hutchinson 明确呼吁特朗普结束竞选。哈钦森周六在佐治亚州大会早餐会上的讲话中没有提到特朗普，但后来告诉记者，共和党在为特朗普辩护时“不应该失去灵魂”，并表示目前的证据表明这位前总统对待国家机密“就像娱乐一样”工具。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Heavy rains in northwest Pakistan leave 25 dead, 145 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223673/heavy-rains-northwest-pakistan-leave-25-dead-145-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 03:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/c16c6403-02e9-40b3-a450-880f5c06757f_8cd12e4d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;星期六大雨席卷巴基斯坦西北部，导致多间房屋倒塌并离开当局说，至少有 25 人死亡，145 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;高级救援官员哈特尔·艾哈迈德说，开伯尔-普赫图赫瓦省的 Bannu、Lakki Marwat 和 Karak 地区遭受降雨和冰雹袭击，树木连根拔起，输电塔倒塌.&lt;/p>;&lt;p>;Ahmed 说，官员们正在努力为伤者提供紧急救助。&lt;/p>;&lt;p>;去年，季风降雨和洪水摧毁了巴基斯坦，造成 1,700 多人死亡，约 3,300 万人受到影响并使近 800 万人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;为减轻自然灾害的影响，政府在周五提交的国家预算草案中拨款 13 亿美元用于气候适应能力。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦希望签署中国主导的月球研究基地合作协议&lt;/h3>;&lt;p>;周六，巴基斯坦总理沙赫巴兹谢里夫对这场风暴造成的人员伤亡表示悲痛，并指示当局加快救援行动的步伐。&lt;/p >;&lt;p>;与此同时，谢里夫命令官员在阿拉伯海的比帕乔伊飓风逼近之前采取紧急措施。巴基斯坦灾害管理机构表示，风速为每小时 150 公里（每小时 93 英里）的“强烈”飓风正在向该国南部移动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Unabomber’ Ted Kaczynski found dead in US prison cell at age of 81]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223671/unabomber-ted-kaczynski-found-dead-us-prison-cell-age-81?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 02:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/0dbce689-955b-4f64-b809-4f81c12ec59e_d35e7970.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Theodore “Ted” Kaczynski，哈佛毕业的数学家在蒙大拿州荒野进行了长达 17 年的轰炸行动，炸死 3 人，炸伤 23 人，于周六去世。他享年 81 岁。&lt;/p>;&lt;p>;联邦调查局 (FBI) 的发言人克里斯蒂·布雷希尔斯 (Kristie Breshears) 说，卡钦斯基在美国北卡罗来纳州巴特纳的联邦监狱医疗中心去世，被联邦调查局 (FBI) 称为“炸弹袭击者”联邦监狱局。 Breshears 说，卡钦斯基周六清晨被发现在他的牢房里没有反应，并在早上 8 点左右被宣布死亡。死因尚不清楚。&lt;/p>;&lt;p>;在被转移到监狱医疗机构之前，卡钦斯基自 1998 年 5 月被判处四次无期徒刑以来一直被关押在科罗拉多州佛罗伦萨的联邦 Supermax 监狱因恐怖活动而被判处 30 年徒刑，这使美国各地的大学都处于紧张状态。他承认在 1978 年至 1995 年间犯下了 16 起爆炸案，致使数名受害者永久致残。&lt;/p>;&lt;p>;在 9 月 11 日袭击事件和炭疽邮寄之前的几年，Unabomber 致命的自制炸弹改变了美国人邮寄包裹和登机的方式飞机，甚至在 1995 年 7 月几乎关闭了美国西海岸的航空旅行。&lt;/p>;&lt;p>;他迫使华盛顿邮报和纽约时报在 1995 年 9 月做出痛苦的决定，发表他的长达 35,000 字的宣言“工业社会及其未来”，声称现代社会和技术正在导致一种无力感和疏离感。&lt;/p>;&lt;p>;但这导致了他的失败。 Kaczynski 的兄弟 David 和 David 的妻子 Linda Patrik 认出了这篇论文的基调，并向 FBI 举报，FBI 多年来一直在寻找“Unabomber”，这是全国时间最长、代价最高的搜捕行动。&lt;/p>;&lt;p>;当局于 1996 年 4 月在蒙大拿州林肯郊外一间 10 乘 14 英尺（3 乘 4 米）的胶合板和柏油纸小屋里找到了他，里面装满了日记、编码日记、炸药成分和两枚已完成的炸弹。&lt;/p>; &lt;h3>;“压倒一切的邪恶”：毒枭 El Chapo 在美国监狱被判无期徒刑&lt;/h3>;&lt;p>;作为一个难以捉摸的犯罪策划者，Unabomber 赢得了他的同情者，并被拿来与丹尼尔布恩、爱德华艾比和亨利大卫梭罗相提并论.&lt;/p>;&lt;p>;但是一旦被揭露为一位留着长发和胡子的狂野隐士，卡钦斯基在一间小屋里度过了蒙大拿州的冬天，在许多人看来，卡钦斯基更像是一个可悲的孤独者，而不是浪漫的反英雄人物。&lt;/p>; p>;&lt;p>;即使在他自己的日记中，Kaczynski 也不是一个坚定的革命者，而是一个被琐碎的不满驱使的复仇隐士。&lt;/p>;&lt;p>;“我当然不会声称自己是一个利他主义者或他在 1971 年 4 月 6 日写道，“我只是出于报复的欲望而行动。”&lt;/p>;&lt;p>;一位在狱中采访卡钦斯基的精神病学家诊断他为偏执型精神分裂症患者。&lt;/p>;&lt;p>;“卡钦斯基先生的妄想本质上主要是迫害，”莎莉约翰逊在一份 47 页的报告中写道。 “中心主题涉及他的信念，即他受到家人和现代社会的诽谤和骚扰。”&lt;/p>;&lt;p>;卡钦斯基讨厌被视为精神病患者的想法，当他的律师试图提出精神错乱辩护时，他试图解雇他们。失败后，他试图用内衣上吊。&lt;/p>;&lt;p>;Kaczynski 最终认罪，而不是让他的辩护团队继续进行精神错乱辩护。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信我1999 年，卡钦斯基告诉《时代》杂志。“我没有妄想等等。”&lt;/p>;&lt;p>;他确实很聪明。&lt;/p>;&lt;p>;卡钦斯基跳过两个年级进入哈佛16岁上大学，曾在著名数学期刊上发表论文。他的炸药经过仔细测试，并装在手工精心制作的木箱中，木箱经过打磨以去除可能留下的指纹。后来的炸弹带有“自由俱乐部”的签名“FC”。&lt;/p>;&lt;p>;FBI 称他为“Unabomber”，因为他的早期目标似乎是大学和航空公司。他在 1979 年邮寄的一枚高度触发炸弹在美国航空公司的航班上按计划爆炸；机上有十几人吸入浓烟。&lt;/p>;&lt;p>;卡钦斯基杀死了电脑租赁店老板休·斯克鲁顿、广告主管托马斯·莫塞尔和木材行业游说者吉尔伯特·默里。 1993 年 6 月，加州遗传学家查尔斯·爱泼斯坦 (Charles Epstein) 和耶鲁大学 (Yale University) 计算机专家大卫·格伦特 (David Gelernter) 相隔两天因炸弹而致残。&lt;/p>;&lt;p>;莫塞尔于 1994 年 12 月 10 日在他位于新泽西州北考德威尔的家中遇害，前一天他应该和家人一起挑选一棵圣诞树。他的妻子苏珊 (Susan) 发现他被一连串的剃须刀片、管子和钉子击中，受了重伤。&lt;/p>;&lt;p>;“他在低声呻吟，”她在 1998 年对卡钦斯基的宣判时说。 “他右手的手指悬垂着。我握着他的左手。我告诉他帮助来了。我告诉他我爱他。”&lt;/p>;&lt;p>;当卡钦斯基在 1995 年加强他的炸弹和给报纸和科学家的信件时，专家推测“Unabomber”嫉妒对俄克拉荷马城轰炸机蒂莫西麦克维的关注。 &lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 4 日周末结束之前炸毁一架从洛杉矶起飞的飞机的威胁使航空旅行和邮件投递陷入混乱。 “Unabomber”后来声称这是一个“恶作剧”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》在联邦当局的敦促下刊登了“Unabomber”的宣言，此前该轰炸机表示，如果全国性出版物发表，他将停止恐怖主义他的论文。&lt;/p>;&lt;h3>;美国末日邪教组织的妈妈因谋杀她的两个孩子和情敌而被定罪&lt;/h3>;&lt;p>;帕特里克甚至在看到宣言和之前就对她的姐夫产生了不安的感觉最终说服她的丈夫在图书馆读了一本。经过两个月的争论，他们将泰德·卡钦斯基的一些信件交给了帕特里克儿时的朋友苏珊·斯旺森，她是芝加哥的一名私家侦探。&lt;/p>;&lt;p>;斯旺森又将这些信转交给了前联邦调查局行为科学专家克林特·范赞特，他的分析人士说，无论是谁写的，都可能也写了 Unabomber 的宣言。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一场噩梦，”大卫卡钦斯基在 2005 年于本宁顿学院的一次演讲中说，他小时候就崇拜他的哥哥。 “我真的在想，‘我哥哥是连环杀手，美国头号通缉犯。’”&lt;/p>;&lt;p>;Swanson 求助于公司律师朋友 Anthony Bisceglie，他联系了 FBI。&lt;/p>;&lt; p>;David Kaczynski 希望他的角色保密，但他的身份很快就泄露了，Ted Kaczynski 发誓永远不会原谅他的弟弟。他无视他的来信，在法庭听证会上背对着他，并在 1999 年的一本书草稿中将大卫·卡钦斯基描述为“加略人犹大（他）……甚至没有足够的勇气上吊自杀。”&lt;/p>;&lt;p >;Ted Kaczynski 于 1942 年 5 月 22 日出生在芝加哥，是第二代波兰天主教徒的儿子——一名香肠制造商和家庭主妇。他在学校乐队里拉长号，收集硬币并跳过 6 年级和 11 年级。&lt;/p>;&lt;p>;他的同学们认为他很奇怪，尤其是在他向一名学校摔跤手展示如何制造迷你炸弹后引爆化学课。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学的同学回忆说，卡钦斯基是一个孤独、消瘦的男孩，个人卫生很差，房间里充满变质牛奶、腐烂食物和足粉的味道。&lt;/p>;&lt;p>;研究生毕业后在密歇根大学安娜堡分校，他开始了在加州大学伯克利分校教数学的工作，但发现工作很困难，突然辞职了。 1971 年，他在蒙大拿州林肯市外约 4 英里（6 公里）处购买了一块土地，并在那里建造了一间没有暖气、管道或电力的小屋。&lt;/p>;&lt;p>;他学会了园艺、打猎、制作工具和缝纫， &lt;/p>;&lt;p>;他在 20 世纪 70 年代后期离开了蒙大拿州的小屋，与父亲和兄弟一起在芝加哥郊外的一家泡沫橡胶制品制造商工作。但是当一位女主管在两次约会后甩了他时，他开始张贴侮辱她的打油诗并且不会停止。&lt;/p>;&lt;p>;他的兄弟解雇了他，泰德卡钦斯基很快回到荒野继续策划他的复仇杀戮狂潮。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pass this on to Putin: Zelensky says troops ‘positive’ as counteroffensive under way in Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223670/pass-putin-zelensky-says-troops-positive-counteroffensive-under-way-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.11 01:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/15e16676-a5b1-4211-8543-fdbf66a5b08b_2e07eb5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基周六表示，正在对俄罗斯采取反攻和防御行动部队，声称他的高级指挥官处于“积极”的心态，因为他们的部队在前线进行了激烈的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰领导人在基辅与加拿大总理贾斯汀特鲁多一起举行的新闻发布会上做出回应关于俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 一天前发表评论称乌克兰的反攻已经开始——乌克兰军队正在遭受“重大损失”的问题。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基说，“反攻、防御行动正在乌克兰进行。我不会谈论他们处于哪个阶段或哪个阶段。”&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都与我们不同方向的指挥官保持联系，”他补充说，并引用了乌克兰五位最高军事领导人的名字。 “每个人都很乐观。将此转达给普京。”&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多是自第聂伯河​​大坝决口引发毁灭性洪水以来第一位访问乌克兰的外国领导人，他提供了金钱、军事和道义上的支持。他承诺提供 5 亿加元（3.75 亿美元）的新军事援助，加拿大自 2022 年 2 月战争开始以来已经提供了超过 80 亿加元（60 亿美元），并宣布提供 1000 万加元（750 万美元） ) 为应对洪水提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多说 Kakhovka 大坝的倒塌是“俄罗斯战争的直接后果”，但他没有直接指责莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总参谋部周六表示，“激战”仍在继续，前一天在该国东部工业区发生了 34 起冲突。它没有提供细节，但表示俄罗斯军队正在“自卫”并在乌克兰南部的赫尔松和扎波罗热地区发动空袭和炮击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰最高当局没有宣布全面反攻正在进行中，尽管一些西方分析人士表示，战斗更加激烈，据报道使用预备役部队表明情况确实如此。最近西方向乌克兰注入了价值数十亿美元的军事装备——其中一些是高科技和最先进的——这提高了人们对何时使用这些装备以及对挖掘俄罗斯防线有何影响的预期... &lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰大坝的破坏再次表明需要一条通向和平的道路&lt;/h3>;&lt;p>;乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔周五表示，战斗的中心一直在东部，特别是在顿涅茨克地区，并提到了在莱曼、巴赫穆特、阿夫迪夫卡和马林卡的“激烈战斗”。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队在扎波罗热的发言人瓦莱里·舍申告诉自由电台，他们正在搜索&lt;/p>;&lt;p>;Zaporizhzhia 核电站是欧洲最大的核电站（已被俄罗斯军队占领）的运营商，其最后一个核电站于周四冷停运六个反应堆中的五个。这是一个将所有控制棒插入反应堆堆芯以停止核裂变反应和产生热量和压力的过程。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰核机构 Energoatom 在周五晚些时候的一份声明中表示，由于第聂伯河下游的 Kakhovka 大坝决口，Zaporizhzhia 电厂“没有受到直接威胁”，洪水已迫使数千人逃离洪水，同时用于冷却该设施的水库水位也急剧下降。 &lt;/p>;&lt;p>;该站点的动力装置自去年 9 月以来一直没有运行。国际原子能机构 (IAEA) 负责人预计将在未来几天访问乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周六上午，乌克兰当局报告说，随着俄罗斯军队的发射，全国至少有四名平民死亡伊朗制造的 Shahed 无人机、导弹以及大炮和迫击炮。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国家紧急服务中心报告说，针对黑海敖德萨港的袭击一夜之间造成 3 人死亡，20 多人受伤。乌克兰南部作战司令部发言人 Natalia Humeniuk 表示，伤者中有两名儿童和一名孕妇。&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰东北部，10 多架无人机瞄准了该地区，导致一名 29 岁男子死亡。周六，哈尔科夫地区的州长 Oleh Syniehubov 报告说。他补充说，至少有另外三名平民受伤。&lt;/p>;&lt;p>;当地州长 Dmytro Lunin 报告说，在更西部的波尔塔瓦地区，俄罗斯无人机和导弹袭击连夜袭击了一个军用机场，造成了损坏。卢宁说没有人受伤。截至周六上午，乌克兰军队或官员没有就损坏程度发表更多评论。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰空军表示，在夜间击落了 35 架 Shahed 无人机中的 20 架，俄罗斯军队发射了八枚“各种类型”导弹中的两枚。&lt;/p>;&lt;p>;战斗和平民伤亡再次受到关注，因为乌克兰南部当局表示，破裂的大坝下方大片地区的水位一直在下降。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰环境部长周六警告说，在 Kakhovka 大坝决口后，赫尔松地区近三分之一的自然保护区可能会被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;在 Facebook 上Ruslan Strilets 在帖子中表示，大坝的倒塌导致一个国家公园完全被淹没，其他保护区的河流和湖泊干涸，并可能导致莫斯科占领的第聂伯河三角洲部分地区的地下水上升，造成进一步洪水的风险。&lt;/p >;&lt;p>;在赫尔松市，其郊区属于洪水灾区，夜间平均水位下降了 31 厘米（12 英寸），但仍比平时高出 4.5 米（15 英尺）以上，地区州长 Oleksandr Prokudin 周六报道。&lt;/p>;&lt;p>;Prokudin 警告说，气象学家预测该地区周末将有暴雨，这会使救援工作复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义援助负责人 Martin Griffiths 在美联社周五的采访称，“非同寻常”的 70 万人需要饮用水。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰大坝的破坏再次表明需要一条通往和平的道路&lt;/h3>;&lt;p>;周六的其他事态发展之后，德国总理奥拉夫·舒尔茨表示，他希望继续与普京通话，并计划“很快”再次这样做。自入侵以来，肖尔茨多次与普京通电话。&lt;/p>;&lt;p>;这位总理说，俄罗斯和乌克兰之间“公平和平”的基础是俄罗斯军队的撤离。 “这需要理解，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府表示将向受洪水影响的人提供 1600 万英镑（2000 万美元）的人道主义援助。大部分资金是通过红十字会和联合国等国际组织输送的，英国也向乌克兰运送了船只、社区滤水器、水泵和涉水器。&lt;/p>;&lt;p>;英国已经提供乌克兰政府表示，自战争开始以来，乌克兰获得了 15 亿英镑的经济和人道主义支持，并已承诺提供 46 亿英镑的军事援助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>