<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ex-Google engineer Linwei Ding charged with stealing AI secrets to aid Chinese companies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254450/ex-google-engineer-linwei-ding-charged-stealing-ai-secrets-aid-chinese-companies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 05:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/d05da6a0-6d94-42e7-9865-724358d97873_8ee0cec7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Google 徽标出现在 CES 展会上的 Google house 上一月份在拉斯维加斯演出。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部周三表示，谷歌的一名前软件工程师被指控窃取该公司的人工智能技术，同时与两家位于中国的公司秘密合作。&lt; /p>;&lt;p>;中国公民丁林伟因四项联邦商业秘密盗窃罪在加利福尼亚州纽瓦克被捕，每项罪名最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;针对丁林的案件司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在旧金山举行的美国律师协会会议上宣布了这一消息，他与其他执法领导人一起多次警告中国经济间谍活动的威胁以及人工智能进步带来的国家安全担忧。&lt;/美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷（Christopher Wray）在一份声明中表示：“今天的指控是中华人民共和国公司附属公司不遗余力窃取美国创新的最新例证。” “窃取美国公司的创新技术和商业机密可能会导致就业机会减少，并造成毁灭性的经济和国家安全后果。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国司法部领导人最近几周一直发出警报关于外国对手如何利用人工智能技术对美国产生负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;副司法部长丽莎·莫纳科在上个月的一次演讲中表示，政府的多机构颠覆性技术打击部队将把人工智能执法放在首位雷在上周的一次活动中告诉商界领袖，人工智能和其他新兴技术让对手更容易试图干扰美国的政治进程。&lt;/p>;&lt;p>;周三公布的起诉书加州北区指控称，丁于 2019 年受聘于 Google，有权访问该公司超级计算数据中心的机密信息，两年前开始将数百个文件上传到个人 Google Cloud 帐户。&lt;/p>;&lt;p >;检察官称，盗窃案发生后几周内，中国一家早期科技公司向丁提供了首席技术官的职位，该公司宣传其人工智能技术的使用。起诉书称，丁前往中国并参加了该公司的投资者会议，并寻求为其筹集资金。&lt;/p>;&lt;h3>;中国与美国的人工智能差距正在扩大：“我们都非常焦虑”&lt;/h3>; &lt;p>;起诉书称，他还分别创立了一家中国初创公司并担任首席执行官，该公司渴望训练“由超级计算芯片驱动的大型人工智能模型”。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，丁确实做到了没有透露与谷歌的隶属关系。&lt;/p>;&lt;p>;他于 12 月 26 日从公司辞职。三天后，谷歌官员获悉他以其中一家中国公司的首席执行官身份出席了在北京举行的投资者会议。&lt;起诉书称，官员们还审查了监控，显示另一名员工在丁工作的大楼里扫描了他的出入证，让丁看起来好像他实际上在中国期间就在那里。&lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚 38 岁的丁是否有律师可以代表他发言。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US can’t beat China, so it should join it in the EV revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254258/us-cant-beat-china-so-it-should-join-it-ev-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/44516a0c-f6ed-4c23-97be-421a75b04ed6_965119f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在日内瓦国际机场查看比亚迪 Atto 3 电动汽车2月27日，瑞士车展。这家中国汽车制造商的SUV获得了欧洲检查机构的安全满分。图片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国，在众多重大国家问题上存在尖锐分歧。然而，两党在减少对中国的依赖方面达成了共识。共和党和民主党的最新举措包括提高关税或以国家安全为由阻止中国电动汽车进入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;虽然阻止中国电动汽车进入美国市场可能会保护美国的利益短期内，它可能会阻碍电动汽车的采用，并限制美国消费者在中期内获得负担得起的电动汽车。拜登政府不应该阻止中国电动汽车，而应该专注于制定长期战略。&lt;/p>;&lt;p>;当比亚迪在2月底宣布计划在墨西哥建厂时，共和党参议员乔什·霍利(Josh Hawley)提出了保护美国汽车工人的法案来自《2024 年中国法案》。这项拟议立法旨在将中国汽车和汽车零部件的关税（无论其制造地点在哪里）从目前的 25% 提高到 125%。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得通过，法律将阻止比亚迪利用美国-墨西哥-加拿大协议规避这些关税，即使比亚迪在墨西哥生产电动汽车并满足原产地规则要求。&lt;/p>;&lt;p>;2月下旬，美国总统乔·拜登指示美国商务部调查中国智能电动汽车是否可能构成中国网络攻击的风险。这项调查以潜在的国家安全威胁为由，可能会导致制定新的法规，旨在限制数据收集和外国对美国车辆的控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;霍利的提议和拜登的指令反映了他们对以下问题的担忧：中国汽车制造商对美国汽车市场的影响及其保护美国汽车工人的意图。然而，这些策略可能被证明是无效的。&lt;/p>;&lt;p>;首先，对中国电动汽车征收额外关税可能违反世界贸易组织的规则并招致中国的报复。这可能会使正在进行的贸易战升级，对两国都不利。&lt;/p>;&lt;p>;其次，利用关税阻止美国汽车制造商进口中国电动汽车电池和汽车零部件可能会抬高生产成本，降低美国电动汽车的竞争力。从中期来看，美国汽车制造商无法与中国脱钩，因为它们严重依赖中国汽车零部件。&lt;/p>;&lt;p>;第三，保护美国汽车行业可能会降低汽车公司创新和生产价格实惠、可靠的电动汽车的动力。部分由于人们认为小型汽车利润微薄，美国汽车制造商将注意力集中在大型汽车上。例如，通用汽车于去年 12 月停产了其广受欢迎的雪佛兰 Bolt EV，其价格低于 28,000 美元。相反，通用汽车和福特专注于生产价格较高的电动 SUV 和皮卡车。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/03/05/aede36b6-5d60-4c1c-bb1b-0b6eec66998b_87a47d07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通用汽车雪佛兰 Bolt 电动汽车2016 年 1 月 7 日在拉斯维加斯举行的 2016 年消费电子展期间展出。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，经过多年的高通胀，美国消费者在消费方面变得犹豫不决。因此，这些大型电动汽车的销量在 2023 年未能达到预期。当更便宜的中国电动汽车被阻止进入美国市场时，美国消费者就无法选择购买价格实惠的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;这些拖延策略不仅阻碍了美国市场的发展电动汽车的采用，但却阻碍了可持续绿色经济的进展。美国不应禁止中国电动汽车进入美国市场，而应考虑欢迎它们来改变该国的电动汽车生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;允许销售某些价格实惠且可靠的中国电动汽车可能是加速电动汽车在美国采用的有效策略。美国。撇开政治不谈，大多数美国人都欣赏划算的交易。中国汽车的质量在过去十年中显着提高，比亚迪电动汽车（例如 Atto 3 SUV）非常划算，该车于 2022 年获得欧洲新车评估计划五星级安全评级。&lt;/p>;&lt;此外，挑战美国汽车业将迫使通用汽车、福特等公司创新，否则就会灭亡。拜登政府可以邀请比亚迪在美国建立一家工厂，生产Atto 3等某些车型，而不是阻止其进入。值得注意的是，比亚迪自2013年以来一直在加利福尼亚州兰卡斯特生产电动公交车。&lt;/p>; &lt;h3>;苹果取消电动汽车工作，将团队转移到人工智能项目&lt;/h3>;&lt;p>;此外，越南 VinFast 正在北卡罗来纳州建设一家工厂，生产不同型号的汽车。让更多外国品牌在美国生产汽车将在美国创造竞争和更多制造业就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;与中国电动汽车公司建立合作伙伴关系可以促进美国的创新。与一些中国企业建立合资企业可以促进相互学习。虽然中国人确实从美国人身上学到了很多东西，但美国人同样有可能向中国人学习，特别是在开发电动汽车生态系统方面。&lt;/p>;&lt;p>;只有少数中国电动汽车公司成功做到了这一点在竞争激烈的中国市场中生存。美国应该吸取教训，鼓励更多企业进入市场。让市场决定胜负，符合美国精神。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;比亚迪的成功得益于其垂直整合战略。该公司开发了其专有的磷酸铁锂刀片电池，该电池比传统的锂离子电池更安全、更便宜、更耐用。此外，比亚迪还有一个内部部门为其电动汽车开发芯片。&lt;/p>;&lt;p>;通过整合所有这些内部研发能力，比亚迪可以更好地控制关键芯片的成本、质量、开发速度和供应。成分。虽然让美国汽车制造商再次实现垂直整合可能不切实际，但鼓励他们开发垂直整合的电动汽车供应链至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;如果你无法击败他们，那就加入他们。美国可以与中国在共同感兴趣的领域进行合作，例如制定全球标准、分享最佳实践以及应对与电动汽车相关的环境挑战。通过这样做，美国可以增强自身在全球电动汽车市场的竞争力和创新能力，同时减少对化石燃料的依赖和温室气体排放。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thousands march for Liza, who fled Belarus only to be raped and killed in Poland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254449/thousands-march-liza-who-fled-belarus-only-be-raped-and-killed-poland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 05:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/60ab6c26-ba26-4866-a68d-80b18f01957f_3e1ef0e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女在周三参加守夜活动时手持蜡烛丽莎是一名 25 岁的白俄罗斯难民，在华沙市中心遭到袭击、强奸和殴打后死亡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被强奸的白俄罗斯移民之死震惊了波兰的白俄罗斯流亡者社区，周三约有千人在华沙集会反对性暴力。&lt;/p>; &lt;p>;25 岁的丽莎（仅透露她的名字）上周在华沙市中心夜间行走时遭到残酷袭击和强奸，在医院死亡。&lt;/p>;&lt;p>;一名 23 岁的女孩此后，老人被拘留并被指控犯有袭击事件，因为这起袭击事件引发了妇女权利团体和逃离祖国前往波兰的大量白俄罗斯人的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;示威者聚集在该地点，点燃蜡烛并献上鲜花袭击事件发生地，以哀悼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07 /5f20165f-d6ea-4e24-a7dd-691511a80a5a_4aff75fa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，一名白俄罗斯移民被强奸后，约千人在华沙集会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“丽莎来到波兰是为了寻求更好的生活。在波兰，她的生命被夺走了。”抗议活动的联合组织者 Maja Stasko 告诉人群。&lt;/p>;&lt;p>;组织者要求参与者穿黑色衣服，举着白俄罗斯语和波兰语的标语。口号包括“妇女不是猎物”和“我只是走回家”。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，2023年波兰收容了近8万名白俄罗斯人，其中许多人出于恐惧而逃往邻国&lt;/p>;&lt;p>;“这对我们所有人来说都是一个纯粹的震惊，”在波兰从事 IT 工作的白俄罗斯人安娜 (Anna) 谈到这次袭击时说道，她拒绝透露自己的全名。这位 25 岁的年轻人说：“我们逃离白俄罗斯，来这里寻求和平，但现在我们不再是政权的受害者，而是男人的受害者。”&lt;/p>;&lt;h3>;西班牙游客遭强奸引发了关于强奸盛行的争论。印度的性暴力&lt;/h3>;&lt;p>;组织者表示，在国外遭受性暴力的白俄罗斯人作为难民面临着额外的障碍，包括对执法部门的不信任。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有过这样的经历白俄罗斯活动人士纳斯塔·巴扎尔 (Nasta Bazar) 表示：“我们很难相信，如果我们报警，他们就会相信我们，并且有人会对此采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;“我真的很愿意希望每个女性都知道，总会有女性支持她们……并且有白俄罗斯组织提供帮助。”巴扎尔补充道。&lt;/p>;&lt;p>;来自乌克兰的女权活动家和参与者参加了这次集会，目前约有一百万来自饱受战争蹂躏的国家的难民居住在欧盟成员国波兰。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Protesters smash door of Mexico’s presidential palace with truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3254448/protesters-smash-door-mexicos-presidential-palace-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 04:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/383e21f6-0e34-47b8-80b2-3a86d0b52444_dfc808a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，抗议者强行进入墨西哥城国家宫。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三上午，当地电视台的视频显示，一群抗议 2014 年墨西哥 43 名学生失踪的团体敲开了该国总统府的大门。&lt;/p>; &lt;p>;视频显示，抗议者使用墨西哥国家电力公司的一辆白色皮卡车冲破大门，而总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩兹·奥夫拉多尔 (Andres Manuel Lopez Obrador) 正在里面举行每日早间新闻发布会。&lt;/p>;&lt;p>;现场警方使用了使用催泪瓦斯驱散人群，执法部门在宫殿内设置了屏障，以防止抗议者渗透到建筑物内。&lt;/p>;&lt;p>;据一名目击者称，到上午十点左右，现场已经平静，宫殿的大门已被锁住，大楼内没有抗议者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/224101f5- 13a8-4357-8397-031238df6830_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥军队成员做出反应，试图阻止抗议者强行进入墨西哥国家宫星期三的城市。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;100多名抗议者仍在宫殿外扎营。当地媒体报道称，一些参与砸门事件的人已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;在新闻发布会上被问及这一事件时，洛佩兹·奥夫拉多尔表示，他不会镇压抗议活动，政府将继续镇压抗议活动。调查失踪学生的案件，他们在该国最臭名昭著的暴力事件之一中失踪。&lt;/p>;&lt;p>;总统说：“门会修好，不会有问题。”他说抗议者会与他的政府成员会面。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们想要的是挑衅，”他补充道，并表示抗议者受到反对他的政府的权利组织的操纵，这些组织不想了解真相。案子出来。他没有提供证据证明这一说法。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国指责墨西哥对 43 名失踪学生实施酷刑和隐瞒&lt;/h3>;&lt;p>;他继续攻击失踪学生家长的律师，称他们禁止他们与他交谈，但再次没有提供证据支持这一说法。他强调政府正在继续寻找学生，并表示他将“及时”与家长交谈。&lt;/p>;&lt;p>;代表失踪者家属的米格尔·奥古斯丁·普华雷斯人权中心 (Prodh)学生，表示不支持一些抗议者的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体平台 X 上的一篇帖子中，它对近几个月来缺乏与总统和政府的对话表示遗憾，并否认了以下指控：它操纵了受害者家属。&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促重新建立相互尊重的对话，”它说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 dead in first fatal Houthi attack on Red Sea shipping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3254447/2-dead-first-fatal-houthi-attack-red-sea-shipping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 03:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/72e72e1a-c99f-412b-8e92-ff7a17b3a33b_c71050b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴巴多斯旗散货船 True Confidence 在拉文纳可见，意大利，2022 年 3 月。图片：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国和美国官员表示，周三，胡塞武装对一艘红海商船进行导弹袭击，造成两名海员死亡，这是自事件发生以来首次报告死亡事件与伊朗结盟的也门组织开始对世界上最繁忙的海上航线之一的航运进行袭击。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装声称对此次袭击负责，此次袭击导致希腊拥有、悬挂巴巴多斯国旗的船只 True Confidence 号在距海约 50 海里处起火。距离也门亚丁港海岸数英里。&lt;/p>;&lt;p>;英国大使馆在 X 上直接回应胡塞武装索赔的声明中写道：“至少有 2 名无辜水手死亡。这是胡塞武装不计后果地向国际航运发射导弹所带来的悲惨但不可避免的后果。他们必须停止。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们向死者和受伤者的家人表示最深切的哀悼。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/07/10de142e-1c21-4549-8758-f8556a9d7831_5215ac06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;胡塞武装发言人叶海亚·萨雷亚（Yahya Sarea）周三就亚丁湾发生的新的航运袭击事件发表声明。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一名美国高级官员还证实两名水手死亡。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞武装自 11 月以来一直在红海袭击船只他们声称这是在加沙战争期间声援巴勒斯坦人的运动。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国一直在对胡塞武装发动报复性打击，死亡人数的确认可能会导致加强军事力量的压力此前，一位航运消息人士称，导弹击中该船后，四名水手被严重烧伤，三人失踪。&lt;/p>;&lt;h3>;货船沉没，红海面临“环境灾难”泄漏石油、化肥&lt;/h3>;&lt;p>;“真实信心”号的希腊运营商表示，该船在也门亚丁港西南约 50 海里处被击中，当时正在漂流并着火。&lt;/p>;&lt;p>;他们说没有已掌握有关船上 20 名船员和三名武装警卫的状况信息，其中包括 15 名菲律宾人、四名越南人、两名斯里兰卡人、一名印度人和一名尼泊尔人。&lt;/p>;&lt;p>;一名美国国防官员称看到烟雾来自真实的信心。这位不愿透露姓名的官员表示，在该船附近的水域中看到了一艘救生艇。&lt;/p>;&lt;p>;英国海事贸易运营机构 (UKMTO) 表示已收到事故报告 54位于亚丁西南海里处，靠近红海入口处，并补充说，该船已被船员遗弃，“不再受指挥”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“联军正在支援这艘船和船员。”UKMTO 表示。&lt;/p>;&lt;p>;四天前，英国拥有的散货船 Rubymar 号成为第一艘因胡塞武装袭击而沉没的船只。漂浮了两周，因导弹袭击而严重受损。&lt;/p>;&lt;p>;所有船员均从该船上安全撤离。&lt;/p>;&lt;p>;美国和英国对胡塞武装发动了报复性打击，旨在保护航运、商船船员的严重受伤或死亡可能会导致采取更强有力行动的呼声。&lt;/p>;&lt;h3>;胡塞武装领导人表示，要加强红海打击，使用“潜艇武器”&lt;/h3>;&lt;p>;胡塞武装袭击扰乱了全球航运，迫使公司转向南部非洲周围更长、更昂贵的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;红海 7 天航程的保险成本已增加数十万美元。&lt; /p>;&lt;p>;虽然民兵组织表示将攻击与英国、美国和以色列有联系的船只，但航运业消息人士称所有船只都可能面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;真正的信心是两家公司在联合声明中表示，该船由利比里亚注册的 True Confidence Shipping 公司所有，由总部位于希腊的 Third January Maritime 运营。他们说这艘船与美国没有联系。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian missile lands near to Ukraine’s Zelensky and Greek prime minister during Odesa visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3254446/russian-missile-lands-near-ukraines-zelensky-and-greek-prime-minister-during-odesa-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 02:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/f4e3b02c-c847-47f5-a845-fc30e5f7527c_df0ec919.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基（右）欢迎希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯周三在乌克兰敖德萨。图片来源：乌克兰总统新闻处，路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一次致命的俄罗斯导弹袭击袭击了敖德萨，该地点靠近乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基和希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯于乌克兰南部港口城市访问的地点周三。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人不在乎，他们要么疯了，要么无法控制恐怖分子军队的所作所为，”泽连斯基在与米佐塔基斯举行的联合新闻发布会上谈到俄罗斯军队时说道。敖德萨。&lt;/p>;&lt;p>;据《乌克兰真理报》援引军方发言人德米特罗·普莱滕丘克的话报道，这次袭击发生在早上，造成五人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;袭击发生时，两位领导人正在米佐塔基斯在与乌克兰总统一起讲话时说，他正在参观敖德萨港并调查其基础设施的受损情况。米索塔基斯说：“不久之后，当我们进入汽车时，我们听到了一声巨大的爆炸。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;导弹落在泽连斯基车队附近，距离约 150 米。希腊网站 Protothema 周三早些时候援引当时在现场的通讯员的话报道称，俄罗斯代表团的袭击并未伤害官员。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的袭击引起了欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩的谴责。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，敖德萨港的一个机库遭到袭击，据称那里有军用海军无人机驻扎进行战斗部署。&lt;/p>;&lt;p>;这座黑海港口城市经常成为俄罗斯导弹的目标。和无人机。泽伦斯基和米佐塔基斯访问了周六发生的最后一次针对敖德萨的空袭现场，当时载有爆炸物的无人机摧毁了该市的一栋公寓楼，造成 12 人死亡，其中包括 5 名儿童。&lt;/p>;&lt;h3>;马克龙敦促乌克兰盟友不要这样做根据希腊总理办公室的一份声明，米佐塔基斯和泽伦斯基讨论了粮食出口走廊的运作、能源和国家重建。&lt;/p>;&lt;p>;米佐塔基斯重申希腊继续支持乌克兰，并坚定支持该国的欧洲和欧洲大西洋前景。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基利用敖德萨遇袭事件，重申他对盟友提供更多防空和远程武器的呼吁。他说，乌克兰正在增加自己的战斗无人机产量，以弥补炮弹的短缺。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯 2022 年入侵开始以来，希腊一直支持乌克兰，提供军事和人道主义援助以及培训供该国飞行员操作 F-16 战斗机。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mitch McConnell endorses Donald Trump, who he once blamed for ‘disgraceful’ January 6 attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254445/mitch-mcconnell-endorses-donald-trump-who-he-once-blamed-disgraceful-january-6-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.07 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/07/65d72c31-7736-4bab-8926-fab778e3e1e9_4f63b0ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当时的美国总统唐纳德·特朗普（左）和共和党参议员米奇·麦康奈尔2019 年 11 月在肯塔基州列克星敦举行的竞选集会上互相问候。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔周三支持唐纳德·特朗普竞选总统，这是一个显着的转变时任评论家，他指责时任总统在 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件中的“可耻”行为，但现在支持他重返白宫。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔，最后一位共和党高层在“超级星期二”获胜使领跑者更接近党内提名后，国会领​​袖与特朗普保持一致，在一份简短的声明中宣布了他的支持。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年麦康奈尔宣布民主党以来，两人就没有说过话乔·拜登成为当年总统选举的获胜者。但最近，他们的团队重新开启了关于支持的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，前总统特朗普已经赢得了共和党选民的必要支持，成为我们的美国总统提名人，”麦康奈尔声明中表示。麦康奈尔说：“作为提名人，他会得到我的支持，这并不奇怪。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;麦康奈尔的点头，他批评特朗普对特朗普的行为“负有道义责任”。 2021 年暴徒围攻国会大厦，为被起诉的前总统重返白宫的努力提供了机构合法性的认可。&lt;/p>;&lt;p>;此前，麦康奈尔上周突然宣布，他将在作为领导人，他担任这一职位的时间比任何其他参议员都长，并且他再次试图赢回共和党对参议院的控制权，而特朗普很可能是党内的佼佼者。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普现在将国会共和党领导人，包括议长迈克·约翰逊和参议院共和党人，竞相取代麦康奈尔担任领导人，视为支持他入主白宫。&lt;/p>;&lt;p>;来自肯塔基州的麦康奈尔表示，他和特朗普“合作”共同为美国人民完成伟大的事情”。他特别指出，这些政策“推动了我们的经济发展，并推动了我们联邦司法机构的代际变革——最重要的是最高法院”。&lt;/p>;&lt;h3>;麦康奈尔的退出引发了特朗普推动的共和党斗争&lt;/h3>;&lt;特朗普将共和党减税方案签署为法律，并在麦康奈尔领导的参议院下，确认了由九名成员组成的最高法院的三名法官，并实现了保守派推翻罗伊诉韦德案和宪法权利的长期目标堕胎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然麦康奈尔在选举周期初期表示他将支持最终的共和党总统候选人，但他对特朗普的支持对于这两个人来说是一次引人注目的重聚，他们将政治利益置于任何个人之上&lt;/p>;&lt;p>;特朗普经常在公开场合抨击麦康奈尔是“老乌鸦”，特朗普还对这位参议员的妻子赵小兰进行种族主义侮辱，赵小兰曾担任特朗普的交通部长，并在事件发生后辞职。 1 月 6 日的袭击事件 - 麦康奈尔将其称为叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔对特朗普的支持，为其他持怀疑态度的共和党人 - 以及为竞选活动提供资金支持的财力雄厚的捐助者 - 也为他们的支持开了绿灯尽管他们对回到特朗普时代可能有任何保留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月6日国会大厦袭击事件后，麦康奈尔对特朗普的行为进行了严厉谴责，指责失败的总统散布选举被盗的“疯狂”说法。&lt;/p>;&lt;p>;尽管麦康奈尔拒绝在参议院审判中就众议院弹劾特朗普煽动国会叛乱的指控对特朗普定罪，这可能使他没有资格再次担任总统作为总统，他警告说，特朗普一旦离开白宫，也不能免受民事或刑事起诉。&lt;/p>;&lt;p>;“他还没有逃脱任何惩罚，”麦康奈尔当时在参议院表示。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们国家有刑事司法系统。我们有民事诉讼，前总统也不能免受任何一方的责任。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院豁免权案件危及特朗普选前审判&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普已被起诉联邦指控他密谋欺骗美国人并阻碍正式程序，以推翻拜登的胜利和 1 月 6 日的袭击，但他在目前提交最高法院的一项挑战中要求豁免。&lt;/p>;&lt;p>;尽管由于他对特朗普在白宫的行为感到担忧，麦康奈尔似乎准备搁置这些问题，以支持他所说的前总统在任期内能够实现的结果。&lt;/p>;&lt;p>;麦康奈尔表示，他期待“从“防御拜登政府奉行的可怕政策”转向对他认为会产生影响的政策发起进攻。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s finance chief calls on public institutions to use bank loans and own land rights to make ends meet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254440/hong-kongs-finance-chief-calls-public-institutions-use-bank-loans-and-own-land-rights-make-ends-meet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/42ed0b61-197c-46b1-ae12-4c9a9f3dcf6d_9b1d118b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波周三出席青年对话会。 “我们必须坚持填海造地，因为这需要很长时间，”他说。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港财政司长呼吁西九文化区管理局等公共机构利用银行贷款和自己的土地开发权来维持收支平衡。&lt;/p >;&lt;p>;财政司司长陈茂波周三敦促各机构研究不同的选择，此前艺术中心主席唐英年早些时候表示，正在等待政府批准其将该地区部分土地的提议&lt;/p>;&lt;p>;“西九文化区管理局、海洋公园、市区重建局等机构必须思考如何在各自的业务中尽可能实现收支平衡。运营模式，”陈在青年论坛上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03 /06/d1a71d54-c03c-4ede-b71b-f52349059f9c_0f36564d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙艺术中心。其管理机构正面临资金危机。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该艺术中心表示，如果届时未能解决资金危机，它将被迫停止从 6 月份开始举办的未来活动。&lt;/p >;&lt;p>;财政部长在回答一名应届大学毕业生关于政府为资金短缺的公共机构提供帮助的问题时补充道，如果这些组织能够充分利用私人贷款机构的资金，他们将不再需要定期注资&lt;/p>;&lt;p>;“当银行批准贷款时，他们会帮助审查商业计划或项目在商业上是否可行以及是否有回报，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;善用他说，放弃土地开发权是另一种选择。&lt;/p>;&lt;p>;“每个组织都必须尽最大努力，无论是通过[改造]其商业模式还是利用土地开发权，以确保他们能够继续运营。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但陈说，这些建议并不意味着政府不会提供任何支持。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，有些项目并不容易。例如，在文化部门工作的人可能会陷入困境。我们将在适当的时候支持他们。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;该艺术中心的现金资源将于明年 6 月枯竭，目前正在等待政府对去年 3 月提交的拟议资助计划做出决定。涉及出售该区 40 公顷（99 英亩）的部分土地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港财政部首席支持 6,000 亿港元债券发行计划&lt;/h3>;&lt;p>;该区获得一次性政府捐赠 21.6 港元2008 年斥资 10 亿美元（30 亿美元）建设世界级场馆，使香港跻身全球艺术版图。&lt;/p>;&lt;p>;由香港青年协会举办的论坛吸引了超过 260 名来自香港的学生参加&lt;/p>;&lt;p>;论坛主持人向陈先生询问前财政司司长曾俊华有关政府“不可否认地陷入结构性赤字时代”的言论”并发行债券来解决这个问题可能会影响香港的信用评级。&lt;/p>;&lt;p>;但陈先生在最新预算案中宣布计划发行 1,200 亿港元债券以支付政府开支，他表示，香港当前的债务债务占国内生产总值 (GDP) 的比例仅占 6% 左右，与其他发达经济体相比“非常低”。&lt;/p>;&lt;p>;他还预计债务占 GDP 的比例将升至 13%。五年后，政府的营运账目和综合账目将分别在两年和三年后恢复盈利。&lt;/p>;&lt;p>;陈还承诺，政府不会停止填海造地，尽管他最近的预算表明他会将备受争议的明日大屿计划推迟两到三年。&lt;/p>;&lt;p>;这个占地 1,000 公顷的项目旨在解决土地短缺问题，预计将建设第三个中央商务区，预计建筑成本为香港5,800 亿美元，财务回报预计为 7,500 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港西九龙艺术中心的资金危机“威胁到活动交易的终止”&lt;/h3>;&lt;p>;陈表示该计划将退居二线考虑到“公共财政状况”，当局将重点关注北方都市计划，这是一个靠近该市与中国大陆边境的开发项目，旨在为 250 万人提供住房。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不认为希望看到房价再次像2007年至2016年那样上涨，当时住宅价格上涨了两倍，”他说。 “一栋楼最初价值100万港元，后来价值300万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须坚持填海，因为这需要很长时间。我们可以拥有土地而不是出售它，但我们手头必须有储备。”&lt;/p>;&lt;p>;其他学生对在Covid-19大流行和疫情加深后当局如何吸引更多游客到香港表示担忧与大湾区其他地区的融合，北京计划将香港、澳门和九个邻近城市连接成一个经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;财政司司长表示，当局将重点发展创新和技术，其中香港可以展示其在金融、研究、知识产权法和国际地位方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，他预计该地区的整个发展将成为与“旧金山[湾区”齐名的金融创新和科技中心。 ] 和纽约的总和。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 5% GDP growth target demands ‘hard work’, leaders insist while flagging hopes and risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254432/chinas-5-gdp-growth-target-demands-hard-work-leaders-insist-while-flagging-hopes-and-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/fcb1a269-f947-4390-a547-c4c1584ba8da_8eab3074.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家发展和改革委员会主任郑善杰周二表示，中国2024年雄心勃勃的GDP增长目标得到了“科学支持”。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在面临着可能破坏中国经济复苏的逆风之际，北京方面保证其众所周知的金融工具箱中有足够的工具来应对危机，调整方向，平息海外投资者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;为此，领导层制定了今年经济增长 5% 的雄心勃勃的目标 — — 这一目标符合中国的增长潜力和周三，国家发展和改革委员会主任郑善杰在一年一度的“两会”人大会议上对媒体表示，“这是一个可以跨越式实现的积极目标”。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，2024年国内生产总值（ GDP）增长目标与去年的目标相同，是中央政府综合评估的结果，“考虑到当前和长期的需求和可能性”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是有科学依据的、连贯的与国家第十四个五年计划[2021-25]，”郑说。 “它符合我们经济的潜力，是通过我们的努力就能实现的。”&lt;/p>;&lt;h3>;总理充满承诺的讲话让中国的外资和私营企业感到矛盾&lt;/h3>;&lt;p>;中国经济已经有了一个良好的开局郑说，今年第一季度，1 月和 2 月发电量同比增长 11.7%，这表明经济活动有所增加。他还指出，农历新年假期期间外出旅游的游客数量有所增加，与 2019 年疫情爆发前相比增加了 19%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，就连当局也承认，由于与2023年相比基数较高，且面临持续的通货紧缩风险、房地产市场长期低迷以及来自西方国家的压力加大，实现5%的经济增长并非唾手可得的成果。科技和新能源等。&lt;/p>;&lt;p>;实现GDP崇高目标的障碍包括发展统一的国内市场的挑战、日益复杂的外部环境以及持续存在的金融约束。郑承认，支持许多企业。&lt;/p>;&lt;p>;为了消除市场对北京将如何实现这一宏伟目标的担忧，央行行长潘功胜还在新闻发布会上表示，北京的货币政策工具包是仍很深，他表示正在采取进一步措施降低金融机构的借贷成本并应对通货紧缩风险。&lt;/p>;&lt;p>;在制定货币政策时，中国将重点稳定物价水平，同时刺激经济温和反弹潘说，“保持银行业资产负债表的健康，推动融资成本逐步下降”。&lt;/p>;&lt;p>;许多经济学家认为，中国的 GDP 增速将在 4.5 至 5 之间百分。国际货币基金组织预测为4.6%，指出中国经济前景“高度不确定”。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的经济看起来像一个勤奋的中年人——它仍然强大且富有成效，但已经开始感染一些慢性疾病。它可能需要改变生活方式，换个方式，”经济学人智库 (EIU) 高级经济学家徐天辰表示。&lt;/p>;&lt;p>;凯投宏观周二在一份报告中表示，中国政策支持应该支撑近期改善的需要，同时还需要解决抵御贸易困境和房地产危机带来的阻力的需要，这些危机可能会在未来一年加剧。&lt;/p>;&lt;p>;“可以肯定地假设理论上，增长目标将会实现，”其分析师补充道。 “但除非刺激措施超出[全国人民代表大会]所暗示的范围，否则我们不相信经济在实践中会如此迅速地扩张。”&lt;/p>;&lt;h3>;从外太空到七大洋，中国的2024 年 6 大经济优先事项&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，中国正在实施二手车、过时设备和消费品的更换计划，以帮助提振经济活动。&lt;/p>;&lt;p>;郑说大规模的家电以旧换新，将形成数万亿元的市场，消费和制造业双双受益。&lt;/p>;&lt;p>;商务部部长王文涛进一步阐述了这一观点。&lt;/p>; &lt;p>;“推动消费品以旧换新，既是增强当前经济增长动能、巩固复苏势头的有力举措，也是推动高质量发展的长远战略。”王说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员补充说，超长期特别国债的发行和使用，加上去年实施的降息、降准、减税降费”占中国投资总额的 50% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;在其政策工具中，中国还计划大力依赖“新三项”出口——即电动汽车、锂离子电池和太阳能电池板——寻求&lt;/p>;&lt;p>;“（‘新三化’出口）总体增速较上年增长30%……这体现了中国正在加速从旧经济向新经济转型郑说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国 1 万亿元人民币（1390 亿美元）的此类出口市场可能会面临新的挑战今年面临的挑战众多，美国和欧盟针对廉价产品供应过剩采取的法律行动和提高关税可能会阻碍世界第二大经济体的一个关键部分，除非它实现多元化，远离西方并刺激国内需求分析师称。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库 (EIU) 的徐表示，尽管存在重大障碍，“新三化”出口仍将继续进军全球市场。&lt;/p>;&lt;p>;“它们的竞争力非常强而且如此便宜，以至于其他市场将难以抗拒，除非他们的政府完全关上大门，”徐说。 “如果说有什么缺点的话，那就是它们可能不足以抵消其他领域的下降——例如房地产领域。”&lt;/p>;&lt;p>;Mia Nulimaiimaiti 的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asean calls for ‘immediate ceasefire’ as Malaysia warns time running out for Gaza]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254434/asean-calls-immediate-ceasefire-malaysia-warns-time-running-out-gaza?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 22:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/824d69fd-cd55-46dc-82b4-df87ccc392ac_c9fa0097.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人从以色列检查站附近的一辆援助卡车上搬运一袋袋面粉2 月 19 日。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，澳大利亚和东南亚国家呼吁加沙地带实现持久停火，穆斯林占多数的马来西亚则向国际社会严厉谴责以色列持续五个月的轰炸未能结束，也未能为被围困的巴勒斯坦人民提供紧急援助。&lt;/p>;&lt;p>;聚集在墨尔本举行峰会的澳大利亚和东盟十国集团领导人一直在努力寻找共同点据新闻机构报道，中东危机不断升级，各国对于该声明是否应要求全面停火或暂时“人道主义”暂停存在分歧。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚支持南非国际法院针对以色列“种族灭绝”的指控” 在加沙的行动&lt;/h3>;&lt;p>;但在为期三天的会议结束时，周三出现了突破，发表了一份联合声明，呼吁对以色列对加沙的袭击进行“立即和持久的人道主义停火”。据哈马斯管理的卫生部称，已有 30,000 人（其中大部分是平民）被杀。&lt;/p>;&lt;p>;以色列针对 10 月 7 日哈马斯领导的袭击发动攻势，袭击造成约 1,160 人死亡并将数十人劫为人质进入加沙。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚拥有世界上 40% 的穆斯林人口。印度尼西亚和马来西亚坚定支持巴勒斯坦事业，其领导人对以色列发出了严厉的外交谴责，而公民则对被认为与以色列有联系的公司发起了消费者抵制运动。&lt;/p>;&lt;p>;但以色列在该地区也有盟友，据法新社报道，新加坡对谴责加沙地带“使用饥饿”的建议犹豫不决，这种语言可能会激怒以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/e7306b58-f923-4ef8-a619-fd1e9d06067c_8f53a9eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 5 日发布的这张照片中，美国空军成员正在为加沙居民准备人道主义援助空投。图片来源：美国中央司令部，来自 X/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>; &lt;p>;马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明周二在沙特阿拉伯吉达举行的伊斯兰会议组织外交部长理事会另一次特别会议上发表讲话时表示，随着有关饥饿的报道不断增加，绝望的加沙人的时间已经不多了。&lt;/p>;&lt;p >;“时间对我们不利，马来西亚敦促国际合作，以建立无条件、畅通无阻的人道主义走廊和援助进入加沙，”阿拉明说。&lt;/p>;&lt;p>;称以色列针对巴勒斯坦人的行动是“肆意的暴行”，阿拉明表示，全球为加沙筹集人道主义援助的努力毫无意义，因为“官僚主义和不必要的障碍”阻碍了援助到达需要的人手中。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登表示，如果以色列与加沙之间不停火，“非常危险”斋月&lt;/h3>;&lt;p>;据美联社报道，最新一轮谈判周二未能取得突破，该谈判旨在释放 40 名人质，以换取伊斯兰斋月之前为期六周的停火报道称。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织表示，由于与以色列军方协调困难、持续的敌对行动以及公共秩序的崩溃，在加沙大部分地区几乎不可能运送物资。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;阿拉明表示，根据上次伊斯兰会议组织特别峰会商定的决定，马来西亚通过各种国际平台的外交和法律运动，加大了为巴勒斯坦人“寻求正义”的努力。&lt;/p>;&lt;p>;去年11月在利雅得举行的上一次峰会上，伊斯兰会议组织领导人谴责以色列“野蛮”摧毁加沙地带的医院，阻止向巴勒斯坦人提供药品、食品和燃料，并采取行动切断电力、水和基本服务，包括通信和互联网服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/b2ea73be-a232 -4372-8b47-5d1979351679_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 5 日，援助包裹在加沙地带北部空投。照片：法新社&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚已通过拉法-加沙过境点通过货运航班向加沙运送了100多吨人道主义援助物资，并承诺继续为联合国近邻巴勒斯坦难民救济和工程处提供资金东（近东救济工程处）——并在必要时增加资金——尽管西方国家基于以色列指控近东救济工程处工作人员在 10 月 7 日的入侵中与哈马斯勾结而采取了相反的做法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，马来西亚政府在三名非政府组织领导人的名字出现在美国联邦调查局恐怖分子观察名单中后，马来西亚人嘲笑星巴克特许经营商停止抵制以色列-加沙战争的呼吁&lt;/h3>; &lt;p>;总理安瓦尔·易卜拉欣多次表示，马来西亚将继续对以色列采取强硬措施，但拒绝承认以色列的国家地位。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，马来西亚禁止以色列航运公司 Zim 拥有的船只停靠和卸货。其港口的货物以及任何悬挂以色列国旗的船只，作为对以色列持续“对巴勒斯坦人民的攻击和残暴”的直接回应。&lt;/p>;&lt;p>;尽管海运业约占 40%安瓦尔表示，马来西亚 90% 以上的产品通过海运出口，该国的国内生产总值“可以应对”这一决定带来的缺口。&lt;/p>;&lt;p>;“确实，我们可能会损失一点船不会来，但这是我们的人道原则，”总理在 12 月与当地大学生对话时说道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社、美联社的补充报道&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines won’t let China remove military outpost on disputed shoal, ‘these are red lines’, navy commander]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254429/south-china-sea-philippines-wont-let-china-remove-military-outpost-disputed-shoal-these-are-red?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 21:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/ddd8d72e-cc48-4d2b-9fe1-a36e1166cbdc_72a9369b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国旗在破旧的菲律宾海军 BRP Sierra Madre 上飘扬这艘船自 1999 年以来一直搁浅，并成为有争议的仁爱礁上的菲律宾军事分遣队。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名海军官员周三表示，菲律宾不会允许中国拆除位于争议激烈的南海浅滩的菲律宾军事哨所，一天前，四名菲律宾海军人员被菲律宾官员召见中国驻马尼拉大使馆外交官，对周二仁爱礁附近发生的对峙事件表示强烈抗议。一支小型菲律宾海军特遣队在一艘长期搁浅的军舰上站岗，这艘军舰自 20 世纪 90 年代以来一直充当浅滩的前哨基地。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿在周二的敌对行动后发出警告，称其有义务保卫菲律宾，如果菲律宾军队、船只或飞机在南海任何地方受到武装攻击，菲律宾将成为其在亚洲最古老的条约盟友。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/eeb0b879-8eab-4850-81eb-50bbc567815b_0b17d132.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伊·特立尼达准将（左）菲律宾不会允许中国拆除菲律宾在南海争议激烈的浅滩上的军事哨所。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军准将罗伊·特立尼达还表示，菲律宾军队不会允许在另一个争议激烈的南海地区黄岩岛建立任何建筑物。 2012年，在中国和菲律宾船只发生紧张对峙后，中国用海岸警卫队和疑似民兵船只包围了菲律宾西北部的广阔渔岛。&lt;/p>;&lt;p>;“对于菲律宾和武装部队来说，这些都是红线”，特立尼达在马尼拉举行的新闻发布会上被问及中国在争议海域的哪些行为是菲律宾不可接受的。&lt;/p>;&lt;p>;特立尼达表示，前总统罗德里戈·杜特尔特（现任总统小费迪南德·马科斯）之前的政府，划定了这些“红线”，划定了中国和任何其他声索敌对国家的行动，这些行动将引发菲律宾在争议海域的激烈抵抗。&lt;/p>;&lt;p>;长期酝酿的争端的最新爆发开始于中国海警和疑似民兵船只对两艘菲律宾海警船进行跟踪、包围和拦截，这艘船当时正在护送两艘由菲律宾海军人员驾驶的民用汽艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们当时正在运送物资和物资。 BRP Sierra Madre 号是一艘海军军舰，于 20 世纪 90 年代末被菲律宾军方故意搁浅在仁爱礁浅滩，作为领土前哨基地。并用海岸警卫队、海军和疑似民兵船只包围了该浅滩，以阻止菲律宾军队运送建筑材料来加固马德雷山脉。马德雷山脉已经锈迹斑斑，略有倾斜，但仍然是一艘正在服役的海军舰艇，这意味着对其进行的任何攻击马尼拉将视其为战争行为。&lt;/p>;&lt;p>;周二黎明后，一艘中国海警船侧撞了一艘菲律宾海警船 BRP Sindangan，船员们争先恐后地降下船舷上的橡胶护舷，以保护菲律宾海岸警卫队的安全。避免损坏船体。两名应邀乘坐巡逻船的美联社记者和其他媒体目睹了紧张的对峙。&lt;/p>;&lt;h3>;南海密码：菲律宾掉头表明紧张局势仍阻碍进展&lt;/h3>;&lt;p >;邀请记者参加菲律宾船只前往该地区的旅行是政府去年采取的一项战略的一部分，该战略旨在宣传中国在世界上争议最激烈的水道之一的侵略行为。中国的反应是向其海警人员提供摄像机，以反驳马尼拉对冲突的说法。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在事件描述中表示，BRP Sindangan 号撞毁了其船只，尽管船上的记者都在。菲律宾海警船在碰撞前看到中国船只危险地靠近。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾官员称，随后，另一艘中国海警船拦截并与菲律宾海警护航的一艘补给船相撞。&lt;/p>; &lt;p>;补给船后来被两艘中国海警船的水炮击中。菲律宾海军中将阿尔贝托·卡洛斯当时在船上目睹了水炮袭击，他说袭击造成四名海军人员受轻伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/01745d72-225b-4326-9170-bed595f33c9a_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;一艘中国海警船在菲律宾海警船 BRP Cabra 接近仁爱礁时在其旁边机动。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“压力真的很大，”卡洛斯说。 “它击碎了船的挡风玻璃，造成一些人受伤。”&lt;/p>;&lt;p>;受损的船立即返回菲律宾西部巴拉望省。菲律宾官员称，另一艘补给船成功躲避了中国海警的封锁，并向守卫该浅滩的菲律宾军队运送了物资。&lt;/p>;&lt;p>;长达两个十年的领土对峙引发了中国与中国之间的一系列对抗去年，菲律宾与菲律宾军队发生了冲突，菲律宾抗议中国海警船只的危险演习，中国则要求菲律宾将马德雷山脉拖走。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警在一份声明中表示，“已采取了控制措施”华盛顿谴责中国海警的行为及其驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森表示，美国与菲律宾站在一起。澳大利亚和日本分别对中国的行为表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;法国“蜘蛛侠”攀登GT塔支持菲律宾南海主张&lt;/h3>;&lt;p>;美国国务院发言人马修在华盛顿米勒表示，这些事件表明中国“肆意无视菲律宾人的安全以及国际法”，并且中国正在干扰“菲律宾合法的海上行动”。&lt;/p>;&lt;p>;这些对抗引发了人们对发生更大规模冲突的担忧这可能涉及美国。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾官员一月份在上海会面，同意采取措施缓解紧张局势，但最近的对抗凸显了这样做的难度。&lt;/p>;&lt;p>; “如果中国希望在以和平有序的方式解决这些海上争端方面取得一些改进或进展，我们要求他们言行一致，”国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚周三在新闻发布会上表示在马尼拉举行的会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>