<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Who are the 3 men charged in the UK with spying for Hong Kong?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3262550/who-are-3-men-charged-uk-spying-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 22:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/734b6ffa-b43a-4f21-ba84-8ed57ca4668a_2a091fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;比尔·袁据了解是一名退休香港警务人员。照片：Steve Cray&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;英国当局已起诉三名男子，他们涉嫌协助海外情报部门并代表香港参与外国干涉，违反了英国《2023 年国家安全法》。&lt;/p>; &lt;p>;焦点落在 63 岁的被告袁忠标身上，他是香港驻伦敦经济贸易办事处的办公室经理。&lt;/p>;&lt;p>;三人被指控收集信息，携带监视并强行进入英国的居住地址。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，《华盛顿邮报》了解了他们涉嫌的罪行和背景。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港经济贸易办事处63岁办公室经理据了解是一名退休香港警务人员。&lt;/p>;&lt;p>;根据该办事处的组织架构图，该行政单位的办公室经理名为“Bill CB Yuen” ”。&lt;/p>;&lt;p>;被告被指控违反《2023 年国家安全法》，因为他同意进行可能协助外国情报机构开展与英国相关活动的信息收集、监视和欺骗行为。三人涉嫌于去年12月20日至5月2日期间犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;检方还对袁和另外两人提出外国干涉罪指控。他们涉嫌于5月1日强行进入英国居住地址，不顾后果地考虑禁止的行为是否会产生干扰效果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/529d3256-32fc-40d0-af1b-f2efd112dd44_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;比利·袁（中）周一在威斯敏斯特地方法院出庭。相片：Jack Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据了解，38岁被告是伦敦市警察局特警、D5主任&lt;/p>;&lt;p>;英国公司注册文件显示，一位名叫Wai Chi-leung的人是该国一家私人公司D5 Security Limited的董事。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司的资料网站上，该公司为英国、中国大陆和香港的高净值个人、家庭和企业提供服务，并制定量身定制的安全计划。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，大多数员工拥有“在英国军队和警察领域的丰富背景”，声称他们丰富的训练和经验使他们能够为富有的客户提供专业服务。&lt;/p>;&lt;p>;据说该主管在英国军队拥有超过 20 年的经验、警察和私营保安部门。&lt;/p>;&lt;p>;该网站表示，他的知识、经验和领导能力可以解决各个层面的安全问题，同时他拥有庞大的专业人士网络，能够为客户提供“独特而谨慎的服务”。 &lt;/p>;&lt;p>;根据由 David Webb 运营的研究香港公司治理的 Webb-site.com，该董事还在其他六家公司担任过同样的职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/63ca6248-abe2-4e17-b0a4-aa1e27aeef04_38db5fd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Wai 周一出现在威斯敏斯特地方法院。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据了解，37岁被告是出入境执法人员，亦是港铁顾问公司董事，一家主要专注于安全、监视和私人调查的公司。&lt;/p>;&lt;p>;英国公司注册文件显示，一家名为MTR Consultancy Limited的公司的董事名叫“Matthew Peter Trickett”，是一位出生于1987年的英国安全顾问。该公司的业务性质是“私人保安活动”。&lt;/p>;&lt;p>;根据公司登记处，另一位名叫“Matthew Peter Trickett”的英国人出生于1987年，通讯地址不同，曾任该公司董事。 D5 咨询服务有限公司。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s King Charles appoints Prince William to lead Harry’s old regiment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262548/king-charles-appoints-prince-william-lead-harrys-old-regiment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 22:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/2093bccd-444f-4b87-a293-ec09db40d253_8258b080.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国威尔士亲王威廉王子在机场与服务人员交谈周一，位于英格兰中瓦洛普的陆军航空中心。图片来源：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国国王查理三世周一正式将陆军航空队总司令一职移交给威廉王子，这是与他的长辈罕见的共同接触儿子和继承人。&lt;/p>;&lt;p>;国家元首在英格兰南部中瓦洛普的陆军航空中心与威廉会合，任命他为小儿子哈里王子所在部队的总上校。&lt;/p>;&lt; p>;这位 75 岁的君主决定将他担任了 32 年的这一职位交给 41 岁的威廉，去年宣布这一消息时，人们认为这是对哈里的冷落。&lt;/p>;&lt;p>;哈里， 39 岁，是一名前陆军上尉，曾在阿富汗陆军航空队担任阿帕奇直升机飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;但自从 2020 年初离开王室搬到阿富汗后，他与父亲和兄弟关系疏远。与他的美国妻子梅根一起访问美国。&lt;/p>;&lt;p>;国王在二月份宣布自己患有癌症并正在接受治疗，他说这次活动是苦乐参半的，因为参加这次活动是“极大的快乐”，但也很悲伤32年后交接棒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13 /2093bccd-444f-4b87-a293-ec09db40d253_bdcd57dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国威廉王子、威尔士亲王在陆军航空中心向军人发表讲话周一，英格兰中沃洛普。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我真心希望你在威尔士亲王作为新任总司令的带领下，未来能够不断壮大，”他在一次演讲中告诉团员。&lt;/p>;&lt;p>;“最棒的是他确实是一位非常优秀的飞行员。因此，这令人鼓舞。”国王说。&lt;/p>;&lt;p>;威廉曾担任皇家空军搜救飞行员，在担任全职王室职​​务之前，还曾为民用空中救护部队飞行。&lt;/p>;&lt; p>;他的任命是在哈里访问伦敦几天后进行的，但由于他所说的国王的“完整计划”而没有见到他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;缺乏会面——即使是很短的时间——被解释为这对哈里来说是一个打击，他随后飞往尼日利亚并与梅根进行了为期三天的旅行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/13/2ffabaa6-9419-42e9-a054-438dd11633ff_fa9672e8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国国王查理三世 (周一，英国中瓦洛普陆军航空中心，英国威廉王子、威尔士亲王（右）在一架武装阿帕奇直升机旁行走。照片：Pool/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;苏塞克斯公爵，也被称为哈里，也没有见到威廉，威廉原本计划访问英格兰西南部的康沃尔郡。&lt; /p>;&lt;p>;哈利与父亲的关系因电视采访、Netflix 纪录片和自传《备用》中对王室生活的揭露和批评而变得紧张。&lt;/p>;&lt;p>;四人关系可能结束多年来的积怨和宿怨在二月份就已经出现了，当时哈利从加利福尼亚飞来短暂地看望了他的父亲。&lt;/p>;&lt;p>;在医生表示他们“非常受鼓舞”后，国王最近恢复了公众活动。 ”通过他的治疗进展。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Russia’s show of solidarity with India over alleged murder plot on US soil ‘fishing in troubled waters’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262549/russias-show-solidarity-india-over-alleged-murder-plot-us-soil-fishing-troubled-waters?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/35614198-725f-4120-a232-e3a60e8a2eaa_726bc587.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵们驾驶俄罗斯制造的 T-90 坦克在游行中行进庆祝印度建军节的仪式将于 2021 年 1 月在新德里举行。印度与俄罗斯的关系可以追溯到几十年前。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;观察人士称，俄罗斯就美国领土上发生的暗杀指控向印度表示声援，预计不会动摇华盛顿和新德里之间的关系，一位分析人士指出，莫斯科“浑水摸鱼”。&lt;/p>;&lt;p>;专家还表示，印度可能会在俄罗斯和美国之间找到中间立场，德里仍与莫斯科保持武器和石油贸易。与此同时，华盛顿在处理所谓的法外阴谋方面被认为是“循序渐进”的。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》上个月报道称，印度情报部门的一名官员参与了一项未遂的暗杀锡克教徒计划。领导人古尔帕特万特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun) 在美国土地上自称拥有美国和加拿大双重公民身份。印度政府发言人反驳这一指控，称其为“对严重问题的毫无根据和未经证实的指责”。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，它认为印度情报部门的报道是一个非常严重的问题，但上周表示对德里通过设立高级别委员会来调查此事来确保问责制的举措感到满意。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/13/5f523374-03aa-49f8-a7af-1ac7f524656b_29d6b421.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;锡克教分离主义领袖古尔帕特旺特·辛格·潘农2023 年 11 月在他位于纽约的办公室。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据印度通讯社 ANI 报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 上周表示，“华盛顿尚未提供了印度公民参与准备谋杀某位 GS Pannun 的任何可靠证据。在没有证据的情况下就这个话题进行猜测是不可接受的”。&lt;/p>;&lt;p>;她还表示，美国的行为表现出对印度这个国家的不尊重。&lt;/p>;&lt;p>;“整个事情相当模糊，因为就公开信息而言，我们了解的并不多。总部位于德里的观察家研究基金会研究员马诺吉·乔希 (Manoj Joshi) 表示：“[俄罗斯]正在浑水摸鱼。”&lt;/p>;&lt;p>;印度与俄罗斯的政治和军事关系可以追溯到几十年前，但近年来发生了转变更多地倾向于美国和其他西方国家。&lt;/p>;&lt;p>;“到 2024 年，很明显，无论是在武器转让还是在其他事务上，印度都非常明显地倾向于美国，”乔希说，但指出印度的大部分国防装备仍源自俄罗斯，并希望保持与莫斯科的关系。&lt;/p>;&lt;p>;乔希表示，德里仍然有可能配合美国对涉嫌谋杀阴谋的调查，而且可能性很大双方将尽力不破坏双边关系。不过，他指出，如果随后出现令人惊讶的新细节，情况可能会变得危险。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯直到 2012 年左右才向印度提供最新的军事技术，但近年来已允许中国首先获得此类技术，Joshi &lt;/p>;&lt;p>;“印度希望与俄罗斯保持友谊，并确保中国不会在那里获得优势，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/9b40093a-a009-4eb3-9cfb-56179a97996c_10b33d55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2022 年 3 月，俄罗斯领先油轮集团 Sovcomflot 拥有的一艘原油油轮在土耳其伊斯坦布尔经过博斯普鲁斯海峡。印度为其购买俄罗斯原油进行了辩护。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自俄罗斯与乌克兰的战争爆发以来，莫斯科也向印度供应了折扣原油，尽管最近几个月购买量似乎有所下降， &lt;/p>;&lt;p>;德里对俄罗斯与乌克兰的战争保持中立立场，并敦促双方通过对话解决问题。它还为其购买俄罗斯石油进行了辩护，称这些对于能源安全来说是必要的，因为印度80%以上的原油需求都依赖进口。&lt;/p>;&lt;p>;但自印度以来，其西方盟友一直对购买俄罗斯石油表示不满。成为四边形安全集团的成员，该四边安全集团还包括美国、澳大利亚和日本。&lt;/p>;&lt;p>;不过，华盛顿和德里一直在努力深化最高层的关系，包括转让尖端技术军事技术以及通过不断建立贸易和经济关系。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;“美国并没有利用[这一事件]煽动反印度情绪。伦敦国王学院国际关系教授哈什·潘特 (Harsh Pant) 表示：“他们是循序渐进地采取行动，并一直努力不破坏与印度的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;这与印度与印度的关系形成鲜明对比。他说，自总理贾斯汀·特鲁多政府指责印度情报人员参与 2023 年谋杀加拿大公民和锡克教分离主义领袖哈迪普·辛格·尼贾尔以来，加拿大局势恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/ddcc649c-ac1c-4342-8421-eddd669f9a77_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 9 月在新德里举行的 G20 峰会期间，加拿大总理贾斯汀·特鲁多从印度总理纳伦德拉·莫迪身边走过。照片：加拿大媒体来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;德里最近批评特鲁多参加多伦多支持锡克分离主义运动的集会。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大警方去年逮捕并指控四名印度男子谋杀 Nijjar，并表示他们正在调查是否是潘特表示，俄罗斯对美国对锡克教领袖潘努的指控所持的立场更多地源于该国与西方的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;“他们还希望通过强调他们没有做美国人正在做的事情来强调他们与印度的关系，”潘特说。&lt;/p>;&lt;p>;“但俄罗斯无法与西方的经济实力相媲美。俄罗斯的弱点也成为一个问题，因为这让印度的处境变得更加困难。”他指出，自莫斯科开始入侵乌克兰以来，维持经济合作变得更加困难。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China begins work on new C939 widebody jet, going bigger and bolder after C919’s success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3262476/china-begins-work-new-c939-widebody-jet-going-bigger-and-bolder-after-c919s-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/04346028-f43e-49c2-8b3c-d9dfb23e2dc1_efc2d171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国商飞已开始下一代国产飞机的设计工作继窄体机 C919 取得成功后，该公司开始生产客机。照片：中国民用航空局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着窄体客机C919的推出，中国确立了其作为商用飞机生产商的诚意，并已开始研制C939，这是一款新型宽体客机，也是中国第三架客机。其一系列国产客机。&lt;/p>;&lt;p>;此举为该国树立了另一个标志，因为该国正努力在目前由西方企业集团波音和空客主导的利润丰厚的高科技行业中分一杯羹。&lt; /p>;&lt;p>;中国商用飞机有限责任公司（中国商飞）——C919 的国有制造商，已在多条国内航线上投入使用——已经勾勒出这款新飞机的初步设计，尽管这需要很多年的时间一位知情人士表示，在这些早期概念具体化为可测试原型之前。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，C929——中国商飞另一款正在开发的宽体飞机，设计用于飞行长达 12,000 公里（7,500 英里）的国际航线– 第二位消息人士称，据推测在某些方面可与波音 787 梦想客机等主流竞争对手相媲美，并表示进展“正在全面展开”。&lt;/p>;&lt;p>;C929 最初是作为合资企业的一部分宣布的与俄罗斯联合飞机公司 (UAC) 合作，但自 2022 年 2 月入侵乌克兰以及随后西方对莫斯科实施制裁以来，后者的参与一直受到质疑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;第二位消息人士证实，俄罗斯已经退出该计划，但驳回了这将推迟飞机首次亮相的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯的退出确实产生了一些影响，但我们可以应对……这并不完全是一件坏事第二位消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“[C929] 的工作正在进行中，进展顺利，利用了我们在 C919 设计和开发方面已有的相同经验、支持和系统协调……上个月，中国商飞为 C929 举办了为期一周的研究会议，将与会者（来自 21 所大学和 7 家民航公司等的顶尖人才）分为六组，涵盖空气动力学、机身结构、复合材料结构、航空电子和电气系统、机械和推进系统。&lt;/p>;&lt;p>;中国有望在未来几十年内超越美国，成为全球最大的航空服务市场，并在 2030 年代超越美国根据空中客车公司、波音公司和国际航空运输协会的不同估计，到 2040 年代。&lt;/p>;&lt;p>;尽管天空中大部分都是来自美国波音公司和欧洲空中客车公司的飞机，北京仍然顽强地继续培育本土-成为西方巨头的竞争对手。从 C919 开始，中国商飞从国内外两大生产商那里获得市场份额的努力已开始取得成果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商飞的首款机型可以可搭载 192 名乘客，航程可达 5,555 公里，其尺寸与波音 737 和空客 320 最为相似。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 5 月以来，它一直与中国东方航空一起执飞商业航线，当时这是一次广为人知的首飞载客从上海飞往北京，并在 2 月份的新加坡航展上首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于上海的制造商已向东航交付了 5 架 C919，并从该航空公司获得了 100 架单独的订单，该国另外两家主要国有航空公司——中国国际航空和中国南方航空——目前正在寻求通过第二条装配线扩大产能。&lt;/p>;&lt;p>;与西方的贸易冲突加剧，已经影响到各行各业电动汽车和太阳能电池板等，引发了人们的担忧，即可能会采取类似措施来限制民用航空零部件的采购。&lt;/p>;&lt;p>;为了消除这些担忧，北京还在探索缩小关键技术和技术方面差距的方法。计划自行采购 C919 的大部分零部件，从起落架到整个发动机。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 22:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Six arrested in cryptocurrency money-laundering scheme in northeast China amid focus on crypto-related capital flows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3262521/six-arrested-cryptocurrency-money-laundering-scheme-northeast-china-amid-focus-crypto-related?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/00a0ee7c-cd7a-455c-9ed9-139ae3d97a40_50dd453b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国最近加大力度打击与加密货币相关的洗钱活动。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国东北部吉林省警方逮捕了六名涉嫌洗钱案件的人员，该案件涉及将 21.4 亿元人民币（2.96 亿美元）的加密货币转移到韩国。 &lt;/p>;&lt;p>; 据官方媒体中新社周五报道，盘石市警方发布的一份声明称，两名犯罪嫌疑人金姓和沈姓涉嫌从事非法货币兑换业务。 &lt;/p>;&lt;p>;据警方称，一些人的钱被骗走了，但警方没有透露该计划中使用了哪些加密货币。&lt;/p>;&lt;p>;当银行账户被盗时，执法部门才意识到该计划。嫌疑人的名字显示“大量[每日]交易”涉及“大量客户”。警方称，该活动具有非法地下钱庄的特征。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该犯罪团伙利用中国大陆银行账户接收资金，然后用这些资金在场外交易平台购买加密货币。 。然后，加密货币可以用于促进跨境业务的外汇兑换，例如电子商务公司和其他进出口业务。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆严格禁止商业加密货币活动，因为北京长期以来一直将其视为对金融稳定的威胁。中央政府还对资本外逃问题实施严格的外汇管制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2021年，中国人民银行警告称，在中国促进交易活动的加密货币公司违反了法律。当年，政府还发起了一场全面的运动，将比特币开采驱逐出中国。&lt;/p>;&lt;p>;此后，该行业的许多公司已将其大部分剩余业务迁出中国大陆。交易所表面上也停止了为大陆用户提供服务，尽管像币安这样的一些交易所仍然保留了在线广泛共享的简单解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;由于私人之间的加密货币交易仍然处于合法的灰色地带，中国大陆的加密货币交易价值达 864 亿美元。根据区块链分析公司 Chainaanalysis 的数据，从 2022 年 7 月到 2023 年 6 月，加密货币交易大部分是通过场外渠道或灰色市场、点对点服务进行的。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，北京加大力度打击与加密货币相关的洗钱活动。去年 12 月，中国检察机关和外汇监管机构发布声明，承诺严厉打击使用加密货币进行非法外汇交易的行为，特别关注涉及 Tether 的案件。&lt;/p>;&lt;p>;政府还在寻求修改其反洗钱法旨在解决与虚拟资产相关的风险。&lt;/p>;&lt;p>;四月下旬，中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会在全体代表大会尚未召开时，对修订草案进行了审议。 &lt;/p>;&lt;p>;2022 年，内蒙古自治区北部警方逮捕了 63 名涉嫌使用加密货币洗钱 120 亿元人民币的人员。&lt;/p>;&lt;p>;但是，总体而言，与加密货币相关的洗钱案件的金额最近有所下降。根据 Chainaanalysis 的数据，2023 年非法地址发送了价值 222 亿美元的加密货币，比 2022 年发送的 315 亿美元下降了 29%。该公司表示，在此期间，“合法和非法”交易活动“总体减少”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese companies pull out of solar projects after EU launches subsidy probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262542/chinese-companies-pull-out-solar-projects-after-eu-launches-subsidy-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/a6f73748-e910-436c-a96a-225e352c7bee_fcbfccd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隆基绿能科技旗下子公司是中国太阳能企业之一因涉嫌利用国家补贴削弱竞争对手的出价而成为欧盟目标的公司。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两家中国公司因涉嫌接受外国补贴而受到布鲁塞尔当局调查后，已退出欧洲太阳能项目。&lt;/p>;&lt;p>;隆基乐叶子公司和上海电气正在竞标罗马尼亚光伏园区建设的采购合同。&lt;/p>;&lt;p>;然而，欧盟委员会上个月根据其外国补贴法规启动了两项调查，怀疑这些公司利用国家补贴削弱竞争对手的出价。&lt;/p>;&lt;p>;周一，该委员会宣布，在这些公司撤回投标后，该委员会已结束调查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在大力投资太阳能电池板的安装，以减少我们的碳排放和能源账单 - 但这不应以牺牲我们的能源安全、我们的工业竞争力和欧洲就业机会为代价，”欧盟行业负责人蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;第一个太阳能实体出现接受官方审查的是一个涉及隆基绿色能源科技有限公司德国子公司的财团。在香港上市的隆基是全球最大的太阳能电池板制造商，总部位于中国西北部的西安市。&lt;/p>;&lt;p>;第二次调查涉及中国国有企业上海电气集团有限公司的两家子公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国补贴监管去年成为布鲁塞尔经济防御武器库的一部分。其前四次部署均在 2024 年进行，目标对象是中国企业。&lt;/p>;&lt;p>;第一次询问针对的是国有机车车辆制造商中车集团旗下的中车青岛四方机车有限公司，该公司曾希望提供 20 辆电力机车。保加利亚政府负责推拉式列车及其维护。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在欧盟监管机构发起调查几周后，该公司从采购流程中撤回了投标。&lt;/p>;&lt;p>;另外，初步调查正在进行中。由于怀疑成品涡轮机中使用的组件接受了扭曲市场的国家补贴，该法规最引人注目的时刻出现在上个月，当时欧盟委员会官员和地方当局突击搜查了波兰和荷兰的企业。机场和货物扫描机制造商同方威视的办公场所，欧洲当局已将其标记为安全风险。&lt;/p>;&lt;p>;中国商业团体称，此次突击搜查已连续四天进行，经过仔细调整，以确保安全。向北京发送政治信息。&lt;/p>;&lt;p>;追查一家与中国共产党有深厚联系的公司——同方威视是北京清华大学的一个分支机构，之前由中国前国家主席胡锦涛的儿子胡海峰经营——此举被视为表明了欧盟对党派与企业利益日益融合的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平上周对法国进行国事访问期间讨论了这些调查，并会见了法国总统埃马纽埃尔·马克龙和欧盟委员会总统乌苏拉·冯德莱恩。&lt;/p>;&lt;p>;外国补贴监管为欧盟努力与中国竞争对手创造公平的商业竞争环境增添了一层戏剧性。&lt;/p>;&lt;p>;而贸易争端往往需要数月时间才能解决甚至几年才能完成，该工具下的调查必须在 110 天内完成。&lt;/p>;&lt;p>;该法规并不关注国家补贴是否扭曲出口或进口，而是关注其对在欧盟市场运营的公司的影响。如果发现中国公司的当地子公司在欧洲的竞争中占据上风，其母公司在中国接受的补贴可能会受到调查。&lt;/p>;&lt;p>;该法律还要求公开程度，许多中国人都认为这些子公司要公开。企业还没有做好准备。欧盟当局可以命令在欧盟境内运营的中国公司交出账簿进行司法审查，但几乎没有时间来整理账簿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲的中国企业高管抱怨说，遵守监管机构交出公司信息的要求可能会触犯中国法律。&lt;/p>;&lt;p>;中国欧盟商会秘书长方东奎上个月在接受《华盛顿邮报》采访时表示表示，“在特定情况下，委员会要求提供机密投标信息，包括定价细节、合同或包含据称可能与补贴有关的商业秘密的文件”。&lt;/p>;&lt;p>;这些行为“构成了风险[他说，“中国公司]违反了相关招标规定或中国法律”。&lt;/p>;&lt;p>;方还抱怨委员会在对中国支持的太阳能财团进行调查期间“严重缺乏透明度”。&lt;/p >;&lt;p>;“尽管我们知道其他几家公司（既不是欧盟公司也不是中国公司）参与了投标过程，但委员会没有提供任何解释或证据来证明其决定不调查这些其他投标，”方说。&lt;/p >;&lt;p>;“这种缺乏透明度表明[外国补贴法规]实施中存在更广泛的问题，引发了人们对该委员会可能对中国公司采取歧视性做法的担忧。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU will lose more than it gains by raising tariffs on Chinese EVs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262436/eu-will-lose-more-it-gains-raising-tariffs-chinese-evs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/13/a497b10f-4464-4e92-b8a0-f9b7e7281fbe_661cda7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;种种迹象表明，欧盟似乎决心对从中国进口的电动汽车（EV）征收额外关税。尽管中国国家主席习近平在本月访问法国期间进行了亲自干预，但欧盟的反补贴调查仍在全面展开。&lt;/p>;&lt;p>;该调查于 10 月正式启动，旨在解决欧盟认为的市场扭曲问题。由于中国的国家补贴，调查普遍预计将对中国电动汽车征收更多关税。&lt;/p>;&lt;p>;布鲁塞尔认为这些关税是保护欧洲汽车工业所必需的。然而，关税可能会产生意想不到的后果，超过那些推动关税的人所预期的好处。&lt;/p>;&lt;p>;除了可能减缓欧盟从依赖天然气的汽车向低排放替代品的转变之外，关税还邀请北京进行报复。在为其产业提供财政支持方面，欧盟并不像它希望世界相信的那样无辜。&lt;/p>;&lt;p>;作为世界上最大的农业补贴计划之一，例如，欧盟共同农业补贴计划农业政策以其对欧盟农民的慷慨而闻名。 2014 年至 2020 年间，该政策的预算为 4080 亿欧元（4395 亿美元）。 2021-27 年期间，该计划已拨款 3870 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;慷慨的补贴使欧盟农业部门成为出口机器。去年，欧盟向中国出口了价值 146 亿欧元的农产品，而中国进口的农产品价值为 83 亿欧元。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟民航业也可能成为欧盟针对中国的贸易措施的受害者。几年前的一个案例中，世界贸易组织发现空客公司从欧盟成员国获得了数十亿美元的补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/16c67513-5956-46e9-bc93-fc8594799c4a_1ff80c38.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两个中文由中国商业飞机公司开发的飞机将于3月11日在印度尼西亚雅加达的Soekarno-Hatta国际机场展出。产品对北京的吸引力将很有吸引力，因为它将为中国商业飞机公司（COMAC）提供巨大的推动，以促进波音公司和空中客车公司长期维持的全球双重垄断。 COMAC希望获得更多的C919 Jumbo喷气机，因为中国的航空公司会发现空中客车喷气式飞机更昂贵。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;易受中国报复的欧盟产品清单不会是短暂的。住在玻璃房屋中的人不应该扔石头。大众品牌负责人托马斯·沙弗（ThomasSchäfer）指出，“总是有某种报复”。&lt;/p>; &lt;p>;北京反对欧盟的EV部门调查。但是，当中国汽车制造商承担惩罚性职责时，贸易政策制定者可能会觉得他们别无选择。欧盟农业专员Janusz Wojciechowski表示，“他的意图是做一切可能避免农业是其他部门的受害者的情况”。&lt;/p>; &lt;p>;，对中国电动汽车的关税征收关税，将欧盟的形象变为自由贸易的倡导者，更不用说破坏了多边交易系统。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/05/13/91E99F81-C928-4DD1-B1EF-CDC3D92681E2_34F54C2A.JPG“ 2023年9月5日在德国慕尼黑的一场车展上露面。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; eu对中国公司的调查属于其外国补贴法规（FSR），这有所不同&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; FSR旨在弥补WTO规则簿中所谓的缺陷，并比WTO更广泛地定义补贴。因此，值得怀疑的是，某些FSR规定是否符合WTO规则。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国的立场是，反累您的探测器未能遵循WTO程序和欧盟自己的。在调查开始之前，未正确咨询中国。欧盟调查中包括的出口商远非代表，特斯拉（Tesla）是中国电动汽车从中国到欧盟的最大出口国，被排除在外。事实证明，正在调查的公司很难或不可能见面。紧迫的截止日期设定为数据提交，并提出了某些文件的要求，这些文件超出了公司的获取能力，或者将涉及披露他们可能考虑的敏感商业信息（例如供应商的敏感商业信息）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;结果，欧盟得出的结论是，“有足够的证据表明[中华人民共和国]相关产品的进口正在得到补贴”，这对许多人来说毫不奇怪。”而且有欧盟汽车制造商受伤的风险“难以修复”。&lt;/p>; &lt;p>;就其部分而言，中国有望将案件带到世贸组织。全球顶级贸易机构很有可能会裁定欧盟的调查违反WTO规则。在这种情况下，欧盟在世界舞台上的形象将被削弱。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟的行为也破坏了世贸组织的完整性和信誉。欧盟的增长很大程度上取决于外部需求。作为全球贸易可预测性的提供者，WTO对欧盟的繁荣至关重要。因此，削弱了多边交易体系，威胁要动摇该集团未来繁荣的基石。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟对汽车行业未来的关注是合法的，并且可以理解。但是，布鲁塞尔本来可以通过与北京坐下来寻找双方都可以接受的解决方案来解决他们。&lt;/p>; &lt;p>;好消息是，北京准备与布鲁塞尔合作解决贸易纠纷。现在，世界正在观察欧盟将如何引导其命运以及与中国的经济和商业关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong property: CK Asset offers discounts of up to 32% at its #Lyos project in New Territories that pioneered nano flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3262498/hong-kong-property-ck-asset-offers-discounts-32-its-lyos-project-new-territories-pioneered-nano?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/13/77AA0710-9E0C-488A-9507-F1A65E0FD053_B9527384.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;从202到292平方英尺。与2021年首次推出的北部大都市几乎三分之一。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;批次28个单位 -  14个公寓和14种花园双工 - 是#lyos的一部分，#lyos是Hung Shui Kui的住宅项目在新地区。他们将于5月19日星期日发售。&lt;/p>; &lt;p>; CK Asset到目前为止已售出的341个单位中有298个构成了该开发项目，售价超过18亿港元（2.3亿美元）。 #lyos于去年完成。&lt;/p>; &lt;p>; #lyos位于香港所谓的纳米平面的扩散的先锋队，尺寸少于300平方英尺甚至200平方英尺的小型单元，通常是工作室或一般的工作室或一床公寓，这些微小的房屋，也称为微公寓，通常是开放式的，在浴室中没有窗户。&lt;/p>; &lt;p>;超过#lyos的一半以上的#lyos范围内的一半以上CK Asset周一说，&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;的尺寸从202到292平方英尺&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;p>;周末出售的14套公寓随后找到了买家。从300万港元到650万港元的范围不等，其中一些价格将比三年前降低多达25％。&lt;/p>; &lt;p>;最便宜的单位（尺寸为202平方英尺）。港币300万港元，转化为每平方英尺14,846港元&lt;/p>; &lt;p>;相同尺寸的公寓的价格在2021年返回353万港元，当时该项目的平均价格为每平方英尺15,503 hk15,503 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的记录，折扣延长至32％。这些单位的价格从11.3港元到1,280万港元。&lt;/p>; &lt;p>;最便宜的尺寸为788平方英尺，价格为1,130万港元，或每平方英尺14,353港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;“ [折扣的规模]取决于开发商自己的战略，项目位置和规模。”大中国研究与咨询主管Martin Wong说。 “总体而言，开发商正在积极去库存。他们在短期内将销量优先于价格。开发商说。&lt;/p>; &lt;p>;香港的住宅财产交易自从删除所有冷却措施以来就立即引起了人们的注意。&lt;/p>; &lt;p>;在周末，在他们抢购时，便宜货物继续吸引商品。根据Centaline的预测，在Sun Hung Kai Properties在Yuen Long中的新项目上可用的所有210个公寓。&lt;/p>; &lt;p>;本月的第一手交易可能达到2,500个，而4月份的1,800个可以达到2500个。 >; &lt;p>;在2月28日的预算演讲中，财政秘书Paul Chan Mo-Po宣布了十多年前进行的所有财产遏制，以冷却一个过热的市场。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，香港金融管理局放宽了按揭限制，使价值低于3,000万港元的房屋有资格获得70%的按揭融资，而之前价值在1,500万港元至30港元之间的房屋的上限为60%百万。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取获取多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sunak says UK at ‘crossroads’ but refuses to call election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3262541/sunak-says-uk-crossroads-refuses-call-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 20:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/887031C1-1A8E-43C0-9A19-8B1F83B5B5B88C_B65ADAC3.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;选举尽管进行了民意调查，但始终表明相反，但拒绝设定投票日期。图片：路透社的游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国总理瑞希（Rishi Sunak）周一坚持认为，尽管民意测验始终如一地表明，但他饱受折磨的保守党仍可以赢得大选，但拒绝设定投票日期。 >;英国领导人说，他“有信心”他的执政党将连续第五个任期赢得第五个学期，但承认自2010年以来从政府出发的劳动最终可能会造成失败。&lt;/p>; &lt;p>;“我已经清楚了足够明确承认，是的，也许他们可以抑制胜利的方式，” Sunak在伦敦市中心的一场演讲中说，指责劳动“吓人”和“毒气”。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我不认为这将起作用，因为本质上我们是一个乐观主义者。由人工智能提出的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;他还提到了包括中国和朝鲜在内的“专制”国家，想要脱离英国和“取消文化”的苏格兰民族主义者。&lt;/p>; &lt; P>;“我们的国家站在十字路口，” 。 -8514B888E02B_4CD13181.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;英国总理Rishi Sunak拒绝为下一次大选设定日期。照片：游泳池/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Sunak在右翼政策交流智囊团上的演讲是对选民的明显选举前的投票&lt;/p>; &lt;p>;的政策中的政策。&lt;/p>; &lt;p>;，但他再次拒绝征求他的票数何时进行投票，重复他的良好行为，以至于下半年将在下半年。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Sunak可以不迟于2025年1月进行民意调查。&lt;/p>; &lt;p>;工党自10月以来的利兹·特鲁斯（Liz Truss）灾难性的短暂皇室皇室以来，劳动享有两位数的领先优势2022年，并在本月初在地方选举中对保守派造成了巨大的损失。帆布/2024/05/13/765873EA-2C70-4DA9-B937-AFB0A5065E24_4E_4E130A8B.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;下届英国大选。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;反对派已承诺负责任地运营经济，并希望与Sunak的保证相匹配，以将国防支出提高到GDP的2.5％。&lt;/p>; &lt;p >;但总理辩称，只有他的政党才能保护英国人的安全和财务保障。&lt;/p>; &lt;p>;“前方有风暴，危险都太真实了，” Sunak说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “但是英国可以再次感到骄傲，英国可以再次感到自信，因为通过大胆的行动和明确的计划，我们可以而且我们将创造一个安全的未来。 RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s ‘community living rooms’ not enough to tackle poverty, welfare chief told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262537/hong-kongs-community-living-rooms-not-enough-tackle-poverty-welfare-chief-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 20:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/48D702F1-6C62-490D-BB44-C7BCDE7BCDE7B9B33_E7A7C55B.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;政府不再使用贫困线作为一种措施。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的福利负责人面临着立法者的压力，他们认为他没有提出有效的方法来衡量和帮助生活在贫困中的人口，有人说政府 - 领导的“社区客厅”项目无法在短期内解决该问题。&lt;/p>; &lt;p>;劳工和福利部长克里斯·桑·尤克·汉（Chris Sun Yuk-Han）周一告诉立法委员会福利小组会议，三个新的社区客厅 - 在Nam Cheong，到Kwa Wan和Hung Hom-将在夏季开放。&lt;/p>; &lt;p>;将是Sham Shui Po中现有的空间，在Sham Shui Po中的现有空间，那里的当地居民住在狭窄的分区公寓里可以做作业，淋浴，做饭和吃饭。&lt;/p>; &lt;p>;虽然会议中的一些议员们称赞该设施，但其他人则对该计划表示怀疑，政府强调了这项计划是针对性贫困的项目之一。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“现在，我们正在谈论缓解贫困并使人们摆脱贫困，”福利部门议员Tik Chi-yuen说。&lt;/p>; &lt;p>;“现在我们有一个社区客厅，人们可以拥有更多空间，但是你能说这些人三年后会摆脱贫困吗？ &lt;/p>; &lt;p>;的总体措施。&lt;/p>; &lt;p>;“当前有针对性贫困的策略不是针对的，不是准确的，也不有效。” &lt;/p>; &lt;p>;“首先，首先，我不明白为什么政府取消了贫困线的使用。阈值可以用作显示越来越多或减少穷人的趋势的指标。它可以用来监测政府在减轻贫困工作中的表现。其他可以用来衡量贫困的指标。&lt;/p>; &lt;p>;多琳·孔·尤克（Doreen Yuk-foon）表示，政府应包括衡量贫困的机会，例如在教育或医疗服务中，例如在教育或医疗服务中。&lt;/p>; &lt;p>;斯坦利·诺（Stanley Ng Chau-pei）敦促政府提出更精确的贫困指标。&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有贫困的定义，将很难确定减轻贫困的目标。” &lt;/ng说。 p>; &lt;p>;“可以将可支配收入用作……引入贫困措施？贫困，虽然以前揭示了一种新的计算方法将在年底之前草拟。 。但是一个正常BMI的人可能仍然会遇到其他问题，这就是为什么我们可能需要检查他们的心脏，肝脏，脾脏，肺和肾脏。”他周一说。&lt;/p>; &lt;p>;他还说机会平等的概念是好的，但是很难将其包括在多维方法中，因为没有指标可以衡量一个人在机会中面对的平等。&lt;/p>; &lt;p>;议员林·桑 - 桑 - 桑 - 可以考虑要求上市公司参与贫困减轻工作，并为福利组织引入一个评级系统，以确保在收到捐款之前确保信誉。&lt;/p>; &lt;p>;同时，劳动和福利副部长ho kai-ming告诉会议这次向中国大陆的交流旅行以社会福利集团为基础，该基金旨在支持该行业的发展，这项努力将于5月下旬开始。&lt;/p>; &lt;p>;政府已保留了1亿港元（1.28亿美元） ）从5亿港元的专门补贴非政府组织的专门基金，安排其员工加入国家研究计划和大陆交流之旅。&lt;/p>; &lt;p>; ho表示，政府已帮助协调了第一次旅行，可以用作该旅行对类似旅行的未来申请的参考。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump claims Chinese migrants in US to build an ‘army.’ They say they’re in America, ‘to make money’, not fight for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262532/trump-claims-chinese-migrants-us-build-army-they-say-theyre-america-make-money-not-fight-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.13 19:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/13/33CF8466-98FA-4A4F-B09D-07F1CD8D2B5D_4895AF73.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）在绿色海湾（Green Bay）的一场竞选活动中讲话这位美国前总统表示，中国移民来美国是为了建立一支“军队”。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;是最近一个星期五的早上7点，当时36岁的中国移民王帮在纽约市的Flushing社区中工作。&lt;/p>; &lt;p>;当潜在的雇主在街角附近拉起时，王和其他数十名男子在车上蜂拥而至。他们希望能在农场的建筑工地，作为搬运工中的任何东西。自从他在2月非法越过美国南部边境以来，这将是另一天没有工作。&lt;/p>; &lt;p>;中国移民在法拉盛的每日斗争与前总统唐纳德·特朗普和其他共和党人相去甚远将它们描绘成一个协调的“军事年龄”男子，他们来到美国建立了“军队”并攻击美国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/68cea59a-256e-4e-4e1d-9540-671ae2baf795_8d9cd9cd0f8.8d9cd0f8.jpg gpg gpg“ ＃999;“>;中国移民的王黑帮阵线与汽车的驾驶员与其他人进行了交谈，因为他们试图获得每日付费工作的工作建设或纽约皇后区的弗鲁什街区的另一个贸易。照片：自今年年初以来，随着中国新人适应美国的生活，特朗普已提到“战斗年龄”或“军事时代”中国人，ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;男人至少六次，并至少提出两次他们形成了移民的“军队”。谈话点也出现在保守媒体和社交平台上。男人。”特朗普在上个月的竞选集会上说。 “对我来说，听起来他们是否试图在我国建立一支小军队？” &lt;/p>; &lt;p>;亚洲倡导组织说，他们担心言论会鼓励对亚洲社区的进一步骚扰和暴力，在联盟19日大流行期间，更多的仇恨事件。&lt;/p>; &lt;p>;王几周从中国武汉到达厄瓜多尔到美国南部边境，他说中国移民正在建造军事的想法“没有”他遇到的移民中存在。&lt;/p>; &lt;p>;“我们来这里是为了赚钱。 /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/13/3cb9ec3d-cd2f-45c7-8f05-63e6b29b5813_61df55552c.jpg.jpg gpg“ >;从中国寻求庇护的移民使用他的智能手机，同时等待在从墨西哥到达加利福尼亚的边境后被美国边境巡逻队接管。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法拉盛的移民说，他们来逃避贫困和大流行期间中国严格锁定的经济损失，或者逃避在一个压抑社会中监禁的威胁他们无法自由地说或行使自己的宗教。&lt;/p>; &lt;p>;自2022年底以来 - 中国为期三年的Covid-19锁定开始解除 - 美国的中国移民人数急剧增加。 2023年，美国当局在美墨边境逮捕了3.7万多名中国公民，是上一年数量的10多倍。仅在12月，边境官员在今年的前三个月中捕获了数字，在南部边界上逮捕了5,951名中国国民。&lt;/p>; &lt;p>;大多数人都是单身成年人。&lt;/p>; &lt;p>;联邦数据。危险路线上的男人多于女人，通常涉及飞往南美，然后使漫长而艰苦的跋涉北向美国边境。&lt;/p>; &lt;p>;男人可能独自一人越来越多的原因是危险说，一名35岁的中国男子只给了他的姓氏，因为他担心妻子和孩子的安全，他现在留在中国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/13/419f2edf-95b8-95b8-4caf-b40e-93153efdab4dab4dab4dab4dab4d_e2077168.jpg >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;从中国寻求庇护的移民等待在从墨西哥越过边界进入加利福尼亚的边境之后，就被美国边境巡逻队接管。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这次旅行是致命的。人们会死。这次旅行不适合妇女，这不适合任何人。” P>;来自中国东南部的三十六岁的Chen Wang说，他决定在2021年底来到美国，此前他在Twitter上发布了对执政党的评论。他受到当地警察的告诫，并担心自己会被监禁。&lt;/p>; &lt;p>;两年多后，他仍然失业，住在他所居住的树林里的帐篷里。陈在旅途中将他的中国同胞描述为“追求更好的生活”。中国移民也犯了罪，包括3月在中国民族违反了加利福尼亚的军事基地的逮捕，但没有证据表明来自中国的移民来美国来与美国人作战。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/13/f0fa21a8-8574-4525-bfbf-e77055c5c083_8b5a2f3b.jpg&quot; alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;陈·王（Chen Wang X.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上个月库尔特·坎贝尔副部长库尔特·坎贝尔（Kurt Campbell）称中国国民为“经济移民”。&lt;/p>; &lt;p>;中国表示强烈反对非法移民。中国外交部表示，特朗普关于中国移民大军的说法“与事实严重不符”。国土安全部没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普竞选沟通总监史蒂芬·张尚（Steven Cheung）表示，让如此多的中国移民进入美国，这是一个“危险的先例” &lt;/p>; &lt;p>;“这些人尚未受到审查或筛选，我们不知道他们与谁有联系或他们的意图是什么，”他在电子邮件的声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿大学的心理学教授萨普纳·谢兰（Sapna Cheryan她说。 /13/06BA360C-BDE9-4CCF-9A1B-306999CE5B7C6_D5B9A213.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;中国移民李·凯（aka Khaled）和两个儿子寻求宗教自由和更好的生活。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; li kai，也称为哈立德（Khaled）和穆斯林，但说他别无选择。&lt;/p>; &lt;p>;他是与家人一起旅行的少数人之一。他与他的妻子和两个儿子在法拉盛的一个临时房屋中共享一张双层床和沙发，在那里他在墙上放了一个美国国旗。&lt;/p>; &lt;p>;当他的儿子在学校时，他为商业学习驾驶执照。他希望找到一份工作并开始纳税。&lt;/p>; &lt;p>;“现在我把家人带到这里了，我想在这里过着稳定的生活，”他说。 “我想偿还。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 13 May 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>