<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel resumes combat as Gaza truce expires, accuses Hamas of violation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243473/gaza-truce-ends-israel-intercepts-rocket-reports-fighting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，在指责巴勒斯坦激进组织违反为期 7 天的临时休战协议后，周五已在加沙恢复了与哈马斯的战斗向以色列领土开火。&lt;/p>;&lt;p>;从 11 月 24 日开始为期 7 天的暂停，并两次延长，允许用在加沙的数十名人质交换数百名巴勒斯坦囚犯，并为进入加沙提供了便利向破碎的沿海地带提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;停战定于上午 7 点（香港时间下午 1 点）结束前一小时，以色列表示拦截了一枚从加沙发射的火箭。&lt;/p>;&lt; p>;以色列军方表示，就在截止日期前几分钟，加沙附近的以色列地区再次响起火箭弹警报。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦媒体报道，休战期满后，以色列对飞地进行空袭和炮击。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯没有立即发表评论，也没有声称对此事负责&lt;/p>;&lt;h3>;在脆弱的加沙休战协议下又进行了一次人质与囚犯交换&lt;/h3>;&lt;p>;继周四交换最新一批人质后，卡塔尔和埃及一直在加紧努力延长休战协议。八名人质和 30 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列此前已将每天释放 10 名人质定为暂停地面攻击和轰炸所接受的最低限度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的顾问马克·雷格夫在休战期满前对 CNN 表示：“做好应对所有可能性的准备……如果不这样做，我们就会重返战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列已经发誓要消灭统治加沙的哈马斯，以回应该激进组织 10 月 7 日的暴行，以色列称枪手杀害了 1,200 人并劫持了 240 名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以猛烈轰炸和地面入侵进行报复。 。联合国认为可靠的巴勒斯坦卫生当局表示，已确认有超过 15,000 名加沙人被杀。&lt;/p>;&lt;p>;周四的释放使休战期间释放的人质总数达到 105 名人质和 240 名巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;img src =&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;获释者中有六名年龄在 21 岁至 40 岁之间的女性，其中包括一名墨西哥-以色列混血儿米娅·谢姆，21 岁，拥有法国和以色列国籍。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理办公室公布的照片显示，谢姆在以色列一次户外音乐节上与其他人一起被哈马斯抓获。 10 月 7 日，她在以色列南部，在以色列哈泽里姆军事基地重聚后拥抱了她的母亲和兄弟。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名新获释的人质是一对兄妹，贝拉尔 (Belal) 和艾莎·阿尔·齐亚德纳 (Aisha al-Ziadna)，年龄 18 岁据以色列总理办公室称，分别为 17 和 17。他们是以色列的贝都因阿拉伯公民，他们的四名家庭成员在农场挤奶时被劫为人质。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯敦促以色列在战斗恢复时在加沙建立安全区&lt;/h3>;&lt;p >;卡塔尔的首席谈判代表之一、职业外交官阿卜杜拉·阿尔·苏莱蒂（Abdullah Al Sulaiti）通过马拉松式的穿梭谈判帮助达成了停战协议，他在最近的路透社采访中承认，保持沉默的可能性并不大。&lt;/p>;&lt;p>;“一开始，我他认为达成协议将是最困难的一步，”他在一篇首次详细介绍幕后努力的文章中表示。 “我发现维持协议本身同样具有挑战性。”&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的袭击中，230 万人口的大部分沿海领土沦为荒地，停战协议允许一些人道主义援助进入加沙。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;更多燃料和 56 卡车人道主义物资进入以色列国防部和巴勒斯坦红新月会周四表示，加沙。&lt;/p>;&lt;p>;但援助人员表示，食品、水、医疗用品和燃料的交付仍远远低于需求。&lt;/p>;&lt;p >;据代表们称，在安曼举行的紧急会议上，约旦国王阿卜杜拉周四敦促联合国官员和国际组织向以色列施压，允许更多援助进入这片陷入困境的飞地。&lt;/p>;&lt;h3>;中国发布了第一份关于以色列的立场文件-加沙战争。它说什么？&lt;/h3>;&lt;p>;一周前停火首次生效时，以色列在对北部进行了七周的攻击后，正准备将其行动重点转向加沙南部。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在战争开始以来第三次访问中东期间表示，他告诉内塔尼亚胡，以色列不能在加沙南部重蹈其在北部造成的大规模平民伤亡和居民流离失所的覆辙。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们讨论了以色列正在进行的计划的细节，我强调美国必须确保我们在加沙北部看到的大规模平民生命损失和流离失所的规模不要在南部重演， ”布林肯在特拉维夫告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列政府同意这种做法，”他说。他说，这将包括采取具体措施，避免损坏医院和供水设施等关键基础设施，并明确指定安全区域。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[DeSantis and Newsom clash over America’s future in acrimonious TV debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3243469/desantis-and-newsom-clash-over-americas-future-acrimonious-tv-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 12:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，美国两个最大州的领导人在黄金时段的辩论中针锋相对，就如何这个两极分化严重的国家应该继续执政，并预演 2028 年白宫竞选的前景。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州共和党州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 和加利福尼亚州民主党州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 一直在互相攻击多年来，他们的观点截然不同，但有时脾气暴躁的辩论标志着他们第一次面对面的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这两个人几乎代表了五分之一的美国人——加利福尼亚州是美国最大的州，佛罗里达州是第三大州——并且辩论主持人福克斯新闻将这场对决描述为美国自由派蓝派与保守派红派之间的冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这位 45 岁的佛罗里达州州长曾被视为丑闻缠身的唐纳德·特朗普的最可行替代者。共和党总统提名人迫切希望在选举年重振萎靡不振的白宫竞选。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;56 岁的纽瑟姆没有参加竞选，但随着评论员对他在乔·拜登总统竞选演讲中的表现印象深刻，对 2028 年总统竞选的猜测越来越多。&lt;/p>;&lt;p >;德桑蒂斯敦促美国人选择“自由而不是失败”，他表示纽瑟姆与拜登和副总统卡马拉·哈里斯“紧密相连”，并讽刺地补充说他们“做得很好”。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登赦免感恩节火鸡，纪念 81 岁生日&lt;/h3>;&lt;p>;“加州代表的是加强版的拜登-哈里斯议程，”他说。 “他们最希望的是再有四年的时间能够在全国范围内推行加州模式，这对工薪阶层来说将是灾难性的。”&lt;/p>;&lt;p>;但这是一个复杂的信息，因为他还指责纽瑟姆如果认知健康状况下降导致拜登无法参选，他将开展一场“影子竞选活动”，以取代 81 岁的拜登。&lt;/p>;&lt;p>;纽瑟姆在选举周期的大部分时间里都在枪支管制、堕胎限制问题上对德桑蒂斯进行了严厉批评以及其他所谓的“文化战争”问题，例如在课堂上教授性别和性行为。&lt;/p>;&lt;p>;他指责他的对手“将教育作为一种手段”，他的对手因佛罗里达州图书馆的禁书而受到批评。 &lt;/p>;&lt;p>;2018 年帕克兰马乔里·斯通曼·道格拉斯高中 (Marjory Stoneman Douglas High School) 发生大规模枪击事件，造成 14 名学生和 3 名教职员工死亡，之后，他还抨击共和党在枪支安全问题上“没有采取任何有意义的行动”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;德桑蒂斯就移民、公共卫生限制和犯罪问题对纽瑟姆进行了回击，称“左派政策”损害了旧金山等加州城市并引发了人口外流。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“人们成群结队地离开加州，因为他未能维护公共安全。他们正在意识形态上兜风，让人们早日出狱。”这位共和党人说。&lt;/p>;&lt;p>;他就金州的燃油税和销售税问题攻击纽瑟姆，而民主党人则反驳说，较贫穷的佛罗里达人支付的税费更高。总体税收水平高于富裕的加州人。&lt;/p>;&lt;p>;时长 90 分钟的“德桑蒂斯 vs 纽瑟姆：伟大的红州与蓝州辩论”在佐治亚州亚特兰大郊区举行，这里曾经是共和党的堡垒，现在已向左移至成为关键战场。&lt;/p>;&lt;h3>;强大的科赫集团支持黑利在 2024 年击败特朗普的努力&lt;/h3>;&lt;p>;主持人肖恩·汉尼蒂 (Sean Hannity) 是一位公开表达对共和党的同情的特朗普主义者，他曾发誓要保持中立 — — 但许多早期的话题似乎都是为了吸引该网络中保守派的观众。&lt;/p>;&lt;p>;与共和党初选辩论中的情况相比，德桑蒂斯显得更具攻击性，但相反也更加轻松自在，在共和党初选辩论中，他被描述为低调而谦逊的人。尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;纽瑟姆似乎更愿意在早期的交流中捍卫拜登的经济记录，而不是他自己的国内政策，庆祝全国就业增长和研发投资。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，两人因德桑蒂斯将无证移民送往加利福尼亚州和纽瑟姆的事件而存在不和。对佛罗里达州为期六周的堕胎禁令的猛烈批评，民主党人称该禁令是美国“最极端”的。&lt;/p>;&lt;p>;纽瑟姆表示，佛罗里达州官员可能因参与从美国运送移民的特技活动而面临绑架指控。德克萨斯州 6 月在萨克拉门托表示，德桑蒂斯“只不过是一个恶霸”。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯反驳说，加利福尼亚州是一个“庇护州”，官员们“对联邦移民法嗤之以鼻，这会产生真正的后果” .&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选团队意识到这一不寻常的事件引起了全国的关注，在开始前不久的一份声明中对德桑蒂斯发起了一系列新的侮辱。&lt;/p>;&lt;p>;“罗恩·德桑蒂莫尼斯正在表演特朗普竞选团队写道，他更像是一个渴求的、三流的 OnlyFans 崇拜模特，而不是真正的总统候选人。 “德桑蒂斯并没有真正开展竞选活动并试图扭转他惨淡的民意调查结果，而是现在如此渴望关注，以至于他正在与像加文·纽瑟姆这样的甲级失败者进行辩论。”&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯将与他的几位共和党人会面对手下周将在阿拉巴马州进行第四次辩论。共和党提名竞赛将于 1 月 15 日在爱荷华州拉开帷幕。&lt;/p>;&lt;p>;美联社和路透社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia flies home 121 job scam victims stranded in Myanmar conflict zone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3243471/malaysia-flies-home-121-job-scam-victims-stranded-myanmar-conflict-zone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;数十名因周围爆发冲突而滞留在缅甸北部的马来西亚就业骗局受害者于周五凌晨乘坐专机从中国返回吉隆坡昆明，他们在被迫进行网络诈骗的大院里被困数月后，与焦急的亲属团聚。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，121 名马来西亚人被聚集在昆明，其中大部分是 20 多岁到 50 多岁的华裔。 Laukkaing 是中国边境的一个城镇，被少数民族武装团体包围，试图从缅甸军政府手中夺取战略要地。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月以来，以兄弟联盟为旗号的武装团体联盟迫使缅甸军政府缅甸军政府在一次令人震惊的袭击后撤退到掸邦北部的大片地区。&lt;/p>;&lt;p>;该行动的既定目标之一是关闭诈骗营地，这些诈骗营地从缅甸偏远边境骗取了数十亿美元，其中大部分是流入军政府附属机构的口袋，直到最近几周，这些附属机构还逍遥法外地管理着边境地区。&lt;/p>;&lt;p>;随着老板们关闭骗局、逃亡或搬迁——被中国领导的同时进行的镇压驱赶出边境——马来西亚人、泰国人、越南人和其他民族的人被从掸邦带到老锦，然后通过中国边境撤离。&lt;/p>;&lt;p>;但战斗已经困扰该镇一个多星期了，周围地区经常遭到火箭弹袭击，增加了撤离计划的紧迫性。&lt;/p>;&lt;h3>;“帮助我们”：酷刑、死亡和逃离缅甸诈骗工厂的战斗&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明在吉隆坡国际机场迎接返回者机场并表示，政府正在研究如何遣返仍留在冲突地区的其余七名马来西亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“由于多种原因，他们无法被带回家，但政府将及时了解最新进展并进行进一步的疏散，”穆罕默德告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;三名马来西亚人未能在规定时间出现在集合点——其中一人仍距离中国边境1000多公里——另一人被禁止他说，由于过去在中国有犯罪记录，他们被禁止进入中国，其中两人要求留在缅甸。&lt;/p>;&lt;p>;Mohamad 补充说，警方将记录 121 人中部分人的陈述，并启动其他几项法律程序。&lt; /p>;&lt;p>;华裔马来西亚人因其语言技能而特别受到诈骗集团老板的觊觎，数百人已成功引诱许多人跨越边境——大多数人被欺骗并被贩运到诈骗中心工作，尽管有些人自愿实施利润丰厚的诈骗，外交部在一份声明中表示，撤离过程是副总理法蒂拉·尤索夫与中国两位副总理刘国忠和丁薛祥会面的结果于11月16日对中国进行正式访问。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;马来西亚驻仰光大使馆还向缅甸政府发出了至少 10 份外交照会，请求帮助马来西亚人离开冲突地区。&lt;/p>;&lt;p>;绝望和轻松赚钱的诱惑仍然是主要因素这就是数百名马来西亚人陷入就业骗局陷阱的原因，这些陷阱遍布缅甸、柬埔寨、越南和菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;柔佛州议会议员玛丽娜·易卜拉欣 (Marina Ibrahim) 分享了她建议选民不要这样做的经验跟随朋友去越南工作，担心这是一个工作骗局。&lt;/p>;&lt;p>;“这位母亲哭着来到我的办公室寻求建议，”玛丽娜在 X（以前称为 Twitter）上说道。&lt;/p>; &lt;p>;尽管展示了以前诈骗受害者的剪报，但有些人拒绝注意警告。&lt;/p>;&lt;p>;“他们相信自己很聪明，不会被骗。”&lt;/p>;&lt;h3>;“我们可以在这里杀掉你：在缅甸无法无天的中国人经营的诈骗中心内&lt;/h3>;&lt;p>;其中一名回国马来西亚人的家长松了一口气，并敦促年轻人在回应承诺更高的招聘广告时要小心谨慎&lt;/p>;&lt;p>;“知道我们的亲人从那个危险的地狱中回来，真是让人松了一口气，”这位要求匿名的人士告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“所有那些不眠之夜忧虑已经过去了。我向年轻人传达的信息是，不要相信高薪工作，在接受任何好得令人难以置信的工作机会之前，请先咨询您的父母。”&lt;/p>;&lt;p>;安全专家称价值数十亿美元的诈骗室整个亚洲不太可能永久关闭，而是会通过使用技术来减少劳动力来进行重新定位或适应。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasa urges researchers to reach out for China’s Chang’e 5 moon samples, sidestepping US ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3243460/nasa-urges-researchers-reach-out-chinas-change-5-moon-samples-sidestepping-us-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 12:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;美国宇航局研究人员已获准研究中国的月球样本，这是两国之间的首次此类合作。 &lt;/p>;&lt;p>;美国法律一直与美国国家航空航天局 (NASA) 及其对应机构中国国家航天局 (CNSA) 保持一定距离，但奇怪的是，他们将被允许合作，至少在这方面&lt;/p>;&lt;p>;在周三的一封内部电子邮件中，美国航天局表示，它已“向国会证明了其意图”，允许美国宇航局资助的研究人员向国家航天局申请获取月球样本，这些样本由中国将于 2020 年执行嫦娥五号任务。&lt;/p>;&lt;p>;根据所谓的沃尔夫修正案（美国国会于 2011 年通过，以当时的共和党参议员弗兰克·沃尔夫命名），这些申请通常是非法的，该修正案禁止美国宇航局除非得到立法者的授权，否则不得与中国合作。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国宇航局发给“亲爱的同事”的电子邮件，申请访问是必要的，因为中国样本具有“独特价值”，这些样本已被“最近向国际科学界提供用于研究目的”。&lt;/p>;&lt;p>;该电子邮件明确表示，批准申请是一个特例。 “这一津贴专门适用于嫦娥五号任务样本；与中华人民共和国就美国宇航局资助的项目进行双边活动的正常禁令仍然有效。”&lt;/p>;&lt;h3>;嫦娥五号探月任务在收集月球样本后返回地球&lt;/h3>;&lt;p>;根据电子邮件，这些样本来自“美国宇航局尚未采样”的月球区域，预计将为月球、地月系统的地质历史提供有价值的见解，并可能帮助美国宇航局制定未来的月球探测计划。&lt;/p>;&lt;该机构表示：“申请样本将确保美国研究人员拥有与世界各地科学家相同的研究机会。”&lt;/p>;&lt;p>;詹姆斯·海德是罗德岛州普罗维登斯布朗大学的行星地球科学家，表示国际上对研究这些样本抱有“极大的热情”。他预测，既然美国宇航局已经开放了访问权限，“许多同事将会申请”。&lt;/p>;&lt;p>;“这应该是一个非常大的申请集，”他在周四的一封电子邮件中告诉《南华早报》。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国科学家已经通过分析嫦娥五号的一些样本解决了一系列基本问题，但外国科学家的参与可能“为解决这些关键问题带来更多的兴趣和不同的观点”，他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国表示将与全球科学界共享嫦娥五号样本&lt;/h3>;&lt;p>;CNSA 的最新申请周期于 12 月 22 日结束，是第一个接受来自中国的研究提案的国家航天局。中国境外。申请者可以登录样本发布系统，查看样本的重量、大小等属性，并投标最多研究5个。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国嫦娥五号航天器于 2020 年 12 月在吕姆克山附近着陆，吕姆克山是月球近侧西北地区的一座火山。在为期 23 天的任务中，着陆器通过钻孔和铲取相结合的方式收集了 1,731 克月壤。&lt;/p>;&lt;p>;这次任务的返回标志着自月球结束以来近 50 年来首次成功回收月球样本。美国宇航局的阿波罗计划。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些中国样本被密封并储存在毛泽东的家乡湖南省，但其余的则用于多种目的，包括公开展示和作为外交礼物。俄罗斯和法国各收到了一些。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数重要的是，它们已可用于科学研究。 2021年以来，国家航天局已组织六轮嫦娥五号样品申报，向国内科研院所和高校发放了250余份标本，总重77.68克。&lt;/p>;&lt;p>;基于样品分析的论文70余篇迄今为止已在一些世界顶级学术期刊上发表。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年 10 月，两个中国团队分别在《科学》和《自然》杂志上报道称，嫦娥五号标本的年龄约为两岁十亿年前，比之前想象的要年轻得多。&lt;/p>;&lt;p>;“从中国实验室获得两个独立的日期绝对是令人难以置信的，它们都显示了地层年轻熔岩流的 20 亿年年龄，”说&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;结果可以帮助科学家校准他说，这是一条重要曲线的较年轻一端，该曲线用于确定所有行星的年龄，基本上是通过计算其表面的陨石坑数量来确定的。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，国际宇航科学院授予其最高荣誉在阿塞拜疆巴库举行的年度会议上，嫦娥五号背后的团队因“对人类月球和深空探索的杰出贡献”而获得团体奖。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前还不清楚美国宇航局是否会对中国计划的收集任务做出进一步的例外，包括明年的嫦娥六号在人类历史上首次从月球背面检索样本的努力。&lt;/p>;&lt;p>;据Head称嫦娥六号样本的科学价值可能更高。 “我们对月球背面的了解仅限于遥感数据，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的下一次太空任务将揭示月球背面的秘密&lt;/h3>;&lt;p >;“返回的样本不仅将提供有关月球上最大、最古老的已知撞击盆地形成时间的基本信息，而且还将提供有关月球另一半的地壳成分的基本信息，甚至可能提供位于月球下方的更深的地幔物质的信息。 &lt;/p>;&lt;p>;在《自然天文学》7 月份发表的一篇论文中，海德和他的中国同事在一个名为阿波罗盆地的巨大陨石坑中确定了嫦娥六号的三个候选着陆点。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然这些地点有不同的年龄和形成历史，但“它们都会产生非常有趣的结果，这对我们了解月球至关重要，”海德说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国和中国机构正在分别开展从火星取回样本的任务，该任务可能在 2030 年左右进行。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在巴库会议上，一位中国航天高级官员确认了中国计划于 2028 年发射火星样本返回任务。与此同时，美国宇航局的计划在 9 月份的独立审查后面临挑战表示其预算和时间表“不切实际”。&lt;/p>;&lt;p>;根据审查，该计划的两个主要部分——美国宇航局开发的样本回收着陆器和地球返回轨道飞行器开发的可能性“几乎为零”由欧洲航天局设计 - 将于 2027 年或 2028 年准备发射。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳系很大，有足够的空间进行国际太空探索。在我看来，我们已经超越了美苏‘月球竞赛’时代，有望进入一个多层次协调、合作和协作的时代。”海德说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国宇航局的最新公告-受资助的研究人员现在可以申请获取中国嫦娥五号样本，这是进一步科学协调与合作的一个非常有希望的迹象。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Countries join China’s food-tech war on the West, Hong Kong logistics firms face eviction: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3243461/countries-join-chinas-food-tech-war-west-hong-kong-logistics-firms-face-eviction-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、整个亚洲地区及其他地区、引起读者共鸣的故事并阐明了热点问题。如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;1. CropWatch：160多个国家加入中国针对西方的粮食科技战&lt;/h3>;&lt;p>;中国领先的远程农业监测系统正在为发展中国家提供打破农业信息壁垒的工具，挑战西方主导的粮食规则。 &lt;/p>;&lt;h3>;2.研究显示近四分之一的香港儿童在过去一年患有精神障碍&lt;/h3>;&lt;p>;近四分之一的香港儿童及青少年在过去一年患有至少一种精神障碍，比例超过8%一项全市范围的研究发现， 的中学生曾考虑过自杀。&lt;/p>;&lt;h3>;3.中国售价 280 美元，美国售价 8,892 美元：中国抗癌新药获得 FDA 批准&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;p>;一种由中国科学家研发并于近期获得美国食品药品监督管理局(FDA)批准的抗癌药物在美国的售价将比中国高出30倍以上，另两款中国抗癌药物也将在美国上市在美国市场经历类似的价格波动。&lt;/p>;&lt;h3>;4. “政治厌女症”：为什么佐科威的妻子被塑造为儿子竞选副总统的恶棍？&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;关于即将卸任总统佐科·维多多的妻子、第一夫人伊丽亚娜·维多多涉嫌策划其儿子纪伯伦的副总统候选人资格的指控，印度尼西亚社交媒体上充斥着激烈的争论。&lt;/p>;&lt;h3 >;5. “许多无法生存”：香港物流公司担心搬迁计划&lt;/h3>;&lt;p>;数百家物流运营商被迫迁出新界，为发展让路，但香港政府只是提供经济补偿，而不是搬迁。&lt;/p>;&lt;h3>;6.日本挫败的珠宝抢劫案引发了对古代“sasumata”武器的需求&lt;/h3>;&lt;p>;东京的一名商店工作人员使用现代版的“sasumata”击退了两名潜在的强盗，“sasumata”是一种矛叉武器，其历史可以追溯到1300年代。由于东京的砸抢抢劫案件数量惊人地增加，制造这种武器的公司收到了大量询问。&lt;/p>;&lt;h3>;7. “侮辱文明”：死女被卖9300美元，“鬼新娘”震撼中国&lt;/h3>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名男子指责其 16 岁女儿自杀后，其养父母将她作为“幽灵新娘”出售。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Video: Livelihoods lost: The fishermen snared in the Scarborough Shoal dispute]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3243464/video-livelihoods-lost-fishermen-snared-scarborough-shoal-dispute?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 12:18&lt;/i>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paraguay official resigns after signing agreement with fictitious country ‘United States of Kailasa’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3243456/paraguay-official-resigns-after-signing-agreement-fictitious-country-united-states-kailasa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 11:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名巴拉圭政府官员被撤职，原因是他与印度逃亡大师所在虚构国家的代表签署了一份谅解备忘录，他们似乎还欺骗了这个南美国家的几名地方官员。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息在巴拉圭引发了丑闻，并引发了社交媒体的大量嘲笑，但这并不是第一次自称是曼联代表凯拉萨州欺骗了国际领导人。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，他们成功参加了在日内瓦举行的联合国委员会会议，并与美国和加拿大当地领导人签署了协议。&lt;/p>;&lt;p >;阿纳尔多·查莫罗 (Arnaldo Chamorro) 于周三被撤换为巴拉圭农业部参谋长，此前不久，有消息称他与凯拉萨美国代表签署了一份“公告”。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;除其他外，10 月 16 日的“公告”表达了“巴拉圭政府的真诚愿望和建议：考虑、探索和积极寻求与凯拉萨美国建立外交关系，并支持凯拉萨美国作为一个主权和独立国家加入包括联合国在内的各种国际组织”。社交媒体上发布的协议副本。&lt;/p>;&lt;p>;查莫罗在电台采访中表示，这个虚构国家的代表会见了查莫罗和农业部长卡洛斯·吉梅内斯。&lt;/p>;&lt;p>;在采访中，查莫罗承认他不知道 Kailasa 的位置，并表示他签署了一份他所说的“谅解备忘录”，因为他们愿意帮助巴拉圭解决包括灌溉在内的各种问题。&lt;/p>;&lt;h3>;比克拉姆谜题：为什么印度有这么多不光彩的大师？&lt;/h3>;&lt;p>;凯拉萨社交媒体账户上发布的照片​​还显示，这个虚构国家的代表与玛丽亚·安东尼娅和卡尔派市的当地领导人签署了协议。社交媒体账户庆祝了每一次签约。&lt;/p>;&lt;p>;在 Kailasa 的网站上，这个虚构的国家被描述为“古老开明的印度教文明国家的复兴，而来自世界各地流离失所的印度教徒正在复兴这个国家”。该组织由一位自称为大师的尼西亚南达 (Nithyananda) 领导，他因多项罪名在印度被通缉，其中包括性侵犯。他的下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，凯拉萨美国代表参加了 2 月份在日内瓦举行的两次联合国委员会会议。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，纽瓦克市政厅在纽瓦克举行会议。泽西岛承认在与 Kailasa 签署姐妹城市协议时被骗。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 hurt in collision between minibus and KMB double-decker near park in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3243450/11-hurt-collision-between-minibus-and-kmb-double-decker-near-park-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，香港一公园附近一辆小巴与双层巴士相撞，造成 11 人受轻伤，被送往医院。 &lt;/p>;&lt;p>;警方表示，九龙城马头涌道宋皇台花园外的车祸发生在上午7时24分左右。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;红色小巴在接近红绿灯时撞上九巴双层巴士的后部。&lt;/p>;&lt;p>;小巴事故中挡风玻璃被砸碎，前部也受损。双层巴士的后部受到了一些轻微损坏。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方正在调查造成 73 岁司机死亡的小巴车祸&lt;/h3>;&lt;p>;警方发言人表示，六男五女被撞&lt;/p>;&lt;p>;“他们都受了轻伤，在被送往医院时意识清醒。”他说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;七人被送往油麻地伊利沙伯医院。另外四人被送往同样位于油麻地的广华医院。&lt;/p>;&lt;p>;西九龙交通组的人员正在调查车祸原因。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[ChatGPT one year on: how OpenAI’s chatbot brought generative artificial intelligence into public consciousness]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3243449/chatgpt-one-year-how-openais-chatbot-brought-generative-artificial-intelligence-public-consciousness?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;去年人工智能研究员 Sasha Luccioni 参加商业会议和演讲活动时，她会回答一些基本问题，例如：“什么是人工智能？”她说，现在，她遇到的人不仅熟悉人工智能，还担心它是否会“接管世界”。&lt;/p>;&lt;p>;她说，改变的是 ChatGPT。去年 11 月 30 日，公众可以使用 OpenAI 的聊天机器人，该机器人可以针对用户的简单提示创建广泛的（尽管并不总是可靠的）书面响应。它从根本上改变了人们对人工智能的看法（如果他们曾经思考过的话）。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，科技公司利用人工智能来提出建议、检测在线有害内容以及为自动驾驶汽车提供动力。然而，对于 ChatGPT，人工智能不仅仅是在产品背后运行的东西；而是在产品背后运行的东西。这就是产品。&lt;/p>;&lt;p>;几乎一夜之间，人们开始使用 ChatGPT 来写歌词、起草电子邮件、总结文件以及在婚礼上撰写演讲。有些人甚至把它变成了他们的私人治疗师。以前的聊天机器人常常令人烦恼，而 ChatGPT 以其简单的用户界面和快速多彩的响应，成为真正的敬畏和娱乐的源泉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一年后，根据 OpenAI 的数据，ChatGPT 每周有 1 亿人使用。&lt;/p>;&lt;p>;“ChatGPT人工智能进入公众意识的时刻，”在人工智能初创公司 HuggingFace 工作的 Luccioni 说道。但随之而来的是人工智能焦虑的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;有大量报告称，ChatGPT 基于大量在线数据来生成相关响应，可能会传播错误信息、延续偏见、威胁就业并帮助学生在作业中作弊。&lt;/p>;&lt;p>;学校禁止或取消禁止该服务。监管机构举行了有关人工智能的听证会和峰会。作家和演员举行罢工，部分原因是担心人工智能会贬低他们的作品。许多行业领导者签署了一份关于“人工智能灭绝的风险”的简短声明。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的前景与危险之间的紧张关系在 ChatGPT 一周年纪念日即将到来之际暴露得淋漓尽致。&lt;/p>;知情人士此前告诉彭博社，OpenAI 解雇了联合创始人兼首席执行官 Sam Altman，部分原因是与董事会在人工智能开发速度和货币化速度上存在分歧。 OpenAI 和 Altman 达成协议，几天后，在员工叛变后，他将恢复首席执行官职务。&lt;/p>;&lt;p>;先驱者李飞飞表示，“围绕人工智能的炒作会制造焦虑”人工智能领域的专家，斯坦福大学以人为中心的人工智能研究所的联合主任。&lt;/p>;&lt;p>;对一些人来说，像 ChatGPT 这样的人工智能工具突然预示着人工智能超越人类并可能造成严重破坏的未来。对于其他人来说，ChatGPT 及其同类产品只是自动完成功能的更强大版本，并且建立在以前的人工智能进步的基础上。 “这是人工智能的拐点，”李说，“但不是唯一的拐点。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这些担忧都没有阻止人工智能的进步和投资。&lt;/p>;&lt;p>;自 ChatGPT 推出以来的一年里，OpenAI 推出了更强大的人工智能模型，构建定制 ChatGPT 体验的选项以及让聊天机器人用自己的语音响应口头问题和命令的功能。与此同时，越来越多的初创企业和大型科技公司正在竞相跟上。&lt;/p>;&lt;p>;今年前 9 个月，投资者向生成式 AI 初创企业投入了超过 210 亿美元，高于去年同期根据 PitchBook 的数据，去年的投资额刚刚超过 50 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;其中大部分来自微软、亚马逊和 Alphabet 旗下的谷歌等科技巨头，它们在人工智能初创企业上投入了数十亿美元，以巩固自己的地位。在快速发展的市场中占据一席之地。这些交易重塑了科技领域的力量平衡，微软凭借与 OpenAI 的合作，在人工智能竞赛中领先于竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的狂热远远超出了科技行业的范畴。&lt;/p>;&lt; p>;摩根大通正在测试人工智能应用程序，该应用程序可以为该银行跟踪的每家公司生成收益摘要，以及提供问题解决步骤的帮助台服务。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;医疗保健专业人员正在使用人工智能自动将患者对话转化为笔记。媒体公司依靠人工智能来撰写文章，但在这个过程中犯了一些明显的错误。政客们开始利用人工智能来撰写演讲稿、竞选活动和筹款。&lt;/p>;&lt;p>;根据求职网站 Indeed 11 月份的一份报告，自 ChatGPT 首次推出以来，在标题或职位描述中列出人工智能的职位数量增加了 20 倍。 。这些职位不仅仅局限于科技行业。&lt;/p>;&lt;p>;“人工智能职位发布呈爆炸式增长，”Indeed 北美经济研究总监尼克·邦克 (Nick Bunker) 表示。&lt;/p>;&lt;p >;然而，总体而言，人工智能职位的数量仍然很少，在招聘网站上发布的 10,000 个职位招聘信息中，人工智能职位仅占 6 个。尽管 ChatGPT 引发了生成式 AI 的热潮，但市场比 ChatGPT 大得多。&lt;/p>;&lt;p>;如今，企业和日常用户可以转向越来越多的 AI 聊天机器人，包括 Bard、Claude、Pi、Grok最近，还有来自亚马逊的 Q。生成式人工智能将继续存在，而且只会变得更加先进。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该在负责任地使用这项技术方面处于领先地位，”李说。 “它大大增加了对话和辩论，但我们需要通过提供教育和背景来更深思熟虑地处理它。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singaporean who sued woman for US$2.25 million after she spurned him charged with cheating]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3243451/singaporean-who-sued-woman-us225-million-after-she-spurned-him-charged-cheating?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 10:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;一名男子因在一名女子拒绝他后起诉一名女子索要 300 万新元（225 万美元）而成为全球头条新闻，并被指控作弊周四发生的另一起案件。&lt;/p>;&lt;p>;K Kawshigan 是一名 31 岁的新加坡男子，因诱导一名男子将 2,650 新元（1,984 美元）存入银行账户而被判处一项欺诈罪。 MacBook Pro 被证明是假货。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 被指控与另一名名叫 Cheng Zie Sian 的男子合谋，在 10 月至 11 月期间欺骗 Tan Wei Liang。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 涉嫌订婚一名快递员将一台带有合法序列号的密封假 MacBook Pro 交付给 Tan，Tan 随后将钱转给他，因为他相信这台笔记本电脑是真品。&lt;/p>;&lt;p>;他被还押接受调查，并将于下周返回法庭。 &lt;/p>;&lt;p>;如果串谋欺骗罪名成立，Kawshigan 最高可被判入狱七年并罚款。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡男子在女子拒绝爱意后起诉女子，要求赔偿 230 万美元&lt;/h3 >;&lt;p>;他在 2 月份发布了一份判决书，详细说明了他如何针对诺拉·陈淑梅 (Nora Tan Shu Mei) 提起了两起总计超过 300 万新元的诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;陈淑梅曾浪漫地拒绝了他，他起诉了她。原因包括违反了改善关系的协议，以及在发现她只把他当作朋友后所遭受的情感创伤。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，Tan 反诉 Kawshigan，要求赔偿她为保护自己而产生的费用因他所谓的骚扰，包括安装数字门禁器、警报传感器和智能视频门铃。&lt;/p>;&lt;p>;Kawshigan 在治安法院针对 Tan 的案件被驳回，而在地方法院审理的价值百万美元的案件则被驳回。高等法院最后一次出现在九月份损害赔偿案件评估会议的公开听证会名单中。&lt;/p>;&lt;p>;本文最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Fri, 01 Dec 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China factory activity surprisingly expands in November, hits 3-month high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3243443/china-factory-activity-surprisingly-expands-november-hits-3-month-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.01 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周五的一项民间调查显示，在订单增加的推动下，11月份中国工厂活动意外扩张，但外部需求疲软继续构成压力&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 10 月份的 49.5 升至 11 月份的 50.7，创下三个月来最快扩张速度，超过分析师预测的 49.8。 50点大关区分增长和收缩。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国第三季度经济增长好于预期，但周四官方制造业PMI连续第二个月下降，制造业正在艰难复苏.&lt;/p>;&lt;p>;官方与财新调查样本不同，财新PMI重点关注沿海地区的出口型企业和中小企业。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“尽管我们预计政策立场将保持不变，但各行业的经济运行速度不同汇丰银行经济学家周四表示：“积极主动的举措将有助于维持未来几个季度的整体增长势头。”&lt;/p>;&lt;p>;中国商品生产商 11 月份收到的新订单出现 6 月份以来的最快增长，为该数据提供了支持。 &lt;/p>;&lt;p>;工厂主因此扩大了生产和采购活动，两个分类指数从 10 月份的收缩中反弹至 11 月份的增长。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的经济表现疲弱。 -房地产行业低迷、地方政府债务风险和全球经济增长放缓拖累了疫情复苏。今年政府出台了一系列政策措施来提振经济。&lt;/p>;&lt;h3>;投资承诺、免签入境：11月份中国经济的七件事&lt;/h3>;&lt;p>;中国居民消费价格大幅下滑10 月份，国内需求的关键指标显示出大流行以来未见的疲软，同时工厂通货紧缩加深。&lt;/p>;&lt;p>;对 12 个月前景的乐观情绪升至 7 月份以来的最高水平。调查显示，企业希望国内外更大的客户需求将支持来年的增长。&lt;/p>;&lt;p>;外部需求疲软是影响工厂活动的重要因素，11 月份新出口指数为 49，连续五个月收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该行业的薪资削减已连续第三个月持续。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 10:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>