<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China, North Korea vow to deepen ties ‘at all levels’, no let-up in missile tests by Pyongyang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250068/china-north-korea-vow-deepen-ties-all-levels-no-let-missile-tests-pyongyang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 19:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/b58b6bda-b584-434b-bb50-b94fe6123159_dc8813a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部副部长在参观周五，平壤的朝鲜前领导人雕像。图片来源：路透社的朝中社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在朝鲜半岛再度紧张的情况下，中国和朝鲜誓言要“加强各个层面的战略沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;承诺几天后据报道，朝鲜与其传统盟友在一周内进行了第二次导弹试验，进一步表明了对美国及其地区盟友，特别是韩国的蔑视。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜发射了多枚巡航导弹总部位于首尔的联合通讯社援引韩国军方的话说，周日从东海岸发射了导弹。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，平壤周三在一系列武器发射中试射了多枚战略巡航导弹。尽管中国对朝鲜最新武器发展及其与俄罗斯日益结盟的反应保持低调，但北京与这两个盟友的关系正受到国际社会的密切关注.&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜最新的试验是在中国外交部副部长孙卫东在平壤会见朝鲜外长朴明浩两天后进行的，这是他们在一个多月内的第二次会面。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜进行了最新的试验。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/b635e569-40e7-4e85-a132-2724b1a0d26d_4e42af50.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孙卫东与朝鲜外长朴明浩在平壤。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部在周五的会谈后表示，两国同意“深化传统友谊和务实合作”。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意“加强多边协调与合作，推动关系持续发展”。&lt;/p>;&lt;p>;讨论内容涵盖“双边关系、国际地区形势以及其他共同关心和关心的问题”中国外交部表示，双方重申“维护、巩固和发展双边关系”的“坚定不移”目标。&lt;/p>;&lt;p>;这些承诺呼应了一周前外交官刘建超在北京的交流。中国执政党共产党总书记和朝鲜特使李龙南。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士警告称，请留意俄罗斯在中国家门口“浑水”的举动&lt;/h3>;&lt;p>;在会谈中1月19日，李克强表示，中国将与朝鲜加强战略沟通，共同维护地区和平。&lt;/p>;&lt;p>;孙中山和朴槿惠在12月15日北京会晤时还承诺加强“战略沟通与协调”今年是两国建交75周年。&lt;/p>;&lt;p>;周五，两国领导人“就中朝友好年重大活动安排达成一致”，中国外交部表示，指的是朝鲜官方网站国名，朝鲜民主主义人民共和国。它没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;平壤本月的其他武器试验包括所谓的“水下核武器系统”和固体燃料高超音速弹道导弹。去年 12 月，朝鲜声称已经测试了最先进的洲际弹道导弹，该导弹有可能到达美国。&lt;/p>;&lt;p>;在六日会晤前几天，朝鲜领导人金正恩称韩国是朝鲜的“盟友”。并誓言一旦发生战争，将“完全占领”它。 12 月，他表示朝鲜不再以与韩国统一为目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜与俄罗斯加强交往也引发了人们的猜测，即这两个国际孤立国家正在互相提供帮助。随着乌克兰和朝鲜半岛的紧张局势加剧，美国提供了其他军事支持。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 11 日，美国表示已对“一个人和三个实体”实施制裁，称这些实体参与了转让和测试朝鲜的弹道导弹供俄罗斯用于打击乌克兰。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，朝鲜外交部长崔善姬访问莫斯科，并受到俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的接见。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫称双方同意在“所有领域”发展关系，包括“敏感”领域，而朝鲜官方媒体则表示普京愿意尽早访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean League of Legends esports league faces challenges in mainland China after Taiwan controversy, halted broadcast]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3249970/south-korean-league-legends-esports-league-faces-challenges-china-after-taiwan-controversy-halted?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/26/469222f7-6d96-48f2-a626-52568c2ff31f_39e62a9c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;球迷们观看韩国 T1 对阵中国微博游戏的屏幕英雄联盟全球总决赛于 2023 年 11 月 19 日在首尔高尺天空巨蛋举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国顶级电子竞技联赛英雄联盟冠军韩国 (LCK)，行业官员周四表示，尽管去年在亚运会和世界锦标赛上取得了成功，但预计仍将面临宣传和财务挑战。&lt;/p>;&lt;p>;对于韩国来说，2023 年标志着其电子竞技行业的重大胜利，尤其是 Riot Games 的英雄联盟 (LoL)，这是世界上最大的电子竞技游戏之一。在中国杭州举行的亚运会上，韩国队获得了电子竞技七枚金牌中的两枚，其中包括英雄联盟的一枚。&lt;/p>;&lt;p>;SK Telecom 支持的 LCK 战队于 11 月击败了中国的 Weibo Gaming赢得英雄联盟世界锦标赛的年度冠军。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这场胜利被认为是韩国作为全球电子竞技强国地位的有力证明，但 LCK 联赛在 2024 年似乎步履维艰。&lt; /p>;&lt;h3>;尽管北京采取严厉政策，中国队伍在亚运会电子竞技比赛中仍占据主导地位&lt;/h3>;&lt;p>;随着 LCK 春季赛季上周拉开帷幕，腾讯控股支持的中国视频游戏流媒体平台虎牙，同样拥有 Riot Games 的公司已经停止了新赛季的官方中文转播。这是自 2018 年虎牙成为 Riot Games 地区锦标赛独家流媒体合作伙伴以来，LCK 直播在中国大陆首次被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;Riot Games 韩国告诉当地媒体，暂停是由于由于该国缺乏广播权持有者。虽然该公司没有给出任何进一步的解释，但一些业内人士表示，该问题与最近围绕韩国顶级电子竞技俱乐部之一 Generation Gaming（Gen.G）的争议有关。&lt;/p>;&lt;p>;12 月， Gen.G 在 Facebook 帖子中将台湾称为一个国家后，在中国网上引起了愤怒。雪上加霜的是，在发表道歉声明“重申坚定不移地致力于尊重和维护中国主权和领土完整”后，又又撤回声明，称其在政治观点上保持中立，招致中韩粉丝广泛批评。 .&lt;/p>;&lt;p>;柯“957”张宇，一位由职业玩家转型为中国英雄联盟职业联赛LPL的评论员，本月早些时候在他的个人流媒体频道上表示，停播是由于最近的问题&lt;/p>;&lt;p>;一位在中国电子竞技行业工作的消息人士也向《韩国时报》匿名证实，Gen.G 是停赛的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;Riot 都Games 和虎牙没有回应就转播问题发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国政府对电子竞技相关政策和基础设施给予大力支持，正处于发展的关键时刻。全球电子竞技产业。该国在世界主要电子竞技项目中建立了广泛的人才库，其中包括传奇英雄联盟选手李“Faker”Sang-hyeok。这些职业队伍得到了韩国一些最大的商业集团的支持，包括 SK Telecom、KT 和三星。&lt;/p>;&lt;p>;此举令许多中国电子竞技迷感到惊讶，他们在社交媒体上表示事件发生后他们感到非常失望。&lt;/p>;&lt;p>;上海22岁的LCK粉丝王瑞文表示，当她打开虎牙频道并发现它只是在重播去年的比赛时，她“非常难过”而不是直播新一季。相反，她必须转向 YouTube 上的 LCK 英语流媒体频道，而该频道在中国的防火墙下无法访问，除非通过虚拟专用网络 (VPN) 服务。&lt;/p>;&lt;p>;“遗憾的是，一支队伍的举动已经搞砸了整个中国粉丝群体参加比赛的机会，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;停赛无疑会通过许可费收入的损失对 LCK 的盈利能力造成打击，因为地区联赛已经因无法确保收入增长而陷入困境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;1 月 17 日，即 LCK 春季赛季的开幕日，一群附属于联盟发布了一份联合声明，表达了他们对 Riot Games韩国的财务可持续性的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“联盟的收视率、表现和粉丝数量持续增长。然而，尽管持续增长，LCK 联赛公司在过去三年中却未能增加联赛的商业价值。”各支球队在声明中表示，声明最初是用韩语写的。&lt;/p>;&lt;p>;财务困境不仅让LCK头疼，也让全球电竞行业头疼。 CBJ智库分析师张树乐表示：“电子竞技赛事的盈利能力往往仅限于游戏工作室和硬件制造商的赞助，与其他产品类别的公司关系较弱。” “比赛之外的可能性也几乎没有被探索过。”&lt;/p>;&lt;p>;在困难之中，Riot Games 首席执行官 Dylan Jadeja 周一宣布，这家美国开发商将裁员 11% ，或大约 530 个工作岗位，因为公司削减了利润较低的业务并专注于核心业务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在改变我们所做的一些赌注，并改变我们在整个公司的工作方式，以创造贾德贾在公司网站上发表的一封信中表示：目前尚不清楚韩国部门将如何受到影响，但可以肯定的是，新的战斗才刚刚开始。&lt;/p>;&lt;p>;本文的先前版本首先由《韩国时报》与《南华早报》合作发表发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Appalling racists’: Australia politicians condemn rise of neo-Nazism amid demonstrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3250066/appalling-racists-australia-politicians-condemn-rise-neo-nazism-amid-demonstrations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/aaab69c3-da9e-4edc-8a96-b5506e675cf0_12a4eb07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新纳粹分子在墨尔本与变性人权利支持者对峙，澳大利亚，去年三月。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚新南威尔士州州长周日谴责在州首府悉尼举行的新纳粹集会，称其为“令人震惊的”，一天前，总理安东尼·阿尔巴内塞 (Anthony Albanese) 表示新纳粹主义在该国兴起。&lt;/p>;&lt;p>;警方周日表示，大约 30 名男子聚集在该市北部的一个公园，并接到命令，禁止他们进入悉尼其他地区，然后他们散去，没有逮捕任何人。&lt;/p>;&lt;p>;“警方正在新南威尔士州街头与这些令人讨厌和令人震惊的种族主义者正面交锋，”州长克里斯·明斯在悉尼告诉记者，并将这一事件描述为“新纳粹示威” ”。&lt;/p>;&lt;p>;在这一极右翼事件发生的前一天，阿尔巴尼斯谴责了国内的新纳粹活动，周五是悉尼的国庆日，在集会上，六名黑衣团体成员被捕。澳大利亚原住民的支持。&lt;/p>;&lt;p>;总理表示，澳大利亚新纳粹主义有所抬头，“所有正派的人”都对此予以谴责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/58a02b71-6c6f-4c02-b498-7edfd3912f7a_c3cd2ed8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞，公开反对新纳粹主义。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;本月，澳大利亚实施了禁止行纳粹礼以及展示或出售与恐怖组织相关标志的新法律，以应对继“纳粹”事件之后发生的更多反犹太事件。以色列-加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;当时，中左翼工党政府表示，这些法律发出了一个明确的信息：澳大利亚容不下那些美化大屠杀或恐怖主义行为的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese regulators seek to restore calm in stock markets, bar investors from lending securities during restricted periods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3250063/chinese-regulators-seek-restore-calm-stock-markets-bar-investors-lending-securities-during?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/b9b5c059-f88e-431f-ab2d-e89f86150c4b_2d1c423c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大屏幕显示上海股票指数。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国监管机构周日禁止战略投资者在限制期内借贷证券，此举表明政策制定者认真考虑在波动中稳定中国股市。&lt;/p>;&lt;p >;中国证监会表示，从周一开始，“全面暂停限制性股票出借”，并从3月18日开始限制“证券出借效率”。&lt;/p>; &lt;p>;推出这些举措的目的是“落实以投资者为中心的监管理念，加强对限制性股票出借的监管”。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息是在中国内地股市大幅上涨后发布的。今年下降。例如，1月22日上证综合指数收盘价为2,756.34点，比年初的2,962.28点下跌约7.5%。周五，该指数收于 2,910.22。&lt;/p>;&lt;h3>;中国股市暴跌带来的伤害不只是上海股市的虚构&lt;/h3>;&lt;p>;然而，上海上市股票的长期前景仍然严峻。自 2021 年 12 月市场高峰以来，市值损失了 1.45 万亿美元。根据市场数据，同期中国股市缩水了 4.2 万亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，深圳证券交易所下跌 9.8 点。 1 月 22 日收盘价为 8,479.55 美元，而年初为 9,401.35 美元。周五收盘价为 8,762.33。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Private China club insists men sign anti-sexual harassment agreement before entering venue in wake of ‘outrageous’ incidents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3248869/private-china-club-insists-men-sign-anti-sexual-harassment-agreement-entering-venue-wake-outrageous?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/18/d17b556a-b39b-42e9-9aa2-fb286619a653_e0ec7243.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国南方的一家私人俱乐部正在解决性骚扰问题坚持要求男性在进入会场之前签署一份尊重女性的协议。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一俱乐部要求所有男客人签署协议，不得对女客人进行性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;广东私人场所暗宫中国东南部省份在微信上宣布，该省正在采取措施保护光顾该场所的女性。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部管理层表示，他们已经创建了一个健康的地下音乐社区，并且不想对她们施加不必要的限制。客人，但意识到一些女性遭受了性骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部最近发生的一起事件被描述为“令人愤慨”——俱乐部不会透露细节——最终促使管理层做出决定确保女性在享受乐趣的同时感到安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/ 18f9d4c4-74a1-4fef-8fcb-1d971252e818_e7f107a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俱乐部表示不欢迎那些对签署协议感到不舒服的男性。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“今后所有想进入暗宫的男性都应该签署反性骚扰协议书。”&lt;/p>; &lt;p>;这封信明确表示，俱乐部内的所有行为都应基于对女性和其他客人的尊重。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅提醒男性客人不要对女性客人进行性骚扰，还建议男女陌生人应避免身体接触和言语骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;任何不遵守新规则的男性客人将被列入俱乐部黑名单，并可能会被报警。&lt;/p>;&lt;协议书上写道：“如果你是那种热爱音乐、热爱平等、热爱博爱的人，签署这份协议你会觉得很酷。”对这种安排感到不舒服的不是他们的目标客人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不欢迎您。不准入场。&lt;/p>;&lt;p>;此消息在大陆社交媒体上引起热议，很多人反对。&lt;/p>;&lt;p>;“太好了。我支持俱乐部，”一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“一个负责任的俱乐部，”另一个人说。&lt;/p>;&lt;p>;“这没用。仅仅因为他们签署了一份协议书并不意味着他们不会违反规则，对吧？”第三位人士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/18/368336d0-9822-44e4-87a2-0424b4d1c2ed_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;此举在网上引起了不同的意见，一些人表示女性也应该签署该协议。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“反骚扰协议也应该适用于女性客人。”另一位在线观察人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;目前，中国已虽然没有针对性骚扰的具体法律或法规，但《妇女保障法》明确界定了性骚扰的构成，并鼓励妇女向警方举报事件。&lt;/p>;&lt;p>;内地一些地方政府已采取措施处理性骚扰问题。 &lt;/p>;&lt;p>;2021 年 3 月，广东省深圳市发布了首份针对学校、大学和工作场所的指南，概述了性骚扰的含义，并要求各组织听取投诉并采取措施内部调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Electric car battery giant CATL teams up with Didi to share swapping tech for ride-hailing fleet in new joint venture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3250059/electric-car-battery-giant-catl-teams-didi-share-swapping-tech-ride-hailing-fleet-new-joint-venture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/c7a580ac-1759-4fd2-a86e-e05ccf09364c_b8263096.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国电动汽车制造商蔚来汽车的电池交换站建设此类设施的市场领导者。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车 (EV) 电池巨头宁德时代 (CATL) 与网约车巨头滴滴出行成立了一家专注于电池交换技术的合资企业 (JV)，双方寻求利用各自的优势双方优势互补，将在中国电动汽车充电基础设施市场取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;据一位业内人士称，此次合作将促使两家公司密切合作，“迅速建设换电站，促进车辆对换电技术的支持”。宁德时代周日在其官方微信账号上发布了声明。&lt;/p>;&lt;p>;宁德时代表示，新合资公司将提高公共电动汽车充电效率，让交通运输行业变得更加绿色。它还将利用公司的技术和运营优势，为滴滴的电动车队提供偏移服务。&lt;/p>;&lt;p>;“公共交通市场的特点是用户群庞大[和]充电频率高......使其成为一个有价值的市场宁德时代在声明中表示，“电池交换服务的业务场景”。&lt;/p>;&lt;h3>;抛开地缘政治，解决电动汽车电池短缺问题：宁德时代创始人在达沃斯&lt;/h3>;&lt;p>;合资公司的宣布是在中国工业和信息化部在 12 月底举行的一次会议上发表声明，重申支持换电技术，并将于今年开始公共交通试点项目。&lt;/p>;&lt;p>;换电站根据电动汽车充电基础设施促进联盟（EVCIPA）编制的数据，到2023年，充电桩将在中国迅速普及，从去年1月的2,000个充电站增加到12月底的3,567个，增长80%。&lt;/p>;&lt;p>;固定充电设施到 2023 年底，中国将有 270 万个公共充电站。这比 1 月份的 180 万个充电站增加了 50%。&lt;/p>;&lt;p>;电池更换的支持者指出，更换电池只需要相比之下，电池充满电大约需要 20 分钟，可行驶约 300 英里（483 公里）的里程，这可能会导致充电站等待时间较长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国电动汽车制造商蔚来已率先推广换电，目前全国已拥有 2,333 个换电站。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来正在与中国汽车制造商长安汽车和吉利等在多个领域开展合作，包括制定电池更换标准。通过其合作伙伴关系，蔚来正在倡导标准化的交换协议，因为不同品牌的不同方法可能会阻碍采用。&lt;/p>;&lt;p>;除了新的合资企业之外，宁德时代还与小桔能源（滴滴的新能源解决方案提供商）合作。在中国190多个城市提供充电服务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland elects president amid tension with Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250061/finland-elects-president-amid-tension-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 17:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/a05cbde2-1671-4c53-b281-45664e5d773a_25b2ef25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日，一名选民在芬兰总统选举期间投票。自邻国俄罗斯袭击乌克兰以来，该办公室的重要性日益增强。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰人周日前往投票站选举新总统，自入侵乌克兰以来，芬兰与邻国俄罗斯的紧张关系加剧，这一职位的重要性日益增强。&lt;/p>;&lt;虽然总统的权力有限，但国家元首 — 同时担任芬兰武装部队最高指挥官 — 与政府合作帮助指导外交政策，这意味着欧洲不断变化的地缘政治格局将成为获胜者的主要关注点.&lt;/p>;&lt;p>;两位顶级政客在九名候选人中领先：前保守派总理亚历山大·斯塔布（Alexander Stubb）和以独立候选人身份参选的绿党前外交部长佩卡·哈维斯托（Pekka Haavisto）。&lt;/p>;&lt;p>;紧随领先者之后的是极右翼芬兰党候选人 Jussi Halla-aho，专家认为他也可能进入第二轮。&lt;/p>;&lt;p>;投票于上午 9 点（格林威治标准时间 0700）开始，晚上 8 点结束。&lt; /p>;&lt;p>;俄罗斯 2022 年入侵乌克兰后，莫斯科和赫尔辛基之间的关系恶化，促使芬兰放弃数十年来的军事不结盟，并于 2023 年 4 月加入北约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与芬兰有 1,340 公里（830 英里）边界的俄罗斯迅速警告要采取“反制措施”。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 8 月，芬兰观察到大量移民在没有签证的情况下通过其东部边境进入。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;赫尔辛基声称莫斯科正在以混合攻击的方式推动移民以破坏其稳定，芬兰于 11 月关闭了东部边境。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在的处境是俄罗斯，尤其是弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin)使用人类作为武器，”斯塔布在周四晚上的最后一场电视辩论中说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/28/6cc761be-5c62-424f-9125-32ca23f565bc_0d07affe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人亚历山大·斯塔布 (Alexander Stubb) 的选举海报赫尔辛基。虽然芬兰现在是北约成员国，并且其与俄罗斯的东部边界也已关闭，但仅在几年前，这两项发展似乎几乎是不可能的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这是一个移民问题，这是一项无情、愤世嫉俗的措施。在这种情况下，我们必须把芬兰的安全放在第一位。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;主要竞争对手哈维斯托强调，芬兰必须“向俄罗斯发出一个非常明确的信息，表明这种情况不能再继续下去”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;冷战后时期，赫尔辛基与莫斯科保持着良好的关系。&lt;/p>;&lt;p>;现任总统绍利·尼尼斯托（Sauli Niinisto）在完成两届六年任期后即将卸任，他曾为自己的结束感到自豪。在成为俄罗斯总统弗拉基米尔·普京最尖锐的批评者之一之前，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京关系密切。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/28/58411927-7efc-436f-bcbe-14dd56c4cc49_add3cf7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;社会运动总统候选人佩卡·哈维斯托（左）出席周六在芬兰万塔举行的竞选活动。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在此背景下，所有总统候选人都支持芬兰的独立及其作为北约成员国的新角色，社会学院副院长汉娜·瓦斯 (Hanna Wass) 表示赫尔辛基大学的科学。&lt;/p>;&lt;p>;“他们似乎都有一个强烈的想法，强调自给自足，未来芬兰应该独立负责国防，并为建设做出积极贡献。”坦佩雷大学外交政策教授图奥马斯·福斯伯格表示，由于立场相似，选举将更多地取决于候选人的个性。 &lt;/p>;&lt;p>;“这将更多地是关于选举一个人，你会考察这个人的可信度和可靠性以及作为外交政策领导人的公认品质，”福斯伯格说。&lt;/p>;&lt;p>;一项民意调查发布公共广播公司 Yle 的节目显示 Stubb 在第一轮中以 27% 的得票率领先，Haavisto 以 23% 的得票率位居第二，Halla-aho 则以 18% 的得票率位居第二。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/9913c527-ef26-457f-aa48-4538e510c42e_ae78e985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 14 日，芬兰和俄罗斯之间封闭检查站的屏障。两国拥有 1,340 公里（830 英里）的边界。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯塔布在 2014 年至 2015 年间担任芬兰总理，而佩卡·哈维斯托则担任过多个部长级职务。&lt;/p>;&lt;p>;“他们都有广泛的影响力”沃斯说：“选民似乎最看重这些经验。”福斯伯格指出，哈维斯托和斯塔布虽然有着相似的政治观点，但代表着不同的背景。&lt;/p>;&lt;p>; “他们的背景和价值观……被视为截然不同，因为亚历克斯更多的是右翼的代表，而哈维斯托是左翼的代表，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使哈维斯托试图强调没有什么红色的东西“关于他，他作为绿党采取了中间道路，”福斯伯格补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在两人之间的第二轮投票中，投票将于 2 月 11 日举行，除非候选人获得超过 50% 的支持率– 福斯伯格说，选举辩论可能是决定性的。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China’s ‘stadium diplomacy’ is looking to make its mark at the Africa Cup of Nations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250037/how-chinas-stadium-diplomacy-looking-make-its-mark-africa-cup-nations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.28 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/28/ca86db69-a053-471b-a38e-7085c45cf419_8bde6c7f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;非洲国家杯赛前拥挤的阿拉萨内·瓦塔拉奥林匹克体育场1 月 18 日，A 组东道主科特迪瓦队对阵尼日利亚队的足球比赛。这座拥有 6 万个座位的体育场是科特迪瓦最大的体育场，由对华援助协会资助。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国男足可能在首轮出局后就提前退出了亚洲杯，但在另一个大陆——第34届非洲杯上，中国队却感受到了自己的存在。 &lt;/p>;&lt;p>;中国外交部长王毅最近访问科特迪瓦，恰逢足球锦标赛（也称为非洲杯）的早期阶段在这个西非国家举行，其中有三个中国建造的体育场。六个场馆。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括阿比让北部拥有 60,000 个座位的阿拉萨内·瓦塔拉体育场，也称为埃宾佩奥林匹克体育场。&lt;/p>;&lt;p>;它是科特迪瓦最大的体育场，由美国资助来自中国国际发展合作署（北京的官方对外援助和全球发展机构）的 4,060 万美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/01/28/e1dedfc1-fca3-426c-97b3-f0274b192609_12ee1579.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王本月早些时候，易纲在阿比让与科特迪瓦总统阿拉萨内·瓦塔拉会面。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;圣佩德罗还有由中国工商银行资助、耗资1.075亿美元的劳伦特波库体育场。&lt;/p>;&lt;p>;建筑体育场馆是中国更广泛的长期计划的一部分，该计划旨在通过资助外交和军事教育设施、总统府、议会大厦、医院和外交部总部等大型基础设施项目来促进与非洲国家的关系。&lt;/p>;&lt;据中国民族主义小报《环球时报》报道，中国已在非洲各地修建了 100 多个体育场馆。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些都是中国一直在部署的‘体育场外交’长期政策的一部分法国 SKEMA 商学院体育和地缘政治经济学教授西蒙·查德威克 (Simon Chadwick) 和英国拉夫堡大学博士生兼讲师克里斯·托罗尼 (Chris Toronyi) 在新闻和评论网站 The Conversation 上写道。&lt;/p>; &lt;p>;“与旨在促进贸易并促进中国与其他国家之间相互依存的‘一带一路’倡议相关，体育场馆经常被赠送给非洲国家（或者使用相对便宜的贷款来支付），”他们在文章中写道1 月 2 日的文章。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿非洲战略研究中心的中国问题专家 Paul Nantulya 表示，这是建立影响力的有效方式。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一种成本-对不同精英产生政治影响力的有效方式。”Nantulya 说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他指出，大多数建筑，包括外交和军事设施，“总是被包含在”作为“副产品”南图亚说：“中国实质上受益于这些规模经济。”&lt;/p>;&lt;p>;与非洲总统阿拉萨内·瓦塔拉会面1月17日在首都阿比让，王毅表示，举办非洲杯“不仅是非洲人民的盛事，也是科特迪瓦的骄傲”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国援科特快三网建设的主体育场“海岸交付按时、高质量……已成为中国和科特迪瓦互利合作的象征以及中非友谊的象征。”王说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国支持的亚投行致力于促进科特迪瓦与亚洲的贸易联系&lt;/h3>;&lt;p>;阿拉萨内·瓦塔拉体育场主办了科特迪瓦的三场小组赛，其中一场胜利，两场失利。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京也试图扩大其软实力&lt;/p>; &lt;p>;在纳米比亚，坦桑尼亚和津巴布韦的影响​​力之外，中国教练不仅在北京的军事学院教书，而且在开发课程中也发挥了作用。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在突尼斯，在北京为突尼斯国际外交学院提供资金和建造的地方，中国讲师有望与当地官员合作进行外交订婚和政策。&lt;/p>; &lt;p>;“这也随培训提供了，我称之为培训，我称之为它的软件方面，这实际上就是影响力的地方，” Nantulya说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong can put its best foot forward with a revamped marathon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3249852/hong-kong-can-put-its-best-foot-forward-revamped-marathon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.28 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/26/d663961b-f087-47ED-8224-18BA410181E1_E286ED69.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 1月21日。照片：尤金·李&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港马拉松本月回到我们的街道上，并捕捉了城市中每个人的想象力。经过数年的共同产能降低后，今年有74,000名跑步者可以参加全部马拉松比赛，半程马拉松和10公里的选项。&lt;/p>; &lt;p>;看到如此众多的参与者产生的兴奋，许多参与者，许多参与者，许多在丰富多彩的服装和大量欢呼的支持者中，我们有机会使活动更加成功。我们的卫生当局应该与体育界齐心协力，以抓住机会。应该鼓励每个居民在他们的一生中至少参加一次完整的马拉松比赛。&lt;/p>; &lt;p>;产生这种野心的衍生好处将是巨大的。它将关注定期锻炼的优势，即使在那些对自己奔跑的热情的人中，也是如此。他们可以踢足球，橄榄球，篮球或其他任何运动。&lt;/p>; &lt;p>;，但对于那些受到挑战吸引的人来说，这不仅仅是一天本身跑步的42.2公里。准备几个月的准备培训，可能包括更加谨慎的饮食，以节省膝盖和脚踝，这是另一个有用的健康益处。此外，许多人可能会在几年内进行准备工作，首先行驶10公里，然后随着整体健身的改善而升至更长的距离。&lt;/p>; &lt;p>;这是我自己参与的模式：被任命为建立以建立Investhk在2000年，我决定作为部门团队建设的一部分组成一支球队，并鼓励其他人参加10公里的跑步。&lt;/p>; &lt;p>;几位同事也加入了我的行列。直接跳到半程马拉松比赛中，一个勇敢的灵魂签署了整个马拉松比赛。由于新工作的所有空中旅行，我每个周末开始跑10公里，以使深静脉血栓形成在海湾。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;参加了10公里的比赛后，并且取得了合理的时光 - 合理的时间，也就是说，对于中年高管而不是运动员 - 我加入了半程马拉松，我也完成了三次，这是2009年的最后一次。尝试全部马拉松。&lt;/p>; &lt;p>;的原因是五个小时的时间限制（增加到六个）。虽然我最好的一半是smidgen超过2½小时，但距离加倍需要两倍以上的时间。一辆公共汽车跟随跑步者，一旦很明显，一个人就不会在分配的时间限制内完成，他或她必须上车。我想推动自己，但是受到强制乘坐公交车的威胁性无关紧要。&lt;/p>; &lt;p>;我仍然记得中央标准特许银行总部的计划会议格式。然后，首席执行官Tung Chee-Hwa与警察和运输部门的官员以及银行官员和体育代表一起参加了会议。我之所以在场，是因为我被任命为旅游业的第一任专员。&lt;/p>; &lt;p>;运输人员对长时间封路的整个想法感到震惊，对拟议的Nathan Road Start Point特别不情愿。我是后者的坚定支持者，因为我想要电视摄像机指向组装跑步者的积极宣传影响，而我们的壮观港口在后台，随着起始枪的熄灭。&lt;/p>; &lt;h3>;马拉松只是一场从一场漫长的比赛开始，以带回正常的&lt;/h3>; &lt;p>;钨支持了tsim sha tsui的开始，但也认可了封路的时间限制。这是合理的第一步。我认为现在是时候重新审视我们马拉松的两个方面了：一个是时间限制，另一个是路线。&lt;/p>; &lt;p>;香港是一个繁忙的地方，长时间的道路封闭显然是不切实际的。但是我认为我们可以比目前的限制做得更好。我们应该旨在鼓励参与，而不是劝阻它。对世界城市地位渴望的其他主要大都市对延长道路的结束没有疑问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;我相信我们也可以做到。每年只有一个星期日，计划者就可以组织它，警察可以管理当地的交通后果。我们现任首席执行官约翰·李·卡（John Lee Ka-chiu）可能比邓（Tung）更好地放置，因为他的警察部队背景是抵制谨慎的声音。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这条路线上有两种论点。一方面，正如前执行委员会召集人伯纳德·陈（Bernard Chan）在最近的专栏中指出的那样，沿高速公路的马拉松路线（包括两个桥梁）为跑步者本身提供了壮观的景色。但这也意味着大多数种族都没有观众。&lt;/p>; &lt;p>;替代意见是，在城市地区主要举行活动会促进家庭成员和其他支持者，或者不参与其他公众的普通成员，加入乐趣。例如兴奋的水平，政府和关键业务领导者参与的高级官员的视线对社会凝聚力有益。我们创建了一个非常好的事件。现在，让我们尽力而为，并将其变成一个真正的伟大。&lt;/p>; &lt;p>;谁知道有多少人会选择参加修订的活动，或者他们可能是谁？没有承诺，但是我仍然有旧跑步鞋。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ 。 target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[2 Hong Kong minibuses and truck collide, injuring at least 7 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250056/2-hong-kong-minibuses-and-truck-collide-injuring-least-7-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.28 16:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/28/83C8B592-3AC9-4BAD-98E3-5BFD9A16A16A138_4116AF2D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; kwun tong tong Road的坠机后果。据运输部称，受影响的车道已重新开放。照片：Facebook/thomas Hung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周日下午在九龙湾发生了两个香港小巴和一辆卡车，至少受伤了7人。&lt;/p>; &lt;p>;警方说五名男子和五名男子和当车辆驶向乔伊（Choi）时，车辆坠毁时，两名妇女受伤了。&lt;/p>; &lt;p>;一名小巴司机受伤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39; 。颜色：＃999;“>;紧急服务人员帮助受伤者。警方称三辆救护车赶到了现场。照片：Facebook/Renee Leung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察发言人说，它在下午2.30左右收到了事故的报告，并向Kai Yip Estate附近的现场发送了三辆救护车。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;来自当地媒体的图像显示，小巴的前部受到损坏，挡风玻璃砸碎，拖车到达了车辆。&lt;/p>; &lt;p>; Kwun Tong上受影响的交通车道根据运输部的说法，道路已重新开放。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Review of Hong Kong government-funded childcare scheme launched after infant girl alleged to have been abused by babysitter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250055/review-hong-kong-government-funded-childcare-scheme-launched-after-infant-girl-alleged-have-been?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.28 16:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /01/28/464EF104-3D66-4AFD-A0EC-00A897E5DC25_F96201DB.JPG“ ALT =”>;她的保姆攻击。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港福利官员将审查根据政府资助的育儿计划招募的保姆的培训，据称一名9个月大的女孩被遭受了严重伤害。 &lt;/p>; &lt;p>;劳动和福利秘书克里斯·孙（Chris Sun）表示，周日当局对这一事件“高度关注”。我们对父母的最深切同情。” &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/b9e179e179e179e2e-7e2e-419d-9d55-9d55f-50732b0432b0432b04d4d04d04d04d038_1126e26e99908.jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;劳动与福利秘书克里斯·孙（Chris Sun）说，官员们在指控一名保姆经过政府资助的培训计划后，官员们“非常关注”。对儿童袭击的指控。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;太阳是在一名33岁妇女因涉嫌虐待儿童而被捕的第二天讲话，据说这是“ &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他认为负责运营托儿计划的非政府组织Yan Oi Tong已提供了符合准则的培训。但是由于警方调查，他拒绝进一步评论。 Mun医院在女婴的大脑上发现了一个血块。&lt;/p>; &lt;p>;他们怀疑虐待并与警察联系。&lt;/p>; &lt;h3>;香港人珍惜“令人心动的”角色，照顾孩子为工作父母&lt;/h3>; &lt; P>;早期调查表明，婴儿已遭受虐待并逮捕了保姆。&lt;/p>; &lt;p>;医院当局周日表示，婴儿的病情仍然“批判”。&lt;/p>; &lt;p>;社会福利部门表示，被捕的保姆是政府的邻里支持儿童保育项目的“社区保姆”。&lt;/p>; &lt;p>; yan oi tong负责保姆的招募，评估，筛查和培训以及服务安排该部门在Tuen Mun区。&lt;/p>; &lt;p>;说，该妇女最近完成了培训并于本月开始工作。受伤的婴儿是第一个受伤的孩子。&lt;/p>; &lt;p>;香港到去年6月到6月，香港有超过1,700个社区保姆，他们每小时获得25港元（3.20美元）的报酬。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; H3>;丑闻袭击的香港儿童慈善机构批准了更多的政府资金&lt;/h3>; &lt;p>;政府在上一个政策地址中承诺将付款增加到每小时40港元的款项福利部门立法者的人说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; tik chi-yuen，福利部门立法者的培训与社区护理人员的培训相比一个组织到另一个组织是因为启动该服务时没有社会和福利部门提供的标准准则。小时研讨会，称其为培训。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁该部门为参与者建立详尽的专业培训指南，没有以前的育儿经验，并为合作伙伴组织建立监视系统。他说：“整个社区的服务。 ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>