<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Philippines’ Australia, France, Japan ties boost its middle-power status amid South China Sea rivalry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261640/philippines-australia-france-japan-ties-boost-its-middle-power-status-amid-south-china-sea-rivalry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/e038ccde-6a32-4264-aa5d-f153bee2c645_b227b743.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯在场边拥抱法国总统埃马纽埃尔·马克龙2022 年亚太经合组织峰会。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着菲律宾加强与法国、日本和澳大利亚的安全关系，分析人士表示，这种伙伴关系对于加强这个东南亚国家的国防和安全至关重要。在南海紧张局势升级之际，法国和澳大利亚军队将与美国和菲律宾军队一起参加今年的“肩并肩”军事演习。此次军演首次超出马尼拉领海范围，进入与中国有争议的海域，被认为是迄今为止范围最广的军演，还包括其他 14 个国家作为观察员。演习将持续到周五。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾已与美国和澳大利亚签订了访问部队协议，并正在探索与法国达成类似安排的可能性。这些协议允许任一国家的军队在对方领土上进行训练。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉还在与日本就互惠准入协议进行谈判，并与加拿大签署了一份关于加强防务合作的谅解备忘录。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士表示，菲律宾加强与志同道合国家的安全合作至关重要，这不仅是为了巩固其在南海的主张，也是为了在其国防战略重心从国内转向国内的情况下持续进行军事现代化努力。到外部。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/e038ccde-6a32-4264 -aa5d-f153bee2c645_977038d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯（中）在 2022 年亚太经合组织峰会期间拥抱法国总统埃马纽埃尔·马克龙。马尼拉正在探索与法国达成访问部队协议的可能性。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，菲律宾武装部队采用了一项名为“综合群岛防御概念”的新战略，国防部长吉尔伯特·特奥多罗表示，该战略旨在“保护并确保我们的整个领土和专属经济区”，并确保“未来几代菲律宾人将自由收获和享受本应属于我们的自然资源的恩惠”。&lt;/p>;&lt;p>;就在今年的“肩并肩”演习之前不久自 2022 年开始，印度根据 2022 年签署的价值 3.75 亿美元的协议，完成了向菲律宾交付三个“布拉莫斯”导弹系统中的第一个，这被视为增强该国防御武库的第一步。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来德拉萨尔大学政治学与发展副教授舍温·奥纳（Sherwin Ona）在国防和信息战方面撰​​写了大量文章，他说：“我们没有对抗能力。” “这是菲律宾历史上第一次我们能够获得这样的武器......但当然，三个电池是不够的。”&lt;/p>;&lt;p>;奥纳表示，菲律宾正在考虑法国以及其他竞争者，例如韩国，供应该国第一艘潜艇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/ 07/1ca99f2c-e3e3-4f3b-a9fc-54292ca2b58f_c70365a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘鲉鱼级潜艇出现在瑟堡港的干船坞中。法国一直在游说菲律宾购买至少三艘潜艇。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国一直在游说菲律宾购买至少三艘鲉鱼级潜艇，奥纳称法国的提议“最有趣”，因为它包括技术支持并帮助建立作战专业知识。&lt;/p>;&lt;p>;“当菲律宾计划进行军事现代化时，通常需要一代人的时间才能实现，”他说。 “[多年来]一直在讨论购买一艘潜艇，但直到小马科斯总统任期内，这才得到优先考虑。”&lt;/p>;&lt;p>;多边伙伴关系对菲律宾有利，因为它可以加强外交关系。总部位于马尼拉的国际发展与安全合作智库的约书亚·埃斯佩尼亚 (Joshua Espeña) 表示，其作为中等强国的声誉是基于其外交影响力和建立防御网络的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“其他东盟成员国不一定支持马尼拉的行动是有声有色的，”他说。 “[但是]他们没有采取任何行动，因为他们也相信菲律宾独特的战略文化和地理位置使他们能够搭便车利用这些活动的网络安全收益。&lt;/p>;&lt;p>;“菲律宾间接发出了一个信号：它愿意与任何可能给地区安全带来战略影响的人合作。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于马尼拉的 Stratbase ADR 研究所智囊团主席丁多·曼希特 (Dindo Manhit) 表示：“这种增强的威慑能力对于菲律宾的目标是确保其在西菲律宾海的主权，发出明确的信号，表明其致力于捍卫其领土完整。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/0bc55228-5f72-4b7c-8bef-1e5aab57d739_bf7ac946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 周一，美国陆军直升机在联合演习中飞越菲律宾北部的北伊罗戈省，这是一年一度的“肩并肩”军事演习的一部分。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交政策和安全分析师卢西奥·皮特洛三世 (Lucio Pitlo III) 表示，菲律宾应利用其在该地区的战略位置来推动对其国防建设能力的支持。&lt;/p >;&lt;p>;“与盟友和合作伙伴的联合训练和演习，例如正在进行的“肩并肩”演习，有助于提高集体应对突发事件的准备程度和互操作性。但对国防和威慑的投资应该与对话和外交齐头并进。”皮特洛说。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军国防研究分析师 VK Parada 表示，利用联盟是最有效的战略之一菲律宾可以用来弥补安全缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，多边协议通常“更注重能力发展、互操作性和促进武装部队之间的知识交流”，并补充道：“当合作伙伴法国或日本等国家也是国防部门的潜在供应商。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/07/db3d425d-bbc7-4d59-86bc-d1b87588c1ab_4b1fccd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小马科斯和日本首相岸田文雄（右） ）观看美国总统乔·拜登上个月在白宫举行的三边会议之前发表的讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士称，马尼拉的中等强国地位也为经济增长打开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;曼希特表示，马科斯政府应继续加强其经济实力。战略伙伴关系，并确保它们从军事合作延伸到经济合作。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国以外来源的外国直接投资使菲律宾能够建立抵御北京经济胁迫的防御能力，奥纳说。&lt;/p>; &lt;p>;“除了高压水枪之外，经济胁迫是另一个[威胁]。为了加强菲律宾针对此类灰色地带攻击的[防御]，我们必须拥有有弹性的经济。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯政府在与类似国家建立外交关系方面打出了正确的牌。奥纳说，“有思想的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有有弹性的经济，就无法维持强大的军事力量。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police catch 5 suspected robbers as group storms into jewellery store]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3261689/hong-kong-police-catch-5-suspected-robbers-group-storms-jewellery-store?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/b6ea5a01-e99d-4876-893b-683a087216b5_1dd135ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四名嫌疑人冲进贵宾站时被捕一位内部人士透露，这家店位于海防路。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》报道，香港警方周二在香港繁华的尖沙咀购物区的一家手表珠宝店实施了一次看似未遂的抢劫，逮捕了至少五名男子&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，中午前不久，警察被叫到海防路沿线的 VIP Station 商店，当时四名嫌疑人正进入商店。他补充说，第五名男子在商店外被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，该团伙当时携带一把刀和一把似乎是手枪的东西，”知情人士说。&lt;/p>; &lt;p>;知情人士称，警方在现场逮捕了至少四名男子，并补充说事件期间没有开枪。&lt;/p>;&lt;p>;另一位消息人士称，逮捕是在警察伏击该组织后进行的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警员已封锁该地区，侦探收集资料。&lt;/p>;&lt;p>;去年九月，三名劫匪冲进位于广东道的 VIP Station 分店，砸碎玻璃柜台，并抢走价值 370 万港元的手表。 （473,370 美元）。他们乘坐第四名嫌疑人驾驶的逃亡汽车逃跑。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/07/7ce042be-6d82-49dd-81b0-d713ba46046b_423a5c98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方数据显示，抢劫数量增加了 26%，达到 97 起去年，这一数字高于 2022 年的 77 人。照片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方随后逮捕了几名与抢劫有关的嫌疑人，其中包括一名 10 岁男孩。&lt; /p>;&lt;p>;官方数据显示，去年抢劫数量增加了 26%，达到 97 起，而 2022 年为 77 起。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to help Hong Kong rake in talent from mainland China and overseas, nation’s labour chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3261683/beijing-help-hong-kong-rake-talent-mainland-china-and-overseas-nations-labour-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 12:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/ede9375c-e781-40ef-a49a-4cde1d540d78_972363d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港近年推出一系列政策招收人才来自世界各地的人才。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国负责劳工政策的最高官员表示，北京将与香港当局合作，使香港对中国大陆和世界其他地区的人才更具吸引力&lt;/p>;&lt;p>;中国人力资源和社会保障部部长王小平周二在香港举行的为期两天的全球人才峰会上做出了这一承诺，香港劳工局长表示，地方当局将重点吸引更多来自香港的专业人士。东南亚和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还重申国家支持香港成为国际人才中心的努力，以及打造更加有利于创业的环境。&lt;/p>;&lt;p>;她说：“今天的中国已成为各行各业人才的沃土，香港也迎来了培育经济发展的最佳时期。” “我们愿意与香港政府合作......建立更强大的人才基础。&lt;/p>;&lt;p>;“我们期待海内外各行各业的人才......探索中国，特别是香港的机会孔.他们可以充分利用国家高质量发展和香港繁荣稳定带来的机遇，实现自己的梦想。”&lt;/p>;&lt;p>;王毅的部门属于中国国务院的职权范围。它负责监督国家劳工政策标准并管理国家的社会保障体系。&lt;/p>;&lt;p>;在峰会上，王女士表示，她已要求大湾区有关部门进一步支持内地人在香港发展事业.&lt;/p>;&lt;p>;湾区是指北京雄心勃勃的倡议，旨在到 2035 年将香港、澳门和九个内地城市转变为一体化的高科技经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;周二的峰会还包括国际人才论坛暨第二届粤港澳大湾区高素质人才发展大会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/70058a7e-b1c3-4590-b72e-a2e52da2cf6b_f0120825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王国家人力资源和社会保障部部长小平（左）与香港特首李家超出席全球人才峰会。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;组织者希望欢迎 7,000 名与会者参加整个峰会，无论是亲自出席还是远程参加。&lt;/p>;&lt;p>;首席执行官 John Lee Ka-邱先生也在活动上发言，指出截至上月底，各类人才入境计划已批准近18万份申请。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，今年迄今已有超过12万人抵达香港。 &lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉娴在峰会致辞时表示，内地人才在申请者中占很大比例，并表示将加大对外人才引进力度。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们未来的重点之一将是东南亚，”他说。 “我们会吸引更多邻近地区的人才来港。此外，我们还将前往欧洲。”&lt;/p>;&lt;p>;这项高级别活动将与人力资源机构和招聘平台的 CareerConnect Expo 一起在湾仔香港会议展览中心举行。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is China the target of new US global cyberspace and digital technology strategy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3261681/china-target-new-us-global-cyberspace-and-digital-technology-strategy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/e5aa1937-eade-43d2-a6dd-9c008f058387_95016986.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯在公布华盛顿最新的网络安全战略后他周一在旧金山举行的 RSA 会议上发表了主题演讲。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿推出了一项新的网络空间战略，似乎旨在对抗北京，重点是加强将中国排除在外的国际合作。&lt;/p>;&lt;p >;国际网络空间和数字政策战略旨在加强网络安全和其他技术进步领域（从人工智能到量子计算）的国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 在旧金山公布了该倡议。周一，在 RSA 会议上，这是一项重要的年度网络安全活动。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，美国致力于“数字团结”而不是“数字主权”——愿意帮助其他国家建设能力并指导技术参与&lt;/p>;&lt;p>;布林肯表示，该战略的目标之一是提升美国在全球应对网络威胁方面的作用，并加强对人工智能等先进技术的监管。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;“我们利用技术不仅是为了我们的人民和朋友的福祉，也是为了全人类的福祉……我们的一些战略竞争对手正在努力实现一个截然不同的目标，”布林肯说道，但没有点名中国。&lt; /p>;&lt;p>;“他们利用数字技术和基因组数据收集来监视人民，以压制人权，将主导地位和关键供应链武器化以胁迫其他政府，利用基于人工智能的工具来加深两极分化并破坏民主。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯提到的基因组数据收集呼应了华盛顿和一些人权组织的指控，即北京利用这种做法来控制和监视新疆和西藏的少数民族。中国政府否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在仅有的两次直接提及中国的言论之一中表示，美国正在“与合作伙伴合作制定网络规范并在世界各地维护这些规范——正如我们公开所做的那样”呼吁中国针对美国关键基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;在美国官员警告北京可以远程操作中国制造的产品后，美国总统乔·拜登于 2 月签署了一项行政命令，推动海事船只和港口加强网络安全&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在另一次明显提及中国的内容中表示，美国及其盟友应该“迅速采取行动……利用量子计算的好处并防范风险”这样我们就不会在竞争对手投入资金开发能力超越最强大的超级计算机的机器时落后。&lt;/p>;&lt;h3>;北京在西安论坛上宣传中国主导的数字丝绸之路愿景&lt;/h3>;&lt; p>;“我们从 5G 的经验中学到，我们不能自满，不能让战略竞争对手主导构成全球经济支柱并决定信息流动方式和地点的技术，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;中国当局重申需要在一系列高科技领域（包括量子计算和图形处理单元）实现技术突破，作为北京寻求控制“未来产业”的最新努力的一部分。&lt;/p>;&lt; p>;华盛顿的战略是美国主导的日益增长的努力的一部分，旨在对抗中国在人工智能、5G和量子计算等新兴技术方面的进步，以及中国通过“数字丝绸之路”等举措在全球技术传播。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年，美国和欧盟宣布成立贸易和技术理事会，旨在加强成员国的战略技术供应链，同时减少对中国制造业巨头的共同依赖。&lt;/p>;&lt;h3>;中国强调数据和“推动创新的新计划中的“数字丝绸之路”&lt;/h3>;&lt;p>;布林肯在周一唯一一次直接提到北京时指出，80％的关键矿物是在中国加工的。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，在云计算和数据存储等领域，美国“目前领先世界，但来自独裁国家的供应商的竞争力越来越强”。&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，我们与值得信赖的供应商合作并排除不值得信赖的供应商来自生态系统。只有与合作伙伴建立规模经济并利用各自的竞争优势，我们才能做到这一点。”布林肯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong signs agreement with Qatar to enhance connectivity between financial hubs in latest Middle East outreach]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3261682/hong-kong-signs-agreement-qatar-enhance-connectivity-between-financial-hubs-latest-middle-east?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 13:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/eb7e2884-31c9-4249-8c31-0b4be95b5c2e_21f577a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;后排：（左）冯丹宁，副主席金发局和香港财经事务及库务局副局长陈永森。前排：（左）卡塔尔金融中心首席执行官 Yousuf Mohamed Al-Jaida 及金发局执行董事欧敬博士。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港正与石油资源丰富的卡塔尔投资机构建立联系，扩大其在中东的市场范围，为两地未来的合作和战略联盟铺路金融中心。&lt;/p>;&lt;p>;金融服务发展委员会 (FSDC) 和卡塔尔金融中心管理局签署了一份谅解备忘录 (MOU)，正式确定了双方的关系。双方同意分享最佳实践，促进培训和交流计划，并加强该行业的互联互通等。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很高兴与金发局正式建立合作伙伴关系，这标志着我们的一个重要里程碑卡塔尔金融中心首席执行官Yousuf Mohamed Al-Jaida周一在多哈签署谅解备忘录后在一份声明中表示，“我们致力于加强香港与卡塔尔金融界之间的联系。”他补充说，该协议可以促进两个市场的更大创新和增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022年卡塔尔经济规模约为2,366亿美元，约占香港经济总量的三分之二同年国内生产总值（GDP）。石油收入占其 GDP 的 37%，而金融服务和建筑业各占约 12%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港基金经理在中东设立，以抓住机会和人才&lt;/h3>;&lt;p >;这一努力突显了香港为加强与波斯湾国家关系而做出的最新尝试，在国家安全和公民自由等问题引发的政治分歧导致与西方的经济和商业关系恶化之际，香港改变了重点。&lt;/p>;&lt;p >;去年，香港和沙特阿拉伯中央银行同意推动为期两年的金融创新项目并发展金融科技。在今年早些时候举行的第十七届亚洲金融论坛上，金发局和沙特阿拉伯同意加强金融市场之间的合作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们很高兴与沙特阿拉伯结成战略联盟。卡塔尔金融中心管理局”，金发局副主席 Daniel Fung 说道。 “此次合作不仅连接了我们的金融中心，也反映了我们追求卓越的共同愿景，预计将增强我们在全球金融格局中的竞争优势。”&lt;/p>;&lt;p>;金发局和卡塔尔金融中心旨在举办联合市场推广活动据新闻声明称，这些活动旨在加强不同金融服务之间的互联互通，并交流有关市场趋势和监管发展的信息。&lt;/p>;&lt;p>;金发局成立于 2013 年，是一个高级别、跨行业咨询机构其目的是吸引业界参与并提出建议，以促进香港的金融服务业。卡塔尔金融中心是多哈的商业和金融中心，是企业在该地区开设商店和扩张的平台。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以共同推动积极的变革，并为可持续发展做出贡献Al-Jaida 在声明中说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China property: Shenzhen, Wuhan are the latest cities to ease housing market restrictions to stir demand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3261672/china-property-shenzhen-wuhan-are-latest-cities-ease-housing-market-restrictions-stir-demand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 11:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/78a59487-1f5c-4936-ab80-61050d6e324f_ba908742.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳降低个人所得税和社会保险缴费起征点寻求在某些地区购买房产的非本地人。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着越来越多的主要城市采取措施支持中国低迷的房地产行业，深圳和武汉成为最新放松购房限制以促进销售的中国城市。提振信心。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技中心深圳表示，已降低在某些地区购房的非本地个人和家庭的个人所得税和社会保险缴纳门槛，同时允许拥有两个或更多幼儿的当地家庭在这些地区购买额外的住房。&lt;/p>;&lt;p>;该市在 11 月份降低了第二套住房的首付要求，以重振二手房市场。&lt;/p>;&lt;p>;该市降低了第二套住房的首付要求。上海易居中国研究院院长严跃进表示，“深圳的最新政策符合预期，这表明5月份国家将有更多政策宽松” .&lt;/p>;&lt;p>;“目前的宽松措施还比较局部化，但力度也很大，尤其是社保缴纳要求部分，这将为有兴趣买房的人创造充足的机会.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国中部湖北省省会武汉推出新举措以提振二手房市场。该市住房和城乡建设部和其他有关部门表示，寻求出售房屋并购买新房的当地家庭现在可以享受较低的抵押贷款利率。此外，在规定时间内成功“调换”住房的，还将获得一定金额的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;武汉和深圳当局周一在其网站上公布了这一措施&lt;/p>;&lt;p>;这些举措是在中央政府于 4 月 30 日呼吁地方当局“消化现有库存”同时“优化新建住房政策”之后采取的。&lt;/p>;&lt;p>;“ “新房规和新房规将成为重振中国房地产市场的重要力量。”严说。&lt;/p>;&lt;p>;中国其他主要城市最近也推出了鼓励购房的措施。例如，北京4月30日表示，允许符合社会保险缴纳条件的本地人和外地人在市郊额外购买一套住房。&lt;/p>;&lt;p>;五一假期期间上海市房地产协会和其他行业机构推出了一项举措，旨在为寻求出售房屋和购买新房的居民提供更大的优惠。中国西南部的成都市四月下旬表示，将不再审查有意购房者的资格，同时承诺加大对开发商“合理融资需求”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;中国房地产股，尤其是房地产股在政策利好的推动下，面临流动性问题的开发商 4 月 29 日平均上涨 20%。&lt;/p>;&lt;p>;中国百强开发商 4 月份新房销售同比下降 45%根据中国房地产信息集团的数据，中国 70 个大中城市新房价格同比下降 3122 亿元（441 亿美元），环比下降 12.9%。&lt;/p>;&lt;p>;中国 70 个大中城市新房价格下降3 月份连续第十个月下降，较 2 月份下降 0.3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s compliant, ‘elite’ media blamed for poor press freedom ranking: ‘they don’t want to rock the boat’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3261628/japans-compliant-elite-media-blamed-poor-press-freedom-ranking-they-dont-want-rock-boat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/06/c7a35bef-2e5a-4ab7-bbbf-6f05b2cb0ca8_fe4001e1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位报纸卖家在东京分发《读卖新闻》的副本。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据全球媒体监管机构无国界记者组织的数据，日本是七国集团国家中新闻自由度最低的国家，该组织在最新的世界新闻自由指数中将这个东亚国家排在第 70 位，落后于其他国家。匈牙利、塞拉利昂和马拉维。&lt;/p>;&lt;p>;挪威在周五世界新闻自由日发布的排名中保持领先地位，紧随其后的是丹麦、瑞典和荷兰。美国排名第 55 位。&lt;/p>;&lt;p>;厄立特里亚排名垫底，排名第 180 位，叙利亚和阿富汗紧随东非国家之上。朝鲜比去年上升了三位，排名第 177 位，中国排名第 172 位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/06/5ad1abe5-d591-4946-a636-68976c856dfd_322e3ef7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本岸田文雄回答记者提问东京首相办公室。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;无国界记者组织表示，日本的“传统和商业利益、政治压力和性别不平等常常阻碍记者完全履行监督者的职责”。 2012 年“民族主义右翼崛起”后，日本记者经历了“不信任甚至敌对的气氛”。&lt;/p>;&lt;p>;它还批评了日本的“kisha”俱乐部体系——政府批准的新闻协会隶属于只对知名媒体开放的部委，如果记者发布与政府立场相冲突的新闻，则有权拒绝或限制记者的接触。&lt;/p>;&lt;p>;“kisha”俱乐部的起源可以追溯到到 1890 年，第一届帝国议会对记者实施了禁令。作为回应，记者们在报业公司的支持下联合起来，成立了首个新闻俱乐部并游说以获得访问权。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临外国媒体的压力，“kisha”俱乐部制度自此之后实际上一直保持不变。无国界记者组织表示，提倡“自我审查”和“公然歧视自由职业者和外国记者”。&lt;/p>;&lt;p>;日本媒体表现出一种在政府或有影响力的压力很小的情况下进行自我审查的倾向该监管机构表示，这意味着腐败丑闻、性骚扰和污染等敏感话题往往得不到足够的报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/8dc3ec7a-6231-4c48-9059-42bd3c25f018_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >; 1 月 1 日，东京发行《读卖新闻》特刊，报道除夕夜袭击日本的地震。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;记者无国界组织援引批评称，记者还受到右翼团体的压力，因为他们的报道被视为“不爱国”或违背国家最佳利益政府对日本中部除夕地震反应迟缓，或使用“处理过的放射性水”一词来描述福岛核电站的排放物。&lt;/p>;&lt;p>;“这个问题一直存在于许多人、当然，很多年了，但我认为在[前首相]安倍晋三的领导下，这种情况变得更加严重，”位于惠庭的北海道文京大学传播和媒体教授渡边诚说。&lt;/p>;&lt;p>;“安倍确保“他是主要电视网络和报纸负责人的朋友，会和他们一起出去吃饭，”渡边告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;虽然没有迹象表明安倍下令让国家渡边表示，如果媒体高管撰写有关他和他的政府的正面故事，就会产生“隐性压力”。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体越来越成为日本社会精英的一部分，他们正在塑造人们的态度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，由于现在看电视新闻的人越来越少，他们面临着财务问题，这意味着他们正在制作更多廉价的节目，并制作更少的昂贵的、深入的政治纪录片。或社会问题，这也适合政治家。”&lt;/p>;&lt;p>;渡边表示，现任首相岸田文雄可能对国家媒体机构没有同样的吸引力，导致对困扰他的丑闻的批评性报道要多得多&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，这位学者表示，他认为媒体已经成为日本政治领导人的“好仆人”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/06/9df4c752-c9dd-4635-8d3b-6ab0d7a10718_429b5f94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女走过东京路边的电视屏幕，报道日本人才机构 Johnny &amp; Associates 的创始人约翰尼·喜多川 (Johnny Kitakawa) 的去世。媒体实际上承认掩盖了这位娱乐大亨的性犯罪行为。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北美记者在日本工作了二十年以上，他同意该国的媒体已经对政客们“看着”。&lt;/p>; &lt; P>;“日本官方是一个凝聚力的群众，政府，官僚主义和大生意都在一起，”这位要求匿名的记者说。&lt;/p>; &lt;p>;“他们不想想他说，&lt;/p>; &lt;p>;可以说，这是对福岛核灾难的回应，当时国内媒体拒绝引用政府官员的话说，这是对此的最好例子，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;可以说，这是最好的例子。或核能专家关于正在进行的危机，并将外国新闻媒体称为“声称”工厂发生了一系列崩溃。&lt;/p>; &lt;p>;同样，电视镜头的电视镜头撕裂了反应堆建筑物的屋顶他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在最近的一个案例中，媒体有效地承认，它已经意识到了数十年来有关已故娱乐大亨约翰尼·吉塔川的许多报道骚扰有抱负的男性流行歌星。&lt;/p>; &lt;p>;案例可以追溯到1960年代，但第一份媒体报道仅在1990年代后期才出现在小报报纸上，当时他们仍然被主流媒体忽略了。直到去年英国广播公司制作了一部电视纪录片，整个真相才终于大白。基塔川（Kitagawa）于2019年7月去世，他成立的公司约翰尼（Johnny＆Associates）已同意向他的数百名受害者支付赔偿。&lt;/p>; &lt;p>;沃特那比同意日本媒体缺乏独立性“非常担心”民主的关键要素，成为七国集团最糟糕的新闻自由是令人尴尬的”，但他说他对变革感到乐观。电视或报纸。他们通过社交媒体获得它，”他说。 “旧媒体的强大不如以前，这只会随着人口的变化而加速。&lt;/p>; &lt;p>;“我希望我们能摆脱今天大多数日本人的狭窄世界观，因为，在一个全球化的世界中，这将变得越来越重要。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Time-zone cheating’ has sparked outcry among pupils sitting IB exams in Hong Kong and overseas. So what’s the solution?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3261660/time-zone-cheating-has-sparked-outcry-among-pupils-sitting-ib-exams-hong-kong-and-overseas-so-whats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/07/4215E91B-13E1-4329-BD51-2E6F3C7728C5_D536C407.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”发现了不同的时区。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;争议泄露的国际学士学位（IB）考试论文本周在在线论坛和社交媒体平台上爆发，引发了学生的强烈抗议，包括香港，包括香港的人，有些人可能有些可能&lt;/p>; &lt;p>;国际学士学位组织说，泄漏与“时区作弊”有关，对事件进行调查。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;这里的帖子解释了今年的国际考试的情况，每年平均有170,000名学生参加。&lt;/p>; &lt;h3>; 1。今年的IB考试发生了什么？&lt;/h3>; &lt;p>;欧洲的一些学生声称他们在参加考试之前阅读了电报频道上提供的问题和答案测试。&lt;/p>; &lt;p>;考试始于4月24日，直到5月17日进行。泄漏引发了广泛的愤怒和来自包括香港人在内的学生的呼唤，以取消或再次接受测试。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;前面的帖子发现了从在线论坛上流传的链接的数学论文泄漏的问题和答案。&lt;/p>; &lt;p>;屏幕截图也被发现了一个电报频道的屏幕截图，其中包含指向商业管理，全球政治，数学，数学，数学，数学，数学，数学，数学，数学，数学，数学，数学，物理，计算机科学，生物学和化学。&lt;/p>; &lt;p>;下载网站表明，已经下载了两个文档 - “纸2数学aa aa hl”，而“数学AA HL问题”已下载19,000次，下午。&lt;/p>; &lt;p>;也下载了8,000个用于“商业管理论文1”和“全球政治HL纸2”的下载。&lt;/p>; &lt;p>;在4月26日之间举行了四个考试和5月2日。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/207/07/8d50c787-4068-- 4964-850a-fb82a32e843f_b7642c53.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在发现了跨时区作弊后，有些人批评了国际公学界的lax安全性组织。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 2。检查机构的回应是什么？&lt;/h3>; &lt;p>;该组织表示已经确定了时区作弊的实例，在那里完成考试的学生分享了他们对问题的回忆，以帮助仍在地区的其他地区这些测试是根据IB的学术诚信政策禁止的。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于瑞士的组织表示，上周通知了“少数学生”通过在社交媒体上发布考试内容而作弊。但是它坚持认为没有证据表明这种行为是普遍的。&lt;/p>; &lt;p>;说，发现学生涉及不当行为的学生不会获得任何分数或不可获得IB资格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;组织补充说，将对泄漏进行调查。它说，这些消息来源已被识别并采取了适当的步骤，以使负责账户负责。&lt;/p>; &lt;p>;补充说，官员们一直在识别和删除在线发布的考试内容，并将“仔细审查针对的案件的个人考试答复不当行为和其他像往常一样标记论文，以确保以正直行事的学生不会受到惩罚”。&lt;/p>; &lt;h3>; 3。 &lt;/h3>; &lt;p>;是否有类似的事件？&lt;/h3>; &lt;p>;整个2013年5月的SAT和SAT主题测试在韩国的整个管理因泄漏而被取消。&lt;/p>; &lt;p>;，还报道了教育测试管理SAT管理的服务已确认，亚洲的一些学生在2014年作弊。&lt;/p>; &lt;p>;在中国和澳门的SAT取消&lt;/p>; &lt;p>;，因为一些学生在SAT之前已经接触了测试材料考试。&lt;/p>; &lt;p>;所使用的方法类似于时区的作弊，因为《华盛顿邮报》引用了一位消息人士说，美国的某人已经获得了最近管理的SAT考试，并将其转发给海外数据库“测试准备”公司。&lt;/p>; &lt;p>;“雇用枪支”后来在亚洲进行了测试，在当时的时区比中国前几个小时，并记住了前几个问题。&lt;/p>; &lt;p>;他们称或在“洗手间休息”期间将信息发送给上司。&lt;/p>; &lt;p>;公司将检查其数据库，以确定同一天晚些时候在中国进行的测试中是否使用同一论文。&lt;/p>; &lt;p>;通过通过电子邮件将文件发送到其手机或将其放置在可编程计算器上，将正确的答案发送给客户。&lt;/p>; &lt;p>;这些事件启发了泰国电影不良天才的事件。&lt;/p>; &lt;p>; ，角色通过帮助学生在考试中作弊来赚钱。策略之一涉及利用澳大利亚和泰国之间的时区差异。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“帆布/2024/05/07/59F67AF4-5D60-482F-8682-CE4EB7D262C8_5E05E05F2FA.JPG“上市公司写了审查公司治理的报告，他说泄漏反映了检查组织的“不良治理”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; 4。如何防止类似的泄漏？&lt;/h3>; &lt;p>;撰写报告审查公司治理的报告的香港上市公司的股东活动家戴维·韦伯（David Webb）表示，泄漏反映了检查组织的“不良治理”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;他强调了考试机构剑桥国际教育，该教育在国际中学教育考试和跨六个时间区域的国际通​​用证书中进行了工作。时间”，在每个考试中心都根据其国家和地点进行预防时区作弊的位置的时间。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间，学生必须要么参加考试，也必须在监督下，并且无需访问电话或互联网。&lt;/p>; &lt;p>;“ [IB]一定已经意识到了这个问题多年了，”韦伯说。 “他们可以很容易地看到其他考试委员会在做什么。 &lt;p>; Hans Yeung Wing-Yu是前历史主题评估开发经理，在香港考试和评估局工作了15年，他同意IB考试的安全性有改善的空间。&lt;/p>; &lt;p>;但是两人都承认，IB基于学生的回答可能很难检测作弊。&lt;/p>; &lt;p>; IB周一表示，它正在努力保持领先于可能影响学习的技术进步。在学生之间培养一种学术完整的文化，强调诚实的重要性和作弊的负面后果。一位代表说。</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Microsoft building new AI model separate from OpenAI’s GPT to compete with the likes of Google, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261667/microsoft-building-new-ai-model-separate-openais-gpt-compete-likes-google-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.07 12:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/07/81BC4140-C295-4754-8CB7-C377E597E596A6F6_A3A15D49.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;该信息报道说，目前从OpenAI中使用了其副产品的供电。图片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Microsoft正在训练一种新的内部AI语言模型，足以与Alphabet的Google和OpenAI竞争的信息，并于周一报道。&lt;/p>; &lt;p。 >;新模式在内部称为MAI-1，正在最近被Google DeepMind联合创始人兼AI初创企业概要的前首席执行官Mustafa Suleyman监督努力。&lt;/p>; &lt;p>;尚未确定模型的确切目的，并取决于其性能的表现。报告说，Microsoft在本月晚些时候可以在其构建开发人员会议上预览新模型。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/2403db51-02a6-02a6-4924-a525525-c5fb0e712dfc_9f50d78f50d78f.jpg.jpg小样式=“颜色：＃999;”>; Microsoft主席兼首席执行官Satya Nadella在Microsoft Build：AI Day build：2024年5月2日在吉隆坡举行。 Div>; &lt;p>; MAI-1将比以前较小的开源模型Microsoft先前曾经训练过的“大得多”，这意味着它将更昂贵。&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft上个月推出一种名为Phi-3-Mini的较小人工智能模型，它希望吸引具有具有成本效益的选择的更广泛的客户群。&lt;/p>; &lt;p>;该公司已向OpenAi投资了数十亿美元，并在其范围内部署了Chatgpt Maker的技术生产力软件套件，使其能够在生成AI种族中提前领先。&lt;/p>; &lt;p>; Microsoft一直在搁置配备了NVIDIA的图形处理单元的大型服务器，以及大量数据，以改善模型报告说，根据报告。&lt;/p>; &lt;p>; MAI-1的参数将约为5000亿个参数，而OpenAI的GPT-4据报道具有一个万亿个参数，Phi-3 Mini的尺寸为38亿个参数。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; Microsoft在3月作为其新创建的消费者AI单位的负责人并雇用了几名拐点的员工。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该新型号并未从拐点中延续，尽管它可能会以此为基础该报告添加了启动的培训数据。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple working on AI chip for data centres, WSJ says, as it tries to catch up with rivals like Google and Microsoft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3261663/apple-working-ai-chip-data-centres-wsj-says-it-tries-catch-rivals-google-and-microsoft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 10:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/df420c6d-a730-443d-bc5d-c33e2200b91d_b74e3227.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过纽约一家 Apple Store 零售店的徽标2024 年 3 月 4 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;苹果一直在开发一种国产芯片，用于在数据中心运行人工智能工具，但尚不清楚该半导体是否会被部署，The Wall据《华尔街日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;据《华尔街日报》援引未透露姓名的知情人士的消息称，这一努力将建立在苹果公司之前制造内部芯片的基础上，这些芯片运行在 iPhone、Mac 和其他设备上。 。该报称，该服务器项目在公司内部代号为 ACDC。&lt;/p>;&lt;p>;苹果股价周一尾盘上涨高达 1.2%。今年截至收盘，该公司股价已下跌 5.6%。这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司的代表没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;苹果一直在生成式人工智能、支持聊天机器人和其他流行技术的技术领域追赶科技同行。新工具。但该公司正准备在下个月的全球开发者大会上公布一项新的人工智能战略。据彭博社报道，其方法预计将重点关注可以帮助用户日常生活的新主动功能。苹果还与 Alphabet 旗下的谷歌和 OpenAI 等潜在合作伙伴进行了谈判，以提供生成式人工智能服务。&lt;/p>;&lt;p>;如果苹果继续推出自己的服务器处理器，它将效仿几家最大的科技公司的做法。亚马逊的AWS、谷歌、微软和Meta Platforms都运营着在某种程度上运行在内部设计的半导体上的数据中心。这些努力已经削弱了英特尔组件的传统主导地位。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Historic Boeing Starliner space mission postponed shortly before launch over rocket issue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3261666/historic-boeing-starliner-space-mission-postponed-shortly-launch-over-rocket-issue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.07 10:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/9586461a-77c6-4387-95f3-8a0396ded245_e6e0c4db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于卡纳维拉尔角太空的 Atlas V 火箭顶部的波音 Starliner 太空舱佛罗里达州强制站。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;官员们周一表示，在发现新的安全问题后，波音公司 Starliner 宇宙飞船的首次载人飞行在发射前大约两小时被戏剧性地取消，从而推迟了一项高风险的计划飞往国际空间站的测试任务。&lt;/p>;&lt;p>;宇航员布奇·威尔莫尔和苏尼·威廉姆斯正被绑在座位上准备升空，这时传来“擦洗”的呼叫，以便工程师有时间调查异常情况火箭第二级氧气安全阀的读数。&lt;/p>;&lt;p>;“停止今晚的发射尝试，”美国宇航局局长比尔·尼尔森在推特上写道。 “正如我之前所说，@Nasa 的首要任务是安全。准备好后我们就出发。”&lt;/p>;&lt;p>;下一个可能的发射日期是周二晚上，但目前尚不清楚问题有多大，以及是否可以在火箭仍在轨道上的情况下解决该问题发射台。美国宇航局表示将举行深夜新闻发布会以提供最新消息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/07/5d21d465-36e7-446d-b24d-8d168a42faf0_22c7269b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿特拉斯五号火箭，搭载波音公司的 CST-100 Starliner 太空出租车。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次任务已经面临多年的延误，而且对波音公司来说正值充满挑战的时刻，安全危机席卷了这家百年制造商的商用航空部门。&lt; /p>;&lt;p>;美国国家航空航天局 (Nasa) 指望 Starliner 能够成功进行测试，以便能够认证第二艘商用飞行器，将宇航员运送到国际空间站。&lt;/p>;&lt;p>;埃隆·马斯克 (Elon Musk) 的 SpaceX 在 2020 年凭借其 Dragon 太空舱实现了这一壮举，航天飞机计划结束后，结束了对俄罗斯火箭近十年的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;宇航员穿着波音公司的亮蓝色宇航服，在有人的帮助下离开了宇宙飞船，然后登上一辆面包车离开发射塔在卡纳维拉尔角太空部队站返回自己的住所。&lt;/p>;&lt;p>;威尔莫尔和威廉姆斯都是美国海军训练有素的飞行员和太空计划退伍军人，他们分别去过国际空间站两次，一次乘坐航天飞机，然后登上国际空间站一艘俄罗斯联盟号飞船。&lt;/p>;&lt;p>;发射时，Starliner 将由波音与洛克希德·马丁合资企业联合发射联盟制造的 Atlas V 火箭推进进入轨道。然后，船员将掌舵，手动驾驶飞船以测试其能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/05/07/74b96ad8-4c98-4838-92d5-01b5c779e752_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;剧组成员苏尼·威廉姆斯和布奇·威尔莫在2022 年的波音 Starliner 模拟器。资料图片：美国宇航局&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个橡皮糖形状的太空舱，其机舱与 SUV 一样宽敞，然后将与国际空间站会合，为期一周留下。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯和威尔莫尔将进行一系列测试，以验证 Starliner 的功能，然后返回地球并在美国西部进行降落伞辅助着陆。&lt;/p>;&lt;p>;成功的任务将有助于驱散 Starliner 计划屡次受挫留下的苦涩滋味。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，在首次无人试飞中，软件缺陷导致太空舱未按正确轨道运行，未能到达国际空间站而返回。美国宇航局事后表示，“地面干预避免了车辆损失”，并指责波音公司安全检查不充分。&lt;/p>;&lt;p>;然后在 2021 年，当火箭在发射台上进行新的飞行时，阀门堵塞迫使另一次推迟.&lt;/p>;&lt;p>;该飞船最终于 2022 年 5 月通过非载人发射抵达国际空间站。但其他被发现的问题——包括降落伞薄弱和机舱内需要拆除的易燃胶带——导致载人试飞进一步延误，而这是太空舱获得美国宇航局在常规国际空间站任务中使用认证所必需的。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/20cfaf81-5c2d-4648-93af-82e4a6e3e65b_07d3c8e3.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 载人龙飞船太空舱接近国际空间站，将于 2021 年进行对接。资料图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;继水星计划、双子座计划、阿波罗计划和航天飞机计划之后，SpaceX 的龙飞船于四年前加入了这个专属俱乐部。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年，该机构授予了 42 亿美元的固定价格合同波音公司向 SpaceX 投资 26 亿美元，用于根据其商业载人计划开发太空舱。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着 NASA 的做法发生了转变，从拥有太空飞行硬件转向向作为主要客户的私人合作伙伴支付服务费用。&lt; /p>;&lt;p>;SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 对波音公司进行了猛烈抨击，幸灾乐祸地表示，尽管收到了一份较小的合同，但他的公司“提前 4 年完成了任务”。他在 X 上的一篇帖子中将波音公司的延误归咎于“太多的非技术管理人员”。&lt;/p>;&lt;p>;一旦 Starliner 全面投入运行，美国宇航局希望在​​ SpaceX 和波音飞船之间轮流将人类滑行到国际空间站。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;尽管轨道实验室将于 2030 年被封存，但 Starliner 和 Dragon 都可以用于多家公司正在开发的未来私人空间站。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 07 May 2024 10:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>