<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Never mind China, restoring US shipbuilding glory is a pipe dream]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3262080/never-mind-china-restoring-us-shipbuilding-glory-pipe-dream?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/69e4e711-726c-4beb-93bd-28f62e0ce439_b594e60f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一面美国国旗飘扬在洛斯港的数百个集装箱上方加利福尼亚州安吉利斯，2022 年 7 月 7 日。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 3 月，《华尔街日报》以标题“五角大楼看到巨型货物”捕捉到了美国偏执的现状起重机可能是中国的间谍工具”。似乎偏执病毒一旦嵌入，就只能有一个方向。如果你认为中国意图破坏和推翻美国和西方民主国家，那么似乎没有证据可以消除这种信念。&lt;/p>;&lt;p>;偏执狂坚信中国人正在使用一切可能的手段来颠覆美国。美国及其公民。最新的一系列针对全球供应链的“威胁”正在兴起，特别是造船、集装箱、港口起重机和物流管理软件。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登 2 月份发布的行政命令中有两项新举措加强美国港口的网络安全，以及美国钢铁工人联合会 3 月份的请愿书，呼吁对中国商业造船业进行贸易调查，旨在阻止中国制造的船舶使用美国港口。&lt;/p>;&lt;p>;第一个涉及相关的 20 美元投资亿元，完善港口基础设施。第二个涉及重振垂死的美国造船业的努力。这些举措带有攻击风车的味道。但他们也对中国在航运和物流领域的压倒性主导地位感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字是严峻的。联合国最新数据显示，中国是领先的造船国，2022年将占全球新商船总吨位的47%。加上韩国和日本，这三个国家占总吨位的93%。换句话说，中国去年建造了 1,000 艘远洋船舶，而美国生产了 10 艘。&lt;/p>;&lt;p>;在疫情后“去风险”和确保世界供应链弹性的完全合理的努力之际如此规模的美国造船依赖度令人担忧。但其最新回应是否实用或可实现？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09 /cafd5e69-754f-4fdb-8779-263924318450_cc11c23c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在建造的大型液化天然气 (LNG) 运输船。中国船舶工业集团公司最近收到卡塔尔能源公司的订单，将建造 18 艘液化天然气运输船，这将是全球最大的液化天然气运输船之一。图片来源：VCG&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;鉴于中国连续几年占据全球新建船舶的近一半，美国如果禁止中国，如何维持其全球贸易造船？美国需要多少年才能建造足够的造船设施来提供自力更生的样子？&lt;/p>;&lt;p>;中国的主导地位并不仅仅取决于其在造船业的领导地位 - 诞生于需要其进出口业务，包括众多内陆港口之间的进出口业务，而且还依赖于其在集装箱、港口起重机和港口物流软件等领域的优势。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国的这一比例估计超过 95%世界海运集装箱的数量。美国是否也在考虑禁止中国制造的集装箱？&lt;/p>;&lt;p>;全球港口的大型新型龙门起重机大部分都来自中国。上海振华重工（又名 ZPMC）控制着全球约 70% 的市场，为美国港口使用的约 200 台起重机中的大部分提供供货。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/9b2580c5-5615-43bb-a2b9-bf5ef94763b8_6537ac3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;墨尔本维多利亚国际集装箱码头购买了两台上海振华重工制造的船岸起重机。照片：VICT&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一个偏执狂的噩梦涉及美国对中国Logink的依赖，Logink是一个物流供应链平台，已成为大多数港口卓越的集装箱和港口管理平台全世界。中国在其投资的全球 96 个港口中的许多港口提供这种服务，而且通常是免费的。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国占世界集装箱运输量的大部分，并且拥有世界 10 个最大集装箱数量的一半以上对于美国来说，Logink平台的开发似乎是水到渠成的，它可以在世界各地的港口之间提供更快速、更高效的集装箱处理。&lt;/p>;&lt;p>;但对于美国来说，Logink构成了深远的威胁。美国运输海事管理局警告称：“Logink 在关键港口基础设施中的安装和使用很可能为[中华人民共和国]提供访问和/或收集敏感物流数据的机会。”国家安全威胁很简单：美国估计有 17 万军队，分布在世界各地约 750 个基地，大部分军事装备、补给和燃料都是通过合同货船通过海上运输的。从理论上讲，这一活动的大部分内容都可以使用 Logink 进行跟踪。&lt;/p>;&lt;p>;这或许可以解释为什么拜登行政命令附带的白宫声明表示：“在日益复杂的威胁中，我们关键基础设施的安全仍然是国家的当务之急。”环境。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/a99de685-0939-49d1 -a127-f19260a4f812_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12月6日，上海洋山深水港附近的渔船上悬挂着中国国旗的集装箱。全球 10 个最大港口中至少有 6 个是港口。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对国家安全的这一系列威胁消失的可能性很小。据工业和信息化部称，中国造船厂手头订单约为 1.4 亿载重吨，这大约是三年的工作。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界航运业承诺通过以下方式实现全球船队“脱碳”到 2050 年，超过 98% 的船队使用化石燃料，对新型清洁船舶的需求将会飙升。&lt;/p>;&lt;p>;尽管拜登表示他的目标是重建美国造船业，但大多数专家认为这一个白日梦。造船能力的建设不仅需要数十年的时间，而且经过数十年的忽视，美国缺乏海洋工程师和建筑师。&lt;/p>;&lt;p>;如果中国的主导地位被削弱，主要受益者可能是造船强国，例如韩国和日本，甚至是拥有强大集装箱建造能力的黑马越南。&lt;/p>;&lt;p>;对中国在很多领域的主导地位的担忧是合理的，“去风险化”也是如此。并确保经济弹性。但美国的恐华症更多的是阻碍而不是帮助——而且由于偏执情绪会强烈地自我滋长，任何改变可能都需要很长时间才能实现。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 09:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From Singapore to Malaysia, in Asia’s work-from-home tug of war, have Gen Z got the upper hand?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3262263/singapore-malaysia-asias-work-home-tug-war-have-gen-z-got-upper-hand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/bf2d6f76-e046-4f98-b38b-cdafdf07b04c_9862c806.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在巴厘岛的海滩工作似乎不再是一个不可能实现的梦想从 12 月开始，新的弹性工作时间指导方针生效，为数十万新加坡人提供服务。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2021 年加入加密货币研究公司以来，27 岁的新加坡人 Jake Ong 一直在开会他在葡萄牙的咖啡馆里工作，在西班牙舒适的 Airbnb 上撰写研究报告，并在空中打印自己的作品。&lt;/p>;&lt;p>;他是亚洲不断扩大的 Z 世代员工中的一员，他们在家中工作，一种流动的极端；要么做兼职，要么完全避开传统的办公时间，转而从事更适合自己日程安排的多种带薪工作。&lt;/p>;&lt;p>;这一代员工决心重新掌控自己的时间，并巩固一场变革。工作方式——即使他们必须牺牲前几代人享受的生活保障。&lt;/p>;&lt;p>;大部分变化源于大流行时代的远程工作实践，这些实践迫使亚洲各地的雇主变得更加灵活的。适应性强、具有前瞻性思维的公司接受了这种新模式，与员工相向而行，并带来了就业方面的巨大文化转变。&lt;/p>;&lt;p>;其他公司则反对这种新的工作方式，将员工赶回办公室并按照旧的时间表进行工作。 Ong 知道他不想成为其中的一员。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实感到更高兴，因为不必遵守传统的公司安排，”他在韩国目前的基地告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我每天在旅行上节省的时间约为两个小时……[一年]接近 20 天，这些时间可用于您自己的个人活动，例如去健身房。”&lt;/p>; &lt;p>;摆脱了办公室生活的束缚，Ong 一年中约有三分之一的时间乘坐飞机前往不同的国家——白天观光或探索，晚上工作。&lt;/p>;&lt;p>;这是一种平衡行为，需要巨大的自律，但 Ong 表示，他非常愿意以发现和更好地控制自己的时间的名义来实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“有些日子我确实感到精疲力尽……但总的来说，我感到高兴。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/bf2d6f76-e046- 4f98-b38b-cdafdf07b04c_a28c96d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从 12 月开始，对于数十万新加坡人来说，在巴厘岛海滩工作似乎不再是一个遥不可及的梦想，当新的弹性工作时间指导方针生效时。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于数十万人来说，在巴厘岛的海滩或越南的咖啡店工作似乎不再是一个不可能实现的梦想新加坡从 12 月起开始实施允许员工要求更灵活工作安排的新指导方针。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的《公平雇佣实践三方指导方针》要求公司制定程序，让员工正式要求改变工作安排工作时间、工作地点或每周工作天数。尽管有拒绝的理由，例如成本大幅增加或生产力下降，但公司文化并不在其中。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家的雇主已经在抱怨潜在的问题 - 尽管指导方针不具有法律约束力。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心新加坡雇主和工人是否真正准备好接受这种弹性工作安排，”一位不愿透露姓名的新加坡企业主表示，担心无法阻止员工在办公时间“偷懒”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/10/61d1dc69-adfc-490b-8e64-314e316f4499_46e0a80f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;通勤者从马来西亚柔佛州走兀兰堤道前往新加坡。马来西亚人会比新加坡人更愿意放弃灵活的工作时间吗？图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司甚至可以开始更深入地利用马来西亚的劳动力库，寻找愿意放弃灵活工作时间的工人——前提是新加坡就业法允许。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“有些人可能会犹豫，特别是如果这些安排不能满足他们的业务成果，或者他们发现员工滥用这些安排，”新加坡社会科学大学人力资源讲师 Sherwin Ignatius Chia 说。&lt;/p >;&lt;p>;“另一个担忧是，由于公司内某些工作的性质不允许灵活的工作安排，这些安排是否会导致更多的不公平感。”&lt;/p>;&lt;p>;更深层次的问题是缺乏人力资源咨询服务公司 Carmen Wee &amp; Associates 的创始人兼首席执行官表示，他们并不真正信任员工，他们认为员工如果他们不在办公室或没有被看到在办公室工作，就会被偷工减料，”Wee 说。&lt;/p>;&lt;p>;“人力资本被视为一种成本，而不是一项投资。从根本上来说，这是一个信任问题。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这场大流行消除了人们长期以来一直持有的信念，这一信念可以追溯到工业革命时期，即当工人在工作时，生产率最高。 - 固定工作时间的网站。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡曾经是亚洲无休止工作文化的前哨，现在选择拥抱而不是抵制这种变化。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说更重要的是新加坡人力国务部长颜孝黄 (Gan Siow Huang) 表示：“重点是为工作场所、雇主以及工人提供支持和装备，以便能够以可持续的方式实施灵活的工作安排。”&lt;/p>;&lt;p>;要求公司甘说，接受弹性工作时间要求将确保他们在招聘时保持“竞争力”。甘说，他也是该准则背后的三方工作组的三位联合主席之一。&lt;/p>;&lt;p>;“总的来说，我相信，新加坡的雇主就会知道该怎么做。他们会想成为好雇主......为了企业的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;也许并不奇怪，这个城市国家的大多数工人表示，他们在工作上有更大的灵活性 - 即使他们的老板并不像他们那样热情。&lt;/p>;&lt;p>;最近对这个城市国家工人的一项调查发现，如果失去在家工作的特权，超过一半的受访者会辞职。人力资源公司 Randstad 去年年底对约 760 名新加坡员工进行的调查显示，Z 世代受访者最有可能有这种感觉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/366a93c2-4e43-4cd9-abfd-ad9103d34883_390cca5e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双子塔和吉隆坡的天际线。马来西亚的法律已经允许员工申请灵活的工作安排，但批评者表示，大多数马来西亚人不知道如何行使自己的权利。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在JobStreet去年发布的《招聘未来》报告中，东南亚求职者指出，不灵活的工作安排和工作与生活的不平衡是最重要的破坏因素之一，区域在线就业市场 Seek Asia 的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;对于面临更高运营成本的小型企业来说，拥抱新的工作文化可能是一个更大的挑战，但新加坡的弹性举措 — — 被广泛视为区域性的政策制定的领头羊 – 已经在亚洲其他地区掀起波澜。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人力资源部长史蒂芬·辛 (Steven Sim) 在 X 上发帖回应新加坡的声明，指出马来西亚的劳工法已经允许员工申请弹性工作制修改他们的“工作时间、工作天数或工作地点”的安排。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当大多数马来西亚人“几乎不知道自己的劳工权利，更不用说如何行使这些权利时，这些法律可能起不了多大作用。” ”，用一位回复 Sim 帖子的 X 用户的话来说。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，在亚洲大部分企业中，雇主会发现改变自己的方式是一项挑战，因为在这些企业中，严格的工作时间和不灵活的工作场所文化一直是几十年来的常态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/b774f3d7-f83d- 4d46-9cff-3609010de52f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;夜间通勤者在东京的十字路口过马路。日本因其严格的工作文化、办公室等级制度和长时间的工作而臭名昭著。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在日本，该国以其严格的工作文化、办公室等级制度和长时间的工作时间而臭名昭著，这种流行病在改变观点方面发挥了作用，更多的年轻工人正在寻找一份工作。更好的工作与生活平衡。&lt;/p>;&lt;p>;“工作必须在办公室进行，而且长时间工作是标准做法，这非常不灵活，”一桥大学人力资源管理教授 Hiroshi Ono 说在东京。&lt;/p>;&lt;p>;“人们长时间工作是一种姿态，表明他们正在努力工作，”他说。 “从某些方面来说，我认为这场大流行是因祸得福……现在大流行已经结束，很多人不想回到那种工作方式。雇主也意识到他们也可以更加灵活。”&lt;/p>;&lt;p>;日本内政部最近进行的一项调查发现，越来越多的日本年轻人选择兼职工作，并优先考虑灵活性，以便他们能够在外面追求自己的兴趣&lt;/p>;&lt;p>;去年，大约 73 万名 25-34 岁的日本工人选择了“非正规”就业（兼职或代理工作、临时就业和随叫随到的工作的总称），这一数字有所增加过去 10 年，员工人数达到 140,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;“工人们的要求比过去更高了……这不一定是坏事，”小野说。 “过去的方式是，你加入一家公司，然后服从公司的所有要求……甚至包括加班之类的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;日本面临的另一个问题是，随着社会迅速老龄化，适龄劳动人口数量不断减少– 如果雇主想吸引和留住员工，就迫使他们采取更灵活的条件。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻工人对于他们想加入的公司尤其会更加挑剔，”小野说。&lt;/p>; &lt;p>;他引用野村综合研究所的数据表示，尽管如此，随着大流行时代远程办公实践的结束，越来越多的日本人开始返回办公室。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;经济研究智库的一项调查发现，2020年5月，在疫情最严重的时候，39.3%的日本员工可以选择远程工作。但到当年 12 月，这一比例已降至 30% 以下，并且此后一直呈下降趋势。&lt;/p>;&lt;p>;弹性工作的优势对于其他地方的雇主来说更为明显，他们将其视为一个机会以获得更广泛的高技能人才。&lt;/p>;&lt;p>;“灵活的工作安排使我们能够通过吸引具有专业技能、喜欢远程或灵活工作选择的候选人来扩大我们的人才库，”首席人力资源官保罗·托马斯 (Paul Thomas) 说在线就业市场 Seek 的亚洲资源官员。&lt;/p>;&lt;p>;“这种灵活性使我们能够接触到那些因地理限制或特定工作偏好而无法接触到的人才并与之互动。”&lt;/p>;&lt;这也不仅仅是为了吸引人才。专家表示，如果员工觉得雇主正在满足他们的需求，他们更有可能加倍努力。&lt;/p>;&lt;p>;“采用灵活工作模式的公司不仅会提高他们作为雇主的吸引力，工作空间提供商 IWG 亚太区高级副总裁 Paul MacAndrew 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/99352490-9b6b-4074-a0be-8d8af10a6ca9_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡一家月子中心的工作人员正在照顾婴儿。亚洲大部分地区正在应对出生率下降的问题。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;从日本到韩国（其生育率一直是世界上最低的），亚洲大部分地区都在应对人口减少的问题。每年都有出生。工作与生活缺乏平衡，尤其是女性，被认为是部分原因。&lt;/p>;&lt;p>;在韩国，“三分之二的 30 多岁女性进入劳动力市场”，Park 表示Yoon-soo，首尔淑明女子大学经济学教授。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为，如果没有灵活的工作环境来减轻女性面临的不利条件，就不可能克服低出生率问题，”她说，并指出社会和文化规范未能与该国近几十年来的快速经济增长同步发展。&lt;/p>;&lt;p>;交通拥堵、极端天气和污染是促使员工要求提高工作灵活性的其他因素。他们的工作安排 - 特别是在东南亚，通过交通拥堵的城市通勤可能需要几个小时，而且最近几个月气温飙升至历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/78ad4819-f952-4e1d-a161-128438f50e0d_d6d79ba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马尼拉大都会帕赛市交通拥堵。菲律宾首都是世界上交通拥堵最严重的城市之一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在菲律宾，立法者 Joel Villanueva 三月份呼吁该国私营部门采取灵活的工作方式，以缓解马尼拉等主要城市的拥堵。&lt; /p>;&lt;p>;“应该允许企业和员工安排灵活的工作安排，而不是让员工每天亲自到办公室报到，因交通堵塞而损失工作时间。”他在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt; p>;混合工作等灵活的工作模式正在重塑亚洲的城市，减少员工的通勤时间，同时提供远离家乡的舒适工作环境。&lt;/p>;&lt;p>;“许多员工更喜欢进入空调良好的办公室...... KMC Solutions 是一家在马尼拉提供灵活工作空间的公司，其联合创始人迈克尔·麦卡洛 (Michael McCullough) 表示：“他们的家太热了，无法舒适地工作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/5e6ca011-ea57-4431-902c-634f9772ce0c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;KMC Solutions 在马尼拉大都会马卡蒂运营的联合办公空间。联合办公空间为来自不同公司的员工提供了一个离家更近的工作场所。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对灵活办公空间联合办公（来自不同公司的员工共享租用空间）的需求“空前高涨”，他说，入住率高达 85%。&lt;/p>;&lt;p>;但对一些人来说，弹性工作的乐土似乎仍然是一个遥远的梦想。&lt;/p>;&lt;p>;Surya Pranata，印度尼西亚交通中的 29 岁程序员- 拥挤的首都雅加达，发现当他的公司在大流行期间转向混合工作政策时，他可以花更多的时间与家人在一起。&lt;/p>;&lt;p>;“我只需要去办公室一两次一周，这节省了很多汽油时间和金钱，以及我过去在交通中花费的所有时间……我可以与家人共度这[时间]，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是现在已经减少到每周一天，我有一种不好的预感，我们可能很快就会每天都回到办公室。”&lt;/p>;&lt;p>;必须照顾孩子和年长亲戚的员工– 所谓的“三明治一代”的成员 – 也可以从更灵活的工作安排中受益匪浅。&lt;/p>;&lt;p>;“在新加坡，每个人都同时处理多项任务，”新加坡电子药店 Glovida-Rx 联合创始人 Winthrop Wong 说道，在大流行期间引入了灵活的工作方式。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信每个人都具有追求卓越的精神，希望在工作中为雇主、在家里为亲人竭尽全力。通过让我们的员工能够履行双重角色，他们可以为员工队伍和社会做出非常有价值的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;对于 Bhavik Vashi（Bhavik Vashi，亚太和中东地区董事总经理）来说，情况确实如此。新加坡股权管理平台Carta，他发现更灵活的工作时间和远程工作改变了他的个人生活。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他现在可以为他3岁的儿子做饭，为家里提供更多帮助，并期待着迎接他的第二个孩子来到这个世界，而不必一直冲到办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“在家工作的能力 - 而且还可以灵活地工作每天从开始到结束的时间——让我能够以父亲的身份在场，”他说。 “我喜欢让儿子做好上学的准备，并和他一起吃早餐，这样我就能建立起这种联系。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管新加坡努力通过新的弹性工作时间指导方针促进更健康的工作与生活平衡，但一些人表示缺乏法律执行仍然是一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;性别平等倡导组织 Aware 的倡导主任苏吉达·尼蒂 (Sugidha Nithi) 在一份报告中表示，公司要接受灵活的工作安排，“不仅仅是发布指南”。致国家大报《海峡时报》的信。&lt;/p>;&lt;p>;“使它们正常化的唯一真正且快速的方法就是立法。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/accdfc22-7197-4535-99ad-9729fd945c96_7670237f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学者们期望公司会效仿实施灵活工作实践的竞争对手，如果这些实践能够提高员工满意度和生产力。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡社会科学大学市场营销学副教授 Ada Wong 表示，政府可以通过向以下人士发出警告来制定遵守指南的明确期望： &lt;/p>;&lt;p>;“随着时间的推移，随着越来越多的企业从有效实施灵活工作安排的同行那里看到好处，例如员工满意度和生产力的提高，即使是持抵制态度的雇主也可能会被说服重新考虑他们的立场， ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;全球电信公司 Telstra International 南亚董事总经理 Geraldine Kor 表示，自从十多年前引入灵活的工作安排以来，该公司的员工敬业度和绩效都得到了提高。&lt;/p>; &lt;p>;“我们认识到，真正的敏捷性需要的不仅仅是提供笔记本电脑和其他外围设备、视频会议软件和协作平台等远程工作必需品。它还需要思维方式和组织文化的转变。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;社会学家 Tan Ern Ser 表示，但要使这种安排发挥作用，雇主和雇员之间必须首先存在“信任气氛” ”在新加坡国立大学。&lt;/p>;&lt;p>;“雇主需要营造一种信任的氛围，设定明确的目标和期望，并能够装备和激励员工并加强主人翁意识和共同目标， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“矛盾的是，对员工的严格控制可能会对组织产生反作用。”&lt;/p>;&lt;p>;这样的组织动态与像 26 岁这样的员工的想法相去甚远。然而，老阿基尔·林 (Aqil Lim) 表示，灵活的工作时间和在家工作的能力已成为不容谈判的因素。&lt;/p>;&lt;p>;“随着房屋装修的进行，能够在任何地方工作，同时仍然能够照顾我的装修和兄弟姐妹对我来说非常有用，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Misinformation row hits tiny China ‘cabinet flat’ where man sleeps with legs bent, uses bottle as toilet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3261695/misinformation-row-hits-tiny-china-cabinet-flat-where-man-sleeps-legs-bent-uses-bottle-toilet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/07/4bcdad23-2f04-4c80-9a94-b4cb6e214e81_91111e62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国农民工占据的狭小居住空间引发了争议官方持续打击互联网虚假信息，大陆社交媒体对此感到沮丧。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在官方持续打击网络虚假信息的背景下，中国农民工占据的狭小居住空间在大陆社交媒体上引起了恐慌。&lt;/p>;&lt;p >;上海这个1.5米长的水管柜似乎是一名25岁男子的租住所，他身高1.7米，这意味着他每天晚上都必须弯着膝盖睡觉。&lt;/p>;&lt;p>;在抖音（中国的 TikTok）上的一段病毒视频中，一位视频博主试图对这名工人的故事提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;“这是抽屉吗？”视频博主一边跟着这名男子穿过住宅楼，一边向一个装满日常用品的未上锁的小柜子问道。&lt;/p>;&lt;p>;“你真的住在这里，而不仅仅是做秀吗？这不是为了直播，只是为了生存？”视频博主添加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/07/c0478e26-8760- 4e1e-aecf-4d30cd23df90_f1c5ae02.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;租客说住在这么小的地方是为了给母亲省钱，他打开了他的“房间”的门。图片：抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国有地方报纸《解放日报》的一篇报道暗示，该男子的故事并不属实，并提到政府正在对互联网虚假信息进行打击。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;然而，这位自称是橱柜居民的人提供了背景信息来支持他的说法。&lt;/p>;&lt;p>;该工人通过在线经纪人找到了该房产，并租下了其中的橱柜。&lt;/p>;&lt;p>;该工人通过在线经纪人找到了该房产，并租下了其中的橱柜。 >;&lt;p>;《解放日报》报道称，他被告知这只是为了存放行李，但可以以任何方式移动。&lt;/p>;&lt;p>;据称，该男子在直播期间收到了 600 元（80 美元）的观众捐款- 记录他的内阁生活的流媒体会议。其中，社交媒体平台抖音占据了一半。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家互联网信息办公室长期以来一直致力于打击互联网上的错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;该工作人员的视频恰好与一个特殊的活动同时发生。官方于4月21日开始针对社交媒体平台上的虚假信息开展行动。&lt;/p>;&lt;p>;“在流量逻辑的驱动下，诚信的基本原则长期以来被忽视。该报称，必须有更严格的规则来监管此类账户。&lt;/p>;&lt;p>;报告没有透露是谁“曝光”了这位内阁成员，也没有透露他是否面临任何处罚。&lt;/p>;&lt;p >;“我用的是‘海豹突击队睡眠技术’，我能很好地适应。”工作人员开玩笑说。&lt;/p>;&lt;p>;这个空间是裸露的混凝土墙，水管裸露在外，显示出这是用于管道的。工人称，他把管道当作架子。&lt;/p>;&lt;p>;他使用300米外的公共厕所，晚上则转用塑料水瓶。洗澡用的是大瓶子里的水。&lt;/p>;&lt;p>;视频拍摄当天，该工人已在上海呆了八天，每月支付 50 元（7 美元）的住宿费。&lt; /p>;&lt;p>;上海一居室公寓的平均租金每月超过 5,134 元（710 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;他通过在寺庙做清洁工获得免费餐食，并购买物品他补充说：&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/d8/images/canvas/2024/05/07/bfb96206206206-2340-418e-b79a716-79a79a776616161c5_4826bd_48291.jpg” “”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;对男人的“管道柜房屋”的争议在线分歧。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事在大陆社交媒体上引起了很多辩论。&lt;/p>; &lt;p>;“房东无心地租用这样的地方。”一位在线观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“您观看的越多，感觉就越令人不安。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我对错误的信息感到厌倦， ”另一个观察者说。&lt;/p>; &lt;p>;“这显然是假的，” &lt;/p>; &lt;p>;但是，其他人对工人表示同情。&lt;/p>; &lt;p>;“当我第一次看到时我认为它是上演的。但是，既然谣言已经被驱散了，事实证明他确实租用了这个存储空间并真正搬进去。”一个人说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan finds concerns grow and options shrink as mainland China increases patrols around Taipei-controlled Quemoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3262227/taiwan-finds-concerns-grow-and-options-shrink-mainland-china-increases-patrols-around-taipei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/0F124F14D-4FC4-A502-97158C350F37_D4096B71.JPG“ ALT =”>; 5月9日，台湾说，在该岛总统就职不到两周之前，已经发现了数十艘中国战机和船只。照片：台湾海岸警卫队/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆海岸警卫队在台湾控制的Quemoy周围的水域巡逻的存在增加了，这使台北带来了关于断言其主张的最合适步骤的困境。 &lt;/p>; &lt;p>;根据台湾的参与规则和“首次罢工”政策，相关当局被授权针对，在严重的情况下，对船只持续着火，持续违反警告，违反了台湾国防哨所的Quemoy水域。 &lt;/p>; &lt;p>;也被称为Kinmen。但是，分析师谨记该岛的当局在执行这些规则方面的选择有限，因为更艰难的行动可能会升级为意外的跨境冲突，即使是美国试图避免的情况。 &lt;/p>; &lt;p>;自2月下旬以来，大陆海岸警卫队在至少9个任务中部署了数十艘船，以巡逻台湾的另一个国防前哨基地Quemoy和Matsu周围的水。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些以前很少见的巡逻是在2月14日发生的一次事件引起的，其中两名中国大陆渔民在台湾海岸警卫队的追捕中死亡，他们的船进入了Quemoy群岛的禁区后。北京和台北交换了指控谁负责渔民的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;仅在过去一周，大陆海岸警卫队的福建分公司在Quemoy附近的沃特斯（Waters）进行了五项任务。巡逻”。其中包括五艘海岸警卫队，周四与七艘正式大陆船一起参加了一场锻炼，据台湾海岸警卫队说，奎莫伊的有限水域内的三艘渔船。&lt;/p>; &lt;p>;另外四艘富士海岸警卫队的船只是正如台湾海岸警卫队报道的那样，与周四的练习同时巡逻该地区，后来派遣船只送往阴影并警告他们。&lt;/p>; &lt;p>;巡逻的频率增加引起了立法者的关注。台湾，特别是在有报道称福建海岸警卫队进入Quemoy的受限制和被禁止的水域的报道之后，他们在台湾海岸警卫队警告之前停留了一个多小时。&lt;/p>; &lt;p>;具有挑衅性的，但也忽略了国际规范，破坏了跨界的现状。主要反对派Kuomintang（KMT）警告说，由于Quemoy附近的大陆海岸警卫队经常进行“常规巡逻”，北京将来可能会改变台湾限制和禁止的水域的边界。&lt;/p>; &lt;p>;在书面。 KMT议员Lo Chih-Chiang向岛上的内阁进行询问，要求DPP政府“有效解决这些任务，因为它们有可能成为&#39;新正常&#39;，这可能会破坏我们的主权和尊严”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“我们要求政府清楚地解释我们的海岸警卫队和国防部可以实施维护我们的主权并保护我们的人民免受冲击和骚扰的机制。” &lt;/p>; &lt;p>;。部门说，台湾控制着这些水域，并指出，任何大陆船只都违反了台湾的权威。该部在一份声明中说：“军方为此提供了支持。 &lt;/p>; &lt;p>;过去，北京默认地尊重该岛的受限和禁止的水域，因为Quemoy和大陆沿海城市Xiamen之间的非正式边界，仅6公里（3.7英里）（3.7英里）除了，在马苏州和大陆沿海城市富裕之间，在他们最近的位置相距9公里。&lt;/p>; &lt;p>;在渔民死亡的跨界纠纷之后，北京宣布“没有禁止的事情当台湾海峡的整个水道都属于大陆。通过进入台湾空间来无视警告的船只和飞机。台湾国际战略研究协会在台北的智囊团。警告，即使这意味着要妥协台湾的尊严。”他说。行动”。&lt;/p>; &lt;p>;“另外，派台湾的海军舰船对中国海岸警卫队的回应可能会进一步升级紧张；即将卸任的泰（Wen）政府或即将上任的莱政府将在不获得华盛顿的[点头]的情况下非常谨慎。泰（Tsai）于5月20日。渔船事件发生后不久，美国呼吁北京和台北受到限制，并和平解决他们的争议，以“减少错误估计的风险”。&lt;/p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土和领土和尚未放弃使用武力将其收回。美国 - 台北最大的武器供应商 - 与大多数国家共同承认台湾是独立的，但它反对任何试图通过武力夺走该岛的尝试。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chen说，自当时的美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）以来，人民解放军抓住了将其战争游戏变成台湾周围真实练习的机会访问后的第二天，北京的旅行被称为违反其主权和美国的单中国政策。说。他指出，随着更多的PLA排序接近台湾北部（有些距离岛上30海里），台湾的回应被视为“太弱”，仅限于“简单地监视和[发行]每日跟踪新闻稿”。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;“有时，您必须采取一些措施来展示保护台湾的决心。 DPP不能仅仅用口袋服务来捍卫台湾。”他说。尽管大陆可能对即将到来的领导人没有期望，但莱可能“令北京感到惊讶，并取得了一个良好的开端，华盛顿会很高兴看到。谁可以将战争带到台湾。上个月末，黎智英呼吁在“平等和尊严”的情况下与北京进行党际对话。泰（Tsai）上任并拒绝接受单中国原则后，2016年大陆暂停了跨 - 属性交易所。北京说，北京说，旨在“推翻先前的默契，理解其官方船只不会进入Quemoy的受限制水域”。 ，大陆不会在那里停止执法巡逻。”</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Remote beachside estate lured residents seeking quiet life in Hong Kong. Now they say influx of imported workers has destroyed tranquillity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3262280/remote-beachside-estate-lured-residents-seeking-quiet-life-hong-kong-now-they-say-influx-imported?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/12023e8c-bbf6-4adc-85a8-012a58012f26_316a4551.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海洋牧场被宣传为豪华的“第二个家” 1979 年开业时，这里是香港社交名流的度假胜地。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;坐落在香港大屿山南部海岸线的一片田园诗般但半废弃的豪华住宅飞地。&lt;/ p>;&lt;p>;海洋牧场作为海滨天堂的鼎盛时期早已过去，如今成为少数仍然选择将其称为家的人的偏僻世外桃源。该飞地没有道路连接，居民只能乘坐私人小船往返长洲岛。&lt;/p>;&lt;p>;但在过去的五年里，居民曾经平静的生活已经让位于有些人觉得这是不受欢迎的活动。&lt;/p>;&lt;p>;该庄园迎来了一批批新租户，其中有数十名新来者，他们经常穿着建筑工地的服装，在外面挂衣服和吃饭。&lt;/p>;&lt;p>;每天早上，他们都会乘船前往附近的建筑工地，晚上晚些时候返回。&lt;/p>;&lt;p>;新移民的出现导致社区中的一些人和工人的雇主之间发生了摊牌。 – 大型国有企业的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;这些公司使用海洋牧场来安置外来工人，这些工人受雇在附近的岛屿上建造焚烧厂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/266a202a-bba6-4b0f-9e15-1436e4a289f2_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开发商和记黄埔无法承受该地产的高昂运营成本，于 1983 年完全退出。照片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;但该庄园直到上周才引起公众关注，当时一名涉嫌连环窃贼在该庄园的私人码头上被发现受重伤。他后来在医院去世。&lt;/p>;&lt;p>;虽然并非所有接受《华盛顿邮报》采访的居民都反对工人搬入，但许多人表示，最近发生的事件扰乱了他们原本平静的社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;“我“我来这里是因为我想过平静的生活。”68岁的香港海洋牧场退休居民玛丽*说道。 “这就是我们真正担心的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;The Sea Ranch 于 1979 年开业时被誉为香港社交名流的豪华“第二居所”，提供 200 个单位，享有一览无余的海景，并配有私人海滩&lt;/p>;&lt;p>;但开发商和记黄埔 (Hutchison Whampoa) 无法承受沉重的运营成本，于 1983 年完全退出。它将该屋村留给了居民管理，其中一些据报道，公寓售价仅为 1 港元（13 美分）。&lt;/p>;&lt;p>;随后的几年里，业主和管理公司之间充满了法律纠纷。会所及其设施和前往中环的直达渡轮均被关闭。大多数单位都已腐烂。&lt;/p>;&lt;p>;现在，海洋牧场只有大约 40 名全职居民——当地人和外籍人士。&lt;/p>;&lt;p>;发言者向《华盛顿邮报》表示，它提供了与香港其他地方不同的东西。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/10/900743d1-2566-4809-9b86-e7ec82ca085e_7b83e885.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些居民抱怨劳工扰乱了原本平静的生活社区。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;遗产上诉的一部分是其非常便宜的价格。美国居民安德鲁·德卡罗 (Andrew De Caro) 于 2009 年以 120 万港元的价格购买了他的第一套面积为 1,250 平方英尺（116 平方米）的公寓，不到愉景湾类似单位的十分之一。&lt;/p>;&lt;p>; “这是一个小社区，我们都互相认识，”60 岁的德卡罗说。 “只有一种更好的方法可以管理这一切。”&lt;/p>;&lt;p>;居民告诉《华盛顿邮报》，事情在 2019 年左右开始发生变化，当时海洋牧场接收了第一批外来工人。&lt;/p>;&lt;p >;第二批人于去年夏天抵达，关于卫生、垃圾、啮齿动物、商业规模厨房的建设以及工人居住的建筑物的水压问题的投诉开始堆积起来。&lt;/p>;&lt;p>;安全问题也随之而来本月早些时候，该庄园遭遇一系列疑似盗窃案，最终导致这名窃贼死亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，这名来自中国大陆的男子据信是坠楼身亡。在一次未遂抢劫中身亡。警方还强调，该男子和他的两名疑似同伙并不是在该庄园附近工作的外国劳工，这与社区中一些人的猜测相矛盾。&lt;/p>;&lt;p>;Peter Frankowski，85 岁的退休德国人，曾自2017年以来一直居住在The Sea Ranch的他表示，近年来他尝试联系各个政府部门来解决涉及工人以及庄园整体管理的问题，但几乎没有采取任何行动。&lt;/p>;&lt;p>;“政府很沮丧，因为你知道，每次都会被欺骗。”Frankowski 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/10/980bf0a5-2a22-4e90-a50e-5cc8057b30bb_15bac4eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Peter Frankowski 说他已经尝试过近年曾多次联络政府部门，解决涉及工人及屋村整体管理的问题，但收效甚微。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据早报看到的通知，并经知情居民证实，该小区最新一批工人是四川电建聘用的工程公司。&lt;/p>;&lt;p>;在该公司于 4 月 26 日向该庄园居民发出的通知中，该公司表示对造成的骚扰和引起的担忧“深表歉意”。&lt;/p>;&lt; p>;该公司表示可以向该庄园的管理办公室提供一份员工名单，但拒绝透露其租赁协议。&lt;/p>;&lt;p>;在最近访问海洋牧场时，《华盛顿邮报》观察到两名警察在该场所巡逻，居民称这是最近的进展。&lt;/p>;&lt;p>;在该屋村的码头还看到了两张日期为5月6日的告示，上面写着工人不准乘坐该屋村开往长洲的船只。禁止非社区居民使用船只的规定也被恢复。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有居民都有同样的担忧。该庄园的两名居民告诉《华盛顿邮报》，他们对海洋牧场的工人没有任何问题&lt;/p>;&lt;p>;一位因社区联系紧密而要求匿名的香港人表示，他对其他居民做得太过分了。&lt;/p>;&lt;p>;“我每天都看到那些外劳在电话里哭着和家人聊天，”他说。 “他们一年只回家一两次。我不知道为什么这里的人这样欺负他们。”&lt;/p>;&lt;p>;劳工处表示，他们是根据香港的强化补充劳工计划来到香港，在综合废物管理设施一期工地工作的。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/0f2f9e3b-b028-46cf-a976- c8a43ac7512c_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该飞地没有道路连接，只能乘小船往返长洲。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这个耗资 310 亿港元的项目是环境解决方案公司吉宝西格斯 (Keppel Seghers) 与北京中国港湾当地代表振华工程公司 (Zhen Hua Engineering Company) 的合资企业工程公司本身是国有巨头中国交通建设公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据劳工计划，雇主负责为其工人提供住宿，雇主可以自行安排。劳工处。&lt;/p>;&lt;p>;劳工处补充说，在本案中检查工人住宿时，并没有发现违反规定的情况。&lt;/p>;&lt;p>;居住在The Sea Ranch的输入工人的确切人数已公布。尚未公开披露。&lt;/p>;&lt;p>;劳工部表示，在2019年至2023年期间，已批准为废物管理设施引进590名外劳，但没有保留目前雇用多少工人的统计数据。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》最近一次到访海洋牧场时看到，在下午 6 点前不久，至少有 75 名工人在该庄园下船，而居民估计人数多达 180 人。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉情况的消息人士称庄园事务部表示，工人们现在住在 The Sea Ranch 至少 25 个单位中，一套公寓内多达 22 人。&lt;/p>;&lt;p>;只有少数社区成员曾就这些安排进行咨询，消息人士称，并补充说，业主委员会多次试图检查公寓或获取有关工人安排的详细信息，但均遭到拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;在码头发现可疑窃贼三天后，振华工程消息人士称，该公司与海洋牧场业主立案法团的一名成员会面，表示只要工人能留下来，公司愿意帮助解决该屋村的问题。&lt;/p>;&lt;p>;振华工程公司没有对此作出回应波斯特请求置评。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护部在一份声明中表示，已采取“立即行动”来解决居民的担忧，包括与海洋牧场居民代表举行会议。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该部门没有点明振华工程公司或中国电建四川工程公司的名字，但表示承包商已经安装了一台新水泵，以增加工人居住的建筑物的水压，并对庄园的码头进行了维修。&lt;/ p>;&lt;p>;“承包商还提醒他们的外来工人与附近居民保持良好的关系，”它说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why tourism-hungry Hong Kong needs to get with the times, put inclusion front and centre and even become a diversity hub]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/food-drink/article/3262004/why-tourism-hungry-hong-kong-needs-get-times-put-inclusion-front-and-centre-and-even-become?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/09/8142C1E1-1F99-4E97-8292-0DB19AAD656A_4B7C4C4C26.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”其对多样性和包容性的立场，使其与现代世界保持一致。这将使这座城市在很多方面受益。图片来源：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;过去，香港以极具竞争力的购物、餐饮和酒店住宿价格而闻名，吸引了大批游客。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着时间的推移， ，这种吸引力已经减弱。尽管游客数量有所下降，但游客，尤其是来自中国大陆的游客，继续涌入这座城市，直到 Covid-19 大流行爆发，他们受到这座城市提供的有保证的质量所吸引，从精致的美食到豪华购物中心 - 尽管&lt;/p>;&lt;p>;我曾经自豪地向来访的朋友吹嘘，他们可以在距离香港住宿仅一公里的范围内享受环球美食。&lt;/p>;&lt;p>;现在，在餐厅用餐这座城市仍然是一场美食之旅，尽管价格过高，服务标准不一致，而且服务标准与食品质量并不总是一致。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/1f20fa03-ce67-4b96-9d67-e2b1d7ca2c7d_14cd2769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港财政司司长陈茂波最近回应了当地零售商和餐馆对居民跨境寻求更实惠选择的不满。上图：香港人在中国深圳购物。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波最近强调，香港的吸引力并不在于提供最低价格。他谈到了当地零售商和餐馆对居民跨境寻求更实惠的选择的不满，而港元走强加剧了这种趋势。&lt;/p>;&lt;p>;陈强调，香港的吸引力始终根深蒂固。其对质量和创新的承诺，而不仅仅是负担能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这座城市在产品和烹饪产品的质量方面继续表现出色，但服务标准的不一致仍然是一个值得关注和改进的问题。 &lt;/p>;&lt;p>;深入研究，城市的吸引力超越了可能作为初始吸引力的物质基础设施。真正的可持续性在于其无形的品质——其核心本质和特质，散发着不可抗拒的魅力。这种无形的本质无法制造或销售。&lt;/p>;&lt;p>;以香港著名变性活动人士谢亨利最近的胜利为例，他在经过七年艰苦的改变性别的法律斗争后取得了胜利在他的身份证上。他的故事生动地说明了香港迫切需要倡导多元化和包容性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/05/09/e0517d22-23cc-48af-8170-5d7ca554e1d3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跨性别活动人士谢亨利 (Henry Edward Tse) 收藏他在湾仔入境事务大楼领取新的香港身份证。谢表示，经过七年的法律斗争，他将身份证上的性别从女性改为男性，终于可以过上正常的生活了。照片：尤金·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对他的斗争的关注揭示了一个令人不安的现实：香港努力拥抱性别多样性和平等，并在此过程中玷污了其全球形象。&lt; /p>;&lt;p>;一座以热情、同情心、自由主义和包容性为特征的城市将获得巨大的收益——吸引游客、熟练的专业人士和投资——尽管它在其他领域可能存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;考虑一下以阿姆斯特丹为例，该城市以其包容、宽容和自由精神的文化而闻名。正如一位前市长恰如其分地调侃道，在这座充满活力的城市，“疯狂是一种价值”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然我不赞成复制阿姆斯特丹的方法，例如公开推广成人服务，例如红灯区提供的服务，香港可以学习拥抱多元化和包容性的力量，以增强其吸引力并营造一个欢迎所有人的环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/2dff8f9e-e7bc-42e8-bc23-e5055e84d71e_5e7d4b56.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港香港应该遵循阿姆斯特丹的包容性文化，也许不需要推广成人服务和该市的红灯区。照片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港应该通过承认和尊重个人自我认同性别的权利来实现性别多元化的现代化。这一转变将表明香港坚定不移地致力于真正维护平等和非歧视原则，并培育一个更加包容、多元化和和谐的社会。&lt;/p>;&lt;p>;这些进步举措必将成为香港的灵感灯塔。 &lt;/p>;&lt;p>;鉴于政府努力推动香港成为贸易、金融、科技、教育和中医药中心，为何不利用这一势头，将香港打造成性别多元化中心和包含？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/09/6f28dc1f-fb81-44f3 -a059-4e79b14aaf84_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港 LGBT 支持者庆祝台湾立法院于 2019 年投票通过同性婚姻合法化。照片：Dickson Lee &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拥抱性别多样性可以为企业和旅游业带来积极成果。随着全球越来越多的商业实体优先考虑多元化和包容性，许多人可能会发现香港是一个有吸引力的经营地点，而寻求热情和包容氛围的游客可能会被吸引前往参观。&lt;/p>;&lt;p>;这很好我们知道，许多人更有可能倾向于接受多元化性别认同的城市，通过旅游、接待和文化交流为其文化活力和经济繁荣做出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;此外，游客和潜在居民倾向于部分城市因其促进性别多样性的安全和包容性环境而闻名。这些城市传达了对所有人宽容、接受和尊重的有力信息。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/05/09/e9e52a4a-ca00-4f4a-ad71-074a5a165b4a_11d135a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港需要做得更好，以提高海外声誉和诱惑。 2024年5月2日黄金周期间，游客在香港湾仔金紫荆广场拍照。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;性别多元化的城市常常与创新、创造力和经济活力联系在一起。这些城市对寻求商业和职业前景的游客和移民有着巨大的吸引力，他们被职业发展和成功的承诺所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;此外，性别多元化的城市中心通常提供卓越的生活质量和接触社会的机会提升居民和旅客福祉的服务。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到香港对外国人才、海外企业和游客的热衷追求，香港应实施转型为繁荣、热情的枢纽的战略。倡导性别多样性和包容性的充满活力的环境。&lt;/p>; &lt;p>; luisa tam是邮政编辑者，他还主持了有关广东话的视频教程，这些教程现在已成为Cathay Pacific机上娱乐节目的一部分。&lt;/p>; &lt;br >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Barron Trump passes on being delegate at dad’s nomination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262293/barron-trump-passes-being-delegate-dads-nomination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 07:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/52485850-aee3-46c1-b952-54f711df67c6_2a61499b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普和他的儿子巴伦在登机时挥手致意2020 年 8 月，新泽西州莫里斯敦的第一力量。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 18 岁的小儿子巴伦 (Barron) 周五从计划中的政治首次亮相中退出，退出了代表大会七月份的共和党大会。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦在很大程度上避开了公众的视线，本周成为全球头条新闻，因为他似乎将成为特朗普家族最新进入政治舞台的成员。&lt; /p>;&lt;p>;但他的母亲、前总统的第三任妻子梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)办公室的一份声明很快就叫停了大会计划。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然巴伦很荣幸被选为作为佛罗里达州共和党的代表，由于事先的承诺，他遗憾地拒绝参加。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/05/11/7e327633-9c49-4fa0-9e7b-81251432653a_6663487f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普坐在一起2014 年 7 月，他的孩子们（左起）埃里克、小唐纳德和伊万卡在华盛顿特朗普国际酒店举行奠基仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;密尔沃基的大会将看到特朗普正式成为民主党美国总统乔·拜登的共和党挑战者，每个州的代表都指定了他们参加 11 月选举的候选人。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦将与他的兄弟姐妹小唐纳德·特朗普、埃里克·特朗普和蒂芙尼一起出现。特朗普作为佛罗里达州代表团的成员。&lt;/p>;&lt;p>;巴伦小时候住在白宫，当时他的父亲担任总统，但一直受到严格保护，远离公众视野。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的大女儿，伊万卡在特朗普第一任总统任期内与她的丈夫贾里德·库什纳 (Jared Kushner) 一起担任高级顾问，而小唐 (Don Jnr) 和埃里克 (Eric) 是特朗普集会和竞选活动的常客。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，共和党全国委员会选举埃里克的妻子劳拉 (Lara)担任领导职务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says Israel’s use of American weapons in Gaza may have violated international law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262292/us-says-israels-use-american-weapons-gaza-may-have-violated-international-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/8432be6e-dc16-47d9-88b5-bf54f5e31cd5_94a2e60e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五以色列轰炸拉法后，一座建筑物冒出黑烟。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府周五表示，以色列在加沙军事行动中使用美国提供的武器可能违反了国际人道主义法，这是对其主要盟友的批评的重大一步&lt;/p>;&lt;p>;但美国政府还表示，由于加沙战争的混乱，它无法核实使用这些武器可能违反国际法的具体情况，未能对该问题做出明确的评估.&lt;/p>;&lt;p>;因此，政府裁定它仍然认为以色列关于在针对哈马斯的战争中使用美国武器的保证是可信的。&lt;/p>;&lt;p>;看似矛盾的评估来自美国一个州根据美国总统乔·拜登 2 月初发布的新国家安全备忘录 (NSM) 的要求，该部门向国会提交报告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/5843572d-238e-41e8-a26c-c7c069f522d1_3fd7d815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个周五，受伤的巴勒斯坦儿童看着哀悼者站在以色列拉法袭击中丧生的巴勒斯坦人（未图示）的尸体旁边。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“鉴于以色列严重依赖美国制造的国防物品，可以合理地评估NSM-20涵盖的国防物品已被以色列安全部队使用美国国务院在报告中表示，自 10 月 7 日起，出现了不符合其国际人道法义务或减轻平民伤害既定最佳做法的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列尚未分享完整信息来核实美国国防物品是否涵盖报告所述期间，NSM-20 下的行动被专门用于据称在加沙、西岸和东耶路撒冷违反国际人道法或国际人权法的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员克里斯·范·霍伦表示，政府“回避了所有棘手的问题”，并避免密切关注以色列的行为是否意味着军事援助被切断。&lt;/p>;&lt;p>;“这份报告自相矛盾，因为它的结论是有合理的理由”相信发生了违反国际法的行为，但同时又表示他们没有发现任何不遵守行为，”他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列的七个月内，已有超过 34,000 名巴勒斯坦人被杀害。哈马斯统治的飞地的卫生官员说，对加沙地带的袭击是过去的袭击。战争始于 10 月 7 日哈马斯武装分子袭击以色列，造成 1,200 人死亡并绑架了 252 人，根据以色列统计，其中 133 人据信仍被囚禁在加沙。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/b208d1ee-9584-4564-994d-0e331853bec8_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四，以色列士兵在以色列南部靠近加沙边境的一辆坦克旁摆姿势。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着加沙地带死亡人数的飙升和破坏程度的加深，以色列的军事行为受到越来越多的审查。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员国务院在这个问题上存在分歧。路透社 4 月下旬报道称，该机构内至少四个局的官员对以色列在加沙的行为表示严重关切，并列举了该国可能违法的具体例子。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织大赦国际国际组织也在四月下旬的一份报告中表示，美国向以色列提供的武器被用于“严重违反”国际人道主义法和人权法，并详细介绍了平民伤亡的具体案例以及使用非法致命武力的例子。报告称，美国政府审查了许多报告，这些报告对以色列遵守其法律义务和减轻对平民伤害的最佳做法提出了质疑。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括以色列对民用基础设施的袭击，对人口稠密地区和其他地区的袭击令人质疑“相对于报告的军事目标而言，预期的平民伤害是否可能过大”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/9d9a069f-9d48-48e4-aff1-5515c0eb304d_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”周四，加州大学伯克利分校校园内的亲巴勒斯坦学生营地继续扩大。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告发现，10 月 7 日之后的一段时间里，以色列“没有充分配合”美国和其他国际组织向加沙提供人道主义援助的努力。但它表示，这并不等于违反美国法律，该法律禁止向限制美国人道主义援助的国家提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;它表示，自拜登警告总理本杰明以来，以色列已采取行动改善援助交付内塔尼亚胡在上月初的电话中表示，如果人道主义局势没有改善，华盛顿将扣留部分武器供应。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，个人违规行为并不一定会证明以色列对国际人道主义法的承诺是错误的，只要以色列能够遵守国际人道主义法。调查并追究违法者责任的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列对此类事件的担忧反映在其正在进行的多项内部调查中，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;A国务院高级官员证实，这些调查尚未导致起诉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tertiary institutions have key role to play in fostering national pride, Beijing’s top official on Hong Kong affairs says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3262279/tertiary-institutions-have-key-role-play-fostering-national-pride-beijings-top-official-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/4d08478a-22d9-46a0-9741-d2c15b3ce103_95fd66be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳办主任夏宝龙访问北京期间，与教育局局长蔡玉莲及22所香港高等教育机构代表会面。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京负责香港事务的高级官员表示，香港高等院校应培养学生的民族感情，弘扬爱国主义精神，为国家发展作出更多贡献。&lt;/p>;&lt; p>;港澳办主任夏宝龙周五在北京会见教育局局长蔡玉莲及22家香港高等教育机构代表时发表上述言论。&lt;/p>; >;&lt;p>;“香港教育是国民教育的重要组成部分。高等院校要牢记培养更多人才、产出更多研究成果、为国家发展作出更多贡献的需要。”夏在办公室的声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望香港高等院校的领导人机构将肩负起坚守立德树人根本、培育民族感情、唱响爱国爱港主旋律的重要责任。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/45dea5d9-21d9-4f6a-9633-89456c9628bf_30bacacb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港和中国大陆官员在北京与教育界领导人合影。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充，业界应支持青年学子成长，为国家教育发展作出贡献。&lt;/p>;&lt;p>;夏指出香港有得天独厚的优势凭借优质的教育、雄厚的研究基础、广泛的国际网络以及与中国内地的紧密合作。&lt;/p>;&lt;p>;他又呼吁社会支持行政长官和政府将香港建设成为国际教育中心.&lt;/p>;&lt;p>;蔡司司长表示，香港的国家安全法和完善的选举制度创造了稳定的环境。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，香港的高等教育界将享受“千载难逢的机遇”为未来十年的发展，中国的目标是到2035年成为该领域的领先国家。&lt;/p>;&lt;p>;来自8所公立大学、13所自资院校和香港演艺学院的代表出席了会议.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US and China set to meet this year in Azerbaijan to discuss methane emission reductions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3262291/us-and-china-set-meet-year-azerbaijan-discuss-methane-emission-reductions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 06:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/ed7551c7-86a2-49d7-8147-456d55fe0511_45ebca2e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;白宫高级顾问约翰·波德斯塔 (John Podesta) 接替约翰·克里 (John Kerry) 担任白宫高级顾问美国气候特使。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国计划于今年晚些时候在阿塞拜疆举行会议，以减少甲烷排放，经过两天的谈判后，美国于周五在华盛顿发布了一份新闻稿。两个排放大国之间的气候谈判。&lt;/p>;&lt;p>;第二次中美甲烷和非二氧化碳温室气体峰会定于 11 月在联合国最高气候会议期间举行。 。继去年在阿拉伯联合酋长国就该主题举行会议之后。&lt;/p>;&lt;p>;周三和周四的会谈标志着两国新任气候特使约翰·波德斯塔和刘振民之间的首次面对面会晤。波德斯塔接替了前白宫顾问约翰·克里和刘晓波、解振华。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿的对话建立在去年 11 月美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在加利福尼亚州桑尼兰兹举行的峰会期间，他们的前任发起的初步讨论的基础上。锦平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/80bfe5a2-4d1f-4ab5- 8f3d-aa6b75c9f7a1_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刘振民接替解振华担任中国气候变化特使。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宣读稿称，“双方致力于促进双边合作，开展能力建设”。&lt;/p>;&lt;p>;“双方交换了经验以及在各自的气候政策和行动方面面临的挑战，以期对气候危机及其他地区做出有意义的反应。包括对流层臭氧前体和工业一氧化二氮，俗称硝基。&lt;/p>;&lt;p>;前者是汽油和柴油等化石燃料燃烧过程中发生化学反应的结果，而后者广泛用于汽车工业，以增强内燃机的性能。&lt;/p>;&lt;p>;双方还同意加强政治和技术交流，以减少森林砍伐并加快城市向可持续低碳城市转型。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿和北京进一步致力于“加速”努力，以减少中国的煤炭消费并达到美国的目标100％清洁能源生产。&lt;/p>; &lt;p>;他们同意在5月29日和30日在加利福尼亚州伯克利再次见面。高级双边事件涵盖了次国家气候行动。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在预测统一的陈述中，podesta-liu对话未能就气候议程上最有争议的问题提出协议，包括美国计划提高中国太阳能和电动车行业的关税。&lt;/p>; &lt;p>;周三在众议院拨款委员会之前的证词期间，美国商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo美国人。&lt;/p>; &lt;p>;此外，据报道，拜登政府正在准备下周宣布中国电动汽车的新关税，从目前的25％提高了比率，达到100％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;上个月，美国当局要求韩国公司Hanwa Q Cell撤销豁免，根据路透社的说法，可以从中国和其他国家进口的领先的太阳能面板技术。&lt;/p>; &lt;p>;这一行动是旨在封闭中国太阳能部门开发的漏洞，以躲避华盛顿对从中国直接进口的征收关税。在东南亚完成产品的小组生产商据称掩盖了其起源并逃避了美国进口职责。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping’s Serbia visit elevates China as ‘natural partner’ for hi-tech, advanced arms sales, analysts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3262221/xi-jinpings-serbia-visit-elevates-china-natural-partner-hi-tech-advanced-arms-sales-analysts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.11 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/10/210DA198-20A6-4287-8BCE-D1EDA686D17B_E9B03D32.JPG“ alt =”>;在周三在贝尔格莱德举行的一次会议上签署双边文件后，握手，北京试图加深与欧洲友好国家的政治和经济联系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国总统习近平的访问可能会增加两国之间的高科技武器关系，并加强美国巴尔干地区的“竞争竞争”分析师说，中国的高级武器销售。根据中国国家新闻社新华社的说法，要“加深空间科学技术的合作”。&lt;/p>; &lt;p>; XI还在周二在塞尔维亚的Politika报纸上发表了一篇文章，并说：“我们应该扩大合作的合作在技​​术创新，高级制造，绿色能源，数字经济，人工智能和其他新兴地区。两个国家签署了加深和提升其全面战略合作伙伴关系的承诺，并宣布他们将“建立一个具有共同未来的社区”。&lt;/p>; &lt;p>;尽管没有指定军事合作，但此后发表的联合声明随后发表说明。双方答应与恐怖主义作斗争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/05/10/ 1ACF9E97-F884-4553-9B9B-ED689C90D881_0D9AB178.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; XI Jinping，周二在贝尔格莱德。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;促进高科技行业和反恐合作的交易是因为塞尔维亚一直在与中国的军事联系增加，尤其是采购先进的武器系统，例如作为无人驾驶汽车（UAV）和导弹防御系统。&lt;/p>; &lt;p>;塞尔维亚（唯一的欧洲国家使用中国武器）运营着基于苏联技术的军队。俄罗斯是数百年历史的文化和政治领带的主要供应商之一。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年，北京交付了六架中国制造的CH-92A战斗无人机，以及18 ft-8c激光导弹到贝尔格莱德。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，塞尔维亚收购了中国CH-95 UAV，2月，Vucic宣布贝尔格莱德将购买更多的无人机。&lt;/p>; &lt;p>;贝尔格莱德购买了中国的FK-3地表到空气防御系统 -  HQ-22导弹系统的出口变体 -  2019年，于2022年进行交付。&lt;/p>; &lt;p>;中国导弹防御系统与俄罗斯的S-300和美国爱国者相当系统。&lt;/p>; &lt;p>;“中国的地表到空气导弹为未来的潜在北约干预措施提供了塞尔维亚的威慑力，如果这些紧张局势升级为冲突，”兰德公司智囊团的高级国际国防研究员蒂莫西·希思（Timothy Heath），蒂莫西·希思（Timothy Heath）说。对潜在攻击者的威慑力，这是指北约在塞尔维亚与主要是阿尔巴尼亚族裔科索沃族裔冲突期间的78天轰炸，1999年。科索沃宣布在2008年宣布独立，塞尔维亚及其包括中国在内的近距离伙伴被拒绝。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;贝尔格莱德安全政策中心的高级研究员Vuk Vuksanovic说，塞尔维亚从中国购买的武器是一个“多方面的过程”，可以替换前往前南斯拉夫时代的过时的武器系统。&lt;/p >; &lt;p>;他说，巴尔干地区的战争重新出现是不太可能的，但是武器采购可以用作“对邻居的政治挑衅”的工具。&lt;/p>; &lt;p>;“我们会看到更多武器扩散……在武装无人机领域，因为塞尔维亚是巴尔干地区最大的无人机操作员，其他国家将希望与该能力相匹配。偶尔会有塞尔维亚的武器供应商，但塞尔维亚仍将注意与中国打交道的美国因素。中国 - 欧洲的关系表示，塞尔维亚将从其他国家购买大量武器，中国成为“自然合作伙伴”，努力从以俄罗斯为中心的武器供应链中多样化。&lt;/p>; &lt;p>;塞贝纳说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有助于目前在贝尔格莱德执政的人之间的良好关系，无论谁在贝尔格莱德统治。俄罗斯目前无法提供所需的质量和数量的结果，但也部分是由于中国在某些军事技术（例如无人机）中的质量提高。” &lt;/p>; &lt;p>;二十五年结束后科索沃战争，塞尔维亚政府与科索沃当局之间的公开紧张和敌意仍然存在。希思说。 &lt;/p>; &lt;p>;中国与塞尔维亚的武器销售和安全合作“注定要增加”，他们的防御联系可能会扩大以包括更多的军事训练和情报合作， ，添加了Heath。 >; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>