<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Liu Ma Kee controversy: what Hong Kong’s food labelling laws allow businesses to claim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271624/liu-ma-kee-controversy-what-hong-kong-food-labelling-laws-allow-businesses-claim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/19f8605a-bdf6-44b7-9888-a10ee29b2b13_71655d52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罐装六马记腐乳。当地著名品牌已承认进口腐乳。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家百年豆腐乳企业从中国大陆进口豆腐，却声称自己的产品是本地产，这引起了人们对将产品贴上“香港制造”标签的担忧，但食品行业表示官员应该加强检查，而不是收紧法律。&lt;/p>;&lt;p>;已有 119 年历史的豆腐乳生产商刘马记承认，30 年来一直从内地进口豆腐乳。尽管宣传自己是本地生产，但只进行后加工。&lt;/p>;&lt;p>;它的豆腐是装在罐子里出售的，标签显示它是香港品牌，但没有原产地。&lt;/p>; &lt;p>;虽然立法并未强制要求食品必须贴上原产国标签，但专家表示，错误地声称产品是本地生产的可能违反法律。&lt;/p>;&lt;p>;香港食品安全局主席吴永恩 (Thomas Ng Wing-yan)食品委员会告诉《华盛顿邮报》，加强检查比收紧法律更重要。&lt;/p>;&lt;p>;“现行法律已经足够，但当局可以加强检查并增加抽样，以确保企业不受影响。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，这场争议让消费者了解了与“香港制造”标志相关的严格标准，指的是香港品牌发展局的计划，该计划允许企业持有有效的香港原产地证明书，在其产品上贴上特定标志。&lt;/p>;&lt;p>;“‘香港制造’绝对是一个广受好评的品牌。这是香港食品企业多年来苦苦培育的品牌，建立了良好的声誉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;持有“香港制造”标志的企业在当地有自己的特色。他补充说，这些工厂均获得食品安全部门许可，遵循极其严格的法规，其 75% 以上的生产线位于香港。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/23c96960-f839-495a-871a-9d0dbfa905fe_dce9c83a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;持有“香港制造”标志的企业其本地工厂已获得食品安全部门的许可。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴表示不认为六马记事件会损害“香港制造”品牌的声誉，但他表示产品必须符合&lt;/p>;&lt;p>;根据工业贸易署制定的标准，发酵豆腐（属于调味酱料），将豆腐磨碎、蒸煮、发酵和干燥。产品必须在本地完成，才能贴上“本地生产”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;“完全在香港本地生产的商品必须是香港的天然产品（完全在香港种植或提取）或在香港制造香港使用本地原材料。&lt;/p>;&lt;p>;“对于涉及来自多个地点的材料和加工的成品，它们必须通过永久和实质性改变产品的形状、性质、结构或功能的过程在香港制造。所使用的基本生产材料。”&lt;/p>;&lt;p>;现行香港法律并没有要求预包装食品标注原产地。但根据《商品说明条例》，所有说明，包括原产地、制造、生产、加工或翻新都必须准确。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚对食品“种植”、“生产”和“制作”有严格的定义” 在本地，产品要求带有标准袋鼠标志以及本土原料比例信息。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡、中国大陆和台湾的食品标签必须显示原产国。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;商务及经济发展局周二指出，该条例还禁止商家对消费者实施特定的不公平贸易行为，包括虚假描述。&lt;/p>;&lt;p>;该局表示，当局将继续审查梁永恒律师表示，贴有“香港制造”标签的产品比“香港生产”的产品面临更严格的监管&lt;/p>; &lt;p>;“经过简单加工的产品可以声称是‘香港生产’，无需任何证书，”他说。 “‘香港制造’的产品必须经过当局认证，企业必须证明该产品源自香港。”另一位律师苏文杰表示，标签上的国家/地区原产地对于香港出口产品来说是必要且重要的，但对于本地销售的产品则不然。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，针对本地生产产品的食品安全法只要求企业列出成分和过敏原，而描述必须准确根据《食物及药物规例》、《公共卫生条例》的附属法例。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘200 Alice Guos’: fugitive Philippine mayor’s case stokes fears of Chinese infiltration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271596/200-alice-guos-fugitive-philippine-mayors-case-stokes-fears-chinese-infiltration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3c7d7965-0a58-4b92-898c-73d3e98382cd_2027a024.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;爱丽丝·莱尔·郭，班班逃亡市长。她的案件似乎只是冰山一角。照片：Facebook/AliceLealGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;他们可能是邻居、地方官员，甚至民选领导人 - 但实际上，他们可能是伪装成菲律宾人的外国间谍或罪犯，隐藏在众目睽睽之下。&lt;/ p>;&lt;p>;这是菲律宾官员和分析人士发出的令人不安的警告，因为政府正在采取行动对离岸博彩运营商实施全面禁令，该行业已吸引了从事一系列非法活动的中国公民。&lt;/p>; &lt;p>;被指控为中国间谍的逃亡市长郭爱丽案凸显了这种系统性漏洞的严重性。台湾国防与安全研究所客座研究员舍温·奥纳 (Sherwin Ona) 表示：“假菲律宾人可以竞选公职、购买房产和枪支，这种想法令人不安，尤其是现在我们目睹了菲律宾的恶意影响活动。”周一，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统在国情咨文中宣布禁止菲律宾离岸博彩运营商 (Pogos)，谴责该行业与“金融诈骗、洗钱”的联系，警报变得更加响亮。 、卖淫、人口贩卖、绑架、残酷酷刑，甚至谋杀”。&lt;/p>;&lt;p>;由于郭仍然在逃，而且当局发现了数百份属于中国公民的伪造出生证明，官员们警告说，这可能只是表面现象 –令人不安的是，外国行为者如何利用该国的法律和行政漏洞，深入菲律宾社会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/23/920b900a-2ea8-4649-8ada-75036743ff51_89333764.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕显示由菲律宾一家在线游戏运营商运营的现场赌博平台。照片：Tory Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;打拉省班班市长郭先生多次无视在参议院作证的传票。她的已知资产已被冻结，最高法院已对她发出逮捕令，尽管当局不知道她目前的下落。&lt;/p>;&lt;p>;郭的麻烦始于 5 月份，当时她与突袭的菲律宾离岸博彩公司大院有联系。她的家乡打拉班班 (Bamban)。调查很快锁定了郭自己背景的模糊细节，包括她在 17 岁时才获得出生证明的令人费解的事实。&lt;/p>;&lt;p>;尽管她坚称自己是一个地地道道的菲律宾人，国家调查局（NBI）发现了令人不安的相反证据。指纹分析显示，郭的真实身份是郭华平，一名中国公民，2003 年青少年时持中国护照入境。&lt;/p>;&lt;p>;而郭的案件似乎只是冰山一角。上周，国调局宣布发现自 2016 年以来在南达沃市圣克鲁斯镇登记的近 1,200 份伪造出生证明，其中大部分属于中国公民，与最初发现的约 200 份伪造出生证明相比，增幅惊人。区域。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/23/9be25f10-78b4-46ef- 9e38-2d2d74ff06e2_4626e545.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bamban 市长 Alice Leal 郭。照片：Facebook/AliceLealGuo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在初步发现后，参议员 Sherwin Gatchalian 表示，它可能代表最多“200 个 AliceGuo，这非常令人担忧”。他说，华人社区内的消息人士告诉他，伪造的出生证明、护照和驾驶执照都可以用 30 万菲律宾比索（5,500 美元）购买。&lt;/p>;&lt;p>;郭的案件以及在安全分析师奥纳表示，南达沃市“需要调查人员进行更深入的审查”。&lt;/p>;&lt;p>;“我还认为，这可能是一个精心策划的计划的一部分，具有犯罪和可能恶意影响的意图，”奥纳说。 &lt;/p>;&lt;p>;他认为，外国行为者正在利用菲律宾民事和行政实践中的脆弱性和漏洞，并补充说“很难说”存在多少像郭这样的案件。&lt;/p>;&lt; p>;“这种情况已经持续了一段时间了。现在我们的监管和安全机构有责任进行回溯并曝光这些案件。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“除了通常的调查措施外，我认为这些事件需要对行政部门进行更深入的审查。奥纳说，该国行政管理做法的分散化、手动化和过时的性质“已经存在了几十年”，这使得伪造身份证件的影子产业得以蓬勃发展。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;外交部、菲律宾统计局和其他机构需要共享更多数据，奥纳说。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们无法整合我们的系统并准确监控这些案例是我们的弱点。由于这些差距，腐败进一步加剧了这种情况。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这种分散的做法，不同的机构管理不同的流程，为有组织的犯罪集团和潜在的恶意外国行为者提供了可乘之机。 &lt;/p>;&lt;p>;奥纳表示，像郭这样的案件“对公共安全甚至国家安全构成了不祥的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长吉尔伯托·特奥多罗表示，菲律宾需要“警惕”学生、商人甚至游客的涌入，因为有传言称其中一些人是中国部署的国家特工。&lt;/p>;&lt;p>;“将某人列为潜伏特工或外国特工”权力需要一点证据，”他在周日的电视采访中说道。 “我们这里拥有的证据非常清楚，表明非菲律宾人实施的联合网络犯罪和其他令人发指的犯罪行为，例如人口贩运，并被允许在我们的环境中进行。”&lt;/p>;&lt;p>;遏制通过离岸博彩公司实施的犯罪“非常重要”特奥多罗说，这些案件“削弱了我们的政治和经济结构。”&lt;/p>;&lt;p>;国防部长敦促菲律宾立法者更新该国的间谍法，该法将间谍罪定为犯罪获取或披露有关国防的信息和材料，不仅适用于战争时期，还包括网络安全和电子信息共享问题。&lt;/p>;&lt;p>;“许多新的犯罪行为，例如网络犯罪和其他共享方式信息应纳入法律。单纯的面对面对抗并不是做事的方式。 [增加]电子信息交换以及其他对菲律宾造成伤害的创新和破坏性方式是必要的，”特奥多罗说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greater Bay Area home sales surged in June after property market rescue package]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3271592/greater-bay-area-home-sales-surged-june-after-property-market-rescue-package?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/d581292d-89e1-4817-9207-52b4cce7173a_d526eef2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;深圳上月成交强劲反弹，家居有所缓解-五月下旬实施限购并降低抵押贷款利率以吸引买家。图片：Martin Chan&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，随着北京历史性的房地产救助措施生效，大湾区的新房需求出现反弹。然而，房地产咨询公司戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 周二表示，在经济逆风的情况下，价格的大幅回升需要时间。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份湾区新房交易总量为 28,584 套，比去年同期高出近 20%。 5月份，受到政府史无前例的一揽子宽松措施推动需求增长的推动。同比跌幅从 5 月份的 35% 收窄至 6 月份的 8.5%。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区（GBA）是政府的蓝图，涵盖香港、澳门和广东省的九个内地城市中国的目标是将其发展成为一个巨大的经济和商业中心。&lt;/p>;&lt;p>;戴德梁行预计，今年下半年将有约 180,000 套新房易手，而前六个月为 133,000 套。这将进一步将期内年化跌幅收窄至20%，并使2024年全年成交量降至31万套左右。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，大湾区住宅成交量将在下半年逐步扩大。高纬环球 (Cushman &amp; Wakefield) 大中华区副总裁 Alva To 表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他赞扬了北京 5 月份推出的雄心勃勃的救援计划，其中包括 3000 亿元人民币的再贷款安排清理过剩库存，以及本月召开的三中全会（制定了中国中期经济路线图的中国共产党中央委员会会议）发出了有关进一步市场改革的积极信息。&lt;/p>;&lt; 2024年上半年，湾区一手住宅市场成交量为132,833套，较2023年下半年下降15%。这一数字也较去年同期下降了40%，受到房地产低迷的拖累。高纬环球表示，这是由于经济逆风导致需求放缓所致。&lt;/p>;&lt;p>;广东省省会广州今年上半年销售了 30,000 套新住宅，比去年同期下降 8.7%去年下半年。被誉为中国硅谷的深圳同期新房销售量下降 12.7%，至 15,299 套。&lt;/p>;&lt;p>;随着购房限制的放松和抵押贷款的降低，两个城市上个月的交易量均出现强劲反弹。 &lt;/p>;&lt;p>;6月广州一手市场成交量达7,623套，创一年来最高水平，而二手房则超过10,000套，较去年同期猛增33%。可能。中原地产数据显示，深圳二手市场成交量达5,309套，为三年多来最多。&lt;/p>;&lt;p>;“住宅市场最糟糕的时期已经过去。”杜说。 “预计未来随着需求的复苏，房价将逐步企稳，但速度会较慢。”&lt;/p>;&lt;p>;深中高铁的开通是湾区房屋销售的又一利好因素。新建的隧道桥缩短了区内的出行时间，鼓励香港和其他主要城市的买家到中山购房。&lt;/p>;&lt;p>;这使得中山房地产市场具有韧性。虽然湾区其他城市也感受到了市场低迷的影响——例如珠海，前六个月平均房价下跌了21.3%，但中山的房价却比去年同期上涨了2.5%。 2023 年底。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Senator Bob Menendez resigns after corruption conviction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271623/us-senator-bob-menendez-resigns-after-corruption-conviction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 07:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/6d36fcc0-4bf5-4c9a-b82c-9411b61d6991_f91840e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员鲍勃·梅南德斯在参议院外交关系委员会听证会上聆听2023 年 12 月，华盛顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国参议员鲍勃·梅嫩德斯 (Bob Menendez) 因腐败指控（包括贿赂和充当埃及政府代理人）被定罪后，于周二提交了辞呈。梅南德斯在信中表示，“我将辞去新泽西州美国参议员的职务，自 2024 年 8 月 20 日下班后生效”。路透社看到了这一消息，说道。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然我完全打算对陪审团的裁决提出上诉，一直到最高法院，但我不希望参议院卷入一个漫长的过程，信中补充道，“这将有损其重要工作。”&lt;/p>;&lt;p>;民主党新泽西州州长菲尔·墨菲将任命梅南德斯的继任者，梅南德斯自 2006 年以来一直在参议院代表新泽西州，并担任颇具影响力的外交委员会主席。墨菲在一份声明中表示，他已收到这封信，但没有提供何时最终确定任命梅南德斯临时继任者的决定的详细信息。墨菲的发言人没有回复有关该决定时间的详细信息的请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/24/6a274781-c9e8-47e7-aa50-3382851ccb09_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员鲍勃·梅南德斯的办公室周二在华盛顿美国国会大厦举行。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;70 岁的梅嫩德斯于 7 月 16 日被曼哈顿联邦法院陪审团裁定其面临的全部 16 项刑事罪名有罪，其中还包括妨碍司法公正、电报等欺诈和勒索——经过九周的审判后。两名共同被告也被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;周二下午，参议院宣读了一条涉及这封信的信息。&lt;/p>;&lt;p>;该案的核心是检察官所说的贿赂计划，其中包括参议员和他的妻子纳丁·梅嫩德斯 (Nadine Menendez) 从三名商人那里接受了数十万美元的现金、金条、汽车和抵押贷款。&lt;/p>;&lt;p>;作为交换，梅嫩德斯引导美国向埃及提供数十亿美元的援助，并尝试检察官表示，为了影响对其中两名商人的刑事起诉。梅嫩德斯计划上诉。&lt;/p>;&lt;p>;美国地区法官西德尼·斯坦因 (Sidney Stein) 已将梅嫩德斯的量刑定于 10 月 29 日，即距离 11 月 5 日选举还有一周的时间，他将在选举中以独立人士身份竞选，争取在选举中再创六年任期。梅南德斯的辞职将使民主党在参议院的多数席位暂时降至 50 比 49，直到墨菲任命的人宣誓就职，完成梅南德斯当前的六年任期。任期将于 1 月结束。&lt;/p>;&lt;p>;美国民主党国会议员安迪·金 (Andy Kim) 正在竞选 11 月份的席位，并有望在倾向民主党的新泽西州获胜。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/86bea96e-8514-460a-9b94-dae800ad85dc_7eab980c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员鲍勃·梅南德斯 (Bob Menendez) 于 7 月 15 日离开曼哈顿联邦法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多民主党人呼吁梅南德斯辞职，包括墨菲、参议院多数党领袖查克·舒默和新泽西州另一位参议员科里·布克。&lt;/p>;&lt;p>;这是梅嫩德斯的第二次审判，此前 2017 年的一次审判因陪审团无法达成一致裁决而结束。随后，梅南德斯因接受一位富有的老朋友的礼物以换取官方恩惠而受到参议院道德委员会的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;梅南德斯在美国任职 13 年后，于 2006 年首次被任命为参议院席位。众议院。此后他三次当选参议院议员。他早些时候曾在新泽西州立法机构任职并担任过市长。&lt;/p>;&lt;p>;几十年来，他一直在美国外交关系问题上发出强有力的声音，最近在美国民主党总统乔·拜登的推动下，他主张向乌克兰和以色列提供更多援助国会向卷入冲突的外国盟友拨款更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;参议员的儿子、美国国会议员罗布·梅南德斯 (Rob Menendez) 继续代表与纽约市隔哈德逊河相望的新泽西州国会选区，该选区与他所在的选区类似父亲曾代表过。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uganda anti-corruption demonstration follows successful protests in Kenya]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3271622/uganda-anti-corruption-demonstration-follows-successful-protests-kenya?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 06:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/e5f21469-2d53-48f1-8b76-d6c4128e918c_a6ea835e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌干达警方逮捕了在计划的反腐败期间向议会游行的抗议者坎帕拉的示威活动。 7 月 23 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌干达安全部队周二逮捕了数十名试图步行到议会大楼示威抗议抗议活动中高层腐败的人，当局称这些抗议活动是非法的。&lt; /p>;&lt;p>;警察和军队在坎帕拉各地聚集了小群抗议者，大量部署。当一些活动人士被强行带上卡车时，警察对他们进行了粗暴对待。警察经常使用武力驱散反对派领导人和其他人的示威活动。&lt;/p>;&lt;p>;这些抗议活动是由乌干达人组织的，他们希望效仿邻国肯尼亚人民的努力，肯尼亚最近的示威活动迫使总统解雇了几乎所有总统。在广泛反对征收新税的提议后，乌干达人因对议会议长安妮塔·阿滕 (Anita Below) 的腐败指控越来越多而感到愤怒，在网上披露涉嫌违规支出后，阿尼塔·阿滕拒绝了要求她辞职的呼吁。遭到她的办公室和其他与她关系密切的人的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;其中，乌干达执政党的一名高级成员，此后受到美国和英国的制裁。她否认有不当行为，她的支持者表示，在一个官员腐败猖獗的国家，她受到了不公平的攻击。她现在正接受官方调查，调查其财富来源，并被指控滥用议会资源。&lt;/p>;&lt;p>;自 1986 年以来一直掌权的独裁领导人乌干达总统约韦里·穆塞韦尼 (Yoweri Museveni) 称此次街头抗议为无法容忍，并在电视讲话中警告抗议组织者，他们是在“玩火”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/24/23d2f633-ee89-4969-8681-e38561ca5ce1_9c8cd79e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌干达总统约韦里·穆塞韦尼出席葬礼2020 年 2 月 11 日，肯尼亚前总统穆塞韦尼当选。2021 年，尽管存在大量证据表明选票被塞满，穆塞韦尼仍当选第六任。照片：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们都预计大多数人不会出现，因为街道上仍然存在明显的恐惧和恐吓，就像几条街道已经被被封锁了，”抗议者萨芬娜·纳卡伊扎 (Safina Nakayiza) 说道。 “如果他们看到有人举着标语牌或写有文字的马尼拉纸游行，他们就会逮捕一些人，并拒绝律师与他们接触。”&lt;/p>;&lt;p>;穆塞韦尼政府长期以来一直被指控包庇腐败但有影响力的人。刑事检控官员。 2021 年第六次连任后，穆塞韦尼承诺打击腐败。但许多乌干达人并不抱希望。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体经常报道腐败问题，但活动人士、反对派人士和其他试图举行示威的人将面临逮捕，法律要求他们首先将计划通知警方集会。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US climate envoy to go to China as talks progress on greenhouse gas cuts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271621/us-climate-envoy-go-china-talks-progress-greenhouse-gas-cuts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 05:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/ca6cb509-1162-49d2-aaac-9d7d6328d2c0_fe20b753.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山西大同一座燃煤电站冒出浓烟省。美国气候特使约翰·波德斯塔表示，与中国有关温室气体问题的谈判正在取得进展。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国最高气候外交官周二表示，他将于今年晚些时候前往中国，继续就减少温室气体排放问题进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;两国特使美国总统乔·拜登的国际气候政策高级顾问约翰·波德斯塔表示，两国——两个主要的温室气体排放国——一直关注二氧化碳以外的强效污染物，包括工业一氧化二氮。&lt;/p>;&lt;p >;“我们很少发现自己有一种负担得起且相对简单的方法来消除相当于道路上数百亿辆汽车的排放量，”波德斯塔说。 “减少工业一氧化二氮污染就是这个机会。&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为我们需要共同抓住它。”&lt;/p>;&lt;p>;一氧化二氮（N2O），俗称笑气，是一种温室气体的升温潜力是二氧化碳的 300 倍。它的工业用途多种多样，排放来自化石燃料的使用、化肥和半导体制造。&lt;/p>;&lt;p>;它在大气中停留一个多世纪，消耗臭氧层。科学家认为它是仅次于二氧化碳和甲烷的第三大温室气体。&lt;/p>;&lt;p>;在过去四十年中，人类活动产生的它的排放量增长了 30%，超出了科学家预测的一些最糟糕的情况， 2020 年研究发现；该研究指出，巴西、中国和印度等新兴经济体的排放量不断增长。&lt;/p>;&lt;p>;美国和中国约占全球工业一氧化二氮排放量的 80%，其中三分之二来自中国，波德斯塔说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/a3ce9aa4-e48a-4a29 -965d-b0586b5e19f9_3380309f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约翰·波德斯塔，美国总统乔·拜登的国际气候政策高级顾问。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫周二宣布削减“超级污染物”的新行动，称美国公司已想出办法减少整个工业一氧化二氮的排放量到 2025 年初，将美国的排放量从 2020 年的水平减少一半。&lt;/p>;&lt;p>;它引用了德克萨斯州的 Ascend Performance Materials 公司，该公司是美国最大的己二酸生产商，己二酸是尼龙的原材料，通过产生 N2O -产品。白宫表示，该公司已在佛罗里达州的一家工厂安装了“一个额外的热还原装置，几乎消除了 N2O 排放”。&lt;/p>;&lt;p>;波德斯塔表示，政府鼓励私营部门做出更多类似的国内承诺，同时保持加强国际参与，并指出美国环境保护署确定，约 80% 的工业 N2O 减排成本每吨不到 20 美元。&lt;/p>;&lt;p>;成本效益“是减少一氧化二氮污染的原因”和其他超级污染物是美国与中国在气候问题上合作的核心组成部分”，他补充说，碳市场可能有望减少两国的氧化亚氮排放。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;气候变化在美中关系中发挥了关键作用，在其他外交战线面临日益紧张的情况下，提供了取得进展的空间。 5月，波德斯塔在华盛顿会见了北京气候变化问题特使刘振民，讨论了针对甲烷和其他非二氧化碳温室气体采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;两国还同意举办第二次甲烷峰会11 月在阿塞拜疆举行的联合国气候变化会议上讨论了非二氧化碳温室气体问题。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院气候副特使里克·杜克 (Rick Duke) 表示，两国“呼吁世界加入”此次峰会他们正在准备。&lt;/p>;&lt;p>;“现在还为时尚早，”他说，但目标是“解决实际问题并迅速减少排放”。&lt;/p>;&lt;p>;11 月，中美承诺重启气候合作。他们将甲烷纳入各自的 2035 年减排计划——这是中国首次做出这样的承诺——并同意共同努力控制非二氧化碳温室气体排放。&lt;/p>;&lt;p>;“当中国加紧采取行动时，他们承诺将在 2035 年目标中解决非二氧化碳排放问题，”杜克说，“这类似于将俄罗斯规模的经济体一次性纳入《巴黎协定》——[这是]极其重要的一步。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Whether Harris or Trump, the prospect of a direct China-US conflict is unlikely: expert]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271606/whether-harris-or-trump-prospect-direct-china-us-conflict-unlikely-expert?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/f8a27c6d-cde4-48cc-b0cd-5793fed02215_bef9b566.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;JD 万斯（左）应该向迈克·彭斯学习保持安静政治学家李成表示，把焦点留给唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;双边关系顶级政治学家表示，无论卡马拉·哈里斯还是唐纳德·特朗普赢得美国总统大选，美国和中国都不太可能发生直接冲突。&lt; /p>;&lt;p>;但他表示，双方都会在竞选中对北京采取强硬立场。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学当代中国与世界研究中心创始主任李成表示，尽管美国普遍对中国怀有怨恨，但与中国的战争不会让美国团结起来，过多地指责北京可能会在竞选中适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;李，布鲁金斯学会前院长约翰·L·布什。桑顿中国中心也表示，许多美国政治人物对中国的态度并不像他们在公开场合声称的那么强硬。&lt;/p>;&lt;p>;“我的观点是，中国人不应该太认真地对待他们在竞选中所说的话。他们所说的和所做的都会有所不同。”李周一在接受《华盛顿邮报》采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;白宫竞选发生了一些戏剧性的转变。两周过去了。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登周末退出后，副总统哈里斯周二在推特上表示，她已获得足够的代表来赢得民主党提名。&lt;/p>;&lt;p>;唐纳德·特朗普正式接受提名共和党上周的总统提名，在他遭到暗杀企图后的 48 小时内，选择了 39 岁的俄亥俄州参议员 JD 万斯作为竞选搭档。&lt;/p>;&lt;p>;但李说，候选人有一个共同点。&lt;/p>;&lt;p>;“无论是特朗普、哈里斯还是未来的其他人……在当前美国政治环境下，他们都会对中国采取强硬态度，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;鉴于美国两党对中国潜在威胁的明显共识，预计华盛顿与北京的战略竞争在 11 月大选后将保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;不过，李说，“有很多”党内以及共和党和民主党之间在应对中国的最佳策略上存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，重要的是不要将识别敌人的努力与打击敌人的决心混为一谈。&lt; /p>;&lt;p>;美国选民不太可能欢迎与中国开战的想法，也不会接受将美国所有问题归咎于太平洋另一边的企图。&lt;/p>;&lt;p>;“有时唐纳德·特朗普对中国的赞扬实际上引起了很好的共鸣。他们只是认为我们做得很差，把一切都归咎于中国，这只能说明你们的无能。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国人没那么傻，他们知道这种说法有时太偏颇了。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“与中国的战争会让美国团结起来吗？不会。把中国当敌人会团结美国吗？也许，但是失败的机会要高得多。 &lt;p>;仍然，在上周接受共和党副总统提名的演讲中，万斯瞄准了被接受世界贸易组织的中国，他说是时候“阻止中国共产党在后面建立中产阶级他说，几天前，美国公民的重点将是中国，并将该国描述为对美国的“最大威胁”。&lt;/p>; &lt;p>;“令我惊讶的是，他对包括中国政策在内的某些政策作出了如此多的评论，这些政策显然与特朗普不同。 P>;“ JD Vance应该小心。共和党只有一场独角戏。不可能是两个男人。这就是唐纳德·特朗普的性格，”他说。 “ JD Vance应该向[Mike] Pence学习，以保持安静。” &lt;/p>; &lt;p>;仍然，Li警告说，Vance的评论说他和他的团队讨厌中国。&lt;/p>; &lt;p>;非常精致，智力，他们不是反中国的。”他说。 “不要以（面值）为面值。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How China can respond to new headache of Russia-North Korea treaty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271411/how-china-can-respond-new-headache-russia-north-korea-treaty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/23/b38ca932-9804-4cbf-b223-5c6b8955c800_cb37c261.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens &lt;/small>;&lt;/div>;&lt; 6月19日，朝鲜与俄罗斯签署《全面战略伙伴关系条约》引起全球关注。该协议可能使俄罗斯能够向朝鲜提供精确武器和导弹技术。这对中国的国家安全和区域稳定构成了严重的风险，北京必须果断地做出谨慎的反应，以保护其利益而不破坏它们的利益。&lt;/p>; &lt;p>;了解该条约对中国的影响，研究范围至关重要。朝鲜与俄罗斯的合作。尽管有报道将该条约描述为保证在发生战争时自动干预的防御性条约，但该条约对两国根据国际法采取的行动施加了重大限制，尤其是针对朝鲜的行动。&lt;/p>;&lt;p>;条约第 4 条规定，如果一方因外部侵略而陷入战争，另一方必须根据《联合国宪章》第五十一条以及朝鲜和俄罗斯的法律“提供军事和其他援助”。该条款意味着军事援助必须符合《联合国宪章》和国家法律，赋予两国在干预方面相当大的自由裁量权。&lt;/p>;&lt;p>;然而，援引第51条的条约至关重要。该条款规定向联合国安理会报告自卫措施，安理会保留维持或恢复国际和平与安全的权力。&lt;/p>;&lt;p>;该条款规定了两个条件：立即向安理会报告自卫行动安理会并确保此类行动不会妨碍安理会维护和平的权威。对于已经因核武器开发而受到联合国制裁的朝鲜来说，这意味着任何涉及核武器或弹道导弹的自卫都可能被视为非法。&lt;/p>;&lt;p>;因此，《朝俄条约》第4条极大地限制了两国的战时行为，特别是朝鲜的行为。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京可能加入这一条款是为了在与朝鲜领导人金正恩政权打交道时保持灵活性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该条约的主要目标似乎是表现出团结一致反对朝鲜领导人金正恩政权。西方，在不形成正式防务协议的情况下，为双方在地缘政治格局中提供操作空间。这很明显，因为朝鲜与苏联或中国与朝鲜之间的先前条约中没有类似的条件。&lt;/p>;&lt;p>;尽管该条约具有限制性，但俄罗斯对朝鲜的潜在军事援助构成了重大影响对中国国家安全构成威胁。中国传统上利用经济杠杆来调节朝鲜和俄罗斯的行为，并取得了不同程度的成功。新条约以几种方式危害了这一平衡。&lt;/p>; &lt;p>;首先，俄罗斯在军事技术方面的援助直接威胁到地区稳定和中国的安全利益。该条约提到了各个科学技术领域的合作，其中许多领域可能具有军事用途。这将增加中国国防和边境安全的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该条约还可能导致人们认为朝鲜优先考虑与俄罗斯的关系，而不是与中国的关系。中国对拥有核能力的邻国的影响力和内部限制最少可能会恶化中国的安全。韩国与中国的邻近关系增加了复杂性，因为朝鲜与俄罗斯关系的加强可能会破坏朝鲜半岛的稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/07/22/5b2bebea-4165-4ac8-86fe-937e20723623_8fec8f2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩俄友谊大桥跨越屯门河承载着跨越俄罗斯和朝鲜边境的铁路交通。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了维护自身利益，中国必须与朝俄联盟保持距离，并与俄罗斯进行谈判，阻止核导弹和先进军事技术向朝鲜转让。北朝鲜。这将保护中国的安全并维护联合国安理会对朝鲜的制裁。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯强调了遵守这些制裁的重要性，并表示任何与朝鲜有双边关系的国家都必须遵守这些制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国还应澄清俄罗斯和朝鲜对实施制裁内容的承诺梅的中俄联合声明，其中包括允许中国渔船经图们江进入日本海。这一通道对于中国的渔业和海上安全至关重要。确保它象征着对合作和尊重国际协议的更广泛的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;需要仔细的外交才能确保此访问权限。中国必须强调遵守中俄联合声明（包括捕鱼准入条款）所带来的经济和共同利益。在更广泛的双边合作背景下制定问题将加强中国的谈判地位。&lt;/p>; &lt;p>;保持对日本海的访问权限将成为该地区的稳定因素，表明中国能够维持国际协议和合作地工作。与它的邻居。这有助于缓解紧张局势，营造更加合作的地区环境。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中俄关系是多方面的，既合作又竞争。尽管双方都有抗衡西方影响力的共同利益，但他们的战略目标并不总是一致。俄朝条约体现了这种紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯与朝鲜日益加强的军事合作使中国与俄罗斯保持稳定关系以及在关键全球问题上保持统一战线的努力变得更加复杂。中国必须利用外交渠道劝阻俄罗斯采取破坏稳定的行动，并利用经济激励措施影响俄罗斯的行动，从而应对这一微妙局势。俄罗斯经济严重依赖对华贸易，这为北京提供了筹码。&lt;/p>;&lt;p>;中国应该考虑的另一项战略举措是加强与韩国的关系，韩国是西方的民主盟友，也对朝鲜问题存在安全担忧。通过经济合作伙伴关系和共同促进共同信任与合作的共同倡议与韩国建立更紧密的关系，可以为中国提供区域外交中的宝贵杠杆作用。&lt;/p>; &lt;p>;总而言之，《俄罗斯 - 北朝鲜条约》对中国的俄罗斯北朝鲜条约构成了重大挑战国家安全和地区稳定。北京的战略应对措施应包括外交谈判、加强与韩国的关系以及采取坚定措施保护其利益和维护国际法。通过驾驭这些复杂的动态，中国可以维护其利益并维持其在东亚的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris slams Donald Trump, says election is ‘choice between freedom and chaos’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271620/kamala-harris-slams-donald-trump-says-election-choice-between-freedom-and-chaos?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 05:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/b354dfb5-842a-4d16-a40c-f8013e1b67f1_ba7f3601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统兼民主党总统候选人卡马拉·哈里斯在西艾利斯发表讲话中央高中在威斯康星州密尔沃基举行的第一次竞选集会上。 7 月 23 日。摄影：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，当副总统卡玛拉·哈里斯 (Kamala Harris) 开始针对共和党前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的民主党政治诉讼时，一群摇摆州选民向她致意。&lt;/p>; &lt;p>;在 11 月的选举中，她说，“这是自由与混乱之间的选择”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这次竞选中，我向你们保证，我会自豪地将我的记录与他一周中的任何一天进行对比，”哈里斯说。 “我们相信，在未来，每个人不仅有机会生存，而且有机会取得成功。”&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯抵达威斯康星州密尔沃基，在美国总统乔之后获得了民主党代表的提名支持。拜登周日放弃了连任竞选。这是她自两天前在拜登的支持下发起竞选活动以来的第一次竞选集会。&lt;/p>;&lt;p>;这次活动反映了民主党人近几周来缺乏的活力，增加了证据，还有 100 美元的捐款自周日下午以来，哈里斯已捐赠了 100 万美元，旨在表达人们对 11 月选举的坚定信心。副总统还得到了民主党官员和政治团体的支持，包括国会领导人查尔斯·舒默和哈基姆·杰弗里斯。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在威斯康星州停留，准备前往“蓝墙”州之一，与密歇根州和宾夕法尼亚州一样，民主党人认为这对确保总统胜利至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问是在共和党全国代表大会在该市结束一周后进行的，哈里斯正在努力强化她反对共和党的信息距离选举日只有 100 多天的时间。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的州之行与拜登 7 月 6 日的访问形成鲜明对比，当时他试图安抚因他在 6 月份令人不安的表现而保持警惕的民主党人27日与唐纳德·特朗普的辩论。即将竞选连任的威斯康星州参议员塔米·鲍德温 (Tammy Baldwin) 缺席了拜登的活动，但她于周二在哈里斯面前发表了讲话。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/4803969b-a6b5-4496-8062-a01c848d42eb_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”参议员塔米·鲍德温在密尔沃基向人群发表讲话。鲍德温缺席了拜登在威斯康星州举行的最后一场活动，因为现任总统在第一场总统辩论中的表现导致支持率下降。 7月23日。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯（Harris第一位被判犯有重罪的前总统。&lt;/p>;&lt;p>;“她已经准备好迎接这一刻，因为她接受过起诉罪犯的专业训练，不幸的是，这就是共和党提出的，”加利福尼亚州民主党参议员拉丰扎说巴特勒（Butler）。她与特朗普形成鲜明对比的是。&lt;/p>; &lt;p>;“我接过各种肇事者。虐待妇女的掠夺者。诈骗者欺骗消费者。作弊者为了自己的利益而违反规则。因此，听我说，我知道唐纳德·特朗普的类型。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯还将她的竞选活动定位为“以人为本”，再次旨在与特朗普形成鲜明对比，她说特朗普代表了特殊利益，并且&lt;/p>;&lt;p>;她还将竞争对手的政策描述为过时且落后。 “我们不会回去，”她说。 “我会告诉你为什么我们不回去。我们的战斗是为了未来。”这与巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 相呼应，他在 2012 年连任竞选期间经常使用这句话来反对共和党的想法。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯在过去几天的迅速崛起要求她审查可能的竞选伙伴，这一过程正在进行中由奥巴马总统任期内担任司法部长的埃里克·霍尔德（Eric Holder）领导。但迄今为止，她的主要影响一直是激励民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;在周二演讲之前，来自南密尔沃基的 68 岁黛安·沃尔特 (Diane Walter) 表示，她很高兴哈里斯成为候选人。&lt;/p>;&lt;p>;“我”我一生都是民主党人，”沃尔特说。 “她再次为党注入了活力。”&lt;/p>;&lt;p>;21 岁的特文·汉弗莱 (Tevin Humphrey) 和他 41 岁的母亲米耶莎·约翰逊 (Myeesha Johnson) 一起来到这里，并形容这位副总统是“一位值得尊敬的伟大人物”。&lt;/p>; &lt;p>;“她更好地代表了我们正在寻找的多样性，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/24/707c6f7e-ca72-49ff-b2a1-5a9ccd3dde35_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;支持者为美国副总统欢呼-总统卡玛拉·哈里斯在威斯康星州竞选活动中。民主党希望哈里斯的提名能够重振他们的基础并获得党内左翼的支持。 EPA-EFE/Jeffrey Phelps &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普及其竞选活动很快就将他们的大部分关注都转移到哈里斯上，并断言他们已经为变革做好了准备，并且没有改变他们的改变&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统给副总统起了个绰号“说谎的卡马拉·哈里斯”，指责她作为检察官在犯罪问题上不够严厉，并试图让她遵守政府的边境政策。当他试图使移民成为竞选活动的重点时。&lt;/p>; &lt;p>;，但有迹象表明，特朗普似乎对面对年轻副总统而不是对老年总统的诉讼感到不满。自拜登退出以来，特朗普曾两次表示计划中的第二次总统辩论不应由美国广播公司新闻台主办，并建议将其转移到福克斯新闻台，因为福克斯新闻台被认为对他更友好。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯的丈夫道格·埃姆霍夫 (Doug Emhoff) 表示，他对特朗普的攻击不以为意，并于周二告诉记者，“这就是他的全部？”&lt;/p>;&lt;p>;除了鲍德温之外，哈里斯还将与威斯康星州的主要民选官员一起加入，其中包括州长托尼·埃弗斯、副州长萨拉·罗德里格斯、司法部长乔什·考尔、国务卿莎拉·戈德莱夫斯基、威斯康星州民主党主席本·威克勒以及州劳工领袖。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，威斯康星州共和党领导人将哈里斯称为“一个“极端自由派”，与摇摆州的大多数选民格格不入。&lt;/p>;&lt;p>;“卡马拉·哈里斯的支持率和乔·拜登的支持率一样糟糕，”威斯康星州共和党主席布莱恩·希明在即将举行的新闻发布会上表示哈里斯活动在密尔沃基郊外的一所高中举行。 “因此，他们将一位糟糕的候选人换成另一位糟糕的候选人，希望这个州和这个国家的人民不会注意到她在这些问题上的实际立场。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should fund ways to help Chinese get around ‘Great Firewall’, lawmakers hear]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3271618/us-should-fund-ways-help-chinese-get-around-great-firewall-lawmakers-hear?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 04:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/3ee353fb-15dc-46eb-879d-67734855a1ff_274baeb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自密歇根州的共和党众议员 John Moolenaar 是该委员会的主席众议院中国特别委员会。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;华盛顿需要为中国人民提供审查制度的资金，同时还帮助他们来到美国学习，周二告诉他们。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;总部位于加州大学伯克利分校的双语媒体机构中国数字时代的创始人肖强在众议院中国问题特别委员会作证时，主张国会提供资金来开发新的规避技术和去中心化的人工智能工具，以帮助中国人民克服北京的压力。 “防火墙”。&lt;/p>;&lt;p>;中国防火墙是指该国的在线审查系统，该系统阻止某些外国网站并减慢跨境互联网流量。这就是为什么中国大陆用户无法访问 Facebook 和 YouTube 或《华盛顿邮报》、《华尔街日报》和《南华早报》等出版物。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国共产党]正在为世界提供一个肖说：“这是建立数字极权国家的蓝图，并对世界和平构成真正的威胁。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然美国政府已经资助提供虚拟专用网络等传统规避工具（VPN）在中国大陆，目击者称此类工具还不够，他们认为北京已加大刑事定罪力度，并采取其他抑制措施来阻止人们使用这些工具。&lt;/p>;&lt;p>;“中共并不是简单地建立一个永远无法使用的工具。更大的防火墙。它实施了一个更加雄心勃勃的项目，建立了多层自我强化的技术和社会控制，”开放技术基金的高级副总裁 Nat Kretchun 说，该基金是一个由美国全球媒体署资助的非营利组织.&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，我们可以合理地假设大多数中国公民能够而且会自然地寻找未经审查的内容的时代已经结束了，”Kretchun 说。&lt;/p>;&lt;p>;因此，Kretchun 主张表彰支持互联网开发者创建针对特定用例、在线行为和风险状况的创新规避方法。&lt;/p>;&lt;p>;与其他证人一样，美国企业研究所高级研究员扎克·库珀 (Zack Cooper) 推动了一项“雄心勃勃的计划”关于互联网自由的登月项目”，该项目将涉及美国机构、政府附属机构和私营部门。&lt;/p>;&lt;p>;“美国互联网自由努力所获得的资源不到中国可能投入信息控制的资源的 1%， ”库珀说道，并强调了他所说的中国政府控制对美国人和美中关系的有害影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/24/7a85c22d-2c33-4edd-b21e-196a568978dc_eec8895e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;扎克·库珀，美国企业研究所的一位高级研究员周二在华盛顿发表讲话。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，目击者称，打破中国与外部世界之间壁垒的努力并没有取得成功。仅针对中国境内的空间。他们说，另一个有效的方法是让中国学生进入美国。&lt;/p>;&lt;p>;伊利诺伊州民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 和马萨诸塞州民主党众议员 Seth Moulton 周二也强调了这一点。&lt;/p>;&lt;p>; Kretchun 说：“中国一些最老练的规避用户是那些在海外度过了很长一段时间的人。”&lt;/p>;&lt;p>;库珀表示，学生交流对美国来说是一种“不对称优势”。&lt;/p>;&lt; p>;据一项估计，上一学年中国接待了超过 1,000 名美国学生，而 2022 年至 2023 年美国接待了约 29 万名中国学生。&lt;/p>;&lt;p>;目击者还敦促美国政府支持开发更“客观”的内容以传播给中国用户；对进行审查和监视的中国科技公司实施境外投资限制和制裁；并推动科技公司更积极地参与中国业务，例如披露从中国实体收到的所有付款。&lt;/p>;&lt;p>;两党都呼吁中国政府摆脱信息控制。周一，来自密歇根州的共和党众议员、众议院中国问题特别委员会主席约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 在《新闻周刊》的一篇专栏文章中表示，中国国家主席习近平应该拆除防火墙，“让中国人民不受限制地了解真相” ”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump advisers push even higher target for Nato defence spending]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3271619/trump-advisers-push-even-higher-target-nato-defence-spending?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.24 04:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/24/7a5d8250-56c1-43e7-9738-d1d5022f08ab_010d5b20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党美国总统候选人唐纳德·特朗普准备在一场活动中发表讲话7 月 8 日，拉斯维加斯。图片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的顾问提出了要求北约盟国将国内生产总值 (GDP) 3% 用于国防的想法，这一目标比联盟成员国的目标更高同意并发出警告，表明如果他返回白宫，紧张局势将更加紧张。&lt;/p>;&lt;p>;呼吁北约成员国的支出远远超过当前 2% 的目标 — — 这一目标是许多盟友的目标据知情人士透露，他们最近才见面——上周在密尔沃基举行的共和党全国代表大会的讨论中出现了这一问题。由于该问题尚未公开，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;这些人士表示提高目标目前只是一个想法，尚未上升为特朗普团队的正式政策。特朗普长期以来一直抱怨盟国在军事上的支出不足，并攻击盟国没有兑现 2014 年将 GDP 的 2% 用于国防的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在在华盛顿举行的北约峰会上，即将离任的北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 在国防工业领导人聚会上表示，现在是时候“改变措辞，说 2% 是最低限度”，而不是“某种上限”。&lt;/p>;特朗普顾问提出的更高目标将需要已经在努力控制政府债务的盟友提供数千亿美元的新支出。据北约称，去年只有三个北约国家——波兰、美国和希腊——将其 GDP 的 3% 或更多用于国防。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位熟悉特朗普立场的人士将最新数据描述为一种谈判策略，旨在向盟友施压，使其在增加国防开支时不要沾沾自喜。在 2018 年的北约峰会上，特朗普建议盟国在国防上的支出甚至超过这个数字（占 GDP 的 4%），而这一目标就连美国目前也无法实现。&lt;/p>;&lt;p>;这样的要求会让特朗普屈服。波兰总统安杰伊·杜达 (Andrzej Duda) 在担任美国总统期间与特朗普建立了联系，并在今年早些时候呼吁北约实现 3% 的目标。波罗的海三个国家都承诺将国防开支提高到 GDP 的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普可以要求改变北约目标，但正式这样做需要所有联盟成员的批准。 2014 年，北约国家同意了所谓的《威尔士宣言》，这是一项不具约束力的承诺，其目标是在十年内“实现 2% 的指导方针”。&lt;/p>;&lt;p>;北约国防开支已成为这是美国总统竞选中的一个主要话题，特朗普在 7 月初在佛罗里达州的一次集会上表示，如果一个国家没有达到其支出目标，他将不会履行联盟对共同防御的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的竞选没有立即回应置评请求。但在去年年底的一份声明中，特朗普的联合竞选经理克里斯·拉奇维塔 (Chris LaCivita) 和苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 表示，“未来总统人员配置或政策公告的任何方面都不应被视为正式”，除非来自特朗普或其竞选团队。&lt;/p>;&lt;p >;另一位人士证实，密尔沃基已经讨论了更高的目标，但对于设定该目标是否是一个好主意存在一些争论。该人士表示，较低的目标是一个有用的棍棒，因为所有成员国都对此做出了承诺，而设定较高的目标则无法执行，并且可能会破坏联盟的团结。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/24/72ab9eb4-4074-4d18-b314-74b6fe8535e5_d1bd5941.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登 7 月 11 日在华盛顿举行的北约峰会后的新闻发布会上发表讲话。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普和美国总统美国总统乔·拜登的政府一直试图将过去几年北大西洋公约组织盟国军费开支的增长归功于自己。北约 32 个成员国中，有 23 个将在 2024 年将 GDP 的至少 2% 用于国防，而 2020 年只有 9 个。更多国家承诺今年实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;北约发言人表示联盟本身已经明确表示，2%只是一个基准，而不是一个限制。最近在华盛顿举行的北约领导人峰会的一份公报表示，在某些情况下，需要超出这一目标的支出来解决资金短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;但专家表示，这更多是由于对俄罗斯入侵乌克兰的反应，而不是哄骗俄罗斯拜登或特朗普。近几个月来，欧洲领导人表示，随着美国专注于其他优先事项，他们预计将在安全方面投入更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;北约盟国的 3% 目标将是一个很高的门槛。据彭博经济研究公司估计，德国每年需要增加近 9000 亿美元的支出，而法国、意大利、西班牙和加拿大的支出将分别约为 5000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合，特朗普的盟友已经对北约做出了保证，暗示前总统要求他们支付更多费用意味着他看到了该联盟的价值。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为唐纳德·特朗普显然比任何其他总统都更关心北约，因为他是特朗普前驻德国大使理查德·格伦内尔上周在密尔沃基共和党全国代表大会期间的彭博新闻活动中表示，“一个试图给它更多钱的人”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>