<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China to cut back access to court rulings, sparking concerns about judicial transparency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3246067/china-cut-back-access-court-rulings-sparking-concerns-about-judicial-transparency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 21:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/0b396761-08e2-4861-878a-94b5ba04408a_a1b03977.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国法院大幅减少了上传的判决数量近年来建立的公共数据库。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示，将越来越有选择性地分享十年前建立的公共数据库的法院判决，这引发了人们对中国司法透明度努力缩减的担忧。系统。&lt;/p>;&lt;p>;该国还建立了两个新的法院裁决档案，仅向公众提供有限的访问或信息。&lt;/p>;&lt;p>;第一个是国家法院判决数据库，仅提供法院工作人员和警察都可以访问，下个月将上线。&lt;/p>;&lt;p>;第二个是最高人民法院选定的判例档案。它成立于三个月前，迄今已发布 2,000 个法律判例。&lt;/p>;&lt;h3>;数以百万计的法院判决从中国官方数据库中删除&lt;/h3>;&lt;p>;内部法院判决数据库引发担忧关于该国法院是否将停止将其判决上传到公共数据库中国裁判文书网（CJO），该数据库由前最高人民法院院长周强于2013年创建，旨在提高司法透明度。&lt;/p>;&lt;p >;法院必须在一周内向中央法院上传裁决，但涉及国家安全、未成年人或最高法院认为例外的其他案件除外。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候宣布建立内部档案的文件引发了法律学者和从业人员的强烈抗议，他们对 CJO 的未来以及公众是否仍能了解法院裁决表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;中国最高法院法官因腐败被判入狱 12 年&lt;/h3>; &lt;p>;周五，中共喉舌《人民日报》网站援引最高人民法院的消息称，公共数据库将继续运行。&lt;/p>;&lt;p>;但它表示，法院已大幅减少上传的判决书数量近年来，从2020年的1920万到2022年的1040万，今年1月以来仅为510万。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，大量的网络信息对中国构成安全威胁。&lt;/p>;&lt; p>;“网上上传的海量信息包含了大量有关国家和社会的信息，最终成为各方的信息来源。”&lt;/p>;&lt;p>;据最高法院称，一些公司挖掘数据库以提取个人和公司信息，编译数据并将其出售，以用于帮助贷方评估个人信用度等目的，甚至用于勒索等非法用途。&lt;/p>;&lt;p>;个人信息的泄露法院表示，这些信息还引发了家庭和商业纠纷。&lt;/p>;&lt;p>;法院还表示，网上的海量信息使法律从业者和法院工作人员难以搜索数据库，因为法院的裁决存在差异。 &lt;/p>;&lt;p>;补充说，新的判例数据库将作为CJO的“升级版”，为诉讼和裁决提供参考。&lt;/p>;&lt;h3>;中国男子因修建桥梁被判有罪，引发热议关于司法权的公开辩论&lt;/h3>;&lt;p>;法院没有透露法律判例数据库是否会向公众开放，但指出政府部门、法学院、研究人员和法律从业者都可以访问该数据库。&lt;/h3>;&lt;p>;据《人民日报》报道，新的法院判决内部数据库将帮助政府分析大数据。&lt;/p>;&lt;p>;目前，CJO 上共有全国法院的判决书 1.43 亿条.&lt;/p>;&lt;p>;最高人民法院没有提及有多少先前的裁决已从公共档案中删除。&lt;/p>;&lt;p>;但海外观察家和人权组织表示，这些裁决有可能让共产党难堪，例如涉及挑战政府“寻衅滋事”罪的案件，已从公共档案中消失。&lt;/p>;&lt;p>;许多司法管辖区，包括澳大利亚、英国、新加坡、美国和香港，都允许清华大学法学教授劳东艳在社交媒体平台微博上写道，虽然分享法院判决可能会带来一些问题，但这些问题应该直接解决，而不是结束披露，只会损害司法机关的公信力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin seizes control of Russia’s biggest car dealership: ‘devastating effect’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3246065/putin-seizes-control-russias-biggest-car-dealership-devastating-effect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/599218c6-09a8-4577-abae-5a16c6db5b6d_21f38b77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;客户与莫斯科 Rolf 的销售经理交谈。 Rolf 隶属于一家塞浦路斯公司，由俄罗斯商人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 创立，是苏联解体后最早出现的汽车经销商之一。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将俄罗斯最大的汽车经销商置于临时国家管理之下，克里姆林宫称此举是出于商业逻辑，但其创始人表示，这让该国看起来不适合投资.&lt;/p>;&lt;p>;Rolf 隶属于一家塞浦路斯公司，由俄罗斯商人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 创立，是苏联解体后最早出现的汽车经销商之一。&lt;/p>;&lt; p>;在政府网站上发布的一项法令中规定，俄罗斯今年暂时控制了几项西方拥有的资产，以应对俄罗斯资产因西方制裁而被冻结或中断的情况。&lt;/p>; &lt;h3>;普京签署法令，要求俄罗斯扣押嘉士伯和达能子公司的股份&lt;/h3>;&lt;p>;丹麦啤酒制造商嘉士伯和法国乳制品巨头达能都受到影响，但扣押传统上销售多种产品的罗尔夫 (Rolf)外国品牌汽车，标志着首次以这种方式剥夺一位知名俄罗斯商界领袖的财产。&lt;/p>;&lt;p>;居住在奥地利的彼得罗夫被俄罗斯当局指控非法转移资金克里姆林宫发言人德米特里（Dmitry）表示：“这完全与经济利益和遵守俄罗斯联邦现行立法有关，并考虑到我们现在周围已知的国际经济形势。”佩斯科夫说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/8c914152-accb-4495 -a818-240df96bfb5e_86b4e263.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯汽车经销商 Rolf 创始人谢尔盖·彼得罗夫 (Sergei Petrov) 出席 2014 年在莫斯科举行的路透社俄罗斯投资峰会。彼得罗夫，居住在奥地利的他被俄罗斯当局指控非法将资金转移到国外，但他否认了这一点。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Rolf 是一家俄罗斯公司，但其所有权计划包括需要国家干预的离岸元素，Peskov 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;Rolf 补充道。表示，Alexei Gulyaev 已被任命为公司新任首席执行官，Svetlana Vinogradova 为第一副首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;临时管理层不会对 Rolf 的运营产生影响。罗尔夫补充说，俄罗斯联邦财产管理机构 Rosimushchestvo 打算发展 Rolf 并改善其财务业绩。&lt;/p>;&lt;p>;彼得罗夫称此举对俄罗斯投资格局又一打击，并质疑是否有来自亚洲的投资者会愿意这样做。购买俄罗斯资产股份的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“临时（管理）意味着永久，”彼得罗夫在电话中告诉路透社。 “我们已经知道这一切了。银行家已经告诉我们 – 您将接受外部管理。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这可能符合现在试图收购（资产）的机构之一的利益，”彼得罗夫表示，这表明该机制被用作资产重新分配的掩护。&lt;/p>;&lt;p>;“人们利用政治动机达成协议，”他补充道。 “这对每个人都有毁灭性的影响。一般来说，国家效率低下，尤其是在零售等领域。”&lt;/p>;&lt;p>;彼得罗夫是 2014 年签署一封信的少数俄罗斯商人之一，批评俄罗斯事件对东西方关系造成的损害从乌克兰吞并克里米亚半岛。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯调查人员于 2019 年对 Rolf 展开调查，指控其以虚高价格购买股票，彼得罗夫否认了这一指控，并表示可能与其政治观点有关。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;9 月，Rolf 的一名前高级经理因涉嫌参与一项被认为构成非法向海外转移资金的交易而被判处八年半监禁。&lt;/p>;&lt;p>;针对彼得罗夫也被发出了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China cracks down on fentanyl as drug control talks with US restart after Xi-Biden summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3246063/china-cracks-down-fentanyl-drug-control-talks-us-restart-after-xi-biden-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/c4486f88-02fb-4de5-a9d8-912aa42ae246_c35c38ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在乔·拜登总统和习近平总统会晤后，美中通讯已恢复十一月见面。图片来源：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国表示正在逐步恢复与美国的禁毒谈判，并开展了打击芬太尼生产的行动。&lt;/p>;&lt;p>;两国禁毒机构北京外交部周五表示，根据中美两国元首上个月达成的协议，中美已恢复定期接触。&lt;/p>;&lt;p>;“自从美国撤回对中国相关执法部门的制裁以来商务部新闻发言人汪文斌表示，近期中方针对芬太尼类物质及其易制毒化学品开展专项行动。&lt;/p>;&lt;p>;美国将中国公安部司法鉴定所从贸易黑名单中删除11 月 15 日乔·拜登和习近平在旧金山郊外举行峰会后的第二天。该研究所由一个全国犯罪实验室网络组成，于 2020 年因中国涉嫌侵犯维吾尔族穆斯林和其他以穆斯林为主的少数民族的人权而被列入黑名单。&lt;/p>;&lt;h3>;中国在芬太尼危机上不合作，直到尸体被移出黑名单：美国官员&lt;/h3>;&lt;p>;解除制裁之际，习近平承诺打击芬太尼及其前体化学品的生产商和出口商。&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国采取的行动包括打击芬太尼及其前体化学品的生产商和出口商。&lt;/p>;&lt;p>;打击芬太尼及其易制毒化学品走私、制造、贩运和滥用情况，对重点企业进行人员和设备检查，整顿网络芬太尼销售信息，防止相关化学物质向境外走私、贩运。&lt;/p>;&lt;p >;芬太尼是一种阿片类止痛药，已迅速成为美国药物过量的主要原因，占该国药物相关死亡人数的三分之二以上。中国一直被认为是芬太尼的主要来源，直到2019年，中国应美国要求对芬太尼相关物质实施了更严格的出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿表示，尽管芬太尼的最终产能主要转移到了美国墨西哥的主要原料继续来自中国，并不断向北京施压，要求其加强对相关化学品供应商的控制。&lt;/p>;&lt;p>;中美在芬太尼等禁毒领域的合作于8月中断去年，北京为了报复时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾而切断了一系列交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此后，美国对中国实体和个人实施了多项制裁它被指控参与芬太尼贩运，但中国一直否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;但自总统峰会（两国领导人一年来首次面对面会谈）以来，沟通已恢复。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;王毅表示，中方已向美方通报了打假进展，并按照美方要求采取行动核实案件线索。&lt;/p>;&lt;p>;“双方正在就建立工作机制保持密切沟通。” ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中美恢复禁毒合作取得的进展来之不易，值得双方珍惜。我们希望美方拿出诚意，与中方一道，在相互尊重、平等互利的基础上，继续开展禁毒务实合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s home-grown C919, ARJ21 aircraft need more support, manufacturer says, as Boeing 787 Dreamliner returns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3246050/chinas-home-grown-c919-arj21-aircraft-need-more-support-manufacturer-says-boeing-787-dreamliner?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/4557770b-84b4-4c2d-8307-4547aa02700c_9b026268.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;C919 于本月初抵达香港，作为其中国大陆以外的首个航班。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在波音公司自 2019 年以来首架直接向中国交付 787 梦想客机之前，中国本土飞机制造商呼吁提供更多支持，以提升其本土飞机的市场占有率。 &lt;/p>;&lt;p>;“我国国产飞机仍处于市场导入阶段，建议政府加大对国产飞机发展的政策支持，以采购和使用国产飞机为主。”中国商飞公司总经理周新民表示：“同时，我们还需要进一步提高飞机的适航性。”他在周四中国民航局召开的一次会议上表示：“中国商飞设计和制造的产品具有认证能力，支持国产客机出海。”中国首架国产窄体客机 C919 以及 ARJ21 支线客机。&lt;/p>;&lt;p>;C919 于 5 月完成了首次商业飞行，本月早些时候向中国东方航空公司交付了第三架飞机，尽管由于缺乏美国和欧洲的国际适航认证，尚未进入国际市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国正在加大航空技术自力更生的力度，但很难挑战主导地位空中客车公司和波音公司正在扩大其在中国的机队规模。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的私营航空公司之一吉祥航空周四从波音公司接收了最新的宽体 787 梦想飞机，并于周五下午降落在上海。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国远程宽体客机C929仍处于初期开发阶段。&lt;/p>;&lt;p>;该飞机最初是中俄联合项目两国于 2017 年首次讨论开发飞机的计划，但人们普遍认为俄罗斯已在今年早些时候退出。&lt;/p>;&lt;p>;不过，两国表示，北京和莫斯科周三发布了一份联合公报各国同意积极合作开发远程宽体客机。&lt;/p>;&lt;p>;窄体波音737 MAX是C919最大的竞争对手之一，预计在接收后将恢复对华交付。据周三《气流》贸易刊物报道，本月早些时候已获得航空监管机构的批准。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的 C919 客机是什么？它能与空客、波音竞争吗？&lt;/h3>;&lt;p>;波音公司自 2019 年以来，该公司一直没有直接从其工厂向中国交付任何 737 MAX 或梦想飞机，最后一架 787 飞机将于 2021 年通过一家美国租赁商交付给中国南方航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;为满足亚太市场不断增长的需求，2018年与中国商飞在浙江舟山建立了合资竣工交付中心，并于2018年12月从该设施向国航交付了首架737 MAX。&lt;/p>;&lt; p>;737 MAX 于 2019 年在全球范围内停飞，此前印度尼西亚和埃塞俄比亚发生了两起相隔不到五个月的致命空难，造成 346 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其他国家在 2020 年恢复了 737 MAX 航班，但中国是最后一个解除警报的主要航空市场，直到 1 月份才恢复运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的 ARJ21 自 2016 年以来一直在国内运营，自 2016 年以来一直在国际上运营。据央视数据显示，中国商飞于2022年底向印度尼西亚交付了一架飞机，截至11月底已运送乘客1000万人次。&lt;/p>;&lt;p>;中国商飞还计划通过中国新疆维吾尔自治区将ARJ21引入中亚该公司在 9 月份与当地政府举行的签字仪式上表示，到 2042 年，中国将需要 8,560 架新商用飞机，而未来 20 年其商用飞机数量将增加一倍以上，达到近 9,600 架根据波音公司 9 月份的预测，未来 20 年飞机交付量将占全球飞机交付量的五分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba promotes millennials to key e-commerce leadership roles as it repositions to fend off rivals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3246060/alibaba-promotes-millennials-key-e-commerce-leadership-roles-it-repositions-fend-rivals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/4e488cf3-5e04-4b82-893b-ab67eea246f5_843cc5d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 8 月 10 日阿里巴巴北京办事处的标牌。 照片: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿里巴巴集团控股公司正在推动千禧一代（通常被定义为 1980 年代初至 90 年代中期出生的人）在中国最大的在线市场中发挥关键作用，总部位于杭州的阿里巴巴集团控股有限公司电商巨头重新定位，以抵御拼多多等竞争对手的激烈竞争。&lt;/p>;&lt;p>;在吴永明接替特鲁迪后，该公司的淘宝和天猫集团提拔了六名年轻高管来领导关键部门。根据《华盛顿邮报》看到的一封关于周五任命的内部信函，戴山担任该部门的首席执行官。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;此次促销活动正值阿里巴巴赖以生存的电子商务业务（该业务贡献了其大部分收入）急需进行改革以赢回年轻人的青睐之际进行。 &lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴任命新淘宝和天猫首席执行官，这是抵御竞争对手的重大举措&lt;/h3>;&lt;p>;38岁的吴嘉被任命负责改善用户体验得益于他在淘宝和天猫的运营记录，Quark 将其从一个不起眼的应用程序转变为中国年轻网民流行的搜索和在线存储工具。事实证明，这项业务前景如此光明，以至于吴艾迪将夸克列为公司四大“战略创新业务”之一。&lt;/p>;&lt;p>;外卖部门饿了么前高管陈伟业已被任命为公司的四大“战略创新业务”之一。负责运营淘宝，而刘波则被任命负责管理天猫。程道芳是直播电商和内容的新负责人。&lt;/p>;&lt;p>;新任命中唯一的女性刘一曼将负责管理商户业务。王廷祥是该团队中最年轻的，现年36岁，将领导时尚和服装的发展。&lt;/p>;&lt;p>;许多被任命的人都有技术背景，拥有开发迎合年轻用户的新产品的经验。例如，陈先生是阿里巴巴旗下热门在线跳蚤市场闲鱼的创始人。&lt;/p>;&lt;p>;在宣布改组后，吴艾迪鼓励员工“重新点燃创业精神”，以“确保赢得未来”。&lt;/p>;&lt;p>;淘宝和天猫集团的一位代表表示，新管理层“自下而上发展了基本技能和经验”，以“创造一种创新文化，以培养我们的新一代” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自9月份吴接任阿里巴巴集团首席执行官以来，他一直呼吁变革和改革，以应对日益激烈的竞争。他在当月的一封信中告诉员工，公司将“让团队焕发活力”，四年后，核心管理层将由千禧一代组成。&lt;/p>;&lt;p>;这家成立于 1999 年的公司面临着拼多多是中国廉价购物平台拼多多和海外特木的所有者，拼多多分别于 2015 年和 2022 年推出。上个月，拼多多的市值甚至超过了阿里巴巴，因为拼多多第三季度的盈利超出了预期。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多周四的市值仍略高于竞争对手，为 1949 亿美元，而阿里巴巴的美国市值则为 1949 亿美元。纽约1940亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;拼多多的崛起甚至引起了阿里巴巴联合创始人马云的回应，马云于2019年卸任执行董事长一职。他称赞拼多多的“决策、执行力和努力”根据一份内部备忘录，阿里巴巴帮助这家新贵超越了阿里巴巴。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴刺激香港股市反弹，而美国股市上涨则提振了市场情绪&lt;/h3>;&lt;p>;阿里巴巴在 3 月底对其庞大的帝国进行了彻底改革，其目的是将其众多业务拆分为六个独立运营的实体：云智能集团、淘宝和天猫旗下的电子商务、菜鸟智能物流业务、本地服务、全球数字业务集团和数字媒体和娱乐集团。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，云业务分拆被取消，吴接任该部门负责人。&lt;/p>;&lt;p>;新任首席执行官强调人工智能和客户服务是阿里巴巴的未来。他最近还直接控制了淘宝和天猫集团，这被视为使电子商务运营更加技术驱动的举措。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s judiciary to broadcast 2 final appeal hearings next month in trial scheme to boost trust in legal system]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3246064/hong-kongs-judiciary-broadcast-2-final-appeal-hearings-next-month-trial-scheme-boost-trust-legal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/332d2b63-48df-44d5-9db6-36700affb4c9_​​783ec644.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港司法机构早前表示，并非所有案件都适合现场直播，尤其是涉及弱势证人的直播。图片：杨亦文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港司法机构将于下个月举行两场终审上诉听证会，作为其通过现场直播法律程序增强公众信任和透明度计划的试运行的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;司法机构发言人周五表示，案件将于 1 月 10 日至 16 日进行，公众可以使用移动设备和电脑在线观看诉讼过程。&lt;/p>;&lt;p>;“试运行的主要目的是测试安排的技术可行性，包括信息技术和视听设置，以及听证会之前、期间和之后的后勤和操作细节。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;终审法院首席法官张居能去年一月在本法律年度开启的演讲中公布了这项政策，并表示司法机构将利用上诉程序来测试该计划，旨在增强对本地法律制度的信心.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/355c42df-12a8-4436-8510 -021787c3c0de_cb6a3cd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;终审法院首席法官张家明去年一月宣布计划试行现场直播法庭聆讯。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事后查证发现，1月10日的上诉聆讯涉及一名自称“MK”的女同性恋，她向政府法律援助署提出质疑就其早前针对该市禁止同性婚姻的案件拒绝提供法律援助的决定。&lt;/p>;&lt;p>;荃锦中心业主立案法团于1月16日针对多诺拉有限公司的维修事宜提起上诉。涉及商场外墙的责任。&lt;/p>;&lt;p>;司法机构发言人表示，司法机构选取了两个案件来测试直播片段的不同屏幕布局。&lt;/p>;&lt;p>;诉讼过程中的片段将在听证会后两到三天内也可供公众观看，但媒体和其他观众将被禁止录制、拍摄图像或分发内容。&lt;/p>;&lt;p>;“任何录制、编辑或传播内容的人发言人补充说，未经法庭事先许可重播现场直播片段，将构成藐视法庭或侵犯版权。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院直播诉讼程序，以增强对司法制度的信心&lt;/h3>;&lt; p>;张去年一月表示，并非所有审判，尤其是涉及陪审团和弱势证人的审判，都适合现场直播，而在终审法院审理案件被认为是最理想的开始方式。&lt;/p>;&lt;p>;但该市最高法官也警告司法部门需要考虑此类视频可能被滥用或导致法院官员和法律代表人肉搜索的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;学者们早些时候对引入在线广播表示欢迎，并表示这一过程可以让居民和外国人更好地了解当地司法系统。&lt;/p>;&lt;h3>;法律界赞扬香港司法机构转播法庭诉讼的计划&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大、英国、澳大利亚和美国是广播其最高法院诉讼程序的司法管辖区。&lt;/p>;&lt;p>;美国最高法院与其他司法机构不同，因为它只发布所听到的论点的录音，以与禁止法庭上有摄像头。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，澳大利亚高等法院仅在案件结束一天后提供视频记录。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong church leaders call for culture of forgiveness in Christmas messages as city deals with rising number of youth suicides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246061/hong-kong-church-leaders-call-culture-forgiveness-christmas-messages-city-deals-rising-number-youth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/e3cae73c-6327-40ab-85a4-8702422a096f_a9c48197.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周星驰枢机表示圣诞节是提醒人们要注意的时刻对于那些正在奋斗的人来说，他们是“忠实的伙伴”。图片：天主教香港教区&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港基督教领袖对青少年自杀人数上升发出警告，并在圣诞节致辞中表示，香港需要一种宽恕和互助的文化天主教香港教区负责人周星驰枢机主教周五表示，在香港过去一年面临的社会和经济困境中，越来越多的年轻人参与其中自毁行为“最令人心碎”。&lt;/p>;&lt;p>;2023年前10个月，至少有28名中小学生自杀，创四年来新高，增幅达12%据当局称，整个 2022 年。教育局长指出大流行后的挑战是原因之一。&lt;/p>;&lt;h3>;香港学校将获得 8 万港元，用于促进课堂心理健康&lt;/h3>;&lt;p>;周表示圣诞节是提醒信徒的时刻和非基督徒成为那些在黑暗中挣扎的人的“忠实伙伴”。他说社会还必须给予教育工作者时间和空间来教育年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的社会需要加强同理心理解、宽容和宽恕的文化，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还必须让我们的教育工作者有时间、空间和精力来陪伴他们。彼此同行需要时间、内心空间和不带偏见地倾听彼此的困境。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，如果我们的教育工作者已经被不同的工作相关要求淹没，他们就无法学习即使他们愿意，如何最好地陪伴学生。”&lt;/p>;&lt;h3>;“减少香港教师的工作量，以支持学生的心理健康”&lt;/h3>;&lt;p>;他还呼吁付出更多努力帮助青少年罪犯重新融入社会，帮助弱势老年居民（自杀率最高的年龄段）。&lt;/p>;&lt;p>;周先生于 2021 年被任命为香港主教。他是来自世界各地的 21 名神职人员之一，被任命为枢机主教九月在梵蒂冈。&lt;/p>;&lt;p>;英国圣公会大主教陈欧明在圣诞致辞中还谈到了香港年轻人自杀率的上升、俄罗斯-乌克兰冲突以及以色列-加沙战争。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/d5549b79-b6e4-474e-ba11- ae2d941602e8_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陈安德大主教说人们应该耐心倾听别人的声音。图片：香港圣公会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“与其因嫉妒而永远记住别人的过错，不如以善意宽恕和接受。他说：“我们不应立即愤怒地谴责他人，而应耐心倾听。”&lt;/p>;&lt;p>;他敦促社会向城市的青少年罪犯、无家可归者和越来越多的“被迫&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该学习和做的是：原谅那些冤枉过我们的人，为他们和我们的社会带来和解的礼物；谦卑地与有需要的人同行，在他们提出要求之前就向他们伸出援手，让他们知道这个世界上仍然有爱。&lt;/p>;&lt;h3>;香港敦促成立高层机构来协调心理健康政策&lt;/h3>;&lt;p>;关注团体早些时候警告说，自九月份学年开始以来，青少年自杀率一直在上升。&lt;/p>;&lt;p>;香港撒玛利亚防止自杀会表示，香港在多年后已恢复正常严格的 Covid-19 限制和一些学校不合理的学业压力可能是学生人数激增的原因。&lt;/p>;&lt;p>;教育局局长蔡玉莲上个月表示，当局一直在共同努力“建立一个为学生提供更强大的安全网”。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，政府将把没有足够人力满足学生需求的学校与社会工作者和教育心理学家联系起来。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s top court orders ex-PM Imran Khan released on bail over corruption case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3246059/pakistans-top-court-orders-ex-pm-imran-khan-released-bail-over-corruption-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 20:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/66030734-f05f-4b1d-b9f3-552bb5334671_a7df7117.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安全人员护送巴基斯坦前总理伊姆兰·汗现身5 月 12 日在伊斯兰堡高等法院举行。汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会获释，因为他仍面临另外两起腐败案。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦最高法院周五出人意料地做出裁决，下令释放涉嫌腐败的前总理伊姆兰·汗及其一名党内代表。&lt;/p >;&lt;p>;汗目前因腐败案被判三年徒刑，目前不会被释放，因为他仍面临另外两起腐败案。&lt;/p>;&lt;p>;汗的辩护团队认为周五的裁决作为法律上的胜利和政治上的推动，前总理被指控泄露国家机密，当时他在去年下台后的一次集会上挥舞着一份名为“密码”的据称机密文件。该文件尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;“法院的命令足以证明对汗和沙阿·马哈茂德·库雷希的指控是捏造的，”汗的律师萨尔曼·萨夫达尔说。库雷希是汗所在的巴基斯坦正义运动党的高级副主席。&lt;/p>;&lt;h3>;巴基斯坦通过禁止伊姆兰·汗来谋求稳定“充其量只是幻想”&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦政府表示，密码文件这是巴基斯坦驻华盛顿大使与伊斯兰堡外交部之间的外交信函。汗证实了这些信件，并坚称他的下台是美国、他的继任者谢赫巴兹·谢里夫和巴基斯坦军方的阴谋——但他们都否认了这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院法官在裁决中总结道没有足够的证据表明汗在挥舞文件时泄露了官方机密。&lt;/p>;&lt;p>;两天前，他的政党宣布汗将从监狱中参加该国即将举行的议会选举。根据巴基斯坦选举法，汗可以提交提名文件，因为他对腐败案定罪的上诉尚未做出决定。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，这一意外进展可能有助于他的政党赢得选举，将于 2 月 8 日举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 8 月份入狱以来，汗几乎与外界没有任何联系。周末，汗首次使用人工智能向他的支持者发表演讲。&lt;/p>;&lt;p>;Cipher 案的审判正在汗所在的驻军城市拉瓦尔品第的阿迪亚拉监狱进行。只有他的法律团队被允许参加法庭听证会，因为当局称此案过于敏感。&lt;/p>;&lt;p>;汗的主要政治对手是三届前总理纳瓦兹·谢里夫，他自我流放并最近返回腐败指控被推翻后前往巴基斯坦。纳瓦兹计划竞选议会席位，争取第四次成为总理。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Fanling golf course at centre of public housing plan wins Unesco conservation award]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3246055/hong-kongs-fanling-golf-course-centre-public-housing-plan-wins-unesco-conservation-award?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/d25e88ee-f56f-43cd-a3a7-37eddba9ee86_c362163b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;粉岭高尔夫球场，处于有争议的重建计划的中心，荣获联合国教科文组织保护奖。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老的高尔夫球场，处于备受争议的重建计划的中心，在今年的联合国教科文组织亚太文化遗产保护奖中获奖，虽然运营商表示不会将其用作保护该场地的讨价还价筹码。&lt;/p>;&lt;p>;该国际机构周四宣布粉岭球场与另外两个球场——东莞花园住宅一起赢得了杰出奖位于中国大陆城市扬州的Karnikara Mandapam 和位于印度喀拉拉邦Kunnamangalam Bhakawati Temple 的Karnikara Mandapam。&lt;/p>;&lt;p>;“粉岭高尔夫球场项目的多学科努力加强了社会生态承诺和‘人-自然-文化’ &#39; 大中华区最古老的锦标赛高尔夫球场的关系，”遗产机构表示。&lt;/p>;&lt;p>;“[该项目为保护独特的景观遗产类型开创了一个值得欢迎的先例，该遗产位于日益城市化的环境中，并受到较大的发展压力。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/ba542c05-c25d -448e-9bb1-203f3f928341_d2ce0f7e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该俱乐部因创造联合国教科文组织所谓的“为广大公众提供叙事和一系列活动”而受到赞扬”。图片：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;评审团由七位国际保育专家组成，由一位主席带领，今年评审了来自亚太八个地区的48个项目参赛作品。&lt; /p>;&lt;p>;根据联合国教科文组织的数据，评委根据他们对地点、技术成就、可持续性和影响的理解选出了 12 名获奖者。&lt;/p>;&lt;h3>;城市规划委员会坚持重新规划香港高尔夫球场地块的决定&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;该球场因创造联合国教科文组织所说的“为广大公众提供叙述和一系列活动，包括高尔夫球手和非高尔夫球手，无论年龄和会员身份”而受到称赞。&lt;/p>;&lt; p>;“因此，粉岭高尔夫球场项目代表了在香港及周边地区推广包容性文化景观保护管理方法的重大进步。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/aaff4ae4-f3a2-407e-a9a5-634c9aa907a3_e00ce988.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;政府计划在9.5公顷的收回土地上建造数千套公共住房。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该场地是一项备受争议的重建计划的核心，当局于9月从172公顷的球场收回了32公顷的土地租予香港高尔夫球会。政府计划在 9.5 公顷的收回土地上建造数千套公共住房，其余土地用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;32 公顷的土地上有 7 公顷的土地被称为“土地”。老球场自 9 月起向公众开放，该场地也可供俱乐部在比赛期间使用。&lt;/p>;&lt;p>;该俱乐部的成员来自该市最富有的居民，早些时候曾试图阻止通过申请联合国教科文组织奖项，旧球场的一部分不再被用作住房。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将举办LIV高尔夫联赛赛事；俱乐部对使用前球场进行了权衡&lt;/h3>;&lt;p>;此举是在7月份针对该计划提出司法审查申请后做出的，理由是该开发项目的环境影响评估报告中存在错误。&lt; /p>;&lt;p>;俱​​乐部队长郭永良表示，该奖项“绝对不是说服当局放弃重建计划的筹码”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会继续努力合作&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院延长粉岭高尔夫球场公共房屋计划的暂停期限&lt;/h3>;&lt;p>;当被问到是否郭先生拒绝置评，该裁决将作为支持文件提交司法审查。&lt;/p>;&lt;p>;他表示：“该裁决进一步证明香港作为一个多元文化城市和在保护文化遗产方面领先的国际大都市”&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，他希望该奖项能让古物咨询委员会加快对高尔夫球场整体历史评级的审查。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫球场中只有几处独立建筑课程目前具有历史评分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/5ce6ce80 -2938-4bbb-a582-39426bac6fc1_d3c53ba7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;32公顷的区域中的7公顷自9月份以来已向公众开放。摄影：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;10月，城市规划委员会决定支持政府将这块9.5公顷用地从“住宅用地”改划为“待定用地”的决定，以司法管辖权为依据审核尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已联系发展局和俱乐部征求意见。&lt;/p>;&lt;p>;今年获得联合国教科文组织认可的项目包括兰巴格门城市复兴项目&lt;/p>;&lt;p>;北京大学燕南院历史建筑群、北京潘氏住宅等五个项目获得优异奖。大陆城市苏州、印度哈里亚纳邦的主显节教堂、孟买的大卫沙逊图书馆和阅览室以及新德里的比卡内尔故居。&lt;/p>;&lt;h3>;香港粉岭高尔夫球场的一部分将在政府接管后向公众开放&lt; /h3>;&lt;p>;文化遗产新设计奖颁给了位于大陆城市洛阳的夏都二里头遗址博物馆。&lt;/p>;&lt;p>;印度的 Karnikara Mandapam 祈祷堂和 Pipal Haveli 多功能教育设施自 2000 年以来，联合国教科文组织亚太地区文化遗产保护奖每年都会表彰私人和组织在恢复可持续发展方面所做的努力。 ，保护和改造该地区具有遗产价值的结构和建筑。&lt;/p>;&lt;p>;获奖者是根据保护标准选出的，包括对地方精神的阐述、技术成就、适当使用或改造、与当地社区的参与以及为增强周围环境及其他环境的可持续性做出贡献。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Indonesia, fake UN accounts spewing anti-refugee hate feed rejection of Rohingya]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3246022/indonesia-fake-un-accounts-spewing-anti-refugee-hate-feed-rejection-rohingya?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/55a37beb-1f1b-41db-849f-9d5fc15601b6_db2b8c53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在印度尼西亚亚齐省登陆后下船十一月。最近几周已有超过 1,500 名罗辛亚穆斯林抵达该省。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虚假的联合国账户推动的错误信息运动正在加剧印度尼西亚人对抵达其海岸的罗辛亚难民的不满，官员和活动人士警告说，需要采取更多措施来打击网络恶作剧并保护受迫害的群体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常担心真人会被这些虚假账户所迷惑，以及从真实账户中精心策划的虚假信息，”联合国主任米克洛斯·加斯帕 (Miklos Gaspar)雅加达信息中心告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“[有组织的仇恨运动]的目标似乎是让地方当局和联合国人权理事会更难在以下方面进行合作：寻找临时住所并[向难民]提供人类内部援助。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2023/12/22/056485f4-9c88-4095-a98c-3f78bbc38fe3_fb3f4178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚亚齐省萨邦居民周一抗议罗辛亚难民和联合国难民署难民署的到来。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自11月中旬以来，已有超过1,500名罗兴亚穆斯林通过危险的海上航行抵达印度尼西亚亚齐省，其中包括12月14日抵达的最新一批50人。虽然亚齐省是印度尼西亚最北端的省份，也是唯一一个以伊斯兰教法为基础的法律制度的省份，过去总体上容忍罗兴亚难民，但越来越多的当地人现在抵制政府为他们提供庇护的尝试。&lt;/p>;&lt;p>;周一，超过 200 人抗议罗兴亚人在亚齐省萨邦定居。这些难民最初是在 2017 年起缅甸安全部队发动种族灭绝袭击后逃离缅甸的，此后他们大部分居住在孟加拉国科克斯巴扎尔拥挤且不安全的难民营中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的要求是拒绝他们全部。他们必须离开。美联社援引一名抗议者 Samsul Bahri 的话说：“因为萨邦人也过得很艰难，他们无法容纳更多的人。”&lt;/p>;&lt;h3>;“寄生虫”：罗兴亚人入境人数激增，考验着亚齐的经济同情他们的困境&lt;/h3>;&lt;p>;抗议的亚齐人还声称罗兴亚人行为恶劣，不遵守当地规则。 12 月 9 日，一名罗兴亚男子因被指控在避难所对一名妇女进行性骚扰而遭到袭击。联合国难民机构难民署表示，这是一种误解。&lt;/p>;&lt;p>;人权活动人士表示，对罗兴亚人的抵制很大程度上源于网上有关难民的错误信息，以及对联合国和难民署的有组织攻击。 《亚洲周刊》看到的一份发送到这两个平台的内部报告显示，联合国难民署已成为 TikTok 和 Instagram 等社交媒体平台上所谓“精心策划的”仇恨运动的目标。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，自 11 月 21 日以来，在其官方 Instagram 账户@UNinIndonesia 上收到的 17,380 条评论中，有 4 条与罗兴亚人相关的帖子，联合国评估认为，91% 的评论可被归类为“仇恨评论”​​。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎所有评论都表达了类似的信息，要求解散联合国和难民署。这强烈表明这些消息是精心策划的，而不是草根。”它说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2023/12/22/7c2fe90b-0bac-4912-9547-85061f69481f_0803b3ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在地下室避难周四，印度尼西亚亚齐省班达亚齐的一栋建筑。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一些[评论者]表示他们不知道难民署是什么，但无论如何他们[写了]讨厌的评论。”&lt;/p>; &lt;p>;联合国已向印度尼西亚的 Meta 和字节跳动代表举报了一位名叫 Ali Hamza 的用户，该用户在 Instagram 和 TikTok 上分别拥有超过 313,000 名和 918,000 名粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在举报他报告称，与他相关的消息称罗兴亚人应该被赶出，因为印度尼西亚将在他们抵达后变成下一个巴勒斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 在一份声明中表示，冒充联合国难民署印度尼西亚办事处的账户“将被删除” ，而 Meta 没有立即回应《亚洲本周》的置评请求。截至周五，阿里·哈姆扎诋毁罗兴亚人的账户和帖子仍然可以在两个平台上查看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/22/05bbcecf-cd22-4bd5-891e-8880ce6de574_0ddcba21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗兴亚难民在临时营地祈祷周一，印度尼西亚亚齐省沙璜。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一个已被删除的联合国难民署假账户最近也在 TikTok 上疯传，该账户表示希望“政府能够为罗兴亚人提供住房、食物、住宿和印度尼西亚身份证。”&lt;/p>;&lt;p>;该评论在 X（前身为 Twitter）上引发了愤怒，许多人呼应了用户 @heraloebss 的观点，后者表示“罗辛亚人对印度尼西亚来说是一颗定时炸弹” ”。&lt;/p>;&lt;p>;另一位 X 用户 @ayatsucii 声称“还有六艘船将进入亚齐。如果我们放任不管，亚齐人民可能会[被罗兴亚人]殖民。”受欢迎的单口喜剧演员马歇尔·维迪安托 (Marshel Widianto) 在 TikTok 上也放大了罗兴亚人入侵的同一说法。&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 上，另一个声称由其驻印度尼西亚工作人员运营的假难民署账户仍在运行截至周五，其 12 个视频获得的点赞数已超过难民署印度尼西亚办事处官方帐户上的 34 个视频。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/42779c96-573d-4cfd-80ad-e6842a87ec72_ebe4e347.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚语总统佐科·维多多本月早些时候发誓要对人口贩运者“采取坚决行动”，他将目前罗兴亚难民的涌入归咎于人口贩运。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，并非所有印度尼西亚人都相信这种宣传。例如，一位名为@neohistt​​oria_id的受欢迎的X用户创建了一条病毒式帖子，强调了罗兴亚人的实际困境。&lt;/p>;&lt;p>;“对这一问题的出现负有最大责任的一方是缅甸政府，该政府认为罗兴亚人该用户在 12 月 8 日的一条推文中说道：“种族群体就像鞋里的卵石。” p>;&lt;p>;“印度尼西亚政府将对肇事者采取坚决行动，”他说，并补充说雅加达将向难民提供临时人道主义援助，并与联合国难民署和其他国际组织协调解决这一问题。&lt;/p>; &lt;p>;政治、法律和安全事务协调部长穆罕默德·马福德 (Mohamad Mahfud) 表示，印度尼西亚正被这场危机“淹没”。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚已介入。然而，这是压倒性的，因为亚齐人拒绝了[罗兴亚人]，他们说他们也需要土地和食物。印度尼西亚实际上没有签署联合国难民公约。然而，为了人类的利益，印度尼西亚继续提供帮助。”他于 12 月 4 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 13 日，外交部长蕾特诺·马尔苏迪 (Retno Marsudi) 在日内瓦全球难民论坛上发表讲话，寻求国际社会的帮助，以解决难民问题。通过在缅甸恢复民主和消除人口贩运来解决罗兴亚人问题。&lt;/p>;&lt;p>;亚齐省的镇压行动导致警方逮捕了 11 名罗兴亚人，他们涉嫌与将难民运送到东南亚国家的人口走私网络有关费用为 300 万卢比至 1500 万卢比（200 美元至 955 美元）之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Wirya Adimena，国际特赦组织副主任印度尼西亚表示，尽管最近有关于当地人抵制难民涌入的头条新闻，但并非所有亚齐人都鄙视罗兴亚人。&lt;/p>;&lt;p>;“在国际特赦组织与亚齐人民的互动中，他们在营救海上漂流难民方面表现出了非凡的善意，即使政府还没有准备好这样做。他们展现了最好的人性。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有居民担心难民的存在，我们不应该让他们的焦虑与罗兴亚难民的真正需求发生冲突，罗兴亚难民经历了许多挑战才能到达亚齐。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，印度尼西亚政府必须坚定地致力于保护难民和居民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/ec0adf31-8d54-4e88-a16b-dc1b479087a8_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;本月初，罗兴亚难民在印度尼西亚亚齐省的临时避难所等待领取捐款。每年都有成千上万的人冒着生命危险，踏上漫长而昂贵的海上旅程到达马来西亚或印度尼西亚。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“作为国际社会的一部分，确保难民在寻求庇护过程中的安全是政府的责任，”他说。&lt;/ p>;&lt;p>;Tri Nuke Pudjiastuti 是雅加达国家研究与创新局的强迫移民专家，他敦促印度尼西亚政府更加积极主动地打击针对罗辛亚人的恶作剧。&lt;/p>;&lt;p>;“关于地区层面上，东盟设有针对跨国犯罪的高级官方会议机制。这必须进一步加强。人口贩运问题应该成为东盟国家共同关注的问题。”特里说。&lt;/p>;&lt;p>;科克斯巴扎尔的情况，自被赶出缅甸若开邦以来，超过 90 万罗兴亚人一直躲在一个不卫生的大型营地中，随着犯罪和暴力激增，罗兴亚人问题变得越来越难以为继。&lt;/p>;&lt;h3>;随着孟加拉国难民营暴力激增，罗兴亚人问题加深&lt;/h3>;&lt;p>;国际战略研究所智囊团12月11日发布的一份报告发现科克斯巴扎尔的一个名为若开罗兴亚救世军 (ARSA) 的罗兴亚武装组织“通过恐吓和暴力来维护权力，变得越来越具有掠夺性”。&lt;/p>;&lt;p>;“ARSA 的活动包括营地巡逻、强行招募、威胁报告称，罗兴亚女学生和非政府组织志愿者的收入，以及对非正规店主和非政府组织志愿者的税收高达其收入的 40%。&lt;/p>;&lt;p>;除了不安全的生活条件和暴力之外，报告补充说，捐助者的支持以及阻碍罗兴亚人接受教育和获得可持续生计的孟加拉国政府限制性政策，也导致大量难民乘坐摇摇欲坠的船只前往东南亚其他地方寻求安全。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkonger should enjoy cold spell while it lasts, as experts say global warming to push mercury higher in coming winters]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3246048/hongkonger-should-enjoy-cold-spell-while-it-lasts-experts-say-global-warming-push-mercury-higher?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.22 19:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/22/604cbaef-22ca-4fe7-864c-25c9514c9cee_01288946.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着全球变暖，香港人预计冬天会变暖专家说，更高。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人应该趁现在的寒潮享受一下，因为专家表示，随着全球变暖使气温升高，香港在即将到来的冬季将经历更少的凉爽日子。&lt;/p >;&lt;p>;香港气象学会发言人梁荣表示：“12月寒冷并不特殊，但就长期趋势而言，寒冷的日子将会越来越少。” -mo 说。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为全球变暖，我们还将看到更多炎热和非常炎热的天气。”&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台周五表示，记录到的最低气温其尖沙咀总部的气温为 8.6 摄氏度（47.5 华氏度），是今年冬天迄今为止的最低气温。&lt;/p>;&lt;h3>;香港最高峰的徒步旅行者在严寒中失踪超过 18 个小时&lt;/h3>;&lt; p>;早上 5 点左右，香港最高峰大帽山海拔 957 米（3,140 英尺）的气温降至冰点以下 -1.6 度。&lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，南部地区天气寒冷干燥。中国沿岸受冬季季候风影响。&lt;/p>;&lt;p>;天文台亦预测今冬气温“正常或高于正常”。&lt;/p>;&lt;p>;据预报员称，本港气温正常12 月至 2 月之间的气温通常为 16.8 至 17.7 度，超过 17.7 度则高于正常水平。&lt;/p>;&lt;p>;预计周六气温将徘徊在 9 度左右，并在接下来的几天内稳步上升至 14 度12 月 26 日，它添加了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/22/17c27ea6 -efde-4e9e-9685-7b9b031f5c3a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鲗鱼涌的居民在当前的寒流​​中裹足保暖。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于气候变暖，天文台预计今年冬季的寒冷天数将较往年减少，即气温降至12度以下。报告称，这种趋势可能会在未来几年持续下去。&lt;/p>;&lt;p>;香港去年冬天录得13天寒冷。&lt;/p>;&lt;p>;天文台前助理台长梁强调，即将到来的气温波动，汞柱在不到一周的时间内上升六度，是正常的。&lt;/p>;&lt;p>;“同样，这并不罕见，因为在过去的冬天，我们确实有这样的天气模式，一阵温暖的天气接着一阵寒冷的天气，”他说。 “唯一不同的是，以前的气温要冷很多。”&lt;/p>;&lt;h3>;冬至、圣诞节香港寒流袭来：预报员&lt;/h3>;&lt;p>;梁补充道，香港与气温相似的其他地方相比，香港普遍感觉凉爽。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，房屋不是为冬季取暖而建造的，而在香港，当天气寒冷时，通常干燥多风，因此风寒可能是原因之一。”&lt;/p>;&lt;p>;前天文台台长林超英表示同意，并表示未来香港将经历长达一周的寒冷天气，与目前的情况类似，但随着平均气温上升。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们正经历严寒期，西伯利亚冷空气正吹袭香港，这是我们冬季正常模式的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他说。 >;&lt;h3>;香港天文台首次发出冬季寒冷天气警告&lt;/h3>;&lt;p>;但未来寒流将会变暖，香港夏季也会出现更多气温达到 35 度的酷热天气，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，香港近年来每年夏天都会经历约 50 天酷热天，并补充说，到 2050 年，这个数字可能会达到 90 天。&lt;/p>;&lt;p>;香港已经他说，这些年来炎热的夜晚数量有所增加，指的是那些达到 28 度或以上的夜晚。&lt;/p>;&lt;p>;“半个世纪前，只有几个炎热的夜晚（夏季） ]，到世纪之交，大约是 20，”林说。&lt;/p>;&lt;p>;气象学会的 Leung 补充说，全球预警将导致夏季和冬季变暖，并产生更多极端天气，例如九月发生的黑色暴雨。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 19:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>