<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Hong Kong restaurants expect Christmas boom thanks to Shenzhen visa change]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3292068/hong-kong-restaurants-expect-christmas-boom-thanks-shenzhen-visa-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/907c7389-26c0-4a30-81ac-935bdab53311_92f754f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;歌手和真人秀明星在第58届香港工展会于维多利亚公园举行。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的香港餐饮业或将迎来一个丰收的圣诞节，许多餐厅都已订满，预计假期期间生意将同比增长10%，得益于恢复的深圳居民多次入境签证计划。&lt;/p>;&lt;p>;行业领袖表示，自该计划实施以来，香港的零售业一直在蓬勃发展，该计划允许深圳居民在境内无限次前往香港一年， &lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，香港工展会是香港最大的年度集市之一，由于签证变更，上周的业务量增长了 5%。展会于12月14日在维多利亚公园开幕，将持续至1月6日。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐饮联业协会会长黄家和表示，分店将享受10%的涨价与去年相比，节日期间的生意因签证计划而生意兴隆。&lt;/p>;&lt;p>;“签证计划的恢复导致近期内地赴港游客人数有所增加，但市场情绪也有所上升。”由于当地消费正在上升圣诞节期间餐馆有各种折扣和促销活动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“今年圣诞节很多餐馆都订满了，尤其是一些著名的餐厅，比如米其林星级餐厅。旅游局举办的熊猫活动等一系列活动促进了业务的发展。气氛真的很活跃。”&lt;/p>;&lt;p>;黄表示，尽管香港人出境消费的趋势持续，不少本地人出境度假，但内地游客的增加将抵消负面影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“整体而言，该行业的业务将增长 10%。”&lt;/p>;&lt;p>;今年第三季度，香港餐厅收入下降 1.3%，至267亿港元与2023年同期相比，增加了34亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;根据入境事务处的数据，从2023年第一周开始，内地居民每周入境香港的人数不断增加11月至12月22日。&lt;/p>;&lt;p>;但12月1日至22日，入境旅游2,232,334人次，出境旅游2,240,333人次，导致净流出7,999人。&lt;/p>;&lt;p>;签证计划允许深圳居民在一年内不限次数前往香港，是中央政府推出的多项帮助提振香港经济的措施之一。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/54f2414d-6669-4f78-aad7-e8a8b444059c_9f3bc03c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人打扮成熊猫与人群合影第58届香港工展会于维多利亚公园举行。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最初的计划于2009年推出，但在2015年被“每周一趟”安排取代，然后以目前的形式重新推出.&lt;/p>;&lt;p>;香港中华厂商联合会副会长吴国安表示，由于内地人流量增加，产品展反响热烈游客。&lt;/p>;&lt;p>;“世博会的热烈反响表明，零售业已经好转。到目前为止，我们的业务量比去年增长了约 5%，其中三分之一的顾客是大陆游客。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;餐饮业组织会长崔文伟 (Ray Chui Man-wai)餐饮艺术学会表示，不少餐厅的预订率已超过90%，行业整体业务呈螺旋式上升，预计同比业务增长至少10%。&lt;/p>;&lt;p>; “这个节日将由于与去年相比基数较低，预计业务同比增长 10% 至 20%。问题是餐馆是否可以做第三轮生意。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于签证计划，当地人北上的影响已经减少，餐馆生意现在又恢复了上升势头。螺旋。旺角、尖沙咀、中环和铜锣湾等热门地点的人流量更大。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有超过35个品牌的Black Sheep餐厅首席运营官Akbar Butt表示第四季度记录了许多积极的迹象，并补充说这个节日可能比去年更加强劲。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实在第四季度看到了很多稳定和增长的积极迹象，而且我们正在对今年结束时表现更加乐观持乐观态度与一年前同期相比，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，本季企业顾客的平均支出减少了约 20% 至 30%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客人，无论他们是出于商业还是社交原因预订我们的餐厅，都希望在所花的钱中获得更多价值……葡萄酒和烈酒的销量大幅下降，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/c2c4101d-e5e3-4e08-9788-4979322ec702_3a932130.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;讨价还价者第58届香港工展会于维多利亚公园举行。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;湾仔西式牛排馆Forkers的合伙人林子正表示，他预计圣诞节期间的营业额将与尽管预订情况较去年有所好转。&lt;/p>;&lt;p>;这位 46 岁的餐厅设有 55 个座位​​，提供一系列圣诞餐选择，价格从每人 400 港元至 800 港元不等，并设有圣诞晚餐时段前夕、圣诞节和节礼日都订满了。与此同时，12 月周末的预订量达到了 70%。&lt;/p>;&lt;p>;“与去年圣诞节相比，预订情况要好得多。假期期间我的餐厅只有一半人。我预计今年的营业额不会大幅上涨，因为我没有提高价格。”林说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Did South Korea’s Yoon use fortune-telling to plan his failed martial law bid?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3292065/did-south-koreas-yoon-use-fortune-telling-plan-his-failed-martial-law-bid?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/eed16215-17c3-4f2e-a358-e3291556d8fc_c1375c6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们观看电视讲话12月12日，韩国总统尹锡烈在首尔火车站。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名退休情报局长因韩国总统尹锡烈戒严失败而被捕由于指控他也是一名算命师，可能在这场政治惨败中发挥了关键作用，他受到了关注。&lt;/p>;&lt;p>;韩国陆军情报司令部前司令卢相元 (Noh Sang-won)纳入因涉嫌帮助策划尹计划于 12 月 3 日宣布戒严而被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，卢先生兼任算命师，同时利用其在军队和政府中的广泛关系网干预军事晋升，以及后来的事情。干预戒严令的规划和实施。&lt;/p>;&lt;p>;尹和他的妻子金建熙长期以来一直受到指控的困扰，称他们经常就关键问题咨询算命先生，包括从搬迁青瓦台和官邸到选择正式出国旅行的日期。&lt;/p>;&lt;p>;批评人士称，这种做法可能会延伸到戒严令的规划中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能统治仁川国立大学政治学教授李俊汉表示，“我们推测政变失败的日期是根据算命师的建议选择的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;“这种奇怪的启示很可能随着对戒严惨败的调查取得进展，继续进行。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，卢建议时任国防部长金容贤总统应在今年宣布戒严，认为尹的财富预示着有利的结果保守派《朝鲜日报》周一援引调查人员的话说，金正恩最初因美国总统大选等担忧而反对这一想法，但他对此感到“高兴”该日报称，他听取了卢先生的建议并改变了立场。&lt;/p>;&lt;p>;自 2021 年尹先生出现在保守派人民力量党总统初选的电视辩论中以来，尹先生与算命的联系一直是公众争议的话题。左手掌上写着“王”字。&lt;/p>;&lt;p>;在辩论中，他承认自己和妻子遇到了一位自称算命师的天公，并观看了他的 YouTube &lt;/p>;&lt;p>;据称，天公曾就尹某辞去总检察长职务、竞选总统的时机向他提出建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/d550e85b-de9f-4811-a6b7-ce0ecf7364b6_aeeec48b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们庆祝针对南方的弹劾动议获得通过12 月 14 日，韩国总统尹锡烈在首尔国会附近。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;上周，Cheongong 在一段视频中声称，尹锡烈面临着越来越多的弹劾威胁， “在上天的帮助下”，他可以在三个月内扭转自己的命运。&lt;/p>;&lt;p>;尹于12月14日被弹劾，并被停职，等待该国宪法法院的裁决。他以所谓的“叛乱领袖”的身份被传唤接受讯问后，拒绝配合调查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，尹的执政党人民力量党正在阻碍反对党填补宪法法院三个空缺席位的努力，这推迟了对他的弹劾裁决。&lt;/p>;&lt;p>;在警方审讯期间，卢承认根据尹的传统传统“saju palja”向时任国防部长金正恩提供建议。韩国算命实践分析出生的“四大支柱”：年、月、日、时。&lt;/p>;&lt;p>;警方最近在安山市卢氏算命店“婴儿菩萨”中查获了一本笔记本，首尔附近。据称，该笔记本包含实施紧急戒严的详细计划。&lt;/p>;&lt;p>;卢、金容贤和三名高级军事指挥官因策划宣布戒严而被捕，卢还被指控策划行动尹先生竞选失败的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查人员透露，前国防部长与卢先生之间的交流发生在尹先生宣布戒严令的几个月前，指责反对党与政府勾结，瘫痪国家事务。北韩国。&lt;/p>;&lt;p>;媒体报道称，至少还有另外四名自称算命师的人吹嘘自己与尹恩及其妻子的关系，其中一名据称进行了令人震惊的仪式，其中涉及将活牛剥皮作为&lt;/p>;&lt;p>;泄露的 2021 年电话通话进一步加剧了丑闻，金建熙吹嘘自己的算命技巧。 “我比任何人都更擅长算命，”她在与首尔之声记者的通话中声称。&lt;/p>;&lt;p>;总统领导力研究所所长崔金批评了算命的作用——讲述可能在戒严传奇中发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;“戒严灾难的严重影响被有关占卜、命运和仪式的头条新闻所掩盖。这只会增加公众对自我政变企图的愤怒。”他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[One of the world’s most active volcanoes – Hawaii’s Kilauea – is erupting again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292085/one-worlds-most-active-volcanoes-hawaiis-kilauea-erupting-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 07:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/587a544c-e22f-4d2a-a13f-ada77129a3af_719f7577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山顶火山口内的新喷发基拉韦厄火山（Kaluapele）的火山活动于周一在夏威夷大岛的基拉奥火山开始。照片：美国地质调查局/法新社/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，熔岩开始在世界上最活跃的火山之一——夏威夷大岛上的基拉韦厄火山的地壳中冒泡。&lt;/p>;&lt;p >;据夏威夷火山天文台报道，此次喷发仅限于火山山顶破火山口，位于夏威夷火山国家公园的一个偏远封闭区域。&lt;/p>;&lt;p>;地震活动开始增加当地时间凌晨 2 点，大约半小时内网络摄像头图像开始显示熔岩从火山口的裂缝中涌出或从喷泉中喷出。&lt;/p>;&lt;p>;天文台表示，最直接的威胁来自火山烟雾，它可能会到达顺风的房屋。这种“雾气”含有二氧化硫，可能会加重患有哮喘、其他呼吸系统疾病或心血管疾病等疾病的人的症状。&lt;/p>;&lt;p>;火山喷发所在的地区自 2007 年以来一直不对公众开放，原因是火山口壁不稳定、地面裂缝和落石等危险。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷火山国家公园包含世界上最活跃的两座火山的山顶：基拉韦厄火山和莫纳罗亚火山。基拉韦厄火山也在六月和九月爆发。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s extended visa-free tourist stays drive momentum for opening]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3291969/chinas-extended-visa-free-tourist-stays-drive-momentum-opening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/8cb943e2-4149-4e9a-bc00-0339c101307e_d6f58b05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自西班牙的游客在上海。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对外国游客的开放程度从未如此之高：凭借最新的过境免签政策，来自54个国家的护照持有人可以通过60个口岸进入中国，访问24个省区，并停留长达 10 天。此前，北京对来自 38 个国家的公民在全国范围内旅行免办签证，有效期长达一个月。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，中国一半的领土现已对发达经济体的公民开放。其中包括美国人口最多的地区、经济和政治中心地带以及数百个城市。仍禁止免签探索的地区包括西藏、新疆、内蒙古、宁夏、青海、甘肃，以及中国与朝鲜接壤的边境省份吉林。&lt;/p>;&lt;p>;史无前例的免签政策预计将为中国带来更多旅游资金，因为早期数据显示前往中国旅游的兴趣激增。同时，10天过境免签政策也将让商务出行变得更加便捷，从而有助于带来贸易和投资机会。&lt;/p>;&lt;p>;但除此之外，该政策还反映出北京心态的微妙转变。思考：至少可以说，政策制定者对中国与世界其他国家的互动减少感到有点担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/3a4fe4ee-1ea7-4c81-a493-6c60371ed3d8_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在北京爬长城。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;经过三年严厉的边境封锁，形成了国家“零新冠”战略的支柱，北京已经意识到自己可能走得太远了排挤其他国家的人，还有海外华人。为了纠正这一问题，政府采取了各种措施，从恢复航班到更便捷的支付服务，以吸引外国投资者返回该国。&lt;/p>;&lt;p>;这些政策取得了成效。 2024年前11个月，持外国护照入境中国的人数达到2900万人，比去年同期大幅增长86%。不过，应该指出的是，流量比新冠疫情前的水平要少得多。 2019年，中国外国人出入境人数为9800万人次，约合4900万人次。&lt;/p>;&lt;p>;取消签证要求传达了中国促进更多全球互动的意愿，这是一个令人鼓舞的迹象。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;通过更广泛地开放边境，该国也表现出了一种自信，即它可以为世界提供许多美好的东西。随着西方国家的民意调查显示中国形象不断恶化，北京希望数以百万计的外国游客能够传播对中国更客观的看法，不受新闻媒体或政客的任何歪曲。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;图片src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/633d0999-f015-4dcb-95c8-5eaf60542967_3ab55cd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客在天坛合影留念北京的公园。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，免签政策表明中国愿意以务实的态度来管理其国际政策，而不是严格遵循意识形态。&lt; /p>;&lt;p>;该计划涵盖的 54 个国家（包括美国、日本和澳大利亚）是根据其收入水平而不是它们与北京观点的一致程度来选择的。值得注意的是，中国将一些最亲密的地缘政治盟友排除在该计划之外，同时包括一些与北京外交关系不稳定的国家，例如立陶宛。&lt;/p>;&lt;p>;获得免签证的国家名单旅游似乎反映出一个不言而喻的原则，即中国的开放主要针对以美国为首的资本主义世界。&lt;/p>;&lt;p>;如果放宽签证计划背后的务实思维运用到其他政策中，可能会为中国的对外开放提供新的动力。更广泛的开放。近年来在中国流行的一种看法是，外部世界变得更加具有威胁性，中国必须更加警惕，防范外国人、产品和思想。结果，“我们对抗他们”的心态已经在社会的许多角落扎根。&lt;/p>;&lt;p>;放宽签证政策预计不仅会增加游客的涌入，还将有助于增进中国之间的友好关系以及世界其他地区。而这种善意反过来又可以为更加务实、更少对抗性的政策奠定基础。其好处将远远超出旅游收入。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saturday Night Live takes on New Jersey’s ‘mystery drones’ in skit starring Bowen Yang]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292083/saturday-night-live-takes-new-jerseys-mystery-drones-skit-starring-bowen-yang?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 07:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/24/db820ced-50b8-4ffd-8bc1-1d77f502abd2_f1abeff9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六夜现场的杨博文。照片：Getty Images / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;杨博文已进入“神秘无人机”评论圈。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，杨博文成为《周六夜现场》第一位华裔美国喜剧演员，出现在节目的“周末更新”部分，装扮成上个月在新泽西州上空飞行的无人机之一。&lt;/p>;&lt;p>;“你是谁？”主播迈克尔·车问杨，杨的手臂和肩胛骨被做成螺旋桨的样子。 “不，你看，我们不会那样做，”杨回答道。 “我知道我是谁 - 我不需要在任何时候以任何理由向任何人解释自己。”&lt;/p>;&lt;p>;这个短剧是《周六夜现场》2024 年最后一集的一部分。这是对东北地区发生一系列无人机目击事件，美国联邦航空局最近颁布了今年剩余时间内该州上空的临时飞行限制。&lt;/p>;&lt;p>;“谁在控制你，”切问杨的无人机角色。 “谁在控制你，迈克尔？”杨回应道。 “人们会问：‘这是不明飞行物吗？它是无人机吗？这是 SNL 50 的促销吗？与此同时，我只管自己的事，在人们的家上空徘徊，也许还能拍摄他们。”&lt;/p>;&lt;p>;在短剧中，杨表达了对新泽西的热爱——这在节目中很少见，多年来一直是花园州是它的笑柄，过去人们曾对这个州的气味、居民的外表和前任州长进行过攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“老兄，你为什么在新泽西？” ”车问道。&lt;/p>;&lt;p>;杨回答说：“因为那里有美丽的自然风光和好学校！是的！我打赌你以为我会开一些低俗的黑道笑话。不，人们住在那里。尊重一下”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/9679698a-5c5d -4efa-96cd-aab1b8ac1f36_fc2457ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国联邦航空管理局以“特殊安全原因”为由，对新泽西州部分地区发布了为期一个月的无人机禁令。照片：Dreamstime / TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该短剧还提到了无人机目击事件引发的阴谋论，例如电视名人和 TikTok 创作者贝瑟妮·弗兰克尔 (Bethenny Frankel)，她制作了一系列有关无人机及其用途的未经证实的说法。&lt;/p>;&lt;p>;政府机构重申，这些无人机并不危险，也不是外国实体，尽管无法提供更多细节，往往会煽动更多阴谋酝酿的理论。联邦调查局 (FBI) 上周表示，数千起所谓的无人机目击事件最终都是小型飞机、业余无人机和明星。&lt;/p>;&lt;p>;“贝森尼·弗兰克尔 (Bethenny Frankel) 在 TikTok 上扮演超级赛亚人，谈论球体和星星等离子团，就像她除了如何在杂货店兜售松饼之外还知道一件事一样，”杨咆哮道。&lt;/p>;&lt;p>;最后，杨对自己在《邪恶女巫》中的角色点了点头，将他的无人机角色与电影中邪恶女巫女主角 Elphaba 进行比较，并演唱模仿版的《Defying Gravity》。&lt;/p>;&lt;p>;“我就是你想要的那个人，就是我......如果你想找到我，仰望泽西岛的天空。正如贝森尼（弗兰克尔）最近告诉你的那样，无人机是可以飞行的球体和等离子体团，”他说道。 “在整个 Jerz 地区，没有人能够让我失望，无论是 Bethenny 还是 werz。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s TikTok love raises stakes in battle over app’s fate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3292082/trumps-tiktok-love-raises-stakes-battle-over-apps-fate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 06:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/e906387c-1bc2-4eca-9b47-a9d06f5fd827_ecb576c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国会通过了禁止 TikTok 的立法美国应用商店和网络托管服务，除非总部位于北京的字节跳动在 1 月 19 日之前出售其股份。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普对 TikTok 的反复支持引发了对潜在解决方案的猜测以防止该应用程序在美国即将被禁止，尽管前进的道路仍不明朗。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须让这个傻瓜继续存在一段时间，”特朗普在与 TikTok 会面几天后的周日告诉支持者首席执行官佛罗里达州的周受子。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普认为这个广受欢迎的平台为他带来了庞大的年轻用户群，他反对禁止 TikTok，部分原因是他认为这将主要使马克·扎克伯格领导的 Meta 公司受益。 Instagram 和 Facebook。&lt;/p>;&lt;p>;里士满大学法学院教授 Carl Tobias 表示，考虑到各种潜在的解决方案以及特朗普的不可预测性，情况很复杂。&lt;/p>;&lt;p>;国会以压倒性多数通过了立法，签署人美国总统乔·拜登于 4 月表示，除非总部位于北京的字节跳动在 1 月 19 日之前出售其股份，否则将禁止 TikTok 在美国应用商店和网络托管服务中使用。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员和立法者对中国的潜力越来越警惕政府影响字节跳动或访问 TikTok 美国用户的数据。&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普在选举中取得决定性胜利，共和党领导的国会即将上任，默许当选总统的愿望并阻止禁令仍面临重大挑战&lt;/p>;&lt;p>;该法律在分裂的华盛顿获得了罕见的两党支持，因此即使特朗普对共和党有影响力，通过国会投票彻底废除该法律在政治上也不太可能。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;最高法院可能会提供最明确的前进道路。&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 已向美国最高法院提起上诉，认为该法律侵犯了第一修正案的言论自由权。&lt;/p>;&lt;p>;法院，是由与特朗普结盟的保守派主导的委员会将于 1 月 10 日审理此案，距离禁令生效仅 9 天。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，下级上诉法院在 12 月一致决定维持该法律。&lt;/p>; &lt;p>;托比亚斯表示，另一种可能性是，特朗普领导的司法部可能会确定字节跳动已经解决了法律中的国家安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;但是，此举可能会被视为向中国让步。经过国会和其他人士。&lt;/p>;&lt;p>;最后的选择是字节跳动将其出售给非中国买家，尽管该公司一直拒绝这种可能性。&lt;/p>;&lt;p>;拥有 1.7 亿月活跃用户，收购 TikTok 在美国的业务运营需要大量资源。作为总统，特朗普可以将禁令期限延长 90 天以促进交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/fc53c726-4c8b-45cd-a485-42e6101e5842_666a4367.j​​pg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德·特朗普周日，亚利桑那州凤凰城。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几乎没有出现潜在买家，大型科技公司可能会因反垄断担忧而望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普前财政部长史蒂夫·姆努钦(Steve Mnuchin)，运营着一家由日本软银集团和阿布扎比穆巴达拉主权财富基金支持的私募股权基金的公司表示了兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;在最近与特朗普举行的一次活动中，软银首席执行官孙正义承诺投资 1000 亿美元”考虑到他与特朗普的关系密切以及 X 的所有权，他也可能发挥作用，因为他已表示计划将这个以文本为中心的平台转变为更像 TikTok 的平台。&lt;/p>;&lt;p>;一位资深共和党议员最近表示特朗普可能会精心策划一项“协议”美国众议院中国委员会主席约翰·莫勒纳 (John Moolenaar) 向福克斯新闻数字频道表示，一旦字节跳动接受必须遵守美国法律，情况可能会迅速进展&lt;/p>;&lt;p>;任何协议都需要北京方面的批准，预计特朗普下一任任期内美中关系将继续紧张。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是第一次尝试解决 TikTok 在美国的地位问题。 2020年，特朗普还威胁要实施禁令，除非字节跳动出售其美国业务。&lt;/p>;&lt;p>;虽然甲骨文和沃尔玛与字节跳动就所有权股份达成了初步协议，但法律挑战和向拜登政府的过渡阻碍了交易的完成。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s massive solar rooftop roll-out gains traction, but grid struggles to keep pace]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3292003/chinas-massive-solar-rooftop-roll-out-gains-traction-grid-struggles-keep-pace?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/16d79522-47df-4a8e-88d8-ac0ed0121476_43c1ba49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安Surya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;前建筑承包商高守光去年转行，放弃了陷入困境的房地产行业，成为中国西南部特大城市重庆的太阳能电池板经销商，这也是中国经济转型的另一个例子。 &lt;/p>;&lt;p>;高和他的团队每天都很忙碌，穿梭于所在县城，为房屋安装屋顶太阳能电池板。&lt;/p>;&lt;p>;安装在钢架上的闪闪发光的条纹板吸收阳光并生成电力可以出售给电网公司，同时还能为房屋遮雨防热。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳能电池板具有防水功能，可以帮助家庭赚取额外收入，”高说。 “它们越来越受到农民的欢迎。”&lt;/p>;&lt;p>;在典型的 100 平方米（1,076 平方英尺）屋顶上安装太阳能电池板的成本超过 10 万元人民币（13,700 美元），大多数居民都这样做选择将他们的屋顶空间出租给像高这样的太阳能电池板经销商。&lt;/p>;&lt;p>;他向他们提供了 25 年的合同，每年为每块电池板支付 15 元，外加第一年奖励金每块50元。每块太阳能电池板面积约3平方米，100平方米屋顶的业主每年可赚取约450元。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能电池板公司通过售电平均每月可赚取约780元重庆某县某供电站的一名技术人员表示，这些电池板所发的电力将输送给电网公司，并补充说，他们以每千瓦时约0.39元的价格购买电力，然后分配给当地使用。&lt;/p>;&lt;p>;一个分销商高先生可以通过在 100 平方米的屋顶上安装太阳能电池板，从太阳能电池板公司赚取约 3 万元人民币（涵盖原材料成本）。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国加速可再生能源发展，高先生已进入不断发展的太阳能电池板行业。能量推动。从阳光普照的北方地区到多云的南方地区，从大型太阳能发电场到房屋、工厂和机场的屋顶，太阳能电池板正在成为该国能源格局中越来越普遍的特征。&lt;/p>;&lt;p>;太阳能现在据中央电视台12月15日报道，太阳能发电占中国总装机容量的24.8%，已超过风电和水电成为中国第二大能源。&lt;/p>;&lt;p>;虽然大多数太阳能发电电力由集中式太阳能发电系统（通常是大型太阳能发电场）产生，房屋、工厂和机场屋顶上的“分布式发电”装置正在获得越来越多的关注。&lt;/p>;&lt;p>;这股浪潮始于阳光充足的北部地区。全国包括山东省、河南省、河北省。此后，安装逐渐扩展到更南部的沿海地区，最近又扩展到阳光照射最少的地区，例如重庆。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/23/34ac2d1d-117c-4232-8ab6-752d9ba4c70f_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民石梅站在太阳能电池板旁边三月，在山东省济南市郊区农村自家的屋顶上。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“研究表明，太阳能在中国减少碳排放方面发挥着积极的贡献，我认为分布式太阳能电池板是其中的一部分，世界大型企业联合会智库中国经济与商业中心主任 Alfredo Montufar-Helu 表示。&lt;/p>;&lt;p>;由于与加强能源安全和减少能源消耗相关的政策目标，这一趋势未来可能会继续加强。排放，还因为，从成本从角度来看，这是有道理的。”&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，技术进步和大规模生产使太阳能电池板变得更加便宜——通过节省电费收回投资于收购的资金所需的投资回收期比以前短得多– 帮助中国普及绿色能源的效益。&lt;/p>;&lt;p>;今年的政府工作报告首次将分布式能源的发展（包括分布式太阳能电池板系统的使用）列为优先事项国务院总理李强在中国科学院年会上的讲话3月份的全国人大会议上。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府在2021年发布的指导意见中开始推广使用分布式太阳能电池板时表示，中国有“大量适合安装太阳能的屋顶” &lt;/p>; &lt;p>;“安装屋顶太阳能电池板可以帮助整合资源，减少高峰电力负载并节省电网成本，”。 “这项倡议是实现碳中立性和农村振兴的关键。” &lt;/p>; &lt;p>;去年安装的分布式太阳能电池板的累积能力上升至去年254,400兆瓦，一年增长了61.4％。能源管理（NEA）。安装在房屋上的面板的容量超过115,000兆瓦 - 相当于大约五个三gorges坝电站。&lt;/p>; &lt;p>;，太阳能成为中国能源组合中的主要参与者，该行业的价值上升至1.75万亿元人民币根据中国能源新闻的一份报告，它提供了约246万人的工作明年有330万人。&lt;/p>; &lt;p>; 11月下旬，重庆发射了一家民用机场的最大的太阳能项目。据重庆市政府称，这项安装在航站楼附近的停车场屋顶上的30兆瓦项目预计将每年产生2400万千瓦时的电力，并满足机场的10％的电力消耗需求。 >; &lt;p>;由地方政府提供的强烈激励措施（例如补贴和税收减免）以及成本下降，太阳能电池板正在成为企业越来越经济的选择。现在，它们已被广泛安装在工厂和商业建筑的屋顶上，使公司能够发电并降低能源费用。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，广东省政府宣布，安装屋顶太阳能电池板的公司将是豁免的从三年来的所得税和四川省的地方政府，重庆和北京已经引入了补贴，以鼓励企业安装分布式太阳能电池板。&lt;/p>; &lt;p>;根据NEA，超过50％的分布式去年安装的太阳能电池板专门用于商业用途。根据中国光伏行业协会的数据，在今年的前三个季度，为商业目的安装的太阳能电池板份额上升至73.2％。&lt;/p>; &lt;p>;除了中国绿色目标提供的动力外看到到2030年达到碳排放峰并在2060年达到碳中立性时，分析师还将快速扩张归因于太阳能电池板行业的生产能力提高。&lt;/p>; &lt;p>;“已经建立了巨大的能力Natixis的高级经济学家Gary Ng说。 “公司正在努力将其产品出售给其他太阳资源较弱的省份，因此出售分布式太阳能电池板项目是生存的方式。因此，某些省可能会感到有必要加强对屋顶太阳能电池板装置的支持。 “中国仍然面临提供从蒙特法尔·赫鲁（Montufar-Helu）说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;以及本地网格基础设施面临挑战，在适应分布式太阳能面板产生的电力方面面临挑战，担心它们在减轻电力短缺方面的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管太阳能总能的总太阳能容量不断增加，但通过太阳能设备的平均运营时间来衡量，今年的利用率仍在降低。 Daiwa Capital Markets的地区，在今年的前四个月，一年中的容量同比增长了36.6％，而平均营业时间下降了17％。&lt;/p>; &lt;p>;丹尼斯IP电力，公用事业，可再生能源和能源存储系统研究负责&lt;/p>; &lt;p>; IP表示，中国的电网能力不足对分布式太阳能电池板的开发产生负面影响，因为许多地区无法将屋顶太阳能电池板连接到电网上，从而阻止了它们通过通过电力销售。&lt;/p>; &lt;p>;政府于10月发布了公众评论的政策草案，该政策将鼓励在工厂或学校屋顶上安装的高容量的商业太阳能项目，以增加他们通过限制网格上传来增加其产生的能量的消费。&lt;/p>; &lt;p>;网格容量限制的问题GAO还强调了，他说，他们曾通过向房主提供高租金利率来竞争太阳能电池板分销商。结果，他们的利润率缩小了，每次完成家庭装置时，五个人的装置工作人员只能收入几千人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们现在正在参加&#39;竞标战争&#39;，由于网格能力有限，因此不可能在每个家庭上安装太阳能电池板。”他说。 “利润率很小，但仍然比建筑业务的日子好。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Besides the border, 4 issues obstruct warmer China-India ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3291770/besides-border-4-issues-obstruct-warmer-china-india-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.24 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/16812b9e-16812b9e-9844-4b8f-b16d-5f-b16d-5f865f865c0f5f5f5f5f5f5f5f5f5f5f5f5f5f5fb8_ed4bac93.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;插图：craig斯蒂芬斯（Stephens）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度和中国上周迈出了迈向健康，稳定关系的又一步，印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔（Ajit Doval）和中国外交大臣王伊（Wang Yi）在北京举行了边境会谈。这是国家特别代表之间的第23次会议，这是在既定的边境讨论机制下，也是五年来首次举行的。&lt;/p>; &lt;p>;在2020年致命的加尔万谷冲突后冷却的关系与印度外国进行了冷静。大臣Subrahmanyam Jaishankar经常批评边境事务。 Wang-doval会议将有关长期边界问题的讨论回到正常的轨道上。&lt;/p>; &lt;p>;被描述为实质性和建设性，会议反映了中印度关系的变暖。需要重新建立信任，这需要时间。除了边境和双边关系之外，中国和印度还可以通过澄清有关国际秩序的问题来改善相同的理解和建立信任 - 他们在其上具有相似之处，但也有明显的差异。&lt;/p>; &lt;p>;首先，国际秩序正在经历转变。其驱动力被认为是东方的崛起和西方的衰落，或者是南方的崛起和北方的衰落。中国一再提到“一个世纪以来没有看到”的变化。中国和印度都是这种转型的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;都将美国和西欧领导的国际秩序视为不公平。像中国一样，印度也是金砖四国集团的一部分（其名称来自最初的巴西，俄罗斯，印度，中国和南非），该成员试图重塑全球治理。印度还通过改革向联合国安理会进行改革，包括印度的席位 - 永久成员中国公开反对。&lt;/p>; &lt;p>;在9月在纽约举行的一次演讲中，贾尚卡尔谈到了“平行的印度和中国崛起”，“带来了一个非常非常独特的问题”。中国无疑是国际秩序变化的最大推动力，希望实现平稳过渡。它是维持和平与稳定的主要力量作为对国际秩序的破坏力，对区域和平与稳定的威胁。这对中国是无法接受的。&lt;/p>; &lt;p>;第二，国际秩序可能正在瓦解，但新的秩序尚未成形。尽管印度和中国都在进行文明复兴，但每个人都认为国际秩序的未来是不同的。&lt;/p>; &lt;p>;印度似乎相信美国将在战略竞赛中获得胜利者。印度表现出对西方的支持，并与美国和美国盟友联手将中国遏制在印度太平洋。我认为印度的真正动机是在混乱中抓住机会来加强自己的崛起。尽管它不会容忍其“红线”问题在内的任何挑战，包括台湾和新疆，中国最终希望和平共存和具有共同未来的全球社区。&lt;/​​p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;第三，而同时国际秩序被视为迈向多极的未来，中国和印度对此的理解方式有所不同。两国都向更多极世界表示希望，但印度也建议先决条件是亚洲多极。&lt;/p>; &lt;p>;现在，中国不反对亚洲多极性的想法。它没有说明这一点，因为这在许多方面已经是现实。美国是影响亚洲的最大的超越地区力量，但不是唯一的人：也有日本，俄罗斯，中东国家和东南亚国家协会。&lt;/p>; &lt;p>;中国反对的是什么。是影响球的过时概念。正如东亚不是中国的影响力一样，南亚和印度洋地区也不是印度的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;尤其是印度洋是全球公共场所，中国保留使用印度人的权利海运车道并保护中国商业船只的安全。中国坚持开放的心态，并有权与南亚和印度洋地区的国家合作。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;最后，全球南方及其领导层的问题。鉴于其全球影响力的议程。新的全球政治和经济秩序。因此，中国和绝大多数全球南方国家都具有反对帝国主义和殖民主义的共同革命性友谊。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，印度一直将自己定位为全球南方的领导者，尤其是在主持G20峰会的情况下，去年在新德里。印度举行了三年的全球南部峰会，这是8月的最新声音，中国被排除在外。美国和其他全球北国也试图通过对该概念的定义将中国排除在全球南方。&lt;/p>; &lt;p>;在全球南方成员资格时，国内生产总值和经济发展仅仅是指标。我认为关键在于一个国家是否真正考虑了发展中国家的地位并为全球南方国家寻求福利。&lt;/p>; &lt;p>;任何试图疏远中国与全球南方的尝试都是失败的。一个更好的方法是，中国和印度在共同促进所有全球南方国家的政治和经济地位的共同改善方面都合作。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：// feedx 。 target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese workers found in ‘slavery-like conditions’ at BYD construction site in Brazil]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3292081/chinese-workers-found-slavery-conditions-byd-construction-site-brazil?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.24 05:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/24/c7ec25ed-22e6-4c29-4c29-bcf6-bcf6-b5e3b773ae48_d43ae48_d4322c48.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; BYD的电动汽车（EV）工厂的建筑工地位于巴西巴伊亚省卡马卡里。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;巴西官员在一个在巴西巴西州的中国电动汽车生产商拜迪德（Byd）的工厂拥有的工厂，在巴西州的一家工厂拥有163名中国国民，在“奴隶制状况”中工作检察官办公室在周一的新闻发布会上说。&lt;/p>; &lt;p>;根据当局的说法，这些工人在中国被另一家公司雇用，并不规则地带到了巴西。他们长时间工作，超过巴西法律允许的，有时连续七天连续七天，同时被保留在当局被描述为在其住宿中降级条件的当局，以及其他违法行为。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p >; BYD没有立即回复评论请求。劳工当局没有透露涉及雇用工人的公司的姓名。&lt;/p>; &lt;p>;在巴西，“类似奴隶制的条件”包括强迫劳动，但还涵盖债务束缚，降级工作条件，长时间的工作条件，以至于长时间的工作条件&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;工人必须要求允许离开住所，至少有107号的护照由雇主扣留，&lt;/p>; &lt;p>;构成风险。&lt;/p>; &lt;p>;。 Durao补充说，工作地点的条件很危险。&lt;/p>; &lt;p>;“我们发现……这163名工人的工作是在类似奴隶制的条件下进行的，” >; Durao说：“在工作环境中没有满足最低安全条件。”</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel for first time claims responsibility for Hamas leader’s assassination]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3292080/israel-first-time-claims-responsibility-hamas-leaders-assassination?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.24 04:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/24/12/124/1db8d91d-532-532d-4607-8d9a-8d9a-f164c9a-f164c98d4668d466666666624662_426f355555aa.jpgg g &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;哈马斯领导者伊斯梅尔Haniyeh，中心，7月30日在伊朗德黑兰。第二天他被暗杀。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;以色列国防部长以色列·卡茨（Israel Katz）于7月在以色列杀害以色列的哈马斯领导人伊斯梅尔·汉尼耶（Ismail Haniyeh）于7月在伊朗公开公开承认。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;德黑兰与其拱形以色列之间的紧张局势在以色列在加沙战争和黎巴嫩冲突中震撼的地区之间的紧张局势。&lt;/p>; &lt;p>;同时，以色列国防军（IDF）说，它杀死了周六哈马斯的高级成员。 Tharewat al-Beik是Hamas内部安全部门的负责人，该部门也负责保护Hamas领导层。&lt;/p>; &lt;p>;根据当地消息来源，Al-Beik是政府委员会主席立法委员会。&lt;/p>; &lt;p>;当火箭在加沙北部的贾巴利亚撞车时，他与另一位重要的哈马斯成员一起杀害。&lt;/p>; &lt;p>;哈马斯尚未确认死亡。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;以色列军队周一说，在属于哈马斯的武器和弹药仓库爆炸后，三名士兵在加沙北部被杀。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;年龄在21至22岁之间的人立即被Beit Hanoun的大规模爆炸杀死IDF说。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员正在研究哈马斯战士是否遥不可及的武器缓存。&lt;/p>; &lt;p>;在加沙战争中丧生的士兵人数根据以色列军事统计，真主党民兵现在是821。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.site.site.site “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Greek royal family expresses ‘deep emotion’ after regaining citizenship]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3292079/former-greek-royal-family-expresses-deep-emotion-after-regaining-citizenship?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.24 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/1017175c-5a0d-4eeb-b8ef-2383ae008b6a_2ff4012d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前希腊王室成员出席8 月 1 日，已故爱丁堡公爵菲利普亲王的表弟迈克尔的葬礼在希腊雅典举行。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;希腊前王室成员周一在决定恢复他们的希腊公民身份，结束了与该国政府长达数十年的争端。&lt;/p>;&lt;p>;希腊在 1974 年的全民公投中废除了君主制，前王室家族被剥夺了公民身份二十年后，在一场关于移交给国家控制的前王室财产的纠纷中。&lt;/p>;&lt;p>;周五在政府公报上发表的一项决定，向前王室家族的 10 名成员授予了公民身份。他们包括已故国王君士坦丁二世和前女王安妮玛丽的五个孩子以及他们的五个孙子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们怀着深深的感情，30年后，我们拥有希腊公民身份再次。 1994 年的法律剥夺了我们的公民身份，使我们成为无国籍人，这带来了个人权利和巨大的情感困扰，”前王室在一份用希腊语和英语发表的声明中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的父亲和我们的家人完全尊重 1974 年公投的结果，”声明称。 “然而，由于当时的政治地位，1994年的公民法中有关公民身份的规定并不适合希腊前国家元首和忠实为国家服务的机构。我们父亲的去世标志着一个时代的结束。”&lt;/p>;&lt;p>;康斯坦丁去年去世，享年 82 岁，70 多岁才返回希腊。他仍然是一个有争议的人物，因为有人称他在 1964 年至 1973 年间担任国王期间未能远离激烈的政治竞争。他在军事独裁统治期间被驱逐，并于次年垮台。&lt;/p>;&lt;p>;康斯坦丁的家人通过与丹麦公主安妮玛丽的婚姻，他与欧洲王室的关系密切。他的妹妹是西班牙名誉王后索菲亚，他是英国国王查理三世的远房表弟，也是威廉王子的教父。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/24/0e65187a-1e19-4115-a3d5-7c13266ef28b_0bde97e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;希腊国王康斯坦丁二世和王后1964 年 9 月 18 日，安妮·玛丽在希腊雅典举行婚礼。照片：Ritzau Scanpix / 法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;康斯坦丁的孩子们上周同意结束争端采用姓氏——De Grece，源自法语，意为“希腊的”——同时正式承认希腊作为总统议会民主制国家的地位，并放弃对王室权威或头衔的任何要求。&lt;/p>;&lt;p>;“之后自民主恢复 50 年来，我们拥有强大的民主和受保护的宪法，可以捍卫自己，法律的适用没有任何脚注或例外，”政府发言人帕夫洛斯·马里纳基斯 (Pavlos Marinakis) 周五在决定公布前表示。&lt;/p>;&lt;p>;康斯坦丁的决定五个孩子是 Alexia，58 岁；帕夫洛斯，56 岁；尼古拉斯，54；西奥多拉，40；帕夫洛斯的五个孩子也获得了公民身份：玛丽亚-奥林匹亚，27 岁；菲利普斯，37 岁；菲利普斯，37 岁。康斯坦丁·阿莱克修斯，25 岁​​；阿奇利亚斯-安德烈亚斯，23；奥德赛-基蒙，19；和15岁的Aristidis-Stavros。&lt;/p>;&lt;p>;其他王室成员，包括78岁的前女王安妮-玛丽，没有申请。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>