<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Asean, Beijing must address cyber threats in South China Sea talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3250057/asean-beijing-must-address-cyber-threats-south-china-sea-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/3f1e47ed-6382-4a51-a776-663585188c58_7e53baca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着中国和菲律宾之间在南海的冲突持续爆发，人们的担忧主要集中在海上升级的风险以及随之而来的局势缓和的前景。东盟外长们发表的声明称，印度尼西亚在担任 2023 年轮值主席国的最后一个周末通过了声明，这强调了维护东南亚海域航行和飞越自由的重要性。&lt;/p>;&lt;p >;这一具体提及该地区海上和空中纵队的做法与东南亚国家联盟许多其他有关南海的文件相呼应。它与东盟国家签署的《联合国海洋法公约》的条款直接相关。但这一提法也令人不安地提醒人们，沿海国家的主张已经发生了各种挑战。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，它并没有提到一个领域——网络——使得这些挑战得以反复提出。 。近二十年来，东盟秘书处的官员、东南亚各国政府和主要私营部门参与者一直是复杂的网络活动的目标，这些活动旨在破坏计算机系统和网络。&lt;/p>;&lt;p>;这些高级持续威胁 (APT) – 隐形网络安全公司已经详细记录了通常出于政治而非经济动机发起的长期攻击。&lt;/p>;&lt;p>;威胁行为者众多。有时，它们会重叠并利用彼此的恶意软件基础设施。其他时候，他们会进行回报。他们资源丰富，组织严密，善于收集信息来影响决策。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/28/15c31034-7c33-481c-8ec0-eca35901e59a_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东南亚政府已成为复杂网络活动的目标渗透他们的计算机系统。照片：Dreamstime/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，APT 30 背后的威胁组织在 10 多年的时间里，在重用和改进其工具方面表现出了惊人的长寿，这表明其具有高度的适应性、目标方面缺乏相同的内容，或者两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;事实证明，APT 30 在东盟重大活动中尤其活跃，例如 2011 年 5 月在雅加达举行的第 18 届东盟峰会、东盟和中国高级官员就2012年6月《南海各方行为宣言》、2012年12月东盟-印度纪念峰会和2013年4月第22届东盟峰会的落实情况举行会谈。&lt;/p>;&lt;东南亚的另一个活跃威胁组织 Naikon APT 在 2010 年至 2015 年间成功挖掘信息，目标是最高级别的政治、军事、法律和情报机构。网络活动的增加与南海紧张局势的加剧同时发生，因为填海造岛、人工岛建设和军事化活动改变了南沙群岛和西沙群岛及其周围的海景。&lt;/p>;&lt;p>;当时有关东南亚沿海国家专属经济区渔船蜂拥而至和骚扰的报道激增，菲律宾向常设仲裁法院对中国提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;不可能将南海的事态发展直接归因于这些网络活动。但考虑到地缘政治背景和重叠的时间表，也很难将两者分开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于长期以来一直小心翼翼地回避政治和安全争议的东盟政府来说，将这些 APT 归因于任何尽管技术专家已将这些主要 APT 的策略、技术和程序追溯到该地区的具体肇事者，但其中一个参与者将成为外交雷区。&lt;/p>;&lt;p>;在东盟和中国官员讨论行为准则的具体细节时在南海问题上，在关于预期行为标准的谈判中排除网络层面将是失职的行为。毕竟，任何预防或缓解南海及其周边冲突的方法都必须首先承认冲突本身性质的变化。&lt;/p>;&lt;p>;特别是，技术在冲突中日益重要的作用需要重新思考不仅涉及战场的常规领域，还涉及其参与者、手段和方法。&lt;/p>;&lt;h3>;黑客帮助菲律宾人手不足的网络防御团队应对中国威胁&lt;/h3>;&lt;p>;如果该行为准则适用于以全面和前瞻性的方式，然后是非国家行为者的参与，包括为和平时期和冲突地区使用的数字基础设施提供担保的技术巨头，采用混合策略，以及将机器学习集成到载人或自主系统中，是政策制定者需要考虑的一些方面。&lt;/p>;&lt;p>;海上的灰色地带对抗规避了国际法规定的使用武力或武装攻击的门槛，在网络空间中也存在同样问题。如果 APT 只不过是间谍活动，并且国际法中间谍活动通常被忽视或豁免，那么各国可能有一套与国际法下不同的选择来惩罚肇事者。&lt;/p>;&lt;p>;各国可以依靠国家法律、外交抗议或经济杠杆，但这假设政府甚至愿意并且能够首先点名并羞辱那些负有责任的人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/28/52e0c89c-1a0d-47af-861b-e5b2504f77d3_5cebc831.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2023 年 9 月 5 日，东盟国家领导人在印度尼西亚雅加达举行的东盟峰会务虚会开始时齐聚一堂。过去，东盟聚会一直是 APT 的目标。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，联合国网络空间负责任国家行为的11项规范是和平时期行为的指南针。其中包括合作提高网络空间的安全性、保护关键基础设施以及避免伤害或征用计算机应急响应团队。行为准则至少应包括在南海背景下对这 11 项规范的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果东盟国家认真维护国际法原则，那么政府律师与其他重要利益相关者一起，必须准确审议国际法条款如何适用于网络空间，包括 APT 的普遍发生率。&lt;/p>;&lt;p>;东盟国家不一定必须发布法律立场文件，但他们应该至少开始澄清他们自己的国家对这些问题的想法。影响南海格局的网络行动已成为不容忽视的现实。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Enemy drone that killed US troops in Jordan was mistaken for a US drone, report suggests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250223/enemy-drone-killed-us-troops-jordan-was-mistaken-us-drone-report-suggests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 04:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/06c99b25-bec5-45c5-8646-a4ebec5cc6cb_5aed175b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Planet Labs PBC 分发的卫星图片显示了被称为 Tower 22 的美国基地。照片：Planet Labs PBC / AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一架敌方无人机在约旦杀死了三名美军，炸伤了数十人，这可能与一架返回约旦的美国无人机相混淆。两名美国官员周一表示，这是美国的设施。&lt;/p>;&lt;p>;当敌方无人机低空飞行时，一架美国无人机正在返回名为“22 号塔”的小型沙漠设施，可能已被放行据官员援引的一份初步报告称，这是错误的，他们无权发表评论，并坚持匿名。&lt;/p>;&lt;p>;因此，没有采取任何行动击落尽早击中前哨基地的敌方无人机。在星期日的早上。部队睡觉的一辆拖车首当其冲，而周围的拖车因爆炸和飞扬的碎片而受到有限的损坏。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/8fee71c1-81b4-44bc-a83e-38c6f688bece_459f4abd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;美国国防部长劳埃德·奥斯汀。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员称，34名受伤士兵中，大多数都有割伤、瘀伤、脑外伤和类似伤口。八人已被医疗后送，伤势最重的军人伤势危急，但情况稳定。&lt;/p>;&lt;p>;初步结论由《华尔街日报》首先报道。白宫拒绝对这一发现发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;白宫周一表示，即使担任美国总统，也不会寻求与伊朗开战，因此就敌方无人机如何躲避该设施上的美国防空系统做出了解释。乔·拜登誓言采取报复行动。民主党政府认为德黑兰是这次袭击的幕后黑手。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在白宫战情室会见了他的国家安全团队成员，讨论最新进展。&lt;/p>;&lt;p>;这次无耻的袭击又增加了一层。随着拜登政府试图阻止以色列-加沙战争扩大为更广泛的地区冲突，本已紧张的中东局势变得更加复杂。&lt;/p>;&lt;h3>;无人机袭击导致驻约旦 3 名美军丧生后，拜登誓言做出回应&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;“总统和我不会容忍对美军的袭击，我们将采取一切必要行动来保卫美国和我们的军队，”国防部长劳埃德·奥斯汀周一在会见北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格时表示。五角大楼。&lt;/p>;&lt;p>;拜登面临着一个艰难的平衡之举，因为他希望以强有力的方式反击德黑兰，同时又不允许加沙冲突升级。自10月7日哈马斯对以色列发动袭击并引发加沙战争以来，这起无人机袭击是中东美军遭受的数十次袭击之一。但这是美国军人第一次被杀。&lt;/p>;&lt;p>;国家安全委员会发言人约翰·柯比在拜登承诺“一次以我们的方式追究所有责任人的责任”一天后重申。选择”美国政府无意卷入中东的另一场冲突。&lt;/p>;&lt;p>;但柯比也明确表示，在伊朗代理人对美国发动两个多月的袭击后，美国的耐心已经耗尽。伊拉克、叙利亚和约旦的部队以及红海的美国海军和商船。这些组织——包括也门胡塞叛军和伊拉克卡塔布真主党——表示，这些袭击是对以色列在加沙持续军事行动的回应。&lt;/p>;&lt;p>;“我们并不寻求与伊朗发生战争。我们不打算让紧张局势进一步升级，”柯比告诉记者。 “也就是说，这是一次非常严重的袭击。它产生了致命的后果。我们将做出回应，而且我们会做出适当的回应。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部官员在伊拉克会见总理，华盛顿对银行采取行动&lt;/h3>;&lt;p>;伊朗周一否认其是约旦罢工的幕后黑手。&lt;伊朗国营伊斯兰通讯社援引外交部发言人纳赛尔·卡纳尼的话说：“这些主张是出于特定的政治目标，旨在扭转该地区的现实。”伊朗经常否认参与了通过其在整个中东地区武装的民兵组织进行的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克当局周一谴责了这次袭击，政府发言人巴塞姆·阿瓦迪补充说，它愿意“合作制定基本规则，以防止该地区产生进一步影响并遏制冲突升级”。&lt;/p>;&lt;p>;Al-Awadi 表示，伊拉克正在“极其关切地监测该地区令人震惊的安全事态发展”，并呼吁“结束暴力循环”。声明称，伊拉克已准备好参与外交努力，以防止局势进一步升级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊拉克外交部在周一晚间的一份声明中强调“地区缓和局势的重要性” .&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，“有必要”让与华盛顿的持续谈判得以进行。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克伊斯兰抵抗运动的一个武装派别 Harakat al-Nujaba 表示在周一的一份声明中，美国应该“汲取教训，今天就离开……每一天，他们都将付出沉重的代价”。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump could lose his business empire in New York. Here’s why it would be a first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250221/taking-away-trumps-business-empire-would-stand-alone-under-new-york-fraud-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 02:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/bccf2858-8515-4b4d-9188-1ae53181b818_6d499083.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几天之内，唐纳德·特朗普(Donald Trump)可能会因多次向贷方虚假陈述财务报表而被勒令“解散”其庞大的房地产商业帝国，并将他列入诈骗营销者、骗子和其他因违反纽约强有力的反欺诈法而受到最终惩罚的人的入围名单。&lt;/p>;&lt;p>;美联社对近 70 年该法规定的民事案件的分析显示，这样的处罚只实施过十几次，而特朗普的案件在一个显着的方面与众不同：它是唯一一家在没有出现明显受害者和重大损失的情况下受到关闭威胁的大企业。&lt;/p>;&lt;p >;在特朗普长达数月的民事审判中，该州的律师辩称，仅商业公平竞争原则就足以证明严厉的处罚是合理的，但即使他们也没有要求法官提出清算他的企业和财产的前景.&lt;/p>;&lt;p>;一些法律专家担心，如果法官不遗余力地以最坏的情况惩罚前总统，这可能会让法院在未来更容易消灭公司。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/bce5803a-33bd-4a9d-8d0a-f5aa3792b597_1313b10d .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 11 日，美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿纽约州最高法院。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;“这对企业来说基本上是死刑，”哥伦比亚大学法学教授埃里克·塔利说。 “他得到应得的甜点是因为欺诈，还是因为人们不喜欢他？”&lt;/p>;&lt;p>;美联社对自纽约“重复欺诈”法规通过以来近 150 起举报案件进行了审查1956年的情况表明，几乎每次公司被拿走时，受害者和损失都是主要因素。&lt;/p>;&lt;p>;客户损失了钱，或者购买了有缺陷的产品，或者从未收到订购的服务，这让他们被欺骗并感到愤怒。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;此外，企业被接管几乎总是作为阻止正在进行的欺诈行为并保护潜在受害者的最后手段。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括一名出售可疑治疗方法的假冒心理学家，一名出售可疑治疗方法的假律师。虚假声称他可以让学生进入法学院，商人推销财务建议，但却骗取人们的房屋契约。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普的现金储备面临 4.5 亿美元双重判决的风险&lt;/h3>;&lt;p >;在特朗普的案件中，他的公司至少在两年前就停止向德意志银行和其他银行发送有关其净资产的夸大财务数据，但法院指定的监察员指出，这只是在他被起诉之后，而且其他财务文件仍然包含错误&lt;/p>;&lt;p>;尽管银行向特朗普提供了较低的利率，因为他同意用自己的钱亲自担保贷款，但由于数字虚高，目前尚不清楚利率会好多少。&lt; /p>;&lt;p>;银行从未抱怨过，也不清楚它损失了多少（如果有的话）。被传唤作证的银行官员无法确定特朗普的个人价值陈述是否对利率产生任何影响。&lt;/p>;&lt;p>;“这开创了一个可怕的先例，”纽约房地产律师亚当·莱特曼·贝利 (Adam Leitman Bailey) 表示。成功起诉特朗普的一栋公寓楼，指控其谎报销售情况以吸引买家。&lt;/p>;&lt;p>;共和党总统竞选领跑者特朗普将他的愤怒集中在可能会失去生意的人身上，包括提起此案的民主党纽约总检察长和&lt;/p>;&lt;p>;在去年 9 月的一项命令（目前正在上诉中）中，州最高法院法官阿瑟·恩戈伦 (Arthur Engoron) 表示，特朗普确实犯有欺诈行为，应该拥有管理其纽约许多事务所需的州证书。 &lt;/p>;&lt;p>;他说，特朗普随后应该被剥夺对这些公司的控制权，这些公司是他的第五大道总部和其他大型地产的正式所有者，并将它们移交给将管理这些公司的接管人。 &lt;/p>;&lt;p>;法官未明确的是他所说的“解散”是什么意思，是指控制财产的实体还是财产本身的清算。当在法庭上被特别问到特朗普的建筑是否会像破产一样被出售时，恩戈隆表示他将在晚些时候澄清。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法律专家的解释，最坏的情况是，恩戈隆可能会决定解散，这意味着不仅要剥夺特朗普在纽约的资产，如特朗普大厦和华尔街 40 号摩天大楼，还要剥夺他在佛罗里达州的海湖庄园俱乐部、芝加哥的一家酒店和公寓楼以及几家高尔夫俱乐部，包括迈阿密、洛杉矶和苏格兰。&lt;/p>;&lt;p>;纽约总检察长利蒂蒂亚·詹姆斯 (Letitia James) 已要求禁止特朗普在纽约做生意，并支付 3.7 亿美元，她估计这笔钱可以节省下来利息和其他“不义之财”。&lt;/p>;&lt;p>;但她没有要求出售房产，甚至可能不想出售。她的一位律师凯文·华莱士 (Kevin Wallace) 在结案陈词中表示：“我认为我们不会寻找任何会导致业务清算的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;恩戈隆表示，在接下来的几年内，几周后，他将发布一项裁决，预计将决定现金处罚和商业禁令，并澄清他的“解散”命令。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普测试可能对台湾下一任总统来说是最严峻的挑战&lt;/h3>;&lt;p>;值得注意的是，纽约的反欺诈法规（即第 63 (12) 号行政法）明确规定，欺诈行为的发现并不需要有欺骗意图，也不需要任何人实际上被欺骗或损失金钱。总检察长只能证明“屡次的欺诈或非法行为”。&lt;/p>;&lt;p>;但美联社根据对法律数据库 LexisNexis 和 Westlaw 中报告的 63 (12) 起案件的搜索进行分析，发现受害者和损失是决定是否接管一家企业时考虑的因素。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一家乳腺癌非营利组织在 12 年前被关闭，原因是其 900 万美元的捐款几乎全部用于支付医疗费用。支付董事工资、津贴和其他费用，而不是资助免费的乳房X光检查、研究和对幸存者的帮助。&lt;/p>;&lt;p>;一家精神卫生机构因忽视患者而从公共资金中掠夺400万美元而被关闭。&lt;/p>; &lt;p>;解散的公司数量可能比美联社发现的还要多。法律专家警告说，约有 63 (12) 起案件从未出现在法律数据库中，因为它们已经和解、撤销或以其他方式未报告。&lt;/p>;&lt;h3>;陪审团认为，特朗普必须在诽谤案中向 E. Jean Carroll 支付 8330 万美元&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，美联社发现的唯一一个根据反欺诈法解散的企业，没有提及实际受害者或损失的案例，是一家因为大学生撰写论文而于 1972 年关闭的相对较小的公司。&lt;/p>; &lt;p>;在那起案件中，司法部长表示受害者是“教育过程的完整性”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是特朗普第一次与纽约反欺诈法发生冲突。他的非营利性特朗普基金会同意于 2018 年关闭，原因是他被指控滥用资金谋取政治和商业利益。&lt;/p>;&lt;p>;他的特朗普大学因涉嫌以虚假承诺误导数千名学生而于 2013 年被依法起诉成功的希望，但在法院关闭之前它就已经关闭了。特朗普最终以 2500 万美元和解了这起案件及相关案件。&lt;/p>;&lt;p>;数十年的 63 (12) 法律历史也表明，在许多案例中，被告让客户蒙受了巨大损失，但仍然必须继续经营自己的业务。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的案件涉及 11 年的财务报表，其价值基于对其贷款破产时用作抵押品的有争议的、有时甚至是完全错误的财产描述。&lt;/p>;&lt;p>;其中：特朗普把他的曼哈顿顶层公寓的面积夸大了三倍。他将未完工的建筑列为已完工的建筑，并将受租金管制的公寓列为不受此类规则约束的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;他将受限制的资金视为流动现金。特朗普将海湖庄园视为单一住宅，尽管他已签署放弃将其开发为俱乐部的权利。&lt;/p>;&lt;p>;在对特朗普提出指控时，利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 出庭作证贷款专家估计德意志银行放弃了特朗普贷款 1.68 亿美元的额外利息，他的计算依据就好像特朗普从未提供过个人担保。&lt;/p>;&lt;p>;但特朗普确实提供了担保，即使他的估计他的个人财富被夸大了。事实上，该银行自己对特朗普的个人财富进行了估算，有时从特朗普的数字中剔除数十亿美元，但仍然决定向他提供贷款。&lt;/p>;&lt;p>;负责贷款的德意志银行官员的证词表明，决定即使没有特朗普的个人担保，正确的贷款利率也不是那么简单。&lt;/p>;&lt;h3>;法庭听证会，香港的黎智英告诉《苹果日报》不要针对唐纳德·特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;特朗普已在审判中反复即兴咆哮说，此案是一场毫无根据的政治“政治迫害”，因为他比发送给银行的声明显示的更富有，而贷款机构无论如何也不关心这些数字，因为他们总是做自己的分析，总是得到全额还款并继续借给他。&lt;/p>;&lt;p>;“先生，这里发生的事情是对我的欺诈。我是一个无辜的人，”本月早些时候，特朗普在法庭上发表了六分钟的声明，随后法官打断了他的话。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，总检察长办公室辩称，存在比这更大的问题。特朗普案件中受害者的损失。&lt;/p>;&lt;p>;州律师凯文·华莱士表示，当在风险描述不准确的情况下发放大笔贷款时，就会损害公众和商界，“扭曲市场”并“定价过高”诚实的借款人”。&lt;/p>;&lt;p>;此外，华莱士建议，如果银行不自行采取法律行动，让此类谎言溜之大吉，就等于说：“如果你足够富有，你就会被”&lt;/p>;&lt;p>;或者正如纽约律师兼福特汉姆大学兼职法学教授杰里·H·戈德费德 (Jerry H Goldfeder) 所说，“仅仅因为没有人抱怨并不意味着不存在欺诈行为。” &lt;/p>;&lt;h3>;“政治迫害！”特朗普表示，在被指控试图推翻选举结果时&lt;/h3>;&lt;p>;在本月早些时候提交的一份长达 94 页的摘要文件的脚注中，利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 为恩戈隆提出了一个妥协的决定：任命一名独立监察员来监督特朗普的运作五年后，法院可以决定是否吊销他的商业证书，并可能让他停业。&lt;/p>;&lt;p>;密歇根大学的托马斯表示，他认为恩戈隆可能会撤回关闭令，但他仍然感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“那些希望看到唐纳德·特朗普以任何必要手段受苦的人，”他说，“可能会忽视他们指责他蔑视的对法治的承诺。”&lt;/p>; >;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US defence chief Lloyd Austin vows ‘all necessary actions’ after US troop deaths]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250220/us-defence-chief-lloyd-austin-vows-all-necessary-actions-after-us-troop-deaths?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 01:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/aee1d5d2-9897-4fa3-9c33-bab0b9169f18_534c5171.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀在弗吉尼亚州阿灵顿五角大楼，美国周一。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周一誓言，在伊朗支持的武装分子发动无人机袭击并造成人员死亡后，美国将采取“一切必要行动”保卫本国军队。三名美军士兵，数十人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀因前列腺癌缺席近一个月后于周一返回五角大楼工作，并会见北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格。&lt;/p>;&lt;p>;周日的袭击是自 10 月以色列-加沙战争爆发以来对美军的首次致命袭击，标志着席卷中东的紧张局势大幅升级。&lt;/p>;&lt;p>;“让我首先表达我的愤怒和愤怒。”奥斯汀在五角大楼表示：“为三名勇敢的美军在约旦的死亡和其他受伤的士兵感到悲痛。”&lt;/p>;&lt;p>;“总统和我不会容忍对美军的袭击，我们将采取一切必要行动来保卫美国和我们的军队。”奥斯汀在与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格会面开始时补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/aff4db0e-7645-4272-8903-8a8ca6bfb43c_13a27482.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格周一在美国弗吉尼亚州阿灵顿五角大楼会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀（未上图）。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美军在伊拉克、叙利亚和约旦以及红海的军舰上遭受了超过150次袭击，也门胡塞武装分子曾在那里袭击过这些袭击给美国总统乔·拜登带来了直接打击伊朗的政治压力，但他一直不愿这样做，因为担心引发更广泛的冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;专家表示，拜登的应对方案可能多种多样，从针对伊朗境外甚至境内的伊朗军队，或者选择仅针对伊朗支持的武装分子进行更谨慎的报复性攻击。&lt;/p>;&lt; p>;“伊朗继续破坏该地区的稳定，这包括支持在红海袭击我们船只的恐怖分子，”斯托尔滕贝格说。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀在返回工作岗位时在会议开始时表示：“在这个重要时刻，我很高兴回到五角大楼。我感觉很好，恢复得很好，但仍在恢复中，我很感激迄今为止收到的所有良好祝愿。”&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀最后一次出现在五角大楼是在 12 月 21 日。他被诊断患有前列腺癌12 月初，他于 12 月 22 日前往医院接受癌症外科手术。接下来的一周他在家工作。&lt;/p>;&lt;h3>;在无人机袭击导致 3 名驻约旦美军丧生后，拜登誓言做出回应&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;1月1日，奥斯汀在经历极度疼痛后被救护车送往沃尔特·里德国家军事医疗中心，并住进重症监护室。他在那里待了两周，但直到几天后才告诉白宫或他的副手他患有癌症、接受了手术或已被送回医院并接受重症监护。他在住院一周多后才向拜登和其他白宫领导人透露了自己的诊断结果。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀缺乏披露信息促使联邦指导方针发生变化，并引发了五角大楼的内部审查和检查员对其部门的通知程序进行总体审查。这两项审查正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀自 1 月 15 日出院以来一直在家工作，并于上周初在一次虚拟的乌克兰接触防御小组会议上首次公开露面。他通过在线直播的摄像机为会议致开幕词。&lt;/p>;&lt;h3>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀出院&lt;/h3>;&lt;p>;沃尔特·里德医院的医生周五表示，奥斯汀的预后良好，并且不需要进一步的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀因对他的前列腺癌诊断、手术以及随后因手术并发症而住院的情况保密而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;他于 12 月初被诊断出来， 12 月 22 日，他接受了五角大楼所说的“微创外科手术”，即前列腺切除术，以治疗癌症。手术期间，他处于全身麻醉状态，并将部分权力移交给了国防部副部长凯瑟琳·希克斯 (Kathleen Hicks)。第二天他就出院了，继续履行职责。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Treasury’s top sanctions official in Iraq to meet PM as Washington takes action against bank]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3250219/us-treasurys-top-sanctions-official-iraq-meet-pm-washington-takes-action-against-bank?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 00:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/c5f7635b-6277-4673-8f5a-f3cf94d372a6_a509ad1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊拉克总理穆罕默德·希亚·苏达尼在伊拉克巴格达周六。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国财政部发言人表示，美国财政部最高制裁官员周日前往巴格达，华盛顿寻求打击伊朗在伊拉克​​逃避制裁的行为，并让该国的金融部门保持一致&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部负责恐怖主义和金融情报的副部长布莱恩·纳尔逊 (Brian Nelson) 于周日至周一前往伊拉克，会见了包括总理穆罕默德·希亚·苏达尼 (Mohammed Shia al-Sudani) 在内的伊拉克高级官员。发言人表示，将继续致力于打击非法金融。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，在访问期间，纳尔逊和同行讨论了保护伊拉克和国际金融体系免受犯罪、腐败和恐怖分子侵害的问题，并补充说华盛顿将继续成为保护伊拉克金融部门“免受伊朗或其他恶意行为者滥用”的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周一还认定伊拉克的 Al-Huda 银行为外国金融机构&lt;/p>;&lt;p>;除了这一发现之外，财政部的金融犯罪执法网络还提出了一项规则，禁止该银行与美国金融体系的联系国内金融机构和机构不得为银行或代表银行开设或维持代理账户。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还对该银行的所有者实施了制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“Al-Huda 银行及其包括伊朗及其代理人团体在内的外国赞助者转移了原本可以支持合法商业和伊拉克人民经济愿望的资金。美国财政部在一份声明中表示，这些不良行为者助长了暴力行为，威胁到伊拉克的稳定以及苏军和伊拉克公民的生命。&lt;/p>;&lt;h3>;美国和伊拉克将讨论削减联军部队的时间表：巴格达&lt; /h3>;&lt;p>;纳尔逊在访问伊拉克后将前往阿拉伯联合酋长国，华盛顿也担心该国逃避制裁的问题。&lt;/p>;&lt;p>;纳尔逊此行之际，美国正寻求打击伊朗的制裁。许多伊朗支持的代理人利用加沙、伊拉克、黎巴嫩、叙利亚和也门对以色列、美国和其他国家的利益进行攻击。&lt;/p>;&lt;p>;美国上周对哈马斯附属金融交易所实施了制裁在加沙，一家伊拉克航空公司和伊拉克境内与伊朗有联系的民兵组织的支持者指责所有人与伊朗精锐军事和情报部门合作。&lt;/p>;&lt;p>;负责恐怖主义融资和金融犯罪事务的助理国务卿伊丽莎白·罗森伯格 (Elizabeth Rosenberg) 于 9 月前往伊拉克，她同意伊拉克同行继续致力于改革。&lt;/p>;&lt;h3>;美国袭击了伊拉克的民兵据点、也门的胡塞武装反舰导弹&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿呼吁伊拉克应对持续存在的风险伊拉克商业银行滥用美元，并于 7 月禁止 14 家伊拉克银行进行美元交易，作为更广泛打击非法使用美元的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;持有的储备超过 1000 亿美元在美国，伊拉克严重依赖华盛顿的善意来确保石油收入和财务不会面临美国的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克央行行长表示，伊拉克致力于实施更严格的金融监管并打击美元走私.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla stocks slump as Musk’s fortune dips under US$200 billion, while Amazon’s Bezos closes in as world’s richest person]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3250205/tesla-stocks-slump-musks-fortune-dips-under-us200-billion-while-amazons-bezos-closes-worlds-richest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/47123ea9-a951-4a91-ade6-8027f09c8b87_efd2e04c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克今年的财富减少了 300 亿美元，至略低于据彭博社报道，2000 亿美元。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着特斯拉热潮的消退，埃隆·马斯克的净资产今年已缩水 300 亿美元，至略低于 2000 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的财富为 199 美元亿，根据彭博亿万富翁指数。这仅比亚马逊创始人杰夫·贝索斯 (Jeff Bezos) 领先 150 亿美元，而 LVMH 首席执行官伯纳德·阿诺特 (Bernard Arnault) 的财富则为 1,830 亿美元，这让他作为世界首富的地位受到威胁。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克也仅领先沃伦 710 亿美元巴菲特（1,280 亿美元）在该指数中排名第九。 2021 年 11 月，当特斯拉股价按拆股调整后达到 400 美元以上的峰值时，他的净资产是投资者的三倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/ad042a8a-a62a-440b-a30f-6bb9ecfe4a55_b05774db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”杰夫·贝索斯的净资产仅落后马斯克 150 亿美元，威胁到他世界首富的桂冠。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自那时以来，这家电动汽车制造商的股价已下跌 56% 至 183 美元，其市值从超过 1.2 万亿美元大幅削减至 6000 亿美元以下。 &lt;/p>;&lt;p>;马斯克拥有 4.11 亿股特斯拉股票，约占特斯拉的 13%，截至今年年初，该股份价值超过 1000 亿美元。该公司目前估值约为 750 亿美元，反映出该股今年下跌了 26%，跌至 5 月份以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;这位企业家持有 SpaceX 42% 的股份，这相当于他的资产中另外有 740 亿美元的资产。财富，基于这家航空航天公司 12 月份的估值 1750 亿美元。马斯克还拥有其他业务，包括 X（前身为 Twitter）和 The Boring Company。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉股价今年因多种原因暴跌，其中包括这家电动汽车制造商第四季度营收低于华尔街的预期和盈利预测并发布了温和的增长前景，马斯克呼吁对公司拥有更多控制权。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克的 X 在停电后成为中国微博上的热门话题&lt;/h3>;&lt;p>;马斯克还发表了在最新的财报电话会议上态度谨慎，凸显了中国竞争对手构成的威胁以及利率上升对需求和利润率的压力。&lt;/p>;&lt;p>;Wedbush 分析师丹·艾夫斯 (Dan Ives) 哀叹“电话会议的火车失事”， Deepwater 管理合伙人吉恩·蒙斯特 (Gene Munster) 表示，这是“我从特斯拉看到的最清醒的前景。”标准普尔 500 指数中表现最佳的公司之一。 “七巨头”中的其他六只股票在 2024 年的表现远好于特斯拉，其中以英伟达和 Meta 为首，这两家公司今年分别上涨了 23% 和 11%。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克的汽车制造商也落后于大盘：标准普尔 500 指数今年上涨了约 3%，并于上周创下了超过 4,900 点的历史新高。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/60820968-fb1a-4c6f-a60f-c1ec23587ee4_fc7f346c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;埃隆·马斯克目前仍然是世界首富。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;通胀放缓、经济增长强劲以及美联储今年大幅降息的前景推动了其上涨，这有望提高企业盈利并提升股票相对于债券和储蓄账户的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;今年特斯拉与其他股票之间的差异解释了为什么马斯克的财富缩水，以及他与其他亿万富翁的领先优势缩小。但值得记住的是，自 2020 年初以来，特斯拉股价仍上涨了 500% 以上，使马斯克成为近年来最大的财富增长者之一。&lt;/p>;&lt;p>;亚马逊今年上涨了 6%，而马斯克则成为近年来最大的财富增长者之一。过去 12 个月增长了 58%，贝索斯的公司价值达到 1.64 万亿美元，接近特斯拉价值的三倍。&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文：&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s J-10CE vs Eurofighter Typhoon: jets face off in Pakistan-Qatar air drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3250201/chinas-j-10ce-vs-eurofighter-typhoon-jets-face-pakistan-qatar-air-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.30 00:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/42780b7c-27d0-4665-9190-fe3c5c7297a5_b534e67f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦空军于 2017 年接收了第一架 J-10C 2022年。照片：X/@@Tahirwqs&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国军事爱好者宣称，在巴基斯坦和卡塔尔之间的军事演习中，中国制造的战斗机战胜了欧洲战斗机。&lt;/p >;&lt;p>;巴基斯坦空军 (PAF) 在 1 月 10 日在卡塔尔举行的 Zilzal-II 空中演习中首次出动中国制造的 J-10CE 战斗机对抗卡塔尔的欧洲战斗机台风战斗机。&lt;/p >;&lt;p>;中国社交媒体用户将这次演习视为中国 4.5 代战斗机对抗同代欧洲制造喷气机的一次测试。&lt;/p>;&lt;p>;军事影响者和博主尤其庆祝了未经证实的一次演习声称J-10CE在所有9次演习中都战胜了台风。&lt;/p>;&lt;p>;J-10CE是J-10C的出口型号，J-10C是国有​​中航工业成都飞机工业公司制造的喷气式飞机（集团）。&lt;/p>;&lt;p>;该飞机处于中国促进军品出口的最前沿，特别是对那些正在寻找西方武器更便宜替代品的发展中国家。&lt;/p>;&lt;p>;升级版的 J- 10C 于 11 月在迪拜航展上首次亮相中东，此后一直在军事贸易展上展出。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦将于 2022 年接收第一批 J-10CE ，将它们分配给第 15 号“眼镜蛇”战术攻击中队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台风是由空中客车防务与航天公司、英国 BAE 系统军事航空与信息公司组成的财团建造和开发的，莱昂纳多（Leonardo）是一家意大利公司。这些飞机由欧洲和中东多个国家运营，包括英国、西班牙、沙特阿拉伯和科威特。&lt;/p>;&lt;p>;Zilzal-II 表示，抖音（TikTok 的中国版本）上的社交媒体用户演习是两种战斗机类型之间的对决。&lt;/p>;&lt;p>;一些人表示，西方制造的军用飞机不再令人钦佩，理由是未经证实的说法，J-10CE 在四次超视距空战演习中获胜&lt;/p>;&lt;p>;“如果这一说法得到证实，说明中国上一代战斗机正在不断改进，已经达到了与欧洲战斗机相似甚至更胜一筹的能力。”拥有 740 万粉丝的军事网红小飞周六在抖音视频中表示。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦空军没有回应确认 J-10CE 机队规模和性能的请求。卡塔尔。&lt;/p>;&lt;p>;但在演习开始后，它表示：“在演习期间，巴基斯坦空军新入列的最先进的歼10C战斗机将在与卡塔尔埃米尔航空的欧洲战斗机的对抗中大展拳脚。”双方在空中演习中首次对峙。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/29/335938f8-2317-4545-8de8-4c09461a4474_42dbfd09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴基斯坦空军和卡塔尔埃米尔空军人员为1月10日在卡塔尔举行的Zilzal-II演习。图片：X/@DGPR_PAF&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Zilzal系列演习于2020年首次举行。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦空军还依赖法国和美国战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦官员已表示有兴趣购买另一架中国战斗机，即第五代FC-31“矛隼”。该喷气式飞机有时被称为 J-31。&lt;/p>;&lt;p>;在 1 月 3 日举行的巴基斯坦空军采购仪式上，空军参谋长扎西尔·艾哈迈德·巴贝尔 (Zaheer Ahmed Baber) 表示“为采购 J-31 奠定了基础” 31架隐形战机已铺设”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[French farmers encircle Paris in stand-off with government over pay, working conditions: ‘it’s a question of survival’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250214/french-farmers-blockade-paris-stand-government-over-pay-working-conditions-its-question-survival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 22:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/650d40f6-bfb8-4f0e-8f78-56c8f8f63da4_a1bfebb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国农民在高速公路上驾驶拖拉机抗议价格周一，在法国巴黎附近的朗维利埃，欧洲各地农民共同讨论了压力、税收和绿色监管等问题。标语上写着“很快就会饥饿”。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国农民周一开始封锁巴黎周边的主要高速公路，并威胁要封锁首都，与政府在工作条件问题上的对峙加剧。&lt;/p>;&lt;p >;最近几周，欧盟最大的农业生产国发生了一系列抗议活动，农民对收入、繁文缛节和环境政策感到愤怒，他们认为这些政策削弱了他们与不太严格的国家竞争的能力。&lt;/p>;&lt;p>;抗议下午 2:00，农民们开始封锁高速公路，从首都以西的 A13 高速公路开始，到以东的 A4 高速公路。&lt;/p>;&lt;p>;农民们表示，他们的目标是在通往巴黎的主要道路上建立 8 个阻塞点。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/c696afd3-197f-4649-a0e0- af7881051409_48ebcf6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国农民在抗议期间用拖拉机封锁了高速公路。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们需要答案，”西南部洛特加龙省的农民卡琳·杜克 (Karine Duc) 在加入前往巴黎的拖拉机车队时说道.&lt;/p>;&lt;p>;“这是农业的最后一战。这是一个生存问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;车队中一辆拖拉机上的横幅上写着：“我们不会在沉默中死去。”&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，政府下令部署了 15,000 名警察和宪兵。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长杰拉尔德·达尔马宁 (Gerald Darmanin) 要求安全部队保持克制。但他也警告农民不要干扰战略要地。&lt;/p>;&lt;h3>;德国农民驾驶拖拉机进入柏林抗议燃油补贴削减&lt;/h3>;&lt;p>;“我们不会允许政府大楼或税收办公室或超市遭到破坏，或者运输外国产品的卡车被拦截。显然，这是不可接受的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;达马宁表示，抗议活动也不允许影响巴黎戴高乐机场和奥利机场，或该市南部的朗吉斯国际食品批发市场。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;周一，在一些农民威胁要“占领”朗吉斯后，装甲警车被部署到朗吉斯。&lt;/p>;&lt;p>;达马宁说，警察和宪兵也奉命防止任何人入侵巴黎本身。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/d7c8afbd-a5ea-48c3-8c98-ee54f858a7e3_4dc5bb22。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国农民在车队中驾驶拖拉机，在工会呼吁阻止拖拉机后，他们还举着写有“我们不会在沉默中死去”的横幅。周一，法国西南部的主要市场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府一直在努力阻止农民的不满情绪在六月份的欧洲议会选举之前蔓延，这被视为对法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)政府的一个关键考验.&lt;/p>;&lt;p>;马克龙办公室称，周一下午与几位部长召开会议讨论这一情况。&lt;/p>;&lt;p>;周日访问农场时，总理加布里埃尔阿塔尔再次寻求解决问题在周五宣布的一系列让步未能化解危机后，农民们的担忧得到了解决。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望我们澄清事情，看看我们可以采取哪些额外措施，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;FNSEA主要农民联盟领导人阿诺·卢梭表示，他预计周一晚些时候会见阿塔尔。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标不是惹恼法国人民或让他们的生活变得困难，而是施加压力他告诉 RTL 广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，环保组织绿色和平组织的大约 30 名活动人士在巴黎香榭丽舍大街附近的协和广场发射了烟雾弹。&lt;/p>;&lt;p>;他们在被警察护送离开之前，他们展开了支持农民的横幅。&lt;/p>;&lt;p>;出租车司机周一发起了自己的抗议活动，抗议法国医疗服务机构运送病人的费用不足。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/06ee1fb4-9eb5-4fa2-876f-f7baf6d7d1bd_ecce99ce .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，在全国范围内的抗议活动中，法国农民在法国南部尼姆附近的一条主要高速公路上开着拖拉机参加路障抗议活动几个农民工会就工资、税收和法规问题进行了呼吁。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的减速加剧了高速公路的混乱。&lt;/p>;&lt;p>;在邻国比利时，农民们加强了自己的运动，封锁了周日，他们也要求更好的条件。&lt;/p>;&lt;p>;数十辆拖拉机缓缓驶过立交桥，导致该国南部那慕尔以北的 E42 高速公路上的交通中断。&lt;/p>; &lt;p>;农民在比利时足球场外抗议，周末亨克竞技队和圣特雷登队之间的比赛推迟了 30 分钟。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，德国、波兰、罗马尼亚和荷兰的农民抗议活动有所增加.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s advanced mast technology could give Fujian aircraft carrier the edge over Ford]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3250178/chinas-advanced-mast-technology-could-give-fujian-aircraft-carrier-edge-over-ford?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/a7ace7fa-deec-4d24-8481-94fe09b48e7e_a2a85f2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家报告显示福建号被拖船拖走1 月 2 日电视。图片：中央电视台&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国第三艘也是最新的航空母舰福建号尚未进行海试，但其设计细节 - 包括先进的“一体式”桅杆 - &lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，备受关注的福建电磁弹射器首次在国家电视台上亮相，这表明它比杰拉尔德·R·福特号航空母舰少了一条发射轨道——世界上唯一拥有该技术的航母。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国海军最新航母也比福建号更大，而且是核动力，而福建号则依靠常规动力.&lt;/p>;&lt;p>;但还有另一个不同点：它们的桅杆。&lt;/p>;&lt;p>;福特号的“岛”（或指挥中心）有一个高耸的桅杆，上面装有天线和传感器阵列。然而，这些天线在福建号上几乎看不到。它的岛屿被灰色复合材料包围，这是中国海军许多最新战舰（包括055型驱逐舰）中常见的极简设计。&lt;/p>;&lt;p>;这种“多功能综合电子桅杆”背后的原理和创新最近被公布参与开发该技术的南京电子技术研究院科学家在一篇论文中披露了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;由工程科学家李胜彦领导的团队相信，这项技术将对战争产生重大影响。根据他们上个月在中国期刊《舰载电子对抗》上发表的论文，他们对未来的看法。&lt;/p>;&lt;p>;他们对中国和美国桅杆的比较表明，福建系统可能远远领先于福特系统。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/5d61f1eb-e457-4cd3-8139-b42714a04d53_3ce46b04.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国海军杰拉尔德·R·福特号拥有一根高耸的桅杆，上面装有天线和传感器阵列。图片来源：美国海军/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;现代军舰桅杆上装有具有雷达、电子监视和电磁抑制三大功能的天线，通常需要不同形状的天线。&lt;/p >;&lt;p>;据论文称，在福特汽车上，天线使用第一代电磁传感器集成技术收集由计算机合成和处理的信号。&lt;/p>;&lt;p>;天线暴露在自然环境中，使得它们容易因其他设备的干扰而受到风化和性能下降的影响。这种传统的桅杆配置也不利于电磁隐身，使敌方武器系统从远处就能看到该舰。&lt;/p>;&lt;h3>;中国海军开始下一代护卫舰的公开水域试验&lt;/h3>;&lt;p>;据李的团队，中国已经发展到第二代电磁集成技术。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着单个天线可以发挥多种作用——雷达扫描、拦截加密通信以及发起干扰和压制等电子战攻击。&lt; /p>;&lt;p>;一根天线可以轻松地安装在岛上，并通过高速光纤连接到计算机，因此操作员可以通过触摸屏幕来调整设备并执行任务。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;来自专注于军事雷达研究的南京研究所的李团队表示，在开发这项技术时遇到了许多挑战。&lt;/p>;&lt;p>;其中之一是雷达产生的海量数据。作战场景中高度集成的桅杆——远远超过主要在一个方向传输的传统天线。&lt;/p>;&lt;p>;一种能够传输大带宽数据同时在高温和电磁环境下保持稳定性的光纤是需要处理这个问题。及时处理这些数据还存在挑战。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这些问题，研究这项技术的中国科学家和工程师使用了通用 CPU 并开发了专用芯片 - 可以处理电子和电子设备。和光信号 - 加快数据处理速度。&lt;/p>;&lt;h3>;南海和台湾可能是一对火药桶，但哪个风险更大？&lt;/h3>;&lt;p>;这项技术可以让看似简单的天线执行复杂的功能例如干扰操作。为此，该系统会调查船舶周围的电磁空间，识别高威胁目标，然后调整天线，以便它们能够高精度地拦截信号。经过分析后，计算机产生抑制信号，传输到天线阵列，天线阵列发射电磁波，形成高度聚焦的波束，对目标进行压制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/29/1a545f2b-9faa-4a0c-84d4-f789202e8e18_d8493bd2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;中国第三艘航母于2022年下水。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“预计在不久的将来，还会出现更多该类型的装备李的团队在论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;目前的集成天线是多功能的，但它们一次只能扮演一种角色。李的团队表示，他们希望创建一个可以同时执行雷达扫描、信号拦截和电磁抑制的天线阵列，但指出需要克服重大挑战。&lt;/p>;&lt;p>;二十年前，隐藏式天线集成电磁桅杆被开发出来。美国海军的圣安东尼奥级两栖运输船坞上使用了这种设计，这被视为一项实验。&lt;/p>;&lt;p>;类似的桅杆设计后来被用于具有未来感的朱姆沃尔特级驱逐舰，但据报道，它被认为太大多数美国海军舰艇仍然使用昂贵且不必要的传统桅杆，包括正在建造的约翰·F·肯尼迪号航空母舰。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tesla, Porsche chip in as Shanghai seeks to fix ‘sore point’ for foreign firms with 3-tier cross-border data flow rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3250187/tesla-porsche-chip-shanghai-seeks-fix-sore-point-foreign-firms-3-tier-cross-border-data-flow-rules?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/d86417b2-6ac5-4390-b96f-faaaeee8353c_07dc228d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉、保时捷中国销售子公司以及上汽集团的外资合资企业14 家汽车公司正在起草将于 3 月份发布实施的提案。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着上海加快实施三级跨境数据，包括美国电动汽车制造商特斯拉和保时捷中国销售部门在内的外国公司都被征求意见。在努力吸引和留住国际企业的同时，制定流动制度。&lt;/p>;&lt;p>;中国著名工商中心的官员正在努力在 3 月份之前制定允许不受限制地向境外流动的数据清单，以及必须遵守的数据清单。接受进一步审查。&lt;/p>;&lt;p>;随着上海采取行动重燃投资者信心及其经济增长动力，此举被认为是缓解长期以来困扰外国公司运营的“痛点”的一大进步据官方支持的《解放日报》报道。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士对此举表示欢迎，但表示中央政府仍需要系统地解决和纠正外国企业面临的一系列抱怨，包括数据等。 ”分为三类。&lt;/p>;&lt;p>;“一般数据”可以自由向境外传输，“重要数据”也可以通过市网信部门的安全审查进行共享。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，“核心数据”将受到最严格的监管，并且必须托管在中国境内。&lt;/p>;&lt;p>;临港自贸区管委会数据管理处处长陆森此前在论坛上透露本月，在国家部委的主持下，正在起草具体的一般数据清单，涵盖汽车制造商和自动驾驶汽车开发商，以及金融机构、航运公司、贸易商和制药商，所有这些都是汽车工业的支柱部门。 &lt;/p>;&lt;p>;“已经成立工作组，汇集这些行业的官员、专家和龙头企业代表，共同制定差异化监管清单和菜单。”陆说。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;/div>;&lt;p>;据《解放日报》和临港管委会一位官员透露，特斯拉、保时捷在中国的销售子公司以及上汽集团的外资合资企业等14家车企正在制定计划并于3月份发布实施方案。拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;虽然分类标准的细节尚未公布，但卢承诺，一般数据清单将逐步扩大，类似于中国减少所谓的负面清单的方式。禁止外国投资者的行业。&lt;/p>;&lt;p>;上海美国商会去年的一项商业信心调查发现，数字政策继续困扰受访者，70% 的受访者将数据本地化和其他网络安全要求视为障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;调查还显示，60% 的人抱怨解释和执行方面的不确定性，而 48% 的人表示，中国的数字和数据安全法增加了运营成本。&lt;/p>;&lt;p>;“报告称，跨境数据备案和申报要求等方面存在混乱，企业面临低效率和合规成本的负担。&lt;/p>;&lt;p>;国际律师事务所博钦北京办公室合伙人詹姆斯·齐默尔曼(James Zimmerman)表示，表示新措施是朝着正确方向迈出的可喜的一步，但可能“为时已晚，而且它们没有解决许多热点问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“外国企业将保持冷淡中国美国商会前主席齐默尔曼警告说，如果更大的问题得不到解决，任何程度的纠正措施（正如我们在上海和其他地方司法管辖区所看到的那样）都不会产生影响。 .&lt;/p>;&lt;p>;“除了地缘政治紧张局势之外，当对国家安全的重视凌驾于常识之上时，外国企业对北京管理商业环境和经济的能力失去了很大信心。”&lt;/p>;&lt;p>;中国看到去年外国直接投资流入量年化下降 8%，令人震惊，而 2023 年外国企业的工业产出小幅增长 1.4%。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管中国面临债务和人口困境，但一线城市仍致力于实现GDP增长超过5%&lt;/h3>;&lt;p>;“经济疲软、合规风险和地缘政治紧张局势的综合作用正在促使外国公司重新考虑中国战略。是的，虽然中国潜在是一个巨大且有吸引力的市场，但外国企业正在重新考虑是留下还是扩张。”Zimmerman 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;对于上海来说，中国最大的城市经济体 GDP 达到 4.72 万亿元人民币（美国）去年，该市的经济增长率为 6,650 亿澳元，5% 的增长率低于 5.2% 的全国平均水平，也未达到该市 5.5% 的目标，原因是 2022 年第二季度封锁的影响挥之不去、信心疲弱和外籍人士大批外流。 &lt;/p>;&lt;p>;作为市长龚正上周宣布的150项改革清单的一部分，上海还规定了收到轻微投诉后的两小时答复期限和四小时批准期限。&lt; /p>;&lt;p>;去年上海吸引了价值 240 亿美元的外商直接投资，略高于 2022 年的 239.6 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国制药巨头 Moderna 是承诺对上海进行新投资的公司之一。从去年下半年开始，这个城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mastermind behind HK$6.57 million robbery in Hong Kong found dead in jail cell hours before sentencing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250213/mastermind-behind-hk657-million-robbery-hong-kong-found-dead-jail-cell-hours-sentencing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.29 22:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/29/96feefc2-1620-4b26-92e1-bf2437197329_dd3f87e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Mehmood Arshad 早些时候对策划抢劫2018年9月21日，红磡珠宝店。图片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港抢劫657万港元的主谋，在案发过程中砍伤了一名珠宝店员工，数小时后自杀身亡周一被判刑之前。&lt;/p>;&lt;p>;41 岁的穆罕默德·阿尔沙德 (Mehmood Arshad) 原定于上午 10 点在高等法院出庭接受宣判，但关押他的赤柱监狱的一名看守发现他死在自己的牢房里。凌晨 5 点 06 分牢房内。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署未透露姓名，但表示一名囚犯用绑在牢房窗栅栏上的床单上吊自杀。一小时后，他在公立医院被证实死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/29/634c81a6-5cb0-4a39-82c1-36b02a11620e_2032f09c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018年案发现场。高等法院法官邱道格拉斯获悉检方于周一证实阿尔沙德自杀，并决定对24岁的同案被告古隆·罗亚尔(Gurung Royal)继续量刑。照片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;已向警方报告。根据《死因裁判官条例》，死者在监狱内死亡时，必须进行研讯。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官丘德康周一从检方获悉阿沙自杀身亡，决定继续共同判刑。被告Gurung Royal，24岁。&lt;/p>;&lt;p>;Arshad早前对策划于2018年9月21日策划抢劫红磡珠宝店的罪名表示不认罪。四名男子抢走了两个背包，内含现金74万美元和港币363,060元，以及五张划线支票，总额为54,613美元，位于鹤园东街与红磡道交界处。两名工人在抢劫过程中腿部被砍伤。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔沙德被判犯有抢劫和故意伤人罪。该部门表示，他自 2021 年 3 月起就被还押候审。&lt;/p>;&lt;h3>;尼泊尔男子因参与香港珠宝店抢劫案被捕&lt;/h3>;&lt;p>;丘表示，罗亚尔参与了涉及 Arshad 的抢劫案，并在至少还有另外三个人。他补充说，罗亚尔和阿尔沙德各自用一把10英寸的刀砍伤了商店工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;“幸运的是，一些行人目睹了这一行为，没有发生悲剧，”他说，并指出受伤的受害者已经康复伤势已痊愈，没有造成永久性残疾。&lt;/p>;&lt;p>;在对罗亚尔宣判时，丘因抢劫罪被判入狱 13 年，因伤人罪被判入狱 8 年。他命令罗亚尔同时服刑。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方拘捕2名涉嫌25万港元劫持的嫌疑人之一，并找到被盗汽车&lt;/h3>;&lt;p>;他还下令完成诉讼程序3 月 27 日对 Arshad 宣判，届时将签发他的死亡证明。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助。在香港，请拨打 +852 18111 拨打政府运营的“心理健康支持热线”，或拨打 +852 2896 0000 拨打撒玛利亚会，或拨打 +852 2382 0000 拨打预防自杀服务。在美国，请致电或发短信 988 或聊天 988 自杀与危机生命热线。&lt;/p>;&lt;p>;有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>