<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s wedding woes see annual unions nearly halved in past decade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3223818/chinas-wedding-woes-see-annual-unions-nearly-halved-past-decade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/0c39e1c9-c3c9-4539-af51-6254f5cd3672_7c5478b3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的结婚人数已降至自 1970 年代后期以来的最低记录水平，进一步说明该国日益恶化的人口危机，其中包括 60 多年来首次出现的人口下降。&lt;/p>;&lt;p>;结婚登记现已连续九年下降，去年的 683 万新婚夫妇几乎是去年的一半根据民政部的数据，2013 年有 1347 万对新人结婚，创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;中国上一次结婚人数如此之少还是四十多年前，当时有 637 万对新人登记结婚1979 年结婚。然而，与 2022 年的 14.1 亿相比，当时中国的人口还不到 10 亿，这意味着现在的结婚率要低得多。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的年轻人追求的是一种生活中国人口协会副会长、天津南开大学人口学教授袁欣说。 “如果组建家庭阻碍了他们自身的发展和幸福，他们会选择不生育，甚至不结婚。”&lt;/p>;&lt;p>;新婚人数逐年下降与该国的人口不断减少，2022 年减少了 85 万人——这是自 1961 年以来死亡人数首次超过出生人数。&lt;/p>;&lt;p>;去年新生儿人数也在现代历史上首次降至 1000 万以下，这加剧了人们对中国人口增长的担忧人口危机加深并引发了关于如何鼓励生育的新一轮讨论。&lt;/p>;&lt;p>;生活和结婚成本上升；年轻人数量下降；对儿子根深蒂固的文化偏好；根据独立人口统计学家何亚夫的说法，以及结婚者平均年龄的上升都是导致结婚人数减少的因素。&lt;/p>;&lt;p>;去年，结婚的个人数量而非夫妻数量根据《中国统计年鉴 2022》，首次结婚人数同比下降近 70 万人，降至 1160 万人。这还不到 2013 年首次结婚人数 2390 万人的一半。&lt;/p>; p>;根据《中国人口普查年鉴 2020》，中国人的初婚平均年龄也从 2010 年的 24.89 岁显着增加到 2020 年的 28.67 岁。&lt;/p>;&lt;p>;不断变化的文化和社会规范正在也在这些决定中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;h3>;随着负担的堆积，年轻的中国人“不能全神贯注地组建家庭”&lt;/h3>;&lt;p>;在中国传统文化中，一个人的生活可能会被考虑没有配偶是不完整的，没有孩子的家庭可能被认为是不完整的。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，中国年轻的父母一直在努力和辛勤地资助他们的孩子，但现在年轻人越来越多地把钱用于资助人口统计学家 Yuan 补充说。&lt;/p>;&lt;p>;此外，选择生育的家庭也越来越少。中国的头胎生育率——一个妇女一生平均生育的孩子数量——从2019年的0.7下降到2022年的0.5，进一步拉低了二胎和三胎的生育率。在这三年中，生育第一个孩子的女性的平均年龄从 26.4 岁增加到 27.4 岁。&lt;/p>;&lt;p>;从 1978 年到 2019 年，离婚人数也有所增加，超过 400 万。 2021 年，一项新法律要求夫妻必须等待 30 天才能完成离婚，2022 年离婚人数骤降至 210 万。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doesn’t need homes on Fanling golf course with big housing projects under way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223700/hong-kong-doesnt-need-homes-fanling-golf-course-big-housing-projects-under-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/11/3e89340a-f5d0-4e55-9d25-5080cc71a56e_95a396e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;有112年历史的粉岭高尔夫球场建公屋争议爆发上周，规划署提议将 32 公顷指定用地的用途从“住宅”临时更改为“未定”。&lt;/p>;&lt;p>;这在社交媒体和主流媒体上引发了激烈的争论.环保署5月才批出部分发展公屋路线的环境影响报告书。&lt;/p>;&lt;p>;因为最近的变化，有人怀疑政府是不是变心了关于使用 172 公顷球场的五分之一建造 12,000 个公共住房单元，以及保护区和娱乐区。不过，发展局表示，用途的改变只是暂时的，当局仍致力于兴建公屋。&lt;/p>;&lt;p>;无论如何，这件事可以作为一个插曲，重新评估兴建房屋的理由这个至关重要的高尔夫球场，考虑到失去中东的巨大商机和继续在香港举办著名高尔夫锦标赛的风险。&lt;/p>;&lt;p>;让我们现实一点。提供经济适用房的需求不像以前那么紧迫。此外，即使修订后的发展计划获得通过，仍需要相当长的时间才能动工。&lt;/p>;&lt;p>;为了更好地理解这个问题，我们需要回到2017年。由于草根阶层严重买不起房，而且担心公屋的轮候时间长得难以忍受，时任行政长官林郑月娥着手寻找增加土地供应的方法。&lt;/p>;&lt;h3>;下一步是什么有争议的香港高尔夫球场建屋计划？&lt;/h3>;&lt;p>;其中一项建议是使用部分粉岭高尔夫球场作为公共房屋。这既有赞扬也有反对，利益集团、环保主义者、高尔夫爱好者、商业部门和公众都在权衡。&lt;/p>;&lt;p>;现在，快进到 2023 年。今天，有两个主要的工程中的发展——交椅洲人工岛项目（前称明日大屿愿景）和北都会。它们合起来可为超过 100 万人提供足够的私人和公共住房。&lt;/p>;&lt;p>;香港人口的预测下降也需要考虑在内。根据政府数据，在暴力社会动荡和 Covid-19 大流行之后，该市的人口数量已经小幅下降，总人口从 2019 年底的约 750 万下降到 2022 年底的 733 万。&lt; /p>;&lt;p>;即便如此，不可否认的是，仍有一些人难以负担得起体面的出租房屋，被迫住在条件恶劣的分隔组屋中。对于其他人来说，拥有自己的房子仍然是一个白日梦，因为房产成本很高。因此，政府在继续推进交椅洲和北都会项目的同时，必须继续探索短期和中期的住房解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超推出轻型公屋计划并正在推出更多的青年旅馆，以减轻房地产市场的压力。此外，我们应重新审视前行政长官梁振英所倡导的发展郊野公园边缘地区的想法。&lt;/p>;&lt;p>;积极解决房屋短缺问题，平均公屋轮候时间逐渐减少从上个月的5.5年到5.3年，我们应该借此机会评估在粉岭高尔夫球场使用少量土地兴建公营房屋的成本和收益。&lt;/p>;&lt;p>;有人提出关注，例如，关于缺乏公共交通工具。然而，更令人担忧的是，如果该计划继续进行，遗产树木和几种极度濒危物种将无法挽回地消失。这也可能影响香港举办著名高尔夫锦标赛的能力，包括由沙特阿拉伯资助的赛事，李最近努力与沙特阿拉伯建立融洽关系。&lt;/p>;&lt;p>;因此，让我们退后一步，审视所有提供公共住房的其他可用选择。或许到那时我们就可以把粉岭高尔夫球场排除在外了。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden root canal forces abrupt postponement of Nato meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223858/joe-biden-root-canal-forces-abrupt-postponement-nato-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 06:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/2ac422d3-69d9-442e-860a-7f3c2b7d23e1_480ab03d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔拜登周一接受了牙根管治疗，几乎没有公开警告，迫使推迟所有预定的活动，包括与北约秘书长的会晤。&lt;/p>;&lt;p>;与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格的计划会晤，以及晚间外交招待会，“将重新安排在明天”，白宫豪斯说。&lt;/p>;&lt;p>;总统医生凯文·C·奥康纳 (Kevin C. O&#39;Connor) 在一份声明中说，拜登右下颌的一颗前臼齿接受了根管治疗。&lt;/p>;&lt;p>;新闻秘书卡琳·让 (Karine Jean)皮埃尔说，该程序“已成功完成。总统身体很好，他今天下午肯定会在官邸工作。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管白宫淡化了这一事件，但拜登已经 80 岁了，是有史以来最年长的总统。由于他争取在 2024 年赢得第二个任期，因此对他的健康状况进行了严格的审查，到他离任时他的健康状况将达到 86 岁。&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格会议原定于上周白宫与在拜登为 7 月在立陶宛举行的北约峰会做准备之际，盟国英国和丹麦的首相们纷纷出动。&lt;/p>;&lt;p>;西方联盟积极参与协助乌克兰抵御俄罗斯的入侵，现在所有人都在关注命运乌克兰为解放领土而大肆宣扬的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;北约要解决的另一个大问题是为斯托尔滕贝格选择继任者，斯托尔滕贝格的任期将于 10 月结束。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登开玩笑说他得到了 &#39;在仪式上摔倒后被沙袋包裹”&lt;/h3>;&lt;p>;奥康纳说，拜登的牙齿问题是从周日开始的疼痛。&lt;/p>;&lt;p>;沃尔特里德总统医院的一个团队立即对他进行了检查，该团队被派往怀特House。&lt;/p>;&lt;p>;该团队“能够在白宫牙科手术室进行检查，包括 X 光检查。他们确定牙髓治疗（根管治疗）是最合适的。当时进行了初始根管手术，并计划在不久的将来进行专门的牙髓跟进，”奥康纳写道。&lt;/p>;&lt;p>;医生说拜登“对手术的耐受性很好。没有并发症。”&lt;/p>;&lt;p>;周一，总统说他“感到更加不适”，导致决定完成根管治疗，奥康纳说。&lt;/p>;&lt;p>;因为周日的牙科工作没有公开宣布，周一提出了关于是否发生了更严重的事情的问题。让-皮埃尔驳斥了这一说法，称该手术“没什么不寻常的”，“数百万美国人都经历过这种情况”。&lt;/p>;&lt;p>;她强调说，只使用了局部麻醉剂，这意味着不需要援引第 25 条修正案并将总统权力暂时移交给副总统卡马拉哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;然而，牙科干预提醒人们医疗问题如何突然打乱政府的节奏。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登嘲笑年龄的笑话, 攻击新闻媒体的“谎言”&lt;/h3>;&lt;p>;尽管保证没有发生紧急情况，但根管治疗显然是计划外的，因​​为需要推迟在白宫举行的两次高层会议.&lt;/p>;&lt;p>;拜登出席第三场活动——与大学运动员一起庆祝活动——在活动开始前不到一个小时就被取消，取而代之的是哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;让-皮埃尔说哈里斯自己发现周一早上，她将代替拜登参加运动员活动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“这并没有什么神秘的”，让-皮埃尔说。 “这是很多人经常经历的事情。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US-China ties hit new lows, are diplomatic backchannels still effective?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223820/us-china-ties-hit-new-lows-are-diplomatic-backchannels-still-effective?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/19e851e8-1b4c-4436-a611-933128aa9e5a_3f73ee39.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;最近几周中美高级官员之间的会谈给中美两国之间的紧张局势带来了希望世界上的两个大国可能正在放松。在关于中美关系的第三篇文章中，施江涛探讨了幕后外交是否仍能像五年前那样帮助两国关系重回正轨。&lt;/p>;&lt;p>;当美国前总统理查德尼克松和他的前任总统1989 年底，国家安全顾问亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 应中国政府的邀请访问北京，这对现实主义者的任务是挽救几乎破烂不堪的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的“实况调查”之旅，单独但在两周的时间里，发生在血腥的天安门广场镇压几个月后，但得到了美国总统老布什的支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管布什政府的正式政策禁止此类高层访问，北京和华盛顿都对尼克松和基辛格重现 1970 年代初的成功抱有很高的希望，当时他们共同策划了与中国的历史性和解。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松被认为传达了个人信息布什总统告诉中国最高领导人邓小平，尽管存在“巨大且不可逾越的”分歧，两国仍应“超越当下的尖刻”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须从这里开始建设。据《纽约时报》报道，这位前总统在与邓小平会面后告诉记者，如果我们在 72 年能做到，我们现在也能做到。&lt;/p>;&lt;h3>;中国代表团与前美国官员、高管会谈&lt;/h3>;&lt;p>;由于中美关系近几个月跌至历史低点，有人呼吁重演这种非正式的外交努力，这对稳定动荡的关系起到了重要作用。但观察人士表示，随着两国之间日益增长的不信任和敌意，近年来通常被称为 Track 1.5 和 Track 2 对话的反向渠道外交已基本无效。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有针对共同竞争对手的利益战略联盟，今天就无法复制与北京的秘密渠道。然而，一些人希望它仍然有助于设定一个“最不坏”的底线，以避免双边关系彻底破裂。&lt;/p>;&lt;p>;尼克松和基辛格的访问是“中美之间秘密渠道外交的一个例子”四川大学国际事务教授庞中英说，自从后者 1971 年秘密访华开启了与北京的秘密渠道以来，美国处于最佳状态。&lt;/p>;&lt;p>;在过去五年的大部分时间里他说，几十年来，幕后外交在帮助稳定经常动荡的美中关系方面发挥了“重要且不可或缺”的作用。&lt;/p>;&lt;p>;虽然第二轨道对话通常涉及来自学术界和智库的非政府代表, Track 1.5 对话通常涉及以非官方身份行事的政府官员与其他对话者之间的非正式交流。&lt;/p>;&lt;p>;根据康奈尔大学教授兼亚洲协会政策研究所高级研究员 Jessica Chen Weiss 的说法，非官方对话对北京和华盛顿更好地了解对方的看法很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“它们还创造了空间来探索双方可以合理共存的潜在理解和条款，同时支持传统外交当官方外交重新接触正在寻求获得牵引力和势头时，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;现在，双边关系处于半个世纪以来最严重的螺旋式下降，尤其是在 Covid-19 之后大流行和俄罗斯入侵乌克兰，官方交流已减少到最低限度。&lt;/p>;&lt;p>;许多人还对学术和民间交流的冻结感到震惊。最近几个月，越来越多的学者、智库和前政府官员效仿基辛格打破僵局的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“缺乏面对面的接触并不是关键两国之间紧张局势的根源，但它是稳定关系、避免危机以及在双边问题和全球挑战（如气候变化和公共卫生）方面进行合作的障碍，”一对学者——一名中国人和一名美国人——警告说4月《外交》杂志文章。&lt;/p>;&lt;h3>;幕后外交的回归为美中关系带来希望&lt;/h3>;&lt;p>;文章由专家王缉思联合撰写北京大学的美国问题研究专家斯科特·肯尼迪和华盛顿战略与国际研究中心的中国商业和经济专家斯科特·肯尼迪。&lt;/p>;&lt;p>;王毅和肯尼迪决定分别访问美国和中国，而中国的零 Covid 限制已经到位，可以与学者和政策专家会面并写下他们的经验。肯尼迪去年秋天访问了中国，王毅在 2022 年春季和秋季两次访问了美国。&lt;/p>;&lt;p>;在随后发表的题为“打破僵局”的报告中，他们确定了不断恶化的关系和自我强化的恶性循环“北京和华盛顿都对两国关系的轨迹抱有宿命论的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;11 月，王毅还加入了一个半官方的中国代表团，参加了由前外交部副部长王超率领的罕见美国之行。 &lt;/p>;&lt;p>;作为北京稳定关系努力的一部分，此次访问据信得到了中国国家主席习近平本人的批准，与会者包括前商务部部长陈德铭和前中国驻美国大使崔天凯。&lt;/p>; p>;&lt;p>;他们会见了许多北京的“老朋友”，包括 98 岁高龄的保险公司美国国际集团前董事长兼首席执行官莫里斯“汉克”格林伯格，以及上个月满 100 岁的基辛格。&lt;/ p>;&lt;p>;这不是北京第一次试图通过非官方渠道加强秘密渠道外交，例如华尔街资深人士格林伯格和高盛前总裁约翰桑顿。&lt;/p>;&lt;p>;在一次罕见的为期六周的访问中在 2021 年的中国，桑顿获得了特权待遇，包括为期一周的新疆之旅，近年来，北京对少数民族维吾尔族人口的镇压已成为全球关注的焦点。&lt;/p>;&lt;p>;但 Zhiqun Zhu，一个巴克内尔大学国际关系学教授表示，北京几乎不可能找到基辛格的替代者在危机时期与北京进行有效的秘密外交。&lt;/p>;&lt;p>;尽管布什政府秘密外交的结果好坏参半专家们表示，由于尼克松和基辛格在华盛顿和北京的影响力，他们有能力访问中国。&lt;/p>;&lt;p>;“事实上，北京现在在华盛顿没有可以提供帮助的亲密盟友它可以直接访问白宫。对某些人来说，尽管基辛格的影响力正在减弱或者被高估了，但他仍然是两国政府之间的中间人，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，“很少有人”可以在这个角色上与基辛格匹敌，或者谁现在愿意帮助北京。 “也许格林伯格和 [前财政部长] 汉克保尔森是其他一些候选人，但没有人在中国享有基辛格的崇高尊重和地位，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在香格里拉对话火上浇油之后，美中关系下一步何去何从？&lt;/h3>;&lt;p>;南京大学美国事务专家朱锋表示，寄希望于暗道外交是痴心妄想，效果不如抗战时期1970 年代的尼克松-基辛格时代。&lt;/p>;&lt;p>;“华盛顿需要北京制衡莫斯科的时代已经一去不复返了。尽管美国和中国仍有一些共同利益，但华盛顿将北京视为其最大的竞争对手。因此，推动幕后外交背后的战略必要性已不复存在，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管基辛格在世多年且对中国的看法相对平衡，但朱怀疑这位美国政治家仍能发挥重要作用&lt;/p>;&lt;p>;“幕后外交在原则上很重要，仍需保持各层级的接触和沟通，但鉴于美国对华政策的一致共识，我不看不到这些反向渠道能产生多大的影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心高级研究员孙云也表示，基辛格 50 年前取得的成功不可能重现。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“幕后外交在基辛格时代之所以奏效，主要是因为美国和中国在面对[苏联]问题时拥有​​共同利益。如果没有这种利益的战略结盟，单纯的暗道外交不可能实现和解，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;孙说，对于北京来说，最大的问题不是缺乏与华盛顿的对话，而是两党的共识美国支持反华政策转变。&lt;/p>;&lt;p>;“交流确实有助于增进理解和澄清问题。但目前的问题不是误解，而是对彼此的根本不信任，这是美国和中国最重要的威胁和挑战，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“假设交流可以改变事情就是假设两国的这种看法都是错误的。这是一个很大的假设。北京对恢复与美国的对话没有那么大的兴趣，因为这不会带来好处，而且无论对话如何，美国的敌对政策都会继续。”&lt;/p>;&lt;p>;Sourabh Gupta，研究所高级研究员华盛顿的中美研究说，秘密渠道可能无法有效运作的另一个原因是中国态度的变化。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔说，中国领导层的最高层“大部分都放弃了希望” 2019 年夏天，在贸易战谈判失败后，习近平“获得了大量诚意和政治资本”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，幕后外交是“帮助润滑良好意愿的润滑剂”和利益转化为切实成果”，不再有效，因为两国今天是彼此的竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这些对话在过去为缩小双方之间的概念差距和建立理解做出了巨大贡献，随着双边关系在过去五年急转直下，它们已经失去了活力和效用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然关于气候变化和非技术商业交流的非正式对话可能仍然有助于探索共同利益和古普塔表示，Track 1.5/2 机制的作用对于涉及国防和技术的有争议的问题基本上无效。&lt;/p>;&lt;p>;但根据古普塔的说法，另一种形式的秘密渠道外交，类似于尼克松和基辛格的访问在 1989 年，随着双边关系的恶化，这一点可能会变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，秘密渠道外交是由对方认为与高级决策者关系密切的对话者进行的，例如接触将继续发挥作用，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;引用崔在春季访问华盛顿期间与美国副国务卿温迪谢尔曼和国务院新成立的“中国之家”部门的其他官员会面, 古普塔表示，这些对话可能“对双方都有真正的价值”。&lt;/p>;&lt;h3>;在 100 岁时，基辛格仍然被视为在中国有影响力的“老朋友”&lt;/h3>;&lt;p>;去年 6 月和 7 月，该中心位于北京的官联智库“中国与全球化”组织了为期 10 天的华盛顿和纽约之旅，以推动恢复面对面的学术交流。&lt;/p>;&lt;p>;其创始人前中国政府官员、总裁王辉耀表示，与包括CSIS、布鲁金斯学会在内的近十家美国智库的面对面交流，对于澄清错误认识和错误观念仍有一定意义。&lt;/p>;&lt;p >;“我们成为两年多来第一个访问美国的中国智库代表团，这是在中国对 Covid 相关控制的高峰期。它为非政府组织如何帮助打破两国之间的僵局树立了榜样，这或多或少类似于基辛格在 1970 年代所做的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然他承认这很难为复制基辛格开创性的成功，王说不应低估非​​官方交流的价值。&lt;/p>;&lt;p>;美中经济与安全审查委员会去年委托撰写的一份报告敦促五角大楼重建轨道 1.5 和轨道 2 军事与中国对话，以管理日益增长的事故和误判风险。&lt;/p>;&lt;p>;古普塔还同意，幕后外交虽然可能已经失去光彩，但在防止最坏情况发生方面仍然有用。&lt;/p >;&lt;p>;“北京方面认识到，为了服务于自身的地缘政治和发展利益，中国需要与美国建立‘最不坏’的关系，以免双边关系冲向彻底崩溃的地步。”&lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says it had to declassify information before confirming Chinese spy base in Cuba]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3223857/us-says-it-had-declassify-information-confirming-chinese-spy-base-cuba?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 06:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/2c9a659b-67cb-406e-90ff-db2d434e75f5_16bb3862.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的官员匆忙降低有关涉嫌中国间谍的机密信息的级别一名高级官员周一表示，古巴基地正在努力纠正所谓的对此事的不准确报道。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家安全委员会发言人约翰柯比表示，有关该基地的信息过于敏感，无法为华尔街日报率先报道北京和哈瓦那已达成秘密协议，在岛上建立一个设施，该设施可以捕获美国东南部的电子传输。&lt;/p>;&lt;p>;一位白宫官员周末证实，中国已经至少自 2019 年以来一直在古巴经营一个间谍基地。北京外交部否认对此类设施有任何了解，并呼吁华盛顿在古巴进行“秘密活动”。&lt;/p>;&lt;p>;哈瓦那也否认了《华尔街日报》的报道，外交部副部长卡洛斯·费尔南德斯·德科西奥称该报的信息“完全是谎言和毫无根据的”。&lt;/p>;&lt;p>;有关中国和古巴在监视能力方面进行合作的报道引发了人们对此类活动持续了多长时间的质疑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这些信息的敏感性使得我们根本无法深入了解更多细节，甚至在 [华尔街日报] 的故事似乎试图更好地为该报道提供信息之前，”柯比说。&lt;/ p>;&lt;p>;“在第一个故事出现后，我们非常非常努力地与情报界尽可能迅速地合作，试图降低一些背景的等级，以便我们可以在周末提供它。”&lt;/p>; &lt;p>;据称在古巴建立基地的消息传出之际，有报道称美国国务卿安东尼·布林肯计划下周访问北京，重新安排了一次被推迟的访问，华盛顿称这是用于监视的中国气球飞越美国2 月。&lt;/p>;&lt;h3>;布林肯访问中国，因间谍气球事件推迟行程&lt;/h3>;&lt;p>;美国官员表示，在拜登下令发射气球之前，北京拒绝接听五角大楼关于气球的电话布林肯周一表示，前总统唐纳德特朗普政府在 2019 年就知道中国政府升级情报收集设施的努力在古巴，拜登政府的行动减缓了他们的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的专家评估说，我们的外交努力减缓了中国的这项努力，”布林肯说，他指的是中华人民共和国。 “从那以后，我们一直在悄悄地、谨慎地执行这种方法——但是，根据我们的判断，是有结果的。”&lt;/p>;&lt;p>;周四，柯比否认美国关于中国涉嫌与古巴在监视方面合作的情报会打乱布林肯访问北京的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们理解目前与中国的双边关系紧张这一事实没有改变，[拜登]想要保持立场的事实也没有改变。与中华人民共和国的沟通是开放的，”柯比说。&lt;/p>;&lt;p>;“一些重要的沟通渠道，军方之间的沟通渠道尚未开放，我们希望让它们重新开放，”他补充说。 “至于最近来自古巴的报道是否会影响布林肯国务卿的旅行计划，我预计不会。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine claims new gains in early phase of counteroffensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223856/ukraine-claims-new-gains-early-phase-counteroffensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 04:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/f4dab6b9-1db0-4117-bae4-3edd6a21d0e5_e5e57b43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰周一表示，其军队从俄罗斯军队手中夺回了大约 100 公里长的七个村庄自上周发起期待已久的反攻以来，东南方（60 英里）前线。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于俄罗斯在人员、弹药和空军方面的数量优势，结束莫斯科对乌克兰南部和东部的占领的任务艰巨&lt;/p>;&lt;p>;周一，在视频中可以看到士兵在斯托罗热夫村举着乌克兰国旗，该村位于向北流出乌克兰的莫克里亚利河沿岸俄罗斯控制的领土。路透社证实了这一地点。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，基辅表示，其部队向南前进已经解放了 Mokri Yaly 附近的另外三个村庄：Blahodatne、Neskuchne 和 Makarivka。&lt;/p>;&lt;p>;国防部副部长 Hanna Maliar周一晚些时候，乌克兰军队在 Telegram 帖子中说，乌克兰军队还夺回了位于 Mokri Yaly 以西约 10 公里（6 英里）处的 Levadne 和 Novodarivka，以及位于 Zaporizhzhia 市东南部的 Lobkove。&lt;/p>;&lt;p>;Maliar说部队总共前进了6.5公里。 “被控制的领土面积为 90 平方公里（35 平方英里），”她说。 Maliar 补充说，这七个定居点是在过去一周内被占领的，但没有提供具体时间的细节。&lt;/p>;&lt;p>;无法核实所有战场声明。&lt;/p>;&lt;p>;推动已经是乌克兰的most rapid advance for seven months, though still short of a breakthrough, with Russia believed to have a strong line of fortifications further south.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Sure to win&#39;: North Korea&#39;s Kim vows to &#39;hold hands&#39; with Russia&#39;s Putin&lt;/h3>;&lt;p>;The furthest advance claimed by Kyiv leaves its forces still some 90km (55 miles) from the Azov Sea coast and the prize of cutting Russia&#39;s “land bridge” to Crimea, the peninsula Moscow seized from Ukraine in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;A Ukrainian defence spokesman said Russia had blown up a dam on the Mokri Yaly to make it harder for Ukrainian forces to thrust farther south. That came less than a week after a huge dam was destroyed on the much larger Dnipro River, causing a humanitarian disaster in a swathe of the south.&lt;/p>;&lt;p>;Kyiv has also launched assaults at other locations along the long front line, probing for Russian weaknesses, though it has given few details so far.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine is banking on the tens of billions of dollars&#39; worth of weaponry, training and intelligence it has received from the West, combined with its own battlefield resolve, tactical nous and the motivation of driving an invader from its own land, to give it the edge.&lt;/p>;&lt;p>;It also knows it may have to show significant progress over the summer to maintain the same level of Western military, financial and political support, and one day have a chance of recovering from the loss and devastation inflicted by Moscow.&lt;/p>;&lt;p>;Ukraine&#39;s armed forces said they had engaged in two dozen heavy battles in the previous 24 hours on the eastern front, near the town of Bakhmut, further south near Avdiivka and Maryinka, and further north near Bilohorivka.&lt;/p>;&lt;p>;They have not been providing similar detail about fighting on the southern front, where the main counteroffensive is expected.&lt;/p>;&lt;p>;Moscow has yet to officially acknowledge any Ukrainian advances. On Monday, Russia&#39;s defence ministry repeated regular assertions of the past week that it had repelled attempted offensives in the Donetsk and Zaporizhzhia regions, and said it had hit Ukrainian army reserve locations with long-range missiles.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine says it recaptured village, Russia insists it is repelling attacks&lt;/h3>;&lt;p>;But prominent Russian military bloggers said Ukrainian forces had in fact taken Blahodatne, Neskuchne and Makarivka, and were pushing on southward.&lt;/p>;&lt;p>;US Secretary of State Antony Blinken on Monday said it was too soon to say exactly where Ukraine&#39;s counteroffensive was going but that Washington was confident Kyiv would continue to have success.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking at a press conference in Washington, Blinken said the United States was determined to maximise its support for Ukraine. A “robust” package of political and practical support for Ukraine, Blinken added, could be expected at the coming Nato summit in Vilnius.&lt;/p>;&lt;p>;Some Western military analysts said it was too early to draw conclusions about the counteroffensive, and the skirmishes so far might show Ukraine is still just testing Russian defences.&lt;/p>;&lt;p>;The US-based Institute for the Study of War said Ukraine was attempting “an extraordinarily difficult tactical operation – a frontal assault against prepared defensive positions, further complicated by a lack of air superiority”, and that initial assaults should not be overinterpreted.&lt;/p>;&lt;p>;Ben Hodges, a former commander of US forces in Europe, said the main attack, when it came, would feature several hundred tanks and infantry fighting vehicles.&lt;/p>;&lt;p>;“The offensive has clearly started, but not I think the main attack,” which would involve large, armoured formations, he wrote in an article for the Washington-based Centre for European Policy Analysis.&lt;/p>;&lt;h3>;Ukraine&#39;s Zelensky says troops &#39;positive&#39; as counteroffensive under way&lt;/h3>;&lt;p>;Russia has yet to face this kind of onslaught, but its unconvincing battlefield performance in the 15 months since its full-scale invasion has led to frequent changes of command and public arguments with the private militias summoned to fight alongside the army.&lt;/p>;&lt;p>;President Vladimir Putin marked Russia&#39;s national day with an award ceremony in the Kremlin, but made only glancing mention in his speech of the war he had unleashed, at enormous cost to his own citizens in lost lives, money and international relations.&lt;/p>;&lt;p>;“Today, at a difficult time for Russia, [feelings of patriotism and pride] unite our society even more strongly … [and] serve as a reliable support for our heroes taking part in the special military operation,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eat, Pray, Love writer Elizabeth Gilbert yanks new Russia-set novel after Ukraine outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223855/eat-pray-love-writer-elizabeth-gilbert-yanks-new-russia-set-novel-after-ukraine-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/15f451dc-de5b-4013-b7c9-339c2817ac66_4b898f8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作者伊丽莎白·吉尔伯特 (Elizabeth Gilbert) 制作了销量数百万的美食、祈祷和爱情进入由朱莉娅·罗伯茨 (Julia Roberts) 主演的好莱坞大红大紫，周一表示，她正在搁置她的新小说，因为这部小说的背景设定在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;此举说明了出版商、名人以及体育和艺术团体所面临的困难因为他们试图处理莫斯科入侵乌克兰的后果。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔伯特上周宣布《雪林》将于明年初出版，但暴风雪般的负面宣传迫使情况发生逆转。&lt;/p>;&lt; p>;“我收到了乌克兰读者的大量反应和回应，他们表达了愤怒、悲伤、失望和痛苦，因为我会选择立即向世界发行一本书——任何一本书，无论如何她在 Instagram 视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;我不想对已经经历过并且正在继续经历严重和极端伤害的一群人增加任何伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;这部小说以 1930 年代的苏联俄罗斯为背景，讲述了一个家庭试图&lt;/p>;&lt;p>;尽管它与现代事件相去甚远，但 Goodreads 网站上的读者几乎一致抨击了主题的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“当乌克兰人快死的时候来自俄罗斯恐怖分子的著名作家正在写关于他们的书，并将这些混蛋浪漫化，”留下一星评论的数百人中的一位写道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国作家被控谋杀丈夫，讲述悲痛的死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“你写的是俄罗斯，在这个国家在乌克兰犯下种族灭绝和生态灭绝的同时浪漫化这个国家吗？一个完整的耻辱！我对你很失望！”另一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;纽约大都会歌剧院去年与俄罗斯明星 Anna Netrebko 保持距离，因为她之前支持总统弗拉基米尔普京。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和白俄罗斯运动员被禁止参加一些在他们的国旗下进行的体育比赛。&lt;/p>;&lt;p>;吃，祈祷，爱——被拍成电影时没有标点符号的程式化——讲述了一个中年妇女在之后进行的自我发现之旅的故事痛苦的离婚。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jeffrey Epstein victims settle sex trafficking lawsuit against JPMorgan for US$290 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223854/jeffrey-epstein-victims-settle-sex-trafficking-lawsuit-against-jpmorgan-us290-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 02:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0e372a14-a6dd-4ef8-a816-894b5e8d8628_e473963e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;摩根大通周一宣布与杰弗里爱泼斯坦的受害者达成 2.9 亿美元的初步和解爱泼斯坦曾指责该银行是允许该金融家继续开展性交易活动的金融渠道。&lt;/p>;&lt;p>;爱泼斯坦于 2019 年因联邦指控被捕，指控他支付未成年女孩的按摩费用，然后在他在佛罗里达和纽约的家。同年 8 月，他被发现死在监狱中，享年 66 岁。验尸官裁定他的死亡是自杀。&lt;/p>;&lt;p>;11 月在曼哈顿联邦法院提起的诉讼试图让摩根大通对爱泼斯坦的数十年承担经济责任- 长期虐待少女和年轻女性。美属维尔京群岛已提起相关诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的和解方案是在摩根大通首席执行官杰米戴蒙就此案作证大约两周后提出的，他在证词中否认知道爱泼斯坦及其罪行，直到根据上个月发布的证词录像记录，这位金融家于 2019 年被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在都明白爱泼斯坦的行为是骇人听闻的，我们相信这项和解符合各方的最佳利益，尤其是幸存者，他们在这名男子手中遭受了难以想象的虐待，”摩根大通周一早些时候在一份书面声明中表示。 ，总计 2.9 亿美元，根据首席原告律师大卫博伊斯的说法。&lt;/p>;&lt;p>;根据诉讼，摩根大通从 1998 年到 2013 年 8 月期间向爱泼斯坦提供贷款并定期允许他提取大笔现金，即使它知道他参与性交易。匿名受害者 Jane Doe 表示，她在 2006 年和 2013 年期间遭到爱泼斯坦的性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周一，一名法官裁定将 Doe 的诉讼变成针对所有人的集体诉讼爱泼斯坦性犯罪的受害者。&lt;/p>;&lt;h3>;Ghislaine Maxwell 说 Jeffrey Epstein 在美国监狱被谋杀&lt;/h3>;&lt;p>;“长期以来，资金在 Jeffrey Epstein 的全球性交易企业和 Wall 之间流动而不受惩罚Jane Doe 和其他爱泼斯坦受害者的律师西格丽德·麦考利 (Sigrid McCawley) 在一份准备好的声明中说：“街道的主要银行被果断地用于做好事。”&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;尽管爱泼斯坦于 2008 年在佛罗里达州被捕并承认犯有性犯罪罪，但该银行仍将爱泼斯坦视为客户。&lt;/p>;&lt;p >;“与他的任何关联都是一个错误，我们对此感到遗憾，”该银行在一份准备好的声明中表示。 “如果我们认为他以任何方式利用我们的银行帮助犯下令人发指的罪行，我们就永远不会继续与他做生意。”&lt;/p>;&lt;p>;这两起诉讼都是在纽约州于 11 月颁布临时法律后提起的允许成年性虐待受害者就他们遭受的虐待起诉他人，即使虐待发生在很久以前。&lt;/p>;&lt;p>;美属维尔京群岛和摩根大通之间的诉讼仍在审理中，银行仍在追究其责任摩根大通前高管 Jes Staley 提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;该银行否认这些指控并起诉 Staley，称他隐瞒爱泼斯坦的罪行以留住他的客户。&lt;/p>;&lt;p>;Staley 于 2013 年离开摩根大通，前往后来成为英国巴克莱银行的首席执行官。由于之前与爱泼斯坦的关系，斯特利于 2021 年辞去该职务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US cracks down on flight training for Chinese military pilots with export restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223853/us-cracks-down-flight-training-chinese-military-pilots-export-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 01:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/6be8c5d6-c799-4764-a6ab-2a3a07a27308_930b0155.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府周一将 43 个实体添加到出口管制清单，其中包括 Frontier Services Group 是一家安全和航空公司，之前由 Erik Prince 经营，用于培训中国军事飞行员和其他威胁美国国家安全的活动。&lt;/p>;&lt;p>;南非试飞学院，一所受到南非当局审查的飞行学校英国因招募英国退役飞行员训练中国军事飞行员，也被列入美国商务部的实体名单。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的公司被限制接受美国的出口产品，因为这些活动被视为违背美国利益。 &lt;/p>;&lt;p>;新列表包括 Frontier Services Group 在中国、肯尼亚、老挝和阿拉伯联合酋长国的站点；南非、中国、阿拉伯联合酋长国和英国的 TFASA 单位；中国航空工业集团公司 (Avic) 和中国航空工业集团公司 (Avic) 在中国和南非的实体。&lt;/p>;&lt;p>;根据为Federal Register。&lt;/p>;&lt;p>;共有 31 个中国实体被列入名单，其中一些是为了收购美国原产项目以支持中国的军事现代化，例如高超音速武器的发展。&lt;/p>;&lt;p>;上海超算科技有限公司因提供基于云的超级计算能力以支持高超音速研究而被添加。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们对巴基斯坦弹道导弹计划和其他武器贡献的贡献，添加了 9 家中国和巴基斯坦公司。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚警方在前英国飞行员的家中搜查了中国战斗机的记录&lt;/h3>;&lt;p>;另外还有两家公司帮助中国实施侵犯人权的行为，包括镇压维吾尔族穆斯林及其成员&lt;/p>;&lt;p>;联合国专家和人权组织估计，近年来有超过 100 万人，主要是维吾尔族和穆斯林少数民族，被拘留在中国西部新疆地区的拘禁营中，许多人说他们受到意识形态训练和虐待。中国否认了所有滥用职权的指控。&lt;/p>;&lt;p>;埃里克·普林斯 (Erik Prince) 是一名私营安保主管，他是安保公司黑水公司的创始人。根据他的 LinkedIn 个人资料，Prince 在 2014 年至 2021 年期间担任 Frontier Services Group 的副主席。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to allow electric hoverboards, unicycles on designated cycling tracks under proposal by transport authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223851/hong-kong-allow-electric-hoverboards-unicycles-designated-cycling-tracks-under-proposal-transport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 23:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/faf9a64b-2376-4556-b63e-ea8c6fcb42c9_4edbbb34.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电动悬浮滑板车和独轮车将被允许在香港的指定轨道上行驶，同时电子-自行车和电动滑板车，根据交通当局提出的法律修正案。&lt;/p>;&lt;p>;交通部周一提交给立法机关供周五讨论的文件中的新细节还建议将 QR 码分配给该设备，以确保符合规定。根据最新安排，任何违反规定的人将面临最高 25,000 港元（3,190 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直对绿色和创新交通采取开放态度，同时高度重视道路交通安全，”该部门表示，并补充说相关法律将在今年晚些时候进行相应的修改。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的二维码将链接到设备的注册，证明它满足所有要求。&lt;/p>;&lt;h3>;Hong用户表示，香港允许电动滑板车在某些轨道上行驶的规定过于严格&lt;/h3>;&lt;p>;有关部门和香港生产力促进局仍在讨论由哪个机构认证设备以及认可哪些电池等细节.&lt;/p>;&lt;p>;但当局已经决定了设备所需的尺寸。&lt;/p>;&lt;p>;电动自行车的重量应小于 25 千克（55 磅），并且每辆车轮不超过三个。它们的长度不应超过 180 厘米（71 英寸），宽度不应超过 65 厘米。它们将被允许在城市的任何自行车道上使用。&lt;/p>;&lt;p>;其他三种设备——悬浮滑板、电动滑板车和独轮车——只能在指定的自行车道上使用。它们的重量必须小于 20 公斤，而它们的长度和宽度分别不能超过 125 厘米和 65 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;建议将所有四个设备的最高速度设置为 25 公里/小时（15 英里/小时）。它们还应配备白色前灯、红色尾灯、红色反光镜、有效的制动系统和警报器。这些设备的操作员将无法载客。&lt;/p>;&lt;p>;居民必须年满 16 岁并必须佩戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;对鲁莽驾驶和轻微不符合车辆要求的情况与骑自行车的情况类似。例如，任何人如果第一次被定罪鲁莽驾驶其中一个设备，可能会被处以 2,000 港元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;但超速和非法改装等罪行将面临更重的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;根据该提案，建议对非法改装的罚款为 25,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在 2 个地区的试验计划中为电动滑板车开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;Ben立法会交通事务委员会主席陈汉彬表示，电子悬浮滑板车和独轮车都没有手动刹车系统，因此包括在内，让居民有更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;“允许这些设备在自行车道上使用的主要原则……取决于它们的重量和速度。但最重要的是，它们必须经过授权认证机构的注册和评估，以确定它们是否符合相关技术和安全标准，并贴上指定的二维码标签，”Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;用户罚款他说，违反规定的比例相当高，但防止人们滥用此类设备仍然是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“对非法改装和使用未注册设备处以更重的罚款有助于防止人们购买和使用此类设备自行车道上的不合规产品，可能危及他人安全。在允许合法和安全地使用这些产品之间需要取得平衡，”Chan 补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;电动滑板车骑手在香港撞上停放的面包车后为自己的生命而战&lt;/h3>;&lt;p>;总统香港汽车协会李耀培表示，他欢迎居民有更多的设备选择。&lt;/p>;&lt;p>;“文件明确规定，此类设备必须具有有效的制动系统才能满足安全要求，”李耀培说，他是也是该部门电动移动设备委员会的顾问。 “据我了解，现阶段香港市场上的大部分电动独轮车产品可能不符合监管要求。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还建议当局审查目前对自行车违规行为的处罚，并考虑调整它们&lt;/p>;&lt;p>;“未来，电动移动设备和普通自行车都将在自行车道上行驶。对自行车道使用者的处罚可能需要更加一致和公平，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s new US$3,499 AR headset may face trademark issue in China as ‘Vision Pro’ name already belongs to Huawei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223812/apples-new-us3499-ar-headset-may-face-trademark-issue-china-vision-pro-name-already-belongs-huawei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/fe057c97-3825-477c-9714-3dad13aa6e1b_b6a9aeeb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Apple Vision Pro，备受期待的 3,499 美元增强现实 (AR) 耳机刚刚亮相这家美国科技巨头的品牌可能在中国面临商标问题，该名称两年前已由华为技术有限公司注册。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的智能手机和电信设备制造商于 2021 年注册了“Vision Pro”商标，涵盖根据中国国家知识产权局 (CNIPA) 商标局的记录，包括虚拟现实 (VR) 耳机和可穿戴视频显示器在内的广泛商品和服务类别。&lt;/p>;&lt;p>;华为于 2019 年提交了申请，并根据 CNIPA 数据库中的信息，在两年后获得了“Vision Pro”的独家权利，为期十年，直至 2031 年 11 月 27 日。&lt;/p>;&lt;p>;这对 Apple 来说可能是一个棘手的问题在上周推出 Apple Vision Pro 之后，它在中国推出，预计将于明年上市，首先在美国推出，然后再推广到其他市场。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是计算的未来”：我们尝试 Apple 的3,499 美元的 Vision Pro 耳机&lt;/h3>;&lt;p>;Apple Vision Pro 是该公司十年来的首款主要新产品，它允许用户体验叠加在任何物理空间上的数字内容，例如游戏和 3D 视频。据首席执行官蒂姆库克称，这有望标志着“计算新时代的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和华为没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“华为上海德邦律师事务所高级合伙人游云亭表示，苹果公司有权就其出售Apple Vision Pro的行为提起法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;从法律角度来看，苹果公司正在推动尤说，根据中国的知识产权法和之前的法院判决，华为将产品推向包括中国在内的全球市场，这可能构成商标侵权。&lt;/p>;&lt;p>;您补充说，华为目前可能不会选择采取行动，作为处于中美科技紧张局势中心的公司，它可能希望保持低调，或者在产品正式上市后寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;华为，曾经是主要的智能手机在美国实施制裁切断其先进芯片供应之前，作为苹果公司的竞争对手，该公司以“Vision”的产品名称推出了几款消费电子产品，包括去年 12 月的 Huawei Vision Glass，以及一系列以“Vision”命名的智能电视屏幕。 Vision 系列。&lt;/p>;&lt;p>;这两家公司之前曾进行过商标战，当时 Apple 在 2021 年阻止华为使用“MatePod”名称的法律尝试失败，此前这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司辩称该名称熟悉自己的 iPod、EarPods 和 AirPods 商标。&lt;/p>;&lt;p>;你说在 Apple Vision Pro 的案例中，该公司可能会效仿之前的案例，在瑞士钟表制造商 Swatch 提出异议后将“Apple Watch”作为商标并于 2016 年在英国禁止使用“iWatch”。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 可能有很好的机会在中国简单地注册“Apple Vision”商标，因为“Apple”在科技界是一个知名度很高的名字而“愿景”二字并没有什么显着性，据游说。&lt;/p>;&lt;p>;“产品发布后发现商标风险的情况并不少见；商标存在冲突的可能性，特别是对于像 Apple 这样在全球范围内推出产品的大公司，”你说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>