<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Greek government calls for EU disaster response mechanism over fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274242/greek-government-calls-eu-disaster-response-mechanism-over-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 01:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/13/9f18de41-c49e-486e-b63a-3a505b2e0e25_cd7713ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名消防员正在努力扑灭希腊雅典郊外的大火。周一。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟成员国正在向希腊提供援助，以帮助扑灭雅典东北部林地燃烧的大规模野火。&lt;/p>;&lt;p>;这些援助是应希腊政府的请求提供的启动欧洲民事保护机制，帮助欧盟国家应对紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，来自法国的第一架直升机预计将于周一晚上抵达。&lt;/p>;&lt;p>;意大利计划在周二之前派遣两架消防飞机，75 名消防员和 25 辆车辆正从捷克共和国出发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/13/4468db51-11fe-4362-a40b-9702bb895645_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墓地周一，雅典北部地区的彭特利市被浓烟笼罩。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;摩尔多瓦的一支团队已经抵达现场，土耳其也提供了帮助，预计西班牙也将提供支持。&lt;/p>;&lt;p>;火灾下午抵达雅典东北部的 Vrilissia 和 Penteli 郊区。专家在电视上表示，这是第一次大火距离希腊首都如此之近。大火距离雅典市中心仍约 11 公里。&lt;/p>;&lt;p>;强风和时速高达 70 公里（43.5 英里/小时）的阵风预计将持续到晚上，但预计风力较大夜间暂时平息。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Putin says Ukraine’s attack on Russia is aimed at ceasefire negotiations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274240/putin-says-ukraines-attack-russia-aimed-ceasefire-negotiations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 00:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/de88d022-101c-4632-991b-9098d52730d3_9b8b3656.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从俄罗斯和乌克兰军队之间的战斗中撤离的人们排队接受人道主义援助周一，俄罗斯库尔斯克的一个配送中心正在提供援助。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一表示，乌克兰自战争开始以来对俄罗斯领土发动的最大规模袭击旨在改善基辅在可能的和平谈判之前的谈判地位，并减缓进展。 &lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军队上周二闯入俄罗斯边境，席卷俄罗斯库尔斯克地区西部部分地区，这次突袭暴露了俄罗斯在该地区边境防御的弱点。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;普京在迄今为止关于此次入侵的最详细的公开讲话中表示，乌克兰“在西方主人的帮助下”正试图在可能的会谈之前改善其地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/47a718d2-0c46-4f57-bcad-b0473ba808f9_dc0a12db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周一在俄罗斯莫斯科郊外的新奥加廖沃官邸举行会议。照片：EPA-EFE / Gavriil Grigorov / Sputnik / Kremlin Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他质疑与他指责向俄罗斯平民和核设施肆意开火的敌人进行什么谈判。 &lt;/p>;&lt;p>;“当然，国防部的主要任务是从我们的领土上挤出、消灭敌人，”普京说，并补​​充说，俄罗斯军队正在沿着其余地区加速推进。 1000公里（620英里）的主战线。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人肯定会得到有价值的回应，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他预计乌克兰将进一步企图破坏俄罗斯的稳定。西部边境。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员表示，乌克兰正试图向其西方支持者表明，在基辅和莫斯科同意讨论停止战争的压力越来越大之际，它仍然可以召集重大军事行动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/60eafac3-06d3-4e9e-b27e-5e4f3155a18a_2faf2e6c.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周日发布的社交媒体视频中显示，一名乌克兰士兵在俄罗斯库尔斯克州格沃举起了乌克兰国旗。照片：Donbas_Operativnyi via Telegram / viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰，进行所谓的特殊军事行动，目前控制着乌克兰 18% 的领土。在对俄罗斯发动突然袭击之前，尽管美国和欧洲提供了数千亿美元的支持，旨在阻止甚至扭转俄罗斯的前进，但乌克兰一直在被俄罗斯军队夺去领土。&lt;/p>;&lt;p>;一位了解情况的俄罗斯消息人士官方认为，通过攻击俄罗斯，乌克兰正在鼓励强硬派，他们认为任何停火谈判都是浪费时间，俄罗斯应该进一步深入乌克兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/6afb57ac-b3ee-4b79-9ec7-45476c6e50a7_b676f60b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;周一，俄罗斯安理会秘书谢尔盖·绍伊古在俄罗斯莫斯科郊外的一处住所。照片：Sputnik / Gavriil Grigorov / 克里姆林宫，来自路透社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯安全委员会秘书谢尔盖·绍伊古 (Sergei Shoigu) 上周表示，俄罗斯已经占领了 420 平方公里（162 平方英里）的土地）自 6 月 14 日起，乌克兰军队从乌克兰军队手中夺取了领土。&lt;/p>;&lt;p>;但乌克兰刚刚成功开辟了相当数量的领土。库尔斯克州代理州长阿列克谢·斯米尔诺夫表示，乌克兰控制了该地区的28个定居点，入侵深度约12公里，宽约40公里。&lt;/p>;&lt;p>;在经历了两年多以来欧洲最激烈的陆地战争之后第二次世界大战期间，莫斯科和基辅都表示正在考虑停火，尽管在公开场合，双方对于停火的具体内容仍存在很大分歧。&lt;/p>;&lt;p>;双方都在关注美国大选。基辅担心，如果共和党人唐纳德·特朗普赢得 11 月总统选举，美国的支持可能会减弱。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普已表示他将结束战争，俄罗斯和乌克兰都渴望在这场战争中获得尽可能最强的讨价还价地位。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;路透社2月份报道称，普京提出的在乌克兰停火以冻结战争的建议遭到了美国的拒绝。 6 月，普京提出了可能的条款，包括要求基辅放弃其北约野心，并从莫斯科声称拥有主权的四个省撤出所有军队。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 在与中国会谈后表示，上个月只要乌克兰的主权和领土完整得到充分尊重，基辅就准备与俄罗斯就冲突进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;基辅表示，它是普京帝国式掠夺土地的受害者，并表示必须控制所有地区它失去了俄罗斯的土地。西方表示不能让普京获胜。&lt;/p>;&lt;p>;普京在 6 月 14 日的讲话中将这场战争视为与傲慢的西方历史性斗争的一部分，他表示西方在 1991 年战争之后忽视了俄罗斯的安全担忧。苏联垮台并密谋肢解俄罗斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /12/556143a1-2605-4045-b8c7-6e3e5428892c_a4bc9a5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普京（右）和中国国家主席习近平在莫斯科举行会议期间握手哈萨克斯坦阿斯塔纳，7 月 3 日。照片：谢尔盖·古涅耶夫 (Sergey Guneyev)/Sputnik/克里姆林宫泳池 照片来自美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;针对世界上最大核国家的如此大胆的攻击令普京高层感到尴尬军事高层，因其发动战争而在俄罗斯国内多次受到民族主义者的批评。&lt;/p>;&lt;p>;前乌克兰国防部长安德烈·扎戈罗德纽克告诉路透社，这次行动旨在分散俄罗斯军队及其领导层对东部战线的注意力。 .&lt;/p>;&lt;p>;到周日，俄罗斯已经稳定了库尔斯克地区的战线，尽管它被迫调动预备队并宣布对库尔斯克和其他两个地区（布良斯克和别尔哥罗德）实施反恐封锁。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“我们的武装部队正在沿着整个接触线前进，”普京说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法核实战场声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;在南部的别尔哥罗德，由于担心乌克兰袭击，数千名平民从卡拉斯拉雅亚鲁加地区撤离。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯最高将领、总参谋长瓦列里·格拉西莫夫周三告诉普京，乌克兰的攻势已在边境地区停止。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯博主质疑为何乌克兰能够如此轻松地攻入库尔斯克地区，又为何花了这么长时间才稳定局势。&lt;/p>;&lt; p>;库尔斯克的乌克兰军队正试图包围俄罗斯天然气流入乌克兰的苏扎，而距离边境约 22 公里（14 英里）的科雷内沃和马尔丁诺夫卡附近正在发生重大战斗。&lt;/p>;&lt;p>;此后8月6日库尔斯克边境入侵后，俄罗斯卢布贬值，兑美元汇率下跌6%。俄罗斯天然气工业股份公司表示，将于周一通过乌克兰向欧洲输送 3960 万立方米 (mcm) 天然气。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 00:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China’s charm offensive breathe new life into ties with central and eastern Europe?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274147/can-chinas-charm-offensive-breathe-new-life-ties-central-and-eastern-europe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/0dc17cbb-7cde-4067-a916-19d5df3bba09_b15949a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保加利亚外交部长斯维特兰·斯托耶夫（中右）会见姜瑜（ 6月25日，中国—中东欧国家合作特别代表在保加利亚索非亚。图片来源：保加利亚外交部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国精心增强外交魅力此举旨在吸引巴尔干和中欧国家，但观察人士表示，北京要恢复与中欧和东欧陷入僵局的合作机制并不容易。&lt;/p>;&lt;p>;黑山政府改组几天后，中国大使范坤致电黑山新任外长伊布，重申中方愿同巴尔干年轻国家开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;“中方愿同黑山深化传统领域合作” “一带一路”和中国-中东欧合作机制内的基础设施、旅游等合作，同时探索新​​能源汽车、新能源发电、新基建等领域合作新亮点。” 7 月 31 日，兼任副总理。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在中国—中东欧合作（China-CEE）特别代表姜瑜参加了为期八天的会议几周后举行的。 6 月下旬访问保加利亚、斯洛伐克和黑山，这是她自 2022 年 9 月上任以来第三次访问巴尔干和中欧。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，中国还接待了来自 14 个中东欧国家的协调员。宁波是浙江省的主要港口和工业中心。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学国际关系学教授王义伟表示，中国可能正在寻求“破冰”，希望与中国重建关系该地区对北京在乌克兰战争问题上自称中立的怀疑仍然很深。&lt;/p>;&lt;p>;“很难回到过去，例如，中国和中东欧领导人各国每年都会举行峰会。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，‘集团对抗’和选边站队的心态在该地区根深蒂固。”&lt;/p>;&lt;p>;首次成立于 2012 年中国-中东欧合作机制在波兰首都华沙举行，旨在通过贸易、基础设施和发展项目合作，加强北京与16个中东欧国家之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;其成员包括11个欧盟成员国– 爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、波兰、捷克共和国、斯洛伐克、匈牙利、罗马尼亚、保加利亚、克罗地亚和斯洛文尼亚 – 以及来自巴尔干半岛的五个有抱负的欧盟成员国：塞尔维亚、波斯尼亚和黑塞哥维那、黑山、阿尔巴尼亚和北马其顿。&lt;/ p>;&lt;p>;2019 年，希腊在克罗地亚杜布罗夫尼克举行的该组织峰会上正式成为该组织第 17 个成员国。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在 2021 年 3 月，即中国国家主席习近平与希腊国家领导人举行虚拟峰会几周后立陶宛决定退出该地区，理由是贸易逆差扩大以及中国承诺的投资优惠低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;此后再也没有举行过领导人峰会，一年后拉脱维亚和爱沙尼亚决定退出该地区。与他们的波罗的海邻国一起放弃该框架，该框架当时在俄罗斯入侵乌克兰后已经陷入严重危机，这引起了前苏联国家对北京与莫斯科的亲密关系的怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;Filip Sebok，中欧亚洲研究所中国研究员兼布拉格办公室主任表示，北京方面不推动中国-中东欧框架高层会议似乎是“故意”之举，“这很可能但现在可能是“中国尝试再次为合作注入新活力的好时机”。&lt;/p>;&lt;北京在该地区魅力攻势的一个关键举措可能是对电动汽车（EV）行业的投资，因为中国制造商希望建立生产设施以规避欧盟关税，而中欧和东欧一直是近岸外包的热门选择。 &lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，中国再次将中东欧视为欧盟内部的潜在政治盟友，这可能有利于中国减轻欧盟防御性贸易措施的影响，在电动汽车领域Sebok 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;王在北京表示，中国关注贸易和投资关系是“务实的”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，中国的电动汽车投资不仅可以创造新的就业机会，还可以带来中东欧一直寻求的最新技术和绿地投资。&lt;/p>;&lt;p>;“中国-中东欧机制已陷入停滞多年王说：“中方需要更加务实。”&lt;/p>;&lt;p>;“短期内可能无法恢复领导人峰会，但像部长或特使这样的穿梭访问应该会有所帮助。 ”&lt;/p>;&lt;p>;包括比亚迪、蔚来和国轩在内的几家领先的中国电动汽车制造商已在中欧和东欧投资数百万美元，特别是匈牙利和斯洛伐克。&lt;/p>;&lt;p>;推动电动汽车投资也得到了重视。 6月波兰总统安杰伊·杜达访问北京时，这一问题被提上议程。&lt;/p>;&lt;p>;6月在索非亚会见中国特使江泽民时，保加利亚外交部长斯维特兰·斯托耶夫也强调，保加利亚对华合作的首要任务是贸易关系发展。&lt;/p>;&lt;p>;“过去一年两国贸易不断增长，但保加利亚希望看到中国市场上保加利亚商品的数量和品种增加，出口便利化据保加利亚外交部称，斯托耶夫表示，“我们希望通过农产品程序，实现平衡和互惠”。&lt;/p>;&lt;p>;塞博克在布拉格表示，中东欧国家对中国的看法“从中期来看也可能变得更加有利” 。他列举了北京与匈牙利和塞尔维亚的友好关系、由总理罗伯特·菲科领导的斯洛伐克亲华政府（将于秋季访问中国），以及将接管欧盟的波兰的“某种程度上持观望态度”的立场。明年上半年担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;即使是在立陶宛和捷克共和国等该地区对中国怀疑情绪最强烈的国家，“随着那里的议会选举，很多事情都可能发生变化”分别是今年和明年”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着乌克兰战争的拖延，不确定性依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;上个月在华盛顿举行北约峰会前夕，中国和白俄罗斯在距波兰边境仅几英里的地方举行了联合演习。波兰是跨大西洋安全联盟的成员，也是基辅在对俄战争中的坚定盟友。&lt;/p>;&lt;p>;“随着与白俄罗斯边境的事态发展，在中国扮演着越来越重要的角色的情况下，华沙与北京的关系未来可能会变得更加不稳定。”Sebok 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As US trade with Asia flourishes, resistance to trans-Pacific bloc holds firm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3274239/us-trade-asia-flourishes-resistance-trans-pacific-bloc-holds-firm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.13 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/0b139b21-dc9a-4e54-89e7-44b03c25201a_62ca3021.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯，民主党总统候选人，周三，他在密歇根州底特律郊外的竞选集会上发表讲话。迄今为止，贸易很少被作为竞选问题提出。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在堕胎、枪支管制、投票权和其他社会问题上存在尖锐分歧的美国总统大选季，贸易政策迄今为止受到冷遇。&lt;/p>; &lt;p>;自从乔·拜登总统选择退出竞选以来，民主党推定候选人副总统卡马拉·哈里斯花了大部分时间强调共和党候选人唐纳德·特朗普和他的竞选伙伴 JD·万斯的有争议的言论和立场，几乎所有这些都涉及文化- 生育权等战争问题。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普威胁要全面提高进口税，并对来自中国的产品大幅提高进口税。然而，通常很难区分竞选言论和实际意图，对于这位美国前总统来说尤其危险。&lt;/p>;&lt;p>;在贸易方面，有一个重要立场：美国对跨太平洋贸易集团的抵制特朗普在 2017 年的第一个正式总统法案中撤回了美国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/12/e4ccaafe-1b1e-40aa-ad3b-c9031afd7e98_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统、2024 年共和党总统候选人唐纳德·特朗普周四，他在佛罗里达州棕榈滩海湖庄园举行的新闻发布会上发表讲话。特朗普誓言如果当选将提高进口税。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时被称为“跨太平洋伙伴关系”，后来被称为“跨太平洋伙伴关系全面进步协议”，日本挽救了该协议并在没有华盛顿的情况下继续推进该协议自 CPTPP 生效以来，该集团已接近六周年。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年至 2021 年间，11 个国家集团内的贸易增长了 5.5%。与此同时，尚未与一个国家签署自由贸易协定的成员国根据 12 月份的 CPTPP 报告，CPTPP 之前的另一个贸易额进一步增长了 13.2%，例如加拿大与澳大利亚、日本、新西兰、新加坡和越南的贸易额。&lt;/p>;&lt;p>;英国预计将加入今年晚些时候的合作伙伴关系，以及包括中国大陆和台湾在内的其他国家都希望加入。&lt;/p>;&lt;p>;美国则不然。多边贸易协议在美国仍然具有政治毒性，因此无论谁在 11 月入主白宫，华盛顿都无法想象华盛顿试图通过谈判加入 CPTPP。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在美国政策制定者多年来警告国家-一些分析人士表示，出于对中国在全球供应链中所占份额的安全影响、立法者的哄骗以及制造业回流或“友邻”制造业的激励，美国公司与欧盟的融合更加紧密，从而削弱了谈判的必要性。&lt;/p>; &lt;p>;“由于远离中国的多元化压力以及加强关系的普遍兴趣，实际上你已经看到[与 CPTPP 成员] 的贸易关系在深化，尽管那里没有达成贸易协议，”表示华盛顿智库卡内基国际和平基金会的彼得·哈雷尔 (Peter Harrell)。&lt;/p>;&lt;p>;哈雷尔 (2021 年至 2022 年担任白宫国际经济高级主任) 上个月在威尔逊中心主办的一次活动上发表了上述言论华盛顿一家研究机构的日本问题高级官员尼古拉斯·斯奈德 (Nicholas Snyder) 表示，美国不会加入，也没有计划加入 CPTPP。&lt;/p>;&lt;p>;但贸易关系也在现有自由贸易协定的帮助下得到发展。华盛顿智库彼得森国际经济研究所的杰弗里·肖特表示，贸易协定。肖特列举了华盛顿与 CPTPP 成员国澳大利亚、智利、秘鲁和新加坡签署的协议，以及与加拿大和墨西哥签署的三边协议。&lt;/p>;&lt;p>;“过去五到六年，与 CPTPP 国家的贸易增长大部分来自于与 CPTPP 国家的贸易增长。”与[美国-墨西哥-加拿大协议]合作伙伴一起，”肖特说。 “相比之下，美国对日本的贸易一直持平。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;CPTPP 对日本生效后五年内，美国从日本的进口额停滞在 1200 亿美元至 1480 亿美元之间.&lt;/p>;&lt;p>;“最突出的例外可能是越南，”肖特指出。 “美国从越南的进口增长一直稳定 — — 这与几乎所有其他国家不同 — — 并且强劲。这里人们可能会怀疑中国公司拥有或投资的工厂转运以及越南出口。”&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，美国从越南进口的商品达到 1140 亿美元，比 490 亿美元增长超过 130% 2018年CPTPP生效前。 2023年美国对越南的出口总额约为98亿美元，近年来保持稳定，其中最强劲的是2022年，当时为113亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着美国对越南的贸易逆差为1045亿美元到 2023 年，这一数字将比 2018 年的 395 亿美元激增约 165%。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在某种程度上，美越官方数据可能掩盖了与中国的贸易，并表明华盛顿的总体目标受到破坏。 &lt;/p>;&lt;p>;美国商务部本月决定继续将越南列为“非市场经济体”。分析人士表示，此举可能为华盛顿在与这个东南亚国家打交道时提供更多回旋余地，因为该国不断从中国获得更多外国投资，并看到企业纷纷入驻。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊中心的东南亚专家卢卡斯·迈尔斯(Lucas Myers)，表示，虽然国家干预越南经济等因素在发挥作用，“对中国生产商规避美国关税的担忧也可能发挥了作用”。&lt;/p>;&lt;p>;迈尔斯指出，美国商务部去年确定， ，为了避免缴纳关税，一些中国太阳能公司将其产品通过包括越南在内的四个东南亚国家运输进行小加工。&lt;/p>;&lt;p>;“我想这将继续成为未来的一个问题，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/ed08c9d5-1b94-4816 -a83d-8d1fb5bbdc35_75e1d632.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;越南河内七月的景色。这个东南亚国家是美国日益增长的进口来源国。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据华盛顿Wiley律师事务所的一篇文章，美国海关和边境保护局还发现了17起中国产品通过越南转运以逃避关税的情况5月份的雷恩。&lt;/p>;&lt;p>;为了查明中国企业是否通过转运或在其他国家生产来规避关税，需要详细的数据来确定商品主要成分的来源和生产商的所有权，Schott &lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充说，贸易数据仅反映离开港口时的货物价值，并没有提供每种商品有多少源自特定国家的信息。&lt;/p>;&lt;p >;肖特表示，国际贸易中的商品通常包含来自不同国家的组件，这些组件被运往世界各地进行制造和组装，因此很难追踪每种产品的来源。&lt;/p>;&lt;p>;“你必须真正深入了解谁是新加坡欣里奇基金会的黛博拉·埃尔姆斯 (Deborah Elms) 表示，贸易内容、商品产地以及商品是由国内公司还是在该国投资的外国公司生产。越南的贸易量被发现是转运，中国企业通过越南转运货物的麻烦、额外的时间和额外的物流费用将超过关税成本，这表明转运并不是一种普遍的做法。&lt;/p>;&lt;p>; “将产品从中国运到越南，重新贴上标签，然后装运并不是没有成本的，”Elms 说，并补充说，在越南确保用于运输货物的集装箱空间比在中国更困难。&lt;/p>; &lt;p>;她说，商品从中国运往美国的速度将比从越南快得多。 “时间就是金钱。我不相信目前大多数产品通过越南转运的好处足够高。”&lt;/p>;&lt;p>;例外是紧凑、轻便和高价值的产品，Elms 继续说道，例如智能手机其关税节省非常可观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/c5d621e4 -52cf-41c5-9200-87a0487c1867_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月，一艘满载集装箱的货船从中国安徽省芜湖出发。图片来源：新华社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Elms 认为，许多 CPTPP 国家由于经济增长快且依赖贸易，无论是否存在贸易协定，其贸易流量也会很高自然。美国还正在调整其供应链，使其远离中国，并在其他地方（通常是从 CPTPP 国家）采购商品，从而推动贸易流量增加。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，尽管如此，美国仍然错过了 CPTPP 的好处，包括关税- 商品和服务的自由出口以及成为一体化供应链一部分的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数字已经令人印象深刻，但如果 CPTPP 活跃的话，它们会更加令人印象深刻，”Elms说。 “目前，美国公司和消费者支付的关税高于必要的关税，而他们的竞争对手可能享受零关税。”&lt;/p>;&lt;p>;公司还可以利用 CPTPP 等多边协议从多个成员国采购投入。她补充说，或者在一个成员国生产产品，然后在没有关税的情况下将其出售给网络内的其他国家，并表示这比双边贸易协议具有重大优势。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲协会政策研究所的温迪·卡特勒认为，美国错失了缩小对越南贸易逆差的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然自CPTPP生效以来，美国对越南的进口猛增，但美国的出口基本持平。如果美国加入 CPTPP 并从越南市场准入的增加中受益，我们的出口很可能也会增加。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;卡特勒是美国前代理副贸易代表，曾在越南工作。关于 TPP 谈判，他补充说，如果印太地区贸易和投资规则的变化与美国的目标不符，未来与该集团的贸易流量可能会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;“CPTPP 合作伙伴目前正在进行全面审查协议的内容会导致在没有美国参与谈判桌的情况下进行更新和调整，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[After Hong Kong police arrest man, 90, for gambling, we look at how the law treats elderly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274238/after-hong-kong-police-arrest-man-90-gambling-we-look-how-law-treats-elderly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.12 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/12/c58f41d7-5324-49e0-84b9-03f7c8749353_5bd9630f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察逮捕了一群人，其中一人 90 岁，上周的反赌博突击搜查。图片来源：香港警方&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方最近突袭一处涉嫌赌博的窝点，逮捕了九人，其中包括一名 90 岁的麻将玩家。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾行动突显了该市非法赌博的持续存在，特别是在较老的地区。&lt;/p>;&lt;p>;它还突显了老年人参与非法麻将场所的情况，这让我们一睹麻将的持久受欢迎程度。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;荃湾警员周日突袭咸田街一单位，捣毁一涉嫌非法麻将赌博窝点。&lt;/p>;&lt;p>;一67-一名据称是该行动负责人的当地女子因经营赌博场所而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的五男三女，年龄介乎60至90岁。&lt;/p>;&lt; p>;随着调查的继续，他们仍被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;警方查获了两张电动麻将桌、四套麻将牌、家具以及约 1,200 港元（154 美元）的现金。&lt;/p>;&lt;h3 >;2.老年人经常参与非法赌博吗？&lt;/h3>;&lt;p>;在打击非法赌博窝点中涉及老年人被捕的事件并不少见。&lt;/p>;&lt;p>;4月份有四名年龄在67岁至89岁之间的男子被拘留在荃湾街头赌博。他们被发现时携带着一副扑克牌和现金。&lt;/p>;&lt;p>;一名被指控为赌场经营者的男子和包括一名 84 岁老人在内的 12 名赌徒于 7 月在位于加利福尼亚州的一个公寓楼被捕。新蒲岗。&lt;/p>;&lt;p>;据当时的媒体报道，2021 年葵青区的一次突袭行动中逮捕了数十人，其中包括一名 99 岁的妇女。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/a315607f-4eec-482b-b23e-007255504bd1_9f27f3e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;大榄惩教所的“长青花园”，是一个最低安全级别的设施，专为长者提供服务。图片：惩教署&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3.年龄较大的囚犯会受到不同的待遇吗？&lt;/h3>;&lt;p>;被认为安全风险较低且年龄超过 65 岁的囚犯通常被关押在大榄惩教所的“常青花园”，这是一所最低设防监狱，配备量身定制的设施&lt;/p>;&lt;p>;其中包括康复辅导、运动设施和职业培训课程。&lt;/p>;&lt;p>;惩教署表示，提供一系列康复计划，以满足老年囚犯的需要.&lt;/p>;&lt;p>;项目包括医疗服务、娱乐活动和专门设施，旨在促进老年囚犯的福祉。&lt;/p>;&lt;p>;感到不适的囚犯可以告诉值班监狱工作人员。&lt; /p>;&lt;p>;医疗咨询在各机构的现场医院安排。&lt;/p>;&lt;p>;每个监狱都设有医院或医务室，由来自监狱的医务人员全天候提供基本医疗服务。卫生和监狱官员的护理资格。&lt;/p>; &lt;p>;如果囚犯需要进一步的医疗评估或治疗，他们将被转移到公立医院。&lt;/p>; &lt;h3>; 4。 Mahjong Parlors如何受到监管？&lt;/h3>; &lt;p>; Mahjong Parlors的运作受赌博条例的管辖。&lt;/p>; &lt;p>;任何人发现经营或协助经营非法赌博机构的人都可以面临严厉的处罚，包括罚款，包括罚款，包括罚款&lt;/p>; &lt;p>;使用此类机构也是非法的，最高可达500万港元，并入狱长达7年。 &lt;p>;但是，尽管受到了惩罚，但仍有非法的马翁店散布在整个城市中。&lt;/p>; &lt;p>;个人必须从内政部从内政部获得Mahjong/Tin Kau许可证，以合法地经营Mahjong Parlor。 &lt;/p>; &lt;p>;获得和维护许可证的条件包括一连串的条件。&lt;/p>; &lt;p>;运营时间仅限于中午和午夜之间，禁止向18岁以下的任何人入场，并且运营商无法提供贷款&lt;/p>; &lt;p>;佣金费用仅限于指定的最大值，并且许可证持有人必须亲自管理该场所。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;警察拘留了1,760一年中的前五个月，人们从事“不太认真”的赌博活动，例如在非法机构或街上赌博。&lt;/p>; &lt;p>;去年的人们为5,435，2022年为5,953。 &lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们一直在监视非法赌博的水平，包括严重的赌博犯罪，例如非法赌博场所的运营或管理。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他们补充说，他们致力于适当的情报领导的执法行动以阻止罪犯。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Bangladesh’s Gen Z women led the movement that toppled ex-PM Sheikh Hasina]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3274237/how-bangladeshs-gen-z-women-led-movement-toppled-ex-pm-sheikh-hasina?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 22:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/a1b90ca0-0c10-4b12-8424-b2269d3a4842_5c8a507c.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;以学生为主导的抗议活动。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;她的同学崇拜和反抗，即使警察抓住了她，学生努斯拉特·塔巴苏姆（Nusrat Tabassum）是众多妇女之一，他们曾帮助率领那些推翻专制的前专业人士Sheikh Hasina的运动。在他们身上，哈西娜（Hasina）罢免的关键时刻。 “愤怒正在增加，对平等的需求也在增加。” &lt;/p>; &lt;p>; Tabassum是一个校园英雄，可以帮助领导一项运动，该运动最初是针对公务员工作的抗议，并以革命结束。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;当她漫步在达卡精英大学的地面时，朋友和其他学生从座位上升起，提供握手，拥抱和高脚。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/5bcf5a9999e43-47f6-47f6-a620-e1a52b79411f ：＃999;“>;孟加拉国政治学学生努斯拉特·塔巴苏姆（Nusrat Tabassum）（中间）在达卡大学讲话。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两周前，她是六名高顶级学生领袖之一，被普通服装警察抢走并被拘留了几天，正式出于自己的安全而被正式被拘留。&lt;/p >; &lt;p>; Hasina对电力滑倒的抓紧，她的安全部队将该组织持枪，并使他们签署了一份声明，取消了抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;“我几次想到了自杀，” Tabassum说。 “我忍不住想到这个国家的人民认为我们已经欺骗了，我们已经卖完了。” &lt;/p>; &lt;p>;，但孟加拉国通过诡计看到了。&lt;/p>; &lt;p>;“当我们看到人们没有误解我们，仍在街上抗议，然后我恢复了继续的力量和力量，”她说。乔布斯（Jobs）被视为哈西娜（Hasina）政府与忠诚主义者堆叠官僚主义的工具。&lt;/p>; &lt;p>;一个方面是对女性申请人的10％保留，但塔巴苏姆（Tabassum &lt;/p>; &lt;p>;抗议活动开始后不久，哈西娜（Hasina人类科学研究生Nahida Bushra说：“ &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的声明并没有丢失。在达卡大学。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/12/1fa47a12-c94aa12-c94aaa &lt;img src =” -4623-B913-4BE6346FD822_741AC6FF.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 23岁的纳希达·布什拉（Nahida Bushra），23岁，扮演着一个关键角色，动员了她的女同学参加集会。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她这次再次尝试，但是年轻妇女领导抗议活动削弱了她的论点。&lt;/p>; &lt;p>; 23岁的布什拉（23岁） &lt;/p>; &lt;p>;她动员了她的女同学参加集会。在社交媒体上，我们保持了勇气和勇敢的团结。虚拟私人网络。&lt;/p>; &lt;p>;政府随后对移动和宽带互联网实施了完整的全国性关闭，因此他们通过短信和电话组织集会。&lt;/p>; &lt;p>;当警察开始向抗议者开火时，他们期望军官更不愿射击妇女。哈西娜（Hasina）的政府命令士兵们最终拼命执政，以压制抗议活动。&lt;/p>; &lt;p>;他们拒绝而且军队不愿杀人。”国际危机组织的托马斯·基恩（Thomas Kean）告诉法新社。孟加拉国的武装部队是联合国维持和平行动的巨大贡献者，这是一个深深的机构自豪感。&lt;/p>; &lt;p>;基恩说，他们在镇压中的同谋将向西方制裁和国际贱民和国际贱民开放军队&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尽管陆军首席沃克·乌兹·扎曼（Waker-Uz-Zaman）是哈西娜（Hasina）的遥远亲戚，但基恩（Kean）说，这位将军“别无选择，只能将机构利益放在首位”。 /p>; &lt;p>;随着粉尘从孟加拉国历史上最狂热的几周来定居，Tabassaum说工作才刚刚开始。&lt;/p>; &lt;p>;“我的国家无法实践民主的真实情况， ”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“建立国家的责任仍然存在。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[London police arrest man after child and adult were stabbed in busy Leicester square]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274233/london-police-arrest-man-after-child-and-adult-were-stabbed-busy-leicester-square?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 21:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/B1E78865-D7DF-4088B91D-7AF69F2A83CA_D7E85485.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一名警官站在莱斯特广场的现场。照片：伦敦大都会警察局说，一名11岁女孩和一名34岁妇女在伦敦市中心被刺伤后，一名男子被捕。 P>; &lt;p>;袭击发生在莱斯特广场（Leicester Square），这是一个带有商店，剧院和电影院的游客的磁铁。广场及周边地区估计每周有250万游客。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，这两名受害者被带到一个主要的创伤中心。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/08/ 12/81BC23B6-DD0F-47CB-BCAD-AB51F66F2BB3_DF5B7A5D.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;警察在莱斯特广场的一个地区旁警察。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;刺伤发生在过去一周的暴力事件中，当时英国处于边缘状态，人群涌向反移民和伊斯兰恐惧症的口号与警察冲突。右翼激进分子助长了这些骚乱，他们利用社交媒体传播了关于刀具袭击的错误信息，该刀在泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）主题的舞蹈活动中杀死了三个女孩。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚刺伤是否立即清楚&lt;/p>; &lt;p>;警察在周末都进行了进一步的暴动，但没有出现广泛的动乱。总理凯尔·斯塔默（Keir Starmer）的办公室说，部长们仍然处于高度戒备状态。</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 70% of Hong Kong firms have never hired youth with special needs, survey says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274230/more-70-hong-kong-firms-have-never-hired-youth-special-needs-survey-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 21:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/01F6ADE0-BF73-44D8-B877-5A8D71A84BBE_18BBE_18B587C8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在接受调查的公司中，从未雇用过有特殊教育需求的青年。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;超过三分之二的香港公司表示，他们从未雇用过有特殊需要的年轻人，但一个主要的青年团体的调查发现，调查的公司对&lt;/p>; &lt;p>;香港青年团体联合会在周一透露，有76.5％的公司在一项民意调查中回应说，他们以前从未雇用有特殊教育需求的青年，但每人74.4 Cent对将来这样做的兴趣表示兴趣。人力资源部门。青年”。&lt;/p>; &lt;p>;调查对至少15个领域的102家公司进行了调查。虽然78说他们从未雇用有特殊教育需求的青年，但其中58家公司表示，在有机会的情况下，他们会考虑招募此类年轻人。&lt;/p>; &lt;p>;调查中包括的特殊教育需求包括注意力缺陷多功能障碍，自闭症谱系障碍，阅读障碍以及言语和语言障碍。&lt;/p>; &lt;p>;回应公司表示，激励他们雇用特殊需求的最有利的措施是候选人的特殊需求，有关工作委托和提示的事先通知在受访者中，经常对社会工作者的特殊需求雇用进行后续行动，约有75.4％的人表示，与社会服务组织组织的协作实习计划将鼓励他们雇用更多的特殊需求青年。&lt;/p >; &lt;p>; Wong说，公司想提前知道任何特殊的特殊需求或条件，以确定候选人是否适合该角色。&lt;/p>; &lt;p>;“根据我们的经验，我们知道这是双赢Wong说：“作为候选人的情况，候选人愿意透露自己的状况，而公司仍然愿意提供机会，尽管他们知道了他们的需求。 ，社会工作者的援助和了解每位员工的需求和优势的意愿，将有助于工作场所非常适合。&lt;/p>; &lt;p>; peann tam pui-pui-pui-pui-pui-pui-pui-pui ying，社会企业企业生态发展总监，八年来一直在招聘特殊需求工人八年，这对于雇用有特殊需要的工人的早期阶段至关重要。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/12/12/859FB03FB-C393-C393-4471-4471-954C-A2BF085F98E0_3B468E99.JPG ＃999;“>;香港的中心是该市一些最大的公司的所在地。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tam说，她所有有特殊需要的员工在实习后加入了社会企业，该公司可以在指导下了解他们的需求和优势在让候选人尝试任务以查看工作场所的同时，社会工作者是否适合工作场所。&lt;/p>; &lt;p>;“有时甚至社会工作者也不完全了解候选人的个人资料。这就是为什么我们需要实习。 [实习期间]的许多背景和环境因素将带来学生的整个个人资料。”社会工作者的支持减轻了她在照顾这些工人进步方面的负担。进行预部培训，然后进行每月的后续审查和培训。”刘说。 “当我每年雇用12名员工时，我将如何管理？ &lt;/p>; &lt;p>; Tam和Lau都同意，拥有一份特殊需求的青年，他的工作人员的家人和以前的老师如何为这些如何提供证明，就可以为特殊需求青年提供帮助个人加入劳动力后成长。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong top talent graduate scheme net to be widened to take in more universities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3274227/hong-kong-top-talent-graduate-scheme-net-be-widened-take-more-universities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 20:50 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/83F76902-9E7A-4DC9-8E09-EF38CC86BCCA_25B813EB.JPG“ ALT =”>;扩展到其他不言而喻。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的一项研究生人才招聘计划将被扩大，以包括更多的大学，以加强劳动力，因为该市的人口年龄， 。 >; &lt;p>;人们的年收入至少为250万港元（320,732美元），或者如果他们拥有在四个指定世界排名中排名前100名的大学的学士学位，则有资格获得该计划。过去的五年。&lt;/p>; &lt;p>;陈在周一说，机构在某些学科中可能有声望，但不被视为前100名大学。&lt;/p>; &lt;p>;“但是这些仍然是非常出名和良好的学校， “他说。 “鉴于这种情况，我们正在研究是否应该将这些大学包括在列表中。” &lt;/p>; &lt;p>; chan添加了放宽资格规则的放松不会影响该计划下的新兵的质量。&lt;/p >; &lt;p>;“我们拥有的才能越多，他们对香港的有用越有用，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>; Chan补充说，政府仍在研究扩大名单中应包括哪些研究领域。&lt;/p>; &lt;p>;他在中国的杭州讲话，由香港骑师俱乐部资助的政府奋斗和崛起计划的旁观。&lt;/p>; &lt;p>;他早些时候告诉中国新闻社，香港正在向大陆“打开大门”。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“中国大陆有一些非常好的大学，但它们可能不是前100名。” &lt;/p>; &lt;p>; Chan补充说，该市已收到超过340,000份该计划的申请，直到7月，已批准了21万签证，其中14万已经在香港。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他说，顶级人才签证持有人平均每月赚取50,000港元。&lt;/p>; &lt;p>;大约四分之一的收入超过100,000港元，而另10％的收入每月获得2000港元支票。 -d50149479f0a_d5301715.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席秘书埃里克·陈（Eric Chan 。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Chan说，人才招募计划可以为每年的香港带来约340亿港元的直接经济贡献，约占该市毛利率的1.2％ &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，成功的申请人还为香港带来了成千上万的孩子&lt;/p>; &lt;p>; chan搬到香港每两年续签签证。 P>;“香港的失业率非常低 - 约3％，这大致相当于充分就业想要。我们还希望他们不仅会留在短期内，而且他们的家人和孩子将在香港定居下来。 ，说符合条件的大学名单的扩大是政府的“先发制人的措施”。需要更多人才。她补充说。 ，以及会计。&lt;/p>; &lt;p>;议员杰西·香·海隆（Jesse Shang Hailong &lt;/p>; &lt;p>;他认为人才计划只会吸引大陆的人们。&lt;/p>; &lt;p>;“不要对国际人才的狭义定义，”他说。&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; Shang早些时候向首席执行官John Lee Ka-chiu建议，应将清单扩展到包括更多大陆大学。&lt;/p>; &lt;p>;他说，他有信心，一些机构，例如北京的中国人民大学，将选出。金牌得主Vivian Kong Man-wai在Hangzhou活动中。&lt;/p>; &lt;p>; chan和Kong讨论了什么促使他们通过80个青少年的学习巡回演出来度过艰难时期。&lt;/p>; &lt;p>; chan说他的座右铭是她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我的队友和对手都在努力工作。&lt;/p>; &lt;p>;“大家有自己的障碍，所以我不认为我很特别 - 与昨天相比，我只是努力成为自己的更好版本。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese officials head to Indonesia for ‘2+2’ military and diplomacy talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274228/chinese-officials-head-indonesia-22-military-and-diplomacy-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 21:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/12/24FBBCA4-CB5E-4EB4-B484-8CF51420BABD_ECE65CE6.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”本周在雅加达举行的2+2场会谈。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国高级外交官和军事官员将于本周与印尼同行进行首次“ 2+2”对话，因为北京寻求与东南亚力量的紧密联系。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;根据中国外交部的说法，双方将“对中国关系以及国际和区域性问题的共同关注的意见交换”。它说，中央军事委员会国际军事合作办公室的副局长将领导雅加达的使命，但没有指定何时开始讨论。&lt;/p>; &lt;p>;上次启动了2+2外交和安全对话中国总统习近平在7月会见了印尼同行Joko Widodo的一年。这两个。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚也是东盟 - 东南亚国家协会的创始成员之一，是集团中最大的经济体。多年以来，有多年的行为守则来减轻激烈竞争的南中国海冲突的风险，但《守则》的进展速度很慢。今年早些时候表示，北京希望加快谈判加快谈判。&lt;/p>; &lt;p>;在四月份访问雅加达时，王呼吁两国之间更好的安全和政治合作，并要求双方互相支持出于核心利益。&lt;/p>; &lt;p>;包括中国在内的各个国家在南中国海的资源丰富的水域中的主张重叠，但印度尼西亚说这不是其中之一。&lt;/p>; &lt;p>;在该问题上确实有摇摆。它还说，其在北纳图纳海的独家经济区属于中国所谓的九个划线线，北京用来将其主张划分为南中国海的90％。国家在北纳图纳海的捕鱼权冲突。在某些情况下，这些冲突陷入了小规模冲突，包括2022年12月，当时中国海岸警卫队在5901年派出了世界上最大的海岸警卫队。&lt;/p>; &lt;p>;最近几个月中，中国也从事僵局。与菲律宾，另一位东盟成员在有争议的岛屿和浅滩上 - 争议，它指控美国干预。根据上周中国海关总部发布的数据，最初七个月的数量达到3.92万亿元（5470亿美元），比去年同期增长10.5％。&lt;/p>; &lt;p>;该集团在此期间占中国总数的15.8％。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，中国已经担任印度尼西亚最高贸易伙伴已有10年了，并且是该国的主要投资来源。&lt;/p>; &lt;p>;韩国和中国还于6月举行了副紧12级+2级会谈，这是韩国总统Yoon Suk-Yeol和中国总理Li Qiang在5月达成的一项协议的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong looks to regain financial crown, HKEX can win big with data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3273731/hong-kong-looks-regain-financial-crown-hkex-can-win-big-data?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.12 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/08/e1894E76-B080-4AFB-90F7-BFCF8C208207_71E42342.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;数据是新的油，Hkex必须抓住这个机会。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;证券交易所传统上从初始公开产品（IPO）和市场交易活动中获得了大部分价值。香港是亚洲的第三大股票市场，东方和西方之间的超级共同点并不不同。 Hkex的收入超过20亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;按照所有标准，Hkex是世界一流的交易所运营商。然而，放眼国际，是否可以创造更大的价值？还有更大的机会吗？查看其他全球交易所的收入来源，答案似乎是一个令人肯定的是。&lt;/p>; &lt;p>;包括HKEX在内的所有交换运营商的机会是从仅促进交易和上市的中介机构毕业，例如，成为高价值市场数据中解决方案的提供商。 2021 年，它宣布与 Amazon Web Services 建立多年合作伙伴关系，为全球资本市场构建下一代支持云的基础设施。随着公司唤醒现代金融合规性的巨大数据需求，它也进入了监管技术（或Regtech）快速发展的市场。&lt;/p>; &lt;p>;伦敦证券交易所集团已经实现了过渡：今天，它来自上市和交易活动的年收入的4％以下 - 其大部分收益来自其数据和分析业务。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/08/4783ADFF-F636-4EFE-8699-FF24C24C26462D6_34F54F54C2A.JPG ;“>; 1月3日，英国伦敦市Paternoster Square的伦敦证券交易所的办公室HKEX的战略发展。战略收入来源、数据和连接作为一个细分市场，贡献了香港交易所约 10% 的收益。从欧洲和美国的交易商运营商的表现可以看出，开发这一空间的上涨是重要的。 ai），金融科技，新材料，新能源和生物技术学，与中国大陆，中东和东南亚的其他主要新兴中心城市合作。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;最近的财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）举行的会议州议会香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）看到夏敦促香港的所有部门都积极主动，并确定经济以确保金融中心的“黄金品牌”继续发光。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; hkex一直在取得进步，为整个中国大陆和亚太地区获得资本和资金的创新企业提供了创新的企业。接下来是增强其提供附加值的能力。这可以以分析交易模式和投资者资本流动的数据、阐明行业要点的公司公告、不为人知的商品数据、环境、社会和公司治理 (ESG) 合规信息、碳减排等形式出现。比较等等。随着投资者闯入新的市场，行业和企业并抓住新的机会，我们有一个绝佳的机会成为世界顾问。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hkex转向变得更加数据授权的转变不会一夜之间发生，但有一些立即考虑的机会。一是交易所加强其技术基础设施并深化其分析开发。另一个机会是与已经成熟的，数据丰富的业务更紧密地与之合作。&lt;/p>; &lt;p>;理想的例子是Hang Seng Bank拥有的Hang Seng Indexes Company。整合该公司的数据将大大增加香港交易所内部数据集的深度，包括香港和中国大陆市场几十年前的表现。该数据向国际投资者和分析师销售，在正确的手中可能非常有价值。&lt;/p>; &lt;p>;尽管香港有据可查的挑战，但由于它有助于恢复其作为国际金融中心的地位，因此该市表现出弹性。香港交易所必须在这一努力中发挥主导作用。数据是新的石油，如果Hkex抓住了这个机会，它可以成为全球资本市场的下一代数据和情报的提供者。&lt;/p>; &lt;p>;随着需要改革以改革，我们的交流有机会只是为了获胜，但要赢得数据。这不仅在于将数据视为业务的副产品，而且是可以为下一代全球资本市场提供动力的基本资产。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>