<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China-Australia trade: what’s the state of relations after 3 years of ups and downs?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3222743/china-australia-trade-whats-state-relations-after-3-years-ups-and-downs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 04:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/d79e27d0-733c-4312-bb6a-db3f8eae6d8f_7448c6ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自 2019 年以来没有面对面会谈后，中国和澳大利亚的贸易部长会面5 月两次，强调了北京和堪培拉之间的关系如何在多年冷淡的外交争端之后继续解冻。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚贸易和旅游部长 Don Farrell 于 5 月首次前往北京与中国外长王文涛会面12 月 12 日，两人在本月晚些时候的亚太经合组织 (APEC) 会议期间在美国底特律市重聚。&lt;/p>;&lt;p>;在当时的莫里森政府提出要求后，中国和澳大利亚的关系在 2020 年恶化与其他世界领导人一起调查冠状病毒的起源。&lt;/p>;&lt;p>;北京对澳大利亚产品实施非官方禁令作为回应，包括龙虾、煤炭、棉花和原木，同时还对葡萄酒和大麦征收官方进口关税.&lt;/p>;&lt;p>;从中国国家主席习近平和澳大利亚新任总理安东尼·艾博年 11 月在印度尼西亚举行的 G20 会议期间会面开始，两国关系有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;但什么是澳大利亚与其最大贸易伙伴之间关系的现状如何？&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国正式对装在最多两个容器中的澳大利亚葡萄酒征收 116.2% 至 218.4% 的关税反倾销调查结束后，将于 2021 年 3 月征收公升。&lt;/p>;&lt;p>;在中国商务部重申 2020 年 11 月的决定后，关税（高于初步关税）原定征收五年。国内葡萄酒行业因廉价澳大利亚葡萄酒的倾销而受到伤害。&lt;/p>;&lt;p>;堪培拉于 2021 年 6 月就中国对澳大利亚葡萄酒出口征收反倾销税向世界贸易组织 (WTO) 提出正式申诉。 &lt;/p>;&lt;p>;据信，在澳大利亚放弃WTO调查之前，澳大利亚已要求全额取消葡萄酒关税，或恢复到制裁前的水平。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月，澳大利亚葡萄酒管理局表示，在截至 9 月 30 日的一年中，澳大利亚对中国的葡萄酒出口暴跌 92%，至 2100 万澳元（1300 万美元）。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国商务部表示4 月中旬，它将审查继续对进口澳大利亚大麦征收反倾销和反补贴关税的必要性，调查将在一年内完成。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，澳大利亚外交部长Penny Wong 表示，在中国对澳大利亚大麦征收 80.5% 的关税几乎消除了这个世界最大啤酒市场的谷物进口后，澳大利亚将暂停向世贸组织提起诉讼。澳大利亚于 2020 年向 WTO 提交了正式申诉。&lt;/p>;&lt;p>;6 月初，法雷尔表示，中国对关税的审查正朝着“正确的方向”前进，该过程“接近完成” .&lt;/p>;&lt;p>;在征收关税之前，每年的贸易额在 15 亿澳元（10 亿美元）到 20 亿澳元之间。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;澳大利亚龙虾被赶上了在堪培拉呼吁在 2020 年对 Covid-19 的起源进行国际调查之后的非官方禁令。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年 11 月以来，合法进口到中国的澳大利亚活岩龙虾几乎降为零。&lt;/p >;&lt;p>;2019 年，在禁令实施之前，超过 90% 的澳大利亚岩龙虾出口到中国，澳大利亚农业部的数据显示，该市场价值约为 7.5 亿澳元（5.17 亿美元） ...澳大利亚龙虾的清关。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在堪培拉呼吁在 2020 年对 Covid-19 的起源进行国际调查之后，煤炭是另一种受到非官方禁令影响的商品。&lt;/p >;&lt;p>;根据官方数据，2020 年 3 月，在中国对澳大利亚煤炭实施非官方禁令之前，炼焦煤的进口量已达到 436 万吨，而进入中国市场的动力煤为 565 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，今年 1 月，中国国家发改委与四家国有进口商就部分取消对澳大利亚动力煤和炼焦煤的口头禁令进行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;在3 月，中国从澳大利亚采购的炼焦煤环比翻了两番，而动力煤进口量则增长了十四倍。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;曾经是澳大利亚棉花的最大市场，9 亿澳元（621 美元）百万）贸易在中国实施了一系列官方和非官方限制后于 2020 年底停止。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关数据显示，2022 年中国进口了 2 万吨澳大利亚棉花，而 2019 年为 40 万吨。 &lt;/p>;&lt;p>;但今年 2 月有报道称，中国买家正在购买澳大利亚棉花，这些棉花被运往青岛的保税仓库，可能还有其他地方。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的外交部长将于 7 月访问澳大利亚进行“互访”&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国大使肖千在 5 月表示——在澳大利亚贸易部长法雷尔从北京访问回来几天后——中国将恢复澳大利亚木材的进口。&lt;/p>;&lt;p>;自 2020 年底以来，自 2020 年末以来，在北京表示在来自澳大利亚多个港口的货物中发现害虫后，一度价值 6 亿澳元（3.99 亿美元）的与中国的木材贸易已基本暂停。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》5 月报道说，中国外交部长秦刚可能会在 7 月访问澳大利亚。&lt;/p>;&lt;p>;预计的堪培拉之行将在中美两国会晤之后进行澳大利亚外交部长黄之锋和秦的前任王毅，12 月。&lt;/p>;&lt;p>;5 月在北京会晤期间，王毅还接受了法雷尔的邀请访问澳大利亚。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian forces tried to blow up my men, Wagner boss Yevgeny Prigozhin says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222824/russian-forces-tried-blow-my-men-wagner-boss-yevgeny-prigozhin-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 03:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/e0ddda5a-cc88-4381-b277-971c08d12917_d54724d7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯雇佣军老板 Yevgeny Prigozhin，几个月来一直与军方高层争论不休，上周五指责亲莫斯科的部队试图炸毁他的部下，从而加剧了争执。&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin 的瓦格纳集团部队已从乌克兰东部城镇巴赫穆特大部分撤退，他们在上个月夺取了大部分城镇造成重大伤亡，并将阵地移交给俄罗斯正规部队。&lt;/p>;&lt;p>;Prigozhin 在 Telegram 上写道，他的部下在后方发现了十几个地点，国防部官员在这些地点安放了各种爆炸装置，其中包括数百个&lt;/p>;&lt;p>;当被问及为什么要设置这些装药时，官员们表示这是上级的命令。&lt;/p>;&lt;p>;“没有必要在这些地方安放这些装药”为了威慑敌人，因为它[有关地区]在后方。因此，我们可以假设这些炸药是为了满足瓦格纳的推进部队，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;没有炸药，也没有人受伤，他说，并补充说：“我们假设这”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯的瓦格纳老板说，他的 20,000 名士兵在巴赫穆特阵亡&lt;/h3>;&lt;p>;无法立即联系到俄罗斯国防部发表评论。&lt;/p>;&lt;p >;Prigozhin 经常抱怨他的手下没有得到足够的弹药来袭击 Bakhmut，他周三表示，他已要求检察官调查俄罗斯高级国防官员是否在乌克兰战争之前或期间犯下了任何“罪行”。&lt;/ p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt; /分区>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Western ‘de-risking’ from China without decoupling makes little sense and only aggravates tensions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3222573/western-de-risking-china-without-decoupling-makes-little-sense-and-only-aggravates-tensions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 01:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/4386beeb-7282-4bde-b98d-7c3a23b04be9_5f328a46.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nvidia 首席执行官黄仁勋最近警告称，美国面临“巨大损失”风险如果它继续升级筹码战，那么在不脱钩的情况下“降低风险”的定义不明确的方法将再次成为人们关注的焦点。在最近的七国集团 (G7) 峰会上，领导人肯定了这种做法，但几乎没有提供任何线索来说明他们的意思。&lt;/p>;&lt;p>;这给政策制定者和企业留下了很多疑问。您要降低哪些风险？鉴于长期存在的相互依赖关系，您将如何做到这一点？哪种胡萝卜加大棒最有效？为了哪些目标？你什么时候开始和停止？中国政策如何影响？衡量成功的标准是什么？&lt;/p>;&lt;p>;这种混乱加剧了世界上最大的工业化民主国家与中国之间的紧张关系。由于政府采取报复性冲突（包括北京突袭办公室和美国贸易禁令），相互利益已被搁置一旁。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，公司正在告诉中国“我们回来了”，因为本周，摩根大通首席执行官杰米·戴蒙 (Jamie Dimon) 在上海举行了小组讨论会。近 3,000 名与会者参加了该活动，这凸显了跨国公司如何需要在世界第二大经济体拥有强大的基础，即使他们通过在新兴市场的友谊和扩张实现业务多元化。&lt;/p>;&lt;p>;企业渴望利用机会源于围绕去风险化的模糊性。星巴克就是一个例子，它大胆计划到 2025 年在中国开设 9,000 家新店。据估计，苹果公司至少 95% 的 iPhone、AirPods、Mac 和 iPad 在中国生产，同时约五分之一的收入来自中国.&lt;/p>;&lt;p>;这种悖论——更高的利润需要更深层次的联系和更大的风险——自从这种方法成为西方对华外交的模板以来，就已经危及在不脱钩的情况下去风险。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 是第一批在 1 月份的演讲中使用该词组的人之一。美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 在 4 月份的一次重要讲话中也做了同样的事情，上月底在日本广岛举行的 G7 峰会将这一原则制度化。&lt;/p>;&lt;p>;定义去风险是一件混乱的事情。美国财政部将其定义为“不分青红皂白地终止或限制与大类客户的业务关系”。该机构建议在决定切断哪些关系时要精确——这些建议应该影响西方与中国之间的关系进程。&lt;/p>;&lt;p>;从广义上讲，去风险旨在减少 G7 国家对中国的经济依赖不需要向内撤退。沙利文将这种方法等同于拥有“有效的供应链”和原材料、关键部件或技术的多种来源。其推动力还与国家安全优先事项纠缠在一起。对竞争对手的极端依赖可能会诱使对手进行报复并迫使其让步。&lt;/p>;&lt;p>;在去风险的情况下，尽管关系距离增加，西方和中国仍将从彼此做生意中受益.地缘政治紧张局势将缓和，而在一个中国政策下台湾周边的现状将保持不变。&lt;/p>;&lt;p>;G7 内部的分歧正在造成不一致，从三个方面威胁到去风险方法：模糊性；其实施的困难；以及——最棘手的问题——缺乏更深入的方法来减少正在扰乱国际秩序的美中关系中的敌意。&lt;/p>;&lt;p>;模棱两可对外交来说既是诅咒也是祝福。它提供了适应持续变化的灵活性。但是，当参与规则不明确时，各国会在国内外感到不安甚至不安全。&lt;/p>;&lt;p>;荷兰贸易部长 Liesje Schreinemacher 最近的评论表明，模糊性正在以多快的速度发挥作用。 “在使我们的经济更具可持续性和绿色转型方面，我们需要彼此，”她说，指的是利用中国的实力推动她的国家向可再生能源的转变。&lt;/p>;&lt;p>;实施去中心化能源的挑战冒险是提高准确性和清晰度的另一个理由。这些困难可以从美国去年 10 月对公司实施限制的方式中看出，以阻止中国利用芯片加速提升其防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;台湾半导体制造公司和韩国芯片制造商 SK 海力士和三星获准豁免美国对中国的贸易禁令。事实上，大约三分之二的在中国开展业务的许可申请是由美国商务部批准的。尽管他们向中国出售的芯片被美国视为低技术含量，但它们仍然可以增强防御能力。&lt;/p>;&lt;p>;美国的投资银行、养老基金和其他投资者没有受到去风险化的影响，他们可能为中国的技术进步提供资金。但据报道，拜登政府正在考虑此类限制，尽管其两位特使沙利文和财政部长珍妮特耶伦对行政命令将授权的限制含糊不清。&lt;/p>;&lt;p>;强制执行去风险化会破坏该学说的可信度，并且无助于解冻与中国的关系。这项政策是临时制定的，助长了 G7 希望缓解的紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;最重要的是，去风险化似乎是解决无法解决的问题的方法。双方在许多紧迫问题上有着共同利益，但压倒一切的是他们对世界秩序的不同看法以及他们维护国家利益的不相容方式。&lt;/p>;&lt;p>;在零 Covid 政策被取消后证明不那么有力了。西方需要中国的市场、工厂和研究突破。利用这些共同利益是化解紧张局势的最佳方式。之后的重点应该放在寻找在边缘地带进行合作的方法，这些安全阀可以在紧张局势变得根深蒂固之前化解紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS ：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https //feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 01:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trains derail in India, killing at least 13 and trapping hundreds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3222823/trains-derail-india-killing-least-13-and-trapping-hundreds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/cb6cdd47-c2f4-43a9-8ec8-0d127b9ee3ce_5e4b471f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，两列客运列车在印度脱轨，造成至少 13 人死亡，数百人被困官员说，十多辆损坏的客车内还有其他人。&lt;/p>;&lt;p>;官员说，大约有 400 人受伤并被送往医院，事故原因正在调查中。&lt;/p>;&lt;p>;死亡人数尚不清楚。国家消防局局长 Sudhanshu Sarangi 证实至少有 13 人死亡。新德里电视新闻频道报道称，恐有 30 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;奥里萨邦最高官员 Pradeep Jena 表示，近 500 名警察和救援人员以及 75 辆救护车和公共汽车对事故作出了反应。&lt; /p>;&lt;p>;该州 Balasore 区行政长官 DB Shinde 说，救援人员正试图解救 200 名担心被困在残骸中的人。&lt;/p>;&lt;p>;铁道部发言人 Amitabh Sharma 说，有 10 到 12 名教练一列火车脱轨，一些损坏的车厢的碎片掉到附近的轨道上。&lt;/p>;&lt;p>;它被另一列从相反方向开来的旅客列车撞上。&lt;/p>;&lt;p>;最多三节车厢第二列火车也出轨了。&lt;/p>;&lt;h3>;两列希腊火车迎面相撞，造成 36 人死亡，交通部长辞职&lt;/h3>;&lt;p>;印度报业托拉斯新闻社称，出轨的科罗曼德尔快车是从豪拉出发的在西孟加拉邦飞往泰米尔纳德邦南部首府钦奈。&lt;/p>;&lt;p>;印度总理纳伦德拉·莫迪表示，他对这起事故感到悲痛。&lt;/p>;&lt;p>;“在这悲痛的时刻，我的思念与死者家属同在。愿受伤的人早日康复，”莫迪在推特上说，他已经与铁道部长进行了交谈，并表示正在提供“一切可能的帮助”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府努力改善铁路安全，但每年都会发生数百起事故印度铁路是世界上最大的统一管理铁路网络。&lt;/p>;&lt;p>;1995 年 8 月，两列火车在新德里附近相撞，造成 358 人死亡，这是印度历史上最严重的火车事故。&lt;/p>; &lt;p>;大多数火车事故都归咎于人为错误或信号设备过时。&lt;/p>;&lt;p>;印度每天有超过 1200 万人乘坐 14,000 列火车，行驶在 64,000 公里（40,000 英里）的轨道上。&lt;/p >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.净&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;/分区>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 01:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CIA Director William Burns made secret visit to China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3222822/cia-director-william-burns-made-secret-visit-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.03 01:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/03/55079637-14dd-4050-bcf0-59c997a4774e_ea4540ea.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中情局局长威廉伯恩斯上个月秘密访问北京，在那里他会见了中国人据一位美国官员称，情报官员的访问是在拜登政府试图稳定与其主要地缘政治对手的关系之际进行的。&lt;/p>;&lt;p>;在访问期间，中央情报局局长强调了维持这位不愿透露姓名的官员表示，华盛顿和北京之间的情报渠道中的沟通渠道畅通无阻。美国政府试图重启因台湾地位问题和 2 月被美国空军飞机击落的所谓中国间谍气球等问题而紧张的双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;最近的外联取得了喜忧参半的成功。上个月，美国国家安全顾问杰克沙利文会见了中国最高外交政策官员王毅，而美国贸易代表戴凯瑟琳一周前会见了中国商务部长王文涛。&lt;/p>;&lt;p>;向中国军方示好领导人没那么成功。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝了国防部长劳埃德·奥斯汀会见中国同行李尚福的请求，当时两人正在新加坡参加安全会议，部分原因是李在 2018 年受到制裁&lt;/p>;&lt;p>;奥斯汀和李在周五于新加坡开幕的一年一度的香格里拉对话会上握手并简短地交谈。他们在活动中坐在同一张桌子上。&lt;/p>;&lt;p>;一位美国高级国防官员说握手很好，但不能代替坐下来进行有意义的交流。&lt;/p>;&lt;h3>;作为中国, 美国国防部长抵达香格里拉论坛，会开会吗？&lt;/h3>;&lt;p>;国务卿安东尼·布林肯随着气球争议的展开而推迟了计划已久的北京之行，但仍未宣布任何重新安排的行程前往中国。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯在成为美国间谍局长之前是一名外交官，他曾为拜登政府执行过其他敏感任务。&lt;/p>;&lt;p>;他在俄罗斯入侵乌克兰之前前往莫斯科试图说服弗拉基米尔·普京总统的政府停止攻击，但没有成功。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU set for ‘small revolution’ through enlargement, minister says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222820/eu-set-small-revolution-through-enlargement-minister-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 23:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/e08ba0be-1164-452f-9346-cab62c3f15f5_9c49dc9e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;欧盟将通过扩大到包括乌克兰在内来一场“小革命”法国欧洲事务部长周五表示，可能还有另外 9 个国家。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙周三在斯洛伐克的一次演讲中坚决支持扩大欧盟 27 个成员国的规模，这让人感到意外。&lt;/p>; p>;&lt;p>;“对我们来说，问题不是我们是否应该扩大……而是我们应该如何做，”马克龙对听众说，他曾在 2019 年否决与阿尔巴尼亚和北马其顿的欧盟成员国谈判。&lt;/p>;&lt;p >;欧洲部长劳伦斯·布恩 (Laurence Boone) 周五解释说，欧盟边界的扩大将带来“巨大冲击”，需要改变该集团的运作方式，该集团上一次经历重大扩张是在 2004 年。&lt;/p>;&lt;p>;“这意味着重新审视我们的政策，对预算和机构做出改变”，她告诉 Europe 1 电台，并称这将是“未来十年的项目”。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟可能同意对中国公司实施新的制裁下周，外交官们说&lt;/h3>;&lt;p>;扩大意味着考虑“我们如何组织自己前进。这是一场小革命，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;去年 2 月，俄罗斯入侵邻国，导致马克龙明确支持欧盟扩大，并支持乌克兰加入北约军事联盟.&lt;/p>;&lt;p>;分析人士说，任何新的扩张都可能伴随着欧盟决策过程的重大变化，这需要其 27 个成员国在许多政策领域达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;在他的演讲中，马克龙暗示了他过去提出的所谓“多速欧洲”的想法，新国家将被接纳，但与历史成员相比具有不同的地位和权利。&lt;/p>;&lt;p>;共有 10 个国家被认为是欧盟成员国的候选人或潜在候选人，其中包括乌克兰，还有摩尔多瓦、格鲁吉亚和最具争议的土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;扩大欧盟的呼声受到欧洲疑欧政党的激烈反对。 &lt;/p>;&lt;p>;长期以来一直批评欧盟的法国极右翼领导人玛丽娜·勒庞在民意调查中处于历史高位，并计划在 2027 年接替马克龙。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shangri-La Dialogue puts focus on shifting US-China military balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3222668/shangri-la-dialogue-puts-focus-shifting-us-china-military-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 23:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/69689843-8685-4650-8fb1-54f00ed7be55_1b207a56.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际日历上最重要的安全会议之一将于 20 日举行6 月 2 日在新加坡举行，国防部长、军事人员和政策观察员齐聚一堂。在 a 的决赛中，Amber Wang 比较了美国和中国的军事实力。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡总理李显龙或许对大多数亚洲国家对美中竞争日益激烈的情绪进行了最好的总结，他在之前的一次香格里拉对话“大象打架，草被践踏。当大象交配时，草地也会受到影响。”&lt;/p>;&lt;p>;由于世界上两个最强大的军队的国防部长出席了今年的论坛，周末前往新加坡的地区官员和安全分析人士很可能会有 Lee 的想法&lt;/p>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长李尚福将军是否会在论坛上会面是笼罩在此次活动中的重大问题之一。美国周一表示，中国已拒绝会面，而北京则敦促华盛顿为对话“创造条件”。&lt;/p>;&lt;p>;无论发生什么情况，他们的与会者都可能会在两个强大的一方的压力下感到压力，因为他们就有关地区内外和平的最热门问题阐明立场。&lt;/p>;&lt;p>;在中美两国在一系列问题上日益紧张的气氛中，包括他们在该地区不断增加的军事存在，亚洲首屈一指的防务峰会将试图对两股力量之间的力量平衡做出冷静评估。&lt;/p>;&lt;h3>;中国表示，美国必须在国防部长会晤前纠正“错误行为”&lt;/h3>;&lt;p>;观察人士表示，中国和美国在亚洲的军事平衡正在向有利于北京的方向转变，中国人民解放军在高超音速武器和其他能力方面迅速赶上，以便在台湾等“关键战场”与华盛顿展开竞争。&lt;/p>; &lt;p>;然而，解放军尚未弥合在部队整合、联合作战和实战经验方面的差距，华盛顿一直在加强其在该地区的联盟和伙伴关系，以阻止中国占据上风。&lt;/ p>;&lt;p>;而且，据专家称，虽然北京在台湾海峡具有地理优势，但对这个自治岛屿的攻击以及华盛顿的军事回应对任何一方来说都将付出高昂的代价。&lt;/p>; &lt;p>;在1996年的危机中，当华盛顿将航母部署到台湾海峡时，北京无能为力。但那些日子已经一去不复返了，只留下了痛苦的记忆。&lt;/p>;&lt;p>;二十多年后，解放军山东舰首次出动——前往西太平洋——在一场围绕太平洋的大规模军事演习中。台湾总统蔡英文与美国众议院议长凯文麦卡锡会晤后的台湾。&lt;/p>;&lt;p>;“美国在 1990 年代拥有绝对优势，可以在第一岛链内封锁中国，”周晨鸣说，北京远望军事科技智库研究员。&lt;/p>;&lt;p>;“但解放军迅速赶上来……我们制造了先进的武器并取得了优势。中国现在有能力在关键战场上与美国竞争——不是在任何地方，而是……东海、南海和台湾海峡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在该地区的整体军事优势上，他们说毫无疑问解放军已经缩小了差距，甚至在一些新兴技术上处于领先地位。&lt;/p>;&lt;h3>;中国说解放军火箭军参加了关岛美军基地附近的海军演习&lt; /h3>;&lt;p>;然而，根据新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员 Collin Koh 的说法，军事力量不仅仅是硬件和软件。&lt;/p>;&lt;p>;“它还关于学说、人力资本质量、培训和整体配套基础设施，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，中国确实逐渐稳步地与美国建立了军事力量平衡的桥梁，尤其是在硬件方面。他补充说，在 AI 技术和高超音速武器的军事应用方面，PLA 也可以被评估为领先于美国。&lt;/p>;&lt;p>;“PLA 还拥有比美国更全面的地面防空网络许说：“中国拥有军事资产，当然它也拥有大量的弹道导弹和巡航导弹系统。”中国和俄罗斯等主要竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;在印太地区，美国正在通过增加军事存在、增加投资以及与区域伙伴建立更紧密的联盟来巩固其主导地位，以明确对抗北京，专家说。&lt;/p>;&lt;p>;该地区越来越担心两个敌对大国之间可能会在短期内发生冲突——双方都拥有核武器——这对双方来说都是一场灾难。&lt;/p>; &lt;h3>;东南亚在该地区寻求美国和中国之间的“平衡”&lt;/h3>;&lt;p>;本月早些时候，美国国防部长奥斯汀表示，他的“整个部门”的重点是继续“超越”中国——拜登指出去年政府的国家安全战略被称为“美国最重要的地缘政治挑战”。&lt;/p>;&lt;p>;同样在今年，奥斯汀宣布他的部门要求将今年的预算增加 40%，以加强其在美国的军事态势。太平洋，通过加强对夏威夷和关岛的防御，以及与那里的盟友和合作伙伴进行更深入的合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国在 2021 年通过两次高超音速武器试验“震惊”了美国。由于速度快、机动性强，这些导弹难以被发现或拦截，据了解主要用于对付航空母舰。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，五角大楼一直在加快自己的高超音速武器系统的开发，因为与中国和俄罗斯保持同步的技术重点。&lt;/p>;&lt;p>;美国也在加强人工智能和网络战等领域的研究。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，解放军正在执行根据美国海军印太司令部的最新评估，这是“二战以来常规和战略核领域规模最大、速度最快、最全面的军事集结”。&lt;/p>;&lt;p>;印太司令约翰·阿奎利诺海军上将在 4 月的声明中称，解放军增加先进能力的步伐加快是“令人担忧的”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，解放军海军——拥有世界上最大的舰队，约有 350战舰——到 2030 年有望交付 440 艘舰船，仅去年一年就有 17 艘主要军舰加入其作战库存。美国舰队的舰船数量不到 300 艘。&lt;/p>;&lt;h3>;美国海军老化的舰队是否为解放军攻击台湾打开了窗口？&lt;/h3>;&lt;p>;解放军空军第 5 代 J 的生产能力-20 战斗机的数量也翻了一番，估计其中有 150 架现在投入使用，“其中许多是去年部署的”，阿奎利诺说。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的一份报告中，五角大楼还指出，解放军空军武力正在“迅速赶上”其美国竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库分析师周表示，美国硬件“在某些领域已经失去了硬件优势，例如高超音速武器、反舰弹道导弹和隐身能力战斗机”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国科学家对美国航母群进行高超声速打击&lt;/h3>;&lt;p>;Drew Thompson，新加坡国立大学李光耀公共政策学院访问高级研究员，表示两国“更像是一场势均力敌的竞赛”，北京在多个方面迎头赶上。&lt;/p>;&lt;p>;“解放军在力量投射能力方面取得了长足进步，尤其是短程、中程和洲际弹道导弹导弹、两栖能力、综合防空和电子战等关键支持能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但在区域防御合作方面，美国可能会占据上风，因为它最近做出了努力多年来深化整个印太地区的安全联盟，包括通过与区域伙伴更频繁的联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，美国获得了对菲律宾另外四个军事基地的使用权，其中一个接近台湾和南中国海附近的另一个。华盛顿还同意定期向韩国部署美国核潜艇，并让首尔参与其核计划行动。&lt;/p>;&lt;h3>;美菲基地协议被视为对中国在南中国海行动的回应&lt;/h3>; &lt;p>;美国通过双边关系和军事集团加强了同盟关系，例如 Aukus（与澳大利亚和英国签订的三边安全协定）和 Quad（包括澳大利亚、印度和日本在内的战略对话）。&lt;/p>; &lt;p>;分析人士表示，在从潜在冲突的角度评估中美之间的军事平衡时，也应考虑此类联盟。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然不能保证所有美国盟友和合作伙伴都会提供Koh 说。&lt;/p>;&lt;p>;“在该地区任何潜在的武装冲突中，很难想象一个假设美国必须单独行动——其盟友和合作伙伴可能会以某种方式受到牵连，并可能在不同程度上参与支持美国的军事行动。”&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，美国也享有“决定性的地位” “在力量整合、联合作战和实战经验方面”优于解放军。&lt;/p>;&lt;p>;“例如在海军能力方面，[PLA] 仍处于建立成熟的航母作战能力，以及进行大规模两栖攻击行动的能力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 指出，解放军地区战区正在“建设他们的力量整合和联合作战能力&lt;/p>;&lt;h3>;在解放军喷气式飞机被指控“咄咄逼人”的举动后，中国抨击美国的飞越行动&lt;/h3>;&lt;p>;前解放军教官宋忠平，现驻基地在香港表示，美军在印太地区的主导地位将持续很长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“美国有 11 艘航空母舰，其中至少有 5 到 6 艘可以部署在印太地区。”太平洋地区，”他说，并补充说，美国还拥有比中国更多的第五代战斗机和更强大的远海作战能力。&lt;/p>;&lt;p>;世界，”宋说。 “中国也在不断提升其军事现代化，但与美国相比仍有一定差距。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国为台湾提供核保护伞：坚固的两岸盾牌还是一厢情愿？&lt;/h3>; &lt;p>;对于周来说，美国“充分利用”其亚太盟友——包括澳大利亚、日本、韩国和一些东南亚国家——的努力及其军事能力和训练水平“令人担忧”。&lt;/p >;&lt;p>;他表示，美方联合起来遏制中国是“一厢情愿”。 “那些盟友太弱了，不可能成为中国的对手，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在去年的共产党全国代表大会报告中，习近平主席呼吁加快国家现代化建设，目标是到 2050 年建设“世界一流”军队。&lt;/p>;&lt;p>;习近平要求解放军加快信息化作战研究，“构建强大的战略威慑体系”。他还在报告中特别提到了无人化、智能化和网络化作战力量的发展。&lt;/p>;&lt;h3>;“强国必有强军”：习近平从苏联解体中得到的重要教训&lt;/h3>; p>;根据兰德公司 3 月份的一份报告，解放军认为自己在整体军事平衡中处于较弱的一方。它说，这主要是因为它在决定未来战争的领域——信息化和基于系统的作战——只取得了有限的进展。&lt;/p>;&lt;p>;前解放军教官宋说，中国需要克服它的缺点，特别是其信息化能力。&lt;/p>;&lt;p>;北京还在努力增加其航空母舰和潜艇舰队，以及其核武器以威慑美国，宋说。&lt;/p>;&lt;p>;美国联邦科学家在其年度调查中表示，中国目前拥有大约 410 枚核弹头，而五角大楼估计，按照目前的速度，到本十年末，这一数字可能会增加到 1,000 枚，到 2035 年左右会增加到 1,500 枚。&lt;/p>;&lt;h3>;核弹头太快了中国的建设会让邻国感到担忧：分析人士&lt;/h3>;&lt;p>;美国海军部长卡洛斯德尔托罗在 2 月份呼吁“更现代化的舰船”，以扭转 PLA 海军在整体舰队数量上的显着优势。&lt;/p>;&lt;p >;周认为，美国需要五到八年的时间才能重新占据主导地位——一些老旧军舰即将退役，美国在军舰生产方面将无法跟上中国的步伐。&lt;/p>; &lt;p>;美国智库战略与国际研究中心开发的兵棋推演发现，在大多数基于北京接管台湾的情景中，美国、日本和台湾军队击败了常规的两栖入侵。&lt;/p>; &lt;p>;然而，该智库发现，保卫一个自治的台湾对双方来说都付出了高昂的代价。&lt;/p>;&lt;h3>;中国重新调整的军事领导层凸显了对台湾的关注&lt;/h3>;&lt;p>;在宋看来，他说，尽管美国拥有硬件优势，但中国有朝一日可能会在台湾海峡赢得一场战斗，因为它“离自己的家门口很近”。&lt;/p>;&lt;p>;周说北京有可能拥有&lt;/p>;&lt;p>;“美国最近的战争游戏清楚地表明，事实上，如果中美之间发生战争，双方必须付出巨大代价才能取胜，而且不可能轻易取得胜利，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“美国担心未来几年台海会发生战争。他们希望它发生在 2035 年之后，届时美国可能会恢复其主导地位，届时与中国展开真正的战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“但对我们来说，我们有自己的战略，不以美国的意志为转移”&lt;/p>;&lt;p>;Minnie Chan 补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine: As intense Russian shelling kills and maims more people, hundreds flee border region]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222819/ukraine-intense-russian-shelling-kills-and-maims-more-people-hundreds-flee-border-region?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 23:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/4e44d711-b27d-486a-8fde-9b05db4988a4_8277c0ac.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五，在与乌克兰接壤的俄罗斯别尔哥罗德地区的炮击中，两名平民丧生，而莫斯科军队连续第六天袭击了基辅。&lt;/p>;&lt;p>;过去几天，随着别尔哥罗德西南部地区的炮击加剧，数百名居民逃离了俄罗斯与乌克兰边境附近的村庄。&lt;/p>; &lt;p>;记者说，来自 Shebekino 镇的居民一直涌入该地区的主要城市别尔哥罗德，周五那里的气氛平静。体育场 - 已成为该市最大的流离失所者中心 - 看起来拥挤但干净。&lt;/p>;&lt;p>;志愿者分发白色手镯，让人们获得免费餐点，并组织他们转移到较小的宿舍。十几个人挤在电视机前，有些人在观看 Shebekino 的新闻发展时情绪激动。&lt;/p>;&lt;p>;别尔哥罗德州州长 Vyacheslav Gladkov 说，有 2,500 人被安置在临时避难所，包括体育场馆。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;当天早些时候，地区长官说有两名妇女被炮击炸死。&lt;/p>;&lt;p>;“弹片击中了路过的汽车。两名乘坐其中一辆车的妇女因伤当场死亡，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Shebekino 地区的一个村庄遭到炮击，两人受重伤。该地区负责人弗拉基米尔日丹诺夫 (Vladimir Zhdanov) 表示，当局正在继续疏散人员，但面临困难条件。&lt;/p>;&lt;p>;周四，俄罗斯国防部表示，部队使用喷气式飞机和大炮击退了乌克兰“入侵”的企图”别尔哥罗德地区。&lt;/p>;&lt;p>;军方表示，此次袭击“涉及多达 70 名武装分子、5 辆坦克、4 辆装甲车、7 辆皮卡和一辆卡玛斯卡车”。&lt;/p>;&lt;p>;另外周五，乌克兰 Zaporizhia 地区的 Komyshevaha 村遭到炮击，造成 2 人死亡，4 人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;Yuriy Malashko 在 Telegram 消息应用程序上说，俄罗斯军队击中了乌克兰东南部靠近前线的小村庄的多层住宅楼。&lt;/p>;&lt;p>;随着与乌克兰边境的暴力事件升级，克里姆林宫谴责国际社会的沉默，尽管“有机会看到描述对住宅建筑和社会基础设施的袭击的镜头。”&lt;/p>;&lt;p>;美国已表示不支持在俄罗斯境内发动袭击，而是向基辅提供设备和培训以自卫。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰的防空得到了西方装备的支持，包括爱国者防空系统，该系统被视为美国最先进的防空系统之一。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰首都在 5 月几乎每晚都遭遇空袭，此前相对今年年初幸免于难。&lt;/p>;&lt;p>;周五，乌克兰表示，它已经摧毁了新一波夜间袭击造成基辅两人受伤的所有 15 枚导弹和 21 架无人机。&lt;/p>;&lt;p >;“在过去的六天里，[俄罗斯人]已经对这座城市进行了六次袭击！”首都城市管理局局长谢尔盖·波普科 (Sergiy Popko) 在电报中表示。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部表示，部队袭击了乌克兰保护“关键”军事基础设施的防空系统，并且“所有指定目标都已被击中”。 &lt;/p>;&lt;p>;在远离西方支持的国家东部和南部前线的基辅加强打击，引发了人们对俄罗斯精打细算的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;一些专家表示，克里姆林宫可能会俄罗斯试图阻止乌克兰计划中的反攻并削弱其防空力量。&lt;/p>;&lt;p>;周四，俄罗斯用弹道导弹和导弹袭击基辅时，火箭弹碎片落下，导致三人在基辅丧生，其中包括一名 9 岁儿童。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一名受害者 Yaroslav Ryabchuk 的丈夫说，他们经常躲避俄罗斯袭击的避难所已经关闭。在最近的悲剧发生后，乌克兰总统 Volodymyr Zelensky 表示必须检查基辅的所有避难所。&lt;/p>;&lt;p>;他发誓要追究所有责任人的责任，他说“可能会被淘汰”，显然是一个薄薄的-前拳击手基辅市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) 发出含蓄警告。&lt;/p>;&lt;p>;克里琴科说，已采取措施确保“全天候进入避难所”。&lt;/p>;&lt;p>;“敌人是现在正在用弹道导弹炮击首都，”克里琴科告诉居民，说他们可能只有“几分钟”的时间躲起来。&lt;/p>;&lt;p>;他建议居民躲在家里，用两堵墙从外面保护起来，“如果你明白你不会那么快到达避难所”。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国防部周五表示，车臣特种部队“Akhmat”小组正在马林卡镇附近发动攻势，在乌克兰东部的顿涅茨克地区。&lt;/p>;&lt;p>;与叶夫根尼·普里戈任领导的瓦格纳雇佣军一起，来自俄罗斯车臣共和国的军队一直是莫斯科在乌克兰发动攻势的主要推动力之一。&lt;/p>;&lt; p>;Akhmat 指挥官 Apti Alaudinov 周四表示，他的部队正被转移到“另一个地区”以准备反攻，但没有说明部队的位置或去向。&lt;/p>;&lt;p>;与 Prigozhin 不同，车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 曾多次抨击俄罗斯的军事领导层，但最近却没有回应对国防部的批评。&lt;/p>;&lt;p>;此后，这两个组织的成员公开争吵，卡德罗夫的一位亲密盟友周四将普里戈任(Prigozhin)作为一个总是对问题大喊大叫的博主。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US plans to curb investment into Chinese chips and AI are ‘harmful’, Beijing says, as country braces for reduced capital]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3222804/us-plans-curb-investment-chinese-chips-and-ai-are-harmful-beijing-says-country-braces-reduced?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/857d2626-1f2c-45d3-8543-1b35a67802f8_6adf9a73.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;华盛顿正在制定新法规，限制资本和信息流入敏感技术根据一位美国财政部官员的评论，中国如芯片和人工智能 (AI) 受到了北京的谴责，分析师也警告称流向中国初创企业的资本正在减少。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划，参考周三，负责投资安全的财政部助理部长保罗·罗森 (Paul Rosen) 表示，这将使华盛顿能够更大程度地控制在特定行业和子行业（例如先进半导体）中转移“具有专门知识和专业知识的美国投资资金” 、人工智能和量子计算。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁周四坚决反对这一消息，称美国正在“将贸易和科技问题政治化和武器化”，为正常的技术合作制造障碍并破坏&lt;/p>;&lt;p>;“这种做法是有害的，不符合任何人的利益，”她补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国芯片公司工作的美国公民陷入科技战&lt;/h3>; &lt;p>;人工智能、量子计算和负责为这些技术提供必要计算能力的半导体已成为美国和中国之间日益增长的争论点，因为它们被认为有可能影响国家安全。罗森说，限制的目的是防止中国获得可用于增强军事或情报能力的资源。&lt;/p>;&lt;p>;这与之前的报道相呼应，即拜登政府正在努力敲定一项行政命令，计划于今年夏天，限制对中国高科技产业的某些境外投资。北京发言人在 4 月份承认了这些报道，称他们将密切关注事态发展并强烈反对此类政策。&lt;/p>;&lt;p>;因此，分析师表示，中国科技初创企业的资金将继续枯竭。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港 Kaiyuan Capital 首席投资官 Brock Silvers 表示，“几乎可以肯定的结果是，如果政府继续实施此类限制措施并且贸易紧张局势继续升级，美国将减少对中国科技公司的资助”。&lt; /p>;&lt;p>;此举正值中国科技公司的资金枯竭之际。据路透社报道，根据研究公司 Preqin 的数据，以中国为重点的风险投资筹资活动将迎来至少八年来最疲软的上半年。&lt;/p>;&lt;p>;“在美国方面，具有全球影响力的风险投资，尤其是资本市场研究公司 PitchBook Data 的风险投资分析师 Kaidi Gao 表示：“那些在中国设有办事处的公司已经开始重新评估他们的中国战略。”&lt;/p>;&lt;p>;随着外国资金从美国流入的速度放缓，一些中国人她补充说，资产管理公司将被迫更加重视从美国以外地区（例如东南亚）筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国和美国都在加大对人工智能武器的国家投资种族。根据 PitchBook 的一份报告，美国国防部在人工智能方面的总支出预计到 2024 年将达到 18 亿美元，这是受到与中国等地缘政治对手的战略竞争的刺激。 2022 年，国防部向 AI 供应商授予了 79 份合同。&lt;/p>;&lt;p>;北京政府已招募中国主要科技公司加快自身 AI 发展，国家对该行业的投资预计将达到 266.9 亿美元2026年，政府还严厉打击第三方应用程序使用ChatGPT等海外生成人工智能产品，其美国开发商OpenAI尚未在国内正式上市。&lt;/p>;&lt;p>;针对Silver 表示，随着最新的资本限制，中国和美国都有望解决其国内的脆弱性。 “因此，中国将继续努力发展更强大的芯片专业知识，而美国将开始回流其关键矿产供应链，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Big powers must avoid ‘diplomatic deep freezes’ for stable world order: Australia’s Albanese]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3222816/big-powers-must-avoid-diplomatic-deep-freezes-stable-world-order-australias-albanese?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/5a0c2dbc-53b3-4036-8ca4-1fb5921bebc8_58b10f7e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亚太地区乃至世界的稳定与安全唯有保障澳大利亚总理安东尼·艾博年 (Anthony Albanese) 周五表示，通过所有国家的集体责任，任何大国的“外交深度冻结”都会引起误解和猜疑。&lt;/p>;&lt;p>;在香格里拉峰会上发表主旨演讲在新加坡的对话中，Albanese 表示，和平、稳定和安全不能被视为理所当然，并警告说，任何国家都不能认为自己可以凌驾于多边规则之上。&lt;/p>;&lt;p>;为了共同负责，所有国家都必须始终参与，保持公开对话和外交——即建立护栏，让所有国家遵守商定的多边规则。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚可以在美中紧张局势中发挥亚洲“稳定作用”：新加坡&lt;/h3 >;&lt;p>;Albanese 说，当任何国家认为自己凌驾于这些规则之上时，稳定就会崩溃，并指出《联合国海洋法公约》对该地区的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚的目标不是为战争做准备，而是通过威慑和保证以及在该地区建立复原力来预防战争，尽我们的一份力量来履行我们所有人维护和平与安全的共同责任，”他说。&lt;/p>;&lt; p>;“并明确表示，当涉及到任何单方面试图通过武力改变现状时，无论是台湾、南中国海、东中国海还是其他地方，冲突的风险永远远远大于任何潜在的冲突&lt;/p>;&lt;p>;在全球范围内，Albanese 表示，自由贸易和全球化将支持稳定的世界秩序的自满情绪似乎正在消退，各国现在意识到他们没有“对多边机制的维护和有效性给予足够的重视”机构和全球规则”。&lt;/p>;&lt;p>;为了做得更好，大国和国家必须建立最基本的护栏，即摆脱“外交深度冻结”，Albanese 说。&lt;/p>;&lt;p >;“外交深度冻结的沉默只会滋生猜疑，只会让各国更容易将动机归因于误解，互相假设最坏的情况，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不这样做有对话的压力阀，如果你没有能力——在决策层面——拿起电话，寻求一些清晰度或提供一些背景，那么假设溢出的风险总是更大陷入无法挽回的行动和反应。”&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚“充满希望”的大麦对中国的出口将在两国关系升温的情况下很快恢复&lt;/h3>;&lt;p>;为此，澳大利亚已采取行动通过稳定其关系来树立榜样Albanese 说，尽管仍然存在挑战，但 Albanese 表示，堪培拉已经试图认识到，“如果我们直接交易，总是更好，总是更有效”，而不管两国政府之间的分歧。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国非凡的经济转型不仅造福于其本国人民，也造福于我们整个地区，”Albanese 说。&lt;/p>;&lt;p>;这位澳大利亚领导人还表达了对潜在不稳定因素的担忧他的国家通过安全联盟 Aukus 购买核动力潜艇引发了这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;这些期望......[成为]一个更强大的合作伙伴和更有效地促进我们地区稳定的贡献者，”Albanese 说，并补充说 Aukus 是关于伙伴关系，而不是竞争。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候在新加坡举行的新闻发布会上Albanese 在与城市国家副总理 Lawrence Wong 举行第八届澳大利亚-新加坡年度领导人会议时表示，他的政府亲自致电 60 多个国家，以提供 Aukus 的透明度。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Albanese 与新加坡政府的会晤之外在对话中，澳大利亚国防部长 Wong 还会见了来自斐济和乌克兰的国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;对于新加坡，Albanese 同意支持多边合作，正如他在演讲中所指出的那样，并保持东盟的中心地位。&lt;/p>; &lt;p>;Albanese 和 Wong 还联合发起了一项耗资 2000 万澳元（1320 万美元）的 Go-Green 联合创新计划，提供为期四年的赠款，以推动新加坡和澳大利亚之间的联合创新。他们还同意在 2025 年底之前建立一条绿色和数字航运走廊，以帮助港口和航运业实现脱碳和数字化。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚承诺成为新加坡可靠的能源供应商，包括天然气以满足全球排放目标。倒塌的 Sun Cable 项目将太阳能发电从澳大利亚北领地传输到新加坡，最近恢复了运行。&lt;/p>;&lt;p>;香格里拉对话已进入第 20 届，也是时隔两年后的第二次会议到大流行。来自40多个国家的部长出席会议，其中部长级代表48人，国防高官35余人。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong trio jailed for up to 5 years, 2 months for rioting as police laid siege to PolyU at height of 2019 anti-government protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3222809/hong-kong-trio-jailed-5-years-2-months-rioting-police-laid-siege-polyu-height-2019-anti-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.02 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/02/a5a828ab-4a59-4618-ad0f-5a0e1d1a7d10_625ffb86.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;三名香港男子被判入狱长达五年零两个月因警察在 2019 年反政府抗议活动高峰期围攻一所大学而引发骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;周五在西九龙法院因大规模骚乱而被判刑的四名被告之一2019 年 11 月 18 日，警察在靠近理工大学的油麻地路口围捕了 200 多名抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;27 岁的李永贤在法院驳回他的判决后被判处最重刑期 62 个月声称他在对峙期间是一名摄影记者。&lt;/p>;&lt;p>;24 岁的 Yu Pak-hang 被判入狱 57 个月，23 岁的 Chen Zhiyuan 被判入狱 4.5 年。&lt;/p>;&lt; p>;学生邓妙秀，19 岁，因当时年仅 16 岁，被判入教所最长三年拘禁。&lt;/p>;&lt;p>;区域法院暂委法官严舜仪收留少年在还押期间表现出真诚的悔意，向她提供的职业和品格发展培训将帮助她翻过这一页。&lt;/p>;&lt;p>;但 Yim 说，这三名男子应该受到威慑性的判决，因为他们涉及严重的罪行，危及公共安全。&lt;/p>;&lt;p>;大都会大学毕业生李在今年早些时候的审判中说，他是一名摄影记者，并出示了一张记者证和一件反光背心作为他角色的证据。&lt;/p>;&lt;p>;但 Yim 在上个月的判决中驳回了他的论点，并表示 Lee 未能提交任何证据证明他当天拍摄的照片已被发表。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，她也无法找到记者为什么会这样做的理由将背心系在腰间而不是穿它以表明身份。&lt;/p>;&lt;h3>;13 人因理大附近的“迷你战区”骚乱而入狱&lt;/h3>;&lt;p>;在另一起案件中，五男两女承认在同一场油麻地抗议活动中发生骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;在区域法院出庭的七人是 23 岁的学生胡海威、21 岁​​的 Reaf Yeun Wing-sing 和 Chester Wan Yuk-yin , 26;职员徐鹏义，30岁；装修工人叶颖珊，24岁； 23 岁的兼职女服务员张紫晴和 30 岁的编辑周凤燕。&lt;/p>;&lt;p>;法官陈广智在本月晚些时候将被告还押候审。&lt;/p>;&lt;p>;在长达数月的骚乱中，这所大学发生了一些最严重的暴力事件，抗议者占领了这所大学，并在校园内设置路障，以防防暴警察试图逮捕他们。&lt;/p>;&lt;p>;支持者在大学周边地区举行了多次抗议活动校园，目的是让被困在大学校园内的人有机会逃生。&lt;/p>;&lt;h3>;3 名急救志愿者因香港理工大学附近的骚乱被判入狱长达 19 个月&lt;/h3>;&lt;p>;警方逮捕了 213 人11 月 18 日晚上的抗议活动期间，他们在油麻地地铁站附近。&lt;/p>;&lt;p>;他们被拘留了两天，然后被带到全市六个裁判法院，面临暴动指控。&lt;/p >;&lt;p>;这是历次因同一罪名被告人最多的一次。&lt;/p>;&lt;p>;213人被分成17组受审。到目前为止，共有 110 人被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;两人在审判后被宣告无罪，三人潜逃。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候判处的刑期从 29 到 64 个月不等，再到拘留在培训中心。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获得更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 22:20:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>