<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China needs ‘groundbreaking’ policy changes to embrace disruptive technologies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3247450/china-needs-groundbreaking-policy-changes-embrace-disruptive-technologies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/9643056c-181e-461a-9ee7-76132494a9dc_e5a5c39d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从人工智能 (AI) 到量子计算，从房间从温度超导到可控核聚变，颠覆性技术将显着改变消费者、工业和企业的运营方式。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，中国需要调整其产业政策制定，以应对颠覆性技术可能对其经济带来的革命性变化。&lt;/p>;&lt;p>;来自人工智能 (AI)从室温超导到量子计算，从室温超导到可控核聚变，颠覆性技术将显着改变消费者、工业和企业的运营方式。&lt;/p>;&lt;p>;中国过去四十年的经济奇迹是基于精心制定产业政策，引进技术，实现规模经济，降低生产成本。&lt;/p>;&lt;p>;东亚其他经济体在20世纪下半叶的发展过程中也采用了这种模式。&lt;/p>;&lt;p>;这种模式已被东亚其他经济体在发展过程中所采用。 >;&lt;p>;“作为前沿技术，没有人知道什么技术真正有前景，最终会被市场通过竞争筛选掉。”上海交通大学安泰经济与管理学院经济学教授黄少清&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在颠覆性技术发展的早期阶段，规模经济并不重要，甚至是危险的。”&lt;/p>;&lt;p>;黄在报告中表示英文版《亚洲政治经济评论》2022年10月发表的文章指出，过去导致中国经济成功的选择性产业政策制度“甚至可能导致失败，成为未来的陷阱”。&lt;/p>; &lt;p>;他在《比较研究杂志》于 2022 年 2 月发表的中文版报告中写道，“如何实现从选择性产业政策范式向功能性政策范式的转变已变得至关重要和紧迫。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于北京来说，紧迫性变得更加突出，它认为创新和技术进步是对抗美国加强遏制努力的关键，也是其雄心勃勃的目标的关键。到本世纪中叶成为经济和科技超级大国。&lt;/p>;&lt;p>;广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，中国需要规划可以应用成熟技术的领域，包括受美国出口影响的领域彭说：“中国需要对其产业政策做出突破性的改变，否则，它永远不会成为全球技术和经济的领导者。”&lt;/p>;&lt;p >;“决策者需要更多地倾听私营企业的声音，为他们提供足够的资金用于工业研究，并将他们置于颠覆性工业探索的前沿。”&lt;/p>;&lt;h3>;“更多，更好”：总理敦促中国注重核心技术的应用&lt;/h3>;&lt;p>;但由于无法预先确定哪种技术会占上风，一个国家只有发展足够多的中小企业（SME），提供足够的技术，才能获得优势。黄补充道：“只有推动创新创业，放宽市场准入，改善营商环境，让尽可能多的中小企业快速发展，中小企业才能在经济发展中发挥重要作用。” 2016年，在制定国家科技规划时，北京承诺加强对革命性产业发展的跟踪，以便能够预判可能替代的“拐点” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当时还补充说，将适时规划研究颠覆性技术，如人工智能、量子信息、基因组编辑、无人驾驶、氢能等深圳计算行业的技术顾问李扬伟表示，颠覆性技术可能会导致中国地区之间更大的技术和经济差距，但当参与者更多时，成本就会降低。 ” &lt;/p>;&lt;h3>;中国的人工智能收益将推动经济发展，暴利将激增至数万亿美元：麦肯锡&lt;/h3>;&lt;p>;“这还要求技术官僚具有社会、经济和政治洞察力，并拥有强大的洞察力李说。&lt;/p>;&lt;p>;过去四年，中国基础研究占研发总支出的比例超过 6%，低于过去10年，美国为16%至18%，法国为22%。&lt;/p>;&lt;p>;企业基础研究仅占中国总体研发支出的0.78%，落后于美国6%以上的水平。据科技部支持的报纸《科技日报》二月份的一篇报道称，发达国家。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Guam offers US$50,000 reward for information on South Korean tourist’s killer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247495/guam-offers-us50000-reward-information-south-korean-tourists-killer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 10:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/96121e8b-7b7e-4fd0-bd27-401b80c5b8ec_c8927411.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;关岛杜梦湾。该岛温暖的气候使其成为许多韩国人喜爱的旅游目的地。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国领土关岛当局周五誓言要将那些在旅游区枪杀韩国游客的人绳之以法。&lt;/p>;&lt;p>;枪击事件据 KUAM-TV 援引警方消息称，这起事件发生在周四晚上 8 点（当地时间）前不久，当时该旅行者和他的妻子正从附近的 Gun 海滩前往关岛热门图蒙湾的 Tsubaki Towers 酒店。&lt;/p>;&lt;p>;关岛警察局长斯蒂芬·伊格纳西奥在新闻发布会上说，一辆老式深色SUV从后面接近他们。&lt;/p>;&lt;p>;伊格纳西奥说，一名持枪乘客下了车，要求他们交出财物。 ，并补充说，“随后发生了一场争斗。”&lt;/p>;&lt;p>;受害者被送往关岛地区医疗城，第二天早上他因伤重不治身亡。他在庆祝退休期间访问了关岛。&lt;/p>;&lt;h3>;美国游客 21 岁的 Eva Liu 在德国城堡惨遭谋杀后哀悼&lt;/h3>;&lt;p>;关岛旅游局悬赏 5 万美元以征集信息导致责任人被捕并定罪。&lt;/p>;&lt;p>;关岛是一个拥有约 170,000 人口的岛屿，位于夏威夷以西约 6,275 公里（3,900 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;温暖的天气使其成为许多邻近亚洲国家青睐的旅游目的地。去年前 9 个月，韩国向关岛派遣了近 27 万名游客，比任何其他国家都多。&lt;/p>;&lt;p>;该岛也是主要空军和海军设施的所在地。其经济严重依赖旅游业和美国政府支出。&lt;/p>;&lt;p>;韩国领事馆使团团长 In Kook Kim 敦促关岛官员迅速采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“立即逮捕嫌疑人并进行彻底调查，将他们绳之以法。”他在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/01/06/75cc63f1-8e0c-4404-b87b-948a46a69aed_8549eea0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名韩国游客不幸身亡在关岛塔穆宁的椿塔（右）附近拍摄。照片：KUAM-TV via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关岛旅游局首席执行官卡尔·古铁雷斯 (Carl Gutierrez) 向游客保证关岛是安全的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们邀请他们来到了一个安全的目的地。我们希望确保这一点，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;关岛州长会见了已故受害者的妻子。&lt;/p>;&lt;p>;“我安慰她，我拥抱她，我和她一起哭泣。我和她一起祈祷，作为一名妻子和母亲，我知道她正在经历一些痛苦。”总督卢·莱昂·格雷罗 (Lou Leon Guerrero) 在 Instagram 上发布的视频消息中说道。&lt;/p>;&lt;p>;她敦促关岛人民提供有助于破案的信息。&lt;/p>;&lt;p>;“关岛仍然是一个安全的地方，我们将继续尽一切努力确保它的安全，不仅是为了我们的人民，也是为了我们的游客，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To slay Hydra-like fentanyl scourge, US needs more than China’s help]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3247139/slay-hydra-fentanyl-scourge-us-needs-more-chinas-help?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/7ee124aa-4b36-4522-bb0e-b0aeb8715d41_45ef6524.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;芬太尼危机在美国日益严重。中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登 11 月的会晤带来了一线希望，习近平同意遏制芬太尼流入美国。虽然中国的支持是关键的第一步，但打击芬太尼秘密供应链运作需要全球合作和采取多方面的方法，包括严格的毒品管制政策。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼是一种合成阿片类药物，其效力比海洛因强 50 倍：少量服用过量即可导致致命。到 2022 年，吸毒过量是 18 至 45 岁美国人死亡的主要原因，其中 70% 的案件涉及芬太尼。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼成瘾和吸毒过量有可能成为一场全球危机。近年来，加拿大与阿片类药物相关的死亡人数有所增加。虽然澳大利亚、德国和英国等国家的阿片类药物消费量也有所增加，但尚未达到美国和加拿大的水平。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国、墨西哥和印度的芬太尼消费量仍然很高相对较低，但鉴于它们大量参与芬太尼生产，这种情况可能会改变。&lt;/p>;&lt;p>;为了减少美国芬太尼过量死亡，有必要了解非法制造芬太尼的流动情况。其非法贸易始于在中国和印度等国家不起眼的工厂生产芬太尼前体化学品，然后秘密运送到墨西哥，通常隐藏在普通货物中。&lt;/p>;&lt;p>;使用这些前体进行芬太尼生产然后秘密进行由锡那罗亚卡特尔等卡特尔经营的实验室。最终的药物经常混入假药中，被走私到美国并在街头出售，导致美国历史上最致命的毒品危机。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登政府正在集中精力其遏制供应的努力。这包括敦促中国打击向墨西哥贩毒集团供应芬太尼前体，并对与贝尔特兰·莱瓦贩毒集团有关联的墨西哥国民和公司实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;但秘密供应链将继续多样化以逃避侦查。例如，虽然墨西哥和中国是芬太尼及相关物质的主要来源地，但印度在2019年中国对芬太尼的生产和销售实施限制后，成为芬太尼粉末成品和前体的来源地。&lt;/p>;&lt;p>;芬太尼前体在中国不起眼的工厂生产，并通过改变其化学特征或将其隐藏为常规产品秘密运往墨西哥。除非中国和墨西哥准备好打击这些不起眼的工厂并实施严厉处罚，否则美国海关在阻止芬太尼入境方面的有效性仍将是一个挑战。&lt;/p>;&lt;p>;美国海关已开始使用人工智能和机器学习模型识别墨西哥边境的可疑汽车或货物。但他们面临着越来越大的挑战，芬太尼及其前体化学品的生产可能会扩散到更多国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了限制供应外，美国政府还必须制定更有效的策略来控制芬太尼及其前体化学品的生产。控制芬太尼需求。&lt;/p>;&lt;p>;首先，教育旨在阻止芬太尼的实验性使用并提高对其危险性的认识。地方政府需要带头开展公众意识和预防计划，其中可能包括广告牌、播客和网络研讨会、热线电话等。&lt;/p>;&lt;p>;其次，地方政府应与卫生专业人员合作制定戒毒计划，以减轻戒断症状，​​预防戒断症状。并发症并为进一步治疗做好准备。此外，当地社区应建立戒毒互助会和 SMART Recovery 等支持团体。&lt;/p>;&lt;p>;但即使有效的预防和康复计划也无法根除芬太尼成瘾。因此，一些州正在考虑采取更严厉的措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了减少芬太尼过量死亡，州政府正在增加纳洛酮的使用，这可以迅速扭转阿片类药物过量的情况。除了药房之外，吸毒者还可以通过 Next Distro 等减害组织获得基于邮件的纳洛酮。去年1月，加州州长加文·纽瑟姆(Gavin Newsom)发布了一份州预算，其中包括350万美元，用于向该州每所初中和高中供应纳洛酮。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，纽约开设了第一个授权监督消费网站在美国。在那里，个人可以在训练有素的人员的安全和支持下使用预先获得的药物，防止过量死亡。研究表明，此类网站可以有效减少与毒品相关的伤害。虽然批评者认为这些网站是非法和失败主义的，但支持者认为它们是对美国毒品危机的现实反应。&lt;/p>;&lt;h3>;“没有人要求上瘾”：儿子死后，她向毒品宣战&lt;/h3 >;&lt;p>;除了遏制芬太尼生产、减少需求和降低用药过量死亡之外，美国政府还需要监管和限制推动供应链运营的资金流动。大多数交易都是通过加密货币进行的。&lt;/p>;&lt;p>;这种形式的洗钱活动很难追踪和追踪，因此美国政府有必要与中国、墨西哥和印度合作，采取更严格的反洗钱标准&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后，必须实施更严格的处罚，以阻止芬太尼的销售或分销。 10 月，纽瑟姆颁布了一项法律，对任何交易超过 1 公斤芬太尼的人判处三年有期徒刑，并随着毒品重量的增加而增加，如果数量超过 80 公斤，最高可额外判处 25 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p >;虽然更严厉的惩罚可能会减少毒品贩运，但从中国、印度尼西亚和新加坡的情况来看，终身监禁，甚至死刑似乎可能更有效。&lt;/p>;&lt;p>;非法芬太尼供应链就像神话中的九头蛇一样。希腊生物，拥有多个可再生的喷毒头。正如赫拉克勒斯认识到自己无法在没有帮助的情况下对抗九头蛇一样，如果没有全球支持和严格的毒品管制政策，美国也无法赢得这场毒品战争。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From India to Indonesia, 2024 is Asia’s election year. But will anything change?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247461/india-indonesia-2024-asias-election-year-will-anything-change?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/05/339fcfcd-6dab-460f-a0fc-7be711387c83_e3480e24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者举着印有印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 儿子照片的标语牌12 月 7 日，纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 与前宪法法院院长在雅加达举行的一场反对政治王朝的集会上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;去年 10 月，印度尼西亚法院裁决允许即将离任的长子辞职总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 仍将在下个月的民意调查中竞选副总统，尽管他已 36 岁，距离竞选高级职位的法定门槛还差四年。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决揭示了强硬的“讽刺”——印度尼西亚学生领袖阿马琳达·萨维里亚尼 (Amalinda Saviriani) 表示，在反对前独裁者苏哈托（苏哈托于 1998 年辞职）的漫长抗议岁月中，赢得的民主原则被抛在一边，转而支持那些受人民委托的人的狭隘利益。&lt;/p>;&lt; “我们有这些正式的民主机构，”她告诉《亚洲周刊》。 “但这一切都取决于谁拥有权力……以及他们如何选择调整和改变这些事情。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/05/dd81564b-9e60-415a-bab1-d1e5b6ed9aa0_6aeb00d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多在上个月的一次峰会上发表讲话。这位广受欢迎的领导人执政十年后将于今年下台。他的儿子正在竞选副总统。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年，数亿选民将在亚洲投票，因为选举日历的一个怪异之处可能是有史以来最大规模的民主活动世界上人口最多的地区。&lt;/p>;&lt;p>;孟加拉国、巴基斯坦、印度尼西亚和印度将按顺序投票选出一群大多是老年现任者、未来的独裁者、王朝和资深政治阴谋家。&lt;/p>; &lt;p>;他们都以不同的方式利用法院“调整事情”，使其对自己有利，贬低崇高的民主理想、“改变”叙事以及对更大公民自由的担忧，以智胜对手并压制批评者。&lt;/p>; &lt;h3>;选票权：2024 年的选举可能会在未来几年左右全球关系&lt;/h3>;&lt;p>;他们做出的承诺将重点放在对极度不平等的经济体的安全管理上，或者利用深刻的民族主义情绪和身份政治。&lt;/p >;&lt;p>;“他创造了一种国家在前进的感觉，”新德里实习会计师、首次选民维卡斯·纳鲁拉 (Vikas Narula) 在谈到自 2014 年以来一直掌管印度的 73 岁纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 时说道。我比以往任何时候都为自己是印度人而感到自豪。”&lt;/p>;&lt;p>;由于各种原因，该地区的反对派领导人大多未能提出很大的挑战，从在巴基斯坦被禁止到在巴基斯坦缺乏令人信服的新平台。印度并感到被迫抵制孟加拉国的投票。&lt;/p>;&lt;p>;因此，根据权利倡导者的说法，2024 年有望成为非自由民主崛起的又一个里程碑式的一年。&lt;/p>;&lt;p>;人权观察亚洲分部副主任菲尔·罗伯逊（Phil Robertson）表示：“亚洲所谓的没有权利的民主，就是加深统治精英为所欲为的有罪不罚现象。” “随着民主对权力的挑战被不择手段地消除……独裁统治在整个地区的蔓延正在加深。”&lt;/p>;&lt;p>;下周六将进行投票的台湾在某种程度上是一个例外，其北京将此次选举视为和平与团结与危险分裂主义风险之间的选择。&lt;/p>;&lt;p>;北京将这个自治岛屿视为一个分离省份，将置于大陆控制之下——如有必要，可使用武力。包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但反对使用武力改变现状。&lt;/p>;&lt;h3>;北京敦促台湾在选举前“站在历史的正确一边” &lt;/h3>;&lt;p>;专家称本月的投票是对岛上2300万居民对中国大陆情绪的考验。民进党现任副主席、民进党领先者赖清德的胜利可能会激怒北京 — — 给紧张局势已经高度紧张的海峡两岸带来不可预测的后果。&lt;/p>;&lt;p>;当2024 年民主的战利品被瓜分，最有可能被代表政治机构的年长领导人瓜分，许多人可能会质疑亚洲为谁投票。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度是世界上最大的民主国家，其后勤工作令人震惊：超过 100 万个投票站、400 万台电子投票机和 1100 万投票站工作人员为近 10 亿选民提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在 2017 年赢得了选举2014 年和 2019 年，尽管他年事已高，而且越来越多的批评称他正在逐步瓦解印度的世俗民主和旨在保护它的机构，但他仍然保持着政治明星的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;在小杯热气腾腾的马萨拉奶茶上，一群鲜花德里南部的卖家表示，莫迪的持久礼物让印度人在经历了数十年的低迷之后对未来充满信心。&lt;/p>;&lt;p>;“我位于比哈尔邦的村庄过去从早上 8 点到下午 6 点通电。现在是 24/7，”坐在摩托车上的苏希尔·库马尔 (Sushil Kumar) 谈到他的出生地印度最贫穷的邦时说道。 “为了泡一杯茶，妇女们必须先捡柴火，然后被烟熏得窒息。现在他们用煤气很快就能泡茶。以前没有政客给过我们这些东西。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 05/d17f689e-2401-457b-88db-8b787f71414f_7cfda3f8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们与印度总理纳伦德拉的剪纸肖像合影12 月，莫迪在印度查谟和克什米尔夏季首府斯利那加的一个市场上。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;列举了通往偏远村庄的新道路、食品和现金补贴、用政府资金建造的房屋、改善的电力连接和自来水——终于——走进他们的农村家园，朋友们坚信莫迪仍然赢得了印度的忠诚。&lt;/p>;&lt;p>;“还有谁像他一样有能力？像他一样不知疲倦吗？”贷款追收代理人、库马尔的朋友贾斯温德·索兰基 (Jasvinder Solanki) 问道。&lt;/p>;&lt;p>;7% 的增长率、大型基础设施项目以及受到世界领导人追捧的莫迪的全球声望和权力，都将他的形象与此联系在一起。印度终于崛起了。&lt;/p>;&lt;p>;这是一个毫不羞耻的印度教印度，莫迪和他的印度人民党（BJP）煽动印度教的主导地位，并对穆斯林和其他少数群体构成威胁，批评者称凝结了暴民暴力和恐惧的气氛。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府还对持不同政见者、对手政客和任何批评媒体实施煽动叛乱和全面的安全法，关闭了 700 多个互联网——这是地球上最多的一次。 2014 年上台，对总理的政治攻击与对国家的攻击越来越难以区分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/34ff25d2-4d9d-4e0f-b5df-dc4c1c65a738_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度人民党支持者12 月 30 日莫迪出席阿约提亚路演后，印度许多人将国家的崛起归功于莫迪。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1 月 22 日，信徒们将庆祝阿约提亚一座供奉印度教神羊拉姆的寺庙落成典礼，拉开竞选季的序幕，预计竞选季将在严重迎合印度教情绪。&lt;/p>;&lt;p>;这座寺庙是印度北部“印地语带”邦的信仰关键问题：比哈尔邦、北方邦、中央邦、拉贾斯坦邦和哈里亚纳邦，这些邦人口约 4.5 亿.&lt;/p>;&lt;p>;但这也是社区暴力的导火索。 1992 年，大约 2,000 人（其中大多数是穆斯林）因关于哪个信仰可以声称阿约提亚遗址的起源故事的争论爆发为暴力事件而被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，印度人民党将把这座寺庙标榜为政治分析家 Parsa Venkateshwar Rao Jnr 表示：“这是选举中的重大成就之一。”&lt;/p>;&lt;h3>;在印度，莫迪的政党在有争议的地点修建寺庙，煽动印度教民族主义&lt;/h3>;&lt;p>;今年的选举四月和五月不会给印度人民党带来横扫，因为印度南部和旁遮普邦尚未落入莫迪的魔咒之下。但主要竞争对手国大党的反对派一直软弱无力，未能将全国团结在具有约束力的信息周围，也未能利用对长期享有的自由的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;相反，反对党已经联合起来组成了一个联盟呼吁印度对抗莫迪。但选举观察人士表示，他们缺乏令人信服的替代愿景来赢得选民并推翻现任总统。&lt;/p>;&lt;p>;尽管人们对莫迪的另一个任期感到不安，但分析人士表示，认识到这一点仍然很重要印度非凡的民主实验。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/a280aeb0- 77dd-46ee-88b1-f25f1940f16c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;官员们在北方邦选举前聚集在电子投票机和其他投票设备的配送中心2022 年的邦。印度的选举需要付出惊人的后勤努力。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;投票官员将徒步跋涉，到达偏远的沙漠、最深的森林、最高的山峰和最偏僻的岛屿，以确保每张选票都能顺利进行。&lt;/p >;&lt;p>;而且，与每次选举一样，必须在古吉拉特邦的吉尔森林国家公园设立一个投票站，供一位住在狮子中间的孤独印度教牧师投票。&lt;/p>;&lt;p>;“每个选举是一场充满色彩、戏剧性和噪音的节日，选民行使自己的选举权，”政治分析家尼尔贾·乔杜里 (Neerja Chowdhury) 表示。 “尽管存在所有断层，选举仍然是印度民主的心跳。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巴基斯坦 2 月 8 日的选举将由选票上没有的名字来定义：伊姆兰·汗。&lt;/p>;&lt;p>;这位前板球运动员和前总理仍然是一群有抱负的城市中产阶级以及年轻选民的宠儿，尽管他去年的年龄达到了 71 岁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他在八月份被判入狱三年，并被禁止参加民意调查，因为他与军队密集的机构发生冲突。 e-Insaf (PTI) 党上个月也被选举委员会官员以脆弱的技术理由拒绝，这反映了巴基斯坦资深政客所说的强大军方决心阻止他重新掌权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/8f1c06e3-9d13-4380-b7d5-5d93cd78b38b_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三，在下个月巴基斯坦大选之前，卡拉奇的一个市场上出售的装饰别针上描绘了伊姆兰·汗 (Imran Khan) 的图案。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;甚至 PTI 的标志——板球棒——也被选举当局禁止，此举似乎是为了巴基斯坦穆斯林联盟纳瓦兹的利益而制定的（ PML-N），三届前总理纳瓦兹·谢里夫的政党。&lt;/p>;&lt;p>;普什图民族主义政治家阿弗拉西亚布·哈塔克 (Afrasiab Khattak) 表示，巴基斯坦选举委员会“似乎实际上受到穿制服的统治者的远程控制”谢里夫是一名商人，也是巴基斯坦熊坑政治的资深幸存者，他本人于 2017 年被免职、入狱并遭到军方和政府的阻止。司法部门不得参加 2018 年大选，以确保 PTI 获胜。&lt;/p>;&lt;p>;但汗与将军们的关系在 2021 年底因经济管理不善而破裂，导致巴基斯坦濒临斯里兰卡式的边缘&lt;/p>;&lt;h3>;随着巴基斯坦从一个危机到另一个危机，军事干预抬起了丑陋的头&lt;/h3>;&lt;p>;当这位前板球运动员试图阻止国际米兰前主席的替换时，转折点出现了- 巴基斯坦军方令人畏惧的间谍机构——服务情报局，被视为支持 PTI。&lt;/p>;&lt;p>;汗因国民议会的不信任投票而被赶下台，并于 2022 年 4 月失去权力，并由一名PML-N 领导的联合政府。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 PML-N 有望在 2 月 8 日的民意调查中成为第一大党，但它越来越担心国家的脆弱状况。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦正在经历“严重的政治两极分化，反对派、军方及其支持者之间特别恶劣的对抗，以及严重的经济危机和恐怖主义的死灰复燃，加剧了这种两极分化”，他说华盛顿智库威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格曼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/05/62644de8-9d05-40cd-b671-0957f6db0730_b377379e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前总理伊姆兰·汗的支持者上个月在卡拉奇举行的抗议活动中，他们手举他和巴基斯坦正义运动副主席沙阿·马哈茂德·库雷希的照片，要求释放他们。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“社会上也存在着深刻的幻灭感，对政治领导人和机构的不信任正在飙升，”他告诉《亚洲周刊》。 &lt;/p>;&lt;p>;另一个紧迫的问题是，在汗缺席的情况下，谁会支持年轻选民——专家表示，这个未知数可能会困扰民意调查的幕后策划者。&lt;/p>;&lt;p>;超过 45 人支持巴基斯坦 1.27 亿合格选民中有 1% 年龄在 35 岁以下，汗在这群人中仍然非常受欢迎，他们可能会阻止穆斯林联盟-北方派在人口稠密的东部旁遮普省（该省拥有国民议会一半以上选区）的老阵地取得胜利。 .&lt;/p>;&lt;p>;在一个充满不确定性、不幸的国家，赢家将是“那些在混乱[和]不稳定中茁壮成长的人”，巴基斯坦人民党前参议员法哈图拉·巴巴尔警告说，巴基斯坦人民党是南部地区的主导政治力量。信德省。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/450c9e12-6ee3-4d6f -9964-9f010ad92a67_ffde1678.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜在孟加拉国的竞选活动中以她父亲谢赫·穆吉布·拉赫曼的照片为背景讲话锡尔赫特，12 月 20 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;谢赫·哈西娜 (Sheikh Hasina)，孟加拉国国父兼总理的 76 岁女儿自2009年以来，周日都会举行政治加冕典礼，届时该国的一些人将进行投票。主要反对党孟加拉国民族党发誓要抵制选举，称选举既不自由也不公平，而在过去几个月里，数千名该党活动人士被监禁、殴打或骚扰躲藏。&lt;/p>;&lt;p>;致她在批评者看来，哈西娜在为其人民联盟寻求连续第四个任期时，已将国家推向独裁统治的危险——她控制言论自由，对竞争对手提出法律指控，并滋生政治暴力文化。&lt;/p>;&lt;p>;大约有1.7亿人口 - 年龄在18至30岁的人中，几乎有三分之一 - 在没有真正选择的情况下，该国的不稳定和镇压旋转木马可能会带来更多的民意调查。&lt;/p>; &lt;h3>;当总理拒绝对话&lt;/h3>; &lt;p>;“孟加拉国正在接近另一场假选举时，孟加拉国逮捕了更多的反对派领导人，”流亡反对派领导人塔里克·拉曼（Tarique Rahman）周四对阿肯斯·法国·普雷斯（Agence France-Presse）表示。 “参加哈西娜（Hasina）的选举，违反孟加拉国人民的愿望，将破坏那些战斗，流血并为民主献出生命的人的牺牲。” &lt;/p>; &lt;p>;他的母亲哈莱达·齐亚来自该国敌对政治王朝的时代总理因反对派所说的是制造腐败指控而受到有效的众议院逮捕。在周日选举之前，陆军已在全国范围内部署，以说明高热政治时刻。专家说，由于不受欢迎的政府面临着容易受到经济冲击的静静且贫困的人口，投票率低可能会导致更多的政治混乱。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/05/339fcfcd-6dab-6dab-460f-460f-a0fc-711387c8383_9517c17c1a0.jpg gpg &lt;pgg“ alt =” 999;“>;抗议者在12月7日反对雅加达的政治王朝的集会上，示威者乔科·维多多，他的儿子吉布兰·拉卡布林·拉卡（Gibran Rakabuming Raka）和前宪法法院负责人的照片。 >; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;近十年后，印度尼西亚的维多多（Widodo）担任总统的最后几个月。从2月14日开始的选举将开始寻找替代该国非常受欢迎的领导人的过程，他曾经被视为政治内部人士的干净扫帚。&lt;/p>; &lt;p>;亲切地称为Jokowi，他将留下印尼经济预计今年将在大流行中完成一个周转，以及一系列享有声望的大型项目，其中包括320亿美元向婆罗洲的Nusantara的新资本搬迁项目。 /p>; &lt;p>;但是，贫穷的每个人乔科维（Jokowi）将自己作为家具推销员的背景故事塑造成一个赢得民意测验的品牌，成为一个廉洁的，反建制的figurehead，他似乎决心不再消失。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;取而代之的是，批评家说，他正试图制定一个新的政治王朝，以保持世界第四大人口民族和东南亚最大经济体的立足点。&lt;/p>; &lt;p>; widodo的儿子吉布兰·拉卡布（Gibran Rakabuming Raka），现任苏拉卡塔市市长，加入了前赛跑者Prabowo Subianto的票，此前凌乱的法律努力更改规则，除非40岁以下的任何人竞选总统或副总统。&lt;/p>; &lt;p>;，而这位62岁的即将卸任的总统吹捧了公平而民主的选举过程，他被指控裙带关系，并滥用了他的权力，将儿子提升为最高的政治立场。&lt;/p>; &lt;p>;越来越多的理解是，维多多正在参与那种朝代政治，这些政治太熟悉了，以至于无法前学生领袖阿马琳达（Amalinda）说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/帆布/2024/01/05/B282B167-6B6D-4E75-BC8D-43B1BFA755CE_F60200C9.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;左），在12月12日在雅加达举行的总统辩论中与吉布兰（Gibran）同行。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;如果现任国防部长普拉博沃（Prabowo），现任国防部长和吉布兰（Gibran）胜利当权者可以做任何想要保持这种权力的事情。”阿马琳达说。拥有既定的民主机构，我们拥有宪法法院，但政治参与者以不同的方式使用这些法院。到选举委员会。他们的年轻人（约三分之一的选民都在30岁以下）使社交媒体成为所有三名候选人的主要竞选平台。&lt;/p>; &lt;h3>; Prabowo对于大多数印尼选民来说仍然是“理想的”选择，尽管Gibran的Gibran gaffes &lt;/h3>; &lt;p>;最新的民意调查显示，Prabowo和Gibran巩固了他们在Ganjar Pranowo和Anies Baswedan上的领先优势，在43％至50％之间的投票预测将继续前进。&lt;/p>; &lt;p>;，如果没有更多候选人获得更多的候选人。&lt;/p>; &lt;p>;与彻底获胜所需的50％相比，印度尼西亚的选举程序将延长四个月，将于6月26日进行第二票。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s hottest online items of 2023: sex scandal ‘dismissal dress’, US$280,000 concert ticket, virtual Einstein’s brain, books, health pills lead way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246974/chinas-hottest-online-items-2023-sex-scandal-dismissal-dress-us280000-concert-ticket-virtual?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.06 08:55 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /01/06/a88c7563-6c5e-41fb-a109-32fee05c345f_73be1a81.jpg“ alt =”>;一年刚刚走了。它们包括从丑闻礼服到“爱因斯坦的大脑”的一切。照片：SCMP图形图像&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;刚刚过去的一年看到，在该国取消了COVID-19的限制后，中国的消费量恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;已从去年的畅销书中挑选了一些项目，结合了中国电子商务巨头Toobao.com的新发布的数据，该数据由南中国晨报的所有者阿里巴巴经营，并从去年到病毒销售的新闻给您一张该国最新的社会和文化趋势的照片。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 6月，“情妇”丑闻吞没了一家国有石油公司和他的下属的高管。 -25A3496B36DB_415B7DE0.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;涉及已婚石油公司高管和一名下属的性丑闻中唯一的赢家是后者的服装。照片：TAOBAO/@SIBLEU &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在线轰动是在街头摄影师发布了一张高管的视频和他的“情妇”牵手在繁忙的购物区的视频之后出生的&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，由于丑闻，有一个意外的赢家 - 女人在视频中穿着的丝绸粉红色连衣裙。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管有东西服装被称为“解雇礼服”，在汤夫（Taobao.com）上像热蛋糕一样出售，一个月内有4,000多人购买这件衣服，超过1200万人在网上检查这件衣服。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3 >; &lt;p>;当去年的Hustle和Bustle卷土重来时，音乐会是最受欢迎的活动之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/01/02/806cc329-71a7-4dad-9b8e-88708896a42c_ed18453d.jpg“ alt =” Tfboys宣布了三年来他们的第一场音乐会，球迷们疯了。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;粉丝们欢迎市场增长。&lt;/p>; &lt;p>;根据中国表演艺术协会，506场大型音乐会音乐节在该国举行，仅在2023年上半年就产生了25亿元人民币（3.5亿美元）的门票销售。&lt;/p>; &lt;p>;在这种现象中，最值得注意的是中国男孩乐队Tfboys，这是由中国的。卡里·王·朱尼（Karry Wang Junkai），杰克逊·扬·扬（Jackson Yi Yangqianxi）和罗伊·王（Roy Wang Yuan）的著作，每个人都有8000万追随者。&lt;/p>; &lt;p>;当他们在8月在西北举行三年的第一场乐队音乐会的消息时中国的Shaanxi省，他们的粉丝疯狂，门票在一秒钟内被售罄。&lt;/p>; &lt;p>;一个人甚至声称在线售票剥头器提供了前排座位，这是一个惊人的200万元人民币（280,000美元）。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;“年轻人，您不必再为测试作弊了。我们做魔术。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/5c79a375-5742 -4b66-a58b-fbc3bbcdb6c5_6d1f93d2.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“ ”声称使购买它的人更聪明。照片：SCMP复合/shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是一个好奇的在线产品的销售，称为“爱因斯坦的大脑”。&lt;/p>; &lt;p>;价格仅为0.5 yuan（ 0.07美元），它向用户保证，他们的大脑会像著名的理论物理学家一夜之间发展，以便他们可以在学习或工作中取得成功。&lt;/p>; &lt;p>;该产品售出了90,000辆。&lt;/p>; &lt;p>;中国的心理顾问吴吉（Wu Jing）表示，它的受欢迎程度反映了年轻人在快节奏的当代生活中的情感营养的需要。&lt;/p>; &lt;p>;当一个在线观察者质疑大脑的买家是否“愚蠢”时，另一个不同意，说他们“一点都不愚蠢，只是在寻找幸福”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; Yang Sheng，一种表情，表达式是对身心的每日维护，变得流行了在去年社交媒体上的年轻人中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/02 /3E199D7D-C765-426F-9D9C-425CE736E76E764_0C42F09F.JPG“ ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;因此，看到2023年的健康产品销售销售也就不足为奇了。&lt;/p>; &lt;p>; 12月27日，阿里巴巴集团的Tmall.com拥有《南中国晨报》的控股公司于去年发布了该平台的健康产品销售数据。&lt;/p>; &lt;p>; 1990年代出生的人占肝脏药的销售额的45％。&lt;/p>; &lt;p >;该报告强调，午夜左右下达了15％的订单，这是一个流行的在线笑话，尽管年轻人服用药丸来保护自己的健康，但他们无法停止带来不良健康的压力生活方式。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;当中国北部河北省的一个城市朱佐（Zhuozhou ，它从在线买家那里得到了前所未有的温暖。 01/02/C826BBC3-C8A1-46F2-AB5E-7E3333A736D47_56883731.JPG“ alt =”>;河北省的城市使许多人在网上蜂拥而至，从那里购买他们的阅读材料。照片：中国&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;人们蜂拥而至，蜂拥而至，Bookschina.com的陶波商店，并购买了其预售的“添加油包”，其中包含四个随机书籍和两个创意书籍产品，价格为99元（14美元）。&lt;/p>; &lt;p>;有些人还提议购买洪水损坏的书籍，但出于安全原因而被卖方拒绝。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div >;获取获取更RS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; a href =“ https://feedx.run”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mask shops report rise in sales as Hong Kong heads into winter flu season and Covid cases climb]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3247479/mask-shops-report-rise-sales-hong-kong-heads-winter-flu-season-and-covid-cases-climb?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.06 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/05/dd12f6ea-1b50-49d7-8ef4-437f99be0535_6fc4cc4ccc.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;约旦。卫生保护中心周四表示，冬季流感旺季预计将于下周到达。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;面具商店在香港终止了面部覆盖的授权后，销售额增长了将近一年，因为卫生当局警告说，即将接近的冬季流感季节&lt;/p>; &lt;p>;当地面具品牌Savewo在12月份售出15％至20％丁周五说。&lt;/p>; &lt;p>;“在取消面具授权后，我们的销售量下降了60％，”他说。 “在低迷之后，它开始以逐渐稳定的方式再次增加。&lt;/p>; &lt;p>;“我们预计对面具的需求将在未来几个月内继续增加。人们可能会慢慢意识到，当他们不戴口罩时，他们会很容易摔倒，并且掩饰可以保护自己和家人。毕竟，香港是一个人口稠密的城市。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/ 01/05/5B06FE6F-FD88-46CD-BE39-57BC5086FCF1_BE6D95C1.JPG“ ALT =”>; Covid-19病例和夏季流感季节始于4月初。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周四的健康保护中心说，冬季流感峰值预计将于下周到达。它还指出，基于污水样本的病毒负荷和感染的数量，Covid-19的患病率显着提高。&lt;/p>; &lt;p>;卫生官员敦促公众对流感接种疫苗并磨损面具如果生病了，与生病或访问老年家庭，医院或拥挤的地方的人互动。 ”，卫生保护疾病分支中心负责人Chuang Shuk-kwan博士在周四的新闻发布会上表示。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;五月的邮报报道，当Covid-- 19例和夏季流感季节始于4月初。&lt;/p>; &lt;p>;根据丁的说法，面具授权的结束导致生产量从约300,000个面部覆盖率下降到每天不到100,000。但是，为了期待流感季节的到来，该公司从10月开始每天开始将生产提高到每天约15万个面具。&lt;/p>; &lt;h3>;医院管理局负责人警告流感，当香港进入无面具的冬季时， &lt;/h3>; &lt;p>;现在，客户现在主要选择了具有简单设计的廉价口罩，而在大流行期间，人们更喜欢更彩色的面具，以及那些对冠状病毒提供最高保护的面具。&lt;/p>; &lt;p>; alex。当地面具品牌Gimans Care的总监Lee Yuk-fai说，他公司的销售额在过去三个月中增长了20％。但是，即使接近流感的季节也可能不会导致业务促进。 “当戴口罩的习惯消失了，很难再次戴上面具。”与先前的峰值稳定之前相比，它下跌了70％至80％。&lt;/p>; &lt;h3>;回顾香港与covid-19 masks &lt;/h3>; &lt;p>;的爱情仇恨关系&lt;/h3>; &lt;p>;该公司将其价格降低一盒口罩从约120港元（15美元）到60港元，以与其他商店提供的折扣相匹配。&lt;/p>; &lt;p>;“但是我们确实预见到，如果许多人辞去了行业，如果需求突然增加，他说，“面具的订单可能集中在其余的企业中。 &lt;/p>; &lt;p>; Chong Shun-kit，现年64岁，他说，他在铜锣湾工作的药房的销售量减少了约三分之二，自香港抬起面具以来，他在铜锣湾工作的销售量减少了约三分之二授权。&lt;/p>; &lt;p>;他报告说，每周仅售出约10箱面具，甚至更少的Covid-19测试套件。&lt;/p>; &lt;p>; Sally Lee是Mask Shop的25岁员工在同一地区，由于面具授权被取消，因此销售额下降了约70％。但是，她指出，这家商店现在每天售出约400至500。</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To attract tourists again, Hong Kong must look to Harbin, China’s ice capital, for lessons. But could we ever offer that city’s warmth?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/travel-leisure/article/3247264/attract-tourists-again-hong-kong-must-look-harbin-chinas-ice-capital-lessons-could-we-ever-offer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.06 08:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/04/9B13F876-D9DE-4CCF-A417-76EDB8B88BFE_8BE_8BE9454E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2023年1月5日，第39届哈尔滨中国国际冰雪节的开幕式。为了重新启动其旅游呼吁，香港可以从中国大陆城市上学。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我在2023年的大部分专栏空间都致力于香港旅游业，特别评估了政府为重新构想和翻新城市旅游业的努力，从“ Hello Hong Hong Kong”等运动中&lt;/p>; &lt;p>;这是一个重要的话题。 >;吸引外国游客前往香港并鼓励当地人越来越多地参与城市的夜生活 - 最终使城市对游客更具吸引力。政府迟钝的全球经济发起了各种运动，以促进该市的各种景点，文化遗产，自然，艺术界和烹饪景观。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/04/3284471f-e820-4795-abf4-b429f4b429f4c39d7c_90a63f9e.jpg“ “>; 2023年12月18日，香港的圣殿街夜市与人们繁华。班级购物中心，高级场地和世界一流的活动，例如香港国际电影节。&lt;/p>; &lt;p>;但是，对这些努力的反应是不冷不热的。&lt;/p>; &lt;p>;，然后在全球宣传“ Hello Hong Hong”广告活动，该活动分发了50万张免费的空中票，并提供了广泛的好东西和免费赠品。但是回报是适度的。&lt;/p>; &lt;h3>;如何解决香港的婴儿危机？仅讲义就无法解决所有问题&lt;/h3>; &lt;p>;我建议使用创新技术（例如增强现实（AR））为游客提供独特而沉浸式的体验，例如Ar-Enhanced徒步旅行，使历史地标为生活带来生活通过交互式视觉效果和讲故事。&lt;/p>; &lt;p>;此外，可以使用虚拟现实（VR）来提供标志性香港体验的模拟。&lt;/p>; &lt;p>;我相信，我相信实施这些建议并促进这些建议并促进持续创新可以帮助香港与竞争对手区分开来。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 01/04/126AC950-B972-4E5C-B373-2795197DD8EB_9E3D3CC6.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;”>;“ Hello Hong hon Hong Kong”旅游竞选活动，包括Kelly Chen，包括Kelly Chen，包括Kelly Chen Wai-Lam（中心）。照片：发现香港/YouTube &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最近，我遇到了令人兴奋的消息，表明中国的第一个“互联网名人”城市 - 在互联网用户中流行的热门目的地 -  2024年有出现：Harbin是该国东北部的海隆吉安格省的首都。&lt;/p>; &lt;p>;该市以其年度Harbin Ice and Snow Festival而闻名，该节从12月下旬至2月下旬举行了两个月。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;每年，全国各地的游客涌向哈尔滨，享受着令人着迷的冰和雪雕塑。截至2023年12月20日，Harbin机场当年的乘客吞吐量已经超过2000万，使其成为中国东北地区第一个达到这一里程碑的机场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/04/8ef33141-25a3-4c2d-4c2d-881b-eda700eeeeeeeeeeeeee4ee4ee4ee4ee42bf9f9f9fbf9fb.jpg.jpg.jpg.jpg “颜色：＃999;”>;冰雕塑于2023年12月17日在哈尔滨冰雪世界的景观中占主导地位中国东北部的高峰旅游时期，但是在2022年北京冬季奥运会之后，国内冰雪旅游经历了令人难以置信的激增。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，值得注意的是，哈尔宾的受欢迎程度不能完全归因于影响者或故意归因于规划。任何城市的受欢迎程度都是一个复杂且不可预测的现象。它的受欢迎程度，可能变得流行的程度，甚至其受欢迎程度都受到各种随机因素的影响。&lt;/p>; &lt;p>; Harbin的成功故事为香港提供了有价值的教训，可以为香港考虑和效仿。但是，有一些基本先决条件需要牢记。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/2024 /01/04/4447D9DDDDDDDDDDBCA-4C9E-9D7E-C0F6D15127CF_2DAC33DAC33DC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;北京的国家高山滑雪中心帮助激发了国内冰雪旅游的激增。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首先是香港采用“用户心态”，这需要了解游客的愿望和期望，以及提供迎合迎合的产品和经验他们的偏好，而不是简单地提供我们认为他们想要的东西，并希望他们接受和适应。&lt;/p>; &lt;p>;在社交媒体和全球旅行时代，这一原则变得更加至关重要。在当今的旅游景观中，人们不再仅仅为了将其从列表中签出而寻找流行的景点。他们非常重视整个旅程的整体体验。通过专注于提供令人难忘和充实的体验，香港可以增强其吸引力并吸引更广泛的旅行者。便携式照明。该市还建立了小型温暖的房屋，为来自中国南部的游客提供舒适感，他们可能会感到不习惯寒冷的气候。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;促进哈尔宾人受欢迎的冷冻梨的消费，该市甚至引入了冰冻的梨拼盘，使游客品尝美味佳肴更加方便。&lt;/p>; &lt;p>;这些细致的细节在确保游客感到温暖，照顾和尊重的情况下起着重要作用。因此，他们的积极经历在互联网上得到了广泛的分享，促成了哈尔滨的“互联网名人”城市地位。&lt;/p>; &lt;p>;在当今社交媒体时代，游客统治着互联网领域的国王和皇后区。为了赢得他们的胜利，我们需要遵守社交媒体领域中普遍存在的规范和期望。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/Canvas/2024/01/04/7DFFB415-89E4-49F8-87D555555-28369BBBB4DDFE_22F2F2F2F2F2FA3D.JPG“ ALT =” ALT =“ 2018年在香港塞万的西部地区公共货物工作区的照片。变得流行，并不意味着完美。实际上，在越来越多的关注带来的严格审查下，缺陷和挑战可能会受到放大。因此，政府，旅游官员和经营者应始终如一地增强他们的服务。&lt;/p>; &lt;p>;不可能满足所有人的需求，每个城市总是拥有自己的一系列缺点。关键在于解决问题的态度和效率。&lt;/p>; &lt;p>;香港不能仅在竞争激烈的市场中像往常一样继续业务。为了蓬勃发展，它必须真诚地增强其服务并确定游客的真正需求。通过这样做，这座城市可以捕捉游客的心，不仅是“互联网名人”城市，而且还成为长期受欢迎的目的地。&lt;/p>; &lt;h3>;香港是否需要退房？绝对 - 我们的城市对此更好&lt;/h3>; &lt;p>;最近在哈尔滨发生的事件是一门宝贵的教训，强调了对细节的关注和衷心的方法的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;最近的兴趣。在游客到达中，许多旅行者在确保出租车或乘车服务方面遇到困难。作为回应，当地居民表现出了非凡的团结，并组织了大约300辆私人车辆的舰队，为游客提供了免费的游乐设施。&lt;/p>; &lt;p>;这个令人心动的帐户很快就会传播，进一步扩大了哈尔林故事的感人方面。尽管这座城市寒冷的气候，但其居民努力工作，为客人创造一个温暖而热情的环境。&lt;/p>; &lt;p>;香港将通过从哈尔伯林的榜样中吸引灵感来使他们更加重视对细节的关注并分享真正的温暖，从而受益&lt;/p>; &lt;p>; luisa tam是一位邮政编辑，他还主持了有关广东话的视频教程，这些教程现在已成为国泰航空的机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US defence chief Lloyd Austin hospitalised due to ‘medical complications’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247492/us-defence-chief-lloyd-austin-hospitalised-due-medical-complications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.06 07:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/06/1690B902-D017-4973-98A9-67C371024EE9_BF1DB7C5.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;>; 999;>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）。照片：法新社通过Getty Images/TNS &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀（Lloyd Austin）因医疗程序的并发症而住院五角大楼发言人帕特·赖德（Pat Ryder）少校说，&lt;/p>; &lt;p>;奥斯汀于1月1日晚上被沃尔特·里德（Walter Reed）国家军事医疗中心接纳为“最近的选举医疗程序后的并发症”。一份声明，没有提供有关并发症的性质或住院期限的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;“他康复良好，希望今天恢复全部职责，”莱德说。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;h3>;以色列国防部长对加沙战争下一阶段的愿景&lt;/h3>; &lt;p>;奥斯汀的住院治疗是在中东高度紧张时与以色列加沙战争有关的，与伊朗支持的部队有关在也门罢工时，伊拉克和叙利亚的其他人正在用火箭和无人机袭击美军。&lt;/p>; &lt;p>;周四，美国进行了一场罢工，杀害了一名在巴格达的伊朗支持的指挥官参与对美军的袭击，激怒伊拉克政府。指定是否有必要。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kyiv posts images of ‘downed’ Russian hypersonic missile; Chechen leader demands return of family]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3247491/kyiv-posts-images-downed-russian-hypersonic-missile-chechen-leader-demands-return-family?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.06 07:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/06/d1c5fd35-46d4-4e0e-ac3f-a9da94fcf560_47c7c7addb.jpg“乌克兰周五在基辅中和金扎尔导弹的弹头。照片：乌克兰 / AFP / XGTY的讲义 /州紧急服务使用美国爱国者防空系统。&lt;/p>; &lt;p>;乌克兰的州紧急服务在其电报频道上发布了照片，显示了一艘起重机，从地面提取了导弹的遗迹。&lt;/p>; &lt;p>;“在基夫，工程师中和敌人的金扎尔空中超声导弹的弹头。效果不佳：英国英特尔&lt;/h3>; &lt;p>;乌克兰周二表示，在对乌克兰城镇的巨大罢工中，俄罗斯向该国开了10枚金扎尔导弹，俄罗斯被开枪。&lt;/p >; &lt;p>;金扎尔导弹构成了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）声称的武器武器的一部分，因为他们行驶的速度是声音速度的10倍。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科英国国防部保留这些弹头，以其认为是“高价值和防御能力”的目标。 。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/5fb54870-4d21-4d21-4df1-4df1-a3ab-fd711d64c12c_bbbb70ad68.jpg “颜色：＃999;”>;车臣的领导人拉姆赞·卡德罗夫（Ramzan Kadyrov）于12月6日在阿布扎比举行。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同样在星期五，车臣统治者Ramzan Kadyrov要求提升国际国际根据俄罗斯媒体报道，卡德罗夫（Kadyrov）周五表示，对家人的制裁是为了又一次释放20名乌克兰战俘。 p>; &lt;p>;他在车臣的首都格罗兹尼（Grozny）展示了一段视频，据称这些乌克兰人在他提到的条件下也恳求交换。&lt;/p>; &lt;p>;车臣领导人说，对母亲，他的母亲，他的母亲，他的母亲，他的母亲，他的母亲施加的惩罚措施女儿和他的马应该抬起。他说：“即使我还有更多的制裁，我们仍然会释放这些人。因此，莫斯科允许他在他的祖国（俄罗斯共和国靠近里海海）中摆脱暴政和专制行为。&lt;/p>; &lt;h3>;俄罗斯首次向乌克兰发射朝鲜导弹：基夫&lt;/h3>; &lt;p>;根据《日内瓦公约》，卡德罗夫不允许将乌克兰战俘视为他的私人囚犯，也不允许在视频中展示他们。 &lt;/p>; &lt;p>;欧盟和美国也无权谈判。 ，没收了一匹有价值的马，据说属于卡德罗夫，在2023年的神秘情况下消失了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/01/06/349a48da-fef3-4b7b-9bfa-7661eceeb3c9_a8117aa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shalanda Young, director of the US Office of Management and Budget. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Meanwhile, US President Joe Biden&#39;s top budget official warned in stark terms on Friday about the rapidly diminishing time that lawmakers have to replenish US aid for Ukraine, as the fate of that money to Kyiv remains tied up in negotiations over immigration where a deal has so far been out of reach.&lt;/p>;&lt;p>;Shalanda Young, the director of the Office of Management and Budget, stressed that there is no avenue to help Ukraine aside from Congress approving additional funding to help Kyiv as it fends off Russia in a war that is now nearly two years old. While the Pentagon has some limited authority to help Kyiv absent new funding from Capitol Hill, “that is not going to get big tranches of equipment” into Ukraine, Young said on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;While the administration still has presidential drawdown authority, which allows it to pull weapons from existing US stockpiles and send them quickly to Ukraine, officials have decided to forgo that authority because Congress has not approved additional money to essentially backfill that equipment – a move that Young said was a “very tough” decision.&lt;/p>;&lt;p>;The US sent a US$250 million weapons package to Ukraine late last month, which officials say was likely to be the last package because of the lack of funding.&lt;/p>;&lt;p>;Young also detailed the impact that a lack of additional US aid would have on Ukraine aside from its military capabilities, such as Kyiv being able to pay its civil servants to ensure that its government can continue to function amid Russia&#39;s barrage.&lt;/p>;&lt;h3>;Putin offers citizenship to foreigners who fight for Russia&lt;/h3>;&lt;p>;“I&#39;m very concerned that it&#39;s not just the United States&#39; resources that are necessary for Kyiv to stop Putin.问题是：这向世界其他地区发出了什么信息？ And what will their decisions be if they see the United States not step up to the plate?” Young said during a breakfast with journalists on Friday hosted by the Christian Science Monitor news organisation.&lt;/p>;&lt;p>;Young, a veteran of the congressional budget office, said the situation was “dire” and “certainly, we&#39;ve bypassed my comfort level” in the time that has gone by since Congress approved new funding for Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Biden requested a smaller tranche of new aid to Ukraine in September, but then went to Congress with a sweeping national security spending request in late October that included roughly US$60 billion in new funding for Ukraine.&lt;/p>;&lt;p>;Asked whether the emergency spending request with Ukraine should pass before legislation to fund the government, Young said: “I&#39;ll take it however they can pass it. I mean, beggars shouldn&#39;t be choosing. And I&#39;ll take it, how they can pass it. It just needs to be passed.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Associated Press, dpa&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden lambasts Trump for January 6 Capitol riot, a day ‘we nearly lost America’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247490/biden-lambasts-trump-january-6-capitol-riot-day-we-nearly-lost-america?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 05:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/06/2e2c244e-9b21-4915-90c1-23ae40a525bc_318876eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US President Joe Biden speaks in Blue Bell, Pennsylvania, US on星期五。 Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;US President Joe Biden warned on Friday that Donald Trump&#39;s efforts to retake the White House in 2024 pose a grave threat to the country, the day before the third anniversary of the violent riot at the US Capitol by then-President Trump&#39;s supporters aiming to keep him in power.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking near Valley Forge, Pennsylvania, where George Washington and the Continental Army spent a bleak winter nearly 250 years ago, Biden said January 6, 2021 marked a moment where “we nearly lost America – lost it all”.&lt;/p>;&lt;p>;He said the presidential race – a likely rematch with Trump, who is the far and away Republican front runner – is “all about” whether American democracy will survive.&lt;/p>;&lt;p>;Biden laid out Trump&#39;s role in the Capitol attack, as a mob of the Republicans&#39; supporters overran the building while lawmakers were counting electoral college votes that certified Democrat Biden&#39;s win.&lt;/p>;&lt;p>;More than 100 police officers were bloodied, beaten and attacked by the rioters who overwhelmed authorities to break into the building.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“What&#39;s Trump done? He&#39;s called these insurrectionists &#39;patriots&#39; and he promised to pardon them if he returns to office,” Biden said. He excoriated Trump for “glorifying” rather than condemning political violence&lt;/p>;&lt;p>;At least nine people who were at the Capitol that day died during or after the rioting, including several police officers who took their own lives, a woman who was shot and killed by police as she tried to break into the House chamber, and three other Trump supporters who authorities said suffered medical emergencies.&lt;/p>;&lt;p>;“By trying to rewrite the facts of January 6, Trump is trying to steal history the same way he tried to steal the election,” Biden said.&lt;/p>;&lt;p>;Trump, who faces 91 criminal charges stemming from his efforts to overturn his loss to Biden and three other felony cases, argues that Biden and top Democrats are themselves seeking to undermine democracy by using the legal system to thwart the campaign of his chief rival.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump overstated worth by billions, New York attorney general says&lt;/h3>;&lt;p>;“Donald Trump&#39;s campaign is about him,” Biden said, adding it was Trump&#39;s aim to get retribution on his political enemies.&lt;/p>;&lt;p>;“Not America.不是你。 Donald Trump&#39;s campaign is obsessed with the past, not the future.”&lt;/p>;&lt;p>;He said: “There&#39;s no confusion about who Trump is or what he intends to do.”&lt;/p>;&lt;p>;Before his remarks, Biden, joined by his wife Jill, took part in a wreath-laying ceremony at Valley Forge National Arch, which honours the troops who camped there from December 1777 to June 1778. He also toured the home that served as George Washington&#39;s headquarters.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Biden invoked Washington&#39;s decision to resign his commission as the leader of the Continental Army after American independence was won – and the painting commemorating that moment that hangs in the Capitol Rotunda – to cast Trump as unworthy of Washington&#39;s legacy.&lt;/p>;&lt;p>;“He could have held on to that power as long as he wanted,” Biden said of Washington. “But that wasn&#39;t the America he and the American troops of Valley Forge had fought for.&lt;/p>;&lt;p>;“In America, our leaders don&#39;t hold on to power relentlessly. Our leaders return power to the people – willingly.”&lt;/p>;&lt;h3>;Haley and DeSantis turn fire on Trump in Republican 2024 race&lt;/h3>;&lt;p>;Although the chaos of January 6 came down on members of both political parties, it is being remembered in a largely polarised fashion now, like other aspects of political life in a divided country.&lt;/p>;&lt;p>;In the days after the attack, 52 per cent of US adults said Trump bore a lot of responsibility for January 6, according to the Pew Research Centre.&lt;/p>;&lt;p>;By early 2022, that had declined to 43 per cent. The number of Americans who said Trump bore no responsibility increased from 24 per cent in 2021 to 32 per cent in 2022.&lt;/p>;&lt;p>;A Washington Post-University of Maryland poll released this week found that about 7 in 10 Republicans say too much is being made of the attack.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/06/c92c6b58-28b0-4b68-a070-93eecb43272a_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rioters loyal to Donald Trump at the US Capitol in Washington on January 6, 2021. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Just 18 per cent of Republican supporters say that protesters who entered the Capitol were “mostly violent” which is down from 26 per cent in 2021, while 77 per cent of Democrats and 54 per cent of independents say the protesters were mostly violent, essentially unchanged from 2021.&lt;/p>;&lt;p>;Biden said that “politics, fear, money” have led many Republicans to abandon their criticism of Trump after the January 6 attack.&lt;/p>;&lt;p>;“These MAGA voices who know the truth about Trump and January 6th have abandoned the truth and abandoned democracy,” Biden said, referencing Trump&#39;s “Make America Great Again” campaign slogan.&lt;/p>;&lt;p>;“They&#39;ve made their choice.现在我们其他人——民主党人、独立人士、主流共和党人——我们必须做出选择。我知道我的。 And I believe I know America&#39;s.”&lt;/p>;&lt;h3>;Anti-China push in US Midwest a symptom of Biden&#39;s dilemma&lt;/h3>;&lt;p>;On the first anniversary of the January 6 attack, Biden had stood in the Capitol&#39;s Statuary Hall, a historic spot where the House of Representatives used to meet before the Civil War. On January 6, rioters filled the area, some looking for lawmakers who had run for cover.&lt;/p>;&lt;p>;“They weren&#39;t looking to uphold the will of the people,” Biden said of the rioters. “They were looking to deny the will of the people.”&lt;/p>;&lt;p>;On the second anniversary, Biden presented the nation&#39;s second highest civilian award to 12 people who were involved in defending the Capitol during the attack.&lt;/p>;&lt;p>;Friday&#39;s appearance included supporters and young people motivated by the attack to get involved in politics, campaign advisers said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can disaffected youth deliver for Taiwan’s third-placed presidential candidate Ko?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247414/can-disaffected-youth-deliver-taiwans-third-placed-presidential-candidate-ko?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/f72d2ef7-6c31-4f4a-8c84-be9500880b81_d0877789.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A young campaigner encourages support for Ko Wen-je, the TPP candidate in next week&#39;s presidential election in Taiwan. Photo: Bloomberg&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The supporters swarming around an open-top truck bearing one of the candidates in Taiwan&#39;s looming presidential election had one noticeable thing in common – they were overwhelmingly young.&lt;/p>;&lt;p>;In a worrying sign for the island&#39;s two main parties, the young voters were giving their enthusiastic support for minor party leader Ko Wen-je, affectionately called Ah Bei – “uncle” in English.&lt;/p>;&lt;p>;Some held placards reading “add oil, Ah Bei”. Others waved small turquoise flags bearing the letters KP and the slogan “keep promise” in white, as well as a circled No 1 flanked by the names of Ko and his running mate Wu Hsin-ying in Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;“Ah Bei, get elected,” his supporters shouted as Ko boarded the truck to lead a campaign parade of vehicles through his hometown in Hsinchu, south of Taipei on Thursday.&lt;/p>;&lt;p>;“Why do I support Ah Bei? Because he truly understands the difficulties young people have encountered and has promised to improve our plight,” said supermarket cashier Liang Yi-hua, 28, who was among the crowd.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/c776ec63-3baf-4060-83fe-de028b8fe4cf_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Supporters of TPP presidential candidate Ko Wen-je outside his campaign office in Hsinchu city, Taiwan on Thursday. Photo: AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“I can&#39;t afford to buy a house or apartment, even if it is relatively cheaper in Hsinchu. Nor can I afford to get married because I still have to pay my college debt.” Most of his monthly pay of around NT$40,000 (US$1,300) goes on rent and food, as well as bills, making it impossible to save, he said.&lt;/p>;&lt;p>;His platform – a promise to address these and other social issues affecting young people – has seen Ko&#39;s popularity rise among voters, especially those aged between 20 and 39 who have become increasingly annoyed by the major parties, observers said.&lt;/p>;&lt;p>;Ko is the first candidate from the Taiwan People&#39;s Party (TPP), founded in 2019, to enter the final round of a presidential race.&lt;/p>;&lt;p>;In the final opinion poll results before the election, Ko was outstripping Vice-President William Lai Ching-te from the ruling Democratic People&#39;s Party (DPP) and the Kuomintang (KMT) candidate New Taipei Mayor Hou Yu-ih among young voters.&lt;/p>;&lt;p>;Ko&#39;s message is also resonating in Taipei, where living costs are at least double those in other cities, such as Kaohsiung in southern Taiwan. Yang Wei-hua, 32, a magazine editor in the island&#39;s main city, is also feeling the pinch.&lt;/p>;&lt;p>;“I hope a change of government can at least improve housing costs and the slow income growth situation,” said Yang, whose monthly pay of NT$52,800 (US$1,700) leaves him with hardly any funds for shopping or attending concerts by his favourite stars.&lt;/p>;&lt;h3>;Who is running in Taiwan&#39;s presidential race and what does it mean for Beijing?&lt;/h3>;&lt;p>;“I end up paying those expenses through my credit cards, using the revolving interests charged on me as I usually do not have enough money to pay the full bill,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Yang and Liang are among thousands of young people turning to Ko because of their frustrations over rising housing costs, slow income growth, high inflation, and the island&#39;s narrowing career prospects.&lt;/p>;&lt;p>;Government statistics show the minimum living cost in Taipei is around NT$24,000 (US$780) per month– excluding rent, which can easily reach at least NT$15,000 (US$480) for a small one-person flat, or NT$30,000 (US$960) for a two-room flat.&lt;/p>;&lt;p>;“The DPP government has failed to resolve these problems in the past eight years,” said James Yifan Chen, a professor of diplomacy and international relations at Tamkang University in New Taipei.&lt;/p>;&lt;p>;“Young people thus have an emotional projection on to Ko, hoping he can help resolve those problems if elected president.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/05/5f452ffb-33c3-426f-b7ce-de076b9aaf1a_3467e512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Young supporters of TPP presidential candidate Ko Wen-je (centre) are hoping he can defy expectations in Taiwan&#39;s January 13 election with his campaign focus on the domestic issues that directly affect them. Photo: EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Chen said the TPP candidate&#39;s “direct and colloquial way of critiquing current politics” had also gained popularity among younger voters, because it was more in line with their generation – unlike traditional politicians whose speeches can be boring.&lt;/p>;&lt;p>;“Young people see the DPP and the KMT as part of the traditional establishment, [to] which the TPP can offer an alternative choice,” Chen said.&lt;/p>;&lt;p>;The independence-leaning DPP&#39;s inability to resolve these problems has seen support from young voters fall away since 2020, with outgoing President Tsai Ing-wen&#39;s second term marked by increasing tensions with Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;The mainland-friendly KMT is also regarded as largely unacceptable to younger voters, further contributing to support for Ko – the doctor-turned-unconventional politician who speaks the language of the young generation, according to observers.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Stephen Tan, managing director of International Policy Advisory Group, a Taipei-based geopolitical risks and policy consulting firm, said Ko “is good at wooing young voters”.&lt;/p>;&lt;p>;“Ko has benefited from the frustration of many young people in Taiwan who are not into politics but care more about living costs, rising prices, and other practical issues,” Tan said.&lt;/p>;&lt;p>;But can voters aged between 20 and 39 – who account for more than 20 per cent of Taiwan&#39;s 19.8 million strong electorate – be the deciding factor in the race?&lt;/p>;&lt;p>;According to Tan, Ko still needs support from other voting sectors, including the undecideds, to increase his chances.&lt;/p>;&lt;h3>;Ballot power: 2024 elections could steer global relations for years to come&lt;/h3>;&lt;p>;Before the Wednesday cut-off for the release of poll survey results, Ko&#39;s popularity among older groups lagged far behind Lai and Hou. He is doing badly among the 40-69 cohort, and even worse when it comes to support from voters aged 70 and over, the latest polls showed.&lt;/p>;&lt;p>;In campaign literature released on Tuesday, Ko asked his young supporters to call their parents every day until the polls open and spend five minutes trying to convince them to vote for him.&lt;/p>;&lt;p>;Despite his surge in popularity among young voters, Ko remains in third place, behind the front-runner Lai and Hou – although he insists internal TPP polling puts him ahead of his KMT rival.&lt;/p>;&lt;p>;A Hou-Ko joint ticket – seen as the best chance to defeat Lai – fell apart in November, but not before driving away some of Ko&#39;s young supporters.&lt;/p>;&lt;p>;After the failed attempt, and with Ko&#39;s overall support dropping behind his rivals, some local news media reported an effort by the KMT to orchestrate strategic voting – sternly rejected by the main opposition party – with Ko&#39;s supporters giving their ballots to Hou.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;According to Tan, the voting tactic – which encourages electors to choose the stronger or more popular candidate to gain a better overall outcome – is unlikely to play a part in the election.&lt;/p>;&lt;p>;“At this stage, young voters have already made up their minds.他们要么将选票投给柯，要么不投票。 They will not vote for the other camps,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Tan said Ko was aware of the polling situation, but was unlikely to back off from the race.&lt;/p>;&lt;p>;As the leader of a third force in Taiwanese politics that has established a certain weight, Ko had to consider the TPP&#39;s future and the need to increase its say in the legislature, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok teams up with fact checkers to stop election disinformation on site&lt;/h3>;&lt;p>;The TPP – which has five legislators – has nominated 10 candidates for the 113-seat legislative elections, taking place alongside the presidential poll on January 13. The party is also fielding 33 contenders for the at-large seats.&lt;/p>;&lt;p>;Chen, from Tamkang University, said the KMT and the DPP have strong organisational capabilities and more resources, because of their experience in governing and long-standing involvement in local politics.&lt;/p>;&lt;p>;“On the other hand, supporters of the TPP are more active on the internet and social media platforms. It remains unclear whether they will go out to vote on election day,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Liang, the supermarket cashier from Hsinchu, has no doubts about his plans for Saturday. “I definitely will go to vote for Ko,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 06:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>