<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Green group records first sighting of rare dragonfly in Hong Kong during wetlands survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3277664/green-group-records-first-sighting-rare-dragonfly-hong-kong-during-wetlands-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 17:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/4357c899-52d1-49e8-be6c-35efabfd5c5c_29ab7c76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色力量是香港首次目击 Lathrecista asiatica 的幕后黑手孔.图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一种被称为亚洲血尾的稀有蜻蜓，自环保组织发现其中一种昆虫有记录以来，首次在香港被发现绿色力量对大屿山的湿地进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;周日，绿色力量在香港首次发现了亚洲鹬，并呼吁加大力度保护其自然栖息地，特别是防止可能威胁湿地的土地重新分区.&lt;/p>;&lt;p>;这只蜻蜓是在八月的一次例行蜻蜓生态调查中在东涌河附近发现的。该水道是香港仅存的大型天然河流之一。&lt;/p>;&lt;p>;团队拍摄的照片显示，这条龙的脸呈乳白色，额头上有棕色斑纹，胸部呈棕色，腹部呈鲜红色。尖端呈黑色。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组注意到这只蜻蜓的胸部有灰白色粉状覆盖物，表明它是一只成熟的雄性。&lt;/p>;&lt;p>;这只蜻蜓属于 Libellulidae 家族，是该属的唯一物种，通常发现于热带亚洲和澳大利亚北部。台湾以及中国大陆的云南省和海南省也有记录。&lt;/p>;&lt;p>;Green Power 高级保育经理吕德恒表示，这种昆虫通常出现在海拔不足 500 米的低地地区（海拔 1,640 英尺），蜻蜓栖息在与池塘和溪流相关的沼泽等地区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这种昆虫是在东涌河口附近发现的。&lt;/p>; &lt;p>;“这条河从源头到河口以及海湾，基本上保留了自然风貌，具有重要的保护价值。”吕说。&lt;/p>;&lt;p>;“这条河和周围的湿地环境长期培育了各种蜻蜓物种。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/ffbd3912 -d714-458e-8834-a4f33f4c7dde_30cf6e72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;绿色力量敦促香港在正在进行的开发工程中保护东涌河附近的昆虫栖息地。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但吕先生担心正在进行的开发项目可能会对蜻蜓栖息地产生潜在的有害影响，因为该地点位于东区住宅区的边缘涌谷分区计划大纲。&lt;/p>;&lt;p>;小组自2012年起在东涌河沿岸进行调查，已在该地区记录了61种蜻蜓，占当地蜻蜓种类的近一半。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;该小组强调的其他具有保护价值的蜻蜓物种包括广东钩尾蜻蜓（也称为 Melligomphus guangdongensis）和红树林蜻蜓（分类为 Orthetrum poecilops）。&lt;/p>;&lt;p>;两者均已列入国际蜻蜓自然保护联盟受威胁物种红色名录。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is it full steam ahead for China’s high-speed rail network after summer travel surge?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3277512/it-full-steam-ahead-chinas-high-speed-rail-network-after-summer-travel-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/657524c8-d3a7-4912-8700-6ff7f001c1d4_044fb4c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在昆明火车站站台上行走。照片：VCG via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国拥有世界上最大的高速铁路网络（截至去年底已达 45,000 公里）以及一些速度最快的客运列车。&lt;/p>;&lt; p>;该网络于 2008 年首次推出，被认为对世界第二大经济体及其 14 亿人口至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;随着大容量交通恢复到新冠疫情后的水平，中国已经恢复了&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;7月、8月为期62天的夏季运输旺季结束，中国铁路网累计发送旅客8.87亿人次，完成旅客运输量8.87亿人次。中国国家铁路集团上个月报告称，日均旅客发送量为 1,431 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;旅客总人数比去年同期增长 6.7%。&lt;/p>;&lt;p>;年初夏季7月1日至7月24日，全国铁路网已发送旅客4.23亿人次。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;8月初，深圳批准建设西丽交通枢纽，这将整合不同的火车线路。该大型枢纽旨在成为中国最大的交通枢纽之一，将于 2026 年竣工。&lt;/p>;&lt;p>;它的建设是为了缓解深圳北站的过度拥挤，并将结合4条高速线、2条城际线以及4条地铁线。&lt;/p>;&lt;p>;深圳地铁13号线将连接枢纽站和深圳湾口岸，这是通往香港的主要路线。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;该枢纽计划每天接待 130 万人次旅客，总投资达 177 亿元人民币（250 万美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广州南部城市明年，深圳也将通过地铁连接起来，增加现有的高铁连接。&lt;/p>;&lt;p>;隧道将连接新的南沙至珠海城际线，该线起始于南沙万顷沙站，终止于中山市兴中站&lt;/p>;&lt;p>;该建设将连接深圳和广州地铁系统，从广州市中心到中山、珠海和深圳市中心的任何地方都可在约 50 公里内连接据That&#39;s在线新闻门户网站报道，广州地铁一位代表表示，分别为1分钟、60分钟和75分钟。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;为了提升国内出行体验，据杭州市政府网站介绍，中国铁路上海集团公司于8月底推出三张新高铁通票，为旅客提供“一次购买、三个目的地、7天有效”的便利。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;新增上海-东台-扬州、杭州-千岛湖-黄山、南京-淮安-盐城3条航线。&lt;/p>;&lt;p>;可通过售票机或12306应用程序和网站，这是中国铁路唯一的官方在线售票平台。&lt;/p>;&lt;p>;乘客必须提供合格的身份证明，其中包括外国旅客的护照。&lt;/p>;&lt;p>;A杭州-千岛湖-黄山路线的七日通票售价为 210 元（29.6 美元）——比购买同一条路线的单程票便宜得多。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国是我国国土面积位居世界第三，但计划到2035年，在国家综合立体交通网络下，实现所有主要城市之间3小时通行时间。&lt;/p>;&lt;p>;该计划是2021年推出，并计划将一个城市内的通勤时间缩短为1小时，将城市群中两个城市之间的通勤时间缩短为2小时。&lt;/p>;&lt;p>;还将确保中国境内的货物在一小时内送达。一天、两天到周边国家，作为全球123物流圈的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;中国立体交通体系以“交通联全国”为目标，以“铁路为纽带”。 &lt;/p>;&lt;p>;到2035年，中国铁路网总里程将达到20万公里，其中高铁里程达到7万公里。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why making Donald Trump movie The Apprentice was ‘pretty crazy from beginning to end’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3277438/why-making-donald-trump-movie-apprentice-was-pretty-crazy-beginning-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 17:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/8bfde633-a1ed-486a-90a5-6fa580c578a2_37ea9a09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;电影中的杰里米·斯特朗（左）和塞巴斯蒂安·斯坦 – “学徒”。（戛纳电影节/TNS）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管难以置信，但并没有很多好莱坞经纪人大声疾呼他们的明星客户来扮演一个角色21 世纪最两极分化的政治人物。&lt;/p>;&lt;p>;不过，漫威演员塞巴斯蒂安·斯坦 (Sebastian Stan) 一直致力于《学徒》。最重要的是，他相信该片的导演、伊朗裔丹麦电影制片人阿里·阿巴西。而且，即使这让他紧张——或者可能是因为这让他紧张——他还是想这么做。&lt;/p>;&lt;p>;他想扮演唐纳德·特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;“没有斯坦笑着说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我想的事情之一：如果这不会发生，那也不会是因为我。这不会因为我害怕而不会发生。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《学徒》无疑是秋季最具争议的电影。斯坦在片中饰演年轻的特朗普，扮演律师罗伊·科恩（杰里米·斯特朗饰）的学徒，同时试图在 20 世纪 80 年代的纽约房地产界出名。&lt;/p>;&lt;p>;这部电影已经成为最受瞩目的影片之一。 2024 年上映的任何一部影片的上映之路都是曲折的。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份在戛纳电影节上首次亮相后，所有主要制片厂和顶级专业品牌都纷纷提出报价。&lt;/p>;&lt;p>;一个潜在的机会问题是特朗普法律团队的一封停止信。另一个原因是，这部电影的投资人之一——华盛顿指挥官美式橄榄球队前老板、特朗普的支持者丹·斯奈德——想要退出这部电影。&lt;/p>;&lt;p>;就在上周，Briarcliff Entertainment 宣布将退出这部电影。 《学徒》将于 10 月 11 日上映，就在美国总统大选前几周。它仍在争夺更多屏幕。电影制片人采取了不同寻常的举措，发起了 Kickstarter 众包活动，为其发行筹集资金。&lt;/p>;&lt;p>;“这个项目从开始到结束都非常疯狂，”阿巴西说。 “它还没有完全存在。也许会变得更加疯狂。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/ 06/31d1aa08-ac5a-4c9d-b71d-f9147668bf61_fff1e48f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玛丽亚·巴卡洛娃（扮演伊万娜·特朗普）和塞巴斯蒂安·斯坦（扮演唐纳德·特朗普），在《学徒》剧照中。图片：Briarcliff Entertainment&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的连任竞选团队强烈反对这部电影。在戛纳首映后，特朗普竞选发言人史蒂文·张称这部电影“纯粹是虚构的”。在上映日期确定后，张宣称这是“好莱坞精英对选举的干扰”。&lt;/p>;&lt;p>;《学徒》在 11 月 5 日的选举中可能扮演什么角色（如果有的话）将成为人们关注的焦点之一。今年秋天最引人注目的电影故事情节。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多好莱坞明星都是民主党候选人卡玛拉·哈里斯的直言不讳的支持者，但在当今续集和超级英雄主导的电影业中，明显的政治电影要少得多。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这构成了一个独特的选举年测试用例。自由主义者会想看一部关于特朗普的电影吗？保守派会支持特朗普反对的电影吗？&lt;/p>;&lt;p>;阿巴西的上一部电影《圣蜘蛛》通过针对女性的连环杀手的故事引发了对伊朗社会的质疑，他表示他并不想告诉任何人如何做到这一点投票。&lt;/p>;&lt;p>;“我想向你展示一些关于性格的东西吗？是的，我非常喜欢这一点，而且我认为我们有一些很棒的东西可以展示，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你如何利用这些知识取决于你。但如果你想去投票，这些知识可能会派上用场。”&lt;/p>;&lt;p>;对于阿巴西来说，应对当代政治是他作为电影制片人的责任。尽管特朗普无处不在，但阿巴西认为，真正了解这位前总统的尝试微不足道。&lt;/p>;&lt;p>;“对于唐纳德和[他的第一任妻子]伊万娜来说，他们从未真正被视为人类，”阿巴西说。 “他们要么受到不好的对待，要么受到非常好的对待——就像神话一样。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你想打破这个神话，唯一的方法就是解构它。我认为人文主义观点是解构这个神话的最佳方式。”&lt;/p>;&lt;p>;他将特朗普比作斯坦利·库布里克同名电影中的主角巴里·林登，讲述了一个爱尔兰人试图成为一名爱尔兰人的故事。英国贵族成员。&lt;/p>;&lt;p>;“当你想到巴里·林登时，你不会认为他是坏人还是好人。他有这种矛盾心理和不可思议的驾驭能力。&lt;/p>;&lt;p>;“他想成为某个人。他真的不知道是什么或为什么。他只是有点想提升。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管斯坦和斯特朗受到广泛赞扬，但《学徒》在戛纳电影节上受到评论家的褒贬不一。电影中特别有一个场景，斯坦饰演的特朗普强奸了伊万娜（玛丽亚·巴卡洛娃饰演）。&lt;/p>;&lt;p>;在伊万娜·特朗普 1990 年的离婚证词中，她声称特朗普强奸了她。特朗普否认了这一指控，伊万娜·特朗普后来表示，她并不是字面意思，而是觉得自己受到了侵犯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/3ff9978a-b32e-42bd-946b-b9400e546244_4fd4e6ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普1988 年 5 月，伊万娜宣誓成为美国公民后，他和当时的妻子伊万娜·特朗普站在纽约联邦法院外。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，阿巴西坚称，《学徒》并不是热门作品。他坚称特朗普本人可能会喜欢这部电影。与此同时，一些评论家质疑《学徒》是否对特朗普和科恩表现出过多的同情，科恩在 1954 年美国参议院关于美国共产党人的听证会上担任参议员约瑟夫·麦卡锡的首席法律顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“我不”斯坦说：“我们之中没有人能超越它。” “我认为我们中没有人生来就是完美的人，或者我们在道德上没有妥协。生活真的比这更加混乱和棘手。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们学习的唯一方法就是通过同理心。我认为我们必须保护同理心并继续滋养它。我认为培养同理心的一种方式就是展示其完全相反的东西。”&lt;/p>;&lt;p>;在漫威电影中扮演巴基·巴恩斯（冬日战士）的斯坦被这部电影所吸引，部分原因是阿巴西，总部位于丹麦哥本哈根，带来了欧洲视角。斯坦出生于罗马尼亚，12 岁时随母亲移民到纽约地区，他在某种程度上也认同这一点。&lt;/p>;&lt;p>;他将这部电影视为“不惜一切代价取胜”的起源故事。 ”意识形态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/963b7824-2510-4ed3 -9260-2cf0f9522d14_0f5d41db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《学徒》演员和工作人员（左起）制片人 Julianne Forde、制片人 Ruth Treacy、演员 Maria Bakalova、导演 Ali阿巴西、演员塞巴斯蒂安·斯坦和制片人艾米·贝尔于 2024 年 5 月 20 日在戛纳电影节首映式上。照片：Scott A Garfitt/Invision/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯特朗因停留而闻名在性格上。 （阿巴西回忆说，在意识到自己仍然是罗伊·科恩之前，有时他会对斯特朗在片场的举止感到困惑。）但斯坦也在不知不觉中涉足了这种沉浸。他提到了自己的饮食习惯，其中有一个场景是他反复吃芝士球。&lt;/p>;&lt;p>;“那天晚上我肯定吃了 25 到 30 个芝士球，”斯坦说。 “第二天早上我醒来，很遗憾，早上 6.30 我正在上厕所，然后有人来接我。我非常痛苦。我无法离开那个厕所。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像：是的，我想这就是方法表演。”&lt;/p>;&lt;p>;当《学徒》的命运似乎不确定时，阿巴西难以置信。他觉得自己拍了一部前卫的电影，但却是一部有趣的电影。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直想到美国，是的，它不是一个完美的地方。但有一件事总是向我重复：这是自由的土地。这是言论自由的土地。你可以在这里说你想说的话，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是我遇到过的。我遇到了纯粹的商业计算。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09 /06/cb4814e8-1fb3-4ff5-a128-b7da66ce307b_fff1e48f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《学徒》剧照中的玛丽亚·巴卡洛娃和塞巴斯蒂安·斯坦。照片：Briarcliff Entertainment&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;强烈呼应这些情绪。&lt;/p>;&lt;p>;“它几乎被有效地禁止了，我发现，单独来看，这是非常可怕的一个预兆。黑暗的事物，”他说。 “但首先，它是一部电影。这不是政治行为或政治事件。这是一部电影。”&lt;/p>;&lt;p>;最终，他们三个人都只是希望人们能够以开放的心态观看《学徒》——如果可能的话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们处于一个非常黑暗的环境中——现在人们的心态是白人的，我在看这部电影时就知道这一点，”斯坦说。 “但让我们走少有人走的路，也许其他人也会这么做。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们必须关注那些对我们的时代、我们的生活产生重要影响的公众人物，我们必须反思并对其进行评估。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To buy or not to buy in Hong Kong’s volatile property market?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277422/buy-or-not-buy-hong-kongs-volatile-property-market?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/1a1d9517-4339-4f87-9aa7-2e46910300fb_f2312a5a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月2日，启德正在施工的住宅楼。从潜在买家的角度来看，如果价格战才刚刚开始，为什么不再等一会儿，看看谁会下一个降价，降价幅度是多少？照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港房地产市场正在经历周期性的震荡。目前，几乎每个行业都在遭受苦难。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中环两座新建的著名甲级写字楼正在努力吸引租户。一家待售的四星级酒店刚刚将要价从 10 亿港元大幅下调 40% 至 6 亿港元。空荡荡的商店随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;最突出的例子可能是位于尖沙咀黄金购物区1881历史遗址的豪华购物中心，据报道目前只有三个租户。在附近的广东道，一家以前被一个手表品牌占用的商店在租金被削减80%后被一家银行接管。铜锣湾周边也有类似的故事。&lt;/p>;&lt;p>;我住的地方附近有一片四层临街商铺，或许可以作为当前市场状况的一个缩影：一个是空荡荡的零售店；另一个是空荡荡的零售店；另一个是空荡荡的零售店。它周围有三个房产代理办公室。&lt;/p>;&lt;p>;尽管墙上写得很清楚，但一些房东仍然没有明白这一点。最近，观塘一家颇受欢迎的茶餐厅因拟大幅加租而不得不结业。随后，该空间以茶馆准备支付的折扣价租给了另一位租户。&lt;/p>;&lt;p>;我知道金钟的办公空间已空置一年，当时旧租户和房东无法同意。后来以即将离任的租户愿意支付的价格出租给了新租户。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/06/0f6a23dc-a4ed-483c-8322-558bc7a5cc1d_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游客参观尖沙1881古迹9月4日，徐先生。长实集团旗下的商场内只有少数商店开门营业。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些指标很重要，因为它们证实我们的经济正从疫情期间缓慢复苏，而不温不火的增长影响到整个社会。但我主要担心的是住宅市场的发展。&lt;/p>;&lt;p>;在这里，生活条件和财务状况的差异如此之大，以至于威胁到社会稳定。另一方面，山顶的豪华豪宅以数亿港元的“折扣”价格出售。另一方面，我们有超过20万人居住在狭小的劏房中。&lt;/p>;&lt;p>;介于两者之间的是待售或出租的私人公寓。在这里，风似乎同时吹向几个不同的方向。&lt;/p>;&lt;p>;最引人注目的是启德一个大型项目的开发商提供高达38.5％的折扣。此前，折扣为 22%。如此大幅降价的理由是，更多的大型开发项目即将上市，其中一些位于启德，其他则位于元朗、北角、黄竹坑和大埔等地区。&lt;/p>;&lt;p>;由于市场过剩如此之大，开发商面临着留下大量未售库存的风险。一旦美联储在本月晚些时候下调利率，抵押贷款利率即将开始下调，代理商表示，现在是买入的好时机。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，从潜在买家，如果价格战才刚刚开始，为什么不再等一会儿，看看谁会下一个降价以及降价多少？此外，较早以较小折扣售出的单位的买家感觉如何？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，据报道租赁市场走强，部分原因是来自香港的大专生涌入。香港以外的地区，部分原因是新移民专业人士的到来，在决定购房之前寻求短期出租。因此，私营部门的租金正在上涨。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于形势的变化，银行业在发放抵押贷款方面变得相对保守。一位朋友最近告诉我她女儿的案例，她和她的伴侣被告知要缴纳新公寓标价 40% 的押金，然后银行只会贷出 60% 的余额。&lt;/p>;&lt;现在，我并不自称是当地房地产市场的专家，因此我不会向潜在买家提供任何建议。但我可以报告一下我过去38年的个人经历。我第一次踏上这里的房产过山车是在1986年。到了1997年，随着个人情况的一些变化，我最终以800万港元的价格买下了现在的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;三年之内，由于东亚经济危机，其价值已跌至略高于500万港元。但后来经济蓬勃发展，楼价也水涨船高：在市场最高点时，一位开发商向我给出了超过 5,000 万港元的参考价，想要买下整个街区进行重建。鉴于最近的低迷，目前的价格大概是2000万港元左右。&lt;/p>;&lt;p>;500万港元我没有惊慌，5000万港元我没有庆祝，5000万港元我也不嫉妒。 “利润损失”跌至2000万港元。这个混凝土盒子成了我的家。这是我们抚养孩子的地方 - 这就是我的生活。&lt;/p>;&lt;p>;因此，我对考虑购买房产的家庭的建议很简单。决定你想要从生活中得到什么。如果您能以您能负担得起的价格找到一处让您感觉舒适的好房产，这可能是您的家，那么为什么不忘记未来的价格波动呢？你已经中了人生的彩票了。享受吧。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-Africa summit a fitting showcase of Global South’s rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3277661/china-africa-summit-fitting-showcase-global-souths-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/e4f47c26-1d79-427d-8156-8195077334da_351ee534.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;非洲领导人在开幕式致辞后赞扬中国国家主席习近平9月5日，中非合作论坛颁奖典礼在北京人民大会堂举行。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平上周在北京踏上红地毯，寻求更多五十多位非洲领导人与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯一起出席第九届中非合作论坛，人们只能沉思新加坡总统基肖尔·马布巴尼最近的言论：“未来几十年可能属于全球南方”。&lt;/ p>;&lt;p>;鉴于其令人不悦的缩写“FOCAC”，许多人可能不知道这个为期三天的“中非大家庭的盛大团聚”。 （非洲 12 亿人口中只有 120 万人口的斯瓦蒂尼小国，由于自 1968 年以来一直顽固地与台湾保持外交关系，因此孤立地处于非洲大家庭之外。）&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，中非合作论坛每三年举行一次会议 — — 而由于 Covid-19，上一次由塞内加尔主办的聚会必然是一场虚拟活动。&lt;/p>;&lt;p>;但是，如果您错过了中非合作论坛的重要性，那么您将面临危险——就像金砖国家、一带一路倡议和上海合作组织等其他创举一样合作组织，所有这些都证明了曾经被视为贫穷和愚昧的国家之间实力和信心不断增强。&lt;/p>;&lt;p>;这些组织主要由北京推动，为曾经模糊的全球概念赋予了形式和实质。南。它们反映了全球经济和外交力量平衡的加速变化。它们生动地说明了二战后聚集在七国集团周围的大国在摆脱许多南半球国家所认为的与第三世界居高临下的殖民关系方面的持续失败。&lt;/p>;&lt;p>;近几十年来，大多数西方领导人都将非洲置于其外交政策关注的遥远边缘。非洲大陆幅员辽阔，拥有丰富的宝贵自然资源，但即使在今天，它的 GDP 只占全球 GDP 的 2.7%。更糟糕的是，它是世界上绝大多数最贫穷和最困难国家的所在地。非洲七国“政变带”近年来遭遇连环政变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/09/08/c2761878-1057-4496-9ae4-6c473a86407a_c49010dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在抗议期间挥舞着俄罗斯国旗并高呼口号2023 年，尼日尔尼亚美举行集会。在一场针对民选总统的政变后，抗议者要求法国军队撤离该国，并表达了对军政府的支持。图片来源：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与西方的反应相反，北京在过去的五十多年里始终如一地存在、始终如一地关注且不带偏见。早在1982年我住在北京的时候，就已经很难统计到人民大会堂盛大晚宴源源不断地招待非洲领导人的情况了。这种一致性为中国赢得了巨大的软实力，不仅在非洲，而且在联合国。作为全球南方的坚定成员，它正在成为全球经济再平衡背后的主要力量。&lt;/p>;&lt;p>;正如总部位于伦敦的查塔姆研究所的保罗·梅利 (Paul Melly) 周末指出的那样：“对于对面对在国际争端中选边站队的压力，中国现在似乎成为了一个令人耳目一新的可靠伙伴，准备好与莫斯科的盟友以及与欧洲和美国关系更密切的文官统治国家进行不受歧视的合作。”&lt;/p>;&lt;p >; 例如，梅利指出，尽管尼日尔去年 7 月发生政变，北京仍在加紧建设尼日尔和贝宁之间 2,000 公里长的石油管道。在几内亚，尽管 2021 年发生了政变，但中国仍在继续建设一条 600 公里长的通往海岸的铁矿石铁路线。&lt;/p>;&lt;p>;习近平利用中非峰会，强化了中国言出必行的意愿。承诺在未来三年内通过信贷额度和投资向非洲新提供 500 亿美元。他表示，优先事项将扩大到大型基础设施项目之外，包括绿色能源转型，包括投资电动汽车的本地制造。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还暗示愿意投资核能——与法国形成鲜明对比，法国数十年来在尼日尔开采铀为其自己的核电站提供燃料，但从未支持尼日尔或其他西非国家发展核电。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变投资优先事项可能会在某种程度上解决桌面上的另一头大象——减少中国对非洲大陆巨额贸易顺差的迫切需要；去年，中国出口了价值 1,730 亿美元的商品，而从非洲的进口额为 1,090 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;虽然习近平的承诺尚未转化为行动，但北京在未来二十年里一直是非洲最大的双边投资者，尽管有时会不可避免地出现争议，例如乌干达通往坦桑尼亚的石油管道，或从莫桑比克运送非法原木的争议，但似乎仍将如此。此外，“债务陷阱外交”的指责也源源不断。值得注意的是，赞比亚在 2020 年违约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;非洲债务问题无疑是上周中非合作论坛期间悄悄举行的许多双边讨论的核心 — — 尤其是因为许多非洲国家当今经济体的债务负担达到创纪录的水平，其中许多国家的债务利率不太可能像他们希望的那样迅速下降。&lt;/p>;&lt;p>;贸发会议最近报告说，目前 24 个非洲国家的公共债务高于国内生产总值 (GDP) 的 60%，而 20 个国家的偿债成本占收入的 10% 以上。简而言之，这意味着有 7.5 亿人生活在政府在利息支出上的支出高于在健康或教育支出上的国家。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中非峰会可能给人的印象只是一场戏，没有实质内容对一些人来说，但它是几十年前一贯的非洲战略的一部分。这是一项正在悄然但从根本上改变世界力量平衡的战略的一部分。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong watchdog handling 358 complaints involving HK$12 million against Physical gym chain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277662/hong-kong-watchdog-handling-358-complaints-involving-hk12-million-against-physical-gym-chain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 16:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/a7305f6c-863f-4b9c-b4a7-a0166be7bb51_2f653883.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关在连锁店的标牌上张贴了一封信，表示正在调查连锁店突然关闭。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港消费者监管机构透露，针对一家最近关闭的健身连锁店的投诉涉及的金额已超过 1,200 万港元（150 万美元），其中金额最大的是港币653,600元。&lt;/p>;&lt;p>;消委会周日表示，体健中心突然关闭所有分行，两天内接获358宗投诉，数百名心怀不满的会员及前雇员分别向业界求助&lt;/p>;&lt;p>;截至周日中午，消费者监察机构投诉涉及的总金额已达港币12,171,425元，较前一天增加近一倍。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会表示，平均涉案金额为 33,998 港元，最高索赔额为 653,600 港元，最低索赔额为 1,000 港元。&lt;/p>;&lt;p>;委员会表示“高度关注”该健身连锁店关门的消息，并将“密切关注”任何事态发展。&lt;/p>;&lt;p>;周六，Physical透露，在与新投资者达成共识后，其位于湾仔的一间分行将重新开业。&lt;/p>;&lt;p>;A周六晚上在其网站上发布的通知称，新公司将以“健康”品牌运营，并承诺为现有客户的所有剩余健身积分和私人教练课程提供免费服务。&lt;/p>;&lt;p>;当邮报周日访问时，通往湾仔分行所在大楼一楼和三楼的电梯已停用。&lt;/p>;&lt;p>;大楼入口处的连锁店标志上还张贴了一封香港海关的信函。&lt; /p>;&lt;p>;该部门表示，该部门正在调查该连锁店突然关闭的情况，并已成立一个指定团队来帮助受影响的顾客。&lt;/p>;&lt;p>;屯门东区议员叶文斌周日告诉《华盛顿邮报》，他已收到近 100 份来自连锁店顾客和教练的求助请求，总金额约为 200 万港元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/08/9243cb76-2a14-4e49-a3c2-2f0d5dd0481f_b2d3d3a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;健康中心在鼎盛时期拥有多达 23 个网点。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港工联会表示，已接获约100名该连锁店前雇员的投诉。该联合会补充说，它将向前雇员提供相关劳动法的指导，并在需要时提供咨询。&lt;/p>;&lt;p>;周五，体质健康中心表示，在运营38年后将暂时关闭。这一决定使 700 多人的工作悬而未决。&lt;/p>;&lt;p>;该连锁店早些时候表示，新投资者和房东正在就重新开放现有健身房进行谈判，并将关闭归咎于高昂的租金。&lt; /p>; &lt;p>;连锁店为其员工提供约300万港元的强制性公积金捐款，两个月的养老金付款和相关附加费无缴纳。&lt;/p>; &lt;p>;强制性的普罗扬基金基金计划机构表示养老金付款八月份将于下周星期二举行，并警告说，如果未能解决这笔款项。&lt;/p>; &lt;p>;成立于1986年，物理健康中心在香港的高处有多达23个地点500,000个客户。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style style files=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a >; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese legal community asks: where is the line on death penalty for corrupt officials?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3277649/chinese-legal-community-asks-where-line-death-penalty-corrupt-officials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/08/8C619FE6-AED9-424B-BC98-04FD6D9E8E8E3C_3B9B0AE8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”腐败运动，很少有死亡刑期不在腐败案件中被暂停。照片：Shutterstock Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;在中国，随着习近平总统的反腐败努力涉及到有利可图的部门，将来可能会有更多的死刑判处腐败的官员。 &lt;/p>; &lt;p>;中国法律从业人员和观察家说，中国法律界关于死刑标准的最新讨论是在内蒙古自治区的一家法院维持的当地官员的死刑，该官员承认对口袋表示认罪总共超过30亿元人民币（4.22亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>; 8月27日，内蒙古地区高等法院驳回了霍霍特（Hohhot）前党经济和技术发展区的前党秘书李·贾平（Li Jianping）的上诉。 ，根据其网站。 /p>; &lt;p>; li也被判犯有Zhao Wenyuan领导的当地黑手党组织的罪名，该组织进行了许多非法和犯罪活动。&lt;/p>; &lt;p>;，即使在中国已被捕获了超过400万官员自2012年底上施加自上权以来，席卷反腐败运动，很少在腐败案件中暂停死刑。&lt;/p>; &lt;p>; li只是官员中第三个已知案件。在过去的十年中。其他的是莱小米和拜·蒂安胡岛，该国最大的国家控制资产管理公司之一的中国国际霍隆国际控股公司（CHIH）的前董事长兼总经理。 2021年1月，北部城市天津的法庭因贿赂，其他形式的腐败和重婚而被起诉近18亿元。他以前的下属拜（Bai）因接受超过11亿元人民币的贿赂而被判处死刑。&lt;/p>; &lt;p>;两名处理腐败案件的中国律师说，最近的死刑案件正受到中国法律从业人员的严格关注关于腐败案件中死刑的标准。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“如果bai被判处死亡而没有两年的停职，则&#39;死亡线&#39;将在拜的11亿[yuan]中案件，”一位位于北京的律师。 08/c2b86394-4cb3-4fbf-a7c0-571f25555587816_0E045746.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拜没有关于上诉的官方信息，但他的死刑尚未被派往最高法院进行最终批准，这意味着该裁决不是最终。&lt;/p>; &lt;p>;上海律师同意。他还指出，张方（张方山）是山西省露易里安格市的前副市长，被指控占领了10.4亿元人民币 - 避免在2021年对他对Shanxi省级高中省级高中的死刑判处两年的死刑时，避免了处决。法院。&lt;/p>; &lt;p>;在2003年至2013年期间的胡金托（Hu Jintao）总统任期下，向腐败官员的死刑也很少杭州和苏州东部城市的市长是两名腐败官员，他们为腐败付出了最终的代价。两者在2011年被处死。&lt;/p>; &lt;p>; Xu承认接受超过1.6亿元的贿赂，挪用了超过5300万元人民币，而Jiang则享受了超过1亿元的人。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >; Zheng Xiaoyu是2003年至2005年中国国家食品和药物管理局的前局长，因占领超过649万元而被判处死刑。他在2007年被视为非凡的案件，因为他监督了一个被认为对所有中国人的健康造成极大影响的部门。&lt;/p>; &lt;p>; liu changsong是北京·穆吉（Beijing十亿人民币红线是“一个粗略的门槛”，关于死刑量判决的任何最终决定涉及许多其他因素，包括对国家和犯罪中的社会的伤害，以及缓解诸如真诚的罪恶供认，表达悔改和努力等环境返回犯罪收益。&lt;/p>; &lt;p>;“在某些情况下，如果造成的伤害极为可怕，即使贿赂金额不大，或者超过限制，则可以施加死刑，”他说，注意到1999年重庆的Qijiang县前副秘书林·什尤恩（Lin Shiyuan）的案子。严重的腐败。但是他被判处死刑，因为他受到的贿赂导致忽视了1999年倒塌的当地桥梁，造成40人丧生。在第二案中，他通过向他的老板报告了腐败的情况下恳求暂停死刑。&lt;/p>; &lt;p>; li jianping被指控在资源丰富的内蒙古地区收到矿业商人的贿赂，被指控总共有30亿元人民币 - 近几十年来创下创纪录的金额。这是中国反腐败机构所说的“大腐败的小官员”的一个例子。中央党官方报纸研究时代的前副编辑邓·尤文（Deng Yuwen）表示，在包括金融和采矿在内的反腐败调查员的十字毛发中，这些部门在包括金融和采矿等方面非常有利可图。&lt;/p>; &lt;p>;“研究时间副编辑。尽管他排名很高，但李的收费文件的总金额比副地级副级别的莱小米（Lai Xiaomin）还要大，并保持了先前的腐败记录。重要的是，其控制下的位置和哪些部门是关键。如果他负责批准土地使用，采矿权等，人们将愿意向他支付最高金钱或给他股份以享用蛋糕的股份。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China tourist accused of hurting wild animal in Japan park by furious ‘scary’ volunteer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/environment/article/3277654/china-tourist-accused-hurting-wild-animal-japan-park-furious-scary-volunteer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.08 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/08/EA6E18E0-08C9-43B7-9114-571E7ED08E6D_E2530CF3.PG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;尽管游客道歉，但他的脚。照片：SCMP复合/shutterstock/x.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名日本男子在指控他目睹了一名中国游客在日本奈良市的国家公园虐待一只野鹿。&lt;/ p>; &lt;p>;他在8月30日在其X帐户@hezuruy上分享了该事件的视频，此后在社交媒体上点燃了激烈的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;在视频中，一个中年男子讲话普通话通过脚戳其一只蹄子来戏弄鹿。 @hezuruy受到视线的困扰，迅速急忙面对游客。立即停下来，多次用英语说“对不起”。他还用普通话解释说，他只是在“和鹿一起玩”。&lt;/p>; &lt;p>;他的解释没有说服日本人，他继续对他表示责备。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/08/ec859f9d-3b4a-49995-a757-a757-4fb950dea321_f389d2989d298.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;公园事件强调了管理游客与野生动植物互动的复杂性以及对社区关系的潜在影响。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一个似乎与游客在一起的女人说当地男人是“恐怖的”，她会报警，但是当地男人说她的同伴将被捕。&lt;/p>; &lt;p>;日本男子确定自己是巡逻公园保护鹿的志愿者，他参加了X分享事件。他报告说，他与两名游客面对面，说一个中国男子“踢鹿，好像他在踢足球一样。” &lt;/p>; &lt;p>;他的帖子吸引了3000万次观看和6,000条评论，并引发了激烈的辩论。 /p>; &lt;p>;“像鹿一样可爱的欺凌动物，”一个人说。谁在欺负游客”。&lt;/p>; &lt;p>;猜测 @hezuruy对事件的描述的准确性已经出现，其中一些质疑他对中国游客的威胁行为是否跨越了法律界限。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/canvas/2024/09/08/e03f9ec7-5d2c-4b4b4b4b4d-b4d-b679-d405555555555f96ac6ac6 ac6 ac6 ac6_00dd05055c81.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;猜测 @hezuruy&#39;s，对，对事件的描述，担心他对中国游客的行为可能跨越了法律界限。照片：QQ.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当视频中的游客的行动有所不同时，重要的是要注意，任何形式的虐待或欺凌在奈良公园的鹿是&lt;/p>; &lt;p>;民间传说中都是非法和不道德的。&lt;/p>; &lt;p>;他们是一只传奇的白鹿的天堂后代，雷神take take takemikazuchi骑着奈良。&lt;/p>; &lt;p>;奈拉公园的鹿，他们有拥有该地区居住了1300年，深深地嵌入了当地的民间传说中。&lt;/p>; &lt;p>;根据传说，这些优雅的生物被认为是神话般的白鹿的天堂后代，据说这被据说被据说是被那些被杀死的鹿。雷神takemikazuchi。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/09/09/08/e33333f4a5e-905b-905b-905b--905b--905b--905b--905b--m-905b------------- 4FE4-A761-4BFE56D09735_751DBB6B.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在奈良公园（Nara Park）的鹿（The Deer in Nara Park），在1,300多年中，与当地的民俗交织在一起。照片：qq.com &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公园的官方网站还提醒游客，鹿是野生动物，只能以公园出售的饼干喂食，并且任何试图捕获的尝试或伤害他们是非法的。&lt;/p>; &lt;p>;罪犯可能面临最多两年的监禁或200万日元（14,000美元）罚款。&lt;/p>; &lt;p>; 7月，一位中国母亲和儿子引起了轰动在试图通过喂食鹿粪的饼干来挑衅鹿公园的鹿之后，在网上在线。他们的行动引起了在线的巨大愤慨。</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:20:11 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[From ‘New Hope’ to ‘Mulyono’: how power grabs threaten Widodo’s legacy in Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277525/new-hope-mulyono-how-power-grabs-threaten-widodos-legacy-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/06/5ee17d79-c1a7-4a12-932e-c028d222777e_461ac601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统佐科维多多的政治遗产受到批评，其政治遗产受到质疑机动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;十年前佐科·维多多首次当选时，他登上《时代》杂志封面，被誉为“新希望”，反映出人们普遍相信他会铲除总统。政府的腐败和遏制精英统治地位是印度尼西亚总统。&lt;/p>; &lt;p>;现在，在他的第二个也是最后一届的结束时，许多印度尼西亚人以他的姓氏 - 穆利诺诺（Mulyono）来指代他，以“羞辱他”，珀斯默多克大学印度太平洋研究中心的政治社会学家伊恩·威尔逊说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管他在整个总统任期内获得了强有力的支持和很高的支持率，但最近发生的事件 — — 包括被认为是盟友立法者试图破坏民主 — —引发了抗议和广泛的愤怒，可能会玷污他的遗产。&lt;/p>;&lt;p>;这种不满在网上尤其明显，“Mulyono”这个名字经常被使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/06/ec9e6d93-92f1-497d-823c-2a310defb325_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月，一名示威者在议会外举行反对印度尼西亚选举法修订的抗议活动期间，手持维多多的剪影。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;维多多的父母在他年幼时因童年时经常生病而给他改了名字。在爪哇文化中，名字具有特殊意义，被认为可以影响一个人的命运。新名字象征着一个新的开始以及对更好的健康和生活成功的希望。&lt;/p>;&lt;p>;公共政策咨询公司 Global Counsel 的印度尼西亚首席分析师 Dedi Dinarto 表示，印度尼西亚公众使用 Widodo 的出生名字反映了他们的“ “人们对他的不满情绪与日俱增”。&lt;/p>;&lt;p>;“[这是]对他的身份采取更基本或更朴实的看法，表明他与他在任期间树立的良好形象渐行渐远，”德迪上个月，全国范围内爆发了针对拟议法律变更的抗议活动，许多人认为这是维多多在离任前几周夺取权力，以巩固其家族的政治影响力。&lt;/p>;&lt;p>;这些变化将为即将卸任的总统最小的儿子 Kaesang Pangarep 竞选省长铺平了道路，并可能影响颇具影响力的雅加达州长竞选的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;类似的指控还有去年，在最后一刻的宪法修改允许他的长子吉布兰·拉卡布明·拉卡竞选副总统后，维多多与维多多展开了对决。纪伯伦将于 10 月与当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 一起就职。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊表示，维多多在他的两个任期内建立了基本积极的公众形象，但现在这种形象受到了打击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这归根结底是他试图干预民主进程以巩固家族利益，这违背了许多人对政治应该如何进行的法律和道德观念，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;p>;在八月中旬的最后一次国事演讲中，维多多自豪地强调了他担任总统期间的经济和发展里程碑，特别是在基础设施方面。他大力宣传将建设 2,700 公里（1,677 英里）的新收费公路、5​​0 个新港口和机场以及 110 万公顷（270 万英亩）的灌溉渠。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度尼西亚的经济增长率为 5%在他的两届总统任期内，虽然未达到维多多本人设定的雄心勃勃的 7% 目标，但在全球挑战中仍保持稳定。&lt;/p>;&lt;p>;即将卸任的总统的基础设施建设工作不应被忽视，萨纳·贾弗里 (Sana Jaffrey) 认为，澳大利亚国立大学研究员，专门研究印度尼西亚政治——特别是考虑到普通印度尼西亚人广泛使用它们。&lt;/p>;&lt;p>;“但这可以与他被铭记的另一件事共存，那就是一个非常激烈的时期分析人士说，印度尼西亚的民主回归是在他的任期下提到印度尼西亚反腐败机构和司法机构的削弱。&lt;/p>; &lt;p>;公众对维多多的情绪是愤怒和失望的混合。这位前家具推销员曾经是希望的灯塔，后来成为印度尼西亚第一位没有军事或政治背景的领导人 — — 激发了人们希望摆脱标志着苏哈托 32 年独裁统治的精英统治。&lt;/p>;&lt;p>;但仍有滥用职权的指控国家机构将其家人授予执政images/canvas/2024/09/06/5ee17d79-c1a7-4a12-932e-c028d222777e_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一张 Widodo 的撕破海报可见于三月在雅加达举行的抗议活动。由于他的政治策略受到批评，他的遗产现在受到质疑。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;近几个月来，分析人士表示，维多多一直在努力在卸任前巩固权力。他做出了战略性任命，例如通过上个月的内阁改组，任命专业党主席巴赫利尔·拉哈达利亚 (Bahlil Lahadalia) 为新任能源和矿产资源部长。&lt;/p>;&lt;p>;巴赫利尔是维多多上次总统竞选的关键人物。 ，可以帮助即将离任的总统担任专业集团顾问委员会主席，为他提供一个重要的政治平台。&lt;/p>;&lt;p>;“这个最后阶段的改组与政策或治理无关，它们是关于威尔逊说：&lt;/p>; &lt;p>;，将忠诚主义者转移到关键职位，试图巩固自己的力量，但乔科维将失去权力。贾弗里补充说，维多多开创了“为掌权者谋利”操纵政治制度的先例，暗示普拉博沃可能会采用类似的策略。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/09/06/a053aec2-aec2-aec2-aec2-fbb7d-400c -b4f7-ceafe64da763_a0d5fdd7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 与维多多长子纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka)（右）一起向媒体发表讲话和当选副总统。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“佐科威给了他工具和统一的控制权——尤其是对安全机构的控制——以使用佐科威过去所采取的完全相同的策略，包括干预政党以及使用胡萝卜加大棒来管理盟友和竞争对手，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，德迪表示，维多多将试图通过像专业集团的巴利勒这样的盟友，甚至通过他的盟友来保持政治影响力。儿子纪伯伦，当选副总统。虽然在印度尼西亚，副总统职位通常被认为主要是仪式性的，但从长远来看，纪伯伦可以利用这一角色，让其担任更重要的职务。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士还指出，如果出现健康问题或其他情况，如果阻止72岁的普拉博沃完成任期，纪伯伦就可能登上总统宝座。然而，德迪警告说，普拉博沃和他的盟友不会让这条道路变得容易。&lt;/p>;&lt;p>;“纪伯伦可以利用未来五年的时间来建立他的全国形象，并有可能在 2029 年竞选总统，但他在这次竞选中的成功可能会受到Prabowo及其亲戚的约束，他们有望控制他。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rich Americans flock to Portugal’s Algarve, sparking home sales frenzy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3277658/rich-americans-flock-portugals-algarve-sparking-home-sales-frenzy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 15:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/f4056738-dbb9-4c60-a1b2-cb854983331f_46618a40.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;葡萄牙发现外国对阿尔加维房屋的需求有所增加。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尔加维是葡萄牙阳光明媚的南部海岸，比以往任何时候都更受游客欢迎，该地区的房地产市场也因此蓬勃发展。房地产中介公司第一太平戴维斯 (Savills) 表示，过去一年，阿尔加维优质房产的价格上涨了 30% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;中介表示，旅游浪潮正在推高购买量，尤其是美国买家的购买量。前往该国的人数创历史新高：根据葡萄牙国家统计局的数据，2024 年上半年访问葡萄牙的美国游客超过 100 万，几乎是 2022 年同期游客数量的两倍。&lt;/p>; &lt;p>;游客尤其蜂拥而至阿尔加维（阿尔加维），这里拥有不到 50 万居民，因其著名的沙滩、风景优美的渔村和全年温和的气候。从 2025 年开始，联合航空将开通从纽瓦克直飞该地区门户法鲁镇的航班。&lt;/p>;&lt;p>;“阿尔加维房地产市场的顶端历来主要是英国买家，但第一太平戴维斯 (Savills) 在该地区的子公司 Quinta Properties 的共同所有人 Kerstin Buechner 表示：“情况正在发生变化。”&lt;/p>;&lt;p>;她表示，购买阿尔加维高端住宅的美国人从不到 1% -今天，流行病的比例达到了她所说的“相当大的比例”。据葡萄牙房地产协会称，该国所有外国买家中有 10% 是美国人。 “如果你在楼尔周围走一圈，现在就有一个人是美国人，”她说。 “这令人难以置信。”&lt;/p>;&lt;p>;美元走强的游客正在对价格产生影响。 2022 年，首次销售金额超过 2000 万欧元，创下了该地区的纪录，Buechner 表示，自那以后，Quinta Properties 已出售了多处这一水平的房产。因此，优质供应紧张，尤其是在 Quinta do Lago 和 Vale do Lobo 等热门地区。&lt;/p>;&lt;p>;“市场上的供应量比以往任何时候都少，而需求量却比我们的供应量高出数光年。曾经有过，”她说。 2023 年，Quinta Properties 的平均优质销售价格接近 350 万欧元，高于上一年的不到 300 万欧元。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄牙佳士得国际房地产子公司 Luximos 的首席执行官里卡多·科斯塔 (Ricardo Costa) 表示，还看到外国对阿尔加维房屋的需求增加，并指出该国的数字游牧计划是一个关键原因。来自欧盟以外的远程工作者可以在葡萄牙生活，前提是他们的月收入至少为 3,280 欧元，储蓄至少为 9,840 欧元。&lt;/p>;&lt;p>;“人们喜欢温和的天气、冲浪条件和稳定的环境。科斯塔说，他们可以在距离美国东海岸仅五个小时路程的地方进行远程工作。 “在欧洲西南端，我们喜欢说美国人是我们的邻居。”在住房市场中，葡萄牙一百万欧元比法国里维埃拉和希腊岛屿或美国许多大城市等其他受欢迎的旅游区都要远得多。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>; 2012年，葡萄牙推出“黄金签证”，将居留许可与在该国的投资（包括房地产购买）挂钩，之后首次成为外国买家的热点。较高的房地产价格促使前政府去年将房地产投资排除在该计划之外，但这并没有影响阿尔加维的价格。&lt;/p>;&lt;p>;外国人仍然可以通过投资至少 500,000 欧元获得黄金签证。投资基金。其他选择包括向文化或研究项目捐款。&lt;/p>;&lt;p>;“黄金签证计划确实引发了销售狂潮，”Quinta Properties 的 Buechner 说道，但她补充说，阿尔加维的外国买家数量并未放缓。 “这不仅仅是黄金签证的问题。美国人来到葡萄牙是因为他们厌倦了美国并想要不同的生活方式，”她说。 “阿尔加维提供了这一点。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Landslide closes Hong Kong road as firefighters sweep area for anyone trapped under rubble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277659/landslide-closes-hong-kong-road-firefighters-sweep-area-anyone-trapped-under-rubble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.08 15:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/08/bc4459ff-a6e2-4a51-be89-e3261dbff989_39f6c0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;山体滑坡发生在周日早上。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;山体滑坡迫使道路关闭并损坏灯柱后，香港消防员已被部署到新界，当局正在该地区搜寻被困在瓦砾下的人员。 &lt;/p>;&lt;p>;在即将离去的超级台风“八木”的影响下，周日上午，该市经历了强降雨和雷暴，该台风正在越南北部内陆地区缓慢向西北偏西移动。&lt;/p>;&lt;p>;山体滑坡早上六时左右，香港大埔新娘潭路三潭路附近发生一起山坡事件。&lt;/p>;&lt;p>;消防处救灾及救援队赶赴现场，并携带生命探测器搜寻人员。被困在废墟下面。截至周日下午，尚无任何据报。香港天文台表示，受高空扰动影响，周一广东沿岸将出现阵雨和雷暴，雨量将于当天晚些时候逐渐减弱。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 15:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>