<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Albania bans TikTok for a year after teenager stabbed to death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291860/albania-bans-tiktok-year-after-teenager-stabbed-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.22 01:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/9c18ae45-8ad5-4717-a480-3265c1406553_0cf8f08a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔巴尼亚当局拘押11 月中旬，一名青少年因 TikTok 上发生争吵而被另一名青少年刺死，随后与老师和家长举行了 1,300 次会议。图片说明：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尔巴尼亚总理周六表示，政府将关闭视频服务TikTok一年，指责其煽动暴力和欺凌行为，尤其是针对儿童。&lt;/p>; &lt;p>;11 月中旬，一名青少年在 TikTok 上发生争吵，导致一名青少年被另一名青少年刺死，随后阿尔巴尼亚当局与教师和家长举行了 1,300 次会议。&lt;/p>;&lt;p>;总理埃迪拉马在与教师和家长的会议上表示，TikTok“将对所有人完全关闭……阿尔巴尼亚共和国不会有 TikTok”。 Rama 表示，关闭将于明年某个时候开始。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚 TikTok 在阿尔巴尼亚是否有联系。该公司没有立即回复置评请求的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;据国内研究人员称，阿尔巴尼亚儿童是该国最大的 TikTok 用户群体。&lt;/p>;&lt;p>;人们越来越担心阿尔巴尼亚家长在接到报告称，孩子们携带刀具和其他物品到学校用于争吵或在 TikTok 上看到的故事宣扬的欺凌案件中使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/22/4182dc07-bd2c-485b-a0f3-9bf95c16348c_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔巴尼亚总理埃迪周二，拉玛出席在比利时布鲁塞尔举行的会议。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;TikTok 在其母公司所在地中国的业务有所不同，“促进如何更好地学习、如何保护自然……等等”，拉马说。&lt;/p>;&lt;p>;当局在学校采取了一系列保护措施，首先是增加警察的存在、培训计划以及与家长更密切的合作。&lt;/p>;&lt;p>;拉马说阿尔巴尼亚将关注该公司和其他国家对此的反应关闭一年后才决定是否允许该公司在阿尔巴尼亚恢复运营。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有人都同意拉玛关闭 TikTok 的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“关闭社交媒体的独裁决定主要反对党民主党议员伊娜·朱帕 (Ina Zhupa) 表示：“TikTok 平台……是违反言论自由和民主的严重行为。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是纯粹的选举行为，是滥用权力镇压的行为。”自由。”&lt;/p>;&lt;p>;阿尔巴尼亚明年将举行议会选举。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan’s reported J-35 deal shows Chinese stealth fighter is ready for global market: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291826/pakistans-reported-j-35-deal-shows-chinese-stealth-fighter-ready-global-market-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/a540e23c-0b5f-42ac-a81c-67d65dc2f4ba_f904aef4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析人士称巴基斯坦采购中国产品J-35 战斗机可能使其领先于对手印度空军。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦据报道从中国采购J-35喷气式飞机，这表明这款隐形战斗机已准备好进入国际市场，可能有助于为人民解放军开发更先进的武器装备提供资金分析人士称，此次出售将标志着北京首次向外国盟友出口第五代喷气式飞机，预计将重新调整地区动态，特别是与巴基斯坦的竞争对手有关的动态。印度。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦广播公司 24 News HD 上周报道称，巴基斯坦空军 (PAF) 已批准购买 40 架该飞机，预计将在两年内交付，以取代该国老化的机队美国 F-16 和法国幻影战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;另一家国家电视网 BOL News 7 月报道称，巴基斯坦空军飞行员已在中国正式开始 J-31 隐形战斗机训练。 J-31 被称为 J-35。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展是在巴基斯坦空军参谋长扎西尔·艾哈迈德·巴伯·西杜 (Zaheer Ahmed Baber Sidhu) 一月份表示“采购 J-31 隐形战斗机的基础已经具备”几个月后发生的。 &lt;/p>;&lt;p>;隐形战斗机将加入巴基斯坦空军不断壮大的军火库，其中包括两年内交付的数十架中国制造的 J-10CE 中型多用途战斗机&lt;/p>;&lt;p>;美国空军中国航空航天研究所所长布伦丹·马尔瓦尼 (Brendan Mulvaney) 表示，他认为这一发展“是从西方、美国和法国转向中国的明显转变”。&lt;/p>;&lt; p>;马尔瓦尼指出，此举“进一步将巴基斯坦与中国联系在一起”，并使巴基斯坦空军“领先于印度空军”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们用喷气式飞机飞行和战斗的能力如何是另一回事， “他说，并补充说喷气式飞机的性能取决于北京是否愿意提供合适的武器装备和支持系统。&lt;/p>;&lt;p>;“喷气式飞机可能很棒，但如果它没有武器、传感器套件和 C4ISR 来启用它，那么马尔瓦尼补充道，他使用的是指挥、控制、通信、计算机、情报、监视和侦察技术的缩写。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;军事专家和前解放军教官宋忠平表示：“中国在第六代战斗机的研制方面已经处于领先地位，向友好国家出口第五代技术既具有逻辑性又具有战略性。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充道，“展示了其批量生产的能力和准备”，并“进一步证实了其双重用途设计——满足中国国内需求，同时也为国外军售量身定制”。&lt;/p>;&lt;p>;航空评论员安德烈亚斯·鲁普雷希特(Andreas Rupprecht)表示，从中国的角度来看，巴基斯坦为未来隐形战斗机客户打开了“大门”，扩大了北京的市场影响力。&lt;/p>;&lt;p>;鲁普雷希特表示，此次出售可以帮助中国在新兴的欧洲和土耳其竞争对手中获得市场立足点，从而增强北京的优势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他警告说，中国必须首先“保证售后支持——因为这是证明其出口成功的唯一途径”。他补充说，这次出售是一个真正的机会，但也是一个风险，因为这是第一次。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库战略与国际研究中心的研究员布赖恩·哈特(Brian Hart)看到了这次出售作为飞机能力的证明，并表示该模型还可以出售给中东国家。&lt;/p>;&lt;p>;哈特表示，飞机的出口“还可以帮助收回开发飞机的成本，并提供更广泛的供应链”。中国国防制造商的收入”，可能会支持生产成都 J-20，这是中国更昂贵、更先进的隐形战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;FC-31 矛隼是 J-35 的中国出口型版本，于 2012 年 10 月完成了首次试飞。该飞机在海军用途中可互换称为沉阳 J-35，在空军用途中可互换称为 J-35A 或 J-31。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，这种双引擎、单座飞机具有现代化的功能，使其比其他喷气式飞机更具优势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然 J-35 比 J-20 体积小，但据说采用了更先进的隐形技术，下一步新一代航空电子设备和多功能武库“能够对地面和海上目标执行空中优势和打击任务”。&lt;/p>;&lt;p>;印度正在利用法国和印度的先进阵风战斗机增强其空中力量来自俄罗斯的 MiG-29 和 Su-30MKI。印度空军在全球空中力量排名中排名第六，落后于美国和俄罗斯，但领先于地区同行中国和日本。&lt;/p>;&lt;p>;但印度缺乏隐形战斗机。新德里计划开发自己的第五代飞机，名为“先进中型战斗机”，预计将于 2035 年开始批量生产。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦空军退役军官、航空航天中心前主任齐亚·乌尔·哈克·沙姆西 (Zia Ul Haque Shamsi)和安全研究表示，第五代战斗机将使巴基斯坦在未来 12 到 14 年内相对于印度空军具有战略优势。&lt;/p>;&lt;p>;其他分析人士提出了更为保守的观点，估计伊斯兰堡将拥有七到八年的优势。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;鲁普雷希特表示，新德里可能会考虑购买现有的隐形战斗机，而不是依赖国内设计。&lt;/p>;&lt;p >;宋说，中国出口先进武器“主要是防御性的”，旨在防止敌对升级。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于伊斯兰堡的智库巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德(Mustafa Hyder Sayed)对此表示同意，并表示：巴基斯坦的决定反映了其对常规力量平衡和必要威慑的持续追求。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德表示，考虑到印度总理纳伦德拉·莫迪政府对印度东部边境和有争议的喜马拉雅边界采取的侵略政策，这一做法至关重要与中国的冲突，导致 2020 年发生致命冲突。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然印度与中国的紧张关系此后有所缓和，但其他南亚国家 — — 包括马尔代夫、尼泊尔和孟加拉国 – 都表达了忧虑，“批评印度以牺牲邻国利益为代价炫耀武力”。&lt;/p>;&lt;p>;赛义德进一步强调了印度吞并克什米尔的争议性行为，根据联合国决议，这一有争议的地区应该得到解决通过公民投票。&lt;/p>;&lt;p>;购买的批评者质疑巴基斯坦在经济动荡的情况下维持此类收购的财务能力。&lt;/p>;&lt;p>;哈特还想知道巴基斯坦如何有效地将 J-35 纳入其军队，包括训练和作战。&lt;/p>;&lt;p>;虽然巴基斯坦已经运营 J-10CE 等先进的解放军战机，并联合生产 JF-17 雷霆战斗机，也称为作为 FC-1 枭龙，与中国集成 J-35 将需要克服设计和生产问题来解决新飞机的故障。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis, in annual Christmas message,  reprimands Vatican staff for gossiping]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291855/pope-francis-annual-christmas-message-reprimands-vatican-staff-gossiping?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 23:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/15ed06f7-033b-4f2a-9f20-c59a40c1693a_0e8ff79b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各今年的圣诞致辞重新审视他经常警告的一个主题：在背后说闲话和说别人的坏话。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;教皇方济各周六告诉梵蒂冈官僚们不要互相说坏话，因为他再次利用一年一度的圣诞祝福来告诫他最亲密的合作者之间的背后中伤和八卦。 .&lt;/p>;&lt;p>;刚满 88 岁的方济各，气喘吁吁，声音充沛，他敦促主教们互相说好话，并谦虚地审视自己的良心。 &lt;/p>;&lt;p>;“只要教会成员过着谦卑的生活，放弃邪恶的思想和说别人的坏话，教会团体就能生活在欢乐和兄弟般的和谐之中，”方济各说。 “流言蜚语是一种邪恶，它破坏社会生活，腐蚀人心，毫无结果。人们说得很好：流言蜚语为零。”&lt;/p>;&lt;p>;“要小心这一点，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/96cee759-128d-4309-a3c6-17fdbff89d18_7e667378.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在观众中向人们致意罗马教廷和总督府的雇员在梵蒂冈向大家致以圣诞问候。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;到目前为止，教宗方济各向在梵蒂冈教廷工作的神父、主教和红衣主教发表的年度圣诞致辞，已经成为教宗方济各谦卑和羞辱的教训。在天主教会总部公开谴责工作场所的一些罪恶。&lt;/p>;&lt;p>;在 2014 年最尖锐的版本中，方济各列出了“教廷的 15 种疾病”，他在信中指责主教们利用梵蒂冈的职业生涯攫取权力和财富。他指责他们过着“虚伪”的双重生活，并且由于“精神上的阿尔茨海默氏症”而忘记了他们应该是上帝的喜乐之人。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，方济各警告他们，魔鬼潜伏在他们中间。他们说，这是一个“优雅的恶魔”，在那些以严格的、自以为是的天主教信仰方式生活的人身上起作用。&lt;/p>;&lt;p>;今年，方济各重新审视了他经常提到的一个主题警告：在背后说闲话和说别人坏话。它指的是梵蒂冈等封闭环境中有时有毒的气氛，或者办公室八卦和批评流传但很少在公共场合传播的工作场所。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯长期以来一直欢迎坦诚和公开的辩论，甚至欢迎对自己工作的批评。但他敦促批评者当面告诉他，而不是背后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/图片/canvas/2024/12/21/6ab25fde-dd87-4f8a-8e89-e2ab2a42c98d_65c29dab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教皇方济各向梵蒂冈的罗马教廷致以圣诞问候。图片：法新社/梵蒂冈媒体&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;方济各在周六的讲话一开始就提醒人们加沙战争的破坏性，他说即使是他的族长也无法进入加沙由于以色列的轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;“昨天，儿童遭到轰炸。这是残酷，这不是战争，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;年度任命拉开了方济各繁忙的圣诞节日程的序幕，今年由于梵蒂冈圣年在平安夜开始，变得更加紧张。预计到 2025 年，禧年将吸引约 3200 万朝圣者前往罗马，方济各有一系列令人眼花缭乱的活动日程来服务他们。&lt;/p>;&lt;p>;在向梵蒂冈主教发表讲话后，方济各向梵蒂冈发表了​​一篇不那么批评的讲话。与家人一起聚集在城邦主要观众厅的非专业员工。弗朗西斯感谢他们的服务，并敦促他们确保花时间与孩子玩耍并拜访祖父母。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您有任何特殊问题，请告诉您的老板，我们希望解决这些问题，”他最后补充道。 “你可以通过对话来做到这一点，而不是保持沉默。我们将共同努力解决困难。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这显然是指梵蒂冈平信徒协会指出的有关梵蒂冈工作人员内部日益不安的报道。雇员，是梵蒂冈最接近工会的东西。该协会近几个月对梵蒂冈养老金制度的健康状况表示担忧，并担心进一步削减成本，并要求梵蒂冈领导层倾听工人的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，该协会的 49 名员工罗马教廷的主要收入来源梵蒂冈博物馆向梵蒂冈法庭提起集体诉讼，抱怨劳工问题、加班和工作条件。&lt;/p>;&lt;p>;与意大利不同的是，意大利尽管梵蒂冈的劳动法保护工人的权利，但梵蒂冈员工经常发现，当出现问题时，他们可以利用的法律资源较少。然而，梵蒂冈的就业往往受到意大利天主教徒的追捧：除了为教会服务的感觉之外，梵蒂冈的就业还提供免税福利和低于市场水平的住房。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China ‘not dreading’ Trump 2.0, but reforms will decide who wins big power game]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291836/china-not-dreading-trump-20-reforms-will-decide-who-wins-big-power-game?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/04344f85-45c7-4580-b9f9-c24153054a45_1499eca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席对来访的客人表示欢迎唐纳德·特朗普2017年访问北京。特朗普将于1月20日第二次就任美国总统。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国“并不惧怕”唐纳德·特朗普重返白宫，一位著名的中国政治学家表示，尽管担心未来的日子会“更加艰难”，但实际上可能会在几个方面受益。&lt;/p>;&lt;p>;竞争的结果将取决于国内的改革以及中国能否“做得更好” “ 的清华大学国际关系学院院长严学通表示，这也将决定中国能否缩小与美国的“实力差距”，严学通在《外交》杂志上的一篇文章中写道。周五的事务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;严警告称，未来四年中美关系将“变得更加不稳定”，美国当选总统的言论和内阁选择都表明了解决这一问题的决心。加倍对华采取强硬态度严认为，中国从他的第一个任期中“学到了很多东西”，这让中国有信心面对特朗普第二届政府期间的任何紧张局势。排除发生军事冲突的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;“[特朗普]很快就会入主白宫，意图遏制中国，但中国领导人并不害怕他回来，”他写道。&lt;/p >;&lt;p>;还有不到一个月的时间1月20日特朗普就职，市场普遍预计中美关系将进入新的不确定期。世界其他许多国家也在为特朗普及其“美国优先”议程重返椭圆形办公室做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;严说，尽管特朗普可能会更努力地推动与中国更广泛的贸易脱钩，包括大幅削减美国市场准入，北京“可能会进行报复”。&lt;/p>;&lt;p>;“针锋相对的动态可能会将两国之间一触即发的贸易战推向新的高峰，并造成破坏性的影响”。结果随着许多其他国家争相采取自己的保护主义政策，特朗普在竞选中表示，他将对从中国进口的商品征收 60% 或更多的关税。&lt; /p>;&lt;p>;上个月获胜后，他承诺上任后的首要举措之一就是对来自中国的商品征收额外 10% 的关税，并对所有从加拿大进入该国的产品征收 25% 的关税和墨西哥。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平本月早些时候警告称，中美之间的关税或技术战“不会有赢家”，并誓言北京将坚定不移地采取行动。严指出，美国新政府还可能加大对北京的军事压力，特别是在南海和台湾问题上。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普或其官员引发类似随后发生的危机，“不足为奇”他警告说，时任美国众议院议长南希·佩洛西将于 2022 年访问台湾。佩洛西的访问促使愤怒的北京暂停了与美国的一系列交流，直到去年 11 月的总统峰会后才打破了僵局。&lt;/p>;&lt;p>;不过，严也表示，他预计特朗普会寻求避免与美国发生公开冲突。 &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京方面并不打算制定统一台湾的时间表，因为它主要关心的是经济增长，他补充道。&lt;/p>;&lt;北京视台湾为如果有必要的话，中国的一部分可以通过武力重新统一。与大多数国家一样，美国不承认台湾是一个独立国家，但反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p>;&lt;p>;“在实践中，特朗普当选总统可能会在几个方面使中国受益，”严写道。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普对意识形态问题的相对不感兴趣可能会在美中竞争中占据优势。 “特朗普第二任期内，北京和华盛顿之间的经济和战略冲突可能会加剧，但不会升级为意识形态冲突，导致两国直接冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;此外，特朗普的“政治孤立主义”严预测，这可能会导致美国减少保护传统盟友的利益。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这将促使欧洲和东亚的这些国家在美国和中国之间进行对冲，以抵消特朗普政府的不可预测性。&lt;/p>;&lt;p>;如果特朗普削减对乌克兰的军事援助，寻求提振经济以更好地支持基辅的美国在欧洲的盟友可能会成为“更加直率的对冲者”，从而给中国带来“新鲜感”。严说，“我们有机会”与这些国家建立关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，他补充说，改革是关键。他写道：“尽管特朗普的孤立主义肯定为北京改善与美国盟友的关系创造了机会，但国内的改革将真正决定两个大国之间竞争的进程。”其他中国分析人士也警告说特朗普2.0期间北京面临的最大风险将是由科技亿万富翁埃隆·马斯克推动的美国政府改革。&lt;/p>;&lt;p>;严说，如果中国领导人在未来四年内实施国内改革方面比特朗普做得更好，权力与美国的差距可能会缩小。&lt;/p>;&lt;p>;“但如果特朗普在这方面比中国做得更好 — — 并且避免破坏性的外国冲突和纠葛 — — 权力差距……将会变得更大，”他警告说。&lt; /p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: rocket from Yemen strikes Tel Aviv, injures 16]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291853/israel-gaza-war-rocket-yemen-strikes-tel-aviv-injures-16?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/834fd16f-83bd-4f2a-a3ca-229c66eb5a35_73972b3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;居民站在事发现场附近一枚从也门发射的导弹击中特拉维夫的游乐场后，特拉维夫发生了导弹袭击。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周六表示，在以色列空袭几天后，一枚从也门发射的火箭弹连夜袭击了特拉维夫地区，造成 16 人被破碎的玻璃轻伤。袭击了一直发射导弹声援巴勒斯坦人的胡塞叛乱分子。&lt;/p>;&lt;p>;凌晨 4 点左右，在导弹击中之前，空袭警报响起，另有 14 人在冲向避难所时受轻伤。周六，军方表示。&lt;/p>;&lt;p>;胡塞叛军在 Telegram 消息应用程序上发表声明称，他们将一枚高超音速弹道导弹瞄准了一个军事目标，但他们没有确定该目标。&lt;/p>;&lt;p>;此次袭击发生不到两天前，以色列对也门胡塞武装控制的首都萨那和港口城市荷台达进行了一系列空袭，造成至少九人死亡。以色列的袭击是为了回应胡塞武装的袭击，一枚远程导弹击中了以色列的一所校舍。胡塞武装还声称周四对以色列中部的一个未指明的军事目标进行了无人机袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/f55e9cab-2767-443a-b09b-d3cd7a6f9bde_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列紧急服务人员在事故现场工作据以色列军方称，这次导弹袭击是从也门发射并降落在特拉维夫以南的雅法。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，伊朗支持的胡塞武装在以色列-加沙战争期间发射了200多枚导弹和无人机。胡塞武装还一直在红海和亚丁湾袭击船只，并表示在加沙停火之前他们不会停止。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周四的袭击对胡塞武装造成了“相当大的损失”。联合国发言人斯蒂芬·杜雅里克表示，控制红海港口“将导致港口容量立即大幅减少”。在也门长达十年的内战中，荷台达港口一直是向也门运送粮食的关键。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，双方的袭击可能会导致该地区局势进一步升级，并破坏联合国的调解努力。 &lt;/p>;&lt;p>;周六在加沙地带，哀悼者为周五和夜间在以色列袭击中丧生的 19 人（其中 12 名儿童）举行了葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;其中一次袭击击中了卫生官员称，加沙中部努塞拉特难民营的住宅楼造成至少 7 名巴勒斯坦人死亡，其中包括 5 名儿童和 1 名妇女，另有 16 人受伤。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/70bb7578-3c0b-430d-8937-fb54d478612c_5a2a1640.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;境内流离失所者营地加沙地带中部努塞拉特难民附近的海滩。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据尸体运送地阿赫利医院称，加沙城一所房屋夜间遭到另一次袭击，造成 12 人死亡，其中包括 7 名儿童和 2 名妇女.&lt;/p>;&lt;p>;周六早上，哀悼者聚集在加沙城的医院。妇女们在尸体被运走之前互相安慰并哭泣。一名男子面无表情，怀里抱着一具裹着裹尸布的小尸体，抬着它走上送葬队伍。&lt;/p>;&lt;p>;在代尔巴拉赫的阿克萨医院，白色的尸袋里装着在葬礼上遇难的人。努塞拉特被从太平间运出，装上一辆敞篷卡车的后部准备埋葬。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部周六表示，已有 21 人死亡，61 人受伤。过去 24 小时内受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列因加沙空前严重的平民伤亡而面临国际社会的严厉批评，并质疑其是否采取了足够的措施来防止此类事件的发生。&lt;/p>;&lt;p>;以色列表示只打击武装分子，并指责哈马斯武装组织造成平民死亡，因为其武装分子在居民区活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过 45,200 人被杀，超过 10,000 人死亡。自 2023 年 10 月以来，加沙地带已有 107,500 人受伤，当时哈马斯在以色列发动袭击，造成约 1,200 人死亡，并引发了加沙长达 14 个月的毁灭性战争。当地卫生官员不区分平民和战斗人员，但表示一半以上的死亡人数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;负责加沙人道主义事务的以色列军事组织周六表示，它已领导了一场“战术行动”。协调行动”，向加沙地带北部的拜特哈农地区运送了数千个食品包、面粉和水。&lt;/p>;&lt;p>;该组织（简称 COGAT）表示，联合国世界粮食计划署的卡车运送了周五，2,000 个食品包、1,680 袋面粉和数千升水运往该地区的配送中心。&lt;/p>;&lt;p>;援助组织此前曾表示，军事行动和武装团伙阻碍了他们向平民分发援助物资的能力&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部周六发出紧急呼吁，要求将医疗和食品物资运送到北部拜特哈农附近拜特拉希亚的卡迈勒阿德万医院加沙，而医院院长描述了严峻的情况。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 21/07119a3d-9c75-4fa9-aeba-0dcb894eb613_a6d86b48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;从加沙地带北部的卡迈勒阿德万医院的窗户看到火灾。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部在一份声明中表示，医院附近持续发生枪声和以色列炮击。卫生部表示：“炮弹击中了医院的三楼和入口，造成了恐慌。”医院院长胡萨姆·阿布·萨菲耶 (Husam Abu Safiyeh) 表示，该设施“面临严重的短缺”。&lt;/p>;&lt; “尽管做出了承诺，但我们尚未收到维持电力、水和氧气系统所需的物资，”阿布·萨菲耶说。 “我们对基本医疗用品和人员的要求基本上没有得到满足。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，世界卫生组织已经提供了 70 单位的血液，但医院需要至少 200 单位的血液来满足紧急需求。他说，72 名伤者正在医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;短缺的范围超出了医疗必需品的范畴。 “食物非常匮乏，我们无法为伤员提供膳食。我们紧急呼吁任何能够提供物资的人来帮助我们，”他说。 “工作人员昼夜不停地工作，我们却连饭菜都无法提供。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government slams US report alleging ‘repressive policies’ against dissidents]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3291849/hong-kong-government-slams-us-report-alleging-repressive-policies-against-dissidents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 21:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/1674783f-a5a1-4e51-bf34-de5017a2a4bc_e4db19e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会大厦的圆顶华盛顿。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府谴责美国国会委员会报告中以国家安全为幌子对异见人士实施“镇压政策”的指控，称这些指控是“恶意的”周六发布的美国国会及行政部门中国委员会2024年年度报告还呼吁华盛顿制裁被认为对此事负有责任的城市官员。 &lt;/p>;&lt;p>;报告将其20章中的其中一章专门针对香港，指责北京继续“干涉香港事务，违反‘一国两制’原则。”&lt;/p>;&lt;它还批评香港政府实施“旨在保护国家安全的各种镇压政策”，并列举了其所谓的“任意适用”国家安全法来起诉和监禁异见人士和报告称，除其他措施外，华盛顿还应取消给予香港在该国三个贸易办事处的外交特权，并考虑对破坏香港民主和人权的官员实施进一步制裁。 &lt;/p>;&lt;p>;它还呼吁将人群控制设备和弹药的销售禁令扩大到香港警察。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/d5cb3c0b-4002-4b7e-8998-8c689a157564_e97c6963.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府发言人致电指控为“恶意抹黑言论”。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府发言人在周六的一份声明中回应称，“强烈不满和反对”该委员会“一再采取的做法”干预香港的事务&lt;/p>;&lt;p>;美方再次发表毫无根据、歪曲事实的言论，企图破坏香港繁荣稳定、干涉香港事务。洪&lt;/p>;&lt;p>;关于制裁威胁，发言人表示，政府“强烈谴责[委员会]......充满恶意的政治哗众取宠” ”。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示：“[香港]鄙视所谓制裁，不会被这种卑鄙行为吓倒。”&lt;/p>;&lt;p>;他重申政府会坚定不移地采取行动。维护国家主权，安全和发展利益，并充分而忠实地辜负一个国家的最高原则。发言人补充说，国际关系的基本规范和干涉中国内政和香港事务。</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese Premier Li Qiang makes new overtures to foreign firms, pledging more access and services]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291842/chinese-premier-li-qiang-makes-new-overtures-foreign-firms-pledging-more-access-and-services?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.21 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/21/42612d51-51-5c5e-47f2-8f2-8fcd-8fcd-c86888888881972727272727272727276_b8068 eatt 7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国总理李Qiang参观了省周四，在省省Shaoxing的高级纺织技术创新中心。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国正在努力吸引外国投资者的努力，而总理李·齐安（Li Qiang）承诺，海上参与者更广泛地进入该国市场和更好的服务。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李说中国在惠国东部经济强国的公司高管致辞，对外国投资企业的发展具有很高的价值，并将“稳步扩大”其进入更多部门的机会。&lt;/p>; &lt;p>;这些承诺是一部分在城市中进行的三天旅行在上周举行的年度中央经济工作会议之后，访问访问访问&lt;/p>; &lt;p>;，领导人承诺稳定外国资本和外贸，访问在周五结束，并在周五结束。&lt;/p>; &lt;p>;。加深了“外部环境变化的负面影响”。&lt;/p>; &lt;p>;这些变化包括美国即将到来的唐纳德·特朗普政府将美国与中国解散的广泛期望。&lt;/p>; &lt;p >;特朗普在竞选活动中说，他将征收关税从中国进口的商品增加了60％或更多。上个月，他说，他将对中国制造的产品额外征收10％的关税。&lt;/p>; &lt;p>;外国直接投资自2023年以来一直在急剧下降，因为投资者对中国增长的增长保持警惕&lt;/p>; &lt;p>; 1月至11月之间的关系紧张。商务部。&lt;/p>; &lt;p>;在此期间一些明亮的地方包括来自德国的外国直接投资增长10.9％，比新加坡增加4.8％，瑞士增长了4％。来自东盟国家的外国直接投资总共有6.4％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在他在Jiaxing的停留中，李访问了德国汽车组件供应商ZF，并在公司的运营环境中进行了简报。 &lt;/p>; &lt;p>;他向中国保证，中国支持外国和国内公司的公平竞争和平等待遇，并补充说，他希望有更多的离岸公司在中国“扎根”并分享市场的市场机会。&lt;/p>; &lt;p>;北京已经进行了一系列尝试吸引外国投资的尝试，包括从11月1日起提升外国对中国制造业领域的所有限制。&lt;/p>; &lt;p>;两个月前，中国表示。将在几个主要城市建立全资场的医院，并在北京，上海和南部省份的自由贸易区提供人类干细胞和基因治疗服务，以提供人类干细胞和基因治疗服务Hainan。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;在Jiaxing时，Li还访问了私人物流公司YTO Internation Express。在Shaoxing的早些时候，他停在了Nova Technology，这是一家部分国有中国半导体公司，以及高级省级纺织技术创新中心。他参观了杭州的创新中心。&lt;/p>; &lt;p>;旅行期间，李强调了创新，公司投资在研发中的重要性，计算基础设施的扩展和技术自力更生。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在各种讨论中，他倾听了企业家的政策建议，并鼓励公司“大胆创新”，以便他们可以为中国的高质量发展做出贡献并稳定就业市场。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; li也表示，政府也表示会改善商业环境并加强对私人的支持公司。&lt;/p>; &lt;p>;私营部门的投资增长，占国民经济产出的60％，随着信心的减少而停滞不前。&lt;/p>; &lt;p>;旨在促进私营部门的法律草案&lt;/p>; &lt;p>;周六提交给国家立法机关的初步审查。包括私营部门在内的部门新闻纽瓦州在周六的说法。近年来启动的政策的总结是为了增强私营部门对经济的信心。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France’s most powerful nuclear reactor comes on stream after 12-year delay]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291847/frances-most-powerful-nuclear-reactor-comes-stream-after-12-year-delay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.21 20:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/21/405c2110-8546-486-48c7-a42d-a42d-eb9e3aaa1d41d41d41d41d41d41d41d_a1e1e1e1e1ebae33.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个工人走过一个反应堆建筑物诺曼底弗拉曼维尔的第三代欧洲加压反应堆项目核反应堆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国周六将其最强大的核电反应堆与国家电力电网联系起来，尽管有多年的延误和技术挫折，但领导者还是将其视为具有里程碑意义的时刻。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; EDF Power Company的首席执行官Luc Remont在一份声明中说，P>;诺曼底的Flamanville 3欧洲加压反应堆（EPR）开始向法国房屋提供电力。对于国家而言，”总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）在一份关于X的声明中说，称其为“世界上最强大的核反应堆之一”。&lt;/p>; &lt;p>;“重新工业化以产生低碳能量是法国风格，是法国风格， ”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>; EPR是新一代加压的水反应堆，是世界上任何地方都能完成的第四个。&lt;/p>; &lt;p>; EDF的重新启动“历史性”。&lt;/p>; &lt;p>;“反应堆在法国上一次在25年前开始在Civaux 2，”他指的是法国西南部的Civaux发电厂。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该连接最初定于周五进行。&lt;/p>; &lt;p>;它是该国最强大的反应堆，当时为1,600MW。最终，它应该为超过200万户家庭提供电力。&lt;/p>; &lt;p>;这家初创企业在大量的技术挫折中迟到了12年，这使该项目的成本飙升至估计的132亿欧元（美国） 137.6亿美元），是最初€33亿欧元的四倍。&lt;/p>; &lt;p>;这家初创企业于9月3日开始，但由于“自动关闭”，第二天必须中断。几天后，它恢复了。&lt;/p>; &lt;p>;逐渐增加，使反应堆连接到电力网络。&lt;/p>; &lt;p>;核能约为法国能量输出的五分之三。该国拥有全球最大的核电计划之一。&lt;/p>; &lt;p>;与邻国德国形成鲜明对比，邻国德国去年通过关闭了最后三个反应堆来退出核电。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p。 >;马克龙已决定提高核电通过订购六个EPR2反应堆和另外八个选择的选择来增强法国能源的可持续性，这可能会花费数万欧元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cigarette smuggling activities in Hong Kong surpass pre-pandemic levels: customs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291848/cigarette-smuggling-activities-hong-kong-surpass-pre-pandemic-levels-customs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.21 20:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/1b9228d0-8dca-434f-b492-dca-492-b492-df0404040d40d040d58ef_311b311b311b3ad4.jpg alt &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;扣押的黑市香烟由 海关。在今年的前11个月中，有18,780人因走私，存储，分发或兜售非法香烟而被捕，比2023年全部逮捕了10,995人，增加了71％。 >; &lt;p>;香港的抽烟走私活动超过了流行前的水平，癫痫发作的价值达到22.4亿港元（2.88亿美元）在今年的头11个月中，五年前的19次爆发前的记录是15倍。&lt;/p>; &lt;p>;海关归因于癫痫发作的激增，以加大执法工作，在烟草增加后增加了执法工作。责任，以及降落仓库的举动。&lt;/p>; &lt;p>;在大流行结束后，经常在边界回到正常情况下，走私者改用了隐藏非法的策略根据海关。 ”，海关和消费税税收犯罪调查局的高级检查员塞缪尔·惠（Samuel Hui去年全年的总数比总数增长了65％。相比之下，海关在2019年解决了17,368例案件，2020年为3,159例，2021年的4,009例和2022年的3,438案。&lt;/p>; &lt;p>;在今年的前11个月中，有18,780人因偷运，存储，分发，划船或pedling或pedling或Peddling而被捕非法香烟，比10,995次逮捕在2023年。&lt;/p>; &lt;p>;自大流行以来，被捕者的数量急剧增加。 2019年，在Covid-19击中和边境关闭之前，海关因相关罪行而逮捕了17,334人，2020年为2,498，2021年为3,555，2022年为2,812。海关官员在一年的前11个月扣押了5.06亿个非法香烟，价值港币22.4亿港元，并具有16.4亿港元的潜在责任，或者分别是2019年相应数字的15倍和15.5倍。&lt;/p>; &lt;p>; hui表示，大流行期间，癫痫发作的大量和价值是大量癫痫发作的结果努力打击大量的烟走私，包括在容器中。 Hui。&lt;/p>; &lt;p>;从去年年底开始，海关官员也开始专注于镇压当地的存储和分销中心，以破坏供应链并减少市场上非法香烟的可用性。&lt;/p>; &lt;p >;在最近的一个案件中，他们于12月3日突袭了Sheung Shui的仓库，抓住了750万可疑的非法香烟和大量的包装工具。&lt;/p>; &lt;p>;初步调查显示，重新包装和混合后，带有灯和衣服的商品为了掩盖它们，将香烟运送到Kwai Chung的物流中心，计划向澳大利亚运送盈利。&lt;/p>; &lt;p>;出售，处理，购买，购买或拥有非法香烟&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;财政秘书保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）将最高罚款100万港元和两年监禁。第二&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;远足的平均成本增加了16港元的平均成本，使其超过90港元，而19港元至38港元，将20款香烟的平均成本提高了16港元。 &lt;/p>; &lt;p>;烟草税现在约占香港主要品牌一包香烟成本的65％至少75％。在广告标签宣传非法香烟的广告贴在香港的几个地区的公共场所中。&lt;/p>; &lt;p>;广告推广了一包包括10包香烟HK $350。&lt;/p>; &lt;p>;在香港，印刷出版物，公共场所，公共场所，公共场所，公共场所，公共场所的发行是非法的。如果被定罪，罪犯将面临50,000港元的最高罚款，而罪行的每天罚款1,500港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Scientists say they’ve found a fast, simple way to turn diamonds into flexible membrane]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291758/scientists-say-theyve-found-fast-simple-way-turn-diamonds-flexible-membrane?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/0353f9c9-c52e-43ff-ac56-9a8b6024b0d3_8ba23a23.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;使用以下方法将金刚石膜与硅基板分离 磁带。照片：Holly Chik &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;来自香港和中国大陆的科学家表示，他们已经开发出一种简单快速的方法，可以将钻石（最坚硬的天然材料）转变为超薄且超柔韧的薄膜，从而铺平了道路因其大规模生产和在电子领域的广泛应用。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，一个有前途的应用是利用金刚石的高导热性（是铜的五倍）作为散热器来冷却处理器中的电子元件，半导体激光器和电车辆。更好的温度管理可以提高设备的性能和寿命。&lt;/p>;&lt;p>;据说该薄膜与现有的半导体制造技术兼容。它可以制成基于金刚石的电子产品，例如场效应晶体管（一种用作受控开关的半导体器件）和可穿戴电子产品。&lt;/p>;&lt;p>;“这种单步方法......预计将加速商业化电子、光子学等相关领域钻石时代的到来”，该团队周四在同行评审期刊《自然》上发表的一篇论文中写道。&lt;/p>;&lt;p>;“与过去30年的报道工作相比，这项研究是第一个，我们的知识，以实现晶圆级可转移金刚石膜的大规模生产，”他们说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/af6e6a86-8b30-42b0-a478-13de35769c5c_f4c1372d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林远（左）与楚香港大学的志勤表示，团队已在半导体制造地申请了该技术的专利。图片：Holly Chik&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究人员来自香港大学、北京大学东莞光电研究所和深圳南方科技大学.&lt;/p>;&lt;p>;据该论文称，超薄钻石目前是通过切片散装钻石获得的，或者通过在基材上生长钻石，然后使用化学物质侵蚀基材来获得。&lt;/p>;&lt;p>;但是切片散装钻石只能生产适合科学研究而非工业应用的微小膜。另一种在基材上生长的方法非常耗时，并且往往会形成粗糙的膜表面，使其与微加工不相容。&lt;/p>;&lt;p>;在新研究中，该团队开发了一种生产 2-厚度为 1 微米（0.001 毫米）的 1 英寸（5 厘米）金刚石晶片——甚至比人类的头发还要薄——可在 10 秒内完成，成本为 1,000 港元（129 美元）。他们表示，该方法可以扩大规模以生产 12 英寸晶圆。&lt;/p>;&lt;p>;该工艺首先在硅基板上生长薄薄的金刚石薄膜，然后裁剪晶圆边缘以暴露薄膜的一侧。然后将胶带粘贴在膜的顶部，然后以一定角度剥离，以避免破裂并将膜与基材分离。&lt;/p>;&lt;p>;共同主要作者林远，香港大学机械工程系教授” 说，即使是最硬的材料，当制成薄层时也可以轻松弯曲。&lt;/p>;&lt;p>;“如果其厚度减半，其柔韧性几乎会增加一个数量级，”他说。 “理论上，我们的薄膜剥离方法可以应用于任何材料。”&lt;/p>;&lt;p>;共同主要作者、香港大学电机与电子工程系副教授储志勤表示，团队已为该技术申请了专利。半导体制造地区的技术，包括中国、美国、欧洲、韩国、日本和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正准备成立一家初创公司，以将这种膜商业化。我们计划在香港运行两台机器，在深圳运行一台机器作为测试线大约一年，以表明我们可以将实验室技术扩展到小规模生产。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“之后，我们可以在投资者的支持下开始大规模生产 1,000 台或更多机器。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s advanced Z-20 helicopter model spotted on coastguard ship in ‘second navy’ boost]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3291845/chinas-advanced-z-20-helicopter-model-spotted-coastguard-ship-second-navy-boost?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.21 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/21/094da201-e23c-4375-8594-9316dcb9869f_e3a0aa16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Z-20 中型直升机与通常部署在中国海警护卫舰上的小型Z-9相比，它具有更远的航程和更高的容量。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在海岸警卫队护卫舰上发现了中国先进的 Z-20 直升机模型，这表明该多用途飞机可能已准备好加入准军事部队。&lt;/p>;&lt;p >;过去一周在中国社交媒体平台微博上流传的照片显示，这架10吨重的直升机模型停在停靠的054型中国海警船的飞行甲板上。护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;造船厂的起重机上有广州黄埔文冲造船公司的缩写，该公司是国有的中国船舶工业集团公司的子公司。&lt;/p>;&lt;p>;Z-20中型起重舰这种直升机被视为美国西科斯基 UH-60 黑鹰的中国版本，比通常部署在海岸警卫队护卫舰上的小型 Z-9 具有更远的航程和更高的容量。&lt;/p>;&lt;p>;中国首次亮相上个月在珠海航展上展示的舰载版Z-20。该版本将编入海军。首架直20由哈飞集团研制，于2018年服役。&lt;/p>;&lt;p>;军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，中国现有054型的飞行甲板CCG护卫舰无法容纳Z-20直升机。&lt;/p>;&lt;p>;但新一代054B型护卫舰拥有更大的飞行甲板和机库，可以容纳他说，Z-20 型护卫舰，也称为 054AG 型护卫舰，“可能很快就会在海岸警卫队服役”。&lt;/p>;&lt;p>;升级后的护卫舰比之前的护卫舰多了 2,000 吨与之前的 4,000 吨 054A 型相比。解放军海军去年推出了新型号，并有两艘054B型服役。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在增强其海岸警卫队力量（也被称为中国的“第二海军”），将其舰队的主力从较小的 056 型护卫舰到 054 型护卫舰。&lt;/p>;&lt;p>;054 型护卫舰定期部署在南海执行任务，包括封锁中国所谓的本月早些时候，菲律宾船只“侵入”有争议的黄岩岛地区。中国控制着该浅滩，称其为黄岩岛。它在菲律宾被称为 Panatag Shoal 或 Bajo De Masinloc。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;今年早些时候，菲律宾还使用直升机向停泊的海岸警卫队船只 BRP Teresa Magbanua 空投补给品萨比纳浅滩附近是北京和马尼拉都声称拥有主权的另一处南海地物。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国与其他南海声索国之间的紧张局势加剧，中国与马尼拉之间频繁发生小规模冲突菲律宾海岸警卫队。&lt;/p>;&lt;p>;宋说，通过升级直升机和护卫舰，中国准军事部队希望“覆盖更广泛的地区，发挥更大的影响力”。&lt;/p>;&lt;p>;直升机可能有助于早期部署警告和搜救行动，以及与执法活动相关的运输。&lt;/p>;&lt;p>;Z-20还能够执行攻击、反潜和反舰行动，中国已经扩大了其在空气中使用&lt;/p>;&lt;p>;9月份，中国海警首次在公海行动中部署直升机，常山舰、石城舰率领编队前往北太平洋执行为期45天的执法任务。 &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 21 Dec 2024 19:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>