<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Argentine dictatorship’s ‘death flight’ plane returned home for a historical reckoning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3225287/argentine-dictatorships-death-flight-plane-returned-home-historical-reckoning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 09:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/7aa6b704-e908-4432-8b59-745946f4c8ad_965c55f8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从佛罗里达州飞往布宜诺斯艾利斯通常需要大约 10 个小时，但涡轮螺旋桨飞机降落在周六的阿根廷飞机并不是普通的飞机。它已经在途中 20 天了，许多阿根廷人急切地更新了飞行跟踪软件，以密切关注其进度。&lt;/p>;&lt;p>;Short SC.7 Skyvan 既没有运载重要的货物，也没有运载 VIP 乘客。相反，这架飞机将成为阿根廷人正视该国 1976 年至 1983 年军事独裁的残酷历史的另一种方式。&lt;/p>;&lt;p>;这架飞机在美国发现，是第一架在美国发现的飞机。阿根廷军政府利用法庭将政治犯从天上扔下打死，这是该时期最冷血的暴行之一。&lt;/p>;&lt;p>;阿根廷政府将把这架飞机添加到记忆博物馆，这是在军政府最臭名昭著的秘密拘留中心。它被称为 ESMA，收容了许多后来从“死亡航班”中被活活扔进海洋或河流的被拘留者。&lt;/p>;&lt;p>;与返航飞机有关的受害者之一是阿苏塞纳·维拉弗洛 (Azucena Villaflor)，他的儿子内斯托尔失踪了，很可能是在独裁统治初期被谋杀的。在他失踪后，她成立了“五月广场母亲”组织，要求提供有关失踪儿童的信息，然后自己被拘留并被杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“对于我们作为家庭成员来说，飞机的安全非常重要比利亚弗洛尔的女儿塞西莉亚·德·文森蒂 (Cecilia De Vincenti) 说：“这将成为历史的一部分，因为尸体和飞机都准确地讲述了发生的事情。” “死亡飞行”飞机。这架飞机后来在佛罗里达州投递过邮件，最近又在亚利桑那州运送跳伞员。&lt;/p>;&lt;p>;塞拉乌多说，在他的整个搜寻过程中，无数人不明白为什么他仍然坚定地专注于寻找军政府的飞机，特别是因为尸体许多独裁政权的受害者仍未被发现。&lt;/p>;&lt;p>;“这些飞机必须被找回，因为它们是一个重要的部分，就像[纳粹]毒气室一样，是一个可怕的工具，”塞拉乌多说。&lt;/p>; >;&lt;p>;阿根廷军政府被广泛认为是 20 世纪 70 年代和 1980 年代统治拉丁美洲大部分地区的最致命的军事独裁政权。它拘留、折磨和杀害涉嫌反对政权的人。人权组织估计有 3 万人被杀，其中许多人失踪得无影无踪。&lt;/p>;&lt;p>;其中一些人在“死亡航班”上消失了。&lt;/p>;&lt;p>;在 2012-2017 年的一次广泛审判中，幸存者证实这些航班至少每周进行一次。据目击者称，囚犯经常被告知他们将被释放，有时还被迫随着响亮的音乐跳舞以示庆祝。然后他们接受了所谓的疫苗接种，实际上是一种强效镇静剂。药物生效后，他们被蒙上头罩，捆绑起来，然后登上飞机。&lt;/p>;&lt;p>;这次审判，29名前官员被判处无期徒刑，证明独裁政权将死亡飞行作为一种系统性模式的灭绝。它具体指出，刚刚返回布宜诺斯艾利斯的 Skyvan 被用来杀害 Villaflor 和其他 11 名被拘留者。&lt;/p>;&lt;p>;检察官表示，不可能知道总共有多少被拘留者被从飞机上扔下来。但据非政府组织阿根廷法医人类学小组称，至少有 71 具疑似死亡飞行受害者的尸体被冲上海岸，其中 44 具在阿根廷，27 具在邻国乌拉圭。&lt;/p>;&lt;p>;1977 年 12 月至1978 年 2 月，五名妇女的尸体被冲上岸，其中包括维拉弗洛、五月广场母亲会的另外两名成员以及两名帮助母亲寻找亲人的法国修女。他们被埋葬时没有确认身份，直到 2005 年他们的尸体才被确认。&lt;/p>;&lt;p>;Ceraudo 与记者兼 ESMA 幸存者 Miriam Lewin 合作寻找飞机。&lt;/p>;&lt;p>;导致 Villaflor 死亡的航班的飞行员之所以被定罪，部分原因在于 Ceraudo 和 Lewin 2010 年在佛罗里达州劳德代尔堡追踪 PA-51 Skyvan 后发现的飞行日志。&lt;/p>;&lt;p>; 2012-2017 年审判的检察官梅塞德斯·索伊扎·赖利 (Mercedes Soiza Reilly) 表示：“这些记录引导我们找到了飞行员，从这些名字中，我们能够在为系统性灭绝计划服务的镇压结构中找到他们。” .&lt;/p>;&lt;p>;通过艰苦的搜索，包括深入研究飞机观察爱好者跟踪飞机的网站，Ceraudo 和 Lewin 找到了这些飞机。&lt;/p>;&lt;p>;在五架 Skyvan 飞机中已知曾用于死亡飞行，其中两架在 1982 年与英国的福克兰群岛战争中被摧毁。另外三架飞机于 1994 年出售给位于卢森堡的 CAE Aviation 公司。其中一架飞机被出售给 GB Airlink，该公司用它提供从佛罗里达州到巴哈马的私人邮件服务。&lt;/p>;&lt;h3>;英国重申福克兰群岛属于英国，阿根廷寻求新的谈判&lt;/h3>;&lt;p>;这同年，在德文森蒂和其他人权活动人士发起运动后，阿根廷政府决定购买这架飞机，结果发现这架飞机穿着凤凰城的跳伞服。&lt;/p>;&lt;p>;“多么令人难以置信的故事，对吧？”德文森蒂说。 “因为他们在没有降落伞的情况下被扔了出去，而现在他们却用它来跳伞。”&lt;/p>;&lt;p>;把这么旧的飞机找回来并不容易。它在牙买加起飞后不久发动机就坏了，在牙买加滞留了两周。由于恶劣天气，它还在玻利维亚滞留了几天。&lt;/p>;&lt;p>;为了为军政府受害者伸张正义，自 2006 年大赦法出台后，阿根廷已就独裁时代反人类罪进行了 296 起审判。被击倒了。据检察官办公室称，其中有 1,115 人被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;活动人士表示，展示这架飞机将有助于阿根廷人了解独裁政权的现实。&lt;/p>;&lt;p>;“非常重要，因为一代又一代人在民主中出生和生活，没有遭受那些岁月的恐怖。”勒温说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Malaysia, Umno’s calls to free Najib risk fracturing Anwar’s unity government as first election test looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3225167/malaysia-umnos-calls-free-najib-risk-fracturing-anwars-unity-government-first-election-test-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/4a9bb8cb-9e8e-44ce-858e-da73fc57d5c9_6fb2e3ad.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;本月，要求皇室赦免马来西亚名誉扫地的前总理纳吉布·拉扎克的呼声不绝于耳。穿过巫统总部的大厅，巫统的领导人和代表聚集在那里举行年度大会，讨论即将到来的一系列州选举的准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;在为期四天的会议上，大家发表了热情洋溢的演讲。在一个局外人看来，连续统治马来西亚六年的政党似乎看到了自己的未来与一位腐败的前领导人的未来深深地交织在一起，这位前领导人成为该国历史上第一个在开始任职时因犯罪而入狱的人。去年 8 月，他因参与掠夺倒闭的 1MDB 主权财富基金而被判处 12 年徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;此后的几个月里，巫统向国王卑躬屈膝，寻求对纳吉布的全面赦免，纳吉布被发现2020 年，前 1MDB 子公司 SRC International 的 4200 万林吉特（900 万美元）轻易进入他的个人账户，他因违反信托和洗钱罪而被定罪。&lt;/p>;&lt;p>;他和他的支持者都坚称自己无罪。并表示这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里，他也在那里[在监狱里]，但我相信他的精神与我们同在，”党主席兼副总理艾哈迈德·扎希德·哈米迪告诉我们他在大会开始时发表施政演讲时，大厅里挤满了人。&lt;/p>;&lt;p>;“巫统最高理事会已做出决议，我们的立场不会改变。当地英文报纸《新海峡时报》援引他的话说：“我们希望为纳吉布伸张正义。”&lt;/p>;&lt;p>;但巫统坚定不移地寻求皇室赦免，这让总理安瓦尔·易卜拉欣陷入了困境，因为他需要兼顾这一需要。扩大他的新生联合政府在该国马来穆斯林占多数的吸引力，并实施了他在反对党领袖期间制定了 20 多年的改革议程。&lt;/p>;&lt;p>;巫统对马来西亚的不间断统治跨越了该国从英国独立的时期。 1957 年，该党在 2018 年选举中惨败，愤怒的选民因价值数十亿美元的 1MDB 丑闻和不断上涨的生活成本而做出了决定。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚法官判定该党有罪，“没有刑事不当行为”纳吉布·拉扎克：调查&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔的希盟（PH）联盟当时在时断时续的政治伙伴、两届总理马哈蒂尔·穆罕默德的领导下，迅速对他的妻子纳吉布采取行动罗斯玛·曼苏尔和巫统高级副手在夺取政权后，新政府急于履行其铲除腐败的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;即使在希盟政府上任 22 个月后遭遇政治政变，审判仍在继续，不断提醒人们，猖獗的腐败指控继续困扰着纳吉及其倒台的政府。&lt;/p>;&lt;p>;如果公众对巫统失去信心还有任何挥之不去的疑虑，那么这些疑虑已在最后得到了平息。在今年的全国民意调查中，该党在议会 222 个席位中仅获得 26 个席位，马来选民将自己的命运投向了长期竞争对手泛马来西亚伊斯兰党（PAS），“绿色浪潮”——反映了伊斯兰政党的色彩——横扫了全国。国家。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;巫统的拯救恩典在十一月大选结束几周后到来。由于没有任何一个政党或联盟赢得足够的席位来赢得统治权，该国现任立宪君主苏丹阿卜杜拉苏丹艾哈迈德沙阿选择安瓦尔担任总理，条件是他与敌对政党组建联合政府。&lt;/p>; &lt;p>;就这样，巫统再次获得了席位，与安华的希盟联盟中的死敌联手。&lt;/p>;&lt;p>;然而，旧习惯很难摆脱。虽然安瓦尔联合政府中的各党派有意识地努力，至少看起来是在同一立场上，但巫统坚持追求纳吉的自由，充其量只会造成一种尴尬的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;“巫统对纳吉的立场使得在即将到来的州选举中，希盟和安华的情况变得复杂，因为该联盟试图将自己定位为廉洁治理的支持者，”政府事务咨询公司 Vriens &amp; Partners 副总监 Shazwan Mustafa Kamal 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这种不安巫统对纳吉的立场与希盟试图摆脱这一立场之间的分歧将使竞选变得困难，除非双方一致同意在联合政府竞选期间避免提高纳吉的监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;预计选举将尽早举行下个月将在马来西亚半岛 11 个州属中的 6 个州属实施。结果不会直接影响联邦政府，但民意调查被视为安瓦尔及其政府支持率的晴雨表，尤其是马来人的支持率，他们约占马来西亚 3300 万人口的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;预计政府的政策方向也将受到州民意调查结果的影响，特别是当掌权者获得马来人支持减少的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;这就是巫统在安瓦尔联合政府中发挥关键作用的地方。马来西亚政坛的“古老政党”为其提供了急需的马来代表权，而长期以来，该国的少数族裔华人一直受到指责，据称他们在多种族的希盟联盟中占主导地位，并据称旨在废除马来人的权利和特权.&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有足够的马来人代表，政府就无法生存，”政府事务和公共政策咨询公司 BowerGroupAsia 的马来西亚董事 Adib Zalkapli 说。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管它存在弱点，尽管最近的选举表现不佳，但巫统仍然为马来人提供了一个中立或温和的平台，他们可能对土团党或伊党的政治感到不舒服。” 2020 年政治政变后，他担任马来西亚总理 17 个月，随后因政府失去议会多数支持而辞职。&lt;/p>;&lt;p>;伊党乘着去年的绿潮，成为议会中最大的政党，拥有 49 个席位分析人士表示，成群结队投票给伊党的马来选民不一定是因为他们接受了伊斯兰党的伊斯兰姿态。&lt;/p>;&lt;p>;根据独立民意调查机构默迪卡中心 (Merdeka Centre) 在 2 月份发布的一项民意调查，大约三分之一的马来西亚人最关心的是经济，而只有 2% 的受访者将种族问题视为最关心的问题。&lt;/p>;&lt;h3>;巫统作为马来西亚主导政党的时间已经到了。巫统会留意改革的呼声吗？&lt;/h3>;&lt;p>;巫统在去年的民意调查中遭到马来选民的拒绝，更多是因为人们对其执政期间涉嫌公共资金管理不善的潜在愤怒有关，分析人士说，尤其是在许多人在大流行引发的经济危机中，他们正在努力挽救自己的个人财务。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这一点，继续谈论皇家赦免纳吉布只会损害联合政府的事业。&lt; /p>;&lt;p>;“如果安瓦尔安排纳吉的赦免，他就有可能疏远希盟自己的支持基础，因为许多人支持希盟推翻纳吉，”新加坡国际事务研究所高级研究员胡逸山说。 “但不安排赦免将会激怒巫统内部的许多纳吉支持者。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，安瓦尔的联合政府正面临着如何启动和运行其竞选机制的问题，正如长期以来所认为的那样新伙伴之间的偏见阻碍了制定有凝聚力的战略来赢得选民 — — 尤其是在半岛反对派控制的北部各州。&lt;/p>;&lt;p>;一位联合政府消息人士告诉《亚洲周刊》，缺乏沟通希盟和巫统阵营领导人之间的分歧意味着准备工作不协调，尤其是在竞选活动开始之前，采取了不同的信息传递方式。&lt;/p>;&lt;p>;“媒体和传播策略一团糟。一些领导者将其作为提升自己的平台，而另一些领导者则希望控制不属于他们职权范围的团队。”该消息人士表示，由于问题的敏感性，该消息人士要求不透露姓名。&lt;/p>; &lt;p>;联合政府各组成党派的领导人也迟迟没有向基层成员解释为什么他们现在与长期的政治对手同床共枕。&lt;/p>;&lt;p>;另一位政府消息人士告诉 This在亚洲的一周里，大多数普通党员仍在努力接受这样一个事实：他们现在必须与领导人几十年来一直诽谤的政党和睦相处。&lt;/p>;&lt;p>;这对巫统成员来说尤其是痛处。以及属于希盟联盟的民主行动党（DAP）。多年来，巫统一直指责华人占多数的民主行动党推行反马来议程，甚至声称民主行动党元老林吉祥引发了1969年5月13日致命的种族骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，民主行动党长期以来一直将巫统描述为腐败窝点，并坚称由于后者的管理不善，该国最终将成为一个失败的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“仍然存在很多不信任基层之中。消息人士称，需要一段时间才能说服每个人为什么我们都需要共同努力。&lt;/p>;&lt;p>;就安瓦尔而言，他的日程安排已挤满了全国各地的露面，以宣传他的马来语和伊斯兰主义者的资格，并让公众相信他的联合政府是最好的选择。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，总理打破惯例，举办了跨国开斋节庆祝活动，包括在即将举行的六个州举行。 &lt;/p>;&lt;p>;除了参观清真寺和伊斯兰学校外，他还接待了国际知名的神职人员穆罕默德·萨拉赫 (Muhammad Salah)、澳大利亚的瓦埃尔·易卜拉欣 (Wael Ibrahim) 和津巴布韦的伊斯梅尔·门克 (Ismail Menk)。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，安瓦尔通过利用自己作为现代穆斯林世界领袖人物的品牌，成功地[赢得了一些支持]，”Vriens &amp; Partners 的沙兹万说。&lt;/p>;&lt;p>;“内部存在担忧。安瓦尔阵营认为，最近的支持率调查并不能表明联合政府在过去几个月中取得的进展。为了解决这个问题，安瓦尔一直在不同的州进行旋风般的巡演，利用自己的知名度来尝试获得更多选民的支持。”&lt;/p>;&lt;p>;但单靠个人努力不太可能足以赢得选举尤其是在国盟控制的北部各州，安瓦尔经常被贴上同性恋的标签——这在保守的马来穆斯林中是严格的禁忌。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔因鸡奸罪两次入狱，他和他的家人都被指控犯有鸡奸罪。支持者认为，这些指控是为了结束他的政治生涯。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年，他在希盟联盟历史性选举获胜后不久，就获得了皇家特赦，并从第二次监禁中获释。&lt;/p>;&lt; h3>;在叛逃传闻中，安瓦尔能否在州选举前保持联盟完整？&lt;/h3>;&lt;p>;BowerGroupAsia 的阿迪布表示，让联合政府的各个争吵政党一致行动将是在州选举中取得强劲表现的关键.&lt;/p>;&lt;p>;“我认为国阵（巫统国阵联盟）和希盟面临的最大挑战是建立统一战线并让选民相互支持，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已经竞争了几十年，选民可能需要更多时间来适应这个新的政治联盟。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Turned subway into private restaurant’: hungry man sets out 3-course meal on China metro train seats, then tucks in oblivious to fellow passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224734/turned-subway-private-restaurant-hungry-man-sets-out-3-course-meal-china-metro-train-seats-then?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/6341fbca-bbca-44da-b915-f1b1fce53739_4b9163b5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一位老人将几个盘子放在地铁座位上的视频吃这些东西在大陆社交媒体上引发了一场关于公共交通上不文明和怪异行为的争论。&lt;/p>;&lt;p>;该男子被拍到将三个装有不同菜肴的碗和一个盛有米饭的碗放在他旁边的座位上。据新闻网站梦马新闻报道，6 月 18 日，中国东部江苏省苏州地铁系统内的一列火车。&lt;/p>;&lt;p>;附近其他乘客的存在似乎并没有打扰该男子，因为他正在吃东西。&lt;/p>; &lt;p>;该市地铁运营商的一名工作人员表示，地铁列车上禁止饮食，但该男子所在的线路目前正在试运营，免费对乘客开放，因此工作人员不会在车厢内巡逻。&lt;/p >;&lt;p>;“如果您发现任何违法行为，可以拨打我们的客户服务热线。我们会派人提醒、劝说旅客停止这种行为。”该工作人员说道。&lt;/p>;&lt;p>;这段视频在中国大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p>;&lt;p>;抖音上，4百万人观看，评论2000条。&lt;/p>;&lt;p>;“地铁上不准大声说话、吃东西、喝水，也不准放手机，这是常识。这是一个封闭的空间，你的行为显然会影响到别人。所以请考虑一下别人的感受。”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友则表示：“他真的把地铁变成了自己的餐厅。”&lt;/p>;&lt;p>;但也有人没想到，男子的行为有问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前没有坐过地铁。我不知道是否允许吃东西，但我认为吃东西是可以的，就像在火车上一样。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你认为他做错了什么，请告诉他。我认为没有必要把他拍下来并上传到网上，以免受到各种公众言论的影响。”该人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位人士对这名男子表示同情，并表示：“也许他的心情很紧张。”日程安排，或者他可能已经很长时间没有吃饭了。虽然他的行为不文明，但我们社会应该多一些宽容。”&lt;/p>;&lt;p>;地铁上乘客的不当行为在中国经常在网上流行。&lt;/p>;&lt;p>;去年底，一名女子中国东部的一名女子在满载乘客的地铁列车上像狗一样爬行，两名同伴走在她旁边，拍摄他们说是行为艺术的视频。地铁工作人员后来劝他们离开。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，上海地铁上，一名小男孩缠着其他乘客拿着手环和他一起玩秋千游戏。站在附近的他母亲也这么做了。没有干预，而是微笑着鼓励男孩。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba Cloud founder Wang Jian says Paris Olympics 2024 presents great opportunities and challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3225162/alibaba-cloud-founder-wang-jian-says-paris-olympics-2024-presents-great-opportunities-and-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/87fb41e2-2291-424a-a9a8-55b55fb3b719_141d26c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;2024 年巴黎夏季奥运会将为阿里云带来巨大的机遇和挑战。创始人王健表示，是活动组织者选择的合作伙伴，提供下一代广播、物流规划和无传感器跟踪服务。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动为这家中国科技公司提供了一个独特的平台来展示其基于云的技术在中国与西方之间不断加剧的地缘政治紧张局势使中国科技公司面临更大压力和审查之际，阿里云赢得了成为国际奥委会 (IOC) 官方代表的独家协议。 2017 年击败亚马逊网络服务后，成为云服务合作伙伴。该交易包括提供基于云的广播、大数据分析、后勤支持以及对运动员在场上表现的无传感器跟踪，将持续到 2028 年洛杉矶夏季奥运会王说。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云是阿里巴巴集团控股公司的子公司，该集团还拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里云创始人将香港登月项目指向天空吸引人才&lt;/h3>;&lt;p>;王说，虽然这家中国公司已经为 2020 年东京奥运会和 2022 年北京冬奥会提供了基于云的支持，但明年在巴黎举行的活动将更加重要。&lt;/p >;&lt;p>;他说，基于云的广播将首次“全面”取代传统的卫星广播基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望这可能成为一个催化时刻，使云技术成为主流，就像尼古拉·特斯拉 (Nikola Tesla) 在 1893 年芝加哥世界博览会上为 [交流电] 电力所做的那样，”他指的是使用电力来照亮博览会，这预示着现代电力时代的到来。&lt;/王承认，西方和中国之间不断加剧的地缘政治竞争使局势进一步复杂化。法国媒体早些时候报道称，主办国国家信息系统安全局（ANSSI）表达了担忧，并试图阻止国际奥委会让阿里巴巴成为其全球合作伙伴的决定，担心这可能会让这家中国公司获得敏感数据。 &lt;/p>;&lt;p>;王表示，通过与国际奥委会的密切合作，阿里云“肯定”将成为明年夏季奥运会的独家云服务提供商，并补充说2028年洛杉矶奥运会将带来更大的政治挑战。但王希望巴黎奥运会的成功将有助于消除任何数据安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;所有获得 2024 年巴黎奥运会许可的转播商都将通过阿里巴巴和奥林匹克广播服务公司 (OBS) 构建的云基础设施独家接收现场录像。 ）。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云还将提供其他技术帮助主办城市优化物流规划、简化后台操作。例如，他们正在与国际奥委会合作建立一个基于云的模拟模型，可以帮助巴黎当局了解不同场馆的选择和交通安排如何影响当地社区和企业。主办城市将能够选择最具成本效益的方案并降低运营成本。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴联合创始人蔡崇信接替张勇担任董事长&lt;/h3>;&lt;p>;另一个例子正在利用美国芯片巨头英特尔和阿里云联合开发的3DAT（3D运动员追踪）技术，通过人工智能驱动的摄像头收集运动员的生物力学数据。这将允许对赛场上的运动员进行无传感器跟踪，从而提高效率和成本。&lt;/p>;&lt;p>;“这代表了重大的范式转变，”王说。 “这对我来说将是一个历史性的时刻。”&lt;/p>;&lt;p>;王健林被广泛认为是为阿里巴巴成为电子商务巨头奠定了技术基础的人。 2008年，王从微软亚洲研究院加盟阿里巴巴时，云计算的概念还处于起步阶段。尽管内部屡屡质疑，他还是白手起家建立了集团的云业务。&lt;/p>;&lt;p>;在2016年出版的《在线》一书中，王详述了他在联合创始人马云的信任下发展云业务的经历。马云在该书的前言中写道，“当我第一次见到王博士时，我被他对互联网的理解所迷住，并讨厌自己不能早点见到他”。&lt;/p>;&lt;p>;阿里云是根据研究公司 IDC 4 月份的一份报告，尽管其市场份额从上半年的 34.5% 下降到 2022 年下半年的 32.6%，但它目前是中国最大的云提供商。&lt;/p>;&lt;p>;王说，完成明年巴黎奥运会的工作并不是一件容易的事，因为这需要国际奥委会和转播商进行重大的运营调整。他说，地缘政治紧张局势和当地法规带来了额外的困难，并补充说，合规性挑战包括完成安全测试和落实当地支持。&lt;/p>;&lt;p>;“解决[所有这一切]需要时间，”王说。 &lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴目前正在进行大规模重组，云部门将被剥离为独立业务。云是公司最重要的增长引擎之一，将于 12 个月后上市，阿里巴巴集团董事长兼首席执行官张勇将于 9 月份辞去这些职务，专注于他已经领导的云业务。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s transgender teens struggle with confusion and pain as specialised healthcare is for over-18s only]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3225277/hong-kongs-transgender-teens-struggle-confusion-and-pain-specialised-healthcare-over-18s-only?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/fcf19063-e650-42df-8db9-3977be035050_c224ca80.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港少年刘玉琪出生时是男性，但从小就感觉到作为一个男孩是不对。&lt;/p>;&lt;p>;孩子害怕接近青春期，并讨厌随之而来的变化，例如声音变得低沉。&lt;/p>;&lt;p>;“这种感觉变得更加强烈。 “我无法停止哭泣，我会撞头或割腕，”现年 18 岁的刘回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;“我无法接受自己作为男性生活。每当我想到这样的未来时，我就感到痛苦。然后我意识到，认定自己是变性人对我来说是正确的。”&lt;/p>;&lt;p>;15 岁时，刘觉得迫切需要帮助才能转变为女孩。但是，尽管香港提供性别肯定医疗保健，提供社会、心理、行为或其他医疗帮助，但 18 岁以下的人没有资格在公立医院接受此类治疗。&lt;/p>;&lt;p>;尽管刘已经认为自己是跨性别者，她还没有准备好向父母出柜，而父母本可以同意并支付私营部门提供的治疗费用。&lt;/p>;&lt;p>;饱受性别问题困扰的儿童和青少年几乎无法获得公共医疗服务，并且尽管私人执业医生的需求不断增长，但香港的社会支持仍然存在。&lt;/p>;&lt;p>;对于像刘这样的青少年来说，缺乏专业帮助只会增加他们在家庭、学校和医疗环境中面临的障碍。&lt; /p>;&lt;h3>;两名跨性别男子的权利因身份证而受到侵犯，这是香港法院的最高规则&lt;/h3>;&lt;p>;跨性别者会经历性别不一致，这意味着他们不认同出生时分配的性别。这可能会导致一些人也经历性别不安，即心理困扰。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决他们面临的问题，他们可能会经历性别转变的各个方面。&lt;/p>;&lt;p>;社会转变意味着改变他们的名字、代词和表达方式。法律过渡将使他们在官方身份证明上更改姓名和性别。医学转型意味着接受激素治疗或性别重置手术。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，6 至 17 岁患者中新诊断的性别不安患者几乎增加了两倍，从 2017 年的 15,172 例增至 2021 年的 42,167 例。在英国，2021-22 年有超过 5,000 人转介到政府运营的性别认同发展服务，而十年前这一数字还不到 250 人。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，18 岁或以上的跨性别者可以前往威尔斯亲王医院设立性别认同诊所（GIC）。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局没有提供跨性别人士在 GIC 接受服务的数据，但服务人数从 2019 年的 950 人次上升至 2021 年的 1,131 人次。&lt; /p>;&lt;p>;18岁以下的人可能只能在公立医院接受儿童和青少年精神科服务，但卫生当局无法提供该群体的数据。&lt;/p>;&lt;p>;在私营部门，精神科医生可以开激素药物来治疗获得更男性化或女性化的外表，帮助减少性别焦虑，或将患者转介给更专业于激素治疗的内分泌科医生。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法庭上身份证性别变更之战的跨性别活动人士出版了书籍&lt;/h3>;&lt; p>;精神科医师黄俊斌医生在私营机构治疗性别焦虑症已有四年，他注意到患者中变性青少年的数量不断增加，并将其归因于人们意识的提高和信息获取的增加。&lt;/p>;&lt; “更多的人也可能会在社交媒体上出柜并分享他们的旅程，这可能会传达出柜和变性并不像其他人想象的那么可怕，”他说。 “还有更多关于如何以及在哪里寻求帮助的信息。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，每年他新推荐的大约有十几名跨性别年轻人，最小的只有 12 岁。&lt;/p>;&lt;p >;“他们可能只是冰山一角，因为许多人可能没有财力去看私人医生，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;另一位私人诊所的精神科医生 Cheung Ngo 医生说，他看过 10 至每年有 20 名 18 岁以下的新患者出现性别问题，最小的年龄为 15 至 16 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“性别不一致可能从儿童时期就开始出现。 It is ideal for transgender people to seek help before adulthood,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;In reality, however, many teenagers did not reveal their situation to their parents, he said, while many might not be able to afford sending their children to the private sector, where treatments could cost HK$1,500 to HK$2,000 a month. Some parents might refuse to allow their children to get such treatment.&lt;/p>;&lt;p>;Zephyrus Tsang, a trans male activist and doctor who co-founded Quarks, a peer network for trans youth, said he had met a number of secondary school students who identified as transgender in recent years, the youngest aged 14.&lt;/p>;&lt;p>;Most had not received any medical services as they were not supported by family. Many trans people might experience mental health issues or suicidal thoughts, he added.&lt;/p>;&lt;h3>;Dangerous to buy hormone drugs online&lt;/h3>;&lt;p>;Unable to access gender-related healthcare in the public sector, Yuki Liu, who had begun using the pronouns she and her, bought hormone drugs online to appear more feminine.&lt;/p>;&lt;p>;“Luckily, the medicines were not counterfeits,” she said. “I have a friend who was receiving treatments at the government&#39;s gender identity clinic so I just followed her prescription.”&lt;/p>;&lt;p>;Cheung warned that without a doctor&#39;s prescription, patients might take a higher dosage of drugs than they needed and this could be risky.&lt;/p>;&lt;p>;“For hormone drugs, when you take the optimal dose, the changes produced in the body occur very slowly. When people don&#39;t see the changes they desire, they may keep raising the dosage, which can harm their liver,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“People may also not know the correct way to take the medicine. Some drugs are recommended to be placed under the tongue to minimise the impact on the liver.”&lt;/p>;&lt;p>;Dr Rose Ting Zhao-wei, an endocrinologist in private practice who has been seeing trans patients for around six years, said she also gave puberty blockers to teenagers to allow them time to explore their gender identity before beginning hormone therapy. The treatment was costly, she said.&lt;/p>;&lt;p>;Some trans women patients had been taking contraceptive pills, which could induce a similar effect as hormone drugs, before seeing her.&lt;/p>;&lt;p>;Ting said taking hormone medicines without a doctor&#39;s prescription might lead to higher risk of blood clots in the veins.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong transgender man in legal push to access public toilets without fear&lt;/h3>;&lt;p>;Psychiatrist Wong said transgender youths faced multiple disadvantages.&lt;/p>;&lt;p>;“Youth itself means being in a disadvantaged group. They have limited resources and autonomy and rely on others financially,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Trans people are another disadvantaged group, facing discrimination and stigma. They may worry that their parents will not accept them and kick them out of their home, and they may be bullied at school.”&lt;/p>;&lt;p>;He said delaying gender-affirming treatment could result in more irreversible changes that may aggravate the teenagers&#39; anxiety and unhappiness, and even affect their school performance and social interaction.&lt;/p>;&lt;h3>;Lack of support for parents&lt;/h3>;&lt;p>;Yuki Liu tried to keep her identity a secret even after her parents discovered her feminine clothes and wigs in 2019.&lt;/p>;&lt;p>;She showed signs of emotional distress for two years before her mother encouraged her to open up.&lt;/p>;&lt;p>;Cherry Liu, 50, who works in the business sector, recalled: “While hugging Yuki, I told her, &#39;No matter if you are a girl or a boy, you are still my precious baby. Your health and happiness matter the most&#39;.”&lt;/p>;&lt;p>;Although she was supportive, she said the process of accepting Yuki&#39;s identity was painful for both parents.&lt;/p>;&lt;p>;“We had many doubts. We had no idea why it happened as we had not observed any signs when she was younger,” she said. “But at the same time, I could see that my daughter has become a lot happier.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong&#39;s top court urged to grant transgender right for ID card change&lt;/h3>;&lt;p>;She also had many concerns about Yuki&#39;s future, including possible side effects from surgery.&lt;/p>;&lt;p>;“I simply wish she will find someone who will love and cherish her,” the mother said.&lt;/p>;&lt;p>;Yuki was more fortunate than Adam, who began transitioning from female to male at 18. He underwent hormone therapy, which deepened his voice, and surgery to remove breast tissue and create a more masculine chest.&lt;/p>;&lt;p>;Without his parents&#39; support, he went through it alone.&lt;/p>;&lt;p>;“I have not succeeded in having an in-depth conversation with my parents on this matter,” said Adam, now 21.&lt;/p>;&lt;p>;“The only time we spoke about my identity was when they accompanied me to see the psychiatrist, but then they had a huge reaction and could not accept it. They pretend nothing has happened and avoid talking about it.”&lt;/p>;&lt;p>;Bobo*, who used to work in the banking industry, said she felt helpless when her 14-year-old daughter told her she identified as a boy and had suicidal thoughts.&lt;/p>;&lt;p>;She was able to put her child&#39;s well-being first and accepted the major changes that followed.&lt;/p>;&lt;p>;But her husband, conservative and unable to accept the situation, insisted on calling their child his “daughter”.&lt;/p>;&lt;p>;“My son would even bang his head against the wall,” recalled Bobo, in her 50s. “My husband insisted we could change our child&#39;s thoughts. Then my son began to cut his wrist and had nightmares in which he was being buried in pink flowers, lifeless in a dress.”&lt;/p>;&lt;p>;In the beginning, she had no idea how and where to seek treatment for her child, and did not know what might trigger emotional distress.&lt;/p>;&lt;p>;“I was very scared every day that he would harm himself,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Almost a decade later, Bobo now considers herself the mother of a trans man, 23. After her unwavering efforts, her husband came around.&lt;/p>;&lt;p>;“I told him you either accept having a son or lose our child,” she said. “If we, as family members, do not accept him, no one is going to accept him. Son or daughter, we will love him the same.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;I am by nature a girl, not a boy&#39;: life-changing Leslie Cheung movie&lt;/h3>;&lt;p>;Bobo said she hoped there would be more support for parents as it would be crucial for the children&#39;s transition.&lt;/p>;&lt;p>;“Without knowing what to do with their children, some may choose to ignore them. A lack of acceptance from parents along with discrimination from outsiders could mean huge humiliation to the child,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;Sakura Lam, a public education officer for advocacy group Gender Empowerment, said parents experienced intense emotions when they found out their children were transgender.&lt;/p>;&lt;p>;Recognising the problem, the group started a support group for parents of transgender children.&lt;/p>;&lt;p>;“The pain of the parents is not less than that of their children,” Lam said. “Some may worry about their children&#39;s future. Some may blame themselves and even think they ate something wrong during pregnancy.”&lt;/p>;&lt;p>;Even when parents were supportive, she added, other family members might not be and that could be difficult, too.&lt;/p>;&lt;h3>;In school, &#39;everything was grim&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Yuki Liu remembers her secondary school days as a grim part of her life.&lt;/p>;&lt;p>;She was not allowed to wear the girls&#39; uniform or keep her hair long, was teased and bullied by some of her classmates and teachers, and even the social workers did not know much about dealing with transgender teens.&lt;/p>;&lt;p>;“I always burst into tears during lessons,” she recalled. “My class teacher would scold me for my hair length and sometimes treated me unfairly.&lt;/p>;&lt;p>;“In Form Three, some classmates would distribute my photos and laugh at me. They would say I was disgusting and tell me not to go near them.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong transgender man behind legal victory slams inaction over ID card changes&lt;/h3>;&lt;p>;Fortunately, in higher forms, she found a group of friends who were supportive.&lt;/p>;&lt;p>;“They were the little beam of light in the grim environment at school,” she said. “Teenagers are surrounded by either home or school. If the environment in school and at home is bleak, along with feeling dreadful when looking at our bodies, everything will be grim.”&lt;/p>;&lt;p>;Liu&#39;s mother said that after she appealed to the principal and teachers, the school allowed her daughter to use the disabled toilets, but refused to change the “disabled” sign to “gender-neutral” or “unisex”.&lt;/p>;&lt;p>;“My daughter is not disabled,” she said. “They said if she preferred, she could use the toilet at a nearby shopping centre during lunch.”&lt;/p>;&lt;p>;Education University counselling professor Diana Kwok Kan, who specialises in the mental health of the LGBTQ community, said Hong Kong schools lacked guidelines on how to handle students with doubts in their gender identity and gender dysphoria.&lt;/p>;&lt;p>;She said it would be ideal if medical professionals treating transgender teenagers could collaborate and work with school social workers.&lt;/p>;&lt;p>;Schools had different attitudes to transgender students, and she had to frame her communication with teachers based on each school&#39;s religious background or position on gender matters.&lt;/p>;&lt;p>;She suggested taking a leaf from Taiwan, which passed a law in 2004 requiring all schools to provide gender education and teachers to receive relevant training.&lt;/p>;&lt;p>;Looking forward, Yuki Liu said she hoped to undergo gender reassignment surgery before finishing university.&lt;/p>;&lt;p>;“I wish I can live a simple life and never be distressed by gender-related matters,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;*Names changed at interviewees&#39; request.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Preserving Fanling golf course or building public housing is not a binary choice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3224997/preserving-fanling-golf-course-or-building-public-housing-not-binary-choice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/23/2e784220-f736-45e1-bfd8-ad3c03d50aa7_0580b788.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;我不打高尔夫球，甚至没有在练习场挥杆。我曾开过高尔夫笑话，说我不想花时间把小球打进很远的小洞，或者高尔夫评论员总是说话轻声，因为他们不想吵醒电视观众。&lt;/p >;&lt;p>;然而，真正的知识是知道自己无知的程度。高尔夫必定是一项伟大的运动，因为有如此多的人喜爱它，并且是开展业务的好地方，在球场上达成了如此多的交易 - 更不用说仅高尔夫球杆的全球市场就达到 100 亿美元。&lt;/p>;&lt;建筑师和设计师总是必须学习新东西，有时学习曲线非常陡峭，在短时间内从业余到半专家。当我在研究生院的第三年也是最后一年设计一个高尔夫球场时，这就是发生在我身上的事情。我了解了小鸟和柏忌、球道和长草区以及球员的障碍。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫球场设计是一门科学，尽管它可能看起来并非如此，可能是因为修剪整齐的草地和与自然的联系。 18洞球场需要提供多种挑战，包括每个洞的打球长度、地形、海拔以及周围的障碍物。失去任何一个洞，球场就会被毁掉。&lt;/p>;&lt;p>;拥有适当遗产的真正伟大的球场因其提供的完整体验而具有其价值。这就是阿美团队系列赛、世界城市锦标赛或任何国际高尔夫锦标赛的吸引力所在。这是“你好香港”的召唤。&lt;/p>;&lt;p>;香港高尔夫球会理事会主席郭永良强调，保留粉岭的三个18洞球场对于举办有信誉的赛事和带来良好的声誉至关重要。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然我们可能不知道沙特阿拉伯支持的LIV巡回赛对香港成为主办城市的要求，但我们确实知道确认这样的协议将大大推动经济和旅游业比行政长官李家超二月份中东之行期间签署的任何象征性谅解备忘录还要多。&lt;/p>;&lt;p>;进入公共住房问题。建还是不建？当然是建设，但为什么一定是那块特定的土地呢？&lt;/p>;&lt;p>;在一个贫富差距悬殊、意见两极分化的社会，涉及富人消遣和公共福利的问题- 人是敏感的，注定会令某些人感到不安，无论是区议员、环保人士、高尔夫球手、弱势群体还是其他人。&lt;/p>;&lt;p>;没有任何政策可以取悦每个利益相关者。然而，在一个开放的社会中，所有的声音都应该被听到和考虑，这样才能利用批判性思维和利益平衡来做出决定。这个过程需要辩论、谈判和妥协。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要更多而不是更少的公众参与项目规划&lt;/h3>;&lt;p>;如果发展局局长林汉豪只是谴责反对意见在城市规划委员会最近的公众咨询听证会上表示，她认为只有那些反对政府建议的人才会参加此类会议，为什么要举办听证会？&lt;/p>;&lt;p>;林恩还表示，“我们希望收到听证会期间提出很多反对意见。这并不奇怪，我们不应该因为有更多的反对意见而改变我们原来的想法。”&lt;/p>;&lt;p>;如果Linn从2007年至2012年担任发展局局长的林郑月娥那里学到什么，她就会知道不倾听而采取坚定、坚定的立场并不会让她变得坚强和坚定。相反，利益相关者会认为她傲慢、固执和脱离实际。&lt;/p>;&lt;p>;最好的领导者是那些善于倾听并在听到所有证据后做出决定的人。这些年我们有惨痛的教训，应该知道，如果不给自己退缩和重新考虑的空间，我们就是在自取失败。&lt;/p>;&lt;p>;撤回香港土地征用高尔夫俱乐部不会是一种让步，而是一个经过深思熟虑、富有同理心的举动。放弃前任政府的提议将表明我们如何发展并变得更加聪明和理性。自2018年提出在高尔夫球场建造公共住房的想法以来，时代已经发生了变化。&lt;/p>;&lt;p>;如果Linn认为反对声音代表性过高或主要来自俱乐部成员，她可以考虑组建一个独立专家小组”免责声明是必要的。我支持公共住房、社会平等和社区组织协会，并且不是任何高尔夫俱乐部的成员。然而，支持公共住房并不意味着我们必须推倒城市精英建造的东西，就像支持完整保留高尔夫球场并不意味着我们要背弃需要公共住房的人们。&lt;/ p>;&lt;p>;如果政府无法找到足够的土地来建造所需的住房，同时保持具有巨大生态和经济价值的遗产高尔夫球场完好无损，这意味着我们还没有充分发挥我们解决问题的能力和创造性思维。这也许是一个独立专家小组可以为发展局和土木工程拓展署提供新想法的地方。&lt;/p>;&lt;p>;在香港的新篇章中，没有必要惩罚任何人或任何私人俱乐部证明一点。 Housing and land-use issues do not have to be a zero-sum matter.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pilgrims perform final rituals in Mecca, Saudi Arabia before heading to Mina for haj]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3225281/pilgrims-perform-final-rituals-mecca-saudi-arabia-heading-mina-haj?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/d044f0d8-a8c0-4dba-81c0-217bc939236e_9f46563f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，朝圣者涌入沙特阿拉伯麦加大清真寺，进行最后的仪式前往米纳，为朝觐做准备，朝觐是伊斯兰教的第五大支柱，也是世界上最大的宗教集会之一。&lt;/p>;&lt;p>;他们穿过伊斯兰教圣地的白色大理石庭院，进行塔瓦夫（tawaf），即行走围绕着天房（Kaaba）的立方体结构，覆盖着黑色的金色绣花布，他们热烈的朗诵声在空气中回响。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特 7000 亿美元的财富基金是阿里巴巴的粉丝，Flat Glass Coupang &lt;/h3>;&lt;p>;由于参与者人数众多，最靠近天房的一楼的人们都在洗牌。楼上的人能够走得更轻快，甚至跑步。朝圣者在进行塔瓦夫时举手祈求，自拍或视频，并给亲戚打电话。&lt;/p>;&lt;p>;然后，他们在两座山之间步行或跑步，重现夏甲为儿子寻找水源的情景，伊斯梅尔，一个在穆斯林、基督教和犹太教传统中以不同形式出现的故事。&lt;/p>;&lt;p>;朝圣者必须进入精神纯洁的状态，称为受戒，才能进行朝觐。&lt;/p>;&lt;p>;男人穿着无缝白色长袍，这一规则旨在促进富人和穷人之间的团结。妇女遮盖自己的身体和头发。&lt;/p>;&lt;p>;在仪式和每日五次祈祷之间，朝圣者们寻找阴凉处，涌向大酒店周围的许多商店和空调购物中心，这使该地区陷入了庄严的停滞状态。在接下来的艰难日子到来之前，让清真寺放松一下。&lt;/p>;&lt;p>;沙特阿拉伯已经恢复了今年朝觐的全部朝觐能力，此前三年，由于冠状病毒大流行，朝觐人数大幅减少，预计将有超过 200 万穆斯林前往朝觐。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为今年的观众太多了”，来自孟加拉国的 42 岁软件工程师 Mahboub Morshed 说道，他指的是往年的出席人数较少。 “But the government and this management (Ministry of Haj and Umrah) is trying to manage this very smoothly.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US, allies consult as security crisis unfolds rapidly in Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3225282/us-allies-consult-security-crisis-unfolds-rapidly-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/71e17c9d-3a3a-470a-b4d0-1ff681240f66_87ad780c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和高级政府官员与六个以上西方盟友进行协调周六，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 与一名在克里姆林宫对乌克兰战争中发挥关键作用的雇佣军领导人之间的事态发展以令人困惑的速度展开。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯在与乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴的通话中表示，华盛顿对俄罗斯邻国的支持“将使私人军事机构瓦格纳集团的成员同意离开俄罗斯，作为免于在俄罗斯受到起诉的协议的一部分”。不会改变”。&lt;/p>;&lt;p>;国务院的简短声明还表示，华盛顿“将随着局势的发展与乌克兰保持密切协调”。布林肯在与土耳其外交部长哈坎·菲丹的单独通话中传达了大致相同的信息。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，国防部长劳埃德·奥斯汀在与加拿大、法国、德国、波兰和英国同行的单独通话中也传达了类似的信息。五角大楼新闻秘书帕特·莱德宣读。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，拜登与德国、法国和英国的同行进行了通话，四位领导人在通话中“确认了对乌克兰坚定不移的支持”，据白宫称。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，周六下午前往总统休养地戴维营的拜登和副总统卡马拉·哈里斯听取了国家安全团队的简报。&lt;/p>;&lt;p>;这些官员包括布林肯、奥斯汀和国家安全顾问杰克·沙利文，他们与总统、参谋长联席会议主席马克·米利、国家情报办公室主任艾薇儿·海恩斯、中央情报局局长威廉·伯恩斯和美国驻华大使一起前往戴维营。联合国琳达·托马斯·格林菲尔德。&lt;/p>;&lt;h3>;克里姆林宫表示，俄罗斯雇佣军头目普里戈津将根据瓦格纳协议移往白俄罗斯&lt;/h3>;&lt;p>;白宫声明称拜登和哈里斯将全天听取简报.&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府官员尚未对俄罗斯局势做出任何评估，但美国国会的几名议员对快速发展的事件进行了猜测，或提供了支持，或两者兼而有之。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州参议院外交关系委员会共和党成员马可·卢比奥表示，克里姆林宫称普里戈任根据白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科斡旋的协议迁往白俄罗斯并不一定意味着普京获胜。&lt;/p>;&lt;p>;卢比奥在推特上表示：“如果瓦格纳实际上辞职，很可能是因为[陆军参谋长瓦列里·格拉西莫夫和国防部长谢尔盖·绍伊古]被忠于普里戈任的官员取代。” “这将使他成为俄罗斯现在最有权势的人。”&lt;/p>;&lt;p>;前美国驻北约大使库尔特·沃尔克在周六早些时候接受 CNN 采访时也做出了类似的评估，当时克里姆林宫宣布普里戈任将迁往白俄罗斯。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为俄罗斯的情况已经开始瓦解，”沃尔克说。 “我认为这确实是国家与普里戈任的斗争。我不得不认为国家仍然会拉拢它，但我认为这对普京来说是末日。”&lt;/p>;&lt;p>;沃尔克补充说，北约应该利用普京和普里戈任之间明显分歧的机会，他们的势力占领了大片乌克兰领土，基辅军队最近开始收复这些领土，并向乌克兰运送更多武器。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该向乌克兰人提供我们尚未提供的某些类型的装备”然而，就像远程火炮、集束弹药和飞机一样，因为现在是乌克兰人真正向前推进的时候了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然后北约确实需要明确表示，它将这次让乌克兰真正成为会员。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;众议院外交事务委员会成员、加州众议员泰德·刘 (Ted Lieu) 在推特上表示，“瓦格纳集团与俄罗斯军方之间不断升级的冲突将如果俄罗斯对乌克兰的非法入侵进展顺利的话，这种情况就不会发生。 Clearly it is not.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk: MMA cage fight with Mark Zuckerberg ‘might actually happen’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225283/elon-musk-mma-cage-fight-mark-zuckerberg-might-actually-happen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 07:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/1864e514-a4ab-4d23-9153-868d571e84b8_419950f6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;埃隆·马斯克周六表示，如果综合武术（MMA）他将开始训练他与亿万富翁媒体大亨马克·扎克伯格挑起的笼斗已经形成。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 所有者马斯克周二在推特上表示，他准备在拉斯维加斯与 Facebook 母公司 Meta 的首席执行官扎克伯格进行一场笼斗比赛。接受过柔术训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我还没有开始训练。因此，如果这真的发生，我会的。”马斯克在 Twitter 上与一本关于马斯克和太空竞赛的书的作者 Ashlee Vance 的谈话中说道。&lt;/p>;&lt;p>;这场比赛“可能真的会发生”，马斯克说道。马斯克还表示，自 4 月份 Starship 首次试射以来，SpaceX 已经对 Starship 进行了超过 1,000 处改动。未能进入轨道。&lt;/p>;&lt;p>;太空探索技术公司首席执行官表示，该公司已经改变了该飞行器在其入轨路径上的运行方式，现在第二次尝试的成功机会大大提高&lt;/p>;&lt;p>;“所以我认为下一次飞行成功或进入轨道的可能性比上一次要高得多，”马斯克说。 “也许是 60%；这取决于我们在阶段分离方面做得如何，”他周六在 Twitter Spaces 上与彭博社高级记者阿什莉·万斯 (Ashlee Vance) 一起说道。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克表示，今年星舰项目的投资可能会接近 30 亿美元说。 Starship 是 SpaceX 的下一代火箭，旨在将货物（最终是人员）运送到月球和火星等深空目的地。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克宣布 SpaceX 已“做出了某种最新的突破性改变”星舰在发射过程中分离的方式，即大型超重型助推器在飞行途中脱离星舰航天器。他指出，SpaceX 已决定进行热升级，即在超重型助推器仍然连接的情况下星舰飞行器上的发动机点火的过程。&lt;/p>;&lt;h3>;来认识一下埃隆·马斯克 (Elon Musk) SpaceX 的最新员工。他 14 岁。&lt;/h3>;&lt;p>;“这是苏联和俄罗斯在太空设计中使用的东西，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 Starship 首次试飞期间，该飞船从 SpaceX 的 Starbase 设施发射升空。美国德克萨斯州博卡奇卡，火箭成功地通过了发射台，但在飞行器爬升过程中遭遇了多个发动机故障。&lt;/p>;&lt;p>;当“星舰”与“超重型”分离时，两艘飞行器仍然连接在一起，作为整个火箭失去控制。 SpaceX 被迫启动火箭的飞行终止系统，导致火箭爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克被追问，他对太空探索的承诺是否因收购 Twitter 而动摇。&lt;/p>;&lt;p >;“我们正在努力尽快到达火星，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克拒绝讨论万斯提出的几个话题，包括他最近创建的可能与 OpenAI 竞争的人工智能公司的状况&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，谈论 Starlink 可能的首次公开募股计划是“非法的”，Starlink 是 SpaceX 的卫星星座，可在偏远地区提供高速互联网接入。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese President Tsai Ing-wen sees support fall to 4-year low as #MeToo scandals rock ruling party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3225259/taiwanese-president-tsai-ing-wen-sees-support-fall-4-year-low-metoo-scandals-rock-ruling-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/24/61ec794f-50b0-46be-8df5-63bfe54d93bc_b805f650.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾总统蔡英文的公众支持率降至四年来最低水平多年来，她的政党陷入了#MeToo 指控浪潮中。&lt;/p>;&lt;p>;台湾民意基金会本月将蔡英文的支持率降至 42.3%，低于 5 月份的 45.3%。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，她的反对率从 5 月份的约 37% 上升至 48.2%。据以公正立场闻名的台北独立民意调查机构称，这是自 2019 年 5 月以来最糟糕的表现，当时近 47% 的选民认为她的表现令人失望。&lt;/p>;&lt;p>;“有两个主要原因她的人气下降。首先是一系列性骚扰案件对执政的民进党造成的影响。”基金会主席游英龙在周二公布最新调查结果时表示。&lt;/p>;&lt;p>;从5月31日民进党举报人开始的性骚扰和性侵犯指控浪潮也给执政党带来了损失。&lt;/p>;&lt;p>;其支持率从31.1%下降至24.6%该基金会6月14日的一项调查显示，5月。&lt;/p>;&lt;p>;您说蔡英文必须承担责任，因为所有涉嫌性骚扰的事件都发生在她担任党魁及其亲密助手期间总统高级顾问严志发被指与其中一起案件有牵连。&lt;/p>;&lt;p>;此外，蔡英文办公室6月4日表示，由于涉嫌涉案，蔡英文办公室无权对此案展开调查。事件并非发生在青瓦台。据尤说，这一命令被解读为试图逃避责任。&lt;/p>;&lt;p>;86 岁的严被指控性骚扰竞选组织蔡英文之友协会的前雇员，当时她于 2018 年在那里工作。&lt;/p>;&lt;p>;Yen 否认了这一指控，但两天后即 6 月 6 日辞职，并撤回了他前一天才提起的针对申诉人的诽谤诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;在他离职后，蔡英文在一周内就震动其政党的#MeToo指控第二次道歉，并承诺改革政府内部的性别平等规则。&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文的第二个主要因素尤说，人气下降可能是她选择四位大法官填补台湾宪法法院空缺的争议。&lt;/p>;&lt;p>;这四位提名人被视为对倾向独立的民进党友好，引发了批评蔡英文已将整个 15 席大法官委员会转变为亲民进党的组织，未来的裁决可能有利于民进党的政治立场。&lt;/p>;&lt;p>;其他可能的因素包括通货膨胀和高生活成本、经济萎缩等。尤表示，出口和整体经济表现不佳。&lt;/p>;&lt;p>;当蔡英文于 2020 年 5 月开始她的第二个也是最后一个四年任期时，她的支持率高达 71%。&lt;/p>;&lt;p >;“值得思考的是，公众对蔡英文工作表现的失望是否会对[民进党]在[1月份]的总统选举和立法选举中产生负面影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;台湾的其他主要政治人物民进党和民进党的主要对手国民党被视为对北京友好，北京认为这个自治岛屿是等待统一的分离的中国领土。民进党拒绝接受这种可能性。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军战略家称，台湾可以提出统一后如何治理的建议&lt;/h3>;&lt;p>;蔡英文在该党在 2019 年大选中惨败于国民党后，于 12 月辞去主席职务。市长和县选举。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自从一位举报同事在社交媒体上发布了她的遭遇后，数十名前民进党工作人员站出来讲述了他们的故事。她指责一名民进党高管掩盖了她在 9 月份为该党做宣传项目时受到一名电影制片人性骚扰的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，至少有四名民进党高级官员已辞职。 &lt;/p>;&lt;p>;自此，#MeToo 浪潮蔓延到政治领域之外，知名人士包括学者、电视专家、医生、流亡的中国大陆异见人士被告中包括前台湾外交官和司法官员以及名人。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的一起案件中，台湾事实上的驻泰国大使庄索航在被指控犯有不当行为后于周三辞职。性骚扰台湾驻曼谷代表处的一名同事。&lt;/p>;&lt;p>;台湾外交部周六表示，根据政府的“零容忍”标准，在初步调查后，已要求庄辞职。他被指控的不当行为。据称，投诉人已向公安部举报此案，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;周二，台湾著名演员兼歌手炎亚纶被 YouTube 名人指控在未经许可的情况下拍摄了两人的性行为。在原告年仅16岁的时候就同意了。&lt;/p>;&lt;p>;在首次通过Facebook声明道歉后，严在周三突然出现在原告举行的新闻发布会上，并亲自向原告道歉，因为他让他“两天前，受欢迎的电视主持人黄子佼在承认不当性行为后显然试图自残。此前，网红佐菲亚称，年仅 17 岁的她在车上被强行亲吻，并被诱骗裸露上身拍照，参加一场所谓的“艺术展”。她没有透露黄的名字，但留下了简单的线索，以帮助识别被告&lt;/p>;&lt;p>;当天中午，黄某在自己的脸书页面上上传了三段视频，对自己没有辜负公众期望、“辜负了公众的信任”表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;在情绪爆发中，他还感叹，他是唯一一个被抓的人，而他熟悉的其他 13 名演艺界知名人士却因类似或其他不当行为而逃脱了指控，这是不公平的。&lt;/p>;&lt;p>;黄的妻子后来证实他因当地新闻媒体报道称是自伤而入院。&lt;/p>;&lt;p>;当地的 #MeToo 运动自 6 月 1 日起势头强劲，由热门台湾 Netflix 电视剧引发。 《浪潮制造者》讲述了一群虚构的政治工作者参与竞选活动的故事。一名女助手发现自己陷入了两难境地，不知道是否应该揭露一名男同事的性骚扰。&lt;/p>;&lt;h3>;造浪者：《我们之间的世界》导演的 Netflix 顶级选举剧&lt;/h3>;&lt;p>;The第一位民进党举报人在社交媒体上承认，她是受到这部剧的启发而站出来的。 Ironically, a male actor in the series was also the target of sexual assault allegations, which he has strongly denied.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, former disciplinary court chief Lee Po-tao, who retired a month early citing health reasons, denied in a statement on Wednesday that his resignation in May had anything to do with allegations of having sexually assaulted a female colleague.&lt;/p>;&lt;p>;He did, however, express regret for any action that might have been deemed inappropriate, saying: “For one who had worked with me relatively closely at the disciplinary court, I am deeply sorry and regretful if I had made her feel uncomfortable at any venue or occasion.”&lt;/p>;&lt;p>;Lee, 70, also said he was willing to face a fair investigation.&lt;/p>;&lt;p>;Other high-profile figures involved in recent #MeToo allegations include Bartosz Rys, a former deputy representative of the de facto Polish embassy in Taipei, and exiled mainland Chinese poet Bei Ling.&lt;/p>;&lt;p>;Mainland Chinese dissident Wang Dan also faced allegations of sexual assault from two men, one of whom sued Wang for forcible kissing and attempted rape in New York in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;Rys, Bei and Wang have dismissed the allegations against them as groundless.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Canadian authorities look into cause of Titan submersible implosion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3225280/canadian-police-look-circumstances-deaths-titan-submersible-implosion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.25 06:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/25/3fecfeb0-14be-495c-9797-72f22a3b599a_93f8e4c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;加拿大运输安全委员会 (TSB) 周六表示正在进行调查泰坦潜水器失事，并一直在与泰坦母船极地王子号上的人员交谈。&lt;/p>;&lt;p>;这一事态发展正值美国和加拿大当局开始调查失事原因之际。海事机构正在北大西洋搜寻该船被摧毁的区域，船上五人全部遇难。碎片位于水下约 12,500 英尺（3,810 米）处，距其正在探索的泰坦尼克号残骸数百英尺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在加拿大进行安全调查，因为这是一个加拿大人- 悬挂加拿大国旗的船只离开加拿大港口并参与了这起事件，尽管是在国际水域，”运输委员会主席凯西福克斯说。 “其他机构可能会选择进行调查，这取决于他们。”&lt;/p>;&lt;p>;极地王子号于 6 月 16 日离开纽芬兰，拖着命运多舛的泰坦号。船上有 41 人，包括 17 名船员和其他 24 人，其中包括泰坦爆炸时丧生的 5 人。&lt;/p>;&lt;p>;福克斯表示，她了解国际利益，运输安全委员会将与其他机构分享他们收集的信息，在加拿大法律的范围内，例如美国国家运输安全委员会和美国海岸警卫队。她说，录音和证人证词受到加拿大法律的保护。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将根据证据进行调查，”她说。 “我们不想重复工作。我们希望合作。”&lt;/p>;&lt;p>;加拿大皇家骑警也在周六宣布，已开始对导致泰坦死亡的情况进行调查，以决定是否有必要进行全面调查。官员们表示，只有在可能违反刑事、联邦或省法律的情况下，才会进行全面调查。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦子公司因在搜索任务期间发布飞行员招聘广告而面临强烈反对&lt;/h3>;&lt;p >;海岸警卫队领导了最初的搜救任务，这是一项大规模的国际努力，可能耗资数百万美元。&lt;/p>;&lt;p>;尚不完全清楚谁将有权领导这项肯定是一项复杂的调查，其中涉及几个国家。拥有并运营泰坦号的 OceanGate Expeditions 公司总部位于美国，但该潜水器在巴哈马注册。 OceanGate 总部位于华盛顿州埃弗里特，但在泰坦被发现后关闭。与此同时，泰坦号的母船极地王子号来自加拿大，遇难者来自英国、巴基斯坦、法国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家运输安全委员会周五表示，美国海岸警卫队已宣布泰坦号潜水器的损失为“重大海上伤亡”，海岸警卫队将主导调查。&lt;/p>;&lt;p>;海岸警卫队尚未确认将主导调查。&lt;/p>;&lt;p >;考虑到海洋深处的黑暗，深海调查注定将是漫长而艰苦的。&lt;/p>;&lt;p>;“海底环境极其恶劣，”海军少将说道。海岸警卫队第一区的约翰·莫格。&lt;/p>;&lt;p>;由于深海勘探领域没有得到很好的监管，整个调查的进行将变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;核心部分任何调查的重点都可能是泰坦本身。有人质疑这艘船是否注定会遭遇灾难，因为它的非传统设计及其创造者拒绝接受行业标准的独立检查&lt;/p>;&lt;p>;泰坦号没有注册为美国船只或在美国注册。监管安全的国际机构。而且它没有被一个为船体建造等问题制定标准的海事工业组织分类。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush) 在泰坦爆炸时正在驾驶，他抱怨法规可能会扼杀进展。&lt; /p>;&lt;p>;“在将每项创新投入实际测试之前，让外部实体了解其最新情况是对快速创新的诅咒，”拉什在其公司网站上的一篇博客文章中写道。&lt;/p>;&lt;p >;一个似乎至少部分解决的问题是内爆可能发生的时间。一名高级官员表示，在泰坦号被报告失踪后，海军返回并分析了其声学数据，并在周日发现了一个“异常现象”，这与通讯中断时该船作业地点附近发生的内爆或爆炸相符。美国海军官员。&lt;/p>;&lt;p>;这位不愿透露姓名的官员表示，海军将这些信息传递给了海岸警卫队，海岸警卫队继续进行搜索，因为这些数据被认为不明确。 &lt;/p>;&lt;p>;泰坦号于当天上午 8 点发射，据报道当天下午在纽芬兰圣约翰以南约 435 英里（700 公里）处逾期。救援人员将船只、飞机和其他设备紧急赶往该地区。&lt;/p>;&lt;h3>;泰坦尼克号潜艇的非常规设计可能注定了它会陷入灾难&lt;/h3>;&lt;p>;找到船员生还的任何一线希望都在周四早些时候，海岸警卫队宣布在泰坦尼克号附近发现了残骸。&lt;/p>;&lt;p>;在内爆中丧生的有拉什、巴基斯坦显赫家族的两名成员沙赫扎达·达乌德 (Shahzada Dawood) 和他的儿子苏莱曼·达乌德 (Suleman Dawood)。英国冒险家哈米什·哈丁；预计将出现一系列诉讼，但提起诉讼将会很复杂，而且尚不清楚诉讼会取得多大成功。原告将遇到建立管辖权的问题。&lt;/p>;&lt;p>;根据该公司向诺福克美国地方法院提交的信件，2021 年和 2022 年，至少有 46 人乘坐 OceanGate 的潜水器成功前往泰坦尼克号沉船地点，弗吉尼亚州，负责监督涉及泰坦尼克号沉船的事宜。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一名前公司员工和前乘客都对潜水器的安全性提出了质疑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>