<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s disgruntled food delivery riders seek government help settling pay, contract disputes with platform operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3253944/hong-kongs-disgruntled-food-delivery-riders-seek-government-help-settling-pay-contract-disputes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 19:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/2acd72c0-b87c-4296-a0db-823051196a0d_ca5ad3df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔的一名送餐员。 2月26日午餐高峰期间，超过500名骑手拒绝送货。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳工当局在解决送货骑手与主要食品之间的纠纷方面正在发挥更积极的作用据《华盛顿邮报》获悉，包括上周 500 多名骑手罢工的平台运营商。&lt;/p>;&lt;p>;罢工组织者 Nervin Deol* 表示，各种紧迫问题促使他们采取行动，在 11.30 之间的午餐高峰期停止工作。自上周一以来，上午和下午 2 点。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，配送平台 Foodpanda、Deliveroo 和 KeeTa 已经改变了骑手接收订单的方式，并且每笔订单费用的计算方式并不透明。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/da6ceec8-0bfb-4617-b8f6-8152161db48c_204189fc.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀的送货骑手。香港劳工处表示，公司代表和骑手之间的会议将很快举行。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去，骑手与平台运营商之间的纠纷曾多次浮出水面，但周三，Deol 和其他骑手首次向劳工部递交请愿书向政府寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该部门回复说，公司代表和乘客之间的会议将很快举行。&lt;/p>;&lt;p>;周五，该部门告诉《华盛顿邮报》，它已经早些时候针对骑手过去的投诉采取了多项行动，包括去年成立了一个联络小组，以改善政府、平台运营商和其他利益相关者之间的沟通。&lt;/p>;&lt;p>;“从各个来源收集的数字平台工作人员的反馈部门发言人表示，该部门已委托政府统计处对平台员工的工作状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，部门已委托政府统计处对平台员工的工作状况进行调查。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;香港食品配送平台对订单的收费高达 85%：监管机构&lt;/h3>;&lt;p>;《华盛顿邮报》联系 Foodpanda 和 Deliveroo 时拒绝详细说明如何解决骑手罢工或他们的问题” >;他说，乘客们希望该部门“对合同进行一些修改，或者可能改变雇佣合同”。&lt;/p>;&lt;p>;个人乘客与他们加入的公司签署了协议，但这些不是雇佣合同。&lt;/p>; &lt;p>;例如，Deliveroo 骑手受到“供应商协议”的法律约束，而 Foodpanda 骑手则作为“独立承包商”签约。&lt;/p>;&lt;p>;36 岁的 Deol 表示，加入的骑手自 2015 年以来一直是 Foodpanda 骑手。 Foodpanda 在 2014 年推出时获得了一份完整的雇佣合同，与其他员工一样享有养老基金、年假和病假以及定期用餐时间等福利。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，该公司在 2019 年更改了条款并以自由职业的方式雇用他们，多年来逐渐取消了所有福利。&lt;/p>;&lt;p>;最近，Foodpanda 收紧了“接受率”要求，该要求跟踪骑手对收到订单的反应，旨在阻止他们&lt;/p>;&lt;h3>;香港还有第三家送餐服务的空间吗？&lt;/h3>;&lt;p>;从 80% 上升到 90%，而且未能达到目标目标让他们损失了一笔奖金。 Deliveroo 的费率为 80%。&lt;/p>;&lt;p>;Deol 表示，这些年来，骑手的小时费率和每笔订单费用也有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;Foodpanda 骑手过去的收入高达 75 港元（美元）每小时 9.6 美元），每份订单的收费为 20 港元，但现在他们的收入因订单而异，而且他们不知道如何计算。&lt;/p>;&lt;p>;Deol 强调，乘客并没有要求更多&lt;/p>;&lt;p>;Foodpanda 周五对《华盛顿邮报》做出回应，称其意识到其费用调整引起了一些骑手的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;“我们知道快递公司正在采取行动表达他们的意见，但我们想重申，我们没有减少对整体服务费用的投入，”它在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们我们对服务费组成部分的权重进行了细微调整，将 100% 的调整重新调整为更加多样化的支付方案。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，每笔订单的费用变得更加多样化，因为“多个组成部分” ” 必须考虑到计算中的因素，例如距离、地点和送货时间。&lt;/p>;&lt;h3>;香港食品配送商称美团公司的条款与现有运营商类似&lt;/h3>;&lt;p>;称优化服务根据订单需求制定费用结构是食品配送行业的“常见做法”。&lt;/p>;&lt;p>;Deliveroo 重申，该公司“不断吸收骑手的反馈并重新评估业务实践，以确保满足他们的需求” ”。&lt;/p>;&lt;p>;劳资审裁处去年7月首次裁定快递员应被归类为雇员。这是为了回应 100 多名骑手针对现已解散的 Zeek 配送平台提出的索赔。&lt;/p>;&lt;p>;立法者和工会成员认为，这是定义骑手与平台运营商之间关系的里程碑式裁决，但几乎没有什么变化。 &lt;/p>;&lt;p>;民主建港联盟劳工事务发言人、立法会议员颜文宇表示，政府已承诺委托其他地方研究保护数码的立法&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府的目标是到 2027 年完成政策审查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，他补充说，配送平台的骑手仍然是自营职业者，没有法定的雇员福利。&lt;/p>;&lt;p>;根据立法会秘书处文件中的数据，香港在各个平台上约有 114,000 名数字工作者，没有提供送货平台骑手的详细信息。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists produce a powerful winter-proof lithium battery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253745/chinese-scientists-produce-powerful-winter-proof-lithium-battery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/3ca3e09c-fd3f-456a-96d5-02c16a93c16d_8d8e0445.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一种用于锂离子电池的新型电解质可以帮助电力车辆和飞机在极端温度下运行。图片来源：浙江大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家研制出一种新型电解质，可以让锂离子电池在低至-80摄氏度（-112华氏度）的温度下充电和工作。 &lt;/p>;&lt;p>;他们的工作还揭示了电池内一种以前未知的离子传输方法，可以为制造能够在极端条件下运行的高能电池铺平道路。&lt;/p>;&lt;p>;这些电池可以浙江大学教授、该开发项目的主要科学家之一范秀林表示，该技术具有广泛的应用，包括电动汽车、航空、海洋电子、铁路、极地勘探和电信。&lt;/p>;&lt;p >;锂离子电池在低温环境下的使用受到限制，因为“几乎不可能”制造出同时具有高能量密度、宽工作温度和快速充电的电池。&lt;/p>;&lt;p >;原因之一是因为电解质（一种在电极之间传输离子的电池组件）实现所有这些方面需要矛盾的特性。&lt;/p>;&lt;p>;但是，使用详细介绍的新电解质，这种电池可以成为现实。周三在同行评审期刊《自然》上发表的论文。&lt;/p>;&lt;p>;浙江大学的研究人员与美国的合作者一起开发了一种由非常小的溶剂分子组成的电解质，这种电解质使电池具有“无法达到的性能” ”与现有的电解质设计。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他们的研究结果表明，该电解质使锂离子电池能够在 60 度到负 80 度的温度范围内保持高容量和稳定性，并且实现了寒冷条件下的超快速充电。&lt;/p>;&lt;p>;在超低温下，电池“可以在 10 分钟内充电至 80% 的充电容量”，范告诉中文新闻网站《科学》锂离子电池电解质通常由溶解在有机溶剂中的锂盐制成。电解质是电池中离子电导率（或离子传输）的限制因素。&lt;/p>;&lt;p>;但是经过四年的研究，其中包括在较宽的温度范围内筛选不同的溶剂，该团队开发了一种使用溶剂的电解质称为氟乙腈。&lt;/p>;&lt;p>;使用软包锂离子电池（或扁平袋电池）进行测试，研究小组发现电解质实现了电池内以前未知的结构传输方法。&lt;/p>;&lt;h3 >;“更便宜、更安全”：中国团队的钙电池提供了锂的替代品&lt;/h3>;&lt;p>;电解质中的小溶剂分子在锂离子周围形成两个鞘层，并为离子传输创建通道，称为配体通道据《自然》杂志报道，“配体通道促进的传导机制为在极端条件下运行的高能电池铺平了道路。”论文称。&lt;/p>;&lt;p>;与传统电池相比据《自然》杂志报道，在 -70 度的温度下，这种机制使电解质的离子电导率提高了 10,000 倍。&lt;/p>;&lt;p>;除了锂离子电池之外，研究小组发现，他们的电解质设计原理“也对于钠离子电池和钾离子电池非常有效”，范告诉科学时报。&lt;/p>;&lt;p>;这项研究仍然存在局限性，因为可能需要进一步的工作来确保电解质能够在传统的环境中有效运行据《自然》杂志报道，电池设计。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前的工作可以作为其电解质设计原理有效性的模型，但“我们相信这种电解质将来可以实现商业用途”，范说，并指出商业化的一个潜在限制因素是溶剂的成本。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How pork allowed earliest Chinese immigrants to find success amid structural racism in America, build self-reliant community]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253939/how-pork-allowed-earliest-chinese-immigrants-find-success-amid-structural-racism-america-build-self?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/df1030fc-3ab7-4819-afc8-ec6071bc0a49_89c0da88.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;为了在新环境中建立社区感和熟悉感， 19 世纪洛杉矶的中国移民在他们的社区内开设了猪肉屠宰店。图片：南华早报composite/Shutterstock/urn: cambridge.org&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国以移民国家而闻名，但它的历史也因其仇外和种族主义的过去而被定义。&lt;/p >;&lt;p>;1882 年通过的《排华法案》是该国通过的第一个基于种族的移民限制，随后进行了越来越严厉的更新，直到该法律于 1943 年被废除。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，大量中国人决定留在美国，并在完成美国铁路系统建设工作后的几年里常常试图打造自己的未来。&lt;/p>;&lt;p>;这些人面临着巨大的困难，并且在他们的道路上可能会面临强烈的种族主义。但他们建立了一个有弹性且稳定的支持系统。一个这样的例子是洛杉矶围绕猪肉肉店建立的复杂的中国经济网络。&lt;/p>;&lt;p>;同行评审期刊《美国古代》最近发表的一项研究重点关注洛杉矶的唐人街，并分析了“ “猪肉经济”创建了一个营养和金融安全网，使华人社区能够规避他们在美国面临的制度性种族主义。&lt;/p>;&lt;p>;王嘉靖，美国达特茅斯学院的人类学考古学家和研究作者，告诉《华盛顿邮报》：“长期以来，猪肉一直是大多数华人移民社区的主食，因此这项业务为他们提供了稳定的蛋白质来源。&lt;/p>;&lt;p>;”对洛杉矶唐人街的猪骨头的分析还表明，居民可能会将利润更高的部分卖给唐人街以外的人以获得额外收入，同时自己消费更便宜的部分。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/03/02/0b4c8f4d-0bbf-4873-b408-15cf4b414cb9_56883731.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;猪拥有重要的牲畜物种中的地位，特别是在饲养牲畜以维持生计的社会经济弱势社区中的地位。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;排华时期，洛杉矶唐人街容纳了 5,000 至 15,000 人。这里挤满了华人开的企业，如自助洗衣店、草药店和蔬菜店。&lt;/p>;&lt;p>;肉店（唐人街至少有四家）对村庄的成功至关重要，并且常常建立社会安全网&lt;/p>;&lt;p>;通过骨骼分析，研究人员可以确定这些猪可能吃的是由家庭和商业稻米废弃物制成的泔水，借鉴了中国南方流行的做法。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然尚不清楚洛杉矶地区是否有稻田，但稻叶植硅体的存在进一步支持了这些猪是由中国移民在当地饲养的，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;大米表明加州有一个广泛的中国经济网络，该网络可能一直向北延伸到萨克拉门托，向北延伸超过 600 公里。&lt;/p>;&lt;p>;随着肉店取得成功，他们遭到了白人屠夫的种族主义强烈抵制，他们上演了公众抗议“将猪肉贸易从中国人手中夺走”。&lt;/p>;&lt;p>;他们会抵制与中国商店合作的企业，解雇中国工人，并散布未经证实的说法，称米渣使中国猪肉劣质玉米喂养的猪。&lt;/p>;&lt;p>;有证据表明种族主义运动确实产生了影响，因为加利福尼亚州的一些地区确实经历了中国猪肉产业的衰退。&lt;/p>;&lt;p>;但是尽管如此 - 或者因为在逆风中，肉店建立了一个自力更生的网络，并将在唐人街发挥至关重要的社会和金融作用。&lt;/p>;&lt;p>;例如，一家名为 Sam Sing 的肉店为中国同胞提供经济适用房和食物，特别是姓黄的人，因为它与业主相同。&lt;/p>;&lt;p>;Sam Sing 还将提供证词，证明中国移民在回国后可以返回美国。一位名叫 Wong Yee 的菜农甚至在访问中国时将钱存放在商店里，这表明 Sam Sing 正在提供银行服务。&lt;/p>;&lt;p>;“这些例子表明，中国移民是多么依赖中国人开的商店生存。在一个强烈反华的社会里，”作者写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/03/02/b034c28b-963b-4a3a-adb1-ca03458385f0_5493bdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上图所示的洛杉矶唐人街已经演变。最初的唐人街建于 19 世纪，是一个充满活力的华人移民社区，他们面临着歧视和充满挑战的生活条件。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;洛杉矶唐人街在1933年达到顶峰，随后开始衰落，并在外部力量的作用下加速衰落。研究报告作者、格林内尔学院助理教授 Laura Wai Ng 表示：“排华法案于 1943 年结束，原来的洛杉矶唐人街的大部分地区在 1930 年因联合车站客运大楼的建设而被摧毁。&lt;/p >;&lt;p>;“后来，1940年代末和1950年代初修建的101高速公路摧毁了原来洛杉矶唐人街的其余部分。”&lt;/p>;&lt;p>;唐人街的破坏凸显了如何利用考古学来重述边缘化社区的历史。洛杉矶唐人街早已不复存在，历史通常是由当权者书写的，这意味着最早的中国移民的故事往往不会被讲述。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，对物质记录的考古研究提供了另一种途径历史上被边缘化的社区可以通过它重新获得自己的声音。”王说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Germany alarmed Russia may have recorded armed forces briefing on Ukraine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3253942/germany-alarmed-russia-may-have-recorded-armed-forces-briefing-ukraine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 18:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/ebc5cc3b-4ff2-43b4-b88b-ee3a1300dd63_11ac9b83.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女和她的孩子走过火车站，遭遇车祸2月25日，俄罗斯导弹袭击了乌克兰顿涅茨克地区的康斯坦丁尼夫卡。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在俄罗斯媒体发表所谓的联邦国防军（武装部队）简报后，德国议员要求澄清显然讨论了与乌克兰有关的敏感问题的媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这个故事属实，这将是一个非常成问题的事件，”德国联邦议院议会监督委员会主席康斯坦丁·冯·诺茨 (Konstantin von Notz) ” 告诉 Redaktionsnetzwerk Deutschland (RND) 通讯社。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是俄罗斯国家广播公司 RT 负责人 Margarita Simonyan 周五发布的 30 分钟录音，德国立法者担心该录音可能是被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;在这段视频中，可以听到高级空军军官讨论乌克兰使用德国金牛座巡航导弹的理论上的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;德国国防部目前正在调查是否存在机密通信国防部发言人告诉德新社，该对话可能已被拦截。&lt;/p>;&lt;p>;所谓的对话包括有关向乌克兰提供金牛座导弹的辩论细节，以及有关其他西方盟友的潜在爆炸性声明。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;录音中听到的交流涉及金牛座巡航导弹在理论上是否能够在技术上摧毁俄罗斯建造的通往乌克兰克里米亚半岛的桥梁，克里米亚被莫斯科违反国际法吞并。 &lt;/p>;&lt;p>;该剪辑还提到英国在部署交付给乌克兰的“风暴之影”巡航导弹时“在地面上派了一些人”。&lt;/p>;&lt;p>;英国对伦敦认为德国总理奥拉夫·肖尔茨的不检点行为表示不满。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨在金牛座辩论的背景下表示，“英国和法国在目标控制和附带的目标控制无法在德国完成”，无需进一步详细说明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/02/cb866bec-ad94-4a1f-bf75-cad8a09b4274_ff088670.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者举着标语，要求将金牛座巡航导弹交付给乌克兰，二月，德国足球俱乐部弗莱堡的欧洲公园体育场外。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些人认为这表明法国和英国军队正在支持对供应给乌克兰的巡航导弹的控制。伦敦立即否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管基辅一再要求，肖尔茨一再排除向乌克兰供应金牛座导弹的可能性，他认为德国可能会更深入地卷入乌克兰发动的战争。克里姆林宫，2022 年 2 月。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong has ‘absolutely no problem’ with repaying rising debt under plan to issue more bonds to fund public projects, Paul Chan says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3253936/hong-kong-has-absolutely-no-problem-repaying-rising-debt-under-plan-issue-more-bonds-fund-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/1128bb15-b7ba-4b3a-a49a-d2049a475aca_f3532350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波到访接受传媒采访。这位财政部长表示，政府将在未来几年内借款，以填补公共财政缺口，而这一缺口只能在 2027-28 财年结束。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;财政司司长陈茂波表示，根据计划在未来几年发行更多债券为香港公共项目提供资金，香港政府在偿还不断增加的债务方面“绝对没有问题”毛波表示，由于预计利率很快会下降，未来借贷成本将会下降。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生周六还表示，他决定透露明日大屿人工岛项目的延期情况以避免人们“炒作”其对国库的影响，并保证未来几年的私人房屋供应目标有望实现。&lt;/p>;&lt;p>;陈在周三的预算计划中宣布，政府计划在 2024-25 财年发行 1,200 亿港元（153 亿美元）的白银债券、绿色债券和基础设施债券，随后四年的发行规模为每年 950 亿港元至 1,350 亿港元。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/af4ea12b-d7b7-4c3e-8a2c-8ce6a23963c1_5d1e6264.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;长沙湾公营房屋工地的建造工程。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;财政部长在广播节目中表示，政府将在未来几年内举债，以填补公共财政的缺口，而这一缺口只会被关闭在 2027-28 财年，预计政府收入将再次超过支出。&lt;/p>;&lt;p>;他承认未来的部分借款将用于偿还先前发行的债券，但坚称政府有一个策略以节省利息成本。他表示，下个财政年度只需要90亿港元支付利息。&lt;/p>;&lt;p>;“现在的利率比较高，所以我们会发行一些短期债券，这些债券会在两年或两年内到期。”三年。到那时，利率会更低，我们发行[新债券]的成本也会更便宜。”陈解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“这是未来通过债券发行获得资金的主要原因。 ”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，虽然每年发债额可能高达1,350亿港元，但政府只会将部分借款用于基建支出。&lt; /p>;&lt;h3>;香港财政部长支持发行6000亿港元债券计划&lt;/h3>;&lt;p>;根据该战略，香港政府债务占国内生产总值(GDP)的比例将从去年11月的6.2%增至预计五年后将达到 13%，但陈重申，偿还债务“绝对没有问题”，因为与其他发达经济体相比，债务水平仍然非常缓慢。&lt;/p>;&lt;p>;政府债务占 GDP 的比例到2022年，英国、美国和新加坡的借贷上限将超过100%。&lt;/p>;&lt;p>;陈先生周六在电视节目中表示，政府会将借贷上限从目前的3,000亿港元提高至5,000亿港元通过下个月在立法机关提出一项决议，他不会设定未来债券发行数量的上限。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，预算中计划的债券数量并不包括计划中的债券数量。陈先生还澄清，他周五提到的该项目推迟了“两到三年”这只是一个粗略的估计，因为确切的时间表将取决于各种因素，例如技术研究的结果、融资方法和政府财政状况。&lt;/p>;&lt;h3>;香港入境旅客人数“将达到预期的 70%” - 到 2024 年底流行病水平&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;他解释说，出于透明度考虑，他决定披露这一延迟，因为有“炒作”称该项目会给国库带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;“ [有人问]为什么我们要发行债券并炒作政府的财务状况，[质疑]它是否可以支持这个项目……我们认为这样的炒作是没有必要的。”陈先生表示，重申当局建立土地储备的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对推进交椅洲人工岛计划充满信心，也充分认识到这是一个非常重要的项目近期，政府2024-25财政年度的卖地计划将包括八块住宅用地，预计可提供约5,690个单位。其中六块是从之前的清单中滚存的未售出地块。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，政府可以灵活地在计划中增加住宅地块，并维持2017年“近11万个”的私人房屋供应目标。未来三到四年仍有望实现。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果市场开始过热，当局可能会采取措施，例如对空置的新公寓征收空置税等措施，重新实施房地产限制措施，但强调目前还没有计划，也没有必要征收有争议的征税。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists reveal ‘liquid armour’ secret of Huawei’s foldable smartphone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3253606/chinese-scientists-reveal-liquid-armour-secret-huaweis-foldable-smartphone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/29/811fe9e7-cee5-4654-b003-1a43fde5d7fd_75b5fd15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柔性内屏充当透明马甲，保护华为最新产品智能手机免受损坏。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电信巨头华为的研究人员花了三年时间开发可折叠手机屏幕技术，从淀粉在特定条件下吸收冲击力的特性中汲取灵感。&lt;/p>; &lt;p>;华为的技术团队告诉《华盛顿邮报》，其 Mate X3 和 X5 手机的弹性源于防刮外表面下柔性内屏的独特性能。&lt;/p>;&lt;p>;材料 - 需要更多的时间超过 100 个实验需要开发 – 基于一种现象，将淀粉溶液以正确的比例转化为非牛顿流体，其作用类似于水，但在突然的冲击下硬化成固体。&lt;/p>;&lt;p>;像电影中看到的人一样糊状。 TikTok 视频在充满淀粉浆的水池中奔跑而不会下沉，关键是要快速移动，因为淀粉浆会在每一步的正下方硬化，然后在压力消失后立即恢复为液体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;油漆和蜂蜜在一定条件下也能变成非牛顿流体，这种现象的独特性质已被用于制造军用液体防弹衣。&lt;/p>;&lt;p>;华为研究人员表示，他们开发柔性内屏的目的是降低随着设备尺寸越来越大、厚度越来越薄而出现的屏幕破碎风险。&lt;/p>;&lt;p>;“将这种‘抗冲击强度’材料融入到可折叠手机的屏幕中，不仅可以满足该团队表示：“折叠机制的同时也显着增强了屏幕的抗冲击能力。”&lt;/p>;&lt;p>;据与华为无关的中国科学院力学研究所教授魏彦鹏介绍，有两种实现非牛顿流体状态的方法。&lt;/p>;&lt;p>;“就成分而言，非牛顿流体材料[一种形式]……是悬浮系统，例如淀粉糊，另一种是悬浮系统，例如淀粉糊， “它由单一分子级材料组成，通过化学键吸收冲击力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;华为团队采用了第二种选择，并开始研究最终成为聚硅氧烷的材料——一种非聚硅氧烷。轻质、可折叠且透明的牛顿流体。&lt;/p>;&lt;h3>;随着消费者渴望人工智能和可折叠设计，苹果能否抵御中国的竞争对手？&lt;/h3>;&lt;p>;这种材料的长分子链和垂直化学键创造了一种笼状结构，在正常条件下保持屏幕硬度，但通过破坏动态键来吸收冲击力。&lt;/p>;&lt;p>;“柔性内屏幕在缓慢弯曲时保持柔软，有助于折叠过程，并在快速冲击时立即变硬， “研究人员说。结果类似于“透明背心”，可以防止意外跌落或剧烈撞击。&lt;/p>;&lt;p>;在生产这种材料时，研究人员表示，他们能够改进过滤技术以实现透明度成品柔性屏幕的折射率为 92%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一种等离子喷涂处理在材料表面添加了亲水层，提高了与光学透明粘合剂的粘合性，并易于与其他手机组装他们表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这项技术首先应用于 Mate X3 的复合折叠屏，标志着非牛顿流体首次在消费电子产品中使用，Mate X5 也延续了这一创新设计。” &lt;/p>;&lt;p>;研究团队表示，获得瑞士 SGS 五星级抗冲击证书的 Mate X5 智能手机的柔性内屏比早期 Mate X2 的性能提升了四倍&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，该屏幕能够抵抗口红、带帽白板笔和其他日常用品从一米（3 英尺）高处掉落的冲击。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean influencers wow Bangladeshis and Indians with their love of Bengali language and culture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3253870/south-korean-influencers-wow-bangladeshis-and-indians-their-love-bengali-language-and-culture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/306acf8f-cc9d-43a9-94b5-f50c9f69a7e8_fb78817d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国影响者李俊学在加尔各答的一条街道上。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国 YouTuber Lee Jun-hak 于 2016 年抵达印度读大学时爱上了孟加拉文化和语言。&lt;/p>;&lt;p>;在求学期间在获得印地语学位后，李从印度东部西孟加拉邦的当地朋友那里学习了孟加拉语语法的基础知识，并观看孟加拉国新闻频道以提高自己的口语能力。&lt;/p>;&lt;p>;他的经验已成为他在 2021 年初创建了孟加拉语 YouTube 频道 Bengali Lala。自此，Lee 在首尔运营的频道吸引了近 2,700 名订阅者。他还经营着韩语 Ka Lala，这是他的印地语频道，拥有 278,000 名订阅者。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢孟加拉独特的文化，[了解]语言是理解和体验这种文化的最佳方式，” 26 岁的他告诉《亚洲周刊》，他说自己是孟加拉侦探系列片《Feluda》和冒险系列片《Kakababu》的超级粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉人与韩国人非常相似——文化心态、生活方式，热爱旅行和足球，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着政治角逐搬上电影院，莫迪支持的第 370 条电影引起了人们的不满&lt;/h3>;&lt;p>;李的追随者之一 Enakshi Bhattacharjee 在评论中说道在 Lee 的孟加拉语 Lala YouTube 频道上，她对听到一个非孟加拉人完美地讲孟加拉语感到着迷。&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，孟加拉语——全世界约有 2.34 亿人使用的语言，其中包括印度的孟加拉国人和孟加拉人 – 引起了韩国人的更多兴趣，特别是那些因能流利地说这门语言而在社交媒体上走红的影响者。&lt;/p>;&lt;p>;Luna Yogini（也称为 Dasom）用孟加拉语分享了她的最新动态首尔以及她与 102,000 名 Instagram 粉丝去过的地方的日常活动，例如在加尔各答夜间开车、与西孟加拉邦桑蒂尼克坦的部落妇女跳舞以及留着新发型。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，卢娜推荐了一种流行的抗菌霜，许多印度孟加拉人都用它来治疗嘴唇干裂。在另一则视频中，她拉着母亲唱一首孟加拉语歌曲，赞美加尔各答，那里有 270 万孟加拉人。&lt;/p>;&lt;p>;卢娜五岁时开始住在西孟加拉邦，由母亲带大。 ，希望她在多元文化的环境中成长。这位 35 岁的女士和她担任瑜伽教练的母亲目前居住在首尔，并在那里开设了一家瑜伽工作室。&lt;/p>;&lt;h3>;孟加拉国因涉嫌与哈西娜有关的干涉而发起“印度出局”运动&lt;/h3>;&lt;p>;在一段视频中，卢娜用孟加拉语解释说，由于她在西孟加拉邦长大，而且她有朋友和家人住在那里，所以她越来越喜欢印度。&lt;/p>;&lt;p>;一她的粉丝 Prapti Bindu 称赞 Luna 能说流利的孟加拉语，称这位韩国网红的孟加拉语说得比大多数孟加拉人都流利。&lt;/p>;&lt;p>;在边境另一边的达卡，约瑟夫·金 (Joseph Kim) 经营着一个 YouTube 频道 Koreanbhai，该频道的成员包括一些人他在 369,000 名关注者中发布了有关他在孟加拉国的经历的视频，他在那里生活了 12 年多。&lt;/p>;&lt;p>;在一段视频中，Kim 说，他开始学习孟加拉语，是为了更多地了解该国的文化。在孟加拉国南北大学学习经济学。&lt;/p>;&lt;p>;Kim 自称为 YouTuber、企业家和活动家，他告诉他的追随者，他的梦想是为该国的贫困儿童建立一所学校。他曾与一家非营利组织合作，帮助孟加拉国库尔纳当地的学校。在一段视频中，金说孟加拉国文化让他在该国感到受欢迎，就像他是“大家庭”的一部分一样。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的追随者之一，谢赫·艾哈迈德·巴基·比拉 (Sheikh Ahmad Baki Billah) ，说金“比我们许多人更爱孟加拉国”，政府应该给予他荣誉公民身份。另一位关注者 Tonmoy Chowdury 敦促 Kim 继续留在孟加拉国，因为他认为韩国人是孟加拉国公民。&lt;/p>;&lt;p>;30 岁的孟加拉国裔美国人 Sharanika Akter 发现，在她分享视频后，更多人关注了她的 Instagram 帐户去年 8 月，她在纽约举行婚礼，她和 33 岁的丈夫 Sehee Kim 在那里举行了传统的孟加拉仪式。&lt;/p>;&lt;p>;她的粉丝数量在三个月内从 5,000 人激增至 30,000 人，现在她在 Instagram 和 TikTok 上拥有超过 10 万粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;一家美国跨国公司的营销经理一直在分享这对夫妇在纽约的生活视频，比如 Kim 学会用手吃孟加拉食物、煮鸡肉使用孟加拉香料的咖喱并庆祝斋月和开斋节假期。 Akter 还出现在视频中，向 Kim 了解更多韩国文化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/01/e66f43b4-b5d7-422f-bf6d-48992d34327b_911ac14f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Sharanika Akter 和她的韩国丈夫 Kim Se-hee 在他们的去年在纽约举行的传统孟加拉婚礼。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，韩国的娱乐文化近年来在印度和孟加拉国人民中也越来越受欢迎，这在一定程度上要归功于 BTS 等大型韩国流行乐队&lt;/p>;&lt;p>;一年前，韩国男子乐队 Tan、女子组合 ICU 和跆拳道表演队 Nolja 在达卡举行的一场韩国流行音乐音乐会上进行了表演，该音乐会是为庆祝韩国与韩国建交 50 周年而举办的。孟加拉国。活动开始前，Tan 乐队成员在视频中用孟加拉语简短介绍了他们在达卡的音乐会，从而赢得了孟加拉国人的喜爱。&lt;/p>;&lt;p>;韩国人对孟加拉作家的作品也越来越感兴趣，例如诺贝尔奖获得者罗宾德拉纳特·泰戈尔和孟加拉国的历史。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括韩国诗人金阳植，他将泰戈尔的诗集《吉檀迦利》从英语翻译成韩语，并在首尔成立了韩国泰戈尔学会1981 年。&lt;/p>;&lt;h3>;Google AI 对莫迪是否是“法西斯主义者”的回答在印度引发了愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;居住在波士顿的韩国学者 Jeon Seung-hee，翻译了孟加拉国作家 Shaheen 的小说阿赫塔尔以《塔拉什》为题，讲述了 1971 年孟加拉国解放战争几十年后比兰戈纳妇女的生活，指出孟加拉文化在韩国人中日益流行。她解释说，这在一定程度上是由于韩国人和孟加拉国人在独立前为使用各自语言而奋斗的共同经历。&lt;/p>;&lt;p>;韩国语和孟加拉语也有一些相似之处，例如语法和句子结构” 波士顿学院副教授兼韩语协调员全说。&lt;/p>;&lt;p>;“韩语和孟加拉语单词的发音也很相似。孟加拉语书写系统是表音系统，很容易学习。”Jeon 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;正是这种语言上的相似性促使 YouTuber Lee 学习孟加拉语，并且他将继续学习孟加拉语。由于他的流利程度在南亚吸引了更多粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“孟加拉人的这些相似之处更吸引我，当我说他们的语言时，他们对我更友好，”他说。&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can rescue the struggling recycling industry and win its war on plastic waste]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3253787/how-hong-kong-can-rescue-struggling-recycling-industry-and-win-its-war-plastic-waste?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/01/23e05eb9-6d03-410f-8d76-d4701554a0da_a8ebd4cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;在香港新界首个回收商业园环保园，New Life Plastics (NLP) 一直运营着该市最大的食品级塑料回收设施，目标是处理该市每天填埋的 470 万个塑料饮料容器中的四分之一。&lt; /p>;&lt;p>;太古可口可乐董事长帕特里克·希利 (Patrick Healy) 在这座占地 6,500 平方米、耗资 1,160 万美元的最先进工厂于 2022 年 12 月举行的开业典礼上表示，建立 NLP 是一项重大举措这家香港饮料制造商朝着“闭环”的雄心迈出了“巨大的一步”。&lt;/p>;&lt;p>;他指的是建立一个前所未有的循环供应链，其中所有香港废弃的聚对苯二甲酸乙二醇酯（PET）用于包装当地生产的饮料的瓶子被收集并加工成再生 PET (rPET) 颗粒，用于生产新容器。&lt;/p>;&lt;p>;NLP 由太古可口可乐、德国废物管理回收公司 Alba Group、 &lt;/p>;&lt;p>;NLP 公共部门负责人 Suzanne Cheung Kit-yi 表示，但在运营两年后，NLP 工厂的运行率仅为其 PET 瓶处理能力的 30% 左右。太古可口可乐香港的事务、沟通和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;她将利用率低的原因归咎于政策支持和激励措施不足、收集基础设施不足以及消费者对放入回收箱的瓶子确实会被回收缺乏信任或者最终成为垃圾填埋场的污染物。&lt;/p>;&lt;p>;“回收的便利性和信任是关键，而这两者都是香港所缺乏的，”她告诉《华盛顿邮报》。 “政府可以在提高便利性、激励回收友好型包装设计以及通过教育和回收检查和追踪机制增强信任方面发挥强有力的作用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/29604af9-1e42-4567-9fb5-74ce02c7ceff_baed64d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;专访太古可口可乐公共事务、传讯及可持续发展主管张洁仪，了解太古可口可乐香港沙田小沥源办事处的减塑及回收举措。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据代表北方的行业协会的数据，PET 是世界上回收率最高的塑料，目前美国的回收率为 31%，欧洲的回收率为 52%美国和欧洲的 PET 生产商。相比之下，根据环境保护署的统计，到2022年，香港近百万吨各类塑料废物中只有约12.3%被送去回收。&lt;/p>;&lt;p>;现在迫切需要采取行动墙壁正在无情地关闭。据估计，2022 年将有约 75,190 吨塑料瓶进入垃圾填埋场，相当于 330 架波音 787 梦想客机的起飞重量。此前，中国大陆曾是香港可回收塑料废物的主要目的地，因此颁布了禁令。 ，关于近年来进口未经处理的固体废物。&lt;/p>;&lt;p>;未能回收会对环境产生影响。根据领先饮料公司联盟饮料行业环境圆桌会议的数据，一个重 10 克的 500 毫升 PET 瓶的温室气体足迹相当于 82.8 克二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;PET 塑料瓶还含有其他环境和污染物。美国国家卫生研究院表示，它存在健康风险，因为它需要长达 500 年的时间才能降解，并且可能成为饮用水和环境中塑料污染和微塑料的来源。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;瓶装水制造商太古可口可乐和屈臣氏水近年来已先发制人，自愿采用更昂贵的rPET材料进行包装，并运营“逆向自动售货机”，鼓励收集和回收&lt;/p>;&lt;p>;不过，由于rPET主要来自海外，要达到完全“闭环”、最大限度减少塑料瓶行驶距离的目标还有很长的路要走并减少碳足迹。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望在香港实现本地循环经济，”张说。 “这就是为什么我们与 NLP 合作，看看是否可以使用当地收集的瓶子在当地重新制造瓶子。”&lt;/p>;&lt;p>;循环经济是一种制造和消费的模式，即对瓶子进行再利用、再利用和回收。现有的材料和产品可以延长其使用寿命，从而最大限度地减少材料和能源的使用，同时减少废物产生和温室气体排放。&lt;/p>;&lt;p>;循环经济举措预计将占大陆减排量的约30%政策规划者国家发展和改革委员会周一表示，明年中国的碳排放比例预计到 2030 年将上升到 35% 以上。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/59e18875-0467-4faa-a2ba-d5466cb0a50b_cf84b73a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;在屯门环保园运营的新生塑料先进 PET 和 HDPE 回收设施中，一名工人将回收的塑料瓶转移到破捆机上。该工厂处理 PET（聚对苯二甲酸乙二醇酯）和 HDPE（高密度聚乙烯）容器，并对它们进行再加工以用于其他产品。图片：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港塑料回收公司首席财务官Patrick Chan Pak-hang表示，由于运营成本高昂，目前香港的塑料回收业尚未盈利。上市公司碧瑶绿色集团，主要从事清洁、废物收集和回收业务。&lt;/p>;&lt;p>;“瓶子收集、分类和清洁成本高昂，因为它需要土地资源、运输车队、电力和劳动力， “ 他说。 “分类特别麻烦又重要，因为如果不同的材料混合在一起，会严重影响回收产品的质量和售价。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么我们需要征收废物收集税陈表示，由于土地有限，香港需要与粤南城市合作，并补充说，需要政府层面的讨论来解决这一问题&lt;/p>;&lt;p>;他表示，香港政府还应支持本地回收商，为他们提供批准土地的更长期租约。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府预计将于8月开始实施拖延已久的城市固体废物征税，并强制垃圾产生者购买指定袋子进行处置。连同对违规行为的处罚，它旨在激励减少废物，并促进再利用和回收。&lt;/p>;&lt;p>;政府计划在今年晚些时候颁布一项法案，建立一个“共同立法框架”来履行生产者责任环境保护署发言人表示，从明年开始，将针对塑料饮料容器、饮料纸盒、电动汽车电池、汽车轮胎和铅酸电池推出塑料饮料容器、饮料纸盒、电动汽车电池、汽车轮胎和铅酸电池计划（PRS）。&lt;/p>;&lt;p>;PRS旨在让制造商、分销商和消费者分享收集、加工、回收和处置的责任和费用。 2018年推出电器及电子设备环保安全处置计划。&lt;/p>;&lt;p>;“法案通过后，我们将向公众推出有关塑料饮料容器和饮料纸盒的PRS附属法例”她向《邮报》表示。&lt;/p>;&lt;p>;为了提高回收率，政府已推出试点计划，目前已安装了120台塑料瓶逆向自动售货机，每台可向消费者提供10港仙回扣。 &lt;/p>;&lt;p>;该署还在九个地区推行废塑料中央收集服务，并设立了超过180个公共收集点，接受九种可回收物品，包括塑料饮料容器。奖励计划的参与者可以获得积分来兑换礼物和日常用品。&lt;/p>;&lt;p>;同时，太古可口可乐在其他回收友好型包装举措方面也取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 4 月，太古可口可乐在成为该市第一家向大众市场推出无标签瓶装水产品的公司。销售条形码印在瓶盖上，而不是按照惯例贴在瓶子上的塑料薄膜上，以方便单个单位的销售。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“实际上我们需要花费更多的金钱和时间来制造瓶子，因为我们必须购买机器来用激光在瓶子上一个字母一个字母地切割信息，而不是快速贴上标签。”Cheung 说，并补充说这一举措得到了消费者的支持。&lt;/ “我们进行了焦点小组讨论，以评估消费者对我们为减少回收污染物而进行的包装和标签变化的反应，这非常有帮助，”她说。 “由于品牌知名度的影响，我们最初非常紧张，因此我们开展了营销活动来支持它……但我们并不孤单，因为这是全球趋势。”&lt;/p>;&lt;p>;该地区的其他政府一些国家已经通过了鼓励环保包装的立法，其中一些国家已经取得了初步成果。 2019年，韩国政府禁止在食品级塑料瓶中使用聚氯乙烯（PVC）和彩色PET，这两种材料都是难以回收的材料。随后政府要求对瓶子的可回收性进行分级和标记。&lt;/p>;&lt;p>;“回收商不喜欢 PVC，因为它有毒，而且熔点与 PET 相同，这会影响瓶子的质量。张解释道。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措产生了戏剧性的结果。韩国将塑料废物回收率从 2018 年的 34% 提高到 2021 年的 57%。韩国的目标是到 2030 年将这一比例进一步提高到 70%。&lt;/p>;&lt;p>;台湾政府去年 11 月公布了一项计划，如果符合某些标准，对塑料容器征收的废物处理税提供高达 85% 的回扣。这些优惠将从今年下半年开始实施，公司的包装材料必须达到特定的绿色设计标准。其中包括使用单一材料、物理透明度、无标签条件以及包装必须包含至少 25% 的回收材料。&lt;/p>;&lt;p>;香港还可以从中国大陆的回收成功案例中寻找灵感，其中中国东部苏州的公私合作项目开创了这种模式。总部位于新加坡的非营利组织终结塑料垃圾联盟 (AEPW) 与德国发展机构德国国际合作机构 (GIZ) 合作开展了一项阻止塑料垃圾泄漏到长江的项目。它被命名为“JingSu”，暗指在苏州清理塑料的想法，在汉语拼音中是一个双关语，其中“Su”可以表示“塑料”或指苏州市。&lt;/p>;&lt;p>;由 AEPW 和由德国国际合作机构实施的京苏项目旨在通过激励措施加强苏州的塑料废物收集基础设施，并提高难以回收的一次性塑料食品和饮料容器的回收率。&lt;/p>;&lt;p>;AEPW，由塑料制造商和回收解决方案提供商，已将其 74 个成员筹集的 5 亿美元预算中的 80% 用于多个国家的项目。&lt;/p>;&lt;p>;GIZ 和 AEPW 选择苏州作为试点实施城市这是北京“零废弃城市”战略的一部分，该战略旨在在全国范围内推广循环经济实践。&lt;/p>;&lt;p>;2021年9月至2023年12月，京塑项目设立了500个收集点，市民可以将塑料容器直接出售给国有收集和回收机构。分离公司苏再投，然后将材料转售给回收商进行进一步加工。期间收集了约6,800吨塑料材料。&lt;/p>;&lt;p>;钱说，在苏州项目建立之前，苏州没有食品和饮料容器（被认为是低价值塑料废物）的回收系统。 Mingyu，京塑项目经理，德国国际合作机构环境与循环经济团队负责人。&lt;/p>;&lt;p>;联盟副主席 Nick Kolesch 表示，联盟的许多成员公司正在进行设计变更，以提高塑料包装的可回收性。 &lt;/p>;&lt;p>;“该行业的关键技术领域之一是最大限度地减少同一目的的材料使用，这是通过不同材料和包装的轻量化和薄壁化来实现的，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;上海可回收材料收集公司 LoveRe 表示，技术在使回收成为商业上可行的业务方面也发挥着重要作用。自2019年以来，该公司已在内地30多个城市安装了约21,000台“智能”收集机。&lt;/p>;&lt;p>;“我们使用人工智能包装识别和光电设备对饮料容器进行分类，准确率高达98% LoveRe副总裁蒋文华表示：“我们通过移动应用程序奖励消费者在我们的机器中准确分类和存放材料。”&lt;/p>;&lt;p>;自2019年在上海和青岛收集的数据显示，其可回收材料他补充说，收集系统帮助当地政府将城市垃圾填埋量减少了约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;就香港而言，太古可口可乐公司的张表示，通过政策支持、消费者教育和企业通过努力，城市的循环经济举措可以从塑料饮料瓶开始。&lt;/p>;&lt;p>;“有一天，我们将能够使用完全由香港食品级回收 PET 塑料制成的瓶子，人们会知道并当他们在我们的商店货架上看到它们时就相信他们，”张说。 “我希望这会在我的职业生涯中发生。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities accuse top US diplomat in city of ‘scaremongering’, say criticism of security law contradicts his remarks on improving ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253934/hong-kong-authorities-accuse-us-top-diplomat-city-scaremongering-say-criticism-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/42b011e7-5fe0-44ec-818c-562a96f1bf37_a82ebcc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该市国内国家安全法的公众咨询文件。政府对美国对该立法的批评进行了回击。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府指责美国驻香港最高外交官“危言耸听”，称他对即将出台的国内国家安全立法的批评与他所宣称的意图相矛盾。改善双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;当局周五表示，他们强烈谴责美国总领事格雷戈里·梅的指控，即扩大互联网审查制度和镇压异见人士可能会影响香港作为国际金融中心的吸引力。&lt;/p>;&lt;p >;当天早些时候接受彭博社采访时，梅还呼吁当局释放​​被监禁的媒体大亨黎智英和其他政治活动人士，称这比所有金融峰会和旅游广告的综合效果更能提升香港的声誉倡议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/7f8ec272-6bba-4274- a2bf-b4da6c86813a_2f3a9a0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总领事格雷戈里·梅告诉外媒，香港应该释放被监禁的媒体大亨黎智英。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府发言人其后表示：“建议某些个人或组织的非法行为，包括与外国勾结的行为，应免受法律后果的影响”或外部势力，无异于鼓吹特殊通行证违法，完全违背法治精神。”&lt;/p>;&lt;p>;“美国总领事的做法极不恰当。对[香港]法院正在进行的刑事审判做出无端评论，甚至试图将[黎智英]的案件与政府为推动香港发展所做的努力进行比较。”&lt;/p>;&lt;p>;黎智英，76岁-现已不复存在的小报《苹果日报》的前创始人，因煽动叛乱和两项国家安全指控而受审。他被指控在 2019 年由现已撤回的引渡法案引发的反政府抗议活动中对当局实施国际制裁并煽动公众仇恨。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法官质疑黎智英的“支持性言论”是否证明是阴谋&lt;/h3>;&lt;p>;在周五的采访中，他还表示，由于连接问题和数据安全问题，一些美国公司在访问香港时不得不使用一次性手机和笔记本电脑，并补充说这对香港来说是“一个滑坡”开始删除某些互联网内容并阻止对网站的访问。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局此前从主要音乐流媒体服务中删除了 2019 年抗议活动中的歌曲《愿荣光归香港》，并阻止了对一些网站的访问反对派团体。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/02/c859724d-27ed-492e -b3ed-0e26915bd5c4_890b162d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议歌曲《愿荣光归香港》音乐录影带的剧照。这首歌已从领先的音乐流媒体服务中删除。图片：YouTube&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;梅表示，美国政府希望与香港建立更好的关系，并希望香港在限制自由方面“停止下滑”。&lt; /p>;&lt;p>;他呼吁市政府向企业保证，他们致力于自由开放的互联网和有利于企业的数据控制。&lt;/p>;&lt;p>;参考即将出台的第 23 条立法，该市的国内安全国安法后，他说“香港最不需要的就是国家安全法之后出现更多、非常广泛的新罪行”。&lt;/p>;&lt;h3>;公众支持立即实施香港国家安全法：李家超&lt;/h3>; &lt;p>;美国国务院早些时候警告称，拟议立法中对国家机密和外部干预的“广泛而模糊”的定义可能会被用来压制异见人士。&lt;/p>;&lt;p>;梅表示美港关系将得到改善如果香港能保持50年高度自治的承诺得以兑现。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在回应总领事时表示，美国“没有资格指手画脚” &lt;/p>;&lt;p>;“美国总领事还故意无视（香港）宪制责任，发言人说，香港小宪法是针对《基本法》第23条立法的实际需要，公然抹黑《基本法》第23条立法和依法实施的执法行动。&lt;/p>;&lt;p >;“这与他所宣称的让美国与香港建立更好关系的意图完全矛盾。”&lt;/p>;&lt;h3>;美国对香港国安法中“广泛而模糊”的定义感到担忧&lt;/h3>;&lt;与此同时，澳大利亚外交和贸易部周五发布了一份关于拟议的第23条立法的咨询文件，呼吁进行“真正的咨询”并“适当考虑”其对该市作为国际金融中心的未来的影响。&lt; /p>;&lt;p>;“澳大利亚担心拟议的第23条立法将进一步侵蚀自《国家安全法》实施以来《基本法》和《中英联合声明》所保障的权利和自由，”该部门发言人在谈到北京于 2020 年生效的立法时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还对可能限制香港以外人士（包括居住在澳大利亚的人士）的权利和自由的行为感到担忧。我们已经向香港当局表达了我们的担忧，我们将继续这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，香港应确保立法遵守中国的国际人权承诺，尊重言论自由并确保通过香港的普通法体系实现司法机构的完全独立。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港安全法语言的“日益关注”：前美国总领事&lt;/h3>;&lt;p>;当局周三结束了为期一个月的制裁旨在针对五种新型犯罪——叛国罪、叛乱和煽动罪、窃取国家机密和间谍活动、破坏活动和外部干涉——的立法进行公众咨询。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，在 13,147 份意见书中，98.6% “积极评价”，反对新法的意见有93条，认为这体现了公众对尽快完成立法的共识。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Xi Jinping calls for ‘loyalty and honesty’ from younger officials as morale runs low]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3253931/chinas-xi-jinping-calls-loyalty-and-honesty-younger-officials-morale-runs-low?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/440f8d16-e419-4e87-896b-0d6c2b972710_a1bad7e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;年轻共产党员要“无私”“反对特权”中国国家主席习近平周五在北京发表讲话时表示：“思想和特权行为”。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周五敦促中青年干部要忠诚廉洁、“锐意改革创新”，以鼓舞士气、团结奋斗面对经济和社会风险。&lt;/p>;&lt;p>;据国家新闻报道，习近平表示，“（中青年干部）要积极践行对党忠诚和诚实，旗帜鲜明政治立场”新华社。&lt;/p>;&lt;p>;他号召年轻干部严格遵守共产党的政治纪律和政治规矩，始终保持清正廉洁，同党保持高度团结。&lt;/p>;&lt;h3>;中国修改纪律检查规则，聚焦习近平指示&lt;/h3>;&lt;p>;周五在北京中央党校举行的中青年干部培训班开幕式上传达了这一信息，习近平在会上敦促党&lt;/p>;&lt;p>;“党员要成为良好风清气正政治生态的坚强推动者……坚决反对特权思想和特权行为，维护党的政治风气。” &lt;/p>;&lt;p>;习近平强调，青年党员要“无私奉献”，为增进人民福祉奉献自己的力量。存在。他说，他们还应该“锐意改革创新，敢于迎难而上”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平此前曾强调创新在中国现代化道路上的重要性，并表示要把创新放在突出位置。党的理论刊物《求是》去年发表的一篇摘录指出，“中国式现代化是一项探索性事业，还有许多未知领域，需要国家通过改革创新大胆探索，据该杂志报道，习近平表示：“我们不能不考虑实际情况而僵化地坚持某种想法或做法。”&lt;/p>;&lt;h3>;严格的新规定生效后，中国加大了对贿赂行为的处罚力度&lt;/h3>; &lt;p>;习近平大规模的反腐运动加大了基层干部的压力，中国公务员士气低落，而中国经济放缓导致社会动荡的风险不断加大。&lt;/p>;&lt;政治分析家、上海政法大学原教授陈道银指出，在中央党校培养中青年干部是“党的传统”，干部们在中央党校学习填补党内关键岗位的空缺。 &lt;/p>;&lt;p>;“习近平今年讲话强调的几点，反映了中青年干部普遍存在的问题，包括责任感和能力不足、角色意识淡薄等，”陈说。 .&lt;/p>;&lt;p>;一月份，习近平警告党要继续“顽强、坚持、精准”反腐败等问题。&lt;/p>;&lt;p>;当月晚些时候，中央纪律检查委员会中国最高反腐败机构透露，去年约有11万名党内官员受到纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;中国前外交部长秦刚和前国防部长李尚赋去年也被剥夺头衔和国务委员职务年。他们被解雇的原因尚未公开。&lt;/p>;&lt;p>;Jane Cai 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 02 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwanese YouTuber Chen Neng Chuan who faked his kidnapping put in Cambodia jail cell holding 150 inmates]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253932/taiwanese-youtuber-chen-neng-chuan-who-faked-his-kidnapping-put-cambodia-jail-cell-holding-150?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.02 14:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/02/FD282BCB-2136-44CF-8921-584E7CC0FA9E_F208DBE8.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Hsien（右中）在2月15日在Preah Sihanouk省举行的新闻发布会上与柬埔寨警察站在一起。照片：Preah Sihanouk省级政府/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾影响者“ Goodnight Chicken” &lt;/p>; &lt;p>;，他在柬埔寨的现场直播绑架似乎是一个痛苦的时期。&lt;/p>; &lt;p>;他因煽动社会动荡而被判处两年监禁。中国出版社。这位31岁的年轻人从那以后在监狱中度过了12天，并与其他150名囚犯一起被安置在牢房中。&lt;/p>; &lt;p>;这个地方是如此局促，只能在坐姿。&lt;/p>; &lt;p>;根据监狱内的消息来源，陈，以及Youtuber Lu Tsu-hsien，他也因同样的犯罪而被监禁，不得不共享一个厕所， &lt;/p>; &lt;h3>;&#39;我们可以在这里杀死您&#39;：在缅甸无法的中文经营的骗局中，互联网用户通常对Chen不同情，以为他已经带来了伪造和现场直播的“绑架”之后。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;早些时候报道说，陈的现场直播偷偷溜进了一个所谓的骗局呼叫中心，但是当相机跌倒时，视频被缩短了陈（Chen）据称遭到一名穿着军服的男子袭击后的地面。&lt;/p>; &lt;p>;陈（Chen），然后在2月13日再次现场直播，声称他已经从骗局呼叫中心逃脱了。&lt;/p>; &lt;p>;他声称他声称他被几名武装人员俘虏，他们ta tas tas并剃了头。&lt;/p>; &lt;p>;，但警方调查发现他已经伪造了整个绑架并逃脱了。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;警方发现，陈的船员购买了道具，例如军事服装，假枪和假鲜血。&lt;/p>; &lt;p>; 2月15日，Preah Sihanouk Court 15年被判入狱Chen and Lu，发现他们煽动社交动乱，因为他们打算打算伪造视频。关于柬埔寨的人类走私，酷刑，强奸和人体器官贸易。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事首次由&lt;/p>;出版</description><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>