<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s nationalists put water firm Nongfu Spring under fire, dousing private sector’s flickering confidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254979/chinas-nationalists-put-water-firm-under-fire-dousing-private-sectors-flickering-confidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/ff3bbdd7-f8bb-4e6e-b7d7-776bdbe08cdc_83b92ed9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农夫山泉饮料公司遭到互联网用户的猛烈抨击最近几周出现了一些明显的违规行为。图片来源：Imaginechina via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国饮料巨头农夫山泉是中国最大的瓶装水生产商，已成为网络上越来越多的民族主义者发起的一系列攻击活动的最新目标，促使人们担心这个组织可能会对本已脆弱的私营部门产生什么影响。&lt;/p>;&lt;p>;这家由中国最富有的个人钟珊珊掌舵的公司，因其包装上的日本风格而受到了一波批评，只是几天前，该公司因钟与另一个水品牌的竞争以及他儿子的美国公民身份而受到批评。&lt;/p>;&lt;p>;几年前，H&amp;M 和 D&amp;G 等西方品牌也遭遇过类似的民族主义愤怒浪潮，损害了它们在市场中的形象。国内企业正在受到同样的待遇。&lt;/p>;&lt;p>;网络舆论的这种反应趋势给中国私营企业带来了又一个挑战，尽管政府誓言要支持它们振兴放缓的经济。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/ff3bbdd7-f8bb-4e6e-b7d7- 776bdbe08cdc_932f7985.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国河南省许昌市的一家超市里可见一瓶瓶农夫山泉水。资料图片：想象中国（法新社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京提出今年国内生产总值增长“5%左右”的既定目标，为改善运行环境做出了贡献。私营企业是优先考虑的对象，因为它们约占中国企业的 92%，在创造就业方面发挥着至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;在农夫山泉被谣言传出后，愤怒的消费者和零售商发起了对农夫山泉产品的抵制。在其包装上使用日本宗教建筑的图片，尽管装瓶商上周表示这些设计是基于中国寺庙的艺术创作。&lt;/p>;&lt;p>;随着在线内容创作者开始发布自己的视频，争议达到了白热化程度农夫山泉水倒入马桶，江苏省两家7-11便利店上周五在一份声明中承诺不再销售该公司的任何产品，称其为“崇尚日本”的企业。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;中国商界领袖敦促北京，让常识占上风。&lt;/h3>;&lt;p>;这起传奇故事始于上个月末，当时有人指控钟先生通过暗中破坏他的前合伙人、竞争对手饮料公司娃哈哈的创始人宗庆后来发家致富。这些指控是在宗庆后去世后全国范围内哀悼期间出现的。&lt;/p>;&lt;p>;宗庆后在本月早些时候的一份声明中否认了这些指控，但这并没有平息风波——此后不久，其他人谴责了他的儿子农夫山泉浙江省温州市中小企业协会会长周德文表示，民族主义是私营企业重建信心的障碍。 &lt;/p>;&lt;p>;“最可怕的是打着爱国主义的旗号去攻击那些引领潮流的人和事，”他说。 “我们一定要保持清醒，不要被舆论胁迫。经济复苏不是说说而已，而是行动。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;指出，娃哈哈、农夫山泉这两家位于浙江民营企业中心的企业，都是国内优秀企业，更值得点赞。他说，“农夫山泉为中国经济和社会做出了巨大贡献，你可以想象它缴纳了多少税收。”&lt;/p>;&lt;p>;钟在2023年福布斯中国百强富豪榜中排名第一。估计财富为601亿美元。尽管因经济挑战而财富有所下降，但他连续第三年位居榜首。&lt;/p>;&lt;p>;上海财经大学商学院教授吴芳表示， “民族主义盛行”的企业家需要保持低调。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要避开聚光灯，因为在这样的时代，他们的国籍和个人信仰等问题很可能被夸大。”&lt;/p>; >;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ball in Sri Lanka’s court’ as Japan seeks to deepen ties in bid to counter China’s Indo-Pacific influence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254971/ball-sri-lankas-court-japan-seeks-deepen-ties-bid-counter-chinas-indo-pacific-influence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/345010b4-3890-4acc-afb7-bed49ead2b2b_72ba4395.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄（右）和斯里兰卡总统拉尼尔2022 年 9 月，东京维克勒马辛哈。最近一个月，两国开始修复因一项重大基础设施项目取消而紧张的关系。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯里兰卡在印度洋的重要位置，以及日本与中国在印度太平洋影响力上的竞争，都是东京改善与科伦坡因重大项目取消而紧张的双边关系的强大动力。专家表示，这是一项基础设施项目。&lt;/p>;&lt;p>;“近几个月来，日本首相、外相和财政部长一直在以一致的方式与斯里兰卡进行接触，”历史学家和学者乔治·库克 (George IH Cooke) 表示。曾在斯里兰卡外交部门工作。 “以有意义的方式加深互联互通的责任在斯里兰卡手中。”&lt;/p>;&lt;p>;2020 年，斯里兰卡戈塔巴亚·拉贾帕克萨政权突然叫停了一项耗资 20 亿美元的轻轨项目 (LRT)——提议为科伦坡道路拥堵的解决方案 - 由日本国际协力事业团 (JICA) 资助，理由是该项目成本高昂。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/11/520fb976-7942-40ca-b813-dcd88c93ab18_4e476499.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 2023 年 3 月，通勤者在科伦坡乘坐拥挤的火车。斯里兰卡于 2020 年停止了日本资助的轻轨项目，理由是成本过高。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一决定导致两个传统上关系密切的国家之间的外交摩擦在斯里兰卡日益严重的经济危机中持续加剧。&lt;/p>;&lt;p>;自拉尼尔以来维克勒马辛哈于 2022 年 7 月就任总统后，两国试图重燃关系并重启轻轨项目谈判。 2023 年 2 月开始谈判后，科伦坡同意向一家日本公司牵头的咨询公司支付约 340 万美元作为补偿。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士看到东京在印太海上合作中的战略利益及其担忧关于中国在该地区的影响力，因为在恢复与科伦坡的关系方面发挥了关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;尽管轻轨项目被取消，东京在对待斯里兰卡的问题上却“更加精明”，斯里兰卡约翰·科特拉瓦拉将军国防大学高级讲师蓬萨拉·阿马拉辛赫说道。阿马拉辛赫表示，这是因为日本希望“基于以规则为基础的国际法”建立一个和平的印太地区，但将中国视为一个巨大的障碍。&lt;/p>;&lt;h3>;日印演习使中国对印度的盘算变得复杂化-太平洋，分析人士称&lt;/h3>;&lt;p>;日本不愿接受中国在南海的影响力，加上与北京的贸易争端，意味着它希望阻止“中国在印度洋的一致霸权”，阿马拉辛格&lt;/p>;&lt;p>;在此背景下，科伦坡作为中国“一带一路”海域的重要中心发挥了至关重要的作用，拉贾帕克萨执政期间，斯里兰卡与日本的关系因此下降。北京影响力日益增强。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;2000年，日本是斯里兰卡最大的双边贷款国，持有该国外债总额的32%，但在2016年被中国取代.&lt;/p>;&lt;p>;阿马拉辛格指出，日本一直在利用印度作为印度洋地区的代理人，与美国类似。&lt;/p>;&lt;p>;“[现在]形势对日本有利。东京、新德里、华盛顿……2022 年斯里兰卡发生政权更迭后，”他说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/43627a9b-e080-49fa-9be4-82e1b79444df_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本 Prime 11 月，岸田文雄部长坐在位于马尼拉的菲律宾海岸警卫队总部的 BRP Teresa Magbanua 船上的舰桥上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本国家防卫研究所（NIDS）二月份披露了东京的一项长达十年的计划，旨在增强马来西亚、印度尼西亚、越南和日本的海上能力。 NIDS 的首席中国分析师 Masafumi Iida 指出，鉴于斯里兰卡位于印度洋的地理位置，该计划可能会扩大到包括斯里兰卡。 &lt;/p>;&lt;p>;斯里兰卡位于印度南端，连接亚洲、非洲和欧洲的海上航线，使其成为与其较大邻国的战略关系。&lt;/p>;&lt;p>;日本-斯里兰卡第二次世界大战后两国关系得到加强，截至 2021 年 3 月，科伦坡已从东京获得了价值约 14.35 亿日元（980 万美元）的融资。作为斯里兰卡第二大双边债权人，截至 2022 年 5 月，日本持有该国债务总额约 8%，因此日本在斯里兰卡债务重组进程中仍然发挥着重要作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/f6d2219c-bc77-464f-b13e-ea18bb6e5ab3_90fa3560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;科伦坡主要港口。几十年来，日本为斯里兰卡的投资项目提供了资金，其中海上合作发挥了关键作用。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据日本国际协力机构称，几十年来，日本一直为斯里兰卡的投资项目提供资金，其中海上合作通过日本国际协力机构（JICA）运营的项目发挥着突出作用。致斯里兰卡海军前参谋长 YN Jayarathna 少将。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度洋地区，斯里兰卡仍然是日本在海上安全和保障方面的主要合作伙伴，”他告诉我们本周在亚洲。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括 1997 年的科伦坡港现代化项目，向斯里兰卡海岸警卫队赠送两艘新的防漏油船，并帮助他们建设海域意识和救灾等领域的能力。 &lt;/p>;&lt;p>;“与陆上项目不同，海上相关项目过去没有遇到任何问题，即使在未来也不太可能出现问题，”Jayarathna 说。&lt;/p>;&lt;p>;贾亚拉斯纳表示，鉴于日本作为“美国强大盟友”的地位，日本的海上投资补充了美国主导的印太倡议。&lt;/p>;&lt;p>;科伦坡不需要过度担心东京与北京的关系，但他补充说，应保持“谨慎”，不要以牺牲另一方的利益为代价满足“各方的要求”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Jimmy Lai hailed US for antagonising Beijing and said it was right time for Washington’s ‘full-scale war’ on Xi administration, court hears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3254982/hong-kongs-jimmy-lai-hailed-us-antagonising-beijing-and-said-it-was-right-time-washingtons-full?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 19:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/76cf2e62-c301-4ba9-88d5-dd3f30413d5a_f5da4c8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法庭获悉，大亨黎智英称赞华盛顿对抗北京。检察官周一对一名《苹果日报》前社论撰稿人进行了审查，他正在作证指控他的前老板。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港大亨黎智英称赞美国对抗北京，并表示华盛顿发动“全面战争”的时机“恰到好处”针对中国国家主席习近平的“软弱”政府，这位大亨的国家安全审判已经开庭。&lt;/p>;&lt;p>;检察官周一提请西九龙法院注意黎智英回应时任美国副总统迈克·彭斯演讲的评论2018 年 10 月，这位美国领导人指责中国利用其政治、经济和军事机构扩大其在美国领土上的影响力和利益。&lt;/p>;&lt;p>;“翻桌子”，这位大亨在发给他的短信中说道。出庭作证的《苹果日报》前社论撰稿人杨正基。&lt;/p>;&lt;p>;“美国引导西方和日本等国家调整对华政策的意图再明显不过了。”它是在习近平（在中国）弱势地位的背景下出现的。时机恰到好处！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/e3ab106d -d9b2-4ab2-aa20-5131c879fbf4_80c297d8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》前社论撰稿人杨正基抵达荔枝角接待中心2021 年 7 月。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位大亨补充说，美国不仅对中国发动贸易战，而且“全面发动贸易战”，这无疑是雪上加霜。 &lt;/p>;&lt;p>;在《苹果日报》次日发表的社论中，杨化名“李平”将彭斯的讲话描述为对中国共产党的正式号召，并将其言论与温斯顿·丘吉尔的言论相提并论。 1946年冷战开始时的“铁幕”演讲。&lt;/p>;&lt;p>;杨还阐述了香港在中美交火中选择站在哪一边的困境，并强调了对抗的潜在后果美国，例如惩罚性关税。&lt;/p>;&lt;p>;这位被告出身的证人周一表示，黎智英对其现已不复存在的小报进行了激进化，以适应市场及其读者不断变化的需求，但他补充说，他不确定&lt;/p>;&lt;h3>;“黎智英的小报在《香港自治法案》之后刊登文章，推动美国实施制裁”&lt;/h3>;&lt;p>;杨表示，《苹果日报》立场的改变在他的报道中显而易见。 2019 年的反政府抗议活动中，它鼓励读者走上街头，并促进和平与暴力抗议者之间的团结。&lt;/p>;&lt;p>;76 岁的黎智英否认了两项在北京领导下与外国势力勾结的阴谋指控- 颁布《国家安全法》，以及根据殖民时代立法密谋印刷和分发煽动性出版物的第三项罪名。&lt;/p>;&lt;p>;负责《苹果日报》评论部分的杨早些时候作证说，《国家安全法》颁布后《条例》于 2020 年 6 月生效，黎智英和《苹果日报》通过文章分析了此类处罚对中国大陆和香港官员的影响，含蓄地推动了国际制裁。&lt;/p>;&lt;h3>;《苹果日报》在制裁方面发表了“灰色地带”文章，香港法院告诉&lt;/h3>;&lt;p>;检察官张卓勤提到黎智英当年7月和8月的两篇评论文章，其中这位大亨表示中国与西方之间的紧张关系“暂时不可逆转”，并且如果该党决定抵抗美国，该党将“走向灭亡”。&lt;/p>;&lt;p>;杨说，这些文章反映了黎智英对制裁的看法，以及他对制裁对国家影响的认可。&lt;/p>;&lt;p>;张还对《苹果日报》使用评论员桑普的文章提出异议，杨称桑普是香港独立的支持者。&lt;/p>;&lt;p>;证人强调该小报的论坛页面不允许发表支持独立的文章，而桑普发表的文章工作回避了这个话题。&lt;/p>;&lt;p>;赖的法律团队预计将在周二恢复审判时开始盘问杨的证据。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong private CUHK Medical Centre posts higher-than-expected annual loss of HK$734 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3254983/hong-kong-private-cuhk-medical-centre-posts-higher-expected-annual-loss-hk734-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/00497948-2741-4d30-a040-7d9ae1799edc_c9d19e21.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学医院。去年该公司的年度亏损高于预期。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学（中大）旗下私立医院去年录得年度亏损7.34亿港元（合9,400万美元），较去年增加约30%比最初估计的 40 亿港元政府贷款重新谈判计划的一部分要多。&lt;/p>;&lt;p>;但据一位第一位人士称，该大学仍然“有信心”医院能够按照最初的预测在明年达到收支平衡点周一向立法会医疗服务事务委员会提交有关其财务状况的同类报告。&lt;/p>;&lt;p>;中大医院截至2023年6月30日的12个月内录得年度亏损，即比去年签署的贷款重新谈判计划中最初预测的 5.64 亿港元高出约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;医疗中心赤字恶化的部分原因是药品和医疗用品成本上涨。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/7ee1709d-9ac8-4049-a6ff-82a174fa6d63_812028c5.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;媒体参观位于沙田的香港中文大学（中大）医学中心。该大学表示，有信心医院能够在明年达到收支平衡点。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;亏损蔓延至去年7月1日至12月31日期间的2023-24财政年度上半年，息税前亏损达1.7亿港元、折旧及摊销，比预期高出 21%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，该医疗中心表示，凭借 9.55 亿港元的收入和 4.25 亿港元的现金结余，有信心改善业绩六个月期间，分别较预测高出1%及15%。&lt;/p>;&lt;p>;「药物及医疗用品价格上涨导致营运成本增加约3,400万港元”该报称。&lt;/p>;&lt;p>;“[医院]已采取成本控制措施，并有信心最早在 2024-25 财年实现息税折旧摊销前收支平衡，因为”&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员支持推迟私立医院 40 亿港元贷款偿还的计划&lt;/h3>;&lt;p>;这家非营利性医院于 2021 年 9 月开业该中心是该市第一家由当地大学全资拥有的私立教学医院。其所有利润均用于医院的发展及医学院的研究和教学。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，立法会批准了一项建议，将于2017年向该中心提供超过40亿港元的贷款。该贷款将用于到 2022 年为止都是免息的，然后医院必须从 2023 年开始每年分期支付 10 期，最后一期将于 2032 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;去年，立法者同意在贷款到期后将贷款延期五年。该大学表示，由于其服务受到 Covid-19 大流行的影响，它将无法按照最初的还款计划维持运营，这削弱了其流动性和财务稳健性。&lt;/p>;&lt;p>;根据重新谈判的协议，该医院将只需要在 2028 年 3 月支付第一期付款，并在 2037 年 3 月支付最后一期。一位独立财务顾问估计，医院预计将在 2027 年开始盈利。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/7643d7d6-c750-44ce-b787-f32b917739be_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;香港中文大学医院。该医院表示，它已经加强了业务战略，以摆脱亏损。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;作为该计划的一部分，对医院实施了监控措施，包括任命一名政府提名的董事会董事，并负责&lt;/p>;&lt;p>;还款计划还要求医院在15年贷款期内提供公共医疗服务，以弥补原本约11亿港元的利息需要在 2023 年至 2028 年间支付费用。&lt;/p>;&lt;p>;该报称，去年它提供的公共服务相当于约 4,278 个住院床位日，比该计划同意的 3,288 个住院床位高出 30%。&lt; /p>;&lt;p>;据该报称，该医院表示已加强其业务策略，以摆脱亏损。&lt;/p>;&lt;h3>;中文大学旗下新私立医院将接受Covid-19患者&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;例如，它表示医院的床位容量“大幅增加”，目前达到297张，其中250张为住院床位，47张为躺椅。 2023年初，该院拥有215张床位。&lt;/p>;&lt;p>;截至12月，该医院还与约28家保险公司签署了直接计费协议。去年，他们的直接计费收入增长了 238%。&lt;/p>;&lt;p>;“[医疗中心]与保险公司的合作关系预计将吸引更多潜在客户，成为其业务的关键驱动力。未来的业务增长，”该报称。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s exhibition centre nears pre-Covid numbers as trade fairs return from Singapore and new crypto event signs on]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3254976/hong-kongs-exhibition-centre-nears-pre-covid-numbers-trade-fairs-return-singapore-and-new-crypto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 18:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/3c4b0928-6ec3-4247-9955-94cd4866879a_bb559f62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;维多利亚港和香港会议展览中心的景色2023 年。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港会议展览中心的活动日程几乎已排满疫情前的水平，2024 年日程繁忙，还有大型加密货币聚会一位高管表示，将于 2025 年初加入。&lt;/p>;&lt;p>;去年下半年的活动总数达到 Covid-19 大流行之前水平的 84%，前景乐观香港会议展览中心（管理）董事总经理 Monica Lee-Müller 表示，前景看好。&lt;/p>;&lt;p>;“当香港实施与新冠病毒相关的限制并禁止检疫时，一些展览或活动转移到了其他司法管辖区——免费旅行已经回到城市，”她说。 “我非常有信心，我们今年的业务将恢复到Covid-19之前的水平。”&lt;/p>;&lt;p>;在Covid-19之前，展览业吸引了近2.2。据香港总商会称，每年向香港输送 100 万人，为香港国内生产总值贡献 586 亿港元（75 亿美元），相当于 77,000 个全职工作岗位。疫情导致数百场活动被取消，其中一些活动转移到了该地区的其他城市，因为在其他城市取消旅行限制后，香港的旅行限制仍然存在。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/e8b4163d-49ad-4d7e-90d2-b789cbfdee82_7b9ad8f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2023年3月1日，一群人参加香港国际珠宝展和香港国际钻石、宝石及珍珠展。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;截至 2024 年 1 月，已确认 2024 年举办 117 个展览。在截至 2023 年 6 月 30 日的财政年度内，记录了 765 个展览。&lt;/p>;&lt;p>;2025 年，该市将举办共识Lee-Müller 表示，这是世界上最大的加密货币主题会议之一，定于 2 月 19 日至 20 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;Consensus 2025 在香港举行，号称是世界上举办时间最长的加密货币和 Web3 活动这将是该活动自 2015 年举办以来首次在美国境外举办。此次活动正值美国政府努力吸引全球虚拟资产企业之际。&lt;/p>;&lt;p>;该活动将探讨所带来的机遇和挑战通过人工智能、区块链、Web3等技术。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，多个展会继2022年移师新加坡后，重返香港。其中包括九月份的香港珠宝首饰展览会和美容展。 &lt;/p>;&lt;p>;此外，在疫情期间暂停的展览去年首次举办实体展会，特别是香港国际美酒展，吸引了来自 49 个展会的约 7,000 名买家&lt;/p>;&lt;h3>;展览展现香港稳步复苏&lt;/h3>;&lt;p>;2024年，香港将迎来Vinexpo Asia葡萄酒及烈酒盛会以及亚太区皮革展，专注于时尚行业的皮革和其他材料。&lt;/p>;&lt;p>;为猫爱好者、纹身艺术家、任天堂爱​​好者和制冷专业人士举办的新展览增加了 2023 年数字的增长。&lt;/p>;&lt;p>;A Lee-Müller 表示，熟练员工短缺和展览空间不足仍然是该行业面临的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“最大的短缺是电气技术人员或经验丰富的服务员等熟练员工，”她说。 “另外，年轻人不想做全职工作。”&lt;/p>;&lt;p>;Cheryl Arcibal 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple supplier Luxshare Precision tries to shake off contract manufacturer tag and become a solutions provider]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3254974/apple-supplier-luxshare-precision-tries-shake-contract-manufacturer-tag-and-become-solutions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/13e235e9-bf4b-46ed-83bc-6f4525884a4f_01f22e4c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国立讯精密是苹果产品的主要组装商，包括 AirPods、 iPhone 和 Vision Pro。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;立讯精密工业 (Luxshare Precision Industry) 是苹果的主要供应商，据其董事长表示，该公司正在将自己重新定位为解决方案提供商，而不是大品牌的合同制造商。&lt;/p>;&lt;p >; 57 岁的立讯精密创始人兼董事长王来春在中国年度立法会议间隙接受采访时表示，合同制造业务（根据客户要求组装产品）“没有”，这表明她希望摆脱低附加值加工。&lt;/p>;&lt;p>;王是中国最高政治咨询机构中国人民政治协商会议的成员。&lt;/p>;&lt;p>;王《中国企业家》杂志援引她的话说，立讯精密现在希望为客户提供解决方案。&lt;/p>;&lt; h3>;由于 iPhone 需求疲软，苹果 12 月份季度中国销量下降 13%&lt;/h3>;&lt;p>;“对我来说，合同制造[是一种]与市场分析或技术积累无关的做法，而且不可能王说：“解决客户痛点，这就是合同制造。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，王之前一直在努力摆脱“合同制造商”的形象。&lt;/p>;&lt;p>;在公司的年度利益相关者活动上去年 5 月举行的一次会议上，这位中国亿万富翁女商人告诉观众，称她的公司为“原始设备制造商 [OEM]”是一种贬低。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是一家解决方案提供商，”王当时表示，并补充说，纯粹的 OEM 公司很难在当今的市场中生存，指的是制造先进消费电子产品的复杂性。&lt;/p>;&lt;p>;王是全球最大的富士康科技集团聘用的首批 150 名员工之一。最大的合同电子制造商，于 20 世纪 80 年代在深圳南部的中国大陆开设了第一家工厂。&lt;/p>;&lt;p>;王后来从装配线转型建立了自己的企业，最终成为她前雇主的重要竞争对手也是苹果全球供应链的重要组成部分。&lt;/p>;&lt;p>;全球最大的 iPhone 工厂富士康郑州工厂发生工人骚乱后，苹果 AirPods Pro 耳机的主要供应商立讯精密被指派在 2022 年底生产更多 iPhone ，导致发货延迟。&lt;/p>;&lt;p>;根据当地咨询公司 Wellsenn XR 的物料清单分析，总部位于深圳的立讯精密也是苹果新发布的 Vision Pro 耳机的组装商之一。&lt;/p>;&lt;p >;去年，王先生的立讯精密首次跻身《财富》全球收入最高公司 500 强排行榜，排名第 479 位。&lt;/p>;&lt;p>;该公司一直在寻求将业务从消费电子产品扩展到电信和汽车领域。王在去年年初参加深圳商会活动时在一个论坛上表示，“人工智能是人工智能在传统制造业中的应用及其可能带来的生产力提升。” &lt;/p>;&lt;p>;《中国企业家》报告援引王的话说：“[我们]必须继续发展人工智能，以提高生产力并解决许多……技术挑战。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[No risk of war before new Taiwan president takes office but Beijing to keep up coercion drive, island’s spy chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3254977/no-risk-war-new-taiwan-president-takes-office-beijing-keep-coercion-drive-islands-spy-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.11 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/11/00133536-3509-41d8-ad67-edfd68880c2c_4cfe66ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾副总统赖清德将宣誓就任台湾副总统下任总统将于 5 月 20 日上任。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾情报主管认为，在台湾领导人赖清德就职之前，没有看到两岸冲突的“危险信号”当选总统被北京称为“顽固的分裂分子”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，台湾国家安全局局长蔡明彦警告说，这并不意味着北京会在台湾问题上手下留情。 &lt;/p>;&lt;p>;相反，蔡英文周一对立法者表示，预计在黎智英 5 月 20 日就职前夕，它将继续加强胡萝卜加大棒的施压方式。&lt;/p>;&lt;p >;“目前我们没有看到任何可能引发（台海）战争的危险信号”，蔡英文在北京“两会”结束后被要求分析两岸局势时表示&lt;/p>;&lt;p>;蔡英文表示，他的局已与外国政府分享有关两岸潜在冲突可能性的情报，并且与他们的“密切讨论”也表明没有战争迫在眉睫的迹象。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，两名大陆渔民在台湾海警的追捕中死亡，两岸紧张局势确实加剧，蔡说，“但目前没有发现异常紧张局势”。&lt;/p>;&lt;p>;他说2月14日事件发生三天后，大陆方面“宣布了某些海上措施”，但自3月1日以来，金门附近没有再出现“异常”情况。金门是台湾控制的岛屿群和防御前哨，也称为金门。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京指责台湾海警在追捕大陆船只时使用“暴力和危险的方式”，并宣布加强金门周围的海警巡逻，甚至有官员登船台湾巡航船以检查其论文，以及上尉和船员许可证。事件发生后，”泰说。 p>; &lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要，将由武力团聚，并反复警告该岛不要选举独立统治民主进步党的副总统莱（Lai），将其作为其下一个领导人。&lt;/p >; &lt;p>;它也将投票结果标记为“不可接受的”，并说莱的领导人将把战争带到台湾。&lt;/p>; &lt;p>;北京通过政治，经济，军事和安全手段以及北京对胁迫的使用以及泰说，误导性运动的目的是给人以跨性质战争即将到来的印象。这将实现其吓到台湾公众迅速接受拟议的“和平统一和共同营利性”的目标。&lt;/p>; &lt;h3>;北京的军事预算并不令人惊讶，但台湾没有机会&lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;北京与台湾人建立了联系，他们赞成更紧密的大陆领带，但也加强了武力以恐吓岛屿，称其为“一方面一方面柔软，另一方面努力地玩”。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;赖（Lai）在美国（台湾的非正式盟友和顶级武器供应商）选举新总统之前就上任了几个月。与大多数国家一样他的前任唐纳德·特朗普（Donald Trump），如果要么在11月赢得选举，蔡说，两者在不同的问题上有不同的立场，但他们都担心跨质量安全。&lt;/p>; &lt;p>;“无论谁获胜，在美国与台湾保持友好关系以对抗中国的政策不会发生重大变化。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China teacher turned influencer famous for cute kindergarten song caught up in US$7,000-for-sex rumours, calls in police]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3254121/china-teacher-turned-influencer-famous-cute-kindergarten-song-caught-us7000-sex-rumours-calls-police?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/11/7935A0D5-05B8-457F-BFE0-187EBF93488A_65572DC7.JPG“ alt =”>;病毒归因于她对学生的甜蜜唱歌的视频，召集了警察，声称她已成为在线性别性谣言的受害者。照片：SCMP Composite/Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;曾经是一名前学龄前老师，去年她出现在录像带中的儿童唱歌中，声称她已经成为在线色情词的目标。 /p>; &lt;p>;这个女人，姓黄，在中国中部武术省的一所托儿所担任音乐老师。&lt;/p>; &lt;p>;她于2023年4月在一个视频剪辑中在一个视频剪辑中射出了名声她的唱歌和用手势教她的学生一首名为“小花园”的歌。&lt;/p>; &lt;p>;该视频在大陆社交媒体上很受欢迎，仅在黄的Douyin帐户上就有超过700万个喜欢。&lt;/p >; &lt;p>;人们被那个年轻女子迷人的笑容所吸引，说她就像隔壁的女孩，她教孩子们的简单歌是“魔术和洗脑”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/5ad92d45-5d45-5d3b-4e0a-a310-03bf6bf6bf6fbb6fb6bd4444444444_549011cdf.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;现在是在线名人的前托儿所老师说，她决心驱散有关她的性别谣言。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;成为有760万追随者在线名人后，黄辞在幼儿园中。她现在分享了儿童歌曲的视频片段，并定期进行现场直播的会议。&lt;/p>; &lt;p>;她在去年年底生了一个孩子。&lt;/p>; &lt;p>; 2月28日，Huang在视频中说。封面报道说，她和她的家人在心理上发现了一些关于她的谣言，她和她的家人在心理上遭受了心理苦难。为了性。&lt;/p>; &lt;p>;“起初，她假装是一个纯洁的女孩。但是，在我每晚将价格提高到30,000元（4,200美元）之后，她同意与我发生性关系。黄的脸是数字地贴在一个裸露的身体上：“哇，黄老师有纹身。”不需要洗涤”。 -4ACE-8B25-00DCD1910E73_BFB07A10.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; huang说她收集了很多证据并已将其交给了警察，以便他们可以调查。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;她后来改变了主意，决定采取行动。&lt;/p>; &lt;p>;“我平静下来。互联网仍然受法律管辖，所以我收集了证据并向警方报告了此案。 &lt;/p>; &lt;p>;在线谣言贩子在中国并不罕见。在网上传播有关“金钉”结婚的虚假新闻，嫁给了一个老化的大亨，该新闻显示了一个年轻女子与祖父的照片。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can India forge a 3-way partnership with Japan, South Korea to ‘counter China’s actions’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254959/can-india-forge-3-way-partnership-japan-south-korea-counter-chinas-actions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /03/11/E79C471B-C513-4B4E-B3A9-3E08A96DEFFF_571DBFD3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 3月8日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;印度竞标与日本和韩国的关系加深了三边形联盟的前景，并突出了新德里作为中间人的能力分析师说，由于中国对印度太平洋的影响力越来越大。 Jaishankar在韩国与每个国家的经济联系。 exercises.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/11/9821d3f3-7df2-42a5- 9576-454a4c8cfeb5_e7415df1.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;印度外交大臣Subrahmanyam Jaishankar和日本总理Fumio Kishida subrahmanyam Jaishankar and fumio kishida in >; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然日本和韩国前殖民地的“战略观点都融合”，但两者之间的历史紧张局势意味着印度在东亚的战略对话中的存在至关重要分析师Harsh v Pant说，台湾海峡等危机。印度也许是一个可以明显地将这种三边合作前进的国家。上周三在首尔举行的委员会会议（JCM），Jaishankar强调了印度太平洋地区两国的共同股份。&lt;/p>; &lt;p>;与他的对手Cho Tae-Yul共同主持了会议，Jaishankar强调了印度在印度对印度的兴趣扩大了与韩国贸易，国防和投资的合作，在韩国总统Yoon Suk-Yeol领导下的政策转变为印度等国家创造了空间，以在该地区发挥更为重要的作用。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/11/3dea1314-6123-4c28-4c28-bae-dddddddddddddddddf90b1190b119b119b7_e19819819810aea.jpg” 3月6日&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在东京，Jaishankar会见了顶级政治家，商业领袖和舆论制造者，并与日本外交部长Yoko Kamikawa进行了广泛的谈判，重申了诸如等领域的联系安全，国防设备和技术转移。鉴于当今日益严重的安全环境，我们确认了我们的国防与安全合作的必要性。”卡米卡瓦说。与日本起源的Kyoko Jaishankar结婚。他会说六种语言，包括对话日语。&lt;/p>; &lt;p>;鉴于即将到来的印度议会选举，外交大臣的访问具有更大的意义，在印度即将到来的议会选举中，由于该国接近潜在的政治过渡，因此很少进行外交政策调整。总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）被普遍预计将在4月至5月的民意调查中获得他的第三任期。&lt;/p>; &lt;p>;，而十多年前提出了类似的三边努力，但从未实现。但是，当前情况表明，人们对建立三边形联盟有重新兴趣。&lt;/p>; &lt;p>; lakhvinder Singh，首尔亚洲研究所和平与安全研究部主任，确定了印度太平洋海上安全，基础设施合作，基础设施合作，基础设施，， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“加强印度太平洋的多边机制使印度能够与地区合作伙伴互动以应对共同的挑战并促进基于规则的命令，间接地间接地促进印度辛格说。通过与志趣相投的国家的外交参与和合作的影响。”他补充说。 /CANVAS/2024/03/11/b74193a0-c725-4069-9c7f-1a10fa94e690_8ebbd1cb.jpg.jpg“ alt =”>; &lt;div>; 2020年11月17日，由印度，日本，澳大利亚和美国组成的联合演习包括印度，日本，澳大利亚和美国。 P>;印度加强与日本和韩国有联系的努力部分被视为对Quad的缓慢进步和有效性的回应，这是一项由澳大利亚，日本，印度和美国组成的战略安全计划。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;分析人士认为，这些外交订婚将充当对四分之一的互补力量，而不是反对Quad，形成“ Quad-Plus”倡议。&lt;/p>; &lt;p>; pant表示，三边合作可能成为现有框架的扩展，随着韩国对加入Quad-Plus倡议的早期兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;“从印度的角度来看，Quad肯定会以自己的步伐移动。四个四人的四名成员都对此感到满意。”他说。 “所有志趣相投的国家都会欢迎任何增强志趣相投国家互相互动能力的一切。三边合作只会增加印度所在的现有框架。对四边形的缓慢进步感到沮丧，印度，日本和韩国的三边形小组将有助于弥补这些差距。他说：“战略对感知局限性或四框架的挑战的反应。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“印度愿意探索替代伙伴关系的意愿突出了其在印度太平洋地区促进其战略目标的积极主动方法。” &lt;/p >;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bitcoin hits record above US$71,000 as demand frenzy intensifies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3254967/bitcoin-hits-record-above-us71000-demand-frenzy-intensifies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 18:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/11/47804FDF-491B-4C84-8675-91CBCBC18F73_6C8CDD08.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;>; 。比特币在欧洲交易中上涨 4.8%，达到创纪录的 71,677 美元，今年迄今为止的涨幅达到 70%。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;比特币在周一以上超过71,000美元的纪录，因为最大的加密货币的激增没有放慢速度的迹象。&lt;/p>; &lt;p>;英国的财务监管机构在周一成为最新的监管机构为数字资产交易产品铺平道路，此前该产品周一说，它将允许公认的投资交易所推出以加密货币支持的交易所票据。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;比特币玫瑰高达4.8欧洲贸易的创纪录到创纪录的71,677美元，到目前为止，这一年的收益提高到了70％。&lt;/p>; &lt;p>;全球最有价值的加密货币已被大量现金泛滥到了新的现货比特币交易所交换基金中以及希望美联储很快降低利率。​​&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/ 2024/03/11/聋人778D-1FFA-4005-A29E-6F7E85B999999947_A57DC0A9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;贝尔（Bell）是1月11日在纽约市纳斯达克交易所（NASDAQ Exchange）推出的比特币现场ETF。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;资本流入美国10大美国比特币交易所交易的资金在3月8日截至3月8日的一周降至两周低点，但仍达到几乎根据LSEG数据，20亿美元。 >;比特币的供应限制为2100万个令牌，在四月份发生的一次减半活动时，将会变得更加紧密。&lt;/p>; &lt;p>;每四年发布新供应的速度流通以及对加密矿工的奖励，一半倾向于支持价格。&lt;/p>; &lt;h3>;中国社交媒体所有AGOG随着比特币价格继续涨幅&lt;/h3>; &lt;p>;“新闻也早些时金融行为管理局（FCA）在一份声明中说，有被授权在金融市场运营的投资公司和信贷机构。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;的绩效 - 造成损害。&lt;/p>; &lt;p>;尽管需求在整个投资社区中都达到了需求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/11/f0247dfa-7e40-440-44d0-9da3-e3f42177d0da_34f54f54f54c2a.jpg a alt ;“>;由Coinhero在香港运营的加密货币ATM上的比特币徽标。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;资产管理人员现在在记录的比特币期货中拥有最大的看涨地位，根据美国商品期货期货贸易委员会的每周数据。&lt;/p>; &lt;p >;在截至3月5日的一周中，资产经理持有的净长头寸通常被解释为涵盖诸如共同基金和养老基金等机构投资者的持股 - 根据当前的比特币价格，升至15,531批次，价值55亿美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;这比Sterling中的长期资产经理持有，价值27.8亿美元，或者他们在日元中以14.9亿美元的价格持有的看跌职位。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;以太币上涨2.1％，推动了4,000美元，两年来最高。猜测美国监管机构可能会批准今年的现场ETHET列表，这使今年的价格上涨了75％。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jean-Michel Jarre spectacular fizzles but does not bang during 1994 reopening of Hong Kong Stadium – from the SCMP archive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3254962/jean-michel-jarre-spectacular-fizzles-does-not-bang-during-1994-reopening-hong-kong-stadium-scmp?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.11 18:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/11/02AAAE82-F2E5-49D5-91D0-E818161B2310_265D9609.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;重新开发的香港大体大厦的开放。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;法国音乐家让·米切尔·贾里（Jean-Michel Jarre）在So Kon Po的香港体育场开幕式上演出。我们在随后的日子里看帖子对表演的报道，其接待和后果。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;成千上万的失望人投票给了让·米切尔·贾尔（Jean-Michel Jarre音乐壮观的泡沫和许多人走到了法国之星上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;那些一直待到结束的人给了他热烈的掌声，其他人则认为，飞行贾尔和他庞大的技术人员的港人1100万港元费用激光和灯光秀给香港是金钱不好的。&lt;/p>; &lt;p>;，坎托 - 流行明星安妮塔·穆伊（Anita Mui）的不展示是粉丝和组织者的另一击。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; TVB在最后一刻宣布，MUI不会表演。第二天。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/03/11/add37b05b05-b05b05-b05b07b0712 e712-4e78 -9432-7300D2E2814E_87EB9B66.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; jean-michel jarre。照片：scmp &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03 /11/B9FCBDD3-7F88-44C9-A4D1-524C971B9FD5_F584DA3C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;为香港大球的开幕式夜晚展示。照片：SCMP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;开幕之夜的三小时表演包括游行乐队，巴西舞者矮小的巴西舞者，龙舞者和2,000名学校学生，他们放置了闪存卡片。&lt;/p>; &lt;p>;歌手和共同的弗朗西丝·伊普（Frances Yip）成为第一个在体育场唱歌的人，选择了蒂娜·特纳（Tina Turner体育场生日快乐。&lt;/p>; &lt;p>;晚会开幕式的正式出席人数为38,941。大多数人仅支付了50港元的历史活动。在体育场的钥匙上，urbco董事长罗纳德·隆丁（Ronald Leung ding-bong）博士。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;警察被迫采取急剧的安全措施来控制前往香港的大批人群在开幕之夜的体育场。&lt;/p>; &lt;p>;参加了最后一刻的39,000人中的大多数。&lt;/p>; &lt;p>;体育场外的人行道无法应付涌现，人们洒在通向汽车和出租车的道路。媒体如此，以至于将几个重的陶壶和实心金属垃圾箱被倾斜。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/files/d8 /Images/canvas/2024/03/11/ED5C09D8-E234-4919-A645-9C206223DCDB_49C5A226.JPG“ 1994年3月11日伴随的让·米歇尔·贾尔（Jean-Michel Jarre）的灯光秀。照片：cy yu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;警察被迫从卡罗琳山路和东部医院路禁止车辆30分钟在活动开始之前。&lt;/p>; &lt;p>;警方发言人说，他们将带来更多的撞车障碍，以遏制该活动期望的人群，这是体育场举行的首场Canto-Pop音乐会。体育场经理温布利国际公司董事总经理罗宾·奥拉姆（Robin Oram）表示，他将在3月14日发表的一篇文章中与警察和其他紧急服务会面，以进行全面的后汇报。 ，1994年，涵盖的让·米切尔·贾尔（Jean-Michel Jarre）对演出的失望。烟花被禁止使用，它几乎破坏了我花了数周的概念，”完全让香港人民失望。” &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>