<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EV review: Nio’s ET7 rivals Germany’s best in some aspects, but at a lower price]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3284846/ev-review-nios-et7-rivals-germanys-best-some-aspects-lower-price?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/f8f4d92d-a2aa-4931-a170-2e0c1c4bb1c2_38fb6176.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;蔚来的 ET7。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《南华早报》正在开展一系列由六部分组成的汽车评论，重点关注为出口市场制造的中国电动汽车，无论是右手汽车还是电动汽车驱动版本或其原始左手驱动版本。在本期文章中，马克·安德鲁斯 (Mark Andrews) 对蔚来的 ET7 进行了测试，得出的结论是，该车的优质材料使其成为德国汽车品牌的竞争对手，而且价格却要低得多。阅读第一篇评论。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来认为，它有解决充电问题的最佳答案，这个问题困扰着世界各地的潜在电动汽车购买者：电池更换，比加满油箱所需的时间更少。&lt; /p>;&lt;p>;今年早些时候，蔚来推出了第四代电池更换站。目前，其在中国拥有各代换电站2,601个，在欧洲拥有56个。然而，每个第三代充电站的成本为 300 万元人民币（42.1 万美元），蔚来尚未公布第四代充电站的成本，第四代充电站已将交换时间缩短至两分半钟。&lt;/p >;&lt;p>;尽管蔚来第一代汽车取得了不错的销量，但直到第二代汽车的销量才真正起飞。第一款是 Nio ET7，它与早期汽车有很大不同。&lt;/p>;&lt;p>;ET7 于 2022 年推出，是该品牌的首款轿车；所有第一代车型都是SUV。该车还引入了一套新的传感器，该传感器已成为所有后续车型不可或缺的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;从视觉上看，挡风玻璃上方的瞭望塔传感器最能注意到这一点，该传感器由一个激光雷达装置和两个高- 高清相机。完整的套件还包括毫米波雷达和高精度定位单元。处理所有数据的是 Nio Adam 超级计算机，它拥有 1,016 TOPS（每秒万亿次操作）的计算能力，这要归功于四个 Nvidia Orin X 芯片——是大多数竞争对手的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;Nio 花了很多时间开始推出使用所有这些技术的系统需要几个月的时间，但自 2023 年以来，这些功能一直在稳步增强。蔚来的旗舰系统称为NOP+（导航导航），虽然该硬件适用于所有车型，但用户需要支付订阅费才能使用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前，系统可以在大多数高速公路和市内道路上行驶。在对主要限于高速公路的早期版本进行测试时，我发现该系统的能力不如小鹏汽车，需要更多的干预，而且也无法优化速度。此外，尽管在理论上它提供了与理想汽车系统非常相似的功能，但实际上它并不是那么无缝。虽然两者都会因区域覆盖而经常下降到较低的援助水平，但蔚来的低援助试点系统未能像李的同等系统那样发挥作用。&lt;/p>;&lt;p>;在内部任命方面，与第一个的区别一代ES8和二代ET7意义重大。尽管ET7座舱的总体布局没有太大差异，但材料的质量使蔚来对德国竞争对手构成了严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来声称比大多数其他品牌多使用40%的Nappa皮革，这它不仅出现在座椅上，还出现在方向盘和车门嵌件上。纳帕皮革是一种优质选择；标准版采用纯素皮革，优点是更容易保持清洁、更耐磨。在ET7中，蔚来引入了Karuun的使用，这是一种由环保藤条制成的木饰面。&lt;/p>;&lt;p>;在我最初的ET7测试前几周，我驾驶了仅限中国的奥迪A7L。在体验了蔚来之后，我意识到它对德国人潜在的威胁有多大。由于 1.9 平方米的全景屋顶，内部总体感觉更加豪华，而且尤其明亮。此外，装备水平似乎相同或更好，但价格却明显更低。&lt;/p>;&lt;p>;ET7在中国的售价为42.8万元至51.6万元。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来所有车型都具有很高的性价比整体内部布局的连续性，包括仪表板、垂直安装的大型信息娱乐屏幕和带有集成驱动选择器的中控台。蔚来的主要卖点之一是其Nomi AI语音控制助手。我的测试车有一个可选的旋转仪表板拟人化，配有面部表情。虽然汽车的系统可以输入英语，但诺米——至少在中国大陆——只精通中文。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他设备包括平视显示器、杜比音效配备 23 个扬声器的 Atmos 音响系统、带加热、通风和按摩功能的电动可调节前排和后排座椅，以及还可用作可上锁保险箱的前排储物孔。蔚来取消了传统的手套箱，为前排乘客开辟了空间。&lt;/p>;&lt;p>;由于是一款专门设计的电动汽车，空间是专门为乘员设计的，蔚来声称该车的驾驶室空间相当于宝马7 系列采用 5 系列尺寸封装。其中一部分是通过将后排座椅放置在车内的后方。这使得行李箱空间减少至 503 升，偏小；例如，梅赛德斯 E 级车的排量为 540 升。&lt;/p>;&lt;p>;所有 Nio 车型均配备双电机。 ET7 前轴配备 180 千瓦 (kW) 电机，后轴配备 300kW 电机。该设置偏向前轮，这意味着后电机仅在急加速时使用。尽管如此，ET7 是迄今为止最快的蔚来汽车，百公里加速时间为 3.8 秒。然而，在激进的加速下，它会明显升高。&lt;/p>;&lt;p>;有多种驱动器设置可以将加速度降低到更易于管理的水平。此外，设置可以定制。&lt;/p>;&lt;p>;即使在最强的“标准”设置下，制动再生也不是特别强。在大多数模式下，转向太轻，尽管这与加速和制动再生一样可以调整。配备空气悬架的 ET7 即使在进行回转操作时也能提供非常舒适的乘坐体验。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来目前为 ET7 提供 75 千瓦时 (kWh) 和 100kWh 的可更换电池，甚至为买家提供了机会租用电池以降低购买价格。 100kWh 电池的最大续航里程预计为 705 公里，但这取决于汽车所安装的轮胎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在我第二次体验 ET7 时，我对这辆车的拥有时间为期五天，并沿着与 Li Auto L9 类似的路线行驶，L9 是一款使用汽油发动机作为发电机的增程电动汽车。虽然我根本不需要给 Li 充电或补充电量，但我不得不在中途更换 Nio 的电池。为此，我找到了附近的一个电池交换站并进行了预订。当我到达交换站前面的区域时，汽车接管了，自动驶入交换站。大概三分半钟后我就把车开出去了，总体来说比抽充电宝开心多了。&lt;/p>;&lt;p>;蔚来已经在逐步进军海外市场，希望能进入25年，包括右- 到 2025 年底，手动驾驶。鉴于贸易限制，目前实现这一目标的可能性极小。 ET7是首批进入出口市场的蔚来车型之一。它在外观、装备水平和豪华感方面得分很高，同时提供合理的驾驶和不断增强的自动驾驶能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan grounds its V-22 Osprey fleet again after flight incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3284985/japan-grounds-its-v-22-osprey-fleet-again-after-flight-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/55b844dc-6821-466d-b14e-54be12fb3d7e_94d154ab.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近发生的事件迫使日本军方官员停飞又是飞机。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上周日，一架混合动力直升机在试图起飞时意外倾斜并撞到地面，日本再次停飞其V-22“鱼鹰”机队&lt;/p>;&lt;p>;这架V-22当时正在参加美国联合军事演习“利剑”，机上载有16名乘客，其中包括3名美军军人。日本地面部门称，在起飞过程中，“飞机变得不稳定，左右摇摆，左翼、飞机下部与地面接触，飞机部分受损，因此飞行中止”。自卫队在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;这是自去年 11 月鱼鹰坠毁事件导致 8 名空军特种作战司令部军人死亡并导致长达数月的停飞以来，日本 V-22 机队发生的第一起重大事件的日本和美国的整个机队。&lt;/p>;&lt;p>;该飞机于今年早些时候恢复了飞行运营，但鱼鹰的使用仍然存在争议，特别是在冲绳，当地居民质疑其安全记录。&lt;/p>; &lt;p>;防卫大臣中谷元去年告诉记者，上周日事件中的鱼鹰能够着陆，没有人受伤，但日本将在调查该事件期间将其由十几架 V-22 组成的机队停飞。中谷说：“我们相信鱼鹰不存在安全问题，尽管确保飞行安全是飞机运行的先决条件。”五角大楼 V-22 联合项目办公室发言人尼尔·洛贝达 (Neil Lobeda) 周六表示，正在支持日本对这一事件的调查。&lt;/p>;&lt;p>;在联合演习“利剑”期间，V-22 正在日本与那国岛执行任务。与那国岛距离台湾以东仅100公里。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s food security puts onus on agro-diplomacy as trade doors swing open and closed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3284856/chinas-food-security-puts-onus-agro-diplomacy-trade-doors-swing-open-and-closed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/01/3cebf720-c8b4-44a0-ab41-89f366c5b556_21ebbd09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Victor Sanjinez加西亚&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;增加进口并消除国家与贸易伙伴的贸易顺差——这些是中国未来几天举办进口主题贸易展览会时的宏伟目标。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年举办以来，中国国际进口博览会（CIIE）已是第七届，它是中国在全球贸易中分一杯羹的主要平台，将于11月举行5-10.&lt;/p>;&lt;p>;在过去的几年里，从占地面积和参展商数量来看，食品和农业部分已成为展会中人流量最大的部分之一。&lt;/p>;&lt;p>;如今，随着中国近期宣布计划对加拿大进口油菜籽进行反倾销立案调查，并对欧洲白兰地征收反倾销税，以报复对中国电动汽车加征关税，农产品进口的大门进一步敞开。来自其他地区的货物&lt;/p>;&lt;p>;9月初，第一批非洲冷冻羊肉进入中国，距离中国首次收到来自马来西亚的新鲜榴莲两周后。&lt;/p>;&lt;p>;随着产业链多元化，制造业超级大国越来越多地从全球市场购买农产品，以换取其庞大工业产能的象征性成果。&lt;/p>;&lt;p>;周二进博会开幕恰逢美国总统大选，这可能会导致以中国为中心的新政策进一步&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，“农业外交”在中国贸易格局中占据中心地位，试图与贸易伙伴取得平衡，推动农产品进口。分析师表示，这一趋势的背后还在于 14 亿人口对优质食品的需求不断扩大；领导层扩大食物来源的战略；他们表示，中国农业效率落后，成本高。&lt;/p>;&lt;p>;但人口涌入也导致国内同行利润下降，甚至亏损，因此中国必须找到一种更微妙的方式来更好地平衡一些人警告说，这会影响多方的利益。&lt;/p>;&lt;p>;9月8日，一批来自马达加斯加的冷冻羊肉抵达中国，其中包括50个包裹，重量超过900公斤（1,984磅）。这是自去年马达加斯加获准进入中国市场以来的第一批进口羊肉，也是中国首次从非洲进口羊肉。&lt;/p>;&lt;p>;就在2024年中非合作论坛召开几天后。峰会在北京闭幕。&lt;/p>;&lt;p>;“贸易交流有时不仅仅是经济活动，还具有政治和外交意义。”中国科学院世界经济与政治研究所研究员林申表示。社会的&lt;/p>;&lt;p>;“例如，进口农产品有助于巩固和发展友好合作关系。”&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国的农产品出口量显着增长。许多农产品的进口量。樱桃、榴莲、牛肉、帝王蟹等曾经被认为是奢侈品的商品也逐渐变得更容易被消费者接受。&lt;/p>;&lt;p>;中国海关数据显示，牛肉进口量从2013年的29万吨增加到273.7万吨。去年，这一趋势在过去十年中增长了九倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一趋势在高端水果中也很明显。智利樱桃和泰国榴莲的大量进口以其高成本而闻名，在过去的一年里引发了人们对其购买力提高的争论。&lt;/p>;&lt;p>;在粮食领域，尽管政府不断努力实现自给自足农业部9月下旬公布的数据显示，1-9月粮食进口总量同比增长8.68%，达到4373.6万吨。&lt;/p>;&lt;p>;钟中国农业科学院农业经济与发展研究所研究员余表示，“农业外交是平衡贸易关系的手段”。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，由于非洲许多国家与中国“一带一路”倡议的许多成员一样，都是发展中国家，“我们不能指望从他们那里购买农业机械或芯片，所以我们主要进口他们的初级产品”。&lt;/p>;&lt;p>;这些主要是能源和资源农产品，他补充道。在资源稀缺国家，农产品成为主要出口产品。&lt;/p>;&lt;p>;林指出，在一些国家，包括发达国家，农民代表着“重要的投票基础”。从政治角度来看，这使他们成为一个重要群体。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从美国进口，特别是从中西部进口的大豆和玉米，也受到这些投票考虑的影响，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;钟说，除了政治因素外，经济因素也在推动进口激增。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调了三个主要原因：全球食品价格普遍上涨低于中国，国内市场供需缺口特别大&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国中部河南省生产基地种植的小麦适合制作低筋面粉，但当地生产的高筋品种仍不适合制作低筋面粉。他说，这与法国等国家的产品不符，随着面包消费的扩大，这些国家的需求越来越大。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导层对食物来源多样化的重视，以及消费者对多样化和升级饮食的需求，也促成了这一点。为了增加进口，林&lt;/p>;&lt;p>;根据习近平主席的“统筹兼顾粮食”战略，中国国务院于 9 月推出了将粮食生产扩大到传统农田和农作物以外的路线图，旨在建立到 2027 年建立多元化的食品供应体系，以提高自力更生能力。&lt;/p>;&lt;p>;“以牛肉为例，它不像主食那样存在安全问题，”林解释道。 “肉类和家禽的生产消耗大量资源，因此进口更多牛肉来填补国内供应缺口是有意义的。”&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，年轻消费者越来越注重健康和健身，不再限制他们的饮食以主粮为主。因此，中国主要从秘鲁和智利进口的牛油果等产品，作为对注重健康的人有益的脂肪而广受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;同样，日本的 Shine Muscat 无核葡萄以其独特的甜味和翠绿色而闻名。 &lt;/p>;&lt;p>;由于育种技术较弱，中国暂时将依赖从具有此类农业优势的国家进口。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;从积极的一面来看，口味更好、营养更丰富的农产品的涌入使消费者更能买得起。&lt;/p>;&lt;p>;相反，连年丰收、需求疲软，大量进口导致粮食等农产品价格持续下跌，影响农牧业生产者收入。&lt;/p>;&lt;p>;必须牢牢地握住他们的米饭“碗”是领导层对确保主粮自力更生重要性的比喻，中国仍然是世界上最大的粮食进口国，去年进口量达到 1.62 亿吨。&lt;/p>;&lt;p>;为了保护国内市场为应对国外低价粮食的影响，中国对小麦、玉米和大米这三种主要粮食实行进口关税配额。&lt;/p>;&lt;p>;当局对这三种粮食都设定了具体的年度进口配额，进口配额较低关税1元配额内的关税为1%，超出配额的关税为65%。截至目前，海关数据显示，年度进口配额超过960万吨的小麦已连续三年超额，年度配额720万吨的玉米已连续五年超额。&lt;/ p>;&lt;p>;然而，在全球粮食价格远低于国内市场的情况下，即使采取提高关税、升级国内技术、降低生产成本的努力也未能扭转局面。&lt;/p>;&lt;p>;例如，近年来大量进口玉米，北京东方农业咨询公司农业分析师马文峰表示，加上国内产量持续增加，导致玉米价格大幅下跌，近期创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;9月份，玉米平均批发价格农业数据显示，全国玉米产区价格为每公斤2.20元，环比下降3.6%，同比下降21.5% Beedata。&lt;/p>;&lt;p>;“近年来玉米大量进口，而玉米产品出口不作为，导致市场严重供过于求，农村隐性失业。”&lt;/p>; &lt;p>;他建议采取更多的行政措施，建议在中国主要港口建设加工基地，以减轻进口对国内农民的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“国家发改委需要落实沿海和沿海地区建立出口加工区的政策他建议说，“如果不能实现出口目标，”他建议，“如果不能实现出口目标，就进口超出限额应予以禁止。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Big savings nudge Hong Kong shoppers to ignore ban on meat, eggs from mainland China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3284965/big-savings-nudge-hong-kong-shoppers-ignore-ban-meat-eggs-mainland-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/eb5f212b-765f-412f-a5ab-1310a1c672c7_d0114c0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安Surya&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港奶奶张雪莉*每次在深圳买半熟的牛腩带回家时，她都知道自己触犯了法律。&lt;/p>;&lt;p>;在一家火锅店深圳莲塘口岸的牛胸肉售价约为每公斤 76 元（11 美元）。在她位于新界上水的当地菜市场，这将超过 200 港元（26 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“这些新鲜的牛胸肉每天只送到这家餐厅一次，非常适合做汤和炖菜，”66 岁的张说。 “质量和价格都让人难以抗拒，而且肉在焯水后看起来已经煮熟了。”&lt;/p>;&lt;p>;她是众多无视法律、无视过境处禁止带食物回国标志的香港居民之一。没有适当卫生证书的产品，包括半熟的肉，切割时会流血。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都这样做是为了省钱，”三个孩子的祖母说。 “我怀疑海关人员会抓到我们所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;香港海关在一月至八月期间在陆路边境检查站发现了 1,324 起非法进口食品案件。这超过了去年全年的 1,019 起案件。&lt;/p>;&lt;p>;大多数被抓获的人都吃生肉。今年前8个月抓获的817起案件超过去年全年抓获的467起。&lt;/p>;&lt;p>;查获未经认证鸡蛋的案件有374起，是去年全年抓获的118起的三倍多。 &lt;/p>;&lt;p>;海关部门9月份透露，被捕者中有一半是家庭主妇或退休人员，近五分之四是香港居民。&lt;/p>;&lt;p>;他们带进来的食物是没收，自四月起，处理者被罚款港币200元至港币3,000元。&lt;/p>;&lt;p>;任何进口“野味、肉类、家禽及蛋类”进入香港的人必须持有原产地的健康证明书或食物环境卫生署的书面同意。没有这些许可证的人将面临最高 50,000 港元的罚款和最高 6 个月的监禁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/abcd05b3-52f4-4815-9f08-0a57ec4da35a_7a897ca2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海关查获违法案件1,324起一月至八月期间陆路边境检查站进口食品的情况。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门强调，此类产品无论包装或储存方式均符合规定。它补充说，正确煮熟的肉类或家禽在切开时不应有红色汁液或释放血液。&lt;/p>;&lt;p>;在最近的一个星期四下午走访深圳的各个地点时，邮报发现很容易买到这些肉或家禽。 &lt;/p>;&lt;p>;穿过莲塘口岸时，不可能错过无数海报，警告旅客携带生肉回港是违法的。&lt; /p>;&lt;p>;有照片显示原始红色肉类、生鸡肉、鸡蛋和包装蛋制品，以及将其带入香港的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;就在过境点之外，在港口大楼的二楼，一家火锅店宣传其新鲜的产品上午 8 点、中午 12 点和下午 4 点出售牛肉，里面挤满了大约 20 名来自香港的购物者。&lt;/p>;&lt;p>;里面有生牛尾和牛胸肉，还有免费焯水和真空包装的标志&lt;/p>;&lt;p>;一群人轮流拿着三把钳子从大锅里夹出焯过水的牛腩。没过多久，牛腩就被抢购一空。&lt;/p>;&lt;p>;同一栋楼的另一家店，生饺子和馄饨吸引了很多人，售价22港元一打，比香港便宜2.5倍。 .&lt;/p>;&lt;p>;Susan Leung*，64岁，学校看门人，她表示知道最近海关的执法行动，但并没有对此感到太困扰。&lt;/p>;&lt;p>;使用一双她说，自从 Covid-19 大流行后边境重新开放以来，她在深圳购买杂货已成为她每周例行公事的一部分。 16分钟从莲塘口岸过关。&lt;/p>;&lt;p>;她花了110港元买了1公斤牛尾，252港元买了3公斤牛腩，还买了两打饺子。 44 港元，对她约 400 港元的账单感到满意。她说，在香港买同样的东西，她要花两倍以上的钱。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是用手推车里的蔬菜和水果盖住肉。海关官员很少检查，”梁说。 “我和我丈夫吃的东西不多，每周去深圳一次就足够满足我们的日常需求了。”&lt;/p>;&lt;p>;火锅店的工作人员告诉《华盛顿邮报》，这些肉可以带回香港只要是焯过的就行，从来没有听说过有人被抓的。&lt;/p>;&lt;p>;当顾客选择时，工人们将牛尾或牛胸肉放入沸水中短暂焯一下表面，留下大部分的肉。生的。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》买了一些焯过的牛尾。表面看来已经熟了，但切开后仍呈粉红色，并渗出红色汁液，无法带回香港。 &lt;/p>;&lt;p>;在距离莲塘五个地铁站的福田一家沃尔玛，生鸡肉的售价约为每公斤 84 港元，约为香港产品价格的一半。&lt;/p>; &lt;p>;工作人员询问是否会带到香港，然后将一只鸟放入沸水中焯了近12分钟。打包带走时还没有完全煮熟。&lt;/p>;&lt;p>;那里的鸡蛋售价29港元30个，比香港便宜三分之一左右。&lt;/p>;&lt;p>;跨境卡车司机Anthony 56岁的黄*表示，他喜欢在深圳买食物带回香港，主要是因为价格有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;他以每包约44港元的价格购买了四包美国谷饲肋眼牛排。公斤。类似的一块牛肉在网上购物平台 HKTVmall 上以 89 港币 8 盎司（不到 250 克）的价格出售。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是把它带回香港。他们抓不到我们所有人。”他指的是边境的海关官员。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲高级分析师 Chim Lee 表示，香港人已经习惯在内地购物并发现那里较低的价格很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“跨境消费的强劲肯定会给城市本身的消费带来压力，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/02/54bbc76c-2aa0-4aca-bb0d-45565b8896bb_c8347cd8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当顾客做出选择后，工人们将肉浸入水中煮沸用水短暂漂白表面。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;同时，他补充说，香港人很难跨境购买所有食物，特别是在海关管制和对食物的担忧的情况下安全。人们也会对人民币兑港元汇率的变化做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;2023年12月至2024年6月期间，港元兑人民币汇率出现显着变化。去年 12 月，1,000 港元可兑换 1,113 元人民币，6 月份跌至 1,050 元人民币，11 月 2 日反弹至 1,090 元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;Natixis Corporate and Investment Bank 高级经济学家 Gary Ng Cheuk-yan 表示，食品价格上涨自 2019 年以来，内地增长了 5%，香港增长了 9%。&lt;/p>;&lt;p>;“这解释了为什么香港人发现跨境购物更具价格竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;与香港相比，内地丰富的劳动力也有助于降低运营成本。&lt;/p>;&lt;p>;卫生署，该机构定期公布该市食物中毒案件，但表示没有因食用从大陆非法进口食品而生病的人的数据。食物环境卫生署也无法提供相关数字。&lt;/p>;&lt;p>;立法会食物安全及环境卫生委员会主席议员陈海恩敦促当局加强教育消费者有关非法食品的知识.&lt;/p>;&lt;p>;“我们制定了威慑性处罚措施，但主要重点应放在教育公众上。虽然海关已召开新闻发布会并发布广告敦促居民不要违法，但仍有许多其他行动可以采取。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;许多居民被内地卖家误导，认为他们的产品是非法的。她说，可能会将漂白肉带入香港，并补充说，这个问题需要通过促销或教育活动（包括社交媒体）来解决。&lt;/p>;&lt;p>;“这些信息不仅应该告诉人们这是非法的，还应该强调具体的内容场景，例如告知他们原始饺子不能带回香港，因为里面有生肉。&lt;/p>;&lt;p>;参考台湾和澳大利亚的边境做法，她说香港可以发布重复警告的公告，大垃圾供人们在进入城市之前扔掉非法食品的垃圾箱。&lt;/p>;&lt;p>;“将半熟的肉带回家有变质的风险，特别是如果在食用前放置很长时间的话。如果全家人购买大量食用，则存在食源性疾病广泛传播的风险。&lt;/p>;&lt;p>;家庭医生林永和表示，长时间运输的生肉可能会引发食源性疾病。吸收其他物质，让各种微生物生长。&lt;/p>;&lt;p>;“当肉带回香港时，即使煮熟了，肉可能已经滋生细菌一段时间了。这可能会导致肠胃炎的高风险。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;海关部门在回复邮报时警告说，将继续对那些将生肉带回香港的人采取行动。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;食物环境卫生署表示，在陆路边境管制站部署了侦查犬，协助执法人员打击非法进口受管制食品。&lt;/p>;&lt;p>;上环石湖墟街市水，香港屠夫郑47 岁的 Kin-sun 对居民跨境购买更便宜的肉类产品的趋势并不太在意。&lt;/p>;&lt;p>;这是人们在大流行之前就开始做的事情，而且这种趋势只“ “对当地屠夫影响轻微”。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信跨境买菜的只是一小部分，”他说。 “我预计冬天生意会增加，因为很多人会买新鲜的肉来做火锅，而内地的水煮肉不太理想。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求改名&lt;/ p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iran“s supreme leader threatens Israel, US with ‘crushing response’ over Israeli attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3284983/irans-supreme-leader-threatens-israel-us-crushing-response-over-israeli-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/03/91e20b11-0cf6-4631-bbf9-d4f2233091d4_885af4a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿亚图拉阿里·哈梅内伊说以色列10月袭击伊朗后，美国和以色列肯定会受到严厉回应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗最高领导人周六威胁以色列和美国，将对伊朗及其盟友的袭击做出“毁灭性回应”。&lt;/p>;&lt;p>;阿亚图拉阿里·哈梅内伊发表此番讲话之际，伊朗官员越来越多地威胁要对以色列发动另一次袭击，此前以色列于 10 月 26 日袭击了伊斯兰共和国，袭击目标是军事基地和其他地点，造成至少 5 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;任何一方的任何进一步袭击可以吞噬了更广泛的中东，已经在加沙地带和以色列对黎巴嫩的地面入侵以色列加沙战争中摇摇欲坠，陷入了本周二的美国总统大选之前的更广泛的地区冲突。&lt;/p>; &lt;p>;“敌人” ，无论是犹太复国主义政权还是美利坚合众国，肯定会对他们对伊朗和伊朗国家和抵抗战线的所作所为都产生不利的回应。”媒体。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/11/03/e0a46ff3-e0a46ff3-a19b-a19b-a19b-488e--488e--488e--488e--488e-- AC47-BB08D37801CB_595DE0FF.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;伊朗最高领导人阿亚图拉·阿里·哈梅内伊（Ayatollah Ali Khamenei）向以色列和美国发出了新的警告，德黑兰准备对上个月的以色列对伊朗军事设施的罢工做出回应。文件照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最高领导者没有详细说明受威胁攻击的时间和范围。美国军方在整个中东的基地上运作，现在有一些部队在以色列的最终高海拔地区防御或THAAD炮台。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;阿布拉罕·林肯航空公司号航空母舰在阿拉伯海中五角大楼新闻秘书少将帕特·莱德（Pat Ryder）周五表示，更多的驱逐舰，战斗机，加油机和B-52远程轰炸机将来到该地区，以阻止伊朗及其武装盟友。周日早些时候，美国军方中央司令部表示，来自米诺特空军基地第五炸弹翼的B-52夫人到达中东，而没有详细说明。&lt;/p>; &lt;p>; 85岁的哈梅内伊（Khamenei）采取了更加谨慎的态度在较早的讲话中，说官员会权衡伊朗的反应，而以色列的袭击“不应被夸大或轻描淡写”。伊朗于4月和10月发起了两次重大的直接攻击。&lt;/p>; &lt;p>;，但伊朗努力淡化以色列袭击的攻击，随着美联社分析的卫星照片摇摇欲坠，显示出与该国附近军事基地的损害，与该国的军事基地造成了损害。弹道导弹计划，以及在卫星发射中使用的革命性后卫基地。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/03/52c69132-d99999999999-461d-aa4f-aa4f-c02db-c02db1354b1354b81_fa0117.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这张来自Planet Labs PBC的卫星照片在以色列的空袭之后，在革命卫队的沙鲁德航天中心（Shahroud Passion Center）展示了一座损坏的建筑物。文件照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;伊朗的盟友，德黑兰称为“抵抗轴”，也因正在进行的以色列袭击而受到严重伤害，尤其是黎巴嫩的真主党和哈马斯条。伊朗长期以来一直利用这些组织作为攻击以色列的不对称方式，并作为抵御直接攻击的盾牌。一些分析人士认为，这些团体希望伊朗做更多的军事支持。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗一直在处理自己在家里的问题，因为其经济在国际制裁的重量下挣扎，并且面临着它。多年的广泛，多次抗议。哈梅内伊讲话后，伊朗里亚尔兑美元汇率跌至691,500，接近历史低点。当德黑兰与世界大国2015年核协议达成2015年的核协议。&lt;/p>; &lt;p>;将军穆罕默德·阿里·纳尼（Mohammad Ali Naini在Khamenei的讲话发表之前，半官方法尔斯新闻社发表的采访。在其中，他警告伊朗的回应：“将是明智的，有力的，超越敌人的理解力。” &lt;/p>; &lt;p>;“犹太复国主义政权的领导人应该从卧室的窗户上看着并保护他们的犯罪飞行员在他们的窗户中小领土，”他警告说。以色列空军飞行员在10月26日的袭击中似乎使用了空军的弹道导弹。士兵们开火，抗议德黑兰大学的沙阿统治。枪击事件杀死并受伤了几名学生，并进一步升级了当时消耗伊朗的紧张局势，最终导致了沙阿逃离了该国和1979年的伊斯兰革命。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;人群向哈梅内伊提供了喧闹的欢迎：“我们血管里的血液是献给我们领袖的礼物！”一些人还做出了类似于“暂停”信号的手势，这是被杀的真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在 2020 年的一次演讲中做出的，他在演讲中威胁说，站着到达中东的美国军队将“横着棺材回来” 。 1979年11月4日，伊斯兰学生对大使馆的袭击导致了444天的危机，这巩固了当今德黑兰和华盛顿之间长达数十年的仇恨。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australia to slash billions off student debt amid cost of living pressures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3284981/australia-slash-billions-student-debt-amid-cost-living-pressures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 10:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/03/d9b2c26f-523b-4de9-af4c-f4c-c1 c1cb8888e2b2b2b2b2b2_4f19e971.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚宣布了新的措施来帮助挣扎债务和其他生活成本问题的学生。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese）周日表示，他的政府计划将约300万澳大利亚人的学生贷款削减20％，削减约160亿美元（100亿美元） ）在债务中。&lt;/p>; &lt;p>;此举基于5月的预算，这攻击了澳大利亚的生活压力，并为学生提供了债务减免以及更多的投资，以使药品更便宜，并促进&lt;/p>; &lt;p>;“这将帮助现在有学生债务的每个人，同时我们努力为未来几年的每个学生提供更好的交易，”阿尔巴尼斯在一份声明中说，政府说，对高等教育的学生贷款。&lt;/p>; &lt;p>;这些变化意味着平均毕业生以27,600美元的贷款贷款将有5,520美元的擦拭，并补充说，他们将从6月1日起生效， 2025。&lt;/p>; &lt;p>;政府表示已经计划削减澳大利亚人每年必须偿还的澳大利亚人的金额，并提高付款的门槛。&lt;/p>; &lt;p>;选举将于2025年到期，工党还将立法在该国的技术和进一步的教育机构中保证每年100,000个自由场所。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;他在向南澳大利亚州首府阿德莱德的支持者的演讲中说：&lt;/p>; &lt;p>;顽固的高通货膨胀所激发的生活压力的演讲。现在左翼工党政府在保守派对手后面进行了投票。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong health-tech start-ups innovate with digital wearables for ageing population]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china-future-tech/biomedicine/article/3284849/hong-kong-health-tech-start-ups-innovate-digital-wearables-ageing-population?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 10:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/e4c94bf7-e12d-43dc-8975-8975-319426e56426e5666e e5666 e56669_c4c4b4d44d44011.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;高级香港人休息2024年8月8日，在张尚瓦的公园。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;衰老的人口和数字技术的快速发展为香港健康和医疗技术创业提供了充足的机会为了开发有助于疾病诊断和家庭康复的可穿戴设备。香港公立医院要部署&lt;/p>; &lt;p>;在大湾地区指定的大陆医疗机构中。&lt;/p>; &lt;p>;包括香港，澳门和九个南广东城市，湾区的人口正在迅速衰老。例如，根据政府的预测，在2046年，65岁及以上的香港人口的比例将从2021年的20.5％上升到36％。&lt;/p>; &lt;p>;“在中国，政府有愿景WBD联合创始人Kow Ping在家里和附近的社区设施中有97％的老年人在家里和附近的社区设施中受到照料。 10月24日在香港举行的亚洲健康创新峰会。“可穿戴监控设备是一种促进此事的解决方案。 &lt;/p>; &lt;p>; WBD与香港大学和医院合作进行研究和临床试验，以促进海湾地区的销售，最终从他补充说，在获得监管部门批准后，他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;截至8月底，已清除了45家指定的湾区医疗机构，在香港公立医院使用的40次药物和40个医疗设备已被清除通过快速跟踪机制。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/11/01/01/01/01/0d535c60-d546-d546-4f546-4f3dd-d-d-4f3d-d-dd-d-4f3d- 9F15-79264084C119_FE822E91.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>; Well Digital的执行董事兼联合创始人Kow Ping在2024年10月24日在铜锣湾湾的亚洲健康创新峰会上合影。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;成立于2012年的运动耳机的开发商，可以监视生物信号和播放音乐，香港科学和技术公园的WBD已多样化近年来，健康和医疗应用。&lt;/p>; &lt;p>;它将在今年晚些时候与香港警察一起使用耳塞进行移动通信设备。库夫说，该设备旨在用于诸如乡村公园的搜索和救援操作之类的漫长室外任务，该设备可以监视核心体温并将数据发送到预防中风控制中心。&lt;/p>; &lt;p>;公司也开始今年，一项试点计划，向Tsuen Wan的政府Yan Chai医院提供可穿戴设备。该设备可监测手术后行动不便的老年患者在家进行康复锻炼时的心率和血氧水平。可穿戴设备还传达了指导运动课程的远程治疗师的声音。&lt;/p>; &lt;p>;由政府的创新和技术基金支持，WBD正在对另一种设备进行研究试验，以便在家诊断阻塞性睡眠呼吸暂停（OSA），与政府的sha tin的威尔士亲王医院合作。&lt;/p>; &lt;p>; osa是一种呼吸障碍，上呼吸道的崩溃导致重复的呼吸或停顿的重复时期，呼吸持久超过10秒。这可能会导致严重的睡眠破坏和低血氧水平，从长远来看，这会引起心血管疾病和糖尿病的风险。&lt;/p>; &lt;p>;老年人和肥胖者，心脏病患者以及小颌骨或小颌骨或小的患者短脖子更容易受到OSA的影响。呼吸器或牙科设备可以消除问题，或者在某些情况下可能需要进行手术。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前，OSA诊断需要患者在实验室里度过一个夜晚根据卫生部的数据，&lt;/p>; &lt;p>;在香港有多个电极。&lt;/p>; &lt;p>;，据卫生部称，大约4％的中年男性和2％的中年妇女患有OSA。 &lt;/p>; &lt;p>; Belun Technology是一位香港科学园租户，去年年初获得了美国食品药品监督管理局的批准，以销售可穿戴设备，该设备可与基于云的算法一起诊断OSA并评估治疗后有效性。该公司与私人经营的Gleneagles医院合作，提供家庭医生的内部睡眠测试和分析。&lt;/p>; &lt;p>;通信器的无处不在可用性，这些传感器可在智能可穿戴设备中光学地测量外围循环中血液中的血液变化可能允许OSA诊断美国睡眠医学学院在2022年发布的一份报告中说，每个设备和应用程序都应根据其营销主张对可用证据进行单独评估。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong and Singapore age, health businesses become bigger property players]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3284845/hong-kong-and-singapore-age-health-businesses-become-bigger-property-players?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/7c10944d-a577-4577-4534-9a90-9a90-d6bd6bd3e9222d3e92222d333333_09bbbbbb1gg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们穿过中央的街道。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着香港和新加坡的平均年龄越来越高，健康和美容诊所在两个城市的商业物业市场中变得越来越大的租户和投资者。根据官方数据，房地产经纪人。&lt;/p>; &lt;p>;到2030年，大约四分之一的新加坡人将年龄在65岁或更高的年龄，高于2010年的十分之一。在香港，根据人口普查和统计局的数据，该市人口的百分比预计到2046年，到2046年，到2046年，这一人口的百分比将从20.5％上升到36％。&lt;/p>; &lt;p>;这种人口变化，分析师说，将要求房东和开发商与医疗行业更加一致。&lt;/p>; &lt;p>;在新加坡，有空间限制。根据Savills的说法，该市的一座商业建筑只能拥有转换为医疗单位的总楼层总面积的20％，这限制了与健康相关的租户的供应。该物业咨询公司说，鉴于其商业物业供应过多和高空空缺率，可以扩大健康和美容部门的更好场所。世邦魏理仕表示，香港开发商和业主明年将增加约 300 万平方英尺的新办公空间。根据JLL。 Yap Hui Yee，新加坡投资销售和资本市场的Savills执行董事。 “在大多数情况下，医疗单位是由医生自己购买的，而不是作为传统的投资房产。这意味着需求比投资潜力更多地由运营需求驱动。 /CANVAS/2024/11/01/22E2013A-9065-4656-9395-0797CA779533_75C69169.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;大路医院支付了3133万新元（2670万美元），用于乌节路的汤汤建筑物的整个楼层。图片：&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在新加坡，百汇医院在9月在乌节路的整个Tong建筑物上支付了3133万新元（2670万美元）。 &lt;/p>; &lt;p>;以及在乌节路的一栋混合使用地标建筑Wisma Atria的12级办公空间的整个办公空间，以1610万新元出售给牙科医生唯一的代理商Savills周五表示。&lt;/p>; &lt;p>;今年到目前为止，伊丽莎白山医学中心，Tripleone Somerset和Gleaneagles医疗中心等医疗物业都位于Ritzy Orchard Road上根据房地产咨询公司的数据，价值272万新元至1,700万新元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;同时，在香港，医疗保健提供者Trinity Medical Group设立了一个CBRE称，与CLSA Capital Partners的前香港负责人Ronald Chiu合资1亿美元，以收购医疗物业投资。去年，它在堤道湾的罗素街的皇帝手表和珠宝中心大楼中获得了4,718平方英尺的空间，价格为9630万港元（1,240万美元），以作为该集团在城市的第三个医疗成像中心。&lt;/p>; &lt;p>;在九龙九龙，香港浸信会医院以3600万港元的价格购买了2,005平方英尺的零售空间。根据米德兰（Midland Ic＆i）的数据，在乔伊·洪（Choi Hung）中，城镇健康（Town Health）以1,200平方英尺的零售空间为1800万港元。其关键增长领域。 5月，它完成了对Deltahealth的收购，这是一家总部位于上海的医疗保健提供者，专门从事心血管治疗。 “我们认为，迅速老龄化的人口，专注于健康和保健以及对高质量，值得信赖的医疗保健提供者的需求不断增长，将继续推动中国大陆的市场增长。” &lt;/p>; &lt;p>;在租赁，租赁方面根据Midland IC＆I的数据，在香港的几项交易中已在香港记录。&lt;/p>; &lt;p>;在中央亨德森的亨德森，一家医疗诊所同意每月支付960,000港元的8,000平方英尺的办公空间。美容诊所每张面部还在堤道湾的李花园（Lee Garden）租用了一个每月750,000港元的办公室。&lt;/p>; &lt;p>; kelvin li是香港米德兰商业广告的董事，他说医疗部门仍然是一个相对较小的租户在更广泛的房地产市场中。但是他说，它将成为租户“长期以来稳定的速度”。 &lt;/p>; &lt;p>;对于想要利用不断增长的细分市场的房东和资产管理者，医疗服务的供应也是一个关键问题。为了支持重型机械和设备， 24小时的空调，靠近医院和其他可及性功能。在萨维尔斯香港租赁。他补充说，办公空间比地面地板上的诊所提供的患者隐私更多。分段，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Harris and Trump focus on sunbelt states during final weekend push for votes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/us/us-elections/article/3284980/harris-and-trump-focus-sunbelt-states-during-final-weekend-push-votes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 10:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/03/9f598984-c035-4185-a12e-412e-4b93feeaec3feeeec3feeaec3feeaec37_9750a281.jpg gl &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党总统提名人的竞选标志唐纳德·特朗普（Donald Trump）和民主党总统候选人副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在宾夕法尼亚州巴顿斯维尔（Bartonsville）的33号公路上看到。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;民主党人卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）和共和党人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周六的阳光腰带上归零，因为他们上周末踏上了一个追求，以摇摆战场上的每个未定的选民。他们将竞争对手的议程提出了每个人所坚持的经济议程。北卡罗来纳州，夏洛特郊外。 “现在这一切都归结为这一点。” &lt;/p>; &lt;p>;后来，特朗普前往弗吉尼亚州，这不是一个战场状态，而是提供了类似的信息，告诉支持者他不可能失去他并且是“我们国家历史上最大的政治胜利”的风口浪尖。以前没有做过尝试。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将赢得全民投票，”特朗普告诉人群。 “我认为我们有一个很好的机会赢得全民投票。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/11/03/699C2EF1-7AC5-4490-BAC8-D33045424093_DA76D5A5.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）在弗吉尼亚州塞勒姆（Salem）举行的竞选活动结束时走出舞台。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯（Harris）一直敦促她的支持者尽早投票，以便她可以当选并提供她所代表的“新一代领导力”。 &lt;/p>; &lt;p>;“我准备在佐治亚州亚特兰大市民中心停车场的一次集会上说：“我准备将领导人作为美利坚合众国的下一任总统。”她不得不停下几次，以允许医生参加在高温时花费数小时后晕倒的人。&lt;/p>; &lt;p>;“在这里很热，亚特兰大，”副总裁说。 &lt;p>;目前尚不清楚哈里斯本人是否早早投票。竞选发言人迈克尔·泰勒周六表示，哈里斯计划通过邮寄投票，但他无法透露她是否已将选票退回家乡加利福尼亚州。预计特朗普将在佛罗里达州周二亲自投票。&lt;/p>; &lt;p>;“这里有人已经投票了吗？”她向亚特兰大人群问道，得到了热烈的欢呼。 “哦哇。哦，我的天啊。谢谢，谢谢。 -D082-4813-99A1-93571641D1AB_C98DC12F.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;民主总统候选人副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）在亚特兰大举行的竞选集会中对人群做出了反应。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是哈里斯，特朗普，他们的跑步伴侣和他们备受瞩目的替补的决赛，疯狂的推动力的一部分或周二选举日亲自。&lt;/p>; &lt;p>;对于哈里斯来说，一个关键选民是女选民对当时的特朗普任命的法官向最高法院任命的裁决愤怒的女选民，以推翻Roe V Wade，结束了几十年 - 长期的宪法权利堕胎。&lt;/p>; &lt;p>;“唐纳德·特朗普没有完成。他将在全国范围内禁止堕胎。”哈里斯在亚特兰大说。&lt;/p>; &lt;p>;她将特朗普描绘成“越来越不稳定，沉迷于报仇”和“出于未经检查的权力。” &lt;/p>; &lt;p>;“我们有一个“我们有一个她说：“这次选举中的机会最终将唐纳德·特朗普（Donald Trump）十年的时间翻开，他们全职试图让我们彼此分裂和恐惧。 ，继续交出越来越黑的言辞。&lt;/p>; &lt;p>;在弗吉尼亚州塞勒姆，他说：“今天我给所有人带来了希望的信息。” &lt;/p>; &lt;p>;，但他很快就回到了他几个小时前在北卡罗来纳州布置了世界末日的视野。&lt;/p>; &lt;p>;称他的对手为“低智商”和“愚蠢”，他说哈里斯会迎来经济的“抑郁症”，问人群：想失去你的工作，也许您的房子和养老金？ src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/03/6cbab6bc-1938-44fb-a44fb-a4d5-a4d5-eb73fcb73fcb81058_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特朗普在竞选活动中讲话格林斯伯勒，北卡罗来纳州。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普努力吸引男人，与武术家出现在播客中，在理发店里度过时光，并与加密货币企业家会面。随着哈里斯（Harris）的支持激增，一些人预测结果中有一个巨大的性别差距。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯（Harris）的竞选活动希望在NFL期间在NFL期间有两分钟的时间到达“高影响力”的时刻CBS和FOX上的比赛，包括绿湾包装工队对阵底特律狮子队，两支摇摆州队。这表明哈里斯在竞选期间与人们互动并直接与观众交谈。在最后。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/11/03/8DD073EA-35E2-4DC9-4DC9-8F9D-8F9D-6D-6FA6FA6FA6FBDFAM &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国副总统和民主总统候选人卡马拉哈里斯在北卡罗来纳州夏洛特举行的竞选集会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈里斯竞选经理詹·奥马利·狄龙（Jen O&#39;Malley Dillon）周六在与记者的电话会议上预计，双方都在与记者进行电话会议上，因为双方都启动了最终的冲刺以进行投票。她说：“如果您听到我的声音，那是因为我们在GoTV周末。近十年的竞选活动，他的最后一场比赛即将结束。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望再次见面，我希望再次见面，”这位前总统也在弗吉尼亚州塞勒姆（Salem）停下来 - 不是战场状态 - 返回北卡罗来纳州在格林斯伯勒举行深夜集会。 “这对我和你来说都是一生的快感。” &lt;/p>; &lt;p>;飞机带着哈里斯和特朗普的飞机在北卡罗来纳州夏洛特的停机坪上见面，副总统在那里结束了她的竞选活动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;女演员克里·华盛顿（Kerry Washington）和摇滚歌手乔恩·邦·乔维（Jon Bon Jovi）加入了她的加入亲特朗普叛乱分子。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还有工作要做，”哈里斯告诉她亚特兰大集会，并补充说：“毫无疑问，我们会赢。” &lt;/p>; &lt;p>;她也打电话给她竞选和支持者“美国的应许”。成为他的最后2024年竞选活动。本月年满82岁的拜登（Biden）在宾夕法尼亚州斯克兰顿（Carpenters）当地的一场活动中，试图帮助对哈里斯（Harris）和竞选伴侣蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）进行投票时，提出了怀旧的基调。&lt;/p>; &lt;p>;，&lt;/p>; &lt;p>;和，由于最近经常完成他，拜登也没有脚本提供一些特别直言不讳的陈述。在就政策问题猛烈抨击特朗普及其支持者后，总统补充道，“我知道你们中的一些人很想认为他是个大男子主义……但是，我说真的，这些人就是你想打的人。”在屁股上。共和党副总统候选人JD Vance也在亚利桑那州和内华达州。第一夫人吉尔·拜登（Jill Biden）在佐治亚州竞选，希拉里·克林顿（Hillary Clinton）出现在佛罗里达州坦帕市的哈里斯（Harris）。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;沃尔兹访问了拉斯维加斯郊区的一些房屋。他和民主党众议员狄娜·泰特斯（Dina Titus）与一对夫妻俩进行了交谈，他们很高兴见到两位政客，并且充满希望。&lt;/p>; &lt;p>;“我们会赢了，”沃尔兹说。 “这最后的日子很重要，它将处于边缘。” &lt;/p>; &lt;p>;在其他地方，其他选民对选举结果持谨慎乐观的态度。&lt;/p>; &lt;p>; Marzella和Darrell Pittman说，他们取消了周末在得知哈里斯（Harris）将在亚特兰大（Atlanta）并从阿拉巴马州开车四个小时的计划之后。&lt;/p>; &lt;p>; Marzella认为哈里斯（Harris）会赢得胜利，但达雷尔（Darrell &lt;/p>; &lt;p>;犹豫不决。 p>; &lt;p>;在选举之前，“除了投票，我们什么都没有投票，我们正在与所有人交谈。” &lt;/p>; &lt;p>;特朗普的支持者同样对他们的支持者充满热情候选人。&lt;/p>; &lt;p>;“ MR。特朗普乘坐垃圾车来了。我是装在垃圾袋里来的，”住在北卡罗来纳州加斯托尼亚并参加了特朗普集会的埃尔默·巴伯(Elmer Baber)说。这是指在拜登称特朗普的支持者是“垃圾”后，特朗普乘坐垃圾车。拜登后来说，他正在谈论特朗普最近在麦迪逊广场花园举行的演讲者的言论。&lt;/p>; &lt;p>;大多数民意调查显示，特朗普和哈里斯在整个秋千州彼此之间的错误范围内。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;然而，哈里斯（Harris）令人惊讶的提升，当时该国最受尊敬的民意调查员之一在得梅因（Des Moines）登记册中放弃了一项新调查，该调查显示民主党在爱荷华州的特朗普领先三分 - 一个州特朗普很容易赢得他的胜利2016年总统竞选活动，并再次在他的2020年失败中。 &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 10:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s missile test days before US election sends powerful message]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3284698/north-koreas-missile-test-days-us-election-sends-powerful-message?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.03 09:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/10/31/7d050049-18a3-4a4a4a4a4a4a-ab71-421-421b4ec2b4ec2b4ec2b4ec2b0d7_ed133b26.jpg gg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;这张照片由朝鲜的韩国中央新闻社（KCNA）官方于10月31日显示在导弹政府在朝鲜未公开的地点进行的一次试火期间发射了洲际弹道导弹。照片：KCNA通过KNS/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国总统大选前几天可能的几天前，朝鲜发射了其最新的固体企业洲际弹道导弹（ICBM），Hwasong -19，10月31日，这次活动远没有简单地提醒平壤的能力，在谴责朝鲜报道部署部队以支持俄罗斯的情况下，精心定时，强调了其与俄罗斯的加深联盟莫斯科。&lt;/p>; &lt;p>;美国及其盟友的信号是外交政策赌注正在急剧上升。通过利用这一选举不确定性的时刻，朝鲜和俄罗斯似乎在挑战全球力量结构，使全球和地区观察者越来越焦虑。&lt;/p>; &lt;p>;北韩国的导弹发射强调了一个重要的关键。全球权力动力学表明，平壤的威胁不再是孤立的挑衅，而是与俄罗斯更广泛的，潜在地协调的威胁格局的一部分。这个不断发展的联盟提出了一个复杂而加强的挑战，特别是对于美国及其在亚洲和欧洲的盟友，迫使地区利益相关者重新评估其国防姿势和同盟，因为先前分开的威胁汇聚。今年的首次ICBM测试是，朝鲜的导弹威胁于去年牢固确立。 2023年4月，韩国总统尹锡烈访问美国，总统乔·拜登同意扩大对朝鲜半岛的核威慑努力。该月早些时候，朝鲜测试了其Hwasong-18，该导弹也于去年7月和12月进行了测试，当时美国和韩国坐在核协商小组会议上。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;日本情报已证实，Hwasong-18可以达到15,000公里（9320英里），理论上覆盖了美国大陆以及欧洲的部分地区。 Hwasong-19 至少具有相同的射程能力。朝鲜声称它是“世界上最强大的战略导弹”，但它到底有多先进仍然存在疑问。尽管如此，HWASONG-19的推出强调了朝鲜直接威胁美国和其他北约成员的能力。&lt;/p>; &lt;p>;这种ICBM威胁可能是核的。据信朝鲜拥有 50 枚核弹头，并进行了六次核试验。在 2016 年进行第五次核试验后，首尔表示朝鲜已准备好随时进行另一次核试验。这种核威胁使我们和盟军的导弹防御策略变得复杂，并加剧了对潜在的多边威胁的弹性，分层防御的需求。&lt;/p>; &lt;p>;一些分析师认为，这种ICBM的发射是朝鲜的企图转移注意力的重点。审查报告报道了部队派往俄罗斯。它更有可能巩固了朝鲜与俄罗斯的盟友形象，巧合的是，该形象于10月29日进行了核演习，加强了他们的核姿势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;联盟似乎已经演变为真正的战略伙伴关系，并对严重的战略伙伴关系演变为对区域和全球稳定性。基夫和首尔说，平壤已分配了多达12,000名士兵，以支持乌克兰的俄罗斯业务 - 朝鲜否认了这一点 - 俄罗斯涉嫌往复军事和战略技术支持。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p >;发展中的莫斯科 - 蓬隆轴对美国及其盟友在亚洲和欧洲构成了广泛的核和常规威胁，这突显了面对两个公开敌对的敌对的挑战利益。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜导弹测试的时机不仅标志着军事姿态的升级，而且似乎是故意影响世界上观看最多的选举之一的尝试。它可以看作是一种压力策略，旨在迫使美国候选人表达可能塑造我们外交政策的立场。&lt;/p>; &lt;p>;民主党候选人和美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）对解决危机的能力面临审查在乌克兰，加沙和韩国半岛。 If she is elected, her administration could face a dilemma: attempt to engage with North Korea, potentially acknowledging its nuclear status, or intensify containment strategies against both Pyongyang and Moscow.&lt;/p>;&lt;p>;While diplomacy has historically helped stabilise tensions, it could risk being perceived as a concession to the Pyongyang-Moscow alliance, possibly encouraging countries with similar nuclear ambitions to follow suit, for example, Iran. Containment, however, might provoke an escalation of regional and global tensions.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;In contrast, former US president Donald Trump has emphasised his transactional approach, promising to swiftly negotiate a settlement with both Russian President Vladimir Putin and North Korean leader Kim Jong-un while focusing on the technological and economic challenges posed by China and revitalising US strength.&lt;/p>;&lt;p>;This might be welcomed, at least by Kim.朝鲜允许瑞典驻平壤大使馆重新开放——这是一个经常用于与西方接触的外交渠道——这表明金正恩为与美国直接对话敞开了大门。 In this vein, the missile launch might have indirectly bolstered Trump&#39;s chances of a return to the White House.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea&#39;s election-eve ICBM launch is more than an isolated act of aggression;这是与俄罗斯加强联盟的体现，也是美国及其盟友在未来几年可能面临的日益严峻的挑战的预演。 The alliance between the two nuclear-capable nations may well be aimed at reshaping global power dynamics through military cooperation and strategic timing.&lt;/p>;&lt;p>;Whether through diplomacy, deterrence or a blend of both, the US and its allies must respond swiftly, assertively and with a sound strategy.当前需要的不仅仅是危机管理，还要求美国重申其在世界舞台上的领导地位，展示其在日益多极化的世界中维护其领土及其盟友共同安全利益的承诺。 The extent to which this call will be answered will begin to unfold from November 5.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Rich China rising star Esther Yu famous for playful fashion choices forges independent path]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3284613/rich-china-rising-star-esther-yu-famous-playful-fashion-choices-forges-independent-path?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/57ac6f4a-d5a9-42cb-a247-0135cae1184b_d56aea75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Despite her family&#39;s fabulous corporate wealth, up and coming Chinese actress Esther Yu Shuxin has chosen to chart her own way to success. Photo: SCMP composite/Weibo&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Chinese actress Esther Yu Shuxin, who is known for her playful personality and bold fashion choices, pursued her passion for acting despite coming from a privileged background.&lt;/p>;&lt;p>;The 28-year-old was born in Shanghai to a wealthy family – her father a mining magnate and her grandfather the head of a steel corporation – with an estimated family net worth of 40 billion yuan (US$5.6 billion), according to Chinese digital news outlet QQ News.&lt;/p>;&lt;p>;By the age of 15, Yu reportedly had a personal net worth of more 40 million yuan (US$5.6 million) and owned five companies by 25.&lt;/p>;&lt;p>;However, Yu chose to follow her acting dreams independently, starting with smaller roles.&lt;/p>;&lt;p>;In 2016, she made her TV debut in the martial arts drama Border Town Prodigal, playing a supporting role as a female detective.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/91543162-a678-40a1-bd8e-84ba3abddf1a_7390c88c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Actress Esther Yu Shuxin has never been pedestrian about her fashion choices. Photo: Instagram/@estheryu.u&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Yu rose to fame in 2020 through the mainland idol survival show Youth With You Season 2, which racked up 2.3 billion views on iQIYI, a leading Chinese streaming platform.&lt;/p>;&lt;p>;During her debut on the show, Yu carried a limited-edition Chanel diamond bag worth 220,000 yuan (US$31,000).&lt;/p>;&lt;p>;After watching another contestant&#39;s impressive performance, she exclaimed “wow” with wide eyes and an open mouth, a reaction that turned her into an instant internet sensation, inspiring a wave of viral memes.&lt;/p>;&lt;p>;Yu&#39;s sweet voice and genuine charm have earned her a massive following.&lt;/p>;&lt;p>;With 3.4 million Instagram followers, she enjoys strong fan support across Japan, South Korea and wider Southeast Asia.&lt;/p>;&lt;p>;One online user from the Philippines said: “I love Yu&#39;s expressive face. She may not be the best singer or dancer, but she is definitely the most charismatic.”&lt;/p>;&lt;p>;Yu secured second place in Youth With You Season 2, earning a spot in the Chinese temporary idol group The9.&lt;/ p>;&lt;p>;In 2022, she played Orchid, a plant fairy, in the mainland hit fantasy romance drama Love Between Fairy and Devil.&lt;/p>;&lt;p>;While some praised her energetic performance, others criticised it as too shallow and不是 natural.&lt;/p>;&lt;p>;A year later, Yu took on a more serious role in a martial arts TV series My Journey To You, portraying a cold and skilled female spy.&lt;/p>;&lt;p>;The part depicted a sharp departure from her usual cheerful persona, and the mainland media praised her for showing growth and dedication to her acting.&lt;/p>;&lt;p>;Yu&#39;s bold and creative fashion sense also turns heads.&lt;/p>;&lt;p>;During a recent mainland reality show, she surprised fans by wearing a purple sleeveless cheongsam.&lt;/p>;&lt;p>;She also experiments with bold, colourful outfits, such as pairing neon green tops with bright orange pants, sparking high-saturation styling trends on social media.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/31/3ee332ac-6992-4d54-9b66-898ded8f5acc_892b16be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;The playful actress has attracted a massive following across Asia. Photo: Instagram/estheryu.u&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Recently, Yu shared photos online showing her pink hair and diamond-studded attire, dubbing the look “dark Barbie.” The post has amassed more than 1 million likes.&lt;/p>;&lt;p>;In October, she marked her eighth year in showbiz by releasing a new song, Surge, reflecting on her journey as an actress.&lt;/p>;&lt;p>;She wrote online: “Even when things get tough, I&#39;ve got the courage to keep going. If I want to reach my dreams, I&#39;ve got to burn the bridges behind me.”&lt;/p>;&lt;p>;An online user praised her determination, saying: “You&#39;re so impressive!你本可以依靠你的家人，但你选择开辟自己的道路。 Hope your passion for acting leads to a bright future.”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>