<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Pro-Palestinian protesters take over Columbia University hall in escalation of anti-war demonstrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3260970/israel-gaza-war-pro-palestinian-protesters-take-over-columbia-university-hall-escalation-anti-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 20:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/8d651fc0-0105-4996-9c79-a95bfba0c1c9_f17cd20c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙团结营地的学生封锁了汉密尔顿大厅的入口哥伦比亚大学于周二接管后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;反战抗议者占领一栋大楼后，纽约哥伦比亚大学限制学生和重要员工的校园出入。&lt;/p>;&lt;p>;数十名抗议者占领了汉密尔顿周二，抗议以色列-加沙战争的示威活动最新升级，该示威活动已蔓延到全国大学校园，他们封锁了入口，并在窗外展开一面巴勒斯坦国旗。&lt;/p>;&lt;p>;视频片段显示哥伦比亚曼哈顿的抗议者校园大楼前的手臂紧握，并将家具和金属路障搬到大楼内，这是 1968 年校园内民权和反越战抗议期间被占领的几座大楼之一。午夜过后不久，抗议组织者的 Instagram 页面上发布帖子，敦促人们保护营地并前往汉密尔顿大厅加入他们。窗户上悬挂着“自由巴勒斯坦”横幅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04 /30/b75707f4-fd30-4028-895f-c4b5cea8471a_1d6f5372.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;哥伦比亚巴勒斯坦正义学生组织呼吁动员起来。抗议者将其命名为 Hind&#39;s Hall，以向 Hind Rajab 致敬，她在加沙求救 12 天后被发现死亡。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“一个自治团体收回了欣德大厅，以前称为“汉密尔顿大厅”，以纪念被以色列种族灭绝者杀害的烈士欣德拉贾布周二早些时候，CU Apartheid Divest 在 X（以前称为 Twitter）上发帖称，“六岁的时候就进入了州”。&lt;/p>;&lt;p>;学生广播电台 WKCR-FM 播出了大厅被接管——距离周一下午 2 点抗议者离开由约 120 个帐篷组成的营地的最后期限已近 12 小时，否则将面临停职。该大学的代表周二早些时候没有立即回复请求置评的电子邮件，但公共安全部门在一份声明中表示，进入晨兴校园的人员仅限于居住在住宅楼的学生和提供基本服务的员工，例如餐饮、公共安全和维护人员。进出校园只有一个入口。&lt;/p>;&lt;p>;该咨询称：“这个社区每一位成员的安全至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;在 X 帖子中，抗议者表示他们计划留在大厅，直到大学承认 CUAD 的三项要求：撤资、财务透明和大赦。&lt;/p>;&lt;h3>;哥伦比亚暂停支持巴勒斯坦的抗议者，警方在德克萨斯州校园逮捕&lt;/h3>;&lt;随着毕业典礼的临近，美国各地的大学都在努力解决如何清理营地的问题，一些大学仍在继续谈判，另一些大学则诉诸武力和最后通牒，导致与警方发生冲突。周一，在德克萨斯州、犹他州、弗吉尼亚州和新泽西州的大学抗议活动中，数十人被捕，而哥伦比亚大学在汉密尔顿大厅被接管前几个小时表示，已开始停课学生。&lt;/p>;&lt;p>;全国校园抗议活动开始这是一些学生对哈马斯 10 月 7 日对以色列南部发动致命袭击后以色列在加沙发动攻势的回应。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子杀害了约 1,200 人，其中大多数是平民，并劫持了约 250 名人质。据当地卫生部称，以色列誓言要消灭哈马斯，已在加沙地带杀害了超过 34,000 名巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列及其支持者将大学抗议活动称为反犹太主义，而以色列的批评者则表示利用此类指控来压制对手。尽管一些抗议者被拍到发表反犹太主义言论或暴力威胁，但抗议活动的组织者（其中一些是犹太人）表示，这是一场旨在捍卫巴勒斯坦权利和抗议战争的和平运动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/ebc908b4-fe7c-40df-8318-b1f73828e060_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议者在纽约哥伦比亚大学汉密尔顿大厅内设置路障，在大学官员下午发布解散或面临停学的最后期限后扩大抗议活动，以色列和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯之间持续不断的冲突。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在德克萨斯大学奥斯汀分校，一名律师表示，周一至少有 40 名示威者被捕。该州首府有 53,000 名学生的校园内的对抗升级，上周有 50 多名抗议者被捕。&lt;/p>;&lt;p>;周一晚些时候，犹他大学的数十名身穿防暴装备的警察试图突破。下午，我们来到了大学校长办公室外的一个营地。警察抓住学生的手脚将他们拖走，折断支撑帐篷的杆子，并用拉链将那些拒绝散去的人绑起来。十七人被捕。该大学表示，在学校场地露营过夜是违反规定的，并且在警察介入之前，学生们多次被警告要散开。&lt;/p>;&lt;p>;普林斯顿大学周一晚上有 13 人被捕，其中 11 人被捕。学生们在短暂占用了研究生院所在的大楼后。校长克里斯托弗·艾斯格鲁伯 (Christopher Eisgruber) 在一份声明中表示，他们因非法侵入而收到传票，并被禁止进入校园。&lt;/p>;&lt;p>;被捕学生的困境已成为抗议活动的核心部分，学生和越来越多的人都在抗议。许多教师要求特赦抗议者。问题在于停学和法律记录是否会伴随学生度过他们的成年生活。&lt;/p>;&lt;h3>;在数百人被捕后，美国大学的亲巴勒斯坦抗议活动没有任何放缓的迹象&lt;/h3>;&lt;p>;德克萨斯州的抗议活动和其他地区——包括加拿大和欧洲——源于哥伦比亚早期的示威活动，这些示威活动仍在继续。周一，学生活动人士不顾下午 2 点的最后期限离开营地。相反，数百名抗议者留下来。少数反示威者挥舞着以色列国旗，其中一人举着牌子，上面写着：“反哈马斯的口号在哪里？”&lt;/p>;&lt;p>;虽然学校没有报警驱散示威者，但学校发言人本张表示，暂停已经开始，但无法提供一些细节。抗议组织者表示，截至周一晚上，他们还不知道有任何停课的情况。&lt;/p>;&lt;p>;在罕见的情况下，西北大学表示，它与代表芝加哥附近校园内大多数抗议者的学生和教职人员达成协议。它允许在 6 月 1 日春季课程结束之前进行和平示威，作为交换，要求拆除除援助帐篷外的所有帐篷，并将示威区域限制为仅允许学生、教职员工进入，除非大学另有批准。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，在南加州大学，大型露营活动的组织者与大学校长卡罗尔·福尔特 (Carol Folt) 进行了约 90 分钟的交谈。福尔特拒绝讨论细节，但表示她听到了抗议者的担忧，会谈将于周二继续。&lt;/p>;&lt;p>;南加州大学于 4 月 15 日引发了一场争议，当时官员拒绝允许这位公开支持巴勒斯坦人的告别演说者发表讲话。毕业典礼演讲中，他们罕见的决定出于非具体的安全考虑。随后，管理人员取消了校友电影制作人乔恩·朱（Jon M. Chu）的主题演讲，并拒绝授予任何荣誉学位。&lt;/p>;&lt;p>;这种强烈反对以及哥伦比亚大学的示威活动去年引发了校园内的露营和抗议活动一周，90 人被穿着防暴装备的警察逮捕。该大学取消了主要的毕业典礼。&lt;/p>;&lt;h3>;随着加沙抗议在美国大学蔓延，众议院议长建议召集国民警卫队&lt;/h3>;&lt;p>;其他地方的管理人员试图挽救他们的毕业典礼，一些人已经下令最近几天清理营地。当这些努力失败后，官员们威胁要采取纪律处分，包括停学和可能的逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;但学生们在其他知名大学坚持不懈，哈佛大学、宾夕法尼亚大学、耶鲁大学等。周一晚些时候，弗吉尼亚联邦大学身着防暴装备的警察试图破坏那里的一个营地，并与抗议者发生冲突。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 20:20:12 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Netanyahu vows to invade Rafah ‘with or without’ ceasefire deal as talks with Hamas continue]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3260966/israel-gaza-war-netanyahu-vows-invade-rafah-or-without-ceasefire-deal-talks-hamas-continue?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/b19b59bb-b7ce-4790-bd33-fec367fa61e6_dc3e342b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二表示，部队将发射无论是否与加沙哈马斯休战，都会对拉法发动地面进攻。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周二承诺对加沙南部城市拉法发起入侵，那里有数十万巴勒斯坦人躲避近7个月的战争，因为以色列和哈马斯之间的停火谈判似乎正在取得进展。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡发表此番言论之前几个小时，美国国务卿安东尼·布林肯抵达以色列推进停火谈判 — — 这似乎是最严肃的停火谈判之一自战争开始以来，以色列和哈马斯之间进行了多轮谈判。该协议旨在释放人质，为民众带来一些救济，并避免以色列对拉法的进攻以及对当地平民的潜在伤害。&lt;/p>;&lt;p>;与一群失去亲人的家庭和一个代表遇难者家属的组织交谈内塔尼亚胡表示，无论是否达成人质休战协议，以色列都将进入拉法，摧毁那里的哈马斯营。&lt;/p>;&lt;h3>;在担心拉法入侵的情况下，哈马斯正在研究以色列新的休战提议&lt;/h3>;&lt;p>;根据内塔尼亚胡办公室的一份声明，“我们不可能在实现所有目标之前停止战争”。 “我们将进入拉法，我们将消灭那里的哈马斯营——无论是否达成协议，以取得全面胜利。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡面临着来自他的民族主义执政伙伴的压力，要求不要继续达成协议，可能会阻止以色列入侵拉法，据称拉法是哈马斯的最后一个主要据点。如果他同意达成协议，他的政府可能会受到威胁，因为强硬派内阁成员要求袭击拉法。&lt;/p>;&lt;p>;但由于加沙 230 万人口中有一半以上在那里避难，包括以色列最高层在内的国际社会美国的盟友，已警告以色列不要进行任何将平民置于危险之中的进攻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚内塔尼亚胡的言论是否是为了安抚他的执政伙伴，或者他们是否会这样做内塔尼亚胡正在蒂克瓦论坛上发表讲话，这是一个由人质家庭组成的小团体，与代表被俘以色列人家庭的主要团体不同，后者表示更愿意看到哈马斯为亲人的自由而崩溃。&lt;/p>;&lt;p>;每周都有数千人的家庭及其支持者举行示威，要求达成一项能让人质回家的协议，并表示该协议应优先于军事行动。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前正在讨论的协议是由美国、埃及和卡塔尔斡旋的，作为初始阶段的一部分，将释放数十名人质，以换取六周的停战，据埃及官员和以色列媒体报道。以色列关押的数百名巴勒斯坦囚犯也将被释放。&lt;/p>;&lt;p>;但接下来发生的事情仍然是一个症结所在。哈马斯要求保证最终释放所有人质，从而彻底结束以色列对加沙近七个月的袭击，并从受灾地区撤军。&lt;/p>;&lt;p>;以色列只提出延长暂停时间，誓言一旦第一阶段交易结束，将恢复攻势。在数月的谈判中，这个问题一再阻碍调解员的努力。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么以色列和哈马斯之间的加沙停战谈判陷入“僵局”&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡一再拒绝停止战争返回释放人质，并表示对拉法的攻势对于消灭武装分子至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;以色列-加沙战争是由 10 月 7 日对以色列南部进行的史无前例的袭击引发的，这次袭击中武装分子杀死了约 1,200 人，其中大部分人死亡平民，并绑架了约 250 名人质。以色列称，武装分子仍扣押着约 100 名人质和 30 多人的遗体。&lt;/p>;&lt;p>;据当地卫生官员称，加沙战争已造成 34,000 多名巴勒斯坦人死亡。战争已导致加沙 230 万人口中约 80% 的人背井离乡，对多个城镇造成巨大破坏，并将加沙北部推向饥荒的边缘。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi’s European tour: why Hungary and Serbia are the important stops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3260389/xis-european-tour-why-hungary-and-serbia-are-important-stops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/942bce76-f0fe-4569-8ced-1f6d29f7ad84_73ece470.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;中国国家主席习近平下个月的巴黎之行将占据欧洲之行的政治中心舞台，但他预计的中东欧国家之行对于中欧关系的动态也将具有同样重要的意义。&lt;/习近平和法国总统马克龙之间的会谈可能会集中在说服中国减少与俄罗斯日益增长的贸易和工业联系上——西方政府担心这种经济伙伴关系正在支持俄罗斯在与乌克兰的冲突中的军事工业综合体.&lt;/p>;&lt;p>;习近平访华之际，布鲁塞尔加大了针对中国的贸易措施，中国将这些举措斥为“赤裸裸的保护主义”。欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 声称，中国的绿色技术补贴据称涉及从电动汽车 (EV)、锂离子电池到风力涡轮机等广泛行业，构成不公平竞争。&lt;/p>;&lt;p>;此举据报道，为了平衡来自巴黎不可避免的政治压力和布鲁塞尔的经济威胁，习近平还计划在欧洲之行期间访问匈牙利和塞尔维亚。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人都是最热心的领导人之一中国“一带一路”倡议的欧洲倡导者。匈牙利总理欧尔班·维克多和塞尔维亚总统武契奇是去年参加中国第三届“一带一路”峰会的仅有的两位欧洲国家元首，俄罗斯总统普京也出席了此次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;早在 2012 年，匈牙利就首都布达佩斯主办建立中国—中东欧国家合作机制，推进“一带一路”倡议和与中东欧16国的合作。 2019年希腊加入“17+1”。疫情期间的合作破裂，乌克兰危机爆发后，爱沙尼亚和拉脱维亚退出了该组织，一年后立陶宛也退出了该组织。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/25/80105d22-728a-4aeb-b1e6-97c599c38d5d_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2月16日，匈牙利总理欧尔班·维克托（右）在匈牙利布达佩斯政府总部会见中国国务委员兼公安部部长王小红。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;但匈牙利和塞尔维亚坚持与中国建立关系。中国-中东欧国家合作机制中最引人注目的项目之一是连接塞尔维亚首都贝尔格莱德和布达佩斯的高速铁路。然而，该项目受到欧盟法规的阻碍，并面临延误和成本上升的风险。&lt;/p>;&lt;p>;这并没有阻止欧尔班参加去年 10 月在北京举行的中国“一带一路”峰会，匈牙利领导人在会上签署了协议&lt;/p>;&lt;p>;事实上，峰会两个月后，中国最大的电动汽车制造商比亚迪宣布计划在匈牙利南部建立工厂。这是比亚迪在欧洲的第一个乘用车工厂，也是其欧洲生产业务的中心。比亚迪还在该国北部设有一家工厂，组装电动卡车和公共汽车。&lt;/p>;&lt;p>;由于匈牙利是欧盟的一部分，因此在该国运营的中国电动汽车制造商可以直接在欧洲单一市场内销售。这将避免欧盟对中国电动汽车进口反补贴调查可能产生的任何潜在关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利也是中国投资电动汽车电池的主要欧洲目的地。几家中资电池制造商正在那里设立业务，其中包括宁德时代新能源科技有限公司 (CATL)，其 73 亿欧元（78 亿美元）的超级工厂有望成为欧洲最大的超级工厂，以及 Eve Energy 和华友钴业的规模较小的工厂。&lt; /p>;&lt;p>;中国电池制造商日益集中在匈牙利可能会促使其他地方陷入困境的欧洲竞争对手要求欧盟援引其新的外国补贴法规（FSR）。这适用于向在欧盟建立业务的外国投资者提供的补贴，而不是对进口产品的补贴。&lt;/p>;&lt;p>;可以肯定的是，至少对匈牙利的中国生产商进行 FSR 调查的前景仍然被认为是遥远的。目前。中国在匈牙利的投资仍然涉及欧洲电池产能的本土化，而不是依赖进口，欧盟电动汽车电池生产的替代来源仍然有限且成本更高。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“中国威胁”？中国汽车制造商正在帮助匈牙利成为欧盟的电动汽车中心&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，在塞尔维亚，中国近年来的投资流量已领先于德国和法国等欧洲大国——中国已成为巴尔干国家最大的电动汽车制造商主要投资者。&lt;/p>;&lt;p>;今年年初，中国上海风岭新能源公司和紫金矿业宣布了一个价值 20 亿欧元的风能和太阳能项目，该项目被称为塞尔维亚最大的可再生能源投资。&lt;/p>;&lt;p>;尽管塞尔维亚是欧盟候选国而不是成员国，但在争取全面加入的过程中，该国几乎所有产品都获得了免关税进入欧洲单一市场的权利。因此，塞尔维亚吸引中国汽车投资的举措引起了越来越多的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国敏实汽车在塞尔维亚拥有铝制汽车零部件工厂，计划在塞尔维亚建设铝制汽车零部件工厂生产电动汽车电池外壳零件的新生产中心。在该国设立的其他中国汽车公司包括玲珑轮胎、美塔、星宇汽车照明系统和延锋汽车内饰，这些公司共同供应欧洲的电动汽车和传统汽车市场。&lt;/p>;&lt;p>;在中国自由贸易协定的指导下通过与塞尔维亚和中国商务部的合作，中国企业主要投资于塞尔维亚的汽车、采矿和金属制造行业——习近平将这种关系描述为“铁定”。匈牙利总理欧尔班也热情地表示，与中国的双边关系达到了“前所未有的高度”。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些都与欧盟向中国“降低风险”的信息形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt; p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[KFC, Pizza Hut’s China owner plans stores in country’s ‘untapped’ smaller cities as consumers tighten belts amid slowing economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3260956/kfc-pizza-hut-owner-yum-china-plans-stores-countrys-untapped-smaller-cities-consumers-tighten-their?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/534a8ad0-469a-4d1a-a3ae-fe557797b325_9cf630a3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这家快餐巨头表示，其 1,500 份中的 30%今年新设的1,700家门店将位于低线城市或交通枢纽或旅游目的地等战略地点。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;百胜中国控股公司在中国大陆拥有肯德基和必胜客连锁餐厅，计划在中国“未开发”的地区开设更多门店，希望能在这些地区降低成本价格策略将吸引大量不太富裕的顾客。&lt;/p>;&lt;p>;这家快餐巨头表示，今年将开设 1,500 至 1,700 家新店，其中 30% 将位于二三线城市或战略要地。交通枢纽或旅游目的地等地。&lt;/p>;&lt;p>;“在近期充满挑战的环境下运营，我们将继续专注于了解和捕捉消费者不断变化的需求，以持续与他们保持联系，”首席执行官乔伊周二，该公司公布第一季度财报后，Wat 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，我们绝对有信心抓住中国的巨大机遇。我们正在通过灵活的商店形式、战略特许经营和一系列跨价位的令人兴奋的产品等多方面的方式进行扩张。”&lt;/p>;&lt;p>;百胜中国公布截至 3 月份的三个月净利润为 2.87 亿美元，比去年同期下降0.7%。全年收入小幅增长 1%，达到 29.6 亿美元。然而，其同店销售额较去年同期下滑 3%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于人们担心工资增长和就业前景，中国消费市场整体疲软促使连锁餐厅运营商推出更多物有所值的菜单，以吸引精打细算的顾客。&lt;/p>;&lt;p>;自中国于 2023 年第一季度从 Covid-19 大流行中重新开放以来，百胜中国一直保持价格不变低价格以吸引越来越注重成本的消费者，以在经济放缓的情况下增加流量和收入。&lt;/p>;&lt;p>;该策略似乎正在发挥作用。该公司表示，第一季度必胜客售价 50 元（6.90 美元）以下的披萨销售额实现了两位数的年度增长。&lt;/p>;&lt;p>;1 月至 3 月，百胜中国新开门店 378 家，使总门店数达到 378 家。至 15,022 家。&lt;/p>;&lt;p>;Wat 表示，在扩张计划的推动下，公司有信心保持强劲增长并为股东创造长期价值。&lt;/p>;&lt;p>;百胜中国表示，肯德基已推出加盟店的“小镇迷你模式”，资本支出需要50万元人民币，不到开设标准店所需的120万元人民币的一半。&lt;/p>;&lt;h3>;台商如何将肯德基引入中国&lt; /h3>;&lt;p>;该公司还在开发一种新模式，将与肯德基分店一起开设新的咖啡店，以扩大客户群并提高销售额。&lt;/p>;&lt;p>;该公司旗下拥有 100 多家门店。名为“side-by-side KCoffee”的模式已在约 80 个城市开设。&lt;/p>;&lt;p>;百胜中国是西方快餐巨头中开拓中国市场的先行者，但现在面临着众多本土和快餐品牌的竞争。 &lt;/p>;&lt;p>;1987年，肯德基的鸡肉汉堡登陆中国大陆，当时该品牌的鸡肉汉堡被中国消费者视为奢侈美食。当时，一顿肯德基餐可能要花掉工薪阶层月收入的三分之一。现在，肯德基认识到，它的竞争对手是每家提供30元左右餐食的餐厅。&lt;/p>;&lt;p>;百胜中国的其他品牌包括小肥羊、塔可钟和Lavazza，其目标是到2026年经营门店总数达到20,000家截至3月底，其忠诚会员计划已吸引了4.85亿内地消费者。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: China’s foreign ministry says Hamas and Fatah commit to dialogue after Beijing meeting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3260961/israel-gaza-war-chinas-foreign-ministry-says-hamas-and-fatah-commit-dialogue-after-beijing-meeting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/a96c8250-ad8f-4159-bf6b-6c0c8cb081bb_83385181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部表示上周在北京举行的会谈已结束法塔赫和哈马斯同意在以色列-加沙战争期间继续对话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部周二表示，哈马斯和法塔赫在北京参加会谈后同意继续对话，以结束内部分裂。&lt;/p>;&lt;p>;外交部证实，在加沙冲突不断升级的情况下，中国加大力度推动巴勒斯坦两派之间的和解，巴勒斯坦两党在北京举行了会议。&lt;/p>;&lt;p>;“[法塔赫和哈马斯举行了]深入而坦诚的会谈推动巴勒斯坦内部和解对话。外交部发言人林健表示，双方充分表达了通过对话协商实现和解的政治意愿，讨论了许多具体问题并取得积极进展。&lt;/p>;&lt;p>;“双方同意继续推进对话进程，争取早日实现巴勒斯坦团结统一。&lt;/p>;&lt;p>;“双方高度赞赏中方坚定支持巴勒斯坦人民恢复合法民族权利的正义事业，感谢中方为推动巴勒斯坦加强内部斗争所做的努力。”林说：“团结一致，就未来对话的想法达成一致。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/30/3ee4aad1-ebc7-41da-9042-522dfde93caf_68336c53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦哈马斯高级领导人穆萨·阿布·马祖克。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这次会谈强调了中国为促进巴勒斯坦和解所做的新努力。自 2007 年法塔赫与哈马斯战争以来，巴勒斯坦一直处于分裂状态。法塔赫掌管着巴勒斯坦权力机构，西方支持的政府机构，部分控制着以色列占领的约旦河西岸。长期以来与法塔赫关系紧张的哈马斯控制着加沙地带。&lt;/p>;&lt;p>;路透社上周报道称，法塔赫高级官员阿扎姆·艾哈迈德和哈马斯高级官员穆萨·阿布·马祖克于周五启程前往中国进行会谈。这是自10月加沙冲突爆发以来哈马斯首次访华。中国特使王克俭上个月在卡塔尔会见了哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚。&lt;/p>;&lt;p>;2月份在俄罗斯举行了类似的会议，会议敦促双方在与以色列谈判之前团结起来。这次会议是在巴勒斯坦权力机构进行重大权力改组之际举行的，该权力机构受到西方越来越大的压力，要求其进行改革，以便在战争结束时控制加沙。&lt;/p>;&lt;p>;据信中国与哈马斯都保持着良好的关系。和法塔赫，并长期以来呼吁巴勒斯坦团结，并支持巴勒斯坦作为一个独立国家。&lt;/p>;&lt;p>;自加沙冲突爆发以来，北京越来越多地呼吁巴勒斯坦人的合法权利，并敦促巴勒斯坦立即停火。以色列和哈马斯之间的冲突已导致超过 34,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;它还支持巴勒斯坦正式加入联合国，这一立场导致了与巴勒斯坦人多次发生冲突美国在联合国安理会。以色列的亲密盟友华盛顿最近否决了巴勒斯坦加入该组织的请求，引发了北京的严厉批评。美国和中国都是安理会常任理事国。&lt;/p>;&lt;p>;随着与美国竞争的加剧，中国在中东的立足点被认为得到加强。去年促成伊朗和沙特阿拉伯实现历史性和解后，它还加强了作为全球和平缔造者的作用。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japanese researcher denies conducting teardown analysis of Huawei Pura 70 smartphone amid speculation on component sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3260920/japanese-researcher-denies-conducting-teardown-analysis-huawei-pura-70-smartphone-amid-speculation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/615f9200-8248-477c-9595-54c8beae7d07_cb3bb00a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该品牌旗舰店外的华为 Pura 70 系列智能手机的广告位于中国深圳的专卖店。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一家日本电子咨询公司否认对华为技术有限公司的新款 Pura 70 智能手机进行了拆解分析，此前中国社交媒体上广泛流传的一篇帖子声称该研究公司发现设备中的大部分组件都是本地采购的。&lt;/p>;&lt;p>;“我从未向任何人评论过 Pura 70，因为我们还没有收到该产品，”总部位于东京的 Fomalhaut Techno Solutions 首席执行官 Minatake Mitchell Kashio 说道。回应《南华早报》的电子邮件询问。&lt;/p>;&lt;p>;多家中国在线媒体本周错误报道称，Fomalhaut 检查了华为最新旗舰手机的内部结构，发现 90% 以上的零部件来自国内供应商，包括片上系统（SoC）、显示屏、外壳、电池、镜头、散热材料和声学组件。&lt;/p>;&lt;p>;顶级 Pura 70 Ultra 中只有主摄像头来自报道称，索尼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/30/9e751941- e730-46b7-ae24-4b7d8bf361ba_1eb85603.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Pura上市首日，人们排队进入深圳华为专卖店70系列智能手机。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国制裁的华为对其高端智能手机型号的零部件来源守口如瓶。这家总部位于深圳的科技巨头本月早些时候推出了备受期待的 Pura 70 智能手机系列，这是自去年 8 月 Mate 60 Pro 以来推出的最大规模的旗舰手机。&lt;/p>;&lt;p>;Pura 70 的 SoC – 一款集成了所有功能的集成电路一块硅上的必要组件 - 是由中国顶级代工厂中芯国际制造的麒麟 9010 处理器，使用其 7 纳米 N+2 节点 - 与制造 Mate 60 Pro 的麒麟 9000s 所使用的工艺相同，据研究公司 TechInsights 称。&lt;/p>;&lt;p>;分析师称，Pura 70 表明华为在向中国合作伙伴寻求本地替代进口半导体后，在解决其芯片供应链瓶颈方面取得了更好的进展。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;去年麒麟 9000s 处理器的低产量导致了制造限制，导致华为无法满足 Mate 60 Pro 的强劲需求。&lt;/p>;&lt;p>;支持 5G 的 Pura 系列已重新命名据TechInsights估计，P系列今年的出货量预计将超过1040万台，远高于该系列之前的型号。&lt;/p>;&lt;p>;华为有望重新夺回中国市场第一的位置该研究公司称，今年智能手机市场出货量超过 5000 万部。&lt;/p>;&lt;p>;过去一个季度，中国品牌在高端手机市场的份额从一年前的 12% 跃升至 20%根据研究公司 IDC 的数据，早些时候，主要是由于对 Mate 60 系列的强劲需求。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，由于来自华为和其他本土 Android 的竞争，苹果的份额从一年前的 70% 下降至 58%智能手机制造商以及疲软的中国经济。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India snubbed by Tesla’s Musk after ‘shock’ China visit. But was it ‘shoddy ethics or simply business?’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3260951/india-snubbed-teslas-musk-after-shock-china-visit-was-it-shoddy-ethics-or-simply-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.30 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/30/3c9c9b58-edcc-4631-9848-f939ba7fa1bd_ce8906ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马斯克取消了上周与印度总理莫迪的会面，而是前往中国，推动特斯拉高级驾驶员辅助包的进展。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;埃隆·马斯克(Elon Musk)本周突然访华，为特斯拉赢得了让步，但在他取消了本月初原定的中国之行后，印度感到被抛弃了，印度评论员称此举冷落。&lt;/p>;&lt;p>;印度的痛苦反应凸显了印度和中国之间日益激烈的竞争，这两个国家是亚洲人口最多的国家，也是该地区最具活力的经济体之一。自 2020 年边境冲突导致 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡以来，两国之间的商业和外交关系一直紧张。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克原定于上周会见印度总理纳伦德拉·莫迪，并宣布一项高达美国的投资斥资 30 亿美元建造一家汽车工厂，但被取消，称“特斯拉承担着非常沉重的义务”。此时，印度政府已向马斯克发出了参加初创活动的邀请。&lt;/p>;&lt;h3>;李强会见埃隆·马斯克，为特斯拉竞标自动驾驶燃起了希望&lt;/h3>;&lt;p>;周日，马斯克在中国出现，与总理李·昆格会面，并在全球最大的汽车市场上推出其高级驾驶员援助方案。爆炸了马斯克的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;《镜报》现在的新闻频道以“伪劣的道德或简单的企业？”的标语新闻节目，主持人说：“在印度，每个人都感到震惊。” &lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;数字新闻服务News9周一晚些时候在Musk上运行了一段部分，说“ Hello China，Goodbye India？”。然后屏幕上闪现：“特斯拉的义务非常重？取消印度后一周中国访问。马斯克在4月20日表示，他期待今年晚些时候访问印度，但印度政府尚未对他的旅行取消或中国访问发表评论。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克的印度旅行可能会促进莫迪的连任，并随着莫迪的连任而提高特斯拉在民意调查活动期间的投资公告提供了对莫迪的商业友好形象的认可，因为他寻求罕见的第三任期。&lt;/p>; &lt;p>;莫迪政府一直在试图向外国公司向印度提供外国公司，因为他们使他们的供应链多样化，因为他们的供应链超过中国，因为北京与华盛顿之间的地缘政治紧张局势。&lt;/p>; &lt;h3>;特斯拉的印度电动汽车计划正轨计划，尽管马斯克推迟了访问&lt;/h3>; &lt;p>;莫迪的对手抓住了穆斯克的中国访问，以批评总理。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“这就是缺乏对莫迪政府的监管政策的信心，大企业反复转向中国，”莎玛·穆罕默德（Shama Mohamed）在社交媒体网站上写道。&lt;/p。 >; &lt;p>;政治讽刺作家阿卡什·班纳吉（Akash Banerjee）经营YouTube频道“爱国者”，质疑马斯克没有时间与莫迪见面，但仍然去了中国。&lt;/p>; &lt;p>;“您认为Modi会原谅Musk从他的心中？” Banerjee在19小时内观看了268,000次观看的视频中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Britain’s King Charles resumes public duties with visit to cancer centre after own diagnosis with disease]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3260955/britains-king-charles-resumes-public-duties-visit-cancer-centre-after-own-diagnosis-disease?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:02 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/90B2E598-48D0-4FBD-AF6F-933B0CCD9C4E_7259C2B4.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;被诊断出患有癌症。照片：路透社/游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周二，愿望良好的人迎接了查尔斯三世国王，因为他自从被诊断出患有癌症以来就首次公开露面了，此前医生说他们受到了“非常鼓励”随着他的治疗进展。&lt;/p>; &lt;p>;英国国家元首和他的妻子卡米拉皇后（Queen Camilla）参观了伦敦市中心大学医院麦克米伦癌症中心，该中心诊断并治疗了广泛的癌症。&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;现年75岁的查尔斯（Charles）是英国癌症研究的赞助人和麦克米伦癌症的支持，而现年76岁的卡米拉（Camilla挥舞着人群和等待媒体，然后前往室内会见医疗专家，患者及其家人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /Images/CANVAS/2024/04/30/35759FB1-4EDE-4808-B447-B447-CF8649571DCC_AC707F82.JPG“ ALT =”>; &lt;div>;首席临床医生查理·斯旺顿（Charlie Swanton）周一访问伦敦的一个癌症中心时站在猫扫描仪旁边。照片：路透社/游泳池&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;查尔斯在癌症接受癌症治疗前一个月被癌症治疗后2月份暂停了面向公共的职责。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;尚未披露其癌症的确切性质。&lt;/p>; &lt;p>;他的daughter妇凯瑟琳，威尔士公主42岁，于1月接受了腹部手术，并在3月表示她接受了化学疗法。 /p>; &lt;p>;再次，没有提供有关她患有哪种类型癌症的细节。凯特（Kate）众所周知，嫁给了查尔斯的大儿子和继承人威廉王子。&lt;/p>; &lt;p>;周二的活动是未来几周的许多计划参与中的第一次活动，旨在提高人们对重要性的认识。白金汉宫（Buckingham Palace）说，早期癌症诊断并突出了创新的研究。去年5月6日，正式加冕国王。&lt;/p>; &lt;p>;自诊断和选定的观众以来，他就一直在参加教堂服务。他还继续他的官方国家业务。&lt;/p>; &lt;p>;周五，白金汉宫说，医生对他的治疗进展感到“非常鼓励”，并且对他的持续康复“积极”。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p。 >;发言人补充说，他作为门诊病人的待遇将继续，但他在接下来的几周内将减少并受到医疗建议的约束。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;即将到来日本6月。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/30/d81326ea-4311--4311- 47D1-B992-520B64D51636_B9C1B25C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;英国的国王查尔斯和卡米拉皇后在伦敦大学大学医院麦克米兰癌症中心访问伦敦大学大学医院麦克米兰癌症中心。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周的公众成员欢迎国王返回一些职责，并赞扬他提高了对癌症的认识，这将影响两分之一的人。 &lt;/p>; &lt;p>;“在当今社会中这是一个巨大的问题，” 23岁的基冈·格雷（Keegan Gray）说，来自新西兰的拆除经理。&lt;/p>; &lt;p>;“很多人患有癌症他们对自己保留的许多人，对此有些害羞。 。对于王室而言，两者都推迟了公众参与。&lt;/p>; &lt;h3>;英国的国王查尔斯被诊断出患有癌症，已经开始治疗&lt;/h3>; &lt;p>;威廉也退后一步来支持他的妻子及其三个年幼的孩子，留下更少的高级皇室成员来满足日程安排。&lt;/p>; &lt;p>;卡米拉（76岁）介入接管了她丈夫的许多订婚。查尔斯的姐姐安妮公主和他最小的兄弟爱德华王子也扮演了更加突出的角色。&lt;/p>; &lt;p>;查尔斯的疏远小儿子哈里王子不再是皇室成员，但预计在5月8日在伦敦有望标记他为残疾退伍军人的Invictus游戏成立10周年。&lt;/p>; &lt;p>;他将与他的美国妻子梅根（Meghan）一起访问尼日利亚。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong steps up enforcement ahead of ‘golden week’ holiday, with three arrested for alleged illegal sale of drugs and Chinese herbal medicines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260962/hong-kong-steps-enforcement-ahead-golden-week-holiday-three-arrested-alleged-illegal-sale-drugs-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:16 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/A922C9B8-F0A4-44ED-9701-A3CA67039B6F_D269D02D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”>; tsim sha tsui of tsim sha tsui of Stars of Stars of tsim sha tsui。 “黄金周”假期预计将吸引大量中国大陆游客涌入这座城市。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;当局已逮捕了三名涉嫌非法出售毒品和中草药的人，执法人员在香港繁忙的购物区进行了努力“黄金周”假期。&lt;/p>; &lt;p>;警察和卫生部周一在Yau Tsim Mong区进行了联合行动，导致三人被捕，年龄在29至33岁之间，以销售和33岁。在TSIM SHA TSUI和MONG KOK的两家零售商店的突袭过程中，拥有无许可证的药品。同时，海关部门将在跨边界控制点上分发小册子，在进行购买之前对访客进行知情选择。&lt;/p>; &lt;p>;购物者被建议您了解产品的规格并在购买前进行比较为了在付款前检查商品的单价和总成本。&lt;/p>; &lt;h3>;香港以增加跨境巴士服务，“黄金周”的火车旅行&lt;/h3>; &lt;p>;部门周二补充说，其官员在购物区提高了巡逻，并将推动零售商之间的公平商业行为宣传。&lt;/p>; &lt;p>; Yau Tsim Mong和Ruceasway湾的业务是针对的，包括干燥的海鲜和人参店，医学，医学，医学&lt;/p>; &lt;p>;商店和珠宝商店。 &lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中说：“投诉将立即转交给调查人员以优先处理。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITES/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/04/04/30/1649EBE3-CD26-4522-4522-AE27-6B712E790CE1_12DEDAD6.JPG， >;位于Tsim Sha Tsui的Canton Road的珠宝商店。有关部门已提醒企业在黄金周假期前实行公平贸易。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也将一系列促销视频上传到海关大陆社交平台，包括微信和杜林，以分享有关常见的不公平贸易惯例，同时提醒游客来到购物时保持警惕。&lt;/p>; &lt;p>;当局早些时候预测，预计有590万人将在假期期间穿越边境检查站，而这座城市为至少80万大陆游客准备。&lt;/p>; &lt;p>;购物节由Yau Tsim Mong地区办公室和理事会组织的将由TSIM SHA TSUI和MONG KOK的2,200家企业和餐馆提供的交易。&lt;/p>; &lt;h3>;香港针对非法骑行服务，流氓cabbies ogue cabbies，假期&lt;/h3>; &lt;p>;海关和消费税专员Louise Ho Pui-shan周二检查了Lo Wu和Express Rail Link West Kowloon控制点的运营。&lt;/p>; &lt;p>;她说她的部门将于灵活地部署人力，以确保每个控制点的平稳操作。该部门还将与大陆和澳门海关保持密切的联络，以分享每个控制点的最新实时情况。&lt;/p>; &lt;p>;维多利亚港口的10分钟烟花汇演将在晚上8点开始黄金周。 5月1日。&lt;/p>; &lt;h3>;恶劣的天气，人民币较弱，可以在“黄金周” &lt;/h3>; &lt;p>;周二宣布在tsim sha tsui East的道路封锁，中央，Wan Chai的tsim Sha tsui East宣布关闭道路和东部地区，该地区将于周三晚上生效。&lt;/p>; &lt;p>;在萨尔兹伯里路（Salisbury Road）和马迪路（Mody Road）附近的TSIM SHA TSUI中，将于下午6点开始交通。&lt;/p>; &lt;p>;中央码头外7号和8号码头外的人口街将于晚上7.30关闭，然后在晚上8.30之前关闭了Yiu Sing Street和肺Hop街之间的东行肺Wo路。 Wan Chai，以及附近的几条街道，包括March Road，Fleming Road和Lung Wo Road的一部分。街道也将从晚上7.30开始关闭。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” “ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files files files：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jack So, Hong Kong’s Airport Authority chairman, to step down after 9 years]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3260959/jack-so-hong-kongs-airport-authority-chairman-step-down-after-9-years?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 19:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/30/b6ae17b5-0f3a-4925-8b14-4c49adaec827_97a515555.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; ：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;杰克·克旺（Jack-kwong）在九年后将辞去香港机场管理局主席的辞职，尸体的首席执行官将接替他。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;管理该市在兰塔岛（Lantau Island）的国际机场的当局周二表示，这些变更将于6月1日生效。&lt;/p>; &lt;p>;没有透露SO离开的原因，但他的工作已经超出了政府政策允许人们以官方身份任职最多六年。他称他的坚定承诺。&lt;/p>; &lt;p>;他说，如此领导的领导有助于巩固香港作为国际航空枢纽的地位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /SITE/DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/04/04/30/152FAE13-BDA5-4FA3-B16A-7C54598918CF_0F_0F65D82E.JPG >;杰克将把ins绳交给机场管理局首席执行官弗雷德·林（Fred Lam）（如图）。照片：爱德华·王&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ So先生在计划和建设三跑系统，机场城市的发展，扩展Intermodal的主要领域中起着关键作用&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“凭着他的远见和远见，So先生，[当局]促进了新的基础并追求创新，以促进可持续发展的发展， [机场]并巩固了香港作为国际航空枢纽的地位。 >;“新跑道自2022年11月以来一直在运行。我们有信心该项目的其余部分将在今年年底之前完成。” &lt;/p>; &lt;p>;。 [Tin-Fuk]将接替我担任董事长。他和我从事同事工作了20多年，我敢肯定，在他的领导下，我们的机场将来将扩大新的成就高度。亚太地区&lt;/h3>; &lt;p>; 65岁的弗雷德·林姆（Fred Lam）自2014年以来一直是当局的首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;部长兰（Lam很好地利用第三条跑道系统来生成业务并完成机场城市项目。&lt;/p>; &lt;p>;机场城市是一个巨型项目，包括一个名为Skycity的零售和娱乐综合体，Asiaworld-Expo的II期开发旨在巩固香港作为航空和物流中心的作用，以及通往大湾地区的国际门户。&lt;/p>; &lt;p>;弗雷德·林（Fred Lam）也负责“积极发起外部宣传并探索商机”。 。它没有说出是否放在卡片上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024/ 04/30/721DE167-86F1-4EB2-AE36-10FE4536255F_1D7545F7.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在困难的情况下。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;弗雷德·林（Fred Lam）加入当局一年后，运营商决定通过为第三条跑道制定自己的融资计划来规避立法审查，该计划是第三条跑道（执行委员会于2015年获得批准。融资资料主要集中于借贷和收费乘客出发税。&lt;/p>; &lt;p>;港口1415亿港元（180亿美元）基础设施开发始于2016年，包括新的3.8km（2.38公里） Mile）跑道于2022年，目前的第二个航站楼以及另一个大楼。&lt;/p>; &lt;p>; 650公顷（占地1,606英亩）的项目有望通过50％，被认为是香港和中国大陆南部发展的关键。&lt;/p>; &lt;p>;量表非常强大，就像建造另一个机场一样，香港是2号官方的官员埃里克·陈·库克 - &lt;/p>; &lt;p>;旅游议员佩里·尤·帕克·皇后（Perry Yiu Pak-Leung）被任命为6月1日任期三年的新董事会成员，他说，林对机场运营很熟悉，并且是一个继任者的自然选择。 .&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong SMEs’ second-quarter business confidence shaky as consumer spending remains a concern]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3260943/hong-kong-smes-second-quarter-business-confidence-shaky-consumer-spending-remains-concern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.30 18:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/30/891B97E8-3E11-4685-AD0D-D90D30D30EF97FF_206F838E.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; shoppers在香港品牌的最后一天涌向维多利亚公园和1月的产品博览会。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港商业环境中中小型企业（中小型企业（SME）之间的信心略有改善，但是当信心飙升时，它仍然低于年度越来越高的水平根据香港生产力委员会（HKPC）周二的一项调查，在边境重新开放的背面。调查显示，香港人冲向边境购买价格便宜的必需品。但是，2023年的第四季度。然而，它低于去年第二季度的52.8读数。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;低于50的水平表示负面的前景，高于50的正面前景。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/30/efe6910e-aaeb-447e-aaeb-447e-aaeb-447e-aaeb-ac71-7275a2a2a2a110f4110f41110f41_bc5c5c2114fg.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港零售商正在感受到居民在边境购物的影响。插图：Eunice TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“调查不一定代表&#39;更高&#39;的更高&#39;（乐观）[乐观]”，部分原因是短期有利的销售和中小企业的利润绩效&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，大中国的高级经济学家开尔文·劳说，而劳指出，香港的经济正在“适度恢复”，“为了持续的回报为时过早对于整体经济。&lt;/p>; &lt;p>;标准特许赞助的调查在本季度的整个商业环境中进行了800多个中小企业的调查。劳说，当地居民和入站游客。另一个表现不佳的国内导向行业是住宿和食品服务，在所有部门中，该行业的季度下降（4.5分）最大。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的复活节休息期间，香港居民进行了近176万次出站旅行。大约有151万，其中86％是大陆。 Lau说。 &lt;p>;约有90％的中小型企业表示，其中至少一项措施（包括贷款和资金支持，减少税收和房地产部门撤回冷却措施）可以提高整体经济。&lt;/p>; &lt;h3>; HKMA启动一站式平台，以帮助受新旅行趋势影响的中小型企业&lt;/h3>; &lt;p>;中小型企业的招聘情绪略有下降，而全球经济，业务状况，利润率和投资情绪子indices又回来了在去年的第四季度。&lt;/p>; &lt;p>;在连续三个季度下降后，全球经济子指数在9.1分中反弹最多，劳说，这与中国大陆“稳定”的经济开端保持一致。一年。&lt;/p>; &lt;p>;的11个行业指数，信息和通信和房地产分别记录了13.8分和11.2分的最大信心。&lt;/p>; &lt;p>;这要归功于提供的。通过政策支持，包括北京对经济新驱动因素的最新推动以及在香港房地产市场中完全取消冷却措施。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 18:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>