<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Singaporean woman dies in go-kart crash during holiday on Indonesia’s Batam island]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252910/singaporean-woman-dies-go-kart-crash-during-holiday-indonesian-island?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 09:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/23/f5bf0220-640a-4375-be18-dcf55f5f571b_08177e74.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名新加坡妇女在印尼卡丁车事故中丧生周三，巴淡岛。照片：Instagram/audreyalki&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，一名新加坡妇女在印度尼西亚巴淡岛的卡丁车事故中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;她被确认为 33 岁-老阿里尼·穆罕默德·阿迪南 (Arini Mohamed Adinan)，廖内群岛地区警察高级警司扎赫瓦尼·潘德拉·阿尔斯亚德 (Zahwani Pandra Arsyad)。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，事故发生在当地时间下午 3 点 30 分左右，地点为 Bengkong 的 Golden City Go-Kart。他补充说，阿里尼当时正在巴淡岛与朋友一起度假，最近刚刚庆祝了自己的生日。&lt;/p>;&lt;p>;据扎赫瓦尼称，一名目击者看到阿里尼驾驶着一辆印有 14 号的卡丁车绕赛道行驶了两圈，Berita新传媒报道称。&lt;/p>;&lt;p>;“死者第一轮卡丁车比赛没有出现任何问题。然而，14号卡丁车突然高速撞上轮胎护栏。轮胎不是问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，在会场游戏室工作的目击者走近阿里尼，发现她的头盔因撞车事故而脱落。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡老年夫妇在“真正悲惨的事故”中被热水器杀死&lt;/h3>;&lt;p>;而印度尼西亚新闻媒体 IDN Times Sumut 报道说 Arini 没有按照卡丁车的建议使用发网操作员扎赫瓦尼说，她在驾驶卡丁车时戴着一顶“浴帽”，该帽脱落了。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，她的“很长的头发”随后被汽车的一个后轮胎缠住了，这导致了她的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;扎赫瓦尼说，阿里尼被送往附近的一家诊所，在那里她被宣布死亡。她的尸体随后被转移到 Budi Kemuliaan 医院。&lt;/p>;&lt;p>;“Barelang 度假村警方正在进行调查。如果发现经营者有疏忽，我们将采取法律行动。原则上，旅游景点的经营者应该有标准的操作程序，照顾[游客]的环境、健康和安全，”扎赫瓦尼在给当地新闻媒体的一份声明中说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有经营者，扎赫瓦尼表示，周四上午，金城卡丁车公司的管理人员协助运回了阿里尼的尸体。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡外交部 (MFA) 表示，其驻巴淡岛总领事馆一直在向阿里尼的家人提供领事帮助和支持。&lt;/p>;&lt;p>;本文首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong needs to tap into Asia’s growing middle class for brighter future]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/hong-kong/article/3252705/hong-kong-needs-tap-asias-growing-middle-class-brighter-future?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/6a35f138-f221-4ac9-91ce-f22e126371d8_a5190b1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;二月，内地游客涌入尖沙咀星光大道12. 政府表示，农历新年期间的游客人数恢复至超过 2018 年的水平。摄影：易杨文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙年被普遍认为是吉祥的。我们自 2019 年以来首次在维多利亚港上空燃放烟花庆祝农历新年，吸引了约 34 万人参加，美好气氛瞬间回到了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;明年，新的挑战将会出现，加剧痛苦且长期的经济衰退。但香港人拥有非凡的力量和韧性，他们明白经济周期往往会动荡，但这并非香港所独有。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国际媒体对香港充满悲观和悲观情绪，我们许多国际贸易伙伴的经济状况更糟。&lt;/p>;&lt;p>;去年，香港经济增长3.2%，从前一年3.7%的收缩中反弹。虽然今年的官方预测将与预算一起公布，但经济学人智库再次预测今年增长 3.2%。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，国际货币基金组织预计全球经济将增长今年增长 3.1%，因中国和美国的表现强于预期而上调了预测。预计中国将增长4.6%，美国将增长2.1%。与此同时，英国和日本这两个七国集团经济体在去年底陷入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治紧张局势、充满挑战的房地产业以及疲弱的消费需求，加剧了香港的悲观情绪，迫使一些人基金经理纷纷撤资股市，导致恒生指数一度跌破15,000点心理关口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该指数之前曾跌破这一水平， 2003年、严重急性呼吸系统综合症（SARS）爆发期间、2008年全球金融危机期间以及2022年Covid-19大流行期间。我们现在需要中央政府做出政策调整，以恢复信心并维持平稳复苏。&lt;/p>;&lt;p>;我们最引人注目的问题之一是旅游业的低迷，它严重影响了零售商并摧毁了酒店业。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;好消息是农历新年前八天的游客人数超过了2018年的水平。不幸的是，许多人都是从内地一日游的经济型游客，他们对当地经济的影响微乎其微，而且海外游客仍然很少。&lt;/p>;&lt;p>;政府必须采取措施刺激该行业，例如，减轻游客的成本负担，游说北京减少旅行限制，同时将每次赴港免税购物津贴从 5,000 元人民币（695 美元）提高到更现实的数字。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;越来越多的当地人和游客认为香港的物价太贵，而该地区的许多其他城市也存在更物有所值的地方。每天越过边境购物和娱乐的当地人数量不断增加就证明了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;根据《福布斯》，我们是世界上生活成本第五高的城市。这与住宅和商业地产价格有关，反映了居民和国际投资者多年来的强劲需求以及我们的高生活水平。但房地产价格正在下跌，这将渗透到经济中。&lt;/p>;&lt;p>;不幸的是，贫富差距正在扩大。去年第一季度，香港乐施会发现，高达 20% 的人生活在贫困之中。这是不可接受的，需要提供足够的规定来为社会所有成员提供经济机会和支持。这并非香港独有。今年晚些时候，政府计划改变衡量和更好地应对社区贫困的方法。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;面对这些挑战，需要采取审慎的财政政策来维持稳健的经济增长和低失业率。我们必须继续关注基础设施发展，投资于经济适用房、教育和人力资本。&lt;/p>;&lt;p>;我们的国际互联互通、稳定的政治环境、有效的治理和法治为我们提供了利用经济发展的工具。世界上最具活力的地区的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;自世纪之交以来，中国一直是中产阶级增长的关键驱动力，并且预计这种情况将持续下去。预计到 2030 年，亚洲将有超过 10 亿人加入中产阶级，从而刺激这个全球最大市场的经济增长。香港处于独特的地位，可以在这一转型阶段获益并发挥影响力。尽管面临挑战，光明的未来就在前方。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 09:50:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China officials dump salt on food at village banquet to mark baby’s first haircut in bid to clamp down on excessive spending in rural areas]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251650/china-officials-dump-salt-food-village-banquet-mark-babys-first-haircut-bid-clamp-down-excessive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/db8f18a6-4aac-48e5-9cc0-d60480e0c591_04b6d98a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一群地方政府官员的行为，他们在一场奢华的家庭宴会上，在食物上撒盐，以劝阻人们不要炫耀财富，这在大陆社交媒体上引起了不同的意见。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国西南地区一名副镇长扰乱了最近一场乡村婴儿的“剃发庆典”，在宴会上撒满了盐，引发了一场激烈的争论。关于传统与炫耀财富的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“剃发庆典”是一种传统，家庭庆祝孩子第一次理发并祝孩子好运。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，头发被用来制作毛笔作为纪念品，代表着对孩子未来学业成功的渴望。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，庆祝活动已演变为一种奢侈的宴会文化，并已成为在当地社区进行社会竞争和间接牟取暴利的借口。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/11/f719a797-dfee-43f3-baf5-f2e63fd416d8_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;举行传统宴会庆祝婴儿第一次理发和祝酒孩子未来的成功。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1月30日，这起事件发生在西南部的贵州省小海镇，当时赵姓副镇长和其他几名村官试图阻止庆祝活动。&lt;/p>;&lt;p>;视频拍摄到，官员们最初试图劝阻村民不要举行庆祝活动，但失败后，他们每人抓起一袋盐，强行将其倒在刚煮熟的食物上。 &lt;/p>;&lt;p>;对此，威宁县政府于1月31日发布声明称，对涉事官员进行了严厉谴责，并向村民致歉。&lt;/p>;&lt;p >;“小海镇党委、政府高度重视此事。对涉事官员进行了批评教育，要求他们深刻自省。 1月31日，他们向村民致歉，并得到原谅。”声明称。&lt;/p>;&lt;p>;下一步，我县将加大宣传力度，引导群众自觉抵制陈旧陋习，树立良好习惯。 &lt;/p>;&lt;p>;网上对于宴会的反应存在不同意见。&lt;/p>;&lt;p>;有人认为当地文化需要干预，而另一些人则批评官员的反应。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/11/822eb91f-cdb2-4957-85ef- cfc4c0e05825_1e5ea3d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参与泼盐事件的官员受到谴责，但得到原谅。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人表示：“一开始我不明白他们为什么这么做。然后我就查了一下当地的宴席有多离谱。”&lt;/p>;&lt;p>;“到处都是宴席，以收红包为主，老人家攒不下钱。这种行为必须制止。”另一位表示同意。&lt;/p>;&lt;p>;“官员的做法确实不妥。食物已经准备好了，不应该因为撒盐而浪费掉。相反，应该要求主人退还所有的红包，并让客人免费吃饭。”第三位说道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prabowo’s victory: Indonesian youths pine for Suharto era, others warn about his dark history]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3252862/prabowos-victory-indonesian-youths-pine-suharto-era-others-warn-about-his-dark-history?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/2477054f-6867-40a6-9385-e4388d0a9d22_b1ff729f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚前总统苏哈托在投票前抵达投票站2004年9月20日第二轮总统选举投票。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚大选的结束，在该国年轻人中引发了一种不同寻常的趋势——对“美好生活”的怀念在前总统苏哈托 32 年的独裁统治期间。&lt;/p>;&lt;p>;在 TikTok 上，回忆苏哈托及其家人的视频很常见，有些视频的观看次数达到了数百万次。虽然其中一些视频可以追溯到几年前，但根据非官方的快速计票结果，独裁者的前女婿普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 成为 2 月 14 日选举的预计获胜者后，这些视频的受欢迎程度飙升。&lt;/ p>;&lt;p>;2 月 16 日发布的一段视频描绘了苏哈托与包括普拉博沃在内的家人一起在德国散步的情景。这段视频拍摄于 1996 年印度尼西亚领导人出国求医期间，其中还包括当时与普拉博沃结婚的女儿蒂蒂克 (Titiek) 以及这对夫妇的儿子迪迪特 (Didit)。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;“我想体验苏哈托时代的生活，因为他们说那个时代的生活很好，”TikTok 用户 priskahelda 在视频中评论道。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望苏哈托再次成为我们的总统，”用户 Leorzafiksa 写道.&lt;/p>;&lt;p>;对于那些熟悉腐败和独裁压迫的人来说，这些评论可能看起来很奇怪，历史学家经常用这些来描述苏哈托的统治。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于柏林的反腐败组织透明国际称为苏哈托是“现代历史上最腐败的领导人之一”，据称在其统治期间贪污了 150 亿美元至 350 亿美元的国家资金，而系统性腐败和裙带关系使他的家人和亲信受益。&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托是一名高级军官，他利用1965年未遂政变夺取了雅加达的控制权并镇压了印尼共产党。随后，他发起了一场大规模的反共清洗，目标是被认为是左派的人士，包括学生、劳工和印尼华人，估计已导致至少 50 万人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;一些印尼华人对普拉博沃持谨慎态度。在对 1998 年骚乱的回忆中&lt;/h3>;&lt;p>;他最终让该国第一任总统苏加诺靠边站，并于 1967 年全面掌权，成为统治印度尼西亚三十多年的新秩序政权的领导人。在那段时期，言论和表达自由受到严重压制，许多政治异见人士被监禁或失踪。&lt;/p>;&lt;p>;苏哈托于 2008 年去世，从未因其涉嫌腐败和侵犯人权行为而受到审判。许多在他的核心圈子里的前军事将领至今仍然拥有政治权力。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃也是苏哈托的最高军事领导人之一，担任陆军战略储备司令部 (Kostrad) 司令。澳大利亚国立大学印尼政治研究员伊芙·沃伯顿 (Eve Warburton) 表示，网络趋势并不一定意味着大多数印度尼西亚人怀念苏哈托新秩序的日子。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲金融危机期间该国经济崩溃引发全国学生领导的抗议和骚乱后，苏哈托的统治结束，迫使他于 1998 年辞职。&lt;/p>;&lt;h3>;普拉博沃的总统任期：印尼与中国关系的新篇章还是一切照旧？&lt;/h3>;&lt;p>;“很难理解这些问题的深度和广度。印度尼西亚年轻人的想法。如果你直接在调查中询问人们，他们似乎不会有太多明显的独裁怀旧情绪。”沃伯顿说。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于雅加达的民意调查机构 Indikator 于 2021 年发布的一项调查发现，59.7 1,200 名受访者中，19.4% 的受访者不同意印度尼西亚应该回归新秩序这样的独裁统治。&lt;/p>;&lt;p>;然而，普拉博沃与苏哈托家族和政权的密切联系并不妨碍他获胜超过该国的年轻选民。 《罗盘报》研究部门进行的出口民意调查发现，26 岁以下 Z 世代选民中有 65.9% 投票给了普拉博沃。相比之下，56-74 岁的婴儿潮一代中有 43.1% 的人投票给他。&lt;/p>;&lt;p>;沃伯顿说，出口民意调查显示，年轻人帮助普拉博沃跨越了 50% 的界限。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不知道他们支持他是否是因为他们对新秩序所代表的内容以及[那个时代]的生活有不同的看法，或者他们对新秩序根本没有任何想法。他们可能只是被他激进的民族主义和复杂的在线活动所吸引。”她补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/22/493c1f8d-147e-4c55-a158-89266e33f541_19dedb42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃·苏比安托中将（右） ），印度尼西亚前总统苏哈托的女婿，1998 年 2 月 16 日与妻子蒂蒂克在雅加达。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃，蒂蒂克的妻子在 1998 年离婚之前，他已经结婚 15 年了。选举当天，他在雅加达一个室内体育场举行的胜利集会上回忆起他的前岳父。他说他非常了解苏哈托，“因为我经常和他共进午餐”，这一提及引起了他兴高采烈的支持者的欢呼。当体育场的镜头转向蒂蒂克时，普拉博沃的支持者再次咆哮，高喊“重新团结起来”。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃自己也有一段曲折的历史。他承认参与 1998 年绑架民主活动人士，并因此被军队开除。&lt;/p>;&lt;p>;1999 年，普拉博沃的父亲苏米特罗·乔乔哈迪库苏莫 (Sumitro Djojohadikusumo) 告诉调查新闻杂志 Tempo，他的儿子“在听从包括苏哈托在内的老板的命令后，绑架了九名活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;“在印度尼西亚，人们没有一套重要的教育工具来评估新秩序下的生活。关于新秩序的镇压方面的公民教育一直很薄弱，部分原因是几乎没有政治意愿回去调查许多当代精英在某种程度上参与的政权，”沃伯顿说。 p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;然而，并非所有印度尼西亚人都怀念苏哈托，有些人通过社交媒体提醒他们的同胞，他统治下的生活到底是什么样的其中包括新闻学讲师蒂托·安比奥(Tito Ambyo)，他在X上写了一条病毒式的帖子，说他在新秩序时代拥有一本关于马克思主义的书。由于政府热切地试图消灭共产主义，这类书籍被禁，而且至今它们在印度尼西亚仍然是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;Tito 现年 43 岁，在皇家墨尔本理工学院任教，他写道，他的书籍他在万隆的高中的老师有一天决定对书包进行随机搜查，一想到自己可能受到的惩罚，他就出了“冷汗”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，他一位老师假装没有看到他包里的书，他设法逃脱了惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;“[2 月 16 日]我早上醒来，想知道，‘如果普拉博沃成为总统，我会我们又回到苏哈托时代了吗？我只是想起那个时代的情况，所以我写了[X上的帖子]因为我想分享。我听说很多年轻人都投票给普拉博沃。我只是想让他们知道苏哈托时代是什么样子。”Tito 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;另一位 X 用户 Amelia Martira 也写了她在雅加达上大学时的经历，苏哈托统治的结束。&lt;/p>;&lt;p>;“每天当我去校园时，街道上都停满了军事装备。考虑走上街头抗议吗？你应该害怕狙击手。最初，学生们只敢在校园里发表演讲和抗议。即便如此，他们还是有士兵看守。然而，抗议活动继续升级，Trisakti 学生遭到枪击。我们很震惊，”阿米莉亚写道。&lt;/p>;&lt;h3>;“非常受欢迎”佐科维多多继续政治王朝，普拉博沃获胜&lt;/h3>;&lt;p>;她指的是 Trisakti 大学四名学生民主活动人士的死亡。 1998 年 5 月 12 日，被印度尼西亚军队人员所杀，第二天在雅加达引发了一波暴力和骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;铁托认为，当前对苏哈托的怀旧情绪应归咎于“代际创伤”，但他表示，他仍然抱有希望，即老一代人讲故事的力量，无论是在社交媒体上还是在校园里，能够揭示强人极权主义政权的阴暗面。&lt;/p>;&lt;p>;“自从苏哈托上台以来20世纪60年代，我父母那一代，还有我祖父那一代，根本不想谈论[过去的悲剧]，这种情况一直持续到今天。问题是我们还没有勇气睁大眼睛看历史。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese business leader urges Beijing to ‘let common sense prevail’ amid private sector struggles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3252878/chinese-business-leader-urges-beijing-let-common-sense-prevail-amid-private-sector-struggles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/d45f18d8-7eb2-40ed-b458-0b8e03177a9e_e92458de.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新东方教育科技创始人余敏洪要求北京“纠正当局与企业家之间的关系”。图片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位著名商界领袖呼吁中国领导人尊重市场规则，改善与企业的关系，维护国家的营商环境——这呼应了人们普遍关注的中国经济复苏的领域。陷入困境的私营部门继续落后于国有同行。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的民办教育集团之一新东方教育科技创始人迈克尔·俞敏洪在今年的年度报告中直言不讳地呼吁周三，亚布力中国企业家论坛在最北端的黑龙江省举行。&lt;/p>;&lt;p>;“政府必须尊重市场经济规则，让常识占上风，纠正政府和企业家之间的关系，地方经济才能腾飞”，余说。在北京从 2021 年开始突然镇压辅导行业后，他的公司市值暴跌。&lt;/p>;&lt;h3>;随着北京旨在“巩固控制”，中国的外国公司担心黄金时代结束&lt;/h3>;&lt;亚布力论坛是中国最具影响力的商业组织之一。该组织成立于 2001 年，每年举行一次会议，交流想法。&lt;/p>;&lt;p>;“历史证明，对企业家的正确支持总会有回报，”这位目睹自己的财富从 44 亿美元高点缩水的大亨说道。据《福布斯》报道，估计价值 25 亿美元。打击补习班不到一年，余就开始通过直播在网上销售商品。&lt;/p>;&lt;p>;尽管2023年国民经济增长5.2%，而且北京宣布了新的政策支持，但中国私营企业的信心仍然令人担忧去年夏天，其中包括一个专门的私营经济局。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国经济复苏仍然不平衡，北京热衷于支持私营部门。周三，司法部部长何荣主持召开圆桌讨论会，就促进民营经济发展的新立法征求意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;私营部门投资是新规的主要来源。 2023 年，就业岗位和占中国国内生产总值 (GDP) 的 60% 同比下降 0.4%。去年，私营制造商的工业产值增长了3.1%，落后于国有企业5%的增长。&lt;/p>;&lt;p>;中欧国际工商学院教授芮萌表示，“于的这句话代表了私营部门对政府的期望。”&lt;/p>;&lt;p>;当强调“尊重和理解”时，他说，“不该干预的政府不会干预，而是会努力确保合法性” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这样，投资者和企业家就可以专注于自己的业务，而不是担心可能的风险或问题，”芮说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的新监管机构在投资者信心减弱的情况下承诺可预测性&lt;/h3>;&lt;p>;政策的不可预测性、改革进展缓慢、房地产行业持续低迷以及北京近年来对辅导和游戏等行业的打击所带来的挥之不去的影响仍然严重影响着中国经济前景2024年。企业家在搁置新投资或暂停扩张计划时经常会提到此类不确定性和障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“许多[私营]企业正在努力维持生计，”余告诉私营企业家和地方政府的会议室参加座谈会的干部。不过，他补充说，他们将“对中国经济保持信心”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，政府对企业的支持不应该包括官员越权市场，这种支持必须基于市场规则，而不是市场规则。 &lt;/p>;&lt;p>;于说，良好营商环境的底线必须坚决守住。为此，他还赞扬黑龙江省最近开展的清理那些破坏亲商活动的行动，并支持其努力清除当地商业环境中的违规行为，包括任意收费和罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong event organisers urge government to expand types of shows it promotes abroad, enhance subsidies for MICE sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252892/hong-kong-event-organisers-urge-government-expand-types-shows-it-promotes-abroad-enhance-subsidies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.23 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/26243559-97c7-4429-a62b-ab3b8d167485_5304e6c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年香港会议展览中心珠宝展览。一位行业领导者表示，今年该市展览和会议的预订量很强劲。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在商务主管表示后，香港活动主办方和旅游业代表敦促政府扩大在国际上推广的展会范围，并扩大对会议的补贴范围对行业复苏持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;香港展览会议业协会主席司徒贝利对行业前景表示乐观，与商务及经济发展局局长邱英华早前表示的看法类似会议、奖励旅游、会议和展览 (MICE) 行业在 2023 年恢复 70% 至 80% 后，今年可能会恢复甚至超过大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;“展览和会议的预订量强劲尽管面临经济挑战，但我们看到了积极的迹象，强调面对面活动在促进业务关系方面的价值。”贝利告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;但他承认仍然存在一些挑战，例如劳动力短缺和长途航班运力减少，并补充说协会将通过继续与政府合作来解决这些问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/646c89f1-30c1-4b4c-9c9f-7000f96c8ddb_7b9ad8f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港国际珠宝展和香港国际钻石、宝石及珍珠展于去年同期举行，吸引了2,500家参展商。相片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李宣康旗下猴面包树活动管理公司原定于香港会议展览中心举办素食产品贸易展3月，建议当局扩大在国外推广的节目类型，以刷新城市形象。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为当局在宣传这座城市时应该更加开放，”李说。 “我认为过去他们一直坚持顶级展会，但其他展会也可以提供很多故事角度和新想法，可以证明香港有很多新东西可以提供。”&lt;/p>;&lt;p >;该董事总经理表示，虽然她欢迎会议展览业的租金减免补贴，因为这使她能够加大促销力度，但当局应提供慷慨的游客套餐，以及为海外参与者提供大湾区一日游，以鼓励他们去香港旅游。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，参与者过于专注于做生意，以至于他们可能不会去寻找美食或观光机会。这就是为什么欢迎礼包绝对有帮助。”她解释道。&lt;/p>;&lt;p>;湾区是指北京将香港、澳门和中国内地九个城市整合为经济强国的举措。李指出，来访的参展商经常会花费至少要在城里待八天来准备摊位，而买家和与会者只会在展会上停留两到三天。&lt;/p>;&lt;h3>;专家表示，香港需要“国际”面孔或吉祥物来提升形象说&lt;/h3>;&lt;p>;她表示，即将到来的2024年展会，海外参展商数量已达到2019年的水平，但去年举办的情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;Sophia Chong Suk-fan香港贸易发展局副总裁周二表示，即将举行的两场旗舰珠宝展的海外参展人数较 2019 年回升近 90%。&lt;/p>;&lt;p>;“双子珠宝展”香港展会已达到国际水平，吸引更多参展商与香港地区成比例。这说明香港珠宝展表现相当不错。”庄先生说道。&lt;/p>;&lt;p>;香港国际珠宝展和香港国际钻石、宝石及珍珠展将吸引来自超过 4,000 家参展商。今年 2 月底至 3 月初期间，共有 40 个国家/地区。去年，这两项活动吸引了 2,500 家参展商。&lt;/p>;&lt;p>;Chong 表示，超过 60% 的参展商来自香港以外的地区，包括中国大陆。她补充说，来自65个国家和地区的90多个买家代表团将参加政府列为大型活动的两个贸易展览会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/fdf643b1-874f-4747-9363-4c3d502a36db_a9ffce3b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港天际线。根据theourism Board s的数据，2019年会展类别下的过夜游客在香港旅游期间平均花费7,200港元 图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两个展览是其中之一政府列出今年首六个月将举办超过 80 场大型活动，以提振经济并在全球舞台上推广香港。&lt;/p>;&lt;p>;香港计划举办至少 160 场展览和 150 场展览今年在机场附近举行的香港大会与展览中心和Asiaworld-Expo举行的会议。&lt;/p>; &lt;p>;根据旅游委员会的说法，小鼠类别下的169万过夜游客平均花费了7,200港元（US 920美元） ）在2019年前往香港的旅行，高于当年5600万游客的每人5,820港元。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港应该宣传，保留其独特性吸引游客：专家&lt;/h3>; &lt;p>;，但他补充说，旅行者是住在豪华酒店并在顶级餐厅用餐的高端客户，经常会在此之后离开这座城市。参加会议。&lt;/p>; &lt;p>;“更重要的是要确保他们在香港期间享受一流的服务。香港展览服务协会执行委员会成员John Chu Chun-Shing &lt;/p>; &lt;p>; Chui说：“当他们的朋友将来做出旅行决定时，有时会非常有力。尽管行业恢复比预期的要好，但业务是否可以超过流行前的水平将取决于许多因素，例如新展览和场地的可用性，市场参与和宏观经济状况。&lt;/p>; &lt;p>; chu说政府说政府说应扩大其激励措施进行复发展览的范围，目前仅适用于在HKCEC或Asiaworld-Expo举行的事件。复兴整个行业不能仅仅依靠两个大型展览中心。我们希望它可以包括小型场所，并涵盖补贴的新展览。”他告诉广播节目。楚说，政府还可以在非高峰季节组织展览，以帮助该行业发展。&lt;/p>; &lt;p>; Ng Kang-Chung和Edith Lin &lt;/plin &lt;/p>; &lt;p>;其他报告&lt;/p>; &lt;p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Private US spacecraft lands on moon, sends weak signal back]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252908/private-us-spacecraft-lands-moon-sends-weak-signal-back?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 07:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/0B137F23-05CB-4026-A3E3-26859DB9C861_D550C318.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;＃999;”周三的月亮。照片：通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;直观机器，试图在50多年中尝试美国第一个月球登陆的飞船已经到达，并正在发出薄弱的信号。星期四。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，我们的设备在月球表面，我们正在传输，”直觉机器的蒂姆·克莱恩（Tim Crain）说。&lt;/p>; &lt;p>;我们将看到从中获得的更多。机器人打算在本十年晚些时候为宇航员任务铺平道路。&lt;/p>; &lt;p>;强调任务固有的技术挑战，这家总部位于休斯顿的公司被迫从使用工艺自己的导航系统来延迟转变，这些公司使用工艺品的导航系统（停止工作，进入由NASA建造的实验激光登陆系统。&lt;/p>; &lt;h3>;美国公司的月球着陆尝试在“关键”燃油泄漏&lt;/h3>; &lt;p>;飞船上登陆的飞船必须导航险恶的危险巨石和陨石坑，缺乏支持降落伞的气氛，必须依靠推进器来控制其下降。&lt;/p>; &lt;p>;大约有50多次尝试失败了。&lt;/p>; &lt;p>;，直到现在，只有苏联，美国，中国，印度和日本的太空机构已经实现了这一壮举，为独家俱乐部提供了壮举。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lawyers for Rust armourer Hannah Gutierrez-Reed blame Alec Baldwin for fatal shooting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252907/lawyers-rust-armourer-hannah-gutierrez-reed-blame-alec-baldwin-fatal-shooting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 07:21 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/30726971-17EB-47BA-938C-D1EC1929999999999950_BE8CD9AF.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999;”>; Armorer Hannah Gutierrez-Re.星期四在新墨西哥州的圣达菲。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;律师在周四的开场陈述中指责亚历克·鲍德温（Alec Baldwin不专业”。&lt;/p>; &lt;p>;摄影师Halyna Hutchins在2021年在新墨西哥州的一场彩排中被枪击的现场射击而受伤。首席演员和Rust的制片人正在同一个圣达菲法院等待自己的过失杀人审判。他不认罪，并坚持认为自己没有扳机，他说，作为一名演员，他应该能够依靠周围的专业人员。&lt;/p>; &lt;p>;，但好莱坞A-lister心脏心中辩方为Armourer Hannah Gutierrez-Reed提出的论点，他负责现场武器，并且是第一个因悲剧而审判的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;“>;在摄影师Halyna Hutchins死亡中被解雇的左轮手枪在周四针对新墨西哥州圣达菲的Hannah Gutierrez-Reed的审判中展出。照片：新墨西哥州圣达菲通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“鲍德温先生，首席制片人之一，电影的首席演员 - 他真的控制了这套场景 - 您将要去听说他违反了您可以学到的一些最基本的枪支安全规则，”辩护律师杰森·鲍尔斯（Jason Bowles）说。&lt;/p>; &lt;p>;“他违反了所有这些。这不是古铁雷斯 - 里德小姐。是鲍德温先生。草率且不专业”。&lt;/p>; &lt;p>;“证据表明，被告对待安全协议好像是可选的，而不是人们的生活正确地依靠她的工作，”检察官杰森·刘易斯（Jason Lewis）说。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;h3>;被指控隐藏可卡因的生锈武装者在致命射击后避免起诉&lt;/h3>; &lt;p>;围绕哈钦斯死亡的关键问题之一是现场子弹如何找到了鲍德温（Baldwin）的枪支。 &lt;/p>; &lt;p>;检察官在事件发生前一周以上以上的案件中展示了古铁雷斯 - 雷德的照片，他们说的是现场演出。&lt;/p>; &lt;p>;“这意味着现场直播刘易斯说。照片的证据。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/02/23/266685A-AB43 -46f3-a23e-3e3162a6df53_595de0ff.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“枪击事件。照片：圣达菲县警长办公室通过TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;审判是最新的尝试，以使某人对一场现场悲剧负责，该悲剧通过好莱坞发出冲击波，并导致了电话为了拧紧有关电影中使用枪支的规则。&lt;/p>; &lt;p>;主张辩方，鲍尔斯指出，据称在警方收集的有关此事件的证据中存在差距，并说这部电影的制片人想让Gutierrez--里德（Reed）是一个“替罪羊”。&lt;/p>; &lt;p>;他说，古铁雷斯·里德（Gutierrez-Reed）的任务是两项工作 - 既是道具助理和一名装甲。他告诉陪审员&lt;/p>; &lt;p>;证据表明，她一直在执行诸如滚动“牛仔香烟”之类的任务，而不是被允许花时间在武器安全上。鲍尔斯说，武器是“一个可怕的主意，但这就是他们所做的。这里的主要目的是“匆忙，完成任务，所以我们得到了钱。”一切都在生产中。 &lt;/p>; &lt;p>; Gutierrez-Reed试验预计将持续两周。鲍德温可能会在几个月内出庭。检察官称之为“新事实”，要求“进一步调查和法医分析”。&lt;/p>; &lt;p>;导致了大陪审团的授权，去年下半年，该陪审团授予了新的非自愿过失杀人罪。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In jab at China, US development official touts ‘big-hearted’ aid rooted in cooperation, ‘not debt traps’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252906/jab-china-us-development-official-touts-big-hearted-aid-rooted-cooperation-not-debt-traps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 06:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/6AA74D27-6B02-48D1-8279-F83516034D9C_73A50ED1.JPG“ alt =”>; 1月，美国萨尔瓦多托纳克特普（Tonacatepeque）的国际发展机构。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国发展援助官员试图将美国描绘成“大心”和“开放业务”，以遏制中国在智囊团会议上的中国摇摆该机构的政策官员纳兹·埃尔·哈蒂布（Naz El-Khatib）说，周四在华盛顿关于北京在全球南部的作用。&lt;/p>; &lt;p>;该机构的政策官员纳兹·埃尔·哈蒂布（Naz El-Khatib）说，美国国际发展金融公司“开放” El-Khatib补充说，私营部门在促进美国的发展目标方面起着至关重要的作用，国际基础设施项目。美国国际发展机构（USAID）的迈克尔·西弗弗（Michael Schiffer）在同一大西洋理事会活动中谈论中国在全球南部的作用。 Schiffer解释说，追求“大心的发展模式”，“植根于合作与经济，贸易融合和连通性，而不是债务陷阱或永不终止的外国援助依赖”。&lt;/p>; &lt;p>; Schiffer的评论属于间接贾布（Jab）在中国因“债务陷阱外交”而受到批评 - 留下了他们负担不起的贷款的国家。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿试图加深其在亚洲的立足点，这是一个主导地位的言论军事力量，但努力通过作为中国总统习近平的签名外交政策计划的一部分进行的投资来匹配中国的经济杠杆作用：《腰带和道路倡议》。 /h3>; &lt;p>;根据该倡议，始于2013年，北京在世界各地的基础设施项目上花费了超过1万亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;威廉大学研究实验室的11月11月发布的一份报告＆玛丽在弗吉尼亚州，发现华盛顿正在缩小海外开发支出差距，但从长远来看，中国可能会更好地领导。&lt;/p>; &lt;p>;北京在腰带和道路倡议下的财务承诺变得更加适度它遇到了国内经济困境。观察家指出，较少的基础设施贷款并不意味着战略收入。 &lt;/p>; &lt;h3>;意大利终止中国腰带和道路协议，结束G7参与&lt;/h3>; &lt;p>;至于华盛顿，它应该更好地告诉其发展故事，以减少渴望在发展中国家投资的企业的政治风险根据管理咨询公司SDG全球集团的Simon Littlewood的说法。利特伍德（Littlewood）周四表示。&lt;/p>; &lt;p>;在他的公司运营的国家，人们对美国试图将其文化强加于他们的感觉具有“巨大的抵抗”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden meets Alexei Navalny’s widow and daughter, vows sanctions on Vladimir Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252905/joe-biden-meets-alexei-navalnys-widow-and-daughter-vows-sanctions-vladimir-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 06:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/719b5b0d-21f2-4373-88d6-568b66650e64a_a60eee1ab.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; Alexei Navalny，旧金山。照片：白宫通过法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）周四说，他在加利福尼亚私人会见了克里姆林宫反对派领导人亚历克西·纳瓦尔尼（Alexei Navalny）的女儿，他上周在俄罗斯监狱中去世。 &lt;/p>; &lt;p>;拜登在旧金山与Yulia和Dasha Navalnaya会面后告诉记者，已故的对手弗拉基米尔·普京是“一个令人难以置信的勇气”。&lt;/p>; &lt;p>;他说Yulia Navalnaya她在加利福尼亚斯坦福大学学习的女儿“正在模仿”。他说，寡妇正在“继续战斗”。 “她没有放弃。” &lt;/p>; &lt;p>;拜登还重申了周五揭露制裁的计划，称他们将是“反对对他的死亡负责的普京”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/02/02/23/df03fb2d-a052-a052-4e03-a403-a408-aee18-aee187d050f00d0f164d0f164df164_ad1d1dcd1 b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;俄罗斯反对派领导人亚历克西·纳瓦尼（Alexei Navalny）的妻子尤利亚（左）和他的女儿达里亚·纳瓦纳亚（Daria Navalnaya）在美国某个地方的某个地方拍照。照片：X/Yulia_navalnaya通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;较早的白宫声明说，美国总统在封闭的大门后面使用了他的会议来表达“对Alexei Navalny的非凡勇气和他的他的敬意抗腐败和争取自由和民主的俄罗斯的遗产”。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯当局于2月16日宣布，现年47岁的纳瓦尼（Navalny）突然死于拘留中。&lt;/p>; &lt;p>;作为仍在俄罗斯的最后一个普京对手之一，海军宣告大规模抗议活动和通过对国家腐败的一系列调查，赢得了人们的流行。&lt;/p>; &lt;h3>;是寡妇尤里亚·纳瓦纳亚（Yulia Navalnaya然后在德国接受治疗后返回俄罗斯后于2021年入狱。他因极端主义的指控被判处19年徒刑，并被送往IK-3，这是一个被称为“极地狼”以外的严酷的刑事殖民地。&lt;/p>; &lt;p>;纳瓦尔尼的母亲Lyudmila Navalnaya周四说，当局正试图迫使她秘密进行葬礼。&lt;/p>; &lt;p>;美国国家安全委员会发言人约翰·柯比告诉记者，俄罗斯当局应该将竞选者的遗体归还给他的母亲，以便她“适当地纪念她……她儿子的英勇，勇气和服务。莫斯科战争的非法资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada white supremacist Nathaniel Veltman gets life sentence for killing Muslim family with truck]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252904/canada-white-supremacist-nathaniel-veltman-gets-life-sentence-killing-muslim-family-truck?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.23 03:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/23/A256EDBB-701A-4008-B237-E197B61C51C51AD_ED_ED4680F9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; 2023年11月，安大略省温莎的高级法院。法庭素描：亚历山德拉·纽博尔德/加拿大媒体通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;白人至上主义者犯下了恐怖主义，当加拿大法官周四说，斯特罗尔（Stroll）因谋杀案判处生命罪。 P>; &lt;p>; 23岁的纳撒尼尔·维尔特曼（Nathaniel Veltman）在11月被定罪了四项罪名或有预谋的谋杀罪，以及一项在杀害三代Afzaal家族的谋杀罪的罪名。 p>; &lt;p>;他承认2021年6月在安大略省伦敦用皮卡车打击家人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/02/23/F249E72C-D450-48AF-B3B1-1C71F948C490_73331376.JPG“ ALT =” Alt =“>; &lt;div>;一家人到达法院参加周四在安大略省伦敦的纳撒尼尔·维尔特曼（Nathaniel Veltman）的量刑听证会。照片：加拿大媒体通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;检察官在审判中辩称，他试图恐吓和恐吓穆斯林，而辩方表示他遭受了精神下降的态度，这没有但是，满足了对精神错乱的要求。&lt;/p>; &lt;p>;他的律师还说，他在那个周末消费了致幻psilocybin蘑菇之后，他处于“极端混乱”。&lt;/p>; &lt;p>;法官蕾妮·波默兰斯（Renee Pomerance），法官维尔特曼说，在安大略省高级法院说：“已经计划了几个月的杀人狂行，并采取了措施，以确保他能以这种残酷的方式杀死尽可能多的穆斯林”。她说：“他想恐吓穆斯林社区。他想跟随其他大众杀手的脚步，他想激发其他人进行谋杀行为。 P>;“我发现犯罪者的行为构成了恐怖活动，”她总结说。&lt;/p>; &lt;p>;法院外，Afzaal家族的扩展成员表达了悲伤，描述了“ hollowness”和“ Sacars”。&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“判决不会带回被盗的东西。相对塔比娜·布哈里（Tabina Bukhari）说。&lt;/p>; &lt;p>;，它不会修补我们的生活中的破裂，我们的身份和安全。付出了萨尔曼（Salman），马迪哈（Madiha）和尤姆（Yummah）的生命。 /23/944C9D25-3FC9-40F2-A66F-281A211DD0B7_68D15FFF.JPG“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2021年6月，他的卡车与他的卡车一起打击了安大略省伦敦的Afzaal家族成员。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;辩护律师克里斯托弗·希克斯（Christopher Hicks）同时告诉记者，他是他是考虑到对定罪和判决的上诉。&lt;/p>; &lt;p>;在近10周的审判中，陪审团听说Veltman在他的计算机上发现了一份“恐怖宣言”，在他的计算机上，他拥护白人民族主义并描述了他的仇恨对于穆斯林。&lt;/p>; &lt;p>;法官指出，他在袭击时穿着“战斗装备”，包括头盔和防弹背心。&lt;/p>; &lt;h3>;在法庭上戏剧性的场景，因为种族主义美国枪手因生命而被判入狱&lt; /h3>; &lt;p>; veltman在那个温暖的周日晚上在伦敦的一条街上通过了阿夫萨尔家族，他把新近购买的卡车带着重型烤架后卫转，跳了路边，撞上了他们。&lt;/p>; &lt;p>;萨尔曼·阿夫萨尔（Salman Afzaal） 46岁，他的妻子玛迪哈·萨尔曼（Madiha Salman），44岁。该枪击事件的肇事者没有被指控恐怖主义。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>