<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[EU-China relations: Brussels to push outbound investment screening tools in January, amid concern over Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244863/eu-china-relations-brussels-push-outbound-investment-screening-tools-january-amid-concern-over?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/151a7311-4b24-46a6-89b3-518e66b2620a_4ffd10b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p >;欧盟将在新的一年提出一项筛选对外投资的“举措”，作为旨在降低与中国贸易关系风险的一揽子工具的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会 - 欧盟秘书处贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯 (Valdis Dombrovskis) 周二在欧洲议会发表讲话时表示，自 6 月以来一直与其成员国和企业就经济安全工具进行合作。新一揽子计划预计将于一月份推出。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经开始审查与对外投资相关的潜在安全风险，”拉脱维亚前总理表示。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟和成员国已经开始审查与对外投资相关的潜在安全风险。”共同利益是防止狭隘的技术和知识泄露给那些将利用这些技术和知识来增强军事和情报能力并破坏国际和平与安全的行为体。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;虽然东布罗夫斯基斯没有点名中国，而且这些工具将与国家无关，但它们主要针对北京。&lt;/p>;&lt;p>;委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 经常在公开讲话中将此类措施与中国联系起来，并宣布计划3 月份关于中国的主题演讲期间，制定了对外投资审查制度。&lt;/p>;&lt;p>;内部人士有一种感觉，主要资本开始意识到对外投资审查的必要性，尽管最初曾誓言要采取各种不同的方式看待对外投资审查。一位消息灵通人士表示，布鲁塞尔的“权力攫取”或另一种形式的保护主义将“越过我们的尸体”。&lt;/p>;&lt;p>;除了出境筛查外，该委员会还计划更新其有关筛查人员的规定。一月份的入境直接投资，旨在防止基础设施等关键资产被敌对或垄断势力购买。&lt;/p>;&lt;p>;东布罗夫斯基斯还宣布了一项关于出口管制的提案，这是成员国之间的另一个棘手领域，拥有权力&lt;/p>;&lt;h3>;中国储备的 ASML 芯片制造机器使进口量超过 2023 年的预期&lt;/h3>;&lt;p>;“我们需要提高集体效率和协调性。我们还需要加强欧盟在多边出口管制制度面临压力以及对关键技术或关键投入实行单边管制的情况下作为全球参与者的能力，”他在斯特拉斯堡举行的议会会议上表示。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管去风险被广泛批评为中国脱钩的一种形式，但欧盟委员会已承诺尽可能缩小风险范围。&lt;/p>;&lt;p>;它确定了 10 个关键技术领域，包括东布罗夫斯基斯表示，在这些领域，委员会将在新的一年完成“技术安全和泄密”的联合风险评估，对“供应链依赖性、关键基础设施以及经济依赖性和经济胁迫的武器化”进行风险评估。&lt;/p>;&lt;p>;一月份立法方案的其他内容将是围绕军民两用技术的一系列选项，以及建议教育研究人员了解技术泄漏的危险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12 /13/ca5964e3-ac30-40c5-b695-a4b1abea05c6_859adcac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯（左）和纳迪亚·卡尔维诺，西班牙经济部长周五在布鲁塞尔发表讲话。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一月份的立法方案将包括支持商业和军事应用技术（也称为军民两用技术）研究的选项，以及一项教育研究人员的提案关于创新泄漏的后果。&lt;/p>;&lt;p>;这些公告是在中欧峰会几天后发布的，贸易问题是讨论的最重要的话题之一。欧盟领导人指责中国通过对中国企业提供补贴和优惠待遇，故意对欧盟创造创纪录的贸易顺差。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然中国领导层承认贸易应该平衡，但我们欧盟高级外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 在周二的博文中表示，“对于失衡原因的评估存在很大差异。”&lt;/p>;&lt;p>;“北京认为其贸易顺差源于中国工业的创新实力，并指出欧洲对先进技术的出口限制，中国愿意进口更多技术。”他表示。&lt;/p>;&lt;h3>;在补贴调查中，中国对欧盟的电动汽车出口创历史新高&lt;/h3>;&lt;p>;当天早些时候，东布罗夫斯基斯无视立法者提出的与台湾就双边贸易、投资或供应链弹性协议进行谈判的请求。&lt;/p>;&lt;p>;在没有承认这些请求的情况下，拉脱维亚人告诉议会，欧盟将在技术领域开展工作，例如确保欧洲风力涡轮机制造商和欧洲肉类产品进入这个自治岛屿的市场准入。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周二，议会全力支持关键原材料法案，这是一项旨在断奶的立法欧盟摆脱了对中国关键进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“自俄罗斯对乌克兰发动战争以及中国日益激进的贸易和产业政策以来，钴、锂和其他原材料也已成为一个地缘政治因素。”阅读议会新闻稿。&lt;/p>;&lt;p>;该法案以 549 票对 43 票、24 票弃权获得通过，一旦获得成员国批准，该法案将成为法律。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Biden warns Netanyahu must change government as Israel loses support over ‘indiscriminate’ Gaza bombing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244864/biden-warns-netanyahu-must-change-government-israel-loses-support-over-indiscriminate-gaza-bombing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 03:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/28a4a8b9-f3d5-4ffe-b401-b3ddbc62d678_b4cf4eb9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在一次活动中发表讲话时的手势周五，内华达州拉斯维加斯。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二表示，以色列因“不分青红皂白”轰炸加沙而失去支持，本杰明·内塔尼亚胡应该更换其强硬政府，暴露了两国关系的新裂痕与以色列总理的会面。&lt;/p>;&lt;p>;拜登向 2024 年连任竞选捐助者发表的讲话是他迄今为止对内塔尼亚胡处理以色列加沙战争的最严厉批评。这与他在哈马斯武装分子 10 月 7 日袭击以色列南部几天后对以色列领导人的字面和政治拥抱形成鲜明对比。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列的安全可以依靠美国，但现在它有更多的依靠比美国。它拥有欧盟，它拥有欧洲，它拥有世界大部分地区......但他们开始因不分青红皂白的轰炸而失去这种支持，”拜登说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对哈马斯袭击的报复加沙官员称，已造成 18,000 人死亡，50,000 人受伤，并造成人道主义危机。拜登的言论为他与内塔尼亚胡的直率私人对话打开了一个新的窗口，几十年来，他与内塔尼亚胡一直存在深刻的分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/fb607ff4-117e-4dce-8d53-d17aa9859097_a0aea6d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人哀悼周一，汗尤尼斯停尸房外，以色列对加沙地带的轰炸中丧生的亲属。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登提到了一次私人谈话，以色列领导人在谈话中说道：“‘你对德国进行了地毯式轰炸，你投下了原子弹，很多平民丧生。 ”&lt;/p>;&lt;p>;拜登说，他回答道：“是的，这就是为什么所有这些机构都是在二战后设立的，目的是确保这种情况不再发生......不要犯我们犯过的同样的错误9/11。我们没有理由必须在阿富汗打仗。”&lt;/p>;&lt;p>;经常在筹款活动中即兴发言的拜登在华盛顿一家酒店向大约一百人发表讲话，其中包括一名犹太人参加人数。他是由亲以色列游说团体美国以色列公共事务委员会的一位长期领​​导人介绍的。&lt;/p>;&lt;p>;这些尖锐的评论是在拜登的国家安全顾问杰克·沙利文准备前往以色列进行会谈之际发表的。与以色列战时内阁。&lt;/p>;&lt;h3>;白宫对以色列在黎巴嫩使用白磷的报道“感到担忧”&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡在周二的一份声明中表示，以色列得到了以色列的“全力支持”美国对加沙的地面入侵以及华盛顿阻止了“停止战争的国际压力”。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充道：“对于‘哈马斯之后的第二天’存在分歧，我希望我们能够也在这里达成协议。”&lt;/p>;&lt;p>;在筹款活动上，拜登特别提到了以色列极右翼政治家、以色列国家安全部长伊塔马尔·本-格维尔，并表示“这是以色列历史上最保守的政府” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“[内塔尼亚胡]必须改变这个政府。以色列政府让事情变得非常困难。”拜登说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2023/12/13/a93cb136-7b82-4a17-9e68-0897392d07b8_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在新闻发布会上讲话十月，以色列特拉维夫的基里亚军事基地。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他还表示，最终以色列“不能对以色列强硬派反对的巴勒斯坦国说不”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登说：“我们有机会开始团结该地区……而且他们仍然想这样做。但我们必须确保比比（内塔尼亚胡）明白他必须采取一些行动来加强……你不能说没有巴勒斯坦国……这将是困难的部分。”&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡还在周二的会议上表示声明他“不会允许以色列重蹈奥斯陆的错误”，奥斯陆是 1990 年代和平协议的一部分，该协议创建了巴勒斯坦权力机构，作为在西岸、加沙和东耶路撒冷建立潜在巴勒斯坦国的谈判的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿表示，预计巴勒斯坦权力机构最终将返回加沙，哈马斯于 2007 年从约旦河西岸机构手中夺取了加沙。&lt;/p>;&lt;h3>;美国因约旦河西岸暴力事件而对以色列定居者实施签证禁令&lt; /h3>;&lt;p>;“我不会允许那些教育恐怖主义、支持恐怖主义和资助恐怖主义的人进入加沙，”内塔尼亚胡说。巴勒斯坦权力机构否认此类指控。&lt;/p>;&lt;p>;拜登表示强烈支持以色列对加沙哈马斯武装分子采取的军事行动，但他和他的团队对巴勒斯坦平民的死亡表示越来越担忧。&lt;/p>;&lt;p>;一名白宫官员称，拜登计划周三在白宫会见哈马斯在 10 月 7 日袭击中被扣为人质的美国人的家人，该袭击造成 1,200 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/0dea4149-c07d-4331-a382-a6e4ee0a5267_f3fed777.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国家安全顾问杰克·沙利文周六在首尔韩国总统府出席新闻发布会。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;沙利文周二表示，在访问以色列期间，他将与以色列官员讨论加沙战争的时间表。&lt;/p>;&lt;p>;“他们如何看待这场战争的时间表的主题肯定会出现在我的会议议程上，”预计本周晚些时候出访的沙利文说道。&lt;/p>;&lt;p>;沙利文指责哈马斯导致了一场战争的失败。 11 月 24 日至 12 月 1 日休战，因为武装分子拒绝释放更多人质。&lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯至今仍扣押大量妇女、老年人和平民。但它仍然在说：“嘿，大家都停下来怎么样？”因此我们相信以色列有权保卫自己。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US seizes US$500,000 in crypto from Chinese businessman linked to Asian ‘pig butchering’ scam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3244862/us-seizes-us500000-crypto-chinese-businessman-linked-asian-pig-butchering-scam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 02:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/63c09513-5f7d-4824-9cd7-3e5b3afc​​204a_159bdaec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国网站上看到王艺成的照片- 九月亚洲经济交流贸易协会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国从一名中国男子注册的账户中查获了价值约 50 万美元的数字货币，该男子参与了路透社对东南亚加密货币投资欺诈的调查。 .&lt;/p>;&lt;p>;美国当局表示，导致此次扣押的骗局涉及一种被称为“屠宰生猪”的加密货币投资欺诈行为。在此类骗局中，欺诈者操纵他们在网上遇到的毫无戒心的人，说服他们投资虚假的加密货币计划。&lt;/p>;&lt;p>;据一名官员称，美国特勤局于 6 月从王一成名下的账户中查获了加密货币。美国当局向马萨诸塞州联邦法院提交的文件。当时该加密货币的价值约为 50 万美元。 11 月 21 日提交的文件称，最初从一名马萨诸塞州受害者那里被盗的钱被追踪到王的账户。&lt;/p>;&lt;p>;路透社在上个月发表的一篇文章中指出，王是一名商人，与泰国执法人员建立了关系。担任曼谷一家中国贸易集团的副总裁期间，他成为了政治精英。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2023/12/13/3f61959a-738d-4940-9cea-e9d2f24897e6_5b90e714.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国亚洲总部9月，经济交流贸易协会在泰国曼谷郊区拍摄。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;11 月 23 日的文章根据文件和交易日志，详细介绍了王名下的一个加密货币账户近年来如何收到超过 9000 万美元的资金。其中，至少 910 万美元来自一个加密货币钱包，美国区块链分析公司 TRM Labs 称该钱包与杀猪诈骗有关。&lt;/p>;&lt;p>;该报告强调了一名加州男子的例子，他的家人称他是被骗走约270万美元。报道显示，他将钱汇入加密货币钱包，这些钱包将资金转入王名下的账户。&lt;/p>;&lt;p>;最近的美国法院文件引用了另一个例子，即马萨诸塞州剑桥市的一名居民。据称，他被骗了价值约 478,000 美元的加密货币，这些加密货币被转移到两个加密货币帐户中，其中一个是王的名字。&lt;/p>;&lt;p>;美国法院文件中提供的该帐户的详细信息 - 包括谁是所注册的账号的后四位数字和相应的加密货币钱包地址——与路透社报道中突出显示的 Wang 账户的详细信息相符。&lt;/p>;&lt;h3>;来自中国的“杀猪”爱情骗局寻找新的受害者进行屠杀&lt;/h3>;&lt;p>;根据文件（美国特勤局特工海蒂的证词），美国当局表示，王名下的账户自 2020 年开设以来已收到超过 9000 万美元罗伯斯。&lt;/p>;&lt;p>;罗伯斯在文件中表示：“这种活动水平表明该账户是由犯罪组织控制的，目的是洗钱被盗资金。”&lt;/p>;&lt;p>;王没有回应征求意见。泰国警方网络犯罪调查局负责人拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;王代表的贸易团体名为泰国亚洲经济交流贸易协会。在回答本文提问时，该公司表示遵守法律法规，不支持非法活动。声明称，王某的商业和个人事务“与该行业协会无关”，并补充说，王某已不再是该组织的成员，该组织也不再与他联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/37b545ea-04fe-4db0-8faa-5c082075487d_80035f3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;9月，泰国曼谷郊区的泰国亚洲经济交流贸易协会总部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Thai-Asia 集团此前在 12 月 4 日的一封信中表示，王先生在三个多月前离开了董事会。这是由于王未能缴纳该贸易组织的新会员费以及“个人原因”，信中没有详细说明这一点。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，在王最初申请时，他们对王进行了背景调查路透社 11 月 23 日的报告发现没有犯罪记录。&lt;/p>;&lt;p>;美国法院提交的文件是民事没收诉讼的一部分，政府寻求法院批准以占有其声称与之相关的被扣押资产到犯罪。马萨诸塞州美国检察官办公室在 11 月提交文件时表示，美国尚未提起与此案相关的刑事诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;马萨诸塞州代理美国检察官约书亚·利维 (Joshua Levy) 告诉路透社，他的办公室已使用民事没收来追回通过加密货币欺诈计划窃取的资金。 “尽管加密货币交易看似难以捉摸，但执法部门正在适应和发展，”他在一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘My love’: grandmother weeps for baby boy born during Gaza war and killed by Israeli strike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3244841/my-love-grandmother-weeps-baby-boy-born-during-gaza-war-and-killed-israeli-strike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 02:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/12/9e7973be-b182-4d18-8ed2-d042bed5bb09_fd9b8d6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦婴儿 Idres Al-Dbari 的祖母在摇篮中哭泣12 月 12 日，他的尸体。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;婴儿 Idres 裹在白色裹尸布和带点的浅蓝色毯子里，他的祖母将他小小的身体抱在胸前，无法控制地哭泣。她跪在加沙一家医院地板上排列的一排尸体旁边。&lt;/p>;&lt;p>;伊德雷斯·德巴里 (Idres al-Dbari) 出生于一个月前，当时战争仍在他周围肆虐，他一直住在加沙南部拉法的一个帐篷里。周二晚上，他和母亲瓦法 (Wafaa) 在以色列空袭中丧生，他与流离失所的家人在一起。&lt;/p>;&lt;p>;空袭结束后，十几名成人和儿童的尸体被铺在毯子上。拉法 Abu Yossef Al-Najar 医院的地面上，所有人都裹着白色裹尸布，裹尸布上用黑色写着姓名和死亡日期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/9e7973be-b182-4d18-8ed2-d042bed5bb09_50bbfe50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;12 月 12 日，巴勒斯坦婴儿 Idres Al-Dbari 的祖母抱着他的尸体哭泣。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;失去亲人的亲属低着头围着死者伊德雷斯的祖母乌姆·扎亚德·德巴里 (Um Zeyad al-Dbari) 轻轻地解开了裹尸布的顶部，这样她就可以看到他的脸，并在抱着他时抚摸他柔软的黑发。&lt;/p>;&lt;p>;“这个男孩出生得很早。 “在战争初期，他出生一个多月前了，”她说，她的声音因哭泣而变得高亢，脸上流露出绝望。&lt;/p>;&lt;p>;“我的爱人，”她说，亲吻伊德雷斯的额头，然后以近乎耳语的声音重复“我的爱人”。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙最大的医院 al-Shifa 废墟中的“人间地狱”&lt;/h3>;&lt;p>;伊德雷斯的尸体被安放盖在他母亲的裹尸布上，她的裹尸布上刻有“烈士 Wafaa al-Dbari”和她的死亡日期，12 月 12 日。Um Zeyad 仍然跪在他们旁边，她的手放在 Idres 身上。&lt;/p >;&lt;p>;据以色列称，这场战争是由哈马斯武装分子引发的，他们于 10 月 7 日在以色列南部横行，造成包括婴儿和儿童在内的 1,200 人死亡，并绑架了 240 名各个年龄段的人在加沙扣为人质。&lt;/p>;&lt; p>;以色列誓言要摧毁哈马斯，但据加沙卫生部称，以色列对这一人口稠密的地带进行了军事攻击和全面围困，造成 18,000 多人死亡，其中大多数是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;以色列战机和坦克在夜间和周二袭击了加沙南部，联合国表示，由于两个月内战争的激烈程度，向面临日益严重饥饿的加沙人提供的援助已基本停止。 &lt;/p>;&lt;p>;在与埃及接壤的加沙南部城市拉法，卫生官员表示，以色列连夜对房屋发动空袭，造成包括儿童在内的 22 人死亡。民事应急人员正在废墟下寻找更多受害者。&lt;/p>;&lt;p>;援助机构表示，加沙人的饥饿状况正在恶化，联合国世界粮食计划署表示，加沙一半的人口正在挨饿。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人道主义办公室周二表示，拉法地区的援助物资分发工作有限，但“在加沙地带的其他地区，由于敌对行动的激烈程度以及沿线的行动限制，过去几天援助物资的分发工作已基本停止”。援助的流动还受到加沙卡车短缺、燃料持续缺乏、通讯中断以及越来越多的工作人员无法前往通往埃及的拉法过境点的限制。报告称，敌对行动的强度。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: US sanctions China, Turkey and UAE firms to curb Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3244859/ukraine-war-us-sanctions-china-turkey-and-uae-firms-curb-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/49efb497-178f-4575-8a35-b2b833b2d0aa_45368af0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯军人参加莫斯科红场的阅兵式在五月。图片：莫斯科通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国周二对包括中国、土耳其和阿拉伯联合酋长国在内的数百人和实体实施制裁，原因是俄罗斯逃避制裁，未来能源能力、银行及其金属和采矿业。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部和国务院在华盛顿试图打击俄罗斯及其逃避美国制裁的最新行动中针对了 250 多名个人和实体。美国及其盟友在乌克兰战争问题上的问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将继续利用我们掌握的工具，追究俄罗斯在乌克兰所犯下的罪行以及那些资助和支持俄罗斯战争机器的人的责任，”美国国务卿国家安东尼·布林肯在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部表示，由于为中国制造的武器提供便利和采购，它对位于中国、俄罗斯、香港和巴基斯坦的由四个实体和九人组成的网络实施了制裁和技术到俄罗斯。据称，该网络试图规避美国的制裁和中国对军事相关材料出口的控制。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该网络还针对土耳其、阿拉伯联合酋长国和中国公司的攻击目标。技术、设备和投入的运输，包括滚珠或滚柱轴承、飞机零部件和 X 射线系统。&lt;/p>;&lt;p>;目标中的中国公司包括商业卫星图像公司，财政部称这些公司向其提供高分辨率观测图像俄罗斯雇佣军公司瓦格纳。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院还针对中国实体采取了行动，打击一个据称参与为俄罗斯国营企业 Rostec 采购微电子元件的网络，而该企业本身就受到美国的制裁。&lt;/p>; &lt;p>;它说微电子学被用来开发电子战系统。俄罗斯、土耳其和香港的公司也成为针对该网络的行动的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;中国公司向俄罗斯瓦格纳出售情报卫星：文件&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿加大了外交压力俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆没有立即回应要求供评论。俄罗斯认为西方制裁是非法的，并表示这些制裁不会阻碍其经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋大使馆没有立即回应置评请求。美国外交部没有立即回复正常工作时间以外的请求。&lt;/p>;&lt;p>;美国针对开发乌斯季卢加液化天然气 (LNG) 终端（位于俄罗斯西北部波罗的海港口的设施）的三家公司，由俄罗斯天然气工业股份公司和 RusGazDobycha 运营。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/084e820d -5937-4744-97fc-10c72b310f7e_4e3a5f07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 5 月，俄罗斯天然气工业股份公司 Chayanda 油气田的天然气处理设施。照片： TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这座尚未建成的综合设施是俄罗斯天然气工业股份公司将重点转向加工战略的一部分，有望成为俄罗斯最大的天然气加工厂，也是俄罗斯天然气工业股份公司的重点之一。产量位居世界第一。&lt;/p>;&lt;p>;制裁对象为俄罗斯有限责任公司北方技术公司、股份公司喀山压缩机机械厂和有限责任公司俄罗斯天然气工业股份公司林德工程公司。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿正在寻求干扰俄罗斯未来的能源生产和燃料出口能力。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在华盛顿对俄罗斯开发另一个液化天然气项目 Arctic-2 LNG 的实体实施制裁一个多月后做出的。西伯利亚。目前尚不清楚俄罗斯未来的液化天然气出口将如何受到影响。美国是世界上最大的液化天然气出口国。&lt;/p>;&lt;h3>;尽管乌克兰危机，但由于亚洲买家的帮助，俄罗斯液化天然气收入仍将翻一番&lt;/h3>;&lt;p>;由于西方国家的影响，德国林德公司于 2022 年停止了 Ust-Luga 的工作制裁。今年，俄罗斯一直在与中国谈判，让中国公司参与该工厂的建设。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯天然气工业股份公司没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;国务院还针对俄罗斯商人弗拉季斯拉夫·斯维布洛夫 (Vladislav Sviblov) 和他拥有并控制的高地黄金矿业公司 (Highland Gold Mining)，据称是俄罗斯第七大黄金生产商，以及在英国 11 月采取行动后与斯维布洛夫有关联的其他公司。斯维布洛夫的代表拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院还指定了三家航运公司和三艘悬挂俄罗斯国旗的商船，据称这些商船曾被用来在朝鲜和俄罗斯之间转运弹药。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜驻纽约联合国代表团没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿还针对四家俄罗斯金融机构，其中包括拟议的买家世博银行汇丰银行的俄罗斯业务 - 以及数十家涉及国防相关技术和工业技术（包括无人机）进口、生产、改装和销售的俄罗斯实体。&lt;/p>;&lt;p>;国务院还列出了前电信首席执行官伊万·塔夫林 (Ivan Tavrin) 和他经营的公司网络。据称，塔夫林“自俄罗斯对乌克兰发动非法战争以来，已成为俄罗斯最大的战时交易撮合者之一”。&lt;/p>;&lt;p>;塔夫林旗下 Kismet 的代表没有立即回应置评请求。制裁。塔夫林帝国的公司之一新塔拒绝置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Micronesia’s ex-leader, urging US funds for Pacific islands and warning of China war, stirs debate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3244861/micronesias-ex-leader-urging-us-funds-pacific-islands-and-warning-china-war-stirs-debate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.12.13 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023 /12/13/f1237212-4f93-4bc7-9ae3-d2f9e99fa4be_6b5afa13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马绍尔群岛首都马朱罗的景色。美国的资助约占该岛国GDP的70%。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;密克罗尼西亚前领导人向美国总统乔·拜登和众议院议长迈克·约翰逊发出一封重磅炸弹信，警告如果国会未能批准华盛顿与美国之间的交易资金，中美战争可能会随之而来。三个太平洋岛国的主张引发了印太专家的争论。&lt;/p>;&lt;p>;“海军上将约翰·C·阿奎利诺今年早些时候形容中美之间的战争“既不是迫在眉睫，也不是不可避免的”如果今年不签署 [Cofa]，这可能会迫在眉睫，也可能变得不可避免。”戴维·帕努埃洛 (David Panuelo) 在周五的信中表示，他提到了美国印太司令部司令的言论。&lt;/p>;&lt;p>;自由联合契约（Cofa）赋予华盛顿独家进入密克罗尼西亚联邦、马绍尔群岛和帕劳的土地、水域和空气，以增强美国的安全。作为交换，岛国获得财政帮助，其公民可以在美国学习、生活和工作。&lt;/p>;&lt;p>;延长 20 世纪 80 年代签署的协议需要“今年，而不是明年” ”，帕努埃洛补充道，并表示这些交易“如果再等下去，很可能不存在”，因为这些国家“面临着金融悬崖”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/13/4db0361a-979e-4ed1-b1cc-86e9fb91de7e_26fff159.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯（中右）9月26日在白宫会见（左起）马绍尔群岛共和国外交和贸易部长杰克·阿丁、帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯和密克罗尼西亚联邦总统韦斯利·西米纳国务院在华盛顿。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位密克罗尼西亚前总统表示，如果国会在 1 月 1 日之前不批准这些协议，那么儿童上学和母亲找到产前服务将“极其困难”医院护理。他还表示，粮食不安全状况将“飙升”，进口用于发电的粮食和燃料将变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;帕努埃洛警告说，“对于承认台湾的帕劳和马绍尔群岛来说，这不会那么困难” ，如果中华人民共和国提供援助，则转而承认中华人民共和国”。&lt;/p>;&lt;p>;台湾是一个自治岛屿，被中国视为一个叛离的省份，必要时将通过武力与大陆重新统一。 &lt;/p>;&lt;p>;他补充道，美国“已经处于因中国的影响力和宣传而失去北太平洋的边缘”。&lt;/p>;&lt;h3>;不再达成共识？民主党开始与共和党在对华政策上出现分歧&lt;/h3>;&lt;p>;多年来，北京和华盛顿一直在争夺太平洋岛屿的影响力，渴望推进各自的全球商业和国防野心。&lt;/p>;&lt;p>;几天前，帕努埃洛的继任者韦斯利·西米纳 (Wesley Simina) 表示，如果美国国会不批准 Cofa 资金，“我们将不得不寻找不同的资金来源……而这并不是立即可用的”。&lt;/p>;&lt;p>;密克罗尼西亚驻华盛顿大使杰克逊·索拉姆周二表示，他“不予置评”。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻密克罗尼西亚大使馆没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; P>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;太平洋岛安全中心的罗伯特·安德伍德（Robert Underwood安德伍德说：“自由相关的国家正面临经济动荡，“对美中竞赛的理由和关注以及不资助这些契约的影响”。&lt;/p>; &lt;p>; cofa基于他补充说，无论两国的竞争野心如何和平，一个由国会建立的无党派华盛顿的机构，不同意安德伍德。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;国家可以看其他地方&#39;：MICRONESIA前领导者敦促我们保持资金保证质疑&lt;/h3>; &lt;p>; Peake帕内罗（Panuelo）描述为“备受尊敬的太平洋领导人，一直在响起有关中国在他的国家订婚的警钟”。皮克（Peake）说，帕内罗（Panuelo）正在使用“黑白和紧急的语气”来引起国会的关注，而不是“标准，保留和外交语言”。&lt;/p>; &lt;p>;与这种情绪相呼应，是基金会的克莱奥·帕斯卡尔（Cleo Paskal）华盛顿智囊团的辩护民主国家说，她“倾向于非常认真对待[panuelo]。 Paskal添加。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 51E377AA-6A1D-495C-B87C-B1068B9C916B_52519F633.JPG“ ALT =”>; /div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，白宫呼吁国会“尽快”通过与COFA相关的立法。政府的印度太平洋，太平洋伙伴关系和国家安全策略的关键组成部分。 /p>; &lt;p>;今年早些时候拜登在三个国家中投入了20年的总计71亿美元，这是该地区有史以来最大的国会预算请求。&lt;/p>; &lt;h3>;现在建造，以后付款？债务折磨的斐济转向中国进行港口升级&lt;/h3>; &lt;p>;但是，这笔款项未包括在《国防授权法》上，该法案于周四发布。&lt;/p>; &lt;p>; NDAA建立五角大楼的一流预算，并指导即将到来的财政年度的政策。预计在新年之前的美国参议院和众议院会议厅都预计该法案的全额投票。&lt;/p>; &lt;p>;也是上周，这是一项1600亿美元的补充援助计划，重点是乌克兰，以色列和台湾通过参议院。反对立法的立法者援引未能解决美国边境危机的问题。&lt;/p>; &lt;p>;周二，美国与中国共产党之间的战略竞争众议院精选委员会加入了拜登政府，呼吁国会“通过立法。 &lt;/p>; &lt;h3>;美国确保了马歇尔群岛的军事协议，在至关重要的太平洋地区&lt;/p>; &lt;h3>;在星期二通过与中国重置经济联系的决议中，将中国钝化了中国。该小组表示，美国应该继续对COFA国家的承诺，并扩大其在太平洋岛屿上的存在，以应对中国在该地区的影响力。&lt;/p>; &lt;p>;三个岛国国家的经济在很大程度上依赖于美国的补贴，这些补贴对于麦克罗尼亚，大约占其年收入的40％。&lt;/p>; &lt;p>;对于马歇尔群岛来说，美国的资金约占其GDP的70％。&lt;/p>; &lt;p>; palau（同时）处于危险之中在1月1日面临债务危机的情况下，其GDP在2016年至2019年之间下降了30％，因为政府重申了对台湾的支持后，中国游客的流量下降了一半。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt; Div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Greece hit by ‘culture of violence’ among youths as underage crime and school bullying soar]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3244846/greece-hit-culture-violence-among-youths-underage-crime-and-school-bullying-soar?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 01:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/12/b95431b8-42b5-427b-b3cd-423900E8B8A9_18C91DBE.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2015年7月21日。希腊受到2010  -  2018年经济危机的袭击，这导致了青年犯罪的激增。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;卡特琳娜生动地回想起附近一所学校的一个小男孩，将一把刀压在她朋友的喉咙上。&lt;/p>; &lt;p>;希腊的未成年犯罪正在上升，官方数据显示，向当局提出了他们以前从未在这个水平上从未面临过的挑战。最初，”首都雅典的16岁女孩说，她要求以虚假的名字接受采访。&lt;/p>; &lt;p>;“那个男孩从20个孩子的小组中剥离，并要求我朋友的手机她说，两年后回忆起此次活动。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的数据，抢劫罪名是未成年人13岁至17岁的暴力行为从2000年的62岁起到2020年的470多个，而凶杀案则增加了一倍以上从7到16岁，强奸案从6倍增加到32。警察部长吉安尼斯·奥基诺穆（Giannis Oikonomou）于11月6日被召集到议会，以解决这一问题。&lt;/p>; &lt;p>;他说，希腊青年中的“暴力文化”正在增长，经常“令人震惊”的结果。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“这反映了家庭，学校，整个社会的失败，” Oikonomou说，他补充说，警方在9月逮捕了大约1300名青年，以犯有各种犯罪和轻罪。&lt;/p>; &lt;p>;尤其令人担忧。 Oikonomou说。疏离了英国，法国和德国等国家已经熟悉。&lt;/p>; &lt;p>; 2020年法国记录了357次青年帮派事件，而前一年为288例，内政部在全国各地确定了74个帮派，46就在巴黎地区。&lt;/p>; &lt;p>;在英国，2019年的儿童专员估计，仅英格兰的27,000名儿童就被确定为帮派成员。&lt;/p>; &lt;p>;德国，全国人的数字很难获得。 ，近年来，青少年杀人也感到震惊。 https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/2023/12/12/fd1b484c-7c84-484-481d-9f08-9f08-7696e6964451322_f67d32_f67d32284.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>; 11月15日，两个女孩在雅典的一条街道上行走。官方数据表明，少年犯罪在希腊正在上升。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 3月在欧洲抗Blylying网络监督的一项研究中发现，近3,000名被调查的三分之一的希腊小学生遭受了欺凌，主要是13岁和13岁和岁月14，主要针对女孩，移民和单亲家庭的人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;六分之一的人还说，他们认为他们的学校没有提供足够的指示反对欺凌行为。大部分暴力行为没有报道。卡特琳娜说：“没有人打电话警察 - 你不想遇到麻烦。 &lt;/p>; &lt;p>;在9月，一个16岁的男孩在塞萨洛尼基附近的兰加达斯的一个教室里扔了一点点耀斑。&lt;/p>; &lt;h3>;在英国帕台农农大理石大会上的外交争吵，希腊领导人&lt;/h3>; &lt;p>;和11月，三名少女因在佩里斯特里雅典区的一个校园殴打同学而被捕。&lt;/p>; &lt;p>;除了2010-2018的经济危机外，国家，共同限制和社交媒体的影响被视为关键因素。他们的朋友。”塞浦路斯尼科西亚大学的犯罪学专家兼法学教授内斯特·库拉基斯（Nestor负面影响。”他说。 “年轻人变得更加熟悉暴力。&lt;/p>; &lt;h3>;在3个孩子刺伤的孩子受伤&lt;/h3>; &lt;p>;“但是情况并没有失控”，&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/courakis坚持认为。&lt;/courakis坚持。&lt;/courakis。 P>; &lt;p>; Katerina的母亲也拒绝透露姓名，她说，在经济危机中，家庭生活的工人阶级雅典区受到了巨大打击。她说：“和青少年的经济困难比成年人更多。” &lt;/p>; &lt;p>;她还指责陷阱的日益影响，陷阱的影响力日益增长，这是一个嘻哈音乐，其中包含批评者说促进暴力和客观化女性的歌词。她说：“他们甚至在我们当地小学的聚会上玩陷阱，”她说。 3月通过的法律预测了全国约125,000名教师的额外培训。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 01:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s development is biggest political priority at key econ meeting as leaders vow to counter risks, lift confidence in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3244856/chinas-development-biggest-political-priority-key-econ-meeting-leaders-vow-counter-risks-lift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.13 00:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/20233 /12/12/1859F545-0A4C-4D22-A5A8-981B26BF3D84_CCA2872E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;”进入现实”。照片：罗伯特·恩格（Robert Ng）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的发展是其最大的政治优先事项。 &lt;/p>; &lt;p>;为此，领导人承诺要协调各种促进政策，并提高其协调，包括非经济部门的协调，以在相当不确定性的时期实现急需的经济稳定&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须以经济建设和高质量发展为中心，将中国风格的现代化蓝图变成现实，”一份声明说，在周二结束的为期两天的中央经济工作会议之后，一份声明说根据党的喉舌，新华社。&lt;/p>; &lt;p>;举行会议是在北京立场正处于关键时刻的努力，以巩固该国的经济复苏，恢复业务信心并增强包括数字经济在内的新部门，以便为经济提供动力从长远来看，增长。&lt;/p>; &lt;h3>;中国必须设定哪个GDP目标到2035年到2035年的经济？ GDP）到2035年，相对于2020年的水平 - 这意味着经济必须每年至少增长4.8％。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将推出更多能够稳定期望，增长和工作的政策，”说。&lt;/p>; &lt;p>;许多政府顾问和经济学家表示，他们希望北京宣布2024年GDP增​​长目标为“约5％”，与2023年的目标相同 - 在更多条件下扩张政策。&lt;/p>; &lt;p>;领导层已经承认，需求不足，某些行业的产能过剩和期望较弱是妨碍增长的主要风险。&lt;/p>; &lt;p>;他们发誓要维持政策连续性 - 包括扩张的财政政策，和审慎的货币政策 - 在一些跨国公司和商业团体表示该国失去了一些闪耀的时候，为了提高经济并鼓励外国投资者来中国。&lt;/p>; &lt;p>;“北京仅依靠强大的刺激政策来提高社会期望。它需要通过更大的改革并开放为经济创造内部动力。声明说。声明说，以及财政，货币，就业，工业，地区，科学和技术，环境保护和其他政策的合作。 ”。&lt;/p>; &lt;p>;以及他们为解决外国投资者关注的最新尝试，决策者发誓要扩大市场访问电信和医疗保健领域的访问，解决了与跨境数据流和政府实践有关的问题。尽管北京尽了最大的努力，但不断恶化的房地产部门仍然是最大的阻力。&lt;/p>; &lt;p>;未来一年的其他挑战包括让人们再次花钱，薄弱的外部需求和消除地缘政治紧张局势。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;。 /p>; &lt;p>;在为期两天的会议期间，当局优先考虑技术创新，重点是升级传统行业并提高关键制造链的弹性和安全性。&lt;/p>; &lt;p>;“这是促进工业的必要声明说：“通过科学和技术创新，尤其是颠覆性和尖端技术来创新，以产生新的行业，新的模型和新的动力。”数字经济，人工智能和战略部门，例如生物医学制造和商业太空航空作为中国更美好的工业未来的新途径。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;也提到了“在废除旧事物之前建立新的途径”，这是类似地在周五的一次政治局会议上讨论，这表明将采取更大的步骤来稳定生病的房地产市场。&lt;/p>; &lt;p>;北京也发誓要提高粮食安全，并有所改善。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。在最近采取了单方面无签证的政策向六个国家实施单方面的政策之后，应解决阻碍外国人进入商务，学习或旅行的地区的地区。&lt;/p>; &lt;p>;“ &lt;/p>; &lt;p>;”北京大学公共行政教授亚历克斯·马（Alex MA）说：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/p>; &lt;h3>;玛丽指出，为什么中国的职业学校驱动力引起“父母之间的强烈焦虑” &lt;/h3>; &lt;p>;北京也承认，涉及几个政府部门协调的问题也可能会影响经济的绩效。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;。 “我们将看到更多自上而下的协调，”马萨诸塞州说。&lt;/p>; &lt;p>;年度会议经常为来年设定一个经济增长目标，但这个数字可能只有在党派征求党派之前才知道顾问和经济学家之间的观点。&lt;/p>; &lt;p>; GDP目标，以及财政赤字比率，地方债券配额和失业控制目标，将正式释放，然后在3月在国家人民大会的年度聚会上批准。 /p>;</description><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 new Hong Kong mass transit systems will take at least 10 years to complete, transport chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3244855/3-new-hong-kong-mass-transit-systems-will-take-least-10-years-complete-transport-chief-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.12 22:54 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2023 /12/12/31CD3326-7941-4980-B5D6-A0231A3294A3294A4_8B811870.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;为Hung shui kiu区计划了运输系统。照片：Winson Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在东九龙，Kai Tak和Hung Shui Kiu计划的大众运输系统至少需要10年才能完成，因为当局可能需要比预期的更长的时间来克服技术困难，Hong孔的运输部长说。&lt;/p>; &lt;p>;周二在香港未来的运输基础设施开发上揭示了蓝图，林·赛蒙（Lam Sai-Hung）表示，政府在考虑系统后决定在这三个领域中实施智能和绿色的大众运输计划例如“ Skyshuttle”，“自动铁路快速运输”和“ BUS Rapid Transit”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于Kowloon East和Kai Tak Transit Systems，当局将邀请供应商或运营商在下一步提交利息表达一年以最终确定对齐，技术规格和操作安排的详细信息。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2023/12/12/46e080c5-4d74-493e-a1fa-0be66102d68e_8ad0b14d.jpg“ alt =”>;揭示运输蓝图。照片：运输和物流部长Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Lam承认，由于某些技术困难，这三个项目可能需要比预期的要长，指出2034年2038年蓝图概述的完成时间范围。使其可行的对齐方式。 &lt;/p>; &lt;h3>;香港旅游蓝图&lt;/p>; &lt;h3>;改造凯·塔（Kai Tak）的角色。尽早享受过境系统。&lt;/p>; &lt;p>;悬挂的shui kiu项目将将该地区与Yuen Long South联系起来，而East Kowloon One将连接Kwun Tong Uphill地区，包括Choi Wan，Shun Lee，Shun在Sau Mau Ping，Po Tat和Ma Yau Tong上，以促进进入MTR的Choi Hung和Yau Tong站。&lt;/p>; &lt;p>; Kai Tak System，它将将旧机场区域连接到Kai Tak Mtr车站是一个搁置项目的复兴在2024年&lt;/h3>; &lt;p>;立法委员会铁路小组委员会副主席Gary Zhang Xinyu抨击了十年的完整时间，特别是考虑到Kai Tak在技术上比在丘陵东柯洛昂项目上的建设更容易。 /p>; &lt;p>;“他们之所以选择绿色导轨系统是因为它们与重轨相比更便宜，更快。十年太长了，这是荒谬的。 /p>; &lt;p>;“公司可以转向数字化或进口更多的劳动力。人力短缺不能成为规范或需要这么长时间的原因。 /CANVAS/2023/12/12/ffbe0e4b-38da-4c17-8e24-6c6bdde24931_acbbb3b3b8e.jpg“已经调查了。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;蓝图还概述了五条新铁路和四条主要道路的拟议路线。其中包括悬挂的Shui Kiu-Qianhai铁路连接，中央铁路链路，Tseung Kwan O Lines Southern Extension，Northern Metropolis Highway，Sha Tin旁路和Tseung Kwan O-Yau Tong Tunnel。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>;该报告说，政府正在考虑将悬挂的shui kiu-qianhai链接到建设和运营的招标，“铁路加财产”仍然是为项目提供资金的安排之一。&lt;/p>; &lt;h3>;香港将复兴Monorail Plan提议的修复程序是“ Kai Tak Transport Woes &lt;/h3>; &lt;p>;”，但是，Lam拒绝以这些项目的建设成本来审议，称估计价格标签仍然为时过早。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于悬挂的shui kiu到Qianhai项目，政府建议在Ha Tsuen和Lau Fau Shan增加车站，为沿对齐的居民提供服务，并连接计划中的香港West-kong shui shui kiu kiu kiu rail链接，以加强与拟议的联系加强联系Kau Yi Chau人工岛。</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 23:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[179 ‘patriots’ appointed to Hong Kong’s district councils, including dozens of defeated candidates from 2019 poll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3244852/179-patriots-appointed-hong-kongs-district-councils-including-dozens-defeated-candidates-2019-poll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.12 22:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2023 /12/12/BC99DBDA-0573-4F86-B8DB-A5C0711CF411CF411_3F5F5F6202.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;是现任区议员。照片：Elson Li &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府已任命179名“爱国者”，以填补香港地区议会席位的近一半，其中包括Pro-Beijing Community团体的领导人，包括Pro-Beijing社区的领导人，中国大陆政治咨询机构和2019年民意调查中的数十名被击败的候选人。&lt;/p>; &lt;p>;周二的宣布是在创纪录的27.54％的合格选民颁发的两天后，为88个直接当选的席位投票，这是城市领导人被捍卫为“好”，同时也誓言，经过改造的市政机构将变得“更具建设性”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 18个区议会的其余470个席位将由27名Ex Officio成员和176名居民占领由三个区域委员会选中，这些委员会与北京忠诚主义者一起堆叠。没有反对派政客获得足够的支持，可以在北京大修的选举中进行，以确保只有“爱国者”才能统治。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default /files/d8/images/canvas/2023/12/12/39bb1600-41f2-4b10-821c-42901808e3335_0f36564d.jpg“香港的改善和进步民主联盟将于周一与媒体见面。该党拥有470个席位的31.2％。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仔细观察179名政府任命者的名单，发现许多人是亲贝吉社区团体的领导人和该国最高政治领域的团体成员咨询机构，中国人民的政治咨询会议（CPPCC）。例如，Liu Yu-hin是Gansu省CPPCC委员会的成员，而Paul Au Chi-On则坐在Foshan City的那个委员会上。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有些是牙医Eugene Chan Kin-Kin-Keung，例如牙医，律师唐纳德·曼·卡（Donald Man Ka-ho）和社会工作者黄王（Wong Wai-kit）。&lt;/p>; &lt;h3>;香港区议会选举：“爱国”优胜者可以交付吗？&lt;/h3>; &lt;p>;四十九名任命者，还是每位27人Cent在2019年的上一次市政体选举中跑了，并输了。反对派营在那次民意调查中冲进了滑坡胜利，其中71.23％的合格选民参加了比赛。&lt;/p>; &lt;p>;，但一旦周日赢得但四年前输掉的143名成员被包括在内，被击败了候选人约占新议员的40％。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2019年的特殊情绪导致了我们的失败，”库旺·汤特区议会任命的人Wong Chun-Ping说，他输给了职业专业人士 -  2019年的民主候选人。“我们选择留在社区中。我相信我们的服务得到了人民和政府的认可。新华社香港分支机构的负责人。&lt;/p>; &lt;p>;至少有20％以上的任命人是现任区议员，包括中央和西方议会的Jeremy Young Chit-On和Lui Tunghai， Kwun Tong One的副主席。&lt;/p>; &lt;p>;“过去两年来许多席位空缺。我预计，一个完整的理事会很快就会回到正确的道路上。 &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/cf9c9b0d-4805-4f75-b5f1-ff3e17998fa4_8888ced1.jpg&quot; alt=&quot; “>;”照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;该市最大的政党，香港的改善和进步的民主联盟，获得了38个任命的席位，是所有政党和团体中最多的席位。该党在周日当选109名候选人，在470个席位中有31.2％。&lt;/p>; &lt;p>;贸易工会联合会在早些时候赢得的27个席位上增加了16个任命席位即使总数不到10％。&lt;/p>; &lt;p>;其他九个任命的席位也参加了新人民党，至少有六个席。代表尼泊尔社区的Aruna Gurung。&lt;/p>; &lt;p>;也任命了三个地区委员会的数十名成员。选举委员会的成员有27多名任命，负责选择该市的领导人。&lt;/p>; &lt;p>;在年龄方面，约81％的新议员在40至64岁之间，约15％的人为40岁以下的中位年龄为47岁，最小的年龄是23岁。他说&lt;/p>; &lt;H3 >;首席执行官John Lee Ka-chiu在宣布新席位之前，香港的主要党派大赢家在“仅爱国者”区议会民意测验&lt;/h3>; &lt;p>;周二表示，所有地区议会成员都将受到监测系统，详细信息将在稍后宣布。&lt;/p>; &lt;p>;家庭和青年事务秘书爱丽丝·麦克·库恩（Alice Mak Mei-Kuen）将在接下来的三周内为他们提供有关地区治理的培训。&lt;/p>; &lt;p>;。他说：“我们已经通过了选举过程。”北京声称：“我们将注意力集中在选举的结果上很重要，结果将意味着建设性的区议会，而不是以前是破坏性的。” &lt;/p>; &lt;p>;在对区议会进行大修时。反对派议员比居民期望的社区工作更专注于政治事业。&lt;/p>; &lt;h3>;香港选举机构在地区民意测验中，在计算机系统失败下，在地区民意测验中&lt;/h3>; &lt;p>;名誉教授约翰伯恩斯（Burns）专门研究香港大学的公共行政，表示担心新的阵容将使经过改装的理事会很难担任政府与公众之间的桥梁。&lt;/p>; &lt;p>;“有些”在2019年失败的人可能会被无投票的公众认识的议员中。”他说。 “对我来说，关键问题的重点是区议会将政府与当地社区联系起来的职能。&lt;/p>; &lt;p>;“让我们记住，公众在政治上是分歧的……大多数政策需要积极的公民合作。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;但资深的政治评论员桑尼·洛希兴（Sonny Lo Shiu-Hhing）说，一些任命者的先前失败不会影响理事会的有效性。&lt;/p>; &lt;p>;“相反，我们应该根据他们的勤奋和决心来评估他们改善地区事务并影响地区一级的政府官员。 Wynna Wong &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong teachers must be cautious over integrating AI into classrooms but tool can transform learning, education chief says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3244845/hong-kong-teachers-must-be-cautious-over-integrating-ai-classrooms-tool-can-transform-learning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2023.12.12 20:28 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/20233 /12/12/7EF158DD-C8D5-472D-BC36-A1064BBE27BBE27BBE27B7_8C49828F.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”教育部长克里斯汀·崔（Christine Choi）告诉香港校长论坛。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的教育部长敦促教师对人工智能（AI）的整合（AI）在教室中保持谨慎，同时承认其在革新学生学习方面的变革潜力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）在周二的校长论坛上讲话，当时有200多名学校负责人和老师聚集在一起讨论了AI的机遇和挑战。&lt;/p>; &lt;p>; Choi承认该工具在重塑教育方面的力量，同时也表达了她对窃的潜力和批判性思维技能下降的担忧。 ”她告诉该论坛，该论坛是由邮政组织的。 “它还为学生，教育工作者和整个教育生态系统带来了机会。它使学生​​……可以通过调整内容和速度以满足个人学习需求来以自己的步调学习。文件/D8/images/Canvas/2023/12/12/1EA11EDA-BE6C-4AA1-9EAB-714880C587ED_E5B81E96.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; its use in the classroom at the Principals&#39; Forum. Photo: Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Noting the technology had been quickly adopted in classrooms over the past 12 months with the popularisation of ChatGPT, Choi reminded the audience of the dangers such tools carried if proper integration and ethics were not prioritised.&lt;/p>;&lt;p>;“Our prominent concern is the possible use of generating AI by students to complete homework assignments,” she said. “This raises issues of academic dishonesty, plagiarism and excessive dependence that can undermine their learning process, critical thinking abilities and the development of essential skills.&lt;/p>;&lt;p>;“It is essential for teachers to exercise professional judgment.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Keynote speaker Fred Sheu, national technology officer at Microsoft Hong Kong, also addressed the potential harm of AI while acknowledging its important role in education.&lt;/p>;&lt;p>;He highlighted the necessity for an understanding of AI ethics in schools, as well as a thorough understanding of the tool&#39;s bias, in order to avoid misuse of the technology.&lt;/p>;&lt;p>;Sheu noted that teachers took to the streets in the 1960s to protest the use of calculators in the classroom, but they were now a crucial aid to learning maths, and educators faced the same situation today with AI.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/e8decb3c-8556-4096-8470-9e122c6c2160_a38d948c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Preface Founder and CEO Tommie Lo at the forum. Progress in the field of education required forming and executing the correct perspective to effectively adapt, he said. Photo: Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tommie Lo, founder and CEO of tech-enabling company Preface, said discussion of AI should address new practices as progress in the field of education required forming and executing the correct perspective to effectively adapt.&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong rolls out first AI curriculum for junior secondary students&lt;/h3>;&lt;p>;Lo&#39;s sentiments were echoed by Jack Wong, account director of LinkedIn Hong Kong, who said soft skills had quickly become the most marketable assets of employees as workers were required to adapt to new technology.&lt;/p>;&lt;p>;“Some of the top skills … were things like flexibility, professional ethics and self-management,”他说。 “The next generation when they enter the workforce … they are going to have to learn how to adapt to new skills and new tech that probably doesn&#39;t even exist right now.”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2023/12/12/44d73226-91b9-4b15-a58c-7379a23e45bb_55f07064.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LinkedIn Hong Kong account director Jack Wong told the forum that flexibility, professional ethics and self-management were highly prized in workers. Photo: Yik Yeung-man&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Catherine So, the chief executive office of the Post, said: “I&#39;m thrilled that we have gathered such a diverse group of principals, tech innovators and business leaders here today to delve into the rapid adoption and advancement of AI, and to reimagine, reshape and redefine the approaches of learning and teaching.”&lt;/p>;&lt;h3>;Hong Kong universities relent to rise of ChatGPT, AI but keep eye out for cheats&lt;/h3>;&lt;p>;The Education Bureau, Hong Kong Principals&#39; Institute and Hong Kong Direct Subsidy Scheme Schools Council are the forum&#39;s founding organisations. Preface and CTF Education Group are the platinum and gold sponsors of the event, respectively.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>