<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Titan sub search: experts raised safety concerns about missing deep-sea vessel in 2018]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224957/titan-sub-search-experts-raised-safety-concerns-about-missing-deep-sea-vessel-2018?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 11:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/f9d1340a-fea3-455e-baca-cb7b1cd5608b_3f47feba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;专家在 2018 年对自周日以来失踪的潜水船提出了安全担忧，当它与游客一起降落在深海之旅中观看泰坦尼克号残骸时。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员和四名乘客在船上，预计车辆上的可用氧气将在美国东部时间周四早上耗尽（香港时间星期四晚上）。&lt;/p>;&lt;p>;Titan 潜水器是一艘 6.7 米长的船只，由总部位于华盛顿州埃弗里特的 OceanGate Expeditions 运营。&lt;/p>;&lt;p>;它首先进行了 4,000 米的航程下潜据该公司网站称，该公司于 2018 年 12 月下潜了 13,100 英尺，并于 2021 年首次潜入泰坦尼克号所在地——大西洋下方约 3,800 米处。该公司计划今年进行 18 次此类潜水。&lt;/p>; &lt;p>;但一些行业专家和一名举报员工对其安全性表示担忧，他们对 OceanGate 选择不通过第三方（例如领先的潜水器分类机构美国船级社或欧洲 DNV 集团）对 Titan 进行认证表示担忧，一家独立的质量保证和风险管理公司，为水下航行器的设计安全制定标准。&lt;/p>;&lt;p>;同行评审小组海洋技术协会 (MTS) 载人潜水器委员会主席 Will Kohnen 发表了一封信日期为 2018 年 3 月 27 日，致 OceanGate 创始人兼首席执行官斯托克顿·拉什 (Stockton Rush)，他正在驾驶失踪的车辆。&lt;/p>;&lt;h3>;随着时间和空气的耗尽，失踪的泰坦尼克号潜艇可能出现的结果&lt;/h3>;&lt;p>;在信中，科南表达了他所说的对泰坦的广泛担忧，科南说他后来与拉什讨论了这封信。&lt;/p>;&lt;p>;“双方进行了坦诚的对话。这是一场成人谈话。我们同意不同意，”Kohnen 周三在谈到他与 Rush 的通话时告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;问题不在于任何单一的设计缺陷，而是 OceanGate 选择不采用业界公认的潜水器认证程序。设计、制造和测试。&lt;/p>;&lt;p>;“我们担心 OceanGate 目前采用的实验方法可能会导致负面结果（从轻微到灾难性的），从而给行业中的每个人带来严重后果，”阅读科宁说，这封信是在许多潜水专家在为期三天的年度研讨会上表达了对泰坦号的担忧之后发出的。他说，他要求 MTS 董事会代表整个协会发送这封信，但董事会拒绝了。&lt;/p>;&lt;p>;“我支持这封信以及我们会员的所有担忧情绪，”Kohnen 说。 “说‘天哪，我们希望这不会发生’是一件令人高兴的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate、ABS 和 DNV 没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p >; Kohnen 称赞 OceanGate 向乘客通报了泰坦的实验性质。 11 月，哥伦比亚广播公司新闻播出了一名记者的报道，该记者阅读了他在登上泰坦号之前必须签署的弃权书，其中将其标识为“一艘尚未获得任何监管机构批准或认证的实验性潜水船，可能会导致人身伤害，据《纽约时报》报道，与船只和其他船只不同，潜水器基本上不受监管，特别是在国际水域作业时。&lt;/p>;&lt;p>;1 月 18 日2018 年，OceanGate 员工 David Lochridge 向公司领导转发了一份他撰写的工程报告，根据当年 Lochridge 和 OceanGate 相互提起的诉讼，该报告批评了 OceanGate 的泰坦研发流程。&lt;/p>;&lt;p >;特别是，洛奇里奇对船体使用的材料以及缺乏对船体进行的测试来衡量其承受深水强压的能力感到担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;失踪的泰坦尼克号潜艇的老板曾被称为诉讼称，他的行业“极其安全”&lt;/h3>;&lt;p>;该公司第二天召开了一次会议，讨论洛奇里奇的担忧。会议结束时，洛奇里奇表示，他不能接受OceanGate的设计决定，并且在没有进一步测试的情况下不会授权任何载人航行。随后他被解雇。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 于 2018 年 6 月和 7 月对 Lochridge 提起诉讼，指控他与至少另外两人讨论了机密信息。 Lochridge 于 2018 年 8 月提出反诉，否认这一点，并声称 OceanGate 的诉讼是为了阻止“举报者提出威胁无辜乘客安全的质量控制问题和安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 确实这么做了不回应评论请求。洛奇里奇通过他的律师表示，他不予置评。 Kohnen 表示，他的信并非基于 Lochridge 的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;OceanGate 的创始人 Rush 表示，安全是“纯粹的浪费”。&lt;/p>;&lt;p>;“我的意思是，如果你只是想成为安全，不要起床，不要上车，不要做任何事情，”拉什在 2022 年哥伦比亚广播公司记者大卫·波格 (David Pogue) 的播客中说道。 “在某些时候，你会承担一些风险，这确实是一个风险回报问题。”&lt;/p>;&lt;p>;彭博社的其他报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:50:03 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China restaurant gas tank blast kills 31, leaves 7 injured]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3224962/china-restaurant-gas-tank-blast-kills-31-leaves-7-injured?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 11:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/7508eadf-8a6d-4fee-b784-b919714fcc07_98a199e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三晚上，中国一家烧烤店发生瓦斯爆炸，造成 31 人死亡据官方通讯社新华社报道，宁夏西北部地区。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸事故于晚上8点40分在宁夏首府银川发生，一罐液化石油气发生爆炸，消防队员又救出了另外7人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平呼吁“全力以赴”救治伤者。他还敦促调查人员查明事故原因，并严惩相关责任人。&lt;/p>;&lt;p>;根据银川市政府官方微信，爆炸发生时厨师正在更换煤气罐阀门，大约一个小时后，工作人员报告闻到泄漏气味。&lt;/p>;&lt;p>;应急管理部官方网站称，已派出工作组前往现场。&lt;/p>;&lt;p>;当地党报《宁夏日报》称，应急管理部已派出工作组前往现场。&lt;/p>;&lt;p>;当地政府已成立工作组对此次爆炸进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;这是自2019年3月以来中国最严重的爆炸事件，当时东部省份江苏省一家化工厂发生爆炸，造成78人死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intelligence service warns China is recruiting Canadians on LinkedIn to spy for Beijing unwittingly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224922/intelligence-service-warns-china-recruiting-canadians-linkedin-spy-beijing-unwittingly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/0419fd76-2770-4b30-a256-18577091a61e_edcdc51e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国情报人员无意中在网上招募“高价值”加拿大人从事间谍活动加拿大国家间谍机构在社交媒体上罕见地发出警告，表示针对北京。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大安全情报局 (CSIS) 提出最新指控之际，加拿大仍在努力应对大量有关中国干涉美国国家安全的报道。其内政——北京一再强烈否认的说法。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部尚未回应《南华早报》的询问。&lt;/p>;&lt;p>;在 Twitter 上发布的帖子中周二晚上，战略与国际研究中心 (CSIS) 详细介绍了中国情报官员如何针对国内外的加拿大人，以获取“机密、特权”信息。&lt;/p>;&lt;p>;“他们识别出正在积极寻找战略领域工作的人或者拥有高价值资历的人，”CSIS 表示。 “要小心你在 LinkedIn 和所有其他在线平台上联系的人。”&lt;/p>;&lt;p>;通过冒充人力资源工作者或招聘人员的中国情报“代理人”网络，加拿大人首先在社交媒体平台上接触到，例如CSIS 表示，对话随后会转移到微信或 WhatsApp 等第三方平台。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大骑警正在调查中国涉嫌针对议员 Michael Chong 的行为&lt;/h3>;&lt;p>;这些目标是然后被要求为“顾问”及其“客户”（他们都是中国情报官员）撰写可能包含敏感信息的报告，以换取报酬。&lt;/p>;&lt;p>;“情报官员可能会也可能不会透露他们的真实情况该机构表示，该警告是在加拿大皇家骑警（加拿大国家警察部队）负责人表示“有 100 多名” 正在进行对涉嫌外国干涉的调查，尽管他没有透露有多少人与中国有关。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，一系列泄露的情报报告详细描述了北京据称如何干预前两起事件，这震惊了加拿大。联邦选举有利于执政的自由党，以及其他有关自此关闭的“中国秘密警察局”在全国各地运作的报道。&lt;/p>;&lt;p>;北京坚称尊重加拿大的内政，同时称这些指控为“出于政治驱动”，也是“抹黑中国”运动的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，加拿大当局指责驻多伦多的中国外交官赵薇以牙还牙，驱逐了外交官，双边紧张局势加剧。帮助中国情报机构恐吓保守党议员迈克尔·庄（Michael Chong）及其家人。随后，在加拿大驻上海总领事馆工作的詹妮弗·林恩·拉隆德（Jennifer Lynn Lalonde）被中国驱逐。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大前保守党领袖称，中国精心策划了针对我的运动&lt;/h3>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多部长因处理这些指控而继续面临来自反对派议员和公众越来越大的压力。本月早些时候，特鲁多任命的负责调查这些指控的特别报告员因被指控存在党派偏见而宣布辞职。&lt;/p>;&lt;p>;自2018年加拿大应要求逮捕华为首席财务官孟晚舟以来，中加关系一直紧张美国因欺诈指控遭到美国制裁，不久之后，北京以间谍罪名拘留了两名加拿大人——迈克尔·斯帕沃尔(Michael Spavor)和迈克尔·科夫里格(Michael Kovrig)。这三个版本均于 2021 年发布。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Titanic sub search: as time and air run short, possible outcomes for lost Titan vessel and its 5 passengers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3224952/titanic-sub-search-time-runs-short-possible-outcomes-lost-titan-vessel-and-its-5-passengers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 10:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/6f2d019b-3289-4556-a9fc-5552a796fdae_01b8d333.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;寻找与其失去联系的失踪潜水器的时间很快就耗尽了周日，母船降落到泰坦尼克号残骸处，船上有五人。&lt;/p>;&lt;p>;随着一支由侦察船和飞机组成的国际舰队继续进行搜救工作，每一秒的流逝都让这种可能性变得越来越小泰坦号上的乘客将被发现还活着，因为他们的氧气供应预计将在东部夏令时间周四早上（香港时间周四晚上）耗尽。&lt;/p>;&lt;p>;即使泰坦号位于北大西洋，如果它被困在泰坦尼克号残骸附近大约 3,800 米（12,500 英尺）的海底，几乎不可能到达。&lt;/p>;&lt;p>;船上的五人是飞行员斯托克顿·拉什 (Stockton Rush)，他是 OceanGate 的首席执行官，带领探险队的公司；英国冒险家哈米什·哈丁；沙赫扎达 (Shahzada) 和苏莱曼·达伍德 (Suleman Dawood) 是一对来自巴基斯坦显赫家族的父子；以及法国海底探险家兼泰坦尼克号专家 Paul-Henry Nargeolet。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰坦号拥有内置安全系统，可在紧急情况下帮助其升到水面，包括沙袋和铅管可以释放的，还有一个充气气球。福特汉姆大学学院教授劳伦斯·布伦南 (Lawrence Brennan) 表示，即使船上的每个人都失去知觉，该系统也能正常工作。&lt;/p>;&lt;p>;这将是最好的情况，但即便如此，也不一定会有任何幸存者。 &lt;/p>;&lt;p>;泰坦的舱门无法从内部打开，“因此他们必须从外面打开舱门和螺栓并营救里面的人。这是最好的情况，但我不确定这是否可能。”曾参与调查和起诉涉及潜艇救援船案件的美国退役海军上尉布伦南说道。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p >;专家表示，如果泰坦尼克号被困在海底，乘客最终会耗尽氧气，并因极度寒冷而出现体温过低的情况。&lt;/p>;&lt;p>;Nargeolet 曾 30 多次前往泰坦尼克号残骸，在 2019 年的一次采访中向泰坦尼克频道解释了被困在深海中的另一艘名为鹦鹉螺号的潜水器中可能存在的危险。&lt;/p>;&lt;p>;氧气足够四五天，但这无济于事，因为他说，到那时救援不太可能到来。海底最大的问题是水温接近冰点。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;另一种可能性是被绳子、绳索或网卡住。&lt;/p>;&lt;p>;有一个曾在类似潜水器上工作过的加利福尼亚州海洋科学家格雷格·斯通 (Greg Stone) 表示，海洋中存在大量旧渔绳，泰坦尼克号的绳索或缆绳存在缠绕的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“浮力绳将会有如果它们的两端都连接起来，就会在水中形成一个大弧线，而你甚至没有意识到，”他说。 “我自己也经历过这些，但被抓住时并不知道它在那里。”&lt;/p>;&lt;p>;在这种情况下，母船应该有一个带有切割器的遥控潜水器，可以下降并切断绳索，斯通说。&lt;/p>;&lt;p>;任务飞行员拉什意识到了纠缠的危险。&lt;/p>;&lt;p>;“我最担心的是那些会阻止我到达水面的事情——悬垂物、鱼他去年在接受哥伦比亚广播公司新闻采访时表示，优秀的飞行员可以避免这些危险。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一架加拿大军用侦察机在泰坦尼克号残骸区域，这可能表明至少有人还活着在泰坦上并试图发出求救信号。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保留希望，作为我们作为人类社会所做的事情的一部分加拿大渔业、海洋和海岸警卫队部长乔伊斯·默里 (Joyce Murray) 周三表示：“我们必须找到探险者并将他们带回安全地带。”&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队表示，他们无法透露是什么原因导致了这次事件的发生。噪音，但他们正在搜索检测到的区域。&lt;/p>;&lt;p>;这些噪音令人鼓舞，因为无法与水面通信的潜艇艇员被教导敲打船体，以便被声纳检测到。&lt;/p>;&lt; p>;“它发出了一个信息，即你​​可能正在使用军事技术来找到我，这就是我所说的，”潜艇搜救专家弗兰克·欧文说。&lt;/p>;&lt;p>;问题在于这种情况是找到另一艘可以深入足够深的船只进行救援。&lt;/p>;&lt;p>;名誉教授杰夫·卡森（Jeff Karson）表示，到达潜水器的最佳机会可能是使用光纤电缆上的远程操作机器人雪城大学地球与环境科学系。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;泰坦船体在深处破裂将意味着因深海的巨大压力而立即死亡。&lt;/p>;&lt;p >;泰坦尼克号沉船地点地表以下 3,800 米处的水压约为 400 个大气压或 6,000 PSI。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，如果发生压力故障，速度会非常快，而且很快就会消失。”斯通说。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚广播公司新闻记者大卫·波格表示，周日泰坦号沉入水中约一小时零 45 分钟后，该船的两个通信系统停止工作。&lt;/p>;&lt;p >;“只有两件事可能意味着。要么他们失去了所有动力，要么船体发生了船体破裂并立即内爆。波格周二对加拿大 CBC 网络表示：“这两种情况都毫无希望。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;即使由于氧气耗尽而没有任何乘客生还的希望，但救援人员仍可以恢复。卡森说，定位潜水器的问题之一可能是泰坦尼克号的碎片散布在水面上，有些可能和潜水器本身一样大。&lt;/p>; &lt;p>;潜水器本质上是“那里的另一个肿块”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;如果它在底部，需要什么才能将它取回？&lt;/p>;&lt;p>;“目前还没有，”布伦南说。&lt;/p>;&lt;p>;用于深水石油钻探的设备可以工作，但该设备可能不在搜索地点附近，他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore tenant jailed for trying to strangle landlord over slow Wi-fi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3224953/singapore-tenant-jailed-trying-strangle-landlord-over-slow-wi-fi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 10:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/18d0822f-1316-4fd0-b5ee-2b644b7a2af3_de39533c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;他喝完酒后玩手机游戏，对 Wi-Fi 速度慢感到愤怒六罐啤酒，李鑫与新加坡房东对质。在不断升级的分歧中，他向这名 61 岁的女子拔刀，威胁要杀死她全家，然后试图勒死她。&lt;/p>;&lt;p>;这名 30 岁的中国公民周三认罪。因一项意图致人死亡的刑事恐吓罪和一项掐住房东脖子造成伤害的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;当时担任酒店管家的李被判处五个月监禁监狱。&lt;/p>;&lt;p>;量刑时还考虑了另外两项类似的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;狭窄、发霉、发臭：一名外籍人士在新加坡寻找一间价值 1,500 美元的房间&lt;/h3>;&lt;p>;副检察官Ashley Poh告诉法庭，今年5月16日晚，李某一直在喝酒并玩手机游戏，而他的房东林素华则在她的房间里，门关着。&lt; /p>;&lt;p>;在比赛中，李让林离开她的房间，告诉她Wi-Fi速度。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的分歧中，他从短裤后面拿出来。 &lt;/p>;&lt;p>;当他们在房间里时，他把刀放回短裤后面。&lt;/p>;&lt;p>;当他们在房间里时，他把刀放回短裤后面。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;林安抚了李的情绪，然后他就离开去和另一位房客苏菊说话。&lt;/p>;&lt;p>;此时，林的第三位房客季兆良打电话给李，说他已经在楼下等了他两个小时了。 .&lt;/p>;&lt;p>;林随后大声喊话，质问季下班为何不回家，并叫他快点回去。&lt;/p>;&lt;h3>;中国男子手掌沾有胶水偷赌场筹码，新加坡入狱&lt;/h3>;&lt;p>;李挂断电话后，回答林询问季迟迟不来的问题时说：“因为我告诉他我会杀掉你所有的家人和所有人。”&lt;/p>;&lt;p>;这个死亡威胁DPP Poh 说，这让林担心自己的安全，因为她知道刀在李的短裤后面。&lt;/p>;&lt;p>;当季回家时，林告诉他她与李的分歧。她还向季暗示李随身携带一把刀。&lt;/p>;&lt;p>;李因此激动，将林推到床上并开始试图勒死她，直到季介入阻止了他。&lt;/p>;&lt;p>;回到房间将自己锁在里面后，李某仍继续敲门，喊叫她出来。&lt;/p>;&lt;p>;直到苏的雇主赶到并报警后，事件才结束。&lt; /p>;&lt;h3>;新加坡对“诈骗”购买250万美元房产的中国男子处以罚款&lt;/h3>;&lt;p>;李先生在没有律师代表的情况下，要求地方法官刘秋雨宽大处理，因为他一直感到焦虑在还押期间，他担心自己会受到惩罚。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，李在新加坡工作了10多年，如果他了解这个城市国家的法律，他会没有冲动行为。&lt;/p>;&lt;p>;由于勒死造成伤害，李可能被判处最高三年监禁或罚款 5,000 新元（3,730 美元），或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;任何犯有上述行为的人刑事恐吓致人死亡可被判处最高10年监禁或罚款，或两者并罚。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次发表于&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Cambodia’s concerns of ‘rocking China boat’ affect Asean unity over naval drills?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224917/will-cambodias-concerns-rocking-china-boat-affect-asean-unity-over-naval-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/30585c54-1ec8-4e54-8d09-4a3912e11580_ea46054f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;柬埔寨对参加有史以来的第一次活动犹豫不决，威胁到东南亚统一区域范围的联合海军演习，分析人士表示，即使没有一个或多个国家的参与，演习仍应继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚军事首脑尤多·马戈诺 (Yudo Margono) 最近在巴厘岛举行的东盟防长会议后表示，10 - 地区组织成员将在南海举行首次联合军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;演习将重点关注海上安全和救援行动，不会涉及战斗行动。&lt;/p>;&lt;p>;关于周二，印度尼西亚军方表示，东南亚国家联盟 (ASEAN) 成员国已就联合演习举行了初步规划会议，演习将于 9 月 18 日至 25 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，不久之后柬埔寨皇家武装部队总司令冯皮森 (Vong Pisen) 将军在最初宣布这一消息时发表声明称，柬埔寨尚未同意举行演习。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，虽然印度尼西亚提出了这一想法，但欧盟轮值主席国柬埔寨和“其他几个国家”（未透露姓名）尚未做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉国际发展与安全合作智库常驻研究员约书亚·伯纳德·埃斯佩尼亚 (Joshua Bernard Espeña)，表示柬埔寨对演习犹豫不决，因为它在地缘政治和经济上依赖中国。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果东盟成员国定期举行海军演习，可以邀请非参加国的军事代表埃斯佩尼亚表示：“[这是]保持东盟团结的信息一致。”他指出，虽然缅甸同样依赖中国，但由于其内部冲突，它不会参加 9 月份的会议。 &lt;/p>;&lt;p>;印尼军队已证实内比都拒绝参加。&lt;/p>;&lt;p>;自2021年2月政变夺取政权以来，缅甸军政府一直卷入与反抗的武装战争&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨在援助、贸易和投资方面严重依赖中国，1994 年至 2021 年间，北京为这个东南亚小国的外国直接投资总额贡献了 44%。&lt;/p>;&lt;p >;新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所东盟研究中心联合协调员乔安妮·林伟岭表示，柬埔寨对将在南中国海举行的海军演习地点持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p>;如果林说，“这对柬埔寨来说可能更容易接受”，并指出金边参加了其他东盟演习，例如上个月在菲律宾苏比克湾海域举行的 2023 年东盟多边海军演习。 /p>;&lt;p>;雅加达最初表示，9月份的联合演习将在纳土纳群岛东北部的印度尼西亚海域进行，即北纳土纳海。&lt;/p>;&lt;p>;纳土纳群岛位于印度尼西亚的专属经济区内，但也属于北京声称拥有主权的南海区域。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周二，雅加达表示，目前正计划在南纳土纳海域进行演习，该海域就在北京划定的九段线之外。林表示，柬埔寨支持东盟合作，这将促进东南亚的海上安全，应对共同挑战。林补充说：“只要不激怒其他各方或加剧地区水域的紧张局势，联合演习应该由那些对印度尼西亚倡议“满意”的国家继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;林说，东盟海岸警卫队论坛是由印度尼西亚于11月发起的，旨在加强海上安全，只有八个东盟国家参加了，柬埔寨和缅甸没有参加。&lt;/p>;&lt;p>;“对于像东盟这样在不同国家之间有着不同利益的组织来说，林说，务实很重要。”他补充说，无法获得所有 10 个东盟成员国支持的举措可能仍会由最直接参与的成员国继续进行。&lt;/p>;&lt;p>;“其他成员国可能会继续进行。 ”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东盟的中心地位和团结对于该组织的有效性非常重要，但该区域组织只是一个促进合作的政府间组织，林补充道。&lt; /p>;&lt;p>;“东盟成员国当然不需要与外交或安全政策保持一致，也不需要在涉及该地区大国争夺的其他问题上达成一致，”她说。&lt;/p>;&lt;p >;亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·埃尔 (Sophal Ear) 表示，柬埔寨的不确定性反映出它不想“与中国这个铁杆朋友发生冲突”。&lt;/p>;&lt;p>;“任何参与的人都得罪中国。任何不参与的人都与中国站在一起。”Ear 表示，并补充说，如果柬埔寨不参与，东盟的团结和中心地位“显然不是那么坚如磐石”，将会受到损害。&lt;/p>;&lt;p>;但是埃尔指出，演习应该继续进行，因为参与的国家将提高其海军作战和联合能力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;9 月的演习将是东盟自该机构成立以来的首次联合演习。西苏门答腊岛安达拉斯大学国际关系讲师 Rifki Dermawan 成立于 1967 年。&lt;/p>;&lt;p>;继续推进这些计划将发出强烈信号，表明东盟正在集体保护该地区。&lt;/p>;&lt;p>;“中国并不是该地区的唯一威胁，”里夫基说，并指出像奥库斯（澳大利亚、英国和美国）和四国集团（澳大利亚、美国、日本和印度）的紧张局势已经加剧。&lt;/p>;&lt;p>;这迫使东盟计划进行演习，以确保其在该地区的中心地位和在中东地区的相关性里夫基补充道，这是大国竞争的体现。&lt;/p>;&lt;p>;埃斯佩尼亚表示，演习向美国和中国发出了这样的信息：虽然华盛顿“不能依靠东盟联合起来对抗中国”，但北京也无法阻止地区国家给予支持。 &lt;/p>;&lt;p>;Iseas 的林指出，随着美国和中国在该地区进行更多的军事演习，大国之间的争端正在加剧。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括美国与多个东盟国家之间的“超级鹰盾”和“金色眼镜蛇”演习、中国与泰国之间的“猎鹰打击”联合空军训练以及中国与老挝之间的“友谊之盾”演习。&lt;/p>;&lt;p>;安缦友谊-2023 (还计划于今年晚些时候在中国、柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南之间举行和平与友谊-2023）演习。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，对于东盟来说，利用其自身优势来增强自身的韧性非常重要。林说：“我们有自己的平台来促进区域合作。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dead noisy: sounds of mourning make life hell for China residents who live next door to mortuary]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3224615/dead-noisy-sounds-mourning-make-life-hell-china-residents-who-live-next-door-mortuary?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/4745782c-fa45-4f74-84ca-44dcdbc34063_c7f78af4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国太平间兼灵堂的邻居称他们是被迫的忍受不断的哀嚎和哭泣，他们制作了一段视频，在大陆社交媒体上获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;在热门视频中，来自中国北部河北省石家庄市的焦姓居民表达了她的心声。距离她家仅50米的太平间让她感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;焦女士表示，连续不断的哀号声和哭声使邻居无法打开窗户或无法入睡，造成严重的心理困扰。 &lt;/p>;&lt;p>;“凌晨 4 点，我们被哭声吵醒。然后他们从早上 5 点到 11 点播放悲伤的音乐。中午有短暂的停顿，但随后又恢复到下午 5 点，”她告诉《海峡都市邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的周期已经连续三天了。但一个家庭的葬礼一结束，几天后另一个家庭就会开始。”&lt;/p>;&lt;p>;争议延伸到太平间和包括焦在内的其他邻居居住的住宅楼的建设。&lt;/p>;&lt;p>;争议延伸到太平间和包括焦在内的其他邻居居住的住宅楼的建设。 >;&lt;p>;焦女士说，她在2008年买了这套公寓，2019年太平间建成之前。然而太平间发言人声称，住宅楼是在太平间建成后建造的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经通知了居民关于太平间的位置。发言人表示：“当时买房应该有补贴。”&lt;/p>;&lt;p>;噪音已经迫使一些居民搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;工作人员表示，他们会降低噪音水平&lt;/p>;&lt;p>;该视频在内地社交媒体上引发强烈反对和讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论说：“不应该太平间该建在火葬场还是医院？为什么要在路边建一栋呢？抛开迷信不说，这种持续不断的噪音实在是太令人不安了！”&lt;/p>;&lt;p>;还有人补充道：“如果只是暂时的，也许我能理解。但如果建立永久太平间，就必须拆除。”&lt;/p>;&lt;p>;还有人说：“如果有人一个人在家，会被吓死的！”&lt;/p>;&lt;p>;据中国生态环境部发布的年度报告显示，2021年收到的45万起环境投诉中，噪音干扰占45%，仅次于空气污染投诉。&lt;/p>;&lt;p>;为解决这一问题，中国修订了2022 年 6 月颁布《噪声污染防治法》，对住宅区附近的噪声干扰最高处以 20 万元人民币（28,000 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，中国中部地区的一家医院被罚款 56,000 元人民币屋顶空调噪音过大。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How safe are Hong Kong taxis? Recent incidents raise concerns over quality of drivers, but industry leaders say new measures needed to lure younger workers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224938/how-safe-are-hong-kong-taxis-recent-incidents-raise-concerns-over-quality-drivers-industry-leaders?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/d45058bd-ea10-4460-b33b-c756955c18c6_ce34ca75.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Alex Li 仍然清楚地记得他的出租车司机睡着了，车辆差一点就到的那一刻。在香港道路上撞上护栏。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我们在高速公路上，但出租车司机睡着了，车辆失去了控制，车辆自行横穿了两条车道，”这位 36 岁的司机说道。 ——老技师说道。 “这真的很危险。”&lt;/p>;&lt;p>;当他们到达目的地时，幸运的是没有受伤，李给了司机 500 港元（63 美元）的小费，并敦促他立即结束轮班并休息一下。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;对于一位不愿透露姓名的年轻企业高管来说，出租车仪表盘上排列着手机，不断提供有关接载请求的最新信息，这令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，出租车司机开始开车离开，乘客们仍在下车，许多司机的仪表盘上都有很多设备，”这位 30 岁的女士说。 “看起来真的很危险。”&lt;/p>;&lt;p>;上周，两名出租车司机失去对车辆的控制，从路边驶下斜坡，引发了对出租车乘客安全的担忧。两起互不相关的事件于周二在马己仙峡道和6月14日在城门里发生&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，一名55岁的出租车司机据称在马己仙峡道将一名游客送到尖沙咀一家酒店，并与该男子的妻子开车离开。据称，他将她带到观塘的一个建筑工地，并在那里滞留了约30分钟。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，一辆出租车疑似失控冲撞行人，造成至少三人受伤。在炮台山下坡行驶时经过十字路口。 84岁司机因涉嫌危险驾驶造成严重人身伤害罪被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据交通运输部门统计，今年第一季度，全市共发生交通事故3,989起，涉及车辆6,600辆。私家车占事故的 37%，其次是出租车，占 17%，是所有形式的公共交通中最多的。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，总共约 18,000 辆出租车中，至少有 12 辆出租车，每天都会发生事故。&lt;/p>;&lt;h3>;对香港司机进行更严格的健康检查“可能会引发小巴人力问题”&lt;/h3>;&lt;p>;通勤关注组织公共交通发言人郑显基 (Quentin Cheng Hin-kei)研究小组表示，他认为最近的案例是孤立事件，但该市缺乏一种机制来发现不再适合开车的司机。&lt;/p>;&lt;p>;“如果每个出租车司机都必须这样做，那就更好了定期对其服务质量进行审查，如果有不当行为，将被送去培训或吊销执照。” “但由于人手紧张，加上的士司机是个体户，业界没有动力这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;香港的士及公共小巴联会主席周国强，指出几乎一半的出租车司机年龄在 60 多岁，并表示年龄可能在事故数量中发挥作用。政府此前曾承诺加强对 65 岁以上司机的健康要求。&lt;/p>;&lt;p>;“八小时轮班对于老年司机来说可能非常具有挑战性，但这就是他们谋生所需要的，”他说，并补充说一些司机每天工作10个小时。 “这就是为什么我们总是要求政府放宽牌照要求并提高出租车费，以吸引更多新鲜血液。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港出租车司机希望停止对65岁以上司机进行年度健康检查&lt;/h3 >;&lt;p>;出租车司机平均每月收入约20,000港元，必须参加45分钟的笔试才能获得执照，并正确回答90个问题中的至少77个问题才能通过。&lt;/p>;&lt;p>;Chow说对于一些受教育程度比其他工人低的准司机来说，考试相当困难，而且不习惯参加考试。&lt;/p>;&lt;p>;“很多选择题都很不切实际，比如问某些建筑物的位置，尽管每个人都知道使用 GPS 进行导航，”他说。 “但必须答对 85% 的答案才能获得执照。这绝对不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有驾驶执照的年轻人会选择加入叫车服务，而不是参加考试，这在工作时间方面提供了更大的灵活性，而且副业的薪水也不错，周补充道。&lt;/p>;&lt;p>;香港的士联会主席黄卓邦博士表示，道路上全天候存在的出租车数量达到 17%，这可能是其占有率达到 17% 的一个因素。 ”，但强调乘客并不会仅仅因为司机年龄较大而面临更大的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“从统计数据来看，大多数发生事故的司机都是老年司机，但我们不应该忘记，大多数发生交通事故的司机都是老年司机。香港的出租车司机本来就不年轻，”他说。 “我们与理工大学进行的一项模拟实验发现，与年轻司机相比，老年司机开车时确实更安全，因为他们知道自己的身体极限，并且会妥善管理自己的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong 表示，该行业致力于更好地利用技术来降低事故风险，包括在驾驶员偏离车道或有碰撞风险时发出警告的系统，以及在驾驶员打瞌睡时发出警报的设备。&lt;/p>;&lt; p>;政府的智能交通基金已允许在约 1,000 辆车辆上安装部分设备，但 Wong 呼吁提供更多资金以帮助扩大覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;他还同意当前的考试制度运输署指出，所有的士牌照申请人均须参加旨在提高驾驶安全意识的课程。自2020年10月起。&lt;/p>;&lt;p>;为吸引更多新鲜血液，公安部还放宽了商用车驾驶证的要求，并根据实际需要调整了笔试题目。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong developers offer huge discounts, cut prices to 2018 levels for new project launches to boost sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3224926/hong-kong-developers-offer-huge-discounts-cut-prices-2018-levels-new-project-launches-boost-sales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/61287feb-a7e5-4a80-baa3-14978737bf7c_40eca4b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着一些开发商发布，等待进入香港房地产市场的买家可能会眼花缭乱。房屋价格维持在五年前的水平，希望在利率和供应量进一步增加之前锁定销售。&lt;/p>;&lt;p>;开发商甚至提供抵押贷款折扣、餐饮和前往异国他乡等异国目的地的旅行券等甜头。马尔代夫拉动销售。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产亚太区副主席陈永康表示，许多开发商“争先恐后地以接近甚至低于市场价的价格推出”。 “最终，买家会受益。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然陈预计有竞争力的价格会吸引买家进入新房市场，但“二手房业主别无选择，只能挨打”。&lt;/p>;&lt;恒基兆业地产周三表示，将在启德恒利园推出首批 148 个单位，共有 740 个单位，折扣后平均每平方英尺 21,088 港元（2,694 美元）。不过，该公司尚未宣布销售启动日期。&lt;/p>;&lt;p>;Chan 表示，该价格比同一地区的剩余新房库存便宜 15%，其中包括 Henderson&#39;s The Henley。&lt; /p>;&lt;h3>;由于供应迫在眉睫，香港周末房屋销售下滑&lt;/h3>;&lt;p>;上周，香港金融管理局在自 2022 年 3 月以来的几轮加息后暂停加息，首席执行官余伟文 (Eddie Yue Wai-man)警告称，利率上升周期远未结束。&lt;/p>;&lt;p>;东亚银行周二表示，由于 Hibor 上升至 5.1，预计银行下个月将最优惠利率上调 25 个基点周二的增长率为 2007 年以来的最高水平，而且总余额吃紧。&lt;/p>;&lt;p>;随着银行体系总余额或流动性的下降，银行从其他贷方借款的融资成本将上升，然后他们将其传递给客户。与此同时，据彭博社报道，总余额已降至 2008 年以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;“高利率是我们目前必须解决的问题之一，”总经理 Thomas Lam 表示亨德森的销售量，并补充说现在是买家进入市场的时候了。&lt;/p>;&lt;p>;随着下半年经济的回升，需求也会增加，从而推高价格。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道。 >;&lt;p>;高明集团周三以平均折扣价每平方尺18,526港元的价格出售土瓜湾The Grands的30个单位，其中24个单位的售价低于500万港元。&lt;/p>;&lt; p>;陈先生表示，231平方尺单位的起拍价为379万港元，是今年九龙新项目的最低价，比去年附近的新项目便宜逾10%。&lt;/p>;&lt;p>;销售和营销总经理 Shuooky Fung 表示，开发商担心高利率，希望为买家提供有竞争力的价格，并补充说该公司“打算提高下一批的价格”。&lt;/p >;&lt;h3>;随着香港房地产市场的低迷，较高的利率将进一步抑制情绪&lt;/h3>;&lt;p>;协成行（集团）周二将筲箕湾Oria 的首批50 个单位定价为折扣后平均每平方尺港币23,042元。中原地产的陈先生表示，这是自 2018 年以来港岛新项目的最低价格。&lt;/p>;&lt;p>;221 平方英尺单位折扣后起价为 479 万港元。协成行表示，为了吸引买家，初期价格定得较低，下一批价格将相应调整。&lt;/p>;&lt;p>;但The Oria的均价高于部分年内竣工的自住项目。 ”位于湾仔八星街。不过，该折扣仅在 6 月 25 日至 7 月 31 日期间有效。&lt;/p>;&lt;p>;抵押贷款经纪人为 Hibor 挂钩抵押贷款提供高额回扣，并为拥有 105 套单位的 Aruna by Chuang&#39;s 提供高贷款价值比中国投资鸭脷洲。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产表示，将向该项目的首10名医疗界买家及其家人赠送价值128万港元的旅游礼券。&lt;/p>;&lt;p>;美联物业及恒基兆业向四个项目的首六位买家派发价值共12万港元的餐饮券，其中包括西湾河的The Holborn。&lt;/p>;&lt;p>;香港物业服务表示，将向西湾河The Knightsbridge的五位买家发放价值12万港元的餐饮券。启德马尔代夫旅游礼券总额约港币68万元。该项目由包括中国海外和恒基兆业在内的财团开发。&lt;/p>;&lt;p>;根据利嘉阁的数据，5 月份新屋销售量下降 38%，至三个月低点 942 套，开发商发起营销攻势。特性。不过，该机构预计本月成交量将反弹至 1,000 套以上。&lt;/p>;&lt;p>;中原地产的陈表示，在 2022 年房价下跌 15% 后，开发商继续降价，并补充说，经济复苏需要时间恢复。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US House approves Taiwan trade deal, demands future oversight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3224948/us-house-passes-first-agreement-taiwan-trade-deal-demands-future-oversight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 07:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/22/6c27e0fe-02a3-465c-9bb4-0fdb0c2eba23_d9e7cc2d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国众议院周三投票通过了美国签署的第一份协议-台湾21世纪贸易倡议，并要求国会就未来的谈判进行磋商。&lt;/p>;&lt;p>;该协议于6月1日在去年启动的双边会谈框架下签署，涵盖简化海关程序、打击腐败和帮助小企业企业遵守两个市场的监管程序。它的总体目标是加强美台贸易和经济关系，但不包括任何市场准入条款。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，该法案以口头表决方式获得通过，现已移交参议院，其内容与关于维护国会对贸易政策的权威，因为这意味着支持加强与台湾的经济接触。&lt;/p>;&lt;p>;虽然政府有权在不要求修改美国法律的情况下谈判此类协议，但总部位于华盛顿的 Akin Gump Strauss Hauer &amp; Feld 律师事务所合伙人克莱特·威廉姆斯 (Clete Willems) 表示，行政决策与国会监督之间的政治平衡“不正常”。&lt;/p>;&lt;p>;威廉姆斯表示，周三的法案有助于填补这一空白。指导政府谈判交易的贸易促进授权法到期后留下的空白。拜登政府尚未要求国会授予此类权力，而这是谈判包含市场准入组成部分的贸易协定所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法是由参议院财政委员会和众议院两党领导人本月早些时候宣布的。众议院法案的发起人、筹款委员会主席杰森·史密斯众议员周三表示：“美国和台湾之间的关系对于美国在印度的利益至关重要。太平洋地区。”&lt;/p>;&lt;p>;“拜登政府谈判达成的这项初步贸易协议是迈出的良好一步......它向世界表明，中国共产党不会恐吓美国深化与台湾的关系，”他&lt;/p>;&lt;p>;“国会今天向[乔]拜登总统发出了两党共同的信息，即我们不会袖手旁观，因为政府忽视了我们在制定美国贸易政策方面的宪法作用，”来自共和党的史密斯补充道。密苏里州。&lt;/p>;&lt;h3>;分析人士称，美台贸易倡议标志着方式的转变&lt;/h3>;&lt;p>;该法案要求美国贸易代表办公室向国会展示该倡议下的任何未来谈判文本在与台湾或行政部门以外的任何各方共享之前；在谈判期间向国会提供每日简报；并在三天内分享台湾起草的任何文本。&lt;/p>;&lt;p>;它还要求，除非美国总统在达成协议前 60 天公开文本并颁布批准该文本的法案，否则未来的协议不会生效&lt;/p>;&lt;p>;美国-台湾商业全国委员会主席鲁珀特·哈蒙德-钱伯斯 (Rupert Hammond-Chambers) 表示，该协议表明，双方有“不断增强的雄心”，以加强与台湾的贸易接触。&lt;/p>;&lt;p>;“它创造了一些动力，创造了更多的野心，”他说，并指出拜登政府与唐纳德·特朗普总统领导下对台湾贸易协定表现出的“敌意”之间的区别。&lt;/p>;&lt;p>;但随着野心不断扩大随着越来越多的声音加入争论，哈蒙德-钱伯斯表示，双方通过行政行动进行接触将变得更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;“在贸易问题上缺乏更广泛的共识以及对自由贸易协定的敌意的情况下“在美国的许多地方，对台湾实行强有力的、理想的贸易政策将变得更加复杂，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然对全面自由贸易协定的渴望可能是复杂的，但国会越来越多地表示其希望美国加强与台湾的经济接触。&lt;/p>;&lt;p>;参众两院目前正在考虑一项法案，授权政府与台北谈判一项税收协定，该协定将为美国和台湾居民提供免于双重征税的减免。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic hub urged to show ‘dragon’s head’ in investor push as Shanghai seeks global partners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3224907/chinas-economic-hub-urged-show-dragons-head-investor-push-shanghai-seeks-global-partners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.22 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/21/59ab0266-1930-4e37-847a-16bdaa2fa5f0_f0676946.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;上海可以发挥中国经济“龙头”的影响力在这座城市为吸引全球投资者而发起的新魅力攻势中，这个经济中心和整个国家都在努力吸引跨国公司。&lt;/p>;&lt;p>;被视为中国努力重拾外国信心的最前沿。根据周一举行的政府会议的官方消息，自经济重新开放以来，上海正在通过强化的“全球投资伙伴”计划邀请海外企业投资优质项目。&lt;/p>;&lt;p>;但其作为区域中心的吸引力在欧洲企业中正在下降，中国欧盟商会周三发布的一份报告显示，亚太区总部设在上海的企业从去年的 40% 降至 33%。&lt; /p>;&lt;p>;“全球投资伙伴计划的想法其实几年前就已提出，但由于疫情和中美关系升温，这几年进展缓慢，复旦大学经济学教授石磊表示。&lt;/p>;&lt;p>;在国内传统企业在经济复苏乏力的情况下，上海的最新举措是进一步推动海外高端产业的引进。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然中国过去几年出现了区域发展不平衡的情况，但上海必须发挥经济“龙头”的影响力，他补充说。&lt;/p>;&lt;p>;城市需要扩大规模石说，随着中国面临西方日益加大的遏制力度，外国投资尤其是通过合作伙伴多元化来进行。&lt;/p>;&lt;p>;“现在，通过与中东、中亚、中南美洲的伙伴关系， ”埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 6 月初参观了这家汽车制造商位于上海的制造工厂。&lt;/p>;&lt;p>;为了巩固其作为吸引外资的国际磁石的地位，上海正在选择一系列具有以下特点的外国公司：据《上海观察报》报道，龚正市长表示，“能力强、渠道多、做法规范”，成为其全球合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;希望这能引领高质量发展，据该市官方数字媒体平台称，龚补充道，这是中国最高领导层近年来一直强调的理念。&lt;/p>;&lt;h3>;外国投资者 5 月份对中国债券的保释金额高达 72 亿美元&lt;/h3>; &lt;p>;该平台表示，本周早些时候参加会议的官员们还商定了到 2025 年将上海建设成为全球会展中心的三年行动计划，旨在引进一系列行业领军企业，培育产业集群，但没有提供更多细节。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年上海实施两个月的封锁以来，大量人才和企业纷纷外流，而留下来的人对将地区总部设在上海的兴趣正在下降。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;报告称，目前在上海没有地区总部的欧盟商会成员中，只有不到 10% 正在考虑搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;保留现有跨国公司和吸引新投资者已被移至北京的高层中国力争今年实现 5% 的总体经济增长目标。&lt;/p>;&lt;h3>;中国敦促解决人才争夺中的“人与人之间的挑战”&lt;/h3>;&lt;p>;实际今年前五个月，以美元计算，中国利用外商直接投资下降了5.6%。&lt;/p>;&lt;p>;上海将在年底前举办100多场吸引海外资本的活动，上海市商务委员会4月份表示。&lt;/p>;&lt;p>;据该委员会称，上海拥有902家跨国公司地区总部和536家外资研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;A今年累计设立11家跨国公司地区总部和5家外资研发中心。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>