<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Cathie Wood says Binance’s troubles could benefit Coinbase as her Ark Invest funds snap up shares of US crypto exchange]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223351/cathie-wood-says-binances-troubles-could-benefit-coinbase-her-ark-invest-funds-snap-shares-us-crypto?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 13:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/2a95ca28-7b42-4577-8aba-87d2688c0ec7_83c10733.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Cathie Wood 说 Binance Holdings Ltd 的美国法律问题将使 Coinbase Global Inc 受益，因为它会消除其主要竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;在美国证券交易委员会本周起诉涉嫌兜售未注册证券后，世界上最大的两家加密货币交易所正面临监管打击。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 Binance随着对更多犯罪活动的监管审查越来越严格，欺诈就是其中之一，因此我们对 Coinbase 的竞争正在消失，所以从长远来看，这对 Coinbase 来说是一件好事。”伍德周四告诉彭博电视。&lt;/p>;&lt;p>;她说 Coinbase 没有被指控从事任何犯罪活动。 “关于什么是证券，关于质押，这是 Coinbase 和 Binance 面临的两个问题，但大多数关于 Binance 的其他问题与 Coinbase 无关。”&lt;/p>;&lt;h3>;Binance，crypto市场因加密货币监管收紧而受到美国证券交易委员会指控的打击&lt;/h3>;&lt;p>;在她发表上述言论之前，她的基金周二增持了 Coinbase，因为在美国证券交易委员会采取行动后股价暴跌，包括 Wood 的旗舰 Ark 在内的三只 Ark Investment Management LLC 基金创新 ETF，购买 419,324 股。&lt;/p>;&lt;p>;Ark 是 Coinbase 的第四大持有者，近一年来一直在逢低增持。&lt;/p>;&lt;p>;Wood 表示她仍然对 Coinbase 充满信心她对比特币设定了 100 万美元的目标，并表示全球经济的不确定性和波动性越大，方舟对代币的信心就越大。&lt;/p>;&lt;p>;“我们刚刚经历了通胀恐慌，我们认为这是非常受供应链驱动，比特币是对冲通胀的工具，”她说。 “我们现在还认为，更大的风险是通货紧缩，而不是通货膨胀。为什么比特币在那种情况下会表现良好？它会做得很好，因为它是传统金融体系中交易对手风险的解毒剂。”&lt;/p>;&lt;p>;Wood 在其旗舰 ETF 于 1 月份减持 Nvidia Corp 并错过了一次史诗般的反弹后受到了批评这家芯片制造商的市值短暂突破 1 万亿美元。伍德为自己的决定辩护，理由是担心计算机芯片行业的繁荣-萧条周期。&lt;/p>;&lt;p>;伍德是特斯拉公司的狂热看涨者，他表示这家电动汽车制造商是最大的人工智能公司之一。&lt; /p>;&lt;p>;“特斯拉拥有 4 到 500 万个在世界各地漫游的机器人，每天收集的数据和收集的真实世界驾驶数据的英里数比世界上所有其他汽车公司和科技公司的总和还多”伍德周四晚些时候在悉尼举行的摩根士丹利澳大利亚峰会上发表视频讲话时说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，特斯拉的 AI 项目将有助于扩大自动驾驶出租车项目的规模。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信这个自动驾驶出租车平台的机会将从今天的零收入发展到 2030 年的 8 到 10 万亿美元，”Wood 说。 “这几乎是美国经济规模的一半，这就是全球机遇。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian ‘booze bandit’ left red-faced after liquor shop door fails to open during theft]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3223349/australian-booze-bandit-left-red-faced-after-liquor-shop-door-fails-open-during-theft?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 13:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/be172b97-5d1c-4fdf-8356-e360ba9c5fd3_1449ced6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个男人拿着一箱饮料冲出酒类商店的企图令人震惊&lt;/p>;&lt;p>;周一的抢劫未遂被澳大利亚珀斯附近一家酒类商店 The Bottle-O Beechboro 的安全录像拍了下来。该商店周一将这段视频上传到他们的 Facebook 页面。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示，这名男子身穿格子衬衫和黑色长裤，走向收银台。&lt;/p>;&lt;p>;在在剪辑中，这名男子似乎正走上前来为他拿着的一箱饮料付款。但他突然向左急转，冲向滑动玻璃门离开商店。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他不能走得太远，因为门拒绝为他打开。然后有人看到他笨拙地摆弄着门，试图撬开门，然后认输了。&lt;/p>;&lt;h3>;Ocean 的 111？在日本，老年妇女是盗窃案激增的幕后黑手&lt;/h3>;&lt;p>;视频随后显示该男子走回收银台，并将装酒的箱子还给收银员 Kelly Gordon。&lt;/p>;&lt;p>;“他似乎没有攻击性或其他任何东西，我并不担心。更重要的是失败，我想说，”收银员戈登告诉 10 News First Perth。&lt;/p>;&lt;p>;然后她似乎按下了手持设备上的一个按钮，这让该男子成功退出了&lt;/p>;&lt;p>;据 10 News First Perth 报道，The Bottle-O Beechboro 的店主看到如此多的“酒匪”案例，他们决定安装一扇自动锁门。这意味着除非工作人员解锁，否则门不会打开。&lt;/p>;&lt;p>;西澳大利亚警方告诉当地新闻媒体 News.com.au，这名男子没有被捕，店内没有任何东西被盗.&lt;/p>;&lt;p>;The Bottle-O Beechboro 没有立即回应 Insider 的置评请求。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong district councillor remanded in custody over alleged HK$100,000 phone scam on elderly woman]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223342/former-hong-kong-district-councillor-remanded-custody-over-alleged-hk100000-phone-scam-elderly-woman?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 12:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/c1511f00-5c4f-4c69-92bb-1906a1123d23_bca48820.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名前香港反对派政治人物被控骗取一名老年妇女 10 万港元 ( 12,750 美元）于周四被还押。&lt;/p>;&lt;p>;28 岁的前区议员黄俊扬，绰号绵羊，被押解到观塘法院，面对以欺骗手段取得财产的指控.&lt;/p>;&lt;p>;一份可供媒体查阅的指控单显示，黄在 5 月 30 日的谈话中假装是陈瑞珍的儿子，骗取了现金。&lt;/p>;&lt;p>;“[他]声称他因一起殴打案而被捕，并要求 100,000 港元作为保释金，”该文件称。&lt;/p>;&lt;p>;署理首席裁判官郑其康将案件押后 16 周，等待警方进一步调查。在检方提出反对后，他拒绝了 Wong 的保释申请。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方逮捕了向诈骗受害者收取现金的“前区议员”&lt;/h3>;&lt;p>;Wong 预计将于9 月下旬。&lt;/p>;&lt;p>;根据《盗窃罪条例》，以欺骗手段获取财产最高可判处 10 年监禁。&lt;/p>;&lt;h3>;香港部长指责前议员组织器官捐献者撤回&lt;/h3 >;&lt;p>;现已失业的黄在 2019 年的选举中赢得了离岛区议会席位，最终反对派以压倒性胜利告终。 2021 年 10 月，当当局宣布他们的誓言无效时，他是 16 名被罢免的议员之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Nova Kakhovka dam destruction increases threat of moving landmines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223346/ukraine-war-nova-kakhovka-dam-destruction-increases-threat-moving-landmines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 12:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/5c767cc1-476d-4b40-9138-4eca6f799cb8_da8b9003.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰 Nova Kakhovka 大坝的破坏将对定位地雷产生灾难性影响在受影响的地区，红十字会发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;“我们知道危险在哪里，”红十字国际委员会武器污染部门负责人埃里克托勒夫森周三表示。 “现在我们不知道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们所知道的是它们在下游的某个地方。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个主要问题，因为它不仅会影响人口，还会影响以及所有前来提供帮助的人，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在托勒夫森发表讲话时，红十字国际委员会展示了一种新型无人机，该无人机利用人工智能根据它们散发的热量定位地雷和其他战争遗留爆炸物.&lt;/p>;&lt;p>;它有一天可能会在乌克兰使用。&lt;/p>;&lt;p>;托勒夫森说，红十字国际委员会花了几个月的时间帮助乌克兰的扫雷行动、测绘和标记雷区并提供培训和设备。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在所有这些都被冲走了。”&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯军队在大坝爆炸后向乌克兰救援人员开火，Zelensky 说&lt;/h3>;&lt;p>;杀伤人员和反-他说，TM-57 等坦克地雷现在将被分散到未知地点。&lt;/p>;&lt;p>;周二，位于俄罗斯控制区的乌克兰 Nova Kakhovka 大坝被摧毁，淹没了数十个村庄和附近地区的部分地区城市，并引发对人道主义灾难的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;联合国已于周二警告与地雷相关的风险，乌克兰境内地雷数量众多。&lt;/p>;&lt;p>;红十字国际委员会指出，洪水不会损坏或使这些爆炸装置失效，这意味着它们可能在未来几十年构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;在赫尔松地区的大坝下游“有很多我们称之为防御性雷区的地方挪威专家 Tollefsen 说。&lt;/p>;&lt;p>;通常，这些地方“布满了杀伤人员地雷和反车辆地雷”，他补充说。&lt;/p>;&lt; p>;红十字国际委员会不知道有多少地雷可能已被洪水淹没或冲走。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰大型水坝被毁后国际警报不断升温&lt;/h3>;&lt;p>;“冲突各方避风港” Tollefsen 说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们只知道地雷数量巨大。”&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科和基辅互相指责第聂伯河上建于 1950 年代的苏联时代大坝遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;洪水迫使数千名平民离开家园。&lt;/p>;&lt;p>;红十字国际委员会主席米里亚娜·斯波尔贾里克·艾格说，水坝被毁大坝“象征着需要遵守国际人道主义法”。&lt;/p>;&lt;p>;“损失已经很大，我非常担心这次事件会造成多少损失，”她在会议上告诉记者猎雷无人机揭幕。&lt;/p>;&lt;p>;新型无人机一天的覆盖面积相当于排雷犬六个月的覆盖面积，迄今为止仅在约旦进行了测试。&lt;/p>;&lt;p >;总部设在日内瓦的红十字国际委员会希望今年在叙利亚西北部的阿勒颇市周围首次使用它。&lt;/p>;&lt;p>;无人机如果最终在乌克兰使用，可以帮助追踪那里埋设的大量地雷自去年 2 月俄罗斯全面入侵以来。&lt;/p>;&lt;p>;它本身不会清除地雷，但应该借助红十字国际委员会打算分享的摄像头、热探测器和人工智能软件来加快地雷探测速度。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这是向前迈出的一步，因为它以更快的速度覆盖大片区域，”红十字国际委员会武器专家马丁·杰本斯说。&lt;/p>;&lt;p>;Spoljaric Egger 补充道：“通常在扫雷行动中，平均数字每个排雷人员每天的排雷量是 50 平方米。&lt;/p>;&lt;p>;“随着红十字国际委员会及其合作伙伴将这项新技术整合在一起，保守估计表明我们每天将能够调查和处理 100,000 平方米，以提高效率排雷。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Health alarm as Canada’s ‘worst wildfire season’ blankets US East Coast in smoke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223336/health-alarm-canadas-worst-wildfire-season-blankets-us-east-coast-smoke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 11:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/ef515ab8-722f-459c-88ca-7b8f82d3a3cf_65582fe6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;野火继续燃烧加拿大的大片森林，几乎没有迹象表明天气会提供这对正在扑灭纽约和其他主要城市浓烟的大火的消防员有很大帮助。&lt;/p>;&lt;p>;全国仍有 400 多处森林大火仍在燃烧，其中大部分已经失控。周三，加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 在渥太华与记者的简报会上表示，加拿大正在经历历史上“最严重的野火季节”。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大的野火烧毁面积比以往任何时候都多，超过 3.8根据加拿大国家火灾数据库，到目前为止，有 100 万公顷（940 万英亩）的土地被烧毁。这大约是新泽西州的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大首都渥太华再次被烟雾笼罩，其空气质量健康指数被该国气象机构评为10+或“非常高风险”。&lt; /p>;&lt;p>;体育赛事被取消，官员警告老年人和幼儿避免剧烈的户外活动。航班仍在离开渥太华机场，但出现了多次延误。&lt;/p>;&lt;p>;“全国人民都受到影响，”特鲁多谈到空气质量时说。 “我们看到弱势群体处于危险之中，户外活动被取消，孩子们不得不在课间休息时呆在室内。”&lt;/p>;&lt;h3>;有毒烟雾：伊朗因冬季“空气污染灾难”而受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;魁北克是造成纽约上空污染的火灾源头。根据追踪火灾活动的魁北克组织的网站，该省正面临 150 处活跃的野火。&lt;/p>;&lt;p>;天气预报令人担忧，因为预计下周初北部地区才会下大雨该省的一部分和低压系统将魁北克的烟雾输送到美国。&lt;/p>;&lt;p>;周三，美国东海岸的学校取消了户外活动，航空交通放缓，数百万美国人被敦促留在室内，因为烟雾向南漂移。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家气象局几乎对整个大西洋沿岸发布了空气质量警报。从佛蒙特州到南卡罗来纳州以及最西边的俄亥俄州和堪萨斯州的卫生官员警告居民，由于大气中的细颗粒物含量高，在户外度过的时间可能会导致呼吸系统问题。&lt;/p>;&lt;p>;“至关重要的是，美国人经历危险美国总统乔·拜登在推特上说：“空气污染，特别是那些有健康问题的人，要听取地方当局的意见，以保护自己和家人。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登周三与特鲁多通话，提供美国的额外支持豪斯在一份书面声明中说。白宫补充说，美国已经部署了 600 多名消防员和支持人员帮助扑灭大火。&lt;/p>;&lt;p>;美国私人预报服务机构 AccuWeather 表示，从高处延伸到地面的浓雾和烟尘标志着最糟糕的情况20 多年来爆发的野火烟雾笼罩了美国东北部。&lt;/p>;&lt;p>;纽约举世闻名的天际线通常在数英里外可见，但似乎在超凡脱俗的烟雾下消失了，一些居民说，正是这种烟雾使他们&lt;/p>;&lt;p>;“这让呼吸变得困难，”穆罕默德·阿巴斯 (Mohammed Abass) 走在曼哈顿的百老汇大街上时说道。 “我原计划今天参加驾照路试，结果被取消了。”&lt;/p>;&lt;h3>;印度迫在眉睫的城市人口激增将其城市推向了崩溃的边缘&lt;/h3>;&lt;p>;纽约州州长 Kathy Hochul 称这种情况为“紧急危机”，并指出她所在州部分地区的空气污染指数是正常水平的八倍。&lt;/p>;&lt;p>;雾霾导致的能见度降低迫使美国联邦航空管理局放慢速度从东海岸和中西部上游的其他地方飞往纽约市地区和费城的空中交通，航班平均延误约半小时。&lt;/p>;&lt;p>;东海岸上下的学校取消了户外活动，包括体育活动练习、实地考察和课间休息，以保护学生。&lt;/p>;&lt;p>;甚至美国职业棒球大联盟也受到了影响，因为纽约洋基队和费城费城人队都推迟了原定于周三举行的主场比赛。在新泽西州哈里森举行的全国女子足球联赛以及在布鲁克林举行的 WNBA 女子篮球比赛也已重新安排。&lt;/p>;&lt;p>;在某些地区，空气质量指数 (AQI) 衡量的主要污染物包括根据 Airnow 的数据，火灾产生的颗粒物远高于 400，其中 100 为“不健康”，300 为“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;美国东部时间中午，宾夕法尼亚州伯利恒正经历着最糟糕的空气-该国的空气质量指数为 410。在主要城市中，纽约周三下午的空气质量指数为 342，是世界上最差的，大约是迪拜 (168) 和德里等长期污染城市的两倍。 164)，根据 IQAir。&lt;/p>;&lt;h3>;科学家发现空气污染如何引发肺癌&lt;/h3>;&lt;p>;根据该网站，纽约通常不在污染最严重的 3,000 个城市之外。&lt;/p >;&lt;p>;周三，纽约和许多其他北美城市上空的天空变得越来越朦胧，烟雾弥漫的天幕透出一种诡异的淡黄色。空气闻起来像燃烧的木头。&lt;/p>;&lt;p>;野火烟雾与心脏病发作和中风的高发率、因哮喘和其他呼吸系统疾病而急诊就诊的人数增加、眼睛刺激、皮肤瘙痒和皮疹等有关。 &lt;/p>;&lt;p>;随着居民争相保护自己，曼哈顿一家家得宝的空气净化器和口罩售罄。 New York Road Runners 取消了旨在纪念全球跑步日的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“今天不是训练马拉松或与孩子进行户外活动的日子，”纽约市长埃里克亚当斯建议道。 “如果你年纪大或有心脏或呼吸问题或老年人，你应该留在里面。”&lt;/p>;&lt;p>;城市行人戴上口罩的人数让人回想起冠状病毒大流行最糟糕的日子。&lt;/p>; &lt;p>;AccuWeather 表示，恶劣的空气质量可能会持续到周末，随着不断发展的风暴系统预计会将烟雾向西移动，穿过五大湖，向南穿过俄亥俄河谷，进入大西洋中部地区。&lt;/p >;&lt;p>;彭博社、路透社和法新社&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan court rules not allowing same-sex marriage is ‘in a state of unconstitutionality’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3223337/japan-court-rules-not-allowing-same-sex-marriage-state-unconstitutionality?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/fb01b5ea-1609-430a-9756-d73fc408909b_06e05c99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本福冈地方法院周四裁定不允许同性婚姻“在一种违宪状态”的复杂裁决未能达到婚姻平等活动家的期望。&lt;/p>;&lt;p>;该裁决是在另一个地区法院表示不允许同性婚姻违宪的一周后作出的，这增强了希望日本的 LGBTQ 社区是唯一一个没有对同性结合提供法律保护的七国集团国家。&lt;/p>;&lt;p>;现在日本各地已经颁布了五项关于同性婚姻的裁决 – 两个说法是禁止同性婚姻违宪，有人说他们不是。东京的一项裁决支持同性婚姻禁令，但表示同性家庭缺乏法律保护侵犯了他们的人权。&lt;/p>;&lt;p>;原告的律师表示，裁决的细节仍在核实中，但他认为这很可能与东京朝廷相似。当裁决下达时，活动人士认为这项裁决向前迈进了一步。&lt;/p>;&lt;h3>;日本学生去世 7 年后，LGBT 社区有什么变化吗？&lt;/h3>;&lt;p>;民意调查显示大约 70%的公众支持同性婚姻，但首相岸田文雄所在的保守执政党反对。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在 2 月份解雇了一名助手，此前他曾表示，如果同性结婚，人们会逃离日本，这引发了众怒允许结婚，他不想住在女同性恋、男同性恋、双性恋或变性夫妇旁边。&lt;/p>;&lt;p>;尽管来自其他七国集团国家，尤其是美国的强大压力，岸田仍然对这个问题不置可否各国，在日本上个月主办 G7 领导人峰会之前。&lt;/p>;&lt;p>;主要商业游说团体呼吁变革，认为如果没有包括 LGBTQ 权利在内的多样性，这个世界第三大经济体将不会保持全球竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;覆盖日本约 65% 人口的 300 多个城市允许同性伴侣签订伴侣协议，但他们的权利受到限制。合作伙伴不能继承彼此的资产或对彼此的孩子拥有父母权利，并且不能保证就医。&lt;/p>;&lt;p>;岸田政府承诺在峰会前通过一项促进“理解”LGBT 人群的法律，但保守派的反对拖延了很多时间，以至于下周可能会投票表决一个精简版。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US senators tell TikTok CEO to explain contradictions in reports on data storage and security]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223339/us-senators-tell-tiktok-ceo-explain-contradictions-reports-data-storage-and-security?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 12:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/cbd50d3d-5e37-4d2f-b253-888d651edb30_ea47f120.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;两名美国参议员要求 TikTok 解释他们所谓的“误导性或不准确”回应在最近的新闻报道对中国拥有的社交媒体平台如何处理一些敏感信息提出质疑后，关于它如何存储和提供对美国用户数据的访问。&lt;/p>;&lt;p>;在周二致 TikTok 首席执行官周寿子的信中，美国参议员 Richard Blumenthal 和 Marsha Blackburn 援引福布斯的一份报告称，TikTok 在中国的服务器上存储了从该公司获得报酬的美国内容创作者的财务信息，包括他们的社会安全号码和税号。&lt;/p>;&lt; p>;参议员们还引用了《纽约时报》5 月下旬发表的另一篇报道称，TikTok 员工定期在名为 Lark 的内部消息应用程序上分享用户信息，例如一些美国用户的驾照信息，这些应用程序来自 TikTok 北京的员工-总部位于 TikTok 的母公司字节跳动可以轻松访问。&lt;/p>;&lt;p>;福布斯周三率先报道了这封信。&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok 母公司的创始人在香港设立投资基金&lt;/h3>;&lt;p>; TikTok 发言人 Alex Haurek 说：“我们正在审查这封信。我们仍然对我们向国会作证和回应的准确性充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;TikTok 表示，包含美国用户数据的服务器已物理存储在总部所在地弗吉尼亚州和新加坡。但谁可以访问这些数据——以及从哪里访问这些数据——是一个持续存在的问题。&lt;/p>;&lt;p>;该公司首席执行官 Chew 在 3 月份的一次国会听证会上表示，对数据的访问是“按要求”提供给工程师的出于商业目的在全球范围内。他还表示，字节跳动的一些员工仍保留对部分美国用户数据的访问权限，但一旦德克萨斯计划（该公司从中国窃取美国用户数据的计划）完成，这种访问就会结束。&lt;/p>;&lt;p>;流行的社交媒体应用程序一直受到西方政府的审查，西方政府一直对该公司的中国所有权持谨慎态度，并禁止其在政府发行的设备上使用。今年早些时候，拜登政府威胁称，如果该公司的中国所有者不出售其股份，将在全国范围内禁止该平台。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解美国立法者的担忧，TikTok 一直在宣传其德克萨斯州计划，以存储美国软件巨头甲骨文拥有和维护的服务器上的用户数据。去年，该公司表示，它开始将所有美国用户流量引导至这些服务器，但也继续在自己的服务器上备份数据。&lt;/p>;&lt;p>;Chew 表示，该公司开始从非 Oracle 中删除所有美国用户历史数据服务器已于 3 月完成，该过程预计将于今年完成。&lt;/p>;&lt;p>;在他们的信中，参议员还表示，最近的新闻报道似乎与另一位 TikTok 官员关于美国用户数据存储位置的证词相矛盾。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s new financial gatekeeper Li Yunze strikes an optimistic note, vowing to wipe out ‘blind spots’ to protect economy from risks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3223340/chinas-new-financial-gatekeeper-li-yunze-strikes-optimistic-note-vowing-wipe-out-blind-spots-protect?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 12:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/90d3c59c-f08d-49bf-a4fd-3c506f426413_c60f972a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这位中国银行业和保险业的守门人在他的第一个主要公开场合发表了乐观的看法讲话中，承诺消除监管盲点，使 400 万亿元人民币（56.2 万亿美元）的行业更有利于全球资本。&lt;/p>;&lt;p>;中国经济的增长趋势基本保持不变，“没有变化中国作为全球增长主要驱动力的作用，是我们防范和化解金融风险的最大后盾，”国家金融监管局局长李云泽在上海陆家嘴论坛上表示。 “我国金融业运行平稳，风险总体可控。我们有充分的信心和能力守住底线 [in avoiding] 任何系统性金融风险。”&lt;/p>;&lt;p>;随着包括花旗集团首席执行官简·弗雷泽 (Jane Fraser)、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 在内的全球企业高管发表积极讲话，在中国解除 Covid-19 封锁后的几个月里，Apple 首席执行官蒂姆库克直奔中国。&lt;/p>;&lt;p>;金融监管的核心目标是防止银行、保险或证券行业的任何系统性风险李说，以免损害基础经济或使增长趋势偏离轨道。对此，监管部门将督促银行加大信贷支持，以提振内需，尤其是在购买电动汽车、绿色家电等所谓的绿色消费金融方面。&lt;/p>;&lt;p>;先进制造、新兴李在中国商业中心举行的为期两天的会议开始时表示，具有战略重要性的行业和传统行业的升级也将获得监管支持。他说，监管机构将保证为特大城市的住房重建投资和基础设施项目提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;随着世界第二大经济体努力恢复生产和填充，政策制定者正在努力应对增长停滞的前景三年严厉的反 Covid 政策后的工作。由于失业率上升迫使许多家庭和应届毕业生推迟大额采购，在经济活动短暂激增后，报复性支出未能实现。&lt;/p>;&lt;h3>;在中国的封锁期间生活是什么感觉&lt;/h3>;&lt;p >;中国最新的贸易数据描绘了一幅黯淡的画面。与去年上海处于全市封锁期间的同月相比，5 月份出口萎缩了惊人的 7.5%。将于周五发布的一份政府报告预计将显示生产者通货紧缩恶化。&lt;/p>;&lt;p>;中国将努力采取先发制人的措施，将任何新的金融风险消灭在萌芽状态并遏制其蔓延，李说。尽管近期美国地区性银行倒闭、瑞士投资银行瑞信集团倒闭等全球银行业的困境对中国的影响“微乎其微”，但中国金融业仍需警惕并吸取教训他说。&lt;/p>;&lt;p>;李克强还向外国投资者保证，中国将进一步开放金融业，重申国家将坚持 80 年代首次实行的对外开放政策。&lt;/p>; p>;&lt;h3>;瑞银表示，中国重新开放可能会释放 870 亿美元的资金用于股票&lt;/h3>;&lt;p>;李在 5 月 19 日被任命为 NFRA 负责人后一直备受关注，他将在 9 月满 53 岁。扩大的金融监管机构负责监管全国的银行、保险公司和金融控股公司，如蚂蚁集团。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名职业银行家，李在被任命为 NFRA 之前是四川省的副省长之一。他曾任中国工商银行 (ICBC) 副行长之一，并在中国建设银行担任过多个职位。&lt;/p>;&lt;p>;作为年度立法批准的政府机构全面改革的一部分在 3 月份的会议上，NFRA 的成立是为了从中央银行接管金融集团的监管职责，并吸收银行和保险监管机构的监管工作。&lt;/p>;&lt;p>;李克强承诺，优先预防金融风险作为新监管机构上任期间的主要任务之一，表明金融稳定对经济的重要性。经济学家强调，房地产市场的低迷和地方政府的高债务收入比可能会破坏中国金融体系的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;今年陆家嘴金融论坛的主题是全球金融开放与合作作为推动经济复苏的引擎。参与者包括来自摩根大通和高盛的银行家。这一年度活动去年因大流行而取消，这是自 2009 年以来的首次取消。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Envoy says comedian Jocelyn Chia ‘not Singaporean’ as Malaysia rages at MH370 joke]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223332/envoy-says-comedian-jocelyn-chia-not-singaporean-malaysia-rages-mh370-joke?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 11:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/0c320f8c-12fc-4eed-90c9-75980e949355_e1a9a846.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡出生的喜剧演员关于失踪的马来西亚航空公司 MH370 的笑话引发的强烈抗议星期四，随着这个城市国家驻吉隆坡的高级专员发表道歉，两国的外交部长都参与进来，表演者似乎已经停用了几个社交媒体页面。&lt;/p>;&lt;p>;在星期四午夜刚过的一份声明中，高级专员 Vanu Gopala Menon 向所有马来西亚人道歉，因为 Jocelyn Chia 在纽约一家喜剧俱乐部制作的小品中发表了“伤人言论”，并在她的 TikTok 和 Instagram 帐户上分享。&lt;/p>;&lt;p>;称有关言论失踪的客机以及 Chia 对马来西亚的其他评论“无端冒犯”，Menon 澄清说她不再是新加坡公民，她发表的评论不反映城邦的观点。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡政府不会容忍对他人造成伤害或伤害的言行，而不再是新加坡人的 Chia 也不会以任何方式反映我们的观点，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;这个笑话要命&#39; : 新加坡喜剧演员用 MH370 搞笑激怒了马来西亚&lt;/h3>;&lt;p>;在她的小品 Chia 中，一位前律师转型的喜剧演员告诉纽约喜剧酒窖俱乐部的观众，新加坡在 1965 年与马来西亚分离后克服了困难，并出现了作为短暂的两年工会中更成功的合作伙伴，称其为“最好的分手报复”。&lt;/p>;&lt;p>;她将节目献给新加坡首任总理李光耀，“没有他，新加坡就不会&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚人和新加坡人就他们在语言、文化和食物方面的共同异同开玩笑。&lt;/p>;&lt;p>;但是 Chia 关于 MH370 的下流笑话激起了全国的愤怒马来西亚的社交媒体，在许多人眼中越过了正派的界限。&lt;/p>;&lt;p>;她的 Twitter 帐户已被暂停，而且她似乎已经删除了托管违规视频的 Instagram 帐户。她的 TikTok 帐户仍然在线，视频是她的最新帖子。&lt;/p>;&lt;p>;该短剧早些时候引起了马来西亚外交部的注意，该部发表声明抨击 Chia 的评论，称其公然缺乏敏感性和同理心马来西亚人和飞机之谜的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望任何形式的行动或尝试都可以停止，以确保继续尊重任何国家，”外交部长 Zambry Abd Kadir 说.&lt;/p>;&lt;p>;他的新加坡外长维维安·巴拉克里希南（Vivian Balakrishnan）为造成的冒犯道歉，他说他对这些笑话“感到震惊”。&lt;/p>;&lt;p>;“她当然不代表新加坡人说话，我们珍惜我们与马来西亚的家人和朋友，”他在推特上写道。&lt;/p>;&lt;h3>;“需求高涨”：随着林吉特暴跌，新加坡人希望前往马来西亚旅行更便宜&lt;/h3>;&lt;p>;关于高级专员道歉并宣布她是“不再是新加坡人”在马来西亚引起了不解，人们开玩笑说她因为这个笑话而失去了公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，你因为做出麻木不仁的‘分手报复’而失去了你长大的国家的公民身份和你的邻居开玩笑，”一位 Twitter 用户说。&lt;/p>;&lt;p>;其他人称赞新加坡特使代表 Chia 道歉，特别是因为她不再是公民。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government should cap contribution to HK$2 transport subsidy scheme for elderly: economists and lawmakers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223333/hong-kong-government-should-cap-contribution-hk2-transport-subsidy-scheme-elderly-economists-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/a4395ad9-9b53-4aa5-9449-6656aea9d438_800bf287.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港政府对 2 港元（26 美分）交通补贴的贡献经济学家和立法者周四表示，老年人应该每月或每年受到限制，同时还呼吁对滥用者施加更严厉的惩罚，以确保该制度的可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;中国大学刘佐德执行董事张泰良全球经济与金融研究所 (Institute of Global Economics and Finance) 告诉一个广播节目，近年来，针对老年人和残疾通勤者的优惠计划从公共金库中流失了更多资金。&lt;/p>;&lt;p>;“政府资金应该有一个上限......每个月或每年，”Chong 说。&lt;/p>;&lt;p>;当局在一天前宣布将于本月在全市范围内开展行动，以打击滥用该计划的行为，铁路巨头港铁公司也将加大处罚力度&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵早前透露，政府在该计划下向公共交通营办商发还的金额，从大约港币2018-19 财年的 12 亿澳元增加到 2022-23 财年的近 31 亿港元，当时该计划扩大到涵盖 60 岁以上的居民——而不是原来的 65 岁及以上门槛。&lt;/p>;&lt;p>; 2023-24 年的估计成本为 67 亿港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港地铁将对滥用 2 港元票价计划的行为处以罚款，并正在采取行动打击&lt;/h3>;&lt;p>;Chong 周四辩称，优惠票价应该是与票价挂钩，而不是 2 港元的固定价格。&lt;/p>;&lt;p>;“如果票价较高，人们应该支付更多费用，而不是固定价格，”他建议道，并补充说政府没有盈余&lt;/p>;&lt;p>;前九广铁路公司主席田北新立法会议员曾呼吁政府考虑给予票价 80% 的折扣&lt;/p>;&lt;p>;政府早前预测，香港的金库将在 2023-24 年保持赤字，赤字将达 544 亿港元&lt;/p>;&lt;p>;Tony Tse Wai-chuen代表建筑、测量、规划和园林界的立法会议员，在同一个电台节目中表示，尽管港铁公司已经计划实施更严厉的罚款，但仍应实施更严厉的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;从 6 月 25 日开始，对人们的处罚滥用优惠计划的重轨服务将从 500 港元增加到 1,000 港元，轻轨将从 290 港元增加到 370 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“为了加强威慑，罚款可能会更高，”Tse争论。 “如果处罚更重，即使工作人员只能进行抽查，人们也会担心被抓到。”&lt;/p>;&lt;h3>;将审查香港长者交通计划下的通勤支出：John Lee&lt;/h3>;&lt;p>; Tse 和 Chong 还敦促政府利用技术解决乘客乘坐长途巴士路线进行短途旅行的问题，这种做法可能会让政府付出更多代价。&lt;/p>;&lt;p>;以韩国首都首尔为例例如，Chong 表示，旅客在上下车时需要刷卡，并根据行驶距离收费。&lt;/p>;&lt;p>;“技术就在这里。这取决于政府是否希望公交运营商实施它，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Don’t let him drink too much’: online praise as caring Chinese daughter enters boozy father’s chat group, urges friends to limit his alcohol intake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3223109/dont-let-him-drink-too-much-online-praise-caring-chinese-daughter-enters-boozy-fathers-chat-group?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.08 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/07/fdda3e4c-7904-4931-9a78-7825fcf08e42_2c9b35bb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个有爱心的中国女儿，在与酗酒的父亲的束缚中走投无路，给酒友们写了一封发自内心的在线信件，恳求他们“不要和他一起喝酒”。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国东部浙江省的这位姓应的忧心忡忡的大学生将这封信发布在她父亲的朋友圈微信公众号，5月11日晚。&lt;/p>;&lt;p>;在信中，她讲述了去年看到父亲在另一个社交媒体平台抖音上发布他腿部严重受伤的视频时，她是多么的难过。 &lt;/p>;&lt;p>;她写道，当得知他喝多了酒并在回家的路上从自行车上摔下来受伤时，她充满了“痛苦和悔恨”。&lt;/p>;&lt;p>;Ying 继续说道她说，这只是她父亲酒后发生的多次泼洒事件之一——最近一次是在她寄出她的信之前，当时他“全身受伤”回家——并补充说，她和她的家人都很担心他的父亲安全和健康。&lt;/p>;&lt;p>;“爸爸快50岁了，他不再是个年轻人了，不能再像以前那样对付酒精了。他有两个还在上学的孩子、年迈的父母和每天为他操心的妻子。他需要承担起自己的责任，”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;Ying 恳求她父亲的朋友“不要强迫或纵容他喝酒”，并补充说他的酒量不超过两和- 半杯白酒。&lt;/p>;&lt;p>;在信的最后，英还要求他们鼓励她的父亲参加“良好的娱乐活动”，例如爬山和喝茶，然后祝他的父亲&lt;/p>;&lt;p>;Ying说她也担心她的父亲，一个固执的人，会因为她的干预而生气。&lt;/p>;&lt;p>;相反，他6 月 2 日，她告诉白鹿视频，“非常感动，从那以后他就没有喝过酒”。他的朋友们也称赞她是个好女儿，并补充说，英的父亲应该听从她的警告。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆社交媒体上，虽然许多人被英的关怀姿态所温暖，但也有人批评她“不负责任”的父亲和中国的饮酒文化。&lt;/p>;&lt;p>;许多人表示不喜欢被迫狂饮以显示他们对友谊的奉献或一家公司。&lt;/p>;&lt;p>;“这不是‘文化’，只是一群自我放纵的酗酒者。真正的友谊不需要喝酒来证明它的价值，”一位网友评论道。&lt;/p>;&lt;p>;Ying 对此表示同意，并在 6 月 4 日发布的微博回复中表示，这封信并没有“切断我父亲的网络”，正如一些人所担心的那样。 “靠酒精维系的关系不是好的，”她写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 11:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>