<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Has Hong Kong’s minibus trade reached the end of the road?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3255144/has-hong-kongs-minibus-trade-reached-end-road?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/9cd895d3-e80e-4cfa-88fb-a2aad532447c_5e3f1126.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;67岁的志雄*成年后的大部分时间都在香港驾驶小巴或经营车队，但现在生意不赚钱，迫使他结束了自己的职业生涯。&lt;/ p>;&lt;p>;今年早些时候，他决定将他曾经引以为豪的13辆灵活小巴车队中的最后一批交给银行，这些小巴以速度快、服务灵活而闻名，因为他无法偿还2000万港元贷款的分期付款（256万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;即使失败，他仍面临着又一个十年的分期付款，他的执照曾经价值数百万港元，现在只值这个数字的一​​小部分。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/b802ba3c-8acd-4071-ade1-015ff87b5983_2be7d291.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;红色小巴可以选择运营方式、时间和地点。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“很遗憾，但我没有其他出路，”他叹息道。 “香港的公共小巴已经完成了历史使命。在没有任何政府支持的情况下，小巴贸易现已消亡。”&lt;/p>;&lt;p>;这位老年居民是香港人在城市出行方式面临深远转变的一代司机之一，而这一转变是由铁路扩建推动的。和专营巴士网络、新道路和桥梁、通行费的变化以及当地人如何度过闲暇时间。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多司机承认最好的日子已经过去，但他们坚信小巴仍然可以在城市的交通网络，只要提供适当的帮助，尽管一些专家认为市场现实应该占上风，并允许某些路线自然消亡。&lt;/p>;&lt;h3>;资产萎缩&lt;/h3>;&lt;p>;根据据该行业居民建立的Facebook页面显示，一家银行最近对接受400万至500万港元贷款购买车辆或支付其他相关费用的小巴车主采取了行动。一些车主选择干脆将车辆丢弃在路线停靠站或将其留在乡村。&lt;/p>;&lt;p>;行业领袖警告称，另外 100 名小巴司机可能很快就会面临与那些陷入贷款紧缩的人同样的命运。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;植根于供给和需求的业务已经发生了巨大变化。该市将公共小巴的数量限制在 4,350 辆，其中红顶小巴可以自由选择运营方式、时间和地点，而绿顶小巴则必须遵守固定路线和时间表。&lt;/p >;&lt;h3>;氢能初创公司 H2 将在香港建立基地，作为进军海外市场的跳板&lt;/h3>;&lt;p>;这一配额将牌照市场推向了令人眼花缭乱的高点。 2011年，小巴运营许可证的价格高达800万港元，但2020年爆发的Covid-19大流行将价格压低至约100万港元，并进一步跌至低至70万港元。几年之内，支持这些巨额银行贷款的资产价值大幅缩水。&lt;/p>;&lt;p>;如果出售最后七辆小巴无法偿还银行债务，志雄仍然面临破产的风险贷款。 “如果我被迫破产，那就这样吧。我已经听天由命了。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;改变通勤模式&lt;/h3>;&lt;p>;几十年前，小巴是许多在偏远地区生活或工作的居民的唯一交通选择其笨重的双层车和城市铁路网络的覆盖范围。&lt;/p>;&lt;p>;根据车辆类型的不同，小巴最多只能运载 16 或 19 名乘客，因此小巴可能会挤进香港的交通中。小巷或公路蜿蜒深入偏远的山坡，通常是在专营路线夜间停止服务之后很久。&lt;/p>;&lt;p>;但乘客数量正在下降。去年，小巴每天载客超过 146 万人次，比 2019 年每天 176 万人次减少了 17%。&lt;/p>;&lt;h3>;香港小巴公司敦促提高司机薪酬，以吸引更多当地人&lt;/h3 >;&lt;p>;截至去年底，共有3,390辆专线小巴运营360条线路。他们受政府监管，有固定的路线、票价、车站和时刻表，司机是公司员工，拿固定工资。&lt;/p>;&lt;p>;他们的红顶兄弟姐妹，因其速度快而被昵称为“亡命之徒小型货车”夜间沿高速公路行驶的车辆数量为 950 辆。他们的司机（拥有或租赁车辆）自行设定路线，允许乘客在任何地方上下车，并在需求增加时（例如台风期间）提高票价。&lt;/ p>;&lt;p>;在享受了多年的利基市场之后，司机现在面临着来自城市不断发展的交通网络的日益激烈的竞争。过去二十年来，港铁网络已从仅穿过人口最稠密地区的几条线路扩展为几乎延伸到城市每个角落的干线网络。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/0b67343b-909b-4d8c-aa9d-74a378470b20_684a1d6c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;隧道的新收费对小巴运营造成了影响。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，大型新桥梁和多车道高速公路正在重新规划通勤者的日常流量，由一些公司运营的专营巴士提供服务小巴司机说他们可以优先选择开通的路线。&lt;/p>;&lt;p>;在不工作的时候，居民越来越多地向北前往中国大陆，以进一步增加可支配收入，而不是跳上小巴去兜风。前往他们最喜欢的商场或餐厅。&lt;/p>;&lt;h3>;从电器到小巴：香港公司推出 5 辆电动汽车走向绿色&lt;/h3>;&lt;p>;志雄回忆说，在行业较好的日子里，他出租七辆小巴每月收入超过七万港元。现在又回到司机岗位，每月收入约10,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;“但随着时代的发展，面对劳动力老龄化、缺乏新人的情况，我们可以收取的租金一直在直线下降。行业的血液注入以及港铁和巴士的激烈竞争。” “现在很多业主都持有负资产。&lt;/p>;&lt;p>;“红磡海底隧道的通行费上涨至50港元，保险费和停车罚款高昂，而且缺乏政府的支持更是火上浇油。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘舍不得放弃’&lt;/h3>;&lt;p>;余玉英，53岁，拥有一辆小巴，并租用一队10辆红顶巴士进一步分租给20名司机，他们的路线从南部的香港仔延伸至旺角，穿过维多利亚港。生意好的时候，岳先生转租了64辆小巴，在多条过海路线上载客。&lt;/p>;&lt;p>;“盈利很难，因为运营成本不断上升，而且很多司机都退休了，没人了。”愿意加入行业。”她指的是港铁覆盖范围不断扩大、海底隧道通行费上涨以及乘客量下降。&lt;/p>;&lt;p>;余必须每月支付超过港币15,000元的分期付款她在接下来的15年里偿还了她几年前以超过200万港元购买的牌照的贷款。但考虑到她每月租赁车辆的净收入略高于10,000港元，她被迫考虑完全关闭这条路线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/d0ebff0b-d356-4602-b00c-aec12f90fd03_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999 ;&quot;>;小巴运营商影悦计划尽可能长时间地继续运营。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我会尽可能坚持下去。司机们都很老了，70多岁了，如果我不再跑这条线路，他们就会失业，这是我不忍心看到的。”她说。 “此外，这条路线上还有很多通勤者需要我们的服务，尤其是在夜间。我不能让他们冷落。&lt;/p>;&lt;p>;“我看不到未来的希望，但我不忍心放弃我多年的努力。”&lt;/p>; &lt;h3>;香港银行因逾期付款收回100辆小巴：运营商&lt;/h3>;&lt;p>;余坚称小巴在公共交通中发挥着特殊作用，逐步淘汰它们将是一个错误。&lt;/p>;&lt; p>;“小巴可以轻松地在专营双层巴士和港铁无法到达的狭窄或山路上行驶。此外，它们比公共汽车更快，因为它们不需要停下来那么多次。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;岳说，政府拒绝红色小巴进入城市北部新兴的城镇。 &lt;/p>;&lt;p>;为了帮助公共小巴生存，政府可以向红色小巴开放一些限制区域，例如大屿山和将军澳。她认为，这是为了缓解交通压力。&lt;/p>;&lt;p>;“我对这个行业感到非常悲观，”她说。 “确实有忠实的乘客喜欢乘坐小巴。但政府选择打压公共小巴的运营。”&lt;/p>;&lt;h3>;行业负责人表示，香港对内地小巴司机的路考很棘手&lt;/h3>;&lt;p>;维修公司运营商安迪*感叹越来越多进入业务。这位35岁的男子在2017年拿出超过900万港元经营两辆红色小巴，认为自己是明智的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“当时我对小巴行业很乐观，所以我购买这些车辆并将其出租给司机作为投资，”他说。 “首付只有10万多一点，比投资房产还便宜。”&lt;/p>;&lt;p>;但这两辆车每个月只给他带来2万多一点的收入，只有他所享受收入的三分之一2017年，远低于他接下来28年每月需要支付的4万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“包括保险费、牌照费和维修费等其他费用，我必须掏腰包才能攒够钱。”每年额外支付 60 万港元来保留两辆小巴。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当我购买时，我希望牌照价格能像 2011 年那样上涨，这样我就可以以旧换新赚取利润。但价格一直在下降。”&lt;/p>;&lt;h3>;行业负责人表示，香港对内地小巴司机的路试很棘手&lt;/h3>;&lt;p>;安迪有时无法偿还贷款过去，因此申请了银行提供的免息本金偿还安排，同时还向朋友和家人借钱，试图解决现金流问题。&lt;/p>;&lt;p>;“我想过冒着破产的风险将车辆归还给银行。这随时都可能发生。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“但我希望银行能够有贷款重组安排，帮助小巴运营商渡过难关。这也可以防止银行积累坏账。”&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局表示，银行通常不会要求客户提前还款。它补充说，在车主拖欠还款后，贷方仅收回了几辆车作为抵押品。&lt;/p>;&lt;p>;管理局发言人表示，大约 150 家小巴运营商已获得银行的信贷帮助，其中 10 家目前询问是否愿意的士及公共小巴联会主席周国强指责政府试图逐步淘汰小巴，并通过对公共汽车和铁路服务的“偏袒”来边缘化该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“政府对小巴贸易的偏袒、不作为和限制已经对运营造成了影响。它拒绝了我们运营康复小巴的提议，”他说，指的是为行动不便的人提供的服务。 “所有新路线仅供专营巴士使用。”&lt;/p>;&lt;p>;周建议政府允许小巴在大湾区提供租赁服务，北京计划将香港、澳门与广东省九个城市连接起来打造经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;“湾区民众出行需求很大，但也存在大量无牌车辆提供跨境服务。政府应允许公共小巴提供租赁服务。&lt;/p>;&lt;p>;当局亦应开辟更多小巴新路线，并将港铁在新界区的所有巴士服务交予业界。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/751f7a73-5168-4a8f- a2aa-1e02df7470b6_fab055c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;专线小巴必须遵循固定的路线和时间表。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;运输界立法会议员易志明同意铁路营运商应允许公共小巴接管其接驳业务，并认为政府亦应加快速度加快将红色小巴转为绿色小巴的进程，同时允许红色小巴在新市镇营运。&lt;/p>;&lt;p>;“公共小巴有其价值，”他说。 “政府应平衡公共交通服务的供应，为小巴留出生存空间，同时保护专营巴士的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;但亚太研究所荣誉院士、经济学家李兆宝香港中文大学商学院表示，小巴运营商如果仅将车辆视为投资而非公共交通服务，应承担损失风险。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以考虑回购他们的许可证并审查小巴政策，”他说。 “但鉴于政府各局和部门之间的协调混乱，这是非常困难的。”&lt;/p>;&lt;p>;李建议政府通过取消某些无利可图的路线并保留大型巴士或大型巴士无法到达的路线来缩小小巴的运营范围。 &lt;/p>;&lt;p>;“一些不受欢迎的线路应该被允许自然消亡，因为维护这些线路的社会成本很高，”他说。 “我们必须承认小巴已经过时了。”&lt;/p>;&lt;h3>;数字驾驶走向香港；将减少牌照办公室的拥堵&lt;/h3>;&lt;p>;通勤压力组织公共交通研究小组的发言人郑显基表示，小巴的时代即将结束。&lt;/p>;&lt;p >;他说：“从资产负值、价格暴跌、人力缺乏和劳动力老龄化等方面可以看出，小巴已经完成了历史使命。”&lt;/p>;&lt;p>;郑建议政府削减红色小巴路线，并转向必要的红色小巴路线。运输署发言人表示，政府已采取一些措施帮助红色小巴，例如开放一些禁区和禁停区&lt;/p>;&lt;p>;「运输署会密切监察公共小巴行业的运作及可持续发展，以便继续履行其提供补充接驳服务的角色，特别是在乘客需求相对较低的地区或不适合使用大型运输机。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，交出最后一批车队的司机李对这些承诺表示怀疑。&lt;/p>;&lt;p>;“没有未来。对于这个行业来说，”他说。 “公共小巴很快就会更换。”&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan to shore up security support for Pacific Islands in ‘significant’ policy shift as China looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3255124/japan-shore-security-support-pacific-islands-significant-policy-shift-china-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/c381d91b-6ff0-4472-b247-a33db3b56039_1aeacbac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴布亚新几内亚官员在西北600公里处的瓦巴格镇附近巡逻首都莫尔兹比港。照片：讲义/巴布亚新几内亚皇家警察/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本防卫大臣木原稔将于下周与太平洋岛国的同行就安全支持问题举行会谈，因为东京退出了数十年的太平洋岛国一些专家表示，3 月 19 日与 14 个南太平洋岛国和西方盟国的会谈将为 7 月的领导人会议铺平道路可能成为自二战以来日本在太平洋岛屿上最大规模的以安全为重点的行动。&lt;/p>;&lt;p>;会谈将在第十次太平洋岛屿领导人会议上签署预期协议之前就安全和警察协议达成一致（ PALM10）今年 7 月在东京举行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/5d473a4a -bad3-4ca5-9d92-52be0aced752_cca5299e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本防卫大臣木原稔将于下周与太平洋岛国的同行就安全支持问题举行会谈。照片：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些努力之际，中国向太平洋国家投入金钱和时间，以换取放弃对台湾的外交承认——中国最近改变了瑙鲁的忠诚度。&lt;/p>;&lt; p>;北京将这个自治岛屿视为一个脱离大陆的省份，如有必要，将通过武力将其置于大陆控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;预计会谈将有日本自卫队和警察参与当地的谈判以及区域应对措施和培训，这与之前的战后政策截然不同。&lt;/p>;&lt;p>;“自二战以来，日本一直专注于基础设施、资源管理和治理。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿计划主任梅格·基恩表示，部署“自卫队”将是一个重大的步骤。&lt;/p>;&lt;p>;日本的目标是“保护该地区的关键海上航线” 、利润丰厚的渔业及其首选的基于规则的秩序”，她补充道。 “所有人都会受益，但一些太平洋岛国领导人对日本参与的不言而喻的驱动因素保持警惕，包括平衡中国的实力和影响力。”&lt;/p>;&lt;h3>;在中国影响力不断增强的情况下，日本能为太平洋国家提供什么？&lt;/h3>;&lt;此次会议召开之前，美国国会迟来地批准了向北太平洋帕劳群岛、密克罗尼西亚联邦和马绍尔群岛提供 71 亿美元的资金，作为名为“自由联合契约”(Cofa) 的长期资助协议的一部分.&lt;/p>;&lt;p>;该协议陷入了五个月的僵局，这让这三个国家对 Cofa 承诺提供基础设施、医疗保健和教育资金感到震惊，并导致帕劳总统苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jnr)、密克罗尼西亚总统韦斯利·西米纳 (Wesley Simina) 和马绍尔群岛总统希尔达·海涅 (Hilda Heine) 向国会发出联名信，称中国正在利用这一差距，通过资金和支持来影响该地区。&lt;/p>;&lt;p>;但 Cofa 的支出支持了美国军队对大片地区的独家使用权菲律宾和夏威夷之间的海域，为其提供导弹和军事设施，以换取在伙伴国家之间提供数十亿美元的教育、医疗和基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿安东尼周一签署了该协议布林肯称赞该协议是“未来二十年”紧密关系的保证，小惠普斯则称其为“好消息”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/12/90b5ea0e-42b1-463f-be87-f5b90d7c77e8_0d909aed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;日本外务大臣上川洋子誓言要向各国提供“基于提议的”金融发展，而不是等待它们提出要求。照片：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本在其周边地区采取了更加主动的做法，一直在寻求将其影响力扩展到整个太平洋地区。&lt;/p>;&lt;p >;外交部长上川洋子周二誓言，将向各国提供“基于提议的”金融发展，而不是等待它们提出要求，在政策转向中，使对外援助成为其“最重要的外交工具”之一，这将有助于保持据日本媒体报道，印太地区“自由开放”。&lt;/p>;&lt;p>;太平洋岛国负责人盐泽英行表示，从缓解气候变化到灾难应对，日本在太平洋舞台上可以做出很多贡献笹川和平基金会海洋政策研究所国家项目组。&lt;/p>;&lt;p>;“对抗中国的想法虽然存在于概念上，但（日本）的实际行动将有助于日本的自力更生、抗灾能力、稳定和发展。”无论有没有中国，太平洋岛国的发展都是如此。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“日本可以支持加强海上执法能力，打击 IUU（非法、不报告和不管制）捕鱼、非法毒品等跨国犯罪。在每个国家，日本的警察哨所系统 [koban] 都可以为国内稳定做出贡献。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/03/12/c72d5b9c-8135-4908-a0f9-c28d27974c83_6d38877e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在现场工作1 月 12 日，巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港发生致命骚乱，建筑物受损。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斐济、巴布亚新几内亚和汤加已经拥有自己的国防军，并与澳大利亚、新西兰和美国签署了合作协议。&lt;/p>;&lt; p>;巴布亚新几内亚最迫切需要安全支持，1 月份该国首都因致命骚乱而被烧毁，2 月份高地发生部落大屠杀，造成 60 多人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;但任何外部人员都无法幸免。专家警告说，在一个部落斗争激烈、武器泛滥的国家，安全措施带来风险。&lt;/p>;&lt;p>;“巴布亚新几内亚高地的社区，尤其是妇女，需要并渴望警察。 [但是]警察，尤其是外国警察，会把自己卷入他们不理解的事情中，”巴布亚新几内亚部落战争专家、澳大利亚国立大学研究员迈克尔·梅恩说。&lt;/p>;&lt;p>;“而警察他们冒着生命危险，因为他们的人数和武器都处于劣势，面对的对手既不承认他们的道德权威，也不承认国家的权威。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stablecoin sandbox launches in Hong Kong, as companies make plans for cryptocurrencies pegged to local currency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3255129/stablecoin-sandbox-launches-hong-kong-companies-make-plans-cryptocurrencies-pegged-local-currency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/11a9cef4-27d5-463f-941d-b32088843c0b_9f54d128.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;稳定币发行商和卖家很快必须在香港获得许可出售给该市的散户投资者。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港金融管理局事实上的中央银行宣布推出稳定币“沙盒”，允许企业在香港试用与法定货币挂钩的加密货币代币（金管局）周二宣布。&lt;/p>;&lt;p>;此次推出履行了金管局去年 12 月发布稳定币咨询文件时做出的承诺，该文件概述了向散户投资者发行和销售此类代币的规则。继上周推出央行数字货币（CBDC）沙箱之后，该沙箱也迅速推出。&lt;/p>;&lt;p>;沙箱的目的是允许“在有限范围内和风险可控的范围内进行稳定币试验”金管局表示，这将使银行能够向潜在发行人“传达监管期望和指导”。可以参与的实体数量没有限制，但申请人必须表现出“对发行法币稳定币的真正兴趣和合理计划”。申请人还必须制定参与沙盒的计划，并表现出“遵守 12 月提出的法规的合理前景”，这些法规仍在根据公众反馈进行审查。&lt;/p>;&lt;p>;“沙盒安排……将促进制定适合目的和基于风险的监管要求，这是促进稳定币发行业务可持续和负责任发展的关键。”金管局总裁余伟文在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3>;香港Kong发誓要监管稳定币、场外加密货币商店&lt;/h3>;&lt;p>;该公告很快引起了业界的关注。由香港前央行行长陈德霖创立的金融科技公司 RD Technologies 表示欢迎该计划，并正在探索推出与港元挂钩的名为 HKDR 的代币。该公司表示，这将“促进虚拟资产交易和代币化的现实世界资产结算，提高跨境支付的成本效率，并实现各种链上金融服务”。&lt;/p>;&lt;p>; RD Technologies 首席执行官 Rita Liu 在一份声明中表示：“我们的目标是为香港蓬勃发展的 Web3 生态系统的发展做出贡献，为香港及其他地区的多个业务用例发行稳定、可信且可信的港元稳定币。” “我们相信，采用这种稳定币将有助于推动香港的指数级增长。”&lt;/p>;&lt;p>;Chan 此前曾于去年 11 月宣布打算推出稳定币。&lt;/p>;&lt;p>;根据目前的提议根据稳定币法规，香港的发行人必须获得向散户投资者出售此类代币的许可，并在该市拥有法人实体。它们的储备也必须至少等于所发行的稳定币的价值。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;类似于证监会对虚拟资产的监管，其中涵盖了比特币等非稳定币加密货币一些人担心，与新加坡等邻近司法管辖区相比，香港的规则是否过于严格。&lt;/p>;&lt;p>;金管局将在其网站上追踪沙盒的参与者，但目前还没有获得批准的实体。金管局表示，进入沙盒也不能保证公司将获得稳定币许可证，这是一个单独的申请流程。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Article 23 bill: day 5 of discussion centres on absconders, court procedures and protection against doxxing, harassment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3255143/hong-kongs-article-23-bill-day-5-discussion-centres-absconders-court-procedures-and-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/12/103f829c-d043-44a5-b478-6825db718caa_3c50e984.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;律政司司长林国宝（左）及保安局局长 Chris唐英年在立法会综合大楼讨论《维护国家安全法案》。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，讨论即将出台的国内国家安全法的香港立法会议员将注意力转向拟议的对潜逃者的制裁、法院程序的改变以及保护特定人员免受人肉搜索和骚扰的努力&lt;/p>;&lt;p>;自上周五向立法机关提交该法案以来，保安局局长邓炳强首次明确表示政府正在“积极”考虑修正案，例如取消六个月的期限法院发出逮捕令后，嫌疑人可能被视为潜逃者的等待期。&lt;/p>;&lt;p>;该法案的 181 条条款中，至少有 126 条（约 70%）经过 36 小时的会议审查&lt;/p>;&lt;p>;委员会已达成该法案主要条例的最后一项条款，要求香港根据香港小宪法《基本法》第23条立法。该法案的其余部分涉及对现有法律的补充修正案。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》正在跟踪辩论。以下是上周周六以及周日和周一的报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/12/90e33eaf-5794-4d65-b973-e4a5e4eed32f_c27d4eec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;保安主任唐出席法案委员会会议审查《维护国家安全法案》。相片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;3月12日&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;关于暂停专业资格：&lt;/p>;&lt;p>;于暂停办理业务或受雇的许可或登记：&lt;/p>;&lt;p>;取消香港护照：&lt;/p>;&lt;p>;将嫌疑人列为潜逃者：&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;h3>;美国驻华大使在第 23 条法案谈判期间罕见地访问香港&lt;/h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p >;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden clinches Democratic nomination, as US presidential rematch with Donald Trump looms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255156/joe-biden-clinches-democratic-nomination-us-presidential-rematch-donald-trump-looms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 07:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/13/9eb662c7-2bc9-4411-99dd-5a1894458fad_e29cb14a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在宾夕法尼亚州沃灵福德的竞选活动中做出手势， 在周五。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周二赢得了足够的代表票，锁定了民主党的提名，在美国首届总统选举中与前总统唐纳德·特朗普的对峙迫在眉睫近 70 年来的重赛。&lt;/p>;&lt;p>;拜登需要 1,968 名代表才能赢得提名，爱迪生研究公司 (Edison Research) 表示，随着佐治亚州初选结果开始出炉，拜登在周二晚上超过了这一数字，超出了预期结果密西西比州、华盛顿州、北马里亚纳群岛和居住在国外的民主党人。&lt;/p>;&lt;p>;预计特朗普将在周二晚些时候获得共和党提名，因为四个州举行了竞选，其中包括乔治亚州，特朗普在该州面临刑事指控。他努力推翻该州2020年的选举结果。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普最后一位共和党提名竞争对手、前联合国大使妮基·黑利(Nikki Haley)在上周的超级节目中表现出色后结束了她的总统竞选活动后，结果基本上是预先确定的周二，他赢得了 15 场州竞选中的 14 场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，拜登在民主党初选中只面临象征性的反对，尽管自由派活动人士因他对以色列战争的支持而感到沮丧。加沙已经说服相当多的民主党人投票“不承诺”以示抗议。&lt;/p>;&lt;p>;两人已经将注意力转向 11 月 5 日的大选，并于周六在佐治亚州举行了决斗集会。&lt;/p>;&lt;在佐治亚州罗马，77岁的特朗普再次重申了他关于2020年选举存在欺诈的虚假说法，并指责富尔顿县地区检察官法尼·威利斯出于政治原因起诉他。他还攻击拜登未能阻止美国南部边境的移民潮，他打算像 2020 年那样在整个竞选过程中将这一问题置于首要位置。&lt;/p>;&lt;p>;这位 81 岁的老人出现在亚特兰大的拜登与他周四在国会发表充满活力的国情咨文时表达的主题相同，警告特朗普对美国民主构成威胁，并批评前总统关于移民的激烈言论。&lt;/p>;&lt;h3 >;拜登在激烈的国情咨文演讲中攻击特朗普&lt;/h3>;&lt;p>;拜登竞选团队周五启动了更具攻击性的阶段，宣布拜登将斥资​​ 3000 万美元的广告费巡演几个战场州。该运动表示，在拜登的国情咨文演讲后的24小时内，它筹集了1000万美元，增加了民主党对共和党人的财务优势。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;截至周一，特朗​​普需要另外139名代表才能达到所需的1,215人。根据爱迪生研究，确保共和党总统提名。周二在佐治亚州，夏威夷，密西西比州和华盛顿州有161名代表。&lt;/p>; &lt;p>;上次重复的总统比赛发生于1956年，当时共和党总统总统德怀特·艾森豪威尔（Dwight Eisenhower民主党人第二次。&lt;/p>; &lt;p>;今年，选民对重演2020年大选的热情几乎没有热情，路透社/ipsos的公开民意调查显示，拜登和特朗普都对大多数选民都不受欢迎。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普的无数刑事指控 - 他在四个单独的起诉中面临91个重罪，可能会损害他在郊区，受过良好教育的选民中的地位，他们的支持他一直在努力争取加纳。 &lt;/p>; &lt;p>;他计划成为3月25日在纽约的刑事案件中首位在刑事案件中审判的前总统，他面临指控，他伪造了商业记录，以隐藏给色情明星的筹款。 &lt;/p>; &lt;p>;通常认为针对他的最严重案件被认为是华盛顿的联邦起诉书，指责他计划扭转2020年大选。但是，在美国最高法院同意聆听特朗普对总统豁免权的要求之后，此案已暂停，目前尚不清楚是否可以在选举日之前进行审判。&lt;/p>; &lt;p>; biden却被人们的看法所困扰大多数选民他年纪太大了，无法任期第二个四年任期，尽管盟友认为他的火热状态可能会反对这一概念。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普向拜登的状态提供了不冷不冷的，笨拙的回应在联盟演讲&lt;/h3>; &lt;p>;美国 - 墨西哥边境正在进行的危机，那里的移民涌入使系统不堪重负，这是拜登的另一个弱点。&lt;/p>; &lt;p>;他试图转移前总统敦促国会共和党人杀死一项将加强执法的两党边境安全法案后，要对特朗普进行责任。&lt;/p>; &lt;p>;经济一如既往地是一个核心竞选问题。拜登（Biden）主持了不断扩大的经济，通货膨胀压力减轻和股票达到历史高处。&lt;/p>; &lt;p>;，但民意测验表明，美国人不愿归功于总统，并对诸如食品之类的食品的高价沮丧，如有大流行。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rs：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon scraps plan to spend US$2.5 billion on Intel chip grant]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3255154/pentagon-scraps-plan-spend-us25-billion-intel-chip-grant?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 06:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/13/0D82281F-02C9-429E-8993-85747F3CB8880_6E8067E8.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2020年10月，在亚利桑那州钱德勒的制造网站。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;五角大楼退出了一项计划，将多达25亿美元的筹码用于英特尔的筹码，情况说，使另一个联邦机构 - 美国商务部的责任弥补了这一短缺。&lt;/p>; &lt;p>;此举有可能限制英特尔期望获得联邦资金的总金额，人们说，建立有争议的情况，因为审议是私人的，他们要求不要被识别。除国防资金外，英特尔还一直在寻求从《筹码和科学法》中寻求超过100亿美元的激励措施。&lt;/p>; &lt;p>;国防资金是美国总统乔·拜登（Joe Biden）周末签署法律的支出计划的一部分。 ，它为英特尔（Intel）分配了35亿美元，以生产与情报有关的半导体。但知情人士称，五角大楼最初承诺支付其余费用，但在政府资助截止日期前几天取消了该计划。然后，立法者指示商业使用其他CHIP法案资金来弥补余额。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;短缺正在破坏从Chips Act中分配资金的计划，这是一项具有里程碑意义的立法，旨在振兴国内半导体行业。这一变化可能意味着在英特尔的筹码法案资金中有更大的份额专门用于军事用途，而不是商业用途。&lt;/p>; &lt;p>;国防交易将英特尔设定为用于军事和情报需求的专门筹码供应商，指定&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚安全的飞地资金是否会吞噬英特尔的总奖励 - 这意味着该公司的总体款项比预期的少，还是在英特尔之上，该公司的总奖金是否会降低，这是尚不清楚安全的飞地资金的总奖励，这是尚不清楚，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，所谓的安全飞地 -  &lt;/p>; &lt;p>;已经准备好接收，其他所有人都少了。安全的飞地方法使诸如Globalfouldries之类的芯片制造商夸张&lt;/p>; &lt;h3>;英特尔货架计划投资，以打击越南的筹码野心&lt;/h3>; &lt;p>;“商务部希望继续与国会合作实施筹码五角大楼发言人&lt;/p>; &lt;p>; Jeff Jurgensen表示，国防部将继续工作，以促进我们的经济和国家安全的方式。与跨机构和国会的合作伙伴支持《筹码法》的实施，并“提供满足我们的微电子要求要求的安全能力”。人们说：“目前的能力。” &lt;/p>; &lt;p>;谈判仍在进行中。英特尔拒绝发表评论，白宫没有回应置评请求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是《芯片法》的最新复杂性，该法案于2022年成为法律。部门强调，它不想给任何公司的一分钱超出所需的一分钱。该机构只有390亿美元的赠款资金，可以建立一个涵盖大型制造业，较小规模供应链工作以及商业研发和发展的项目组合。&lt;/p>; &lt;p>;，这是很多纳税人的钱，但这是整个芯片行业的水桶下降。仅先进的芯片制造商就要求为他们准备的钱两倍多。超过 600 家公司表达了对联邦拨款的兴趣。商务部还拥有贷款，并保证了价值750亿美元的池，但这些公司并不全都对这笔融资感兴趣。&lt;/p>; &lt;p>;英特尔首席执行官Pat Gelsinger告诉投资者，政府资金将有助于资助资金。芯片制造商雄心勃勃的周转工作，其中包括在俄亥俄州和亚利桑那州进行的200亿美元投资。他的目标是增加其他公司的能力和制造半导体 - 努力恢复英特尔的技术能力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;目前尚不清楚何时披露英特尔的奖励。 Gelsinger在2月21日的公司活动中说，即将即将到来。据熟悉此事的人们说，该公告原本应该是在五角大楼的资金摊牌之前出现的。&lt;/p>; &lt;h3>;美国盟友抵制拜登（Biden）迫使拜登（Biden）收紧中国筹码&lt;/h3>; &lt;p>;商业部门已经有已经宣布了三项颁布的奖项，向制造较老的筹码的公司提供了三项奖项，其中包括向GlobalFoundries提供15亿美元的赠款，GlobalFoundries是美国军方老年处理器的最高供应商之一。&lt;/p>; &lt;p>; Globalfouldries竞争针对国防准备提供的国防准备金的供应商据熟悉此事的人们说，随着政府资助法案的上周，英特尔随着政府资助法案的发展。一些议员们还表示担心仅依靠一家英特尔（Intel）来制作最敏感的美国政府申请。&lt;/p>; &lt;p>;在一份声明中，Globalfouldries表示，它不相信英特尔的唯一安全飞地名称是正确的解决方案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/03/13/13/898f643d-d-643d-d-d-d-d-- 6CE3-4EB5-8A74-01C92471D1_229B55A7.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Globalfoundries校园在纽约州Malta，2014年9月在Malta看到公司发言人说，通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“ GlobalFoundries一直是一个安全的筹码提供商，”一家公司发言人说。 “我们赞赏美国政府为应对这一挑战所做的努力。 &lt;/p>; &lt;p>;《筹码法》获得了两党的支持，这引起了人们担心的国内半导体行业是一个国家安全问题，尤其是鉴于华盛顿与北京的竞争日益增长的竞争。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;当前，高级筹码的生产集中在中国海岸附近的台湾岛上。&lt;/p>; &lt;p>; Intel曾经领导该行业，并且是少数仍在美国生产组件的公司之一，落后于台湾半导体制造公司和韩国的三星电子公司等竞争对手。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why is Donald Trump now defending TikTok in the US, the popular China-tied app he once sought to ban?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255155/why-donald-trump-now-defending-tiktok-us-popular-china-tied-app-he-once-sought-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/13/B45978FC-2748-4B8E-BF46-EFA254A067B8_FDCFD821.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周六在佐治亚州罗马举行的竞选集会。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;前美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）明显改变了他对Tiktok的曲调，这是他曾经试图禁止对其中国所有权的关注的流行的短视频应用程序。&lt;/p>; &lt;p>;在他在白宫的任期和2024年美国总统大选的前进中，推定的共和党候选人以默克里尔举动而闻名，一再吹捧他对北京的韧性，并以贸易关税为由，他强加了美国强加于&lt;/p>; &lt;p>;在中国，但作为可以禁止社会媒体平台以闪电速度通过国会行动的立法，他现在已经反对这样的行动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;特朗普的公开掉头恰逢他最近与亿万富翁共和党人的会议，对拥有Tiktok的中国科技巨头进行了深入投资。前总统就此事的立场。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普最近认为，如果美国要关闭Tiktok的大门，像Facebook这样的竞争对手将获得不当优势。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;“没有tiktok，您可以使Facebook更大，我认为Facebook是人民的敌人，”特朗普在周一的一次采访中说。&lt;/p>; &lt;p>;询问了他对该应用程序之前的担忧，特朗普回答说，蒂克托克（Tiktok）对“有很多好处，有很多坏处”。 “蒂克托克（Tiktok）上有很多年幼的孩子，没有它会发疯。” &lt;/p>; &lt;p>;，但在2020年，作为总统，特朗普签署了一项行政命令，以使该应用程序从所有美国应用商店中删除，同时也告诉在90天内撤离。&lt;/p>; &lt;p>;联邦法院裁定反对这一推动，称其为“任意和反复无常”。这项裁决受到蒂克托克的支持者的称赞，他们认为该禁令将违反《美国宪法》的第一修正案保证言论自由。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok在中国对美国立法者&lt;/h3>; &lt;&lt;/p>; &lt;h3>; to to thumbs to thumbs thumbs。 P>;现在，来自双方的美国立法者再次加大了努力，以消除拥有约1.7亿美国用户的Tiktok，以期对数据隐私，外国影响力和网络安全脆弱性感到恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;。美国国家情报总监Avril Haines告诉众议院情报委员会，北京可以利用Tiktok来影响2024年的美国大选。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不能排除CCP会使用它，” Haines说，” &lt;/p>; &lt;p>;和本月早些时候，CCP众议院选择委员会的领导人提出了一项法案，呼吁通过bytedance剥离Tiktok或完全禁令。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;P>; >;预计该众议院将在周三对该立法进行投票，该立法上周一致清除了能源和商业委员会的投票。美国总统乔·拜登（Joe Biden）后来表示，如果国会批准该法案。帆布/2024/03/13/D10C0431-8401-4E3A-906C-F254F1701008_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color =“ color：＃999; Bill Ban Ban Ban Tiktok来自美国，如果它通过了。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; tiktok首席执行官Shou Zi Chew本周将在本周访问国会山，与国会议员会面，以最后一项努力，以停止参议院的账单。 - 达塔（Data）转移给了CCP，无论所有权如何结束，都在X上发布（以前为Twitter）。拉马斯瓦米（Ramaswamy）认可了特朗普（Trump）2024年对白宫的竞标。&lt;/p>; &lt;p>;“ bashing tiktok很容易。 Ramaswamy还写道，说明实际问题更加困难，他说，像Google和Facebook这样的美国科技公司也同样将私人用户数据转移到国内和外国政府。&lt;/p>; &lt;p>;同时，自从特朗普的游说以来，Bytedance就花费了数百万美元&lt;/p>; &lt;h3>;少量少量价值的股票价值&lt;/h3>; &lt;p>;去年中国科技巨头的股份更高，去年中国科技巨头花费了超过800万美元。 Secrets是一个总部位于华盛顿的非营利组织，跟踪和发布有关竞选融资和游说的数据。&lt;/p>; &lt;p>;，该小组&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，该小组的支出降低了2019年的bytedance在2019年花费的时间，当时它首次报告了向联邦游说者付款，并使我们付出了。 $ 270,000。&lt;/p>; &lt;p>;在2021年，特朗普表示打算禁止Tiktok的那一年，这家科技公司在游说中花费了高达470万美元，去年的支出几乎翻了一番，达到8.77美元。百万。&lt;/p>; &lt;p>;美国媒体已经将特朗普的心变成亿万富翁保守派捐助者杰夫·亚斯（Jeff Yass）联系在一起，据报道，他在野蛮人中拥有15％的股份。&lt;/p>; &lt;p>;专家警告说，特朗普的立场可能会伤害他的立场艰难的中国形象和一些保守的媒体已经批评他“将中国放在首位”。&lt;/p>; &lt;h3>; tiktok告诉中国与中国的共产党打破或失去与美国用户失去访问权限&lt;/h3>; &lt;p >;逆转是最近的发展。就在一周前，特朗普与一个保守的反税游说团体公开修补，称俱乐部为增长，因为他们在俄亥俄州2022年的美国参议院初选中对不同候选人的支持。&lt;/p>; &lt;p>;去年2月。&lt;/p>; &lt;p>;那一年，裂谷变得如此丑陋，以至于成长总统俱乐部戴维·麦金托什（David McIntosh）告诉记者，共和党“应该开放” 2024年美国总统候选人替代特朗普的替代人。&lt;/p>; &lt;p>; 7月的前总统反驳非营利组织应被称为“不增长的俱乐部”。&lt;/p>; &lt;p>; 2月7日，据报道，特朗普在前总统的住所Mar-A-Lago接待了McIntosh，这是前总统在棕榈滩的住所佛罗里达州，根据政治报告。&lt;/p>; &lt;p>;麦金托什随后与特朗普一起参加了在南卡罗来纳州举行的竞选活动，其共和党总统大选是在2月24日的几周后举行的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/03/03/13/eb25d262-b57c-435b-942b-942a-ef435b-942a-ef43c1262e43c1262e43c12e43c12e43c12e43c12e43_e43_e2f656565656564e.jpg”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在佛罗里达州棕榈滩的玛拉·拉戈（Mar-a-Lago）是一个度假胜地，前美国总统和推定2024年共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）的生活和招待游客。照片：3月3日，特朗普在俱乐部的年度经济务虚会（也在佛罗里达州举行的年度经济务虚会上发表讲话），AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发表讲话。在活动中，由几个俱乐部为成长捐助者出席了会议，特朗普自称他与该组织的领导层“恋爱”。&lt;/p>; &lt;p>;大约在那段时间，在特朗普的大院举行了另一次会议。根据福布斯（Forbes）的说法，这次是杰夫·亚斯（Jeff Yass），是俱乐部的最高捐助者，据《公开秘密》提供的数据。&lt;/p>; &lt;p>; yass在2023年的净资产估计为285亿美元。财富交易股。 1987年，他共同创立了私人投资集团的Susquehanna International Group，并担任其董事总经理。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年，Yass向支持各种美国保守党政治的利益集团提供了约4,400万美元的捐款候选人根据公开的秘密。&lt;/p>; &lt;p>;这笔款项，1900万美元进入了增长俱乐部。去年，亚斯向该组织捐赠了约1600万美元。总而言之，自2020年以来，Megadonor已向美国政治行动委员会和增长俱乐部提供了约1.3亿美元的开放秘密数据。&lt;/p>; &lt;h3>;美国行政人员命令将美国人的个人数据从关注的国家中保留美国人的个人数据。 &#39;&lt;/h3>; &lt;p>;根据《华尔街日报》的估计，Yass的15％的BOCTENANCE中的15％股份翻译成大约210亿美元，约占他总净资产的75％。&lt;/p>;根据《纽约邮报》 3月7日的报告，在3月5日的众议院法案介绍之后，亚斯（Yass）呼吁国会共和党议员呼吁，警告他们对Tiktok的禁令将导致他们未来的捐款。 &lt;/p>; &lt;p>; Susquehanna没有回应置评请求。但是，纽约邮报（New York Post）引用了亚斯（Yass）的发言人，称此类建议“绝对是虚假的”。&lt;/p>; &lt;p>;保守报纸华盛顿审查员的意见分析特朗普的《大约法》。 &lt;/p>; &lt;p>;似乎很简单。 Yass拥有Tiktok的股份，并希望避免任何可能损害其财务利益的撤资。” >;“简单地说，特朗普支持禁令，然后，在接受Yass的赞助之后，立即反对禁令。”特朗普说：“在共和党政客中，特朗普的幻影可能会伤害他的&#39;反中国&#39;形象，并可能在选举年对可能在禁止禁止流行应用程序的国会议员中造成混乱。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;她补充说，特朗普对Tiktok的禁令将“使Facebook业务的规模翻倍”的说法极不可能证明是真的。提案，”钦 - 罗斯曼（Chin-Rothmann）说，指出他担任总统时出现了许多利益冲突。</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s foreign policy: from passive engagement to proactive pragmatism?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3254956/chinas-foreign-policy-passive-engagement-proactive-pragmatism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/12/a64018fa-e3c5-4282-bed6-de93444003d6b_b81f7b70.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”中国经验最丰富的外交官之一P>; Wang Yi上周四在中国的“两个会议”上登上了舞台，以解释该国外交政策的战略框架，强调了一年的外交胜利，并为全球更加自信的全球绘制了课程2024年的立场。他的叙述不仅是对过去的行动的辩护，而且是中国塑造全球外交未来的意图的宣言，体现了中国从被动参与到更加积极主动的实用主义的越来越多的转变。&lt;/p>; &lt;p>;是从国有问题拥有的电视广播电视机闭路电视使王有机会列出“中国最令人印象深刻的外交成就”。相反，他花了几乎一半的答案来阐明中国在2024年的外交策略。&lt;/p>; &lt;p>;他强调了中国计划“在培养中国外交的特征方面更加自信和自力更生”，其中包括“具有强烈的历史责任感和充满活力的创新精神”； “开放和包容”；合并和扩大全球合作伙伴关系；表现出巨大的道德责任； &lt;/p>; &lt;p>;这种表达表明，中国的外交政策方法的发展，反映了一种与美国传统参与相似的主动立场，同时也提出了有关在多极世界中主要权力外交应该是什么样的问题。中国的外交基于与世界各地的经济合作与发展计划，包括全球南部的大多数国家。中国参与冲突（有时是美国沮丧的根源）是相对不情愿的。然而，随着它上升到主要权力地位，中国发现自己越来越陷入以前避开的全球问题，例如俄罗斯入侵乌克兰或中东的冲突。尽管发生了这种转变，但中国的订婚仍然很务实。&lt;/p>; &lt;p>;王对他提出的问题的回答可见这种态度。离开中央电视台后，他的第一个选择是俄罗斯国有媒体《今日俄罗斯》的代表，询问中俄关系。对此，王毅明确表示，“维护和发展中俄关系是双方基于两国人民根本利益的战略选择”。他的答复反映了中国对公开支持其战略选择的准备不足的准备。另一个，它作为主要国家的信誉在哪里？如果每当听到中国一词时，它在一个主要国家的信心在哪里？与国际合作伙伴和对手互动并影响。尽管中国经常攻击美国外交政策和价值观中的差距，将自己定位为更可靠，更稳定的全球演员，但这些批评通常是来自顶级领导人时更倾斜的。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在新闻发布会上后来，王提倡巴勒斯坦的联合国成员资格，并认可了两国解决方案的路线图。他的评论强调了中国从以前的企图中脱颖而出，将自己描绘成俄罗斯 - 乌克兰冲突中的中立调解人，而不是对巴勒斯坦事业的明确支持。这反映了积极立场就全球纠纷立场而不是仅仅维持中性或中介存在的意愿。它将2023年视为美国深陷两场无法获胜的战争的一年，而中国则帮助斡旋伊朗和沙特阿拉伯之间的和平。中国认为其外交策略正在运作，并将在成功的牢记中前进。&lt;/p>; &lt;p>;如果王的主动修辞确实表明了中国2024年的外交策略，这与中国更为被动的角色急剧不同。之前。中国从过去一年中美国的外交失误中受益。&lt;/p>; &lt;p>;中国算作的几个事件算作胜利的胜利少是积极措施的结果，而更多关于从被动立场中获得的好处的结果。中国发现自己处于更有利的位置，不一定是通过故意的行动，而是通过简单地观察和等待美国在国际舞台上的努力的结果。&lt;/p>; &lt;h3>; Great Power Lite？为什么中国不愿陷入红海危机&lt;/h3>; &lt;p>;同样重要的是，中国的外交策略与美国外交形成了鲜明的对比，美国的外交越来越多地在民主与威权主义叙事中构成。这种差异在美国内部动力的背景下特别明显，例如恶性国内政治和诸如前美国总统唐纳德·特朗普等人物的重新出现。有利于多边主义并优先考虑稳定性和经济增长而不是政治一致性的参与路径。但是，必须在强大的美国联盟和中国提供非交换支持的趋势的背景下与中国合作争取第三方国家的吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;随着国家越来越危险的景观，对中国的挑战，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在于证明其方法可以提供与美国提供的优势相等的优势。剩下的问题是，中国对主动实用主义的愿景是否真正发展，正如王建议的那样，“从有希望的愿景到实际结果”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s shipbuilding industry wants Beijing all aboard in bid to bridge tech gap with US, S Korea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3255121/chinas-shipbuilding-industry-wants-beijing-all-aboard-bid-bridge-tech-gap-us-s-korea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 05:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/12/4BFE4C86-E4B5-4345-85C7-68779FA54D2A_CB5E7014.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 1.照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国需要加强其在高级海洋材料中的研究，以巩固其作为全球造船领导者的作用，同时努力缩小与美国和韩国的技术差距根据北京的行业领导者和顾问的说法，&lt;/p>; &lt;p>;尽管中国继续在全球造船市场中保持整体优势，但先进的造船业和支持行业的发展，尤其是新材料技术，但仍落后于发达的新材料技术根据中国国家造船公司725研究所的负责人Wang Qihong的说法。&lt;/p>; &lt;p>;他在接受州媒体的采访中说，差距大大削弱了中国的造船业能力和国际竞争力。 &lt;/p>; &lt;p>;该公司的首席工程师。价值船和在极端工作条件下。美国制裁，中国造船厂经历记录增长：报告&lt;/h3>; &lt;p>;，尤其是韩国仍在高价值增添的订单中领先，例如液化天然气运营商。&lt;/p>; &lt;p>; ，一个来自国家造船业协会的研究人员团队发现，中国仍无法为此类船只制造五个关键组件，这些船只将LNG存储在极低的温度下。&lt;/p>; &lt;p>;，而关键材料和技术是中国主要由美国，日本，韩国和欧洲等发达国家掌握。王指出，工程过程中的问题，例如有关腐蚀防护的问题，往往只有在出现时才能得到解决。或正如他所说的那样，“当头部疼痛时治疗头部，在脚​​上疼痛时对待脚”，而不是治愈基本原因。&lt;/p>; &lt;p>;去年，中国巩固了其作为主要参与者的地位造船业通过占全球完成数量的50.2％，占新订单的66.6％和占以下订单的55％，将国家的市场份额推向历史悠久。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;根据运输和贸易数据提供商克拉克森研究的说法，中国超越了韩国，成为2021年全球造船令的最高接收者。&lt;/p>; &lt;p>; Wang说，缺乏基本研究，加上虚弱和不稳定的投资，以及研究机构所面临的困难，都对材料研究的稳定发展有害。&lt;/p>; &lt;p>;解决涉及对船舶和海洋材料的基本研究的问题，Wang呼吁更引人注目的示威活动将提高公众意识，同时“关注新船和海洋材料的研究和应用”。政策制定者。&lt;/p>; &lt;h3>;作为韩国造船秘密的亲信，中国必须“转到其他地方” &lt;/h3>; &lt;p>;随着中国出发以赢得全球造船比赛，主要竞争对手也同样努力加强努力，以加强努力在上周获得更大的馅饼。&lt;/p>; &lt;p>;韩国宣布了一项为期五年的投资计划，以扩大其在支柱造船业中的优势，价值9万亿韩国韩元（67.5亿美元），其中3亿美元）韩国主要造船厂 - 高清韩国造船与海上工程，三星重工业和汉瓦海洋 - 以确保美国造船技术的“优越差距”。&lt;/p>; &lt;p>;中国在造船业中的崛起统治美国海岸警卫队最大的竞争对手是美国。海军卡洛斯·德尔·托罗（Navy Carlos del Toro）最近几周还访问了日本和韩国的巨型船员，以加强与美国盟友的造船合作伙伴关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US unions ask Biden administration to probe Chinese shipbuilding]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255153/us-unions-ask-biden-administration-probe-chinese-shipbuilding?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.13 05:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/13/e4d084ac-0522-442d-ab4e-f48c49999b64d_98d4271f.jpg“ alt =”>; 2023年5月。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;五个美国工会周二向美国贸易代表凯瑟琳·泰（Katherine Tai）办公室提交了请愿书USTR办公室说，造船业。&lt;/p>; &lt;p>;请愿书是根据1974年《贸易法》第301条提出的，该法规旨在打击贸易伙伴的不公平行为。&lt;/p>; &lt;p>;是贸易惯例。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，美国 - 中国关系中只有一个组成部分。其他有争议的问题包括台湾，间谍指控，人权和COVID-19的大流行。 solar, batteries, and critical minerals, harming American workers and businesses and creating real risks for our supply chains,” the USTR office said in a statement, adding it will review the petition.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;“China&#39;s drive to dominate the global shipbuilding, maritime, and logistics sector is built on non-market policies that are far more aggressive and interventionist than any other country,” the unions said in their petition.&lt;/p>;&lt;p>; The five petitioner unions included the United Steelworkers.&lt;/p>;&lt;p>;The petition filed on Tuesday, which was first reported by the Financial Times, urged the administration of US President Joe Biden to impose port fees on Chinese-built vessels and with it create a fund to revitalise US shipbuilding.&lt;/p>;&lt;p>;The petition also raised concerns about Chinese software platform Logink that provides data on global supply chain logistics. The petition alleged the Chinese government-supported platform raised national security concerns.&lt;/p>;&lt;h3>;Biden kept Trump tariffs on China because they help create US jobs: trade envoy&lt;/h3>;&lt;p>;The administration of former US president Donald Trump imposed tariffs in 2018 and 2019 on thousands of imports from China valued at some US$370 billion at the time.&lt;/p>;&lt;p>;Biden retained the tariffs and added new restrictions, citing security concerns.&lt;/p>;&lt;p>;The USTR office said it will review the allegations from the unions and decide within 45 days whether they merit a probe.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pentagon needs to become more nimble to counter China threat, US lawmakers are told]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3255152/pentagon-needs-become-more-nimble-counter-china-threat-us-lawmakers-are-told?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.13 04:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/22973aa7-7108-4cb0-a570-95d9a65de98c_a27e9b9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Director of National Intelligence Avril Haines testifies on Tuesday at a Senate Intelligence Committee hearing on worldwide threats to American security. Photo: Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;The US Defence Department has a big budget, lots of fancy equipment and impressive capabilities, but if it does not drastically increase its ability to incorporate technology, make decisions faster and spend in the right places, it will lose any future war with China, witnesses at two congressional committees testified on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;The warnings came as Republicans and Democrats engage in fierce partisan bickering over defence, intelligence and social welfare budgets, amounts and priorities, even as China announced last week a 7.2 per cent increase in defence spending, prioritising the People&#39;s Liberation Army over other sectors.&lt;/p>;&lt;p>;“This contest to rapidly adopt commercial technologies is an all too level playing field with our competitors.新美国安全中心执行副总裁保罗·沙尔在参议院武装委员会作证时表示，中国还可以接触到世界一流的科技公司，解放军正在努力从技术和组织上“升级”其军队。服务委员会。 The Pentagon “cannot lead in 21st century technologies with a 20th century bureaucracy”, he added.&lt;/p>;&lt;p>;On the other side of the Capitol building, Director of National Intelligence Avril Haines told the House Select Intelligence Committee that President Xi Jinping is counting on technological innovation to counter China&#39;s many economic headwinds even as it struggles with high youth unemployment, slowing growth and a property crisis.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“President Xi&#39;s emphasis on control and central oversight is unlikely to solve the challenges posed by China&#39;s endemic corruption, demographic decline and structural economic constraints,” Haines said. “在未来的一年里，这些挑战与中国对更大地缘政治力量的渴望之间的紧张关系可能会变得更加明显。 And given its ambitions, Beijing will continue to use its military forces to intimidate its neighbours and to shape the region&#39;s actions.”&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese embassy in Washington did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The US House testimony by top intelligence officials with the DNI, CIA, FBI, State Department and National Security Agency officials came the day after a parallel hearing before the Senate.&lt;/p>;&lt;p>;Recent Russian purchases of artillery and other weapons from North Korea have spurred concerns over the expanded ties between China, Russia, Iran and North Korea. While enhanced links between authoritarian states improve their capability and partially insulate them from international pressure, individual parochial interests will limit cooperation and ensure that collaboration advances incrementally, Haines said.&lt;/p>;&lt;h3>;Pentagon bid to boost funding in Pacific seen as welcome move in region&lt;/h3>;&lt;p>;Witnesses said the US needed to sharpen its game in a range of military areas to better counter China.其中包括：加强强大的联盟以进一步利用其范围和能力； better coordinate its restrictions on semiconductors and other hi-tech exports that have Chinese military applications; and improving its supply base to produce the hardware needed for an effective deterrent.&lt;/p>;&lt;p>;“I would not hold a great degree of confidence in our ability to predict that China will not use force in the western Pacific over the next several years,” Hal Brands, a global affairs professor at the Johns Hopkins School of Advanced International Studies, told the Senate committee, citing the importance of preparation. “The reality is that the scale of the PLA build-up is just such that I worry we are losing rather than gaining ground.”&lt;/p>;&lt;p>;The US also must spend as much time understanding China as China devotes to studying the US system, others said. This recommendation comes, however, as the number of American students studying in China drops sharply and expert ties decline.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/13/402b869d-d486-4627-8113-6740893ef28b_6deaac00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“The US could lose without fighting,” says US Senator Jack Reed, a Democrat from Rhode Island. Photo: Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“We are in a long-term strategic competition with China and Russia.最终，这场竞争不仅仅是军事或经济实力的竞争，也是思想的竞争，”罗德岛州民主党参议员杰克·里德说。 “美国可能不战而败。 Just as Chinese leaders have studied America&#39;s way of war, we need to study theirs.”&lt;/p>;&lt;p>;Witnesses also cited the danger of foreign tampering in the US presidential election in November, with Russia the biggest threat but China also a因素。 “We cannot rule out” that the Chinese Communist Party would use social media app TikTok to influence the vote, Haines said.&lt;/p>;&lt;p>;In a report released on Monday, the Centre for Strategic and International Studies said the US defence industrial base lacked the capacity, responsiveness, flexibility and surge capability to meet US military production requirements as China increases its own production capabilities.&lt;/p>;&lt;h3>;US bid to &#39;outcompete&#39; China yields its largest-ever defence budget&lt;/h3>;&lt;p>;“China&#39;s defence industrial base is operating on a wartime footing, while the US defence industrial base is largely operating on a peacetime footing,” the report said.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s investment pace is five to six times faster than the US in munitions, high-end weapons systems and other equipment and has a shipbuilding capacity 230 times larger than America&#39;s, the report added.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s true that technology is absolutely critical to winning wars.但最重要的是找到使用该技术的最佳方式，”沙尔在参议院证词中说。 The Pentagon “is still stuck in a mindset from the 1960s”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 04:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>