<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Academics challenge Florida law that casts ‘suspicion’ on Chinese students and faculty]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3256712/academics-challenge-florida-law-casts-suspicion-chinese-students-and-faculty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/0c54d041-232c-4d5b-bc58-28071d5666f0_04126335.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;原告表示，该法律“蒙上了一层怀疑的阴影”寻求在佛罗里达州公立大学和学院工作的中国人。图片来源：南佛罗里达大学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名学业被搁置的中国研究生和一名自称无法招聘研究助理的教授周一起诉佛罗里达州教育官员，试图停止执行一项新的州法律，该法律限制州立大学与来自七个被禁止国家的学者之间的研究交流。&lt;/p>;&lt;p>;去年由共和党控制的佛罗里达州立法机构通过并由州长罗恩·德桑蒂斯签署的该法律旨在阻止中国共产党政府和其他人影响该州的公立学院和大学。列入禁止名单的国家包括中国、俄罗斯、伊朗、朝鲜、古巴、叙利亚和委内瑞拉。&lt;/p>;&lt;p>;该法律具有歧视性、违宪，让人想起 1882 年的《排华法案》，该法案规定了 10根据迈阿密联邦法院提起的诉讼，新法律还篡夺了联邦政府的权力，联邦政府对移民、国家事务拥有专属权力。诉讼称，该法律涉及安全和外交事务。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，该法律对寻求在佛罗里达州公立大学和学院工作的中国人“蒙上了一层怀疑”。&lt;/p>;&lt;h3>;佛罗里达州法律禁止中国公民拥有被美国法院查封的财产&lt;/h3>;&lt;p>;该法律迫使两名来自中国的原告暂停在佛罗里达国际大学的研究生学习，并拒绝他们进入他们的研究实验室。诉讼称，来自中国的佛罗里达大学教授关正飞表示，法律阻止他招募最合格的博士后候选人来协助他的研究，这降低了他的出版效率和研究项目。&lt; /p>;&lt;p>;诉讼称，他已收到超过 300 万美元的研究资助，并与大学合作获得了总计超过 3000 万美元的资助。&lt;/p>;&lt;p>;他的作品已提交给白宫他曾在美国国际贸易委员会的听证会上作证。&lt;/p>;&lt;p>;在诉讼中，原告称他们不是中国政府成员，也不是共产党成员。&lt;/p>;&lt;p>;他们还声称佛罗里达州的法律“明显基于外国人的歧视”，对中国学生的影响最为严重，而中国学生在州立大学系统中占国际学生的比例最大。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/26/1c5bfa35-0109-41d9-a53b-f1a869fcbf7b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯。图片来源：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据法律规定，经理事会批准，可以根据具体情况聘用来自被禁止国家的国际学生该法律负责监督州立大学或州教育委员会，但诉讼称，该法律“含糊不清且缺乏足够的指导，助长并鼓励了佛罗里达州各地的任意和歧视性执法。”&lt;/p>;&lt;p>;该法律“正在并且将会有对在佛罗里达州公立大学和学院寻求学术就业的中国人和亚裔个人（包括原告）产生了深远的污名化影响，因为佛罗里达州法律现在推定他们对美国构成威胁，”诉讼称。&lt;/p >;&lt;p>;州长办公室和州教育部没有回复寻求评论的电子邮件。&lt;/p>;&lt;p>;论坛新闻服务的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘low-altitude economy’ on the rise as southern city named focal point]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3256676/chinas-low-altitude-economy-rise-southern-city-named-focal-point?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/77d1411b-8060-4753-ac11-f42284222073_02931a7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国南方省会的一个区已被命名为集结地“低空经济”是消费者最熟悉的一个不断增长的领域，无人机是其发展的基础。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已将南方经济重镇广东省的省会城市指定为无人装备产业的枢纽——这是引领技术进步和发展的更广泛努力的一部分。推进成为无人机、自动驾驶汽车和民航领域的全球参与者的计划。&lt;/p>;&lt;p>;广州市南沙区被选为开发全市无人驾驶汽车管理体系和行业标准的无人驾驶汽车根据中国最高经济规划机构国家发展和改革委员会 (NDRC) 最近发布的一份文件，该地区被视为“低海拔经济”。&lt;/p>;&lt;p>;该地区还被鼓励“采取&lt;/p>;&lt;h3>;中国亿航在淘宝上以33.2万美元的价格出售无人驾驶载客无人机&lt;/h3>;&lt;p>;“我们努力发挥南沙的独特优势国家发改委副秘书长肖伟明在上周的新闻发布会上表示：“我们希望能够创造出开创性的经验，引领新的发展。”全国重点改革领域进展。”&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委会同商务部、市场监管总局，于1月份发布了放宽该地区市场准入的15条指导意见。该地区是大湾区（GBA）的新兴高科技中心，大湾区是粤港澳区域经济一体化计划，旨在推动创新和技术进步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;《指导意见》明确指出，其目标是更好地发挥南沙“在粤港澳大湾区建设中的引领作用”，并用大量篇幅阐述了涵盖无人技术海、陆、空应用的统一体系的技术标准的需求&lt;/p>;&lt;p>;这样的系统在大数据和人工智能的支持下，理论上可以在无需人工干预的情况下完成任务。涵盖的产品包括自动驾驶汽车、制造机器人等。&lt;/p>;&lt;p>;《意见》还鼓励在工业生产、物流、应急救援等领域使用无人设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;广州市市长孙志阳表示，广州计划建立全市无人系统管控平台，南沙作为试点地区优先接入该平台，并设立广州市孵化中心。希望吸引龙头企业。&lt;/p>;&lt;p>;一系列扶持政策带动了中国“低空经济”的快速增长，北京在2017年中央经济工作会议上将其列为战略性新兴产业。十二月。该术语指的是以有人和无人驾驶车辆为中心的广泛行业，通常在海拔 1,000 米以下运行。&lt;/p>;&lt;p>;中国民航局的数据显示，该行业的价值超过 5000 亿元人民币（69.1 美元）亿），预计到 2030 年将达到 2 万亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;广东省科技中心深圳是大疆创新等领先无人机制造商的所在地，而省会城市也是&lt;/p>;&lt;p>;除了这个不断扩大的领域外，政府还将推动南沙区的深海勘探和种子产业，建立资金和激励机制来促进深海勘探和种子产业的应用。孙说，该区还将在这些领域建立国际标准认证机构。&lt;/p>;&lt;p>;该区的其他措施，例如促进海洋科技创新，发展专业金融，放宽药品、医疗器械市场准入限制等内容也被纳入《指导意见》。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Open Questions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3256715/open-questions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 11:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/03 /26/dafe684b-4231-4ec8-857d-2751688fe8ff.JPEG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s toilet tours: designer public loos to flush away dark, dirty reputation of old haunts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3256669/japans-toilet-tours-designer-public-loos-flush-away-dark-dirty-reputation-old-haunts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/09eb96ce-2d43-4302-8cc9-62ea79b02b8d_66e946d7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子使用已变得不透明的透明马桶（右）东京 Haru-no-Owaga 社区公园的门被锁后。所谓的透明厕所是由屡获殊荣的日本建筑师坂茂设计的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东京涩谷区的公共厕所已成为日本首都最新、也是最意想不到的旅游景点。&lt;/p>;&lt;p>;在过去两年里，共有 17 个公共厕所作为东京厕所项目的一部分，整个区的厕所都经历了显着的转变，许多黑暗和不受欢迎的设施可以追溯到 20 世纪 60 年代，取而代之的是明亮、卫生和温馨的厕所。&lt;/p>;&lt;p>;由诸如2014 年普利兹克建筑奖获得者坂茂和同样享有盛誉的安藤忠雄，该病区出色的厕所引起了世界媒体的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/e550756c-3cd5-485e-bb1d-eaa337cbe4e8_e81055ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本演员役所浩二在《完美的日子》中。照片：MasterMIND Ltd&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;导演维姆·文德斯 (Wim Wenders) 的电影《完美的日子》(Perfect Days) 加剧了这种情况，该片讲述了一名厕所服务员的故事，他的任务是保持其中一些设施的正常运转- 状态最佳，并于今年获得奥斯卡提名。&lt;/p>;&lt;p>;“它们因多种原因而变得非常受欢迎，”该区旅游协会媒体经理西由美子 (Yumiko Nishi) 说。 “人们听说过这些地方的创造者，他们知道许多设计师的名字，因为他们是著名的建筑师或时装设计师 - 他们想看看他们为自己创造了什么。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也是“看到很多人看过《完美的日子》，也想看看电影中的场景。”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;巡演于 3 月初开始，共有 55 人次迄今为止参与的人，尼什说。她说，大多数参与者都是日本人，但也有外国游客热衷于探索该区的厕所，预计随着更多外国游客到东京了解这些设施，人数将会增加。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;游览每周四和周日进行，上午 10 点开始，持续两个小时。游览分为东区和西区两部分，参与者在导游的带领下乘坐巴士往返于公厕之间。这次旅行的费用为每人 4,950 日元（32.70 美元），虽然以日语进行，但该区为参与者制作了英文小册子 - 也鼓励他们使用他们参观的设施。&lt;/p>;&lt;p>;日本长期以来，它一直是通用设计概念的领导者，并且需要让公共厕所为每个可能需要使用它们的人提供便利和方便。东京还敏锐地意识到，数百万外国游客已经开始返回这座城市，他们需要干净、温馨的厕所。&lt;/p>;&lt;p>;然而，该区的决策者不太可能意识到东京厕所项目将吸引了全球如此多的关注。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/0f2c1db5- b771-469f-93a4-bc6d3f062241_51dde469.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个由五间雪松板搭建的小屋组成的“村庄”，标题为“林中漫步” ，位于东京锅岛松涛公园。图片：Satoshi Nagare，由日本财团提供&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目由日本财团发起，说服17位国际知名建筑师和设计师“重新考虑”完美的公众形象浴室。由于工作空间一片空白，但工作空间非常有限，许多设计师表示希望创造一个受欢迎的、属于当地社区的空间，而不是一个大多数人都想避免的不愉快的地方。&lt;/p >;&lt;p>;开发西三道厕所的藤本壮介表示，他的目标是创造一个“城市饮水场所，城市中的喷泉”，而东京大学设计主导创新的英国教授迈尔斯·彭宁顿 (Miles Pennington) 则负责管理将位于旗谷社区中心的展览空间和会议场所合并起来。&lt;/p>;&lt;p>;屡获殊荣的建筑师伊东丰雄设计了“三只蘑菇”，这些蘑菇在繁忙的代代木八幡交叉口发芽，隈研吾在松涛公园的作品名为“林中漫步”，因为它采用了一系列小屋的形式，周围环绕着雪松木板“树”。&lt;/p>;&lt;h3>;小便休息：日本的冬天如何打破这些透明厕所&lt;/h3>;&lt;p>;也许所有设计中最引人注目的是由坂茂在代代木深町迷你公园建造的三个透明立方体块。每个立方体都采用了巧妙的玻璃“磨砂”技术，一旦门锁上，里面的任何人都看不见。&lt;/p>;&lt;p>;当磨砂技术因低于预期而发生故障时，厕所确实引起了一些负面宣传。冬天的气温有所下降，但问题已经得到纠正。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于公厕的受欢迎程度令人瞩目，而且它们现在本身已成为旅游景点，因此，如果东京的其他区和全国其他城市也寻找世界著名的设计师来重新思考他们的公共厕所，那就不足为奇了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: will Netanyahu defy Biden and press ahead with Rafah invasion after UN vote on ceasefire?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3256705/israel-gaza-war-will-netanyahu-defy-biden-and-press-ahead-rafah-invasion-after-un-vote-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/79669a0c-fc5c-4d45-9521-8ee2195eba7e_2640e74d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人检查以色列轰炸拉法后建筑物的损坏情况3月25日。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登和总理本杰明·内塔尼亚胡之间的战时关系周一跌至新低，美国允许联合国通过加沙停火决议，遭到以色列领导人的严厉谴责。&lt;/p>;&lt;p>;在华盛顿在安理会投票中投弃权票后，内塔尼亚胡突然取消了高级代表团本周对华盛顿的访问，以讨论以色列对加沙南部城市拉法的进攻威胁。要求以色列和哈马斯立即停火，并释放巴勒斯坦武装分子扣押的所有人质。&lt;/p>;&lt;p>;会议的暂停给美国的努力带来了新的重大障碍，因为美国担心巴勒斯坦武装分子的局势会进一步恶化。加沙的人道主义灾难，让内塔尼亚胡考虑对拉法进行地面入侵的替代方案，拉法是巴勒斯坦平民最后一个相对安全的避难所。&lt;/p>;&lt;p>;这种进攻的威胁加剧了联合国长期盟友之间的紧张关系。亚伦说：“这表明拜登政府和内塔尼亚胡之间的信任可能正在崩溃。”大卫·米勒（David Miller），共和党和民主党政府的前中东谈判代表。 “如果不谨慎处理危机，它只会继续恶化。”&lt;/p>;&lt;h3>;内塔尼亚胡因联合国加沙投票取消以色列驻美国代表团&lt;/h3>;&lt;p>;拜登决定在联合国投弃权票，几个月来，美国在世界机构中基本上坚持了保护以色列的长期政策，这似乎反映出美国对这位以色列领导人日益不满。&lt;/p>;&lt;p>;总统在 11 月竞选连任，面临着压力不仅来自美国的盟友，而且来自越来越多的民主党同僚，要求控制以色列对哈马斯 10 月 7 日在以色列南部发动致命暴行的军事反应。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡面临着自己的国内挑战，尤其是他的长期挑战-右翼联盟成员要求对巴勒斯坦人采取强硬路线。他还必须让人质家属相信，他正在尽一切努力让人质获释，同时面临频繁的要求他辞职的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;当内塔尼亚胡办公室宣布取消访问时，他表示美国未能否决这次访问该决议是对先前立场的“明显后退”，将损害以色列的战争努力。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员表示，拜登政府对以色列的决定感到困惑，认为这是反应过度，坚称政策没有改变.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在近六个月的加沙地带战争初期，华盛顿基本上避免使用“停火”一词，并利用其在联合国的否决权来保护以色列&lt;/p>;&lt;p>;但是，随着加沙饥荒迫在眉睫，全球要求停火的压力越来越大，巴勒斯坦卫生当局称这场战争已造成约 32,000 名巴勒斯坦人死亡，美国在要求停火的呼吁中投了弃权票。穆斯林斋月将于两周后结束。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，拜登和内塔尼亚胡现在面临的挑战是防止分歧升级失控。&lt;/p>;&lt;p>;乔恩华盛顿智库战略与国际研究中心中东项目主任奥尔特曼表示，这没有理由对两国关系造成“致命打击”。 “所以我认为大门不会对任何事情关闭，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但美国的弃权加剧了拜登和内塔尼亚胡之间的裂痕，他们彼此相识多年，但一直存在分歧。即使在最好的时期，两国关系也很不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，拜登在接受 MSNBC 采访时表示，拉法的入侵将是一条“红线”，不过他补充说，保卫以色列“至关重要”而且不可能“我要切断所有武器，让他们没有铁穹（导弹防御系统）来保护他们。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国拥有的油轮被胡塞武装击中红海导弹&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡驳回了拜登的批评，并发誓要在拉法推进，拉法是以色列军队尚未发动地面进攻的最后一个地区，尽管美国官员表示没有任何迹象表明以色列将在红海部署导弹。迫在眉睫的行动。&lt;/p>;&lt;p>;上周，美国参议院多数党领袖、该国最高级别的犹太民选官员查克·舒默(Chuck Schumer)称内塔尼亚胡是和平的障碍，并呼吁以色列举行新的选举来取代他。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登称这是一次“很好的演讲”。&lt;/p>;&lt;p>;但共和党众议院议长迈克·约翰逊周三告诉记者，他正在考虑邀请内塔尼亚胡，内塔尼亚胡上周通过视频连线向共和党参议员发表讲话，向国会发表讲话。这将被视为对拜登的攻击，为内塔尼亚胡提供了一个高调的论坛来表达对美国政府的不满。&lt;/p>;&lt;p>;民主党参议员谢尔登·怀特豪斯表示，内塔尼亚胡似乎正在与共和党人合作，“将美国武器化” -以色列关系有利于右翼。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 03/26/3d1d583f-1b28-457e-8f49-f55bb0a2740a_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦家庭成员在被毁坏的废墟附近开斋3 月 21 日斋月期间，他在拉法的房子里。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登的 2024 年连任竞选限制了他的选择：他需要避免给共和党带来问题抓住亲以色列选民的心，同时也阻止因他对以色列的强烈支持而感到沮丧的进步民主党人的支持受到侵蚀。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡意识到民意调查显示他在现在举行的任何选举中都惨败，他知道仍然因 10 月 7 日袭击而深受创伤的以色列民众普遍支持继续加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>;因此，他似乎愿意冒险测试华盛顿的容忍度。&lt;/p>;&lt;p>;所有成员内塔尼亚胡的紧急团结政府支持继续战争，直到哈马斯被摧毁并返回人质，尽管国际孤立的风险日益增加，但几乎没有迹象表明愿意响应美国要求温和的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;硬-右翼财政部长 Bezalel Smotrich 表示，以色列是合作伙伴，但美国不是其“赞助国”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong plastic ban: let’s aim for reusables, not green disposables]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/hk-opinion/article/3256442/hong-kong-plastic-ban-lets-aim-reusables-not-green-disposables?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/f645ee1a-e3df-408b-ae41-4d99de45585c_81949722.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月份，香港油麻地区吃外卖的人们29.自4月22日起，餐厅不得向顾客提供任何聚苯乙烯制品外卖服务。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港第一阶段禁止一次性塑料餐具和其他一次性产品的禁令将于大约一个月后即地球日生效。推动这项禁塑令的努力已开始更频繁地出现在社交媒体和其他媒体上，包括印刷媒体和电子媒体，以及港铁站。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局局长谢展云最近向立法会表示环保署调查的2万家中小型餐馆中，约有80%没有做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;在我看来，大多数餐馆没有做好准备，主要原因有两个。首先，几乎可以肯定，无塑料餐具的价格比餐饮服务商使用的聚苯乙烯盒和塑料餐具等要贵。谢告诉立法会议员，吸管、搅拌器、刀、叉、勺子和盘子等非塑料替代品的价格与塑料替代品相当。&lt;/p>;&lt;p>;但环境保护署向立法会提交的文件去年四月，食品容器的价格差距明显可见。例如，一个聚苯乙烯容器的售价为 32-50 港分，但用无衬纸或植物纤维制成的替代品售价为 1-2.95 港币。这表明成本增加可能是两倍到九倍以上。&lt;/p>;&lt;p>;其次，鉴于城市垃圾收费计划一再推迟，餐饮业者可能怀疑塑料禁令能否如期实施。即使不拖延，在全面强制执行之前也会有六个月的宽限期。因此，许多餐馆都持观望态度。&lt;/p>;&lt;p>;令我担心的是，许多准备合规的餐馆计划改用木头、竹子或纸质的一次性餐具，而不是一次性餐具。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们必须非常明确这项塑料禁令的主要目标，以便餐馆能够采取正确的措施来帮助解决问题。当局表示，该禁令旨在最大限度地减少塑料污染对环境和人类健康的影响，并减少碳排放以缓解气候变化。我希望当局能够牢记并清晰地阐明这些目标。&lt;/p>;&lt;p>;以任何方式增加对竹子或其他木质材料生产一次性餐具的需求是否有助于减少碳排放？我敢打赌连小学生都能回答这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;大量的树木、竹子等以及其他植被共同构成了森林，而大片森林是应对气候变化的基于自然的解决方案。它们应该扎根于地面，不断吸收导致地球变暖和天气更加恶劣的温室气体。&lt;/p>;&lt;p>;根据2021年公布的《香港2035废物蓝图》，环境保护署已制定将人均城市固体废物处理量减少40%至45%的中期目标。该蓝图还提倡减少废物，作为帮助城市实现碳中和承诺的手段之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，政府的绿色餐具平台上展示的几乎所有塑料替代品是一次性的。虽然使用非塑料一次性用品可以最大限度地减少与塑料一次性用品相关的生态影响，但我看不出它们如何有助于减少城市的废物和碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;绿色地球和其他环保非政府组织一直在倡导重用方法。我看到咖啡连锁店和房地产开发商建立了用户友好的系统，供顾客借用和归还可重复使用的咖啡杯。这种方法可以很容易地在社区中进行调整和推广，以处理其他可重复使用的物品，例如食品容器。&lt;/p>;&lt;p>;艾伦麦克阿瑟基金会（Ellen MacArthur Foundation）进行的一项研究，该基金会是一个倡导循环利用的非营利组织经济研究发现，从一次性塑料包装转向可回收塑料包装具有显着的环境效益，可减少 35-70% 的温室气体排放和用水量，以及在某些应用中减少 45-75% 的材料使用量。&lt;/p>; &lt;h3>;香港十年减废计划未能实现&lt;/h3>;&lt;p>;我经常听到香港政府官员谈论循环经济，但“循环经济”是否仍然是论坛和讨论中的热门词汇？不是广泛部署可行的解决方案来解决城市根深蒂固的一次性文化？&lt;/p>;&lt;p>;为了说服餐饮业选择可重复使用的选择并展示政府的可持续发展承诺，首先应该宣布：从4月22日地球日起，所有在政府场所营业的餐厅将改用可重复使用的餐具供堂食和外卖顾客使用。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Books without words’: parents of China boy, 6, sell up, buy camper van to take son on nationwide learning tour]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3255347/books-without-words-parents-china-boy-6-sell-buy-camper-van-take-son-nationwide-learning-tour?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 09:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/1af64fd8-cbb1-44b1-a0b3-946729932f21_a3ab2beb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一对中国夫妇卖掉了房子，买了一辆露营车，并带着他们六岁的儿子进行了一次自封的全国教育之旅。图片来源：南华早报综合报道/哔哩哔哩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一则新闻报道，一对中国夫妇卖掉了汽车和公寓，然后购买了一辆露营车，带着六岁的儿子参加全国性的研究旅行已成为大陆社交媒体的热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省的一对父母决定将儿子入读公立小学的时间推迟一年，并为他打造了一次独特的游学之旅。 &lt;/p>;&lt;p>;据河南电视都市频道报道，一家人已经去过至少10个省份，而且旅行仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;在中国，公立小学入学的最低年龄是六岁。父亲杨强说，他的儿子，绰号芒果，在2023年秋季未能入学，因为还有9天他还不到六岁。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/14/872b2219-b3b1-4855-9eda-3f4d7d1707c1_6513981c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”这次教育之旅带一家人去了中国的许多地方，包括该国的一个沙漠地区，男孩和他的母亲在那里享受了户外用餐。图片来源：哔哩哔哩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;杨和他的妻子没有选择让芒果果上学的私立学校，而是决定将他的公立小学推迟一年入学。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;家长们提出了游学的想法，并对上学和学习抱有轻松积极的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“有时候慢就是快，”杨说，并补充道：“如果家长能够做最好的父母，孩子就会成长为最好的孩子。”&lt;/p>;&lt;p>;父母认为，上学是从书本上学习，旅行是从世界上吸收知识。&lt;/p>;&lt;p>;“旅行就是看没有文字的书。当你看到更多、了解更多时，你的视野就会变得更大。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他们的积蓄以及卖车卖房的钱将支持为期一年的旅行。&lt;/p>; &lt;p>;这几个月，一家人走遍了10多个省份和地区。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道那些羊在做什么。他们正在迁徙。”开车经过一片田野时，芒果对父亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;下了露营车，芒果就牵着一只羊在草原上行走。&lt;/p>;&lt;p>;视频由父亲拍摄，男孩和他的母亲在沙漠中漫步，模仿鸭子的行走。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/03/14/90491070-4580-4d77-ad16-cec0681cfeb5_069bc298.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;男孩和他的母亲在一个历史古迹中漫步，他的父母在那里给他讲有教育意义的故事。图片来源：哔哩哔哩&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在游览名胜古迹、博物馆时，杨老师耐心地给芒果讲述文化历史故事。&lt;/p>;&lt;p>;家人并不知情就在巡演结束的时候，他们一边玩一边学习。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体都被这个故事吸引住了。&lt;/p>;&lt;p>;“这个孩子正在成长” ”一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这个家庭印证了中国古话，行万里路，胜读万卷书。”另一位网友写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我很羡慕这个思想开放、勇敢、充满爱心的家庭。”第三位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia’s indigenous community, rights groups slam eviction threat over Nusantara project: ‘violation of rights’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3256658/indonesias-indigenous-community-rights-groups-slam-eviction-threat-over-nusantara-project-violation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/4d80f177-c3be-4f87-b2d1-dc97bb1d066e_35913130.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Titik Nol Nusantara（归零地 Nusantara）的路线，未来印度尼西亚首都，位于东加里曼丹省塞巴库。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;居住在努桑塔拉（目前正在东加里曼丹建设的印度尼西亚新首都）附近的土著社区正面临着被驱逐的危险，此前官员表示他们将拆除该地区的房屋并接管&lt;/p>;&lt;p>;据矿业倡导网络 (Jatam) 东加里曼丹分部称，东加里曼丹 Sepaku 地区有数百户家庭，该地区属于 Nusantara 的核心政府区域本月早些时候收到新首都当局的信函，要求他们拆除房屋。&lt;/p>;&lt;p>;四个 Sepaku 村庄的建筑物“被认为不符合印度尼西亚首都的区域空间规划” ，信中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/991fa241-f9e7 -4923-b642-d96c4f2d75f0_1e0e24a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位巴利克部落首领正在参观印度尼西亚东加里曼丹塞帕库区部落的墓地。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;驱逐威胁成为全国头条新闻，并迅速遭到维多多于 2019 年发起的 300 亿美元项目的权利组织和反对者的强烈抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;“[Nusantara首都当局]的这封信不仅侮辱了Sepaku社区的权利，包括居住在那里的Balik部落的权利，而且使他们面临失去居住地的风险。此举侵犯了公民的宪法权利和国际公认的原住民社区土地权，”国际特赦组织印度尼西亚分会执行董事乌斯曼·哈米德在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;“政府承诺建设的土地在哪里？没有驱逐的新首都，去吗？”&lt;/p>;&lt;p>;由 13 个民间团体组成的东加里曼丹民间社会联盟谴责了计划中的拆除行动，并在一份声明中表示“试图以借口强行驱逐原住民”违反新首都空间规划是对原住民的种族灭绝”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/03/25/b142fa6a-77d7-4ee2-a81b-e8506d55bf5a_4b7a15f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;正在建设中的新国家总统府2023 年 9 月，印度尼西亚佩纳占巴塞尔北的首都努桑塔拉。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;准备工作已在进行中，以便在年底前将国家政府所在地从雅加达过渡到努桑塔拉维多多的任期将于 10 月结束。&lt;/p>;&lt;p>;即将离任的总统于 2 月 29 日透露，他计划“6 月或 7 月在新首都工作，具体取决于机场和收费公路何时完工”。大约 6,000 名公务员计划于 7 月搬迁，为 8 月 17 日在那里举行的首次独立日仪式做准备。&lt;/p>;&lt;p>;但这种准备工作似乎是以牺牲该地区当地人的利益为代价的，他们说他们只有 7 天的时间来遵守当局信中的驱逐令。&lt;/p>;&lt;p>;他们还被邀请参加 3 月 8 日与政府官员的会议，讨论信中的内容。了解此次会议的环保人士和人权组织 Jatam 表示，约有 200 人参加了会议，抗议计划中的拆除活动，其中包括塞帕库的两个土著部落 Paser 和 Balik 的成员以及移民居民&lt;/p>;&lt;h3>;“我们拒绝与之合作！”：印度尼西亚人抵制该国的数字梦想&lt;/h3>;&lt;p>;对驱逐令的广泛抗议导致官员撤回这封信并取消了该计划目前计划拆除。&lt;/p>;&lt;p>;“没有[7天期限]。我们已经回忆起那封信了，所以我们不再谈论它了。斋月期间不会采取任何行动。如果有的话，我们将向社区伸出援手，”该机构负责社会、文化事务和社区赋权的副手 Alimuddin 于 3 月 14 日表示。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，施工将继续进行，“但居民的权利原住民受到保护，不会有任何任意举动”。受征地影响的当地居民将通过有偿、土地置换或安置等方式得到补偿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;官方的声明并没有缓解人们的情绪。当地居民的恐惧。 Elisnawati 是 Pemaluan 的居民，Pemaluan 是 Nusantara 第一环（核心政府区域的三环中的三环）内的一个村庄，她表示该项目对她的精神造成了影响，因为她仍然担心自己会被驱逐，并且不会获得土地证。&lt;/p >;&lt;p>;“我一直很焦虑，睡不好觉……心里还有负担，就像等待一颗定时炸弹，就等着它爆炸，我们就等着我们住的房子被毁掉。”这位 36 岁的家庭主妇兼巴利克部落成员告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;Elisnawati 的邻居没有收到警告信，但她说她和她的母亲仍然留在家里被逐出各自房屋的风险。 9月，埃利斯纳瓦蒂和她的邻居向街道长询问他们对土地所有权的确定性，却被告知他们无法获得土地证，“因为我们的土地是新首都划定区域的一部分”，她说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/0d8be2e0-4432-446f-bcd5-5f36e5198451_8f53a9eb .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023 年 8 月，佐科·维多多总统和东加里曼丹省省长伊斯兰·努尔访问努桑塔拉所在地。照片：印度尼西亚共和国总统&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;村民要求当局解释新首都的划定，但埃利斯纳瓦蒂说，“政府甚至无法解释‘划定’是什么”。&lt;/p>;&lt;这位四个孩子的母亲已经在村里生活了三代，她表示不同意驱逐。 “无论给予多少补偿，它都无法与我的房子相比……重要的是我能留在我的村庄、我的房子里，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Elisnawati 说，如果她被驱逐，她将搬到她母亲位于 Riko 分区的 10 公顷土地，距离 Pemaluan 约 30 分钟路程。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在被告知她母亲的土地属于政府并将用于支持开发VVIP机场。官员计划将 Riko 和其他三个分区改造成 Nusantara 的卫星城市。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/03/25/33144a8e-5372-48a6-bcee-9030aad575ec_320a3d16.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nyoman Nuarta 于 2022 年 1 月发布的计算机生成图像显示位于东加里曼丹的印度尼西亚未来总统府的设计插图。照片：讲义/Nyoman Nuarta/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果国家首都项目......扰乱了我们的房屋和定居点，那么建设新首都还有意义吗？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Jatam East Kalimantan 发言人 Mareta Sari 敦促政府“停止开放所有数据和信息的项目”。&lt;/p>;&lt;p>;“当局还必须表明他们的立场。”空间规划以人为本，并使用对居住在那里的人们公平的机制。其次，政府必须保护当地社区。他们目前感到困惑和焦虑，是否在不久的将来会发生冲突并且驱逐会继续发生。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;印度尼西亚是否试图“掩盖”外国投资者对 Nusantara 的兴趣？&lt;/h3>;&lt;然而，雅加达已表示，即使在政府更迭后，建设仍将继续。上周，当选总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 访问了新首都，检查其进展情况并讨论独立日仪式的准备工作。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年维多多宣布以来，Nusantara 的开发引起了争议。雅加达承诺仅开发 20 个项目其建筑成本的 % 将来自国家预算，其余部分将由外国或国内投资支付。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些外国公司已签署参与 Nusantara 开发的意向书，但总计据新首都当局称，截至 1 月份，该项目的投资额仅为 30 亿美元，仅占其总体预算的十分之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 08:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Foreign firms in Hong Kong review operations after Article 23 legislation, but insiders say changes already made following 2020 Beijing-imposed law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3256663/foreign-firms-hong-kong-review-operations-after-domestic-national-security-legislation-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/67befa4c-893d-4dfa-97b2-c34f9094f32e_969e89d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在香港的外资企业大多是为国内国民做准备顾问和律师表示，安全立法。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年以来，在香港的外国公司一直在国内国家安全立法通过之前审查其运营，但在北京之后，他们已经做出了重大改变——公司律师和顾问表示，强制版本将于 2020 年生效。&lt;/p>;&lt;p>;市政府和中央当局已向国际部门保证，根据《基本法》第 23 条授权的新立法是香港的小宪法，不会扰乱他们的运营，并且有利于该市的商业环境。&lt;/p>;&lt;p>;但据说，尽管做了准备工作，一些公司仍然担心无意中违反法律的可能性。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;两位熟悉香港外国企业运营的内部人士告诉《华盛顿邮报》，几家公司已经预料到了这项立法，一些公司已经在一月底为期一个月的公众咨询期开始之前进行了额外的审查。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/3b5f4700-2fd1-4a10-9db9-ed68590258f8_6a8215d4.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当局表示，上周六生效的新国内国家安全法将有利于国际商业。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;风险咨询公司 Futurum Asia 亚太区董事总经理 James Ellender 表示，该公司的一些最大客户已要求进行员工筛选和尽职调查自 2023 年第三季度以来对供应商进行检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我确实看到上周的询问量有所增加，但自去年以来，香港规模大得多的公司一直认为这种情况很可能发生上周五，他解释道。距离为期一个月的公众咨询启动仅 50 天，在一系列马拉松式会议中。&lt;/p>;&lt;p>;一位驻香港的律师兼银行和重组专家表示，外国公司更担心新的“盗窃行为”。新法中的“泄露国家秘密”和“外部干涉危害国家安全”条款。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些公司已就新法相关合规事宜非正式地向他征求意见，或计划对现行法律进行审查。 &lt;/p>;&lt;p>;但这位不愿透露姓名的律师同意，预计不会产生重大影响，因为大多数重大变化都是在过去几年中发生的。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，一些跨国公司和会计师事务所——包括他所知道的至少三家银行和电信公司——在 2020 年法律生效后实施了额外措施。&lt;/p>;&lt;p>;该律师补充说，这些措施包括限制访问敏感信息&lt;/p>;&lt;p>;“这些都是国际惯例，不公开，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;在香港的外国商会采取观望态度。第 23 条法&lt;/h3>;&lt;p>;但他补充说，由于新的“窃取国家机密”罪，研究中国经济的会计或分析公司可能面临更高的风险。&lt;/p>;&lt;p>;该立法旨在发挥作用与香港 2019 年社会动荡后通过的四年前的北京法律一样，该法律涵盖了 39 种犯罪行为，分为五类：叛国罪；叛乱、煽动叛变和不满以及具有煽动意图的行为；破坏;外部干涉危害国家安全；窃取国家机密和间谍活动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超早在 2022 年竞选活动开始时就表示，第 23 条立法将是其政府的优先事项。&lt;/p>; &lt;p>;他去年 2 月为新法律设定了 2024 年的最后期限。&lt;/p>;&lt;p>;美国律师丹·哈里斯 (Dan Harris)，西雅图国际律师事务所 Harris Sliwoski 的创始合伙人，《中国法》的合著者博客表示，新法律“更多的是程度上的变化，而不是全新的事物”。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，不确定性仍然存在，企业不清楚如何根据国内立法处理机密信息。&lt; /p>;&lt;p>;哈里斯表示，人们还担心无意中违反国家安全的责任。&lt;/p>;&lt;p>;Kurt Tong，前美国驻香港高级外交官，现任华盛顿商业咨询公司 The 合伙人亚洲集团表示，对第 23 条立法的担忧主要围绕香港法律传统、营商方式的变化以及缺乏明确性。&lt;/p>;&lt;h3>;“如果美国不缓解担忧，香港可能会被孤立” ，欧洲关于第 23 条的法律”&lt;/h3>;&lt;p>;北京港澳事务办公室表示，该立法考虑到了香港作为国际金融和贸易中心的作用。&lt;/p>;&lt;p>;它补充了新的规定法律保障了商业咨询、市场研究等活动的正常开展，信息的自由流通不受影响。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学教授、前政协委员陈弘毅基本法委员会表示，香港的国内国家安全立法与大陆对国家秘密的定义相似。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，香港的法律使用了“狭义”的语言，并且也有公共利益的辩护，这不是陈说：“我认为香港企业无意或无意违反法律的风险非常低。”香港中文大学法学教授同意，一些人提出的担忧可能源于一种看法，即“大陆保护国家机密的限制性做法”被“移植”。&lt;/p>;&lt;p>;除了从该条例对国家秘密的定义来看，与内地的类似，从国防到经济社会发展等一些涉及领域也有相似之处。&lt;/p>;&lt;p>;但米切尔表示，由于香港普通法法律体系认为，“立法中与相关内地法律相似的方面最终将发挥相当明显的作用”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 08:50:05 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brazil’s Bolsonaro stayed 2 days in Hungarian embassy after passport seized]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3256699/brazils-bolsonaro-stayed-2-days-hungarian-embassy-after-passport-seized?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 06:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/26/37cc5508-85a5-4247-831b-00aea6a320fb_6c518326.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;匈牙利驻巴西巴西利亚大使馆。贾尔·博尔索纳罗的律师周一表示，贾尔·博尔索纳罗在大使馆“接待”了两天，否认他在那里避难是为了逃避正义。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴西极右翼前总统雅伊尔·博索纳罗上个月在巴西利亚的匈牙利大使馆住了两晚，就在几天前，联邦警察没收了他的护照，并因涉嫌逮捕了两名前助手。博尔索纳罗的律师周一表示，他涉嫌策划政变。&lt;/p>;&lt;p>;博尔索纳罗于 2 月 12 日至 14 日在匈牙利大使馆逗留，最早是由《纽约时报》根据大使馆内部的安全摄像机镜头报道的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这一事件引发了人们对这位前总统的计划的质疑，因为他在巴西面临多项刑事调查，其核心圈子的几名成员已经入狱。巴西警方无法逮捕住在外国大使馆的政客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/26/866b5b09-9b1f-4470-bc03-345e7f88e679_dac3260d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西前总统雅伊尔·博尔索纳罗被支持者包围3月16日，博索纳罗出席在巴西里约热内卢举行的竞选活动。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博尔索纳罗的律师法比奥·瓦金加滕(Fabio Wajngarten)在社交媒体上表示，这位前总统在被关押了两天匈牙利大使馆“与友好国家的官员保持联系”并“获取两国政治格局的最新信息”。&lt;/p>;&lt;p>;“超出此处提供信息的任何其他解释显然都是虚构的，无关的Wajngarten 写道：“这与事实真相不符，实际上只是又一条假新闻。”&lt;/p>;&lt;p>;周一晚上，巴西外交部召见匈牙利大使，澄清博尔索纳罗留在大使馆的原因.&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利大使馆没有立即回应置评请求。 《纽约时报》称，博尔索纳罗的律师拒绝对他们的报告发表评论，但一位不愿透露姓名的匈牙利大使馆官员证实了接待前总统的计划。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西的博尔索纳罗因涉嫌造假而被起诉博尔索纳罗与极右翼领导人匈牙利总理欧尔班维克托关系良好。博尔索纳罗在 2022 年访问匈牙利期间称欧尔班为“兄弟”，两人今年在阿根廷新右翼总统哈维尔·米莱就职典礼期间在布宜诺斯艾利斯会面。&lt;/p>;&lt;p>;警方于 2 月 8 日扣押了博尔索纳罗的护照，指控他编辑法令草案以推翻 2022 年选举结果，向军事首领施压，要求其参与政变，并密谋监禁最高法院法官。&lt;/p>;&lt;p>;去年，巴西一家法院裁定博尔索纳罗没有资格因在 2022 年选举期间传播选举错误信息而被禁止担任政治职务至 2030 年。&lt;/p>;&lt;p>;两周前，巴西前陆军和空军负责人证实，博尔索纳罗曾讨论过旨在阻止大选后权力移交的法令草案。投票。&lt;/p>;&lt;p>;3 月 19 日，联邦警察还指控他在疫苗接种记录上存在欺诈行为，为刑事指控打开了大门。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and US battle, quietly but fiercely, on yet another tech front: patent applications]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3256671/china-and-us-battle-quietly-fiercely-yet-another-tech-front-patent-applications?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.26 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/25/9d4928a4-d3aa-488a-b536-e990a965d7d8_000cc105.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在发明了一种对抗勒索软件的系统后，Paul Lewis 于 2019 年在美国新泽西州自家厨房的餐桌上创立了数据保护公司 Calamu。四年来，通过疫情和多轮风险融资，他获得了两项国际专利和多项美国专利来保护自己的知识产权。&lt;/p>;&lt;p>;但他不禁注意到中国在这一领域的进步有多快、有多积极。技术。&lt;/p>;&lt;p>;“中国是一种不同的动物，”他说。 “这是一场针对美国的战斗，这是一场在世界舞台上的创新争夺。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 2023 年联合国数据，中国发明人连续第二年在国际专利申请中领先，比去年同期多出约 14,000 件。排名第二的美国，这两个巨头在技术、创新和全球吹牛的权利上日益对峙。本月早些时候，李强总理宣布将政府科技研究增加 10%，尽管美国国会在每一个预算项目上都存在党派分歧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/9836c0d0-d179-4a0f-85fb-51ece8a76009_74e91b32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;Paul Lewis，数据保护公司 Calamu 的创始人兼首席执行官。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国长期以来因注重专利数量而非质量以及对专利申请人提供大量补贴而受到批评，但它也在加大力度，清除抄袭的研究论文并减少不合格的论文&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，中国的专利申请确实反映了潜在的技术能力。如果我们否认这一点，我们就会变得愚蠢或像鸵鸟一样。”信息技术与创新基金会 (ITIF) 主席罗伯特·阿特金森 (Robert Atkinson) 表示，他曾在乔·拜登总统执政期间以及之前的四届政府经济委员会任职。&lt; /p>;&lt;p>;“我们还有一点时间，”他补充道。 “但到了本世纪末，如果我们还没有以非常全面和认真的方式做出反应，那就太晚了。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些分析师反驳说，中国经济低迷和人口迅速老龄化可能会削弱其创新轨迹，并看到动力转向美国。&lt;/p>;&lt;h3>;众议院委员会通过了对美中科学协定进行新审查的法案&lt;/h3>;&lt;p>;根据本月发布的数据世界国际专利组织（Wipo）数据显示，2023年，中国根据《联合国专利合作条约》提交了69,610件申请，略有下降，而美国则为55,678件，下降了5.3%。 1970 年的条约允许发明者同时在多个国家申请一项国际专利，从而避免了在多个司法管辖区申请专利的费用。&lt;/p>;&lt;p>;两个超级大国在日益激烈的技术争夺战中竞相衡量各自进展的基准，这是一个问题至高无上：排名差异很大，创新很难确定，包括专利申请与新产品、产业和经济活动之间的联系。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须保持谦虚，”产权组织首席经济学家卡斯滕·芬克说。监督联合国机构的全球创新指数。 “我不认为我们对创新衡量有最终决定权——创新衡量总是更多地是一门艺术而不是一门科学。”&lt;/p>;&lt;p>;Wipo 的 2023 年指数汇集了 80 个因素，将瑞士列为世界上创新能力最强的国家创新型国家，其次是瑞典和美国。中国在接受调查的 132 个经济体中排名第 12 位，但在中高收入国家中排名第一，其次是马来西亚和保加利亚。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/e1e2a8e3-8fec-4835-878b-7c840b826646_980d7250.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;高通去年是美国领先的国际专利申请者。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;其他指标有所不同。美国商会知识产权指数使用专利、商业化和效率等 50 项指标，在 55 个经济体中美国排名第一，中国排名第 24；根据包括研发、制造、研究和专利支出在内的六项指标，彭博创新指数将美国排名第六，中国在 50 个国家中排名第 22 位。&lt;/p>;&lt;p>;ITIF 的汉密尔顿指数显示，中国在其中的 7 个方面处于领先地位计算机、电子和化学品等 10 个具有重要战略意义的行业，而美国在信息技术、制药和运输等三个行业中处于领先地位。&lt;/p>;&lt;p>;“扭转美国先进行业命运的时间已经不多了，”ITIF 表示。 “这些行业争夺全球优势的竞争是一场零和竞争。”&lt;/p>;&lt;p>;2023年，高通和微软是美国申请国际专利最多的企业，而华为技术有限公司和电池制造商宁德时代则领先。中国方面。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，专利是好坏参半，目前还不清楚美国通过限制出口来减缓中国半导体进步的努力效果如何。虽然专利通过保护发明者免遭知识产权盗窃来鼓励创新，但它们也可以被武器化，阻止合作者基于现有技术进行开发。大多数量化创新的尝试也难以捕捉相对的无形资产，例如政府监管、商业模式、数据的质量和数量以及商业秘密。&lt;/p>;&lt;p>;所有国家都提倡专利申请，但分析人士表示，中国已将其带入另一个领域。等级。批评者称，在中国制造 2025 路线图下，在不顾一切地追求创新、全球排名和基准的过程中，中国申请人可以获得超过申请成本的补贴，从而激励他们为同一发明申请多项专利以获得收入、荣誉和学术晋升。&lt;/p>;&lt;p>;专利申请者还获得了释放、令人垂涎的居留许可或户口以及较低的所得税等奖励，英国大学亚洲知识产权项目负责人马克·科恩 (Mark Cohen) 表示。加利福尼亚州伯克利法学院。&lt;/p>;&lt;p>;“很多时候，高额补贴会导致专利质量下降，”他补充道。 “中国的数据越来越好，但中国也对数据进行监管。它希望产生这些数字。”&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，与中国更注重国内和更宽松的标准相比，西方专利制度通常更注重表明发明在全球范围内具有原创性。他们补充说，这样做的原因之一是针对外国专利持有人因盗窃知识产权而提起的诉讼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/5a543ade-8407-47d7-9e4d-f4c51558dc1b_0693e825.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;华为技术有限公司是 2023 年申请国际专利的领先中国公司。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这并不是说[美国]公司没有战略性专利申请，”阿特金森说。 “在中国，他们进行更具战略性的专利申请，以获得正确的谈判地位......西方公司，一次只有一家公司。在那里，整个生态系统——整个国家——向前发展。”&lt;/p>;&lt;p>;但北京方面也一直在努力遏制过度行为，打击学术论文中的抄袭行为，并在 2023 年大幅减少两类未经审查的专利，同时国务院一月份的报告称，增加了严格审查的专利比例。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，即使北京的数字夸大了 10% 或 20%，趋势也是显而易见的。自1985年申请第一项专利以来，中国在海外经常被低估——缺乏创造力，发表的科学论文不够多，这些论文没有被广泛引用，被引用但未进入前1%——仅不断地给上行带来惊喜。科恩表示：“这表明他们正在向价值链上游爬行。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国有这种势头，但美国的创新之前就已经被淘汰了 — — 尤其是在 20 世纪 80 年代，面对崛起的日本 — — 只是为了增加随着硅谷的爆发而卷土重来。中国也面临着新的阻力。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的习近平希望科学研究做好市场准备，并特别指出了两个省&lt;/h3>;&lt;p>;尽管美国有所下滑，但 1960 年其研发支出为 69根据经济发展与合作组织的数据，到 2020 年，中国的研发支出将占全球研发的 30%，而到 2020 年，中国仍是最大的总支出国，每年支出 8,060 亿美元，而中国为 6,680 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;尽管人们普遍预计中国的总体研发支出将超过美国，但由于巨大的人口挑战、房地产危机、地方债务上升和经济增长放缓，这种情况迄今为止尚未发生。&lt;/p>;&lt;p>;美国与此同时，经济却出人意料地具有弹性，失业率较低，并且通过 2022 年《芯片与科学法案》新投资了约 2000 亿美元用于研发。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都在等着看这两条曲线什么时候出现白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔（Arati Prabhakar）在谈到美国企业研发的急剧增长时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/25/53993559-0ad4-4da3-82bd-22116a110c62_95f4fdd6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;2022 年 8 月 9 日，美国总统乔·拜登在华盛顿白宫南草坪签署《芯片与科学法案》成为法律。照片：Abaca Press/TNS&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;然而，其他人则更倾向于预期美国经济将继续下滑。华盛顿深刻的政治分歧和预算之争损害了推动私营部门创新的政府研发，其中包括今年美国国家科学基金会的预算受到了 8.3% 的打击。&lt;/p>;&lt;p>;他们指出，中国的治理体系使得更容易制定并迅速开展全国性运动。他们补充说，许多高层领导人都接受过工程师培训，而美国在冷战结束后已经失去了国家使命感。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多自我造成的伤害，”说科恩。 “我们不能把这一切归咎于中国。”&lt;/p>;&lt;p>;Morrison &amp; Foerster 律师事务所合伙人、前世界知识产权组织成员詹姆斯·普利 (James Pooley) 表示，华盛顿的“小院子、高墙”战略——其呼吁脱钩、限制高科技出口和在美中国留学生以及不断加大双边投资限制都是短视的。&lt;/p>;&lt;p>;中国盗窃知识产权是一个严重的问题，普利说，但它需要与跨境合作的好处进行权衡。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该积极寻找并找出管理风险的方法，而不是强迫 TikTok 出售等表演性的事情，”他说。 “国会中的大多数人不了解知识产权，他们不了解创新……小院子变得相当狭隘。”&lt;/p>;&lt;h3>;专利推翻：中国修改规则以填补实验室与市场之间的差距推动高科技&lt;/h3>;&lt;p>;鉴于美中关系的敏感性，一位不愿透露姓名的知识产权律师表示，中国不断增长的专利实力未能唤醒美国科技界，部分原因在于其固有的分歧.&lt;/p>;&lt;p>;专利对于大型硬件公司很重要，有助于防止对有形设计进行逆向工程，但对于忙于生存的初创企业来说就不那么重要了。该律师表示，软件公司常常将它们视为“必要之恶”，在保护其秘密方面基本上无效，包括商业模式、数据的数量和质量以及商业秘密。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么，例如，尽管到2018年中国申请的人工智能技术专利数量是美国的2.5倍，但我认为这并不一定意味着美国在人工智能创新方面落后。”该律师补充道。&lt;/p>;&lt;p>;中国的重点专家表示，在创新方面的做法并非没有缺点，包括北京方面的扭曲补贴、市场微观管理和对安全的过度关注。&lt;/p>;&lt;p>;“他们在文职和军队之间建立密切联系，这是一个错误，”卡罗琳·瓦格纳说，俄亥俄州立大学副教授。 “这吓跑了很多[国际]合作者。”&lt;/p>;&lt;h3>;英国最高法院规定，人工智能系统不能被命名为专利发明者&lt;/h3>;&lt;p>;卡拉穆的刘易斯 - 以他的黄金命名猎犬 - 在17岁时提交了他的第一份专利。他的行业大多数初创企业避免了专利，但他发现它们有用，因为它们迫使他磨练他的战略，评估竞争对手并作为营销优势，使他与竞争对手区分开来。他补充说，美国专利申请过程似乎不必要地很长。他说。优点。&lt;/p>; &lt;p>;他的专利律师戴维·波西斯基（David Postolski）有其他客户与中国进行斗争，其中包括一些选择随着北京申请提交的申请而申请中国专利的一些客户。他说，这个数字是“如果您不能击败他们，加入他们”。 “我们的在哪儿？”他问。 “我们真的需要重新开始创新。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>