<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Messi mania: China embraces pitch-invading fan as millions line up behind ‘punished’ teen who hugged an icon and led security a merry dance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3224599/messi-mania-china-embraces-pitch-invading-fan-millions-line-behind-punished-teen-who-hugged-icon-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/2e0adfd5-e6d7-4528-9a49-1804cc794b29_a24187b8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个十几岁的莱昂内尔·梅西球迷从保安身边冲进球场上周在北京举行的友谊赛中拥抱他的偶像在中国引起了网络轰动。&lt;/p>;&lt;p>;这名 18 岁的球员身穿印有梅西 10 号球衣的仿制阿根廷队球衣，避开了保安在与澳大利亚的比赛进行到一半时，他从 3 米（10 英尺）高的看台上爬下来，跑向这位足球巨星。&lt;/p>;&lt;p>;上传到中国社交媒体的一段视频显示，北京有 50,000 名观众工人体育场的欢呼声中，一位姓迪的球迷快速地拥抱了梅西，然后在球场周围高速出发，被保安追赶。&lt;/p>;&lt;p>;在他奔跑的过程中，迪设法与梅西击掌根据这段长达一分钟的视频，他与另一名阿根廷球员以及该队的门将埃米利亚诺·马丁内斯在摔倒并被逮捕之前进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;迪还赢得了观看该视频的大陆互联网观察员的热烈掌声仅在社交媒体平台微博上就有 4 亿次。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个真正的足球迷，”一条评论写道。另一位用户注意到迪迪的速度和体力，并说：“可惜中国国家足球队没有招募他。”&lt;/p>;&lt;p>;一位社交媒体评论称赞迪迪：“追逐你的梦想，少年！你是今晚最大的明星。”&lt;/p>;&lt;p>;“我很羡慕他。这段经历他可以吹一辈子，”另一人写道。&lt;/p>;&lt;p>;但一些网络观察者的批评更为严厉，其中一位写道：“即使是狂欢也不应该违反规则。一方面，他的行为扰乱了比赛的正常进程。另一方面，其他粉丝可能会效仿他，做出一些不理智的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;政经堂2019微信公众号上一篇涵盖政经的文章强烈反对严惩，称：“我认为我们应该容忍他的行为。”&lt;/p>;&lt;p>;这篇已被阅读超过 10 万次并获得 6,000 个赞的文章警告说，禁止年轻人的所有“违纪行为”可能会使他们进一步失去“活力”以及追求自由的想法，尤其是在冠状病毒大流行三年之后。&lt;/p>;&lt;p>;“[在那段时间]受到严格限制的许多人忘记了自由是什么，”文章说。&lt;/p>; >;&lt;p>;被一名保安抓着四肢抬出体育场时，迪洋洋洋得意地笑着，当晚晚些时候，保安公司以他的年龄为由将他放行。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在周五，他被当地警方行政拘留，处罚通常为 5 到 10 天不等。&lt;/p>;&lt;p>;据称，在接下来的 12 个月内，迪还被禁止进入体育场馆观看足球比赛北京市公安局朝阳区分局。&lt;/p>;&lt;p>;“太高兴了！我还没有告诉我妈妈这件事，但担心她会太兴奋，”迪在周四晚上获释后在微信上说。&lt;/p>;&lt;p>;迪说他自 2014 年以来一直是梅西的粉丝。&lt; /p>;&lt;p>;“我想拥抱梅西，因为我想让他感受到中国球迷的热情。”中国也热爱足球，这里的气氛和其他国家一样温暖，”业余时间喜欢踢足球、篮球和羽毛球的迪说。&lt;/p>;&lt;p>;“梅西，对不起，但是我真的很想见你。我本来也想找你签名的，但看到他们追我，我只好跑了，”他写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我正在考虑将来飞到迈阿密，看看我是否可以有梅西签名，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;赛后，梅西在微博上发文感谢中国球迷：“很高兴随阿根廷国家队来中国。感谢中国粉丝一直以来的热情支持！”他说。&lt;/p>;&lt;p>;迪在体育场冲刺时穿的蓝白运动鞋也在南华早报的母公司阿里巴巴运营的电子商务平台淘宝上一炮走红.&lt;/p>;&lt;p>;据中新社报道，过去几天，该品牌成为搜索量最高的三大商品之一，有超过 800 万用户查看了该产品。&lt;/p>;&lt;p>;一些在线商店将这双鞋标注为“梅西粉丝穿的同款”，还有人晒出迪在球场上拥抱偶像的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“穿一双好鞋，就能掌控整个赛场” ”，据报道，一家商店的广告说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China sends record 41 satellites to join Jilin-1 hi-res constellation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3224636/china-sends-record-41-satellites-join-jilin-1-hi-res-constellation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/1ecf94db-19e0-41ad-b8ee-4e80eeafc419_6dc237c2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国上周将 41 颗卫星送入轨道，成为世界上最大的卫星&lt;/p>;&lt;p>;此次发射于北京时间周四下午1时30分，创下一次发射卫星数量的全国纪录，同时也带来了吉林一号卫星的数量在轨道上运行到 108。&lt;/p>;&lt;p>;在从中国北方的太原卫星发射中心起飞后的两分钟内，长征四号丁运载火箭达到了 500 公里（310 英里）的高度并释放了卫星，状态新华社报道。&lt;/p>;&lt;p>;最新一批从最初的太阳同步轨道开始，与现有的 72 颗吉林一号卫星一起提供从土地资源调查到智慧城市建筑的成像服务，空间分辨率优于75 厘米（30 英寸）。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年以来一直在制造和运营这些卫星的长光卫星技术公司何小军表示，该公司正在推进吉林一号星座的建设。&lt;/p >;&lt;p>;“到今年年底，我们预计该星座将拥有 138 颗卫星，并提供 10 分钟的全球重访时间，”他周四告诉国营科技日报。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公司预计二期建设到 2025 年将实现在轨卫星总数达到 300 颗，作为“全天候、全天候、天基监测网络”运行，提供高分辨率、每日全球成像。&lt; /p>;&lt;p>;周四发射的大部分卫星是吉林一号家族的高分06A——第四代高分——“高分辨率”的中文缩写——去年才正式获得批准的卫星。&lt;/p>; &lt;p>;“基本上，我们用不到一年的时间就完成了卫星的研发、交付和最终发射，”同时也是高分 06A 总设计师的何说。&lt;/p>;&lt;p>;“这表明科技日报援引他的话说，我们已经进入量产阶段，为未来组建更大的网络奠定了基础。&lt;/p>;&lt;p>;06A 的重量仅为 22 公斤（48 磅），价格不菲400 万元人民币（561,000 美元）的标签——质量和成本约为八年前发射的第一代标签的 5%，但性能更高。&lt;/p>;&lt;h3>;中国人工智能将商业卫星变成精确的间谍追踪器：论文&lt;/h3>;&lt;p>;他说，减轻重量是通过升级图像传感器、改进设计技术和先进的集成芯片实现的。&lt;/p>;&lt;p>;吉林一号卫星的主要任务是提供所谓的全色图像分辨率在 50-75 厘米（1 英尺 6 英寸 - 2 英尺 4 英寸）之间。虽然一些美国星座——例如 Planet Labs 阵列——包含更多的卫星，但其中只有一小部分可以达到小于一米的空间分辨率。&lt;/p>;&lt;p>;据长光卫星技术官方微信据报道，吉林一号在 2 月拍摄的土耳其和叙利亚地震后的图像是联合国采用的用于灾害评估和减灾的首批卫星数据源之一。&lt;/p>;&lt;p>;吉林一号的高-该公司表示，在 10 月份泰国北部台风引发的洪水影响了 40,000 多户家庭并造成近 1 亿美元的农业损失期间，地方政府也广泛使用了分辨率图像。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 20:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing raises ‘serious concerns’ over Japan’s arrest of Chinese researcher in trade secrets case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3224637/beijing-raises-serious-concerns-over-japans-arrest-chinese-researcher-trade-secrets-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/15e330d3-8b63-40d0-aab3-cfcfa8f8d916_2bbd6834.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国对一名中国研究员在日本被捕表示“严重关切”周一，中国外交部在北京表示，这是泄露商业机密。&lt;/p>;&lt;p>;外交部发言人毛宁说，北京通过外交渠道表达了关切，并要求日本确保中国公民的合法权益得到保护。&lt;/p >;&lt;p>;“我们希望日方切实尊重法治、市场经济和公平竞争原则，为中日科技交流合作创造良好环境，”毛泽东说。&lt;/ p>;&lt;p>;周四，东京警方逮捕了 59 岁的中国公民、日本国立先进工业科学技术研究所 (AIST) 高级研究员权恒道，罪名是非法发送在该研究所获得的研究数据据日本广播公司 NHK 报道，向一家中国公司提供了相关数据。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，2018 年与氟化合物合成技术相关的数据以及据称通过电子邮件泄露的数据违反了日本的《反不正当竞争法》。&lt;/p>; &lt;p>;案例中的化合物合成是一种先进技术，可生产变压器等电气设备中使用的高度绝缘气体。&lt;/p>;&lt;p>;电子邮件发送一周后，这家中国公司向 Quan&#39;s 申请了专利日本媒体报道称，发明人的名字。该申请后来获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;位于茨城县筑波科学城的 AIST 是日本最大的公共资助研究机构，拥有 2,300 多名研究人员。&lt;/p>;&lt;h3>;美籍华人芯片设计师落选将商业秘密定罪推翻&lt;/h3>;&lt;p>;全全于 2002 年开始在该研究所工作，专攻氟化合物。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，他于 2006 年成为北京理工大学教授， 2020 年，该机构因与中国军方和国防项目有密切联系而受到美国政府的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;周四，Quan 在日本的家也遭到搜查，并没收了各种材料。&lt;/p>;&lt;p>;据调查人员表示，此案是日本国家研究所向中国泄露信息的“非常罕见”的案例。&lt;/p>;&lt;p>;但日本偶尔会发生涉及中国的工业间谍案。&lt;/p>;&lt;p>; 2020 年，日本一家大型化学公司的一名前雇员因向一家中国公司泄露有关智能手机中使用的液晶技术的机密信息而被起诉。该公司已通过社交媒体联系了日本工程师。&lt;/p>;&lt;p>;3 月，中国还以涉嫌从事间谍活动为由拘留了日本安斯泰来制药公司的一名员工。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia’s Navalny defends himself in court against new extremism charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3224639/russias-navalny-defends-himself-court-against-new-extremism-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/c0a76ff7-922b-422f-9c2a-b6b4562fe650_d5502adc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;被监禁的反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼周一出现在俄罗斯法庭上，为自己辩护反对新的极端主义指控可能会将他的刑期延长数十年。&lt;/p>;&lt;p>;听证会在莫斯科以东约 235 公里（145 英里）的 Melekhovo 的 IK-6 流放地举行，Navalny 已经在那里服刑总计11-1/2 年。&lt;/p>;&lt;p>;他的支持者指责莫斯科试图打破他，以压制他对总统弗拉基米尔·普京的批评，克里姆林宫否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;记者不被允许进入法庭，但我们能够从附近的一个房间观看视频链接，音频几乎听不清。&lt;/p>;&lt;p>;Navalny 看起来很瘦，头发剪得很短，穿着黑色囚服，可以看到他坐在一张桌子旁，翻阅文件并与他的一位律师商量。&lt;/p>;&lt;p>;然后他站起来讲了三分钟，质疑莫斯科市法院法官在远离首都的流放地审判他的权力。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“考虑到目前的情况和刑法，你应该退出，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;普京的敌人纳瓦尔尼因欺诈罪被判处九年&lt;/h3>;&lt;p>;他还要求允许他的父母进入听证会，说他们来到 Melekhovo 是相信这将是一个公开的会议。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，法庭休庭休息。&lt;/p>;&lt;p>;被问及对于对此案的评论，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 表示：“我们没有关注这次审判。”&lt;/p>;&lt;p>;上个月法庭记录中的一项条目显示，新的指控涉及刑法的六个不同条款，包括煽动和资助极端主义活动以及创建极端主义组织。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯已取缔纳瓦尔尼的竞选组织，作为对异见人士镇压的一部分，该镇压早在乌克兰冲突之前就开始了，并在冲突发生后的近 16 个月内愈演愈烈开始了。上周，他的一位地区竞选领导人被判入狱 7-1/2 年。&lt;/p>;&lt;p>;在他的支持者上个月在他的帐户上发布的一条推文中，纳瓦尔尼以典型的讽刺方式回应了新的指控。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“好吧，阿列克谢，你现在遇到了一些真正的麻烦......总检察长办公室正式向我提供了 3,828 页，描述了我在入狱期间犯下的所有罪行。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他没有被允许阅读材料以查明他究竟被指控了什么，因为他再次被单独监禁并且只允许一个杯子和一本书。&lt;/p>;&lt;p>;46 岁的纳瓦尔尼赢得了钦佩2021 年他从德国自愿返回俄罗斯，遭到截然不同的反对，他在那里接受治疗，因为西方实验室测试显示有人试图用苏联时代的神经毒剂毒害他。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫否认曾尝试杀死他，并说没有证据表明他是被这种毒素毒死的。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚新指控指的是哪些具体行为或事件。&lt;/p>;&lt;p>;有人说“恢复纳粹主义”——可能指的是纳瓦尔尼支持乌克兰的声明，俄罗斯指责其政府体现纳粹意识形态。乌克&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯国家反恐委员会 (NAC) 表示，乌克兰情报部门在纳瓦尔尼的支持者的帮助下组织了这次爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;这似乎是在提及这一事实一名因谋杀案被捕的嫌疑人曾登记参加由纳瓦尔尼运动推动的反克里姆林宫投票计划。&lt;/p>;&lt;p>;海军盟友否认与这起谋杀案有任何联系。乌克兰将其归咎于“国内恐怖主义”。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian parliament backs Indigenous recognition referendum: ‘Together, we can make history’, PM Albanese says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3224633/australian-parliament-backs-indigenous-recognition-referendum-together-we-can-make-history-says-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/956fcb73-6a89-451f-a120-f3c9954adfa1_f5ca44e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;澳大利亚参议院周一投票赞成举行全民公决以修改国家宪法承认其原住民。&lt;/p>;&lt;p>;公投将寻求支持，以在议会中建立原住民和托雷斯海峡岛民的发言权，未来将就影响这些社区的问题向政府提出建议。&lt;/p>;&lt;p>;公投将在 2023 年底前举行。据当地媒体报道，投票很可能在 10 月举行。&lt;/p>;&lt;p>;周一，参议院以 52 票赞成，19 票反对通过了该法案，确认在议会下议院于 5 月通过立法草案后，宪法修改的措辞将提交全民公投。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚反对派表示，对议会中的土著声音说“不”&lt;/h3>; p>;表决后，参议院内爆发出热烈的掌声。&lt;/p>;&lt;p>;“澳大利亚原住民事务部长琳达·伯尼 (Linda Burney) 在周一的媒体会议上说：“我们离表达澳大利亚原住民的需求和愿望又近了一步。 /p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·艾博年 (Anthony Albanese) 发推文说：“我们可以一起创造历史，将承认土著和托雷斯海峡岛民写入我们的宪法。”&lt;/p>;&lt;p>;他一直在竞选支持自赢得 2022 年 5 月大选以来的“声音公投”。&lt;/p>;&lt;p>;需要“双重多数”才能使宪法变革成为可能。根据澳大利亚选举委员会的说法，这意味着总体上必须有超过 50% 的赞成票，而且澳大利亚六个州中至少有四个州必须返回多数赞成票。&lt;/p>;&lt;p>;事实并非如此直到 1967 年 5 月，澳大利亚人投票修改宪法，将原住民和托雷斯海峡岛民算作人口的一部分。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best &quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[12,000 flats proposed for Hong Kong golf course site will be ‘surplus’ to estimated demand, planning official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3224634/12000-flats-proposed-hong-kong-golf-course-site-will-be-surplus-estimated-demand-planning-official?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 19:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/dac3763b-7c85-47fc-80a4-fc4321e4d7ca_ec973955.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;为香港最古老高尔夫球场的一部分拟建的公共房屋将超出估计需求对于公寓，一位高级规划官员透露，同时强调了政府推进有争议的计划的决心。&lt;/p>;&lt;p>;地区规划官员 Anthony Luk Kwok-on 周一表示，拟议的 12,000 套公寓被指定用于一个部分将归还给政府的独家粉岭高尔夫球场的 59,000 所房屋将在未来十年内建造，这些房屋对估计的需求来说是“过剩”的。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;香港决心在高尔夫球场上建造房屋尽管强烈反对”&lt;/h3>;&lt;p>;“但政府尚未收回未来十年所需的所有土地……我们不能立即掉以轻心。我们没有信心放弃所有 59,000 套住房，”Luk 在城市规划委员会关于高尔夫球场项目的听证会上说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不能轻易放弃十年内的任何住房选择因为达到了目标。”&lt;/p>;&lt;p>;政府已物色足够的土地，可在未来十年兴建约 360,000 个公屋，以满足估计 301,000 套房屋的需求。这意味着政府将有 59,000 套住房过剩。&lt;/p>;&lt;p>;规划署的 Luk 表示，由于施工延误和收回土地的过程，预定的住房项目可能需要更多时间。&lt;/p>; &lt;p>;政府将于 9 月从占地 172 公顷的粉岭高尔夫球场收回 32 公顷土地，其中 9 公顷指定用于住宅开发，其余用于保育和康乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;私人香港目前租赁 172 公顷土地的高尔夫俱乐部强烈反对该住房提案。官员们指出，在土地归还后，俱乐部仍将剩余 140 公顷土地，其中包括两个完整的 18 洞球场和 10 洞的第三个球场。&lt;/p>;&lt;p>;政府早些时候表示将修改住房提案到明年年底响应环境要求，包括努力保护住宅区中心的 0.39 公顷林地。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高尔夫球场建造住宅的有争议计划的下一步是什么？&lt; /h3>;&lt;p>;多位商界重量级人物和专业人士出席周一的听证会，反对建屋计划。&lt;/p>;&lt;p>;开发商恒基兆业置地附属公司恒基兆业有限公司执行董事李宁表示支持&lt;/p>;&lt;p>;他表示，如果董事会成员批准住房提案，他们将成为“对人民和纳税人没有责任感的政府傀儡”。李敦促政府开发棕地，即现在用于工业用途、仓库和停车场的农村土地。&lt;/p>;&lt;p>;“我可以告诉你，在棕地上建房应该比需要保护和移植更快、成本更低种树以满足拟议计划中的问题，”李说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港粉岭高尔夫球场应成为公共设施：前高级官员&lt;/h3>;&lt;p>;然而，卢克驳回了李的建议，表示开发棕地需要时间来重新安置居民和经营者，而高尔夫球场的提议则不需要这样的努力。&lt;/p>;&lt;p>;前政府高级建筑师雷蒙德·冯永基表示，应该利用该地区&lt;/p>;&lt;p>;“我们保护郊野公园，因为我们重视公共空间。我们之所以忽视粉岭高尔夫球场，是因为我们没有把它当作我们可以进入的空间……如果这 32 公顷成为开放空间，我们会有完全不同的想法，”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;冯补充说只有一小部分居民会享受“天上人间”的拟建公屋，这与现有高尔夫球会的专属会员无异。&lt;/p>;&lt;p>;他说那将是“壶叫水壶黑” ”，并补充说未来居住在那里的人会因为他们的家园破坏了美丽的风景而感到压力。&lt;/p>;&lt;h3>;香港亲北京人士与政府决裂&lt;/h3>;&lt;p>;Anthony Chiu公共屋村总会执行董事国伟在听证会上表示，在球场上兴建的房屋对于改善劏房居民的生活条件至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;中间派政党 Third Side有本市独一的建制立委表示，理事应该从低收入者的角度考虑提案。它表示，政府可以考虑在其他休闲场所建造高尔夫球场。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月，公租房的平均轮候时间为 5.3 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest man over child abuse, after he allegedly kicks 4-year-old son at airport on Father’s Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3224626/hong-kong-police-arrest-man-over-child-abuse-after-he-allegedly-kicks-4-year-old-son-airport-fathers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 18:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/6808c11e-b7d2-48d6-9a19-af4bb9b4962b_27621406.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港警方在父亲节逮捕了一名涉嫌虐待儿童的男子，此前他据称在机场等待亲戚抵达时踢了他四岁的儿子。&lt;/p>;&lt;p>;这名 45 岁的父亲和他的儿子之间的事件发生在香港国际机场的到达大厅周日下午 5 点 15 分左右。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉此案的消息人士称，这对夫妇正在等待这名男子的岳母，她的女儿正在医院，她从马来西亚前来探望，很快就会接生。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港退休保育员承认 11 项虐待指控&lt;/h3>;&lt;p>;消息人士称，这名被诊断患有自闭症的男孩在&lt;/p>;&lt;p>;他说，初步调查发现，父亲涉嫌从背后踢儿子，导致孩子失去平衡摔倒在地。&lt;/p>;&lt;p>;男孩的头撞到了地上据警方称，他的前额受伤。&lt;/p>;&lt;p>;在接到路人的报告后，警方和医护人员被召集到场。&lt;/p>;&lt;p>;在他最近抵达的祖母的陪同下，孩子被送往北大屿山医院，在那里缝了三针。&lt;/p>;&lt;p>;经过调查，警方以涉嫌虐待儿子为由逮捕了这名父亲。&lt;/p>;&lt;p>;周一警方发言人称嫌疑人已被保释候查。他必须在 7 月中旬向警方报案。&lt;/p>;&lt;h3>;香港专业人士在防止虐待儿童的新法案中面临哪些风险？&lt;/h3>;&lt;p>;在香港，虐待或疏忽根据《侵害人身罪条例》，虐待儿童最高可被判入狱10年。&lt;/p>;&lt;p>;据社会福利署统计，去年新增虐童个案达1,439宗，上升百分之五来自 2021 年记录的 1,367 起报告。&lt;/p>;&lt;p>;在 1,439 起案件中，45% 与身体伤害有关，19% 与疏忽有关。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should use policy space to boost disposable income, consumer confidence to prop up its economy: US report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3224627/china-should-use-policy-space-boost-disposable-income-consumer-confidence-prop-its-economy-us-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 18:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/adba7dcb-c1cc-4098-ae78-c1c83b3ccc36_771b1061.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国应利用“可用政策空间”建立消费者信心来支撑经济，美国财政部上周在一份报告中表示，降低市场壁垒并改革旧做法，因为世界第二大经济体的增长乏力给全球前景带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国应优先采取措施通过直接财政支持和结构性改革来增强家庭可支配收入和消费者信心，”该部门在周五发布的评估主要贸易伙伴的货币实践和宏观政策的报告中表示。&lt;/p>;&lt;p>;提交给美国国会的报告部分反映了华盛顿如何看待其最大竞争对手经济活动放缓。&lt;/p>;&lt;p>;海外对中国经济增长放缓及其在支持全球复苏中可以发挥的作用的担忧也有所增加.&lt;/p>;&lt;h3>;青年失业率创历史新高，中国经济数据的6大启示&lt;/h3>;&lt;p>;中国是澳大利亚铁矿石、中东原油、美国玉米和巴西的全球最大买家&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在 3 月份估计，今年中国将贡献全球增长的三分之一，而美国和欧洲仍在与高通胀作斗争。&lt;/p>;&lt;p>;在一次会议上周五，由李强总理主持，国务院宣布了“更有力”的一揽子经济计划，以扩大有效需求、增强实体经济和化解重点领域的风险，但具体措施尚未出台。&lt;/p>;&lt; p>;在央行上周下调了三项政策利率后，经济学家和分析师正在就中国的刺激水平进行辩论，进一步放松房地产市场和提供更多消费支持成为讨论的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;美国然而，财政部的报告警告说，支持房地产行业的短期措施“应该仔细调整”以减轻道德风险，尽管它表示当局应该帮助加强破产和处置程序。&lt;/p>;&lt;p>;在术语中关于地方政府债务，它表示，如果北京“更多地利用其可用的财政空间”，压力可以得到缓解。&lt;/p>;&lt;p>;“当局应通过重新致力于改革来应对中国传统增长动力的回报下降......包括限制国有企业的作用和降低企业进入和退出的壁垒，”它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;美国长期以来一直指责中国给予其国有企业不公平的优势，并制造了不公平的竞争环境.&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统唐纳德特朗普曾在 2018 年开始的贸易战初期的谈判中将中国列为“汇率操纵国”。拜登于 2021 年初上任。美国国务卿安东尼·布林肯周日和周一对北京进行了推迟但意义重大的访问，双方都试图缓和紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;美国财政部的报告补充说，缺乏透明度使得无法核实中国当局最近公开声称减少外汇市场干预的幅度和频率。&lt;/p>;&lt;p>;中国与韩国、德国、马来西亚、新加坡、瑞士和报告补充说，由于其货币操作和宏观经济政策，台湾仍然在美国财政部的观察名单上。&lt;/p>;&lt;p>;根据每日参考汇率，今年以来人民币兑美元贬值了约 2.2% &lt;/p>;&lt;p>;美国财政部的报告还称，中国对美国的双边货物贸易顺差从 2021 年的 3530 亿美元增长到去年的 3830 亿美元，至今仍是其贸易伙伴中最大的。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国海关数据显示，5 月对美出口连续 10 个月下降，而今年前 5 个月，美国已成为仅次于东盟的中国第三大出口目的地和欧盟。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is Thailand’s caretaker government aiming for legitimacy legacy via Myanmar talks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3224628/thailands-caretaker-government-aiming-legitimacy-legacy-myanmar-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 18:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/19/1c5477b3-a445-4b7e-a7ea-0d2449107b97_cef145ba.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;泰国试图举办一场有争议的地区性会议，国际上回避的缅甸军事领导人参加，这是一个迹象据分析人士称，曼谷的看守政府可能会在选举几周后宣布“合法性”，甚至可能为下届政府“定下基调”。&lt;/p>;&lt;p>;周一，泰国主持了与缅甸军政府外交部长的会谈以解决其邻国的政治危机并与那里的军队重新接触，自 2021 年 2 月政变夺权以来，军队一直卷入与武装反对派民兵的血腥冲突。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷即将卸任的军队受支持的政府邀请东南亚国家联盟（东盟）外长，包括缅甸军政府任命的外长，根据一份邀请，讨论该集团“在领导人层面全面重新接触缅甸”的提议路透社并经消息来源核实。&lt;/p>;&lt;p>;泰国周一表示，对话对于保护其与饱受冲突蹂躏的国家的边界​​是必要的。包括印度尼西亚、马来西亚和新加坡在内的几个东盟成员国没有接受参加曼谷会议的邀请，这表明他们不赞成，而其他一些成员国则派出了下级官员。&lt;/p>;&lt;p>;泰国外交部在一份声明中说周日，非正式对话的目的是补充东盟 10 国的努力。 Invitations were sent on Wednesday to Asean foreign ministers.&lt;/p>;&lt;p>;Dedi Dinarto, an Indonesia analyst at international strategic advisory firm Global Counsel, said Thailand&#39;s caretaker government&#39;s move was aimed at showing its “continued legitimacy” until the formation of the next administration.&lt;/p>;&lt;p>;Since the Thai election last month, a transition team has been formed. It is made up of representatives from eight pro-democracy political parties led by the Move Forward Party (MFP). In a record election turnout it received 14 million votes, the highest number, winning 151 seats in parliament.&lt;/p>;&lt;p>;The country&#39;s National Assembly has 750 members overall, across a House of Representatives and a Senate. Five hundred are elected through a general election, while the military appoints the Senate&#39;s 250 members.&lt;/p>;&lt;p>;If the coalition is endorsed by a majority of 376 seats across both houses, MFP leader Pita Limjaroenrat will become the nation&#39;s 30th prime minister at a joint session of parliament in July, with the caretaker government replaced.&lt;/p>;&lt;p>;Pavin Chachavalpongpun, associate professor at Centre for Southeast Asian Studies, said Thailand&#39;s outgoing government of Prayuth Chan-ocha – a former army officer who seized power in a 2014 military coup – “wanted to set the tone in the Thai-Myanmar relationship before it leaves office”.&lt;/p>;&lt;p>;He said the meeting with Myanmar&#39;s junta could also be seen as a response to the position of the future prime minister on Bangkok&#39;s relationship with Naypyidaw.&lt;/p>;&lt;p>;“The outgoing government strives to claim credit for its plan to initiate reconciliation in Myanmar,” the academic said, noting that discussions in Thailand had centred on “the appropriateness of the outgoing government” in hosting the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;“This is against political protocol,” Pavin said, especially when a new government would soon take office.&lt;/p>;&lt;p>;Hunter Marston, a Southeast Asia researcher at Australian National University, said despite Thailand saying it would push for an inclusive approach within Asean, it was contributing to the regional grouping&#39;s “fragmentation” by forcing a choice on what was a highly uncomfortable issue for most members.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s actively pulling at the seams and playing a destructive role,” Marston said. “One can only hope that a new MFP government will bring about a more proactive and positive approach to Asean and the Myanmar crisis.”&lt;/p>;&lt;p>;In the months leading up to the Thai polls, Pita had promised to end the current approach towards Myanmar and further enshrine human rights, justice and the rule of law in Thailand&#39;s foreign policy.&lt;/p>;&lt;p>;Dinarto said Thailand was increasingly concerned about the crisis in Myanmar that had resulted in a wave of its citizens fleeing to Thailand as undocumented migrants.&lt;/p>;&lt;p>;On Monday, Prime Minister Prayuth Chan-ocha said that the nation suffers more than others because it has a “more than 3,000km shared land border as well as a maritime border. That is why the talks are necessary. It is not about taking sides”.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand&#39;s Foreign Minister Don Pramudwina told broadcaster Thai PBS that Myanmar&#39;s crisis was sending refugees across the border, which had badly affected trade.&lt;/p>;&lt;p>;“Thailand is the most affected if we let this prolong,” he said, adding that other Asean countries “should be thanking us for doing something to help support their main goal”.&lt;/p>;&lt;p>;Analyst Dinarto noted that at the regional level, there were “no binding rules within Asean that prohibit member states from organising informal meetings among themselves or with dialogue partners”.&lt;/p>;&lt;p>;He added that the issue had become contentious as the Thai initiative conflicted with Asean&#39;s official position, that Myanmar should implement the Five Point Consensus, a peace plan calling for an immediate end to violence and the holding of dialogue among all parties.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand had said Monday&#39;s meeting would be attended by Asean representatives from Brunei, Cambodia, India, Laos and Vietnam, as well as China, which is not in Asean but is the body&#39;s largest trading partner.&lt;/p>;&lt;p>;Dinarto said that with the exception of Brunei, the participation of the other countries was “logical”, as these nations either shared borders with Myanmar or were part of the Indochina region.&lt;/p>;&lt;p>;“The worsening crisis in Myanmar would have detrimental effects on neighbouring countries,” Dinarto said, adding that the involvement of China could also serve as an opportunity for participating countries to engage in separate dialogues with Beijing, on the sidelines.&lt;/p>;&lt;p>;“Meaningful dialogue can take place through various levels and settings,” Dinarto said, adding that it was important to avoid solely relying on Asean as the sole channel for resolving the political crisis.&lt;/p>;&lt;p>;Pavin said the participating countries “embrace illiberal standpoints in their foreign policy and hence seem to be willing to support the outgoing Prayuth regime”.&lt;/p>;&lt;p>;“None of them is a champion of democracy,” Pavin said, noting that the outcome of the meeting was unlikely to have an effect on Asean&#39;s position on Myanmar.&lt;/p>;&lt;p>;Marston said that Cambodia, which had occasionally spoken out against the junta, hoped that Asean “in turn would not criticise its own unfree and unfair elections next month”.&lt;/p>;&lt;p>;Asean Parliamentarians for Human Rights (APHR), a network of current and former parliamentarians working to advance democracy, said in a statement on Monday that Thailand&#39;s re-engagement of the Myanmar junta is a “betrayal” of the Myanmar people.&lt;/p>;&lt;p>;APHR co-chair Charles Santiago said the current Thai government was overwhelmingly defeated in the recent general election and “no longer has a mandate from the people; initiating such talks in spite of this is a slap in the face of the Thai voters”.&lt;/p>;&lt;p>;Myanmar&#39;s opposition National Unity Government (NUG), made up of ousted parliamentarians, also condemned the Thai initiative, saying on Saturday that “inviting the illegitimate junta to this discussion will not contribute to the resolution of Myanmar&#39;s political crisis”, while over 340 civil groups in Myanmar released an open letter on Sunday criticising the meeting.&lt;/p>;&lt;p>;A Malaysian government statement on Sunday said Foreign Minister Zambry Abdul Kadir would not attend “due to prior commitments”, emphasising that the Five Point Consensus “remained Asean&#39;s valid reference and mandate in addressing the Myanmar issue”.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore&#39;s Foreign Minister Vivian Balakrishnan said on Friday that it would be “premature to re-engage with the junta at a summit level or even at a foreign minister level”.&lt;/p>;&lt;p>;Indonesia declined the invitation to the meeting, saying it was “critical that we safeguard existing momentum, while keeping in mind that Asean foreign ministers will meet and further discuss it at our meeting in Jakarta” in July.&lt;/p>;&lt;p>;In recent months Thailand has hosted Track 1.5 dialogues – talks between government representatives and non-governmental experts – that have included the junta and representatives of neighbouring countries.&lt;/p>;&lt;p>;Thailand&#39;s Pita, leader of the Move Forward Party, is being investigated into whether he was unfit to register as a parliamentary candidate due to owning shares in a media firm, which is prohibited according to election rules.&lt;/p>;&lt;p>;Pita has said the shares were in his name as the administrator of his father&#39;s will and have been transferred. He also said the company was not an active media organisation.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Reuters&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s 618 shopping festival loses its shine, as Alibaba and JD.com avoid sales figures for more flattering data]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3224603/chinas-618-shopping-festival-loses-its-shine-alibaba-and-jdcom-avoid-sales-figures-more-flattering?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/19/94384957-06dd-4143-b4a2-d19476d5858b_baf9905f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s e-commerce firms experienced a relatively quiet 618 shopping festival, as the absence of total gross merchandise value (GMV) numbers signalled that weak consumer spending in the world&#39;s second-largest economy might be taking a toll on the country&#39;s tech giants.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba Group Holding&#39;s Taobao &amp; Tmall Business Group said a record number of merchants on its namesake platforms participated in the midyear shopping festival.&lt;/p>;&lt;p>;Just after midnight on June 18, the day for which the festival that now spans two weeks is named, 305 brands racked up sales of more than 100 million yuan (US$14 million) on Alibaba&#39;s premier shopping sites. The combined GMV of 2.56 million small and medium-sized companies (SMEs) topped last year&#39;s festival, according to Alibaba, owner of the South China Morning Post.&lt;/p>;&lt;h3>;Jack Ma shows up at Alibaba maths competition after Tokyo seminar&lt;/h3>;&lt;p>;Beijing-based JD.com, which started the 618 shopping festival, said its business growth for the event this year was better than expected, with total transaction volume reaching a new high. The number of products available in a company programme doling out 10 billion yuan in subsidies increased tenfold compared with March, the company said in a statement.&lt;/p>;&lt;p>;New products listed on JD.com contribute more than 30 per cent of total sales, and 95 per cent of districts in China are eligible for next-day delivery, according to the company.&lt;/p>;&lt;p>;Conspicuously missing from the announcements were the actual GMV figures, which companies have used in the past to trumpet their success at moving product during major shopping festivals.&lt;/p>;&lt;p>;Alibaba shares fell 2 per cent in Hong Kong on Monday, while JD.com&#39;s shares dropped 1.9 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;The 618 event is China&#39;s second-largest shopping festival, after Singles&#39; Day in November. It now runs from late May until mid-June, with this year&#39;s festival being closely followed by market analysts for signs of rebounding consumer spending in China since Beijing started relaxing pandemic controls.&lt;/p>;&lt;p>;National retail sales grew 12.7 per cent in May year on year, according to the National Bureau of Statistics, slowing from the 18.4 per cent gain in April.&lt;/p>;&lt;p>;Younger industry players – including the budget shopping platform Pinduoduo and short video apps such as Kuaishou and ByteDance&#39;s Douyin – also participate in the shopping event. Kuaishou said its GMV for home appliances, household items and consumer electronics jumped 59 per cent compared with last year.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s clear that consumers are cautious but increasingly willing to dip into the record savings they accumulated during the pandemic, even though the recovery hasn&#39;t been as fast as some expected,” said Jacob Cooke, co-founder and CEO of the digital marketing agency WPIC Marketing + Technologies.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;ve seen positive growth in several discretionary categories,” he added. “Luxury consumption has come back strong, which bodes well for premium brands. But we&#39;re also seeing strong growth in high-volume discretionary product categories like nutraceuticals, beauty, and personal care. Beauty in particular is having a resurgence this 618.”&lt;/p>;&lt;h3>;TikTok&#39;s sister app Douyin sees 80 per cent annual growth in GMV for e-commerce&lt;/h3>;&lt;p>;Shan Wenran, a Taobao user living in Zhejiang province said she bought some clothes on this year&#39;s June 18 shopping festival. “The order I made is around 500 to 600 yuan,” she said, “I didn&#39;t spend much time on it, just browsing and wasn&#39;t looking for anything particular.”&lt;/p>;&lt;p>;Taobao &amp; Tmall said the daily average number of people watching short videos on the third-party seller marketplace Taobao surged 113 per cent over last year&#39;s 618 festival. The number of influencers active on the platform climbed 200 per cent year on year, and the number of Taobao merchants who posted short videos for the period jumped 55 per cent, the company said.&lt;/p>;&lt;p>;Consumers also doubled the amount of time they spent watching videos on the platform, according to the company, and the time spent watching live broadcasts increased two- to threefold.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea calls failed spy satellite launch ‘the most serious’ shortcoming, vows 2nd launch]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3224630/north-korea-calls-failed-spy-satellite-launch-most-serious-shortcoming-vows-2nd-launch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.19 18:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/19/c65c30cb-a56f-4b7f-abd6-5842ea554d34_fec61fe6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Top North Korean officials vowed to push for a second attempt to launch a spy satellite as they called their country&#39;s first, and failed, launch last month “the most serious” shortcoming this year and harshly criticised those responsible, state media reported Monday.&lt;/p>;&lt;p>;In late May, a North Korean rocket carrying a military reconnaissance satellite crashed soon after lift-off, posing a setback to leader Kim Jong-un&#39;s push to acquire a space-based surveillance system to better monitor the United States and South Korea.&lt;/p>;&lt;p>;The failed launch and North Korean efforts to modernise its weapons arsenal were discussed extensively at a three-day ruling party meeting that ended Sunday, with the presence of Kim and other top officials.&lt;/p>;&lt;p>;A lengthy Korean Central News Agency dispatch on the meeting didn&#39;t clearly say who spoke, but said a report to the meeting “bitterly criticised the officials who irresponsibly conducted the preparations for [the] satellite launch.”&lt;/p>;&lt;p>;The report set forth tasks for officials and scientists to learn the lessons of the failed launch, find what caused the rocket&#39;s crash and make a successful launch in a short span of time, KCNA said.&lt;/p>;&lt;p>;It didn&#39;t say exactly when North Korea might attempt a second launch. But South Korea&#39;s spy agency earlier told lawmakers that it would take likely take “more than several weeks” for North Korea to determine what went wrong in the failed launch.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese warships are salvaging North Korea&#39;s crashed satellite, South Korea says&lt;/h3>;&lt;p>;North Korea monitoring groups haven&#39;t reported any purges or dismissals of scientists or others involved in the failed launch.&lt;/p>;&lt;p>;A spy satellite is among several hi-tech military assets Kim has publicly vowed to acquire to cope with what he calls US-led hostility. Other weapons systems Kim wants to possess are a multi-warhead missile, a nuclear submarine, a solid-propellant intercontinental ballistic missile and a hypersonic missile.&lt;/p>;&lt;p>;Since the start of 2022, North Korea has carried out more than 100 missile tests, some of which were related to developing a spy satellite and other powerful weapons on Kim&#39;s wish list.&lt;/p>;&lt;p>;During the meeting, Politburo members also analysed the “extremely deteriorating security situation” in the region caused by the “reckless war moves” of North Korea&#39;s rivals, the report said, apparently referring to the expanded US-South Korea military drills.&lt;/p>;&lt;p>;The United States and South Korea have been expanding their military drills in response to North Korea&#39;s advancing nuclear arsenal and warn that any attempt to use nuclear weapons would result in the end of Kim&#39;s government.&lt;/p>;&lt;p>;The Politburo members set down unspecified “important tasks” for strengthening solidarity with countries that are “opposed to the US brigandish strategy for world supremacy,” KCNA said.&lt;/p>;&lt;p>;North Korea has pushed to boost relations with Russia, including defending its military action in Ukraine. It says Russia is protecting itself against the West&#39;s “hegemonic policy.”&lt;/p>;&lt;p>;The North has also sought to build on its ties with China, its main ally and economic lifeline that is locked in an intensified strategic rivalry with the United States over trade, technology and regional influence.&lt;/p>;&lt;p>;Russia and China, both veto-holding permanent members of the UN Security Council, have repeatedly blocked attempts by the US and others to toughen UN sanctions on North Korea over its missile tests.&lt;/p>;&lt;p>;The party meeting also discussed efforts to improve North Korea&#39;s struggling economy, which experts say has been further strained by pandemic-related border closures.&lt;/p>;&lt;p>;KCNA said there has been some progress in efforts to boost agricultural output and revive production in metal and chemical industries, though it acknowledged unspecified shortcomings. KCNA claimed progress in the construction field, citing a project to build tens of thousands of new homes in the capital, Pyongyang.&lt;/p>;&lt;p>;It&#39;s virtually impossible to verify the claims by the North, one of the most secretive countries in the world. Experts say there are no signs of social unrest or famine in North Korea despite the pandemic-caused hardships.&lt;/p>;&lt;p>;KCNA didn&#39;t say whether Kim spoke during the plenary meeting of the Workers&#39; Party Central Committee.&lt;/p>;&lt;p>;Koo Byoungsam, spokesperson for South Korea&#39;s Unification Ministry, said it would be highly unusual for Kim to sit through such a high-profile party meeting without a public speech. Koo said the apparent lack of a Kim speech might stem from the satellite launch failure and North Korea&#39;s lack of economic achievements.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:50:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>