<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan expands continental shelf in search of rare metals amid China’s opposition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271226/japan-expands-continental-shelf-search-rare-metals-amid-chinas-opposition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:57&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/4c5c86f7-d3a1-4ef4-b2a0-faf75f991d47_811c3bcf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;推土机铲起含有各种稀土的土壤，将其装载到江苏连云港港口装船出口日本。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本周六将其大陆架指定范围扩大到东京以南约1000公里的岛屿东部，使这个资源贫乏的国家能够开始研究提取海洋自然资源&lt;/p>;&lt;p>;修订后的内阁命令生效，将小笠原高原海域的很大一部分指定为其大陆架的一部分，面积约为 120,000 平方公里。日本扩大大陆架的举动引发了中国的反对。&lt;/p>;&lt;p>;“扩大的大陆架约占日本本州主岛面积的一半，”海洋政策大臣松村芳文 6 月 25 日表示。内阁批准了扩建计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将能够行使我们的主权权利来探索大陆架和开发自然资源，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示已经确认该地区存在富含钴的地壳，其中包括稀有金属。钴是一种用于电动汽车电池的金属。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 07/20/200758bb-f95b-4b8e-8a9e-14137b425ae3_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;刚果卢本巴希一家工厂的钴原料，主要在出口之前到中国来细化。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;扩大大陆架是日本政府在海洋政策中首次提出的，大陆架是淹没在相对较浅的海域中的大陆的一部分。 2014年通过。&lt;/p>;&lt;p>;为了让其专属经济区以外的大陆架得到承认，日本需要获得根据《联合国海洋法公约》设立的关于海底地形连续性和协议的机构的批准&lt;/p>;&lt;p>;日本与华盛顿协商后，确定了2023年12月的扩张区域。&lt;/p>;&lt;p>;中国对日本的举动提出了批评。外交部发言人毛宁6月27日表示，扩建“违反《联合国海洋法公约》规定和国际惯例。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/5926e4f5-54bf-47b6-9b1b-fb8983d50263_c79ce972.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;元素周期表中镓和锗元素旁边的中国国旗。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;稀土矿物对于电池和半导体等高科技产品至关重要。专家表示，作为这些材料的主要生产国，中国显然一直在寻求主导其已拥有较大市场份额的行业，并在依赖此类材料的不断增长的行业中增强其经济影响力。&lt;/p>;&lt;p>;由于出于经济安全考虑，日本一直在加强确保资源供应的努力。&lt;/p>;&lt;p>;根据联合国法律，沿海国家可以声称对超出传统200海里界限之外的海底拥有其专属经济管辖权。如果可以证明海底与其大陆架相连，则使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Effects of global IT outage linger as HK Express keeps 20 flights on hold]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3271225/effects-global-it-outage-linger-hk-express-keeps-20-flights-hold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/6356835e-d63d-40ad-ada6-0f115db5cc44_dba759ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;全球 IT 中断后，乘客被迫在香港国际机场排队。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六全球IT服务中断的影响依然存在，一家香港廉价航空公司保留了20个航班，一些乘客抱怨现场应急计划不力&lt;/p>;&lt;p>;国泰集团旗下香港快运航空表示，系统服务提供商Navitaire在受到部分Windows软件全球停运影响后，正在逐步恢复运营，包括该航空公司的本地订票和网上查询-in 平台已基本恢复正常。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之前宣布，原定于[周六]起飞的 24 架航班受到影响，”一位发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在确认UO172、UO173、UO552 和 UO553 航班将恢复[以新的出发时间]，而其余航班将继续取消。我们感谢乘客的耐心和理解。”&lt;/p>;&lt;p>;53 岁的赵建辉 (Zhaojianhui) 是受到此次航班中断影响的人之一，他飞往宁波的航班从周五晚上 7.45 改到次日早上 6.25，这迫使他在城市机场附近的酒店住一晚。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有任何安排。他们对待我们就像我们不存在一样。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望航空公司赔偿我们的交通费、晚餐费和住宿费，但我估计他们做不到。” &lt;/p>;&lt;p>;赵说，周六早上他和70多岁的母亲必须步行30多分钟才能到达机场。 “凌晨 3 点没有出租车，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他支付了两人的酒店住宿费 1,030 港元，另外还支付了每人 1,075 港元的机票费。&lt;/p>;&lt;p>;“如果有选择的话对我来说，我不会再选择香港快运航空。”&lt;/p>;&lt;p>;机管局表示，周五受故障影响的所有航空公司的值机系统均已恢复，并补充有五家航空公司受到事件影响.&lt;/p>;&lt;p>;系统中断迫使航空公司手动为乘客办理登机手续，而机场工作人员在航站楼实施了人群控制措施，并增加了人员来帮助受影响的人。&lt;/p>;&lt;p>;微软周五证实该事件是由网络安全公司 Crowdstrike 的系统更新引起的，并补充说该公司正在支持客户以协助其恢复。&lt;/p>;&lt;p>;在致客户和合作伙伴的一封信中，Crowdstrike 首席执行官 George Kurtz 对周五的中断表示歉意。摧毁了世界各地多家公司的 IT 系统。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese scientists propose information superhighway between Earth and the moon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270910/chinese-scientists-propose-information-superhighway-between-earth-and-moon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/ba05e64e-4593-4039-8a0e-39ed96d713e5_ed991a00.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在研究一个拟议的通信网络，以实现之间的旅行地球和月球更容易。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国科学家公布了地球与月球之间建设基础设施的路线图，以满足国家战略需求，让所有人的太空旅行变得更轻松、更安全。&lt;/p>;&lt;p >;中国空间技术研究院和北京航天器系统工程研究院的研究人员表示，由30颗卫星和三个月球地面站组成的网络一旦建成，将为全球用户提供实时通信、导航和监测服务.&lt;/p>;&lt;p>;目标是让 20 名或更多旅行者能够同时通过图像、音频或视频与地球进行交流。它还可以在地月飞行和月球表面作业期间提供相对准确的定位、导航和授时（PNT）。&lt;/p>;&lt;p>;此外，它还能够监视和跟踪小至一米（研究人员六月份在《中国空间科学与技术》杂志上写道，地球和月球之间的区域（3.28英尺）被称为地月空间。&lt;/p>;&lt;p>;“地月空间已成为人类活动的新领域”，中国嫦娥五号任务总设计师杨孟飞领导的团队写道。&lt;/p>;&lt;p>;“该地区的航天活动将在未来十年迅速扩大，推动新一轮全球航天活动&lt;/p>;&lt;p>;“对轨道位点和无线电频率等资源的竞争已经开始，并且未来只会更加激烈。中国迫切需要制定顶层路线图，发展地月空间基础设施，并在新兴的地月经济中获得竞争优势。”&lt;/p>;&lt;p>;地月空间是指介于以下之间的空间区域：并受到地球和月球的影响。它包括围绕地球的卫星轨道、月球轨道所占据的空间以及月球轨道之间的空间。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，地月空间的概念变得越来越重要，特别是对于军事领域。&lt;/p>;&lt;p>;例如，美国空军正在开发一颗名为地月公路巡逻系统的卫星，以展示其在月球距离（437,000 公里或 272,000 英里）处探测、跟踪和识别人造物体的能力，这比月球距离更远。比传统的地球静止轨道探测范围（35,785公里或22,236英里）增加了十倍。&lt;/p>;&lt;p>;美国、欧洲和日本的民用航天机构也提出了类似的基础设施来支持月球科学探索和商业运营研究人员写道，随着中国成为月球和深空探测的主要参与者，战略规划对于未来任务“避免重复建设和优化资源配置”至关重要。其中包括载人登月、建设国际月球研究站以及外太阳系探索任务。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然美国、欧洲和日本都有计划，但尚未实施。中国拥有独特的机会，可以在新兴的地月航天产业中获得大量份额。”他们写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/18/6d464da9-5876-49c0-8aaa-45c154b65dc3_edd804f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;开发的三个阶段中国研究人员提出的地月基础设施。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据杨和他的同事的说法，中国地月基础设施的建设将分三个阶段进行。&lt;/p>;&lt;p>;第一阶段将重点关注支持该国的机器人和载人登月任务。通过在椭圆形月球轨道上放置一对卫星并在月球表面上放置一个控制站，它将促进至少 10 个用户同时与月球南极地区进行通信。&lt;/p>;&lt;p>;第二阶段将扩大月球南极地区的通信范围。该系统包括 10 颗绕月球、地球和称为地月拉格朗日点的特定位置运行的卫星。第二个月球地面站将把月球南极地区的数据传输速率提高到每秒 5 GB，并将导航精度提高到 100 米。&lt;/p>;&lt;p>;在此阶段，预期的技术突破将有助于识别不合作的国家据该论文称，第三阶段也是最后阶段将整合一个由 30 颗卫星组成的综合网络，三个月球地面站，以及现有的地球通信和导航设施。其目标是实现每秒 10 GB 的数据传输速率，并将月球表面活动的导航精度提高到 10 米（32 英尺），将地球和月球之间的旅行提高到 50 米（164 英尺）。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的网络还将部署甚长基线干涉测量系统，以亚公里精度跟踪长达 9 亿公里（5.59 亿英里）距离的航天器，支持前往木星及更远地区的深空任务。&lt;/p>;&lt;p>;“研究人员强调，地月基础设施建设必须遵循分阶段发展、动态拓展的原则。&lt;/p>;&lt;p>;“还要考虑国际兼容与合作的需要，支持我国航天强国建设，培育新的航天强国。”该国的航空航天工业，”他们写道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong retailers report rise in cooking oil sales after mainland Chinese tanker scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271197/hong-kong-retailers-report-rise-cooking-oil-sales-after-mainland-chinese-tanker-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/718f1d8f-f118-40a2-b01c-085f9dd9ece6_52da4a60.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上水一家超市，经营者观察到增长趋势的内地游客购买食用油。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于中国大陆最近发生的丑闻引发食品安全担忧，香港超市和北部边境地区的一些商店的食用油销量有所上升。&lt;/p>;&lt;p >;在上水和元朗，越来越多的内地游客购买食用油，而在线零售商 HKTVmall 的销售额在一周内增长了 14%。&lt;/p>;&lt;p>;该商品早年成为内地的热门话题。 7月份，卡车涉嫌使用同一辆油罐车运载燃油和食用油，而没有在途中进行清洗，引发当局调查。&lt;/p>;&lt;p>;上水一家药房和元朗一家杂货店的工作人员表示他们注意到，自丑闻爆发以来，购买食用油的内地游客有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;环境生态局周四表示，本地市场食用油供应稳定。该公司补充称，将密切关注事态发展，并与供应商和零售商保持联系，以快速应对任何潜在问题。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的媒体《新京报》于 7 月 2 日发表了一份调查报告，其中声称存在一些问题。河北的卡车使用相同的油罐车来运输食用油和燃料，而没有在中间进行清洗，以降低成本，这在行业中被认为是“公开的秘密”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告点名了两家公司—— &lt;/p>;&lt;p>;国家广播电台中央电视台一周后表示，国务院已成立由多个政府机构参与的调查组来处理此事。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一丑闻让许多人感到震惊，一些人在社交媒体上表示，他们认为食用油会有专用的运输卡车，而其他人则对监管此类事务的监管机构表示愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/8ce4d6a8-dc71-417a-9df5-1d190f24a253_e04724d5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;约旦一家超市展示的食用油产品。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我不知道我已经吃了这么多年的油了，”微博上的一位用户说，微博是大陆的“X”。&lt;/p>; &lt;p>;“即使我买进口[烹饪]油，薯条和其他油炸食品怎么样？”该用户表示，暗示这些食品是用有问题的油制成的。&lt;/p>;&lt;p>;一些消费者在 Instagram 上的小红书上主张在香港购买食用油，其中一名用户贴出了一瓶香港生产的花生油的照片。另一个人说，他们花了 141 港元（18 美元）购买了 6 瓶香港牌油，并补充说：“它们有点贵，但食品安全&lt;/p>;&lt;p>;连锁超市百佳和在线零售商 HKTVmall 表示，他们注意到近期食用油销量有所增长，其中后者在 7 月第二周较前一周增长了 14%。 &lt;/p>;&lt;p>;两家公司以及另一家超市惠康都表示，他们有充足的食用油库存和稳定的供应。&lt;/p>;&lt;p>;“顾客可以轻松购买[食用油]，”惠康发言人表示&lt;/p>;&lt;p>;立法会食物安全及环境卫生委员会主席杨永杰也不理会任何供应忧虑，并表示香港食油库存充足。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[CrowdStrike-Microsoft outage: Australia warns of ‘malicious websites’ offering recovery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3271224/crowdstrike-microsoft-outage-australia-warns-malicious-websites-offering-recovery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 10:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/b669f4ae-d428-42ce-b42c-dc858a84aa7a_12ff2fcc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥蒂华纳的圣伊西德罗入境口岸， 7 月 19 日，网络安全公司 CrowdStrike 发布的一次拙劣的软件更新导致全球无数 Microsoft Windows 计算机系统崩溃，并影响了穿越美墨边境的人们使用的 CBP One 应用程序。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚网络情报机构周六表示，“恶意网站和非官方代码”正在网上发布，声称可以帮助从周五全球数字中断中恢复过来，这次事件对媒体、零售商和银行造成了打击和航空公司。&lt;/p>;&lt;p>;由于 CrowdStrike 的软件更新失败，导致全球范围内发生严重破坏，澳大利亚是众多受此影响的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚信号局 (ASD) – 该国的网络网络情报机构 - 表示“正在发布一些恶意网站和非官方代码，声称可以帮助实体从 CrowdStrike 技术事件造成的大范围中断中恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;该机构在其网站上表示，其网络安全中心“强烈鼓励所有消费者仅从官方 CrowdStrike 来源获取技术信息和更新”。&lt;/p>;&lt;p>;安全专家表示，CrowdStrike 对其广泛使用的网络安全软件的例行更新在部署之前显然没有经过充分的质量检查。 &lt;/p>;&lt;p>;其 Falcon Sensor 软件的最新版本旨在通过更新其防御的威胁，使 CrowdStrike 客户的系统更安全地抵御黑客攻击。但更新文件中的错误代码导致了近年来使用 Microsoft Windows 操作系统的公司最广泛的技术中断之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/22756eee-0061-494a-bf21-18da464a9594_5d4d2688.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;7 月 20 日，墨尔本机场国际出发航站楼内的值机亭空无一人。世界各地的公司和机构都受到了运行 Microsoft Windows 的系统中断的影响，该中断与错误的 CrowdStrike 软件更新有关。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;CrowdStrike 发布了修复受影响系统的信息，但专家表示，让它们重新上线需要时间，因为需要手动清除有缺陷的代码。&lt;/ “看起来可能是他们在查看代码时进行的审查或沙箱，也许不知何故这个文件没有包含在其中或被漏掉了，”Security 首席安全官 Steve Cobb 说Scorecard 的一些系统也受到了该问题的影响。&lt;/p>;&lt;p>;周五推出更新后，问题很快就暴露出来，用户在社交媒体上发布了电脑蓝屏显示错误消息的图片。这些在业界被称为“蓝屏死亡”。&lt;/p>;&lt;p>;专门研究操作系统威胁的安全研究员帕特里克·沃德尔 (Patrick Wardle) 表示，他的分析确定了导致中断的代码。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;更新的问题出在“包含配置信息或签名的文件中”，他说。此类签名是检测特定类型的恶意代码或恶意软件的代码。&lt;/p>;&lt;p>;“安全产品更新其签名是很常见的，例如每天一次……因为它们会持续监视新的恶意软件，并且因为它们想要以确保他们的客户免受最新威胁。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;更新的频率“可能是 [CrowdStrike] 没有对其进行太多测试的原因，”他说。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/44f61aec-e9eb-40ea-a2ef-4e0d6c03ce3a_945f848c .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加利福尼亚州洛杉矶手机和电脑显示器上的 CrowdStrike 徽标。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚该错误代码是如何进入更新的，以及为什么在发布给客户之前没有检测到它。&lt;/p>;&lt;p >;“理想情况下，这应该首先推广到有限的池中，”Huntress Labs 首席安全研究员 John Hammond 说。 “这是避免此类大混乱的更安全方法。”&lt;/p>;&lt;p>;其他安全公司过去也曾发生过类似事件。 McAfee 在 2010 年的错误防病毒更新导致数十万台计算机停止运行。&lt;/p>;&lt;p>;除了中断之外，微软的 Azure 云服务在周四还遇到了一个单独且明显不相关的问题，该问题持续了几个小时。周五下午，该公司在 X 上发帖称，所有 Microsoft 365 应用和服务均已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;这次灾难性故障凸显了全球供应链面临的日益严峻的威胁：一些企业的 IT 系统世界上最大、最关键的行业已经严重依赖少数相对默默无闻的软件供应商，而这些供应商现在正成为单点故障。近几个月来，黑客利用这一现象，瞄准供应商来瘫痪整个行业和政府。&lt;/p>;&lt;p>;这次中断的全球影响反映了 CrowdStrike 的主导地位。超过一半的财富 500 强公司和许多政府机构（例如美国顶级网络安全机构网络安全和基础设施安全局）都使用该公司的软件。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是历史上最大规模的 IT 中断，”澳大利亚安全顾问、黑客检查网站 Have I Been Pwned 的创建者 Troy Hunt 说道。 “我们实际上才刚刚开始看到冰山一角。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Without better food safety, being health-conscious in China is a lost cause]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3270687/without-better-food-safety-being-health-conscious-china-lost-cause?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/17/4de69a6d-13af-4b52-82ec-32700557c97b_a432c359.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京一家超市内，一名购物者经过食用油产品。 7 月 10 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，我和我的朋友维奥拉一直定期交换健康食谱。每当我们中的一个人发现关注健康的新文献，例如彼得·阿蒂亚博士最近出版的《Outlive：长寿的科学与艺术》，或者关于长寿的新科学或超市里的一些健康成分，我们都会立即告诉对方。我们了解到，用鲑鱼代替培根等饱和脂肪含量高的食物，或用橄榄油代替猪油等饱和脂肪，可以降低心脏病发作和过早死亡的几率。我发现每天的肉类摄入量应该在200克以下，蔬菜可以在500克以下，但我们还应该每周至少吃两次鱼。甜食和精制面粉的摄入应适量、有控制、小份。有时，当我做饭时，我会使用适量的油和盐来限制摄入量。&lt;/p>;&lt;p>;我们还会在互联网上搜索我们喜爱的任何一家餐厅的食品丑闻。 2018年，当呷哺呷哺火锅店发现死老鼠时，我们好几个月没有去那里了。&lt;/p>;&lt;p>;但当最新的地沟油丑闻曝光时，我们无言以对。&lt;/p>;&lt;本月早些时候，北京一家国有报纸报道称，中国公司一直在使用同样的卡车来运输燃料和食用油。该报告立即引发公众广泛关注，并呼吁加强对食品运输行业的监管。几天后，中国内阁国务院成立了一个小组来调查这些指控。&lt;/p>;&lt;p>;这起丑闻是毁灭性的。突然，我们觉得我们的健康生活习惯就是一个笑话。无论我们多么仔细地计划我们的食物，我们多么密切地关注我们的卡路里，我们多么努力地消除风险，如果在我们不知情的情况下，我们的食用油中混入了燃料，我们该怎么办？&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;中国的食品安全记录很差。曾发生一系列震惊全国的丑闻。 2008年，一些中国供应商在奶粉中添加三聚氰胺（一种用于制造塑料的化学物质）以人为提高蛋白质含量，导致约30万名儿童中毒。政府展开调查，并对污染和隐瞒的核心人员判处死刑。&lt;/p>;&lt;p>;2011年，大陆媒体报道称至少10%的大米样本来自不同国家，引起公众强烈抗议。一些省份的镉含量超标，这种重金属如果摄入过多，会导致骨骼问题。&lt;/p>;&lt;p>;全国范围内所有严重的食品丑闻似乎都得到了当局的足够重视。观察人士称，最新的食用油丑闻可能会在本周的三中全会上提出，并可能促使中国收紧食品安全政策。&lt;/p>;&lt;p>;但在媒体曝光食品丑闻后再处理已经为时已晚，公众不能总是等待。政府首先需要加强食品安全监管和监控，以防止此类丑闻的发生。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国的食品卫生法，违法者可被处以最高 5 万元人民币（6,890 美元）的罚款，或者他们的卫生许可证被吊销。这惩罚还不够重。食品生产商和销售人员可能面临刑事指控，但这通常是在消费者遭受严重损失之后，例如 2008 年三聚氰胺婴儿中毒事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多饮用了三聚氰胺的儿童含有三聚氰胺的婴儿配方奶粉最终导致肾衰竭和膀胱结石，对他们的健康造成终生影响。付出的代价太沉重了，判处责任人死刑也不会让这些孩子康复。&lt;/p>;&lt;p>;需要对食品生产进行更多监控，在产品进入市场之前进行更仔细的检查 - 并且&lt;/p>;&lt;p>;在婴儿奶粉丑闻中，据报道，数名因失职而受到惩罚的官员仅在几年后就重新掌权。这让公众感到沮丧，并表明一些当局仍然没有足够重视食品安全。对涉及食品安全丑闻的官员采取与腐败官员同样的惩罚方式，可能会提振消费者的信心。&lt;/p>;&lt;p>;健康风险对于普通人来说太难了，监控的环节很多。从生产到销售的食物链，相信我，我都试过了。如果政府和大公司想重新赢得消费者的信任，就需要采取更多行动。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dying Taiwan man denied last chance to see loved ones after SUV blocks ambulance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3271060/dying-taiwan-man-denied-last-chance-see-loved-ones-after-suv-blocks-ambulance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/8465d1a6-9ddb-4d08-950e-e2ae431512e8_ea4c7cd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾一名垂死男子错过了最后一次见到亲人的机会送他回家的救护车被一辆汽车挡住后。相片：南华早报composite/Facebook/IG@yue.amb_photography&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾一名身患绝症的男子，在接他回家的救护车被车辆阻挡后，错过了最后一次见到家人的机会。 &lt;/p>;&lt;p>;7月9日，一名网友在Facebook上发帖称，男友18岁的弟弟患有晚期癌症，想在家与亲人一起度过最后的时光。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一辆救护车正在送这名年轻人回家，这时一辆SUV挡住了它行驶的车道。司机不肯让步，甚至无视警笛和闪光灯。&lt;/p>;&lt;p>;视频显示救护车旁边的车道畅通无阻，引发网友质疑SUV司机为何不走那条路线.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/f227aea2-a8c6-4abc-b108 -06323c910dcc_3974d05a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阻挡救护车的SUV本可以使用另一条车道，但选择不这样做。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据台湾联合电视台报道，该男子的兄弟表示，他的兄弟患有颅内压，这意味着救护车无法变换车道，并冒着移动的风险，这可能会使他的病情恶化每日新闻。&lt;/p>;&lt;p>;这名年轻人在回家之前就去世了。&lt;/p>;&lt;p>;他伤心欲绝的家人在网上分享了一段视频，视频中清楚地显示了SUV的车牌，并表示他们正在努力寻找司机。 &lt;/p>;&lt;p>;家人表示，希望司机能够来参加追悼会并道歉。&lt;/p>;&lt;p>;警方调查人员表示，如果发现SUV司机没有向救护车让路，他们将立即采取行动。可能会被罚款新台币 3,600 元（110 美元）并被吊销驾驶执照。&lt;/p>;&lt;p>;该事件在网上引发愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这名司机延误了救生工作。仅仅罚款不足以起到震慑或补偿作用。”一位网友在脸书上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“无论什么情况，在路上不给救护车让路都是对生命的漠视。”另一个。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/56b973a0-3c79-42bc- 985d-e3c1f70efcfc_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这位垂死的男子离开了病床，最后一次见到他的亲人。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，不给救护车让路可能会导致最高 500 元人民币（70 美元）的罚款和 10 天的拘留。&lt;/p>; &lt;p>;今年1月，中国南方广西一名60岁男子因中风在家中昏倒，因一辆私家车在住宅门口挡住救护车，耽误了治疗前10分钟的关键时间。&lt;/p>;&lt;p >;尽管经抢救，该男子被送往医院后不治身亡。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，车主为违章停车，交通违法将被处以150元罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Open for business: Chinese firms are Singapore-bound but will they stay?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3271163/open-business-chinese-firms-are-singapore-bound-will-they-stay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/49a2678b-7b89-4e66-a651-a24f8188c7f1_b3035cc0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡的鱼尾狮雕像。对于许多寻求在东南亚扩张的中国企业家来说，这个城市国家已成为明显的“初始切入点”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当你身价105亿美元、生活在734平方公里的岛国时，想要隐藏起来可能很困难，但快时尚公司Shein的创始人却设法做到了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;到目前为止，没有人能够拍摄出徐扬天（也被称为 Chris 或 Sky Xu）外出走动、甚至在会议或与投资者交谈时的一张新鲜照片。在新加坡。据都市传说称，员工们甚至从未见过他。&lt;/p>;&lt;p>;这就是他运作的秘密铁穹。但他并不是唯一一个如此刻意低调的中国企业家。过去几年，越来越多的公司迁往新加坡，将新加坡作为总部或研发部门，这一趋势是由中美关系恶化以及针对国内科技公司的监管风暴引发的。&lt; /p>;&lt;p>;即使他们的老板寻求阴影，这些中国企业也经常发现自己处于聚光灯下，这要归功于其中一个企业的突然名声或恶名，或者影响其命运的政策方向的变化。 &lt;/p>;&lt;p>;随着香港现在铺开红地毯，欢迎更多中国公司在这个金融中心落户，考虑到中国与其腹地的相似之处，而且新加坡收紧了有关资本流入的法律，这似乎更自然。随着财富的增加，这些公司再次引起了新的兴趣和疑问。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/0cd68be4-d4c3-4e28-abd3-05c20d9b6e07_32afda76.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;四月新加坡一家购物中心的 Shein 快闪店。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Shein 是最新一家因计划寻求伦敦上市的消息而受到关注的公司。由于中国的起源，可能的举动已经陷入了挑战，正如据称使用“奴隶”劳动和对其在中国的运营缺乏透明度的呼吁，该公司已被调查。&lt;/p>; &lt;p>;公司。&lt;/p>; &lt;p>;公司据报道，诸如H＆M和Zara的所有者Intidex等竞争对手之类的人都从未发布过Xu的照片。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; 40岁，根据路透社的一份报告，在中国最富有的人中，在新加坡成为新加坡的永久居民，该公司进行了大规模招聘大肆宣传。根据《金融时报》的一份报告，他的公司只是在2022年在新加坡静静地进行了重新组合或注册的估计中国人之一。&lt;/p>; &lt;p>;来自分析平台握手的数据也显示了大约63,800个新的新的。 2022年在新加坡成立的公司实体是外国拥有的29％。这是2021年的23.7％（当成立64,912个实体时）和2020年的25.1％ - 创建了63,249个实体。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡已经成为许多中国的显而易见的“初始入门点”。希望在东南亚扩大的企业家，该企业家的住所近7亿，统一是全球第五大经济体。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年，新加坡吸引了创纪录的新资金的创纪录的新资金，比上一年增长15.8％。由市政府公司管理的公司管理的资产也增长了16％，达到5.4万亿新元，其中大多数来自外国投资者。&lt;/p>; &lt;p>;，第二年的新资金量下降到4350亿新元，虽然由公司管理的资产下降了10％至4.9万亿新元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/defiles/files/d8/images/canvas /2024/07/19/99dbb369-3bd1-44c8-a3a0-5d628cfe59bf_eee40472.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;新加坡的金融区。上海逐梦科技创始人黄峰表示，上海开放的经济政策和友好的营商环境对中国企业具有巨大的吸引力。劳伦斯·洛（Lawrence Loh）说，照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大流行之后，许多跨国公司看到有必要多样化其供应链和企业。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“有很多因素：诸如库维德，许多企业意识到他们不应该把所有鸡蛋都放在一个篮子里，尤其是在供应链条时他说。 p>; &lt;p>;虽然有建议，新加坡的财富繁荣可能是在最近30亿新元（22亿美元）的货币丑闻之后撞到上限&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“新加坡在东南亚的战略地理位置，这是世界上增长最快的地区之一，是一个重要因素。许多中国企业家渴望利用该地区的商机，新加坡经常是其初始入口点。”香港大学战略与创新副教授Yanbo Wang说。 >;在其战略地理位置之外，新加坡的开放经济政策和业务友好环境也是中国公司的一些大吸引力。 Huang出于许多原因，Huang在新加坡成立了公司的区域总部。 “我们认为新加坡是亚洲欢迎外国企业的领先商业中心，其透明且严格的法律和监管体系、成熟的市场环境和健全的金融体系使其成为外国企业开展业务的友好营商环境。他说。 Forvis Mazars的合伙人说，由于美国 - 中国关系和贸易制裁的磨损，这种趋势已经加速了。&lt;/p>; &lt;p>;最近，中国人工智能公司领导着最新的中国公司搬到新加坡的浪潮，此后美国对大陆获得筹码和其他高科技设备的限制以及风险投资的匮乏。反对大陆坐骑的公司。这个过程已被广泛称为“新加坡 - 洗衣”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /07/19/a61fc463-1bbe-41AB-B0F0-0C297761917E_1126E908.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”华盛顿在一月份。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;最常被称为这种现象的例子的示例是社交媒体应用程序Tiktok，该应用程序宣布了计划将其全球总部移至城市的计划在2020年州，并任命了新加坡咀嚼舒Zi为首席执行官。&lt;/p>; &lt;p>;尽管做出了努力，但蒂克托克（Tiktok &lt;/p>; &lt;p>;“ Tiktok由其自己的全球首席执行官Shou Zi Chew（位于新加坡的新加坡人）领导，”社交媒体应用程序在2022年的一封信中写道。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管如此，彻（Chew）的国籍在今年1月在美国参议院司法委员会的一次听证会上烤后，成为全球关注的主题，在那里他曾被问到他与中国政府的隶属关系。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我是参议员，我是我新加坡人，不。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“随着中国与美国之间的紧张局势升级，许多中国公司在欧洲和北美开展业务的困难仅仅是因为它们是中国人，但许多中国公司正遇到困难。通过将其总部搬到新加坡，这些公司正试图将自己重塑为“新加坡人”而不是“中国”。应遵守“严格而可信的法规”以获得国际社会的信任。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8 /Images/CANVAS/2024/07/19/ED195A8D-D051-4907-AAF2-271C43381344_BFE930DC.JPG“在2020年7月与新加坡媒体交谈。照片：Facebook &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月的议会坐期间，工人党的反对派政治家贾穆斯·林（Jamus lim）暗示了新加坡的商业友好型规则可能被误认为是宽松的，可能会破坏城市国家在努力建立的声誉。有些人甚至认为，“新加坡洗钱”——外国行为者利用我们简单的注册流程和全球廉洁声誉，为可疑商业活动纳入幌子的过程——是在我们城市国家投资的某种形式的交换条件，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“这样的心态会破坏我们硬赢的品牌名称，并最终又回来了。” &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国，许多其他欧美公司也将新加坡作为进入中国和东南亚市场的起点对于2023年的4,200家跨国公司来说，在2月初发布的一份报告显示，香港的1,300多家公司在香港考虑其主要竞争对手。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告说：&lt;/p>;说： &lt;p>;这也是由于新加坡针对希望在市政府建立区域枢纽的外国公司的有针对性激励措施，该公司可以将其17％的税率降低到某些活动的13.5％或以下。这低于香港的标准公司税率16.5％。专家说，&lt;/p>; &lt;p>;说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然在香港可能会兴起，而且严格的大流行有关的日子已经过去了，但这并不意味着会有，这并不意味着会有一位经济学家说：&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡继续拥有强大的优势[比香港]。在决定在哪里设立总部时，公司通常会考虑距目标市场的远近、在某个司法管辖区开展业务的便利性、获得熟练劳动力的机会、有利的企业税收制度以及透明的法律体系。” AW，全球贸易信用保险集团Coface的经济学家。&lt;/p>; &lt;p>; Matthew Chen，Onecnect Financial Technology的首席执行官Matthew Chen，这是一家技术机构的技术服务平台，用于金融机构新加坡的区域总部引用了城市州的业务友好环境等原因。&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡被选为区域总部，原因有很多：金融基础设施的成熟度，对新的Fintech Technologies，新的Fintech Technologies，New Fintech Technologies，New Fintech技术的开放性他说。 /p>; &lt;p>;最近30亿新元的票房丑闻涉及10名中国血统的人，这使与未知的外国球员打交道的风险急剧缓解，尽管该国一直在试图吸引家庭办公室和富裕的移民。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该案件促使当局采取了一系列措施，以增强其反罚款制度，例如要求家庭办公室和对冲基金提供更多信息并提出必须满足的其他要求。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/8bc128aa-bb09-42aa-a583-9aa4c75e3a1f_a83a808f 。警察部队&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中央银行表示，将废除对冲基金使用的许可制度，资产最高2.5亿新元，将其转移到更严格的报告制度中。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/新加坡国立大学商学院的教授P>; &lt;p>; Loh说：“将整个损失的整个方程式推翻要比最近的洗钱案件要多得多……或使新加坡的吸引力降低。” &lt;/p>; &lt;p>;但是，除了对家庭办公室和富裕移民的审查更加审查之外，近年来的运营成本更高，促使一些企业搬迁到其他地方。 >;对新加坡260多家本地和国际业务的调查发现，新加坡大约一半的外籍人士在租金上涨40％以上，如果租金增加了40％，并且约有70％的企业随时准备将员工搬迁出城市。金融服务公司CGS的经济顾问Song Seng Wun表示，尽管运营成本上涨，但尽管如此，许多人仍然相信“新加坡公司”的故事，并愿意投资于“新加坡公司”的故事。 &lt;/p>; &lt;p>;“新加坡品牌是如此强大，尽管标签是最昂贵的生活和工作城市 - 它不会阻止公司进来。新加坡是该地区的重要枢纽，这仍然是&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/2024/07 /19/60CB41C3-8221-482E-9363-58626929A2E3_B33D0231.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;香港已经宣布了吸引更多的外交利益和家庭境内的计划。照片; Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;香港正在反击。 2月，它宣布了计划，计划提高针对外国资金和家庭办事处的几项措施。税收优惠制度。处理偶然交易的灵活性，目的是吸引更多资金和家庭办事处以在香港建立存在。&lt;/p>; &lt;p>;香港宣布了一系列家庭办公室的激励措施，例如税收休息和一个新的政权，可以使海外公司轻松在城市中进行重新成分。&lt;/p>; &lt;p>;，而2019年的社会动荡以及随之而来的香港政治变化以及严格的隔离措施，导致了许多逃离这座城市，它做出了一项值得信赖的工作，试图吸引才能并使自己对外国资本具有吸引力。&lt;/p>; &lt;p>;在去年，香港推出了一系列不同的移民和人才计划，例如其顶尖人才通行证计划和五年的多入学许可证进入大陆，甚至建立了一个致力于吸引业务的办公室，也被称为吸引战略企业的办公室。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;但是专家说，搬到新加坡或香港的决定对公司而言并不是零和游戏，并且在很大程度上取决于扩展计划。&lt;/p>; &lt;p>;“有很多原因有些企业选择来这里，其中大多数与多元化过程和公司战略的一部分有关。” NUS的Loh说。 “企业的责任是做出决定的责任，但这纯粹是由商业基础领导的。” &lt;/p>; &lt;p>;只要美国 - 中国紧张局势继续存在，新加坡的中立性也将使它成为有吸引力的家园这些公司 - 甚至中国人都希望绕过Crossfires。随着中国公司进入不同的增长阶段，他们发现新加坡是一个有吸引力的基础，类似于日本和韩国企业也将其区域总部转移到新加坡。”根据CGS的歌曲，房地产价格开始凉爽，香港的政治不稳定和艰难的隔离规则已经结束，根据CGS的歌曲，企业可能会以香港和新加坡作为基础的基础是这种情况。&lt;/p>;。&lt;/p>;。 &lt;p>;“现在在新加坡拥有一个基地更重要，除非您认为贸易战将在一夜之间消失。根据公司的业务策略，这仍然是计划A或B。”他说。文件/D8/images/Canvas/2024/07/19/677F246A-46B3-4E53-A036-A036-13682E82509E_A66CEC46CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999; 2月在新加坡的商业区。中国科技公司的流入也增强了新加坡的科技生态系统，从而吸引了更多的外国投资。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政治科学家比尔维尔·辛格（Bilveer Singh）说，在新加坡定居的中国公司有一个政治维度。对于反外交人的情绪，如果将这些富有的外国人视为与稀缺资源的竞争。&lt;/p>; &lt;p>;，大多数新加坡人都接受了这些是开放经济和社会的必要权衡，他说，他指出，许多人仍然认为新加坡模式运作良好。&lt;/p>; &lt;p>;目前，除了税收贡献和创造就业机会之外，中国科技公司的流入还增强了新加坡的科技生态系统，进而吸引了更多的外国投资。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;新加坡与去年的创新政策和研究公司初创企业基因组一样，与世界上一些世界上一些最大的初创生态系统赢得了冠军。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;排名第八，从一年前的十分位置上升，超过了地区同行上海，首尔和东京，就在北京落后。&lt;/p>; &lt;p>;目前，它是大约4,000家技术初创公司的家园根据新加坡金融科技协会和管理层进行的一项2021年的调查，他们是独角兽，以及400多家风险投资公司。咨询公司Oliver Wyman。&lt;/p>; &lt;p>;但是，好处是双向的，中国公司还为这些领域带来了增长的机会。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;黄冯说，该公司计划招募新加坡人，并与高等教育机构合作，以展示其“致力于全球市场扩张和技术创新”的承诺，尽管他不再透露了他预计的新加坡分支机构。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;由于越来越多的中国公司制定了国际扩张计划，新加坡将继续在他们的计划中发挥关键作用，尤其是当美国 - 中国紧张局势没有表现出减弱的迹象。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “我相信，在新加坡的制度优势、中美之间不可避免的地缘政治紧张局势升级，以及许多中国私营企业国际扩张的必要性日益增强的推动下，这种（中国企业将业务转移到新加坡的）趋势将持续下去。”王，来自香港大学。&lt;/p>; &lt;p>;，即使香港向法院跨国公司开展新计划，新加坡作为独立国家的地位也被视为“对全球市场更可口”。 。因此，从国家实体进行交易可能更适合美国或欧盟等全球市场，因此来到新加坡不是临时的或单一的事情，这绝对是长期计划的一部分。” &lt;/p>;>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China could attack Starlink-like satellites with submarine laser weapon: naval study]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3270890/china-could-attack-starlink-satellites-submarine-laser-weapon-naval-study?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/18/8d0fa385-d92e-4f57-93d0-d8c1d4fe4118_46bc7b4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潜艇可能是中国防御敌方卫星的关键，包括庞大的星链网络。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;根据中国人民解放军 (PLA) 科学家的一项研究，如果中国的安全受到威胁，配备激光的中国潜艇可能会摧毁 SpaceX 的星链卫星。&lt;/p>;&lt;在这项研究中，一艘中部安装了兆瓦级固态激光武器的潜艇可以保持在水下状态，同时升起可伸缩的“光电桅杆”向卫星开火，然后再潜回深处。&lt;海军潜艇学院教授王丹领导的项目组表示，这种激光攻击潜艇未来可能会批量生产并部署在各个海洋，以对抗对中国的军事威胁。上个月在中文期刊《命令控制与模拟》上发表的同行评审论文。&lt;/p>;&lt;p>;科学家表示，对于反卫星任务，最大的挑战不是击中卫星，而是隐藏攻击&lt;/p>;&lt;p>;“目前反卫星作战的主要手段依赖于地空导弹，但这种方式存在一定的问题，主要是在隐蔽性方面，”王和她的同事写道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;导弹发射时常常伴随着长长的烟雾。从地面发起攻击很容易暴露己方位置，导致敌方火力破坏。该团队写道，这“风险太大”。&lt;/p>;&lt;p>;卫星也变得越来越小。&lt;/p>;&lt;p>;“以星链计划发射的卫星为例，它们数量众多、密集而且尺寸小，使得卫星网络极具弹性。即使大量卫星被摧毁，也有多余的卫星来替代它们。因此，使用导弹攻击此类卫星的效率非常低。&lt;/p>;&lt;p>;“潜基激光武器可以解决这些问题。”&lt;/p>;&lt;p>;论文详细介绍了一个步骤海上攻击类星链卫星的步骤指南。&lt;/p>;&lt;p>;“首先，将一艘或多艘配备激光武器的潜艇部署到要实施行动的海域。他们按照指挥指令进入目标海域，等待卫星进入攻击范围。激光武器升起的时间是根据之前获取的卫星上空时间来确定的，”他们写道。&lt;/p>;&lt;p>;“当卫星进入可攻击范围时，激光武器升起。由于潜艇探测设备的限制，需要其他力量为潜艇攻击卫星提供卫星位置引导。攻击完成后，潜艇可以潜入水中等待下一次任务或返回母港。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然中国与特斯拉老板埃隆·马斯克在电动汽车方面合作，但它将他的 SpaceX 公司视为威胁。&lt;/p>;&lt;p>;根据本月发布的官方数据，中国有超过 900 颗卫星在轨运行。美国的数量是这个数字的七倍，其中大部分是星链的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，两颗星链卫星以危险的方式接近中国空间站，促使宇航员启动紧急疏散程序。这一事件让北京相信，美国可以利用这些廉价卫星来打击中国昂贵的太空资产。&lt;/p>;&lt;p>;星链卫星主要用于通信，但 SpaceX 星舰火箭上个月试飞的成功向一些中国人暗示军事专家认为，未来的星链卫星可以携带额外的有效载荷用于军事活动，例如侦察和电子干扰。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼和 SpaceX 联合推出的旨在监测中国高超音速武器的星盾计划加深了这种担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;激光武器的发展提出了许多技术挑战，从能量存储到热和光学。但自从星链在乌克兰战争中使用以来，中国加快了研究速度，并取得了一系列进展。&lt;/p>;&lt;p>;这些进展包括能够支持高功率、密集发射、强大的电源系统。然而，紧凑型固态激光器、可以高质量传输超过 10,000 瓦功率的光纤吸管，以及使用数百根此类光纤合成激光束的技术。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/18/c2227fd2-f4ed-4994-8589-2aebcccfbedb_3a65caea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;SpaceX 在其星链网络​​中拥有超过 6,000 颗卫星。照片：SpaceX/Flickr/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据一些人称，激光还可以在潜艇表面产生气泡，以减少阻力或产生无声冲击波来推动潜艇前进。中国科学家最近的研究。&lt;/p>;&lt;p>;王的团队表示，除了反卫星行动外，配备激光武器的潜艇还可以执行许多其他任务，包括攻击反潜机、护航商船或战略导弹潜艇、部署激光武器等。在敌国近海地区执行反导任务，或打击雷达和石油储存设施等陆基目标。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们的估计，潜艇上配备的150千瓦的小型激光武器可以五分之一秒内损坏反潜机上的光电探测设备，有效射程超过20公里。连续射击还可以击穿飞机机身。&lt;/p>;&lt;p>;中国的战略导弹潜艇无论平时还是战时都在远洋待命，随时准备执行二次核打击任务。但他们很容易受到空中威胁，因此需要配备配备激光武器的潜艇护航。&lt;/p>;&lt;p>;“在执行核反击任务时，护航潜艇可以首先使用激光武器进行护航。”他们写道：“利用激光武器干扰或摧毁该海域上空的卫星，使敌方天基监视系统难以发挥作用，从而实现导弹发射的隐蔽性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;中国的海上运输日益繁忙。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我国的海上交通线被切断，将导致大量战争必需物资的获取困难，最重要的是，王团队表示。&lt;/p>;&lt;p>;传统上，护航商船的工作主要由水面舰艇承担，但这些舰艇的自给率较低，很容易被发现和攻击。&lt;/p>; &lt;p>;潜艇则具有隐身性和高自给性，能够在水下长时间连续航行。&lt;/p>;&lt;p>;此外，如果潜艇配备激光武器，还可以研究人员表示，击落攻击商船的空中目标，还可以使用反舰导弹和鱼雷攻击敌方水面舰艇和潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;“商船航线相对稳定，因此潜艇可以制定相应的导航他们说：“中国还可以将这些潜艇部署到敌方港口。”“通过其他部队早些时候获得的情报，或者通过自己的探测设备，定位敌方石油储存设施，然后使用潜基激光武器攻击目标，造成相关设施损坏甚至引发火灾。这削弱了敌人从海上获取石油的能力，可以在一定程度上缩短战争的持续时间。&lt;/p>;&lt;p>;“如果对手是一个岛屿，其民用物资大部分来自于海运。通过用我方潜艇攻击和封锁其沿岸港口，可以阻止相关民用物资的补充，影响其国内经济、生产和日常生活。&lt;/p>;&lt;p>;“这将减少公众对战争的支持，导致内部冲突，”他们补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s neon signs find new homes inside shops as rules take buzz out of outdoor displays]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3271187/hong-kongs-neon-signs-find-new-homes-inside-shops-rules-take-buzz-out-outdoor-displays?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/d47f8327-2c17-4e9a-a1d2-979c883c32b7_c626ace3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;B店创始人Natalie Ngan。对于霓虹灯招牌，她说：“在我的成长过程中，我总是看到它们，所以对我来说，这才是真正的香港。”照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Jive Lau Ho-fai 在他位于香港黄竹坑地区的工作室里，花费数小时在 1,200 摄氏度（2,192 华氏度）的燃烧器上小心翼翼地弯曲玻璃管，霓虹灯招牌。&lt;/p>;&lt;p>;KowloNeon 装饰着他的霓虹灯作品，其中包括一条 200 厘米（79 英寸）的龙凤对峙。&lt;/p>;&lt;p>;刘现年 41 岁，与其他人相比相对年轻。城市中仅存的少数霓虹灯大师。五年前，在目睹传统霓虹灯的消失并了解其文化意义后，他开始学习这门手艺。&lt;/p>;&lt;p>;“起初，我有一个想法，要保护香港的美丽事物，”刘说。 “你可以说这是我最初的使命——做点什么，给这个地方带来一些希望。”&lt;/p>;&lt;p>;明亮、色彩缤纷的霓虹灯招牌曾经是一种常见的景象，以至于它们成为了这个地方的文化象征。城市，经常出现在旅游广告、明信片、纪念品和电影中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/19/d47f8327-2c17-4e9a-a1d2-979c883c32b7_334f2fdd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Shop B 创始人 Natalie Ngan 在餐厅的室内霓虹灯旁边。照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但由于更严格的法规和更便宜的 LED 替代品的日益普及，它们在过去二十年中一直在消失。&lt;/p>;&lt; p>;Tetra Neon Exchange 是一家致力于保护霓虹灯及其周围文化的非营利组织，估计现在只剩下大约 500 个霓虹灯，而 20 世纪 80 年代有数万个。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 说虽然霓虹灯标志已经从香港街道上消失，但他的更多客户开始将它们安装在室内。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们真的很喜欢霓虹灯，所以他们为自己的商店或家里定制了霓虹灯， “ 他说。 “他们怀念香港的一面或怀旧之情，霓虹灯给他们带来了特殊的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;霓虹灯标志由含有稀薄氖气或其他气体的带电玻璃管或灯泡制成。对于刘来说，这些物理特性有助于它们的魔力。&lt;/p>;&lt;p>;“这与其他光源不同，”刘说。 “它看起来真的很有活力。”&lt;/p>;&lt;p>;当顾客走进西营盘的 Shop B 餐厅时，迎接他们的是霓虹灯演绎的商店标志，以温暖的橙色色调照亮底层。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/fb06f109-8e72-433c-9e26-43a8f26c8301_1126e908 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jive Lau 他位于黄竹坑的霓虹灯工作室 KowloNeon。他说，他的客户越来越多地订购室内标识。照片：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家店提供传统大排档风味菜肴的现代演绎，创始人 Natalie Ngan 认为室内霓虹灯招牌“恰到好处” .&lt;/p>;&lt;p>;“在我的成长过程中，我总是看到他们，所以这对我来说才是真正的香港，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Ngan 补充道，这个标志还有助于创造一个“年轻的群体”。 ” 她的商店有一种氛围，她计划在楼上安装另一个，因为顾客也很欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;“他们真的很喜欢它，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;对于一些店主来说，保留霓虹灯室内灯光比户外招牌更容易遵守规定。&lt;/p>;&lt;p>;商户想要设置大型户外招牌，必须先获得图则的批准和屋宇署的同意，而那些“相对“小型工程”属于该署的小型工程监管制度。&lt;/p>;&lt;p>;招牌根据其尺寸和安全风险分为三类，每类都有其各自的规格和要求。&lt;/p>;&lt;p>;“每当你想要改变外观的实际设计时，无论出于什么原因......你都需要重新提交申请，因此从零开始这个过程，这有点烦人。”Snack Baby 的创始人 JC Lombard 说道。最近在荷李活道开业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/e729befd- 22e0-415a-829a-2500d823199b_731d4364.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;JC Lombard 在他的冰淇淋店 Snack Baby。摄影：Daniel Suen&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家意大利风格的冰淇淋店很容易辨认，墙上有一对巨大的绿色霓虹灯企鹅，这是顾客与他们自拍的热门背景。刚买的意式冰淇淋在手。&lt;/p>;&lt;p>;来自法属加勒比海地区、在香港生活了15年的Lombard表示，他知道霓虹灯对这座城市的重要性，觉得少了一些是可惜的。商店展示了它们。&lt;/p>; &lt;p>;这就是为什么他由劳制造的霓虹灯企鹅。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望原来的技术使我们的霓虹灯制作，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Make Hong Kong a ‘de-stress economy’ and it could draw visitors and fresh talent]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/lifestyle/entertainment/article/3271152/make-hong-kong-de-stress-economy-and-it-could-draw-visitors-and-fresh-talent?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.20 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/eacb9a4e-5a4e-417a-ae4e-91836321662e_f0838f06.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;百分百哆啦A梦与朋友之旅让香港成为第一个港口的通话。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们对“Night Vibes Hong Kong”活动了解不多；不知道发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;去年9月，香港政府公布了该活动的具体内容和宣传举措，包括晚上10点30分后免费乘坐地铁、深夜电影放映折扣以及免费赠送周三晚上在跑马地赛马场向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;到一月份，该计划已得到扩展，在所有 18 个地区引入了“Day x Night Vibes”概念，其中包括策划活动展示了他们当地的习俗。&lt;/p>;&lt;p>;Night Vibes 的推出及其随后的演变是一件大事。然而，有关该活动进展的最新消息却很少。批评者认为该活动缺乏吸引国际游客所需的规模，更不用说鼓励居民参加夜间活动了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/6d15e65e-642a-4cea-988b-319482428893_fe15a699.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财务陈茂波局长于2023年9月出席“夜动香港”活动启动仪式。摄影：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;遗憾的是，有报道显示香港居民越来越多地北上周末去深圳旅游。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到现在从西九龙到深圳乘高铁不到半小时就可以到达，人们选择在那里消磨时间也是可以理解的。而且香港的产品往往被认为价格过高、平庸且缺乏其他地方的吸引力和温暖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/07/19/1c6a4240-15df-4c9f-8871-beb473709ef9_bdcd57dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港居民1月份深圳好市多(Costco)超市开业时，那些为了买到便宜货而排队两个多小时的人中就有这样的人。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港被认为已经失去了魔力，这与这座城市正在努力应对身份危机的感觉相吻合。&lt;/p>;&lt;p >;本质问题是城市失去了灵魂或核心本质；它正在挣扎着站起来，就像一个被击倒的拳击手。香港似乎缺乏曾经定义的活力和坚韧。&lt;/p>;&lt;p>;批评者指出，最近居民的外流导致夜生活气氛低迷。虽然人口补充在理论上是可行的，但有效执行这一策略仍然是一个挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/19/cb17f72e-5d62-4e0b-b65a-813208c45254_a62d6c58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;旅客在香港高铁总站2024年复活节假期首日西九龙。许多居民抓住机会北上。摄影：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港似乎已经失去了一些独特的品质，例如魅力和独特的吸引力。这种内在特征的丧失强化了这座城市在不确定性中漂流的叙事。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近发生的事件带来了一线希望。日本漫画人物哆啦A梦的巨型人物展览吸引了来自菲律宾、日本和美国等地的众多游客。这个展览在九龙海滨举行，一直持续到八月中旬，非常有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;它表明拥抱简单可能是振兴香港旅游业的关键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/cdb165a2-1e98-4f7f-8ff5-7aca6b0860af_18a115c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;情人节那天，一对夫妇在坚尼地城由时装设计师 Anya Hindmarch 设计的 Chubby Hearts Hong Kong 艺术装置前摆姿势，这是“趣味经济”活动的一个例子。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;过去值得注意的举措包括今年情人节在整个城市展示巨型心形气球，这为情侣们营造了一个视觉上吸引人的背景。庆祝他们的爱情。&lt;/p>;&lt;p>;另一个例子是巨型橡皮鸭装置将于 2023 年回归维多利亚港。&lt;/p>;&lt;p>;提供这种享受，尤其是免费的，可以提振我们的经济。事实上，“娱乐经济”被认为是全球经济产出的重要贡献者。看看拉斯维加斯，它以其赌场和一流的娱乐而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;假设香港打算远离赌博并避免侵占邻国澳门的领土，我们可以倡导“干净的乐趣” ”面向家庭。&lt;/p>;&lt;p>;娱乐经济包括娱乐、消遣和社交活动。因此，香港有多种投资选择来改善入境旅游和夜生活。&lt;/p>;&lt;p>;除了通常的主题景点、夜生活中心、音乐会和其他文化活动外，我们可以优先考虑以家庭为导向的体验，以改善这座城市对游客和居民的吸引力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19 /eacb9a4e-5a4e-417a-ae4e-91836321662e_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位年轻游客在尖沙咀欣赏 100% 哆啦A梦与朋友之旅展览。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哆啦A梦、胖乎乎的心和巨型橡皮鸭装置之所以有效，是因为它们吸引了所有年龄段的人——那些不被卡通人物和其他提醒物体所吸引的人他们怀念童年的欢乐吗？&lt;/p>;&lt;p>;动画片本质上是逃避现实的人，让观众在拥抱想象的王国时暂时抛开现实世界的压力。卡通中奇特又可爱的人物让每个人都开心，也让大人们怀念。当人们感到满足时，他们往往会花更多钱。&lt;/p>;&lt;p>;但这座城市有机会重新构想娱乐经济，并推出其版本的“减压经济”。虽然这可能不会出现在主流经济讨论中，但它与人们日益认识到福祉和心理健康对经济进步的重要性产生了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;在“减压经济”中，政策制定者、企业、和其他利益相关者将集中精力创造促进整体福祉、工作与生活平衡和心理健康的条件。&lt;/p>;&lt;p>;这可能意味着制定鼓励灵活工作安排、倡导正念、减轻压力和预防的政策，建立健全的社会支持系统，优先考虑可持续和负责任的经济发展，而不是不受控制的生产和消费。&lt;/p>;&lt;p>;香港的“减压经济”可以吸引有才华的专业人士，在更可持续的环境中寻求更高的生活质量和充实的社会。&lt;/p>;&lt;p>;将关注点转移到幸福和健康以及经济成功可能会增强香港作为旅游和居住地的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;Luisa Tam 是一名《华盛顿邮报》编辑，同时也是举办粤语视频教程，现已成为国泰航空机上娱乐节目的一部分&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>