<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Thailand zoo defends viral baby hippo Moo Deng against Peta’s captivity claims]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3280818/thailand-zoo-defends-viral-baby-hippo-moo-deng-against-petas-captivity-claims?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 17:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/16d37aa1-a963-4a9b-8d3b-a0302b4cc21d_246db43d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;雌性侏儒河马宝宝 Moo Deng 成为泰国动物园的饲养员一位动物园管理员在社交媒体上发布了她的视频后，小明星成为了全球网络名人。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国驳斥了动物权利组织 Peta 的指控，称其已经过时，该组织称一只网络著名的女侏儒河马宝宝在当地动物园“面临终生监禁”，并从中获利。哺乳动物的明星地位。&lt;/p>;&lt;p>;来自世界各地的游客纷纷涌入春武里府的 Khao Kheow 开放动物园，观赏两个月大的可爱河马 Moo Deng（泰语中的“弹力猪肉”），它可爱的视频在 TikTok 和 Instagram 上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;Moo Deng 的网红地位催生了各种表情包、纪念品和鞋履。河马的受欢迎程度也导致动物园的门票收入激增，9 月 1 日至 25 日期间达到约 1,920 万泰铢（587,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;为了避免河马围栏内过度拥挤，动物园对 Moo 进行了限制邓将每位访客的观看时间控制在 5 分钟，并为全球粉丝推出 24 小时直播。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/02/5a931aa2-6125-4ba6-8970-b7ea5a8d6079_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Moo Deng 的受欢迎9 月 1 日至 19 日期间，Khao Kheow 开放动物园的游客数量增加了 50%。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一家当地公司推出了 Moo Deng 风格的人字拖，售价为每双 199 泰铢，声称它们“让你穿着它们时弹跳起来”。 &lt;/p>;&lt;p>;但这种濒临灭绝的动物突然声名鹊起却引发了争议。&lt;/p>;&lt;p>;善待动物组织表示：“在圈养中出生的婴儿一点也不可爱。 ”.&lt;/p>;&lt;p>;“河马属于野外，但 Moo Deng 永远不会生活在笼子之外。她面临终生监禁，被剥夺了自由以及体验自然栖息地和物种社会结构的机会，”善待动物组织高级副总裁杰森·贝克在 Facebook 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;该组织表示，动物不为我们的娱乐而存在，并敦促“结束这个残酷的循环”。善待动物组织表示愿意帮助安排将动物转移到保护区。&lt;/p>;&lt;p>;动物园园长 Narongwit Chodchoi 反驳了善待动物组织的说法，他告诉当地媒体，Moo Deng 和该设施中的其他动物得到了最好的照顾，重点关注它们的健康&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;濒临灭绝的侏儒河马原产于西非，据国际自然保护联盟称，世界上仅存 2,000-2,500 只。&lt; /p>;&lt;p>;泰国防止虐待动物协会也批评善待动物组织依赖老式的野生动物保护运动，其中还包括呼吁人们抵制被指控虐待动物的国家。&lt;/p>;&lt;p>;该机构在周一的一份声明中，善待动物组织对 Moo Deng 的评估是基于“不完整”的信息，并指出美国非政府组织 2020 年的调查揭露了泰国一些农场使用猪尾猕猴采摘椰子的行为。&lt;/p>;&lt;p>;这一揭露促使英国主要零售商将椰子产品从商店货架上撤下。时任商务部长 Jurin Laksanawisit 表示，“利用猴子进行椰子产业几乎不存在”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/10/02/e9c6ebf6-2feb-4d4f-9055-24d1eb3dab00_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;两个月-名叫Moo Deng的老年雌性侏儒河马在网络上引起了轰动。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国社交媒体用户也批评善待动物组织，称动物园只是保护和繁殖河马，而不是为了展示而展示它们。&lt;/p>;&lt;p >;“如果动物园里的动物不给人看，你会让狗到处走动看吗？在这种情况下，世界各地动物园里的所有野生动物都应该被放回野外，而不仅仅是 Moo Deng，”一位 Facebook 用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位用户写道：“动物园一直在保护侏儒河马，以防止他们免于灭绝。如果你有太多的空闲时间来要求不可能的事情，那就用它来研究濒临灭绝的动物来获取知识。”&lt;/p>;&lt;p>;一些人指责善待动物组织利用穆登的名声让泰国“难堪”。&lt;/p>; &lt;p>;作为回应，该组织在 Facebook 上写道：“我们为所有动物发声。这是关于生活质量而不是生活数量。几十年来，我们一直在泰国和亚洲各地开展活动，进行秘密调查并为笼中的人发声。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tourism chief urges residents to join competition to name pandas gifted by Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280820/hong-kong-tourism-chief-urges-residents-join-competition-name-pandas-gifted-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 17:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/6de06ec6-4166-49e8-a128-4b572b75cc00_03be2fb7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天才大熊猫可可（左）和安安预计最早将于圣诞节前后与香港公众见面。图片：碧峰峡熊猫基地&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港旅游局局长敦促公众参加本月举行的全市范围的比赛，为北京赠送的这对大熊猫重新命名。&lt;/p>;&lt; p>;文化体育及旅游局局长杨润雄鼓励居民于周二至10月27日期间为两只小熊“安安”和“可可”提交名字建议，并于10月21日起参加绘画比赛。&lt;/ p>;&lt;p>;“虽然两只大熊猫已经有了名字，但我们认为可能会有更合适、符合它们特征的名字，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;杨补充说，提交作品时应以附有约 100 个字的段落，解释为何提议的名称合适。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这些参赛作品将由政府指定的小组进行评审，这证实了《华盛顿邮报》早前的报道。&lt;/p>; >;&lt;p>;9月26日，雄性安安和雌性科科成年大熊猫乘坐国泰货运航班从四川抵达香港，香港为它们铺上了红地毯。&lt;/p>;&lt;p>;这些熊是一份礼物来自北京的庆祝香港回归中国27周年。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/02/ccd6a689-95ea-4c97-a2bc-3988a5cf6381_dd6d171d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安安，赠予香港的大熊猫之一香港国际机场，孔从他的运输箱中向外张望。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“安安”与 1999 年香港获赠的两只大熊猫中的一只同名。这只熊于 2022 年去世，享年 35 岁，相当于 105 名人类此前成为世界上最长寿的圈养雄性大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;这些大熊猫在海洋公园的新家隔离至少 30 天，将再有 30 天的时间来适应&lt;/p>;&lt;p>;杨周三表示，绘画比赛也将从十月第三周开始举行。&lt;/p>;&lt; p>;“我们希望[公众]在观看大熊猫的图片和视频后，能够对熊的性格和特征做出自己的解读。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;比赛将分为三个阶段Yeung 补充道，分为小学、中学和公开竞赛。&lt;/p>;&lt;p>;参赛者还需要提交一份约 100 字的解释，描述其作品背后的灵感。&lt;/p>;&lt;br>;&lt; hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hang Seng Index soars 6.2% as Blackrock’s ‘overweight’ call fuels frenzy for China stocks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3280741/hong-kong-stocks-surge-sixth-day-blackrock-modestly-overweight-china-shares?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 10:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/64894eec-09cf-43a7-941a-9284fd48ddf9_b653ac45.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港交易广场。图片来源：彭博社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国股市的狂潮持续，港股连续第六天飙升，创20个月新高。贝莱德表示，北京可能会采取更多刺激措施。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数周三上涨 6.2%，至 22,443.73 点，为 2023 年 1 月以来的最高水平。科技指数飙升 8.5%。追踪在美国上市的中国股票的指数隔夜在纽约上涨 5.5%。中国内地金融市场本周因假期休市。&lt;/p>;&lt;p>;恒生指数今日升 1,310 点，为 2022 年 3 月以来的最大单日涨幅。尽管股价上涨，但成交量总计 4,340 亿港元。连接市场与境内交易所的互联互通计划被关闭。&lt;/p>;&lt;p>;北京推出政策后的过去六个交易日里，香港基准指数总共飙升了 23%，成为自北京推出政策以来最快的牛市2008 年。据彭博社数据，超过 7,700 亿美元的市值已回归市场。&lt;/p>;&lt;p>;周三，82 个指数成分股中，除了 5 个成分外，其他成分股均出现上涨。食品配送平台美团上涨 14.7%，至 197.20 港元，电子商务平台运营商京东上涨 10.7%，至 185.10 港元，搜索引擎运营商百度上涨 9%，至 115.20 港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我们看到贝莱德策略师周二在报告中表示，尽管中国股市近期飙升，但鉴于其相对发达市场股票的折价接近创纪录水平，短期内仍有适度增持中国股市的空间。他们补充道，更多的财政刺激措施可能即将出台，这将促使投资者加入进来。&lt;/p>;&lt;p>;在涨势短暂之后，包括摩根士丹利在内的华尔街银行现在正争先恐后地提高对主要中国股指的目标-卖家收入近70亿美元。在这场狂热中，中国股市总共收回了超过 3 万亿美元的资金，这帮助其在追踪新兴市场的重要 MSCI 指标中重新夺回了榜首位置。&lt;/p>;&lt;p>;电动汽车制造商理想汽车 (Li Auto) 周三的涨幅也有所增加。上个月，由于新车型推出和补贴，股价创下新的销售记录，比亚迪股价上涨 12.3%，至 121.50 港元，比亚迪股价上涨 5.5%，至 299.40 港元。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，龙湖地产和华润股价飙升 24.7%，至 18.76 港元。土地价格上涨10.5%，至31.65港元，领涨在香港上市的内地开发商14.9%的涨幅。此次上涨之际，中国三个最大的城市放宽了购房限制，以帮助遏制房地产市场的暴跌。&lt;/p>;&lt;p>;其他地方，中国厨具生产商 Carote 在香港交易首日飙升 58％，至 9.15 港元.&lt;/p>;&lt;p>;由于中东紧张局势加剧，其他亚洲市场走低。日本日经 225 指数下跌 2.2%，韩国 Kospi 指数下跌 1.2%，澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数下跌 0.1%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel reinforces military presence in Lebanon after Iran missile attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280808/israel-reinforces-military-presence-lebanon-after-iran-missile-attack?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 17:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/ae1667c6-8c2d-4423-8726-3178a7d56fe8_93d69ead.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一支以色列机动炮兵部队从以色列北部向黎巴嫩发射炮弹。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方周三表示，正规步兵和装甲部队正在加入黎巴嫩南部的地面行动，加大了对真主党的压力，因为以色列准备对伊朗的猛烈攻击进行报复。导弹袭击。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已经在加沙与哈马斯作战，在遭到伊朗袭击的第二天，以色列又在与真主党的冲突中加强了在黎巴嫩南部的存在，这引发了人们对产油中东可能被吞没的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;第 36 师的步兵和装甲部队的加入，包括戈拉尼旅、第 188 装甲旅和第 6 步兵旅，表明这次行动已经超越了有限的突击队袭击。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;军方表示，地面行动主要旨在摧毁边境的隧道和其他基础设施，没有计划针对贝鲁特或黎巴嫩南部主要城市进行更广泛的行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/32cca889-8734-411e-a8b1-8395c0aa90b0_9b22a010.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从以色列北部的吉什看到以色列炮击黎巴嫩南部。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗周三表示，对以色列的导弹袭击已经结束，这是对该国最大规模的军事袭击，禁止进一步挑衅，而以色列和美国则承诺&lt;/p>;&lt;p>;美国新闻网站 Axios 周三援引以色列官员的话说，以色列将在几天内发起“重大报复”，目标可能是伊朗境内的石油生产设施和其他战略地点。&lt;/p>;&lt; p>;尽管联合国、美国和欧盟呼吁停火，以色列和黎巴嫩真主党之间的战斗周三仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;以色列重新轰炸贝鲁特南部郊区，伊朗支持的组织的据点，对据称属于该组织的目标进行了至少十几次空袭。&lt;/p>;&lt;p>;郊区部分地区升起滚滚浓烟。以色列对该地区发布了新的疏散令，该地区在连续几天的猛烈袭击后已基本空无一人。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩在近一年的跨境战斗中已造成近 1,900 人死亡、9,000 多人受伤。黎巴嫩政府周二的统计数据显示，这是过去两周以来最多的一次。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/02/102bb349-d974-493a-90e0-1a06c78d1b6f_5225f804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵在以色列北部准备装备。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;真主党表示，周三早些时候，它与渗透黎巴嫩阿代塞镇的以色列军队发生冲突，迫使他们撤退。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗的导弹袭击和以色列在黎巴嫩的行动引起了世界各地的恐慌，德黑兰的中东代理人——真主党、也门胡塞武装和伊拉克武装团体——发起了支持哈马斯的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗表示周二对以色列的袭击完全是针对以色列军事设施，是对以色列杀害包括真主党领袖哈桑·纳斯鲁拉在内的激进领导人以及在黎巴嫩对该组织和加沙进行侵略的回应。伊朗国家通讯社称，以色列的三个军事基地已成为攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;“除非以色列政权决定招致进一步报复，否则我们的行动就结束了。在这种情况下，我们的反应将会更加强烈、更有力，”伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇周三早些时候在 X 上发帖表示。&lt;/p>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡发誓要进行反击，称伊朗将华盛顿表示，将与长期盟友以色列合作，确保伊朗为周二的袭击承担“严重后果”，以色列称此次袭击涉及 180 多枚弹道导弹。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/2bdb7cde-4cbe-4bda-95c2-b02c2bbe18a2_ac707f82.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架飞机从贝鲁特-拉菲克·哈里里国际机场起飞，贝鲁特南郊上空升起浓烟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防部长劳埃德·奥斯汀周二晚间与以色列国防部长约阿夫·加兰特通话，表示华盛顿已“做好准备”捍卫其在中东的利益五角大楼在一份声明中表示，东部。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼表示，伊朗周二的空袭规模约为伊朗 4 月份对以色列袭击规模的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;以色列启动了针对伊朗的防空系统。以色列海军少将丹尼尔·哈加里 (Daniel Hagari) 在 X 的视频中表示，周二的轰炸，大多数导弹被“以色列和美国领导的防御联盟”拦截。&lt;/p>;&lt;p>;“伊朗的袭击是一次严重而危险的升级，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;在官方媒体的一份声明中，伊朗武装部队总参谋部表示，以色列的任何反应都将导致后者基础设施的“大规模破坏”。&lt;/p>;&lt;p>;它还表示，它将针对任何参与其中的以色列盟友的地区资产。&lt;/p>;&lt;p>;自 10 月 8 日（哈马斯跨境袭击黎巴嫩境内的第二天）以来，以色列和真主党几乎每天都在黎巴嫩边境交火。 2023 年 10 月 7 日，1,200 名以色列人死亡，250 人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列向加沙地带的武装组织宣战作为回应。据当地卫生官员称，该地区已有超过 41,000 名巴勒斯坦人被杀，其中一半以上是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;p>;美联社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean prosecutors drop charges against first lady over ‘unwise’ luxury bag saga]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280809/south-korean-prosecutors-drop-charges-against-first-lady-over-unwise-luxury-bag-saga?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 17:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/ee892f4f-f3d9-453a-8d71-cd40d5e14dee_42986bbf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈（左）介绍这款手袋丑闻是一种政治策略，但后来因引起公众对妻子金建熙“不明智行为”的担忧而道歉。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据韩联社报道，韩国检察官已决定不对第一夫人金建熙去年不当接受礼物的指控提出指控，其中包括克里斯汀·迪奥(Christian Dior)手提包。周三，首尔检察官办公室援引此事。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻在韩国引起了政治骚动，并导致韩国总统尹锡烈领导的执政党在 4 月份的选举中遭遇惨败。&lt;/p>;&lt;p >; 经过对金是否违反反腐败法长达数月的调查，检察官得出结论，虽然她从牧师那里收到了手提包、香奈儿美容产品和威士忌，但这些礼物与她的公务无关，也没有得到任何好处作为回报” ，韩联社援引检察官办公室的话说。&lt;/p>;&lt;p>;给首尔中央地方检察官办公室的电话无人接听。尹的办公室表示不会立即发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官还决定撤销对牧师亚伯拉罕·崔(Reverend Abraham Choi)的贪污指控，他是金的家人的熟人，他秘密拍摄了与金的对话。韩联社称，他使用隐藏摄像头，后来在反尹的左翼 YouTube 频道上发布了该视频。&lt;/p>;&lt;p>;崔在接受检察官审问时告诉记者，他在他把礼物交给了金。然而，据韩联社报道，检察官驳回了这一说法，称这些互动是私人的。&lt;/p>;&lt;p>;无法立即联系到崔氏置评。&lt;/p>;&lt;p>;反对派议员呼吁特别检察官对此事进行调查。涉及第一夫人的案件和其他违规行为的指控。反对派控制的议会上个月通过了一项调查法案，但被尹否决了。&lt;/p>;&lt;p>;尹将这一丑闻描述为一种政治策略，但后来为因他所谓的自己的行为而引起公众担忧而道歉。妻子的“不明智行为”，并承诺改进规则，确保此类事件不再发生。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Netanyahu rides wave of support as Israelis hail killing of Hezbollah chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280787/netanyahu-rides-wave-support-israelis-hail-killing-hezbollah-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 16:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/02/74ceb403-ed99-4c02-9535-1135ae7d0131_23fb5516.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在纽约联合国大会上发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于以色列来说，真主党领导人哈桑·纳斯拉拉 (Hassan Nasrallah) 被杀是一个值得品味的时刻，它振奋了这个仍在努力应对 10 月 7 日哈马斯袭击和周六，纳斯鲁拉在以色列贝鲁特空袭中身亡的消息得到证实后，内塔尼亚胡发表电视声明，称这次暗杀是一个“转折点”。 ”在战争中。&lt;/p>;&lt;p>;“一年后，一次又一次的打击……他们的希望破灭了。以色列有势头，我们正在获胜。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;周二，军方宣布，经过数周的加强空袭，突击队已进入黎巴嫩，对靠近边境的地区进行有针对性的袭击。几个小时后，它证实特种部队已经在黎巴嫩行动了几个月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/10/02/1e11284c-7218-4939-8635-29d1188ff4fa_2acb96e5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡批准以色列空袭从纽约通过电话抵达贝鲁特。图片来源：PMO viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列民主研究所周二发布的一项调查发现，80% 的以色列人，包括 90% 的犹太以色列人，支持这一决定即使加沙战争仍在继续，内塔尼亚胡也开始对真主党发动攻势。&lt;/p>;&lt;p>;内塔尼亚胡自战争开始以来一直在逐渐收复失地，当时他因安全问题而受到广泛指责，导致 10 月 7 日发生袭击因纳斯鲁拉袭击的成功和几周前哈马斯时任领导人伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀而受到鼓舞，他加强了对有时难以驾驭的联盟的控制通过将前盟友转变为竞争对手的吉迪恩·萨尔带入政府，将其在议会 120 个席位中的多数席位增加到 68 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡的自称一直是‘安全先生’，现在终于， 10 月 7 日之后，他通过在北部的这些行动成功重新获得了头衔，”政治评论员、内塔尼亚胡前助手阿维夫·布辛斯基 (Aviv Bushinsky) 说道。&lt;/p>;&lt;p>;以色列 N12 新闻周日发布的一项调查显示，内塔尼亚胡领导的利库德集团在民意调查中的势头正在缓慢复苏，尽管仍然输掉了选举。当被问及如何评价内塔尼亚胡的战争行为时，43% 的受访者表示“好”，高于 10 天前上次民意调查的 35%。&lt;/p>;&lt;p>;第 12 频道的民意调查显示，利库德集团仍然不足尽管以 25 个席位获胜，但该党将成为拥有 120 个席位的议会中最大的政党，远远高于战争初期的地位，当时的调查经常显示该党不超过 16-18 个席位。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/02/4f25781a-2c36-4367-a36a-6da7ada18242_d19fd284.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭导致黎巴嫩真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉在贝鲁特丧生。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列人在 10 月 7 日的袭击中遭受重创，内塔尼亚胡的安全凭证也被粉碎。巴勒斯坦伊斯兰哈马斯激进组织羞辱了中东最强大的军队之一，当时以色列情报部门未能就即将发生的袭击发出警告，而部队也迟迟没有击退袭击。&lt;/p>;&lt;p>;结果是以色列历史上最致命的一天。这是近 50 年来赎罪日战争以来最严重的安全失败，造成 1,200 人死亡，250 多名人质被劫持，其中许多人是从家中被劫持的。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列北部，数十名人质被劫持。自十月份真主党开始发射火箭支持哈马斯以来，已有数千人背井离乡。&lt;/p>;&lt;p>;近一年过去了，以色列仍在对哈马斯发动战争，而内塔尼亚胡尚未宣布胜利， 101 名人质仍滞留在加沙和哈马斯，虽然实力有所削弱，但仍然屹立不倒。&lt;/p>;&lt;p>;但针对真主党的行动有所不同。纳斯鲁拉领导该组织成为一支地区力量，以色列将其视为比其盟友哈马斯更严重的威胁、组织更完善、装备更精良的组织。&lt;/p>;&lt;p>;现在，该组织已受到重创，其中大部分在两周的猛烈轰炸中，以色列高级领导人被杀，其导弹库的很大一部分被摧毁，这使以色列恢复了对其军事实力的认识。对真主党传呼机和对讲机的前所未有的攻击虽然没有得到以色列的证实，但一般都将其归咎于摩萨德情报部门。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列官员表示，他们确信纳斯鲁拉的死将不会造成加沙战争带来的持久外交问题，内塔尼亚胡经常重复的对哈马斯“全面胜利”的目标已被证明很难实现。&lt;/p>;&lt;p>;相反，以色列正在使用联合国决议作为衡量标准1701，其中规定黎巴嫩南部的真主党部队应被击退到距离边境约 30 公里（18 英里）的利塔尼河。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列现在拥有更大的外交影响力，使其能够倡导自己的立场。特拉维夫 INSS 智囊团研究员 Orna Mizrahi 表示：“尊重任何协议的利益，而不是接受美国和法国提出的现状。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，会有一个短暂的窗口期。以色列有机会在这场运动造成的平民伤亡引发国际社会施加压力以结束其行动之前，继续对真主党进行打击。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[To unlock AI’s potential for good, we all need to work together]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3280700/unlock-ais-potential-good-we-all-need-work-together?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.02 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/01/c7652bb0-2414-4999-9344-5a551ec28bb6_0bb5a1d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在大会开幕式上讲话9 月 24 日，第 79 届联合国大会在纽约举行辩论，呼吁加强国际合作解决人工智能等问题的呼声日益高涨。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;就像蒸汽机和电力一样，人工智能（AI）是一项变革性的基础技术。如果人工智能能够充分发挥其潜力，它可以为世界各地的人们创造机会，为大大小小的企业提供支持，推动经济增长，推动科学进步，并帮助人类在实现联合国可持续发展目标方面取得重大进展。&lt;/p>;&lt;p >;但要实现人工智能的潜力，需要解决限制其益处的风险、复杂性和不平等问题。首先，我们必须重新思考全球合作和治理的方式。太多国家被排除在关键政策讨论之外。&lt;/p>;&lt;p>;正如我们在一份新报告中所示，主要的非联合国国际人工智能治理工作样本发现，只有 7 个国家参与了每一项工作，而 118 个国家参与了其中的每一项工作。国家——主要是南半球国家——未被包括在内。国际社会可以而且必须做得更好。&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，我们共同主持了联合国秘书长的人工智能高级别咨询机构，该机构由来自政府、民间社会、社会各界的 39 名人士组成。代表广泛地区、性别、年龄组和学科的私营部门和学术界。&lt;/p>;&lt;p>;我们制定了一套国际人工智能治理原则和建议，旨在确保该技术通过落地服务于公共利益在人权和国际法方面。为了吸引不同的观点和声音，我们邀请了来自各个地区的 2,000 多名参与者，咨询了 1,000 多名专家，审查了 250 份书面意见，并举行了 100 多次虚拟讨论。&lt;/p>;&lt;p>;我们相信这一刻提供了一个独特的机会为国际社会挖掘人工智能潜力奠定基础，解决人工智能开发、部署和使用过程中的关键治理缺陷和能力差距，并打造更加公平的人工智能生态系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;我们的报告提出了七项具体建议，以促进全球合作、缩小治理差距和建立机制，使所有国家都能从技术进步中受益。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能的技术和社会轨迹仍然是激烈争论的主题，即使在专家之间。这是有道理的，因为人工智能还处于早期阶段，其功能、应用和用途正在迅速发展。但不确定性不应导致无所作为。相反，它强调了对能够随着技术和我们对技术的理解而发展的护栏的需求。&lt;/p>;&lt;p>;因此，治理工作必须植根于技术专业知识和全球视角。考虑到这一点，我们的第一个建议是建立一个真正的国际人工智能科学小组。&lt;/p>;&lt;p>;该小组将与全球组织和倡议合作，收集、分析和促进研究，并发布人工智能年度报告-相关的能力、机遇、风险和不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;通过强调一致的领域并确定需要进一步研究的主题，该报告可以提高透明度并为政策辩论和决策提供信息。该小组还可以对具体问题进行重点调查，例如如何利用人工智能发现新材料或治疗被忽视的疾病。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;除了知识共享之外，许多国家需要更好地获取重要的人工智能资源，例如计算能力、包容性和代表性的训练数据集、熟练人才和全球数据框架。我们建议建立一个全球人工智能基金，以支持数据共享、建设数字基础设施、培育当地人工智能生态系统和培育创业精神。&lt;/p>;&lt;p>;我们还建议创建一个人工智能能力发展网络，以扩大全球人才和专业知识的获取，并在可持续发展目标方面取得进展。为了确保标准化、监管协调以及道德和安全方面的协调方法，我们建议建立人工智能标准交换和包容性政策论坛。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措将以联合国机构和其他国际努力的工作为基础，促进互操作性和跨境协作。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有效的协调至关重要。我们建议建立一个小型、灵活的人工智能办公室，直接向联合国秘书长报告。该办公室将充当中心枢纽，连接和整合机构举措。通过将区域组织和其他利益相关者领导的努力联系起来，可以降低合作成本并简化集体行动。&lt;/p>;&lt;p>;建立这些制度结构可以为更具包容性的人工智能治理方法铺平道路。这对于防止“人工智能鸿沟”的出现、扩大全球教育和医疗保健的覆盖范围以及释放新兴技术的全部潜力至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;尽管防范人工智能的潜在危害也至关重要。和滥用，抓住技术创造的机会来实现可持续发展目标、推动科学突破和推动经济增长同样重要。&lt;/p>;&lt;p>;实现这些好处需要建立信任、改善沟通和扩大能力跨许多部门——联合国在促进合作方面具有独特的地位。我们希望我们的报告会触发有关AI如何帮助所有人创造更可持续和包容的未来的紧急全球对话。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan shuts regional airport after likely WW2-era bomb explodes near runway]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3280799/japan-shuts-regional-airport-after-likely-ww2-era-bomb-explodes-near-runway?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 16:47 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/690C06F8-8B49-4235-8EA0-29A9A93DAEDCC5_FAC5C99D.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;跑步87架航班的跑道。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国重磅炸弹之后，日本西南部的一个区域机场在第二次世界大战期间被关闭，在第二次世界大战期间被撤下，以茎“ kamikaze”袭击，在跑道附近爆炸，造成了近90个&lt;/p>; &lt;p>;宫崎骏机场在爆炸爆炸后关闭了跑道。官员说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/02/e6bad1a7-11a7-11fe-4c71 -9BBD-6AE7BDBC918B_DE1FA7F0.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;宫崎骏机场的爆炸造成了七米（23英尺）宽的火山口（23英尺），中间深处一米。跑道旁边的滑行道。照片：kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;没有报道任何伤害，但现场摄像机显示，爆炸前两分钟，飞机在附近的飞机驶过。&lt;/p>; &lt;p>;日本高级政府发言人Yoshimasa Hayashi表示，跑道的关闭导致了87架航班的地面，但没有进一步的爆炸和维修工作的危险。 P>;受影响的航班由JAL，ANA和其他航空公司运营，这些航空公司将宫崎骏与东京，大阪和福库卡等城市连接起来。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/10/02/1f34c6c9-91f5-412f-8519-8519-80A09407070CA7_2399FE4FD.4FD.4FD.4FD.4FD.JPG ：＃999;“>;在宫崎骏机场受损的出租车的一部分，该机场以前是日本海军基地，直到第二次世界大战结束。照片：Kyodo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;位于宫崎骏机场的九州岛东南端，以前是日本海军基地，直到第二次世界大战的尽头，几百个年轻的年轻人“ kamikaze据宫崎骏城市网站称，飞行员在最终任务中出发。&lt;/p>; &lt;p>;以前在宫崎骏机场发现了多个未爆炸的炸弹。&lt;/p>; &lt;p>;超过79岁。自战争结束以来的几年，当今日本仍发现了激烈的空袭的未爆炸炸弹。自卫队说，共有2,348枚重量为37.5吨的炸弹被处置了。&lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland Chinese tourists choose cheap Hong Kong eats touted online for ‘golden week’ trips]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3280777/mainland-chinese-tourists-choose-cheap-hong-kong-eats-touted-online-golden-week-trips?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 15:52 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/36119616-AA4E-44C8-80D3-336D96416A1D_1E3B8AB2.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;香港的天际线。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国大陆游客一直在寻找真实的，负担得起的香港美食，并在国庆日“黄金周”假期中忠实地遵循社交媒体提示，而餐饮业则是一位餐饮业领导者预测业务增长了10％。&lt;/p>; &lt;p>;“这里的奶茶还不错，虽然有点淡化。” 43岁的广东游客Vivian Huang告诉邮报她刚刚在Gage Street购买的饮料。&lt;/p>; &lt;p>; lan fong yuen的饮料，这是一家咖啡馆，长期以来一直声称自己是当地式奶茶的发明者，经常出现在大陆的Instagram样中社交媒体平台Xiaohongshu。&lt;/p>; &lt;p>;两个孩子的母亲在星期三分享了她的想法，这是她与丈夫和他们的两个孩子一起访问这座城市的第三天，享年8岁和12岁。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;这个家庭在香港呆了四天，预算约为35,000港元（4,500美元），九小高的15,000港元将用于九龙的三晚豪华酒店住宿。&lt;/p>; &lt;p>; huang说一家人考虑在休息期间考虑出国旅行，但不确定黄的丈夫是否可以下班，选择了最后一刻去香港的旅行。她有孩子，但除此之外，我更喜欢吃当地的食物并了解其历史。”她指出该市的Cha Chaan Teng，指的是当地咖啡馆和Wonton Noodle关节。&lt;/p>; &lt;p>;“也许”明天我们去迪斯尼乐园时，我们将有一顿昂贵的一餐。 &lt;/p>; &lt;p>;消费者习惯的变化使当地政府和旅游业，餐饮和零售部门努力调整和提供新的体验。 P>; &lt;p>;最新的政府数据显示，7月份零售的总价值为291亿港元 - 与去年同月相比，下降了11.8％。该数字还标志着销售下降的连续第五个月。&lt;/p>; &lt;p>;专家说，支出的减少部分是由于香港由于被挂在美元上的相对昂贵的货币而造成的。&lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/02/fe07cad6-5aa5-413b-bdc1-bdc1-d82c1-d82c532c532265966666_c833aaa a alt.jpg” =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;游客排队从Lan Fong Yuen品尝一杯牛奶茶。照片：Wynna Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但香港餐馆及相关行业联合会主席Simon Wong Ka-wo表示，他希望餐饮服务商的情况能改善这个假期，预测该行业将会&lt;/p>; &lt;p>;估计值高于2023年同期的80亿港元，其中包括自当年大陆边界重新开放以来的第一个黄金周休息时间。 &lt;/p>; &lt;p>;“这将增加约10％ - 这还不错。”条件，股票市场的积极表现，居民日益增长的支出意愿以及大陆旅游人数的预测增加。&lt;/p>; &lt;p>;移民部门的数据显示，周二记录了221,644名大陆游客前往香港的大陆游客旅行。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;该部门早些时候表示，预计将在9月28日至10月7日之间在该市的各个控制点上登录1000万次旅行。&lt;/p>; &lt;p>; Wong表示，该行业在国庆节中赚了近3亿港元，与最后一个相匹配假期的年份。&lt;/p>; &lt;p>;在游戏方面，香港赛马俱乐部周二的下注营业额近15.7亿港元，标志着与去年假期举行的活动相比，它的赌注增加了7.5％ 。她在香港呆了几天，并计划访问一些Cha Chaan Teng，并补充说，她每晚花费大约900港元，住在九龙的一家酒店。&lt;/p>; &lt;p>;“香港有一个独特的老旧城市氛围，来这里非常方便。”她说。 “但是我认为，如果您来这里，您必须期望事情会很昂贵，并且您需要找到解决方案的方法。” &lt;/p>; &lt;p>; Harvey Kong的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanese man says Israeli air strike killed family of 17]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3280778/lebanese-man-says-israeli-air-strike-killed-family-17?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 15:53 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/02/d1359db4-c207-4265-9db0-52e85553c147d_c304c4ea.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日，贝卡瓦山谷的Zabboud的东部黎巴嫩村庄。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Qassem al-Qadhi本周末离开他的家在黎巴嫩的家，为17个家庭成员购买面包，但是当他返回时，他们都死了。&lt;/p>; &lt;p>;国家新闻社NNA说，周日的一次以色列空袭袭击了Bekaa山谷的Zabboud村，杀死了整个家庭。他们瞬间被杀害。&lt;/p>; &lt;p>; 57岁的老人说，幸存下来的家庭的唯一成员是他25岁的儿子侯赛因罢工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/102/02/86cc908c-4a59-4910 -81A9-3C0F65C9E5C2_9A1F33EB.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;黎巴嫩南部的以色列轰炸。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“是上午11点。他说：“我们都坐在房子前，然后我去买面包。 &lt;/p>; &lt;p>;“我试图打电话给他们，然后冲回家，但没有人剩下。 Qadhi说。 p>;“我家里的十七个烈士。” &lt;/p>; &lt;p>;他们包括他的大儿子穆罕默德（Mohammad），现年38岁，他当时是电工。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;https：// 。颜色：＃999;“>;以色列炮击在黎巴嫩南部的一个地区。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;和他的两个最小的阿里（Ali）和梅希（Mehdi） 22岁的Zaynab和18岁的Fatima在大学学习。&lt;/p>; &lt;p>; Qassem谈到了他的七个孙子 - 年龄最小的只有两岁半的年龄和最古老的九岁 - 好像他们还活着。 p>;“除了田野和果园，我们无处可睡。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/10/02/d88754fe-df3a-4093-86-86-86-8e83c2afdc80_1126e908.jpg“ alt =“>;在黎巴嫩南部的以色列罢工中被杀。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他幸存的儿子侯赛因仍然震惊，试图处理发生的事情。&lt;/p>; &lt;p>;以及他的母亲和兄弟姐妹，以色列罢工在计划婚礼的前几天杀死了他的未婚夫。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将在10月12日结婚，但我的爱消失了 - 屠杀了。我不知道该说些什么，”他说。真是令人震惊，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“两个小时前，我和他们在一起，然后突然没有人留下。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/02/ad136be4-328d-49ef-b73f-b73f-b79479476a3d_8997e1fd_897e1fd.1fd.jpg，小型=“颜色：＃999;”>;以色列战斗机。照片：xinhua &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，没有人期望对他们与以色列边境约125公里（77英里）的小村庄进行罢工。&lt;/p>; &lt;p>;”我们曾经感到安全。”他说。黎巴嫩在袭击中被杀。&lt;/p>; &lt;p>;根据黎巴嫩官方人物的说法，数百人死亡，还有100万人被迫逃离家园。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;至少有558人被杀仅在上周的星期一，自1975  -  1990年黎巴嫩内战以来，最致命的暴力日期。&lt;/p>; &lt;p>;第二天，卫生部长Firass Abiad告诉记者：“绝大多数（如果不是全部）杀害的人”那天是“家中无武装的人”。&lt;/p>; &lt;p>;人权观察周三警告说，黎巴嫩以色列的罢工是“在全国范围内将平民置于严重的伤害风险”。&lt;/p>; &lt;p>;它强调的是，“真主党指挥官，火箭发射器或人口稠密地区的其他军事设施的存在”是“没有在不考虑平民的情况下攻击该地区的合理性”。&lt;/p>; &lt;p>;黎巴嫩新闻社拥有据报道，至少有四个类似的案件被以色列罢工摧毁。 >;“我的家人是平民……我的母亲是一位老太太，他还75岁，甚至不再出去。我54岁的哥哥生病了，失业了。堂兄。&lt;/p>; &lt;p>;“我只剩下我最大的侄子，”她补充说，他是一名大学生。&lt;/p>; &lt;p>;罢工摧毁了一座四层楼的建筑。&lt;/p>; &lt;p>;“他们从窗外看，一枚火箭落在他们身上，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;“建筑物倒塌了，他们的尸体被撕裂了。我们收集了他们的身体部位，” Diab说。&lt;/p>; &lt;p>;“这是令人难以置信的。他们都是平民。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia dad sets son’s motorbike on fire, driven by concern for his safety in late-night races]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3280310/malaysia-dad-sets-sons-motorbike-fire-driven-concern-his-safety-late-night-races?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.02 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /09/27/3904C422BB03-45D5-9BCB-C61D5F4F9372_8033740A.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”夜间摩托车赛车，烧了他的自行车，以防止他受伤。照片：SCMP复合/X.com/tiktok &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;马来西亚的一位父亲在担心可能发生的致命事故后，在网上引发争议。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;父亲来自马来西亚中部吉隆坡外面的Shah Alam，发行了一段视频，说明自己在Tiktok上燃烧了摩托车。该视频已经被观看了超过一百万次。&lt;/p>; &lt;p>;根据当地媒体媒体sin chew的每天，尚未透露名字的父亲为儿子买了摩托车，因为他认为这会更多&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;很方便，父亲发现他的儿子没有据报道，他的儿子已经沉迷于骑摩托车。他经常参加摩托车比赛，并在傍晚返回家中，引起了父亲的安全问题。&lt;/p>; &lt;p>;父亲试图说服儿子不要骑自行车，但他的建议充耳不闻。 //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/209/27/74fc1372-0d57-4b3d-4b3d-8785-c89a54789a547ca28f_257fe9157fe913.jpg&#39; style =“颜色：＃999;”>;上面的父亲恳求儿子不要比赛，绝望地燃烧了摩托车以确保他的安全。照片：tiktok &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我不想永远失去儿子，”父亲说，在视频剪辑中表达了恐惧，并强调了他关注的强度。 &lt;/p>; &lt;p>;“我也不想接到警察的电话，说我儿子因驾驶摩托车而被拘留。 &lt;/p>; &lt;p>;父亲说，摩托车已成为他和儿子之间冲突的主要来源，因此，他觉得自己别无选择，只能摧毁它。&lt;/p>; &lt;p >;他恳求对听众的理解，捍卫自己的行动是对儿子幸福的绝望措施。&lt;/p>; &lt;p>;“我为了孩子而这样做。在我失去儿子之前，烧掉摩托车是最好的良药。”他说。 “有了这款摩托车，我的儿子是怪物。” &lt;/p>; &lt;p>;该视频在社交媒体上引发了激烈的讨论，公众意见急剧分歧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/27/d9809a9e-c682-411d-9c41d-9c48-dddd11bf03452e_89bc71d9.bc71d9.jpg &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; =“颜色：＃999;”>;父亲为学校买了摩托车，但儿子与朋友沉迷于深夜比赛。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我同意这个父亲。他这样做是出于对儿子安全的真正关心。他挽救了儿子的生命，毕竟，一生无法用钱购买。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个人说：“我希望儿子能理解他父亲的爱。” &lt;/p >; &lt;p>;但是，其他人没有看到父亲决定的积极方面。&lt;/p>; &lt;p>;“他的方法是暴力的。你应该把你的孩子当作朋友，而不是敌人。您应该与您的孩子讨论。您的行为尚未解决问题，只会使您和您儿子之间的关系恶化。” &lt;/p>; &lt;p>;另一个人补充说：“为什么不出售呢？您可以从出售中赚钱。他儿子的摩托车，大火变得太大以至于熄灭后，他们不得不报警。&lt;/p>; &lt;p>;父亲被带到警察局进行调查。&lt;/p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>