<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong slams ‘unfounded and biased’ European Commission report on city’s political developments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266531/hong-kong-slams-unfounded-and-biased-european-commission-report-citys-political-developments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.14 00:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/99c0ee1c-ec5d-4c49-b4c0-33c6a5a5dbb2_fcb50413.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年对香港实施国家安全法长达数月的社会动荡之后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港对欧盟委员会进行了反击，因为其年度报告称，在北京实施的国家安全法被禁止的情况下，居民的权利和自由继续受到侵蚀。 &lt;/p>;&lt;p>;在周四晚间发表的一份声明中，政府表示“强烈反对并拒绝报告中毫无根据和有偏见的内容”，并敦促欧盟停止干涉该报告。 &lt;/p>;&lt;p>;政府还为国家安全立法辩护，称其适用范围完全符合国际法原则以及各国和地区的通行做法。&lt;/p>;&lt;p >;“任何外国或外部势力企图通过抹黑香港局势，破坏香港繁荣稳定，只会暴露其自身弱点和错误论据，注定不会得逞。”政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四早些时候，欧盟执行机构欧盟委员会发布了一份长达 27 页的报告，概述了香港 2023 年的政治和经济发展情况。该报告自 1997 年香港回归中国以来一直是年度报告。&lt;/p >;&lt;p>;该委员会还表示，城市治理的“一国两制”原则正在被废除。&lt;/p>;&lt;p>;“2023年年度报告详细说明了对城市权利和权利的持续侵蚀。”委员会副主席兼外交政策负责人何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，“香港人民的自由和‘一国两种制度’原则的废除”。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的政治反对派一直在实际上被排除在选举之外。国家安全法继续被用来压制异议，包括在国外。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展破坏了人们对香港法治的信任，并影响了香港作为国际商业中心的地位。”&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/b9dff0ac-a78a-44ed-9f90-2eeb13df65dc_686e78c9.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 表示，对法治的信任正在受到损害。图片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告的大约一半内容是关于政治局势、国家安全法和相关法庭案件的实施情况，以及人们认为该立法对自由的限制，在经历了数月频繁的暴力反政府抗议活动后，北京于 2020 年 6 月实施了这一措施。&lt;/p>;&lt;p>;该报告强调了区议会改革和随后的选举，称这导致了“政治多元化的进一步削弱”。&lt; /p>;&lt;p>;“香港的自治权以及基本自由和权利本应至少在 2047 年之前受到保护，但[2023 年]仍在继续受到侵蚀，”报告称。&lt;/p>;&lt;p>;“针对亲香港人的审判- 民主活动家、倡导者和政治家继续遵守[国家安全法]和相关立法，但在某些情况下有相当大的延误。&lt;/p>;&lt;p>;“自 2021 年 3 月以来，许多被告已被拘留，在某些情况下被单独监禁”&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出了国家安全法的治外法权，以及政府两次对海外活动人士发出逮捕令。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，“尽管互联网自由受到限制， ”。&lt;/p>;&lt;p>;“这些事态发展继续削弱人们对香港法治的信心。”&lt;/p>;&lt;p>;4 月欧洲议会通过一项决议，批评香港制定国内国家安全法，并呼吁对行政长官李家超和其他官员实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;香港于三月通过了国内安全法 –政府当时表示“强烈反对”这次投票，称其为“典型的政治霸权和双重标准的虚伪” .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/21c8f475-d7a2-481e-9723 -fc44643ad52c_6a8215d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港于三月颁布了国内国家安全法。照片：ISD&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管受到批评，周四的报告还是赞扬了该市法院在促进性和性别少数群体权利方面所发挥的作用。报告称，这些权利方面出现了“有希望”的进展迹象，“主要是由司法部门推动的”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，欧盟与香港之间存在着实质性的商业联系。该集团拥有 1,550 家公司，仍然是香港最大的外国商业社区，也是香港第三大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;报告还承认，“香港在执行商业协议方面行使独立权力，并制定货币政策”。政策独立于中国大陆”。&lt;/p>;&lt;p>;人们还满意的是，香港“仍然是一个独立于中国大陆的独立法律管辖区，特别是在经济政策问题上，保持不受资本限制的独立货币，以及报告称，2023 年前 11 个月，欧盟与香港之间的双边货物贸易额达 285 亿欧元（307 亿美元） ），同比增长4.2%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man on Hong Kong affairs praises city’s rule of law and ‘fearless’ judges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266528/beijings-top-man-hong-kong-affairs-praises-citys-rule-law-and-fearless-judges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 23:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/14dd6f2d-10dd-4fb5-90d4-67552f939cf2_bc97e781.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务处处长夏宝龙办公室表示，中央政府坚定支持香港维持普通法制度。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京主管香港事务的最高官员强调，香港的法治是由整个司法和法律界的集体努力建立和维护的，包括“无畏”和“公正”的法官。&lt;/p>;&lt;p>;夏宝龙周四还表示支持香港的普通法制度和地方法院的独立性，因为北京驻香港维护国家安全办公室谴责了辞去最高层职务的乔纳森·桑普森(Johnathan Sumption)上周，英国法官在法庭上指控英国法官抹黑香港法治。&lt;/p>;&lt;p>;港澳事务办公室主任夏在副国务卿张浩然访问首都期间发表上述言论郭君及其代表团，没有提及任何法官的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在终审法院的三名海外非常任法官在一周内宣布辞职后举行的，Sumption和Lawrence Collins援引&lt;/p>;&lt;p>;夏说，香港是全球法治水平最高的司法管辖区之一，中央政府坚定支持香港维护普通法&lt;/p>;&lt;p>;“香港标志性的‘法治’是通过包括法官在内的整个司法和法律界的集体努力建立和维护的。夏说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特别行政区法官一直秉持无畏、公正、无私、廉洁的精神，为维护法治发挥了重要作用， &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;夏说，他们表现出捍卫国家和香港根本利益的坚定决心，坚持管治原则“一个国家，两种制度”，维护香港法治。他们的努力值得充分肯定。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府将坚决维护香港法治尊严和法官尊严，坚定支持香港法院依据《中华人民共和国香港特别行政区基本法》的规定独立审判。夏说：“司法部门本周确认，加拿大法官贝弗利·麦克拉克林将于7月任期届满后从最高法院退休。”几天后，Sumption 和 Collins 表示他们将辞职。&lt;/p>;&lt;p>;80 岁的 McLachlin 提到了她的年龄以及她希望花更多时间陪伴家人的愿望，而 83 岁的 Collins 则表示他的辞职是由于政治局势&lt;/p>;&lt;p>;75 岁的 Sumption 周一撰写了一篇评论文章，认为香港的法治“严重受损”，并称香港的法官必须“在不可能的政治环境中运作” &lt;/p>;&lt;p>;中央政府驻香港维护国家安全办公室发言人指责Sumption缺乏职业道德，称他丧失了个人诚信。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，任何企图与别有用心的政治势力勾结、编造歪理邪说、散布恶意谣言、煽动动乱的行为，在颠扑不破的真理和法治权威面前，只会是自取其辱。&lt;/另外，中国外交部驻香港特派员公署周四发表措辞强硬的声明，指责英国印太大臣特里维廉、部分美国国会议员和德国议员发表支持反华言论。 &lt;/p>;&lt;p>;“他们公然指责香港政府为维护国家安全所采取的合法措施，抹黑香港的法治，并为反政府行为开脱。” &lt;/p>;&lt;p>;“我们对此表示强烈不满和坚决反对”，并警告有关国家不要干涉中国内政。&lt;/p>;&lt;p>;罗是居住在英国的六名逃犯之一，他们的香港护照被香港安全负责人取消，这是香港国内国家安全法赋予的新权力下前所未有的举动。&lt;/p>;&lt;p>;特里维廉将取消描述为“令人遗憾的” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“在英国使用此类法律措施来试图惩罚言论自由是不可接受的，”她在 X（以前称为 Twitter）上写道。&lt;/p>;&lt;p>;发言人强调，香港政府依法维护国家安全，罗致光等人士的行为“完全违法”，不应被视为“民主人士”。&lt;/p>;&lt;p>;相反他们严重危害国家安全，损害香港根本利益，破坏一国两制底线，必须严惩不贷。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Prosecutors to appeal 1 of 2 acquittals in trial of Hong Kong 47]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266527/prosecutors-appeal-1-2-acquittals-trial-hong-kong-47?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/77aee8fa-9ac6-4603-93d8-ba54664ccfd6_83f6e0c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官将对法院无罪释放刘遵义的决定提出上诉。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港律政司已就高等法院作出的无罪判决提出上诉，该判决要求 16 名反对派人士中的一名无罪，这些反对派人士对 2020 年在一个关键的全国性选举中进行的非正式初选提出的颠覆罪指控提出异议。检察官周四表示，他们已就大律师刘伟忠无罪释放提出上诉，但不会追查第二名被告社会工作者李裕顺。也被洗清了罪名。&lt;/p>;&lt;p>;四十七名反对派人士因其在初选中的角色而面临颠覆罪指控，他们的初选是为了缩小北京选举两周后举行的立法会选举的候选人名单。实施的国家安全法于 2020 年 6 月生效。&lt;/p>;&lt;p>;法官发现初选是“破坏、摧毁或推翻”政府阴谋的一部分，5 月 30 日，16 人对指控提出质疑，14 人被判有罪。 .&lt;/p>;&lt;p>;法院将于 6 月 25 日听取被定罪者的减刑请求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/13/27def013-faaf-4005-84ad-07f15608c66e_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前被告李跃-避开。相片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部门发言人没有就上诉决定提供理由，表示“没有任何进一步补充”。&lt;/p>;&lt;p>;刘及两位前区议员的李被无罪释放，因为由三名法官组成的小组表示，无法确定他们是否意图不分青红皂白地“否决”预算，以瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;他们获准保释，并被要求每月向警方报到。该部门当时表示打算对无罪释放提出质疑。&lt;/p>;&lt;p>;根据北京实施的国家安全法，三级制度对被判犯有颠覆罪的罪犯进行分类，最高可判处无期徒刑。&lt; /p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[60% of Hong Kong families report high score in happiness survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266524/60-hong-kong-families-report-high-score-happiness-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:22&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/77a93bb0-4f13-4271-9cb1-242c0c96ae19_724301dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孩子们在大角咀奥海城的空地玩耍。这项针对4529名居民的在线民意调查旨在衡量后疫情时代家庭的幸福水平。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;约60%的香港家庭在幸福感调查中获得高分，研究人员表示，参与有趣的活动、确保陪伴并花时间表扬每个家庭”后疫情时代。&lt;/p>;&lt;p>;受访者被要求以 0 到 10 的范围来评价他们在家庭中的幸福感，其中后者是最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;大约 58 分一半受访者的得分在 7 至 10 之间，表明他们与家人有积极的关系。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括家庭月入 60,000 港元（7,680 美元）或以上，并接受过高等教育。&lt;/p>;&lt;p>;女性和 55 岁及以上的人也得分较高。&lt;/p>;&lt;p>;但研究人员发现，金钱并不是家庭幸福背后的唯一因素，关心和细心也同样重要。成员之间的互动也发挥了一定作用。&lt;/p>;&lt;p>;“实际上，建立良好的家庭关系并不需要太多时间或金钱，”研究人员之一王曼平教授说。 “只要和他们一起玩，表扬他们，陪伴他们就足够了。”&lt;/p>;&lt;p>;王是香港大学医学院健康科学专业发展副院长，该学院的合伙人赛马会项目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/c2f5361c-调查发现，f93b-4738-9dc0-2832c51fdfe7_608aed48.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;给家庭成员金钱和礼物并不一定会转化为更高的分数。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查发现，在得分较高的受访者中，大多数人对家人表示赞扬、与家人相处愉快，并与家人进行优质沟通，包括花钱更多的时间面对面交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“令人惊讶的是，给家人买礼物和送钱并不构成分数的增加，”王说。 “相反，需要分配足够的时间来培养与家人的优质沟通时间。”&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，除了通过直接互动改善与家人的沟通外，人们还可以利用技术来加强联系。&lt; /p>;&lt;p>;“疫情过后，公众变得更加熟悉和依赖科技来维持与周围其他人的社会关系，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;前线人员姚善明项目合作伙伴国际社会服务社的社工表示，研究人员发现，在疫情期间户外活动受到限制的情况下，通过网络平台组织活动可以促进家庭成员的参与。&lt;/p>;&lt;p>;一些非政府组织组织了网上家庭联谊活动。 &lt;/p>;&lt;p>;姚表示，这些活动在后疫情时代仍然可以加强家庭联系，因为已经恢复全日制课程的家长和孩子可以参加&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，40% 的受访者表示，与面对面的活动相比，由于时间灵活，他们更喜欢参加在线活动来改善家庭关系。&lt;/p>;&lt;p>;调查发现，与面对面的活动相比，他们更喜欢参加在线活动来改善家庭关系。 p>;&lt;p>;今年三月，和富社会企业与李锦记家族基金会旗下的关注团体HK.WeCARE公布了调查结果，发现家庭幸福感因疫情后的压力而跌至六年来的最低点&lt;/p>;&lt;p>;1316名受访者中，家庭幸福指数为7分及以上的比例约为55.7%，比去年下降5个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Supreme Court unanimously preserves access to widely used abortion pill, mifepristone]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266525/us-supreme-court-unanimously-preserves-access-widely-used-abortion-pill-mifepristone?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/afa308fa-1f5e-4e90-a7cd-1e8791b3cdd7_d7588c6f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院周四一致保留使用堕胎药的权利、米非司酮。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，最高法院一致保留了一种药物的使用权，去年美国近三分之二的堕胎中都使用了这种药物，这是该法院自保守派以来的首次堕胎决定两年前，法官推翻了罗伊诉韦德案。&lt;/p>;&lt;p>;法官裁定，堕胎反对者没有合法权利就联邦食品和药物管理局批准米非司酮药物以及 FDA 随后采取的放松措施提起诉讼。 &lt;/p>;&lt;p>;此案威胁要在全国范围内限制米非司酮的使用，包括在堕胎仍然合法的州。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院正在单独考虑另一起堕胎案件，涉及在怀孕患者的健康受到严重威胁的罕见紧急情况下，关于医院紧急治疗的联邦法律是否凌驾于州堕胎禁令。&lt;/p>;&lt;p>;自 2000 年以来，已有超过 600 万人使用米非司酮。米非司酮会阻断激素黄体酮并促使子宫对第二种药物米索前列醇的收缩作用做出反应。两种药物方案已用于终止妊娠至 10 周的妊娠。&lt;/p>;&lt;p>;医疗保健提供者表示，如果米非司酮不再可用或太难获得，他们将改用仅使用米索前列醇，这在终止妊娠方面效果稍差。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府和药品制造商警告说，在这种情况下与堕胎反对者站在一起可能会通过邀请法官二次审查来破坏 FDA 超出堕胎范围的药物审批程序。猜测该机构的科学判断。民主党政府和生产米非司酮的纽约 Danco 实验室认为，该药物是 FDA 批准的最安全的药物之一。&lt;/p>;&lt;p>;堕胎反对者在法庭文件中辩称，FDA 2016 年的决定和2021年放宽对该药物的限制是不合理的，并且“危及全国妇女的健康”。&lt;/p>;&lt;p>;米非司酮案在最高法院推翻罗伊案五个月后开始。近一年前，堕胎反对者最初赢得了德克萨斯州特朗普提名人、美国地区法官马修·卡奇马里克(Matthew Kacsmaryk)的一项全面裁决，该裁决将完全撤销该药物的批准。美国第五巡回上诉法院维持 FDA 对米非司酮的初步批准不变。但这将扭转监管机构在 2016 年和 2021 年做出的改变，这些改变放宽了该药物的一些管理条件。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院搁置了上诉法院修改后的裁决，然后同意审理此案，尽管法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito)推翻罗伊判决的作者和克拉伦斯·托马斯本可以允许在案件进行过程中实施一些限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China skipping Ukraine summit ‘not unreasonable’ but could harm its image]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266438/china-skipping-ukraine-summit-not-unreasonable-could-harm-its-image?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/ce4ce244-28f9-4706-be07-118292dc736f_5abf5d46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员在乌克兰中部导弹袭击现场工作周三。照片：EPA&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周末，当来自近 90 个国家的领导人和高级官员齐聚瑞士，为乌克兰战争制定解决方案时，两个主要参与者将引人注目地缺席：俄罗斯和中国。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯没有受到邀请，中国也明确表示不会参加周六的会议，因为会议没有达到北京的期望，其中包括莫斯科和基辅的参与。&lt;/p>;&lt; p>;据外交观察人士称，中国的决定可能会损害其在世界舞台上已经饱受打击的形象，并进一步巩固其支持俄罗斯行动的说法。&lt;/p>;&lt;p>;但北京此举背后的理由并非完全没有根据，他们说，并补充说，北京可能很快就会举行自己的峰会，将两个交战国家聚集在一起。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人毛宁上周证实，中国不会参加峰会，他说：“中国已经多次强调，国际和平会议需要满足三个重要要素，即得到俄罗斯和乌克兰双方的认可、各方平等参与、公平讨论所有和平计划。&lt;/p>;&lt;p>;“就中国而言，这次会议似乎还没有满足这三个要素，这正是中国不能参加这次会议的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;毛泽东支持中国的决定，称其“公平、公正”。此举不针对任何一方，也不针对本次峰会。&lt;/p>;&lt;p>;“是否支持和平不应该由某个国家或某个会议来判断。”中方真诚希望和平会议不要成为制造集团对抗的平台。不出席并不意味着不支持和平。”&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯表示，即使受邀也不会出席此次会议，并对中国冷落峰会表示感谢，并赞扬北京的平衡做法.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/28a7f1e2-3346-4bfb-8b96 -88d644977f90_ce44b612.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部发言人毛宁表示，中国不出席瑞士峰会的决定是“公平、公正”的。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但其他国家可能不这么认为。霍普金斯大学南京中心国际政治学常驻教授戴维·阿拉塞表示：“这对中国来说不是一个好兆头。”&lt;/p>;&lt;p>;在乌克兰领导人泽连斯基指责这个亚洲巨人在搞勾结后不久，中国就做出了决定。与俄罗斯合作破坏基辅支持的峰会。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科正在“利用中国对该地区的影响力来破坏和平峰会”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据阿拉塞表示，欧洲可能会将中国缺席视为“中国持续对俄罗斯武装袭击欧洲和平与安全的外交和经济支持的更多证据”。&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 2 月战争爆发以来，中国已没有谴责俄罗斯的行为，而是承诺加深与莫斯科的关系。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉塞表示，中国的举动符合弗拉基米尔·普京上个月访问北京期间发表的一份冗长的联合声明的叙述，当时他和中国领导人习近平在北京访问表示反对霸权主义，并誓言支持彼此的斗争。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国一直克制自己是一个愿意促进和谈的中立方，但由于习近平和普京之间的密切伙伴关系，其立场引起了西方的怀疑。他补充说，以及北京对俄罗斯战争努力日益增加的外交和经济支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;史汀生中心智库中国项目主任孙云表示，北京的冷落将“尽管中国的立场“不无道理”，但“和平会议应该是政治解决”，而这需要俄罗斯的参与。没有俄罗斯，和平会议就是摆姿态、摆位、施压，这可能是和平会议的一种，但不太可能真正带来和平。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学国际关系教授王一伟大学强调，虽然中国没有直接参与乌克兰战争，但它遭受了巨大损失（例如投资损失），并希望战争结束。&lt;/p>;&lt;p>;但在俄罗斯缺席的情况下，峰会他说，可能会集中谴责莫斯科或向基辅提供援助，这些事情不会解决“根本问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是问题的症结所在。那样的话，参加不参加这次国际会议并不能解决根本问题。”&lt;/p>;&lt;p>;王表示，预计乌克兰将努力为自己的“10点和平计划”赢得支持。从俄罗斯的角度来看，“不现实”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;峰会前，基辅周二表示，希望俄罗斯参加第二次峰会，以获得国际商定的道路结束冲突的地图。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫上个月提议，中国可以安排俄罗斯和乌克兰都参加的和平会议。&lt;/p>;&lt;p>;但是阿拉塞孙表示，“乌克兰不太可能接受中国作为中立、诚实的和平调解人”，而孙表示，如果北京要主办这样的会议，就必须看到“结果的具体前景”。&lt;/p>;&lt; p>;王的评价更为乐观，他列举了今年发生的重大政治事件，包括美国、英国和法国的选举以及最近的欧洲议会投票。&lt;/p>;&lt;p>;“当这些权力机构稳定下来时，关于是否能够击败俄罗斯的真相将会更加清晰，”他说，并指出一些西方人士对继续向乌克兰提供援助表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“当他们意识到乌克兰可以&#39;不要打架，我认为中国可以举办这样的和平峰会，我们可以真正达成停火协议。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jailed in Russia, US reporter Evan Gershkovich to be tried on spying charges, officials say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3266523/jailed-russia-us-reporter-evan-gershkovich-be-tried-spying-charges-officials-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/cd413a7b-dbc5-41ea-9b41-93e97e83528a_eb6f0def.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检察官称《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇将面临审判星期四。图片：档案&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局周四表示，因间谍罪名在俄罗斯被监禁一年多的美国记者埃文·格什科维奇(Evan Gershkovich)将在乌拉尔山脉城市叶卡捷琳堡接受审判。&lt; /p>;&lt;p>;据俄罗斯总检察长办公室称，对《华尔街日报》记者的起诉书已经敲定，他的案件已提交给位于莫斯科以东约 1,400 公里（870 英里）的城市斯维尔德洛夫斯基地区法院。&lt;总检察长办公室在一份声明中首次披露了细节，称格什科维奇被指控为中央情报局“收集有关乌拉尔车辆厂的秘密信息”，该设施位于斯维尔德洛夫斯克地区，生产和维修军事装备。对他的指控。&lt;/p>;&lt;p>;官员们没有提供任何证据来支持这些指控。目前还没有关于审判何时开始的消息。&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇于 2023 年 3 月前往叶卡捷琳堡进行报道时被拘留，并被指控为美国从事间谍活动。这名记者、他的雇主和美国政府均否认了这些指控，华盛顿认定他被错误拘留。&lt;/p>;&lt;p>;联邦安全局 (FSB) 声称，他当时是按照美国的命令收集国家机密的。但也没有提供证据。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/430c1c76- 37bc-46fe-bb54-e18e9796057c_cbb8d5b7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约时代广场的电子广告牌纪念俄罗斯监禁一周年《华尔街日报》记者埃文·格什科维奇，3 月 29 日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·普京表示，他相信可以达成协议释放格什科维奇，并暗示他将持开放态度将他换成一名被监禁在德国的俄罗斯公民，该人似乎是瓦迪姆·克拉西科夫（Vadim Krasikov）。他因 2019 年在柏林杀害一名车臣裔格鲁吉亚公民而被判无期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;上周，当美联社问及格什科维奇时，普京表示，美国正在“采取积极措施”以确保他获释。他表示，任何此类释放“都不是通过大众媒体决定的”，而是通过“谨慎、冷静和专业的方式”决定的。&lt;/p>;&lt;p>;“而且它们当然应该仅在互惠的基础上决定，”他补充道，暗指潜在的囚犯交换。&lt;/p>;&lt;p>;如果罪名成立，格什科维奇将面临最高 20 年的监禁。&lt;/p>;&lt;p>;他是自尼古拉斯·丹尼洛夫 (Nicholas Daniloff) 以来首位因间谍罪名被拘留的美国记者1986 年，正值冷战最激烈的时期。格什科维奇的被捕震惊了俄罗斯的外国记者，尽管该国在向乌克兰派遣军队后颁布了越来越压制言论自由的法律。&lt;/p>;&lt;p>;格什科维奇是定居新泽西州的苏联移民的儿子，他能说流利的俄语并于 2017 年移居该国，为《莫斯科时报》工作，并于 2022 年受聘于《华尔街日报》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/06/13/5a03ea71-91b4-4855-a12b-55f459ca4b48_1c734680.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国记者埃文检察官周四表示，格什科维奇将于 2023 年 3 月因间谍罪名在俄罗斯被捕，将接受审判。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自被捕以来，格什科维奇一直被关押在莫斯科的莱福尔托沃监狱，这是一座臭名昭著的沙皇时代监狱，曾在约瑟夫·斯大林的清洗期间使用过，当时的处决是在其监狱中进行的。地下室。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已寻求通过谈判释放他，但俄罗斯外交部表示，只有在审判判决后才会考虑交换囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使琳恩·特雷西，他经常探望监狱里的格什科维奇并出席他的法庭听证会，他称对他的指控是“虚构的”，并表示俄罗斯“利用美国公民作为实现政治目的的棋子。”自从向乌克兰派遣军队以来，俄罗斯当局拘留了几名美国公民和其他西方人，似乎支持了这一想法。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Ngong Ping 360 to promote and play a role in coming Doraemon exhibition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266519/hong-kongs-ngong-ping-360-promote-and-play-role-coming-doraemon-exhibition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 21:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/1de90cc1-b761-41fd-9f9a-e1b99d8113c4_ead01006.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昂坪360的100%哆啦A梦和朋友缆车。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港昂坪360缆车景点将在即将到来的漫画人物《哆啦A梦》展览中扮演重要角色，其部分车厢将贴上机器猫的图像，并安装大型纪念品分发“胶囊机”。&lt;/p>;&lt;p>;名为“100%哆啦A梦和朋友们@昂坪360”的促销舱将于周五推出，作为推动城市旅游业的更广泛努力的一部分吸引更多来自中国内地和东南亚的游客。&lt;/p>;&lt;p>;“100%哆啦A梦与朋友巡演”是香港政府今年重点推介的几项大型活动之一。该展览是纪念《哆啦A梦》创作者藤子·F·不二雄（1996 年去世）90 岁生日而举办的世界巡演的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“为了提高国际游客对本次活动的认识，昂坪360加强了在中国内地和东南亚的推广力度。”总经理董培成周四表示，并与大湾区主要购物中心合作推出促销活动。&lt;/p>;&lt;p >;董表示，公司亦为菲律宾的旅游合作伙伴进行简介会，并向他们介绍哆啦A梦活动，以吸引更多菲律宾旅客“体验香港的魅力”。&lt;/p>;&lt;p>;周五至9月1日部分来往东涌总站至昂坪的缆车，在大屿山天坛大佛旁边，将饰有著名的蓝白机器猫的图案。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= “https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/13/6ab1dc3d-3da4-413f-824c-55fc5a576bb7_8a5afd5f.jpg” alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;昂坪的佛塔广场安装了一台巨大的金色“扭蛋机”，用于分发纪念品，旁边还有几位哆啦A梦的站立者。摄影：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哆啦A梦的展品以及粉红色的“任意门”、“时间布”和“记忆面包”等小玩意将被安装在不同的地方昂坪以山海为背景，是拍照留念的好地方。&lt;/p>;&lt;p>;舍利塔广场还设置了2.5米高的球形“胶囊机”，分发玩具和文具等纪念品昂坪360表示将推出新通行证，让客人在11月30日前无限次乘坐标准车厢缆车。购买通行证的人士还可获赠一张扭蛋机代币及免费哆啦A梦即影机快照一张。&lt;/p>;&lt;p>;该通行证将于周五至7月31日发售，售价港币360元，购买三张可享15%折扣&lt;/p>;&lt;p>;组织此次世界巡展的艺术工作室 AllRightsReserved 创始人林树锦表示，与昂坪 360 的合作将为参观者创造“独特的体验”，并将展览带入“不同的世界”。 &lt;/p>;&lt;p>;“100%哆啦A梦与朋友之旅”活动将于7月13日开始，原定于8月4日关闭的免费入场区将延长至8月11日。付费区位于尖沙咀K11 Musea将于8月18日结束。&lt;/p>;&lt;p>;免费入场区将展出世界最高12米的充气哆啦A梦等大型雕塑。&lt;/p>;&lt;p>;星光大道还将举办一场活动，届时，哆啦A梦和其他身着正装的角色将与 13 位香港电影制片人的动漫风格模特一起踏上“蓝地毯”——这是对电影业红地毯惯例的演绎。&lt;/p>; &lt;p>;议员江玉芬呼吁政府支持和推动商业公司举办的成功活动。&lt;/p>;&lt;p>;“拍手需要两只手。大型活动的成功，单纯依靠商业机构的宣传力度可能有局限性。”孔说。&lt;/p>;&lt;p>;“政府的参与和支持对于吸引外国游客可以发挥至关重要的作用。”并提高活动的知名度和影响力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Beijing knows where it hurts most’: China considers its response after EU tariff hike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266521/beijing-knows-where-it-hurts-most-china-considers-its-response-after-eu-tariff-hike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 21:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/580960ac-f9ac-474a-96b4-a165db4b0b31_14b02198.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在钓鱼台国宾馆，一名服务员走过欧盟和中国国旗北京。专家表示，中国拥有多种贸易工具可以用来作为关税反制措施。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国拥有多种贸易工具，可用作打击欧盟汽车、农业和奢侈品行业的反制措施，以应对欧盟关税上调，但也可能保持警惕分析人士称，这将对双边关系产生影响。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟周三宣布，将从 7 月 4 日起将对中国电动汽车的关税提高最多 38%，此前为期 7 个月的调查揭示了世界上一些领先的电动汽车制造商在国家巨额补贴的帮助下，削弱了欧洲竞争对手的竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;该措施将针对所有从中国进口的电动汽车，包括来自比亚迪、吉利和上汽的电动汽车，它们占了四分之一以上&lt;/p>;&lt;p>;中国商务部表示，将采取“一切必要措施”，包括保留向世界贸易组织（WTO）提起诉讼的权利，以捍卫电动汽车对欧洲的权利。中国企业认为，欧盟的“保护主义”将影响中欧之间的经济合作，中欧关系因地缘政治紧张而已经紧张。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在周三的一份声明中，中国企业机电产品进出口商会（CCCME）也表示将使用“各种手段”为电动汽车制造商辩护，指责欧盟的调查缺乏透明度且存在“严重缺陷”。&lt;/p>;&lt;p >;中国国务院发展研究中心欧洲问题专家丁一凡表示，中国已“准备”在“各个方面”对欧盟关税进行报复，包括针对欧洲汽车、奢侈品和农产品。&lt;/p>;&lt; p>;“当然有计划和准备。你们的关税损害了我们的利益有多大，那么我们就会对其进行多少报复。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Sebastian Contin Trillo-Figueroa，英国大学欧亚问题专家香港同意中国有不同的贸易工具来应对，并且“将在可能造成最大损害的地方进行报复”，例如限制欧盟绿色转型所需的关键原材料。&lt;/p>;&lt;p>;“中国[之前]通过对镓、锗、石墨和关键稀土元素等关键原材料的出口限制进行报复……北京知道它伤害最大的地方。”&lt;/p>;&lt;p>;特里洛-菲格罗亚表示，北京也可能瞄准“高价值、象征性或象征性部门”，例如来自法国的白兰地或从西班牙等欧盟国家进口的猪肉，对各自行业施加经济压力，“游说政府解决问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，将欧盟带入世贸组织或寻求与个别国家达成双边协议以绕开欧盟关税都可能是北京方面采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，北京周四威胁要向世贸组织提出申诉，得到了积极的评价。欧盟委员会官员一直期待中国的反应，并担心中国可能会追查农产品或汽车等敏感产品，这可能有助于形成反对电动汽车调查的政治势头。世贸组织的挑战被视为一种更可预测、基于规则的报复形式。&lt;/p>;&lt;p>;然而，委员会律师热衷于在世界贸易法庭上为调查辩护，因为他们相信调查已经执行完全在规则之内。一位资深人士指出，比亚迪和吉利将比一些也在中国生产的欧洲竞争对手支付更低的关税，以此证明这是公平和非歧视性的。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经征收关税针对美国及其盟国旨在减缓北京高科技发展的半导体限制，对电池和芯片生产至关重要的原材料实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;自欧盟启动反补贴调查以来去年10月，针对中国电动汽车，中国还对去年价值20亿美元的法国白兰地对华出口启动了对等调查。&lt;/p>;&lt;p>;自巴黎以来，法国被认为是欧盟调查背后的主要支持者长期以来一直呼吁为法国企业提供公平的竞争环境。&lt;/p>;&lt;p>;中国分析人士表示，欧盟执行机构欧盟委员会将有四个月的时间收集成员国的意见，然后再将关税永久化。也给他们留下了与中国“讨价还价”的时间。&lt;/p>;&lt;p>;一些欧盟国家已经对欧盟的调查表示反对。德国是对华最大的汽车出口国，在中国电动汽车行业也投入了大量资金，预计将受到北京方面可能采取的报复行动的最大打击。&lt;/p>;&lt;p>;德国汽车行业长期以来一直向德国总理奥拉夫·肖尔茨施压，要求其试图阻止欧盟对中国提高关税。汽车巨头梅赛德斯-奔驰、宝马和大众均对欧盟决定可能对欧洲汽车行业产生的负面影响发出警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;丁表示，目前尚不确定欧盟关税是否会生效。可能会成为永久性的，因为欧盟可能会重新考虑其对华贸易政策，同时它正受到国内外困难议程的干扰，例如民族主义右翼政党在议会中的影响力不断增加、乌克兰战争以及可能的重新谈判等。 -唐纳德​​·特朗普当选，这可能会使美国与其盟友疏远。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学专门研究欧盟与中国关系的国际关系教授王一伟表示，中国在考虑报复性的同时仍将保持谨慎态度上个月，中国国家主席习近平在 Covid-19 大流行后首次访问欧洲，其中包括在法国、塞尔维亚和匈牙利停留，许多人认为，尽管紧张局势日益加剧，中国仍试图加强与非洲大陆的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“欧盟是中国最重要的[点]——美欧三角关系，所以我们不会失去欧盟市场。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国很可能会提出更有利于欧洲的解决方案，包括实现中国产品的本地化制造。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“不仅在电动汽车[生产]的上下游，例如电池，而且在电力方面的合作......5G网络和人工智能等基础设施......只有欧洲的竞争力得到提高，其产业和就业也得到提高我们有信心，中国能否赢得欧洲市场。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;Finbarr Bermingham 和 Kinling Lo 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s ‘super apps’, visa-free travel help send high fives – and cash – to Singapore goalie]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266487/chinas-super-apps-visa-free-travel-help-send-high-fives-and-cash-singapore-goalie?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/c69ff87f-14a2-41a5-a907-a38b4a0a0984_d573f3e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡守门员哈桑桑尼的小吃摊挤满了中国球迷最近几天。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本周，在他的快手帮助中国队保持世界杯申办权后，中国生意激增的不仅仅是新加坡足球守门员的小吃摊。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国的移动支付服务也实现了自己的目标，来自中国的粉丝们纷纷在 Hassan Sunny 的小店 Dapur Hassan 下订单，或者从中国捐款以表达谢意。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，亲自旅行也认可了新加坡为期四个月的针对中国公民的免签证旅行规定，这是为在大流行后恢复商业而采取的措施。&lt;/p>;&lt;p>;“我想去新加坡人环顾四周，不仅仅是因为这位守门员，”来自广东省的 24 岁中国足球队球迷兼大学生迈克·杨 (Mike Yeung) 说道。 “我以前从没去过。支付平台非常方便。”&lt;/p>;&lt;p>;周二晚上经过激烈的比赛后，中国球迷在社交媒体上纷纷表达对这位守门员的赞扬和赞美。尽管在首尔世界杯体育场以 1-0 负于韩国队，但在国际足联 2026 年世界杯预选赛中，中国队因泰国队主场三球未能击败新加坡队而晋级下一轮。&lt;/p>;&lt;p>;哈桑身上中了 35 枪，立刻成为名人。然后数以百万计的中国人发现他在球场外经营一个大排档，这让他们陷入疯狂——将守门员描绘成一个普通人，而不是体育巨星。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;中国两大主要移动支付服务之一微信支付周三宣布，哈桑摊位（该摊位出售巴东饭（有时也称为巴东米）等穆斯林食品）的交易额比周二激增十倍。它不会透露交易数量或花费金额。&lt;/p>;&lt;p>;微信支付的开发商腾讯自 2015 年起提供该平台的海外使用，目前已在 69 个国家/地区处理支付。&lt;/p>; &lt;p>;中国移动支付服务在东南亚的腾飞不仅是因为开拓了没有大型竞争对手的市场，还因为使用手机上的应用程序的中国游客的稳定流量。&lt;/p>;&lt;p>;支付宝和微信Fintechnize 博客去年报道称，Pay 在东南亚“大量”投资以保持领先地位，进而激励这些市场的初创企业。电子钱包运营商等初创企业现在与中国的支付应用程序合作，帮助推动两者的发展。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，随着那里的人们变得更加富裕，而且他们的国家开始进一步数字化，中国的服务也到达了东南亚。新闻网站 FinanceAsia。&lt;/p>;&lt;p>;金融行业研究公司 Kapronasia 表示，要开发像中国这样的“超级应用程序”，“需要将本地市场洞察力、长期关注[和]雄厚的财力罕见地结合起来” 5 月 15 日的一份研究报告中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位公司代表表示，微信支付连接到新加坡的标准化二维码，该二维码可覆盖全市的商户，包括小型餐馆。哈桑广受欢迎的椰子饭每份售价为 4.30 新元（3.19 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;据一位新加坡华人网红发布的抖音视频显示，周三，餐厅里挤满了中国游客。 ”。该视频获得了 40,000 个点赞和近 6,000 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;中国另一家移动支付巨头支付宝没有回复置评请求，但这位影响者告诉《华盛顿邮报》，数十名粉丝分享了他们的支付宝转账记录到餐厅作为感谢。她说，大多数付款额仅为 1 或 2 新元，但有些甚至达到 1,000 新元。支付宝是阿里巴巴集团的子公司，也是《南华早报》的所有者。&lt;/p>;&lt;p>;据中国国内新闻报道，哈桑的扫码一度被大量使用，以至于银行暂停了它的支付。&lt;行业数据平台 OAG 的亚洲负责人马尤尔·帕特尔 (Mayur Patel) 表示，本月迄今为止中国-新加坡航班的可用航空公司运力数据和载客量数据并未反映出中国人前往东南亚城市国家的游客数量激增航空。&lt;/p>;&lt;p>;但据中国新闻媒体第一财经报道，新加坡与泰国的比赛结束后，“很多中国球迷表示想去[哈桑的]椰饭餐厅打卡”周二。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡旅游局官员称，5 月份海外入境游客中，中国游客同比增长 15.3%，总计 128 万人次。&lt;/p>;&lt;p>;“免签证计划新加坡穆迪分析公司助理总监兼经济学家 Heron Lim 表示：“确实简化了许多人的旅行计划，鼓励旅行的自发性和灵活性。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们在泰国、马来西亚和新加坡都看到了这一点，中国人免签旅行实施后，旅游人数有所改善。”&lt;/p>;&lt;p>;何惠峰补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hackers target university’s e-learning system in Hong Kong, putting data of 20,000 at risk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266518/hackers-target-universitys-e-learning-system-hong-kong-putting-data-20000-risk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.13 21:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/13/bf04aa13-8fb2-4812-b955-52127af38f76_36a0b458.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;该大学的继续和专业研究学院本月早些时候发现它已被黑客入侵。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港中文大学专业进修学院逾2万名学生、教职员及往届毕业生的个人资料或因电子学习系统而面临风险本月早些时候遭到黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;学校在周四的一份声明中表示，6 月 3 日发现其“Moodle 学习管理系统”遭到黑客攻击。&lt;/p>;&lt;p>;“数据涉及的信息涉及 20,870 名（系统用户）的姓名、电子邮件地址和学生注册号，这些用户包括教职员工、兼职讲师、学生、毕业生和一些访客用户。”&lt;/p>;&lt;p>;“[系统用户]学校]已关闭相关登录账号并重置密码。 [系统]也已转移到另一台服务器，其他安全措施也已升级。”&lt;/p>;&lt;p>;学校表示已任命外部 IT 安全顾问进行调查，并“观察到没有发现任何问题”。出站流量大”和“在暗网上未找到相关数据”。&lt;/p>;&lt;p>;Moodle 是一个开源学习管理系统。它用于学校、学院和工作场所的混合学习、远程教育和其他在线学习项目。&lt;/p>;&lt;p>;Moodle 用于创建包含在线课程的自定义网站，并允许使用社区来源的插件。&lt; /p>;&lt;p>;校方还表示，已向警方、隐私专员办公室和受影响的用户举报此案。&lt;/p>;&lt;p>;“学校将继续检查和评估信息安全，以防止类似事件发生”再次，并将配合【私隐专员办公室】跟进行动。&lt;/p>;&lt;p>;该学院为大学自负盈亏单位。&lt;/p>;&lt;p>;私隐专员办公室表示周三收到学校的报告，并已按照既定程序展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;在回应《邮报》询问时，学校表示不予进一步置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 21:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>