<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s push for anti-China security alliance hits rough waters in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3242965/japans-push-anti-china-security-alliance-hits-rough-waters-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们愿加强与菲律宾的合作，维护和加强基于法治的自由开放的国际秩序日本首相岸田文雄本月访问马尼拉时表示。岸田将菲律宾描述为“不可替代的伙伴”，并呼吁志同道合的国家之间加强安全联系，尤其是日本、菲律宾和美国之间新兴的三边合作。&lt;/p>;&lt;p>;岸田不久后访问了马来西亚，与安瓦尔·易卜拉欣总理谈到“合作新愿景”。在其历史性的东南亚之行中，岸田启动了日本战后首个官方安全援助（OSA）倡议，在这次访问中，岸田从未直接提及中国。然而，从各种迹象来看，他试图动员地区支持日本在该地区采取更加自信的防务政策，并着眼于北京。&lt;/p>;&lt;p>;东京的立场是，其新的战略态势反映了该国仍然-俄罗斯入侵乌克兰后出现的大规模经济和新的地缘政治不确定性。在许多方面，日本不再只想成为美国得力的助手，而是志同道合的地区大国中的一个全面、平等的伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东南亚许多人可能欢迎一个更加自信的国家日本作为抗衡中国的潜在力量，但现实是东京的安全援助计划仍然过于温和，无法产生任何影响。日本还面临着超越其作为建设性经济强国的传统角色而过度扩张的风险。&lt;/p>;&lt;p>;此外，人们怀疑不受欢迎的岸田政府或其在东南亚的主要伙伴是否有能力维持下去。针对在该地区具有巨大影响力的中国进行重大战略调整。&lt;/p>;&lt;p>;岸田在过去一年中逐渐暗示了新的外交政策方向。他在2022年新加坡香格里拉对话会上的主旨演讲中推出了“现实主义外交”，有效结束了该国以发展为中心的外交政策。他提醒日本是世界第三大经济体，并强调日本有必要在塑造国际安全架构方面发挥更加关键的作用。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，东京决定在未来五年内将国防开支占国内生产总值的比例增加一倍。它希望通过生产现代护卫舰来扩大其海军能力，以在全球投射力量并开发远程导弹以及下一代军事技术，尤其是第六代战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本已经扩大了海军实力在加强与印度、澳大利亚和北大西洋公约组织成员国的安全合作的同时，还加大了对周边友好国家的防务援助。根据新的安全援助计划，日本指定孟加拉国、斐济、马来西亚和菲律宾为其首批受援国。&lt;/p>;&lt;p>;“日本将继续为增强菲律宾的安全能力做出贡献，从而为地区和平做出贡献和稳定，”岸田本月在菲律宾立法机构联席会议上表示。他在访问马来西亚期间同样强调扩大海上安全合作，马来西亚与菲律宾一样，在南中国海争议岛礁问题上与中国发生争执。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本的新战略方向提出了三个主要问题。首先，新的安全援助计划规模太小，无法产生任何重大影响。四个指定国家的总金额仅为 20 亿日元（1,340 万美元）。其中很大一部分是给菲律宾的，最引人注目的是为武装部队提供的价值 6 亿日元的海岸雷达系统。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国迅速实现海军现代化，日本的援助似乎只是沧海一粟。鉴于北京与其在东南亚的对手声索国之间的军事力量不对称，安全援助计划必须扩大。&lt;/p>;&lt;p>;其次，日本在该地区发挥更重要的防务作用也带来了一系列风险。例如，东京和马尼拉之间达成访问部队协议式协议的可能性越来越大，这将使日本军队能够扩大其进入菲律宾战略基地的范围。&lt;/p>;&lt;p>;理论上，这应该会增强菲律宾-日本的互操作性和马尼拉的整体威慑能力。然而，在南海局势本已动荡的情况下，这也可能无意中强化马尼拉和北京之间的边缘政策。&lt;/p>;&lt;p>;如果说有什么不同的话，东京也有可能削弱其传统优势领域。历史上，战后日本通过其开发型外交政策在东南亚获得了巨大的软实力。更加以军事为导向的日本最终可能会过度利用其有限的资源并疏远一些地区伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;“显然令人担忧”：日本对华强硬立场引发地区不安&lt;/h3>;&lt;p>;这让我们最后的障碍。许多东南亚人仍然记得日本帝国在第二次世界大战期间的暴行。东京将如何解决对幸存受害者（尤其是菲律宾等地的“慰安妇”）似乎缺乏充分道歉和赔偿的挥之不去的担忧还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;还要考虑到东京现任右翼政府尚未克服在国家外交政策方向上的派系分歧，包括有争议的修改国家和平宪法的提案。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，主要东南亚国家已经明确表示他们将避免与任何大国结盟来对抗对方。尽管南海存在海上争端，他们还希望与中国保持牢固的经济关系。&lt;/p>;&lt;p>;正如安瓦尔最近在美国的一次公开活动中所说，“马来西亚，就像许多其他国家一样，东盟仍然保持高度独立。我们致力于为国家服务，并将继续让所有人参与其中。”简而言之，日本可能很难在东南亚组建反华联盟，因为该联盟仍然更愿意专注于建设性和发展性合作。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 05:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Rat miners’ to the rescue: how trapped India tunnel workers were saved]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3243164/rat-miners-rescue-how-trapped-india-tunnel-workers-were-saved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 04:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;当重型机械在印度喜马拉雅山的一条隧道中试图冲破困在41名工人的废墟时发生故障，当局召集了一个小组其职业在该国实际上被禁止的人——“老鼠洞采矿”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然螺旋钻机成功地水平钻穿了近四分之三的碎片，但它落在了六名擅长挖掘的矿工身上周二，救援人员在狭小的空间内到达了被困工人的身边。&lt;/p>;&lt;p>;经过 17 天的磨难，救援人员成功通过一根宽管将带轮担架的工人从废墟中救出。&lt;/p>;&lt;p >;“这是一项艰巨的任务，但对我们来说，没有什么是困难的，”其中一名矿工菲罗兹·库雷希 (Firoz Qureshi) 和他的工友们站在隧道外，脸上满是白色灰尘，经过一夜的钻探，他脸上满是笑容。&lt;/p>; &lt;h3>;在印度人冒着生命危险寻找煤炭的“老鼠洞”矿井内&lt;/h3>;&lt;p>;第二台钻机也发生故障，60 米中有 15 米发生故障，“老鼠矿工”周一开始工作到很晚仍然剩下到达被困人员的地方。&lt;/p>;&lt;p>;他们分成两队，每队三人，一人钻孔，第二人收集碎片，第三人将其从管道中推出。&lt;/p>;&lt;p >;他们说他们已经工作了超过 24 小时。&lt;/p>;&lt;p>;“突破后，当我们在隧道内看到他们时，我们拥抱了他们，就像他们是家人一样，”六名矿工之一的纳西尔·侯赛因 (Nasir Hussain) 说。 &lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“鼠洞”采矿是一种危险的行为东北部梅加拉亚邦广泛使用的一种颇具争议的开采薄煤层的方法，在 2014 年环境法庭因环境破坏和造成多人死亡而禁止这种做法。&lt;/p>;&lt;p>;参与救援行动的一些矿工说他们没有参与煤炭开采，而是在德里接受培训。&lt;/p>;&lt;p>;这个名字来源于它与在地下挖洞的老鼠的相似之处。这些矿坑的大小刚好足以让工人（通常是儿童）使用绳索或梯子下井开采煤炭，而且通常没有安全措施和适当的通风。&lt;/p>;&lt;h3>;印度偏远的东北部有 13 名年轻矿工担心死亡&lt;/h3 >;&lt;p>;截至 2019 年 1 月，至少 15 名矿工在梅加拉亚邦的一个此类“老鼠洞”矿井中被困一个多月后丧生，这是该州发生的众多悲剧之一，人权组织称该州有 10,000 至 15,000 人死亡。 2007 年至 2014 年间，这种做法变得非法，当时印度将煤矿国有化，并赋予国营印度煤炭公司垄断权。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，许多小矿主继续雇用矮个子或儿童非法开采煤炭，鉴于该州位置偏远且煤炭质量低下，联邦政府没有干预。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hamas frees 12 hostages, Israel releases 30 Palestinians]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243163/hamas-frees-12-hostages-israel-releases-30-palestinians?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 04:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;红十字国际委员会 (ICRC) 周二表示，哈马斯已释放了另外 12 名人质，这是延长军事行动的第五天。巴勒斯坦激进组织与以色列在加沙战争中达成了为期六天的休战协议。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方证实，所有 12 人（包括 10 名以色列公民和两名外国人）目前都与以色列特种部队一起在以色列领土上。 &lt;/p>;&lt;p>;哈马斯枪手 10 月 7 日袭击以色列南部，并杀害 1,200 人，抓获约 240 人质，其中包括人质。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，以色列监狱当局表示，有 30 名人质被哈马斯武装分子劫持。巴勒斯坦囚犯已被释放。据半官方组织巴勒斯坦囚犯俱乐部称，该组织由 15 名妇女和 15 名十几岁的男孩组成。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;正在调解冲突的卡塔尔外交部发言人表示，获释的以色列人质包括九名妇女和一名未成年人。 Telegram 上称，部分人质已被巴勒斯坦伊斯兰圣战运动的武装派别圣城旅 (Al Quds Brigades) 移交。&lt;/p>;&lt;p>;停战协议使加沙在以色列连续七周的密集轰炸后首次获得喘息机会加沙卫生当局表示，以色列对哈马斯统治领土的袭击已确认有超过 15,000 人死亡，其中约 40% 是儿童，预计还有更多人死亡。被瓦砾淹没。&lt;/p>;&lt;p>;休战原定于周二晚上到期，但双方同意延长休战时间，以便释放更多哈马斯扣押的人质和以色列扣押的巴勒斯坦囚犯。&lt; /p>;&lt;h3>;卡塔尔调解员如何帮助挽救摇摇欲坠的以色列-哈马斯休战&lt;/h3>;&lt;p>;以色列表示，如果哈马斯继续每天至少释放 10 名以色列人质，休战可能会进一步延长。但由于仍被囚禁的妇女和儿童越来越少，周三之后要保持沉默可能需要进行谈判，以首次释放至少一些以色列男子。&lt;/p>;&lt;p>;自巴勒斯坦解放运动开始以来，哈马斯释放的人质总数上周五的休战人数现已达到 81 人，其中包括 60 名以色列人（全部是妇女和儿童）和 21 名外国人，其中许多是泰国农场工人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在周二采取行动之前释放了 150 名囚犯。&lt;/p>;&lt; p>;周二，以色列军队和哈马斯武装分子基本上没有开火，双方都表示希望进一步延长停火状态，这场停火已使加沙地带的大部分地区变成了荒凉的月球表面。&lt;/p>;&lt;img src=&quot; &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卡塔尔接待了以色列摩萨德和美国中央情报局的间谍负责人举行会议一位了解访问情况的消息人士表示，“以延长人道主义暂停协议的进展为基础，并就下一阶段的潜在协议展开进一步讨论”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管加沙当地的情况在很大程度上仍然存在以色列军方表示，周二下午，在加沙地带北部两个不同地点，以色列军队附近发生了三枚爆炸装置爆炸，这违反了停火条款。&lt;/p>;&lt;p>;在一个地点，枪手向士兵开火。报道称，还击，一些士兵受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，从以色列的围栏外可以看到一柱黑烟从加沙北部战区被夷为平地的荒地上升起，但已经连续第五天，天空中没有战机出现，也没有爆炸声。&lt;/p>;&lt;h3>;随着人质返回以色列，加沙被囚禁的细节浮出水面&lt;/h3>;&lt;p>;赫兹·哈勒维中将以色列武装部队总司令在新闻发布会上表示，军队在加沙仍处于戒备状态，并准备继续战斗。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在利用框架内暂停的日子来学习、加强我们的行动。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万人中，有三分之二以上在以色列的轰炸中失去了家园，数千个家庭露宿在临时避难所，只有随身携带的财物他们可以携带。&lt;/p>;&lt;p>;许多人利用停战协议返回废弃或被毁坏的家园，比如阿布·沙马莱 (Abu Shamaleh)，他在汗尤尼斯 (Khan Younis) 被夷为平地的家中的废墟中搜寻任何可以恢复的东西。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说 37 名家庭成员被杀，而且没有任何机械可以挖掘仍埋在废墟中的表弟的尸体。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“休战是清理瓦砾、寻找所有失踪人员并埋葬他们的时候了。我们通过埋葬死者来纪念他们。如果尸体仍埋在废墟下，休战还有什么用呢？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尚未获释的以色列人质中有 10 个月大的婴儿 Kfir Bibas，以及他 4 岁的弟弟 Ariel，以及他们的父母 Yarden 和 Shiri，他们于 10 月在基布兹被枪手劫持。 7.&lt;/p>;&lt;p>;亚登的姐姐告诉记者，亲戚们获悉他们一家人不会参加周二的获释队伍。以色列官员表示，他们相信这家人被哈马斯以外的其他武装组织关押。&lt;/p>;&lt;p>;“Kfir ……是一个甚至不知道怎么说‘妈妈’的孩子，”吉米·米勒 (Jimmy Miller) 说道。表弟告诉12频道电视台。 “我们一家人无法正常运转……一家人已经很久很久没有睡觉了——51天了。”&lt;/p>;&lt;h3>;未计划从加沙获释的人质家属面临着持久的噩梦&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;当战争重新开始时，以色列明确表示打算继续从加沙北半部向南部发动进攻。美国官员表示，他们已告诉其盟友，在部队逼近时要更加小心地保护平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列的围困导致加沙医疗系统崩溃，特别是在北部，那里没有医院仍在运作。世界卫生组织表示，很快就会有更多的加沙人死于疾病，而不是死于轰炸。&lt;/p>;&lt;p>;世界卫生组织发言人玛格丽特·哈里斯表示，已经有大量婴儿腹泻病例：“没有药物，没有药物疫苗接种活动，无法获得安全水和卫生设施，也没有食物。”&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 04:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis pulls out of Cop28 trip because of health issues]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243162/pope-francis-pulls-out-cop28-trip-because-health-issues?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 03:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;由于流感和肺部炎症的影响，梵蒂冈教宗方济各取消了前往迪拜参加 Cop28 联合国气候会议的行程周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;86 岁的教皇将于周五开始对迪拜进行为期三天的访问，参加第 28 届缔约方会议，梵蒂冈周二早些时候表示&lt;/p>;&lt;p>;“尽管教宗的流感和呼吸道炎症的总体临床状况有所改善，但医生已要求教皇不要按计划进行旅行梵蒂冈表示，“未来几天将前往迪拜”。&lt;/p>;&lt;p>;教皇同意不前往迪拜，“非常遗憾”。&lt;/p>;&lt;h3>;教皇方济各解雇了批评煽动者的美国主教斯特里克兰。 &lt;/h3>;&lt;p>;方济各在祖国阿根廷年轻时接受了部分肺部切除手术。&lt;/p>;&lt;p>;梵蒂冈周一宣布，教皇本周将限制他的活动以保存体力.&lt;/p>;&lt;p>;周六在罗马一家医院进行的 CAT 扫描排除了肺炎的可能性，但检测到教皇肺部有炎症，导致呼吸困难。梵蒂冈周一表示，他正在接受静脉注射抗生素。&lt;/p>;&lt;p>;教皇周二会见了访问梵蒂冈的西班牙主教。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 03:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi Arabia beats Italy and South Korea to host Expo 2030 world fair]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3243161/saudi-arabia-beats-italy-and-south-korea-host-expo-2030-world-fair?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 02:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;周二投票结果显示，沙特阿拉伯利雅得赢得了 2030 年世博会主办权，这是沙特阿拉伯的另一项外交胜利去年卡塔尔足球世界杯之后的海湾国家。&lt;/p>;&lt;p>;韩国釜山和意大利罗马也正在竞选世博会的主办权，这是一个五年一度的盛会，吸引了数百万游客和数十亿美元的投资总部位于巴黎的国际展览局 (BIE) 182 名成员的投票结果显示，利雅得赢得了 119 票，釜山赢得了 29 票，罗马赢得了 17 票。沙特阿拉伯需要获得三分之二的选票才能从第一轮比赛中获胜。&lt;/p>;&lt;p>;意大利参赛者的失望情绪非常严厉。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于沙特来说，取得如此巨大的成果是出乎意料的，”意大利申办世博会负责人詹皮耶罗·马索洛 (Giampiero Massolo) 告诉记者。 “这不再是功绩的问题，而是交易的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“昨天是足球锦标赛，明天就是奥运会，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;利雅得已入伍为 Al-Nassr 沙特俱乐部效力的足球明星克里斯蒂亚诺·罗纳尔多在投票前播放的视频中说服会员。沙特首都提议在 2030 年 10 月至 2031 年 3 月期间举办该活动。&lt;/p>;&lt;p>;此次胜利为事实上的统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼雄心勃勃的“2030 年愿景”计划锦上添花，该计划旨在消除对沙特的依赖。国家摆脱对石油的依赖。&lt;/p>;&lt;h3>;沙特阿拉伯宣布了结束对石油“上瘾”的宏伟计划&lt;/h3>;&lt;p>;“我们有一支出色的部长团队，遍布世界各地，与我们的同行一起参与沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特亲王表示：“我们以非常非常积极的方式了解他们的期望、他们正在寻找什么以及我们应该提供什么才能赢得他们的信任。”&lt;/p>;&lt;p>;批评者称普林斯2018 年沙特著名记者贾迈勒·卡舒吉 (Jamal Khashoggi) 被谋杀后，穆罕默德希望利用这次活动来改善国家形象，西方领导人认为这是王储下令谋杀的。&lt;/p>;&lt;p>;这三个代表团一直在讨价还价。过去几个月，沙特在法国首都举办了引人注目的游说活动。&lt;/p>;&lt;p>;沙特尤其赢得了法国的支持，这惹恼了罗马。总统马克龙的顾问表示，法国的支持是为了回报沙特在法国外交优先事项的其他核心问题上提供的帮助。一位欧洲官员表示，这与黎巴嫩有关，但没有详细说明。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 03:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland shutting last border crossing to Russia amid migrant surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3243160/finland-shutting-last-border-crossing-russia-amid-migrant-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 02:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰总理周二表示，在大量移民涌入之后，该国将关闭与俄罗斯的最后一个过境点，赫尔辛基称这对移民造成了严重影响。莫斯科策划的混合攻击。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长 Mari Rantanen 表示，封锁将于周三至周四隔夜生效，一直持续到 12 月 13 日。&lt;/p>;&lt;p>;这个北欧国家共有 1,340 个国家公里（830 英里）的芬兰边境，11 月份来自第三国的无证移民在其与俄罗斯边境寻求庇护的人数激增。&lt;/p>;&lt;p>;从 8 月初开始，已有近 1,000 名移民未经许可进入芬兰。通过东部边境口岸获得签证。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; “芬兰是俄罗斯混合行动的目标。这是国家安全问题。”兰塔宁说。&lt;/p>;&lt;p>;据俄罗斯媒体报道，俄罗斯外交部副部长亚历山大·格鲁什科周二表示，芬兰关​​闭边境的决定“完全不合理”。&lt;/p>; &lt;p>;上周，芬兰最北端的东部边境站——北极的 Raja-Jooseppi 成为北欧国家与俄罗斯的唯一过境点，此前北欧国家关闭了另外七个过境点。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰与俄罗斯的边境站俄罗斯既是欧盟和北约的外部边界。&lt;/p>;&lt;h3>;芬兰表示香港国旗船只的锚点破坏了水下管道&lt;/h3>;&lt;p>;寻求庇护者只能在“开放边界”申请保护根据一份政府声明，“空中和海上交通过境点”，即港口和机场。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次有组织的活动，而不是真正的紧急情况，”总理佩特里·奥尔波在谈到激增时说道。&lt; /p>;&lt;p>;他补充说，“移民轻松地到达 Raja-Jooseppi 的偏远边境过境点也证明了这一点”。&lt;/p>;&lt;p>;“这不仅仅是数字奥尔波说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;p>;入侵乌克兰后，芬兰与其东部邻国的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰于四月加入美国领导的军事联盟北约，扭转了其长达数十年的军事非军事政策。 - 结盟，俄罗斯警告要采取“反措施”。&lt;/p>;&lt;p>;移民涌入其边境迫使芬兰平衡其国家安全与国际义务。&lt;/p>;&lt;p>;上周，政府寻求平衡完全关闭边境，但该提议被芬兰司法部长认为不相称而阻止。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯警告采取“反措施”，芬兰加入北约&lt;/h3>;&lt;p>;虽然可以在特殊情况下必须相称，并且必须确保寻求庇护者的一些出入点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管是一项严厉措施，但政府限制寻求庇护者进入港口和机场的提议通过了审查，并得到了政府的支持。官员援引有关移民增加的情报。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及芬兰是否会让移民忍受冰冻条件而不允许他们越境入境时，奥尔波表示，“如果俄罗斯当局没有改变政策，这种现象就不会存在” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信边防卫队的判断力和应对不同情况的能力，”奥尔波说。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Rantanen 表示，移民“有责任决定是否来到边境”。 “我们的信息很明确。不要过来。边境已关闭。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;边境警卫队表示，到目前为止，压力主要集中在过境点，而不是芬兰漫长的荒野边境，其中大部分地区只有一道轻型野生动物围栏。&lt; /p>;&lt;p>;预计莫斯科可能会利用移民作为政治压力，芬兰于 2 月份开始沿俄罗斯边境修建 200 公里长的围栏。&lt;/p>;&lt;p>;但围栏仅完成了 3 公里。&lt;/p>;&lt; h3>;芬兰左翼总理桑娜·马林承认失败&lt;/h3>;&lt;p>;即使边境完全关闭，芬兰将如何处理非法越境者仍不确定。&lt;/p>;&lt;p>;从法律角度来看，即使非法入境，移民也有权提交庇护申请。&lt;/p>;&lt;p>;Orpo 表示，芬兰的目标是“尽快”实现边境局势正常化。&lt;/p>;&lt;p>;“这是符合所有人的利益，包括俄罗斯的利益。”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 02:20:08 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has eased ‘economic pressure’ on Lithuania, says Baltic foreign minister amid ‘ongoing’ talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3243159/china-has-eased-economic-pressure-lithuania-says-baltic-foreign-minister-amid-ongoing-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 01:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;波罗的海国家外交部长表示，中国已解除对立陶宛的“经济压力”，因为两国一直存在分歧在外交上更接近不太可能实现的缓和。&lt;/p>;&lt;p>;Gabrielius Landsbergis 表示，正在进行谈判，以结束与北京的不和，立陶宛于 2021 年允许在其首都维尔纽斯开设一个有争议名称的台湾办事处，从而引发了这场不和。 .&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，立陶宛出口商发现他们无法进入中国的海关系统，导致对该国的出口量几乎全部下降。&lt;/p>;&lt;p>;“我必须强调这一点，经过讨论兰茨贝吉斯对立陶宛通讯社 ELTA 表示，“随着世界贸易组织的一些外交进程仍在进行中，针对立陶宛的大部分经济压力措施已经解除。”&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我过去没有明确表示的是，立陶宛不再承受任何经济压力他说，虽然贸易尚未完全恢复，但通过与其他印太国家的贸易已经“得到了足够的补偿”。&lt;/p>;&lt;p>;“企业并没有选择中国作为合作伙伴因为以前的经验和了解该国将经济作为工具。”&lt;/p>;&lt;p>;今年前 10 个月，立陶宛对中国的出口额同比增长 53%，达到 1.1 亿美元据中国海关统计。但与 2021 年前 10 个月（贸易陷入停滞之前）相比，下降了 71%。&lt;/p>;&lt;p>;兰兹伯格否认台湾驻维尔纽斯代表处的名称会因解冻而改变关系。尽管欧盟坚称“台湾”这个名字符合其一个中国政策，但大多数欧洲首都的类似存在都以“台北”为名。&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟基于价值观的政策将创造一种“中国特使警告说，“台湾代表处的问题不是我们与北京讨论的一部分，”兰茨伯格斯说。 “这是一个如何减轻立陶宛压力的问题，如何消除这种压力，在我看来，这违反了国际准则。我相信，只要有耐心和技巧，这个问题就可以得到解决。”&lt;/p>;&lt;p>;“针对立陶宛使用的第二个工具是外交压力。中国要求立陶宛按照其模式重新命名其驻北京外交使团。&lt;/p>;&lt;p>;“但我们没有这样的模式。过去一年来，有关协调‘愿景’的谈判一直在进行。”&lt;/p>;&lt;p>;这一事件是过去两年中欧盟与中国关系中最具争议的问题之一，造成了严重的声誉损害面向整个集团的北京。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;结束前今年，受胁迫启发的报复性贸易工具计划生效。反胁迫工具将允许布鲁塞尔对欺凌欧盟成员国的国家征收关税、配额或市场禁令。&lt;/p>;&lt;p>;上周，中国驻欧盟大使傅聪罕见地明确承认，北京方面已经&lt;/p>;&lt;p>;“这涉及中国外交政策的基本原则之一，即一个中国政策，”傅说。 “因此，如果一个国家实际上损害了这一基本原则，我们将采取回应行动。我认为这是可以理解的。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中国是否愿意与立陶宛实现关系正常化时，傅说他“不参与外交谈判”。&lt;/p>;&lt;h3>;“明确”竞争因素”：欧盟警告峰会前将对中国采取更严厉的立场&lt;/h3>;&lt;p>;中欧峰会结束一周后，有关该问题的解决方案将给布鲁塞尔带来可喜的积极消息。官员们表示，他们仍在寻求澄清情况。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周二在柏林，兰茨贝吉斯继续对独裁政府发表强硬言论，没有单独点名中国。&lt;/p>;&lt;p>;“我们”立陶宛外交官告诉柏林外交政策论坛：“我们肯定被非民主行为者、那些几十年来甚至更长时间深陷自身危机的人监视着，这是肯定的。” &lt;/p>;&lt;p>;“现在他们正试图回答这个问题：如果他们要引发一场危机，我们（欧洲）将如何回答？”&lt;/p>;&lt;p>;在发表讲话后，人们看到兰茨伯格斯会见台湾驻柏林最高特使谢志伟。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 01:50:06 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Ukraine says wife of spymaster Kyrylo Budanov was poisoned]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3243158/ukraine-says-wife-spymaster-kyrylo-budanov-was-poisoned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 01:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;该机构发言人称，乌克兰军事间谍头子的妻子重金属中毒，正在医院接受治疗玛丽安娜·布达诺娃 (Marianna Budanova) 是乌克兰军事情报机构 GUR 负责人凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 的妻子，自莫斯科 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，该机构一直积极参与针对俄罗斯军队的秘密行动。&lt;/p>; &lt;p>;“是的，我可以确认这些信息，不幸的是，这是真的，”GUR 发言人安德烈·尤索夫 (Andriy Yusov) 告诉路透社，但没有澄清中毒事件发生的时间。&lt;/p>;&lt;p>;BBC 乌克兰频道援引尤索夫的话称几位 GUR 官员也出现了较轻微的中毒症状。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;布达诺夫在乌克兰和西方的公众形象不断上升，他被描绘成反击俄罗斯行动的幕后策划者。在俄罗斯媒体中，他是一个令人憎恨的人物。&lt;/p>;&lt;p>;这名 37 岁的男子曾多次成为袭击目标，其中包括一次拙劣的汽车爆炸事件。&lt;/p>;&lt;p>;如果证实为据称，他的妻子是故意中毒的，这将是长达 21 个月的战争期间针对乌克兰知名领导人人物家庭成员的最严重的攻击目标。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰媒体首先报道了这起中毒事件。 &lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯每日乌克兰伤亡人数创历史新高：英国情报机构&lt;/h3>;&lt;p>;一家出版物《Babel》援引一位身份不明的消息人士的话称，布达诺娃已经住院，正在完成一个疗程的治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;另一家媒体《乌克兰真理报》援引一位身份不明的消息人士的话称，毒药很可能是通过食物摄入的。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科此前曾指责乌克兰特工部门因在俄罗斯领土上谋杀了一名支持战争的俄罗斯博客作者和一名支持战争的记者。乌克兰否认参与了这些死亡事件。&lt;/p>;&lt;p>;另外，俄罗斯媒体报道称，莫斯科一家法院于 4 月份以恐怖主义罪名缺席逮捕了布达诺夫。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping calls legal backing on foreign affairs an ‘urgent task’ for China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3243143/xi-jinping-calls-legal-backing-foreign-affairs-urgent-task-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平主席要求加强涉外领域法治保障，更好管控对外开放、化解风险.&lt;/p>;&lt;p>;国家通讯社新华社周二报道称，习近平将此描述为“推进高水平对外开放、应对外部风险挑战的紧迫任务”。&lt;/p>;&lt;p>;中国领导人周一在北京政治局学习会上发表上述讲话。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;p>;他在最高决策层会议上表示，创造良好的法制条件和外部环境对于国家“复兴”至关重要，也关系“（中国）对外开放的大局”报告称，此举正值北京一直在努力扩大其外交关系法律工具包 — — 包括回应制裁 — — 随着与华盛顿及其盟友在以下领域的竞争加剧： ”据新华社报道，会议没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;黄先生同时也是一名外交官和前驻马来西亚大使，目前正在担任联合国国际法委员会成员的第三个五年任期&lt;/p>;&lt;p>;习近平在讲话中表示，中国需要建立“协调高效”的外交法律体系，需要对审判制度的相关领域进行改革，需要提高法律程序的公信力。据新华社报道，他表示，法律服务业还需要发展，包括培养“国际知名”的仲裁机构和律师事务所，以及“政治坚定、业务精湛的法律专业人员”。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平还告诉政治局委员，中国应该积极主动地参与国际规则制定，努力将中国定位为全球治理的主要力量。&lt;/p>; &lt;p>;报告称，他表示需要建立更健全的法律框架来维护海外华人的利益，包括通过更多的国际合作和更有力的领事保护。习近平还呼吁采取措施，改善外国人在华生活的便利性。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;p>;近年来，为应对更具挑战性的国际环境，北京出台了更多外交政策立法。&lt;/p>;&lt;p>;例如，2021年颁布的《反外国制裁法》为报复措施提供了法律支持针对以美国为首的西方国家因涉嫌在新疆地区侵犯人权等问题对中国官员和企业采取的惩罚行动。&lt;/p>;&lt;p>;新的《外交关系法》也于 7 月生效，其中包括聚焦国家安全，对抗美国和其他国家所谓的“长臂管辖”。这是支持北京应对西方制裁的又一努力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，今年早些时候，中国教育系统中国际法研究的地位得到了提升，北京表示“严重缺乏国际法研究”。该领域的专家”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 00:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police hunt man after fire extinguisher accidentally goes off like rocket, damages 2 Tesla cars parked on either side of street]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3243157/hong-kong-police-hunt-man-after-fire-extinguisher-accidentally-goes-rocket-damages-2-tesla-cars?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.29 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方正在追捕一名男子，原因是他所持的灭火器意外走火，并在繁忙购物区的街对面被枪击。周二，撞上两辆停放的特斯拉汽车。&lt;/p>;&lt;p>;下午两点左右，事件发生在尖沙咀山林道，一辆白色特斯拉的后挡风玻璃受损，一辆黑色特斯拉的后门和玻璃天窗受损据知情人士透露。&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，没有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;这辆白色特斯拉停在单行道的左侧，当灭火器从巷子里飞出来时，黑色的就在路的另一边。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;网上发布的一段视频显示，一个无法识别的物体从其中流出气体，穿过马路，撞上停着的黑色特斯拉的右后门，然后飞到天窗上。&lt;/p >;&lt;p>;灭火器飞驰而过时，街上至少有三人。&lt;/p>;&lt;h3>;香港高速公路上卡车与法拉利相撞，被困司机获救&lt;/h3>;&lt;p>;一名 26 岁的司机消息人士称，当时正在从送货车上卸货的老工人在听到一声巨响后发现一名男子从巷子里跑出来。&lt;/p>;&lt;p>;他说，监控录像显示一名男子正在生火。事发时巷子里有不明气体的灭火器喷出。&lt;/p>;&lt;p>;“灭火器不慎从他手中飞出，导致停放的两辆车受损。”知情人称。&lt;/p>;&lt; h3>;香港客车冲上人行道，撞上殡仪馆，造成 14 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;他说，在急救人员到达之前，该男子从巷子里徒步逃离。&lt;/p>;&lt;p>;警方展开搜查，但没有被捕。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，这名男子中等身材，长着白色长发。&lt;/p>;&lt;p>;警方正在将此案作为刑事损害案件处理，侦探们正在调查此事。油尖刑事调查组正接手调查。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 29 Nov 2023 00:20:06 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nearly 60 Hong Kong public sector households also own private homes, crackdown on cheats finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3243156/almost-60-hong-kong-public-sector-households-also-own-private-homes-crackdown-cheats-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.11.28 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;p>;严厉打压政策后，近60户香港公营家庭被发现拥有私人单位&lt;/p>;&lt;p>;房屋局常任秘书长罗淑佩表示，官员与土地注册处合作，对 25,000 个住户、57,000 人进行财产检查后，抓获了 59 名违法者。新系统已于上个月推出。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，其中四起案件已被宣布破产，但由于记录过时，它们被错误地列入破产名单。&lt;/p>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当局正在审查其余55起案件。&lt;/p>;&lt;p>;法律，还有房屋署署长表示，其中一些可能涉及不同的根本原因，例如因法律变更而需要更新产权。&lt;/p>;&lt;p>;她强调当局不会立即要求这些家庭交出公屋&lt;/p>;&lt;p>;“在某些酌情情况下，例如真正的健康问题需要住院或合法的公务旅行，我们会”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，故意不提交申报表或故意隐瞒将导致租赁协议立即终止，这是我们可以采取的最严厉的行动。 ”&lt;/p>;&lt;p>;她补充，如果租户未能在两个月内提交表格，可能会怀疑该单位是否有人居住，这是涉嫌滥用公屋的一个关键指标。&lt;/p>;&lt;h3>;香港的打击行动必须明确公屋是为有需要的人士提供的&lt;/h3>;&lt;p>;截至周二，已收集近75,000份申报表，回收率达85%。&lt;/p>;&lt;p>;房屋委员会表示，亦有报道指部分公屋住户在内地拥有物业或商铺。&lt;/p>;&lt;p>;经与内地当局联络，破获一宗虚假申报案件，并于10月31日收回公屋单位。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;Law 补充说，银行和保险业已向当局提供了有关可能在世界其他地区拥有海外房产的公共住房租户的信息。&lt;/p>;&lt;p>;但她拒绝概述后续步骤由于执法部门的参与，当局会采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;增加公众举报的法律是打击滥用公共住房的有效方法，当局正在考虑采取激励措施，鼓励人们帮助揭露滥用行为&lt;/p>;&lt;h3>;“提高香港公屋租户免申报资产的年龄限制”&lt;/h3>;&lt;p>;在前父亲邝九（Kwong Kau，65 岁）之后，要求对富裕租户采取更严厉的执法措施。被谋杀模特蔡天凤的姻亲今年早些时候被发现拥有一套豪宅，几个月前他购买了一套资助公寓。&lt;/p>;&lt;p>;邝，65 岁，被指控谋杀崔天凤。 2019 年，他与两个儿子——蔡氏前夫邝港志 (Alex Kwong Kong-chi) 和邝港杰 (Anthony Kwong Kong-kit) 在何文田嘉道理山专属地段拥有价值 7,300 万港元的 1,820 平方英尺公寓。&lt;/p >;&lt;p>;但不到一年后，他又被列为葵涌尚文苑一套291平方尺资助单位的业主。&lt;/p>;&lt;p>;居住公屋不足10年的人士新规定要求每两年提交一次申报表。&lt;/p>;&lt;p>;新政策第一阶段，约88,000名公屋租户被要求申报其居住情况以及是否也拥有房产。&lt; /p>;&lt;p>;早先的规定只适用于在公屋居住超过10年的租户。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 23:20:08 +0800</pubDate></item></channel></rss>