<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific cadet pilots to stay at US flight school despite solo flight ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3266165/hong-kongs-cathay-pacific-cadet-pilots-stay-us-flight-school-despite-solo-flight-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 17:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/11ec1a32-aac8-4dcd-b15a-dcb7dd12d889_0f34306e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国 AeroGuard 飞行训练中心的飞机，该中心有在发生三起事故后，国泰航空学员禁止单独飞行。照片：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管发生了三起涉及城市学员的严重事件，但香港国泰航空公司与其美国飞行学校合作伙伴之间的培训合同仍将继续。&lt;/p>;&lt;p>;国泰航空飞行总经理蒂姆·伯恩斯周二表示，该公司对位于亚利桑那州的 AeroGuard 飞行训练中心的信心没有改变，并且没有理由担心学员的专业水平，因为在整个培训课程中进行了多项评估.&lt;/p>;&lt;p>;“他们拥有令人惊叹的飞行员培训设施，”伯恩斯说。 “在亚利桑那州，他们向我们保证，天气足够好，可以进行大量飞行……因此我们对飞行学校的信心没有改变。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果只是指出这一点，那就太可惜了最近发生的几起事件表明，学员计划，甚至我们与 AeroGuard 的关系，都应该受到审查。”&lt;/p>;&lt;p>;飞行学校禁止单独飞行后，人们对国泰学员飞行员的素质表示担忧。在发生一系列重大错误后，城市学员的航班被取消。&lt;/p>;&lt;p>;航空公司上周表示正在认真对待这些事件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/62f5b8a9-3487-4ea0-a7f9-9869828d2c09_4334b044.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰伊·米德 (Jay Meade)，AeroGuard 飞行训练中心副总裁兼训练主管，在发生一系列事故后，该中心禁止国泰航空学员飞行员单独飞行。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;AeroGuard 副总裁兼培训主管 Jay Meade 在一封电子邮件中告诉国泰学员，在发生三起事件后，他被迫将他们停飞，等待调查。米德表示，这些事件——翼尖与固定物体相撞、弹跳着陆对飞机螺旋桨造成重大影响以及飞机冲出跑道——都很严重。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他在电子邮件中补充说，机长已决定继续执行任务，但坚称他们应该在继续执行任务之前与值班飞行教练交谈。&lt;/p>;&lt;p>;学员们并没有米德说：“满足对培训、指导和方向的期望，与适当的航空决策的应用有关”。&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯强调，有严格的评估检查点，以确保只有通过每个阶段的人才能获得培训。允许继续下一阶段的训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我们会在学员通过时对其进行监控，直到他们通过为止，他们才会进入下一阶段，”伯恩斯说。 “因此，从某种意义上说，我们正在不断检查。&lt;/p>;&lt;p>;“我们从飞行学校获得反馈。”&lt;/p>;&lt;p>;伯恩斯补充说，为期一年的学员不会有任何延误暂停单人飞行的训练计划只占课程的一小部分。&lt;/p>;&lt;p>;“单人飞行只占一小部分，所以学员将继续剩下的训练。”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“有些人的单独飞行会被推迟，而 Aeroguard 确保学员知道如何报告任何事件，并且每个人都遵守飞行学校的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦那是满意后，他们将恢复单人飞行，因此我们预计课程时间不会有任何延误。”&lt;/p>;&lt;p>;培训中心是美国最大的飞行培训学院之一，签署了长期合作协议- 于 2022 年 12 月与国泰航空签订长期协议，作为该航空公司每年培训数百名新飞行员的计划的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;该中心在该领域拥有 20 多年的经验，已培训了超过来自世界各地的 7,000 名飞行员。&lt;/p>;&lt;p>;AeroGuard 补充说，它将支持国泰航空在疫情造成的破坏后努力恢复全球航空旅行。&lt;/p>;&lt;p>;它与该航空公司合作开展了两项培训计划，一项针对没有飞行经验的加入该航空公司的人员，另一项针对需要将飞行执照转换为香港标准的飞行员。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepal rolls out AI-powered ‘crystal ball’ to predict deadly landslides]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3266082/nepal-rolls-out-ai-powered-crystal-ball-predict-deadly-landslides?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/993d54d7-d8d4-4660-867a-7f6a030311e5_41d7b638.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尼泊尔新建高速公路沿线出现山体滑坡加德满都谷地。照片：Prakash Singh Thapa/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2018 年 8 月，季风降雨袭击了尼泊尔多拉卡地区的一个山坡村庄，几个月前测试过的预警系统立即开始行动，拉响警报并提供帮助山体滑坡发生前几分钟，近 500 人撤离。&lt;/p>;&lt;p>;现在，另一组科学家正在试验一种人工智能驱动的预测系统，旨在在山体滑坡发生前几天甚至几周更准确地进行预测.&lt;/p>;&lt;p>;SAFE-RISCCS 是气候变化风险时空分析、预测和估计系统的缩写，正在尼泊尔两个以容易发生毁灭性山体滑坡而闻名的地区推出。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/2fcf67ae-03ad-4248-b749-d1e071057dfc_d4ad561b.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;多拉卡区 Sundrawati 村的 SAFE-RISCCS 山体滑坡预警系统在 2018 年帮助挽救了生命。照片：Prakash Singh Thapa/讲义&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该系统“除了使用类固醇外，就像水晶球和算命师一样”，墨尔本大学教授安托瓦内特·托德西拉斯 (Antoinette Tordesillas) 表示，他与来自澳大利亚的科学家一起领导了该项目。意大利佛罗伦萨大学和尼泊尔特里布万大学。 “它是一种人工智能工具，可以预测给定地点和未来时间发生山体滑坡的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔的山区地形、危险的斜坡和地震脆弱性汇聚在一起，使其成为全球山体滑坡的热点地区，这些灾害通常由季风降雨引发，是世界上人均死亡人数最高的国家之一。&lt;/p>;&lt;p>;2018 年至去年，这个喜马拉雅国家发生了 2,419 起山体滑坡，造成 805 人死亡，比其他任何国家都多。根据政府数据，这五年的自然灾害超过了火灾和闪电。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/06/11/f4de629a-2487-4814-bafb-b498a4d822b6_f19fc4e4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;缆车被视为季风云周日聚集在加德满都。气象学家预测今年尼泊尔季风季节的降雨量将高于平均水平。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;气象学家预测，尼泊尔今年的季风季节（通常从六月到九月）降雨量将高于平均水平，增加山体滑坡的风险.&lt;/p>;&lt;p>;SAFE-RISCCS 使用地球卫星图像和墨尔本大学开发的新型开放式人工智能工具来分析和监测降雨数据和地面运动模式，以预测滑坡风险。&lt;/p >;&lt;p>;Tordesillas 表示，SAFE-RISCCS 已在包括中国在内的多个国家进行了测试，根据欧洲航天局 Sentinel-1 卫星的图像，它提前近一年预测了四川省 2017 年毁灭性山体滑坡的位置.&lt;/p>;&lt;p>;“关键是利用可免费获取的关于降雨和地面运动的太空卫星数据，因为这些数据可以在无需访问现场的情况下提供地面状况的测量结果，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;尼泊尔在洪水预警方面取得了进展，有助于减轻 2021 年梅拉姆奇洪水期间的生命和生计损失。但山体滑坡预警系统仍然有限，尽管正在努力将其部署在高风险地区。&lt;/p>;&lt;p>;在绘制了该国 2015 年毁灭性地震后山体滑坡风险加剧的地图后，林业和环境部的流域和山体滑坡管理部门在尼泊尔中部的 Saureni 和 Sundrawati 村庄试点了山体滑坡预警系统，并于 2018 年协助疏散工作。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员安装了基本预警系统来监测降雨量、土壤湿度和地面位移，引发了该部门的副部长普拉卡什·辛格·塔帕 (Prakash Singh Thapa) 表示，事实证明，该试点系统非常有效，随后在勒利特布尔 (Lalitpur) 和拉梅查普 (Ramechap) 地区的另外两个村庄部署了该系统。&lt; /p>;&lt;p>;他说，最新的系统安装配备了更先进的仪器，可在关键事件期间提供准确的实时数据，并补充说，已制定计划将该项目扩展到其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;“在尼泊尔这样的低收入国家，由于预算限制，需要时间来建造工程结构来防止山体滑坡。”塔帕说。 “因此，山体滑坡预警系统是拯救生命的直接解决方案。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国称预警系统是“经过最充分验证且最具成本效益的方法之一”减少灾害死亡和损失”，联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯呼吁到 2027 年，随着气候变化加剧极端天气事件，“地球上的所有人”都应受到此类系统的保护。&lt;/p>;&lt;p>;兴都库什喜马拉雅山由于气候变化，该地区跨越尼泊尔、中国和印度等八个国家，近年来极端天气事件有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;据介绍，早期预警系统为应对自然灾害“提供了一道重要的防线”。 Vijay Ratan Khadgi，来自位于加德满都的国际山区综合发展中心减少灾害风险干预小组。&lt;/p>;&lt;p>;“早期预警系统在最大限度地减少洪水、山体滑坡和冰川的破坏性影响方面发挥着至关重要的作用兴都库什-喜马拉雅地区发生湖泊溃决洪水，”他说。 “人工智能、机器学习和其他建模工具的使用可以帮助开发非常准确的预测。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/da25ad6a-ad9a-42c4-b896-18401307d986_f7453b07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A尼泊尔拉利特布尔县Methum出现山体滑坡。照片：Prakash Singh Thapa/讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;人工智能能够增强尼泊尔现有的预报系统，以更好地预测山体滑坡，但政府应该让科学家和大学参与扩大研究，建立一个加德满都工程学院灾害研究中心主任、尼泊尔 SAFE-RISCCS 研究小组成员 Basanta Raj Adhikari 表示：“我们正在开发机构知识库并实现知识转移。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在开发科学为人民服务，”他说。 “尼泊尔政府必须整合技术和人力资源（我们两者都有），以充分利用来拯救更多的生命。”&lt;/p>;&lt;p>;Tordesillas 表示，尽管采用了 SAFE-RISCCS 等先进系统，但挑战仍然存在。敏感性取决于需要可靠、最新数据的许多因素。&lt;/p>;&lt;p>;获取此类信息可能很困难，因为通信和气象网络等基础设施不足，阻碍了数据的及时收集和传播。&lt;/p>;&lt; “还需要有政治意愿和承诺来优先考虑减少灾害风险并投资于预警系统，”托德西拉斯说。 “应对这些挑战需要不同群体在地方、国家和国际层面协调一致的努力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: Blinken says Hamas support for UN-backed ceasefire deal ‘hopeful sign’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3266174/israel-gaza-war-blinken-says-hamas-support-un-backed-ceasefire-deal-hopeful-sign?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 17:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/646f5ceb-d032-4074-bd6c-b5e306caf2d4_8b204d86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国务卿安东尼·布林肯继续推动加沙停火，访问以色列期间达成和平协议。图片来源：Pool viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国务卿安东尼·布林肯周二表示，哈马斯支持联合国决议的声明，支持加沙战争停火提案，这是一个“有希望的迹象”布林肯在耶路撒冷表示，以色列-加沙战争结束后，有关加沙计划的对话将在周二下午和接下来的几天内继续进行。与以色列领导人会谈。 “我们必须制定这些计划。”&lt;/p>;&lt;p>;布林肯周二会见了以色列官员，共同推动结束这场持续八个月的战争，一天前，以色列总统乔·拜登的停火提议获得以色列批准。联合国安理会。&lt;/​​p>;&lt;p>;在布林肯出访之前，以色列和哈马斯都重申了强硬立场，这些立场破坏了之前为结束战斗而进行的调解，而以色列则继续在加沙中部和南部发动袭击，这是最血腥的地区之一然而，周二，驻加沙境外的哈马斯高级官员萨米·阿布·祖赫里 (Sami Abu Zuhri) 表示，哈马斯接受停火决议，并准备就细节进行谈判，并补充说，这取决于华盛顿确保以色列遵守该协议。&lt;/p>;&lt;p>;他说，哈马斯接受了以色列从加沙撤军的方案，并用在加沙的人质交换在以色列监禁的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;阿布·祖赫里说：“美国政府正面临着履行其承诺、迫使占领军立即结束战争、执行联合国安理会决议的真正考验。”布林肯说。哈马斯的声明是“一个充满希望的迹象”，但加沙的哈马斯领导层仍需要明确的说法。 “这才是最重要的，而这正是我们还没有的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/06/11/e70d3a74-77c6-4e61-b519-c0e89379b02e_a26e3577.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子推着轮椅上的另一名男子经过加沙地带中部马加齐难民营的垃圾场。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列表示，只会同意暂时暂停战争，直到哈马斯被击败，而哈马斯则反驳称，不会接受不能保证的协议战争将会结束。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在接受记者采访时还表示，他的会谈还讨论了加沙的日后计划，包括安全、治理和重建破碎的飞地。&lt;/p>;&lt;p>; “我们一直在与该地区的许多合作伙伴协商后做到这一点。这些对话将继续……我们必须制定这些计划。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的提议设想停火并释放人质，以换取分阶段在以色列被监禁的巴勒斯坦人，最终导致永久结束&lt;/p>;&lt;p>;美国是以色列最亲密的盟友和最大的武器供应国，尽管它对以色列加沙战争造成的高平民死亡人数、巨大破坏和人道主义危机越来越不满，并更加迫切地要求结束战争&lt;/p>;&lt;p>;周二，加沙战争愈演愈烈，以色列军队加大了对其南部城市拉法的打击力度，一天前，四名士兵在哈马斯声称的伏击中丧生。&lt;/p>;&lt;p >;以色列陆军电台称，士兵们在拉法沙布拉附近一栋建筑的爆炸中丧生。哈马斯表示，他们通过引爆先前埋设在建筑物内的炸药来伏击部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;当哈马斯领导的巴勒斯坦伊斯兰武装分子发起猛攻时，以色列-加沙战争开始了。据以色列统计，10 月 7 日从加沙进入以色列南部，造成 1,200 多人死亡，250 多人被扣为人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列对人口稠密的加沙地带发动报复性空中和地面闪电战，已造成超过 100 人死亡。加沙卫生部表示，有 37,000 名巴勒斯坦人，并将大部分被围困的小飞地变成了荒地，营养不良现象普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在过去几个月中多次宣布停火已接近尾声，但只有一次为期一周的休战，发生在 11 月，当时以色列监狱中关押的约 240 名巴勒斯坦人释放了 100 多名人质。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军队在一次突击队突袭拥挤的人群中解救了哈马斯扣押的四名人质。据加沙卫生当局称，周六，加沙中部的城市难民营有 274 名巴勒斯坦人在以色列的轰炸中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;根据以色列的统计，沿海飞地内还有 100 多名人质，其中包括以色列当局已缺席宣布至少 40 人死亡。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire at Thailand’s Chatuchak Weekend Market, kills hundreds of puppies, rabbits, other animals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3266161/fire-thailands-chatuchak-weekend-market-kills-hundreds-puppies-rabbits-other-animals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/0e4ecc26-da29-4f57-9d60-dd9d8c59d178_74cb5d51.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名泰国官员在火灾后站在宠物区附近周二，曼谷最著名的市场之一乍都乍周末市场。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，泰国首都最著名的市场之一乍都乍周末市场发生火灾，数百只笼养动物死亡。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，火灾已发生据曼谷政府称，大火于清晨迅速席卷市场宠物区的 100 多家商店。&lt;/p>;&lt;p>;据信，火灾始于 Srisomrat 市场的观赏鱼区，靠近更大的市场。据调查此案的警察督察 Tivakorn Prongseng 称，乍都乍，当地时间凌晨 4:00 左右。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/06/11/b273014f-e9f4-4417-8ca0-c9b1e937d2ec_b1ec4e32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;鸡，幸存下来周二，曼谷乍都乍市场旁边的一个宠物市场发生火灾。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;官员表示，他们花了大约一个小时才控制住火势。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有人员伤亡的报告，但泰国媒体报道称，火灾导致数百只动物死亡，包括小狗、鱼、蛇、鸟和兔子，这些动物被关在笼子里和锁在商店里。&lt;/p>;&lt;p>;曼谷省长 Chadchart 表示，火灾原因正在调查中Sittipunt 在火灾扑灭后赶赴现场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/a66dd9d7-d88e-4ca7-9f3e-9c119cd14bee_5a1f8a31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防员在宠物起火后穿过残骸和碎片周二，曼谷乍都乍市场旁边的市场。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;早上可以看到官员在现场检查烧焦的商店或打破金属大门以救出在火灾中幸存的动物。&lt;/p>; &lt;p>;官员们表示，他们仍在努力估计损失成本，受影响的店主可以登记索赔。&lt;/p>;&lt;p>;规模庞大的周末市场是一个主要的旅游景点，吸引了来自世界各地的购物者。浏览世界数百家商店和摊位，购买从食品和饮料到服装、家具、植物、书籍和宠物的商品。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/929dca48-cbc4-4229-af86-3bb0670eb16a_d0a4b65f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;曼谷一家宠物和珍奇动物商店中，一名动物卖家正在查看在火灾中丧生的珍奇动物遗骸。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Sittipunt 表示，人们可以通过为幸存的动物提供住房来帮助受影响的店主。&lt;/p>;&lt;p>;火灾之前已经损坏了邻近的部分地区，拥挤的乍都乍市场。&lt;/p>;&lt;p>;野生动物组织经常指责一些商贩参与贩运稀有和濒危物种，如海龟、陆龟和鸟类。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to offer discounts, freebies as part of July 1 handover anniversary celebrations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266164/hong-kong-offer-discounts-freebies-part-july-1-handover-anniversary-celebrations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/27396d3e-de71-46ef-8ea4-adcb316e1b3c_737b27ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港将庆祝回归祖国27周年7月1日起。图片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超过1000家餐厅和菜市场将推出一波折扣，作为7月1日庆祝香港回归27周年的一部分行政长官李家超表示，7 月 1 日还将提供免费博物馆参观和电车乘坐，以及一些城市景点的折扣门票。 &lt;/p>;&lt;p>;李在与行政会议每周例行会议之前表示，“超过 1,000 家餐厅，包括位于香港国际机场和数码港商场的餐厅，将为庆祝活动提供折扣。”最高决策机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/2dae27d2- 8391-4a90-9c17-6822fcd6af1d_d43e847e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;7 月 1 日还将提供免费电车乘坐服务。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt; /div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，鱼类营销组织和蔬菜营销组织还将对指定产品进行 29% 的降价。剩下的 71% 是“7/1”的戏剧，指的是 7 月 1 日，标志着香港回归英国的日子。&lt;/p>;&lt;p>;李说，香港科学馆、M+ 和香港皇宫西九文化区的博物馆等将于当天免费向公众开放。&lt;/p>;&lt;p>;海洋公园预计还将提供高达 30% 的“全天欢乐”折扣6 月 29 日至 7 月 1 日期间，该公园的门票目前成人票价为 398 港元（51 美元），儿童为 239 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该市的昂坪 360 缆车景点每人票价将高达 70 美元。儿童和老人门票可享受八折优惠。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，有关全市庆祝活动的更多详细信息将在稍后发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 17:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[What stands in the way of a China-Japan-South Korea free-trade deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3265681/what-stands-way-china-japan-south-korea-free-trade-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/06/9ed19d36-0f73-4ee2-abee-28cc539a7a6f_cb1de33f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本首相岸田文雄、韩国总统尹锡烈5月27日，中国国务院总理李强在韩国首尔出席韩国商工会议所举行的企业峰会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自2019年以来的中断之后，中国、日本和韩国领导人于上月底在首尔举行了会晤。这种复杂的三边关系对于这些邻国来说是最重要的关系之一。它们的国内生产总值合计比欧盟高出 30%。它们是彼此重要的贸易伙伴，专注于高价值、往往是高科技的商品。&lt;/p>;&lt;p>;除了区域全面经济伙伴关系（RCEP）之外，这三个经济体正在恢复自由贸易谈判&lt;/p>;&lt;p>;它们代表了战后最显着的经济成功 — — 首先是日本，其次是韩国，最后是中国 — — 重塑了全球生产和技术版图。他们现在面临着低生育率、劳动力萎缩和人口迅速老龄化等共同问题。&lt;/p>;&lt;p>;韩国和中国对教育和工作机会的竞争同样激烈，分别引发了“N-po”的产生和“平躺”运动。虽然他们的父母享受着经济发展的成果，但这些国家的年轻人却在经济不安全和不确定的未来中挣扎。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这三个国家都是从劳动密集型制造业起家，但他们都成功转型为科技强国。在世界知识产权组织最新的全球创新指数中，排名前五位的科技集群均被东亚三个国家占据。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中日韩共提出140,777件《专利合作条约》申请总计是美国总数的2.5倍，是前十名中接下来的六个国家提交总数的三倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;半导体供应链以东亚为中心– 跨越中国大陆、台湾、日本和韩国的错综复杂的相互依存和专业化的奇迹。这个生态系统依赖于这些互补参与者在芯片生产各个阶段的无缝协作，以实现效率并推动创新。&lt;/p>;&lt;p>;然而，美国正在遏制中国的技术崛起，其长臂横跨中美两国。大西洋和太平洋。从英伟达到三星，从ASML到东京电子，美国一直不遗余力地试图封锁中国获得高端芯片和先进半导体设备的机会。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国市场具有战略重要性，出口导向型的日本和韩国预计将使其经济繁荣屈服于美国的地缘政治议程。美国出于自私的目的破坏东亚的半导体供应链，正在威胁数字时代的全球繁荣，在这个时代，半导体几乎嵌入到从汽车到相机的所有事物中。&lt;/p>;&lt;p>;日本和韩国韩国发现自己在与中国深厚的经济联系和对美国的安全依赖之间保持着微妙的平衡。随着华盛顿召集盟友遏制中国的技术崛起，东京和首尔被迫面对协调经济繁荣与地缘政治联盟的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;有鉴于此，必须以不同的角度看待首尔三边峰会与几天后在新加坡举行的最新香格里拉对话同时进行，凸显了该地区经济相互依存和安全联盟之间复杂的相互作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/8b8ac76a-7739-4f7e-aec2-7dbbf5d88a2a_13d34f75.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;日本防卫大臣滨田康和、美国国防部长劳埃德·奥斯汀和韩国国防部长李钟燮于 6 月 3 日在新加坡香格里拉对话期间举行三边会议。照片：照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国的地缘政治影响正在三个国家之间更深层次的历史动态中展开。中国和朝鲜的民族认同是在日本帝国主义的侵略和殖民主义的影响下形成的。直到第二次世界大战结束，台湾和韩国都曾是日本的殖民地。&lt;/p>;&lt;p>;有关台湾（1895 年第一次中日战争后被日本帝国吞并）未来的决议不能在简单化的意识形态标签所框定的历史真空。&lt;/p>;&lt;p>;中朝关系可以追溯到很久以前，从唐朝在朝鲜统一期间与新罗王国结盟到明朝在壬辰战争期间支持朝鲜日本卷入朝鲜战争。&lt;/p>;&lt;p>;1992 年关系正常化后，韩国和中国的经济和文化关系不断升温，直到韩国部署终端高地后两国关系恶化美国高空区域防御系统（萨德），中国以制裁回应。&lt;/p>;&lt;p>;在全球地缘政治和国内民族主义的背景下，中国与日本和韩国的关系不仅仅受到经济逻辑的影响。中国必须更好地管理邻国对自己的看法。日本和韩国经常在各种国际调查中争夺对中国最负面看法的称号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与日本不同，韩国与中国没有领土争端。然而，韩国人对中国的看法在过去十年中急剧恶化，而日本和韩国之间的关系最近却有所升温。中国可以以机智和克制的方式与韩国打交道，而不是像太平洋彼岸的专横独裁那样。&lt;/p>;&lt;p>;由于这三个国家面临着年轻人口和老龄化人口的共同挑战，因此这三个国家必须深刻汲取共同的儒家历史。为两国人民建设更加美好、相互依存的未来的理念。&lt;/p>;&lt;p>;自由贸易协定旷日持久的谈判源于历史恩怨和经济竞争的相互作用。但这样的协议将显着增强供应链一体化，超越 RCEP 所能提供的范围，从而增强区域弹性和集体竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本和韩国可能通过加强其先进技术产品的市场准入而立即获得收益，但中国有望实现实质性的长期战略利益。对于所有三个参与者来说，这些包括更好地获得尖端技术、增强供应链弹性以及加强研发合作的机会。&lt;/p>;&lt;p>;在这种背景下，中国明智的做法是优先考虑采取有远见的方法。超过短期计算。在对三边自由贸易协定采取长期战略方针时，中国可能会表现出唐朝开明政治家的国际大度。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippine police find alleged China’s PLA uniforms in Pogo raid but are they ‘props’?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266149/philippine-police-find-alleged-chinese-army-uniforms-pogo-raid-are-they-props?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 16:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/52a983b2-0791-483f-adc7-d8a109e72956_301cf77a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾的在线赌博网站，为客户提供实时平台与年轻的中国女性经销商互动。照片：Tory Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾军方从一个在线游戏中心发现了所谓的中国军队制服，称它们可能被用作参议员的“道具”，试图缓解对国家安全的担忧重申要求永久关闭该行业。&lt;/p>;&lt;p>;警方上周突击搜查了位于邦板牙省波拉奇的菲律宾离岸博彩运营商 (Pogo) 营地，救出了 150 多名外国人，其中大部分是中国人。&lt;/p>;&lt; p>;官员们还查获了用于酷刑、诈骗活动的设备以及印有“PLA”缩写的迷彩服，官员们怀疑这些装备属于中国军队。&lt;/p>;&lt;p>;但一名菲律宾陆军上校否认了这些担忧。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“发现的解放军 (PLA) 制服数量有限，表明它们更多的是用于欺骗性活动，而不是为入侵做准备，”弗朗西尔·帕迪拉 (Francel Padilla) 上校周二表示。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;帕迪拉补充说，肇事者可能将这些服装用作道具，以进行非法交易，包括在波拉奇大楼内进行绑架和爱情诈骗。&lt;/p>;&lt;p>;该市警察局长被解雇&lt;/p>; &lt;p>;进行突袭的总统反组织犯罪委员会表示，该机构将调查是否有菲律宾的中国军事人员为POGO工人。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; >; &lt;p>; Porac市长Jaime Capil拒绝了该公司的祝福，称“我们不容忍我们镇上的非法活动”。可能会吸引想要破坏政府组织的“外部力量”，并强调需要取缔犯罪障碍行业的必要性。&lt;/p>; &lt;p>;议员Risa Hontiveros同意并敦促总统Ferdinand Marcos JNR对POGOS对POGOS强加于Pogos” 。在参议院和众议院提起的法案，试图从该国驱逐Pogos。&lt;/p>; &lt;p>;参议员阿奎利诺·皮门特尔（Aquilino Pimentel &lt;/p>; &lt;p>; POGO部门于2016年出现在菲律宾，随着运营商的利用，该国的自由游戏法则成倍增长，以禁止赌博。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;在高峰期，Pogos雇用了30万名中国工人，但是大流行，更高的税收和执法闪电战迫使许多人在其他地方开展业务。&lt;/p>; &lt;p>;北京一再警告中国国民不要在Pogos中工作菲律宾带来了一系列犯罪，包括加密货币骗局，绑架和谋杀。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的数据，据报道，从2017年1月开始，包括绑架和人口贩运在内的4,000多个POGO连接犯罪，包括绑架和人口贩运去年上半年。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brics countries can promote peace, stand against ‘new cold war’: China’s Wang Yi]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266144/brics-countries-can-promote-peace-stand-against-new-cold-war-chinas-wang-yi?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 15:51 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/8e4a93cc-01eb-4742-BA11-3D51474EBE9C_980A573B.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;拉夫罗夫（Lavrov）周一在尼兹尼·诺夫哥罗德（Nizhny Novgorod）举行的金砖四国外部部长峰会的场边。照片：EPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国外交部长王伊呼吁金砖国家促进和平，反对“新的冷战”，并在世界事务中“承担更大的责任和行动”来自巴西，俄罗斯，印度，中国和南非的外交大臣与他的同行在全球南部的多边会议。来自埃及，埃及，埃塞俄比亚，伊朗，沙特阿拉伯和阿拉伯联合的新成员加入了他们的同行阿联酋航空，在俄罗斯的尼兹尼·诺夫哥罗德（Nizhny Novgorod）的为期两天的峰会上，该峰会于一月份担任金砖四国集团的主席。&lt;/p>; &lt;p>;在周一的讲话中，王欢迎了该集团的扩张，并在过去一年中庆祝了州际合作他说，这是“非凡，快速而强大的”。根据中国国家新闻社新华社的报告，新兴市场和发展中国家以及[一个]开放和包容的[一个]。奇偶校验的术语约占世界GDP的三分之一，超过了七组的均等。他补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“金砖国家应遵守独立和客观性，促进国际社会就和平达成共识，并以任何借口反对&#39;新冷战&#39;的煽动。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/2024/06/11/11/11/269B1349-C461-C461-42E9-B0E4-42E9-B0E4--42E 471A70B5E82E_D987F797.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;来自印度，埃及，南非，中国，俄罗斯，巴西，巴西，阿拉伯联合酋长国，埃塞俄比亚，埃塞俄比亚和伊朗储备金的外交大臣星期一的金砖四国峰会上的一组照片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;王再次呼吁在加沙停火，并敦促支持巴勒斯坦在联合国的全部成员资格。他说，俄罗斯与乌克兰基于“各方的平等参与以及所有和平提案的公平讨论”之间的和平谈判将得到中国的支持。&lt;/p>; &lt;p>; ，两人同意在多边平台上加紧合作。 ，它并不是任何第三方的目标，也不会受到外部力量的打扰。”他说。关系。” &lt;/p>; &lt;p>; Wang和Lavrov在上海合作组织的外交大臣委员会在哈萨克斯坦的阿斯塔纳举行的外交大臣委员会会议上上次见面。谈判发生在总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）连任后首次访问北京和哈尔滨。&lt;/p>; &lt;p>;周一，王也拜访了巴西外交大臣毛罗·维埃拉（Mauro Vieira）。促进其发展策略的“进一步调整”。谈判是在周五在北京与中国总统习近平的副主席杰拉尔多·阿尔克明（Geraldo Alckmin）会面。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说：“中国重视巴西在拉丁美洲地区的重大影响，并愿意共同促进中国，拉丁美洲和加勒比州社区之间的合作（ Celac）和南部共同市场。 >; &lt;p>;今年是建立双边关系50周年，因为双方都承诺在包括贸易和经济在内的各个领域加强交流和合作。&lt;/p>; &lt;p>;王也遇到了伊朗的外交大臣阿里·巴格里（Ali Bagheri）卡尼（Kani）再次表示对伊朗总统埃布拉希姆·赖斯（Ebrahim Raisi）和外交大臣霍斯辛·阿米尔·阿卜杜拉希安（Hossein Amir-Abdollahian）在上个月的直升机事故中的死亡。王说，“长期存在的传统友谊”和“高级共同的政治信任”。稳固地在各个领域促进务实的合作，全面地加深了区域和国际事务的协调，并为区域和世界和平与稳定做出了更大的贡献。第一次 - 愿意在国际和地区事务中加强与中国的沟通和协调，共同维护多边主义，并寻求解决全球问题的解决方案。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;rss：&lt; br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/a>; /feedx.run“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In Singapore’s brewing election battle, immigration anxiety takes centre stage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266097/singapores-brewing-election-battle-immigration-anxiety-takes-centre-stage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 16:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/c76686f3-F7E1-474E-8576-A55E61AAD526_B1572EAE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;人们在新加坡中央商业区中行走。该市592万人口中，约有177万人是外国工人，其家属，国际学生和其他非居民。照片：Epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着新加坡的政治嗡嗡声据称在拐角处举行大选，一个反对党已经发起了第一个围绕熟悉策略的运动。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;“竞选信息在一个问题上挂在一个问题上：外国工人，”新加坡民主党秘书长Juan上个月发起的秘书长Juan说。&lt;/p>; &lt;p>;在他的演讲中辩称，尽管外国工人为新加坡的增长做出了重大贡献，但越来越多的依赖这项劳动力威胁到民族认同和加重收入的不平等。&lt;/p>; &lt;p>; chee发誓，他的政党敦促政府“非常明确地说”这一行为这将“大大减少外国工人的流入”，并补充说，他的政党将致力于制定政策替代方案。今年 - 观察家说，反对派可以将外国人才问题用作反对执政人民行动党（PAP）的政治弹药。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/206/06/11/4C373FB6-F462-4EBD-8F05-488805DC26BD26BD2_28864FC3.JPG3.jpg3.jpg3 ;“>;新加坡民主党秘书长Juan在2020年大选之前的竞选行人中做出了反应。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“反对党可能会集中在新加坡面临强烈挑战的领域 - 机构和政府人物的清洁度和政府人物，生活成本，生活成本和膨胀，涌入，涌入外国人负担已经压力很大的基础设施，在新加坡人薪水更高的工作中就业，并使现任政党负责管理这些挑战的任务。 &lt;/p>; &lt;p>;在上个月接受经济学家采访时，新任命的总理劳伦斯·王（Lawrence Wong）谈到了政府必须在维持新加坡开放经济和提供保护措施之间罢工的艰难平衡行为他说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“我们欢迎外国专业人士在新加坡工作，但受到控制，”他说。 “因为如果不加以控制，我认为我们很容易就会被淹没。我们不能像阿联酋那样，当地居民只占总人口的不到10%。他们有不同的紧凑型，因为他们使用石油和天然气收入为公民提供一切。&lt;/p>; &lt;p>;“作为回报，他们只允许外国人自由进入。在新加坡不可能。 ：//cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/e780eb8a-a-fd2e-4d11-b97e-3b46694669404b59_c39_c3939393dcf7.jpg7.jpg7.jpg小型样式=“颜色：＃999;”>;新加坡新任总理劳伦斯·王（Lawrence Wong）上个月表示，城市国家不可能“只允许外国人自由进入”。照片：通信和信息/讲义部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在2011年大选中，PAP首次失去了小组代表选区。政治分析师在竞选期间列举了围绕外国人才的辩论，这是导致反对派工人党在Aljunied GRC中胜利的因素之一。为了在许多方面驾驶这一越来越艰难的地形 - 在公共交通中拥挤，医院的床位仰卧起坐和医疗保健领域的压力，在更昂贵的城市州停滞的工资停滞不前。选民可能会认为，当时的自由移民政策在很大程度上是造成了许多这些困境的原因。” Prameswaren说。根据官方数据，截至去年6月，在新加坡的592万人口中，大约有177万人口是包括外国工人，其家属，国际学生和其他人在内的非居民。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ ///cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/d2ca5cac-caccac-c9e4-422d-aa60-c4765a47777777777be6_5fe08ffe08ffeca.jpg &lt;pra style =“颜色：＃999;”>;上个月人们在新加坡的中央商务区行走。近年来抵达新加坡的外籍工人中，有一些是在疫情期间离开香港的。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;近年来到达新加坡的外国工人中，那些在大流行中离开香港的人，分析师此前本周在亚洲告诉在此期间的人才出埃及城。 &lt;/p>; &lt;p>;工人进入该国。 Nanyang Technology University的S. Rajaratnam国际研究学院的研究在本周在亚洲告诉。 “但是，随着工作的性质随着时间的流逝而发展，这种区别就不太清楚，经济和文化影响都塑造了新加坡人如何看待这个问题。” &lt;/p>; &lt;p>;这个问题并不是新加坡独特的，“反映了一般的一般性我们在世界各地看到的反移民情绪上升的趋势，从特朗普的崛起到英国的英国脱欧，”新加坡国立大学（NUS）的政治科学讲师丽贝卡·格雷斯·坦（Rebecca Grace Tan）说。 /p>; &lt;p>;她说，有些居民担心对新加坡身份的威胁以及“工作竞争，工资抑郁和对公共便利的竞争”。&lt;/p>; &lt;p。 >;回应她的情绪，新加坡Solaris Strategies咨询策略的高级国际陪伴分析师Mustafa Izzuddin表示，在新加坡社会的某些部门之间，移民问题可能会“引发强烈的情感反应”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，伊祖丁说“酸测试”将是SDP是否可以将基于移民和外国工人的竞选策略转化为投票。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是否有任何一方可以在该问题上赢得选民，这取决于造成其造成其原因的原因Nus&#39;Tan说，对工作不安全感和生活成本的上涨。 ]。如果个人认为工作不安全和生活成本的上升是由外国劳动的持续流入引起的，那么这很可能是由当事方在即将到来的选举中所资本的一个问题。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;自独立以来，PAP在2020年选举中失去了更多的席位，并在2015年的民意调查中赢得了胜利的幅度。 i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/11/990735cf-ba88-4394-4394-97d9-19a020777f9a8_eeeeeee404772.jpggg“ alt ：＃999;“>;新加坡2020年大选后的第二天，工人聚会浪潮的支持者。反对党赢得了当年93个议会席位中的10个，这是迄今为止最好的选举表现。照片：新加华人&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在过去的几年中，新加坡政府收紧了其移民政策，提高了通常授予提供给更好薪水的所谓雇用通行证的最低工资门槛外国专业人士多次。最新的调整从一月份开始生效，将看到每月薪金要求从5,000新元提出至5,600新元（3,695美元至4,138美元）。基准，我们确保当地人有一个公平的竞争环境。 “ EP [就业通行证]合格的薪水也将随着年龄的增长而逐渐增加。” &lt;/p>; &lt;p>;去年，新加坡政府也将向外国买家付费的额外的印花税增加了一倍，将其增加到60％，达到60％冷却房地产市场。&lt;/p>; &lt;p>; nus&#39;tan说，房地产价格较早的上涨可能主要是由供应量限制和建筑成本提高而驱动的。她指出。 /Images/CANVAS/2024/06/11/6D37CAA0-B076-4FB7-83BF-B9A146DF971E_A66CEC46.JPG“上个月在新加坡。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“但是，这种原因是非个人的，并且与个人相距甚远，”谭说。 “因此，人们可能会寻找替罪羊来解释个人感受的结果，比如买不起房子，这是由他们无法控制的非个人力量造成的。外国人提供了替罪羊。” &lt;/p>; &lt;p>;让反对派政客在下次选举中赢得选民，他们将不得不在外国人才问题上提供可靠的政策替代方案，而不仅仅是在情绪上奔跑，新加坡社会科学大学&lt;/p>; &lt;p>;“竞选平台不应只是提出问题，指控或发表陈述，而应提供可行的可信替代方案，这些替代方案清楚地表达了这些建议的解决方案如何解决和减轻新加坡人在简短和减轻新加坡人的关注点。长期。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Former Hong Kong chief justice calls departure of 3 overseas judges ‘most regrettable’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3266146/former-hong-kong-chief-justice-calls-departure-3-overseas-judges-most-regrettable?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 16:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/e1c73ebd-6dda-48c7-9136-3de27A57DE93_D05BEC90.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”根据法律和责任，公正地裁定所有案件的国家安全。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;移交后香港的第一位首席大法官描述了三名海外非永久法官从该市的顶级法院离开，这是“最遗憾的”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>; Andrew Li Kwok-Nang于1997年至2010年担任该办公室，他还周二表示，法官为香港做出了宝贵的贡献。&lt;/p>; &lt;p>; Andrew Cheung Kui-kui-kui-nung现任首席大法官，在同一天，他的“每一个信心”表示，当地上诉法院将继续以正直和专业的方式行事。&lt;/p>; &lt;p>; li和张的言论是由三位海外非永久法官离开法院出发的。最终上诉在一周内。&lt;/p>; &lt;p>;司法机构周二早些时候宣布，加拿大法官贝弗利·麦克拉克林（Beverley McLachlin）将在七月的任期到期后，在英国法官乔纳森·萨默迪（Jonathan Summettion）和劳伦斯·柯林斯（Lawrence Collins）的几天后退休。 &lt;/p>; &lt;p>;周一还写了一篇意见文章，认为该市的法治被“严重妥协”。&lt;/p>; &lt;p>;在他自己的陈述中，前首席大法官李说：“英国两位法官最近辞职是最遗憾的。正如加拿大法官在任期到期后不要继续的决定。 &lt;/p>; &lt;p>;李说，地方法院负责根据法律和裁决案件来维护国家安全，包括政府涉及政府的案件，符合其保护个人权利和自由的责任。 /p>; &lt;p>;“我们应该有任何信心，在首席大法官安德鲁·张的领导下，法院将继续能够有效履行职责。”他说。&lt;/p>; &lt;p>;司法机构的声明说，公开发表的意见可能构成对法院的司法管理的干预，并补充说，他们应该用“最大的谨慎”来表达。&lt;/p>; &lt;p>;“如其他司法管辖区，他说：&lt;/p>; &lt;p>;司法机构还引用库恩说，他说：“上诉法院和最终上诉法院将继续采取诚信和专业精神来处理任何上诉”。基础法，该市的迷你宪法。该传统被视为对城市法治的信心的指标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/帆布/2024/06/11/17859A44-96EA-4AC4-B2F3-5E910058725F_25906BD0.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 。照片：Nora Tam &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现年83岁的即将离任的英国法官柯林斯（Collins）上周四告诉该邮报，他由于香港的政治局势而辞职，但强调他继续在法院拥有“最充分的信心”和其成员的总独立性。&lt;/p>; &lt;p>;政府周二对Sumption发表了长时间的反驳，该文章于一天前发布，标题为“香港的法治处于严重的危险中”。&lt;/p>; &lt;p>;麦克拉克林（McLachlin），同时说她将在今年夏天结束后退休，这位80岁的年轻人以她的年龄为本，并希望花更多的钱与家人在一起。&lt;/p>; &lt;p>;她还对“法院成员，独立性和他们坚持法治的决心”表示信心。英国顶级法官布伦达·黑尔（Brenda Hale）于2020年成立了《北京破产的国家安全法》之后，早些时候辞去了最高法院的非任职成员的职务。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，英国撤回了最高法院总统罗伯特勋爵里德和副总​​统帕特里克·霍奇勋爵（Lord Patrick Hodge城市或另一个普通法管辖权。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese stocks poised for ‘another leg up’ after ‘healthy correction’: Goldman Sachs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/markets/article/3266147/chinese-stocks-poised-another-leg-after-healthy-correction-goldman-sachs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 16:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/11/c82e036e-6749-469e-8b27-5fe6374093cd_f594963f.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2024年6月6日上海的上海。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国股票将在最近的合并后再次反弹，下个月在北京举行的关键会议将向该北京举行，将更多的支持措施注入据高盛（Goldman Sachs）和美国银行（Bank of America）称，市场。&lt;/p>; &lt;p>;最近的回调是“健康的纠正”，因为刺激驱动的集会被过热，而来自各种措施的动力已经过热，据Timothy Moe所说，高盛首席亚太股票​​策略师。他补充说，随着政策制定者宣布更多支持。 Kong周二。&lt;/p>; &lt;p>; MSCI中国指数跟踪在国内外列出的702家中国公司，自5月20日达到高峰以来，随着重新获得的地缘政治紧张局势，宽阔的宏观经济数据和持续的挣扎，自从其国内外列出了6.4％在房地产市场中，投资者获得利润。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，Hang Seng Tech Index追踪了包括Tencent和Alibaba在内的香港中国技术重量级人物，自从其最大的10％以上，自从其最大的下降量最近的山峰并在周一短暂进入了技术更正。根据华尔街银行的说法，下一个要观看的催化剂。政策制定者可能会对市场对先前救助计划的反应感到有些失望，并意识到还需要采取更多措施。他说，如果提出的方向足够有力，那么股票市场很可能会在其中找到安慰。上个月看了看好。该公司将MSCI中国指数的12个月目标上调17%至70点，将沪深300指数人民币交易股票的12个月目标上调5.1%至4,100点，押注盈利复苏和估值扩张将继续支撑市场。 MOE补充说，从长期的结构性角度来看。可以肯定的是，仍然存在风险。本周公布的更多宏观指标，包括 5 月份消费者和生产者价格指数，可能表明通货紧缩压力依然存在，经济复苏尚未找到坚实的基础。与美国的地缘政治紧张局势，尤其是在美国大选的方法中，也可能会发动和嘎嘎作响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/06/11/87164a12-99a0-40a8-a5dddd-610a3b048a27_741ac6ff.jpg.jpg“ alt =” 2024年6月5日在上海Pudong区交换。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;市场可能会在接下来的几周内销售，同时等待进一步的催化剂，Winnie Wu她补充说，，美国银行银行证券（Bank of America）证券的首席股票策略师在周五向客户的一份报告中表示。吴说：“潜在的&#39;更高低点&#39;应该有助于重建市场信心，并吸引更多的投资者重新审视中国投资论文。 href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>