<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden warns Israel’s Benjamin Netanyahu that US support depends on Gaza civilian protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3257893/joe-biden-warns-israels-benjamin-netanyahu-us-support-depends-gaza-civilian-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 02:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/073a1fc2-1360-4fc7-8426-0dc260038431_6d56e7c0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们周二检查世界中央厨房工人被杀的现场位于加沙地带代尔巴拉赫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四警告总理本杰明·内塔尼亚胡，美国对以色列的政策取决于对加沙平民的保护，这是他对军事援助可能提出的条件的最强烈暗示以色列袭击造成七名援助人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;自周一美国世界中央厨房集团员工死亡以来，拜登在第一次呼吁中还呼吁“立即停火”。不可接受的”袭击和加沙更广泛的人道主义局势。&lt;/p>;&lt;p>;民主党人拜登因支持以色列加沙战争而在选举年面临越来越大的压力，盟友敦促他考虑发送数十亿美元的军事援助美国每年向其主要盟友发出的威胁取决于内塔尼亚胡听取克制的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;拜登“明确表示以色列需要宣布并实施一系列具体、具体和可衡量的步骤来解决白宫在通话中表示：“平民伤害、人道主义苦难和援助人员的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/05/e3ac636d-1f15-41c5-b098-38708b983b07_c3a7d15f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国乔·拜登总统于 2023 年 10 月在特拉维夫出席与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的会晤。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他明确表示，美国对加沙的政策将是拜登的一位重要亲信早些时候曾敦促他利用华盛顿向以色列提供的巨额军事援助所提供的影响力 — — 拜登过去一直拒绝这样做六个月。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们已经到了那个时候，”来自总统家乡特拉华州的民主党参议员克里斯·库恩斯 (Chris Coons) 告诉 CNN。&lt;/p>;&lt;p>;如果以色列开始长期- 威胁要对南部城市拉法发动全面进攻，但又没有计划让约 150 万人在那里避难，“我会投票决定向以色列提供有条件的援助，”库恩斯说。 “我以前从未说过这样的话，我以前从未去过那里，”他补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列-加沙战争六个月后 - 现在的问题是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;拜登据报道，还面临着来自更近的国家的压力——来自第一夫人吉尔·拜登。&lt;/p>;&lt;p>;根据评论，她向总统讲述了加沙平民伤亡人数不断增加的情况。据《纽约时报》报道，拜登本人在白宫与穆斯林社区成员会面时向一位客人致意。&lt;/p>;&lt;p>;拜登支持哈马斯 10 月 7 日袭击引发的以色列长达六个月的战争，但越来越多地对以色列右翼总理表达了对加沙死亡人数飙升和严峻的人道主义局势的失望。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在自战争开始以来最强烈的声明中表示，他“感到愤怒和心碎” ”以色列杀害了七名援助人员，其中包括一名美裔加拿大公民。以色列表示这些死亡是无意的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但拜登的言论并未采取任何具体措施来限制华盛顿向其基本区域盟友提供的数十亿美元军事援助&lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》周四报道，拜登政府在以色列发动袭击导致七名援助人员死亡的同一天，批准向以色列转移数千枚炸弹，这是一切照旧的迹象。&lt; /p>;&lt;p>;许多民主党人担心，由于穆斯林和年轻选民表达了对加沙的愤怒，这场争议可能会损害拜登在 11 月击败共和党人唐纳德·特朗普连任的机会。&lt;/p>;&lt;p>;巴拉克的前高级助手奥巴马——拜登在其领导下担任副总统——呼吁拜登以行动来支持他的言论。&lt;/p>;&lt;h3>;在以色列袭击中丧生的外国援助人员的尸体被运出加沙&lt;/h3>;&lt;p>;“美国政府仍在提供 2000 磅炸弹和弹药，以支持以色列的政策，”奥巴马政府前副国家安全顾问本·罗兹 (Ben Rhodes) 在 X 上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在产生实质性后果之前，这愤怒没有任何作用。比比（内塔尼亚胡）显然并不关心美国说什么，而关心美国做了什么。”&lt;/p>;&lt;p>;美国选民也越来越多地反对以色列对加沙的攻势。&lt;/p>;&lt;p>;大多数选民根据 3 月 27 日发布的盖洛普民意调查显示，现在有 55% 的人不赞成以色列的行动，而赞成的人只有 36%。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s businesses in Mexico]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/series/3257891/chinas-businesses-mexico?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 01:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>; &lt;/div>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Judge rejects Donald Trump’s free speech challenge to Georgia 2020 election case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3257892/judge-rejects-donald-trumps-free-speech-challenge-georgia-2020-election-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/89de7474-a047-4ee4-b4df-cd03324183b8_93c815dd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在绿湾的竞选活动中发表讲话威斯康星州，周二。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，佐治亚州一名法官驳回了唐纳德·特朗普(Donald Trump)提出的驳回该州2020年选举干预案中针对他的刑事指控的请求，这位共和党前美国总统认为这侵犯了他的言论自由权。 &lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县高等法院法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee) 发现，起诉书称特朗普和其他 14 名涉案人员的言论是“促进犯罪活动”，不受美国宪法第一修正案的保护.&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和其他被告因试图推翻特朗普在佐治亚州输给民主党美国总统乔·拜登的结果而被指控犯有敲诈勒索和其他罪行。他们不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;随着 11 月 5 日大选临近，此案是特朗普面临的四项刑事起诉之一。他的第一次审判与向色情明星支付封口费有关，定于本月晚些时候在纽约进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“特朗普总统和其他被告谨表示不同意特朗普乔治亚州案件的首席律师史蒂夫·萨多（Steve Sadow）在一份声明中表示，“迈克菲法官的命令将继续评估他们对第一修正案挑战的选择。”&lt;/p>;&lt;p>;富尔顿县地方检察官办公室发言人，正在起诉此案，拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州的指控集中在试图召集另一批总统选举人，尽管拜登在该州获胜，但仍承诺投票给特朗普，以及特朗普 2021 年 1 月的电话敦促&lt;/p>;&lt;h3>;2024 年拜登与特朗普复赛的 6 个关键战场&lt;/h3>;&lt;p>;迈克菲的裁决表明他将继续前进尽管特朗普和八名同案被告继续努力取消负责此案的检察官法尼·威利斯的资格，但该案仍在审理中。佐治亚州上诉法院将在未来几周内决定是否受理该问题。&lt;/p>;&lt;p>;迈克菲表示，将由陪审团决定特朗普和其他被告，其中包括他的前私人律师鲁迪朱利安尼和前幕僚长马克·梅多斯的行为具有犯罪意图。&lt;/p>;&lt;p>;他说，随着更多证据的披露，被告可能能够重新发起挑战。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还有其他悬而未决的挑战对此案，包括声称他免受与他作为总统采取的官方行动有关的指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Czech hospital gives woman involuntary abortion after mixing up Asian patients]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257890/czech-hospital-gives-woman-involuntary-abortion-after-mixing-asian-patients?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.05 01:43&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/05/20e303e9-ec4d-4e6d-8939-f51fd6a37431_e1639fea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;医院已停职一名员工，并命令另一名员工在其手下工作专家监督的结果。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布拉格一家医院周四向一名上周将一名患者与另一名患者混在一起进行非自愿堕胎的患者道歉。&lt;/p>;&lt;p>;一一名妇女因怀孕而来到医院进行定期检查，另一名则前来进行刮宫术，这是一种组织切除手术，这也是终止妊娠的一种方法。&lt;/p>;&lt;p>;两人都是亚洲人，患有当地媒体称，他在捷克共和国拥有永久居留权。医院工作人员将它们混合在一起，对怀孕的患者进行了手术，结果导致她失去了胎儿。&lt;/p>;&lt;p>;“不幸的是，这是人为错误，人为失败，”Bulovka 负责人 Jan Kvacek 说。周四，布拉格一家医院对记者表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Kvacek 表示，医院对他所说的“悲剧性”混乱事件“深表歉意”，并表示该机构还提供心理治疗服务。并为患者提供法律帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，她有权获得赔偿，”他补充道，并指责语言障碍是导致该事件的原因之一。&lt;/p>;&lt;p>;Michal Zikan，该医院妇产科主任表示，该患者用捷克语签署了一份文件，但该文件属于另一名患者。&lt;/p>;&lt;p>;“三天前，患者被详细告知，在翻译在场，她将经历什么，这只是一个检查，”齐坎告诉记者。他补充说，外科医生“没有理由相信他们正在治疗另一位患者”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港医生因建议如果胎儿性别不合要求就堕胎而被开除&lt;/h3>;&lt;p>;医院已因此，公司暂停了一名员工的职务，并命令另一名员工在专家监督下工作。&lt;/p>;&lt;p>;此案与越南裔法国妇女 Thi-Nho Vo 的案例类似，她于 1991 年在接诊类似患者后失去了孩子&lt;/p>;&lt;p>;Thi-Nho 向欧洲人权法院提出申诉，声称该医院犯有过失杀人罪。&lt;/p>;&lt;p>;但法院于 2003 年裁定，非自愿堕胎并不构成过失杀人，开创了未出生婴儿法律地位的先例。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Chinese businesses launch operations in Mexico, managers learn cross-cultural lessons]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3257822/chinese-businesses-launch-operations-mexico-managers-learn-cross-cultural-lessons?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/6e03b6a1-0139-4216-a1bc-7f1c56979ec2_f3ef2da3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;墨西哥在中国通常被认为是一个偏远而危险的地方，但它也成为了希望服务于当地市场甚至美国市场的中国公司的淘金热目的地。当华盛顿政策制定者学习适应新环境时，他们变得谨慎起来。曾经的、可能是未来的美国总统唐纳德·特朗普威胁要对来自墨西哥的产品（包括电动汽车）征收关税，以阻止中国。在三部分系列的第一部分中，《南华早报》探讨了墨西哥的中国制造商如何应对对盈利能力、贸易政策和安全以及工作文化巨大差异的担忧。&lt;/p>;&lt;p>; 2月份，墨西哥西部300公顷未开发工业土地上杂草丛生，龙舌兰酒、当地民歌和红烧肉迎来了来自中国深圳的旅游代表团。&lt;/p>;&lt;p>;由全球最大的比亚迪公司派遣最大的电动汽车制造商，参观者正在这个拉丁美洲国家参观，寻找建造一家可雇用 6,000 名当地工人的汽车工厂的潜在地点。&lt;/p>;&lt;p>;这块土地是最大的工业中心哈利斯科物流中心 (Centro Logistico Jalisco) 的所在地。位于哈利斯科州的公园，由比亚迪提供。而且它已经配备了变电站、水管和铁路线，所有这些都是工业制造商寻求的必备设施。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是对该项目进行想象和梦想的一种很好的方式公园总经理 Gabriela Martin 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/04/94254bef-0139-4dbb-89ce-5ff41994188a_bf44d560.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;墨西哥城机场的比亚迪广告。摄影：季思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于两个遥远的国家来说，吸引力是双向的。墨西哥已成为中国制造商出海的热门目的地，墨西哥当地官员也纷纷涌向中国，希望吸引更多中国企业投资，并提供从税收减免到免费土地等巨额优惠。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，对于许多确实冒险或希望冒险的中国公司来说，对盈利能力、政策不确定性和安全性以及工作文化的巨大差异仍然存在担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“很难说服或希望这样做。”试图向中国大陆的中国企业解释为什么他们应该来墨西哥以及这样做的好处是什么。但这种情况已经发生了巨大的变化，”墨西哥中国商会执行副会长塞萨尔·弗拉戈索(Cesar Fragoso)表示。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变是在美国前总统唐纳德·特朗普于2018年发起与中国的贸易战时发生的。中美贸易重组使墨西哥受益，墨西哥是美国“近岸外包”的主要目的地——符合一定原产地规则的产品可以零关税进入美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;新冠疫情之后，这一趋势进一步“爆炸”，弗拉戈索补充道：“两年前，[中国投资者]基本上明白，中美之间的贸易形势不会更好，只会变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;最初，中国企业进军墨西哥主要关注美国市场，特别是那些在靠近边境的北部各州建厂的企业。&lt;/p>;&lt;p>;但随着墨西哥产业链的逐渐延伸以及当地对中国企业的接受度——品牌产品增加，许多公司开始开发墨西哥消费市场。&lt;/p>;&lt;p>;这种转变在可再生能源和电动汽车等行业尤其明显，这些行业不仅被墨西哥政府视为未来的经济增长引擎，而且全球供应链中也由中国公司主导。&lt;/p>;&lt;p>;投资哈利斯科州的投资者——其首府瓜达拉哈拉距美国边境近 1,290 公里（800 英里），距离曼萨尼约大型集装箱港口更近——哈利斯科州经济发展部长 Roberto Arechederra 表示，他们通常不会将国家视为进入美国市场的“后门”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;相反，他们将国家视为进入美国市场的“后门”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;通往墨西哥和南美洲的“前门”。&lt;/p>;&lt;p>;“比亚迪告诉我们，他们的工厂将服务于当地市场，而不是出口到美国，”Arechederra 说。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国公司在哈利斯科州的投资仍仅为 1,770 万美元，而美国的投资额为 7.772 亿美元，而美国仍然是该州最大的外国投资者 Arechederra &lt;/p>;&lt;p>;不过，他补充道：“我们相信，在未来几年，（中国投资的）这一数字将至少增加十倍。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着“制造-中国迫于美国压力，墨西哥贸易调查引发担忧&lt;/h3>;&lt;p>;最近的数据显示了这一趋势。 2023年，中国甚至没有跻身墨西哥前10名投资者之列。但根据墨西哥联邦经济部的数据，今年1月1日至3月15日，该国已跃升为第四大外国直接投资来源国。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国企业数量不断增加在墨西哥建厂，个人投资价值与其他国家相比仍然较低。对于来自中国的主要国际品牌来说，在当地建立生产设施仍然是不寻常的；现有公司通常是其他跨国公司的供应商。&lt;/p>;&lt;p>;“对于大多数来到墨西哥并进行大规模投资的跨国公司来说，例如特斯拉、宝马等，他们并不是为了当地市场， “他们是为了北美市场而来，”Fragoso 指出。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥市场太小了。如果您只是为了在国内市场销售产品，那么在墨西哥设立工厂就没有意义。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;不过，Victor Gonzalez，北京中伦文德律师事务所中拉法律事务高级顾问兼哈利斯科州中国特别顾问表示，许多中国企业知道，即使只是为了开拓当地市场，仍然值得投资墨西哥汽车经销商协会的数据显示，2023年，中国汽车占墨西哥汽车总销量的19.5%，而2019年仅为6.4%。去年，该国还是继俄罗斯之后的第二大中国汽车进口国。&lt;/p>;&lt;p>;墨西哥“如果不是因为与乌克兰的冲突而进入俄罗斯，那么该国将是迄今为止第一大汽车进口国”，Gonzalez说。在西方对莫斯科实施制裁以及其他外国汽车制造商纷纷撤离的背景下，乌克兰战争后，中国汽车在俄罗斯的销量猛增。&lt;/p>;&lt;p>;冈萨雷斯表示，中国公司“可以首先开拓当地市场，然后再开拓俄罗斯市场”。了解我们可以在当地盈利”。&lt;/p>;&lt;p>;“然后他们可以继续看看他们的产品是否可以像所有其他外国公司一样通过墨西哥工厂到达北美，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/8d900eea-783a-4684-b820-3718350153a6_6ed34c1f.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;罗伯托·阿雷切德拉 (Roberto Arechederra)，哈利斯科州经济发展部长。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，无论是已经投资还是正在考虑投资墨西哥的中国企业，最大的问题是盈利能力。几位工厂经理表示，在墨西哥经营的成本和商业风险比在中国或东南亚国家要高得多。&lt;/p>;&lt;p>;“墨西哥是一个机遇与困境并存的地方，”行政总监陈毅说。恒力墨西哥是一家位于中国江苏的液压元件制造商的分公司，为卡特彼勒等发动机设备制造商供货。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，语言障碍和文化不兼容是最大的挑战，并指出存在重大挑战。两国对工作的态度存在差异。&lt;/p>;&lt;p>;例如，她补充道，中国的工作文化倾向于强调效率，而墨西哥人往往力求个人生活和职业生活更加平衡的融合。&lt;/p>; &lt;h3>;随着墨西哥的崛起，中国连续17年成为美国进口第一大来源国的地位结束&lt;/h3>;&lt;p>;“如果一家公司想把中国的管理方式移植到这里，那将是100%不可复制的，”她说。 “许多中国企业已经吸取了惨痛的教训。”&lt;/p>;&lt;p>;挑战的主要原因是中国企业进入市场的时间相对较晚。业内人士表示，由于不熟悉，他们更倾向于使用中国管理团队。但现在许多公司正在积极适应和本地化。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国宁波市的一家注塑机制造商海天希望通过将其管理团队与中国和墨西哥员工融合来解决文化差异。&lt;/p>; &lt;p>;自 2021 年以来，该公司在哈利斯科物流中心运营其在中国境外最大的工厂之一，这是该工业园区第一家中资工厂。&lt;/p>;&lt;p>;语言是第一个障碍。中国经理不懂西班牙语，与当地人交流很困难。另外，公司的很多操作系统都是用中文编写的，这阻碍了第一批墨西哥工人的培训。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/ae6c489f-ed9c-424a-9b88-998186f805ad_25bc03c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;海天是一家来自中国宁波市的注塑机制造商，在哈利斯科物流中心设有工厂。照片：Igor Patrick&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有必要对管理人员进行有关墨西哥劳动法的教育。海天墨西哥分公司行政经理赫克托·雷诺瓦（Hector Renova）研究了宁波总部的工作方法和流程，发现很多工作方法和流程在哈利斯科州是无法复制的。&lt;/p>;&lt;p>;Renova解释说：“我知道法律规定在中国则不同，例如，那里的员工可以因其生产的产品而获得报酬。但墨西哥不存在这种情况。工资是根据工作天数计算的，我不能削减任何人的工资。”&lt;/p>;&lt;p>;考虑到这些差异，海天决定为每位中国经理配备一位墨西哥经理。该公司还投资促进两国员工之间的团结。&lt;/p>;&lt;p>;中国员工教该公司的墨西哥厨师如何准备中国各个省份的菜肴。尽管存在语言障碍，他们还是学会了菜谱，现在每天都提供典型的中式菜单。自助餐厅还安装了乒乓球桌，工作人员经常在午休时间组织业余锦标赛。&lt;/p>;&lt;p>;“当墨西哥人开始赢得一些比赛时，中国人不喜欢它，”雷诺瓦开玩笑说。&lt; /p>;&lt;h3>;中国投资者避开美国，将目光投向墨西哥以抢占北美市场&lt;/h3>;&lt;p>;他还表示，该工厂已与哈利斯科州的大学合作，雇用应届毕业生。这使得海天能够根据其文化培训新员工，同时与当地学术界建立更紧密的关系。&lt;/p>;&lt;p>;除了文化障碍之外，墨西哥的劳动力成本是许多东南亚国家的两倍，几家中国工厂&lt;/p>;&lt;p>;根据越南统计总局的数据，2023 年第四季度，越南工人的平均月收入约为 290 美元。墨西哥国家统计与地理研究所的数据显示，2024 年 1 月，墨西哥制造业的平均时薪为 4.10 美元，即每月超过 600 美元。&lt;/p>;&lt;p>;物流安全和效率也是影响因素之一主要担忧：卡车司机抢劫案猖獗。&lt;/p>;&lt;p>;“关键是期望管理。只是不要总是与中国的一切进行比较，”去年在墨西哥北部工业中心蒙特雷成立的一家中国工厂的一位不愿透露姓名的经理表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们一定会的一开始就赔钱。关键在于你花多少时间来提高各方面的成本效率。”&lt;/p>;&lt;p>;就像大型跨国公司收购规模较小的中国供应商一样，较早涉足墨西哥的中国公司还从国内带来了他们的业务合作伙伴 - 包括物流公司。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/04/04/c1bcc474-5626-4e0d-b598-d1cfec643241_5a667774.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于哈利斯科物流中心的海地工厂内部。图片：纪思琪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年之前，这里可能只有四五家中国物流公司在这里开展业务，”Topasia国际物流当地经理陈康说，一家浙江公司于 2022 年扩展到墨西哥。“在过去的 12 个月里，似乎一下子就有 5 到 10 家公司进来。”&lt;/p>;&lt;p>;两年内，他的公司帮助大幅减少了陈说，进口口岸清关以及随后运输到蒙特雷的等待时间从30天，有时缩短至7天。&lt;/p>;&lt;p>;“我们引入了中国的工作模式。中国的一些同事上夜班只是为了支持我们。因此，我们的客户始终可以每天 24 小时找到我们，并实时了解他们的集装箱位置。”陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;中国比亚迪正在寻找墨西哥电动汽车工厂位置，美洲首席执行官斯特拉·李 (Stella Li) 表示&lt;/h3 >;&lt;p>;墨西哥商界仍在等待比亚迪的任何声明：是否会决定来，如果是的话，会选择哪个州。&lt;/p>;&lt;p>;这家汽车制造商告诉哈利斯科物流中心官员，它将给予他们在三个月内回答是否购买这块300公顷的土地。但许多人怀疑它会这么快做出承诺，特别是在这个总统大选年，中国电动汽车进入美国市场的前景成为一个政治皮纳塔。&lt;/p>;&lt;p>;周三，比亚迪墨西哥总经理豪尔赫·瓦列霍 (Jorge Vallejo) 表示墨西哥报纸《Excélsior》采访称，该工厂的正式公告将在未来几周内发布。&lt;/p>;&lt;p>;“我真正想要的是，”经济部长阿雷切德拉说，“是他们来到墨西哥。 &lt;/p>;&lt;p>;“对于哈利斯科州来说，如果他们这样做，这将是一个很好的机会 - 无论在哪个州，因为我们将拥有一个可以为他们开发供应商的行业。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 23:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland extends Russian border closure ‘until further notice’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257883/finland-extends-russian-border-closure-until-further-notice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 22:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/9b9af4e5-e082-4435-9a5c-c410b290c54d_a1395a97.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;移民抵达芬兰和俄罗斯之间的瓦利马边境检查站。自8月以来，已有近1000名移民无签证通过其与俄罗斯的边境口岸入境，芬兰于12月中旬关闭了边境。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;芬兰周四表示，由于移民过境人数激增而关闭了与俄罗斯的边境，“直至另行通知”。&lt;/p>;&lt; p>;在俄罗斯入侵乌克兰后加入北约军事联盟的芬兰表示，寻求庇护者的激增是俄罗斯精心策划的，莫斯科否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;这两个邻国拥有 1,340 公里的共同领土（ 830 英里）边境。&lt;/p>;&lt;p>;自 8 月以来，已有近 1,000 名移民无签证通过其与俄罗斯的边境口岸入境，这个北欧国家于 12 月中旬关闭了边境。&lt;/p>;&lt;p>;自此之后，芬兰已关闭了边境。多次延长关闭期限，最后一次延期将于 4 月 14 日到期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/04/04/814f9a5f-3c41-4300-80c7-b12c740105ea_c07fb0b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰边防卫兵走在瓦利马边境检查站芬兰和俄罗斯之间。这两个邻国有着 1,340 公里（830 英里）的边界。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“该决定将继续有效，直至另行通知，但不会超过必要的时间，”政府在周四的一份声明中表示。&lt;/p>; &lt;p>;此外，从 4 月 15 日开始，“Haapasaari、Nuijamaa 港和 Santio 的海上交通过境点将禁止休闲游船”，以防止“工具化移民扩大到海上交通的可能性”。&lt; /p>;&lt;p>;自 4 月 15 日起，只能在其他海上过境点或机场申请庇护。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年入侵乌克兰后，芬兰与俄罗斯的关系恶化。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰与俄罗斯的关系因 2022 年入侵乌克兰而恶化。 p>;&lt;p>;芬兰于去年四月加入西方防御联盟北约，扭转了其长达数十年的军事不结盟政策，莫斯科警告称将采取“反制措施”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>; 11 月，芬兰首先关闭了与俄罗斯的 8 个过境点中的 4 个，并在月底之前关闭了其余的过境点。&lt;/p>;&lt;p>;尽管赫尔辛基随后部分放松了关闭措施，但在 12 月 14 日再次决定关闭整个边境。&lt;/p>;&lt;p>;根据芬兰当局的说法，重新开放边境可能会对国家安全和公共秩序构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;“芬兰当局认为这是一个长期情况。今年春天，我们没有看到任何事情可以让我们得出结论认为情况发生了有意义的变化”，内政部长 Mari Rantanen 在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;Rantanen 补充说，数百甚至可能数千人俄罗斯一侧仍然靠近芬兰边境。&lt;/p>;&lt;p>;芬兰政府还正在准备一项法案，使其能够在有限的地区“限制接收国际保护申请”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Finland school shooting was likely planned, police say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257881/finland-school-shooting-was-likely-planned-police-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.04.04 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /04/04/d3380ad2-6c9a-467e-8cbe-7f21f62ef91b_341ab415.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;万塔的教堂礼拜期间，一名少女点燃蜡烛。周三，教堂礼拜的重点是周二学校枪击事件后的哀悼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周四表示，一名 12 岁男孩涉嫌在芬兰一所学校开枪打死一名同学并打伤两名女孩，这起事件很可能是他策划​​的。&lt; /p>;&lt;p>;芬兰仍沉浸在周二早上发生在该国第四大城市万塔（位于首都赫尔辛基北部）一所学校的枪击事件的震惊之中。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查结果负责调查的侦探督察马尔科·萨卡 (Marko Sarkka) 在一份声明中表示，“调查发现事实表明该行为是有计划的”。&lt;/p>;&lt;p>;“搜查了从嫌疑人身上查获的设备，例如电话和电话。”一台计算机，已经揭示了支持这一观点的材料。”Sarkka 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/04/04/dfab997c-5733-4692-a157-c214f8c70a1c_c9d5a3bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;芬兰国旗降半旗维尔托拉学校发生枪击事件。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方周三表示，年轻嫌疑人在审讯期间曾表示自己“是欺凌行为的受害者”，这促使了这一行为。&lt;/p >;&lt;p>;警方还表示，这名男孩从今年年初开始只是Viertola学校的一名学生。&lt;/p>;&lt;p>;被杀的孩子是一名同样12岁的芬兰男孩，当场死亡，上午9点多后，当警方接到枪击报告后赶到时，嫌疑人已经逃离学校。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人仍然携带枪支，不到一个小时就被“冷静地”逮捕。 &lt;/p>;&lt;p>;由于他的年龄，他不承担刑事责任，因此不能被拘留，但已被移交给儿童福利机构。&lt;/p>;&lt;h3>;严厉的报告详细描述了德克萨斯州的“严重失败”学校大屠杀反应&lt;/h3>;&lt;p>;据警方称，枪击事件中使用的手枪属于男孩的一位近亲，他们说他是如何获得这把手枪的，目前正在“作为一项单独的枪支犯罪”进行调查。&lt;/p >; &lt;p>;警方说，这两个受伤的女孩仍留在医院，并补充说，他们希望在未来几天能够采访其中一个。&lt;/p>; &lt;p>;维尔托拉学校拥有约90名员工和800名学生7至15岁的学生，并且在枪击事件发生后的日子里一直保持开放，但学生的日子比平常短。&lt;/p>; &lt;p>;周四，警方说，调查正在“鉴于这种情况下的速度非常迅速”，但指出&lt;/p>; &lt;p>;开幕调查谋杀和未遂谋杀案将花费几个月的时间才能完成初步调查。他们对犯罪现场进行了审查，并继续与学生，父母，目击者和学校工作人员进行广泛的听证会。 &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We are lucky’: Hongkongers in Taiwan relieved after escaping unhurt amid deadly earthquake]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3257882/we-are-lucky-hongkongers-taiwan-relieved-after-escaping-unhurt-amid-deadly-earthquake?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 22:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/857E5208-072C-4DDC-AD1C-79D10DE6406B_A251B7B6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; color：＃999;>;人们从hualien的垃圾中移动骑自行车。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的一些香港人表示救济，逃避了一场强大的地震，震撼了该岛的东海岸。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; hong kong的移民部部门发言人说，截至致命级7.3地震发生在周四晚上8点，截至周四晚上8点。保持联系并为他们提供必要的支持。&lt;/p>; &lt;p>;艾伦·陈（Alan Chan）是居住在台北的70岁退休人员，在霍利恩以北约120公里处&lt;/p>; &lt;p>;当震颤撞击时，他的浴室中的一些瓷砖掉落了。他在Neihu地区一座20岁以上的建筑物中的七楼公寓也出现了几个裂缝，他说他认为这是由于最初的震颤或随后的重大余震而造成的。&lt;/p>; &lt;p>;之一。&lt;/p>; &lt;p>;裂缝几乎从地面延伸到他20多年前购买的100平方米平面的天花板。&lt;/p>; &lt;p>; chan是模型巴士的狂热收藏家，他说：“几乎所有的塑料都&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他珍爱的数十辆型号的公共汽车从香港掉到了地上，他准备在地震期间准备早餐的热粥。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/d8/images/canvas/2024/04/04/d45d45d444ae-d44ea-edd7-4913-4913-b677-b677-1704837d37d346aa _f3ec6。 jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;一个男人坐在Hualien地震后的临时接待中心。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在陈的社区中，观察到明显的损坏，例如住宅建筑物阳台上的破碎玻璃和掉落的高架电源电缆。&lt;/p>; &lt;p>;但是他们的日常生活仍然不受影响，公共交通正常运行，除了新台北城市地铁的圆形线路上的中断，因为一部分铁路弯曲了形状。&lt;/p>; &lt;p>; chan说他已经说过他已经说过推迟了他最初计划在两周内计划的驾驶游览，这是由于连接Hualien的损坏的高速公路。&lt;/p>; &lt;p>;与旅行社EGL的旅游向导Cherry Leung一起陪同20个香港居民参加为期五天的泰拳旅行。 ，Miaoli和Taipei于周日开始。&lt;/p>; &lt;p>;她表示感谢每个人都安全，而且他们的旅行计划仍然不受影响。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;地震袭击时台中。在附近未观察到明显的损害。该小组按计划完成其在台北的行程，并于周四晚上返回香港。&lt;/p>; &lt;h3>;海啸警告离开1,100香港巡游者在海上停留3个小时&lt;/h3>; &lt;p>; Leung Said Said Said Road到达陶尤国际机场的条件正常，在某些时候只有轻微的拥塞。她说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们很幸运，也令人难忘，”她说。 “作为香港人，我们很少经历地震，现在我们遇到了如此强大的地震。在台中，大约是5。我很高兴没有人受伤。说，尽管他们在周三晚上在台北，远离震中，但有余震。&lt;/p>; &lt;h3>;邮政仔细研究了香港的震颤报告，&lt;/h3>; &lt;p>;她补充说：“我在酒店床上凌晨3点左右感到更强壮，”地震时间。&lt;/p>; &lt;p>;只有两三组在受影响严重的伊兰地区。 &lt;/p>; &lt;p>;没有任何团体的报道。&lt;/p>; &lt;p>;理事会确认，除了对独立旅行者的一些询问，该市的机场当局表示航班表示航班，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;尚未收到任何帮助。&lt;/p>; &lt;p>;截至下午6点，香港和台湾和日本之间的操作保持正常。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.net” “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan earthquake response early test for president-elect William Lai as he tells rescuers to ‘make the most of every minute’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3257875/taiwan-earthquake-response-poses-early-test-president-elect-william-lai-ching-tes-leadership-he?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 21:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/049718C6-629C-4CB5-B76A-CF1DFA1CC336_47341DAC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;地震。照片：Facebook/William Lai &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;台湾的致命地震是该岛当选总统威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）的早期测试，他可以通过帮助指导救援行动，可以帮助您提高其领导证书分析人士说。&lt;/p>; &lt;p>;至少有9人死亡，在周三早上在岛上东海岸的Hualien袭击了7.3级地震后死亡。&lt;/p>; &lt;p>;地震 - 是地震 - 最强的是在一个岛上击中该岛。四分之一世纪 - 还受伤了1,060多人，而692人仍然被困。它还损坏了数百座建筑物，其中包括两座在地震中心附近的Hualien倒塌的公寓楼。&lt;/p>; &lt;p>; Quake还略微损坏了台湾的F-16战斗机中的六架F-5E，并将两个F-5ES停在家里台湾空军说&lt;/p>; &lt;p>;说，飞机遭受了小的损坏和划痕，登机梯子嘎嘎作响的机身。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“刮擦的部件已迅速修复并已修复台湾空军在一份声明中说。 ，去了Hualien  - 最严重的命中区 - 检查报告严重损害的地点的救援行动。&lt;/p>; &lt;p>; lai，他将在5月20日结束后的第二任期结束后上任。救援团队要“大部分时间”寻找仍被困住的八层楼建筑物中的人们。&lt;/p>; &lt;p>;“现在的优先事项是挽救生命，必须救出那些最好的医疗他说。 P>;分析师说，这种地震 - 其损失相对较小，但足以吸引国际关注 - 为Lai提供了一个很好的机会，可以证明他有效地应对自然灾害的后果。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/04/04/04/59332CDA-0DA-0DA-0D3F-46CC-ACF7 “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;救援人员正在努力使被困在崩溃的建筑物中的人们释放。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这是赖为莱（Lai）展示他在整体计划中为受影响地区（尤其是在Halien）的救援和恢复援助的整体计划的好时机，” James Yifan Chen说。 ，新台北的塔姆孔大学外交与国际关系教授。 P>; Chen说，通过在救援，救济和康复操作领域提供“足够的帮助”，它将“有助于提高LAI和副总统HSIAO BI-KHIM的较弱的授权”，Halien，Hualien，一个陈说，主要反对党主要反对党的据点。&lt;/p>; &lt;p>;，KMT将抓住救灾工作中的任何失败，以赖氏brand lair的政府无能。&lt;/p>; &lt;p>; hsiao代表在2016年至2020年期间，她在立法人民恩（Yuan）的立法县（Yuan）失去了连任的竞标。她继续担任该岛的事实上驻美国大使。&lt;/p>; &lt;p>;陈说，包括日本总理富米奥·基希达（Fumio Kishida），印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi），英国外交大臣戴维·卡梅伦（David Cameron）和菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos）等全球领导人从人道主义的角度来看，JNR都表示对台湾的支持和关注。他补充说。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾地震：我们，其他台北盟友发送了支持的信息&lt;/h3>; &lt;p>;包括日本，印度，英国和菲律宾在内的大多数国家都不会正式承认台湾是独立的，但反对现状的强行变化。北京将岛视为中国的一部分，从未放弃过使用武力将其控制在其控制之下。&lt;/p>; &lt;p>; huang huang huang huang huei-hua是台湾国际战略研究协会智囊团的高级研究员。地震是对赖的领导能力的考验。在1999年的7.6级地震中，大约有2400人。&lt;/p>; &lt;p>;她说，这是因为该岛已经建立了这种灾难的应急计划，帮助中央政府和地方政府作为台湾更广泛的“家园”的一部分协调其回应安全文化”。她在泰南市长（2010年至2017年之间）经历了地震，台风和其他不幸的人，这是对严重的自然灾害的陌生人，” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，她说，当莱（Lai）接任总统时，他将成为武装部队的总司令，他们扮演着重要角色在救灾中。政府。”黄补充说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;然而，与中国大陆的关系仍然是他对北京预计将加大对新总统的军事和外交压力的主要挑战。 &lt;/p>; &lt;p>;北京将他的选举描述为“不可接受的”，并为他打上了“固执的分离主义”的烙印，其领导层的领导风险将战争带到台湾。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Serbia detains two people suspected of killing missing toddler]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3257879/serbia-detains-two-people-suspected-killing-missing-toddler?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 21:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /04/04/F4C3AD-DC9E-48E1-B408-B5D1ECA60CF1_D3951C10.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;塞尔维亚警察救援队搜寻Bor附近的森林。塞尔维亚警方逮捕了两名涉嫌杀害一名两岁女孩的男子，该女孩上个月的失踪震惊了全国。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在塞尔维亚东部失踪的两岁女孩被杀，两名嫌疑人被捕。失踪的小孩。&lt;/p>; &lt;p>;丹卡·伊利克（Danka Ilic）于3月26日在东部城市伯尔（Bor &lt;/p>; &lt;p>;在全国范围内，警方逮捕了两个杀害小女孩的人。据我了解，他们俩都承认了犯罪。” Vucic告诉政府官员。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在处理哪种怪物？”他添加了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/04/04/04/04/04/04/0fdb729b-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-c-0f0-495a -8FE0-434CD524B03C_A8F7F7FDD1.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;塞尔维亚警察在塞尔维亚附近的森林中搜寻塞尔维亚附近的森林26.照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;塞尔维亚的内政部后来证实，两名嫌疑人已承认，并说寻找女孩的身体仍在进行中。&lt;/p>; &lt;p >;“警察继续在此案上进行大量工作，并将立即告知公众任何事态发展。”在维也纳的一家汽车站的孩子激发了人们的猜测，可能是在奥地利，一个大型塞尔维亚侨民社区居住。&lt;/p>; &lt;p>;周日，国际刑警组织还标记了案件，发出了黄色通知，发出了一条黄色的通知，警告官员们关于失踪的官员的信息&lt;/p>; &lt;p>;孩子的母亲伊万娜·伊利克（Ivana Ilic）本周告诉塞尔维亚媒体，在搜索中，一家人继续“坚持”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在等待所有这些结束，希望能做到最好，然后我和我的丈夫会公开发言，并回应所有侮辱，指控和胡说八道。”她告诉当地的塞尔维亚新闻媒体Nova。在塞尔维亚，尽管社交媒体用户提出了关于巴尔干国家青少年的销售和贩运的阴谋论。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers defy warnings, feed monkeys at country park, as man fights for life after B virus infection following attack]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3257873/hongkongers-defy-warnings-feed-monkeys-country-park-man-fights-life-after-b-virus-infection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.04.04 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /04/04/20BA1DAB-EC73-4430-B845-21BE8DFCC67D_F50F58A5.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在Kam Shan乡村公园的栏杆上的猴子。一些徒步旅行者说，他们最近看到该地区的动物很少。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一些无所畏惧的香港人违背了警告，并于周四在一个乡村公园与猴子互动，因为一个男人在被确认为这座城市的第一个人类案件后，为自己的生命而战。其中一只动物袭击发生后致命的B病毒。&lt;/p>; &lt;p>;居民在欣宁乡村公园的猴子热点地区，居民们在欣格美节中度过了大量休息。 ，那个男人受伤的地方。&lt;/p>; &lt;p>;有些人被看见喂食动物不违反新的警告，而一名居民在该地区远足表示她没有感到震惊。&lt;/p>; &lt;p>;“我听说关于今天早上感染的消息，但我并不担心。独自的。 TSE说。病毒，也称为人类替代病毒。他在2月下旬遭到一只猴子的袭击，然后于3月21日被发烧和“有意识的水平降低”到Tsuen Wan&#39;s Yan Chai医院。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他截至周四，他仍然处于危急状态。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>; TSE说，与以前的访问相比，她在试验中注意到猴子更少。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8 /IMAGES/CANVAS/2024/04/04/84FED7C0-6083-46D4-A48B-3F4C33C33C7DA90_0BBE326C.JPG 326C.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;在Kam Shan乡村公园。建议居民在动物受伤的情况下立即寻求医疗帮助。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Put Ganga Maya是一位21岁的餐厅工人，他在Kam Shan Country Park烧烤网站与家人聚会，说她会更重要在得知感染后谨慎。&lt;/p>; &lt;p>;“我今天只见一只猴子，它很快就上山了，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;烧烤区的几个人说近年来，猴子的数量有所下降。一个人在周四早上发布了一段视频，说自己在猴子上喂了一袋小吃，而动物在逃跑前收集了一些零食。&lt;/p>; &lt;p>;下午5点左右，一个拒绝接受采访的男人到了在乡村公园的Shek Lei Pui水库的公交车站上，有一盒水果。他把香蕉和苹果送给猴子，与它们一起玩，因为大约有10只动物聚集并为食物而战。&lt;/p>; &lt;p>;当局敦促居民不要喂猴子或在他们面前吃饭，避免直接眼神接触以防止可能引起动物。&lt;/p>; &lt;h3>;香港在猴子攻击后为他的生命而战的第一个人类案例&lt;/h3>; &lt;p>;任何人都因非法喂养野生动物而被定罪的人，包括猴子在内，在《野生动物保护条例》下可能面临10,000港元的最高罚款。&lt;/p>; &lt;p>;“总是有些人试图喂养它们，尽管您到处都可以看到&#39;无喂食&#39;的标志，” Anthony Fung说， &lt;/p>; &lt;p>;六十多岁的医生经常在乡村公园进行运动。“我在傍晚看到了四到五辆车，里面有一盒猴子的水果和食物。有些人无事可做，享受猴子的时光。其他人则认为野生猴在山上没有足够的食物，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“但是它们是野生动植物，您必须尊重自然法。” &lt;/p>; &lt;p>;乔伊斯（Joyce）说她会保持距离的名字。&lt;/p>; &lt;p>;“猴子就像人类一样。如果您不触发它们，他们会介意自己的生意。如果您打扰他们，他们会捍卫自己的[自己]。她。 “无论如何，这是猴子的地方，我们是客人。她说：“我们不能打扰他们的生活。 2024/04/04/AC8326D4-4A3E-4EEE-BD13-CB2DD103CCBD_91A8A655.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一个猴子旁边的猴子旁边是公共场地。一位专家说，动物和人类之间的事件是“常见的”。照片：迪克森·李（Dickson Lee）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Mark Mak Chi-Ho是非营利性制造兽医服务协会的执行董事长，他说居民与猴子之间的事件是“常见的”，包括案件他说： ，注意到多年来侵占农村地区的发展增加了人类与野生动植物之间的接触。&lt;/p>; &lt;p>;他说，居民不应养活或与猴子一起玩耍，敦促政府加强城市规划，以更好地防止居民预防居民&lt;/p>; &lt;p>;麦克说，坎山乡村公园的设计较差，在住宅街区和公共汽车站附近的太极路，呼吁当局从新加坡的“ Eco--链接”项目。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的野猪号码去年下降了26％，因为culling升起&lt;/h3>; &lt;p>;他指的是在武吉的塔马哈高速公路上建造的树木覆盖的桥梁，并设计了&lt;/p>; &lt;p>; Mak说，为野生动植物提供了无缝的连接。约瑟夫·坦（Joseph Tsang Kay-Yan）说，如果居民因猴子受伤或与体液接触，例如唾液，尿液或粪便，则应用水和肥皂洗伤伤口。他敦促人们在这种情况下立即寻求医疗。坦桑说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;只有在症状后寻求医疗护理的人他说，出现的可能需要静脉注射。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 21:20:03 +0800</pubDate></item></channel></rss>