<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Jobless man who smuggled 440kg of endangered pangolin scales into Hong Kong sentenced to 4 years in jail]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3253549/jobless-man-who-smuggled-440kg-endangered-pangolin-scales-hong-kong-sentenced-4-years-jail?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/e0f73d99-54b9-4bce-ba49-8ee23af5f595_6fdcd25d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 57 吨穿山甲鳞片和尸体香港近年。图片：Paul Hilton / Earth Tree Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名失业男子因走私 440 公斤（970 磅）濒危穿山甲鳞片到香港而被判入狱四年。 &lt;/p>;&lt;p>;地方法院法官李庆年周三对 52 岁的洪恩典判刑，他因两项串谋进口和持有濒危物种标本的罪名成立，违反了《濒危物种保护法》。 &lt;/p>;&lt;p>;李说，法院有责任向公众传达一个信息，即香港对走私或共谋非法进出口链的行为采取零容忍态度。&lt;/p>;&lt; p>;“法律必须防止偷窃行为，但也要保护濒临灭绝的动物免受不可挽回的损害，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他强调“威慑性判决”是必要的，以反映犯罪的严重性，称被告在连接违禁品的物流链中发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;本案查获的秤是已定罪的最大的半身像。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/54c7d1ff-57ae-41f9-93bf-4613bcbf6085_fd5d0caf.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;地方法院。一名男子因走私穿山甲鳞片被判处四年监禁。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭早前获悉，被告于2018年12月至2019年1月期间接收了四批来自马来西亚砂拉越的声称含有睫毛膏的包裹。 .&lt;/p>;&lt;p>;在审讯过程中，法庭被告知，洪先生与中国大陆的一名幕后男子就收集包裹事宜进行联络，后来他将包裹存放在土瓜湾的一个住宅单位。&lt;/p>; &lt;p>;被告收到来自马来西亚的包裹，然后指示他人单独提取。&lt;/p>;&lt;p>;李将洪进口秤的罪名定为三年起判。&lt;/p>;&lt; h3>;男子因走私穿山甲鳞片在香港面临至少 4 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;对于持有穿山甲鳞片罪，可判处最高 10 年监禁和罚款 1,000 万港元（128 万美元），法官判处 3.5 年徒刑，并命令其他指控连续服刑 6 个月。&lt;/p>;&lt;p>;任何因未经许可进口濒危物种标本而被定罪的人，最高可判处 10 年监禁和罚款1000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;区域法院最高可判处七年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;慈善基金会ADM Capital Foundation首席执行官Sophie Le Clue表示近年来，在没收了超过 57 吨穿山甲鳞片和尸体后，香港已成为穿山甲贩运中心。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关逮捕了 2 名涉嫌走私受保护动物及其身体部位的人&lt;/h3 >;&lt;p>;“我们希望[周三的判决]标志着一个转折点，能够提供阻止大量非法野生动物流入城市所需的威慑力，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;海关也对这一裁决表示欢迎。 &lt;/p>;&lt;p>;香港海关表示：“监禁的判决具有相当大的震慑作用，反映了涉及濒危物种的侵权犯罪的严重性。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s UN envoy warns escalated Israel-Gaza war could spillover into Syria, worsen humanitarian crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253550/chinas-un-envoy-warns-escalated-israel-gaza-war-could-spillover-syria-worsen-humanitarian-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/3eb2f7a7-f06e-4df2-9d96-0080b47a25c8_f1354bbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列导弹袭击叙利亚大马士革后受损的建筑物。图片EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国向联合国表达了对以色列在加沙和叙利亚的军事行动的担忧，敦促犹太国家在饱受战争蹂躏的地带开放人道主义准入，并警告说，对叙利亚的空袭可能会导致加沙战争蔓延。&lt;/p>;&lt;p>;周二，中国常驻联合国代表团临时代办戴兵在联合国安理会有关加沙食品安全的通报会上发表讲话，敦促以色列开放所有通往加沙的人道主义物资通道。&lt;/p>;&lt;h3>;加沙人将战争成本计算为死亡人数接近3万人&lt;/h3>;&lt;p>;“人道主义援助是加沙人民赖以生存的希望……然而，人为障碍使人道主义物资进入加沙变得困难。过去一个月，加沙收到的人道主义物资远低于前一时期的平均水平。&lt;/p>;&lt;p>;“我们呼吁以色列切实履行作为占领方在《日内瓦四公约》下的义务。戴表示，以色列将全力配合执行安理会决议，打通海陆空所有通道，保障人道主义物资安全、迅速、畅通无阻地入境。应“严格遵守消除冲突”，并援引国际法院（ICJ）1月份对以色列实施的临时措施称，“以色列必须采取一切可能的措施，防止1948年《种族灭绝公约》第2条所述的种族灭绝行为”。&lt;/中国特使还表示，北京支持联合国调查联合国巴勒斯坦难民救济和工程处（近东救济工程处），该机构因部分工作人员被指控参与哈马斯对以色列的袭击而被削减资金10 月 7 日。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在调查进行期间，戴表示近东救济工程处应继续开展人道主义工作，并呼吁其他国家继续为其提供资金。&lt;/p>;&lt;p>;戴的在此之前，中国国际法院代表马新民周一对哈林表示，北京支持巴勒斯坦人的自决权，并补充说“许多[联合国大会]决议承认通过一切可用手段，包括武装斗争进行斗争的合法性”。&lt; /p>;&lt;p>;以色列表示马的言论可以被解读为支持10月7日的袭击，而哈马斯则对“中华人民共和国表达的立场”表示赞赏。&lt;/p>;&lt;p>;“巴以冲突马云说：“这源于以色列对巴勒斯坦领土的长期占领和以色列对巴勒斯坦人民的长期压迫。”&lt;/p>;&lt;p>;戴秉国在另一场关于叙利亚政治和人道主义局势的吹风会上补充说，以色列对叙利亚的空袭可能会导致叙利亚局势恶化。造成以色列-加沙战争的溢出效应，他敦促“域外势力”缓和紧张局势&lt;/p>;&lt;h3>;拜登希望在以色列和哈马斯参加会谈之际实现加沙停火&lt;/h3>;&lt;p>;戴秉国补充说，北京反对“单边制裁和资源掠夺”，支持大马士革“打击恐怖主义、维护安全稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列持续通过戈兰高地对叙利亚多处地点发动空袭”它占领……中国呼吁各方保持克制，避免紧张局势升级。”&lt;/p>;&lt;p>;自以色列-加沙战争爆发以来，据报道以色列加大了对叙利亚的空袭力度，以打击真主党等伊朗支持的组织，以色列称其支持哈马斯。&lt;/p>;&lt;p>;以色列最近一次致命袭击是在上周，据叙利亚国营 SANA 新闻机构称，针对大马士革的空袭造成至少两名平民死亡。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;上个月，大马士革发生的一次被归咎于以色列的袭击导致五名伊朗高级伊斯兰革命卫队和几名叙利亚安全人员死亡。&lt;/p>;&lt;p>;“域外势力应该在缓和局势方面发挥建设性作用并防止冲突蔓延和扩大，”戴说，暗中抨击了以色列的盟友美国。&lt;/p>;&lt;h3>;联合国表示，加沙四分之一的人口距离饥荒仅一步之遥&lt;/h3>;&lt;戴秉国敦促国际社会增加对叙利亚的人道主义援助，并呼吁在陷入僵局的跨境援助机制上取得更多进展，该机制允许在未经叙利亚政府同意的情况下向叙利亚非政府控制地区运送人道主义援助。叙利亚政府。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚领导人巴沙尔·阿萨德政府此后批准了一个联合国特别组织，以继续提供人道主义援助。&lt;/p>;&lt;p>;叙利亚日益恶化的经济危机，大马士革将其主要归咎于美国-主导的制裁，引发了该国持续的抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;到 2022 年，叙利亚的 GDP 已萎缩至 124 亿美元，相当于内战爆发前一年 2010 年 GDP 的 4.4%。据世界银行称。叙利亚镑兑美元汇率今年创下历史新低。&lt;/p>;&lt;p>;北京在内战期间支持阿萨德政府，但否认像俄罗斯和伊朗那样提供直接军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;中国对叙利亚政府的支持主要停留在外交层面。 9月，阿萨德访问北京并会见中国国家主席习近平。这次为期六天的访问是阿萨德自内战爆发以来最长的出国访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia keeps eye on ‘status quo’, Beijing trade ties with quiet approach in South China Sea]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3253487/malaysia-keeps-eye-status-quo-beijing-trade-ties-quiet-approach-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/ba51afe3-b077-4fd6-a7fd-d8714add0955_3c441202.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚水域的石油生产作业。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚对中国海岸警卫队在其专属经济区（EEZ）巡逻的低调回应，表明马来西亚有兴趣与北京保持经济联系，并希望不“政治化或单方面改变”分析人士表示，“该地区的现状”。&lt;/p>;&lt;p>;他们补充说，马来西亚已升级安全关系并实现外国投资多元化，以减少对中国的经济依赖。&lt;/p>;&lt;p>;一位专家指出有迹象表明北京正在利用网络间谍活动支持其在南海的所谓灰色地带行动，包括阻止马来西亚开发天然气田。&lt;/p>;&lt;h3>;日本计划为 4 个东盟国家提供长期海上支持&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国和菲律宾在南海发生多起小规模冲突，但中国船只在马来西亚专属经济区进行的类似巡逻仅引起了布城的官方回应，布城也是南海的声索国。据斯坦福大学项目 SeaLight 报道，2 月 17 日，中国海警 5403 船驶离马来西亚海岸，开始对该国油气田进行一段时间的侵入性巡逻。南海灰色地带活动。巡逻仍在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;马来亚大学中国研究所所长Ngeow Chow-Bing表示，十多年来，马来西亚对中国的海上入侵一直保持低调，更愿意” ，并补充说“嘈杂”的方法是不必要的，甚至可能适得其反。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/02/28/abf06c9e-4731-4ecb-a844-eeae0b91abfd_5e587b9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警巡逻船在菲律宾海岸附近演习2 月 8 日，护卫船 BRP Teresa Magbanua 在南海黄岩岛附近附近。照片：EPA-EFE/PCG 讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚与中国的贸易和经济关系Ngeow 表示，马来西亚还受益于与北京保持稳定和积极的关系，同时谨慎处理彼此之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;在罕见的公开反对中，马来西亚去年 8 月公开反对中国的最新地图声称对几乎整个南海拥有主权，包括马来西亚婆罗洲沿岸地区。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，在官方立场明确后，我们认为没有必要在这张地图上纠缠不休。” Ngeow 说。&lt;/p>;&lt;h3>;南海：随着中国表达担忧，马来西亚誓言保护其在争议水域的权利&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 去年 9 月访问中国，说北京已向他保证，将继续与东南亚国家就资源丰富的水道上有争议的领土主张进行谈判，并避免采取可能导致局势升级的行动。&lt;/p>;&lt;p>;布赖恩·黄，该大学哲学助理教授香港特区行政长官兼牛津全球协会智库战略顾问表示，虽然马来西亚坚定地将南海视为其安全利益的核心部分，但它对任何将其政治化或单方面改变现状的公然企图保持警惕&lt;/p>;&lt;p>;“布城渴望维持不稳定的平衡，”他说，并补充说，现任政府“不认为该地区的直接对抗和肆无忌惮的升级有利于其地缘政治” &lt;/p>;&lt;p>;黄表示，布城正在进行“精细的预期管理”，以确保与中国持续的经济和贸易联系，同时也将自己定位为“战略上不结盟但经济上友好的合作伙伴” ”，特别是北京在该地区的“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;“[马来西亚]试图通过更加友好的呼吁推动中国走上解决领土争端的多边主义道路，”他补充道。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2009 年以来，中国一直是马来西亚最大的贸易伙伴，根据中国官方数据，到 2022 年两国贸易总额将达到创纪录的 2036 亿美元。&lt;/p>;&lt;p >;2022年，马来西亚向中国出口棕榈油及相关产品达37.2亿美元，占该国全球此类产品出口总额的11.4%。&lt;/p>;&lt;p>;去年5月，中国表示将投资据估计，马来西亚将投资 386.4 亿美元，包括石化和汽车行业，而中国汽车制造商吉利在 7 月宣布了一项耗资 100 亿美元的计划，用于开发马来西亚的汽车制造中心。&lt;/p>;&lt;p>;威尔逊研究所研究员 Prashanth Parameswaran位于华盛顿特区的中心和每周一次的东盟专家时事通讯的创始人表示，马来西亚在公开言论中“可能没有菲律宾那么大声”，但中国的海上自信仍然是该国的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;帕拉米斯瓦兰敏锐地意识到自己对中国的经济依赖，表示马来西亚在过去一年里推动了更加多元化的外国投资，并升级了与日本等合作伙伴的安全关系。&lt;/p>;&lt;h3>;日本、东盟峰会推动“安全合作”在南海紧张局势中&lt;/h3>;&lt;p>;12月，日本和马来西亚签署了一项安全援助协议，其中包括提供280万美元的赠款以促进马来西亚的海上安全，并提供救援船只和物资。&lt;/p>; &lt;p>;“安瓦尔政府将敏锐地意识到，需要避免人们认为他在南海问题上过于软弱，”帕拉梅斯瓦兰表示，并指出他从中国回国后与北京的交往受到了反对派的审查去年四月。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福大学专注于南海灰色地带活动的 SeaLight 项目主任雷·鲍威尔表示，马来西亚对中国对其近海“持续侵入巡逻”采取了克制态度。石油和天然气田，这些油气田显然位于马来西亚合法专属经济区的大陆架上。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然这使其海上争端可控，但也符合中国将其在那里作业的‘权利’正常化并维护其主权的意图。”管辖权，”他说。 “北京的灰色地带战略依赖于其邻国默许的表现，这样它就可以逐渐增加其存在，并最终巩固其对其广泛的海洋主张的控制。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/9ee7b3c5-4c2a-4a04-9f1f-5c6946957bf3_fce432c1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;按放大&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Gaute Friis，斯坦福大学戈尔迪诺特国家安全创新中心的国防创新学者，表示有迹象表明北京正在利用网络间谍活动支持其在南海的灰色地带行动，包括阻止马来西亚开发其海底天然气田。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都知道中国无情地对其东南部进行黑客攻击弗里斯说，最近的证据表明，其中一些网络行动的目的是收集中国海岸警卫队在其行动中用来骚扰卡萨瓦里海上能源公司的信息。&lt;/p>;&lt;p>;由马来西亚石油和天然气公司开发国油公司的 Kasawari 天然气开发项目位于南中国海的砂拉越附近。&lt;/p>;&lt;p>;弗里斯表示，网络安全供应商 Proofpoint 的研究人员“有一定信心”声称，黑客代表国油海南分公司进行操作。在中国海岸警卫队进行骚扰活动的同一时期，中国国家安全部针对“参与卡萨瓦里天然气项目工程、天然气开采或天然气产品出口的公司” &lt;/p>;&lt;p>;“从本质上讲，此类网络行动似乎使中国海警能够调整其骚扰行动，以最大限度地破坏马来西亚的石油和天然气开采活动。”马来西亚专属经济区内的天然气开发。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国网络间谍活动实现动态行动的罕见例子，”弗里斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia court reinstates abuse of power charges against ex-PM Muhyiddin Yassin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3253548/malaysia-court-reinstates-abuse-power-charges-against-ex-pm-muhyiddin-yassin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/3f8f11b7-7fa0-4c67-8bec-9b03ec9c2573_804a6958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚上诉法院恢复前总理穆希丁·亚辛的四项虐待罪电费。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据国家通讯社马新社报道，马来西亚上诉法院周三恢复了对反对派领袖和前总理穆希丁·亚辛滥用权力的指控，这对反对派领袖造成了新的打击.&lt;/p>;&lt;p>;吉隆坡高等法院驳回了四项指控，并于 8 月宣布穆希丁无罪，裁定这些指控没有详细说明他所指控的罪行。&lt;/p>;&lt;p>;穆希丁在 17 个月的任期内领导马来西亚。 2020 年和 2021 年，他不认罪，并称这些指控是出于政治动机。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚法院撤销了对前总理穆希丁滥用权力的指控&lt;/h3>;&lt;p>;然而，一个由三名成员组成的法院据马新社报道，上诉法庭周三一致裁定，将针对慕尤丁的案件发回法庭采取进一步行动。法院认为指控明确，没有必要提供有关所指控罪行的进一步细节。&lt;/p>;&lt;p>;慕尤丁的办公室没有立即回应就该决定发表评论的请求。&lt;/p>;&lt;p>;自总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 的联盟于 2022 年 11 月上台以来，这位前总理及其政党一直面临腐败调查。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的穆希丁·亚辛 (Muhyiddin Yassin) 推翻了辞去反对党主席职务的呼吁&lt;/h3>;&lt;p>;穆希丁 (Muhyiddin)，领导马来西亚以马来人为中心的保守反对派集团的他还被指控犯有两项洗钱罪，并被指控收受价值 2.325 亿林吉特（4,877 万美元）的贿赂，但他否认了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;穆希丁指控安瓦尔策划政治仇杀，但总理予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;他是继纳吉布·拉扎克之后第二位被起诉的马来西亚前总理。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Navalny’s funeral to be held Friday in Moscow, a day after Putin addresses Russian Federal Assembly]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3253543/navalnys-funeral-be-held-friday-moscow-day-after-putin-addresses-russian-federal-assembly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 18:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/5d376599-5cb8-48db-8256-8d50ed85c08f_6373cb29.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者手持蜡烛和已故反对派领导人阿列克谢的照片纳瓦尔尼的葬礼将于 3 月 1 日在莫斯科南部的一座教堂举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本月早些时候在监狱中去世的俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 将于纳瓦尔尼的发言人表示，他于周五在莫斯科被埋葬，此前他曾指责当局试图干扰这位活动人士的葬礼。&lt;/p>;&lt;p>;在马里诺区一座教堂举行葬礼后，纳瓦尔尼将被埋葬在该市的鲍里索夫公墓。莫斯科东南部的基拉·亚米什周三在社交媒体消息中表示，要求他的支持者参加。&lt;/p>;&lt;p>;葬礼将在弗拉基米尔·普京总统向俄罗斯联邦议会发表年度讲话的第二天举行。&lt;/p>;&lt;p>;葬礼将在弗拉基米尔·普京总统向俄罗斯联邦议会发表年度讲话的第二天举行。 >;&lt;h3>;拜登称“普京和他的暴徒”导致了纳瓦尔尼的死亡&lt;/h3>;&lt;p>;即使克里姆林宫对异见进行了前所未有的镇压，投票率的规模也可能表明反对他统治的力量距离 3 月 17 日的大选仅几周，他将再掌权六年。&lt;/p>;&lt;p>;自纳瓦尔尼 2 月 16 日在偏远的北极去世以来，数百人在莫斯科和其他城市献花悼念纳瓦尔尼后被捕。战俘营。&lt;/p>;&lt;p>;亚米什周二表示，纳瓦尔尼的盟友试图在莫斯科为他组织一场告别活动，但没有成功，但没有人愿意向他们租用一个大厅。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/b120336b-fe4b-4084-8b4f-6e19fa281166_8e34c53f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 的母亲柳德米拉·纳瓦尔纳亚 (Lyudmila Navalnaya) 发表视频讲话。照片：YouTube/Alexei Navalny/Reuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“有些人说这个地方已经订满了。当我们提到‘纳瓦尔尼’这个姓氏时，有些人会拒绝，”她说。 “在一个地方，我们被告知殡葬机构禁止与我们合作。”&lt;/p>;&lt;p>;周六，官员们在纳瓦尔尼的尸体保存了一个多星期后，将其交给了他的母亲柳德米拉·纳瓦尔纳亚。她指责他们为普京最强大的批评者寻求秘密埋葬，因为美国总统乔·拜登和欧洲领导人将纳瓦尔尼的死归咎于俄罗斯统治者。&lt;/p>;&lt;p>;在纳瓦尔尼去世前正在进行的会谈可能会看到俄罗斯人一名西方官员称，持不同政见者在与美国和德国的囚犯交换中获释。&lt;/p>;&lt;h3>;遗孀尤利娅·纳瓦尔尼娅是俄罗斯反对派的新面孔吗？&lt;/h3>;&lt;p>;监狱官员称 47 岁的纳瓦尔尼已死亡纳瓦尔尼的遗孀尤利娅 (Yulia) 指控普京谋杀，并发誓要继续与克里姆林宫作斗争。她会见了拜登和欧盟高级官员，并将于周三在斯特拉斯堡的欧洲议会发表讲话。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea to send military doctors to hospitals amid doctors’ protest]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3253525/south-korea-send-military-doctors-hospitals-amid-doctors-protest?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/df43dbd8-b915-41c0-af19-1640fc935f68_50504b61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国医学会成员举行集会反对政府医疗周三，韩国首尔青瓦台附近的政策。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总理、实习医生大规模罢工后，作为支持医疗保健系统的紧急措施的一部分，韩国将在未来几天内派遣军队和社区医生前往医院韩德洙周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;韩还恳求年轻医生在政府规定的周四最后期限前重返工作岗位，并表示当局将听取他们的担忧。&lt;/p>;&lt; p>;“政府完全理解实习医生对工作环境和未来职业的严重担忧，我们正在从多个角度寻求改善措施，”他在一次政府会议上表示。&lt;/p>;&lt;h3>;南方韩国医生因入学配额问题与当局发生争执&lt;/h3>;&lt;p>;该国三分之二的居民和实习医生辞职，以抗议政府增加医学院入学人数的计划试图解决当局所说的医生短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;抗议的年轻医生表示，政府应该首先解决薪酬和工作条件问题，然后再尝试增加医生数量。&lt;/p>;&lt;p >;政府警告称，可能会吊销不遵守复工令的医生的执照。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/28/99b236b5-a0d6-497d-8d1e-461dcce5d176_5585e37c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国卫生部宣布了一项措施，允许护士在法律保护下担任医生的部分职责，以填补近万名见习医生长期罢工造成的医疗真空。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从下个月开始，在军队和当地诊所服役的医生将被分配到受罢工影响的医院”，韩说。&lt;/p>;&lt;p>;大约 9,000 名实习医生加入了抗议活动，扰乱了大型医院的服务，被迫拒绝一些患者并取消手术和程序。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;高级医生和私人医生也反对政府增加新医学院招生的计划，称没有充分征求医学界的意见。&lt;/p>;&lt;p>;总统尹锡烈表示，该计划在韩国人中得到广泛支持，不值得讨论，医生没有理由辞职。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Ukraine peace envoy to make second visit to Europe and Russia to promote talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3253546/chinas-ukraine-peace-envoy-make-second-visit-europe-and-russia-promote-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 19:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/5d0cb742-4c46-4397-b247-602643c12e85_802e2a6d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;近两年双方伤亡惨重。 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继去年无果而终之后，中国将派遣和平特使前往俄罗斯和乌克兰执行第二次和平使命。&lt;/p>;&lt;p>;李辉将访问俄罗斯和乌克兰中国外交部周三表示，将与乌克兰以及法国、德国和位于布鲁塞尔的欧盟总部共同推动达成外交解决方案。&lt;/p>;&lt;h3>;中国就乌克兰战争对制裁进行猛烈抨击并批评北约&lt; /h3>;&lt;p>;“当前最紧迫的事情是恢复和平”，外交部发言人毛宁表示，并补充说，谈判越早开始，就能挽救更多的生命。&lt;/p>;&lt;p>;“过去两年来，中国从未放弃谋和平的努力，从未停止劝和促谈的脚步。中方与包括俄罗斯、乌克兰在内的各国进行了深入沟通，为应对危机发挥了建设性作用。”&lt;/p>;&lt;p>;这是李克强继去年5月访问该地区之后第二次访问该地区。他被任命负责中国的调解工作。&lt;/p>;&lt;p>;他后来承认，由于“双方立场存在巨大差距”，因此没有立即取得进展。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt; p>;俄罗斯入侵已经两年多了，这场造成数万人死亡的战争还没有结束的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰去年发起的反攻已经陷入停滞，俄罗斯最近重新夺回了阿夫季夫卡激烈的战斗迫使其防御者撤退。&lt;/p>;&lt;p>;周二，在法国总统埃马纽埃尔·马克龙(Emmanuel Macron)提出派遣军队的可能性后，克里姆林宫警告称，任何北约国家的地面干预都将导致与俄罗斯军队的直接冲突。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫在莫斯科表示：“这当然不符合这些国家的利益。”乌克兰总统泽连斯基周日表示俄罗斯正在准备对乌克兰发动新的攻势，这可能会在夏初开始。&lt;/p>;&lt;h3>;在“无限制”伙伴关系中，中国为什么不让俄罗斯获得人民币贷款？&lt;/h3 >;&lt;p>;他还警告说，由于“美国的不稳定可能会影响其他国家”，三月和四月对他的国家来说将是困难的几个月。&lt;/p>;&lt;p>;他目前正在试图说服国会的共和党人自两年前战争爆发以来，北京一直将自己描绘成中立的调解者，但其与莫斯科不断深化的“无限制”战略伙伴关系引发了人们的强烈怀疑。美国和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯自发起入侵以来一直受到西方的广泛制裁，最近的欧盟制裁方案首次包括了三家被指控帮助莫斯科的中国大陆公司北京否认了这些指控，并表示制裁“违反了习近平主席与欧盟委员会主席冯德莱恩 12 月峰会的共识和精神”。它警告说，它们将对欧盟与中国之间的贸易和经济关系产生“负面影响”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国正在稳步推进与俄罗斯的关系 - 外交副 -孙卫东部长本周访问莫斯科，双方承诺“进一步密切高层交往，增强政治和战略互信，推进全面战略协作，深化各领域务实合作”。&lt;/p>;&lt;p>;战争爆发后，习近平与泽连斯基通了一次电话，这是在李克强的第一次任务开始之前进行的。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xia Baolong promises more ‘preferential policies’ for Hong Kong, as John Lee says Cathay Pacific boosting capacity for expanded travel scheme]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3253539/xia-baolong-promises-more-preferential-policies-hong-kong-john-lee-says-cathay-pacific-boosting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.28 18:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/28/457ae8a5-8384-46b8-ab68-ab9452393218_e3687dff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;港澳事务办公室主任夏宝龙（中）包裹周三结束了为期一周的事实调查任务。图片：首席执行官表示，北京最高的北京官员负责对城市采取更优惠的措施，并补充说，当地旗手Cathay Pacific Airways将提高到北京的措施，北京最高的北京官员承诺，当地的北京航空公司将提高了北京的措施，为了扩大国家旅行计划的扩展。&lt;/p>; &lt;p>;香港和澳门事务办公室主任夏·鲍隆（Xia Baolong）还承诺北京对保护当地投资和合法享有自由的支持。该机构负责人在周三结束了他的事实调查任务后。 。 XIA导演还表示，香港的更多优先政策将彼此接一个。 Images/Canvas/2024/02/28/80F040A0A0-39DE-49FE-A182-FD6E77A14151_182F5D7AA.JPG“飞往Xian的航班已选择了更大的飞机，以便前往Qingdao的路线，以期增加旅行需求。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京早些时候宣布，该宣布将允许Xian和Qingdao居民从3月6日开始前往单​​独旅行，而不是在集体旅行中前往香港个人访问计划。&lt;/p>; &lt;p>; Lee周三表示，国泰航空计划提高其应付预期旅行需求激增的能力。&lt;/p>; &lt;p>;该航空公司将在洪之间启动两次额外的每周返程航班他说，在3月31日起，Kong和Xian每周将当前频率提高到五次这样的航班，并将座位的容量增加到约800个方向。 Lee补充说，根据Cathay的网站，宽大的飞机在两个方向上增加了每周的座位容量11％或360个座位，这两个方向都可以预订。&lt;/p>; &lt;p>;已经可以预订。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该承运人表示，它期待为来自大陆各个城市的更多客户提供飞行服务。&lt;/p>; &lt;p>;香港领导人表示，当局还将继续与航空公司谈论提高飞行能力北京顶级官员说，&lt;/p>; &lt;h3>;香港的理论是永久性特征，北京官员说&lt;/h3>; &lt;p>;李说，夏曾表现出支持该市促进其连接性努力的支持上周四在当地机场启动了他的事实调查任务，并以深圳湾的陆基检查站进行了巡回演出。&lt;/p>; &lt;p>;来访的官员也呼吁对香港的看法充满信心李说，在旅行中的关键信息是，李说。 ，根据《基本法》的相关规定，公民和政治权利的国际盟约以及适用于[香港]他说。&lt;/p>; &lt;p>; Lee还说，Xia一再强调利益相关者对香港的发展有信心，尤其是在周一与当地和外国商业室代表的会议上“尤其”。&lt;/p>; &lt;h3>;。北京在香港事实调查任务上的北京顶级人物的“事实”是什么？朝着明天更加明亮的明天，指出香港的发展前景不是任何人都可能诽谤的东西。 &lt;/p>; &lt;p>; Lee说，北京最高官员在检查站的特殊安排中向深圳湾过境大厅进行了游览。改善流量。&lt;/p>; &lt;p>; Xia的检查之旅是不到一年的第二次。与四月份的访问不同，他这次没有公开讲话。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore businesses ‘jump on bandwagon’ as Taylor Swift mania hits crescendo ahead of Eras shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3253541/singapore-businesses-jump-bandwagon-taylor-swift-mania-hits-crescendo-ahead-eras-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 18:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /02/28/9B390263-7E27-4A5A-8C80-23AFEC59CD25_5199FC6B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2月23日。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡在与“ taylormania”相关的一波聚会和促销活动中被席卷了，对我们歌手兼作词人泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）的激动兴奋她从本周末开始参加六场音乐会。&lt;/p>; &lt;p>;从手镯制作研讨会到辛格龙赛事，新加坡企业主正在兑现Swift Eras Tour的惊人经济利益，这是第一个艰难的经济收益&lt;/p>; &lt;p>;岛共和国是这位34岁明星唯一的东南亚停靠站，超过10亿美元的门票销售。 20年的职业生涯。&lt;/p>; &lt;h3>;&#39;swift效果&#39;与酒店一起登上新加坡，预订了航班&lt;/h3>; &lt;p>;“各种各样的企业试图跳入潮流。有些餐馆为展示门票的球迷提供促销活动。她说。 “这太荒谬了，让我发笑。” &lt;/p>; &lt;p>; natalie自2006年发行歌手的首张专辑以来一直是顽固的“ swiftie” 3月2日至9日，在国家体育场举行的六个售罄的时代表演。&lt;/p>; &lt;p>;她说，围绕她的访问的躁狂症是无与伦比的。&lt;/p>; &lt;p>;“我一直以为她很特别，但是看到她变得有多大，真是疯狂。之前的三场演唱会（2015年、2014年、2011年）我都是一个人去看的，但这一次，我有很多朋友一起去。我什至有朋友从世界各地飞来参加音乐会。” ，根据2023年6月的研究公司QuestionPro的数据报告。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时，日本研究公司经济Impact.NET的一份报告估计，斯威夫特在本月早些时候在东京举行的四场音乐会使当地经济增长了2.28亿美元。 。 &lt;p>;“她是一个典型的千禧一代，在过去的二十年中，许多粉丝都随着斯威夫特的长大。帕丁森说。&lt;/p>; &lt;p>;“她还在tiktok上找到了年轻的观众，这是一个由Z世代使用的平台。现在，Swift自己），用户发布视频，与其他Swifties互动并参与社区。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/02/28/e3f81d4a-f8c5-4430-905b-ccd1ec565f98_5af52600.jpg“ alt =”在2月10日在泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在东京举行的音乐会之前在2023年9月，她成为第一位在Spotify上吸引1亿个每月听众的女艺术家。&lt;/p>; &lt;p>;已经开始看到“ Swift Mania”的影响。据报道每场演出迅速1亿泰铢（280万美元），据说是在排他性条款上。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡官员此后表示，政府为斯威夫特的音乐会提供了赠款，因为他们可能“为新加坡带来可观的利益经济，尤其是旅游活动，例如酒店，零售，旅行和用餐”。据该市市长萨利·卡普（Sally Capp）称，估计约有12亿美元的经济价值。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在亚洲与企业主进行了交谈Singing School School Academy的创始人&lt;/p>; &lt;p>; Rachel Lim汇集了以泰勒为主题的活动。可以制作友谊手镯，与其他参与者进行交易，并唱歌。&lt;/p>; &lt;p>;“所有的孩子都喜欢泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）。在我教过的三年中 - 所有人都有一个普通艺术家。”林说，他是Swiftie。 &lt;/p>; &lt;p>;可用的景点已经被抢购了。她说：“许多在千禧一代中流行的艺术家都陷入了困境，但她在Z世代中仍然如此炒作。” scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/02/28/f8dbbaa4-7b7b7b-4aac-4aac-a68b-a3e4a1584a1584c93_f19f19fc4e4.jpggggg &lt;apt 999;“>;澳大利亚Swifties在2月16日交换手镯，在泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在墨尔本的首场演出之前。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拥有Rise Bakehouse的34岁的Melody Tan说，她将提供以泰勒为主题的甜点和饮料，并在咖啡馆提供商品建立摊位。该计划是仅在本周末才推出，但由于需求压倒性的需求，她增加了额外的日期。球迷还与她的咖啡馆的目标人群 - 女孩和年轻女性重叠。 “我希望不仅针对本地客户，而且针对外国人。”来自泰国和菲律宾的球迷的“ Swiftie友谊手镯珠自助吧”。她说。她对斯威夫特音乐会的兴奋。&lt;/p>; &lt;p>;“起初我没有设法买票，所以我有点难过，但是在我的生日那天，我的父亲给我三张票让我感到惊讶。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我不是房间里有海报的疯狂粉丝之一，但我真的很喜欢她的歌，她也启发了我自己制作自己的歌。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China calls police after returning lost phone to owner and receiving bogus banknotes as reward]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3252951/woman-china-calls-police-after-returning-lost-phone-owner-and-receiving-bogus-banknotes-reward?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/28/43ff8e28-3766-46b9-b3e8-2542778b0daf_371a82227.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;只是收到假钞票作为警察在调查中的奖励，声称她被“受到侮辱”。照片：SCMP复合/shutterstock/Toobao &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一名中国的妇女在将丢失的手机返回其所有者后被震惊，然后发现她的“奖励”是由假钞票组成的。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该国东南省广东的妇女在她的Douyin帐户上发布了一个视频剪辑，该帐户@zhaoziyun是虚假的账单，这些案例清楚地显示了上面印有“练习优惠券”。&lt;/p>; &lt;p>;她说，她说她在前一天将丢失的iPhone归还给所有者，并收到了一个包含3,100元人民币（430美元）的红包作为奖励。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;只是第二天，她打开了她发现的包装它包含银行店员用来练习货币计数的笔记。&lt;/p>; &lt;p>;妇女打电话给警察，称这种行为是“侮辱”的，他们与电话的所有者联系，他们承认仿真钱是有意给予的。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/images/canvas/canvas/2024/02/a2058390-847c-847c-403e-bin .jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;震惊地发现她的奖励是由用于培训银行文员的假钞票组成的。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yi Xu是湖南金州律师事务所的律师，他告诉大陆媒体媒体媒体媒介Xiaoxiang Morning Morning，将假钱作为奖励可能构成欺诈。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;该名女子坚持认为她没有要求奖励，但是一位当地官员告诉在线媒体Jimu新闻，所有者的“礼物”是一种愤怒的反应，因为该名女子最初拒绝退回电话。&lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;与此同时，@zhaoziyun还发布了监视视频录像，从两个妇女在她家门口的10天前开始，其中一个声称她是失落的电话的所有者。&lt;/p>; &lt;p>;意外的转弯震惊了改变了态度的在线观察者，并说这名妇女应该得到假钱作为惩罚。 &lt;/p>; &lt;p>;的方式还指出，所有者应向查找者支付“必要的费用”，例如确保物品安全的费用，并在检索丢失的财产时履行奖励的诺言。&lt;/p >; &lt;p>;但是，如果发现器在找到该项目后坚持下去，他们无权要求奖励。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/02/28/db1f6a5e-6B55-4730-BF93-2E2060607_AB44410F8.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>;女子打开装有感谢“钱”的利是封后，才发现里面是假钞。照片：Douyin &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一月份，中国东南部的出租车乘客拒绝向驾驶员付给驾驶员的20元（2.8美元），因为他还返回了她留下的电话汽车，当他开车去警察局18公里的警察局时，震惊。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有更接近的警察局，但这将使该妇女100元到达车站去取回她电话。司机说他打算在不违法的情况下惩罚她的不诚实。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US issues executive order to keep Americans’ sensitive personal data safe from ‘countries of concern’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3253438/us-issues-executive-order-keep-americans-sensitive-personal-data-safe-countries-concern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.28 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /02/28/59D19C84-EFAF-460E-94CD-28CD-28CDF190588E_EA602E59.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”激进主义者和边缘化社区的成员以及通过医疗保健提供者和研究人员获得的患者数据。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在美国 - 中国科技战争中可能是新鲜的萨尔沃，白宫将于周三发布一项行政命令，旨在防止“关注国家”，例如中国俄罗斯从获得有关美国和美国政府相关的美国人的大量敏感个人数据。&lt;/p>; &lt;p>;根据高级政府官员的说法，该命令规定了基因组数据，生物识别数据，个人健康的新限制数据，地理位置数据，财务数据，与政府有关的数据和某些个人标识符 - 如果某些国家获得的信息可能威胁到美国国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;“我们的对手越来越多地将数据视为战略资源， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯等国家“利用他们与美国人的批量敏感个人数据和与政府有关的数据的访问权，从事各种邪恶的活动，包括恶意的网络 - 启用活动，间谍和勒索。”他继续说：&lt;/p>; &lt;p>;高级司法部官员确定中国，俄罗斯，北朝鲜，伊朗，古巴和委内瑞拉，是可能是由周三执行官产生的规则对准的国家诉讼。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;星期三的命令将标志着美国首次将数据转移到特定地点。&lt;/p>; &lt;p>;它重点是通过解决法律手段外国对手可以访问美国人的“最个人和敏感的信息”。&lt;/p>; &lt;p>;这些方法包括“关注国家”，要求在其司法管辖区运作的组织移交数据。&lt;/p>; &lt;p>;他们还包括通过商业渠道获取信息，例如数据经纪人，第三方供应商协议，就业协议或投资协议。&lt;/p>; &lt;p>;计划的限制可能会改变美国与中国公司的参与，Tiktok，Tiktok，Tike，视频 - 中国科技巨头拥有的分享应用程序，向收集DNA的生物技术公司。超越数据可以简单地从经纪人那里购买数据。&lt;/p>; &lt;h3>;续签美国 - 中国科学条约可能会再次延迟&lt;/h3>; &lt;p>;，但新的执行订单将使经纪人更难使经纪人更难&lt;/p>; &lt;p>;除了政府目标外，白宫还特别关注新闻工作者，学者，活动家和边缘化社区成员的数据，以及通过医疗保健提供者和研究人员获得的患者数据。&lt;/p >; &lt;p>;根据国家情报部主任办公室的2021年报告，许多中国公司已获得对美国医疗保健系统中患者的基因测试或整个基因组测序。&lt;/p>; &lt;p>;上个月的一份报告。&lt;/p>; &lt;p>;两党立法者团体提出了一项法案，以阻止中国最大的基因组公司之一在美国运营。根据司法部官员的说法，行政命令可能将最严格的限制集中在与数据经纪和基因组数据相关的交易上。&lt;/p>; &lt;p>;一些观察者担心该命令可能会阻碍商业活动和科学研究。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;根据司法部官员的说法，规则制定程序将考虑豁免以限制意外的不利影响。&lt;/p>; &lt;p>;这将包括用于处理金融交易和普通的活动的活动他说，跨国公司的业务运营，例如工资单。</description><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 18:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>