<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[7 dead including 4 boys as cyclone Biparjoy barrels towards India, Pakistan; thousands evacuated]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223954/7-dead-including-4-boys-cyclone-biparjoy-barrels-towards-india-pakistan-thousands-evacuated?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/69cede39-4d1d-4b88-80bc-3eed20f91d70_9a75e985.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，四名男孩在印度西部金融中心孟买附近的波涛汹涌的大海中溺水身亡在飓风预计登陆前两天，印度和巴基斯坦开始从沿海地区疏散 40,000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;被归类为非常严重的气旋风暴，Biparjoy 在孟加拉语中意为“灾难”，预计星期四晚上在印度古吉拉特邦的曼德维和巴基斯坦南部的卡拉奇之间降落。&lt;/p>;&lt;p>;气象学家预测最大持续风速为每小时 125-135 公里（78-84 英里），阵风为每小时 150 公里（93 英里）小时。&lt;/p>;&lt;p>;“周一晚上，四名男孩在珠湖海滩溺水身亡。到目前为止，我们已经找到了两人的尸体，仍在继续寻找其余两人的下落，”古吉拉特邦南部孟买的一名警官说。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉伯海的巨浪伴随着当局说，大雨和狂风袭击了古吉拉特邦的沿海地区，将树木连根拔起，并导致墙壁倒塌，导致卡奇和拉杰果德地区的三人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;古吉拉特邦沿海地区的八个地区预计将受到影响，州政府说。捕鱼活动已暂停至周五，学校也已宣布放假。&lt;/p>;&lt;p>;古吉拉特邦是该国许多海上石油设施和主要港口的所在地，其中大部分被迫暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;A 1998 年的飓风在古吉拉特邦造成至少 4,000 人死亡，并造成数亿美元的损失。&lt;/p>;&lt;h3>;印度北部季风晚期至少有 18 人死亡&lt;/h3>;&lt;p>;救济专员 Alok Kumar Pandey 说更多超过 20,500 人已从沿海地区疏散，预计疏散工作将于周二晚上完成。&lt;/p>;&lt;p>;在邻国巴基斯坦，准军事部队和当地民政当局也开始将人们转移到避难所和救援营地，这些避难所和救援营地气候变化部长雪莉·拉赫曼 (Sherry Rehman) 说：“在学校和其他政府大楼中设立了医院。” /p>;&lt;p>;巴基斯坦国家灾害管理局主席表示，到周三早上将有大约 100,000 人被疏散。&lt;/p>;&lt;p>;邦政府表示，印度最大的两个港口坎德拉和蒙德拉已暂停运营说。据航运消息人士称，贝迪、纳夫拉基、博尔班达尔、奥卡、皮帕瓦夫和巴夫纳加尔等其他港口也因气旋而关闭。&lt;/p>;&lt;p>;Reliance Industries 在古吉拉特邦的贾姆讷格尔经营着世界上最大的炼油厂，贸易商称，宣布不可抗力，暂停从古吉拉特邦锡卡港出口柴油和其他石油产品。&lt;/p>;&lt;p>;阿达尼集团的港口业务 Adani Ports 表示，周一暂停了印度最大商业港口蒙德拉的船舶运营该港口拥有该国最大的煤炭进口码头，也位于坎德拉附近的金枪鱼港口。&lt;/p>;&lt;p>;印度海岸警卫队表示，已从古吉拉特邦海岸名为 Key Singapore 的自升式石油钻井平台疏散了 50 名人员，该钻井平台位于根据 Shelf Drilling 的网站，该公司由总部位于迪拜的 Shelf Drilling 拥有，目前为 Cairn Oil &amp; Gas (Vedanta Ltd.) 工作。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Covid-19 inquiry told Brexit hit UK’s pandemic preparations; victims’ relatives lash out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3223975/covid-19-inquiry-told-brexit-hit-uks-pandemic-preparations-victims-relatives-lash-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 21:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/1b7f2af5-4d13-40ec-b1bd-94c785108732_fce8f4c9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国政府对英国退欧的关注严重阻碍了大流行规划，一项审查该国处理的调查周二告知了 Covid-19 卫生紧急情况。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 调查的首席律师 Hugo Keith 正在举行首次公开​​会议，他说该国脱离欧盟“需要大量的规划和准备工作”。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，从 2018 年开始，此类规划排挤并阻止了中央政府本身理解需要进行的部分或大部分改进复原力规划和准备。”&lt;/p>;&lt;p>;基思说，冠状病毒大流行给现代英国带来了“前所未有的死亡和疾病”。他说，Covid-19 已被记录为英国 226,977 人的死因&lt;/p>;&lt;p>;“关键问题是这种影响是否不可避免，”基思说。 “那些可怕的后果是无法避免的，还是可以避免或能够减轻的？”&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 受害者的亲属也将矛头对准了调查，称如果死者家属不这样做，这将是一场“闹剧” &lt;/p>;&lt;h3>;鲍里斯·约翰逊因“Partygate”病毒丑闻而免于英国警方的罚款&lt;/h3>;&lt;p>;一群因 Covid-19 失去亲人的人在外面举着他们所爱之人的照片询问地点，伦敦一座匿名办公楼。公开听证会的第一天以一段 17 分钟的视频开始，人们在视频中描述了这一流行病对他们和他们所爱的人的毁灭性影响。&lt;/p>;&lt;p>;Covid-19 遇难者家庭争取正义运动小组的成员排成一列在伦敦市中心举行的调查外，拿着他们所爱之人的照片。&lt;/p>;&lt;p>;启动程序时，退休法官希瑟·哈利特 (Heather Hallett) 承诺，那些在大流行期间遭受苦难的人将“永远是调查的核心”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;她对亲属的“庄严守夜”表示敬意，并补充说，她希望他们“在看到我们正在做的工作的结果时理解我正在倾听他们的意见”。&lt;/p>;&lt;p >;“他们的损失将得到承认，”Hallett 补充说，他之前负责监督验尸官对 2005 年 7 月 7 日伦敦爆炸案中遇难的 52 人的调查。&lt;/p>;&lt;p>;英国的大流行病死亡人数是欧洲最高的国家之一，以及时任首相鲍里斯·约翰逊政府的决定一直争论不休。在死者家属的压力下，约翰逊同意在 2021 年底进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;包括约翰逊在内的高级科学家和官员预计将作为证人出庭。哈利特有权在宣誓后传唤证据和询问证人，目前正在与政府就她要求查看约翰逊和其他官员之间未经编辑的笔记本、日记和 WhatsApp 消息的宝藏进行法律斗争。&lt;/p>;&lt; p>;Hallett 呼吁交出前首相鲍里斯·约翰逊未经编辑的 WhatsApp 消息和笔记本，这引发了他的继任者 Rishi Sunak 政府的法律挑战。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克在英国首相期间担任财政部长大流行病，否认试图阻止这些材料，而约翰逊据说赞成分享它。&lt;/p>;&lt;p>;第一批亲自为调查提供证据的证人将是领先的流行病学家吉米惠特沃斯和夏洛特哈默&lt;/p>;&lt;p>;Hallett 表示，她将在每个部分结束后公布调查结果，而不是等到听证会结束。&lt;/p>;&lt;p>;亲戚的竞选团体谴责了不将他们中的任何人包括在听证会中的决定调查的第一个六周阶段。&lt;/p>;&lt;p>;“如果不从我们成员的经验中学习，调查如何正确评估负责人做出的决定？”小组成员芭芭拉·赫伯特 (Barbara Herbert) 本周早些时候说，她的丈夫保罗死于新冠肺炎。&lt;/p>;&lt;p>;“我们是能够将哈雷特正在测试的理论付诸实践的人，这必须发生， Saleyha Ahsan 补充道，他的父亲 Ahsan-ul-Haq Chaudry 也去世了。 &lt;/p>;&lt;p>;基思说，第一部分将研究英国的规划是否过于依赖错误假设，即未来的大流行将类似于流感。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一开始关于 2020 年 3 月的大流行病，政府曾表示，“英国已做好充分准备，以向公众提供实质性保护的方式做出回应。”&lt;/p>;&lt;p>;“即使在现阶段，在听取证据之前，很明显，我们可能根本没有做好充分的准备，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;后期阶段将重点关注英国卫生服务如何应对大流行、疫苗和治疗、政府采购以及对护理部门的影响。&lt;/p>;&lt;p>;英国的公众调查通常很彻底，但很少很快。调查将于 2026 年举行听证会。对 2003 年伊拉克战争及其后果的调查始于 2009 年，并于 2016 年发布了 260 万字的报告。&lt;/p>;&lt;p>;英国的公共调查由政府资助但有一个独立的椅子。他们调查公众关注的问题，确定发生的事情的事实、原因以及可以吸取的教训。&lt;/p>;&lt;p>;他们不对民事或刑事责任作出裁决，而且任何建议都不具有法律约束力。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan defence handbook advises public on ‘wartime responses’, nuclear attacks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3223950/taiwan-defence-handbook-advises-public-wartime-responses-nuclear-attacks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/e8032c3f-f6dc-44dd-be63-31bb41abb8f8_f03d6b66.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾发布了一份全面的战时手册，其中包含在发生海峡两岸冲突，包括导弹和核武器袭击。&lt;/p>;&lt;p>;台湾国防部周二发布的《民防应急手册》分为“和平时期准备”和“战时应对”——每个部分包含几章。&lt;/p>;&lt;h3>;“我为什么要害怕？”：台湾人从容应对解放军的大型演习&lt;/h3>;&lt;p>;除了建议台湾人如何应对不同的突发事件外，48-页图解指南还向居民展示了如何识别敌人的制服，并建议在辐射紧急情况下采取的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“该手册的编写是根据公众的意见和立法者的建议，使用国际标准国防部全面国防动员局局长沉伟志说。&lt;/p>;&lt;p>;该手册还包含针对战时的急救技巧，沉说，参考一些美国专家预测可能会在 2025 年至 2027 年之间爆发潜在的海峡两岸战争。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，必须在必要时以武力收复台湾。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家。但华盛顿反对以武力单方面改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;她说，在“和平时期的准备”部分，该手册概述了公众必须意识到的各种紧急情况，为应对空袭、重大火灾、建筑物倒塌、停电以及水和必需品短缺等问题做好准备。&lt;/p>;&lt;h3>;解放军打断台湾总统与空军军官的无线电通话&lt;/h3>;&lt;p>;地点附近的避难所，以及求生包中应包含哪些物品的建议。&lt;/p>;&lt;p>;在手册的“战时反应”部分，建议平民在直接面对敌人时如何反应，何时报告可疑活动如何识别虚假信息，以及如果主要通信系统中断服务该怎么办。&lt;/p>;&lt;p>;沉说，该手册还提供了台湾受到攻击时应采取的安全措施的说明导弹或核弹，以及避免暴露于导弹爆炸或岛上核电站袭击的辐射的方法。&lt;/p>;&lt;p>;该手册可在该机构的网站上下载，是更新版本去年 4 月发布的一本简单的小册子，因缺乏生存和风险信息而被专家和公众强烈批评为“严重不足”。&lt;/p>;&lt;p>;去年台海紧张局势飙升时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 无视一再警告，于 8 月初访问台北，北京认为此行侵犯了其主权。&lt;/p>;&lt;p>;北京——以一系列史无前例的实弹演习作为回应台湾——此后通过加强军事行动加大了对台北的压力。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，美国空军将军迈克米尼汉预测美国将在 2025 年之前与中国大陆就台湾问题交战，并命令他的指挥官&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，退役海军上将菲利普·戴维森作为美国印太司令部司令在美国参议院听证会上作证说，人民解放军 (PLA) 可能会在 2027 年攻打台湾——解放军百年华诞。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好的&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China chides US over plan to rejoin Unesco 6 years after quitting under Trump]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223971/china-chides-us-over-plan-rejoin-unesco-6-years-after-quitting-under-trump?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 21:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/07223086-9b5f-49ed-a55f-e530456870e8_9071d14c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京周二表示，美国不应将国际组织用作地缘政治游乐场它指责华盛顿重新加入联合国最高遗产机构的计划。&lt;/p>;&lt;p>;联合国教科文组织总干事奥黛丽·阿祖莱周一证实，美国将在下个月重新加入联合国机构，并兑现价值超过 6 亿美元的遗产&lt;/p>;&lt;p>;美国官员此前曾表示，六年前退出联合国教科文组织的决定为中国扩大影响力留下了空白。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌表示美国应该负责任地利用其会员资格来支持多边主义和促进国际合作。&lt;/p>;&lt;p>;“国际组织的会员资格是一件严肃的事情……这不像去公园，在那里你可以安心进入王毅说。&lt;/p>;&lt;p>;“国际组织不能成为地缘政治竞争的场所，不能以国际社会公共利益为借口[对美国]以促进自身作为全球领导者的利益。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，美国两次退出联合国教科文组织，对该机构产生了负面影响，美国应“作为负责任的国家有效履行其国际义务国家”，包括偿还拖欠联合国教科文组织的长期债务。&lt;/p>;&lt;p>;“如果美国这次有诚意重新加入，就应该表现出遵守国际规则和尊重国际法治的诚意，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;美国于 1984 年首次退出联合国教科文组织，当时罗纳德里根政府声称该组织由前苏联控制。&lt;/p>;&lt;p>;美国于 2003 年重新加入，但停止支付其费用2011 年，在该机构接受巴勒斯坦为成员国后，该机构做出了贡献。&lt;/p>;&lt;p>;该机构于 2013 年失去了投票权，并于 2017 年在美国总统唐纳德特朗普的领导下正式退出。&lt;/p>;&lt;p>;美国曾经是该机构最大的财务赞助商，贡献了其总资金的 20% 以上。它的退出使联合国教科文组织面临严重的财政压力，呼吁其余成员弥补差距。&lt;/p>;&lt;h3>;中国计划将泉州古港列入世界遗产名录&lt;/h3>;&lt;p>;John Bass，美国负责管理和资源的副国务卿在 3 月份表示，美国缺席联合国教科文组织支持了中国，并“削弱了我们有效促进自由世界愿景的能力”。&lt;/p>;&lt;p>;拜登政府已向联合国教科文组织提交了一份财务计划，以在未来几年内偿还其 6.19 亿美元的欠款。&lt;/p>;&lt;p>;该计划将于明年在联合国教科文组织 193 个成员国的大会上进行表决月。一些成员国要求提前就美国计划召开特别会议。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India denies Jack Dorsey’s ‘outright lie’ it threatened to shut down Twitter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3223961/india-denies-jack-dorseys-outright-lie-it-threatened-shut-down-twitter?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/294b2974-ae27-42c9-92c4-a0abe61d4594_db535fb2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度周二否认曾威胁要在国内关闭 Twitter，如果它没有屏蔽批评总理纳伦德拉莫迪政府的账户。&lt;/p>;&lt;p>;世界上最大的民主国家向 Twitter 提出删除内容的请愿比几乎任何其他国家都多，而且该平台定期应印度当局的要求删除或屏蔽内容...彻头彻尾的谎言”。&lt;/p>;&lt;p>;于 2021 年辞去 Twitter 首席执行官一职的多尔西周一表示，如果公司不遵守政府要求删除某些帖子，印度还威胁该公司将对员工进行突袭。&lt; /p>;&lt;p>;“它表现为：‘我们将在印度关闭 Twitter’，这对我们来说是一个非常大的市场； “我们会搜查你们员工的家”，他们确实这么做了；这是印度，一个民主国家，”多尔西在接受 YouTube 新闻节目 Breaking Points 采访时说。&lt;/p>;&lt;p>;信息技术部副部长​​拉吉夫·钱德拉塞卡 (Rajeev Chandrasekhar) 作为回应猛烈抨击多尔西，称他的说法是“彻头彻尾的谎言” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“没有人入狱，推特也没有被‘关闭’。 Dorsey 的 Twitter 政权无法接受印度法律的主权，”他在 Twitter 上的一篇帖子中说。&lt;/p>;&lt;h3>;在 Elon Musk 的大规模裁员之后，Twitter India 只剩下大约 12 名员工&lt;/h3>;&lt;p>;Dorsey 的评论再次将焦点放在在莫迪统治下运营的外国科技巨头所面临的困境。他的政府经常批评谷歌、Facebook 和 Twitter 在处理其平台上的虚假或“反印度”内容方面做得不够，或者不遵守规则。&lt;/p>;&lt;p>;这位前 Twitter 首席执行官的言论引起了广泛关注因为在印度经营的跨国公司公开批评政府是不寻常的。去年，小米在一份法庭文件中称，印度金融犯罪机构以“身体暴力”和胁迫威胁其高管，该机构否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;印度多位高级官员批评了多尔西的言论和 Twitter 过去对此事的处理方式误传。但许多反对派立法者指责政府在 2020-2021 年抗议期间压制农民的声音，这是莫迪面临的最严峻挑战之一。&lt;/p>;&lt;p>;政府最终屈服于抗议者并废除了他们所说的法律&lt;/p>;&lt;p>;“这表明，任何敢于表现出最小勇气的人都会遭到镇压，”主要反对党国大党发言人 Supriya Shrinate 说。&lt;/p>;&lt;p >;Dorsey 还提到了来自土耳其和尼日利亚政府的类似压力，这些政府在解除禁令之前多年来在不同的时间点限制了他们国家的平台。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 去年表示，印度在全球排名第四政府要求删除内容的次数仅次于日本、俄罗斯和土耳其。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 去年被 Elon Musk 以 440 亿美元的价格收购。&lt;/p>;&lt;p>;Chandrasekhar 说 Twitter在多尔西和他的团队领导下，他多次违反印度法律。他没有点名马斯克，但补充说 Twitter 自 2022 年 6 月以来一直遵守规定。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;莫迪和他的部长们是 Twitter 的大量用户，但言论自由活动人士表示，他的政府诉诸于对其认为批评其工作的内容进行过度审查。印度坚称其内容删除令旨在保护用户和国家主权。&lt;/p>;&lt;p>;在 2021 年与 Twitter 的公开争吵中，莫迪政府寻求“紧急屏蔽”“挑衅性”Twitter 标签“#ModiPlanningFarmerGenocide” ” 和数十个账户。&lt;/p>;&lt;h3>;随着莫迪和科技公司之间的分歧越来越大，印度会“走中国的路”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;Twitter 最初遵守了政府的要求，但后来恢复了大部分这些账户以“理由不足”为由，导致官员威胁要承担法律后果。&lt;/p>;&lt;p>;在随后的几周内，警方访问了 Twitter 办公室，作为另一项调查的一部分，该调查与将一些执政党帖子标记为被操纵有关。 Twitter 当时表示担心员工的安全。&lt;/p>;&lt;p>;多尔西在接受采访时表示，在农民抗议期间，许多印度内容的删除请求都是“针对批评政府的特定记者”。&lt;/p >;&lt;p>;自莫迪 2014 年上任以来，印度在世界新闻自由指数中的排名从第 140 位下滑至今年的第 161 位，在 180 个国家/地区中排名最低。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s photovoltaic association says industry executive was detained briefly in Germany to assist with investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3223965/chinas-photovoltaic-association-says-industry-executive-was-detained-briefly-germany-assist?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/aa5b30c3-1380-4147-b49b-c6354d2c53b5_7846c82e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家光伏公司的中国高管在德国被“带走”协助根据中国光伏行业协会 (CPIA) 周二的一份声明，他们在接受调查后返回酒店。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生在周一，当时一群中国光伏企业高管飞往德国参加Intersolar Europe 2023 是世界上最大的太阳能行业展览会，将于本周在慕尼黑举行。据行业协会称，一名高管抵达慕尼黑后被德国当局“带走”。&lt;/p>;&lt;p>;该事件首先由上海证券报报道，然后在中国互联网上疯传。几小时后，民族主义小报《环球时报》报道了这起拘留事件，称这位高管“在德国被当局强行带走”。该报援引业内资深人士 Thomas Liu 的话说，这起事件可能是欧盟 2019 年反倾销和反补贴调查的后续行动。&lt;/p>;&lt;h3>;太阳能农场开发商的投资因扩张而放缓计划&lt;/h3>;&lt;p>;国有机构中国新闻社称，被拘留的高管是浦永华，江苏绿能新能源的高级管理人员，这家民营公司位于中国地级市常州市。江苏省南部。 47 岁的浦是该公司的第二大股东，持有 30.6% 的股份。&lt;/p>;&lt;p>;周二，记者致电江苏绿力新能源，无人接听。德国没有关于该事件的报道，德国当局也没有对此事发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;江苏绿能在其官方微信公众号上表示，将携多款组件和储能机“展示”其最新的光伏和存储技术”在德国的展览会上。其网站上没有提及该事件。&lt;/p>;&lt;p>;该公司成立于2009年，拥有10,000平方米的厂房，1,400名员工专注于太阳能电池组件的研发、制造和销售以及光伏发电和储能系统相关的服务，据其网站介绍。&lt;/p>;&lt;p>;在加入江苏绿能之前，Pu 在上市的江苏润达光伏股份有限公司担任多个职位，该公司是另一家位于无锡的光伏组件制造商江苏省。&lt;/p>;&lt;p>;代表该行业的总部设在北京的 CPIA 没有在其声明中提供事件的更多细节，但表示它“高度重视此事......并将坚决捍卫合法性中国光伏企业的权益”。&lt;/p>;&lt;p>;4年前，中国光伏产品的主要出口市场德国也发生了类似的案件。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，德国海关当局Intersolar Europe 对中国高管发出了两份逮捕令，第三名中国男子也在当年 5 月中旬被捕，罪名是将太阳能组件走私到欧洲并逃避 3500 万欧元（3760 万美元）的关税。德国光伏杂志。&lt;/p>;&lt;p>;2012 年，欧盟委员会对中国的太阳能产品发起调查。一年后对中国太阳能电池板、硅片和电池实施反倾销和反补贴措施。以低于设定的最低价格销售太阳能产品的中国制造商需要缴纳高达 64.9% 的进口关税。该政策于2018年9月到期。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，中国硅片、电池片、组件等光伏产品出口总额超过512亿美元，同比增长80.3%。据CPIA统计，去年欧洲占中国光伏出口总量的50%以上，同比增长114.9%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EV start-ups Nio, Xpeng pin hopes on new, affordable models to boost sales as China’s budget-conscious consumers shift away from premium cars]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3223967/ev-start-ups-nio-xpeng-pin-hopes-new-affordable-models-boost-sales-chinas-budget-conscious-consumers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 20:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/1683f0a0-c103-4656-944e-ef960785c09f_aec74067.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国两家顶级电动汽车 (EV) 初创企业蔚来和小鹏，随着消费者在经济不确定的情况下勒紧裤腰带并远离高端市场，他们将希望寄托在新的、更便宜的车型上。&lt;/p>;&lt;p>;他们必须让客户和投资者相信他们的智能电动汽车提供分析师表示，如果他们想赶上特斯拉和理想汽车等竞争对手，物有所值。&lt;/p>;&lt;p>;上海宜友汽车服务公司的销售经理田茂伟。 “Nio 和 Xpeng 应该优先考虑他们产品的可承受性，以评估他们提供的价格是否对潜在客户有吸引力。”&lt;/p>;&lt;p>;总部位于广州的小鹏汽车开始接受其 G6 运动型多用途车（SUV）的订单) 上周四，其目标是与特斯拉的 Model Y 抗衡。G6 将于下个月交付给客户，起价为 225,000 元人民币（31,464 美元），而 Model Y 入门级版本的价格为 263,900 元人民币。&lt;/ p>;&lt;p>;该公司表示，它在预售期开始后的 72 小时内收到了超过 25,000 份订单。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于上海的 Nio 将于本周四推出其紧凑型行政轿车 ET5 Touring 并开始分销这些汽车的起价为 298,000 元，第二天就会交付给买家。&lt;/p>;&lt;p>;“新车型通常会吸引中国的电动车迷，”上海电动汽车数据提供商 CnEVPost 的创始人 Phate Zhang 说.&lt;/p>;&lt;p>;“这两款新车是在大多数消费者收紧钱包的时候投放市场的。但这两家汽车制造商需要新车型来提升整体销量。”&lt;/p>;&lt;p>;小鹏汽车、蔚来汽车和总部位于北京的理想汽车被视为中国对特斯拉这一中国高端电动汽车领域失控领导者的最佳回应。 &lt;/p>;&lt;p>;Xpeng 和 Nio 报告自 2022 年底以来交付量低迷，因为越来越多的中国汽车买家转向低端市场，转向比亚迪等公司组装的更便宜的车型。&lt;/p>;&lt;p>;10 月至 1 月初，特斯拉率先推出一场激烈的价格战，其上海制造的 Model 3 和 Model Y 汽车向大陆客户提供了两轮大幅折扣。&lt;/p>;&lt;p>;Xpeng 紧随其后，将其部分车型的价格下调幅度高达 13%一月中旬。蔚来保持价格不变。&lt;/p>;&lt;p>;从 1 月到上个月，蔚来向中国大陆客户交付了 43,854 辆汽车，同比增长 15.8%。公司全年销量目标为24万辆。&lt;/p>;&lt;p>;同期，小鹏汽车交钥匙32815辆，较2022年同期下降38.9%。&lt;/p>;&lt; p>;1-5 月，特斯拉在大陆的销量同比增长 83.8% 至 219,893 辆。&lt;/p>;&lt;p>;周一，蔚来将所有车型的价格下调 3 万元以促进销售，但宣布将停止提供免费电池更换服务，以降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，蔚来配备先进车载娱乐系统的高档汽车对中产阶级消费者来说太贵了，因为他们想省钱未雨绸缪，”上海一家咨询公司索雷的高级经理埃里克·韩说。 “降价 3 万元可能会刺激销量，但 [Nio] 需要组装更多低价汽车来吸引大陆驾车者。”&lt;/p>;&lt;p>;Xpeng 首席执行官何小鹏在 3 月份表示他预计今年下半年销量将猛增，届时将有大量 G6 SUV 交付给客户。该车当时就已经好评如潮。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Paul McCartney says ‘final Beatles record’ will be out this year thanks to AI]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3223940/paul-mccartney-says-final-beatles-record-will-be-out-year-thanks-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/518d2f36-1ba4-4c22-b755-0b42e9e24c5f_a462b4a4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在人工智能的帮助下创建的“最终披头士唱片”将今年晚些时候发行，保罗麦卡特尼在周二播出的采访中告诉 BBC。&lt;/p>;&lt;p>;“这是约翰 [列侬] 制作的一个小样，我们一直在努力，我们刚刚完成了它，”麦卡特尼说，他下周就满 81 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;甲壳虫乐队——列侬、麦卡特尼、乔治·哈里森和林戈·斯塔尔——于 1970 年解散，每个人都继续各自的事业，但他们再也没有团聚。&lt;/p >;&lt;p>;列侬于 1980 年在纽约被枪杀，享年 40 岁，而哈里森于 2001 年死于肺癌，享年 58 岁。&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼没有为录制的歌曲命名，但据 BBC 报道很可能是 1978 年列侬的一首名为“Now And Then”的作品。&lt;/p>;&lt;h3>;是否希望听到披头士乐队的新歌？借助 AI，您可以&lt;/h3>;&lt;p>;列侬的遗孀小野洋子于 1994 年送给他的这首曲目是列侬去世前一年为麦卡特尼录制的录音带中的几首曲目之一。&lt;/p>;&lt; p>;其中两首歌“Free As a Bird”和“Real Love”经过制作人 Jeff Lynne 的清理，分别于 1995 年和 1996 年发行。&lt;/p>;&lt;p>;也曾有过同样的尝试与“Now And Then”合作，但由于演示中的背景噪音，该项目被放弃。&lt;/p>;&lt;p>;McCartney 之前曾谈到想要完成这首歌，他说 AI 给了他一个新的机会来完成这首歌.&lt;/p>;&lt;p>;与 2021 年纪录片系列披头士乐队背后的电影导演彼得杰克逊合作，人工智能被用来分离列侬的声音和钢琴。&lt;/p>;&lt;p>;“他们告诉机器, &#39;就是那个声音。这是一把吉他。丢掉吉他”，”他解释道。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，当我们开始制作披头士乐队的最后一张唱片时，这是约翰的小样，[并且]我们能够采用约翰的声音和通过这个 AI 让它变得纯净。&lt;/p>;&lt;p>;“然后我们可以像往常一样对唱片进行混音。所以它给了你一些回旋余地。”&lt;/p>;&lt;p>;麦卡特尼在去年英格兰的格拉斯顿伯里音乐节上表演了两小时，向 100,000 名观众演奏了披头士的经典作品。&lt;/p>;&lt;p>;该套装包括与列侬虚拟二重唱披头士乐队上一张专辑 Let It Be 中的歌曲“I&#39;ve Got a Feeling”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，英国音乐家、前乐队主唱 Sting警方警告说，“保护我们的人力资本免受人工智能的侵害”将是未来几年音乐家的一场重大战役。&lt;/p>;&lt;p>;在音乐中使用人工智能是业界争论的话题，一些人谴责版权&lt;/p>;&lt;p>;McCartney 表示，这项技术的使用“有点可怕但令人兴奋，因为它是未来”，并补充说：“我们只需要看看它会走向何方。”&lt; /p>;&lt;p>;在披头士乐队之后，这位创作型歌手继续与他的乐队 Wings 一起大放异彩，但也涉足绘画和摄影以及动物权利运动。&lt;/p>;&lt;p>;展览 – 保罗·麦卡特尼Photographs 1963-64：Eyes of the Storm——本月晚些时候开放，是伦敦国家肖像画廊在三年翻新后重新开放的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;它展示了 250 多张麦卡特尼从未见过的照片1963 年 11 月至 1964 年 2 月披头士狂热兴起时，他使用了他的宾得相机。&lt;/p>;&lt;p>;“这非常令人心酸，这很棒，因为每当你失去某人时，我认为你的自然反应是，‘好吧，我们有美丽的回忆&#39;，你会紧紧抓住那些美好时光的回忆，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我不倾向于详述你失去某人的事实。一段时间后——可能需要一两年——然后你可以回顾过去，你只记得你在哪里遇到他们，你做过什么......&lt;/p>;&lt;p>;“当谈到披头士乐队时，你身上发生了这种压倒性的事情，你们彼此非常了解，可以互相依靠——这就是我在这些照片中看到的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian PM Anwar rebuts claims he ignored expert advice in sea border deal with Indonesia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223951/malaysian-pm-anwar-rebuts-claims-he-ignored-expert-advice-sea-border-deal-indonesia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/2d314d63-4005-46be-90ac-cca8a2d98f88_ba465d51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二反驳了他的前任关于他无视专家建议的说法并在结束与印度尼西亚长达 18 年的边界争端的协议中放弃了该国的海洋主权。&lt;/p>;&lt;p>;争端围绕马六甲海峡部分地区的国家领海划界和苏拉威西海。&lt;/p>;&lt;p>;从 2020 年起掌管马来西亚 18 个月的前总理穆希丁·亚辛指责安瓦尔在印度尼西亚总统佐科·维多多访问马来西亚期间签署协议结束争端之前没有听取警告上周。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚海事专家告诉总理不要签署，”穆海丁周日在芙蓉的一次政治集会上说，声称这涉及马来西亚在柔佛和沙巴的领土主张。&lt;/p >;&lt;p>;“但他 [安瓦尔] 继续并签署了它。”&lt;/p>;&lt;p>;周二在议会中，好斗的安瓦尔敦促反对派阐明他们的指控，并推迟发表笼统的声明。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“海事专家？谁的意见？我们说的是哪位专家？”安华问道。&lt;/p>;&lt;p>;安华说，他咨询了马来西亚外交部、海事部、总检察长办公室、测绘部门和国家安全委员会的多位专家，他们都开了绿灯。&lt;/p>;&lt;p>;“之前协议签署后，我与他们所有人进行了最后一次会面。这些专家肯定了这一点，”安华说。&lt;/p>;&lt;p>;关于柔佛，该协议没有侵犯该州的领土。他补充说，围绕沙巴的争端有待解决，并未包括在最近的协议中。&lt;/p>;&lt;p>;该协议的签署是维多多 6 月 8 日对马来西亚为期两天访问的关键部分。&lt;/p>; &lt;p>;“经过 18 年的谈判……感谢上帝，问题终于得到解决，”维多多上周四在联合新闻发布会上谈到海洋条约时说。&lt;/p>;&lt;p>;其他协议包括计划改善过境点、加强边境贸易和促进投资。&lt;/p>;&lt;p>;据法新社报道，两位领导人还承诺在 2024 年 6 月之前解决其他陆地边界问题。&lt;/p>;&lt;p>;领土完整问题是马来西亚的一个敏感话题。&lt;/p>;&lt;p>;这个东南亚国家最近在欧洲面临法院诉讼，原因是菲律宾南部已解散的苏禄苏丹国的继承人与马来西亚之间达成了殖民时代的协议，前者声称仍拥有该国马来西亚沙巴州的部分地区。&lt;/p>;&lt;p>;该国此前还就 2002 年与印度尼西亚有争议的西巴丹岛和利吉丹岛的主权以及Pedra Branca – Pulau Batu Putih, whose ownership was claimed by Singapore.&lt;/p>;&lt;p>;The court sided with Malaysia over rights to Sipadan and Ligitan, but awarded Pedra Branca to Singapore.&lt;/p>;&lt;h3>;Indonesians in Malaysia go gaga as Widodo meets workers at wet market&lt;/h3>;&lt;p>;Analysts said Muhyiddin had raised the issue now for political mileage.&lt;/p>;&lt;p>;“The accusation was made to simply make the opposition appear as champions of not only Malay superiority, but also national heroes,” said Tunku Mohar Mokhtar from the International Islamic University in Kuala Lumpur.&lt;/p>;&lt;p>;But with Malaysia approaching key state elections, he warned the allegations could be potent in the ongoing opposition narrative that Anwar&#39;s government did not know how to govern.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong men jailed over arsenal of weapons seized by police during 2019 anti-government protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3223947/hong-kong-men-jailed-over-arsenal-weapons-seized-police-during-2019-anti-government-protests?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/9c12f701-bdb3-4caa-9fcf-7f78beb9ff13_33c8e165.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;四名香港男子被判入狱长达三年零两个月警方称在 2019 年反政府抗议活动中使用了武器库。&lt;/p>;&lt;p>;周二在地区法院被判刑的这些人都在早些时候出庭时承认了保留 11 个烟饼的一到四项指控, 24根登山杖、10根球棒、6罐喷漆、1根藤条和助燃剂，据称是用来制造汽油弹的。&lt;/p>;&lt;p>;警方还查获了独立宣传材料和各种防护装备。 2019 年 8 月初突击搜查沙田 Haribest 和 Kinho 大厦的工业单位。&lt;/p>;&lt;p>;法官郭启安表示，他有理由相信被告鼓励 2019 年的“暴徒”对抗警察并在整个城市造成广泛破坏。&lt;/p>;&lt;p>;Kwok 补充说，曾发生过抗议者“劫持”和平示威并扰乱社会秩序的情况，这凸显了严厉、具有威慑力的判决的必要性。&lt;/p>;&lt; p>;但他表示，他不会将支持独立的材料视为加重情节，因为这些罪行发生在北京实施的国家安全法于 2020 年生效之前。&lt;/p>;&lt;p>;法院早些时候听说警方拦截了这四人2019 年 8 月 1 日，他们在移动抗议设备时。&lt;/p>;&lt;p>;被告是大埔慈山寺义工林观恒，33 岁，建筑助理谭兆恒，28 岁，商人张子- 龙和的士司机吴景贤，均为35岁。&lt;/p>;&lt;p>;他们被发现在工业单位和家中存放了超过700件物品，包括头盔、呼吸器、背心和自制防护罩.&lt;/p>;&lt;h3>;10 名因在 2019 年香港抗议活动中制造骚乱而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;在发现的 79 件 T 恤中，部分印有“香港民族”、“香港独立”等标语和“香港不是中国”。&lt;/p>;&lt;p>;被发现的标语牌据说呼吁香港“光复”，并涉嫌警方与黑社会勾结。&lt;/p>;&lt;p>;警方还查获了一封日期为 2019 年 8 月的信件在吴的家中，他呼吁香港人支持人民反抗“暴政”。&lt;/p>;&lt;p>;“革命不是请客吃饭，”吴在提到前中共领导人毛泽东如何描述起义时写道在 1927 年的一篇文章中。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 写道：“在中国共产党的极权统治下，无论如何你都会被视为造反者。没有不同。相信我，香港独立是她唯一的出路！”&lt;/p>;&lt;h3>;香港三人因在 2019 年反政府抗议活动期间在理大发生骚乱而被判入狱&lt;/h3>;&lt;p>;四名男子承认了一项共同控罪在公共场所使用攻击性武器。&lt;/p>;&lt;p>;Lam 和 Cheung 承认了两项管有炸药和物品意图损坏或毁坏财物的指控。 Cheung 承认了一项额外的保留物品损坏财产的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师表示，被告当时受到政治局势的刺激，并且已经为他们的行为蒙受了损失。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，Cheung 在生意失败后无力偿还抵押贷款，据说他的女友在法庭案件结案前已与他分手。&lt;/p>;&lt;p>;Cheung 被判处 38 个月的最重刑期Lam 被判入狱 28 个月。&lt;/p>;&lt;p>;Tam 和 Ng 均被判入狱 16 个月。&lt;/p>;&lt;p>;地方法院可判处的最长刑期为七年。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Turkey opens new consulate in southwest Chinese city of Chengdu]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223956/turkey-opens-new-consulate-southwest-chinese-city-chengdu?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 19:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0cb8c295-279b-4f00-bb61-b3835f8d40e4_6224d030.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;土耳其在中国城市成都开设了领事馆，这是中东第一个国家尽管北京对待新疆维吾尔少数民族的方式导致紧张局势，但它仍寻求加强与中国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;这是土耳其在中国大陆的第三个外交使团 - 它在北京设有大使馆和领事馆在上海 – 将负责西南的四川省和云南省以及重庆市，以及南部的贵州省。&lt;/p>;&lt;p>;该领事馆是在成都开设的第 15 个外国使团，四川省省会。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部领事司司长吴曦周二在开幕式上表示，土耳其领事馆将“为友好关系和互利合作搭建新的桥梁”，根据一份部级通报。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，“一带一路”倡议——北京庞大的基础设施投资计划——“将为两国之间的务实合作带来新机遇”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;四川省副省长杨兴平表示，领事馆将为该省与土耳其之间带来“更多地方合作机会”。&lt;/p>;&lt;h3>;北约、维吾尔问题阻碍了土耳其的发展寻求与中国建立更紧密的关系&lt;/h3>;&lt;p>;中国是土耳其的主要贸易伙伴，土耳其是中东最强大的经济体之一。根据中国官方数据，去年中国对土耳其的出口额达到 340.3 亿美元，而从土耳其的进口额仅为 45.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在通货膨胀失控和货币崩溃的打击下，土耳其正在寻求与土耳其保持一致与北京的一带一路计划一起推进被称为“中间走廊”的自己的贸易路线。该路线旨在复兴古老的丝绸之路，通过哈萨克斯坦、里海、阿塞拜疆、格鲁吉亚和土耳其，用铁路和公路连接东亚和欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;中国和土耳其多年来一直是战略伙伴，但北京涉嫌侵犯新疆主要是穆斯林维吾尔少数民族的人权，局势一直紧张。 That is because of the Uygur diaspora in Turkey – some 50,000 Uygurs are estimated to live in the country.&lt;/p>;&lt;p>;But in recent years, Turkish President Recep Tayyip Erdogan has seen economic ties with China as more of a priority – a move being balanced with the US relationship amid a lack of commitment from Washington to the strategic partnership and its criticism of Ankara&#39;s increasingly authoritarian policies.&lt;/p>;&lt;p>;In a congratulatory message after Erdogan was re-elected as president two weeks ago, Chinese leader Xi Jinping urged the two sides to work closely together to “promote mutual understanding and mutual support on issues concerning each other&#39;s core interests and major concerns”.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 19:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>