<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Alibaba’s AliExpress, PDD-owned Temu face supply chain challenges in South Korea amid rapid business expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3247710/alibabas-aliexpress-pdd-owned-temu-face-supply-chain-challenges-south-korea-amid-rapid-business?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/ebf79d2e-765e-42b1-a9e6-c5ce297a2cfa_6d5e7e59.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国被评为全球第四大电商根据在线数据库 ECDB 的报告，该市场预计到 2023 年收入将达到 1398 亿美元。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;中国的电子商务巨头现在是韩国购物者增长最快的在线平台，但他们仍在努力解决交货时间长和交货时间长的问题。消费者和零售业官员表示，产品质量不稳定。&lt;/p>;&lt;p>;中国最大的两家电子商务公司阿里巴巴集团和拼多多一直在积极扩大在韩国的立足点，提供的价格低至在他们的海外购物平台速卖通和Temu上，一些小玩意的售价分别为1美元。阿里巴巴旗下拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;根据移动市场研究，速卖通于 2018 年在韩国推出，截至去年 11 月，其月活跃用户数超过 700 万，几乎是一年前的两倍公司 WiseApp。 Temu 于 7 月开始在韩国运营，平均每月有 350 万用户。 WiseApp 将这两个中国平台列为 2023 年韩国增长最快的应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;但另一方面，一些韩国消费者对于更换 Coupang 和 Gmarket 等本地在线零售网站仍持谨慎态度，因为针对中国平台的供应链问题，包括交货时间长和产品质量不稳定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/08/a4611340-1803-40fa-8f74-caa324044017_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国排名世界第四-根据在线数据库 ECDB 的报告，最大的电子商务市场预计到 2023 年收入将达到 1398 亿美元。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首尔 38 岁的办公室职员 Lawrence Woo 一年前被全球速卖通的低价所吸引，开始使用该平台。例如，Woo 发现，全球速卖通上的一个笔记本电脑支架售价 30,000 韩元（23 美元），并且免运费，这比当地零售网站提供的价格便宜 50% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;仍然吴表示，他对在全球速卖通上购买的商品的交货时间感到困惑。例如，他去年秋天购买的智能手机相机保护膜，全球速卖通花了两个月的时间才发货。&lt;/p>;&lt;p>;“交货时间太长了”，Woo 说。 “我试图取消订单，但客户服务不起作用。”&lt;/p>;&lt;p>;根据中国预算购物应用程序的网站，Temu 上的产品运输时间为 6 到 20 天。&lt;/p>; >;&lt;h3>;在韩国，快递员不堪当日送达的重压&lt;/h3>;&lt;p>;相比之下，韩国电子商务巨头 Coupang 能够通过其标志性的 Rocket Delivery 服务将送货时间缩短至一天之内.&lt;/p>;&lt;p>;速卖通和 Temu 都与国内物流服务提供商合作，例如韩国历史最悠久、规模最大的包裹递送公司 CJ Logistics Corp。&lt;/p>;&lt;p>;“这取决于 [这些公司的] 供应链。”中国市场咨询公司百联创始人兼首席分析师庄帅表示。 “比如，卖家是本地商户还是中国商户，平台是否有自己的仓库。”&lt;/p>;&lt;p>;庄表示，中国购物平台在海外扩张中面临着政策和文化障碍。 “就像亚马逊在中国没有成功一样，中国企业在海外经营也不容易。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;阿里巴巴旗下菜鸟和全球速卖通推出“5天全球配送”服务&lt;/h3 >;&lt;p>;尽管面临这些挑战，全球速卖通和 Temu 都在推动提高韩国供应链效率的举措。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴部门去年 3 月推出了一项名为 AliExpress Choice 的新服务，旨在为韩国消费者提供“交货保证和更实惠的价格”，宣传“三天交货窗口”。速卖通还扩大了其在山东省东部两个城市威海和烟台的仓库容量，这两个城市靠近朝鲜半岛。&lt;/p>;&lt;p>;速卖通的长期用户李艺瑟（Lee Ye-seul）是一位 35 岁的用户。首尔老居民表示，该平台的送货速度有所提高，并指出她最近订购的一些产品在她网上购买后四天内就到达了。不过，她对另一个主要问题感到遗憾：山寨设计在中国电子商务平台上普遍存在。&lt;/p>;&lt;p>;李表示，全球速卖通上有很多商家销售采用韩国或日本流行品牌角色设计的智能手机保护壳，例如三丽鸥。 “很难判断你购买的产品是抄袭还是原创设计，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;办公室职员 Woo 呼应 Lee 对山寨商品的看法，表示很难确定品牌的真伪。中国购物平台上的产品。他建议这些平台建立“巡逻系统”，惩罚造假者。&lt;/p>;&lt;h3>;美国购物应用 Temu 如何帮助拼多多在市值上赶上阿里巴巴&lt;/h3>;&lt;p>;购买的产品首尔汉阳大学金融学教授 Kang Hyoung-goo 表示，全球速卖通的商品“不知不觉地在韩国二手销售网站上作为假货流通”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是向全球扩张的绊脚石。康说。&lt;/p>;&lt;p>;韩国已成为阿里巴巴和拼多多的主要战场之一，因为在用户增长疲软和支出疲软的情况下，两家公司都依靠海外市场来维持业务势头。 &lt;/p>;&lt;p>;根据在线数据库 ECDB 的一份报告，韩国被列为全球第四大电子商务市场，预计 2023 年收入将达到 1398 亿美元，其次是日本。&lt; /p>;&lt;p>;尽管中国平台为许多韩国消费者以极低的价格直接购买中国制造的商品铺平了道路，但Woo和Lee均表示，这些在线市场不会成为他们的主要购物目的地。&lt; /p>;&lt;p>;“我会继续使用此类平台，但我宁愿转向 Coupang 或 Naver Shopping 购买日常用品或时尚单品，”Woo 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tightening noose: Hong Kong joins EU, US, South Korea and Singapore in tightening crypto rules, report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3247684/hong-kong-joins-eu-us-south-korea-and-singapore-tightening-crypto-regulations-2023-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.08 21:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/55ac5007-d825-427e-b327-ee299cd44f7d_03e8d1d3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2023年，香港、欧盟、南方等17个司法管辖区韩国、新加坡和美国收紧了加密货币监管。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在经历了一系列的崩溃之后，世界各国政府在过去一年加强了对加密货币的审查，许多国家加强了对波动性行业的消费者保护。&lt;/p>;&lt;p >;根据区块链分析公司 TRM Labs 周一发布的一份报告，2023 年，包括香港、欧盟、韩国、新加坡和美国在内的 17 个司法管辖区收紧了加密货币监管。&lt;/p>;&lt;p>;这些TRM Labs 表示，在该公司研究的 21 个司法管辖区中，加强保护的占 80%，其中后者占全球加密货币敞口的 70%。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，几个主要加密货币平台的崩溃，包括稳定币 TerraUSD 和交易所 FTX，导致市场暴跌，损失了数万亿美元的价值。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将推动散户购买现货加密货币交易所交易基金&lt;/h3>;&lt;p>;报告称，虽然 2023 年伊始，加密生态系统“因 FTX 的崩溃而陷入困境”，但随后的 12 个月“全球监管出现了异常繁荣”。&lt;/p>;&lt;p>;在重大举措中，欧盟的该公司指出，《加密资产市场监管》于去年 6 月生效，香港针对集中式加密货币交易所的新许可制度也已上线。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告描述的新加坡作为“加密货币监管的早期采用者”，去年11月发布了一套旨在遏制加密货币散户投机的规则，并最终确定了稳定币的规则。&lt;/p>;&lt;p>;同时，韩国和澳大利亚也加大了审查力度报告称，去年加密货币行业的发展势头强劲。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，美国证券交易委员会 (SEC) 在 2023 年加大了针对加密货币公司的执法力度，众议院金融服务委员会也在去年 7 月提出了旨在打击加密货币行业的法案。致力于为加密货币市场创建联邦监管框架，特别关注稳定币。&lt;/p>;&lt;p>;据 TRM Labs 称，在 2023 年收紧加密货币监管的司法管辖区中，几乎一半都加强了消费者保护措施。&lt;/p>;&lt; p>;报告还指出，G20、金融行动特别工作组、金融稳定委员会、国际货币基金组织和国际证券委员会组织等国际组织都制定了监管加密货币的全球框架和政策建议。&lt;/香港于 2022 年 10 月宣布了一项支持虚拟资产行业的重大举措，目标是成为此类业务的全球中心，并对集中式加密货币交易所实施了强制许可制度，允许它们接受零售&lt;/p>;&lt;p>;迄今为止，已有 11 家公司在该市提交了牌照申请，其中包括交易量最大的交易所之一 OKX。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，这个亚洲金融中心还针对稳定币发行人的拟议规则，该规则将禁止没有许可证的公司通过受监管的渠道向香港散户投资者出售稳定币，或积极向香港推销其代币。&lt;/p>;&lt;p>;这些规则被视为“极其”专家上个月告诉《华盛顿邮报》，这对稳定币发行人来说“具有挑战性”，可能会阻止 Tether 和 USDC 等全球最大稳定币的运营商进入这座城市。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan-China stealth fighter deal puts India under pressure to modernise air force]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3247707/pakistan-china-steal-fighter-deal-puts-india-under-pressure-modernise-air-force?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/22e7968d-57f6-4e3c-8bf7-0538d0651e8c_73b894ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国 J-31 隐形战斗机。中国积极向因政治原因无法获得西方先进军事技术的外国政府推销J-31。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦向中国购买隐形战机可能会迫使印度通过购买美国F-35飞机来加速其空军现代化，以避免失去其边境的战术空中优势分析人士称。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦空军 (PAF) 参谋长扎西尔·艾哈迈德·巴贝尔元帅 1 月 2 日表示，已经为其采购中国第五代 FC-31 矛隼奠定了“基础”他没有具体说明巴基斯坦空军购买了多少架中国喷气式飞机以及何时购买，但一些观察家推测，到本世纪末可能会交付多达 36 架飞机.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/953d0bc7-4528-4665-bed5 -a40cf451f3e6_b670b5e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;去年，一架 F-35 战斗机在法国巴黎航展期间进行了演示飞行。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;伊斯兰堡巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德尔表示，巴基斯坦计划采购FC-31“矛隼”表明其“加强军事和国防合作”与中国在南亚对抗“共同对手印度”。他补充说，这也反映了两国“共同战略和协同作用，以消除来自印度的威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;该交易将进一步向印度施加压力，促使其采购 F-35，即使伦敦国王学院印度研究所国际关系教授哈什·V·潘特 (Harsh V. Pant) 表示，该国正在加速其先进中型战斗机计划，以便在 2032 年之前开发和部署隐形战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;FC- 31 矛隼也被称为 J-31 或 J-35，因为北京尚未给予其正式名称，反映出缺乏该战机的官方订单。&lt;/p>;&lt;h3>;“界线已经划定” &#39;：随着军备竞赛的临近，巴基斯坦和印度寻求盟友&lt;/h3>;&lt;p>;沉阳飞机集团公司仍在开发矛隼原型机，但人们普遍预计它将在未来五年内被中国海军列装被称为 J-35，用于部署在其不断增长的航空母舰机队上。&lt;/p>;&lt;p>;空军参谋长巴伯将其称为“J-31”，可能表明该飞机的陆基型号的名称，中国积极向因政治原因无法获得西方先进军事技术的外国政府推销。&lt;/p>;&lt;p>;中国决定不推销现役第五代歼20“巨龙”战机出售海外。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 20 世纪 60 年代以来，印度与中国和巴基斯坦就其超过 6,800 公里的边界争议发生了多次冲突。&lt;/p>;&lt;p>;这三个国家这些国家拥有强大的核武库，有可能使南亚成为未来世界大战的归零地。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦部署第五代隐形战斗机，而目前的印度空军 (IAF) 还没有类似的战斗机位于首尔的智库亚太核不扩散与裁军领导网络的高级研究顾问弗兰克·奥唐纳表示，这将赋予其“一定的战术优势，尤其是在空对空作战中”。 &lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦与中国密切的军事关系意味着它可以“以比印度更繁琐的官僚程序快得多的速度获得和引进先进飞机”。&lt;/p>;&lt;p>;为了与不友好的邻国保持同步，奥唐纳表示，印度需要克服中队实力不断下降以及采购外国和国内战机一再推迟的长期挑战。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/64bc8244-1a5a-43f5-a192-a6442762b9dd_b047450f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;一架印度空军阵风飞机从法国南部梅里尼亚克空军基地起飞。图片来源：达索航空/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管过去两年从法国达索航空接收了36架阵风4.5代战机，但印度空军的现代化建设“并没有跟上老化的步伐”史汀生中心南亚项目非常驻研究员奥唐纳表示，其现有机队目前大约有 30 至 32 个中队，而原计划为 42 个中队。华盛顿智库。&lt;/p>;&lt;p>;印度预计很快将宣布再采购 26 架“阵风”飞机，部署在其航空母舰上。&lt;/p>;&lt;p>;“在这方面取得进展需要印度政治上的支持奥唐纳表示，印度战机数量的短缺被认为是应对双重威胁所必需的，旨在简化其国防采购流程并消除“迄今为止还不够明显”的官僚障碍。中国及其亲密盟友巴基斯坦提供的飞机数量相当于约 200 架飞机，印度空军表示，这一差距到 2030 年代中期可能只会减半。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/3d1ab528-2b8b-4376-ad90-8a6b978ca543_4efb0c2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2018年一架歼10C战斗机正在训练。巴基斯坦于2022年订购了25架成都歼10C“猛龙”战斗机。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦为回应印度购买“阵风”战斗机，于 2022 年订购了 25 架成都 J-10C“猛龙”，最后一批飞机已在 1 月 2 日巴基斯坦空军司令巴贝尔致辞的仪式上正式入列。&lt;/p>;&lt;p>;虽然巴基斯坦的主要动机分析人士表示，购买先进的中国战机是为了防御印度更强大的军事力量，中国认为这是对抗印度与美国日益增长的政治和防务伙伴关系的机会，特别是在包括日本和澳大利亚在内的四边安全对话框架下。&lt;/p >;&lt;p>;“自从印度背离了传统的不结盟外交政策以来，印度就获得了财政和军事支持，以在亚洲制衡中国，”巴中研究所的海德说。&lt;/p>;&lt; p>;“我们看到，中巴两国捍卫安全利益和主权、抵制印度霸权的这一轴心正变得越来越切实和有效。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度、然而，巴基斯坦似乎并没有对巴基斯坦即将购买中国隐形战机感到过度震惊，因为 FC-31 仍在开发中。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是要记住，FC-31 仍处于研发阶段。伦敦国王学院的潘特说。 “它落后了，从长远来看，这项[交易]对中国的帮助可能比对巴基斯坦更大。”&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦别无选择，只能寻求先进的中国战斗机作为其替代品。潘特表示，美国对由 75 架 F-16 战斗机组成的机队进行了老化，因为它“意识到与美国的长期关系是一个挑战”。 &lt;/p>;&lt;p>;奥唐纳表示，华盛顿可能对巴基斯坦计划采购 J-31 感到“基本上并不感到惊讶”，因为这是在“巴基斯坦大规模引进”中国军事装备之后进行的。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;h3>;巴基斯坦启动中国设计的35亿美元核能项目&lt;/h3>;&lt;p>;迄今为止，巴基斯坦和中国已联合为巴基斯坦空军生产了约150架JF-17“雷霆”轻型战斗机，以取代其老旧的法国幻影飞机。最新的 Mk III 版本的 JF-17 具有 4.5 代能力。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦还购买了中国的 054 型导弹护卫舰和 041 型柴电潜艇 - 后者“被广泛期待”成为巴基斯坦未来海军核力量的一部分”，奥唐纳说。&lt;/p>;&lt;p>;美国“将把这项 J-31 交易（如果它取得成果）视为加强和长期性质的另一个指标”他补充说，中巴军事关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s high-end medical services attract affluent Chinese tourists]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3247715/japans-high-end-medical-services-attract-affluent-chinese-tourists?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 09:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/08/4ebc0fb9-1755-4ef2-9742-1996c881ad28_a5406bf7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名航空公司员工在东京国际机场护送一群中国游客。越来越多的中国游客来日本寻求一系列医疗服务。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位 36 岁的中国女演员每年六次前往日本 - 不是为了电影界活动的浮华，而是怀有不同的目的：充分利用该国著名的先进医疗美容疗法。&lt;/p>;&lt;p>;这位来自北京的女演员长期以来一直是日本美容医疗技术的崇拜者，包括平滑皱纹的肉毒杆菌素等治疗方法以及使用干细胞注射来消除皱纹的创新疗法。实现年轻的外表。&lt;/p>;&lt;p>;“日本诊所的技术和服务质量非常出色，”要求匿名的她说。 “他们对专业研究的专注以及医生对自身技能的承诺给我留下了深刻的印象。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/08/6eddf5bd-ea0a-4de9-80f7-9586d36bc71d_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京高档银座购物区的诊所现在提供个性化的预防保健服务，以满足注重健康的中国游客的需求。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位女演员每次到访都会花费约200万日元（14,000美元）进行美容护理，期间她还表示自己还去旅游景点并享受日本料理&lt;/p>;&lt;p>;越来越多的富裕中国游客来日本主要是为了医疗服务，而不是过去以购物为重点的旅行，她是其中之一。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业专家表示，这一趋势反映出中国在冠状病毒大流行后健康意识日益增强。&lt;/p>;&lt;h3>;“旅游引擎中的汽油”：日本为中国旅游团回国做准备&lt;/h3>;&lt;p>;日本的诊所和其他公司日本正试图抓住不断扩大的需求。 Kenkoin Clinic 位于东京高档银座购物区，提供个性化的预防保健服务，配备日本最好的一些成像系统，包括 CAT 扫描和 MRI 检查。&lt;/p>;&lt;p>;中国患者在大流行前曾到该诊所就诊每月健康检查、静脉输液和补充剂。这一数字在过去几年中有所下降，但现在正在稳步回升，大约有 50% 至 60% 的大流行前患者数量已恢复。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数外国患者都是中国人，” Kenkoin Clinic 董事总经理森秀隆 (Hidetaka Mori) 表示，并补充说，其一半以上的销售额来自中国客户。&lt;/p>;&lt;p>;森说，虽然中国的医生通常太忙，无法在拥挤的医院与患者交谈，但诊所确保为其医生留出充足的时间来采访每位患者。&lt;/p>;&lt;p>;“通过为每位患者分配私人礼宾人员，我们确保从入住到离开的整个过程中提供快捷的服务和最大程度的隐私，因为患者希望避免森补充道。&lt;/p>;&lt;p>;此举得到了日本政府的支持，随着该国人口老龄化，日本政府正寻求通过扩大入境旅游来振兴当地经济。&lt;/p>;&lt;p>;在为了促进医疗旅游，日本于 2011 年推出了医疗签证，允许外国游客居留长达一年。&lt;/p>;&lt;p>;此类签证的发放数量在 11 年中从每年 70 份跃升至 1,804 份。行业专家表示，到 2022 年，前往该国就医的实际人数可能要高得多，因为许多人还持旅游或商务签证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/9245949d-44eb-4273-a17f-3d47957c3a6b_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位日本医生检查核磁共振扫描。业内人士称赞日本在癌症筛查方面的声誉。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本政府估计，2020年，有超过1万名中国游客前来进行综合体检，平均花费在150万日元左右。一小部分约 1,000 人支付了约 4 至 500 万日元来接受先进的癌症治疗。这两个支出数字都包括旅行费用。&lt;/p>;&lt;p>;“日本在癌症筛查方面享有盛誉，而它的地理位置、清洁度、安全性以及相信有很多技术精湛的医生对中国人很有吸引力。”近藤刚 (Tsuyoshi Kondo)，友好日本 (Friendly Japan) 总裁，该公司是一家总部位于东京的咨询公司，专门从事中国赴日旅游推广。&lt;/p>;&lt;p>;除了传统的医院和诊所之外，医疗保健行业以外的各种公司也已涉足日本旅游市场。市场，试图吸引更多中国游客。&lt;/p>;&lt;p>;中国科技巨头阿里巴巴集团（《南华早报》的所有者）的日本子公司在其天猫国际平台上推出了一项新服务，这是一项跨境服务电子商务网站，9月。&lt;/p>;&lt;p>;该服务使提供体检的日本医疗公司和诊所能够设立虚拟网点，以便中国游客在抵达日本之前可以方便地在线预订医疗服务。&lt; /p>;&lt;h3>;疗愈假期：马来西亚槟城希望如何吸引中国医疗游客&lt;/h3>;&lt;p>;阿里巴巴日本公司运营官兼 EC 营销部负责人陶成斌表示，日本是&lt;/p>;&lt;p>;“近年来，赴日中国游客的消费方式发生了很大变化，他们开始更加重视体验而不是购物。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于东京的 Hirotsu Bio Science Inc. 是看到利用该平台商机的公司之一，为人们提供更实惠的医疗服务中国游客。&lt;/p>;&lt;p>;这家初创公司在电子商务网站上开设了一家商店，展示其 N-Nose 肿瘤检查系统，这是一种新的检测技术，利用线虫从尿液样本中检测多种癌症的迹象.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/08/f171c498-9365-4029-9d75 -5aaacc2f67a2_ad00e993.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本一家医院的一名患者正在准备接受 MRI 检查。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该服务售价为 1,095 元人民币（154 美元），通过天猫国际向消费者提供在前往日本之前收到的测试套件。抵达该国后采集尿液样本并将其提交给东京大约十几家指定药房之一，然后回国后即可收到结果。&lt;/p>;&lt;p>;多摩大学研究所教授真野敏树（Toshiki Mano）医疗保健和长期护理解决方案负责人表示，除了中国之外，越南等亚洲新兴经济体也有很多潜在患者可能对日本的医疗服务感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“日本的医疗服务市场医疗旅游业可能会大幅扩张，因为服务范围已从治疗扩大到整容手术、健康检查和再生医学。”马诺说。&lt;/p>;&lt;h3>;七国集团领导人访问引发旅游后，日本岛征收旅游税然而，日本在进一步扩大该行业方面面临挑战，包括对其海外医疗服务的认可度较低，以及医院在提供与当地患者相同水平的护理的同时接待外国访客的能力有限。在地区机构开发翻译服务将是另一个障碍。&lt;/p>;&lt;p>;支付结构也需要重新审查，因为未纳入日本公共健康保险体系的外国游客面临的费用比未纳入日本公共健康保险体系的当地居民高得多。马诺说，不仅是医疗费，还包括药品。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然由于翻译等附加服务，外国游客的医疗费用比日本人高出一倍，这是可以理解的，但问题是，外国游客的医疗费用比日本人高出一倍。”药品的价格高出两到三倍。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，马诺仍然看到了进一步增长的空间。 “很明显，该行业的增长是强劲且多方面的，因为其覆盖范围可能会扩展到健康等新领域，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘A wedding to remember forever’: China kindergarten teachers hold marriage ceremony in school with children playing key roles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3246891/wedding-remember-forever-china-kindergarten-teachers-hold-marriage-ceremony-school-children-playing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/80f26494-3b8c-479d-8c40-4723184b50da_53fad7f4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一群幼儿园学生在大陆社交媒体上疯传他们在将学校变成两位即将结婚的老师的婚礼场地方面发挥了关键作用。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一所幼儿园在一群年轻学生的帮助下，为两位老师的婚礼举办了一场别样的婚礼。&lt;/ p>;&lt;p>;在这个重要的日子到来之前，孩子们帮助这对幸福的新人组织婚礼游行队伍，列队击掌，甚至还抬着微型花轿。&lt;/p>;&lt;p>;新婚夫妇，据《中新网》报道，来自中国东部浙江省的两人都在幼儿园工作，并决定将学校改造成他们的婚礼殿堂，他们的学生在这一过程中发挥了积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;在这段广为流传的视频中，仪式开始时，学生们穿着红色服装，排成两排，作为李姓新郎的游行队伍的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;至于新娘（身份不明），几名年轻人举着一个模型花轿，以表明他们已经“接”了新娘，护送她去见她未来的丈夫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/01/37341d44-68f8-455c-a94e-03de1397ca0d_289fb141.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新郎挥手在仪式上，他的年轻学生们很高兴与他一起游行。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;送亲队伍前面的两个孩子举着去接新娘的牌子，其他孩子则拿着礼物。&lt;/p>;&lt;p>; “美丽的新娘来了！”视频中孩子们一起唱诵。&lt;/p>;&lt;p>;可以看到微笑的新郎站在孩子们中间，当游行队伍出发时，他确保向孩子们高举五声。&lt;/p>;&lt;p>;“谢谢你们，”李对学生们说道。&lt;/p>;&lt;p>;新娘队伍很快就到达了教室，需要李的一番说服才能得到孩子们的许可才可以释放新娘。&lt;/p>;&lt;p>;“我们先给祝贺她的人发红包，好吗？”李在门口问道。 “恭喜你！”许多小声音立刻喊了起来。&lt;/p>;&lt;p>;随后，游行队伍护送这对夫妇到一个礼堂，孩子们在这对夫妇走过的红地毯两侧就座。&lt;/p>;&lt;p>;此时，一位不愿透露姓名的老师通过扩音器宣布：“祝你们好运、好运、平安”，赢得阵阵掌声。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上，很多人被这个故事迷住了。&lt; /p>;&lt;p>;“这太有意义了。孩子们将永远记住这场美妙的婚礼。”一位人士说道。另一位同意道：“这对夫妇也会如此。多么棒的二人组。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/e177a7ce- 4c8d-47c5-b846-fbbed7020fd4_f3c25953.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;。孩子们抬着模型新娘花轿，作为丰富多彩的庆祝活动的一部分。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;另一位网友表示：“这场婚礼充满了爱。”&lt;/p>;&lt;p>;可爱孩子的故事经常在内地社交媒体上融化人心。&lt; /p>;&lt;p>;11月，中国东部的一名五岁学生在家中冒充幼儿园老师，向家人介绍她在学校学到的知识。&lt;/p>;&lt;p>;10月，一所幼儿园的孩子们中国东部的幼儿园为他们心爱的宠物兔子举办了一场婚礼，引爆了大陆社交媒体。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese military scientists bring energy shield from science fiction to life to defend against enemy radiation: paper]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3247664/chinese-military-scientists-bring-energy-shield-science-fiction-life-defend-against-enemy-radiation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/09/6a1c9559-6535-49b6-9d1d-5e02a215852c_88889024.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国军事国防科学家团队称其隐形防护面纱，由带电离子组成，随时可以保护中国的无人机、导弹和其他此类武器免受高功率微波攻击。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国高级军事技术研究机构的一群科学家说，它正在开发一种新的防御技术，类似于科幻小说中的能量盾牌。&lt;/p>; &lt;p>;由电荷离子组成的无形面纱准备守卫中国的无人机，导弹和其他此类武器，以防止高功率的微波攻击，就像《星际迷航》或《星球大战》的电影世界中所描绘的有远见的技术一样。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;当袭击者的辐射召唤时，能量屏蔽瞬间就栩栩如生 - 随着每次不断升级的攻击，其阻力变得更强大。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;现代技术在脸上很容易受到伤害高功率的微波炉。即使是用特殊电路进行加固的军事芯片，也可能难以承受微波攻击的近距离打包几千瓦的拳头。&lt;/p>; &lt;p>;这些强大的波浪对芯片内的电流造成了严重破坏，并发出内部温度飞涨。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;由国家国防大学脉冲电力激光技术的副研究人员陈·宗山（Chen Zongsheng）领导的团队说，他们的“低温血浆盾牌”可以保护敏感电路免受电磁武器的轰炸。只有170kW的距离仅为3米（9.8英尺）。实验室测试表明了这种不寻常的技术的可行性。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在开发小型设备以使这项技术栩栩如生，” Chen和他的合作者在同行评审的论文中写道。 &lt;/p>; &lt;p>;陈的团队说，美国国防大学国民大学杂志杂志说，美国的研究受到了美国的压力。&lt;/p>; &lt;p>;“美国已经使用了此类设备作为主动拒绝系统，警惕的鹰系统，AGM-86巡航导弹，载有高功率微波炉和高功率微波武器，用于空域封锁，”陈的团队在报纸上说。美国军方将其在该领域的投资增加一倍。仅仅沦为一堆废金属，有可能改变未来战争的本质。公共信息，中国军方还正在开发超高的微波武器（有些具有接近或超过1GW的功率的最大功率），以攻击远距离目标，例如高空无人机，甚至类似于SpaceX的Starlink类似的低轨道卫星。&lt;/p>; &lt;p>;过去，保护电子设备主要集中在电路上。然而，随着潜在攻击者的实力不断升级，科学家们提出了额外的保护措施，例如可以改变其物理结构以调节传入电磁波的超表面保护层。但是，这种固态保护努力同时处理加热和电子干扰问题。&lt;/p>; &lt;p>;基于等离子体的能量屏蔽是一种根本的新方法，让人联想到泰国原理 - 而不是直接反对破坏性的电磁攻击。努力将攻击者的能量转化为防御力量。&lt;/p>; &lt;p>;陈的团队首先证明了该策略并没有违反物理的基本定律，然后他们将野心付诸实践，使用很少的电能来创造血浆的稳定层。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据论文，当攻击电磁波与这些带电的颗粒接触时，颗粒可以立即吸收电磁波的能量，然后吸收电磁波的能量跳入一个非常活跃的状态。&lt;/p>; &lt;p>;如果敌人此时继续进攻甚至增加了动力，那么等离子体会突然增加其在太空中的密度，从而像镜子一样反映大多数偶然的能量，而同时反映了大多数偶然的能量，而进入等离子体的波也被类似雪崩的带电颗粒所淹没。&lt;/p>; &lt;p>;“血浆越厚，保护效果越好，” Chen和他的同事总结了实验数据后说。他们补充说：“一旦高功率微波炉消退，由于缺乏外部能量，等离子体会迅速恢复其原始状态。” &lt;/h3>; &lt;p>;除了强大的保护能力外，中国军方对能量盾牌的要求还包括对通过低功率电磁波的干扰，因为受保护的无人机或导弹也必须能够发送或接收信号。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;通过更改微波频率来阻止试图穿透血浆的敌人，能量屏蔽的有效响应频率应尽可能宽。另一个基本的挑战是，发电设备本身必须承受高功率的微波攻击，同时保持其大小，质量和能耗尽可能小。 /p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Increasing Hong Kong public service charges won’t help to balance books, economists say, calling for focus on boosting business, land sales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3247719/increasing-hong-kong-public-service-charges-wont-help-balance-books-economists-say-calling-focus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defeault/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/3877AD11-D155-4BFB-B249-DF8DFE1C0A2E_4C4B04B2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; hongkongers可能必须在将来支付更多的公共服务。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;增加公共服务的收费对改善香港的财务赤字无济于事，经济学家警告过，敦促政府专注于改善商业环境并提高土地保费。原则，政府无法弥补的费用是为了提高收入和平衡书籍。&lt;/p>; &lt;p>; chan最近预测，2023年的赤字超过1000亿港元（141亿美元） - 24财政年度在共同开支期间大量支出之后的24财政年度，远远超过了最初的544亿港元的预测。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>;香港审查公共服务的一些指控，以帮助平衡其书籍&lt;/h3>; &lt;p >;政府收入，尤其是从财产购买和股票交易的印花税以及土地保费也下降了，政府早些时候归因于资产市场疲软。&lt;/p>; &lt;p>;公共服务费用不到4％根据2023-24的预算，估计总收入为210亿港元，估计为5430亿港元。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;发现的支票收费已被冻结了数年甚至数十年服务。 Paul Chan说，大流行。&lt;/p>; &lt;h3>;香港可能需要“额外的额外”来实现预算盈余，保罗·陈（Paul Chan）说&lt;/h3>; &lt;p>;入学并在休闲和文化服务部门的场所雇用了费用，因为2013年。预订空调的篮球场费用从60港元到每小时148港元，具体取决于时间。&lt;/p>; &lt;p>;公共医疗保健费用，同时最后在2017年进行了调整。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在上一个财政年度，医院管理局是经营该市的公立医院和诊所的法定机构，从患者费用中获得了52亿港元的收入，并收取了参加事故和急诊单位，费用为180港元。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;，但当局仍然很大程度上依赖于政府的子发行。&lt;/p>; &lt;p>;政府收入的最大份额来自关税，一般费率，内部收入，财产和投资。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/01/09/2e1e830e-87ce-87ce-4cff-9bcf-9bcf-6729f6729f6729f66603754_d0ee3754_d0ee3f4ac.jpg &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;自2013年以来的休闲和文化服务部门没有改变政府将通过使税收制度简单地保持其在全球市场的竞争力。他还承诺要确保贫困团体将继续通过社会保障网络获得支持。&lt;/p>; &lt;p>;他提到的其他策略包括寻求替代融资模型的基础设施项目，以涉及更长的时间表，可能涉及私营部门。 /p>; &lt;p>;中国大学劳·乔·塔克（Lau Chor Tak）全球经济与金融学院执行董事说，政府可能“损失超出其收益超过其收益”，考虑到其收入中的一小部分。如果政府提出补贴以减轻有需要的人的负担，此举可能会产生昂贵的行政费用，这也很浪费。他说，/h3>; &lt;p>;政府应专注于解决未能出售土地的土地，这是赤字的关键，通过放松财产遏制以增加市场情绪。&lt;/p>; &lt;p>;经济学家西蒙（Simon）。他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;李苏波（Lee Siu-po）是中国大学亚太商业学院的名誉研究员。&lt;/p>; &lt;p>;“政府可能没有解决方案，”他说。 “但是香港所缺乏的是在城市投资和花费的吸引力。”投资者对这座城市的信心，后来政府的收入。他说。行业还直接影响了土地销售，这是政府收入的另一个主要来源。&lt;/p>; &lt;h3>;香港公共住房提供商预测，在4年的时间内将有40亿港元的赤字&lt;/h3>; &lt;p>;询问政府是否应审查李说，税基被某些批评家视为太狭窄，他说很难从当地经济中获得可观的收入，而当地经济的收入却很少。在审查税基之前，纽约市的经济要恢复到大流行的水平。不可避免地会影响有需要的人，他们努力从大流行后的恢复中受益。还会进一步削减福利吗？”他说。 “他们不应成为承担赤字费用的人。”该帖子谈到了增加公共服务收费的想法。 ”，设计师Lizzy Lee说，29岁。&lt;/p>; &lt;p>;“政府的财务问题不是由我们造成的。为什么普通公民要承担这个负担？每个人都在努力维持生计。他说：“我不想为其中的任何一个付费。&lt;/p>; &lt;p>;杰克·邓的其他报道</description><pubDate>Tue, 09 Jan 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US judge in Trump’s election case subject of apparent ‘swatting’ incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247735/us-judge-trumps-election-case-subject-apparent-swatting-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 07:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /01/09/8311707B-810C-4DA8-B95A-583FC97D1EBC_BCO_B00042A3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;美国地方法院法官Tanya Chutkan。照片：Getty Images/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;警方在周日晚上回应了一个明显的“挥杆”电话，错误地报告了在美国地方法院法官Tanya Chutkan的家中枪击指控美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）试图推翻他的2020年大选失败。&lt;/p>; &lt;p>;该事件在全国范围内标志着一系列“挥杆”袭击中的最新事件，其中个人正在错误地报告正在进行的罪行，以触发紧急回应，以触发紧急回应。警方并让他们回应特定地点。&lt;/p>; &lt;p>;根据警方的报告，哥伦比亚特区警察局的警察在周日晚上10点后回应了电话，报告在华盛顿的一处住所枪击事件。该报告没有用名字来识别法官，但警察为确认其家中事件的请求提供了副本。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;家里的一个不愿透露姓名的人告诉警方：“她没有受伤，并且在那里根据警方的报告，没有人在她家中。官员在该地点没有发现任何东西。&lt;/p>; &lt;h3>;特朗普寻求在联邦选举案中取消美国法官的资格&lt;/h3>; &lt;p>;库坎法院的发言人并未立即回应周一的置评请求。 NBC和CNN早些时候报道了这一消息。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件引起了人们对全国法官威胁增加的担忧。一名得克萨斯州妇女于8月被捕，并被指控威胁要杀害chutkan。 &lt;/p>; &lt;h3>;法官说“总统不是国王”正在处理特朗普的新案件&lt;/h3>; &lt;p>;特别律师杰克·史密斯（Jack Smith）负责监督检察官，当他向官员推动选举结果并鼓励他的支持者于2021年1月6日向国会大厦推动选举结果时，他是候选人，而不是总统。阻碍了他2020年失败的计数和认证，最终在1月6日的袭击中达到了最终。特朗普对包括欺骗政府和妨碍国会的指控不认罪。&lt;/p>; &lt;p>;在上诉停止之前，该案的活动中的活动可能会延迟审判计划于3月4日开始。该案是特朗普今年赢得白宫时面临的四起刑事起诉之一。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s trade tactics ahead of Taiwan election force exporters into new markets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3247679/beijings-trade-tactics-ahead-taiwan-election-force-exporters-new-markets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/08/6CCFD72E-D119-4DBD-9C60-A20B279A89B1_0CE1EC80.JPG“ alt =”>; >; &lt;p>;台湾养鱼场的老板陈·杨（Chen Yu-Ying）最近花了很多空闲时间挤进了50至60个乡村长老的小型演讲室，以解释如何将其业务扩展到中国大陆以外的其他市场。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;参加政府赞助的讲座的许多人都隶属于北京对岛上北京对石斑鱼的禁令袭击的2,000多个渔业。尽管北京宣布上个月下个月它将重新开放大陆市场，向七家出口鱼的台湾公司，但它们的少数人并不是少数幸运的。现年43岁的陈（Chen）还领导台湾最南端的宾孔县捕鱼商业协会（Pingtung）。凭借其经济策略：台湾选民在“和平与战争”与“繁荣与衰落”之间进行选择。大陆国家媒体警告说，执政的民主进步党（DPP）的胜利将把台湾推入“灾难的深渊”。&lt;/p>; &lt;p>;无论谁赢得了1月13日的选举，陈，企业（从养鱼场到化学制造商）说，他们现在对需要尽可能多地降低对与中国大陆贸易的依赖的需求清醒了，因为他们期望跨境关系中的湍流更多。&lt;/p>; &lt;h3>;北京的困境如果DPP赢得台湾选举：陈的回应水平是多少？处理很难理解。&lt;/p>; &lt;p>;“有时他们希望我帮助填写表格并向他们解释最新的政府法规。改变他们十多年来的商业模式可能真的很困难。直接出路……但是过去几年的交易中的打ic终于成为了即使是年长的商人都希望改变其商业模式的催化剂。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ 。颜色：＃999;“>;除了管理自己的养鱼场之外，陈的杨还通过开设一家商店来使他的业务多样化，在那里他将诸如冷冻鱼类和宠物小吃等包装的产品销售给游客到Pingtung。照片：Kinling lo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陈说，政府在看到有兴趣出口的公司的需求增加后，今年为pingtung的钓鱼业务举办的讲座数量增加了一倍&lt;/p>; &lt;p>; 2022年6月，北京禁止将石斑鱼鱼从台湾出口，以扩大该岛的农业，食品和饮料产品的出口禁令，从菠萝到酒类 - 引用许可或海关检查问题。 /p>; &lt;p>;虽然经过几个月的审查，但在某些产品上的禁令被取消了，但其他产品被施加为跨距离紧张局势加剧。例如，北京在2022年8月在美国众议院议长南希·佩洛西（Nancy Pelosi）于2022年8月访问了台湾。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 12月，北京的台湾事务办公室（TAO）表示，只要台湾“反对独立”，任何经济问题就可以解决。&lt;/p>; &lt;p>;北京将岛屿视为其领土的一部分，由大陆团聚，由大陆团聚。必要时用力。虽然包括美国在内的大多数国家都没有正式承认台湾是一个独立国家，但许多国家反对武力的现状变化。&lt;/p>; &lt;p>;北京将DPP视为亲密独立的DPP岛的主要反对党Kuomintang（KMT）。 DPP表示，它希望保持跨界现状。&lt;/p>; &lt;p>; Chen在他的家人的养鱼场长大，该农场曾经将其90％的新鲜鱼类产品运送到中国大陆，而10％去国内市场。&lt;/p>; &lt;p>;“无论我们每年生产的鱼类多大，中国基本上都会因为它们的市场规模而购买，”陈说。&lt;/p >; &lt;p>;中国大陆和香港是台湾农业和水产养殖产品的主要出口目的地。根据台湾外贸局的数据，该岛在2022年与大陆的总体贸易盈余为370亿美元。&lt;/p>; &lt;p>;北京将其与台湾的强大贸易视为其“胡萝卜和“胡萝卜”和“胡萝卜”坚持“和平统一”的方法。在1991年的一份政策文件中，北京称促进贸易和经济合作是“最有用的工具”，它包含和阻止该岛免于分离主义。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，观察家说，自台湾总统泰瓦以来，北京越来越多地转向经济策略。 DPP的Ing-wen于2016年上任，拒绝接受单中国原则 - 尽管它是由台北或北京管辖的想法，但只有一个中国。&lt;/p>; &lt;p>; “中国的贸易和经济举措被认为带有强烈的政治意图，”国立台湾大学政治学教授王业立表示。 “当它越来越接近选举时代时，它被认为尤其如此。” &lt;/p>; &lt;h3>;台湾选举：HSIA向中国大陆的选民传达了KMT信息&lt;/h3>; &lt;p>;而北京已取消了一些出口在过去六个月中，禁止在台湾产品上，它还对台湾对2,455种大陆产品强加的“限制性措施”进行了调查。&lt;/p>; &lt;p>;该调查定时于1月12日结束，台湾总统选举。然而，北京于12月21日得出了早期结论，并通过删除了跨越特质经济合作框架协议（ECFA）涵盖的12种台湾商品的优惠税状态，包括12台台湾商品的优先税收状态（包括丙烯和帕克西赛）。&lt;/ p>; &lt;p>;“我认为这是一个早期警告，如果DPP在一月份赢得选举，则可以预计会有更多的经济胁迫。”中国新台北塔姆孔大学的教授Chang Wu-ueh说。 。王子说：“北京的经济胁迫几乎不会直接影响他们的投票方式。” >; &lt;p>;“如果经济关系要影响任何人的投票，那就是与中国有牢固经济联系的企业，但这是一小部分人。” P>;北京一直指望台湾商业领袖是其阻止该岛政府寻求独立的最强劲的支持者。陶去年表示，自从台湾公司在大陆上享有增长以来，他们还应该“承担相应的社会责任，并在促进跨境关系的和平发展中发挥更为积极的作用”。&lt;/p>; &lt;h3>;台湾总统的总统前贝吉官员说，选举风险战争，&lt;/h3>; &lt;p>;北京已经使用密切的业务联系来发送其他政治信息。&lt;/p>; &lt;p>; 10月，中国对税收审核和土地使用进行了审查。苹果公司最重要的合同制造合作伙伴富士康技术集团（Foxconn Technology Group）是该公司的创始人特里·古（Terry Gou）宣布竞标台湾总统。&lt;/p>; &lt;p>; gou决定作为独立候选人奔跑的决定被认为是对该岛上大陆友好型营地的打击这将进一步划分反对派选民，他们已经在KMT和台湾人民党之间做出了选择。&lt;/p>; &lt;p>;有知识的消息来源告诉邮报北京竞选北京的“明确反对”的信息。大亨在12月退出比赛。&lt;/p>; &lt;p>;作为其竞选活动的一部分，KMT呼吁恢复与大陆当局的沟通，并认为部分解除了北京对鱼类进口的禁令的解除为例子反对党如何比DPP更好地管理跨境关系。&lt;/p>; &lt;p>;，当KMT副主席Andrew Hsia Li-Yan结束了他的第四次访问大陆时，GROUPER FISH禁令的部分举重就来了今年 -  KMT的旅行说是“正常的商业通讯”，但DPP的批评。&lt;/p>; &lt;p>; DPP总统候选人William Lai Ching-te说，北京的“不公平贸易惯例”可能会干扰该岛的选举。并发誓要开放台湾进入国际市场。莱上个月说，对大陆的经济依赖“不是台湾道路”。出口 - 几年最低。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/08/9e45a069 -C8E7-440B-85DD-41E2424B32C5_AC707F82.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;超过1900万台湾选民将在1月13日参加该岛的新民意调查总裁，副总统和立法者。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Darson Chiu是台湾经济研究所的国际事务部研究员，他说跨性质贸易正在过渡到“新贸易平衡”。&lt;/p>; &lt;p>;“很难说这种下降是否会连续……但是对中国的出口仍然有望在台湾市场中大部分。” >;至于受北京出口禁令影响的行业，乔说，政府一直在努力帮助市场多样化，“但是当然，这些行业不能在一夜之间实现，”他说，“尤其是对于拥有保质期的农产品。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;台湾贸易和经济未来的另一个困难是中国反对该岛纳入区域贸易协议，例如《跨太平洋伙伴关系综合和进步协议》（CPTPP）和地区综合经济伙伴关系（RCEP）。 &lt;/p>; &lt;p>;鉴于跨界领带的紧张局势，不确定台湾是否能够加入其他地区贸易协议以使其市场多样化。&lt;/p>; &lt;h3>;谁在台湾运营总统竞选，这对北京意味着什么？&lt;/h3>; &lt;p>; pingtung养鱼农陈已经投资了新技术和机械，以帮助他生产高质量的冷冻鱼，这些鱼可以出售给其他亚洲市场，例如马来西亚和马来西亚和日本。&lt;/p>; &lt;p>;在过去八年中，向中国大陆的出口从他的养鱼场销售额的90％降至60％，而台湾市场占20％，其余的则占亚洲市场&lt;/p>; &lt;p>;包括马来西亚和日本。并非所有企业都对出口市场多样化的前景充满热情。令人担忧的”。&lt;/p>; &lt;p>;“即使企业试图出口到东南亚市场，您目前最多也可以将3％至5％的转移，而大陆市场仍然是最大的。我们仍然希望能够有更多的跨与跨性交流，”莱说。&lt;/p>; &lt;p>;现在，企业仍然必须找到一种生存的方法，因此唯一的出路是寻找其他市场。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“但是大陆市场很大，我们为什么要放弃呢？ DPP赢得了选举。&lt;/p>; &lt;p>;“北京的经济策略是证明台湾对台湾的依赖以及它对台湾的力量。”在他们身上，是否可以实现“和平的统一”，如果没有正常的经济活动，就很难合理地实现它。” &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[United Airlines found loose bolts, other issues on a key part of grounded Boeing 737 MAX 9 jets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3247734/united-airlines-found-loose-bolts-other-issues-key-part-grounded-boeing-737-max-9-jets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.09 06:46 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/09/a95bf37a-e54b-4d64-A729-0947D85710D4_80D4_80DE636A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;>;阿拉斯加航空公司1282波音737-9航班在俄勒冈州波特兰的一处房产中最大为737-9。照片：NTSB/通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; United Airlines说，它在周一发现了一些波音737 Max 9喷气机的松散螺栓和其他“安装问题”，这些喷气式飞机已在中期进行了检查。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;检查的集中在类似的阿拉斯加航空公司喷气机上的飞行井喷。该检查的重点是用于密封一个区域的插头，用于备用额外的紧急门，这是United和Alaska Max 9s不需要的。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“自从我们在周六开始初步检查以来，我们发现似乎与门插头中的安装问题有关的实例 - 例如，需要额外拧紧的螺栓。” >;联邦航空管理局（FAA）将阿拉斯加和曼联运营的所有最大9S扎根，有些在周五晚上进行了可怕的航班后由外国航空公司飞行。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/09/f295931c-fed3-41bf-82ae-82ae-01712b2bbbd_2bbd_2a48f19f.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” ＃999;“>;阿拉斯加航空公司的机身插头区域1282波音737-9在周一在俄勒冈州波特兰市回收的物业中最大737-9。照片：NTSB/通过路透社通过&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;遭受俄勒冈州飞机井喷的波音喷气机，在警告灯后没有被用于飞往夏威夷的波音喷气式飞机。加压问题在三个不同的航班上点亮了。&lt;/p>; &lt;p>;阿拉斯加航空公司决定将飞机限制在长途飞行上，以便如果警告灯重新出现，飞机“可以很快返回机场” &lt;/p>; &lt;p>; HOMENDY警告说，加压灯可能与周五的事件无关，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，覆盖未使用的出口门的插头在波音737 max 9上吹了一口&lt;/p>; &lt;p>;周一，FAA批准了检查其他最大9喷气机的门插头并在必要时修理，FAA批准了检查门插头，并在周一批准了大约三英里（4.8公里）。&lt;/p>; &lt;p>;。这一举动可以加快FAA接地的171架飞机的恢复。&lt;/p>; &lt;p>;阿拉斯加拥有64个最大94个最大9s，而United Airlines拥有79架。没有其他美国航空公司运营波音737的模型。&lt;/p>; &lt;p>;波音公司的股票下跌了8％，而精神航空系统的股票则为波音公司的最大737个最大值，在周一为11％的人跌倒了11％。事件发生以来交易的第一天。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在前三个飞行中，阿拉斯加航空公司的股价在会议上下跌后几乎没有改变。&lt;/p>; &lt;p>;警告自动压力化系统。霍姆迪说，她没有关于12月7日事件的详细信息，但是在1月3日的一次航班和1月4日登陆的前一天 - 井喷前一天，它再次出现。&lt;/p>; &lt;h3>;美国调查人员恢复她说：&lt;/p>; &lt;/p>;，来自阿拉斯加航空公司737 Max Jet &lt;/h3>; &lt;p>;“我们计划更多地查看，并且自10月31日交付飞机以来我们已要求有关所有缺陷的文件。” &lt;/p>; &lt;p>;The NTSB said the lost door plug was found on Sunday near Portland, Oregon, in a the back garden of a home. Investigators will examine the plug, which is 26 by 48 inches (66 by 121cm) and weighs 63 pounds (28.5 kilograms), for signs of how it broke free.&lt;/p>;&lt;p>;Investigators will not have the benefit of hearing what was going on in the cockpit during the flight. The cockpit voice recorder – one of two so-called black boxes – recorded over the flight&#39;s sounds after two hours, Homendy said.&lt;/p>;&lt;h3>;Boeing Max grounding goes global as carriers follow FAA order&lt;/h3>;&lt;p>;在周日晚上的新闻发布会上，霍曼迪提供了有关飞机上发生的混乱场景的新细节。爆炸性的气流损坏了几排座椅，并从墙壁上拉开了隔热层。 The cockpit door flew open and banged into a lavatory door.&lt;/p>;&lt;p>;The force ripped the headset off the co-pilot and the captain lost part of her headset. A quick reference checklist kept within easy reach of the pilots flew out of the open cockpit, Homendy said.&lt;/p>;&lt;p>;Two mobile phones that appeared to have belonged to passengers on Friday&#39;s flight were found on the ground.一个是在花园里发现的，另一个是在路边发现的。 Both were turned over to the NTSB.&lt;/p>;&lt;p>;The plane made it back to Portland, however, and none of the 171 passengers and six crew members was seriously injured.&lt;/p>;&lt;p>;Hours after the incident, the FAA ordered the grounding of 171 of the 218 MAX 9s in operation, including all those used by Alaska Airlines and United Airlines, until they can be inspected. That led to flight cancellations at both carriers.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/d07b39ea-e71f-40dd-8f06-8df154756e8a_1313b10d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Alaska Airlines is continuing to cancel flights following a mid-air fuselage door plug blowout on one of their Boeing 737 MAX 9 planes. Photo: Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Early on Monday, Alaska Airlines was forced to cancel 20 per cent of all flights, 141 in all. United cancelled 221 flights, or 8 per cent of its total flights scheduled for Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Boeing chief executive Dave Calhoun called a companywide webcast to talk about the incident with employees and senior leadership for Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;“When serious accidents like this occur, it is critical for us to work transparently with our customers and regulators to understand and address the causes of the event, and to ensure they don&#39;t happen again,” Calhoun wrote in a message to employees on Sunday. “This is and must be the focus of our team right now.”&lt;/p>;&lt;h3>;Boeing checks hit paperwork snag; US investigators search for missing part&lt;/h3>;&lt;p>;The MAX is the newest version of Boeing&#39;s venerable 737, a twin-engined, single-aisle plane frequently used on US domestic flights. The plane went into service in May 2017.&lt;/p>;&lt;p>;Two MAX 8 jets crashed in 2018 and 2019, killing 346 people. All MAX 8 and MAX 9 planes were grounded worldwide for nearly two years until Boeing made changes to an automated flight control system implicated in the crashes.&lt;/p>;&lt;p>;The MAX has been plagued by other issues, including manufacturing flaws, concern about overheating that led FAA to tell pilots to limit use of an anti-ice system, and a possible loose bolt in the rudder system&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US sailor sentenced to 27 months in prison for giving China military information]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3247733/us-sailor-sentenced-27-months-prison-giving-china-military-information?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.09 05:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/2c573d68-a428-4079-9716-d6ef3062deb7_ca5c2773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A US-led naval exercise in the Bay of Bengal on October 17, 2021. A former US sailor was sentenced to 27 months in prison on Monday for selling information about Indo-Pacific military exercises to Chinese intelligence. Photo: US Navy&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;A federal district court in California sentenced a former US Navy sailor on Monday to 27 months in prison for taking thousands of dollars in bribes and providing Chinese intelligence agencies with “controlled and classified” details of large-scale US military exercises in the Indo-Pacific region, the US Department of Justice said.&lt;/p>;&lt;p>;In October, Wenheng Zhao, also known as Thomas Zhao, pleaded guilty to conspiring with a foreign adversary and accepting bribes. Prosecutors said he had been given nearly US$15,000 in 14 separate payments.&lt;/p>;&lt;p>;“Zhao betrayed his country and disgraced himself when he accepted bribes from an intelligence officer” with China, United States Attorney Martin Estrada said in a Justice Department release.&lt;/p>;&lt;p>;Zhao, 26, of Monterey Park, California, who was arrested in August, worked as a petty officer at a US naval base in Ventura County, California. He was born in China, immigrated to the US in 2009, became a naturalised citizen in 2012 and enlisted in the US Navy in 2017.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/85399119-a78d-41bb-b000-e8e944deed7e_dfabaafc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Wenheng Zhao, who pleaded guilty to espionage charges in October, was sentenced to 27 months in prison on Monday. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;According to court filings, Zhao “collected” and “transmitted” photographs and videos between August 2021 and May 2023 that included specific locations and timing of naval movements, along with information of logistics and operational support.&lt;/p>;&lt;p>;The indictment also said that the stolen material included diagrams and blueprints for a radar system installed on a US military base in Okinawa, Japan.&lt;/p>;&lt;p>;赵因这些罪行面临最高20年的刑罚。他自8月以来一直被羁押，刑期从被捕之日起计算。 He was also fined US$5,500.&lt;/p>;&lt;p>;Donald Alway of the FBI&#39;s Los Angeles field office said that the sentencing of Zhao should make it “very clear” that anyone “who succumbs to advances by the Chinese or any US adversary ” would be held accountable.&lt;/p>;&lt;h3>;US Navy sailor pleads guilty to sharing military data with China&lt;/h3>;&lt;p>;The Chinese embassy in Washington said on Monday that it was not aware of the details of this case 。 However, it added, in recent years the “US government and media” had “hyped up cases of &#39;espionage&#39; related to China, many of which later proved to be unfounded”.&lt;/p>;&lt;p>;“China firmly opposes the US side&#39;s groundless slander and smear of China,” the embassy said in its emailed response.&lt;/p>;&lt;p>;Also in August, a San Diego-based US sailor Jinchao Wei, also known as Patrick Wei, was arrested on similar charges of pilfering US defence information for China. Prosecutors have not said if Wei, 22, was in touch with Zhao or if he was working for the same intelligence officer.&lt;/p>;&lt;p>;Wei, who was born in China and became a naturalised US citizen in 2022, pleaded not有罪的。 The court has scheduled a status hearing on further pre-trial motions on March 18.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/09/50c1cd38-9cfc-4556-befc-a67eed7b04b8_baee7916.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Jinchao Wei, also arrested in August on espionage charges, has pleaded not guilty; his next court hearing is scheduled for March 18. Photo: Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;US officials believe that the two cases are further proof of Beijing&#39;s espionage operations on American soil.&lt;/p>; &lt;p>;“The intelligence services of the People&#39;s Republic of China actively target clearance holders across the military, seeking to entice them with money to provide sensitive government information,” Matthew Olsen, assistant attorney general for national security, said after Zhao pleaded guilty in十月。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>