<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong economy grows less-than-expected 3.2% in 2023, rebounding after previous year’s contraction]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3250434/hong-kong-economy-grows-less-expected-32-2023-rebounding-after-previous-years-contraction?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 16:55&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/98bb91a0-6997-4d04-a896-173fbc860047_57dc74bb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;与 2022 年相比，去年香港出口骤降 7.8%。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港经济从 2022 年的收缩中反弹至去年低于预期的 3.2% 增长，全球需求疲软给香港后市蒙上阴影。疫情复苏。&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处周三公布的初步预测显示，第四季本地生产总值按年增长4.3%。第三季度 GDP 增长 4.1%，第二季度增长 1.5%，第一季度增长 2.9%。&lt;/p>;&lt;p>;在 2022 年 GDP 较 2021 年收缩 3.5% 后恢复增长。&lt;/p >;&lt;h3>;香港旅游蓝图“要到下半年才能完成”&lt;/h3>;&lt;p>;政府发言人表示，香港经济在2023年第四季度持续复苏，入境旅游和私人消费依然强劲&lt;/p>;&lt;p>;“展望未来，2024年困难的外围环境将继续对香港的货物出口构成压力。如果发达经济体按预期降息，情况可能会在今年晚些时候稳定下来。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;全年GDP数据与财政司司长陈茂波11月预测的3.2%一致，令经济表现低于政府早前预测的4至5%增长。&lt;/p>;&lt;p>;按季度计算，第四季度经济较上一季度增长0.5%。&lt;/p>;&lt;p>;第四季度私人消费进一步增长3.5%继前三个月飙升 6.2% 后，较上年同期增长了 6.2%。政府支出在今年最后三个月下降了5.2%。&lt;/p>;&lt;p>;2023年全年，私人消费同比猛增7.4%，而政府支出则比上年下降4.3%。 &lt;/p>;&lt;p>;在全球需求疲弱、地缘政治紧张局势加剧以及中国内地经济低迷的背景下，香港从疫情中缓慢复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港2023年出口较2022年暴跌7.8% &lt;/p>;&lt;h3>;香港12月出口增长11%，但全年下降7.8%&lt;/h3>;&lt;p>;就旅游业而言，去年有 3390 万人次到访该市，约为 2017 年和 2018 年平均人数的 55%。&lt;/p>;&lt;p>;“随着处理能力的持续恢复，以及政府发言人表示：“加上政府的各项措施，家庭收入的增加应会继续支持私人消费。”&lt;/p>;&lt;p>;过去五年来，香港经济收缩了三倍。&lt;/p>;&lt;p>;继2020年收缩6.5%和2019年收缩1.7%之后，2021年经济增长6.4%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Chinese coastguard ‘drove off’ Filipinos in latest run-in at disputed Scarborough Shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3250413/south-china-sea-chinese-coastguard-drove-filipinos-latest-run-disputed-scarborough-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/c2cc5825-39cc-40c2-9371-492ca61053da_b2513346.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警发布了一段视频，称是在其中拍摄的在周日的事件中其船只。图片：微博/@中国海警&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国海警称其从南海争议浅滩“驱逐”了四名菲律宾人，这是两国之间最近一次冲突&lt;/p>;&lt;p>;在周二晚间发布的一份声明中，海岸警卫队声称菲律宾人于周日“非法侵入”黄岩岛，但没有透露这四人是否在渔船上。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;发言人甘宇表示，海警“依法、专业、规范地发出警告、驱离”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国对黄岩岛拥有无可争辩的主权，他说，菲律宾海警“将一如既往地维护和执行自己的权利”。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国对南海大部分地区的广泛主张受到周边国家的质疑，包括菲律宾。&lt;/p>;&lt;p>;最近一次对抗发生在北京和马尼拉于 1 月 17 日上海会谈期间同意解决南海争端之后不到两周。&lt;/p>;&lt;p>;中国周二，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在河内期间，菲律宾和越南同意扩大两国海岸警卫队之间的合作，几小时后就该事件发表了声明。与菲律宾一样，越南与中国在南海存在领土争端，并直言不讳地批评越南对该海域的巨大主权主张。&lt;/p>;&lt;p>;中国海警还发布了一段视频，称该视频是在涉事船只上拍摄的在周日的对抗中。视频中，一名军官用中英文发出无线电警告。&lt;/p>;&lt;p>;“你们严重干涉了中国的主权和安全，严重违反了国际法和中华人民共和国的法律。”他说。 “停止非法访问并离开该区域。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01 /31/8742dc1b-6674-4e71-8ac9-c82bf33fa537_886eafc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黄岩岛是中国和菲律宾的传统渔区。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄岩岛——位于南海中部的三角形珊瑚礁和岩石链——是两国的传统捕鱼区。它位于菲律宾吕宋岛以西约120海里，距中国海南岛594海里。&lt;/p>;&lt;p>;2012年中菲船只紧张对峙后，中国控制了黄岩岛，这一事件促使马尼拉就南海争端提起国际仲裁。四年后，海牙常设仲裁法院驳回了北京对这条航道的全面主张——尽管中国没有参与这一过程并拒绝了裁决。&lt;/p>;&lt;p>;围绕黄岩岛的紧张局势于 9 月重新点燃。中国海警设置了漂浮屏障，阻止菲律宾渔船进入其主要渔场泻湖。菲律宾海警称已拆除隔离墙，但中国海警随后称是自愿拆除隔离墙。&lt;/p>;&lt;h3>;“我只是嘲笑他们”：菲律宾渔民与中国对峙&lt;/h3>;&lt;去年12月，菲律宾指责中国海警使用高压水枪“阻碍”三艘政府船只向黄岩岛附近的菲律宾渔船运送燃料和食品。中国声称这些船只“侵入”该海域。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾渔民还告诉马尼拉海岸警卫队，他们本月早些时候被中国海岸警卫队驱离黄岩岛，并被勒令将捕获的渔获倾倒在海上。&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea minister’s Ukraine remarks leave ‘shrinking wiggle room’ in US-Russia balance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3250416/south-korea-ministers-ukraine-remarks-leave-shrinking-wiggle-room-us-russia-balance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/699ddff7-93d1-44ef-9aed-2c5c78dc7f4e_16229027.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰武装部队军事情报部门的成员在训练1 月 29 日乌克兰秘密地点。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着乌克兰战争愈演愈烈，韩国发现自己正面临着充满挑战的局面，因为它正在努力应对与美国联盟之间的微妙平衡分析人士表示，由于华盛顿持续施压首尔向基辅提供武器，韩国与莫斯科的紧张关系可能会进一步加深，但韩国可能不得不承担这一成本，因为它观察人士补充说，韩国在防御拥有核武器的朝鲜方面严重依赖美国。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，韩国国防部长申元植在接受当地媒体采访时表示，他“私下”看到了需要向乌克兰提供“全力支持”，警告俄罗斯不要支持朝鲜的武器开发。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/01/31/1b7dd7f5-00e8-4950-8080-74fe5785b0fa_f410851b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，右， 2023 年 9 月 13 日，朝鲜领导人金正恩在俄罗斯远东东方航天发射场。照片：克里姆林宫泳池 / 美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管如此，申表示他同意首尔坚持不会向交战国家提供致命武器的原则，并支持政府只向乌克兰提供人道主义和财政援助的政策。&lt;/p>;&lt;p>;然而，申的言论导致与俄罗斯的外交关系明显下滑，将其推至新低。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃周五驳斥了美国与朝鲜进行军事合作的说法，指责华盛顿捏造这一说法，以获得主要武器生产国韩国的更大支持，在乌克兰战争中。&lt;/p>;&lt;p>;“我们坚决拒绝美国及其卫星国对我国进行毫无根据的指控的任何企图……我们要警告首尔不要采取轻率的步骤，这可能会导致全面的冲突。”与俄罗斯曾经的友好关系破裂。”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么弗拉基米尔·普京可能会在 23 年后踏上平壤&lt;/h3>;&lt;p>;韩国外交部回应重申了首尔的立场俄罗斯与朝鲜之间的弹道导弹贸易和军事技术合作明显违反了联合国安理会多项决议决议。这种行为不仅对朝鲜半岛的和平与稳定，而且对全球和平构成严重威胁。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯开始入侵乌克兰以来，首尔和莫斯科之间的关系一直紧张。 2022年2月。&lt;/p>;&lt;p>;韩国在坚持不向战争国家提供武器的原则的同时，加入了国际社会对俄罗斯的金融制裁，此举促使莫斯科将这个亚洲国家列为制裁对象之一。分析人士表示，这种微妙的立场反映了首尔在地缘政治格局中维持平衡的努力，它必须在与美国结盟的要求与应对俄罗斯敏感问题之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“随着首尔寻求通过与美国的联盟来保卫其国防，它需要谨慎行事，以避免在微妙的外交舞蹈中进一步加剧与俄罗斯的紧张关系，”国民大学国际关系教授安德烈·兰科夫”，告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，俄罗斯与韩国的关系可能会进一步恶化，因为在华盛顿持续施压、要求更积极地帮助乌克兰的情况下，韩国发现自己的回旋余地正在缩小，”他”说。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯普京承诺访问有争议的岛屿，向日本“竖起两根手指”&lt;/h3>;&lt;p>;首尔的独立《韩民族报》去年 12 月援引国防部消息人士的话说，韩国“借给了日本” “美国提供50万发155毫米炮弹，以帮助补充因援助乌克兰而耗尽的美国火炮库存。&lt;/p>;&lt;p>;为了报复韩国进一步的“轻率举措”，兰科夫表示，俄罗斯极有可能加强与韩国的军事合作与朝鲜合作，为其提供敏感的军事技术。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国夹在华盛顿的压力和拥有核武器的朝鲜四十年来最严重的安全威胁之间，无法积极寻求改善朝鲜的军事技术。”梨花女子大学政治学教授 Park Won-gon 表示，首尔目前正在核实有关俄罗斯帮助朝鲜发展的指控。导弹和​​间谍卫星，这将对韩国构成“生存威胁”。&lt;/p>;&lt;p>;“在这种情况下，没有人可以指责韩国保持向乌克兰提供致命武器的可能性作为对俄罗斯的威慑，以防它向朝鲜提供敏感的军事技术，”他说。 “俄罗斯和韩国之间的未来关系取决于俄罗斯对朝鲜的行动。”&lt;/p>;&lt;p>;世净研究所高级研究员李成贤指出，俄罗斯和韩国都旨在避免进一步恶化&lt;/p>;&lt;p>;但是，他承认，由于乌克兰持续不断的冲突，在不久的将来修复关系可能具有挑战性。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰是朝鲜导弹的“试验场” ，首尔告诉联合国&lt;/h3>;&lt;p>;梨花女子大学国际研究教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示，平壤经常辩称其武器试验和军国主义言论是对首尔防御演习和威慑声明的回应。&lt;/p>; &lt;p>;他说，韩国加强了与日本和美国的安全合作，警告朝鲜使用核武器将意味着金正恩政权的终结。&lt;/p>;&lt;p>;但是，平壤已经采取了措施他说，朝鲜采取了不成比例的措施，包括进行导弹试验，称这是为核战争做准备，废除了朝韩交流组织，并将首尔列为要击败的敌人。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管金正恩最近的许多声明可能是为了伊斯利补充道：“鉴于国内政治消费，美国及其盟国必须认真对待朝鲜威胁并加强协调。”&lt;/p>;&lt;p>;韩国国家外交学院前院长金俊亨表示，这是“无稽之谈” ”韩国国防部长以“个人”身份就地缘政治问题发表高度敏感的言论。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，总统似乎正在酝酿全力支持乌克兰（可能包括致命武器）的观点尹锡烈领导的保守派政府采取了“与我们同在或反对我们”的世界观。&lt;/p>;&lt;p>;“通过反复警告，俄罗斯已经划定了红线。金说，如果韩国屈服于压力，继续向乌克兰提供合法武器，那么两国关系就将结束，这种关系可以追溯到 1990 年，当时苏联与首尔建立了外交关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi’s ruling BJP set to bring contentious common civil laws in Indian state]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3250438/modis-ruling-bjp-set-bring-contentious-common-civil-laws-indian-state?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 17:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/914441a6-9bcf-407a-a3eb-a097878007e8_6acfcab3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总理纳伦德拉·莫迪的政党将推出有争议的新共同个人适用于跨宗教的法律。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由总理纳伦德拉·莫迪领导的印度邦将在下周引入有争议的新通用属人法，该法将适用于所有宗教，其他邦官员表示他们将关注这一模板&lt;/p>;&lt;p>;目前，印度的印度教徒、穆斯林、基督徒和大量部落人口在结婚、离婚、收养和继承方面可以遵循自己的个人法律和习俗，或可选的世俗法规。&lt;/p>; &lt;p>;制定国家普通法是莫迪领导的印度人民党 (BJP) 数十年来的三大核心承诺之一。它已经实现了另外两个目标：建造一座竞争激烈的宏伟印度教寺庙，并取消穆斯林占多数的查谟和克什米尔地区的自治权。&lt;/p>;&lt;p>;北部的北阿坎德邦坐落在喜马拉雅山麓，官员们表示，预计下周将公布统一民法典 (UCC) 法案。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在莫迪争取在 5 月份举行的大选中赢得罕见的第三个任期之前做出的，可能会进一步帮助分析人士称，UCC 是一个引起分歧的问题，因为许多批评印度人民党强硬的印度教优先形象的少数穆斯林认为，这是对历史悠久的伊斯兰习俗的干涉，包括一夫多妻制以及即时离婚，这在 2019 年被联邦政府宣布为非法。&lt;/p>;&lt;h3>;“印度，而不是印地语”：印地语节期间关于印度语言的争论升温&lt;/h3>;&lt;p>;称 UCC 为“审判”在选举前，联邦立法者和著名的穆斯林声音阿萨杜丁·奥瓦西 (Asaduddin Owaisi) 表示，印度教民族主义者声称喜欢不统一，除非涉及穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;尽管尚未提交 UCC 草案，但印度人民党领导人表示，这主要与穆斯林属人法的现代化有关。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年在北阿坎德邦成立的起草该准则的委员会将于周五向州政府提交工作。两名官员表示，该法案可能会在下周提交给该邦立法机构。&lt;/p>;&lt;p>;“印度多个邦政府正在考虑是否可以实施统一的民法典，”印度人民党成员纳林·科利 (Nalin Kohli)发言人表示。 “在几个邦制定统一民法典的系统性进程已经开始。”&lt;/p>;&lt;p>;北阿坎德邦首席部长普什卡·辛格·达米 (Pushkar Singh Dhami) 在社交媒体平台 X 上表示，他的部长们将研究该草案并“开始” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;莫迪政府于 2019 年 8 月终止了克什米尔享有的特权，并于本月早些时候为印度教神灵揭幕了一座宏伟的寺庙拉姆取代了 1992 年被激进印度教团体夷为平地的莫卧儿时代清真寺。&lt;/p>;&lt;p>;联邦和州政府都可以制定属人法，其他印度人民党统治的邦也表示，他们可以使用北阿坎德邦 UCC 草案作为本月早些时候，印度人民党的阿萨姆邦首席部长 Himanta Biswa Sarma 表示：“我正在等待看到北阿坎德邦的 UCC 法案，一旦完成，我们将提出相同的立法”，并进行了一些修改。&lt;/p>;&lt;p>;萨尔马去年任命的一个委员会预计将于下周提交一份禁止该州一夫多妻制的法案草案。&lt;/p>;&lt;p>;Keshav Prasad Maurya，副首席部长人口最多的北方邦的一位官员告诉路透社，“无论印度人民党[掌权]在哪里，引入 UCC 的可能性一直存在，并将永远存在”，并补充说它将“在正确的时间”引入。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/01383e86-33b6-4e7d-a99f-492d218b977c_cd496e06.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;制定国家普通法是莫迪领导的印度人民党数十年来的三大核心承诺之一。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度执政党已将控制权扩大到该国近三分之二的邦，加强了莫迪延长任期十年的努力.&lt;/p>;&lt;p>;在本周末将东部比哈尔邦纳入其管辖范围后，印度人民党无论是直接成员还是作为联盟成员，现在管理着印度 28 个邦中的 17 个邦。各邦总人口为 7.206 亿，约占议会 543 个议员席位的 55.24%。&lt;/p>;&lt;p>;邦一级的控制并不一定意味着选民会在全国选举中支持印度人民党。然而，这确实增强了执政党的机会，尤其是反对派联盟（其缩写为“印度”，去年成立的目的是削弱莫迪的支持率）现在因比哈尔邦的最新事态发展而被削弱。&lt;/p>;&lt;p>;“作家兼政治专栏作家尼尔贾·乔杜里 (Neerja Chowdhury) 表示：“印度联盟的风帆已经破灭了。” “印度联盟有点像一座纸牌屋，如果你移除一张牌，整个事情就会崩溃。”&lt;/p>;&lt;h3>;在关键民意调查之前，低能见度、糟糕的信息传递困扰着印度的反对派&lt;/h3>; &lt;p>;其他 11 个不受印度人民党控制的邦由地区政党或该国主要反对党印度国大党统治。&lt;/p>;&lt;p>;比哈尔邦的最新事态发展让该邦的首席部长臭名昭著。改变政治立场，解散反对派领导的政府，与莫迪的政党联手。反对派联盟中还存在其他裂痕，一些政党寻求在某些邦单独竞选选举。&lt;/p>;&lt;p>;印度选举委员会预计将在未来几周内宣布投票日期，投票可能在四月和五月左右进行。超过9.45亿登记选民将前往投票站选举印度议会下院的543名议员。在 2019 年的投票中，9.11 亿登记人口中约有 6.14 亿人投票。&lt;/p>;&lt;p>;印度人民党在 2019 年全国选举中赢得了 303 个议会席位，轻松跨越了 272 个席位的过半关口。任期结束时，该党目前拥有 290 个席位，占议席的 55.45%。随着比哈尔邦的转变，印度人民党及其盟友所管辖的邦总共拥有 300 个席位。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong tycoon Jimmy Lai’s lawyers accuse ex-top aide of tailoring testimony to implicate Apple Daily founder in national security case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3250426/hong-kong-tycoon-jimmy-lais-lawyers-accuse-ex-top-aide-tailoring-testimony-implicate-apple-daily?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 16:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/05b74987-843a-425e-a9ed-4c7a3fe6cb1f_82fb1b9e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一月载着黎智英的囚车抵达西九龙法院2. 辩方周三对前出版人张剑雄提交的宣誓声明提出质疑。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港传媒大亨黎智英的律师指控一名前高级助手修改其法庭证词以暗示这位大亨，以换取因他在事件中所扮演的角色而获得更短的刑期。涉及现已不复存在的《苹果日报》小报的国家安全案件。&lt;/p>;&lt;p>;周三，辩方针对前出版商、被告出身的检方证人张剑雄在其案件中提交的宣誓证词，以确保其安全。 2021年6月根据北京实施的国家安全法被起诉后保释。&lt;/p>;&lt;p>;张在声明中表示，他只负责苹果日报母公司的高层战略规划和一般业务运营数字化，并且“不以任何方式参与……制定报纸的编辑政策和实践”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/01/31/e77732b2-cc72-4893-aead-b9c85699729b_0c7b1ab7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;张金- 2021 年 6 月，当警察突击搜查《苹果日报》办公室时，将军澳壹数码办公楼悬挂着这样的标语。照片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;辩护律师高级大律师彭耀雄辩称，提交的内容与证人的说法不一致，即他已将黎智英的编辑指示传达给高级编辑人员并监督后者的运作。&lt;/p>;&lt;p>;张在法庭上的证据也与他自己在 2021 年声明中的主张相矛盾，苹果公司《日报》“严格遵守编辑独立的原则”，律师继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“张先生，我向你提出，你在宣誓书中的证据……与你在法庭上的证词不一致，因为你想要将责任归咎于赖先生，”庞在国安进入第20天时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“你这样做是希望你所认罪的罪名能得到较轻的判刑。 ”&lt;/p>;&lt;p>;张不同意这些评论。&lt;/p>;&lt;h3>;香港法院听取了关于黎智英竞选特朗普的相互矛盾的说法&lt;/h3>;&lt;p>;这位76岁的大亨否认了根据国家安全法两项共谋与外国势力勾结的指控，以及根据殖民时代立法共谋印刷和分发煽动性出版物的第三项指控。&lt;/p>;&lt;p>;张和其他五名高级管理人员被指控目前因与外国势力串谋的指控而入狱，等待判刑。他和两名同案被告已同意向检方提供证据，以换取较轻的处罚。&lt;/p>;&lt;p>;黎智英的法律团队周三试图证明编辑人员没有受到这位大亨的干扰，并且了解该大亨的行为。报道新闻涉及法律风险。&lt;/p>;&lt;p>;彭向法庭提及2020年7月1日，即国家安全法生效后的第一天，黎智英与张的WhatsApp交流。&lt;/p>;&lt;p >;黎智英表示，他对新的法律文本感到“震惊”，并告诉张想出“对策”。这位大亨补充道：“[我们]不能鲁莽行事。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/01/31/debc7660-26b4-49e4-95b9-7bc3f7221b8d_eeee0470.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;《苹果日报》创始人黎智英于 2020 年 8 月被捕。这位大亨否认了两项与外国势力勾结的阴谋指控和第三项阴谋印刷和分发煽动性出版物的指控。摄影：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法庭获悉，高级编辑还成立了各种聊天小组，在黎智英不参与的情况下讨论可能的敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;法庭上提出的例子包括是否将该市旨在确保“阉割”的新选举制度描述为“阉割”，以及在与 Covid-19 大流行相关的故事中使用“”一词。&lt;/p>;&lt;p>;社论与广告部门涉及在该报的一份刊物中使用“”的口号。&lt;/p>;&lt;p>;2021年3月，编辑们在评估了保留该文章的风险后，决定将法律学者一篇关于“”的一年前的文章撤下。法庭获悉，《苹果日报》还举办了有关国家安全法的研讨会，以增强员工对新法律制度的了解。&lt;/p>;&lt;p>;庞表示，采取这些行动是为了将风险降到最低。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港法院听取黎智英会见美国官员后，《苹果日报》变得“激进”&lt;/h3>;&lt;p>;张同意这一观点，称《苹果日报》的国家安全已经是到 2021 年 4 月，“迫在眉睫”，政府官员开始考虑制定一项新法律来解决“”问题，并将该小报列为主要目标之一。&lt;/p>;&lt;p>;“从那时起，该公司听到了许多关于《苹果日报》在 7 月 1 日（香港回归中国统治周年纪念日）之后就无法生存，并称《苹果日报》将自行关闭，”该目击者称。&lt;/p>;&lt;p>;张还指出，就连著名评论家、前《苹果日报》专栏作家曹志杰当时也表示，没有人会责怪该小报在目前情况下倒闭。&lt;/p>;&lt;p>;然而，赖坚持该报继续运营，直到“ ”被当局打压”，这位前出版商继续说道。&lt;/p>;&lt;p>;“张先生，重点是，《苹果日报》的编辑方向必须根据法律的变化而改变，不是吗？ ”彭询问证人。&lt;/p>;&lt;p>;张回答：“是的。” “最重要的是事情的发展[对我们不利]。”&lt;/p>;&lt;p>;审判于周四继续进行。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russia is wearing down Ukraine’s defences with aid from US and EU stalled]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3250430/russia-wearing-down-ukraines-defences-aid-us-and-eu-stalled?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.31 16:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/31/4d17eb44-19f7-4c5c-b1d9-a37d507becbc_d89882a4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰救援人员在导弹袭击现场清理残骸1 月 23 日，哈尔科夫。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌克兰正在缺乏炮弹和防空导弹来保护其城市免受俄罗斯的攻击，而欧洲和美国的重要援助则与该国的战略密切相关。由于基辅处于守势，乌克兰官员公开表示，即使没有盟军的支持，他们也会继续打击俄罗斯入侵部队。&lt;/p>;&lt;p>;但有报道称熟悉讨论情况的西方官员要求匿名就机密问题发表评论，他们表示，从前线看到的情况表明，那里的局势越来越严峻，基辅军队有时难以阻挡莫斯科军队。&lt;/p>;&lt;p>;最近一波又一波的攻击据一位欧洲外交官称，俄罗斯导弹袭击在基辅和其他城市造成数十人死亡，因为乌克兰的防空系统严重依赖盟国提供的昂贵拦截器，无法像过去那样摧毁那么多来袭武器。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/af115e5e-a7b0-47bd-af50-aaf006a221e6_e45a797f .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月 2 日，乌克兰基辅发生俄罗斯袭击后，汽车被烧毁。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;随着俄罗斯的入侵进入第三个年头，战斗已经陷入无人机堑壕战，双方几乎没有机会在前线给对方带来惊喜。&lt;/p>;&lt;p>;但是为了维持这种“众所周知，“积极防御”，乌克兰将需要盟国难以提供的炮弹和其他弹药的稳定供应。&lt;/p>;&lt;h3>;基辅否认泽连斯基在报道后解雇了乌克兰最高将军&lt;/h3>;&lt; “我们都知道当地需要什么，”爱沙尼亚国防部长汉诺·佩夫库尔周二在接受采访时表示。 “现在的问题是我们可以发送什么以及我们可以提供什么。”&lt;/p>;&lt;p>;外交官表示，欧洲盟国将远远低于他们承诺的 3 月 1 日之前交付的 100 万发子弹，仅提供约 60 万发子弹由于持续的生产延迟和对库存耗尽的担忧，在最后期限前完成了生产。&lt;/p>;&lt;p>;本周在布鲁塞尔举行的国防部长会议可能会寻求计算其他供应量以增加供应总量，但仍无法达到 100 万件的目标，该目标外交官们说，这是去年制定的。&lt;/p>;&lt;p>;如果乌克兰军队没有炮弹来保持压力，“俄罗斯可以在步兵攻击乌克兰阵地时继续发射炮火，”安·玛丽·戴利 (Ann Marie Dailey) 说，兰德公司研究员和美国陆军预备役军官。 “这对乌克兰守军来说不是一场公平的战斗。”&lt;/p>;&lt;p>;面临挑战之际，乌克兰指挥官正在敲定今年坚守近 1000 公里前线的计划，探索俄罗斯防御的弱点，但并不试图取得重大突破去年的反攻取得了令人失望的成果。&lt;/p>;&lt;p>;据西方外交官称，由于前线陷入停滞，总统弗拉基米尔·泽连斯基和他的军事首长瓦莱里·扎卢日尼之间的紧张关系加剧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/31a910a8-a7f2-49fe-98d7-0218cf69e697_086d834b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;由于乌克兰巴赫穆特（Bakhmut）激烈的战斗而摧毁了建筑物。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;莫斯科的部队，与此同时，除非乌克兰的防守崩溃，否则莫斯科的部队太受殴打了，无法取得重大进步。即使那样，克里姆林宫也可能需要动员更多的部队来巩固收益，到目前为止，这是不愿做的。&lt;/p>; &lt;p>;在华盛顿，白宫的600亿美元援助套餐已经停滞了几个月。来自强硬共和党人。虽然政府仍在告诉基辅和其他盟友最终会赢得批准，但随着总统竞选活动的加剧，疑问正在越来越大。国务卿安东尼·布林肯（Antony Blinken）周一在新闻发布会上与北约秘书长詹斯·斯托尔滕贝格（Jens Stoltenberg）在新闻发布会上说：“有助于他们取得的成就。” ，Zelensky警告第三次世界大战风险&lt;/h3>; &lt;p>;欧盟领导人2月1日开会紧急峰会，试图克服匈牙利的莫斯科友好政府的反对派，以释放500亿欧元（540亿美元）的援助。无论哪种方式，欧盟的目标是在2月底之前批准援助。到春末，根据西方外交官。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/01/31 /01F666EF8-DD23-4060-8933-0AA3B3B3EEDA9_37071485.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;乌克兰服务员准备155毫米火炮壳。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“接下来的几个月将是决定性的，”法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）周二表示。 “即使我们很幸运并且仍然很幸运能够得到美国的强烈支持，这首先是我们的问题。” &lt;/p>; &lt;p>;美国一直在推动基辅阐明今年的战争计划&lt;/p>; &lt;p>;官员们期望沿着前线持续压力以及更多的秘密行动和在俄罗斯线后面的远距离罢工，更清楚地鉴于支持的限制。乌克兰在其中一些袭击中使用了本土武器，这些武器袭击了莫斯科的供应线和基地，并动摇了对黑海的控制。&lt;/p>; &lt;h3>;中国正在观看美国戏剧，武装乌克兰：北约首席执行官&lt;/ H3>; &lt;p>;盟军官员指出，防守策略虽然没有实现在战争的第一年帮助赢得乌克兰国际支持的戏剧性突破，但最终将使俄罗斯保持战斗的能力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;基辅在最近几个月还建立了一些主要的盟军弹药储备，以帮助确保其部队提供供应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;炮弹。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/d8/images/canvas/canvas/2024/01/01/9b548ad9-f48ad9-f48add48dd-48d-48d-4e3f-4e3f- -bcb0-ecd4837ddc00_d86a6c35.jpg“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;瑞典制造的阿切尔·撒特尔（Swedish-Made Archer）由乌克兰人射击了乌克兰人对顿涅茨克地区的俄罗斯职位大火。图片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰军队平均只开火左右，因为俄罗斯人的许多回合是俄罗斯人的许多回合。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;根据爱沙尼亚的估计，莫斯科有望从自己的生产中获得约450万壳的壳，并从朝鲜获得供应。像俄罗斯一样多的炮弹要造成相同水平的损害，数量的劣势无法完全克服。&lt;/p>; &lt;h3>;世界末日时钟在加沙的战争中，在90秒至午夜&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt;&lt;/h3>; &lt; p>;“乌克兰不可避免地要采取战略防御，”国际战略研究所的陆战专家本·巴里（Ben Barry）说。凭借来自盟友的现代化高科技设备，他补充说：“很可能会对俄罗斯人造成重大破坏”。&lt;/p>; &lt;p>;，尽管弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin根据美国估计的估计，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，重建成千上万的坦克和其他武器。 。最近，乌克兰官员说，它的部队也一直屈服于汉塔病毒的爆发，汉塔病毒是一种使小鼠在其战es中传播的使人衰弱的疾病。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/31/73DE6A55-3E2B-44F1-82D8-379C17CB55555551_A4A31749.JPG“ “>;乌克兰士兵在哈尔基夫地区Kupiansk外面的前线附近的一条沟渠中。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;克里姆林宫试图通过中介机构发出信号，表明它可能愿意考虑与美国结束战争的谈话，尽管美国官员说他们是他们对任何此类报价的持怀疑态度。&lt;/p>; &lt;p>;莫斯科可能会推迟任何认真的谈判尝试，直到11月美国总统大选后，希望唐纳德·特朗普（Donald Trump）第二任期据熟悉俄罗斯思想的人们说，要结束战争。 /p>; &lt;p>;仍然，基辅希望，如果最终批准了盟军的支持，它将能够重建其部队并加大对俄罗斯的压力。&lt;/p>; &lt;p>; F-16战斗机将进入据官员们称，今年晚些时候的服务帮助乌克兰挑战了俄罗斯的空中力量。盟军还在努力制定一揽子保证，旨在表明他们对未来几年保护基辅的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;战斗可能会在接下来的几个月内消失，并在5月恢复进攻性的行动根据爱沙尼亚的佩夫库尔（Pevkur）的说法，六月的地面干燥。他说，这也是欧盟和美国援助的命运。职位。”他警告说。 “因为众所周知，俄罗斯并不关心失去人员。我们已经看到了很多次。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Cathay Pacific chief promises better performance, admits flight cancellations ‘negatively impacted’ brand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3250432/hong-kongs-cathay-pacific-chief-promises-better-performance-admits-flight-cancellations-negatively?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 16:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/7C723D74-2886-422F-954B-F4004EE8AD8B_643D3A23.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。在一系列航班取消后，国泰航空承诺提供更好的业绩。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways已承诺改善运营，其首席执行官承认最近的飞行取消浪潮对客户的信心及其品牌声誉产生了负面影响。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;在周三发送给所有工作人员的内部备忘录中，国泰太平洋首席执行官Ronald Lam Siu-Por说，决定削减航班直到2月底，以确保在繁忙的农历新年期间不会破坏服务是一个&lt;/p>; &lt;p>;“这一事件对我们的品牌声誉产生了负面影响，以及香港人和我们的客户在国泰航空的信心，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然这是一个痛苦的时期对我们所有人来说，我们不会错过从中学习和进步的机会。 Images/Canvas/2024/01/31/0E24B436-805A-48CC-A51D-3D4FB8BD7038_6147F262.JPG“圣诞节和新年假期。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他补充说，正在进行审查以改善承运人的未来计划。&lt;/p>; &lt;p>;在有关飞行取消的初步报告中林星期三说，民航局说，该航空公司低估了涵盖季节性疾病增加所需的储备飞行员的水平。&lt;/p>; &lt;p>; lam说，决定取消航班直到下个月结束。确保剩余的航班可以按计划进行。所有受影响的客户均已联系并提供了替代航班或退款。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的国泰航空，为Lunar New Year New Year Work Work的飞行员提供奖金&lt;/h3>; &lt;p>;已承诺已采取保证措施&lt;/p>; &lt;p>;“农历新年旅行峰的可靠服务”，我们将在农历新年之前向民航部门提供全面的报告，包括对我们长期改进措施的进度更新，”说的。 8590-251739AD7641_5E55F852.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;泰泰首席执行官罗纳德·兰（Ronald Lam）说，直到2月底，切割飞行是挫折。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但在12月30日的备忘录中，邮报看到，承运人还承认，许多飞行员已经到达或接近他们的限制900在一个滚动的12个月期间的飞行小时。&lt;/p>; &lt;p>;国泰航空公司平均每天飞行十几次飞行，直到2月底引起了政府的愤怒。首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）对取消的担忧表示担心，因为飞行能力是维持该市作为航空枢纽的关键。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该航空公司正处于与大流行有关的外行关系之后经验丰富的飞行员的短缺剩余船员的折扣和削减薪水，导致数百人辞职。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的国泰组集团在2023年携带超过2000万乘客&lt;/h3>; &lt;p>; lam说，这辆承运人已采取了一系列措施，确保人们的旅行计划在农历新年假期中表现顺利，例如增加储备飞行员的数量。&lt;/p>; &lt;p>;国泰航空预计将于3月份自2019年以来的首个年度利润，而该航空公司的下半场2023结果预计将在头六个月内超越这些结果。它于8月发布了42.6亿港元（5.46亿美元）的半年净利润。&lt;/p>; &lt;p>;去年，泰耶说，所有员工都将获得2023年至2025年财政年度的利润共享奖金。&lt;/p >; &lt;p>;在周三的备忘录中，林承诺将与员工分享“有意义的利润”。&lt;/p>; &lt;h3>;香港的国泰航空公司签署了100名新内陆中国机舱船员&lt;/h3>; &lt;p>;在过去的一周中，公司推出了一系列激励措施，旨在提高飞行员的士气，但国泰航空飞行员联盟称其为“零碎方法”。它说，该航空公司需要做更多的事情来招募和保留飞行员。&lt;/p>; &lt;p>;根据周二发布的另一份备忘录，并在邮政上看到。和18，占其小时飞行费率的15％，25％或30％，具体取决于计划的飞行时间。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/201/31/6D5FC1EE-29C9-4327-4327-8307-4C367557C5E5_D3D3D4AAF9.JPG. “>; Cathay Pacific Airways飞机在Chek Lap Kok的香港国际机场起飞。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周，该公司表示将增加学校津贴的上限，并承诺不增加飞行时间的年度目标 - 过去修复每小时的工资率 - 今年或2025年。&lt;/p>; &lt;p>;承运人还将成为船长的飞行时间减少了25％，以使航空公司对员工更具吸引力。 &lt;/p>; &lt;p>;但是，代表国泰航空飞行员的香港机组人员协会说，乘客航班的上尉和第一军官的数量仅为2019年水平的52％。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;h3>; hong Kong的Cathay Pacific说，训练队长的目标是短途飞行员&lt;/h3>; &lt;p>;它补充说，这些措施还不足以吸引和保留飞行员，这将需要改进整体合同和名册系统。&lt;/p>;>; &lt;/p>; &lt;p>; lam本月初表示，航班数量已达到流行前水平的70％。&lt;/p>; &lt;p>;国泰及其预算部门HK Express已设定了返回完整乘客飞行的目标今年的容量。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘10 cups of tea’: for first time China’s top intelligence agency spells out reasons for questioning by authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3250419/10-cups-tea-first-time-chinas-top-intelligence-agency-spells-out-reasons-questioning-authorities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 16:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/df8e12f8-b497-495f-9d7d-5092fa2b61a8_1dce3b3b3b3b3f.jpg“ alt =” a>;当局要求“喝一杯茶”，这是被召唤的委婉语。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;首次，北京的顶级情报机构提出了10条条件，但其机构受到审查，主要是关于国家安全，国家秘密，国家机密和违反该国最新的反企业法律 - 这可能会导致质疑，在语中被称为“邀请茶”。&lt;/p>; &lt;p>;在周二发布到其微信帐户的一篇文章中，国家安全部通过提到“ 10可能导致传票的茶杯。它警告不要拒绝在间谍调查中进行合作，泄漏了与反高级和情报工作有关的国家秘密，并且未能采取安全预防措施，以防止间谍活动。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;重点是当局出现的。在中国大陆和香港插入法律漏洞，以应对对国家安全的潜在威胁。&lt;/p>; &lt;p>;同样在星期二，香港首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu ，盗窃国秘密和间谍活动。&lt;/p>; &lt;p>;北京去年加大了其反高速公司的努力，该部呼吁公众对可疑的外国间谍活动进行小费。&lt;/p>; &lt;/p &lt;h3 >;中国说，它拘留了“外国间谍”，被指控将秘密传递给MI6 &lt;/h3>; &lt;p>; 7月份生效的更新的反竞争法律扩大了间谍的定义和国家安全执法机构的调查权力。 。随着国家安全审查的加强，多家外国咨询公司成为突击搜查的目标。 4月，当地警察向美国咨询公司贝恩与公司上海办公室的工作人员询问，五月当局突袭了国际咨询公司Capvision。&lt;/p>; &lt;p>;国家安全部微信的文章承认，“邀请茶”的一词已承认成为互联网流行语，意思是“因涉嫌犯罪而被召唤或调查”。&lt;/p>; &lt;p>;它警告个人和组织不要非法生产，出售，持有或使用诸如窃听和拦截设备之类的间谍设备。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;该部还提请注意反竞争法的一方面，内容涉及围绕重要单位和设施的安全控制区域中的建筑项目，其所说的，这些单位和设施受到国家安全机构的批准。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;该部表示，法律规定旨在“及时检测和预防”外国间谍机构对建筑项目的使用。&lt;/p>; &lt;p>;外国人发现违反了反息法的法律可能是下令在指定的时期内离开该国并违反官方决定可能会触发传票。&lt;/p>; &lt;h3>;中国针对其说的设备所说的设备用于将飞行数据发送给“外国实体” &lt;/h3>; &lt;p>;而列出可能引发传票的条件，该部增加了警告，警告说，其他危害国家安全也可能导致法律后果的行为。&lt;/p>; &lt;p>;“整个社会应该牢固建立国家安全的概念”，部在文章中说。&lt;/p>; &lt;p>;呼吁“联合手为保护国家安全建立坚实的障碍”。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kai Tak a hit with Hong Kong buyers at Housing Authority sale of about 9,000 subsidised flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3250423/kai-tak-hit-hong-kong-buyers-housing-authority-sale-about-9000-subsidised-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 16:14 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/9DF6B54D-CC8C-406D-A2F8-71B608A63945_2071E4E1.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;潜在的住房授权型房屋购买模型。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港在Kai Tak的主要网站上补贴房屋已成为购买者最受欢迎的选择，以大约9,000个公寓的销售，这是自以来最大的数量2014年，有抵押保证期。&lt;/p>; &lt;p>;一名20岁的大学生和他的母亲仅在周三确定自己的母亲，他们希望获得2,046个补贴的公寓之一。在Kai Yuet Court，Kai Tak的9,154套新建房屋中，遍布六个庄园。&lt;/p>; &lt;p>;母亲和儿子获得了他们“最喜欢的公寓”，这是一个面向东南的宽敞高层物业， &lt;/p>; &lt;p>;“我们最初担心我们可能无法获得宽敞的单位，不得不为较小的单位安定下来，” “幸运的是，这次我们很幸运。&lt;/p>; &lt;p>;“我们能够在每个人想要的所需房屋中确保一个很棒的单位。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/01/4386E94F-98A1-4A1-4A3F-9DBC-9DBC-DE855555555556D4A0EB_F25DE175.JPG =“颜色：＃999;”>;可能成为买家对住房管理局进行补贴的平面图的审查。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;其他三个庄园在Kwun Tong的城市地区，但居民只能乘坐Minbus上的公共汽车到达MTR站。&lt;/p>; &lt; p>;另外两个在新地区的Tuen Mun and yuen Long。价格从149万港元（190,592美元）到494万港元。这些物业定为市场价格的62％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港住房协会以市场价格的62％出售400多个公寓&lt;/h3>; &lt;p>;住房管理局，该市的主要公众，住房提供商还将补贴公寓的最高抵押贷款默认担保期限从25年延长至30年。&lt;/p>; &lt;p>;此举旨在促进二手住房的销售。&lt;/p>; &lt;p>; tong说，这对她的儿子来说也是个好消息，“年轻一代的压力将较小”。&lt;/p>; &lt;p>;房屋管理局说，尽管价格固定在市场价值的62％，但由于宣布折扣后的房地产价格下跌，价格的价格是目前的70％。&lt;/p>; &lt;h3>;香港当局收回了330个公共租赁公寓，有40名租户受到惩罚&lt;/h3>; &lt; P>;如果房主想出售房屋，则需要将折扣偿还给当局。这意味着房主将来只需要支付30％而不是38％。&lt;/p>; &lt;p>;一个40岁的男子居住在庆恩（Cheung）说，折扣的变化并没有打扰他，因为他计划要去&lt;/p>; &lt;p>;他还旨在为自己和他的父母选择一个中层公寓，并欣赏了维多利亚港和凯·塔克体育公园的美景。&lt;/ p>; &lt;p>;“最重要的是，位置很棒，可提供方便的运输，”张说。 “中国人很重视房产的朝向。我想在面对东南的B中选择一个单位。凯塔（Kai Tak）的一个公寓，因为其位置方便。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s banks report a bumper year in 2023 as record interest rates bloat margins and fatten pre-tax profits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3250415/hong-kongs-banks-report-bumper-year-2023-record-interest-rates-bloat-margins-and-fatten-earnings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 15:39 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/e00A1EF4-F0BC-4334-A784-185E2B15CFB5_C3B4444CED.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2012年1月23日，在月历中庆祝龙年初。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的银行报告了连续第二年的保险杠收益，因为较高的资金成本肿了，其净利息差，而大流行后业务活动的一般恢复增加了对贷款。&lt;/p>; &lt;p>;去年，该市零售银行中的税前利润增加了62.1％，而2022年，当香港的商业活动仍被反杂货控制所困扰，而在2022年，税率增长了62.7％。对于香港货币管理局（HKMA）提供的数据。&lt;/p>; &lt;p>;“ 2023年的银行业仍然坚固，受到健康的资本充足率，强大的盈利能力和良好的存款增长，” HKMA副首席执行Arthur Yuen Kwok-Hang说。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，在连续三年的压缩利润率和下滑之后，香港银行的增长二年是增长的第二年，这是Covid-19的经济衰退，这是COVID-19的经济衰退和反对。 - 政府抗议2019年对贷款的需求。税前利润在2021年下降了19.8％，此后2020年收缩29.4％，2019年下降了0.6％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp .com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/31/b753b1c7-23fe-48AA-848D-DCDADC20C88A_5C60D7DE.JPG ;“>;香港货币管理局（HKMA）副首席执行官Arthur Yuen Kwok-Hang，2023年7月27日发言。照片：EnochYiu。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; HKMA的数据显示，银行的净利息利润率 - 贷款的利率与存款支付的利息之间的差距 - 去年将四年来最胖的额定额，至1.68％。 2022 年，随着香港金管局与美联储紧缩货币政策同步，金管局于当年 3 月开始加息 525 个基点，利率为 1.31%。在2021年的利润率为0.98％，2020年的利润率为1.18％。&lt;/p>; &lt;p>;不良贷款或可疑贷款的比例上升了，随着经济不稳定的越来越多的企业的资金成本较高。截至 9 月，该比例扩大至贷款总额的 1.61%，而 2022 年为 1.4%，2021 年为 0.88%。汇丰银行、渣打银行、东亚银行和香港其他银行继续计提坏账拨备与中国大陆的低迷房地产部门有关。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/01/01/31 /C3C77211-A2B1-4751-ADA8-49396394A639_741AC6FF.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;广告发布在1月24日的1月24日，照片，2021年。彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国埃弗格兰德集团被命令结束&lt;/p>; &lt;p>;“即使坏账水平略有上升，水平仍然很低，” Yuen说，他补充说，事实上的中央银行对银行的风险管理政策感到满意。 “银行采取了一种非常谨慎的方法来管理其资产质量。” &lt;/p>; &lt;p>;庞大的利润率可能在今年结束，因为预计HKMA将开始在美国联邦储备中降低其基本利率美国经济的通货膨胀放缓。较低的利率为苦苦挣扎的企业和抵押借款人提供了喘息的呼吸，但它们的意思是银行的利润率更低。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/files/ D8/Images/Canvas/2024/01/31/655EE3D5-5F1E-49C7-871A-871A-9F93CC617566_ED18453D.JPG“ ALT =” Kong的Tsuen Wan地区于2017年8月15日。从左开始：CK Asset的海洋最高，Chinachem Group的Ocean Pride和PARC City Projects。照片：自2022年3月以来，HKMA的chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; hkma已将基本利率提高了525个基点，即使该市的经济因经济衰退而陷入困境。由于自1983年以来本地货币已将当地货币固定在美元以来，当地利率与美国的利率转移了。&lt;/p>; &lt;p>; yuen表示，银行的资本充足比率在20.9％处为20.9％。去年，比例为2022年底，为20.1％。&lt;/p>; &lt;p>;银行系统中的总存款在2023年增长了5.1％，而2022年增长了1.7％，比4.6％慢。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/01/a302c170-35f8 -4F92-84A0-0208BBAC801B_F5B6B87D.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;“举行农历新年庆祝活动。照片：May Tse。&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;贷款在2023年下降了3.6％，而2022年下降了3％，这是二十年来的首次下降 - 每/3.8 &lt;/p>; &lt;p>; Yuen的美分涨幅表示，将于2月26日实施财富管理连接计划的增强措施将促进当地贷方的财富管理业务。跨境投资计划于2021年9月推出，由于与中国大陆的封闭边界在COVID-19大流行期间的封闭边界。构成更大的湾区的城市投资于香港的财富管理产品中，每人最高300万元（330万港元），这是该计划以前的限制。它还将根据该计划扩大产品销售，包括大中国股票基金。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines overtakes Malaysia, Vietnam to become fastest growing economy in Southeast Asia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3250396/philippines-overtakes-malaysia-vietnam-become-fastest-growing-economy-southeast-asia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.01.31 15:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /01/31/8BFE4E8C-2407-4B43-8631-9A91CD209DE6_38B80DA6.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;菲律宾Peso and and Colls and Coins and Coins。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;菲律宾超越越南和马来西亚成为去年东南亚增长最快的经济，并受到消费，服务和投资的扩张。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>; &lt;p>; gross gross国内国内产品扩大了5.6％，超过了对经济学家调查中的5.5％增长。与一年前的最后一季度相比，经济增长了类似的速度，而在四分之一的基础上，它的时速为2.1％。&lt;/p>; &lt;p>;股票将其收益延长至1个以上数据之后的百分比。比索持有损失，货币兑美元汇率下跌0.1％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/01/31/8BFE4E8C-2407-4B4B43-8631-9A91CD209DE6_3AEB65D0.JPG“菲律宾加州城市。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然年度扩张速度比政府的6％至7％的目标慢，但它是该地区迄今为止最快的速度 - 超过越南的5.05百分比表现。马来西亚的经济在2022年以8.7％的速度公布了东南亚的增长最快，可能会在2023年放缓至3.8％。印度尼西亚和泰国将于下个月报告经济数据。&lt;/p>; &lt;p>;国家经济和发展局局长Arsenio Balisacan周三对记者说，政府有信心在2024年以6.5％至7.5％的速度增长 - 这将有助于菲律宾保留该地区的最高增长标签。&lt;/p>; &lt;p>;与之相呼应。总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）对消费驱动的经济前景的乐观情绪，因为通货膨胀降温，中央银行停止了该地区最具侵略性的利率收紧运动之一。&lt;/p>; &lt;h3>;越南青年选择“撒谎”削弱经济繁荣的压力&lt;/h3>; &lt;p>;仍然，维持出色的表现需要政府繁重的举重，鉴于货币政策制定者不太可能在不久的将来徘徊的价格风险。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;东南亚国家，消费约占GDP的75％，在与中国在南中国海的紧张关系中，地缘政治风险的增加。随着马科斯和他的前任罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）本周进行了毒品使用指控，国内政治噪音也加剧了。马科斯和杜特尔特之间的裂痕。&lt;/p>; &lt;p>;虽然政府支出符合财政合并工作的1.8％，但巴利萨坎说，他预计服务扩张将继续推进经济的增长轨迹。&lt;/p>; &lt;h3>;菲律宾&#39;&#39; “警告信号”可能导致“内战” &lt;/h3>; &lt;p>;，即使消费保持韧性，全球经济缓慢，通货膨胀率提高和利率阻碍了增长前景的显着改善马尼拉安全银行公司首席经济学家罗伯特·丹·罗克斯（Robert Dan Roces）说。他说：“现在的增长势头属于政府支出。餐桌上上涨，食品价格上涨。中央银行的任何进一步收紧都可以颠覆以经济的消费率恢复。 >;</description><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>