<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Mystery big spender snaps up 26 Hong Kong flats for HK$150 million in 1-day shopping spree]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3290551/mystery-big-spender-snaps-26-hong-kong-flats-hk150-million-1-day-shopping-spree?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/12/24b521f1-39aa-4fa9-81d0-aefdc4ffca15_4fe63e68.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;启德全景。这个占地 320 公顷的开发项目被誉为香港第二个中央商务区。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位神秘买家在一天的疯狂购物中斥资 1.5 亿港元（1,930 万美元）在香港启德区抢购了 26 个新单位。&lt;/p >;&lt;p>;这些公寓是在 Double Coast 1 和 Twin Victoria 等项目中购买的，据中介称，这些项目的开发商在今年早些时候推出时向买家提供了折扣。&lt;/p>;&lt;p>;买家正在考虑美联物业住宅部门首席执行官蒲少明表示，这些购买是一项长期投资，着眼于租赁。&lt;/p>;&lt;p>;该地区是香港前机场的所在地， Po 表示，这是大规模投资的主要原因，并援引其他经纪人作为他的消息来源。他还拒绝透露米德兰是否参与了任何交易。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/12/12/c6f8a6c3-6dd1-4389-8cb9-812c756350c8_411feb94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;双海岸住宅项目由恒基兆业地产、会德丰地产、新世界发展和中国海外组成的财团开发。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;占地 320 公顷（790 英亩）的启德发展区被誉为香港第二个中央商务区，拥有崇光百货等商业和娱乐项目中心及占地近28公顷的启德体育公园。主体育场可容纳多达5万名观众，并设有可伸缩屋顶和灵活的球场面。&lt;/p>;&lt;p>;启德是今年最高的一手住宅销售，截至11月17日达330亿港元，根据美联编制的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“这反映了启德的吸引力，”Po说。他补充说，启德是近年来最值得投资的地区之一，租金收益率超过4%。&lt;/p>;&lt;p>;在政府的“顶尖人才”和“优质移民”政策下，吸引人才来到香港他补充说，来自中国大陆的计划更喜欢启德等新开发的住宅区。&lt;/p>;&lt;p>;复岸一号由恒基兆业地产、会德丰地产、新世界发展和中国组成的财团开发海外。项目于10月推出，首批78伙平均尺价17,899港元。价格比 Twin Victoria 一个月前推出的公寓平均低 3% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“大陆买家喜欢设施齐全的项目，从餐厅到购物中心，他们也喜欢新公寓，”Po说。 “投资者在决定转售公寓时依赖这些潜在买家。”&lt;/p>;&lt;p>;周三完成的交易将为受地缘政治紧张局势加剧影响的住宅房地产领域注入一些信心以及未来几个月降息步伐的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然近期楼市表现平平，但相信明年各开发商将加快新楼盘推出步伐，这将提振整体房地产市场情绪，”Po说。 “美联储[可能]降息将有利于整体住宅交易，并导致房地产价格同步复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;周三，仲量联行预测大众房地产价格将下降 5%由于供应过剩、中美贸易关系可能恶化以及利率前景不确定，明年的住宅单位数量将大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;仲量联行表示，预计将供应 87,000 套新公寓，相当于 58 个月的需求，到年底2025 年是其悲观的主要原因。&lt;/p>;&lt;p>;然而，同行莱坊 (Knight Frank) 和戴德梁行 (Cushman &amp; Wakefield) 持相反观点，预计明年房价将上涨 5%。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;根据官方数据，11 月份新房和住宅销量增长了三分之一以上，达到 6,298 套。与此同时，官方二手房指数 10 月份环比上涨 0.62%，为七个月以来首次出现正值。&lt;/p>;&lt;p>;然而，新开发项目的交易从 11 月中旬开始明显放缓，据中原地产称，二级市场上也没有太多活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong cinema closures will have knock-on effect for industry, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3290570/hong-kong-cinema-closures-will-have-knock-effect-industry-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/a4a9078d-03e4-4039-a05d-242fc2cababb_0ab6a582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;MCL 钻石荷里活广场分店Hill 于周四晚上最后一次关门，公司旗下只剩下 15 家门店。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位业内资深人士警告说，香港的一波电影院关闭浪潮将对整个电影业产生连锁反应，他将这种消亡归因于消费者模式的变化和&lt;/p>;&lt;p>;电影制片人田启文周四向《邮报》表示，今年第七家电影院的关闭不仅会损害行业的竞争力，还会损害香港作为一个经济体的形象。国际的&lt;/p>;&lt;p>;MCL 位于钻石山好莱坞广场的分店于周四晚最后一次关门，公司旗下只剩下 15 家营业网点。&lt;/p>;&lt;p>;“电影院越来越少，排片比较困难，影响我们的成本回报……即使再有两部大片，我们也没有足够的影院放映。”Tin 说。&lt;/p>;&lt;p>;“业内人士会失去工作或换工作。那么，香港电影业就完蛋了，失去了竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;“如果没有电影成为热门话题，没有机会打响知名度，香港作为一个国际城市怎么能吸引别人呢？” ？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两位 30 多岁的何姓家庭主妇和陈姓家庭主妇表示，他们对 MCL 关闭感到惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对是一种耻辱。 ，”陈说。 “送孩子去补习班后，我们通常会在这个商场里闲逛消磨时间，时不时还会在这里看一两部电影。我们少了一种娱乐形式。”&lt;/p>;&lt;p>;关闭浪潮从四月份开始，铜锣湾的总统剧院和嘉禾旗下的启德电影院开始关闭。&lt;/p>;&lt;p>;其他关闭的电影院包括 Cine - 九龙城Art House、海怡半岛MCL戏院、朗豪坊新艺城及九龙湾国际展贸中心The Metroplex。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港票房有限公司的数据， 2023 年达到 14.3 亿港元（1.839 亿美元），比 2022 年增长 25.4%。但 2023 年的数字仅占创纪录的 2015 年的 72%。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年票房收入（包括本地及国际电影）为6.4亿港元，较去年同期下跌17.1% &lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，近几个月来，香港的一些本地制作还是打破了记录。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;一部围绕香港殡葬行业和家庭传统的戏剧上个月在电影院上映，并迅速成为香港票房最高的华语电影，截至周三票房收入达 1.3 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;之前的纪录是由 2023 年宫廷剧创下的，其总收入为本地票房 1.2179 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>; 又一商业成功，自 5 月上映以来票房收入超过 1 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;除该片外，每部影片的票房收入其他排名前四位的本地作品和五部表现最佳的国际电影在 1 月至 6 月期间的票房收入在 1,400 万至 3,700 万港元之间。&lt;/p>;&lt;p>;田表示，暑假等传统旺季已不再存在。考虑到消费模式的变化，利润丰厚。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港票房有限公司的数据，7月至8月的票房收入（包括国内和国际电影）仅为2.77亿港元，比去年同期下降18.2% &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Tin观察到，运营商面临租金压力，且不知道下一个重磅何时到来，促使他们停止运营，而不是续签可以持续很长时间的合同。 &lt;/p>;&lt;p>;但丁表示，当市场好转时，电影院可能会重新开放，但行业需要更长的时间才能恢复。&lt;/p>;&lt;p>;Vera Yuen Wing-han，经济学讲师香港大学表示，鉴于经济表现不佳，居民会尽量减少开支，而随着居民北上消费，观影人数也在减少。&lt;/p>;&lt;p>;袁认为，随着电影票的售出，情况不会有所改善。价格不太可能下跌，指出业者可以考虑放映更多国际歌星的演唱会，并租用影院举办粉丝见面会。&lt;/p>;&lt;p>;在新的市场趋势下，田预测电影业将减少制作数量，只支持那些项目那会成为大热门。他补充说，这种精英主义的做法可能会削弱本地制作的多样性，这可能成为香港电影的一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;但丁表示，他希望业界能够继续制作一系列电影，以便观众能够去电影院时有更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促政府加快电影制作补贴的审批程序，而观众也可以尽自己的一份力量，帮助创造力蓬勃发展。&lt;/p>;&lt; p>;“在过去，没有人会问你这是否政治正确或违反任何法律，”Tin 说。 “现在，人们很容易猜测并影响创造力。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员田北辰表示，在流媒体时代，香港需要更多像《最后一支舞》这样的票房宠儿来吸引观众重返电影院。&lt; /p>;&lt;p>;“香港电影可以走《最后之舞》的路线，探索新的话题，避免更新旧观念，就像拍第十部碟中谍或另一部詹姆斯·邦德电影一样。” &lt;/p>;&lt;p>;这位立法者敦促电影业放弃昂贵的布景和知名超级明星，为年轻电影制片人提供更多创意，吸引公众并让他们进入电影院。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Surging wealth of India’s billionaires raises concerns about rising inequality, cronyism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3290557/surging-wealth-indias-billionaires-raises-concerns-about-rising-inequality-cronyism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/b9ba408a-dbad-48ca-9d8c-cc60b4748d59_d7f97c7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;持有不同印度卢比的人教派。瑞银的一份报告显示，到 2024 年，印度亿万富翁的财富将飙升至 9050 亿美元。图片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一份关于印度亿万富翁财富激增的新报告引发了关于在经济增长放缓的背景下该国不平等和裙带资本主义恶化的争论。&lt;/p>;&lt;根据瑞士银行业巨头瑞银集团本月早些时候发布的报告，印度亿万富翁的财富在2024年增长了42%，达到9050亿美元。报告显示，今年印度亿万富翁的数量增加了 56%，达到 185 人。&lt;/p>;&lt;p>;该报告发布之际，几位印度大亨正面临当局更严格的审查。其中包括亿万富翁高塔姆·阿达尼（Gautam Adani），他在美国面临贿赂指控。此案引起了印度反对派政界人士对阿达尼集团与印度总理纳伦德拉·莫迪政府之间密切关系的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士还指出，印度亿万富翁的财富激增已经超过了印度的经济增长，在 4 月至 6 月季度放缓至 5.4% 的两年低点。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学商学院教授 Lawrence Loh 将这些财富归因于增加的部分原因是股市的上涨。 Loh 表示，该报告已将印度公众的注意力转向日益加剧的收入不平等，并可能给新德里带来解决这一问题的压力。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管整体（经济）增长可能放缓，但一些国家仍可能获得收入不平等的增长。”非常富有。如果你从收入不平等的角度来看印度的情况，就会发现穷人越来越穷，富人越来越富。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/23f1d02c-e6b5-4956-871c-e2080521b47d_915b9ec9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度亿万富翁高塔姆·阿达尼在美国面临贿赂指控。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;世界不平等实验室3月份发布的一份报告显示，印度的收入不平等程度位居全球最严重之列。报告称，从某些标准来看，英国殖民统治下印度的收入分配比该国独立时期更加公平。&lt;/p>;&lt;p>;印度有 12 亿低收入人群，6600 万中等收入人群根据皮尤研究中心 2021 年的一份报告，有 1600 万中高收入人群，近 200 万高收入群体。&lt;/p>;&lt;p>;Jamus Lim，ESSEC 经济学副教授亚太商学院表示，印度必须确保不平等不会变得“过于严重”，而以经济增长放缓为代价。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几年，印度将继续出现更多亿万富翁。只要伴随着中下阶层的稳步崛起，大多数人都会认为这是一个可以接受的权衡。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;引用诺贝尔奖获得者经济学家西蒙·库兹涅茨的研究结果，林说，对于像印度这样快速增长的发展中国家来说，收入不平等随着经济增长的强劲增长而增加，然后又减少，这并不罕见。&lt;/p>;&lt;p>;裙带资本主义的话题已经被人们所关注。印度反对派政客，特别是阿达尼的贿赂指控之后。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/a8d6b516 -4ddc-4bc3-8a52-a4afad8fb6b6_35834c26.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;印度国大党领袖拉胡尔·甘地表示，印度大亨高塔姆·阿达尼应该因在美国的贿赂指控而被捕。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党领袖拉胡尔·甘地长期以来一直指责莫迪和执政的印度人民党涉嫌与印度大亨有联系，上周他与其他人一起领导了抗议活动反对派政客穿着印有“莫迪和阿达尼是一体”口号的夹克和 T 恤。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年议会选举中，国大党发起了一场反对莫迪和阿达尼的运动。裙带资本主义的目的是为了影响选民，但由于人们普遍认为政客需要企业的资金来资助他们的竞选活动，它未能获得支持。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 说：“我认为，政治家将会面临政治压力。”执政党。 [对于]莫迪政府来说，[它]一直非常非常高，因为据称莫迪政府与阿达尼企业集团之间存在联系。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 ESSEC 的 Lim 的说法，这是最大的经济优先事项之一印度的目标是确保其最大企业集团的权力不会“不受控制”，同时需要增强其商业环境和法治的稳健性。&lt;/p>;&lt;p>;分析师称，印度亿万富翁的财富也引发了人们的担忧，即该国失业率仍然很高，可能会破坏减少收入不平等的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德里可能面临解决失业问题的进一步压力Loh 表示，尤其是年轻的印度人。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪政府一直在将经济从服务业转向制造业，以吸引本地和国际公司更多投资，并帮助印度年轻人找到工作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;与不断增长的根据瑞银的报告，与印度亿万富翁相比，中国亿万富翁的财富下降了 20%。&lt;/p>;&lt;p>;Loh 指出，中国富豪面临着政府“不要表现得那么富有”的压力。 。他补充说，印度亿万富翁未来也可能受到德里的约束，以限制他们炫耀财富。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery drones spotted in New Jersey should be ‘shot down, if necessary’, US senator says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290582/mystery-drones-spotted-new-jersey-should-be-shot-down-if-necessary-us-senator-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 06:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/13/06cabbc3-bef0-4d88-9ddc-de1a34390c75_99ba5f1d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 5 日，人们看到多架无人机飞越新泽西州伯纳兹维尔。照片：Brian Glenn/TMX via AP&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;p>;一位美国参议员呼吁“如有必要，击落在夜间飞越新泽西州和大西洋中部地区其他地区敏感地区的神秘无人机”，尽管目前情况尚不清楚谁拥有无人驾驶康涅狄格州参议员理查德·布卢门撒尔周四表示，“我们应该进行一些非常紧急的情报分析，并将它们从空中拦截下来，​​特别是当它们飞越机场或军事基地时。”他说，纽约地区的人们也担心这些无人机可能与商业航空公司共享空域，要求拜登政府提高透明度。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;白宫周四表示对报告的目击事件的审查表明，其中许多实际上是合法飞行的有人驾驶飞机。白宫国家安全部发言人约翰·柯比表示，没有在任何限制空域发现目击事件的报道。他说，美国海岸警卫队尚未发现沿海船只有任何外国参与。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们没有证据表明所报告的无人机目击事件对国家安全或公共安全构成威胁，或者有外国势力参与其中。”联系，”柯比说，呼应五角大楼和新泽西州州长菲尔·墨菲的声明。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/5de8deec-8072-464d-a1d5-1bba6cd38520_51f4f10c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国参议员理查德·布卢门撒尔在新闻发布会上讲话2022 年 2 月在国会山举行的会议。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼发言人萨布丽娜·辛格 (Sabrina Singh) 表示，它们不是美国军用无人机。&lt;/p>;&lt;p>;在一份联合声明中周四下午，联邦调查局和国土安全部表示，他们及其联邦合作伙伴与新泽西州警察密切协调，“继续部署人员和技术来调查这一情况，并确认所报告的无人机飞行是否确实是无人机或者是载人飞机或其他不准确的目击事件”。&lt;/p>;&lt;p>;这些机构表示，他们尚未通过电子探测证实任何报告的目击事件，并且对现有图像的审查似乎表明许多报告的无人机实际上是有人驾驶飞机。 &lt;/p>;&lt;p>;声明称，“在任何受限空域内没有报告或证实有无人机目击事件”。&lt;/p>;&lt;p>;无人机似乎避免了直升机和无线电等传统方法的检测，根据一个州周三，国土安全部向立法者通报了情况。&lt;/p>;&lt;p>;最近几天目击事件的数量有所增加，不过官员们表示，看到的许多物体可能是飞机而不是无人机。也有可能一架无人机已被多次报告。&lt;/p>;&lt;p>;这种担忧部分源于最初在美国军事研究和制造设施皮卡汀尼兵工厂附近以及美国总统上方发现的飞行物体。 -当选唐纳德·特朗普在贝德明斯特的高尔夫球场。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体帖子中，女议员 Dawn Fantasia 描述了这些无人机的直径达 1.8 米（六英尺），有时在飞行时会切换灯光关闭。&lt;/p>;&lt;p>;无人机在新泽西州用于娱乐和商业用途是合法的，但须遵守当地和联邦航空管理局的法规和飞行限制。操作员必须获得美国联邦航空局 (FAA) 认证。&lt;/p>;&lt;p>;新泽西州发现的大多数（但不是全部）无人机似乎都比业余爱好者通常使用的无人机更大。&lt;/p>;&lt;p>;新泽西州参议员科里·布克 (Cory Booker)表示他对缺乏透明度感到沮丧，称这可能会传播恐惧和错误信息。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该知道天空中发生了什么，”他周四表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/92998b28-c6b0-43ed-8074-20e653d36d2e_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在静态视频中，有几架无人机12 月 4 日，这架飞机似乎正在新泽西州伦道夫上空飞行。照片：MartyA45_ /TMX via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;宾夕法尼亚州无人机协会主席约翰·杜斯勒 (John Duesler) 表示，目击者可能是他们对所看到的东西感到困惑，尤其是在黑暗中，并指出很难知道无人机的大小或它们的距离有多近。&lt;/p>;&lt;p>;“当然有大型无人机，例如农业无人机，但是通常他们不是“就像你在城市或郊区看到的那种在城市或郊区飞行的无人机。”杜斯勒周四表示。&lt;/p>;&lt;p>;杜斯勒表示，这些无人机以及驾驶它们的人不太可能逃避检测。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会留下射频足迹，他们都会留下签名，”他说。 “我们将查明它们是什么类型的无人机，谁在驾驶它们以及他们在哪里驾驶它们。”&lt;/p>;&lt;p>;莫里斯县共和党人范塔西娅是与州警察和国土安全部会面的几位立法者之一官员们讨论了从纽约市地区穿过新泽西州并向西进入宾夕法尼亚州部分地区（包括费城）的目击事件。目前尚不清楚这些目击事件是否相关。&lt;/p>;&lt;p>;杜斯勒表示，公众想知道发生了什么事。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望[政府机构]能够提供更多信息有关这方面的信息可以减轻我们的恐惧。但这可能只是流氓无人机操作员的行为，这并不是一些报道所说的‘入侵’，”杜斯勒说。 “我对此感到担忧，但并不对此感到震惊。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China piles on the pressure to Taiwan’s east in a twist on old tactics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3290554/mainland-china-piles-pressure-taiwans-east-twist-old-tactics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/93b8c3ea-7d8f-48c6-855b-f43ffa58721c_a6131f93.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian王&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在关于中国大陆在这个自治岛屿周围不断增加军事存在的三部分系列的第二部分中，海莉·王 (Hayley Wong) 探讨了中国人民解放军如何加大力度&lt;/p>;&lt;p>;对于台湾的城市居民和游客来说，台湾岛的东海岸充满了原始的山脉、深邃的峡谷和绵延不绝的太平洋的广阔风景，一直延伸到关岛，相距 2,900 公里（1,800 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;对于台湾军方来说，台湾东部长期以来一直被视为安全港，因为这里有天然的地形屏障，而且位置距离中国大陆迫在眉睫的军事压力最远。位于西海岸，面向台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;但是，当北京继续将力量集中在该海峡时，中国人民解放军 (PLA) 似乎正在改变这种动态 –今年增加了一些变化，在该岛的远端进行了更多的侦察和战略努力。&lt;/p>;&lt;p>;数据显示，过去 18 个月里，解放军在该岛东海岸部署了更多直升机、战斗机和无人机《南华早报》根据台湾国防部每日报告整理而成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部提供每天在台湾附近的解放军飞机和船只数量的详细信息，包括飞机进入台湾地区&lt;/p>;&lt;p>;解放军参与台湾东部包括东南沿海和东北海岸行动的战机数量，7月份达到119架，几乎是去年同期的三倍。夏季（即 9 月）有记录以来的最高月度总数。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在水上，有当地报道称解放军海军任务有所增加，这也与过去的做法背道而驰。台湾东部附近&lt;/p>;&lt;p>;解放军在台湾东部的活动不断增加，加剧了自台湾领导人赖清德五月上台以来两岸关系的紧张局势。&lt;/p>;&lt; p>;它还挑战了传统观念，即台湾东部是台湾岛的“安全”一侧，是一个面向美国在该地区基地的戒备森严的后门，而且海域深得足以容纳大型潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示以东部为重点的行动还使解放军能够在台湾东部收集更多战略信息并进行战术准备，为台湾的各种情况做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士称，解放军的计划可能包括登陆行动和对台湾潜艇的打击，以及可能适用于战争场景的反干预战术。&lt;/p>;&lt;p>;解放军无人机在6月至9月的20天内被部署到覆盖台湾东部的行动中与今年的八台湾国防部的数据显示，与 2023 年同期的天数相比。&lt;/p>;&lt;p>;直升机是解放军从台湾东部施加压力的另一个支柱，在该地区的出现频率比无人机和战斗机更高。&lt; /p>;&lt;p>;去年 6 月至 12 月记录的大部分直升机（台湾当局于 1 月停止报告飞机型号）都是反潜变型，包括中型舰载 Z-8 和多用途直升机角色Z-9。&lt;/p>;&lt;p>;解放军通常在夏季举行联合演习，今年的演习中直升机部署天数几乎增加了两倍，覆盖台湾东部的行动。&lt;/p>;&lt;台湾空军前副司令张彦廷认为，大陆军队一直在使用无人机——一种比战斗机航程更远的选择——在台湾岛的另一边进行侦察行动&lt;/p>;&lt;p>;据张先生介绍，这些直升机搭载解放军海军舰艇运往台湾东部后，很可能是在进行反潜演习。&lt;/p>;&lt;p>;“随着台湾东部的海域足以让潜艇在水中[行动]，他们必须来到这边进行水下反潜演习。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;任何岛屿冲突中的水下战斗将集中在其东侧，深度至少为 4,000 米（13,100 英尺），而台湾海峡的平均深度仅为 60 米。&lt;/p>;&lt;p>;因此，该岛的东侧张说，台湾已成为针对解放军无人机和直升机的“台湾部队保护和保存战斗力的重点”。&lt;/p>;&lt;p>;北京认为台湾是其领土的一部分，将与大陆统一必要时可以使用武力。与大多数国家一样，美国不承认该岛是一个独立国家。然而，华盛顿反对任何单方面改变现状的做法。&lt;/p>;&lt;p>;美国也是台湾的主要武器供应国，并承诺向台湾提供防御所需的武器。&lt;/p>;&lt;p >;11月，美国在关岛部署了一艘最新的核动力快速攻击潜艇，美国海军称其为“印太地区海军战略部署计划”。&lt;/p>;&lt;美国海军航空母舰明尼苏达号是第一艘驻扎在战略军事前哨基地的弗吉尼亚级舰艇，与第 15 潜艇中队的洛杉矶级快速攻击潜艇舰队一起，所有这些潜艇均于 1990 年代初服役。&lt;/p>;&lt;p>;据报道总部位于北京的国防咨询公司兰德公司11月发布的一份报告显示，美国在印太地区部署了大约13艘洛杉矶级攻击潜艇&lt;/p>;&lt;p>;去年，台湾首次推出了海昆级潜艇原型，并承诺在未来 14 年内建造 7 艘本土攻击潜艇。&lt;/p>;&lt;p>;兰德还指出，在得益于美国的支持，台湾的水下防御计划，包括先进的声纳范围预测系统和无人水下航行器，但对抗解放军的作战能力仍然不足。&lt;/p>;&lt;p>;莱尔·戈德斯坦，布朗大学沃森分校中国计划主任研究所负责国际和公共事务的官员警告说，如果台湾遭到全面攻击，解放军将“前往无人认为他们能到达的地方”。&lt;/p>;&lt;p>;使用直升机的要素可能具有“难以置信的决定性”戈尔茨坦同时也是华盛顿智库“国防优先事项”的亚洲事务主管，他表示，这可能会引发冲突。&lt;/p>;&lt;p>;虽然直升机“通常是攻击潜艇的最有效方式”，但它们也可以协助在潜艇上进行登陆行动。台湾东部，防御之地他说，沿着山区地形松懈。&lt;/p>;&lt;p>;“在东侧运行直升机可以说明很多事情，无论是对于海军战役还是登陆战役。”&lt;/p>;&lt;p >;戈德斯坦指出，解放军一直在使用配备空降帐篷的直升机。 “这将使他们能够拥有更远的航程……以便在东部地区行动。”&lt;/p>;&lt;p>;最近在大陆播出的一部电视纪录片展示了解放军的演习，其中包括直升机在台湾空投部队以接管关键地区&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾长期以来一直计划在岛东难以攻击的地区庇护部队，并在那里建造了两个大型地下机库，由中央政府保护山范围。&lt;/p>;&lt;p>;“人们没有意识到一座山可能很难攻击，但它也可以帮助你攻击。戈德斯坦说：“你降落在一座山旁边，就像一侧被屏蔽一样，这样你的防御就更容易了。”&lt;/p>;&lt;p>;台湾东海岸也是解放军航空母舰所在的地方观察人士称，无论是为了防止第三方进入该岛还是在发生冲突时出于其他目的，都可能会部署这种武器。&lt;/p>;&lt;p>;台湾东南部海域已举行了两次涉及航空母舰的大规模演习海岸 – 四月2022 年山东舰，随后今年 10 月辽宁舰。&lt;/p>;&lt;p>;高雄台湾海军学院前教官卢立石表示，台湾射程最远的反巡航导弹是雄风 III在演习或冲突期间，可能会让解放军航母保持在至少 400 公里（249 英里）的距离。&lt;/p>;&lt;p>;陆指出，航母还在南部海域定期进行“反干预演习”日本的Miyako岛 - 在军事冲突的情况下，美国和日本对台湾可能支持的关键领域。&lt;/p>; &lt;p>;根据戈德斯坦的说法，PLA的航空母舰可以采用关岛附近的“分心策略”在大陆袭击的情况下，威斯特美军从台湾援助。&lt;/p>; &lt;p>;但是，他建议更有可能的情况将涉及台湾附近的“反贵族纠察队”北，东和南到“正在狩猎潜艇的巡逻飞机，并确实尽力清理以确保东部地区没有敌方潜艇”。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们这样做，那真的会有所帮助决定在东北或（台湾的东南部）登陆部队。东部沿海地区的PLA任务已离开&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据RW新闻，独立的在线媒体媒体，两种类型的072A两栖船只在6月在台湾东海岸的Taitung和Hualien的城市中发现了超过多的花费在这个位置一个月。&lt;/p>; &lt;p>;在异常漫长的任务中，指定995和997的两个大陆Yuting II级着陆船进行了16至16之间的水文调查新闻媒体说，在同一地区的海滩上有24英里的海滩。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; pengjia附近的水域还加油，这是该岛北部台湾军事控制下的胰岛，据RW新闻报道，台湾军事控制下的胰岛。引用熟悉此事的消息来源。&lt;/p>; &lt;p>;北京的国防部已接触但尚未回应。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Thomas Shattuck，高级宾夕法尼亚大学佩里世界大厦的项目经理说，PLA运营向台湾东部的扩展是北京对岛上的空气压力的“自然进化”。练习演习，例如加油任务以及直升机从航空母舰上起飞和降落 - 在台湾东海岸附近移动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然练习可能会在规模和复杂性上增长，但“仍然有一种方式到在台湾东部之前，要看我们在台湾海峡看到的常规活动数量。大约524年 - 该地区的飞机仍然仅占台湾当局在一年的前11个月报告的2,771架的一小部分。&lt;/p>; &lt;p>; Collin Koh，该研究所的高级研究员新加坡南南技术大学的国防和战略研究中说，PLA在发生战争时可能并不容易到达岛的另一侧。&lt;/p>; &lt;p>;他突出了两个关键的水道PLA船只进入太平洋 - 台湾和菲律宾之间的Bashi频道，以及日本南部宫城和冲绳岛之间的Miyako海峡。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“当他们不在东部海面时，一定会属于Koh说。这些试图过境这些关键水道的船只”。他说，如果PLA船只在台湾东部沿海地区维持其活动，他们将不得不“中和所有这些台湾威胁”。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump ‘vehemently’ opposed to Ukraine firing US missiles deep into Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3290580/trump-vehemently-opposed-ukraine-firing-us-missiles-deep-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.13 06:12 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/13/B53BA388-AF14-AF14-AF14-AF14-AF14-AF14-AF14B-93C6B-93C6-BA4E455555555D219191_83306BABA4.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国制造的杂物据报道，ATACMS导弹在乌克兰部队的袭击中用于俄罗斯库尔斯克地区的袭击，在11月发布的录像中被发现。照片：俄罗斯国防部通过EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普在周四发表的一次采访中说，他与乌克兰向乌克兰开火，对俄罗斯深深地发射了俄罗斯。远距离乌克兰的ATACMS导弹可以穿透俄罗斯在俄罗斯内部，引起了莫斯科的愤怒报复，该导弹以其新的超声导弹做出了回应。我们为什么要这么做？特朗普在接受《时代》杂志的采访中说，该杂志周四将其命名为“年度最佳人物”。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为这是一个愚蠢的决定。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/13/07afbbc6-2eeb-4850-8679-e9999d71222222222dbcd_686e788c9.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）于12月7日在巴黎的巴黎圣母院大教堂内部。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;陆军战术导弹系统的最高范围为300公里（190英里）可用的数据。&lt;/p>; &lt;p>;采访是在感恩节之前进行的，特朗普与乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）举行了备受瞩目的会议。巴黎圣母院大教堂的重新开放的地方。&lt;/p>; &lt;p>;“我们只是在升级这场战争，使情况变得更糟，”他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;敦促他对乌克兰的支持，特朗普对共和党人的质疑，他对支持基辅的成本表示质疑，他说，他将利用华盛顿的支持来结束战争。&lt;/p>; &lt;p>;“我想达成协议，这是你要走的唯一方式到达&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯新闻机构已经提出了特朗普的评论，引起了人们对共和党对基夫（Kyiv）方法的批评的关注。&lt;/p>; &lt;p>;白宫发言人约翰·柯比（John Kirby）说，他是“他是”在特朗普在言论中的即将到来的政府中，不会来回来回。这样，如果这是他对记者说：&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s dwindling Western expat workforce should be cause for concern]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3290097/chinas-dwindling-western-expat-workforce-should-be-cause-concern?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/12/08bdf684-9a8f-404f-9b59-8d691f959ab2_e342b517.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国正面临着一种新的、逐渐形成的人口动态——在华外籍人士数量的下降和国籍的转变。随着来自西方国家的外籍人士数量减少，他们在一定程度上被越来越多的来自南半球国家的外籍人士所取代。&lt;/p>;&lt;p>;这种变化的组合具有更广泛的影响，尤其是对中国的企业而言本身和西方。实证研究表明，移民和外国人的存在可以通过降低信息和交易成本以及促进创新来增加国际贸易和外国直接投资。&lt;/p>;&lt;p>;此外，外籍人士可以带来人与人之间的交流和思想。和知识转移。他们可以搭建文化桥梁，帮助增进理解并减少民族中心主义。&lt;/p>;&lt;p>;中国外籍人口的减少，尤其是在首都，引起了越来越多的关注和评论，包括媒体的关注和评论。这种发展不仅体现在个别例子中，也体现在北京国际人才交流协会 10 月底发布的一份报告中。&lt;/p>;&lt;p>;该报告发现，十年间减少了 40%，从 37,000 人减少到仅 22,000 人长期在北京生活、工作的外国人。这相当于该市劳动力的 0.2% 和人口的 0.1%。&lt;/p>;&lt;p>;这种情况在上海更为严重，外籍人口正在锐减。该市智囊团的一项估计指出，外国人口在短短五年内大幅减少了 64%，从 2018 年的 20 万多人减少到 2023 年的仅 72,000 人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;一如既往，硬数据只能告诉我们这么多。我们需要深入研究数据来阐明其他方面，例如外籍人士的素质、技能和角色，以及他们中到底有哪些人要离开。例如，关于北京的报告发现，超过 40% 的外籍人士拥有硕士或博士学位，其中 30% 担任行政和教学职位。&lt;/p>;&lt;p>;这种详细程度很重要，因为它表明外籍人士的流入和流出对中国至关重要。尤其是在其发展计划的背景下，该计划旨在努力实现现有技术的自给自足，以抵御美国的经济遏制努力，现在又以“新的优质生产力”为增长的领导战略。这种雄心壮志对人力资本和人才有明显的影响和要求。&lt;/p>;&lt;p>;外籍人士消失背后有许多驱动因素。由于成本、教育、空气质量、工资、货币走势等实际原因，中国作为东道国的吸引力正在下降。正如伦敦大学学院管理学院教授 Anthony Klotz 简洁指出的那样，Covid-19 大流行及其随之而来的“大流行顿悟”加剧了这些趋势。&lt;/p>;&lt;p>;这场大流行具有双轨效应。首先，各种旅行和入境限制以及严格的封锁限制了新移民。这也让很多外国人重新思考自己在中国的未来。其次，大流行引发的破坏暴露了全球供应链的脆弱性。这导致政府和企业寻求建立更大的弹性和安全性，特别是在重要和战略性商品方面。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现在，这与更广泛的地缘政治和经济变化混合在一起，例如美国和欧洲的产业政策重新出现。这些旨在鼓励和支持国内制造业，并通过脱钩或“去风险”战略推动。&lt;/p>;&lt;p>;企业已开始放弃专注于尽可能降低成本的战略，并将所有精力投入到生产中。鸡蛋在中国篮子里。相反，他们正在拥抱“中国加一”以及“友好外包”和回流计划。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国本身已成为一个更具竞争力的经商之地。它不再是下金蛋的鹅，为西方企业带来轻松的利润。从汽车到金融等行业都可以看到这一点。&lt;/p>;&lt;p>;这不仅会对文化桥梁产生影响，还会对中国的创新产生影响。通过使用美国社会学家马克·格兰诺维特的“弱关系强度”理论可以更好地理解这一点。这些通过不同群体成员之间的关系产生的“弱联系”可以带来思想的多样性，并有助于推动新颖的想法的产生和创新思维。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/10/56f4266a-3126-4616-b335-d968f21c3553_bf3f0e1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自英国的游客摆出姿势12月5日在北京天坛公园拍摄。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;相比之下，关系密切的人随着时间的推移，往往会开始想法相似，因为他们不断分享自己的想法。如果组织不小心，成员之间的频繁互动可能会导致他们开始互相思考。这减少了想法的多样性，在最坏的情况下，可能会导致群体思维。这对于新思想和创新的产生可能是毁灭性的。&lt;/p>;&lt;p>;外国人仍然是中国的一个重要群体。其原因包括这样一个事实：更高附加值、高质量、创新和高科技生产的配方的关键成分不仅需要技术技能。他们还需要协作、合作和开放，以及以批判性思维为基础的人力和概念技能。&lt;/p>;&lt;p>;如果帮助推动国家创新思维的重要来源继续枯竭，将会产生不利的影响对企业家精神的影响。来自南半球国家的外国工人数量的增加可能会在一定程度上缓解当前外籍人士流失的影响。即便如此，失去西方外国人给中国带来的好处将进一步削弱他们在商业和社会中的相互理解。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[American who says he crossed into Syria on foot freed after 7 months in detention]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3290579/american-who-says-he-crossed-syria-foot-freed-after-7-months-detention?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/58ef9f65-9426-4729-91cf-a4a48b3d5ec7_12c71874.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;叙利亚反对派武装帮助美国公民特拉维斯蒂默曼周四在叙利亚首都大马士革以南的迪亚比亚镇被居民发现。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四出现在叙利亚的一名美国人表示，他在七个月前徒步进入该国进行基督徒朝圣后被拘留。&lt;/p>;&lt;p >;叛军周末抵达大马士革，推翻了巴沙尔·阿萨德总统并结束了其家族 54 年的统治，特拉维斯·蒂默曼 (Travis Timmerman) 似乎是从该国臭名昭著的监狱中获释的数千人之一。周四，蒂默曼的视频出现在网上，一些人最初误认为他是 12 年前在叙利亚失踪的美国记者奥斯汀·泰斯。&lt;/p>;&lt;p>;在视频中，可以看到蒂默曼躺在似乎是私人住宅的床垫上，盖着毯子。视频中的一群男子表示，他受到了良好的对待，将安全回家。&lt;/p>;&lt;p>;后来，一个叙利亚家庭表示，他们于周四早些时候在大马士革乡村的一条主干道上发现了赤脚的蒂默曼。 。他看起来又冷又饿，所以他们把他带回了家。&lt;/p>;&lt;p>;“我……给他喂了饭，并叫了医生，”68 岁的垃圾收集者 Mosaed al-Rifai 说道，并补充说蒂默曼显得迷失了方向。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Al-Rifai 表示，由于语言障碍，沟通很困难，但蒂默曼似乎已被内部安全机构拘留。他说，在 al-Rifai 发现他几个小时后，现在控制叙利亚首都的反叛组织就来到了他家接他。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，密苏里州高速公路巡逻队的一份公告确认了他的身份29 岁的“皮特·特拉维斯·蒂默曼”(Pete Travis Timmerman) 表示，他于 6 月初在匈牙利失踪。 8 月下旬，匈牙利警方发布了“特拉维斯·皮特·蒂默曼”失踪人员公告，称他最后一次出现是在匈牙利首都布达佩斯的一座教堂。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里州和匈牙利当局分享了一张照片。这名年轻人与网上视频中来自叙利亚的年轻人非常相似。在周四接受国际新闻媒体采访时，该男子自称“特拉维斯·蒂默曼”。&lt;/p>;&lt;p>;密苏里州法院记录显示蒂默曼来自密苏里州厄巴纳，位于西南部斯普林菲尔德以北约 80 公里（50 英里）处国家的。密苏里州立大学的毕业名单显示，他于 2017 年春天获得了金融学士学位。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼的母亲史黛西·柯林斯·加德纳 (Stacey Collins Gardiner) 告诉国家公共广播电台，蒂默曼在芝加哥工作了一年后回到了厄巴纳的家乡。几年了。她说，然后他前往布达佩斯，目标是写下他的基督教信仰并帮助人们。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼警告她，她补充说，他的旅行可能会让沟通变得困难。加德纳在匈牙利期间与儿子失去联系，后来得知儿子去了黎巴嫩。&lt;/p>;&lt;p>;周四，她通过媒体得知儿子被发现的消息。&lt;/p>;&lt;p>; “我会拥抱他……然后我可能不会让他走，”她笑着说。 “我会说，好吧，感谢上帝你还活着。我很高兴。我们的祈祷成真了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/c2d9a848- b26f-487c-bca5-b20ea490be3d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;密苏里州高速公路巡逻队公告显示，皮特·特拉维斯·蒂默曼（Pete Travis Timmerman）（又名特拉维斯）自六月以来一直失踪。图片：密苏里州高速公路巡逻队通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员表示，他们正在努力确认蒂默曼的身份并提供支持。国务卿安东尼·布林肯在约旦亚喀巴告诉记者，白宫正在“努力将他带回家，带他离开叙利亚”，但出于隐私原因拒绝进一步置评。&lt;/p>;&lt;p>;蒂默曼后来接受采访阿拉伯电视台称，他七个月前从黎巴嫩东部城镇扎赫勒步行非法进入叙利亚，然后被拘留并单独关在牢房里。&lt;/p>;&lt;p>;他说他受到了很好的待遇。被拘留但可以听到其他年轻人被折磨。&lt;/p>;&lt;p>;“没关系。我被喂饱了。我被浇水了。一个困难是我想去洗手间时却无法去，”他说。他说他一天只允许去三次。&lt;/p>;&lt;p>;“我没有被打，看守对我也很好，”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/99cd3eac-89ac-4de5-a544-b4db0dd567b2_e0c0955c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Debra Tice，美国记者 Austin Tice 的母亲， 2017 年 7 月，在黎巴嫩首都贝鲁特举行的新闻发布会上，他手持他的肖像。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;华盛顿最高人质谈判代表罗杰·卡斯滕斯 (Roger Carstens) 本周早些时候前往黎巴嫩希望收集有关泰斯下落的信息。&lt;/p>;&lt;p>;YS 总统乔·拜登表示，他的政府相信泰斯还活着，并致力于将他带回家，尽管他周日也承认“我们没有直接证据”证明他的身份。此案多年来一直让美国情报官员感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;周四，布林肯强调了政府在泰斯案件上的工作。&lt;/p>;&lt;p>;“我们每一天都在努力寻找他并将他带回回家”布林肯说。 “这是美国的首要任务。”&lt;/p>;&lt;p>;泰斯的作品曾在《华盛顿邮报》、麦克拉奇报纸和其他报纸上发表过，他于 2012 年 8 月在大马士革以西争议地区的一个检查站失踪。随着叙利亚内战愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;泰斯失踪几周后发布的一段视频显示，他被蒙住眼睛并被武装人员扣押。从那以后就再也没有他的消息了。阿萨德的政府否认否认他抱着他。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“颜色：橙色：橙色“ target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.site.site” style =“ color：color：橙色” target =“ _ blank”>; https：/https：/https：/ /feedx.Site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Canada weighs export taxes on uranium and oil If Trump starts trade war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3290578/canada-weighs-export-taxes-uranium-and-oil-if-trump-starts-trade-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 04:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/dc04bdc1-030a-4c9a-bb1e-3468f56c1bb8_0c319a27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统唐纳德·特朗普迎接加拿大总理贾斯汀特鲁多于 2019 年 6 月抵达白宫。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大正在审查对其出口到美国的主要商品（包括铀、石油和钾肥）征收出口税的情况如果即将上任的美国总统唐纳德·特朗普兑现了征收广泛关税的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;据熟悉总理贾斯汀·特鲁多政府内部讨论的官员称，出口税将是加拿大的最后手段。知情人士表示，更有可能首先对美国制造的商品征收报复性关税，并对某些加拿大产品实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;但商品出口税 — — 这将推高美国消费者和农民的成本官员们表示，如果特朗普决定发动全面贸易战，那么他们和企业是一个真正的选择。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府还可能提议赋予自己更大的出口管制权力。作为计划更新的一部分他们表示，该国的财政和经济状况将于周一发布。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大是迄今为止美国最大的外部石油供应国；一些炼油厂依赖购买更便宜的加拿大重质原油，并且几乎没有替代品。美国中西部地区将因成本上升而受到特别严重的打击。该地区的燃料制造商几乎一半的原油都依赖加拿大生产汽油和柴油。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大铀也是美国核电站最大的外国燃料来源，而来自该国西部省份的钾肥是美国农场肥料的巨大来源。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国国防部一直在投资加拿大项目，以确保钴和石墨的来源并减少对中国的依赖供应出于这些原因，一些观察家表示，他们预计特朗普将免除大宗商品威胁，即对墨西哥和加拿大的商品征收 25% 的关税，转而专注于对它们的制造业征收关税。 &lt;/p>;&lt;p>;就加拿大而言，这包括汽车制造、航空航天和铝业，这些行业集中在安大略省和魁北克省，大约 60% 的加拿大人居住在这两个地区。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多政府将有别无选择，只能官员们表示，如果特朗普只是简单地豁免能源，同时打击所有其他加拿大产品，他们会做出回应，并补充说，这种情况可能会促使加拿大征收出口税。&lt;/p>;&lt;p>;但对于总理来说，降低这一点这条道路将导致加拿大内部严重的政治分歧。石油、铀和钾肥生产集中在西部省份阿尔伯塔省和萨斯喀彻温省。&lt;/p>;&lt;p>;这些省份是保守党领袖皮埃尔·普利耶夫尔最强大的选民基础，其省政府是特鲁多坚定的右翼反对者。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个糟糕的想法，”艾伯塔省省长丹妮尔·史密斯在被问及可能使用出口税时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我不支持关税对加拿大商品征收关税，我不支持对美国商品征收关税，因为它只会让生活变得更加昂贵，”史密斯说。 “相反，我们正在采取外交途径，我们正在与美国的盟友会面。”&lt;/p>;&lt;p>;萨斯喀彻温省省长斯科特·莫表示，出口税“是错误的做法，萨斯喀彻温省将强烈反对联邦政府”对我们的钾肥、铀矿或石油征收出口税”。&lt;/p>;&lt;p>;莫伊在通过发言人发送的电子邮件声明中表示，特鲁多在与总理的电话中没有提到出口税，因此，“如果他们被考虑，那将是特鲁多政府对他们一直倡导的团队方法的彻底背叛，也是对加拿大人的彻底背叛”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/ac558e4a-50fc-49df-b995-ba0ecfad29a7_7dc5de13.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿尔伯塔省省长丹妮尔·史密斯 (Danielle Smith) 发表主题演讲2023 年 7 月在加拿大温哥华举行的 LNG 2023 能源会议。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管石油受到最多关注，但铀也是进口能源的重要来源美国。由于其民用和军用双重用途，加拿大政府已经可以根据现有当局实施出口管制。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大向美国供应约四分之一的核反应堆所需的铀，其中大部分材料来自萨斯喀彻温省的超高品位矿山。世界第二大铀生产商 Cameco Corp. 将其铀和燃料服务直接出售给主要位于美洲的核设施。&lt;/p>;&lt;p>;美国核反应堆严重依赖铀进口，因为国内生产这种材料几乎不存在。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多曾公开表示，如果特朗普对美国从加拿大进口的所有商品征收 25% 的关税，加拿大经济将遭受重创。对大宗商品征收出口税对加拿大经济来说也是一个危险的提议 - 仅能源产品就占其对美国出口的约 30%。&lt;/p>;&lt;p>;史蒂夫·维赫尔 (Steve Verheul)，他在特朗普执政期间担任加拿大首席贸易谈判代表在第一任期内，现在是一名私人顾问，提出了出口税作为加拿大在关税谈判中可能需要使用的工具的前景。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普可能决定将石油、天然气和食品从其关税计划中豁免, 韦尔赫尔上周在蒙特利尔银行的一次活动上说道。&lt;/p>;&lt;p>;他说，加拿大官员很清楚这一点，并且有讨论称，“加拿大对这些产品征收出口税是有意义的，以便他说：“我认为，如果采取这种行动，这场斗争可能会在某些方面升级。”&lt;/p>;&lt; p>;克里斯蒂亚·弗里兰，加拿大财政部长副总理也建议对大宗商品进行报复。在周三与各省省长会面后，她表示，其中一些省长已主动列出了包括关键矿产和金属在内的物品，这可能是回应的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多有在重新谈判期间与特朗普就关税问题进行斗争的经验。 2017年和2018年北美自由贸易协定。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的首要目标仍然是避免与其第一大贸易伙伴发生贸易战，他的政府正在计划在边境问题上发布重大公告安全部门以表明他们对特朗普阻止移民和芬太尼流入美国的目标做出了回应。根据美国政府数据，加拿大的来源比墨西哥要小得多。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 05:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese official praises Trump invitation but does not say if Xi will attend inauguration]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290577/chinese-official-praises-trump-invitation-does-not-say-if-xi-will-attend-inauguration?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 04:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/584c545b-3f3c-4e93-896b-5d6e541645ab_1994a6ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;时任美国总统唐纳德·特朗普与中国人习近平主席于 ​​2019 年 6 月 29 日在日本大阪。照片：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻华盛顿大使馆的一名官员周四表示，唐纳德·特朗普邀请中国国家主席习近平第二次访问日本。就职典礼发出“欢迎信号”，但没有透露习近平是否会出席 1 月 20 日的就职典礼。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普即将上任的新闻秘书卡罗琳·莱维特 (Karoline Leavitt) 证实了此前媒体报道的特朗普邀请习近平，但表示习近平是否出席仍“待确定”。&lt;/p>;&lt;p>;大使馆公使仇文兴在华盛顿举行的中美研究所年会上表示，他希望有这样的提议可能会给特朗普第二任期的双边关系带来“良好开端”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果这份报告属实，这表明候任总统过渡团队对两国总统工作关系的高度重视，和之间中国政府和过渡团队，”邱说，但他没有透露习近平是否会出席。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是一个欢迎信号。我们期待与过渡团队合作……这就是我们的目标，让这种关系能够顺利过渡，然后明年初我们就能有一个良好的开端。”&lt;/p>;&lt;p>;外国负责人国家元首通常不会参加美国总统就职典礼，一些分析人士表示，习近平不太可能出席。&lt;/p>;&lt;p>;北京的中国外交部周四表示，它“没有提供有关邀请的信息”。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/093ee6a6-b714-43d5-a81a-13b2edb3496a_eb5c18a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国人的邱文兴周四前往美国大使馆。图片：谢卡瓦拉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，北京大学国际关系学教授于铁军在小组讨论中主张习近平应该出席就职典礼。&lt;/p>;&lt;p >;“特朗普的做法非常不寻常，这将是又一个破冰行动，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;许多分析人士预计，特朗普在第二个任期内的对华政策将恢复其第一个任期内的激进立场，正如他所发誓的那样强加更多从上任第一天起就对中国征收关税——对所有中国进口商品征收高达 60% 的关税。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还一直在高层职位上任命长期对华鹰派人士，其中包括担任美国国务卿的参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio)。丘表示，他希望特朗普第二届政府能够认识到两国合作的重要性，并通过谈判解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国和美国如果再次发动贸易战，全世界都会为此付出代价，中美双方都会付出代价。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普是否会保留沟通渠道和工作组美国总统乔·拜登及其政府一直与北京保持着这一点。&lt;/p>;&lt;p>;自 2023 年 11 月在联合国大会期间举行会议以来，拜登和习近平就经济、技术和印太等一系列问题恢复并建立了工作组。亚太经合组织 (APEC) 论坛在桑&lt;/p>;&lt;p>;邱表示，如果在特朗普第二任期内减少或废除这些渠道，将“损害”两国利益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们也希望新美国政府……可以在任期之初通过双方现有渠道进行密切沟通。”&lt;/p>;&lt;p>;在研究所活动上，美国和中国分析人士表示，现在确定特朗普第二届政府将如何行事还为时过早处理中国&lt;/p>;&lt;p>;即使特朗普威胁要征收新关税，他也没有透露有关对华贸易政策的细节。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高级研究员 Michael Swaine昆西负责任治国研究所的教授表示，北京不应对特朗普的威胁和承诺反应过度。&lt;/p>;&lt;p>;“北京需要抵制对特朗普采取严厉针锋相对行动的诱惑，而应该传达一个形象克制、审慎、务实……同时明确某些红线，特别是在台湾等问题上。”&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚特朗普在第二任期内的台湾政策会是什么样子。在竞选期间，他表示希望这个自治岛屿向美国支付防务费用。&lt;/p>;&lt;p>;台湾仍然是美中关系中最危险的爆发点之一，北京在周边地区加强了军事行动路透社周四报道称，台北派出两名高级官员会见与特朗普过渡团队有关的人士，此举预计将激怒北京。视台湾为流氓省份，最终与大陆统一，必要时可使用武力。&lt;/p>;&lt;p>;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取台湾岛的企图并致力于向台湾提供武器自卫。&lt;/p>;&lt;p>;邱腾华在会上发言时表示，中国维护主权的决心坚定，台湾的地位不容挑战。&lt;/p>; &lt;p>;“如果这条红线被触碰，这种关系会遭受很多损失。橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.site.site&#39;style =“ color：color：orange” target =“ _ black”>; https：https：https：https：https：https：https：https：https： //feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 04:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Emmanuel Macron plans China visit amid talk of Beijing taking role to help end Ukraine war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3290576/emmanuel-macron-plans-china-visit-amid-talk-beijing-taking-role-help-end-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.13 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/070ada18-f44b-4c8b-ad7f-9eab9d431d97_b72d1d53.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙讲话2024 年 12 月 12 日在波兰华沙举行的新闻发布会上。照片：Zuma Press Wire/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统马克龙计划在新年访问中国，外界猜测甚嚣尘上关于北京在结束乌克兰战争方面的潜在作用。&lt;/p>;&lt;p>;据几位知情人士透露，马克龙值得信赖的外交顾问伊曼纽尔·博纳(Emmanuel Bonne)本周与一个团队前往北京助手们为法国领导人的访问奠定基础。&lt;/p>;&lt;p>;博纳的访问时间与马克龙本周从波兰返回的时间一致。据媒体报道，马克龙和波兰总理唐纳德·图斯克讨论了向乌克兰派遣欧盟成员国军队以监督未来停火的计划。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周四报道称，在乌克兰会谈期间，本月早些时候，马克龙、美国候任总统唐纳德·特朗普和乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基在巴黎讨论了利用中国对俄罗斯的影响力作为停火协议的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普还敦促欧洲采取更多行动，以达成停火协议。据一位了解会议情况的人士透露，中国要求克里姆林宫结束冲突。他们讨论了如果北京不同意的话，可以使用对中国征收关税作为讨价还价的筹码。”该报道还报道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/13/bc2f52fd-2a2a-4302-84ec-4f4ec683a569_f3468f31.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名妇女参观导弹袭击现场2024 年 12 月 11 日，乌克兰东南部扎波罗热的一家医疗中心。2024 年 12 月 10 日的袭击造成至少 8 人死亡、22 人受伤。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div >;&lt;p>;欧洲领导人长期以来一直寻求中国帮助结束这场战争，这场战争始于俄罗斯于 2022 年 2 月全面入侵乌克兰。然而，他们对中国的帮助感到非常失望。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然北京宣称自己在冲突中保持中立，但西方国家对其与莫斯科自由流动的贸易为俄罗斯军方提供的经济命脉的担忧加剧。&lt;/p>;&lt;p>;此外，欧盟官员对他们在与中国对话者会面时所谓的“重复克里姆林宫谈话要点”感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;在中国驻欧盟代表团最近在布鲁塞尔组织的一次活动中，欧洲客人激怒了几位大陆学者们将乌克兰战争归咎于“北约东扩”。&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，欧洲情报部门分享了中国新疆维吾尔自治区一家无人机工厂为俄罗斯生产军用级飞行器的证据后，焦虑情绪加剧。 &lt;/p>;&lt;p>;这个问题预计将在下周的几次部长和领导人聚会上提出。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，特朗普发誓要迅速结束战争，并表达了自己的观点：北京应该参与任何讨论。他周日在他的真相社交网络上发帖称，基辅“希望达成协议”以结束与俄罗斯的战争。&lt;/p>;&lt;p>;“应该立即停火并开始谈判。太多的生命被不必要地浪费，太多的家庭被摧毁，”特朗普写道。&lt;/p>;&lt;p>;“我很了解弗拉基米尔（普京），”他补充说，指的是这位俄罗斯领导人。 “现在是他采取行动的时候了。中国可以提供帮助。世界正在等待！”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;就中国而言，长期以来一直呼吁立即停火，尽管西方国家对其未能遏制普京感到失望。与中国国家主席习近平关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;虽然欧盟敦促各方遵循泽连斯基自己的和平计划，但北京已与巴西和其他发展中国家协调成立了一个“和平之友”组织旨在结束&lt;/p>;&lt;p>;该小组的第一次会议于 9 月在联合国大会上举行，埃及、印度尼西亚、墨西哥、南非和赞比亚等国的部长出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;随后欧盟成员国匈牙利和斯洛伐克表示有兴趣参加该论坛。他们的领导人欧尔班·维克多（Viktor Orban）和菲科（Robert Fico）也与普京进行了接触，这与欧盟领导人之间的趋势相反。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，马克龙在全球舞台上的行动是在国内面临巨大压力的情况下进行的。在极左翼和极右翼政党对总理米歇尔·巴尼耶进行不信任投票后，法国政府本月垮台。&lt;/p>;&lt;p>;这些政党呼吁马克龙辞职，但中间派发誓要战斗预计将很快任命一位新总理。&lt;/p>;&lt;p>;在中国与欧盟关系紧张的情况下，马克龙经常与习近平接触。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟争端最激烈的时候关税中国制造的电动汽车，习近平于五月访问法国，并受到法国总统的红地毯待遇。&lt;/p>;&lt;p>;尽管马克龙政府是欧盟委员会对大陆反补贴调查的最主要支持者电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;一年前，马克龙对中国进行了一次奢华的国事访问。在北京与广州之间的飞行中，当他告诉记者说欧洲应该避免“陷入我们的不是我们的危机”时，他引起了争议。多rs：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href = a href = “ https://feedx.site”样式=“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 03:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>