<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[13 ex-insurance agents in Hong Kong plead guilty in HK$52 million fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3287873/13-ex-insurance-agents-hong-kong-plead-guilty-hk52-million-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 22:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/a2154737-977d-4348-b3e2-56fdff9783b7_b4af6f69.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北区廉政公署总部 观点。反腐败机构表示，在收到投诉后展开调查。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，一名保险公司前分行经理和 12 名前保险代理人承认串谋诈骗两家保险公司 5,200 万港元（668 万美元）。香港反贪机构调查后发现虚假保单申请。&lt;/p>;&lt;p>;富卫人寿保险前分行经理罗彦华被指为诈骗幕后主谋&lt;/p>;&lt;p>;她承认了 18 项共谋洗钱犯罪收益的指控和两项涉及共谋诈骗的指控。&lt;/p>;&lt;p>;另外 12 人，年龄在 24 岁之间61 岁的被告承认共谋诈骗和共谋洗钱犯罪所得，其中包括 Lo 团队中的七名保险代理人。&lt;/p>;&lt;p>;其他被告是香港永明保险公司郭润芳及其手下的四名代理人。&lt;/p>;&lt;p>;此案源于向反腐败监管机构提出的投诉。该机构展开调查，并表示发现罗在 2016 年 2 月至 2020 年 11 月期间招募了本案被告以及其他人加入永明金融或富卫。&lt;/p>;&lt;p>;廉政公署发言人称罗曾告诉她招募的一些代理人不需要寻找任何客户。&lt;/p>;&lt;p>;周六，法庭获悉，罗要求她的代理人将从两家保险公司收到的大部分佣金和其他付款交给&lt;/p>;&lt;p>;被告随后通过罗控制的 23 个银行账户清洗了约 4,700 万港元的犯罪所得。&lt;/p>;&lt;p>;反贪污腐败分子的调查发现，罗及其在富卫的代理人对代理人进行了虚假陈述。处理 272 份保单申请。&lt;/p>;&lt;p>;此外，罗及郭及其代理人向香港永明金融提出虚假索赔，涉及 206 份保险申请。&lt;/p>;&lt;p>;两人均提出虚假索赔，涉及 206 份保险申请。保险公司在不知情的情况下批准了所有申请，并向罗的团队支付了超过 2,200 万港元的佣金、奖励、奖金和津贴，并向郭的团队支付了超过 2,900 万港元。&lt;/p>;&lt;p>;保险公司保单大多是高佣金产品，其中大部分因错过后续保费支付而过期。&lt;/p>;&lt;p>;罗的四名代理人和郭的两名代理人被保留在拘留，而其他被告则获准保释。&lt;/p>;&lt;p>;审判推迟至 12 月 21 日进行减刑。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Storm Bert causes power outages, disrupts travel in UK and Ireland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3287874/storm-bert-causes-power-outages-disrupts-travel-uk-and-ireland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 23:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/23/af9bec91-5d9e-4b51-ad3a-d8eee48ace91_403d2d2f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，一辆旅游巴士在伯特风暴期间沿着英国苏格兰爱丁堡的王子街行驶在大雪中。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰数以万计的家庭、农场和企业因周六的伯特风暴而停电，而英国的一些铁路线和道路也因预报员所说的关闭而关闭&lt;/p>;&lt;p>;根据英国气象局的天气预报，英国大部分地区还发布了针对风、雨、雪和冰的黄色和琥珀色天气警报。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;图片和视频社交媒体上显示，英国部分地区的道路被积雪覆盖，而在邻国爱尔兰的多尼戈尔镇基利贝格斯，可以看到洪水涌向停放的汽车顶部。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们经过第一个周六早上，[风暴]将开始席卷苏格兰、威尔士北部和英格兰北部，可能会出现一些大雪，特别是在地势较高的地方，”英国气象局首席气象学家杰森·凯利在预报。&lt;/p>;&lt;p>;“伯特风暴是我们所说的‘多重灾害事件’，在周末的大部分时间里给英国带来了雪、雨和风。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/89451201-883b-43c9-842a-dce142e09623_9a484417.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王子街周六，英国苏格兰爱丁堡。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;爱尔兰气象局隔夜对人口稠密的科克郡和戈尔韦郡发布了最高级别的“红色”降雨警报。大雨导致爱尔兰西海岸部分地区发生洪水，导致一些道路无法通行。&lt;/p>;&lt;p>;一些火车服务，例如因弗内斯-埃尔金和阿伯丁-因弗鲁里路线——均深受苏格兰游客欢迎—— ScotRail 在社交媒体上表示，由于天气原因，已经暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;在爱尔兰，ESB Networks 表示，风暴造成的大风导致 60,000 户家庭停电，农场和企业一夜之间恢复供电，主要集中在该国的西部和西北部。&lt;/p>;&lt;p>;“ESB Networks 的工作人员和承包商已部署到安全的受影响地区并恢复供电，”该公司在更新中表示在其网站上警告周末可能会进一步停电。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 23:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Laotian tourist hotspot overshadowed by string of deadly poisonings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3287871/laotian-tourist-hotspot-overshadowed-string-deadly-poisonings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 22:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/67a420a3-8ded-4298-b2f5-644363da071f_534c935d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国游客在一家餐厅享用饮料和披萨周二，老挝万荣的一家餐厅。照片：Ap&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;老挝北部一座被称为背包客天堂的小镇因大规模中毒事件而受到关注，该事件已造成至少六名游客死亡，并可能造成数十人受伤。&lt; /p>;&lt;p>;本周早些时候有消息称，两名澳大利亚青少年在万荣镇过夜喝酒后病情危重。他们在泰国医院死亡，其中一例确诊为甲醇中毒。一名英国妇女也被证实死亡。一名美国人和两名丹麦人也死亡，但具体死因尚未公布。一名新西兰人患病。&lt;/p>;&lt;p>;在该镇拥有一家餐馆的新西兰人尼尔·法米洛 (Neil Farmiloe) 表示，自那以后，许多游客开始担心，因为尚不清楚有多少人受到影响。&lt;/p>; &lt;p>;这一事件激起了人们对这座曾经因年轻背包客不计后果的聚会而闻名的小镇的黑暗记忆。尽管发生了悲剧，该镇的主要街区仍然挤满了游客，尤其是在晚上，酒吧、餐馆和小吃摊熙熙攘攘。白天，许多皮划艇沿着河漂流，游客们互相喊叫、泼水。&lt;/p>;&lt;p>;弗里达·斯韦德伯格（Frida Svedberg）五周前离开瑞典开始她的东南亚之旅，目前还没有确定的回程计划。她说，她在抵达老挝之前就听说了这个消息，并收到了来自关心此事的家人和朋友的信息。她还是按照原来的计划，在镇上住了三个晚上。她发现这里和想象中的一样漂亮。&lt;/p>;&lt;p>;“显然这里就像一个著名的背包客聚集地。您从泰国琅勃拉邦出发，然后前往万荣，然后继续前进。我刚刚听说过有关这里的好消息，而且大多数人都会去那里。”这位 24 岁的年轻人说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/bdd0fb6f-8c2c-4aaf-8b63-b64de663eeec_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Neil Farmiloe（右），新西兰人周五，他拥有 Kiwi Kitchen 餐厅，同时在老挝万荣为外国游客提供食物，照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;内陆老挝，一个一党制共产主义国家，是东南亚最贫穷的国家之一，也是受欢迎的旅游目的地，尤其是万荣。&lt;/p>;&lt;p>;Soutjai Xayphankhaun，在万荣经营着他的 Sout Jai Guesthouse 17 年来，该镇早在 2005 年至 2006 年就开始受到欧洲背包客的欢迎，他们被宁静的自然风光和漂流等活动所吸引，游客坐在漂流管上，沿着南宋河漂流，在许多不同的地方停留。河岸上的酒吧。&lt;/p>;&lt;p>;便宜的酒、非法毒品和河边运动可能会变得吵闹，有时甚至会致命。人们在荡秋千时跳入河中溺水或受到致命一击。 2011 年，该镇记录了 27 起与河流活动相关的死亡事件，迫使政府采取监管措施。&lt;/p>;&lt;p>;此后，Farmiloe 表示，万荣接待了更多不拘一格的游客群体，他们享受更广泛的范围夜生活以外的活动。仍然有很多年轻的西方背包客，但这个小镇也有很多中国人和韩国人参观。&lt;/p>;&lt;p>;分布在主要街道上的旅行社在广告中宣传了一系列提供清澈碧绿的蓝色海水的套餐。泻湖、宁静的山顶景观和许多不同的洞穴。那些更喜欢冒险的人可以尝试皮划艇、高空滑索、滑翔伞或热气球。管道仍然存在，但可供参观的河岸酒吧比过去少得多。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;万荣在 2023 年接待了超过 60 万名游客，预计今年会更多，国有的老挝通讯社援引县长今年早些时候的话说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/7e68a73c-3b48-40ec-af30-ce7b95b24e45_108c4abe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观 Tham Poukham 后的外国游客周六，老挝万荣蓝色泻湖的洞穴。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着最新的游客死亡事件，宾馆老板Soutjai 有点担心。&lt;/p>;&lt;p>;“这关系到游客和游客的信心。这个消息传遍了全世界。肯定会产生影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;瑞典游客安东·洪卡宁 (Anton Honkanen) 表示，所发生的事情确实影响了他的体验。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这有点破坏了背包旅行的价值。因为大家都很享受这段时间。也许会在旅馆认识一些新朋友，与来自世界各地的各种各样的人喝一杯。现在，由于中毒，我今天不会这样做。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，Svedberg 表示，虽然发生的事情很不幸，但不应该阻止人们前来。 “事情可能发生在任何地方、任何地方。所以我认为这不一定会影响旅游业。请务必小心。”&lt;/p>;&lt;p>;这两名澳大利亚青少年所住的娜娜背包客旅馆于周六关闭了大门。自本周初以来，该酒店一直不允许接待新客人，直到周五才接待剩余的客人。其经理和老板都是越南人，已被老挝警方拘留审问。&lt;/p>;&lt;p>;信誉不佳的酒吧有时会在混合饮料中添加甲醇，作为乙醇的廉价替代品，但可能会导致严重中毒或死亡。它也是蒸馏不良的自酿酒的副产品，可能会无意中进入酒吧饮料。&lt;/p>;&lt;p>;老挝政府周六正式承认此案，并承诺将肇事者绳之以法。 .&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli strike on Beirut kills 11, injures dozens as diplomats push for ceasefire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3287869/israeli-strike-beirut-kills-11-injures-dozens-diplomats-push-ceasefire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 21:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/3f043ea7-9ae9-4a28-b451-ffc7916b63e4_e4dd83b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挖掘机移除一辆被毁坏的汽车作为救援周六，工人们聚集在以色列空袭黎巴嫩贝鲁特市中心的现场。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;卫生部表示，周六贝鲁特市中心的一次强大空袭造成 11 人死亡，以色列对伊朗支持的真主党组织发动攻势，首都震动。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;黎巴嫩安全部门消息人士称，一栋八层建筑被四枚导弹击中，其中包括旨在击中地下目标的掩体穿透型导弹。&lt;/p>;&lt;p>;以色列使用掩体破坏武器杀死高级官员真主党人物，包括其资深领导人哈桑·纳斯鲁拉 (Hassan Nasrallah) 9 月份对贝鲁特南部发动的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;在以色列对贝鲁特市中心发动袭击的现场，代表真主党的议员阿明·奇里 (Amin Chirri) 表示，有被袭击的大楼里没有真主党领导人。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方没有发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;周六凌晨 4 点左右的爆炸震动了首都，留下了深刻的印象。火山口。数小时后，贝鲁特弥漫着浓烈的爆炸物气味。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员在该市以古董店闻名的地区的废墟中进行搜索。&lt;/p>;&lt;p>;这是以色列本周对目标进行的第四次空袭。贝鲁特的中心地区，与以色列对首都地区的大部分袭击形成鲜明对比，这些袭击袭击了真主党控制的南部郊区。周日，以色列空袭导致贝鲁特市中心拉斯纳巴区的一名真主党媒体官员丧生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/b4e69479-eb5f-4e58-8d79-617f0a1129b3_48f3cf20.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现场浓烟滚滚周六，从黎巴嫩巴卜达看到以色列对贝鲁特南郊发动的袭击。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列军方表示，以色列空军还袭击了该组织据点贝鲁特南郊的真主党目标。在周六的行动声明中，它没有提及对贝鲁特市中心的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;它指责真主党将其基础设施嵌入平民区，并将民众用作人体盾牌，但真主党否认了这一指控。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一名家人在贝鲁特市中心的以色列袭击中受伤的男子试图在医院外安慰一名受伤的妇女。车窗被震碎。&lt;/p>;&lt;p>;“到处都是灰尘，房屋被毁，人们奔跑着尖叫，他们在奔跑，我的妻子在医院，我的女儿在医院，我的阿姨也在医院，”该人士说道。男子 Nemir Zakariya 举起一张女儿的照片。&lt;/p>;&lt;p>;“这是小孩子，我的儿子也受伤了——这是我的女儿，她在美国大学（贝鲁特医学院）中心]，这就是据黎巴嫩国家通讯社报道，&lt;/p>;&lt;p>;另外，周六以色列对黎巴嫩南部鲁姆村的袭击造成至少 5 人死亡、两人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;以色列继加沙战争引发近一年的跨境敌对行动之后，9 月对黎巴嫩真主党发动了大规模攻势，对黎巴嫩大片地区进行了空袭，并向该国派遣了部队。南。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/c00b3920-ae7e-44d3- bb39-a59a5cb50619_3797a510.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国特使阿莫斯·霍赫斯坦在贝鲁特第二天的新闻发布会上调解结束以色列和真主党之间的战斗。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黎巴嫩卫生部表示，以色列周四的空袭造成黎巴嫩至少 62 人死亡、111 人受伤，使自 2023 年 10 月以来的死亡人数达到 3,645 人，受伤人数达到 15,355 人。这些数字不区分战斗人员和平民。&lt;/p>;&lt;p>;真主党和黎巴嫩政府指责以色列不分青红皂白地进行轰炸，造成平民死亡。以色列否认这一指控，并表示已采取多种措施避免平民死亡，并指责真主党使用人体盾牌。真主党否认这一指控。&lt;/p>;&lt;p>;真主党同期的袭击已在以色列北部和以色列占领的戈兰高地造成100多人死亡。据以色列称，其中包括在以色列北部和戈兰高地的袭击以及黎巴嫩南部的战斗中丧生的 70 多名士兵。&lt;/p>;&lt;p>;美国特使阿莫斯·霍赫斯坦本周前往黎巴嫩和以色列，以确保安全停火。霍赫斯坦表示，在贝鲁特会议之后，双方取得了进展，然后前往会见以色列总理本杰明·内塔尼亚胡和国防部长以色列·卡茨。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Does China face a currency war as Trump taps Soros protégé Bessent for Treasury chief?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3287865/does-china-face-currency-war-trump-taps-soros-protege-bessent-treasury-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/4ba60c34-776d-4071-9e9f-990d8f9cc954_fc32bb3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Scott Bessent，主要经济人唐纳德·特朗普总统竞选期间的顾问和筹款人，是这位回归领导人关税政策的支持者。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国分析人士表示，在亿万富翁乔治·索罗斯的前门生被任命为华盛顿的首席财务官后，中国可能面临让人民币升值的压力，并应减少对美国市场的依赖。最高经济官员。&lt;/p>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普周五选择对冲基金经理、投资公司 Key Square Capital Management 创始人斯科特·贝森特 (Scott Bessent) 作为财政部长提名人。&lt;/p>;&lt;p>;角色会看到贝森特的任务是领导美国经济政策、金融市场和制裁政策。他还将成为实施针对中国的强硬经济议程的关键人物。&lt;/p>;&lt;p>;贝森特是特朗普总统竞选期间的主要经济顾问和筹款人，也是这位回归领导人关税政策的支持者。他还主张减税、放松市场管制和增加能源产量。&lt;/p>;&lt;p>;贝森特于 1991 年被索罗斯基金管理公司招募，是 1992 年推动做空英镑的人之一，据报道，索罗斯在这件事上赚了10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;Bessent 在 2011 年至 2015 年间担任该基金的首席投资官，因在 2011 年成功做空日元而进一步声名鹊起。 2013年。&lt;/p>;&lt;p>;2015年，他离开基金并成立Key Square。他是为数不多的支持 JD 万斯作为特朗普竞选搭档的华尔街银行家之一。&lt;/p>;&lt;p>;该学院副院长西蒙·赵表示，他的背景使他与其他主张与中国接触的华尔街银行家区分开来。北京师范大学-香港浸会大学联合国际学院人文社会科学学院。&lt;/p>;&lt;p>;“索罗斯长期以来对中国投资持悲观态度。因此，可以合理地假设（他的弟子）贝森特不会继续拜登政府对华接触政策。”赵说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;现任财政部长、前财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen)美联储主席，拥有多年与中国同行和其他金融官员打交道的经验。另一方面，贝森特很少公开评论中国。&lt;/p>;&lt;p>;“耶伦一直坚持与中国接触和政策讨论，而贝森特对此则不确定，”该大学教授龚炯表示。 &lt;/p>;&lt;p>;特朗普长期以来一直对强势美元表示不满，认为这损害了美国产品的竞争力，并指责中国维持人民币弱势以帮助其发展。 &lt;/p>;&lt;p>;2019年8月，即特朗普第一任期约2.5年后，美国财政部将中国列为货币操纵国，将特朗普前一年发起的贸易战升级到货币战的边缘。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;六个月后，由于双方同意停止战争，中国承诺增加从美国的采购，该部门放弃了这个标签。&lt;/p>;&lt;p>;但是，龚并不预见到与美国的货币战争。美国根据&lt;/p>;&lt;p>;“贝森特可能会迫使人民币兑美元升值，但他很可能通过谈判而不是发动货币战来实现这一点，”龚说。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普还警告美元作为全球储备货币的影响力减弱。他在去年8月接受采访时表示，美元全球地位的下降“比输掉任何一场战争都要严重”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普对美元国际地位的削弱一直非常不满”。龚说。 “他在新任期内可能会通过调整制裁等手段来改善美元的地位。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士早就警告称，美中贸易战以及美国主导的对中国的科技遏制将会加深&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在第一任期内对价值约 3000 亿美元的中国进口商品征收关税，并威胁在任期内对所有中国商品征收高达 60% 的关税回归白界众议院。&lt;/p>;&lt;p>;但龚表示，出于对通胀的担忧，贝森特可能会赞成分阶段提高进口关税。&lt;/p>;&lt;p>;不过，财政部长在关税问题上的发言权可能较小，因为这项任务传统上是由美国贸易代表执行的。&lt;/p>;&lt;p>;北京的中国与全球化智库高级研究员何伟文表示，高关税政策不会解决美国的经济问题。基于思考&lt;/p>;&lt;p>;他希望贝森特在与中国打交道时采用“谈判换让步”的策略。&lt;/p>;&lt;p>;作为预防措施，“中国应该减少对美国市场的依赖[并且] 加强与东盟、欧洲和澳新自由贸易区市场的合作”，他分别指的是东南亚国家联盟和东盟-澳大利亚-新西兰自由贸易区。&lt;/p>;&lt;p>;中国也应积极探索这他补充说，有可能对美国进行直接投资，以应对贸易紧张局势可能恶化的情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Homebuyers snap up flats at Wang On’s 101 King’s Road project amid market revival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3287854/homebuyers-snap-flats-wang-ons-101-kings-road-project-amid-market-revival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/13735a66-da2e-441c-ae56-010066b7e6b7_8fce640d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新网站鸟瞰图位于北角英皇道101号的宏安项目。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，宏安地产在香港东区推出的新住宅项目，购房者蜂拥而至，显示出在政府刺激措施的推动下，对香港房地产市场的新热情。 &lt;/p>;&lt;p>;截至下午3时30分，英皇道101号的157个单位中的98个在售，该住宅项目由住宅主塔、商业裙楼和户外商业组成据代理商称，已售出。&lt;/p>;&lt;p>;“英皇道 101 号的公寓定价相当有吸引力，”美联物业香港及澳门住宅部门行政总裁包兆明 (Sammy Po Siu-ming) 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示：“由于该项目提供多种单位类型，且邻近港铁，因此受到许多长期投资者的青睐。”他补充说，约40%的购房者表示周六上涨的投资者。&lt;/p>;&lt;p>;该项目位于北角英皇道101号，邻近炮台山港铁站，提供一房至三房单位，面积介乎244平方尺至434平方尺。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/8619959c-dd0d-494a-aedd-9cabf8aae604_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邻近炮台山地铁站的位置有使英皇路 101 号对投资者具有吸引力。摄影：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;成交价介乎488万至1,187万港元，即每平方尺18,626至27,357港元。&lt;/p>;&lt;p>;由于美国利率下降、印花税降低以及抵押贷款融资制度改革，香港房地产市场在过去两个月出现复苏。&lt;/p>;&lt;p>;香港行政长官李家超上个月在施政报告中宣布，计划将按揭融资条件降低至2009年之前的水平。这使得购房者可以获得高达 70% 的融资，无论房产的价值或用途如何。偿债比率也从之前的 40% 提高到 50%，从而标准化了住宅和非住宅物业的水平。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，香港金融管理局 (HKMA)在美联储将基准利率下调四分之一个百分点至 4.5% 后，基准利率从 5.25%（2023 年 2 月以来的最低点）下调至 5%。随后，香港六大银行今年第二次下调最优惠贷款利率，将借贷成本降至两年来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;北京本月宣布的经济刺激计划也刺激了购房活动随着投资者对当地经济和房地产价值改善的期望提高，人们产生了兴趣。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/23/8eb6cc31-df5b-4a06-939c-1d937d121a0f_6c62d809.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;王安的艺术家插画位于英皇道101号的物业项目。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;分析师预计明年香港住宅物业价格将上涨5%，这在很大程度上得益于借贷减少，从而使香港的房地产市场温和复苏中原地产行政总裁陈永杰表示，尽管有不利因素，但市场可能需要一段时间才能完全复苏，特别是考虑到美国总统大选带来的不确定性代理住宅&lt;/p>;&lt;p>;“交易数量增加，但房价上涨幅度不大，”他说。 “市场需要一些时间来消化。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; /feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China’s vertical-drama frenzy spreads to US, soft-influence exports bring risk, rewards]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3287747/chinas-vertical-drama-frenzy-spreads-us-soft-influence-exports-bring-risk-rewards?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.23 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/67c215b4-8bb3-47f1-9f81-58817ee8d3f6_0fa28e77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;导演在专业拍摄时从垂直屏幕进行监控短视频内容在美国越来越受欢迎。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;短小、快节奏的垂直视频正在吸引越来越多的美国年轻人。这些迷你剧通常由西方演员饰演经典的富有的英雄迷恋卑微的女主角，因此人气飙升。有趣的是，这些令人上瘾的故事情节背后的创作者是中国制作团队。&lt;/p>;&lt;p>;Kasey Esser 是扮演此类角色的美国演员之一。去年，他在一部讲述矛盾爱情的垂直迷你剧中扮演狼人。该节目在一个名为 ReelShort 的中国平台上播出后迅速走红，并迅速让这位 35 岁的演员成为业内抢手货。&lt;/p>;&lt;p>;“我很惊讶能够获得来自各个国家的粉丝“除了美国之外，还有印度尼西亚、巴西和印度。”这位曾担任健身教练的洛杉矶表演者说道。&lt;/p>;&lt;p>;与他之前的项目不同，他现在合作的团队 –包括导演、编剧等电影摄影师——主要是华人。艾瑟计划明年前往中国拍摄，与制作团队一起努力进一步压缩成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我不是唯一受邀来中国的美国演员；我的许多与 ReelShort 合作的同事也收到了商务签证邀请。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/22/3158991f-1557-45dc-8bbe-0c200d7bd5ea_3d4d4fce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kasey Esser（右）已成为垂直视频行业的明星。照片：Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;ReelShort 是一家总部位于加利福尼亚州的公司，其制作短剧的灵感来自中国低成本电视剧的娱乐性但往往是陈词滥调的风格。 ReelShort 近一半（49%）的股份由中国 COL 集团所有，该集团自 2020 年以来因开创此类垂直短视频剧而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;这些视频每条长约一分钟，节奏很快。 ，旨在提高观众参与度的戏剧性情节。用户可以免费观看前几集，但必须付费才能解锁其余剧集。&lt;/p>;&lt;p>;作为第一家进军美国市场的中国垂直短视频公司，2022 年 8 月，该平台实现了快速增长自 2023 年 6 月以来的增长。其最初的成功很大程度上归功于将埃瑟扮演狼人的迷你剧《命中注定我的禁忌阿尔法》。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，距离 ReelShort 推出不到两年海外扩张期间，其母公司疯枫工作室凭借创新的短视频产品被《时代》杂志评为2024年最具影响力的100家公司之一。&lt;/p>;&lt;p>;据广发证券10月研究报告显示，垂直媒体电视剧以快节奏、高强度的剧情吸引外国观众。在中国市场，制片人已经磨练了有效的讲故事技巧，并获得了许多负担得起的本地知识产权。制作方在进入国外市场之前也会进行深入的受众分析。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“中国短视频行业竞争加剧，营销成本极高，内容供过于求” 。 “这让大量中国短视频制作者和短视频平台的生存环境变得更加困难&lt;/p>;&lt;p>;“中国制作者在海外市场发现了更高的利润率，因为用户更习惯于付费观看。订阅，这是这些公司在全球范围内拓展业务的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;以 Crazy Maple Studio 为例。这家总部位于硅谷的公司公布的半年营收为 10.86 亿元人民币（1.5 亿美元），是其总部位于北京的母公司 COL Group 营收的两​​倍多。&lt;/p>;&lt;p>;超过 40 家中国空头企业电视剧平台纷纷拓展海外市场，主要集中在美国。据 Sensor Tower 称，ReelShort 和 2023 年 4 月推出的另一个中国平台 DramaBox 在美国应用程序的下载量方面均超过了迪士尼平台。&lt;/p>;&lt;p>;这个快速增长的市场规模可能达到 36 美元根据国海证券 1 月份发布的一份报告，“未来”将达到 10 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，分析师表示，快速的海外扩张，加上中国的叙述模式和用户数据收集，可能会给这些公司带来挑战。中国企业在美国，类似于中国短视频应用程序 TikTok 所面临的问题，该应用程序正在美国对抗禁令。&lt;/p>;&lt;p>;“除了输出软影响力之外，这些中国公司面临的更大风险是新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 表示，“由于从不同市场收集和处理的数据存在敏感性，因此会遭遇针对自己公司的进一步调查。”&lt;/p>;&lt;p>;“这可能会导致要求当地实体与其母公司进一步分离冲说：“不仅在数据收集、存储和处理方面，还可能在管理方面。”华创证券 10 月份的一份报告警告投资者，中国短视频平台在法国投资银行 Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 表示，中国通过短视频平台传播的内容可能面临挑战由于这些软出口中蕴含的文化影响力，受到美国等西方国家的审查，类似于 TikTok 与美国监管机构发生冲突的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“这种形式的文化出口确实有利于中国的形象，即使人们不知道TikTok是中国应用程序。虽然现在总部设在新加坡，但它确实输出了中国文化，但并没有明说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，监管风险并没有减缓中国企业的海外雄心，它们在发达市场取得了长足进步。 。在非洲，他们成功推广了该地区领先的短视频社交平台 Vskit 以及流行的在线音乐平台 Boomplay。&lt;/p>;&lt;p>;在东南亚，中国企业通过出口各种自营产品扩大了影响力。通过Iqiyi制作了戏剧，该平台类似于Netflix。&lt;/p>; &lt;p>;此外，中国朋友的应用程序LitMatch和免费的音乐和视频应用Lark Player在中东和拉丁语中广受欢迎美国。 8月，深圳是疯狂的枫树工作室分支机构的所在地，宣布投资8000万元的政府资金，并在私人资本中补充了2亿元人民币，以建立一个短卫生间基地，以促进该行业的国际扩张。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian airspace may reopen under Trump but new tariffs set to hurt Hong Kong air cargo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3287866/russian-airspace-may-reopen-under-trump-new-tariffs-set-hurt-hong-kong-air-cargo?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 21:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/23/c49f4467-35cf-478c-8f0d-8f0d-4dd6d6d6d6d6da4444444444446f83e_df83e_df876c76c76c71.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）保证在竞选活动中，要使乌克兰和中东的战争迅速结束。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果唐纳德·特朗普（Donald Trump）可以结束俄罗斯 - 乌克兰战争并打破空白的僵局，那么全球航空业可以从唐纳德·特朗普（Donald Trump）的连任中受益行业领导人和分析师表示，他对中国的关税增加了。他声称的中东西方航空公司可能会回到俄罗斯空域飞行，而不是越过阿富汗。梅农说。梅农在最近在文莱的AAPA年度大会上说：“ &lt;/p>; &lt;p>;“现在，航空公司所处理的所有这些空域关闭都在真正使航空公司运营变得非常困难。” &lt;/p。” &lt;/p >; &lt;p>;特朗普早些时候的诺言本月包括在上任的24小时内结束俄罗斯 - 乌克兰战争，但分析师称他的主张过于宏伟，因为任何谈判都需要时间。&lt;/p>; &lt;p>;他也希望在中东地区进行战争。根据他的竞选女发言人的说法，以色列以决定性的胜利尽快结束。肯定国家，随着伊朗和以色列之间的紧张局势最近加剧。克里姆林宫在2022年2月对乌克兰入侵的路线。这些事情非常麻烦，也增加了航空公司的很多成本。 ，所有日本航空公司和新加坡航空公司均自愿绕过俄罗斯领空，随着旅程时间的变化增加了几个小时。&lt;/p>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways Cathay Pacific Airway 2022年。后来宣布将恢复减少飞行时间和燃料成本的此类路线。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯空域限制“继续是一个大问题”，以防止香港机场恢复到前的容量，负责该设施的管理局表示，在准备启动三跑系统的准备工作中。&lt;/p>; &lt;p>; Vivian Cheung Kar-fay是机场管理局的代理首席执行官，早些时候说俄罗斯限制“继续是一个大问题”作为曼城的新长途路线无法跨越该国的领空。&lt;/​​p>; &lt;p>;展望未来，梅农期望中欧的紧张局势上升可能会使香港航空业在货运业务和航空供应链方面造成更多的头痛。 &lt;/p>; &lt;p>;香港机场设法在2023年设法担任世界上最繁忙的货物机场的地位，当时它将货物量增加3.3％至430万吨，占城市外部贸易总价值的约47％，约为41.6万亿美元（5.34亿美元）。&lt;/p>; &lt;p>;“地缘政治紧张局势将影响所有人决定行为。梅农说。特朗普已承诺提高对中国的关税……绝对会影响贸易，空中货物和经济。世界各地：中国，俄罗斯和乌克兰。 >; &lt;p>; Law博士香港中国大学航空政策与研究中心的政策总监Cheung-Kwok表示，一些航空公司可以考虑返回香港市场，而另一些航空公司可以恢复或增加长途飞行服务，如果战争结束。 &lt;/p>; &lt;p>;“战争的结束将是回到香港的航空公司的一个考虑因素，但这不是唯一的因素……但是有些暂停的长途航班可能会返回香港，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;法律还说提高对北京的关税将对香港的外部贸易及其海洋和空中货物业务产生更大的影响。说。 ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/23/68858196-68DE-4EB5-4EB5-AED7-68C31DC31DC472DE_B472DE_B403AED.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;香港机场设法保持了世界的地位2023年最繁忙的货物机场。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Andrew Yuen Chi-lok是大学决策，运营和技术系的主要讲师请参阅航空业的货物业务因需求下降而遭受重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;“供应链将被破坏，这对香港来说不是一件好事。” >;但是Yuen说会如果将俄罗斯领空重新开放到更多国家，对这座城市也是一个积极的影响。 &lt;p>;“这将有助于香港水泥作为航空枢纽的地位，因为随着航空公司的回归，它们将增加通过香港行驶的航空服务，这也可能导致机票下降。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Kai Tak Sports Park puts emergency preparedness to test in drill involving 5,000]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3287867/hong-kongs-kai-tak-sports-park-puts-emergency-preparedness-test-drill-involving-5000?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 21:07 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/bc87af1a-210b-42f2-a7c9 c9-a7c9-c9-cdd71b851b851a601a60_25fa3888888888887.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;紧急响应者在五个小时的练习。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;周六在Kai Tak Youth Sports Ground展开了一次戏剧性的紧急救援，一个男人跌落楼梯，痛苦地大喊大叫，而响应者则涌向治疗受害者。 /p>; &lt;p>;上演序列是5小时应力测试的一部分，涉及体育场的5,000人。&lt;/p>; &lt;p>;一分钟内，三名医务人员急忙治疗该男子，包裹他的腿带绷带和穿上冰袋。一辆救护车不久就到达了该男子去医院。&lt;/p>; &lt;p>;安全保障秘书克里斯·唐·平孔（Chris Tang Ping-keung）周六​​表示，练习的迅速执行表明紧急响应者在与各种安全压力源打交道方面有效。整个过程仅需15分钟。&lt;/p>; &lt;p>;这是该设施进行的第三次练习，其中包括人群进入和退出控制，安全检查和紧急响应训练。&lt;/p>; &lt;p>; lam mak-主要观察专家和搜索部主要活动局的首席检查员汉姆（Ham >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/30E0D2EC-E855-427C-93D6D6-E862D7C767C767993_24D1AEF.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;安全官员对访客进行检查体育场。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;官员还在体育场进行了入口点测试。&lt;/p>; &lt;p>;在一次练习中，游客带来了非法物品，例如新鲜水果和刀到金属止回门。值班的保安人员迅速找到了这些物品，并指示访客放弃他们。&lt;/p>; &lt;p>;在分散演习中，由4,500名公务员和500名社区成员组成的5,000名参与者分为三组，以模拟不同退出方案。&lt;/p>; &lt;p>;以正常的步行速度离开前2,000人花了不到10分钟的时间。&lt;/p>; &lt;p>;第二批1,000名参与者在步行到车站时携带雨伞，模拟潮湿的天气。&lt;/p>; &lt;p>; 2,000名中的其余部分以较慢的速度分散，模拟了“极度拥挤的情况”。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;为了吸收巨大的人群，MTR在Sung Wong Toi站暂时使所有12个旋转栅门单向入口大门。它还每次服务每2.5分钟增加火车频率。&lt;/p>; &lt;p>;分散训练在30分钟内完成。&lt;/p>; &lt;p>;青年运动场的第一次试验涉及与1,500名观众的足球比赛上个月，人群在最后哨声的10分钟内顺利散布。&lt;/p>; &lt;p>;第二场比赛，涉及香港和巴西之间的橄榄球比赛，上周六也在同一设施上举行了橄榄球比赛。下雨天，一些观众抱怨体育场缺乏雨水的庇护所。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s private sector law needs to punish unjust law enforcement, ex-official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3287862/chinas-private-sector-law-needs-punish-unjust-law-enforcement-ex-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 20:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/11/19B3/19B3EF13-063B-436B-9036B--9035-68D9B68D9B.9B9BA9B9BA9BA9BA9BA_DE1DE1DE1DE1DE1DE1DE1DE1DE1DE1DE1DBGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;私营部门放缓正在拖动中国的增长率。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的立法草案，以促进私人经济需要紧急改进，包括对执法机构的处罚，以超过其权力并侵犯企业权利，前州议会官员的一名前州议会官员已经说。&lt;/p>; &lt;p>;前行业，商业和贸易研究部的前副董事陈·杨吉（Chen Yongjie）指出，企业家认为法律草案中的条款不足以“不足”，因为该部门面临“增加外部挑战”。唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫。&lt;/p>; &lt;p>; 10月10日发布的立法大纲旨在恢复业务信心，当局受到政策不确定性和歧义行为的打击。&lt;/p>; &lt;p>;在为期一个月的公共咨询期的前四天有关该立法的时期，司法部收到了1,000多个建议。&lt;/p>; &lt;p>;在最近致以中国宏观经济论坛陈的讲话中也是北京副主任达兴企业研究所说，他的研究所最近进行的一项调查发现，在56名企业家中，超过一半的企业家认为该草案尚未达到期望。&lt;/p>; &lt;p>;样本量“有限”，但仍然具有“”他补充说，一定的代表性”。发表在星期五。&lt;/p>; &lt;p>;他的评论回应说，企业家和私人企业受到了错误的执法和司法惯例的伤害。&lt;/p>; &lt;p>;法律的当前版本要求当局明确区分经济争议和经济犯罪，并确保在不构成犯罪或缺乏足够证据的案件中无罪释放或非关注。但是有些人质疑缺乏具体细节。 ” &lt;/p>; &lt;p>;法律草案包括九个章节的77篇文章，并试图将关键政策和实践编纂为强调私营企业的平等待遇和保护，同时促进受监管的增长。&lt;/p>; &lt;p>;法律应应陈说：“进一步强调企业家根据法律的保护私有财产权和个人权利，消除没有证据或非法限制的逮捕，并坚定地纠正不公正，虚假和错误的案件。”陈（Chen）认为，禁止的。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;私人经济的放缓促进了中国的增长下降。他说，私人公司“唯一的领域”“相对较好”是外贸，其出口在2015年至2023年之间增长了约20％。&lt;/p>; &lt;p>;“这种增长趋势反映了廉价中国的影响美国和欧洲市场上的商品，但是随着特朗普的连任，对私营企业的外部挑战加剧了，前景尚不清楚。杂化后的经济放缓。 9月，中国最高的经济策划人Zheng Shanjie称私人企业家为“我们自己的人”，并补充说，国家发展与改革委员会将“无力帮助您的公司征服困难。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan sectarian violence kills 32, injures 47 amid ongoing Sunni-Shiite clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3287863/pakistan-sectarian-violence-kills-32-injures-47-amid-ongoing-sunni-shiite-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.23 20:20 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/23/76f216ec-5299-4491-80e1-11-80e1-a888888888888885febcfe934_cae34_cae322e5d.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;什叶派穆斯林在一次抗议游行中周五，在拉合尔的山透伯·普赫图赫瓦省帕拉奇纳尔的库拉姆地区发动了宗派袭击。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一位官员在周六在巴基斯坦西北部的宗派冲突中丧生32人，47人受伤，在遭到什叶派乘客车队袭击后两天，遭到了43人的袭击。&lt;/p。 >; &lt;p>;逊尼派和什叶派穆斯林之间的零星战斗在山上的开伯尔·普赫图赫瓦省与阿富汗接壤月份。&lt;/p>; &lt;p>;“什叶派和逊尼派社区之间的战斗在多个地点继续进行。根据最新报道，有32人被杀，其中包括14个逊尼派和18个什叶派。”一位高级行政官员在周六的匿名状态下说。&lt;/p>; &lt;p>;周四，枪手在两支独立的车队上开火官员说，什叶派穆斯林与警察陪同在库拉姆旅行，杀死43人，在“危急状况”中留下11人。库拉姆区的逊尼派企业曾经是一个半自治地区，多年来，宗派暴力导致数百人死亡。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/23/cc67a62a-0200-4aab-80a7-62b347084cb347084cb7_03999999c7e2.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;工人将运输集装箱关闭道路在周六在巴基斯坦伊斯兰堡的巴基斯坦伊姆兰·汗（Imran Khan）前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的前总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的前总理Tehreek-e-Insaf党的计划集会之前。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“晚上7点左右，一群愤怒的什叶派人袭击了以逊尼派为主的bagan集市，”一名驻扎在库拉姆的高级警官说。&lt;/p>; &lt;p>;“开火后，他们将整个市场烧毁，进入附近的房屋，倒入汽油并着火。他补充说，他补充说。库拉姆（Kurram）的一位高级官员说，“努力恢复和平……[通过]安全部队的部署”，并在“当地长者”的帮助下。&lt;/p>; &lt;p>;在周四的袭击事件发生后，杀死了43人，包括七名妇女和三个孩子，成千上万的什叶派穆斯林周五在巴基斯坦的各个城市上街上。&lt;/p>; &lt;p>;参加了巴基斯坦第二城市拉合尔的示威活动，该国的商业枢纽卡拉奇参加了示威活动。 &lt;/p>; &lt;p>;在库拉姆地区的首都帕拉奇纳尔（Parachinar），成千上万的静坐活动，数百人参加受害者的葬礼，主要是什叶派平民。&lt;/p>; &lt;p>;部落和家庭仇恨是普遍的在巴基斯坦的逊尼派少数，什叶派社区长期以来一直遭受歧视和暴力。&lt;/p>; &lt;p>;最新的暴力行为引起了官员和人权团体的谴责。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/23/49B6ED66-4919-4919-4486-A7CC-27152D9118D9118D1_471E1E_471EE8888888E88E88E88E.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;被判入狱的支持者巴基斯坦总理伊姆兰·汗（Imran Khan）的党巴基斯坦Tehreek-e-Insaf（PTI）参加了一次集会，要求他于11月9日在巴基斯坦Swabi释放他的释放。 >;巴基斯坦独立人权委员会（HRCP）敦促本月当局“紧急关注”该地区的“冲突频率令人震惊的频率”，警告这种情况已升级为“人道主义者的比例&lt;/p>; &lt;p>;“当地竞争对手团体显然可以使用重型武器这一事实表明该州无法控制武器流入该地区，” HRCP在一份声明中说。&lt;/p >; &lt;p>;上个月，至少有16人，包括三名妇女和两个孩子，在该地区的宗派冲突中被杀。&lt;/p>; &lt;p>; 7月和9月的以前的冲突杀死了数十人，只有在此之后结束吉尔加或部落委员会称停火。 HRCP表示，在7月至10月之间，有79人死于​​宗派暴力&lt;/p>; &lt;p>;这些冲突和袭击就在该省的单独事件中至少有20名士兵被杀后几天。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;div>;获取更多rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;/a>; &lt;br >; &lt;a href =“ https://feedx.site” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 23 Nov 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>