<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[French President Macron’s election gamble gives Europe Brexit nightmares again]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3266728/french-president-macrons-election-gamble-gives-europe-brexit-nightmares-again?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 11:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/cfab0a77-11e7-4029-b276-dbca09d5dad9_a43ec932.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;示威者在反极右翼期间聚集在泰罗广场6 月 14 日在法国里昂举行的集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙决定提前举行大选，这让欧洲官员回想起英国脱欧。&lt;/p>;&lt;p>;马克龙一宣布他的决定，就有两人立即将他与英国前首相戴维·卡梅伦进行比较，卡梅伦曾于 2016 年就英国脱欧问题举行公投，但最终落败。&lt;/p>;&lt;p>;两人都是自信的建制派人物。受到民粹主义右翼的围攻，他们安排了一次危险且不必要的投票，押注这将解决他们的国内问题。法国总统一方甚至在竞选第一周呼应了卡梅伦的言论。&lt;/p>;&lt;p>;财政部长布鲁诺·勒梅尔预测，如果马琳·勒庞的极右翼政党实施其计划，将会出现金融危机。尽管他点名了卡梅伦的一位短命继任者，警告经济混乱，但这一策略类似于卡梅伦在英国脱欧运动期间所称的“恐惧计划”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员花了很多时间过去十年处理英国公投的影响。但法国全面爆发的危机最终可能对欧元区构成更严重的威胁，因为它将打击欧元区的核心。&lt;/p>;&lt;p>;法国的危险是每个对话的首要话题。一位外交官表示，目前在布鲁塞尔。&lt;/p>;&lt;p>;这些担忧也在金融市场引起共鸣。投资者对法国 10 年期政府债券要求的溢价刚刚创下历史最大单周涨幅，而法国股市同期市值损失约 2,100 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;英国公投脱欧欧盟引发了持续数年的金融震动，投资者要求所谓的脱欧溢价来持有英国资产。&lt;/p>;&lt;p>;据一位人士透露，马克龙的竞选团队并不认为脱欧的教训适用于他们熟悉他们的讨论。该人士表示，他们认为，相反，关注勒庞项目的经济风险是提高他们支持率的方法，并认为市场抛售清楚地表明了风险。&lt;/p>;&lt;p>;“政客们，例如加拿大皇家银行蓝湾资产管理公司首席投资官马克·道丁 (Mark Dowding) 表示：“英国的大卫·卡梅伦也许能告诉你一两件事，告诉你这种赌博是如何在你面前爆发的。”&lt;/p>;&lt;p>;市场的动荡也勾起了人们对欧元区危机的不愉快记忆，爱尔兰、西班牙等个别成员国，尤其是希腊，因其公共财政不稳定而成为债券投资者的目标。&lt;/p>;&lt;p>;意大利如果投资者开始减持欧洲政府债券，那么作为继希腊之后负债最重的欧盟国家，欧盟可能成为下一个受到审查的国家。由于法国的问题，意大利债务的风险溢价本周也大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;一位意大利官员表示，罗马的政策制定者正在密切关注事态发展，如果法国的抛售继续下去，意大利债务的风险溢价也会大幅上升。可能会考验欧洲央行介入的意愿。据知情人士透露，到目前为止，欧洲央行官员认为没有理由惊慌，也没有讨论使用其危机工具的可能性。&lt;/p>;&lt;p>;在意大利举行的七国集团峰会上，世界各国领导人也对马克龙的决定感到困惑，外交官们质疑他们所说的这条道路的逻辑，因为他们认为这条道路存在不必要的风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/15/cfab0a77-11e7-4029-b276-dbca09d5dad9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 14 日，在法国里昂举行的反极右集会上，示威者聚集在泰罗广场。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法国将沦陷据知情人士透露，下周将进行进一步审查，因为预计周一的欧盟领导人晚宴上将讨论该国的政治动荡。欧盟其他领导人将寻求马克龙解释他打算如何恢复控制并降低预算赤字。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会预计将于周三开始正式谴责法国的预算赤字。此举可能会加剧该国的紧张局势，马克龙的左右翼挑战者都试图利用选民对欧盟的不满情绪。&lt;/p>;&lt;p>;在他离开七国集团之前对记者发表讲话周五，法国总统称双方向选民提出的经济主张“不连贯”。&lt;/p>;&lt;p>;勒庞的团队尚未透露其经济计划的全部细节，但已表示将大幅削减销售税燃料和能源成本约为 200 亿欧元（210 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“目前最紧迫的是消费电力，”勒庞的潜在总理候选人乔丹·巴尔德拉 (Jordan Bardella) 在评论中表示周五在 BFMTV 播出。 “这项措施当然会得到补偿，我们正在寻找节省成本的方法。”&lt;/p>;&lt;p>;欧盟的正常业务已经受到动荡的干扰。欧洲官员表示，勒梅尔原定于下周与德国和波兰外长会面，但应法国要求取消，因为勒梅尔需要关注国内局势。法国财政部没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“马克龙一直是欧盟进一步一体化的推动力量，因此他的弱点也影响了这一议程，”道丁说。 “现实情况是，马克龙目前非常不受欢迎。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Southwest Airlines Boeing 737 Max 8 plunged within 400 feet of ocean near Hawaii]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266722/southwest-airlines-boeing-737-max-8-plunged-within-400-feet-ocean-near-hawaii?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/44769b08-2e78-4f2b-87b1-956e148e71d1_8e585a5d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架西南航空波音 737 Max 8 喷气式飞机停在中途机场芝加哥。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;4 月份，西南航空公司的一架客机在天气条件迫使飞行员绕过着陆尝试后，坠入夏威夷海岸附近 400 英尺的海洋。&lt;/根据西南航空公司上周分发给飞行员的一份备忘录，这架波音公司 737 Max 8 喷气式飞机以每分钟超过 4,000 英尺的异常高速度短暂下降，然后机组人员紧急停车以避免灾难。彭博新闻社看到了。航班上没有人员受伤，安全返回檀香山出发机场。&lt;/p>;&lt;p>;在接受彭博社询问后，美国联邦航空管理局表示正在调查这一事件。&lt;/p>;&lt;p>;自疫情爆发以来，随着航空公司增加航班数量，此前未报告的事故又增加了一系列引起公众关注的安全事件。与此同时，西南航空公司的管理层面临着来自维权公司埃利奥特投资管理公司和其他投资者的越来越大的压力，这些投资者对公司落后的财务业绩和孤立的企业文化感到沮丧。&lt;/p>;&lt;p>;“对西南航空公司来说，没有什么比安全更重要的了，”航空公司在一份有关夏威夷航班的电子邮件声明中表示。 “通过我们强大的安全管理系统，该事件得到了妥善处理，因为我们始终致力于持续改进。”&lt;/p>;&lt;p>;西南航空 2786 航班在短短几分钟内从距海洋约 1,000 英尺到 400 英尺的高度坠落。根据航班跟踪网站 ADS-B Exchange 的数据，秒数。这架飞机当时在考爱岛利胡埃机场附近，然后开始快速爬升。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员“用力上下俯仰，几乎失去控制——非常接近”。前商业航空公司飞行员兼飞行教练基特·达比（Kit Darby）在查看了此次飞行的细节后接受采访时表示。 “感觉就像坐过山车。”&lt;/p>;&lt;p>;根据西南航空的评论，这起事件发生在由于恶劣天气导致飞行员无法在指定高度看到跑道而导致着陆尝试中止之后。&lt; /p>;&lt;p>;根据备忘录，机长选择让“新”副驾驶指挥飞往利胡埃的短途航班，尽管有预测。&lt;/p>;&lt;p>;经验不足的副驾驶“无意中”向前推动控制柱，同时跟随飞机自动油门引起的推力杆移动。&lt;/p>;&lt;p>;飞行员随后降低速度，导致飞机下降。不久之后，警报系统发出警报，表明飞机距离水面太近，机长命令副驾驶增加推力。备忘录称，飞机随后以每分钟 8,500 英尺的速度“积极爬升”。&lt;/p>;&lt;p>;准备着陆的航班通常在进近初期以每分钟 1,500 至 2,000 英尺的速度滑行，达比说，并在距机场约 8 公里处减速至 800 英尺。&lt;/p>;&lt;p>;一位发言人表示，国家运输安全委员会并不了解西南航空发生的这起事件。西南航空飞行员协会拒绝发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;西南航空拒绝提供航班号或具体事件发生日期，理由是美国联邦航空局监督的安全计划允许飞行员和其他员工匿名报告问题。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;该航空公司在对最近发生的事故进行审查时得出的结论是，适当的飞行员监控和机组人员之间更好的沟通至关重要。除其他措施外，该公司还承诺审查与其程序和培训协议相关的行业和内部数据。&lt;/p>;&lt;p>;西南航空事件让人想起 2022 年 12 月发生的一起事件，当时联合航空控股公司 (United Airlines Holdings Inc.) 的一架航班在从夏威夷另一个机场起飞后不久突然坠落到大约 750 英尺的海洋上。美国联邦航空局和国家运输安全委员会对该事件进行了调查，发现事故是由于飞机上飞行员之间的沟通不畅造成的。&lt;/p>;&lt;p>;参与该航班的飞行员因该事件接受了额外的培训。&lt; /p>;&lt;p>;周五纽约常规交易收盘时，西南航空几乎没有变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blocked views of Japan’s Mount Fuji force developer to stop building project after outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3266605/blocked-views-japans-mount-fuji-force-developer-stop-building-project-after-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/c5321587-31b4-43df-bfc2-446fa14d557f_9326b80b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;富士山，日本最高峰，高 3,776 米，从飞机窗口看到的。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;富士山是日本最著名的地标，几个世纪以来一直是这个国家及其人民的中心。&lt;/p>;&lt;p>;这座山曾出现在小说、葛饰北斋制作的“浮世绘”木刻版画、邮票、公司徽标，甚至国家的纸币等艺术品。&lt;/p>;&lt;p>;它对日本人来说是如此具有标志性，以至于该国最大的房地产公司之一选择了它拆除一栋几乎已竣工的 10 层公寓大楼，并因遮挡山顶景观而蒙受数百万日元的损失。&lt;/p>;&lt;p>;在全国强烈抗议后，总部位于大阪的 Sekisui House Ltd 于 6 月 11 日宣布道歉Grande Maison Kunitachi Fujimi-Dori 将被拆除。&lt;/p>;&lt;p>;“对于给公寓承包商、周边地区的居民和所有人士带来的不便和担忧，我们深表歉意。”其他相关方，”该公司在向《亚洲周刊》提供的一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/14/4f1e74f2-4918-48dd-bd05-48ea2fd165bf_ef366ad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艺术家创作的《神奈川冲浪里》以富士山为背景的葛饰北斋。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该项目“按照法定程序进行，不存在法律缺陷”，并补充说与当地进行了广泛的讨论施工开始前，东京西郊国立市政府和附近居民进行了交流。&lt;/p>;&lt;p>;“但是，随着项目接近完成，我们意识到该建筑对富士山的影响越来越严重， &lt;/p>;&lt;p>;媒体上的图片显示了施工开始前，这座海拔 3,776 米的山峰在富士见通向西约 100 公里处雄伟耸立的景象。随着施工即将完成，从同一位置拍摄的照片显示，富士山的一半现在被遮住了。&lt;/p>;&lt;p>;“我们非常重视这一事件的情况，并致力于防止类似事件再次发生，”积水楼说道。该公司尚未透露取消该项目将花费多少费用，也没有透露现在计划如何处理该地点。&lt;/p>;&lt;p>;富士山的受欢迎程度也给其他地方带来了问题，富士河口湖镇的地方议会选择在一条道路旁设置了屏障，吸引了成群结队的游客在 24 小时便利店门口拍摄这座山。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/9f569f6b-b24e-4b3f-bb8b-54063b1eb9d6_69cc28aa.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;工人们在一家便利店后面安装了屏障，挡住了日本富士山的视线，以阻止富士河口湖那些行为不端的游客。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该目的地变得如此吸引人，以至于游客在周围乱扔垃圾、扰乱交通并造成拥堵，从而激怒了居民。当新雇用的保安无法控制现场的大批人群时，该市安装了一个 2.5 x 20 米的屏幕来阻挡视线。&lt;/p>;&lt;p>;即使这样也不起作用，因为游客在屏幕上戳了洞。 &lt;/p>;&lt;p>;市长渡边英幸在 5 月 30 日的新闻发布会上表示，“看到游客缺乏道德，令人失望”。此后，该市安装了更耐用的屏幕。&lt; /p>;&lt;p>;另一个地点，静冈县 139 号国道上的富士梦幻桥，也吸引了前来拍摄富士山照片的游客。这座桥很受欢迎，因为游客可以站在桥上拍摄这座地标建筑的精美照片。&lt;/p>;&lt;p>;负责监管富士山山顶徒步路线的多个县政府已采取措施控制游客数量并确保安全。广受欢迎的吉田步道已收取 2,000 日元（12.67 美元）的登山费，每天的登山人数上限为 4,000 人。下午 4 点至凌晨 3 点之间禁止登山，以阻止登山者在日出时出发到达顶峰。&lt;/p>;&lt;p>;对于日本人来说，富士山不仅仅是一张 Instagram 照片或值得一去的征服之地。离开愿望清单。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/5fcd4b4c-1c4d -4d76-925e-f2802080285f_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位徒步旅行者到达富士山顶。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“富士山是神圣的，日本人将其视为崇拜的对象，也是古代艺术灵感的源泉，”岩间胜宏说道，山梨县富士山保护和旅游生态系统促进部门主任。&lt;/p>;&lt;p>;富士山俱乐部秘书长 Tatsuo Nanai 表示：“这座山闻名于世，因为它是日本最高的山，而且因为它很容易攀登，但对我们来说，它是一个神圣的地方。&lt;/p>;&lt;p>;“它是使它与众不同的一切的结合——完美的形状、自然、历史、文化——和这就是它被联合国教科文组织列为世界遗产的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;富士山一直是崇拜者攀登的传统起点，其侧面点缀着致力于火山万物有灵崇拜的神社。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为大多数日本人都了解富士山的文化背景及其对国家的重要性，”七井说。他的非营利组织的成立是为了保护富士山并教育游客。 “我只是希望我们能与来这里的外国游客分享这一点。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Observatory warns of possible river flooding after overnight rainfall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3266723/hong-kong-observatory-warns-possible-river-flooding-after-overnight-rainfall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/15/e59292a6-4f19-4511-a830-ddf09ef3c236_f6c37f12.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六早上，消防队员清理了梅路的碎片。照片：Facebook/Bosco Chu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港预报员周六警告说，一夜的倾盆大雨可能会引发河流泛滥，这也导致高档社区的一条道路在一场雨后关闭近五个小时。 12米（39英尺）高的树倒塌了。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，凌晨5点前，这棵树堵塞了半山梅道沿线的两条车道，迫使驾车者通过马己仙峡道和旧山顶行驶警方表示，政府工作人员其后清理了路上倒下的树木，并向发展局绿化、园境及树木管理组举报。&lt;/p>;&lt;p>;五月路重开上午9时54分，对所有交通发出警告。&lt;/p>;&lt;p>;天文台因应大雨，于同日早上6时发出黄色暴雨警告。信号于上午8时10分取消。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然暴雨警告已取消，但人们仍需警惕河水泛滥可能带来的危险。”&lt;/p>;&lt;p >;天文台又表示，受活跃西南季候风影响，香港市民预计周末有阵雨，未来几天天气逐渐好转，日间变得“很热”。&lt;/p>;&lt;p>;据报道根据最新预测，未来一周的气温预计为 28 至 33 摄氏度（82.4 至 91.4 华氏度）。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Green hydrogen: can China replicate its success in EVs, batteries and solar panels?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/commodities/article/3266586/green-hydrogen-can-china-replicate-its-success-evs-batteries-and-solar-panels?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/6594ecdc-0f9d-4dc7-9ef6-ceb4851036ac_a9311ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Brian Wang 插图&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;上周在上海举行的国际碳中和博览会上的一系列比例模型表明了中国对未来能源——氢的计划。&lt;/p>;&lt;p>;在一个这样的展览中，摆满了微型飞机、公共汽车、太阳能参观风电场、输电塔后，中国最大的电力生产商华能集团的讲解员热情地向上海青浦区的一群政府官员解释该公司的氢能计划。&lt;/p>;&lt;p>;在占地 20,000 平方米的另一部分。大厅里，是一辆由陕西汽车集团与美国能源科技公司Accelera合作开发的蓝色氢动力卡车。&lt;/p>;&lt;p>;整个会场，展示了比赛中地方政府的最新技术和发展为了绿色未来，至少有十几个展品向来自世界各地的参观者描绘了氢燃料的未来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“去年这里有一些与氢相关的公司，但“大多数人只是在谈论概念。”上海科欧环保科技有限公司副总裁陆宇飞表示。该公司是一家污水和废气净化设备制造商，今年 3 月份在上海启动了一个制氢试点项目。 “今年情况有所不同；他们带来了真实的[世界]产品和详细的解决方案。”&lt;/p>;&lt;p>;本届博览会上有数十家氢能公司，而去年的不到 10 家。其中 20 多名来自上海临港区，该区因美国汽车制造商特斯拉超级工厂而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动展示了中国对氢能产业的雄心。世界上最大的温室气体排放国已经开始研究宇宙中最丰富的元素所带来的机遇。中国希望成为氢能领域的全球领导者，以提供实现碳中和的途径，减少对能源进口的依赖。它还将氢视为经济增长的支柱。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;氢燃烧时不排放二氧化碳，被称为可利用的“瑞士军刀”用于发电、供热以及钢铁和水泥等行业的脱碳。根据国际能源署 (IEA) 的预测，为了将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度，到 2050 年，世界每年将至少需要 4.3 亿吨氢气，而 2022 年将需要 9500 万吨氢气。这可能会转化为许多巨大的商机，在氢燃料的未来中为全球创造数百万个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，氢首次出现在中国政府的年度工作报告中，被列为“前沿”产业将加速布局。在此之前，北京于2022年至2035年首次发布了国家氢能战略。该战略要求到2025年部署至少5万辆氢动力汽车，每年生产10万至20万吨绿色氢。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;“中国可能是最积极尝试普及氢能和发展氢能经济的国家之一，”总部位于巴黎的全球投资公司 Hy24 的亚洲董事总经理 Jenhao Han 表示。 &lt;/p>;&lt;p>;4月份在北京举行的一次论坛上，清华大学教授欧阳明高表示，中国在率先制造电解槽、氢能等绿色氢相关产品和设备方面具有巨大优势。燃料电池和燃料电池汽车，以及氢的两种载体氨和甲醇。&lt;/p>;&lt;p>;他称氢是中国经济的“第四支柱”，继中国在太阳能电池板、电动汽车和燃料电池领域取得成功之后。锂离子电池去年的出口额达 1 万亿元人民币（1,380 亿美元），推动了中国 5.2% 的国内生产总值增长。&lt;/p>;&lt;p>;使用可再生能源生产的绿色氢也有助于缓解压力中国的太阳能和风能产能过剩问题。去年，中国新增可再生能源装机容量达到创纪录的 301 吉瓦 (GW)，接近全球总量的 60%。然而，该国的电力基础设施无法消耗大部分发电量。&lt;/p>;&lt;p>;“绿色氢能项目可以帮助吸收中国西北部地区生产的部分可再生能源，那里大部分是大型风能和太阳能发电站。绿色和平东亚分部驻北京的全球政策分析师姚哲表示：“项目分布广泛，电力需求较低。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国主导该行业的雄心反映了美国的雄心。美国、中东、欧盟等至少40个国家和地区。国际可再生​​能源机构称，这十年将引发氢能技术领先地位的竞赛，这有可能改变能源关系的地缘政治。&lt;/p>;&lt;p>;每个国家都有自己的优势，使其能够Hy24 的 Han 表示，从新兴但复杂的氢生态系统中分得一杯羹。他补充说，氢需求地区与供应氢地区之间的不匹配也增加了复杂性，这意味着没有一个国家可能主导整个供应链。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的处境很有趣，因为“它有能力生产，也有需求。”韩说。&lt;/p>;&lt;p>;李静表示，虽然不能保证中国会成功，但它有潜力主导电解槽和燃料电池的生产。毕马威会计师事务所合伙人。 “这与半导体和人工智能行业不同，”他说。 “氢能相关装备从研发到制造并没有太多技术瓶颈。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国企业在高端领域装备研发方面落后于国外同行，但他们正在赢得优势李说，价格和质量也在快速追赶。&lt;/p>;&lt;p>;中国成熟、高效的制造业更容易快速建立供应链，这将有助于加速扩大规模。德国莱茵TÜV中国业务氢能工作组组长孟瑞表示，“随着中国许多公司生产汽车、电池和压力容器，他们可以将现有的供应转换为孟说。&lt;/p>;&lt;p>;中国氢能行业最大的优势是政府的支持，国有企业发挥着巨大作用。&lt;/p>;&lt;p>;中国氢能行业最大的优势是政府的支持。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果中国有一个非常明确和强有力的目标来实现这一目标，那么它就会实现，”法国外贸银行亚太区能源和自然资源行业集团联席主管亚伦·弗莱明(Aaron Fleming)表示。 “中国政府加大了参与力度，以取得积极成果。”&lt;/p>;&lt;p>;为了促进氢供应链的发展，北京已下令不同城市形成“集群”，并提供高达17亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;国家支持的行业组织中国氢能联盟于2021年宣布了可再生氢能100计划，预计到2030年电解槽装机容量将达到100GW，可生产约770万吨绿色氢&lt;/p>;&lt;p>;石油巨头中国石油化工股份有限公司（中石化）宣布计划到 2025 年底成为中国最大的绿色氢生产商，年产量达到 12 万吨。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;根据IEA的数据，中国在装机绿色氢能方面已经处于全球领先地位，去年其装机容量接近7GW，远远领先于排名第二的沙特阿拉伯的2GW。上海研究公司 Integral 的创始人 Go Nakanishi 表示，根据目前的产能，中国可以通过以与其他地区相比最低的成本生产绿色氢，从而成为绿色氢的主要出口国。&lt;/p>;&lt;p>;但中国有潜力鉴于美国推出了一系列限制太阳能电池板、电池组件和电动汽车出口的措施，欧盟也紧随其后，因此面临其他国家的阻力。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为太阳能电池板和电动汽车的发展Hy24 的 Han 表示，过去 20 或 30 年中国电动汽车的发展很大程度上取决于需求以及中国与全球市场合作的出口能力。&lt;/p>;&lt;p>;“目前的情况要复杂得多， “ 他说。 “我认为与以前不同，许多国家对与中国合作存在很大阻力。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;虽然中国电动汽车制造商正在海外开设工厂并转向友好市场作为解决方案由于出口限制，中国氢设备制造商可能会采取相同的策略。&lt;/p>;&lt;p>;上海燃料电池制造商 Refire 和氢能汽车制造商 Wisdom Motor 等公司一直在关注中东国家销售其产品。其他公司，例如总部位于上海的储氢公司 Hydrexia，一直在探索在马来西亚和越南建设加氢站的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，中国企业已经能够降低成本、高效运营并复制其经验其他国家的企业，”弗莱明说。 “中国企业没有理由不能去印度、澳大利亚或中东部署他们的专业知识和技术。”&lt;/p>;&lt;p>;中国实现氢能梦想的一个关键问题可能是需求。尽管从长远来看，对燃料的需求将是巨大的，但由于目前成本高、应用场景少以及缺乏将产品交付给最终用户的基础设施，短期前景不确定。这可能会影响中国补贴驱动的氢经济计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为他们将提供产品并降低成本，但这并没有解决向最终用户的运输问题，能源经济与金融分析研究所亚洲战略能源金融顾问格兰特·豪伯表示。 “补贴不会是无止境的。之后还会有需求吗？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国用了13年时间、近2500亿元的补贴打造电动汽车供应链，才成为当今全球最大的电动汽车产业。此外，由于经济不景气，政府紧缩开支，对氢能公司的补贴也大幅降低。&lt;/p>;&lt;p>;随着地方政府和企业雄心勃勃的生产，中国的氢能行业充满了产能过剩问题。花旗去年的一份报告警告说，计划的增长速度超过了基础设施和需求的缓慢增长。&lt;/p>;&lt;p>;但是，这些问题并没有削弱政府和企业的乐观情绪，他们希望抓住机遇，抓住机遇。 &lt;/p>;&lt;p>;回到上海世博会上，耀眼的LED标语告诫与会者和投资者“规划未来产业，发展新生产力”。&lt;/p>;&lt;p>;“对我来说，建设Natixis 的弗莱明说：“上升才刚刚开始。” “第四支柱的种子现在正在播下。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian prime minister dismisses Western concerns over doing business with Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3266691/malaysian-prime-minister-dismisses-western-concerns-over-doing-business-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/03b78d0a-8eed-484e-bb0e-6f10d33c2176_91b87178.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）马来西亚首相会见《华盛顿邮报》编辑- 首席 Tammy Tam 和内容总编辑 Yonden Lhatoo 在吉隆坡领导人办公室。照片：哈迪·阿兹米&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚领导人表示，马来西亚将通过加强与香港的经济联系而“受益匪浅”，他驳斥了西方国家对在新的国家安全框架下与香港开展业务的担忧。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在接受《华盛顿邮报》专访时表示，他并不赞同对香港未来的悲观评估，并一直对香港及其人民充满信心。&lt; /p>;&lt;p>;“人生有起有落，但人们可以渡过难关，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;美国制裁香港官员，并经常指责北京和地方政府通过香港破坏自由。实施国家和国内安全法，以防止 2019 年震撼香港的社会骚乱和街头暴力重演。&lt;/p>;&lt;p>;香港当局现在将重点放在经济发展和吸引外国投资上，但他们正在与人们对这座城市的不良看法作斗争，这种看法阻碍了它从 Covid-19 的经济影响中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;但安瓦尔否认了香港可能不再是一个做生意的好地方的说法。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;p>;“我从香港（最后一任）总督彭定康时代（1997 年向中国投降之前）就听说过这一点。他说：“这并没有发生。”&lt;/p>;&lt;p>;今年是中马建交50周年，预计行政长官李家超将再次访问该地区。他去年7月访问了包括印度尼西亚、新加坡和马来西亚在内的东盟国家。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的初步讨论中，我们可以从香港在服务业和[作为]金融[中心]的优势方面受益匪浅，安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，在正在推出的新[金融]工具方面，例如伊斯兰债券和伊斯兰金融，我们拥有优势。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/208d1b7d-9775-422e-9a10- c48b73f295e2_26879ec5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔驳斥了西方对与香港做生意的担忧，并表示他对这座城市及其人民充满信心。图片：Hadi Azmi&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2014 年以来，香港已通过发行三只美元计价的伊斯兰债券（sukuk）筹集了 30 亿美元，以吸引更多投资者来自穆斯林国家。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯兰金融是一个按照信仰法律和原则运作的体系，促进道德和对社会负责的金融实践。&lt;/p>;&lt;p>;它已成为一个 4.5 万亿美元的规模全球市场，行业预测称，到 2030 年，预计每年增长 11%。&lt;/p>;&lt;p>;“我们应该扩大和加强这种关系，我认为我们将继续这样做， ”安瓦尔说。&lt;/p>;&lt;p>;这位马来西亚领导人补充说，他的政府正在与北京和香港讨论为科技初创企业的发展营造良好的环境。&lt;/p>;&lt;p>;他说，目标是利用马来西亚的优势以及香港和东南亚国家联盟等合作伙伴的优势，以双边或多边方式帮助初创企业在该地区建立业务。&lt;/p>;&lt;p>;香港有 4,247 家初创企业到2023年，包括金融科技、电子商务、供应链管理和物流技术业务，合计创造了超过16,400个就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔提到中美紧张局势对香港的影响，并强调了好处欧洲与中国脱钩给东南亚带来的影响。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟去年提出“降低与中国贸易关系的风险”，以减少欧盟对中国的经济依赖。&lt;/p>;&lt;安瓦尔表示：“去风险化不仅有利于香港，也有利于马来西亚和一些东盟国家。” “即使是我们的近邻新加坡也在蓬勃发展，但因为他们的繁荣，我们受益。&lt;/p>;&lt;p>;“我们以不同的角度看待它。不是激烈的竞争，而是积极意义上的竞争，相辅相成。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为香港的发展和巨大潜力就是这样的。”&lt;/p>;&lt;马来西亚是香港第九大贸易伙伴。去年双边贸易额达239亿美元，比2022年下降14.9%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s Anwar talks Gaza, Hamas ties and ‘totally insane’ US-Israel nexus]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3266649/malaysias-anwar-talks-gaza-hamas-ties-and-totally-insane-us-israel-nexus?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/2effbdcf-29b8-4615-a250-8d11bec06bba_930b5cae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在其办公室接受采访时发表讲话布城。照片：哈迪·阿兹米 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 称哈马斯为“自由斗士”，拒绝了美国与该激进组织断绝关系的要求，并无视外交礼节，严厉斥责以色列的西方盟友未能结束局势马来西亚总理已成为亚洲反对以色列对加沙战争的主要声音。追溯巴勒斯坦被剥夺的历史，他为自己的立场辩护，称其是对“殖民化”的原则性谴责。&lt;/p>;&lt;p>;这一立场在他的穆斯林占多数的国家中引起了广泛的共鸣。但这也使他与西方政府产生了分歧，西方政府曾将他视为民主捍卫者。&lt;/p>;&lt;p>;“问题现在不再是哈马斯了，”76 岁的安瓦尔在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示。他在行政首都普特拉贾亚的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;“那里的超级大国是美国......想象这种对儿童和妇女的杀戮可以继续下去是完全疯狂的，而这个超级大国是以色列的主要盟友，无能为力。没有人相信这一点。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔在马来西亚的政治荒野中度过了数十年，直到 2022 年重返高位为止 - 安瓦尔是西方的宠儿，被视为在困难的东南亚邻里，他是一位博学、目中无人的亲民主领袖。&lt;/p>;&lt;p>;现在，他批评他的老朋友支持以色列袭击加沙 — — 甚至冒着在 10 月 7 日哈马斯致命事件后被视为哈马斯辩护者的风险袭击引发了战争。&lt;/p>;&lt;p>;他的立场使马来西亚和美国这一重要贸易和投资伙伴之间的关系变得紧张。但分析人士表示，这反映了安瓦尔长期以来对巴勒斯坦的个人支持，这种支持在他 20 世纪 70 年代作为学生活动家期间就扎根了。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚为羞辱西方国家而采取的外交行动现在已经然而，战争已经达到了上限，安瓦尔表示，只有美国才有足够的影响力来告诉以色列停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;“暴行仍在继续。我们已经尽了一个小国能做的最大努力&lt;/p>;&lt;p>;据加沙哈马斯控制的卫生部称，马来西亚从一开始就明确表示反对这场迄今为止已夺走 37,000 多人生命的冲突，并导致超过 200 万巴勒斯坦人流离失所。&lt;/p>;&lt;p>;以色列发誓，在消灭 10 月 7 日杀害约 1,200 人并劫持约 250 人人质的组织之前，不会放松攻击行动。&lt;/p>; &lt;p>;安瓦尔和他的政府指责以色列进行种族灭绝。去年 12 月，它禁止以色列航运巨头 Zim 和任何悬挂以色列国旗的船只在马来西亚港口停靠和卸货。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是少数几个拒绝正式承认以色列的国家之一，尽管这个东南亚国家与中东大国进行了有限的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚公众为巴勒斯坦事业慷慨解囊，并支持抵制美国咖啡连锁店星巴克、快餐巨头麦当劳和肯德基，这触及了被指控的公司的底线。与以色列有联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/5323091a-ee2d -406d-b70e-8256d8da3c80_22c16de2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，吉隆坡人们在无声抗议中举着标语牌，声援巴勒斯坦人民。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;肯德基关闭了数十家分店，星巴克削减了员工人数，特许经营权所有者试图将当地企业与美国公司董事会保持距离。 &lt;/p>;&lt;p>;带着公然支持巴勒斯坦的民族情绪，安瓦尔煽动了愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;三月份在德国时，他斥责了这个国家并让东道主德国总理奥拉夫·肖尔茨感到尴尬。西方国家直言不讳地支持以色列对加沙的攻势，称他们对数十年来“对巴勒斯坦人的暴行、掠夺和剥夺”视而不见。&lt;/p>;&lt;p>;他对西方领导人的​​公开批评得到了广泛的支持，而不是不仅在穆斯林国家，而且在美国和欧洲，学生和民间社会运动定期举行大规模集会，要求以色列停止袭击，并呼吁抵制向以色列军队供应武器的大多数美国公司。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/58c2d9db-a4da-4b9e-bdef-b4cb42bf4158_241a3d86.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔上个月在卡塔尔会见哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚。照片：Facebook/Anwar Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安瓦尔与巴勒斯坦的关系早在他担任马来西亚总理之前就已存在。&lt;/p>;&lt;p>;作为马来西亚伊斯兰青年运动 (ABIM) 的创始领袖，他在该组织鼎盛时期在公开集会上支持巴勒斯坦事业，帮助将其提升为马来西亚人，特别是占多数的马来穆斯林的国家优先事项。&lt;/p>;&lt;p>; 1983年，安瓦尔代表马来西亚出席在阿尔及尔举行的巴勒斯坦解放组织（巴解组织）峰会，当时的巴勒斯坦领导人亚西尔·阿拉法特在会上宣布他为“巴勒斯坦之子”，以表彰他对巴勒斯坦斗争的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“理解马来西亚国际伊斯兰大学政治学系主任 Syaza Farhana Mohamad Shukri 表示：“由于他在 ABIM 的背景，他一直全心全意地站在巴勒斯坦一边。” “因此，这本身并不是为了[国内]政治目的。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，拥有原则立场也能为安瓦尔带来政治好处，尽管该国的支持率存在赤字，安瓦尔还是在 2022 年激烈的全国大选后上台执政。马来人。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/8d63aa42-134f-4a13- b47f-7b9087b677a2_75574284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安瓦尔于十月在吉隆坡举行的“马来西亚与巴勒斯坦站在一起”声援集会上发表讲话。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在国际舞台上追求巴勒斯坦正义，帮助他在国内树立了一个强大的马来穆斯林领袖的形象，在一定程度上削弱了巴勒斯坦的进步。强大的马来民族主义反对派将他的多种族政府视为目标。&lt;/p>;&lt;p>;但马来西亚全国教授委员会研究员阿兹米·哈桑表示，国内政治回报将是有限的，因为大多数马来西亚人都期待自己的黄金时期部长们无论如何都要为巴勒斯坦发声。&lt;/p>;&lt;p>;他说，更重要的好处是安瓦尔与加沙哈马斯和约旦河西岸法塔赫领导人的密切关系可以为帮助结束冲突提供独特的窗口&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚支持[美国总统乔]拜登的三阶段[停火]计划，但哈马斯尚未明确是否愿意支持。马来西亚可以发挥作用，让哈马斯相信这对加沙有利。”阿兹米说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，因为安瓦尔总理与哈马斯关系密切，而这种关系在阿拉伯国家中并不多。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是可能的，因为安瓦尔总理与哈马斯关系密切。”&lt;/p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周三，联合国的一项调查得出结论，以色列在加沙犯下了反人类罪，包括“灭绝”，以及涵盖性暴力、利用饥饿作为战争工具以及故意制造战争等罪行。以平民为目标。联合国调查委员会还发现，哈马斯在 10 月 7 日的袭击中犯有战争罪和其他侵权行为，包括亵渎尸体、使妇女遭受性别暴力以及绑架儿童。&lt;/p>;&lt;p>;一天早些时候，联合国安理会以压倒性多数投票支持美国发起的停火决议，华盛顿表示哈马斯必须接受协议条款，以确保立即结束暴力。&lt;/p>;&lt;p>;该激进组织最初表示愿意达成协议，据报道随后提出了一系列拟议修正案，包括以色列撤军和释放以色列境内的巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p>;白宫国家安全顾问杰克·沙利文周三表示，在华盛顿看来，“讨价还价的时间已经结束了”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管达成了停火谈判，但以色列并没有放松对加沙长达数月的攻击，并将哈马斯的回应描述为等于拒绝&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔否认哈马斯独自应对这场冲突负责，称这种说法“荒谬”。他指出，自 1948 年犹太复国主义军队占领加沙和西岸周围的大部分领土并宣布以色列独立以来，巴勒斯坦人已经经历了数十年的占领。&lt;/p>;&lt;p>;“过去 70 年的殖民化、冲突升级[暴力]……在约旦河西岸，早在哈马斯诞生之前，杀戮和剥夺人民土地的行为就一直在持续，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“你们为什么要抹去那段历史，[的] 10 月 7 日之前和 10 月 7 日之后发生了什么？这是我的论点。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚与哈马斯的关系由来已久，前任总理曾接待过该组织的领导人，安全分析人士称，哈马斯还通过马来西亚巴勒斯坦文化组织。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯在 20 世纪 80 年代末第一次起义期间首次声名鹊起，当时哈马斯拒绝了与巴解组织达成的《奥斯陆协议》和平计划，选择建立一个巴勒斯坦国来取代它。以色列。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/14/1411d870-6730-4f5d- 8059-d3fc1636d3c8_4250ad17.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦领导人亚西尔·阿拉法特于 1997 年签署以色列-阿拉伯联合和平承诺，以纪念签署《以色列和阿拉伯联合酋长国》四周年奥斯陆协议与签署原始协议的被暗杀的以色列总理伊扎克·拉宾的遗孀利亚·拉宾一起签署。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;1997年，哈马斯在特拉维夫和耶路撒冷制造了一系列致命的自杀式爆炸事件，造成超过100人死亡，美国国务院将哈马斯定性为恐怖组织。 20 人，数百人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;尽管美国施加压力，马来西亚仍拒绝将哈马斯列为恐怖组织。安瓦尔在 10 月份的一次亲巴勒斯坦集会上透露，华盛顿已向马来西亚提出三项正式请求，要求马来西亚扭转其在该指定上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚总理在与哈马斯领导人举行公开会议时引发了进一步的争议在上个月对卡塔尔进行正式访问期间，分析人士警告称，此举可能会引发美国对马来西亚与该组织的金融关系进行更深入的审查，并可能导致制裁。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议是在马来西亚官员一周后举行的。美国财政部前往吉隆坡表达了对哈马斯利用马来西亚作为筹款基地的担忧，并强调伊朗及其代理人在东南亚筹集资金的尝试“不断增加”。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔认为，西方目前对哈马斯的叙述与纳尔逊·曼德拉和爱尔兰共和军之前被诽谤为恐怖分子的方式相呼应，尽管两者后来都获得了主流合法性：曼德拉成为南非第一位后种族隔离总统，爱尔兰共和军组建了一个权力分享政府放下武器后通过其政治派别在北爱尔兰。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 06/14/cd87d6cc-9a61-4af9-84db-34c905035cb4_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 9 日，巴勒斯坦儿童在家园的废墟中搜寻，以色列在加沙地带中部努塞拉特难民营采取行动的第二天。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“那么我是否认为任何团体都应该纵容杀害儿童的行为？不，我不。但请记住……曼德拉是一名恐怖分子，直到世界采取“好吧，他是一名自由斗士”的立场，并且[他]被认为是一位伟大的英雄和亲爱的，”他谈到这位诺贝尔和平奖获得者时说道。 1962年因密谋推翻国家被判处27年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;“所以不要被西方媒体持续不断的宣传所欺骗。”&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔说他不与哈马斯的激进组织互动，但将该组织描述为“自由战士”，并表示他“在过去的许多年里”一直与其政治派别保持沟通。&lt;/p>;&lt;p>;他说他“非常坦率” ” 与哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 讨论战争，哈马斯的子孙在最近的开斋节庆祝活动中被以色列空袭杀害。&lt;/p>;&lt;p>;“我说，听着，我代表了一种观点，即你希望友好解决、立即和平以及人质返回，当然，这是为了换取和平以及以色列数千名政治犯的返回。”个人收藏。&lt;/p>;&lt;p>;“但首要条件是停止轰炸，但以色列拒绝了。”为什么现在不能关注[以色列总理本雅明]内塔尼亚胡和以色列？”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/06/14/45a75643-5207-4cfe-9ca4-7205f3d4c626_e72a17bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在 10 月 18 日举行的联合新闻发布会上。安瓦尔表示，现在的焦点应该集中在以色列总理身上。照片：Avi Ohayon/GPO/dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;安瓦尔表示，拜登支持最近停火决议的举动是“相对大胆的一步”，但最终未能满足长期的要求。坚持巴勒斯坦人的要求。&lt;/p>;&lt;p>;他承认，世界上的穆斯林国家尚未团结起来，成为一支有凝聚力的力量来支持巴勒斯坦的事业。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，代表不同群体的人之间存在共识阿拉伯联盟和伊斯兰会议组织等穆斯林国家要求立即停火；哈马斯和巴勒斯坦政治犯在以色列被扣押的人质被送回；尊重并追求永久的两国解决方案。安瓦尔说，哈马斯已经收到了这些建议。&lt;/p>;&lt;p>;“但这当然取决于以色列人接受他们不应该继续轰炸和杀戮，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;“你怎么能说，‘我们想要和平，我们同意你的观点’，但你却继续杀人？你不能这样做……意图很明确。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/7e7aae54-424d-4594-8511-5fad2ed4201d_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭 Al Bureije 难民后，人们逃离爆炸6 月 3 日，加沙地带南部难民营。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在寻求真相的“人民智慧”的推动下，安瓦尔仍然对两国解决方案充满希望和正义，他说。然而，他承认，根据他在严重分裂的全国选举后上任的经历，让不同群体达成一致并不容易。这次投票见证了该国占 3300 万人口近 60% 的马来人的保守主义转变，并支持议会中强大的民族主义少数派集团。&lt;/p>;&lt;p>;这一趋势反映了世界范围内的发展，从复兴开始他说，欧洲法西斯主义的兴起和美国极右翼运动的兴起。&lt;/p>;&lt;p>;“我很现实地接受这样一个事实，即处理种族卡和宗教偏执问题并不是一件容易的事。安瓦尔说：“这是一个需要应对的问题……但这不仅需要坚韧，还需要处理这个问题的智慧。”&lt;/p>;&lt;p>;在过去 18 个月里，作为马来西亚总理，他不得不做出一些艰难、不受欢迎的决定。 ，包括削减补贴以管理从前任政府继承的1.5万亿林吉特（3180亿美元）债务。他还发起了一场高调的反腐败行动，牵涉到他的政治对手、前总理马哈蒂尔·穆罕默德的家人、盟友和支持者。&lt;/p>;&lt;p>;尽管面临这些挑战，安瓦尔相信他的多种族政府实施的财政改革 -包括对穷人的有针对性的援助——已开始扭转马来西亚马来人占多数的保守派潮流。他对这种势头将持续到 2028 年任期结束表示谨慎乐观。&lt;/p>;&lt;p>;他的家人和同事早就注意到了他不屈不挠的乐观态度，这种特质因腐败和鸡奸指控入狱近十年而得到锻炼。他和支持者说这是出于政治动机。安瓦尔说，他被单独监禁的时间让他加深了自己的信念，即同理心、公平和正直对于马来西亚和人类的繁荣至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“这源于我的信念，作为人类，必须有作为人性，必须有人类价值观，必须有同情心和正义。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s CEOs join social media to learn how to win followers and influence people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3266680/chinas-ceos-join-social-media-learn-how-win-followers-and-influence-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/4d1ce47b-8dd7-46c4-a9c6-1be522687862_08e4b3b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;网络安全公司奇虎360联合创始人周鸿祎中国社交媒体上有数百万粉丝。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国网络安全公司奇虎360联合创始人周鸿祎在分享自己成为网络影响者的雄心时，列举了一位在社交媒体上的行为赢得赞誉的榜样。特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 也同样嘲笑他。&lt;/p>;&lt;p>;“在他发布推文后，全世界数十亿人都知道他想做什么 - 这是影响者时代的新沟通方式，”周在二月份在微博上表示，微博本身相当于马斯克的 X 平台，从 Twitter 更名而来，这是这位世界首富的众多变化之一。&lt;/p>;&lt;p>;周目前在微博网站上拥有超过 1100 万粉丝，抖音（TikTok 的中国前身）上的用户数量超过 600 万。他估计，随之而来的宣传最终将为他的公司节省 10 亿元人民币（1.379 亿美元）的广告费。&lt;/p>;&lt;p>;虽然过去在中国，较为保守的商业方式是常态，但更响亮的、植根于名人首席执行官现象的引人注目的风格在当今越来越流行。&lt;/p>;&lt;p>;像周一样，越来越多的高管通过利用社交媒体名气提高知名度来寻求更大的商业成功.&lt;/p>;&lt;p>;通过直播、博客和短视频主演，他们正在成为各行各业的品牌大使，在消费不足的情况下帮助提振销售。&lt;/p>;&lt;p>;以他们的名字命名众所周知，这些创始人兼影响者不仅通过宣传他们的产品和提供行业评论，还通过分享个人经验和更广泛地处理时事来拉近与客户的距离。&lt;/p>;&lt;p>;理念的转变专家表示，这是为了应对经济对数字空间和用户注意力的更高依赖，但这可能是短暂的。&lt;/p>;&lt;p>;“与互联网明星马斯克等美国商人不同，中国企业家杭州电子商务研究所所长曹磊表示：“传统上，中国人更喜欢保持低调。” “但他们现在正在学习改变。”&lt;/p>;&lt;p>;数字时代的兴起推动的这种改变需要适应性。 “企业家必须准备好拥抱新事物，包括新媒体和新渠道，”他说，“否则他们的公司和产品将很容易被边缘化”。&lt;/p>;&lt;p>;随着国内消费在全球第二大消费中的地位不断提高，作为最大的经济体，直播人物支持的电子商务变得更加重要。根据上海研究公司艾瑞咨询 6 月 3 日发布的报告估计，去年这一市场规模已增至 4.9 万亿元，同比增长 35.2%。&lt;/p>;&lt;p >;“今年企业家面临的最大问题是是否应该成为网红，以及如何做好网红，”俏江南连锁餐饮创始人张兰在一月份接受新浪网采访时表示。&lt;/p >;&lt;p>;张是最早利用互联网名气刺激业务的中国企业家之一，他表示，在网红时代“把握经济脉搏”是商界领袖的责任。&lt;/p>;&lt;p>;“但这种对流量的渴望也表明宏观经济运行并不顺利。”复旦大学经济学教授石磊表示。&lt;/p>;&lt;p>;创始人影响者在中国拥挤的电动汽车行业尤其常见，他说，当局鼓励汽车制造商填补房地产市场多年动荡后留下的空白。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种新的营销方式是有风险的，因为它仅仅基于个人声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“人必须保持完美，”她解释道。 “他们个人形象的任何瑕疵都会对他们的品牌造成致命的影响。”&lt;/p>;&lt;p>;智能手机制造商小米的创始人雷军通过多次慈善捐款开始了他的网上第二人生，做得很好，石指出。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这位亿万富翁被认为是中国这种新型混合动力汽车领域最成功的高管之一，其首款电动汽车在 3 月底推出后的销量好于预期，部分归功于他的在线形象。&lt; /p>;&lt;p>;100ec.cn的曹也警告说，名人企业家应该谨慎选择自己的言辞，以介意政府对传统媒体和新媒体的严格规定，否则就有被拒之门外的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“重要的是创造流量、增强影响力，但最终企业的成功取决于产品和商业模式的竞争力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot;运行&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unravelling old China custom of ‘couvade’ when men recovered after ‘giving birth’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3265465/unravelling-old-china-custom-couvade-pampers-husband-care-newborn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/05/00fc4433-5f56-40c8-b1d7-9859dca4089f_16033e2c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;探索中国历史上的“couvade”实践，其中涉及呵护丈夫照顾新生儿，在具有传统父权规范的社会中培养更牢固的联系。图片：南华早报图片&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一个持久的传统是被称为“坐月子”的产后月子期，新妈妈在怀孕后会留在家里休息和恢复。&lt; /p>;&lt;p>;尽管今天，坐月子几乎普遍成为一种由女性承担的文化，但情况并非总是如此，中国男性也曾经坐过月子。&lt;/p>;&lt;p>;在古代中国，坐翁是坐月子。 zhi，即“couvade习俗”，允许男性也经历“产后恢复”。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》调查了这个看似荒谬的传统从何而来。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;早在公元前 60 年，当男人参与 couvade 时，他们经常会穿着女人的衣服，在伴侣分娩时模仿阵痛，并伴有戏剧性的呻吟和痛苦的表情。&lt;/p>;&lt;孩子出生后，男人们在坐月子时遵守严格的规则。例如，不准离开床铺，不吃辛辣、过咸的食物，除了照顾孩子外，不做任何体力劳动。&lt;/p>;&lt;p>;实际上已经生过孩子的母亲会往往会立即返回工作岗位，甚至在丈夫“康复”期间支持丈夫。&lt;/p>;&lt;p>;这种习俗曾在中国许多民族中流行，包括壮族、傣族和藏族。但具体时间未知。&lt;/p>;&lt;p>;意大利探险家马可·波罗曾在元朝（1271-1368）期间在中国西南部旅行时记录了他对人们坐月的观察。他写道，傣族妇女生完孩子后，她会恢复正常工作，而丈夫则卧床休息40天。&lt;/p>;&lt;p>;在此期间，丈夫会收到亲友的美好祝福。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/9946e613-a518-4d7d-982c-06c76cb3531e_53933fe2。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;当代社会，照顾孩子的责任是父母双方共同承担的。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;学者认为这种做法是在从母系社会向父系社会过渡期间出现的。&lt;/p>;&lt;p>;在母系社会中女性地位较高，主导社会角色，男性处于从属地位，家谱沿袭母亲的血统。&lt;/p>;&lt;p>;然而，随着男性逐渐成为养家糊口的人，地位提高，他们试图改变这种观念。因此，男人们假装“坐月”，象征“我生孩子，孩子就随我姓”，以强调自己的首要地位。 &lt;/p>;&lt;p>;传说还说，男性通过“坐月”可以吸引可能伤害产后妇女的邪灵，从而保护妻子并保证其养育新生儿的能力。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/05/62703afe-4f0b-4626-8ec0-deeb147a2129_32afda76。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在现代，couvade 的做法在很大程度上是一种在妻子实际分娩时，男人像分娩一样被宠爱的做法。在中国消失了。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;couvade的习俗并非中国独有。&lt;/p>;&lt;p>;据北京大学助理教授肖法荣介绍西安石油大学人类学家在东亚、法国比利牛斯山脉、南美洲东北部和北美高原发现了类似习俗的证据。&lt;/p>;&lt;p>;来自日本的爱努斯族和印度南部的一些部落&lt;/p>;&lt;p>;在印度南部，有一种传统，分娩时丈夫会穿着色彩鲜艳的女装，躺在妻子旁边的躺椅上，翻来覆去，仿佛在经历分娩的痛苦，直到分娩。宝宝出生了。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到了现代，couvade在中国已经基本消失了。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How do hydrogen vehicles work? Are they the future of transport?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3266670/how-do-hydrogen-vehicles-work-are-they-future-transport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.15 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/14/6D49CA80-C804-4EC8-BD9F-EF7B7FE0DE5_30757CBE.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”上周，2023年5月27日在北京举行的展览中的车辆：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在国际氢燃料燃料电池汽车大会和上海展览会上，来自中国国家，包括中国国家的300多家公司日本，韩国和加拿大来展示其最新的技术和产品。&lt;/p>; &lt;p>;由氢燃料电池提供动力的车辆（仅发出水）吸引了政策制定者和寻求脱碳以将全球变暖限制为更少的政策制定者和公司的关注。 &lt;/p>; &lt;p>;一些汽车制造商认为氢车是零零运输的未来，但很少有人听说过这项技术，更不用说在街上看到此类车辆了。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;这是您需要了解的有关氢车及其广泛采用的前景。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;可以直接燃烧作为燃料，因为它具有高度反应性可燃。但这不是它在氢能车辆中的工作方式。&lt;/p>; &lt;p>;氢车辆由内置燃料电池从氢产生的电力提供动力。简而言之，这些燃料电池将氢原子变成电和水分子。然后电力为电动机提供动力。这就是为什么氢车辆的常见缩写是FCEV（燃料电池电动汽车）。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然电池电动汽车（BEVS）使用电池中存储的电力，而FCEVS则在储存的氢气中产生电力。 BEVS运行低时从电网上为电池充电，而FCEV必须补充其氢储罐。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;像Bevs一样，FCEVS在运行时不会产生温室气体的发射。它们的排气管唯一排出的就是水蒸气。当FCEV使用“绿色氢”（通过使用干净来源的电拆分水分子而产生的氢）时，它们会进一步减少排放，因为燃料的生产过程也是碳中性的。&lt;/p>; &lt;p>;是最大的优势使用者。 FCEV可能会注意到BEVS是短暂的加油时间。尽管这种情况因模型而异，但通常需要几分钟才能将氢储罐加油，而BEV可能需要数小时才能充电，即使是最快的充电器也需要大约20分钟。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/14/c506051f-d3ab-4163-af32-af32-af32-af32-af32-0a8bfcc0296fcc0296f_b8744ec62.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名工作人员在2022年2月11日在中国钦格利的一家北诺克填充车站为北京2022年冬季奥运会的北京2022年冬季奥运会提供运输。照片：Getty Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;长驾驶范围是氢车辆比BEV的另一个优点。丰田的 Mirai 是市场上首款量产的 FCEV，目前保持着氢动力汽车最长续航里程的世界纪录。它可以在5.65公斤氢气的全水箱上行驶1,360公里它们携带大量氢的能力。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;氢燃料的可用性是FCEV的最大挑战。绿色氢通常是在可再生能源丰富的区域产生的，但是这些氢通常远离需求中心。&lt;/p>; &lt;p>;与电力不同，&lt;/p>; &lt;p>;通过氢的速度通过传输和分配线传递，氢具有氢的速度。通过油轮卡车或少量的管道拖车在路上旅行，或者通过管道拖车。支持这种支持的基础设施正在缓慢发展，运输和存储成本很高。&lt;/p>; &lt;p>;此外，使用汽油动力的卡车运输氢气罐将否定首先使用氢气的一些优势。因此，由可再生能源（或氢气）提供的电力驱动的电动卡车是理想情况下需要实现的，然后在氢的广泛分配之前就有意义。&lt;/p>; &lt;p>;氢车辆的另一个挑战是效率。每当能量从一种形式转换为另一种形式时，能量损失是不可避免的。智库 Trivium China 能源分析师科西莫·里斯 (Cosimo Ries) 表示，当使用太阳能和风电供电的电解生产绿色氢时，这种损失在 30% 至 40% 之间。然后，将氢转化为FCEV燃料电池中的电力会损失更多能量，从而进一步降低了效率。&lt;/p>; &lt;p>;此外，BEV的制造商并没有静止。 “近年来，随着纯电动汽车的发展，其电池技术屡屡取得突破并赢得了消费者的信任，”绿色和平东亚分部驻北京的全球政策分析师姚哲表示。 “尤其是在中型和短途乘用车领域，我认为有一个明确的共识是氢不是一个好选择。” &lt;/p>; &lt;p>;氢车和氢燃料的高成本也代表了障碍更广泛的采用。例如，在中国——全球最大的氢能开发商和最大的 FCEV 市场——董事长林罗宾 (Robin Lin) 表示，目前氢动力重型卡车的成本约为 100 万元人民币（138,400 美元），几乎是传统卡车价格的三倍。中国氢燃料电池技术供应商Refire Group的总裁。&lt;/p>; &lt;p>;高纯氢作为工业过程的副产品产生，在氢加油站的每公斤约25至40元的成本约为25至40元。根据Refire的说法，诸如行业繁重的山西省（Shanxi Province）和上海车站的每公斤50至70元的地方。这种氢被称为蓝色或灰色氢，因为其产量涉及碳排放。&lt;/p>; &lt;p>;氢燃料只会与柴油车竞争，如果价格低于每公斤30元以下，Yi Baolian，Yi Baolian，这是一所学者，中国工程学院在2023年的演讲中说。&lt;/p>; &lt;p>;中国的柴油价格平均每升10元低于10元。根据国际能源局（IEA）的数据，韩国以34,650辆FCEV的注册为世界。&lt;/p>; &lt;p>;中国的乘用车。根据IEA的说法，商用车。美国以18,220 FCEV占据了第三名，主要是乘用车。&lt;/p>; &lt;p>;在品牌方面，韩国现代的现代占据了FCEV市场的主导地位，占去年全球14,451辆氢汽车的三分之一以上，去年在全球销售，占地来在。根据Sne Research。日本的丰田是第二大FCEV建筑商，去年约占全球销售的27％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/14/A8AB9B2A-6BCB-4C03-B5C7-6091675E4285_B67AF0B8.JPG“ ALT =” 2024年6月14日，国际氢燃料燃料电池汽车大会和上海展览。 SNE说，去年，占全球总数的近40％。他们的计划。在中国的国家氢战略中，该国的目标是到2025年至少有50,000 fcev。重型和长距离运输中的最潜力，例如卡车，物流车辆，公共汽车和火车。&lt;/p>; &lt;p>;但是，高速公路价格，燃油成本以及缺乏氢燃料的基础设施运输和存储仍然是障碍。 >;政府补贴可能会给FCEV市场带来很大的推动。例如，中国政府正在鼓励城市形成氢能发展“集群”，为这些地区提供高达17亿元人民币的奖金，以促进FCEV的部署。在已经有补贴的城市中，氢卡车已经与柴油卡车的成本均衡根据Refire的Lin，即使没有补贴的帮助，也可以与中国化石燃料燃烧的同龄人达到生命周期成本均衡。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stanley Ho’s youngest son Mario sets sights on China’s first esports IPO in the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3266695/stanley-hos-youngest-son-mario-sets-sights-chinas-first-esports-ipo-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.15 09:00 &lt;/i>; &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/14/7AB80937-4F96-4808-816F-A90DBF462B36_15CE8CE8DA4DA4.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2022年7月22日在丹麦哥本哈根举行的FIFAE俱乐部世界杯的一部分，瑞典队与德国FC Schalke 04之间的淘汰赛。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;电子竞技企业家Mario Ho Yau-Kwan是已故的Macau Casino Tycoon Stanley Ho Hung的最小儿子，由于它在美国从事首次公开募股（IPO）。&lt;/p>; &lt;p>; nip是一家基于开曼群岛的控股公司，主要通过两个全资产的子公司进行运营：瑞典睡衣游戏的忍者，从事电子竞技团队的运营；武汉星景伟武文化体育发展有限公司，从事电子竞技队伍、人才管理和赛事制作运营。它的主要执行办公室位于斯德哥尔摩。&lt;/p>; &lt;p>;公司 - 联合创始人，董事长兼联合主管Ho持有的14.2％的股份 - 已向纳斯达克证券交易所的IPO提交了IPO，根据周三向美国证券交易委员会提交的文件。 IPO完成后，NIP将成为电子竞技行业中的第一家中国公司。联合主管执行官Hicham Chahine在一封信中说，该信件与该集团招股说明书有关的潜在投资者。 “电子竞技有能力改变世界，而NIP集团的我们有责任继续以可持续的方式发展行业。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/aec89289285-2ef6-406-4063-8244-4148fcccc2871_5a2d93b9.jpg g.pg. 999;“>; NIP Group的联合创始人，董事长兼联合主管Mario Ho Yau-Kwan。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然该集团的美国文件没有透露其打算筹集的资金，但中国证券监管委员会于5月发布了一份文件公司计划在纳斯达克股票上发行不超过2690万股普通股。&lt;/p>; &lt;p>; NIP打算将美国上市的净收益用于营运资金，扩大其电子竞技团队的存在，营销和增长他们的粉丝基础，潜在的战略收购和投资机会。 NIP招股说明书中引用的Frost &amp; Sullivan报告显示，全球电子竞技行业的市场规模预计将从2022年的579亿美元增至2027年的1024亿美元。该报告将NIP描述为“领先的电子竞技组织”，在亚洲，欧洲和南美的运营后面，全球足迹最广泛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn。 i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/14/14/10f4c1e0-1c30-1c30-4efa-8418-166639c76c76c76ef25_190d2485.jpg gpg“ ：＃999;“>;从事电子竞技团队运营的睡衣游戏中的基于斯德哥尔摩的忍者，是NIP集团的全资子公司。照片：睡衣中的忍者&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NIP经营两个电子竞技品牌：瑞典的睡衣中的忍者，用于基于个人计算机和游戏机的电子竞技，以及中国的Estar Gaming用于移动电子竞技。该小组的电子竞技团队参加了视频游戏冠军，例如，，彩虹六和。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然去年的净收入为8,370万美元，而NIP IS是2022年的6580万美元，但仍然是一家损失企业。去年的净亏损扩大到1,330万美元，而2022年为630万美元。该公司的招股说明书表示，损失反映了“我们发展业务的大量投资”。&lt;/p>; &lt;p>;在2023年，收入是中国的电子竞技行业同比下降1.3％，至264亿元人民币（36亿美元）。根据电子竞技工作委员会的报告，这主要归因于电子竞技现场直播收入的下降，该收入占国内市场的最大比例。根据其招股说明书，P>; &lt;p>;在2023年1月，NIP完成了“电子竞技行业历史上最大的合并”。该小组将睡衣中的瑞典电子竞技品牌忍者与ESV5合并在一起，ESV5是中国最大的数字运动团体之一。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/06/14/A3C7C132-2970-4A15-9B3C-3128E96C08BC_686E78C9.JPG“ ALT =”说唱歌手和歌手杰克逊·王（Jackson Wang）。照片：Jonathan Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;仍然，在新兴行业中获利的挑战并没有使香港出生的流行歌手杰克逊·王（Jackson Wang）从投资公司投资。根据公司的招股说明书的说法，王是最著名的K-Pop Band GoT7成员，他于2020年加入NIP，成为合作伙伴和有益的股东。大陆的地方政府正在加大对电子竞技的支持，这是开发和改变该国数字经济的更广泛努力的一部分。 -  Video and Digital Publishing Association是该国的半官方视频游戏贸易机构，旨在促进电子竞技的发展。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年，Hangzhou  - 吉吉安格省东部的首都，也是中国技术起点的枢纽之一UPS  - 承诺获得1亿元的年度资金来支持视频游戏和电子竞技。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>