<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s military AI detects secret radar links between South China Sea, Alaska and Guam]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3274610/chinas-military-ai-detects-secret-radar-links-between-south-china-sea-alaska-and-guam?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/7d15971b-3667-44ab-99d6-6cdb24e04572_610991c8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员表示，他们的人工智能系统可以识别未知类型的雷达，猜测他们的秘密操作参数。图片来源：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电子战人工智能检测到反复出现在南海、关岛、马绍尔群岛和阿拉斯加附近的阿留申群岛的神秘信号，而且这些信号似乎是经过协调的.&lt;/p>;&lt;p>;参与调查的科学家表示，这些电磁信号的特征表明部署在太平洋沿岸这些地区的军用雷达之间存在“战术协调”。&lt;/p>;&lt;p>;这是研究人员表示，这是中国人民解放军首次公开展示其“基于特定目标和实际侦察数据”收集全球电子战情报的能力。&lt;/p>;&lt;p>;中国海军和海军的作战范围太平洋空军力量已从南海扩展到阿拉斯加和美国领土关岛——华盛顿遏制中国战略“第二岛链”上的关键地点。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，马绍尔群岛位于太平洋中部的美国，是美军最强大的太空监视雷达的所在地。&lt;/p>;&lt;p>;中国及其竞争对手“每天”在全球范围内进行电子对抗，由周长林领导的研究小组表示。战略支援部队信息工程大学。他们在 5 月份的《太赫兹科学与电子信息技术杂志》上发表了一篇同行评审论文，发表了他们的发现。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件产生大量信号数据，包括时间、频率、位置和频率等信息。周和他的同事写道，电磁参数。&lt;/p>;&lt;p>;这些数据可以通过军舰、飞机和卫星收集，近年来在数量和复杂性方面迅速增长。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，传统的分析方法在速度和准确度上都不足以满足中国军方情报数据挖掘的需求。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周的团队构建了一个数据处理平台，基于人工智能算法，能够实现海量数据分析和情报提取，为作战单位提供精准、定制化的服务。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能系统可以分析充满噪音和不确定性的历史信号，识别不同部队之间的电子战术协调模式。属于不同国家、不同地点的雷达类型。&lt;/p>;&lt;p>;本文列出了人工智能认为相关的一些事件，并提供了它们的地理坐标。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息有助于中国军队更好地应对规划电磁压制、欺骗、干扰等电子战任务。&lt;/p>;&lt;p>;周的团队表示，人工智能还可以识别未知类型的雷达，准确猜测其机密操作参数，甚至预测外国海军未来的部署电子战人工智能与其他情报平台（例如成像卫星）合作，交叉检查其发现。&lt;/p>;&lt;p>;人类专家在微调方面也发挥了重要作用据周的团队介绍，人工智能模型参数。&lt;/p>;&lt;p>;解放军的电子战装备近年来取得了快速进步，其电子战战略已变得主动，而美国有时会发现自己处于守势。 &lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国和俄罗斯军舰以及战略轰炸机出现在阿拉斯加附近海域，据报道另一批中国和俄罗斯军舰接近关岛，这里是美国西太平洋最大军事基地的所在地&lt;/p>;&lt;p>;美国海军驱逐舰拉斐尔·佩拉尔塔号在其官方脸书页面表示，该舰在中俄部署期间“保护了关岛”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，美国海军随后删除了这条消息据《新闻周刊》周一报道，该声明并称其与中国和俄罗斯军舰的互动“安全且专业”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to screen arrivals showing mpox symptoms as cases spread outside Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3274679/china-screen-arrivals-showing-mpox-symptoms-cases-spread-outside-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/a88a1901-06f7-4721-acb7-649c4a548077_84bc0f77.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国正在引入 Mpox 症状筛查。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国已宣布将开始对出现新冠肺炎症状的海外入境人员进行筛查，该疫情已被宣布为全球卫生紧急状态。&lt;/p>;&lt;p>;海关当局表示周五，所有来自受 MPOX 影响的国家或地区的飞机和船只（包括货船和集装箱船）都需要遵守卫生处理措施。&lt;/p>;&lt;p>;全球卫生官员确认感染了新型冠状病毒菌株。周四，瑞典出现了MPOX病毒，将其与非洲日益严重的疫情爆发联系起来。&lt;/p>;&lt;p>;在世界卫生组织宣布该疾病为全球公共卫生紧急事件的一天后，瑞典出现了该病例。&lt;/p>;&lt;p >;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US girl, 12, dies after parents treat life-threatening injuries with smoothies, vitamins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274680/us-girl-12-dies-after-parents-treat-life-threatening-injuries-smoothies-vitamins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 09:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/7231d4c8-f12b-4694-bd8e-06a4abddc423_01f6c4bd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼斯·巴尔巴内达，米兰达·西普斯的母亲。照片：Facebook/SowardACSO&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据警方称，一名 12 岁的德克萨斯州女孩在她的母亲和继父试图用冰沙和维生素治疗她危及生命的伤口后死亡。&lt;/p >;&lt;p>;阿塔斯科萨县警长戴维·索沃德 (David Soward) 周二晚上在 Facebook 上发帖称，Jourdanton Jnr 高中的啦啦队长米兰达·西普斯 (Miranda Sipps) 于周一晚上被宣布死亡。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲丹尼斯·巴尔巴内达 (Denise Balbaneda) 和继父杰拉尔德·冈萨雷斯 (Gerald Gonzales) 于周二下午在位于圣安东尼奥以南约 72 公里（45 英里）的小镇克里斯汀 (Christine) 的家中被捕。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，西普斯于 8 月 8 日开始受到危及生命的伤害。给警察。然而，巴尔巴内达和冈萨雷斯并没有带她去医院，尽管她在那段时间“基本失去知觉”。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，他们认为可以护理她恢复健康，我们认为他们不想周三，索沃德在新闻发布会上说道。&lt;/p>;&lt;p>;警长表示，36 岁的巴尔巴内达和 40 岁的冈萨雷斯喂的是西普斯冰沙和维生素，尽管如此四天来，她只能“眨动眼睛，稍微移动一下双手”。&lt;/p>;&lt;p>;据当局称，周一晚上西普斯的心脏在晚上 8 点（当地时间）左右停止跳动后，这对夫妇终于拨打了 911 。当他们开车前往医院时，一辆救护车在路上遇到了巴尔巴内达。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的信息是，他们不希望执法人员在家里进行执法，所以她带着孩子离开了，”索沃德在新闻发布会上说会议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/1bfd7e3a-af78-4725- a270-599125bd4af4_d0eaccd0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;杰拉尔德·冈萨雷斯。照片：Facebook/SowardACSO&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;大约两小时后，西普斯被宣布死亡。当局正在继续调查她是如何受伤的，她的死因尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;巴尔巴内达和冈萨雷斯均被指控犯有一项因疏忽造成严重人身伤害的儿童罪名，这是首次级重罪。他们被以 20 万美元的保释金拘留。&lt;/p>;&lt;p>;索沃德表示，执法人员之前曾被叫到这所房子，但没有详细说明这些电话。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China is becoming a top choice mediator for global conflicts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3274330/why-china-becoming-top-choice-mediator-global-conflicts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/6ed8cacb-a7ee-4cf5-863b-e445af188fa6_d0c39aff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Stephen Case&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;随着全球冲突一触即发，中国作为调解者的作用日益凸显，其经济影响力和外交关系有助于促进对话。上个月，乌克兰外长库莱巴在广州会见了中国外长王毅。会谈中，王毅重申中国致力于推动俄罗斯对乌克兰战争的政治解决，这一立场得到了库勒巴的积极回应。&lt;/p>;&lt;p>;中国的重要影响力很大程度上源于其与冲突各方的经济联系。在广州会谈期间，王毅强调了中国作为乌克兰最大贸易伙伴的作用。据中国海关统计，去年双边贸易额为68.1亿美元。王还指出了中国作为乌克兰农产品主要进口国的地位，并强调乌克兰很早就参与了“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;库列巴则承认双边关系的重要性，称两国关系不不仅仅是战略伙伴，更是重要的经贸伙​​伴。随着乌克兰冲突愈演愈烈，基辅似乎认为北京的影响力越来越重要。凭借其基础设施专业知识，中国可以在乌克兰战后重建中发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国作为俄罗斯最大贸易伙伴的地位，去年双边贸易额增至2401亿美元，进一步巩固其作为潜在中立调解者的独特作用。与两国经济上的相互依存使中国拥有其他国家无法比拟的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济外交一年前取得了显著成功，当时它促成了长期竞争对手伊朗和沙特阿拉伯之间恢复关系。中国作为两国主要贸易伙伴和最大石油消费国，影响力举足轻重。这种经济影响力得到了重大双边协议的支撑：2021 年与伊朗达成了为期 25 年的合作协议，并于 2022 年加强了与沙特阿拉伯的全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国与这些中东国家有着深厚的经济联系权力既提供了手段，也提供了推动他们和解的动力。作为以色列第三大贸易伙伴，去年双边贸易额达到145亿美元，我有理由相信，中国也可以在推动和平解决加沙危机方面发挥重要作用，并有可能提供对话之路&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此外，中国在联合国安理会的席位已成为其日益增长的外交影响力的基石，特别是在推动多边解决全球冲突方面。乌克兰和加沙冲突爆发后，王提议召开高级别国际会议来解决危机。&lt;/p>;&lt;p>;这一做法在今年早些时候取得了成果，巴勒斯坦敌对派别齐聚一堂，签署了《北京宣言》，这是一个罕见的时刻通过中国外交促成的团结。几天后，即 7 月 25 日，中国常驻联合国代表傅聪在安理会审议期间重申了北京对乌克兰战争的立场，强调需要和平谈判和政治解决。&lt;/p>;&lt;p>;三十年来，中国已成为联合国维和行动的主要出兵国，提供的维和人员数量超过联合国安理会其他常任理事国的总和，并且是这些行动的第二大财政支持者。这些承诺有助于重塑中国的国际形象，将其描绘成一个致力于全球和平和尊重主权的国家，而不是曾经的孤立主义立场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;更重要的是，中国对待世界的态度国际外交深深植根于其历史叙述和外交政策原则。中国没有殖民历史，近代历史上没有进行侵略性军事行动，这是其在全球舞台上信誉的基础。这一立场体现在“和平共处五项原则”中，强调在解决国际争端时通过对话协商解决武力和侵略问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国的不干涉内政政策提供了另一种选择干预主义方法已获得大力支持，特别是在发展中国家。随着中国的全球利益随着其经济和军事能力的扩大，它继续主张和平共处和不干涉。摆脱了冷战时代联盟的限制，中国将自己定位为全球事务中的中立调解者 — — 在当今复杂的地缘政治格局中，中国越来越多地发挥这一作用。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国的外交努力也延伸至发展中国家，如最近中巴就乌克兰危机达成的共识就是明证。他们的六点建议概述了关键的降级原则，包括不扩大战场、不升级战斗、不由任何一方挑衅。值得注意的是，它提议在俄罗斯和乌克兰都同意的时间举行一次国际和平会议，确保平等参与和公平讨论所有和平计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一趋势是去年非洲和平代表团访问乌克兰和俄罗斯时也强调了这一点。作为金砖国家（原成员包括巴西、俄罗斯、印度和南非）的成员，中国鼓励发展中国家共同构建和平发展框架。&lt;/p>;&lt;p>;通过共享信息、资金援助、项目通过合作和参与国际谈判，北京正在加强与全球南方的联系，扩大在全球和平倡议中的集体声音。&lt;/p>;&lt;p>;总而言之，中国在解决全球冲突中的新兴作用利用了其经济影响力和外交影响力团结不同的利益相关者。通过创建弥合长期分歧的对话平台，北京为和平谈判提供了新的途径。&lt;/p>;&lt;p>;中国致力于多边解决方案并与各方接触，使其成为国际维和行动中一支潜在的变革力量。这种做法不仅促进了中国的外交利益，也体现了其人类命运共同体的愿景，有可能重塑未来几年全球冲突解决的格局。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr >;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s oil demand dips, ticks down as economic ebb eases fuel imports]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3274636/chinas-oil-demand-dips-ticks-down-economic-ebb-eases-fuel-imports?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/44f4f7ec-080d-4801-a80b-9b1441b7b6d1_ac69aeeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国近几个月减少了石油进口，这一变化带来了经济放缓和更多地使用绿色能源。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;近几个月来，中国减少了从俄罗斯的石油进口，这是由于中国作为世界上最大的石油消费国之一，正在努力应对经济衰退，化石燃料采购整体放缓。根据最近的海关数据，全球石油需求增长放缓，并增加了清洁燃料在能源结构中的份额。&lt;/p>;&lt;p>;下降趋势已足以促使世界主要机构降低对全球石油需求的预测。&lt;/p>;&lt;p>; 5月和6月，中国从俄罗斯的原油采购量同比减少14.1%，高于同期原油进口总量9.7%的降幅。&lt; /p>;&lt;p>;中国还将从第二大供应国沙特阿拉伯的原油进口量在两个月内减少了 6.5%。&lt;/p>;&lt;p>;就 7 月份的原油进口总量而言，中国报告减少了 3%下降至 4230 万吨，这是自 2022 年 9 月以来的最低水平。本月具体国家的贸易数据尚未发布。&lt;/p>;&lt;p>;“[总体下降]源于 2020 年建筑和制造业活动疲弱经济学人智库首席大宗商品分析师马修·舍伍德 (Matthew Sherwood) 表示，“这一时期其他大宗商品的需求增长同样疲弱，这也反映在这一点上。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管来自俄罗斯的进口下降是由总体需求减少所致，但舍伍德表示，降幅仍大于中国石油消费总量的总体降幅，这一点仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;然而，来自马来西亚的进口却逆势增长，5 月份环比激增 45.1% .&lt;/p>;&lt;p>;舍伍德表示，马来西亚向中国出口的原油已经超出了其产能，可能是俄罗斯库存被转移到中国的“过剩产量”。&lt;/p>;&lt;p>;“没办法”肯定可以证实这一点，但很难以其他方式解释马来西亚的数字，”他说。 “我们只能假设，俄罗斯石油进口大幅下降与马来西亚进口大幅上升有关。”&lt;/p>;&lt;p>;不过，俄罗斯将坚持采取一切必要措施，规避西方对叙利亚战争的制裁。舍伍德补充道，乌克兰和中国将继续用价格较低的俄罗斯原油来满足部分石油需求。&lt;/p>;&lt;p>;中国的经济活动已出现减速迹象，周四的数据显示，继 4.7 年后消费和投资进一步下降第二季度同比增长率低于预期。&lt;/p>;&lt;p>;经济放缓导致工业监管机构国际能源署在月度报告中下调了对全球石油需求的预测.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这家总部位于巴黎的机构周二表示，“继 2023 年新冠疫情后的激增之后，中国经济增长疲软，现在严重拖累了全球经济增长”，预计全球石油需求将今年和 2025 年的产量增幅将低于 100 万桶/日。&lt;/p>;&lt;p>;除了经济势头降温外，中国对清洁能源需求的快速增长也被认为是石油需求下降的一个原因。石油输出国组织 (OPEC) 周一表示。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产行业的不利因素以及液化天然气卡车和电动汽车的日益普及可能会对柴油和汽油需求造成压力，” &lt;/p>;&lt;p>;由于中国对石油的需求减少，欧佩克将今年全球石油需求增长预测从 220 万桶/日下调至 211 万桶/日。&lt;/p>;&lt;p>;但欧盟仍然对世界第二大经济体的需求前景持乐观态度，称稳定增长和旅行的增加将增加燃料需求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt; br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China Olympic hero closes supporters club over toxic fan culture, 250 million react online]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3274665/china-olympic-hero-closes-supporters-club-over-toxic-fan-culture-250-million-react-online?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/5d480d5b-ae16-4a09-b5fc-5a1f3321a952_906bc80f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国奥运游泳英雄潘战乐关闭了他的粉丝俱乐部对所谓粉丝文化的分裂性质的担忧。图片来源：南华早报综合社/新华社/新浪&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国奥运冠军、新的100米自由泳世界纪录保持者潘占乐最近一直成为头条新闻，但不是在水中。&lt;/p>; &lt;p>;通过采取反对所谓的粉丝文化的立场，如果可能的话，鉴于他已经非常受欢迎，他的形象已经提高了一个档次。&lt;/p>;&lt;p>;他甚至解散了他的官方组织粉丝团，此举赢得了广泛赞誉。&lt;/p>;&lt;p>;被亲切称为“新飞鱼”的他，在2024年巴黎奥运会上轰动全国，夺得两枚金牌，推动了中国游泳的发展达到新的高度。&lt;/p>;&lt;p>;他不仅在男子100米自由泳比赛中创造了新的世界纪录，还在他20岁生日那天为男子4x100米混合泳接力赛上历史性的胜利做出了贡献，终结了美国队的64年统治该活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/93216962 -a63e-46e2-a0c3-666173ee3b5a_0103c514.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潘金莲关闭粉丝俱乐部的决定在网上引发了热烈的讨论。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的采访风格直率、生动、真诚，打破了大多数与媒体互动的传统、几乎照本宣科的形式。&lt;/p>;&lt;p>;在接受官方媒体中央电视台的一次采访时，他公开批评奥运村的食物，说：“肉尝起来像木头。”&lt;/p>;&lt;p>;在另一次采访中，他公开抨击他的竞争对手澳大利亚选手凯尔·查尔莫斯（Kyle Chalmers）。体育精神很差，他说：“我向查尔莫斯打了招呼，但他完全不理我。”&lt;/p>;&lt;p>;中国网友把他记在心里&lt;/p>;&lt;p>;他们的支持将潘带到了一个新的高度，为他赢得了在中国拥有数量惊人的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;自8月1日夺冠后的短短五天内，他个人抖音账户上的粉丝数量就增加了100万。&lt;/p>;&lt;p>;如体育明星的受欢迎程度不断提高，然而，人们越来越担心所谓的粉丝文化的升级。&lt;/p>;&lt;p>;过度代言、非理性支持和网络对抗等现象共同侵蚀了体育明星的地位。体育的传统意义&lt;/p>;&lt;p>;在两名中国运动员孙颖莎和陈梦之间的女子乒乓球决赛中，一些中国球迷不仅为自己的最爱喝彩，还向对方发出嘘声，尽管她们都代表着自己的选手中国。&lt;/p>;&lt;p>;类似的场景也出现在跳水奥运会金牌得主全红婵和陈钰曦身上，他们不仅是竞争对手，更是队友和好朋友。&lt;/p>;&lt;p>;然而，陈钰琪之后去年，在对阵全权的全国比赛中获胜后，全权的粉丝在陈的社交媒体上发起了一系列谩骂，指责她“偷走了”全权的金牌。&lt;/p>;&lt;p>;潘在此事上的立场被视为直接的挑战这种有毒的粉丝文化。&lt;/p>;&lt;p>;8月12日，潘金莲出人意料地解散了他在微博上唯一的官方粉丝团，此举迅速成为热门话题，在撰写本文时已吸引了超过2.5亿的浏览量&lt;/p>;&lt;p>;据报道，该粉丝团成立于 2021 年，当时潘还相对默默无闻，由潘本人管理。其中包括真正热爱游泳的成员。&lt;/p>;&lt;p>;然而，潘的突然成名给团体带来了大批新粉丝，这让他感到越来越不舒服。&lt;/p>;&lt;p>;确切的粉丝数量关闭时的群组并未透露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/cb29965a-d747-4f1c-b488-d8c983816937_bfaf731e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;潘在结束美国在 4X100 混合泳中的统治地位方面发挥了重要作用接力事件。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在接受中央电视台采访时，潘提到了粉丝的反复无常，他们在他表现出色时聚集在他的酒店外索要签名，但在情况不佳时则不然.&lt;/p>;&lt;p>;“成绩来自于一步一步的训练。当我表现不佳的时候，他们就没有来找我。但现在他们这样做了，感觉真的很奇怪和尴尬。我希望保持低调，享受一些平静。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;网上很多人称赞潘先生“头脑清醒”。&lt;/p>;&lt;p>;“潘先生是真正头脑清醒。这次奥运会让他成熟了很多，他没有浪费任何精力。他真的很伟大，有潜力取得更大的成就。”一位人士说道。&lt;/p>;&lt;p>;“运动员表现好的时候会受到赞扬，但一旦成绩下降，他们就会受到批评，就像发生的事情一样。”刘翔.前一分钟他们是粉丝，下一分钟他们就成了仇恨者，向运动员射箭。&lt;/p>;&lt;p>;“运动员应该只专注于比赛，请忽略其他一切。体育比赛不需要球迷文化。”第三位说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Which are the top EV brands in Hong Kong? Which are the bestselling models?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/companies/article/3274584/which-are-top-ev-brands-hong-kong-which-are-bestselling-models?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/1f07e716-7b7f-42b2-8043-3e2a5435f7fa_e06c2811.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;尖沙咀海运大厦挤满人潮小鹏电动汽车于五月份推出。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港，电动汽车 (EV) 的销量已经超过传统汽车一段时间，使香港坚定地走上 2050 年零排放的道路。&lt;/p >;&lt;p>;来自世界各地（包括美国、欧洲和中国大陆）的汽车制造商和经销商一直在缓慢但坚定地向香港推出电池驱动汽车，以配合政府推动逐步淘汰化石燃料驱动汽车的努力2035 年。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》研究了香港市场份额排名前五位的电动汽车制造商，以及在该市销售的一些车型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/854eff3a-3248-46a0-ac53-3137d667ba39_38b78a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;特斯拉 Model S。照片：Daniel Ren&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;总部位于加利福尼亚州帕洛阿尔托的电动汽车 (EV ）制造商于2010年5月进入香港，并于次年9月设立服务中心。&lt;/p>;&lt;p>;香港是特斯拉的重要市场，被首席执行官埃隆誉为“电动汽车的灯塔城市”马斯克在 2016 年访问期间。&lt;/p>;&lt;p>;根据交通部 2017 年 8 月的数据，特斯拉是顶级电动汽车品牌，在该市注册的车辆超过 40,000 辆，占 86,938 辆电动私家车的 47%截至 2024 年 7 月，《华盛顿邮报》编制。&lt;/p>;&lt;p>;据其网站称，入门级特斯拉 Model 3 售价为 254,200 港元（32,630 美元），并享受电动汽车首次注册税收优惠。&lt;/p>;&lt;p >;五座轿车后轮驱动车型的续航里程为513公里，长续航全轮驱动车型的续航里程则高达629公里。后轮驱动车型从零加速到100公里/小时仅需6.1秒，全轮驱动车型则为4.4秒。两者的最高时速均可达到 201 公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;五座 Model Y SUV 可从 Tesla 网站订购，起价为 295,000 港元。后轮驱动的续航里程为455公里，而长续航全轮驱动的续航里程为533公里。后轮驱动车型可在 6.9 秒内从零加速到 100 公里/小时，全轮驱动车型则为 5 秒。两种型号的最高时速均为 217 公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /15/dc946a69-fae7-44c0-a97b-ce86556a7068_3facabde.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宝马 iX2。图片：宝马香港&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家德国汽车制造商在电动汽车市场上占有第二大份额，占 10.9%，拥有近 10,000 辆电动私人乘用车宝马在香港和澳门的特许经营公司（香港）董事总经理Ray Leung表示，电动汽车目前约占宝马在香港汽车销量的90%。&lt;/p>; &lt;p>;BMW iX2 eDrive20 M 运动版售价 479,900 港元起，并提供“换一换”计划。这款五座SUV的续航里程可达478公里。&lt;/p>;&lt;p>;i7 xDrive60 M运动版起售价为248万港元。这款五座豪华轿车的续航里程可达625公里。 0-100公里/小时加速仅需4.7秒，最高时速可达240公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/ files/d8/images/canvas/2024/08/15/c76c36b4-f4e7-4dfb-9a97-50ab8b35da30_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;梅赛德斯-奔驰 EQB 250. 照片：梅赛德斯-奔驰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于斯图加特的汽车制造商拥有电动汽车市场第三大份额，份额为 10.2%，保有量近 9,000 辆全新电动私人乘用车已注册。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯-奔驰 EQB 250 的售价为港币 499,000 元起，可享受买一换一计划。这款SUV最多可容纳7人，续航里程长达514公里。&lt;/p>;&lt;p>;梅赛德斯-AMG EQS 53 4MATIC+售价279万港元起。这款五座豪华轿车的续航里程可达 580 公里，零加速至 100 公里/小时只需 3.9 秒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/15/a67d5791-6c36-41d0-90d6-a6dc48209c26_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;比亚迪海豚紧凑型掀背车。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的汽车制造商是香港顶级的中国大陆电动汽车品牌。其市场份额排名第四，占 9.7%，并在该市登记注册的新电动私人乘用车超过 8,000 辆。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪海豚起价为 179,800 港元，一换一更换据其网站称，该计划。五座掀背车的标准续航里程为410公里，增程式续航里程为490公里。&lt;/p>;&lt;p>;五座e6多用途车只有一种规格，售价为港币288,000元。该车的续航里程为520公里，最高时速为130公里/小时。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/15/4db10917-8a52-477e-9ee7-0e812fab71f4_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现代 Ioniq 6。照片：彭博社&lt;/small >;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;这家韩国汽车制造商跻身该市前五名电动汽车品牌之列。该公司的市场份额为 2.9%，销量超过 2,500 辆。&lt;/p>;&lt;p>;根据其网站，现代 Kona Electric 的售价为 168,800 港元起。五座SUV的续航里程为289公里，最高时速为155公里/小时。&lt;/p>;&lt;p>;五座轿车Ioniq 6售价348,800港元起，续航里程高达583公里，是顶级时速185公里/小时，零加速至100公里/小时仅需5.1秒。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Are young Hongkongers choosing to pursue public rental flats over their dreams?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274631/are-young-hongkongers-choosing-pursue-public-rental-flats-over-their-dreams?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.16 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/15/5bdea19b-45d8-43a6-bbfc-f83cfdf2278b_0ca466f0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港人 John Chan* 18 岁，还在上中学，当他知道要等很长时间的时候，就报名了公屋。&lt;/p>;&lt;p>;他刚刚获得资格，有申请不需要任何费用，而且他厌倦了和另外六人一起挤在家里。&lt;/p>;&lt;p>;现在，30 岁的他已经毕业，在一家社会企业工作，但仍在等待一套公寓。他说，如果他的收入有可能使他失去资格，他会退出并留在队列中。&lt;/p>;&lt;p>;陈是一群年轻的香港人之一，对他们来说，获得公屋比试图租房要好。或者在世界上最昂贵的住房市场之一购买任何其他东西。&lt;/p>;&lt;p>;通过尽早申请，他们可以在公共住房队列中抢占先机。他们还符合单身申请人12,940港元（1,660美元）的收入标准或两人家庭19,730港元的收入标准。这也是合法的。&lt;/p>;&lt;p>;这种现象最近引发了争论，官员建议年轻人停止过早申请公共住房，而年轻人和其他相关人士则认为这种做法反映了住房选择的严重短缺。 &lt;/p>;&lt;p>;最近几个月强调并批评这一现象的官员表示，年轻人正在拿自己的未来做赌注，无视自己的就业前景。&lt;/p>;&lt;p>;他们将这种做法比作“平躺”。 “”，中国大陆的一个术语，指那些只为生存而奋斗的年轻人。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，房屋署署长罗淑佩提出了这个话题，询问年轻人人们不依靠公共住房。&lt;/p>; &lt;p>; 5月，住房部长温妮·霍·惠恩（Winnie Ho Wing-Yin）警告说，这些年轻人正在危害他们的生活，尽管她最近告诉《邮报》，她并不认为那些人并不认为那些人“ &lt;/p>; &lt;p>;上个月，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）也施加了重大影响。保持符合条件。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024/08/15/15/15/3BE9393BE -8C61-1D660D010478_260956A7.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>; shek kip mei庄园。建议年轻人停止过早申请公共住房。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;帖子采访了三名年轻的香港人，问他们为什么他们很早就加入了公共租赁公寓。&lt;/p >; &lt;p>;他们说这就是他们所能负担的。根据官方数据，公共租赁住房的平均每月租金去年为2,527港元，公共租赁住房家庭的平均月收入为26,057港元。有一天，拥有自己的家，但就目前而言，只想要一个负担得起的空间来逃离他拥挤的家庭住宅。&lt;/p>; &lt;p>;他说，七口之家有一个500平方英尺的公寓，小时候，他小时候他必须与两个老姐妹共享一个房间。&lt;/p>; &lt;p>;他回忆起父母在争论金钱和抵押贷款，而拥挤的条件导致冲突有时很糟糕，有时会被警察。&lt;/p>; &lt;p >;“我的父母每月总计约50,000港元，抵押贷款付出了一半的薪水。我目睹了他们的斗争。 &lt;p>;“我预见，由于行业的发展，我的薪水不会增加，并且在未来几年内将保持较低水平。” &lt;/p>; &lt;p>;他强调，领域是他的选择，但他也意识到他无法负担买公寓。因此，申请公共租赁公寓是他唯一的选择。&lt;/p>; &lt;p>;如果他有一天无法拥有自己的家，他说，他将没有孩子。&lt;/p>; &lt;p>;医疗部门工人工具包Lee* 20岁时申请了一个租金。六年后，当他得知要考虑自己的申请时，他辞去了工作资格。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;又花了两年的时间在2021年被分配了约200平方英尺的公寓，并与姐姐一起搬进来。&lt;/p>; &lt;p>;他短暂地担任摄影助理，追求自己的兴趣，但此后又回到了医疗部门的工作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他不同意政府对像他这样的年轻人的批评。现年31岁的李说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024 /08/15/7CC9686A-C19F-48DD-B8F2-EA1EB7097821_7C98A50F.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;房屋酋长ho（左）和房屋总监Rosing Rosanna and Housing Rosanna Law。后者早些时候要求年轻人不要依靠公共住房。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他和他的姐姐在租赁公寓中没有单独的房间，但这是与以前与五个共享的400平方英尺家庭住宅的升级其他。&lt;/p>; &lt;p>;“我以前在客厅里有一张床，”他回忆道。 “当我的家人早上醒来去上班时，我会听到他们的声音。如果他们打开电视，即使音量很低，我也会听到并醒来。他说，他的目标是节省足够她加入了公共住房的队列，去年她花了11年才在岛屿区终于获得了公寓。&lt;/p>; &lt;p>;现在30岁并结婚了，她说她和她的丈夫是设计自由职业者，收入约18,000港元。一个月，她还做了与环境相关的志愿者工作。&lt;/p>; &lt;p>;“购买公寓将限制我的生活选择，因为我必须支付每月抵押贷款。&lt;/p>; &lt;p>;她说，香港社会对官员的“躺着”的定义不同意，而不是精神价值观。志愿者是丰富她精神生活的一种方式。 “我们的收入没有超过限额，就有资格申请公租房。她说。 >; &lt;p>;“我们希望为他们提供愿景。她说。在未来十年中，对308,000户家庭的需求。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，住房总监法律说，当局还在考虑一项计划，以帮助年轻人购买自己的房屋。&lt;/p>; &lt;p>;住房部统计显示在过去两年中，年龄在30岁以下的申请人的比例是总计的7％，低于2022年的9％，在2021年和2020年为10％。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p >;议员温迪·洪·温（Wendy Hong Wen）最关心年轻人故意赚取的少于自己的能力，只是有资格获得公共租赁公寓。&lt;/p>; &lt;p>;担心这会使香港社会处于下降流动风险的风险，她说：“社会不会改善，我们需要为年轻人提供希望。” &lt;/p>; &lt;p>;她说，政府必须找到方法来提供更多负担得起的房屋，包括年轻人，以解决这个问题&lt;/p>; &lt;p>;中的那些“躺着”。“对公共租赁房屋的压倒性需求表明，缺乏其他住房选择，包括待售的补贴公寓，而大多数年轻人没有其他方式购买公寓，她说。&lt;/p>; &lt;p>;她还敦促当局增加待售的补贴公寓数量。她说：“我们需要立即将公共租金和补贴住房的比率从70-30起到50-50。”她的规模和质量。&lt;/p>; &lt;p>;“补贴销售公寓的规模通常应该大于公共租赁房屋。”人们“平放”并选择了公共租赁公寓，因为多年的飙升房地产价格使他们没有希望购买自己的房屋。很低，无法满足年轻人的需求。他补充说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;赚取足够高的收入，除非是专业人士或金融部门的精英中的收入。 &lt;p>;他说，他认为“躺着”没有影响大多数年轻的香港人，但他也没想到这个问题很快就会解决。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn 。颜色：＃999;>;人口专家保罗·伊普（Paul Yip）说，他认为“平坦”不会影响大多数年轻的香港人。照片：Ky Cheng &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;社会工作者sze lai-shan说，她遇到的大多数年轻人申请公共住房都有真正的需求非政府组织社区组织协会副主任说，他们的家庭背景或赚取能力。政府的房屋所有权计划，入门房屋试点项目和二手市场。&lt;/p>; &lt;p>;由政府充分资助或补贴的青年旅馆以折扣价为年轻人提供住宿，但空间有限而且居民最多只能停留五年。&lt;/p>; &lt;p>;公共住房申请的收入限制意味着，即使低收入申请人工作也可以削减天花板。&lt;/p>; &lt;p。 >; SZE敦促当局为年轻人提供更多住房选择，并审查当前公共住房的收入限制。他反映了年轻人的更广泛关注，尤其是他们的发展潜力。&lt;/p>; &lt;p>;现在是社会影响顾问，他说，他没有遇到任何有意降低收入的年轻人，以获得公共租金公寓的资格，但并不感到惊讶。&lt;/p>; &lt;p>;他说，社会上的高房地产价格和价值观迫使每个人都相信拥有房屋并追求较高的薪水会更好，但他还看到年轻人选择追求。他们自己的道路和梦想。&lt;/p>; &lt;p>;他觉得年轻人会从保持开放的思想和寻求多样化的生活经历而不是专注于获得公寓中受益。&lt;/p>; &lt;p>;他们可以考虑这样的替代安排他说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“年轻人可以通过拥抱世界并结交更多的好朋友来拥有更完整的生活前景。” &lt;&lt;&lt;&lt;/p>; &lt;p>;。 /p>; &lt;p>;*在受访者的请求中更改了名称&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Zealanders seek jobs overseas in record numbers as recession bites]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3274652/new-zealanders-seek-jobs-overseas-record-numbers-recession-bites?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/15/999FE88D-9DA6-466E-9A0B-9EB-9EB0CE04414A_34FDBAFE.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;基督城人是寻找海外工作机会的成千上万新西兰人之一。照片：Doris Lien &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Rohan Chakrabarti是来自新西兰的26岁的土木工程师，他在该国的主要商业和金融中心的奥克兰启动了他的职业生涯。去年9月，查克拉巴蒂（Chakrabarti）加入了成千上万的新西兰人，他们在经济不景气的情况下在家中的工作前景昏暗。 /p>; &lt;p>;“在新西兰的薪水中，不可能保存。维持生计也很难，即使在通常将其视为高薪行业的工作中也很难。 &lt;/p>; &lt;p>;在奥克兰，他并不孤单。根据政府的数据，今年人们以创纪录的数字离开了新西兰，至少三分之一搬到澳大利亚，而其他人则前往英国，欧洲和其他地方。&lt;/p>; &lt;p>;根据统计数据发布的临时数据，截至2024年6月的一年中，周二，西兰（Kealand）在周二剩下的131,200人，这是一年中最高的人数。在这个数字中，有80,000多名公民，几乎是大流行前的两倍。 say chakrabarti。 -AAED-63B374CD73D7_1E5EA3D2.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;新西兰市奥克兰市中心，背景上有天空之塔。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;澳大利亚的平均最低工资为NZ，截至7月，截至7月，每小时26.58 $ 26.58（15美元），比新西兰高约3美元。根据新西兰的咨询公司的报告，新西兰人平均每周可以额外赚取每周200 $ 200国外经验是长期以来的传统。但是，根据经济学家的说法，国内失业率的增加和经济放缓的趋势已经加速了这一趋势。&lt;/p>; &lt;p>;虽然净迁移到新西兰 - 到达的人的数量减去了那些离开的人的数量，但经济学家仍期望&lt;/p>; &lt;p>;根据首席经济学家兼不透镜首席执行官布拉德·奥尔森（Brad Olsen）的说法，“自然亲和力”历史上驱动了从新西兰到澳大利亚的迁移，但今年搬迁的新西兰人人数激增，反映了反映两国之间失业率的差距扩大。&lt;/p>; &lt;p>;新西兰通常的失业率低于澳大利亚，但桌子最近转过了，奥尔森说。&lt;/p>; &lt;p>;正在寻找工作正在以为澳大利亚有更多的希望并决定搬到那里。根据本月初发布的政府数据，低年度。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/2024/ 08/15/8FF5F67F-826E-44B0-A442-D5014E2B261D_83CE3F4E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;澳大利亚悉尼市中心悉尼。许多新西兰人涌向悉尼等澳大利亚城市寻求更好的就业前景。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;相比之下，澳大利亚的失业率为4.2％ 67.1％&lt;/p>; &lt;p>;奥克兰西部太平洋银行的高级经济学家迈克尔·戈登（Michael Gordon）预测，新西兰和澳大利亚之间的失业率差距将进一步扩大。&lt;/p>; &lt;p>;“我们期望“我们预计会有很高的流出新西兰人将持续一段时间。”他说。 &lt;/p>; &lt;h3>;在19日大流行期间。&lt;/p>; &lt;h3>;生活压力的成本&lt;/h3>; &lt;p>; 3月，新西兰在短短18个月内进入了第二次衰退，因为它继续挣扎&lt;/p>; &lt;p>;专家说，下滑的新西兰人的生活成本飙升，利率升高和工作前景下降。&lt;/p>; &lt;p>;雷蒙德·斯托尔斯（Raymond Stowers）基督城的大学说，他一直在感觉到更高的费用已有一段时间了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我喜欢在新西兰，我很乐意在这里抚养我的家人同时，我们的薪水对我们从事的工作并不好，但生活成本正在增加。这位30岁的年轻人补充说。&lt;/p>; &lt;p>;斯托尔人一直在计划海外举动，澳大利亚似乎是“明显的答案”。&lt;/p>; &lt;p>;“我会说我的年龄段的绝大多数家人和堂兄弟群体已经离开或正在搬到澳大利亚。在过去的几年中，在奥克兰，并计划在搬到欧洲之前在澳大利亚或亚洲发展她的职业。 Lien说。职业计划将来返回家园。 “新西兰是我可以返回并稍后再安定下来的地方。” &lt;/p>; &lt;p>;根据来自企业的Olsen的说法，人们担心要说服总部位于海外的新西兰人尤其是回家，这将更加困难如果围绕工作前景和生活成本差的问题持续存在，这也带来了长期的人口统计风险。 “随着时间的流逝，我们开始看到一些趋势，尤其是在新西兰的一些省和农村地区，这些地区的人口不断衰老，没有那么多年轻人，并且失去了更多的年轻人。” &lt;/p >; &lt;p>;根据Statisticesnz的说法，截至6月截至6月的新西兰公民的80,200名移民出发中，18至30岁的移民占Chakrabarti的80,200名移民出发。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;与不愿看到他走的家人的艰难讨论。但是他们逐渐接受了这对他来说是一个很好的职业。 P>;路透社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Don’t underestimate dangers of trams, experts warn after fatal accident in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274662/dont-underestimate-dangers-trams-experts-warn-after-fatal-accident-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 07:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/15/2FF5BE21-6E40-4792-A14C-BDEA7D03376B_30641A4D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：Facebook/Horace Ho。照片：Mark Porter &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的电车可能对行人带来更大的安全风险，因为他们在紧急情况下刹车较慢，需要更长的停车距离，专家说。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;警告发出后，一名三岁女孩被一辆电车撞到并在肯尼迪镇被困在下面。她在医院被宣布死亡。&lt;/p>; &lt;p>;这个女孩正与六岁的妹妹，66岁的祖父和34岁的家人的家庭助手一起过马路，所有这些人也受伤。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;据熟悉此案的消息人士称， /p>; &lt;p>;据信，一家人在红色信号启动时越过街道。这三人受伤的状况稳定。&lt;/p>; &lt;p>;警方说，他们因危险驾驶造成死亡而逮捕了48岁的驾驶员，并拘留了他进行询问。&lt;/p>; &lt;p>; lo kok-keung，一个理工大学的退休工程师警告说，行人不应低估电车的风险。卢说，他们经常在法庭上以专家证人的身份出现在法庭上。可以重达27至28吨。他说。 ）制动后。如果撞到行人，电车可能会因为额外的距离而可能将受害者捕获。&lt;/p>; &lt;p>;“当电车接近时，请不要越过轨道，因为他们在刹车时无法立即停止，他说。 4BAF-B149-B8F7B5656E26_B4B0C536.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“>;电车通常在40 km/h处操作香港电车工人联盟主席杨杨尚（Yeh Yung-Sheng）表示，他们接近这一限制。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;还指出，摩擦的差异很大，因为电车在金属轨道上使用了金属轮子，而汽车的橡胶轮胎夹住混凝土路。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;较高的摩擦系数 - 测量两个表面之间的电阻 - 更快地将其归因。他说，对于道路上的车轮，系数约为0.7，而对于电车，它的范围为0.1至0.3。 &lt;/p>; &lt;p>;他说，电车通常以低于40 km/h的速度操作。安装了警报，以提醒驾驶员在接近此限制时放慢脚步。&lt;/p>; &lt;p>;“电车司机还必须参加年度培训课程，然后进行包括故障恢复和紧急制动的测试，”他说， &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;虽然警察在事故发生时没有透露电车的速度，但Yeh说，他们可以使用安装在电车上的黑匣子式系统进行调查。&lt;/p >; &lt;p>;区议员蒂莫西·劳蒂（Timothy Lau Tin-Ching）指出，事故发生在通常不被视为交通黑点的地区，强调这是一条宽阔的道路。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，他补充说车辆旅行的车辆向东相反的方向可能使穿越更具挑战性，而早晨的降雨可能掩盖了驾驶员和行人的可见性。&lt;/p>; &lt;p>;近年来与电车有关的死亡人数已经有些死亡。 1月31日，一名37岁的妇女在中央德沃斯路中央的一辆电车撞上，两天后在医院去世。&lt;/p>; &lt;p>;去年7月，一名42岁的男子2018年1月，在Sheung Wan中被撞倒并被一辆电车撞倒后死亡，一名来自中国大陆的79岁女性访客在在堤道湾被一辆电车击中后头部受伤。她有意识并被送往医院接受治疗。&lt;/p>; &lt;p>;在2002年11月，一名72岁的妇女在丈夫面前摔倒在电车下死亡，她的丈夫也被扔进了电车，并遭受了痛苦西方的轻伤。&lt;/p>; &lt;p>;威廉Yiu的其他报告</description><pubDate>Fri, 16 Aug 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jia Bei Zhu, owner of secret Chinese-run California lab, faces new US charges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274677/jia-bei-zhu-owner-secret-chinese-run-california-lab-faces-new-us-charges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.16 06:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/16/FA298C05-B8FF-4977-91D1-C4C296661AB1A_8A5A5ED8C3.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;被环球影业公司非法用于存储危险材料。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国联邦大陪审团于周四向被指控在加利福尼亚实验室后面的男子发出了新的指控对投资者的谎言。&lt;/p>; &lt;p>; jia bei Zhu，现年62岁，以前曾面临三项向监管机构撒谎并分发错误的医疗设备，但大陪审团周四又返回了新的12项取代起诉书。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;美国司法部在新闻稿中说，在弗雷斯诺县东部地区法庭上提起的新指控包括与2022年底发现的实验室有关的阴谋和电汇欺诈。检察官说，是中国公民，在实验室发现时住在克洛维斯。他的浪漫和商业伙伴，现年38岁的Zhaoyan Wang在起诉书中也被提名。&lt;/p>; &lt;p>;他们的律师没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;p>;这两个是与奥克兰的一家有限合伙企业有关，该公司在加利福尼亚州里德利市中心拥有有关财产，该物业被环球影业公司和Prestige Biotech Inc.秘密使用。储存了数十封充满血液，病毒和其他传染剂小瓶的冰箱；实验室化学品容器；数百只实验小鼠； &lt;/p>; &lt;p>;被告在2020年8月至2023年3月之间欺骗Covid-19测试套件的买家的检察官指控被告被告指控。&lt;/p>; &lt;p>;他们据称进口了“数百个进口”根据新闻稿，AI de Ltd.的数千个测试套件是他们控制的，该公司是他们控制的公司，并错误地代表了买家，根据新闻稿。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;检察官说，两人告诉监管机构，这些工具包是妊娠试验，可以将其带入美国。&lt;/p>; &lt;p>;他们代表的是购买者，他们每周在美国批准的疾病中心批准了多达100,000套套件根据联邦检察官的说法，控制与预防。据司法部称，他们避免向实验室的买家展示实验室周围的买家。王没有被拘留。新闻稿说。&lt;/p>; &lt;p>;下一次听证会定于9月11日。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 06:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>