<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[As Philippines’ inflation woes deepen, is Marcos Jnr in danger of history repeating itself?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271210/philippines-inflation-woes-deepen-marcos-jnr-danger-history-repeating-itself?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/efacfe40-7428-42aa-8d37-bcd8a5f55e06_f2276081.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在 Metro 的商业论坛上五月的马尼拉。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 总统将发表他的第三次菲律宾国情咨文 (Sona)，但他任期接近一半时的真实情况可以在铺着地毯和新铺大理石的国会大厅及其周围的街道，而不是他光鲜亮丽的成绩单上。&lt;/p>;&lt;p>;由于预计将出现大规模街头抗议，当局加强了国会大厦外的安全保卫，小马科斯将于周一在那里发表讲话，部署的警察人数将从去年的 5,000 人增加四倍，达到 22,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;在副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥 (Sara Duterte-Carpio) 于 7 月 11 日宣布打算冷落 Sona 之前，这一安排得到了确认。 “不，我不会参加。我将自己指定为指定幸存者。”&lt;/p>;&lt;p>;她的言论导致当局进一步加强安全措施，因为这句话指的是由加拿大演员基弗·萨瑟兰主演的 Netflix 政治惊悚片《指定幸存者》。在这部热门剧集中，萨瑟兰饰演美国内阁官员托马斯·柯克曼，他是美国总统国情咨文指定的幸存者。总统和继任顺序中排在柯克曼之前的所有其他官员在一次爆炸中丧生后，柯克曼就任最高政治职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/b27435ac-d04f-444d-86fe-05d518ed2293_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾语副总统萨拉·杜特尔特表示，她不会出席国情咨文演讲。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这也突显了该国两个最有权势的政治派系之间日益紧张的关系。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥于 2019 年辞去教育部长职务。自从前总统罗德里戈·杜特尔特的女儿1月份表示她计划参加明年的中期选举以来，6月19日引发了人们的猜测。她当时没有解释她的评论，因为她作为副总统和总统的任期将于 2028 年到期。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特-卡皮奥随后提出了这样的想法：她的父亲、前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte)两兄弟计划参加明年的中期选举。&lt;/p>;&lt;p>;为了让安全组织者的事情进一步复杂化，杜特尔特阵营周五宣布，将在周一的索纳节期间在附近的一个广场举行抗议集会。马尼拉市政厅，距离总统府 5 公里（3.1 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;随着马科斯-杜特尔特联盟的解散，尽管副总统获得了更多选民支持，但总统的民调支持率持续下滑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;私人民意调查机构 Pulse Asia 对 2,400 名受访者进行的一项调查显示，小马科斯的支持率从 3 月份的 55% 下降到 6 月份的 53%，而他的信任评级从 57% 下降到 52%调查于 6 月 17 日至 24 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，杜特尔特-卡皮奥的支持率在此期间从 67% 上升至 69%，而她的信任度仍保持在 71%。&lt;/p>;&lt;p >;根据调查列出的17个“最紧迫的国家问题”，菲律宾人的主要抱怨是小马科斯未能控制通货膨胀，72％的受访者表示，其次是需要将工资提高44％。 &lt;/p>;&lt;p>;同一项调查询问受访者，小马科斯的八项竞选承诺中，他的政府兑现了哪一项。他承诺将大米价格降至每公斤 20 比索，排名最后。&lt;/p>;&lt;p>;商业和营销服务电子管理董事总经理乔纳森·拉维拉斯 (Jonathan Ravelas) 告诉《亚洲周刊》，“我倾向于同意脉搏调查。尽管食品通胀低于 2022 年小马科斯 (Marcos Jnr) 就任总统时的水平，人们看到的收益会减少，”政治风险分析师罗纳德·拉马斯 (Ronald Llamas) 在《本周》杂志中表示，“他的弱点是经济”。亚洲。 “如果你看一下所有的调查，你会发现他在这方面的得分很低，这拉低了他的支持率。已故贝尼尼奥·阿基诺三世的前总统顾问 Llamas 表示：“这关系到食品通胀、工资、就业、腐败，关系到内心的问题。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/d347ce9e-392b-4734-8b9c-827446a705f3_e91ea07c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;七月初，顾客在马尼拉大都会马里基纳市的乡村市场选择购买各种蔬菜。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在该国经济困境的背景下，食品价格上涨造成了菲律宾一半以上的通货膨胀，2000 万比索（美元）为举行小马科斯·索纳演讲而修整众议院大楼部分区域的一项耗资 342,000 美元的翻修法案激怒了菲律宾人，其中包括前远东大学法学院院长梅尔·斯塔 (Mel Sta)。玛丽亚。&lt;/p>;&lt;p>;这位律师在网上发帖称，考虑到高通胀，小马科斯政府的“Ang Bagong Pilipinas”（新菲律宾）座右铭“毫无意义”。&lt;/p>;&lt;p>;网上发布的几段翻修工程视频引起了人们的议论，视频显示众议院通向会议厅的宽敞外厅完全重新铺上了大理石地板，并铺设了豪华的深红色地毯。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;小马科斯预计将在演讲中讨论包括通货膨胀在内的各种经济问题，因为他未能实现 2022 年降低食品价格的竞选目标受到越来越多的批评。&lt;/p>;&lt;p>;前总统费尔明·阿德里亚诺 (Fermin Adriano)联合国粮食及农业组织政策专家在《亚洲周刊》上表示，食品价格上涨导致了该国一半以上的通货膨胀，6 月通货膨胀率从 5 月的 3.9% 降至 3.7%。&lt;/p>;&lt;p >;杜特尔特政府期间负责政策、规划和研究的副部长表示，政府无力降低食品价格可能是由于农业产量低、进口化肥成本上涨以及人口增长等因素造成的。&lt;/p>; &lt;p>;2023年，小马科斯担任农业部部长内阁职务期间，菲律宾首次成为全球最大大米进口国，美国农业部全球谷物市场数据预计菲律宾将继续保持第一&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过一半的菲律宾人认为自己因通货膨胀而陷入贫困，持这种看法的比例上升至 58%，即 1600 万个家庭– 根据民意调查机构社会气象站 (SWS) 周五发布的一项调查显示，3 月份有 46%（即 1,290 万个家庭）参与了 6 月份的调查。&lt;/p>;&lt;p>;这是有记录以来的最高自评贫困水平根据 SWS 的数据，自 2002 年以来，菲律宾家庭的支持率高达 66%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Llamas 表示，总统迄今为止最好的成就是他的外交政策，他的外交政策远离了中国并回到美国和其他志同道合的国家，这帮助菲律宾“成为地缘政治的重要参与者”。&lt;/p>;&lt;p>;但这并没有为小马科斯带来更好的支持率，因为“捍卫了菲律宾的完整性”根据《亚洲脉搏》的同一项调查，“菲律宾领土反对外国人”仅排在国家紧急关注的第 15 位。&lt;/p>;&lt;p>;拉马斯表示，小马科斯没有很好地处理与杜特尔特家族的争吵。 “他们现在正处于公开战争之中。在我从政的这些年里，我还没有见过一位前总统[罗德里戈·杜特尔特]公开用起义、残害、政变、分裂国家，甚至暗杀来威胁[在任]总统，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Llamas 预测如果小马科斯决定将杜特尔特交给正在调查他的致命毒品战争的国际刑事法院，两国关系将会恶化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/a7b8b33e-e2b1-4afa-9a7e-0e020eb8cf8a_78353323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统7 月 4 日，小费迪南德·马科斯与菲律宾军事首长罗密欧·布劳纳将军在奎松市阿吉纳尔多军营军事总部散步。照片：马拉坎南总统通讯办公室，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3 >;&lt;p>;小马科斯政府还必须解决负面言论，菲律宾武装部队谴责有关军官在 7 月 4 日与总统举行的指挥会议期间罢工的报道是“假新闻”。&lt;/p>;&lt;p >;拉马斯表示，此类报道可能来自杜特尔特阵营及其支持者。 “但军方不会支持杜特尔特。他们中的大多数人都是反华的，而杜特尔特家族则认同中国。”&lt;/p>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的金融风险分析师表示，当前的时期让他想起了导致总统下台的动荡岁月。 2001 年，时任总统约瑟夫·埃斯特拉达 (Joseph Estrada)。埃斯特拉达的副总统格洛丽亚·马卡帕加尔·阿罗约 (Gloria Macapagal Arroyo) 也从内阁辞职。&lt;/p>;&lt;p>;“他很脆弱。这是历史的重演。他需要采取快速措施来加速增长。”这位分析师在谈到小马科斯时说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea first lady Kim Keon-hee questioned over US$2,200 Dior bag, stock manipulation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3271287/south-korea-first-lady-kim-keon-hee-questioned-over-us2200-dior-bag-stock-manipulation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 13:16&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/ac1cf5e4-6881-4f67-b6cb-0d8f59469f72_f841958f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈在第一夫人金健的陪同下-熙于7月10日抵达安德鲁斯空军基地，出席在华盛顿举行的北约峰会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;检方周日表示，韩国第一夫人金建熙因涉嫌操纵股票和涉及价值 2,200 美元的豪华手提包的腐败指控而接受讯问。&lt;/p>;&lt; p>;提出质疑之际，反对派呼吁对第一夫人进行特别调查，她因违反政府道德规则接受迪奥包包以及涉嫌参与股票操纵计划而受到审查。&lt;/p>; &lt;p>;首尔中央地方检察官办公室在一份声明中表示，检察官于周六对金正恩进行了“面对面审问”。&lt;/p>;&lt;p>;去年公布的隐藏摄像机镜头似乎显示金正恩接受了美国的制裁。价值 2,200 美元的奢侈品牌手提包，这一行为后来被当地报纸称为“迪奥包丑闻”。&lt;/p>;&lt;p>;该丑闻打击了总统尹锡烈本已很低的支持率，导致他的政党惨败在四月份的大选中，由于未能赢回议会多数席位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样的礼物将违反韩国法律，该法律禁止公职人员及其配偶接受任何价值更高的东西据韩联社报道，金正恩的助手本月早些时候告诉调查人员，第一夫人告诉她在收到包的当天将包归还，但她忘记了。&lt; /p>;&lt;p>;在二月份首次就包丑闻发表评论时，尹将其斥为“政治阴谋”，并表示他的妻子接受这个包只是因为她很难拒绝它。&lt;/p>;&lt; p>;但他后来在五月份的一次罕见的新闻发布会上道歉，称他妻子接受这个包是“不明智的”。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是 Kim 第一次面临公众监督。在尹总统竞选期间，她被迫因伪造证件而道歉。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong bars, restaurants hope Paris Olympic Games TV coverage will bring customers out]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271271/hong-kong-bars-restaurants-hope-paris-olympic-games-tv-coverage-will-bring-customers-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 11:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/1ca88a87-a648-4660-a099-2f4e0bd74f23_a18c245f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;湾仔等娱乐区希望巴黎奥运会能带动酒吧和餐馆的贸易。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港的酒吧和夜店寄希望于巴黎奥运会，以提振他们日渐衰落的财富。&lt;/p>;&lt;p>;他们正在加紧促销活动以及特别优惠，包括主题食品和饮料菜单以及游戏和赠品，以说服人们在观看世界顶级运动员的比赛时享受一些时间。&lt;/p>;&lt;p>;许多人也期待着香港酒吧及夜店协会主席钱振荣表示，他们将免除通常的服务费。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的夜生活经济已处于 20 年来最糟糕的状态，”他补充道&lt;/p>;&lt;p>;Chin表示，近年来的移民潮导致中产阶级和高消费消费者群体萎缩，更多中低收入居民选择在价格较便宜的深圳度过周末和假期，只是&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，仍然希望世界上最大的体育赛事之一能够帮助贸易夺取金牌。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管这次奥运会将在”他补充道。于7月26日至8月11日期间举行。&lt;/p>;&lt;p>;此举将允许香港人像2021年一样在免费电视台TVB、ViuTV和Hoy TV以及公共广播电台香港电台观看广播，当政府购买东京奥运会的转播权时。&lt;/p>;&lt;p>;Chin说，由于巴黎比香港晚六个小时，时差意味着“对我们来说，很多赛事将持续到深夜” .&lt;/p>;&lt;p>;“人们可能更喜欢在酒吧观看，这样他们就可以享受自己的乐趣，而不会打扰其他熟睡的家庭成员，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈补充说，政府今年对香港运动员的宣传年，以及在拥挤的气氛中为城市球队加油的前景，将有助于推动生意。&lt;/p>;&lt;p>;但在街上，居民们并不确定。&lt;/p>;&lt;p>;“你看足球比赛33 岁的教师 Book Sau-yee 在尖沙咀接受《华盛顿邮报》采访时表示，“在酒吧里，因为你希望这是一个可以与朋友一起喝几杯、享受长达数小时的体验。”&lt;/p>; &lt;p>;同样 33 岁的阿诺德·王 (Arnold Wang) 从事金融工作，他补充道：“奥运会比赛感觉要短得多。例如，如果你观看 100m 比赛，它只会持续几秒钟。”&lt;/p>;&lt;p>;二人表示，如果一名香港运动员看起来可能是奖牌获得者，他们会从任何地方观看，而这不太可能他们会前往酒吧度过一夜。&lt;/p>;&lt;p>;预计香港奥委会将派出约70人的代表团前往巴黎，其中包括在击剑比赛中获得金牌的击剑运动员张家朗。东京奥运会，以及在日本赢得两枚银牌的游泳运动员 Siobhan Haughey。&lt;/p>;&lt;p>;30 多岁、从事时尚行业的 Sindy Wong 在中环的一家酒吧表示，如果能和一群人一起观看比赛，那会很激动一名城市运动员正在争夺奖牌。&lt;/p>;&lt;p>;她说，该市在 2020 年东京奥运会上获得击剑金牌，让人们热血沸腾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/d7c43aeb-5636-409c-8109-bf5310fac37b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; Small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020 年东京奥运会金牌得主 Edgar Cheung 可能会帮助推动香港酒吧和餐馆的生意，因为他的目标是在巴黎重复他的壮举。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“当张家朗争夺金牌时，我办公室的每个人都一起观看，尖叫和欢呼，”她补充道。&lt;/ p>;&lt;p>;“我觉得如果我们能在酒吧喝几杯看比赛，那会非常有趣，而且会产生一种团聚的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;许多在香港流行的运动，包括游泳、羽毛球排球和击剑比赛定于巴黎下午晚些时候或晚上举行，这意味着比赛将于香港时间晚上 10 点或更晚举行。&lt;/p>;&lt;p>;时差让餐馆怀疑奥运会是否会增加他们的生意。 .&lt;/p>;&lt;p>;“香港餐厅仍然面临人手短缺的问题，因此在有很多活动安排的情况下，可能很难营业到深夜，”餐厅经理协会副会长梁兆基说-chun说。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，购物中心的餐厅如果想营业到很晚，就必须与商场运营商协商安排&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果更多的城市运动员出现在奖牌中今年，香港人将对奥运会更加感兴趣，这将激励餐馆推出特价菜来吸引顾客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/9039d6ee-84cf-4cc2-9b42-eb536836c1f4_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;香港奥委会预计将派出约70人的代表团前往巴黎。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是酒吧、俱乐部和餐馆不会是人们聚集在户外观看奥运会的唯一场所。&lt;/p>;&lt;p>;康乐及文化事务署将在多个政府体育中心设立18个“奥运焦点”，于7月27日至奥运会结束期间进行转播。&lt;/p>;&lt;p>;铁路运营商港铁公司已为香港代表队运动员一年免费乘车，将在九个购物中心展示奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;圆方、德福广场、青衣城、PopCorn、日出康城、The Wai、 The Southside、汇彩广场及绿杨广场。&lt;/p>;&lt;p>;恒基地产购物中心MCP Central、MCP Discovery以及MOSTown将在营业时间内通过大屏幕转播奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将举办与奥运相关的工作坊、摄影展览和表演。&lt;/p>;&lt;p>;观塘 APM 购物中心亦会举办放映活动，该中心将展出由南非艺术家 Naydine Bosman 创作的 3,000 平方英尺的艺术装置，其中包括40英尺假游泳池。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What do you get when you cross Chinese AI with comedy?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271254/what-do-you-get-when-you-cross-chinese-ai-comedy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/20/93e052fc-9e19-4c61-9c81-da37aaabf5d7_a8ced476.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国科学家正在与国际同行合作开发一种模型，可以像许多互联网用户一样讲自己的笑话并对遇到的图像进行评论。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于人工智能可以做的所有事情来说，它一直在讲笑话方面举步维艰。&lt;/p>;&lt;p>;但是一个中国科学家团队正在尝试为了与国际同行合作解决这个问题，开发了一种模型，可以像许多互联网用户那样讲自己的笑话并评论所遇到的图像。&lt;/p>;&lt;p>;这可能凸显了他们面临的基本问题：幽默完全是主观的，取决于语境和文化因素，而且众所周知很难翻译。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管承认“这里产生的幽默可能对每个人都有不同的影响”，中山大学的研究人员中国南方地区与新加坡管理大学和哈佛大学的合作者希望有一天能够创建一种可以提高创造力的模型。&lt;/p>;&lt;p>;在对 154 名互联网用户进行的一项调查中，人工智能的笑话有英语、日语和普通话版本被认为比微软研究院的 LLaVA-1.5 和 OpenAI 的 GPT-4v 等同类模型更有趣。&lt;/p>;&lt;p>;“婴儿被高高举起时可能会想什么？”&lt;/p>;&lt;p>;“现在我有想尿尿的冲动。”&lt;/p>;&lt;p>;当展示电影《阿甘正传》的海报时，模特的反应是：“抱歉，位置已被占用。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/20/52206a37-76b7-4431-b82c-3630a4c9dff0_c48eb65a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AI 生成的 Oogiri 笑话。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尝试使用人工智能产生幽默的问题在于，传统的大语言模型采用基于逻辑的思维链（CoT）推理，对数学或科学任务有效，但在创造力方面存在困难。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员通过开发“思想跳跃”（LoT）能力来解决这个问题，该能力通过连接不同的概念和进行智力跳跃来促进创新。&lt; /p>;&lt;p>;“[这个想法是]跳出框框思考，它可以弥合不同的想法并促进概念上的飞跃。研究人员在去年的计算机视觉和模式识别会议 CVPR 上首次发表的一篇论文中表示，采用具有强大 LoT 能力的法学硕士可以释放巨大的创新潜力，促进创意应用的进步。&lt;/p>;&lt;p >;今年四月，修订版本已上传到开放获取存档网站 ArXiv。&lt;/p>;&lt;p>;团队从异想天开且富有想象力的日本游戏 Oogiri 中汲取灵感，在这款游戏中，玩家需要对问题提出创造性和幽默的反应。 &lt;/p>;&lt;p>;团队创建了一个名为 Oogiri-GO 的数据集，其中包含超过 130,000 个中文、日文和英文样本，其中包含来自互联网的幽默回复。&lt;/p>;&lt;p>;通过使用通过AssociableInstructionTuning的方法和模型的自我完善，研究人员训练了阿里巴巴的Qwen模型，赋予其类似人类的跳跃式思维，使其能够对图像和文本做出反应。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴正在&lt;/p>;&lt;p>;例如，一张绿色毯子下两只棕色狗，中间一只白色狗的照片，标题为“抹茶奥利奥”；一个孩子和一只狗明显在争吵，副标题是：“你的生活中还有另一只狗吗？！”&lt;/p>;&lt;p>;研究团队相信该模型可以继续开发更智能、更有趣的互动内容，例如自动生成幽默小品或编写创意脚本。&lt;/p>;&lt;p>;“据我们所知，我们是第一个深入探索多模态大语言模型中的 Leap-of-Thought 能力的人，”论文称&lt;/p>;&lt;p>;该团队希望这项研究能够进一步模糊人类和人工智能之间的界限，并表示：“LoT 能力是法学硕士创造性探索和发现的基石。”&lt;/p>;&lt; br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt; /a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bangladesh top court to rule on government job quotas that sparked deadly clashes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3271284/bangladesh-top-court-rule-government-job-quotas-sparked-deadly-clashes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/8de47944-cfe7-4057-ae2e-32512b992e2a_cfc03bee.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国军队成员在达卡执行宵禁学生抗议政府工作配额。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国最高法院将于周日就公务员招聘规则的未来做出裁决，该规则引发了全国范围内警察和大学生之间的冲突，造成 133 人死亡。&lt;/p>;&lt;p >;最初是针对热门政府工作的政治化入学配额的抗议活动，本周如滚雪球般升级为谢赫·哈西娜总理任期内最严重的骚乱。&lt;/p>;&lt;p>;在防暴警察未能采取行动后，士兵们正在孟加拉国各地城市巡逻。恢复秩序，而自周四以来的全国范围内的互联网中断极大地限制了信息流向外界。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院将于周日晚些时候开会，就是否废除有争议的就业配额做出裁决。&lt; /p>;&lt;p>;哈西娜的反对者指责她的政府让司法机构屈服于她的意愿，她本周向公众暗示该计划将被废除。&lt;/p>;&lt;p>;但在镇压力度加大和死亡人数上升之后收费，有利的判决不太可能平息白热化的公众愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/07/21/718ad3f0-8159-41b2-bcab-6c599aad77ee_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;孟加拉国总理谢赫·哈西娜在巴黎和平论坛上发表讲话2021 年。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不再是学生权利的问题，”24 岁的企业主哈西布尔·谢赫 (Hasibul Sheikh) 在周六街头抗议现场表示，无视全国宵禁在首都达卡举行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的要求现在只有一点，那就是政府辞职。”&lt;/p>;&lt;p>;本月骚乱的催化剂该制度为特定群体保留了一半以上的公务员职位，其中包括参加 1971 年巴基斯坦解放战争的退伍军人的子女。&lt;/p>;&lt;p>;批评者称，该计划有利于忠于 76 岁哈西娜的家庭。自 2009 年以来统治该国，并在没有真正反对的投票后于 1 月连续第四次赢得选举。&lt;/p>;&lt;p>;人权组织指责哈西娜政府滥用国家机构来巩固权力并消除异议，包括法外处决反对派活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;由于孟加拉国无法为其 1.7 亿人口提供足够的就业机会，配额计划明显引起了面临严重就业危机的年轻毕业生的不满。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈西娜本月将抗议者比作在该国独立战争期间与巴基斯坦合作的孟加拉国人，从而加剧了紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“而不是试图解决抗议者的不满危机组织亚洲总监皮埃尔·普拉卡什 (Pierre Prakash) 表示：“政府的行为使情况变得更糟。”&lt;/p>;&lt;p>;哈西娜原定于周日离开该国，对西班牙和巴西进行外交访问，但在本周暴力不断升级。&lt;/p>;&lt;p>;根据警方和医院报告的受害者人数，自周二以来，全国各地至少有 133 人在冲突中丧生，其中包括几名警察。&lt;/p>;&lt; p>;美国国务院周六警告美国人不要前往孟加拉国，并表示由于国内骚乱，美国国务院将开始将一些外交官及其家人驱逐出该国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nato’s push to integrate 4 Asia-Pacific countries faces China and Ukraine war hurdles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3271168/natos-push-integrate-4-asia-pacific-countries-faces-china-and-ukraine-war-hurdles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/2f61e608-30f3-442e-811e-e7777fdb21e0_86f322ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈、新西兰总理克里斯托弗·卢克森日本首相岸田文雄和澳大利亚副总理理查德·马勒斯在华盛顿举行的北约四个印太伙伴会议上合影留念。图片来源：共同社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将四个亚太国家纳入北约框架内“制度化”的计划可能取决于一系列因素，例如俄罗斯的进程。乌克兰战争、中国持续的“侵略”以及即将到来的美国总统大选。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士还表示，此举旨在确保未来的美国政府不会轻易扭转这一安排，而这一安排的动机是对现有其他国家日益失望。美国主导的四方联盟等联盟。&lt;/p>;&lt;p>;上周三，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在接受韩国联合通讯社采访时表示，美国希望将四个印太伙伴“制度化”随着华盛顿重新将注意力集中在该地区，北大西洋公约组织（Nato）的成员。&lt;/p>;&lt;p>;日本、澳大利亚、新西兰和韩国通常被称为 IP4。&lt;/p>;兰德智库高级国防分析师德里克·格罗斯曼表示，IP4-北约合作的制度化将取决于俄罗斯持续对乌克兰战争的结果、“中国在亚太地区的自信程度”以及11 月美国总统大选&lt;/p>;&lt;p>;“如果战争按照乌克兰的条件结束，那么 IP4 未来的重要性可能会降低”，但如果俄罗斯要击败乌克兰或实现哪怕是有限的目标，美国和北约将格罗斯曼表示，将 IP4 视为“维护基于自由规则的国际秩序的一部分”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是否会继续威胁台湾和其他地区邻国可能是一个关键因素，格罗斯曼表示，指出如果美国总统乔·拜登再次当选，IP4 可能会进一步制度化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/19/fbf2f341-40f9-4764-86ae-d2cdce2ec69f_bba9fc5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡- 7 月 11 日，耶尔和美国总统乔·拜登在华盛顿特区举行的北约峰会期间会面时合影留念。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;坎贝尔发表此番言论之前，四国领导人上周连续第三年参加在华盛顿举行的北约峰会，峰会期间他们发表了联合声明，“强烈谴责”俄罗斯与朝鲜之间的非法军事合作。&lt;/p>;&lt;p >;这一活动被广泛认为是欧洲和北美国家长达 75 年的军事联盟为与太平洋伙伴在共同安全威胁问题上建立更紧密关系而迈出的一大步。&lt;/p>;&lt;p>;在与IP4 官员、北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 表示，双方必须更加密切地合作，“维护和平并保护基于规则的国际秩序”。&lt;/p>;&lt;p>;在所有 32 个成员国批准的最终公报中，北约称中国是俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，并指责北京采用“胁迫性策略并努力分裂该集团”。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟还重申“印度-太平洋地区对北约和北约都很重要”承诺继续深化与 IP4 伙伴在涉及中国、俄罗斯和朝鲜的共同安全问题上的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;作为回应，中国指责北约以牺牲别国利益为代价寻求安全，并告诉北约不要让北约首尔梨花大学教授莱夫-埃里克·伊斯利 (Leif-Eric Easley) 表示，通过定期会议、协调一致的政策声明以及加强合作的协议，北约与 IP4 的合作已开始制度化。互操作性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国在欧洲和亚洲的盟友正在寻求开展更多合作，因为对国际秩序的地区威胁日益紧密相连，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;东京国际基督教大学政治与国际研究教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，将 IP4 制度化纳入北约是美国现任政府的一次尝试，目的是“确保特朗普政府无法在这种制度合作上反悔”。&lt;/ p>;&lt;p>;特朗普在2017年至2021年担任总统期间，他的政府采取了孤立主义和保护主义，并要求日本和韩国支付更多费用来支付在本国驻军的费用。&lt;/p>;&lt;p>;相反，美国纳吉表示，IP4 国家有兴趣将与北约的合作制度化，因为它们通过乌克兰战争了解到，世界某一地区的冲突无法与其他地区的潜在冲突分开。&lt;/p>;&lt;p>;“日本、韩国、澳大利亚和新西兰将继续投资外交和其他资源来自行制度化IP4。”纳吉说。他补充说，这样做可以帮助这些国家在网络安全，虚假信息和新兴技术方面建立更强大的合作。俄罗斯，伊朗，朝鲜和上海合作组织，尤其是在联合军事培训中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/19/3110D03B-AE87-48A8-8CEC-D2468EE88839A_7DBF99C5.JPG“北约的四个印度太平洋合作伙伴 - 澳大利亚，日本，新西兰和韩国 - 在华盛顿举行。本月加入了SCO，上周在白俄罗斯西南布雷斯特（Brest）进行了联合军事演习，距离波兰边境仅2.8公里，距离乌克兰28公里。&lt;/p>; &lt;p>;制度化IP4并不意味着“联盟”纳吉说，四个国家和北约作为美国 - 欧洲集团在地理上受到宪章的限制，包括限制欧洲大陆上的冲突。&lt;/p>; &lt;p>;。 - 北约太平洋，警告中国经常用作虚假信息。”纳吉说。&lt;/p>; &lt;p>;杰弗里·米勒（Geoffrey Miller在越来越了解四Quad的局限性的驱动下，该联盟由澳大利亚，印度，日本和美国组成。&lt;/p>; &lt;p>;，而在美国政府的早期，Quad享有“极大的关注”，它“很快就“很快米勒说。他在上周在莫斯科的纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）之间的会议阻碍了印度的竞争优先事项。印度 - 美国的关系仍然“还不够深”以为理所当然。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/files/files/d8/ Images/Canvas/2024/07/19/103D4815-78D3-47C8-9487-1118D85B2F_DFDFDFD768AB.JPG“在7月9日在基辅的火箭袭击之后。俄罗斯对乌克兰的入侵部分导致了北约与四个印度太平洋伙伴之间的紧密联系。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;俄罗斯对乌克兰的入侵和中国与所罗门群岛的安全协议的激励，均在2022年“增压”米勒说，美国对印度太平洋的兴趣提高了。 IP4被邀请支持北约的战略概念，该概念将中国当作联盟的长期对手。&lt;/p>; &lt;p>;在2022年获得批准，该概念重申了北约的关键目的是确保其集体辩护基于在领域的全面重点，从威慑到预防危机。&lt;/p>; &lt;p>;米勒指出，IP4已经通过制度化“与北约交织在一起”，例如通过单独量身定制的合作伙伴计划（ITPPS）。北约的ITPP涵盖了四年来该集团与每个IP4国家之间全面合作的计划。&lt;/p>; &lt;p>;在新西兰，伊普（Itpp米勒说，最大的贸易伙伴。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在任何ITPP中的省略都不太可能阻止北京的强劲回应。&lt;/p>; &lt;p>;“作为IP4与IP4与北约变得更加具体，更持久，更清楚地针对中国，新西兰和其他IP4国家，更有可能感受到中国反应的敏锐终结。澳大利亚格里菲斯大学教授说，坎贝尔的建议并不奇怪，因为华盛顿一直在推动与盟友进行更紧密的合作。霍尔说，IP4讨论中国和其他普遍关注的问题。&lt;/p>; &lt;p>;“我不希望它涉及的更多。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s pet economy being driven by elderly, singles dreaming of having cats and dogs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3271123/chinas-pet-economy-being-driven-elderly-singles-dreaming-having-cats-and-dogs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 11:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/19/abb1e0ec-6a4e-436c-b7de-eca9375da2ae_28e02208.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们在北京为宠物小林购物。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; luo aiping和Yuqi，Yuqi都是广州的单身，白领工人，在过去的几年中，有新宠物加入了他们的生活。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;卢（Luo）是40多岁的律师，在2021年得到了她的第一只猫，现在她有四只狗。&lt;/p>; &lt;p>;她每天都会walking狗开始和结束，并决定给宠物她甚至有更多空间，甚至从中央商务区搬到了郊区，即使这意味着她的通勤时间超过两个小时。&lt;/p>; &lt;p>;他是30多岁的老师，有三只狗和一只猫。&lt;/ p>; &lt;p>;“我喜欢花我的社交时间来营救小动物。我的梦想是我的所有宠物去草原。”他说。&lt;/p>; &lt;p>; 2023年，中国的人口连续第二年下降，而随着宠物的增加，猫和狗的数量增加&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，同比分别为1.1％和6.8％，尽管经济持续的逆风，但与大多数其他部门相比，中国的宠物经济仍然更加繁荣。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国宠物行业的运营状况和消费者市场监测报告，由2023年至2024年市场咨询公司发布，尽管增长率从2020年的高峰超过33.5％，但该规模减少了一半，到2025年，中国的宠物经济预计将达到8,14亿元人民币（1,120亿美元），高于2023年的5928亿元人民币，2020年为2953亿元。覆盖宠物产业连锁店的网络平台的创始人杰克·比安（Jack Bian护理和娱乐。&lt;/p>; &lt;p>;根据国家统计局的说法，单人家庭去年占中国所有家庭的16.77％。&lt;/p>; &lt;p>;，虽然仍然有重要的IIMEDIA报告说，到2023年，美国拥有宠物的家庭的渗透率迅速增加，到2023年的差距为70％，在欧洲差距为46％。 >;根据中国Instagram般的社交媒体平台Xiaohongshu发布的2024年宠物行业洞察力报告，在一流城市和第二层城市的29岁以下年轻人逐渐成为宠物主人的主流群体。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;该报告指出，年轻人养宠物的概念已转移到将他们视为家庭成员，甚至普及了“治疗宠物和对待自己”的概念。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;约56％宠物主人改变了宠物的生活方式，有88％的人说，与上一年相比，他们的支出显着增加或保持不变，因为年轻人愿意慷慨地花费，希望为宠物提供新的经验。&lt;/ &lt;/ &lt;/ P>; &lt;p>; Xiaohongshu报告说，“同时拥有猫和狗”是在线宠物主讨论中最热门的话题，社交媒体平台上有超过4.6亿个相关帖子。&lt;/p>; &lt;p>;“拥有一个单宠是一个现实。 Xiaohongshu报告说。比恩说，持续的消费升级和行业中新职业的出现，例如中医草药医生，宠物侦探和动物心理顾问。宠物的心理咨询，保险和旅行摄影服务，在全国范围内达到超过100万宠物主人，并涉及数百家与宠物有关的初创企业。&lt;/p>; &lt;p>;“我优先考虑宠物在社交生活中优先考虑，并将与聚会放弃他们的朋友。他们的健康和幸福对我来说非常重要。”卢说：“ &lt;/p>; &lt;p>;我每月在宠物食品上花费1000多元（138美元），在宠物小吃和玩具上还有1000多元的人，这些购买让我开心。&lt;/p>; &lt;p>;“确切地说，我喜欢宠物的单身生活。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;宠物心理咨询，同时，成本从100每小时至500元的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我的猫去年被禁用。我认为她和人类一样有孤独和悲伤的感觉。因此，我计划向宠物沟通者付钱，以帮助我了解它的情绪并使其更快乐。”随着宠物经济中的国内替代过程也发生了，所有者对中国品牌的偏爱大大增加。每公斤60元到80元，就市场份额而言，有一半以上是国内品牌。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s Netanyahu to speak to US Congress for record fourth time amid Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3271283/israels-netanyahu-speak-us-congress-record-4th-time-amid-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 11:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/5EE12325-6941-4B28-8E16-A2162CCF1E77_535233523EAF.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在耶路撒冷，7月17日。战争停火与哈马斯的交易。 p>; &lt;p>;但分析人士说，自10月7日哈马斯袭击以来的加沙战争造成了以色列与美国之间令人担忧的紧张局势，其主要的军队和外交支持者。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿担心越来越加沙地带的损失，而哈马斯占领的人质家属在以色列的抗议活动也引起了内塔尼亚胡的头痛。&lt;/p>; &lt;p>; biden和一些以色列部长说，通过卡塔尔，埃及和美国中介者进行了协议。 5月概述的一项计划提议为期六周的停火，当时某些以色列人质将换成以色列监狱中举行的巴勒斯坦人。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务卿安东尼·布林克尼（Antony Blinken）周五说，谈判者是在“ 10码线和10码线和10码线内” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/07/07/21/350332944 -3288-4216-9A54-719C34160A8A_21AB340A.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; 6月29日在特拉维夫举行的抗议哈马斯激进组织在加沙地带释放人质。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;哈马斯指责内塔尼亚胡寻求达成协议，但眨眼说，当内塔尼亚胡在华盛顿时，他想“将协议置于终点线上”。 &lt;/p>; &lt;p>;尚未确认内塔尼亚胡和美国总统乔·拜登之间的预期会议。&lt;/p>; &lt;p>;以色列最近几周加强了对加沙的空中罢工，内塔尼亚胡坚持认为只有在军事压力下堆积&lt;/p>; &lt;p>;可以释放人质。&lt;/p>; &lt;p>;“这双重压力并没有延迟交易 - 它正在推动它，”内塔尼亚胡周四在加沙地说。&lt;/p>; &lt;p>; 10月7日的袭击根据以色列人物的统计数据，以色列在以色列的死亡人数死亡，其中大部分是平民。哈马斯武装分子还占领了251名人质，其中116名仍在加沙，其中包括42名以色列军方说死了。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/默认/文件/d8/images/canvas/2024/07/21/656CE194-7C83-4297-AB0F-642D84242465D3_1126E908.JPG“男孩站在7月19日在加沙地带汗Yunis的前以色列轰炸中被摧毁的建筑物的废墟。根据卫生部在哈马斯统治领土的数据，加沙的人们，主要是平民。&lt;/p>; &lt;p>;公开，拜登表达了对以色列的大力支持。但他对五月对南部城市拉法的进攻表示担忧，并一度暂停向以色列运送重型炸弹。 2,000磅重的炸弹的供应仍然被禁运。库克在一份评论中说：&lt;/p>; &lt;p>;库克说：&lt;/p>; &lt;p>;虽然美国共和党人邀请内塔尼亚胡向国会致辞时，他在民主党人中失去了支持。&lt;/p >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/207/21/5994EDAE-FA0F-4DE4DE4DE4DE4DE4-86DB-16B-16BECF1DF1DF2F2F2EF2EF2EF2EF2EFG_B05774DB.JPG “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;美国参议员布莱恩·沙茨（Brian Schatz）（D-HI）于2017年在华盛顿特区前往美国国会大厦。犹太参议员沙茨表示，他将抵制以色列总理本杰明·内塔尼亚胡周三在美国国会的演讲。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一位犹太参议员，夏威夷的民主党人布莱恩·沙茨（Brian Schatz该地区的和平”。 Netanyahu对他的华盛顿旅行有两个目标。&lt;/p>; &lt;p>;首先，证明他没有“破坏”以色列与美国的关系。&lt;/p>; &lt;p>;内塔尼亚胡也将努力改变对话库克补充说。共和党总统候选人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;尽管有紧张局势，但美国在调解工作中扮演关键角色时仍捍卫了以色列的利益，而军事关系仍然很牢固。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;华盛顿的支持可能证明至关重要，因为以色列面临越来越多的人道主义损失的国际批评。以及以色列国防部长Yoav Gallant。还要求三名哈马斯领导人的认股权证。&lt;/p>; &lt;p>;众议院的共和党多数党呼吁对国际刑事法院进行制裁。&lt;/p>; &lt;p>;国际法院裁定以色列占领以色列的占领巴勒斯坦7月19日和2月的非法领土呼吁该国防止其加沙进攻中的任何种族灭绝行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The Myers-Briggs test is wildly popular in China. Is it a threat to labour rights?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3271251/myers-briggs-test-wildly-popular-china-it-threat-labour-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 10:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/20/A61B0EF4-7D3A-49E2-A12B-D60AB7F1CE1F_3DD02E4E.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;有些人使用它来构架关系，雇主使用它来筛选潜在的工人。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;查看中国南部兼职工作的要求列表时，上海妇女Yu Yulin在Bold中发现了一句话：“偏爱ENFP。” &lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;首字母缩写是指流行测试中的个性类型MBTI，并指出该人是外向，直观，自发的，并且自发并信任自己的感受。&lt;/p>; &lt;p>;“我恰好是一个ENFP，所以我申请了这项工作。” Yu说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; yu说，面试官告诉她，帖子需要与不同的人进行大规模沟通，并且“ ENFP [类型]可以为通过社交互动，而不是内向的人，他们在所有这些社交活动之后都精疲力尽”。&lt;/p>; &lt;p>;对于yu来说，筛查是有道理的，但她承认，这部分是因为她与标准匹配，并且&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;近年来，MBTI测试或Myers-Briggs型指标并没有感到内向的痛苦。&lt;/p>; &lt;p>;在年轻人中变得很受欢迎。 /p>; &lt;p>;该测试是一种自我报告调查表，声称表明人格类型不同，它产生了16种体现特质的可能类型，例如“内向”，“直觉”或“判断”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;这项测试是由两名美国人在1944年的一本书中引入的。多年来，批评家认为没有任何科学基础，并且基本上与星座运势相同。&lt;/p>; &lt;p>;但是，那里有许多人以福音的身份跟随它，将其用作建立关系的框架或筛查某些角色的范围。&lt;/p>; &lt;p>;测试的普及可能已成为当今中国的问题。该研究发表在《中国青年研究》的七月号《中国青年研究》上，该杂志讨论了年轻人面临的问题。&lt;/p>; &lt;p>;该研究的标题为“内向或外向？对MBTI现象的分析和反思”，要求年轻人不要将测试视为认识他人的唯一方法，而公司避免在招聘时避免将其用作决定因素。&lt;/p>; &lt;p>;研究人员这项研究说，尽管该测试可能具有一定的心理依据，但一些年轻人盲目地相信这一点，几乎就像迷信一样。&lt;/p>; &lt;p>;“测试本身是有限的。它将二进制价值观分配给人们的个性 - 人们是性格内向或性格外向的 - 这与现实世界中复杂的情况不符。 。 &lt;p>;“它使用巴纳姆效应 - 提供模糊的解释。当您发现一个或两个描述适合您时，您会潜意识地认为所有描述都适合您，即使通常没有不同的描述之间没有联系。” &lt;/p>; &lt;p>;，但是批评并没有阻止年轻人成为痴迷。在诸如Xiaohongshu之类的流行社交媒体平台上，讨论MBTI的帖子受到成千上万的用户的喜爱。&lt;/p>; &lt;p>;一些帖子甚至更进一步，将这些个性类型应用于工作场所的不同场景和关系中的不同场景。&lt;/p>; &lt;p>;“坠入爱河后哪个MBTI变得愚蠢？”一篇文章问，宣布INFJ（内向，直觉，信任他们的感受和判断的人）在人际关系中变得更加聪明，而ISFP不能忘记他们的exe。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;年轻人渴望认识自己，并寻求一种归属感和认可感，”中国研究说。 “与此同时，他们需要释放负面情绪和压力。” &lt;/p>; &lt;p>;但是，公司使用这些测试来筛选可能的候选人是完全不同的。&lt;/p>; &lt;div。 >; &lt;/div>; &lt;p>;根据中国的劳动法，每个人都享有平等的就业权利，公司不能设定障碍来限制候选人，除非他们可以证明测试以某种方式与工作要求有关，否则Yu说，Yuqi告诉工人每天。&lt;/p>; &lt;p>;此外，许多公司使用的测试可能不准确。在大学期间，她已经参加了组织行为的课程，在那里她经历了两个小时的心理评估和分析。她说。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，几乎可以保证，即使它们有用，我也不信任非专业的MBTI测试结果。 &lt;/p>; &lt;p>;基于的心理学家说：“任何类型的测试都只能作为参考，对吗？”郑说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s T1 typhoon signal to stay in force until 5pm on Sunday, with upgrade possible]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3271281/hong-kongs-t1-typhoon-signal-stay-force-until-5pm-sunday-upgrade-possible?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 10:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/f34b606a-43ee-4648-8511-3953652a3b46_17a83340.jpg“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;天文台已提醒公众远离Shoreline和Shoreline和Shoreline和Shoreline不要从事水运动，因为会有海浪。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;这个故事已自由作为公共服务提供给我们的读者。请考虑支持SCMP的新闻。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;位于南中国海中部的热带抑郁症估计约为720公里（441英里）香港南南偏南地区上午10点。&lt;/p>; &lt;p>;预计它将西北以约14公里/小时（8.7英里/小时）的速度向西北移动到海南岛附近。&lt;/p>; &lt;p>;“备用信号No 1至少将保持生效预报员说。预计将在周日晚上和星期一早晨略微加剧，并在海南岛上登陆。&lt;/p>; &lt;p>;天文台说，其外部雨带影响了珍珠河三角洲附近香港的高地。警告信号[在周日晚上]。&lt;/p>; &lt;p>;预报员提醒公众远离海岸线，不要从事水上运动，因为会有海浪。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;预计不稳定的天气将在星期一继续，并且只会在周中左右改善。照片：果冻tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;周日的天气预计将主要是多云，有一些阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵阵雷暴，温度在28至32摄氏度之间（82.4和89.6 Fahrenheit） 。 https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =” https://feedx.run&#39; “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Late to the game, Hong Kong’s big splash on tech must pay off]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271063/late-game-hong-kongs-big-splash-tech-must-pay?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/19/e9a715bb-e7cc-4edf-8d6b-450459dfcba4_644d7c9b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一个人在面向落马洲河套地区的凉亭观看2017年1月10日，新田科技城连同落马洲河套地区的港深创新及科技园，将提供约600公顷土地用于科技发展。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着日本工业经济的巨大成功，国家产业战略在20世纪80年代成为人们热烈研究和争论的话题，现在又回到了全球关注的中心舞台。这在很大程度上源于这样一个事实：美国和中国这两个世界上最大的经济体更加关注产业政策。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年 8 月，美国总统乔·拜登签署了两项立法， 《芯片与科学法案》和《降低通货膨胀法案》提供了数十亿美元的补贴、贷款和税收优惠，以振兴美国半导体制造业并加速国家的绿色转型。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在苦恼是否需要提高生产力，从而提高自其成为制造强国以来从生产的每件商品中赚取的利润。为什么不通过制造自己的智能手机赚取比为苹果智能手机制造或组装零件更多的收入呢？中国长期以来一直致力于提升技术水平，以创造更多的社会经济效益并加强国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，采用“新的优质生产力”已成为中国经济信条的核心中国国家主席习近平从2023年9月开始将其称为高质量增长的火车头。目标是促进“战略产业”和“未来产业”的发展。为了实现这些目标，中国设立了有史以来最大的投资基金，金额达 475 亿美元，以支持半导体行业。&lt;/p>;&lt;p>;当香港实行自由市场时，几乎没有动力投资技术或选定的工业部门。以自由贸易为基础的经济模式运行良好。但1997年亚洲金融危机期间发生了重大冲击。那时，香港的轻工制造业转移到中国大陆后，香港已成为一个以服务业为主的经济体。当本地消费和区域对香港服务的需求大幅下降时，经济陷入衰退。&lt;/p>;&lt;p>;2003年，北京通过向香港输送大量游客和内地优质企业在香港上市来拯救香港。香港证券交易所。 2001年加入世界贸易组织后，中国内地经历了长期不间断的高速增长。凭借中国内地新繁荣社会的服务需求激增，香港可以说没有必要重新学习如何创造任何东西。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/227eb78d-9af2-44cb- abe1-c8e087042d32_b132e4ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2020年6月18日，香港联合交易所交易大厅外的屏幕显示京东上市。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2008年的全球金融危机迫使香港重新考虑发展新产业的必要性，但并没有真正努力进行再工业化或进行大规模投资在技​​术上。尽管2015年成立了创新、科技及工业局，但在制定全面的产业政策方面进展甚微。此后花费了数十亿美元，但以新技术为基础的产业的出现仍然是一个梦想。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆的服务经济、交通基础设施和技术创新已经有了很大改善，以至于比香港更具竞争力。在提供这些服务方面，除高端法律、专业和商业领域外，香港政府在提供这些服务方面表现出色。&lt;/p>;&lt;p>;面对多元化的生存需求，政府加倍努力实施雄心勃勃的项目，以克服阻碍的关键瓶颈规模化技术产业的发展——即土地、资金和人才。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/19/125b93c3-67f6-4f79-a771-8aa8aad58867_50eb4b15.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月20日，行人穿过街道位于香港主要商业区之一的中环。摄影：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在土地方面，政府一直在开展雄心勃勃的项目，以前所未有的规模建设科学园。北部都会区正在开发的新田科技城，连同落马洲河套地区的港深创新及科技园，将产生约600公顷的土地用于科技发展，远大于北部都会区现有的科学园。大埔。&lt;/p>;&lt;p>;政府正不遗余力地开发更多土地用于科技发展。位于桑迪岭的一块两公顷的已成型场地，原本指定用于建造火葬场和骨灰安置所的综合体，将被重新用作数据中心。&lt;/p>;&lt;p>;还计划将目前使用的一块 28 公顷场地转变为数据中心。沙田污水处理厂改造成科技开发场地。该地区，加上计划在马料水填海 60 公顷土地，将另外产生 88 公顷用于科技发展。&lt;/p>;&lt;p>;如果政府效仿机场管理局利用大湾区开发区内内地城市的土地进行科技发展。机场管理局在东莞设立物流中心，使其能够以更合理的价格获取土地，实现内地货物无缝转运至香港机场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/57e5ee55-1b6f-49df-a8cc-4f9ca45bd413_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;2023年5月17日，一名工人在东莞的一个货运码头拍摄照片，根据机场管理局的海空转运计划，内地货物将从该码头发往香港。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超政府成立了香港投资公司，负责管理一只价值 620 亿港元（79 亿美元）的基金，包括300亿港元专门用于共同投资科技企业。&lt;/p>;&lt;p>;新资本投资者入境计划下将有更多资金用于科技项目，该计划要求每名成功申请者分配所需投资的10% 3,000万港元资助香港投资公司选定的科技项目。&lt;/p>;&lt;p>;在人才方面，政府推出顶尖人才通行证计划，并简化入境程序，让资讯科技专业人士更容易在香港工作。&lt;/p>;&lt;p>;本届政府对经济进行了最大胆、最直接的干预，以推动科技产业的发展。资源正在以前所未有的规模被调动。成功将取决于市场是否会捡起球并与它一起奔跑。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =&#39;href =” https://feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https://feedx.run” “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>