<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[France’s Macron faces backlash after calls to ‘cut off’ social media following riots from police shooting of 17-year-old]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3226678/frances-macron-faces-backlash-after-calls-cut-social-media-following-riots-police-shooting-17-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/5b518fe9-542e-4b6d-b8a2-4854dea3174a_bd5f4841.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中间派领导人呼吁赋予权力后，总统埃马纽埃尔·马克龙的政府周三遭到强烈反对。 “切断”社交媒体，以防过去一周发生骚乱等广泛暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须考虑社交网络，考虑我们必须实施的禁令。据媒体报道，马克龙周二在市长会议上表示：“当事情失控时，我们可能需要能够对其进行监管或切断它们。”&lt;/p>;&lt;p>;马克龙和他的部长们特别指出了诸如此类的平台Snapchat、TikTok 和加密通讯软件 Telegram 在传播 6 月 27 日警察枪杀 17 岁青少年 Nahel M 后当晚的暴力图像方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;p>;“当 [社交媒体] 变得马克龙说：“这是一个组织或企图杀人的工具，这是一个真正的问题。”&lt;/p>;&lt;p>;“这令人担忧，当我们说唯一的解决方案是切断社交网络时，你会问自己绿党领袖马琳·通德利尔 (Marine Tondelier) 周三对法国国际广播公司表示，“我们在法国已经达到了什么样的程度”。&lt;/p>;&lt;p>;其他左翼和右翼反对派政客都对这一提议提出了攻击，极左翼法国不屈党主席玛蒂尔德·帕诺 (Mathilde Panot) 对此做出了回应马克龙在推文中写道“好的金正恩”，指的是被封锁的朝鲜领导人。&lt;/p>;&lt;p>;“切断社交网络？比如中国、伊朗或朝鲜？即使这是为了转移注意力的挑衅，也是非常糟糕的。”保守派议会主席奥利维尔·马莱克斯也在推特上写道。切断社交网络将意味着“放弃民主比反对民主的工具更强大的想法。这将是一个错误。”&lt;/p>;&lt;p>;数字化转型部长让-诺埃尔·巴罗特(Jean-Noel Barrot)的办公室周三告诉法国国米，切断社交网络“不在讨论范围内”。&lt;/p>;&lt;p>;相反，周三上午部长们开会后，内阁发言人奥利维尔·维兰 (Olivier Veran) 表示，政府希望召集立法者讨论如何最好地改变目前正在辩论的现有社交网络法案。&lt;/p>;&lt;p>;一个工作组将研究可能的“法律工具” ”以及可以添加的“精确度”，他告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“这可能意味着暂停功能……例如，一些平台具有地理定位功能，允许年轻人在某个地点见面，展示[暴力]场景以及如何生火，”维兰说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是呼吁在公共场合组织仇恨行为，我们有权暂停它”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore passes law cracking down on online content in scams, malicious cyber activity]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226679/singapore-passes-law-cracking-down-online-content-scams-malicious-cyber-activity?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 20:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/b8eb9b46-96fb-4641-8d8f-2e641e3e881d_06a1cde6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡议会周三批准了该国针对网络的一系列计划中的最新立法犯罪，这一次是为了应对世界各国政府已开始打击的日益严重的数字诈骗祸害。&lt;/p>;&lt;p>;除了诈骗之外，《在线犯罪危害法案》还针对恐怖主义、使用在线平台等非法活动以贩毒和传播剥削性或偷窥图像为由。&lt;/p>;&lt;p>;由李显龙总理领导的人民行动党（PAP）主导的立法院以口头投票方式通过了该法律，无异议。反对党工人党表示支持该法律。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡通过网络安全立法，表示言论自由不会受到影响&lt;/h3>;&lt;p>;该立法是在最近颁布反假新闻之后制定的法、针对外国干涉（包括通过数字平台进行干涉）的立法以及去年通过的单独的在线安全法。政府表示，这些新法律对于解决互联网和社交媒体时代的犯罪问题是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于人民行动党在立法上占据绝对多数，这些法律从 2019 年的反假新闻法开始，已经尽管一些国内批评者担心其可能对公民自由产生影响，但该法案还是相对轻松地通过了。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，包括目前正在考虑引入网络安全法的英国在内的西方国家不得不淡化这些法律的版本，以安抚权利支持者。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡内政部第二部长约瑟芬·张 (Josephine Teo) 指出，英国 — — 以及欧盟、德国和澳大利亚 — — 是计划引入新法律的国家之一打击网络犯罪危害的法律，并补充说这些计划是“有用的参考”。&lt;/p>;&lt;p>;“国际社会日益达成共识，需要新的规则和手段来打击网络犯罪危害。人们也越来越认识到，需要采取积极主动的方法来防止此类伤害，仅靠政府的努力是不够的。”Teo 说。&lt;/p>;&lt;p>;新立法赋予当局发布社交媒体平台和互联网的权力服务提供商提供不同类型的指示。&lt;/p>;&lt;p>;这包括禁用指示以防止违规帖子或页面到达新加坡用户，或帐户限制令以防止违规帐户与本地用户互动。&lt;/p>;&lt;p>;停止通信指示将阻止一个人发布煽动针对特定种族的人的暴力等行为的文本或图像。&lt;/p>;&lt;p>;关于诈骗和所谓的恶意网络活动，该立法赋予政府权力采取先发制人措施的权力。&lt;/p>;&lt;p>;Teo 表示，“恶意行为者”可能会创建数千个空白网站，这些网站随后可能会在几分钟内被激活并暴露给公众。因此，执法部门必须有权采取先发制人的行动，例如阻止指令或命令将某些应用程序从应用程序商店中删除。&lt;/p>;&lt;p>;“执法部门将能够主动发布指令，一旦发现此类活动，甚至在犯罪行为发生之前，”她说。&lt;/p>;&lt;h3>;新加坡希望打击“恶劣”的在线内容。但代价是什么？&lt;/h3>;&lt;p>;新法律与去年通过的《在线安全（杂项修正案）法案》重叠，但涵盖了更广泛的跨平台在线危害。去年10月通过的网络安全法仅涵盖社交媒体平台，而新法则涵盖所有在线交流媒介。&lt;/p>;&lt;p>;人民行动党议员和反对派对该法案提出了担忧，包括隐私保护以及是否人工智能 (AI) 的最新发展使当局更难处理诈骗 - 即使使用新的法律工具。&lt;/p>;&lt;p>;工人党主席 Pritam Singh 表示，人工智能的快速发展提高了这一前景“诈骗者比以前聪明得多”，并补充说，除了立法和执法机构之外，第一道防线必须是公众在网上活动中提高警惕。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡的诈骗受害者失去了据《海峡时报》此前报道，去年的总收入为 6.607 亿新元（4.886 亿美元），高于 2021 年的 6.32 亿新元。 2022 年报告了 31,728 起诈骗案件，2021 年报告了 23,933 起。&lt;/p>;&lt;p>;当人民行动党议员 Zhulkarnain bin Abdul Rahim 询问保护用户隐私的保障措施时，Teo 表示，政府试图“在预防犯罪之间取得适当的平衡”危害和隐私”。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案不会要求在线公司破解私人消息传递中的端到端加密。然而，为了打击犯罪，我们可以向消息平台发出指令，限制用于犯罪的帐户。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;关于如何保护言论自由和合法内容，Teo表示该法案仅适用于已被视为刑事犯罪的在线内容和活动，例如煽动对宗教团体的仇恨。&lt;/p>;&lt;p>;“这不会在言论方面产生任何新的刑事犯罪，也不会构成任何新的刑事犯罪。”减少合法内容，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;除了周三批准的立法外，新加坡针对在线活动的下一个立法杠杆可能是引入所谓的取消文化法，针对那些面临协调在线活动的人或线下表达合法观点的尖酸刻薄。&lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，他们正在研究引入此类法律的可能性，但没有表明何时实施。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK, Canada, Ukraine, and Sweden take Iran to UN’s top court over 2020 downing of Ukrainian passenger jet flight PS752]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3226670/uk-canada-ukraine-and-sweden-take-iran-uns-top-court-over-2020-downing-ukrainian-passenger-jet?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 20:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/a968f20a-1a01-46ae-9c07-d351bcd2a116_99aafd58.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国、加拿大、瑞典和乌克兰在联合国对伊朗提起诉讼周三，各国最高法院就 2020 年一架乌克兰客机被击落以及所有 176 名乘客和机组人员死亡一事进行了审理。&lt;/p>;&lt;p>;四个国家希望国际法院裁定伊朗非法击落乌克兰客机。联合国最高法院的案件称，伊朗开枪“违反了民用航空公约规定的一系列义务”从德黑兰起飞后飞机坠落。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 1 月 8 日，PS752 航班从德黑兰飞往基辅，起飞后不久就被击落。遇难者包括加拿大、瑞典、乌克兰和英国以及阿富汗和伊朗的国民和居民。他们的年龄从 1 岁到 74 岁不等。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大、英国、瑞典和乌克兰上个月表示，他们将代表受害者家属前往海牙法院寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;两国在周三的联合声明中表示：“今天的法律行动反映了我们对为受害者家属实现透明度、正义和问责制的坚定承诺。”他们表示，在伊朗未能回应 12 月的仲裁请求后，他们提起了此案。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大敦促伊朗就被击落的飞机做出答复，称世界“不会休息”&lt;/h3>;&lt;p>;以下三个2020 年 1 月，伊朗表示，其准军事革命卫队错误地用两枚地对空导弹击落了乌克兰飞机。伊朗当局指责一名防空操作员，称该操作员将波音 737-800 飞机误认为是美国巡航导弹。 2021 年发布的最终报告将责任归咎于雷达未对准和防空操作员的错误。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大当时表示，该报告“没有试图回答有关真实情况的关键问题”。乌克兰称伊朗当局愤世嫉俗地试图掩盖坠机的真正原因，并表示怀疑这是故意的。&lt;/p>;&lt;p>;伊朗法院今年对一名据称对坠机事件负有责任的防空指挥官进行了判决据该国官方司法新闻媒体报道，判处 13 年监禁。&lt;/p>;&lt;p>;但向海牙世界法院提起诉讼的国家称检方是“一次虚假且不透明的审判。”&lt;/p>;&lt;根据周三公布的法庭文件，英国、加拿大、瑞典和乌克兰辩称，伊朗“未能采取一切切实可行的措施来防止非法和故意犯罪”，并且“未能进行公正、透明、以及符合国际法的公平刑事调查和起诉。”该文件称，伊朗扣留或销毁证据，指责其他国家和低级别革命卫队人员，“威胁和骚扰寻求正义的受害者家属” ”，并且未能向国际民航组织报告事件细节。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大向伊朗空难遇难者家属每人提供 19,000 美元&lt;/h3>;&lt;p>;坠机事件发生在紧张局势之际德黑兰和华盛顿之间的紧张局势很高，同一天，伊朗对驻伊拉克美军发动了弹道导弹袭击，以报复美国无人机袭击导致一名伊朗高级将军死亡的事件。&lt;/p>;&lt;p>;上周，伊朗提交了一份报告针对加拿大的与击落事件有关的案件，指责这个北美国家无视国家豁免权，允许恐怖主义受害者的亲属向伊斯兰共和国寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;美联社、路透社、法新社的报道&lt; /p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over 70 per cent of Fukushima waste water fails discharge limits and needs more treatment, says China’s nuclear watchdog]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226667/over-70-cent-fukushima-waste-water-fails-discharge-limits-and-needs-more-treatment-says-chinas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/5039ec9d-5326-43b1-abbb-6e420091e06b_b15acb7d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;福岛核电站 70% 以上的核污染水发生故障中国核监管机构周二表示，经过过滤系统后无法达到排放限值，需要进一步处理。&lt;/p>;&lt;p>;此外，先进液体处理系统（ALPS）之前的运行已被证明无法有效去除中国原子能机构在回应国际原子能机构报告时表示，除氚、碳14等放射性核素外，其他放射性核素是否能有效去除还需进一步测试。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构在周二的一份报告中表示，日本向海中排放经过处理的放射性水的计划符合国际标准，对人类和环境的影响可以忽略不计。&lt;/p>;&lt;h3>;有关日本计划排放福岛废物的信息IAEA总干事拉斐尔表示：“根据综合评估，IAEA得出的结论是，日本采取的ALPS处理水排放方法和活动符合相关国际安全标准。”马里亚诺·格罗西在报告前言中表示。&lt;/p>;&lt;p>;七国集团(G7)领导人在5月份的一份声明中表示，七国集团支持国际原子能机构的独立审查，以确保排放程序符合要求&lt;/p>;&lt;p>;但是，中国表示“对仓促发布该报告感到遗憾”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家原子能机构秘书长邓舺在声明中表示认为IAEA的报告未能充分反映参与审议的专家的观点，结论有限且片面。&lt;/p>;&lt;p>;“即使IAEA认为向海排放核废水邓说：“即使符合国际安全标准，也不能证明排放是处理核污染水的唯一或最佳选择。”&lt;/p>;&lt;p>;邓说，国际原子能机构的评估是基于所提供的信息。日本方面。他说：“由于数据的真实性和信息的准确性还有待证实……国际原子能机构的结论并不令人信服。”&lt;/p>;&lt;p>;同时，日本也没有证明核污染水的排放是确实存在的。邓说，对海洋环境和人民健康没有危害。&lt;/p>;&lt;p>;核污染水中含有60多种放射性核素，其中许多放射性核素没有有效的处理技术。他表示，一些长寿命放射性核素可能会对周边国家的海洋环境产生不确定的影响，并通过食物链对食品安全和人类健康构成潜在威胁。&lt;/p>;&lt;p>;日本核废水问题在发生严重后果后出现。 2011年的9号地震和随后的海啸损坏了福岛核电站的冷却系统并导致三个核反应堆熔毁。熔化的燃料碎片燃烧穿过压力容器，然后进入安全壳的混凝土底座。&lt;/p>;&lt;h3>;日本福岛核电站能否在另一次地震中幸存下来？新图像引发担忧&lt;/h3>;&lt;p>;从那时起，核电站的运营商东京电力公司 (Tepco) 一直向反应堆泵送冷水以冷却熔融燃料。&lt;/p>;&lt;p>;作为安全壳由于容器不再水密，部分水漏入地下室并与地下水混合，成为持续污染水体的第二个来源。&lt;/p>;&lt;p>;目前，约130万吨受污染水被储存在地下室。福岛第一核电站有 1,000 多个储罐。日本政府正准备将处理后的放射性水排入大海。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府评估了五种处理废水的方案，包括将其蒸发到大气中、排入大海以及注入水中。深层地圈层。但他们发现海洋处置是最便宜、最快的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构在其报告中表示，ALPS 系统可以从受污染的水中去除 62 种放射性核素，但氚除外，氚是氢的放射性同位素，放射性核素值为 12.3半衰期为一年。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，处理后水中仍会残留少量不同的放射性核素，但远低于监管限值。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些机构专家们对这些说法提出了质疑。环保非政府组织绿色和平组织在 2020 年的一份报告中表示，受污染水中最危险的两种放射性核素是锶和碳 14，半衰期分别为 30 年和 5,730 年，它们将“留在水中以消除污染”。排放到太平洋”。&lt;/p>;&lt;p>;东京电力报告称，2020 年将有 78 万吨水（占储罐总水量的 72%）进行二次处理。一些储罐中的锶含量高达标准的2万倍。&lt;/p>;&lt;p>;截至去年6月30日，储罐中约70%的水中放射性核素浓度超过了排放监管标准。据东电称，该公司表示，将“根据需要多次重复处理后的水的净化过程，直到确认除氚以外的放射性核素浓度低于规定值”。 &lt;/p>;&lt;h3>;团队推出廉价的“人造贻贝”来检查核污染&lt;/h3>;&lt;p>;然后他们用海水稀释经过 ALPS 处理的水，以降低氚浓度。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;中国国家核安全局周三表示，2021年和2022年在中国管辖海域开展环境监测，评估海洋环境本底放射性。&lt;/p>;&lt;p>;国家核安全局表示将福岛废水排放后，持续监测海洋辐射水平，“发现异常情况及时发出警报”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to switch to HKeToll system for Cross-Harbour Tunnel on July 23]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3226673/hong-kong-switch-hketoll-system-cross-harbour-tunnel-july-23?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 20:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/eeaf9c90-2341-40a1-8478-705fac7fec79_7e0c4505.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;司机使用红磡海底隧道时不再需要停车缴费运输署表示，根据政府电子支付系统的最新扩展，该系统将于 7 月 23 日开始运作。&lt;/p>;&lt;p>;运输署表示，香港电子收费系统也将于下个月在维多利亚港下的另外两条隧道开始运作。周三。该自动系统旨在缓解交通拥堵，已在九龙和新界的其他三个地点使用。&lt;/p>;&lt;p>;红磡海底隧道将由人工收费站和私营的现有自动收费系统切换据该部门称，7 月 23 日凌晨 5 点将收到新的通知。交接当日凌晨1时起，隧道附近将分阶段实施临时交通安排。&lt;/p>;&lt;p>;隧道将于凌晨4时至5时封闭，期间有9班通宵专营巴士行驶据运输署表示，其中一条路线及一条过夜专线小巴路线将改道至东区海底隧道或西区海底隧道。&lt;/p>;&lt;p>;改道至东区的路线为N11、N​​118、N121、N122、N170号线、N171、N182及N373，而N368号线及专线小巴49S号线将改道西线。&lt;/p>;&lt;h3>;香港快易通免收每月港币35元不使用费&lt;/h3>;&lt;p>;HKeToll是一项政府举措，不收取任何费用，但快易通每月收取港币 35 元的行政费。新的香港收费易系统于五月初首先在青沙管制区实施，并于五月下旬扩展至城门隧道及狮子山隧道。&lt;/p>;&lt;p>;据海关称，该系统共收取了20万辆车辆的通行费。这三个地方平均每天的行程。&lt;/p>;&lt;p>;要使用HKeToll，司机必须申请标签、在线开设帐户并创建付款方式。当他们穿过隧道并扫描标签时，他们将收到交易成功的通知。&lt;/p>;&lt;h3>;香港新的电子收费系统在狮子山隧道顺利启动&lt;/h3>;&lt;p>;据截至周二，该部门已发出超过 790,000 个车辆标签，占香港持牌车辆的 96% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;没有 HKeToll 标签或尚未设置付款的司机方法将收到电子付款通知，并须在14个工作日内结清帐款，否则将面临港币175元的附加费，21天后将增加至港币350元。&lt;/p>;&lt;p>;驾驶者如拒绝，将面临法律诉讼&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 Chinese online media outlets suspended as censors tighten grip]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3226666/chinese-online-media-outlets-suspended-censors-tighten-grip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/dadcb5b4-e4c2-41b6-848b-9e6702fe0edf_c7a274ff.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国审查机构本周封锁了两家在线媒体——其中一家曝光了与新冠病毒相关的内容&lt;/p>;&lt;p>;Health Insight 和 Media Camp 的社交媒体账户于周一晚间被暂停，且未给出任何解释。&lt;/p>;&lt;p >;此前，互联网监管机构中国国家互联网信息办公室于 3 月份开始了一项“严格规范自出版媒体乱象”的运动。&lt;/p>;&lt;h3>;中国审查机构已关闭 4,000 多个网站和 55 个应用程序3个月内&lt;/h3>;&lt;p>;Health Insight成立于2018年，并在微信、微博和知乎上发布内容。所有三个帐户均已被暂停。&lt;/p>;&lt;p>;该商店微信页面上的通知写道：“该帐户已被屏蔽，无法查看内容。”&lt;/p>;&lt;p>;Health Insight 是少数几个帐户之一。中国的媒体主要关注医疗保健报道。它报道了 2020 年初在湖北省武汉市爆发的 Covid-19 疫情，并报道了试图就新型冠状病毒发出警报的李文亮医生的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;其记者还调查了问题在中国严厉的零新冠规则的三年里，主流媒体大多忽视了这一点。它指出，缺乏医学证据支持使用临花清瘟，北京声称这种中药可以治疗Covid-19。去年，在上海长达数月的封锁高峰期，该媒体研究了其对心理健康的影响——当局不愿解决这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月突然取消大流行控制措施后，卫生部门《洞察》报道了地方政府在新冠病毒预防上花费的巨额资金和过多的医疗设备。&lt;/p>;&lt;p>;它还报道了中国公立医院之间的竞争、处方药哄抬价格以及缺乏便利的基础设施一位前撰稿人表示，Health Insight 的报告此前已被互联网监管机构审查和删除——主要是那些批评零新冠政策和医疗保健系统。&lt;/p>;&lt;p>;本周被封锁的另一个媒体媒体营是一个由调查记者创立的微信公众号，发表了多篇关于中国记者面临的困难的文章。最近的一篇文章探讨了上个月一名记者在报道南部贵州省两名教师遇难事故时被警察殴打的案件。&lt;/p>;&lt;p>;网络媒体在中国受到严格限制，并且需要有官方背景才能获得认证，特别是在时事和财务报告方面。包括 Health Insight 在内的媒体可以在“灰色地带”生存，除非它们深入研究敏感问题。&lt;/p>;&lt;p>;曾在北京外国语大学教授新闻学的退休教授詹江表示，此举旨在阻止这两家公司媒体“任意”且表现出“缺乏合法性”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么一个关于解放军的笑话让中国的单口相声担心&lt;/h3>;&lt;p>;上个月，知名财经作家吴晓波的微博账号也被暂停。微博称，吴“发布内容，通过炒作失业率、传播抹黑证券市场发展等不良信息，攻击现行政策和管理制度”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese online search giant Baidu’s Ernie Bot joins iFlytek’s Spark on Apple’s mainland App Store, but local AI chatbots still on trial mode]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3226659/chinese-online-search-giant-baidus-ernie-bot-joins-iflyteks-spark-apples-mainland-app-store-local-ai?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/5c17ec16-d093-43c0-8772-ff9c0c9d5578_f0a629c6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;百度的 Ernie Bot 已成为本地大型科技公司开发的第二个本地 ChatGPT 替代品继科大讯飞的 Spark 于 6 月推出后，该应用程序也登陆苹果大陆 App Store，加剧了全球第二大经济体中人工智能 (AI) 聊天机器人的竞争。&lt;/p>;&lt;p>;Ernie Bot 于 2017 年推出。 3月，上榜国内iOS商店生产力类应用，落后于云服务百度网盘。根据截至周三收到的 248 条评分，这款人工智能聊天机器人获得了 4.2 分（满分 5 分）。&lt;/p>;&lt;p>;Ernie Bot 由北京百度网通科技有限公司开发，与 Spark 一样可以免费下载，但只有之前获得聊天机器人网页版测试资格的用户才能访问。新用户必须在线申请才能访问该应用程序。&lt;/p>;&lt;p>;但是，由于北京不允许向公众提供 ChatGPT 和其他生成人工智能服务，因此该服务仍处于试用模式。这意味着 Ernie Bot 用户在下载后需要获得额外的许可才能使用该应用程序的任何功能。&lt;/p>;&lt;p>;生成式 AI 描述了可用于创建新内容的算法，包括音频、代码、图像、文本、模拟和视频。该领域最近的突破有可能彻底改变人们创作内容的方式。&lt;/p>;&lt;p>;政府对 Ernie Bot 和苹果中国应用商店中不同开发商的其他人工智能聊天机器人的限制反映了人们的担忧监管机构了解生成式人工智能的力量及其颠覆潜力。&lt;/p>;&lt;p>;互联网监管机构中国国家互联网信息办公室 (CAC) 尚未为中国的任何生成式人工智能产品颁发许可证，即使是大型科技公司像互联网搜索巨头百度一样，阿里巴巴集团控股公司和科大讯飞也已经试行推出了类似ChatGPT的服务。阿里巴巴拥有《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;所有生成式人工智能算法和产品都必须经过 CAC 的安全测试和审查，然后才能向公众开放。美国初创公司 OpenAI 的 ChatGPT 和谷歌的 Bard 在中国的封闭市场中无法使用。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将于今年准备好新的人工智能立法审查&lt;/h3>;&lt;p>;中国预计将有一份随着以 ChatGPT 为代表的快速发展，北京将引领世界对这项技术推出新的监管，其人工智能法已准备好在今年内接受中国立法者的审查。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，百度已开始将其“AI Mate”聊天机器人服务的测试版嵌入其旗舰在线搜索产品中。 AI Mate——相当于微软公司的必应聊天——5月份出现在某些用户的中文搜索引擎登陆页面的右上角。它采用了 Ernie Bot 的技术。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于北京的百度尚未公布在智能手机上正式推出 Ernie Bot 的具体时间表。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，OpenAI 于 5 月份启动在美国和其他一些国家推出适用于 iOS 设备的 ChatGPT 移动版本。&lt;/p>;&lt;h3>;百度在发布好于预期的收益后描绘了人工智能的未来&lt;/h3>;&lt;p>;不过，百度上个月表示，Ernie Bot 背后的大型语言模型 (LLM) 在关键指标上已经超越了 ChatGPT。&lt;/p>;&lt;p>;LLM 是深度学习人工智能算法，可以使用非常先进的技术来识别、总结、翻译、预测和生成内容。大数据集。这些代表了用于训练ChatGPT等人工智能聊天机器人的技术。&lt;/p>;&lt;p>;百度援引官方报纸《中国科学报》的测试称，其最新的法学硕士Ernie 3.5在综合能力测试中超越了ChatGPT 3.5，表现优于ChatGPT 3.5。更先进的 ChatGPT 4 的多种中文功能。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong doesn’t need another public golf course, development chief says, shooting down latest attempt to stop housing plan on Fanling site]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3226662/hong-kong-doesnt-need-another-public-golf-course-development-chief-says-shooting-down-latest-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/aff0ce06-adee-4426-8630-89a2f6d7d332_c1ba550f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港发展总监拒绝了全面开放香港最古老高尔夫球场部分的提议向公众开放，而不是在那里建造公寓，强调了政府对住房项目的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;从当局租用土地的香港高尔夫球俱乐部周三也做出了另一项努力，以防止发生部分拆迁事件。通过申请一项国际奖项，表彰保护文化遗产的努力，使占地 172 公顷的球场免于用于建造住房。&lt;/p>;&lt;p>;同日，发展局局长林汉豪重申，政府不会放弃在私人高尔夫球场的一部分上建造公共住房的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是唯一一块促进高尔夫发展的土地。香港在滘西洲、深水湾和清水湾都有高尔夫球场，”她说。 “政府认为没有迫切需要一个新的公共高尔夫球场。”&lt;/p>;&lt;h3>;“全世界的笑话”？大亨警告香港不要在高尔夫球场建造房屋&lt;/h3>;&lt;p>;她是在回答立法会议员田北辰的提问，田北辰询问政府是否考虑利用高尔夫球场预留的住房部分“造福普罗大众”。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，当局已承诺在十年内建造足够多的房屋。&lt;/p>;&lt;p>;但部长告诉立法会，当局应确保由于规划和发展过程耗时且可能出现不确定性，房屋供应超过需求。&lt;/p>;&lt;p>;前商务部长兼俱乐部成员马时恒上个月建议旧球场应成为公共设施，这意味着它将每天向居民开放，而不是在周末专门向会员开放。&lt;/p>;&lt;p>;在上周四的城市规划委员会会议上，俱乐部再次推动房屋被搁置，并提供了一个&lt;/p>;&lt;p>;俱​​乐部表示，如果球场成为公共球场，希望能继续管理该球场，并会在周一至周六为居民安排高尔夫活动。&lt;/p>;&lt;p>;它补充说，周日还将使用该场地作为中央公园。&lt;/p>;&lt;p>;周三，俱乐部队长郭安迪表示，该组织希望与政府讨论公园提案，但强调这“将如果继续管理整个地盘，一分钱都赚不到”。&lt;/p>;&lt;p>;一直强烈反对公共房屋计划的行政会议召集人叶刘淑仪周三表示，“存在许多不确定性” ”仍然存在，例如政府保护球场及其周围林地的能力。&lt;/p>;&lt;p>;这位资深立法者是俱乐部的退休成员，他询问林恩，负责该计划的官员是否应该承担责任然而，发展部长表示，政府不会“摧毁”该遗址，并表示将留出足够的土地用于保护目的和举办高尔夫锦标赛。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港计划建造高尔夫球场，“面临失去”濒危树木的风险&lt;/h3>;&lt;p>;当局将于9月从占地172公顷的粉岭高尔夫球场收回32公顷土地，其中9公顷指定用于住房开发，其余用于保护和娱乐用途。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫俱乐部还透露，它已申请联合国教科文组织亚太文化遗产奖。&lt;/p>;&lt;p>;首次成立于自 2000 年起，该奖项表彰了个人和私人组织的 278 个项目，旨在保护该地区 27 个国家的具有文化意义的遗址。&lt;/p>;&lt;p>;其中约 20 个奖项颁发给了香港的项目，包括农村可持续发展计划，因其保护历史悠久的客家村庄荔枝窝周围土地的努力而在 2020 年获得认可。&lt;/p>;&lt;p>;今年的奖项结果预计将于 11 月公布。&lt;/p>;&lt;p>;在讨论俱乐部的申请时，郭说：“[对我们来说]最好使球场保持其国际标准，以便将来的安排，包括奖励申请。”&lt;/p>;&lt;h3>;提议在香港高尔夫球场建造 12,000 个公寓将“过剩”于需求&lt;/h3>;&lt;p>;当局最初计划建造 12,000 套公共住房，但应环保部门要求保护 0.4 公顷林地，该计划可能会缩小规模。&lt;/p>;&lt;p>;该请求要求将该地点的分区状态暂时更改为“待定”，以便有更多时间进行修改，而城市规划委员会上个月就该项目举行了公开听证会。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》观察到，在过去的五次听证会上，至少有 150 人发言，其中超过 94% 的人表示反对住房计划。其中包括以个人身份出席的夜生活大亨盛智文。&lt;/p>;&lt;p>;赞成该计划的人包括前规划署署长林嘉根，以及关注团体公屋联会、中间派人士政党第三方和社区组织协会。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 4 ex-members of defunct opposition group Demosisto for allegedly violating national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3226663/hong-kong-police-arrest-4-ex-members-defunct-opposition-group-demosisto-allegedly-violating-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/ad90cdf7-26cd-4b60-a032-80046a3e9506_a79548e0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港国安警察周三逮捕了四名现已解散的反对派前成员据《华盛顿邮报》获悉，香港众志涉嫌串谋与外国势力勾结并实施煽动性行为。&lt;/p>;&lt;p>;一位熟悉案件的消息人士称，这四名男子被部队国家安全部的官员围捕。 &lt;/p>;&lt;h3>;“数十名香港居民”被列入警方国家安全“通缉”名单&lt;/h3>;&lt;p>;截至周三下午，警方正在永健路一栋工业大厦内收集证据&lt;/p>;&lt;p>;随着北京在香港实施国家安全法，香港众志于 2020 年 6 月 30 日解散。&lt;/p>;&lt;p>;罗冠中 (Nathan Law Kwun-chun)，他是香港通缉的八名逃犯之一国安警察每次抓捕悬赏100万港元，于2016年共同创立众志并担任主席。&lt;/p>;&lt;p>;截至7月3日，国安警察已逮捕260名年龄介乎15岁至90岁的人士自该法律于 2020 年 6 月 30 日生效以来。警方表示，已有 161 人和 5 家公司受到指控。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China courts international partnerships in digital economy push amid hi-tech frictions with US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226657/china-courts-international-partnerships-digital-economy-push-amid-hi-tech-frictions-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/c8c35015-185d-4ed6-aa3a-84a2eaec1df9_0da5756c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周二召开全球数字经济大会，打造“开放包容” &lt;/p>;&lt;p>;美国旧金山、尔湾、伦敦等全球18个城市的代表受邀出席活动并共同签署这是一项合作倡议，誓言促进开放和创新的网络，以促进数字经济。&lt;/p>;&lt;p>;此举出台之际，北京的政策制定者主要将未来增长的希望寄托在数字经济上，数字经济已占全球经济的 41.5%占全国国内生产总值的百分之一，北京将其视为与美国的新竞争通道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，北京仍面临华盛顿的严峻挑战，华盛顿限制高科技产品对华出口，包括半导体和芯片制造设备，并试图使一些供应链脱钩。&lt;/p>;&lt;h3>;美国面临着调整对华策略的压力，但“很多事情仍可能出错”&lt;/h3>;&lt;p>;这四个方面在中国首都举办的日活动以“数据驱动发展，智能引领未来”为主题，通过丰富多彩的活动和展览，多维度展示数字经济、人工智能等技术如何改变未来&lt;/p>;&lt;p>;“这一合作倡议主要是促进世界各地城市间的交流合作，共享开放互利的市场环境。”北京市经济和信息化局副局长王雷”在开幕式上表示。&lt;/p>;&lt;p>;还包括构建数字技术创新生态系统，加快城市数字化转型进程，促进数字赋能绿色发展，支持全球数字普惠合作。&lt;/p>; &lt;p>;数字经济已经成为实现经济可持续增长的重要动力，也是推动中国产业变革、推动国民经济再上新台阶的引擎。&lt;/p>;&lt;p>;中国数字经济价值已达到根据政府智库中国信息通信研究院 4 月份发布的报告，去年中国的经济规模为 50.2 万亿元人民币（6.95 万亿美元），位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;发展速度也较快，2016年以来年均增速达14.15%。&lt;/p>;&lt;p>;国家发改委主席郑善杰表示，“当局需要推动数字经济与实体经济深度融合”国家发改委周二发表文章称，“加快数字产业化、产业数字化，不仅培育人工智能、物联网、量子计算等新兴产业，还利用数字技术全面改造制造业、服务业和农业。”最高经济规划师表示。&lt;/p>;&lt;p>;北京申请加入包括新加坡、新西兰和智利在内的数字经济伙伴协议（DEPA）， 2021年11月。&lt;/p>;&lt;h3>;新西兰支持的中国亚太贸易协定、数字经济协定申办&lt;/h3>;&lt;p>;新加坡是北京数字经济会议的海外主办国，并做出了这一举动官方媒体称，“为国际合作创造更多空间”。&lt;/p>;&lt;p>;商务部部长王文涛于 5 月底在底特律出席了与 DEPA 三位创始成员的部长级会议。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府认真对待加入DEPA，”商务部的一份新闻稿援引他的话说。 “中国与其他成员一道，开展了大量卓有成效的工作，总体上取得了积极进展。”&lt;/p>;&lt;p>;网络空间主任庄荣文在周二的会议上发表讲话国家总局表示，将帮助加快数字技术应用，完善数字基础设施，支持传统产业数字化转型，促进互联网平台企业健康发展。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:50:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: nuclear tensions rise as Kyiv, Moscow clash over potential ‘catastrophic’ Zaporizhzhia plant provocation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3226658/ukraine-war-nuclear-tensions-rise-kyiv-and-moscow-clash-over-potential-catastrophic-zaporizhzhia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.05 18:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/05/734f79c6-3694-4741-9f1a-0fc3eb37421b_bc843060.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;人们越来越担心乌克兰南部的一座俄罗斯占领的核反应堆可能成为攻击目标基辅和莫斯科就可能发生的放射性事件相互指责，再次发生袭击。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基隔夜再次发出警告，称俄罗斯可能计划破坏扎波罗热核电站，莫斯科军队自此以来一直占领该核电站。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们从情报中得知，俄罗斯军队在扎波罗热的几个动力装置的屋顶上放置了类似爆炸物的物体”，弗拉基米尔·泽连斯基在夜间向全国发表的讲话中说。他说，这些物体也可能被用来“模拟”袭击。&lt;/p>;&lt;p>;克里姆林宫周三回应称，基辅政府正在计划挑衅。&lt;/p>;&lt;p>;“情况相当严重”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫 (Dmitry Peskov) 对记者表示：“紧张局势是因为来自基辅政权的破坏威胁确实很高，破坏可能会造成灾难性后果。”&lt;/p>;&lt;p>;联合国国际原子能机构的检查员报告称，他们“没有发现任何证据表明核电站内安装了可能危及反应堆安全的杀伤人员地雷。一位发言人表示，该设施的国际原子能机构监测人员正在继续监测局势。&lt;/p>;&lt;p>;这座欧洲最大的核电站一年多来一直是断断续续的大炮、无人机和火箭袭击的目标乌克兰和俄罗斯官员互相指责对方发动了袭击。 9 月份在扎波罗热设立了联合国监测员以评估风险。&lt;/p>;&lt;p>;美国空军决定于 6 月 30 日向希腊派遣波音 WC-135R Constant Phoenix 飞机，这引发了人们的猜测，认为这可能与对希腊的威胁有关。扎波罗热。据空军称，这架飞机可以实时记录放射性释放，在探测 1986 年切尔诺贝利核熔毁碎片中发挥了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼没有立即回复置评请求。空军表示，这架飞机通常部署在地中海。&lt;/p>;&lt;p>;自上个月卡霍夫卡大坝被毁、引发灾难性洪水并导致用于蓄水的水库中的水流失以来，对袭击的敏感度已经加剧。工厂的冷却系统。乌克兰紧急服务部门最近几天在扎波罗热工厂周围的四个地区进行了演习，为袭击的后果做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰情报机构在 6 月下旬发现了一起潜在事件，大约在同一时间美国参议员林赛格雷厄姆和理查德布卢门撒尔提出了一项两党决议，警告俄罗斯的放射性袭击可能会引发北约更广泛地卷入冲突。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以期待北约的大规模回应，”格雷厄姆在一份声明中说。 “你将与北约交战。”&lt;/p>;&lt;p>;即使没有对扎波罗热的六座反应堆或附近的乏燃料池进行直接攻击，安全局势仍然脆弱。就在工程师重新安装连接到俄罗斯控制领土的外部电缆 24 小时后，国际原子能机构报告说，乌克兰控制的线路的电流停止了。&lt;/p>;&lt;p>;与煤炭或天然气发电厂不同，核反应堆需要恒定的电流原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西周二晚间表示，“最近的电力线路切断再次表明该工厂的核安全和安保状况岌岌可危”。&lt;/p>;&lt; p>;根据运营商提供的数据，工厂的辐射水平保持在正常范围内。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 18:50:07 +0800</pubDate></item></channel></rss>