<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Quiet, please! Hong Kong’s mahjong players and musicians may need to keep it down or risk fixed penalty ticket under noise proposal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3231052/quiet-please-hong-kongs-mahjong-players-and-musicians-may-need-keep-it-down-or-risk-fixed-penalty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/b4bc69b3-2fa0-417f-94ab-62e48d3a60dd_e3a78d96.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港环境部门上周开始就噪声管制拟议修订进行公众咨询条例打击商店和小贩的扩音器噪音。&lt;/p>;&lt;p>;但除了公共场所外，环境保护署还建议加大对住宅场所噪音的处罚力度，包括乐器、动物、鸟类、游戏的声音&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》总结了您需要了解的信息，以便在新法规明年通过并于 2025 年生效时避免与新法规发生冲突。&lt;/p>;&lt;h3 >;1.对打麻将、唱卡拉 OK 或演奏乐器的住户有何影响？&lt;/h3>;&lt;p>;目前，在工作日晚上 11 点后至早上 7 点之前或公众假期任何时间，因制造噪音而被定罪的住户可能会面临10,000 港元（1,279 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;处罚适用于涉及乐器、动物、鸟类、游戏或任何商业运营的住宅噪音以及邻里噪音，包括扬声器、贸易或商业以及空调。&lt; /p>;&lt;p>;当局建议引入定额罚款单，执法机构可以当场开具罚单，而不必收集证据并将案件提交法庭。&lt;/p>;&lt;p>;违法者还可能面临最高罚款一经定罪或屡次违规，罚款港币 50,000 元。&lt;/p>;&lt;h3>;2.该提案试图监管什么？情况有多严重？&lt;/h3>;&lt;p>;拟议的修正案主要解决街头叫喊以及商店和小贩叫卖造成的噪音。&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，商店近年来，屡见不鲜的使用音量越来越大的扩音器抢生意，“对附近公众造成极大滋扰”。&lt;/p>;&lt;p>;条例现时规定，在公共场所大声喧哗认为他人可能会发现“烦恼来源”，最高可处以 10,000 港元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管受到 Covid-19 大流行的影响，针对兜售噪音的投诉数量仍较 2019 年的 197 起大幅增加。咨询文件称，从2017年增加到2022年的544家。&lt;/p>;&lt;p>;“部分涉案商铺近年来转为短期租约经营，允许不同商铺在短时间内在同一地点经营，从而使收集证据和采取执法行动变得更加困难。”&lt;/p>;&lt;h3>;让零售商保持沉默？香港当局提议的扬声器禁令令小贩担忧&lt;/h3>;&lt;p>;咨询文件称，部门可在收集足够证据后起诉商店或店主。若屡犯，海关可检控该董事，最高可罚款港币一万元。&lt;/p>;&lt;p>;海关补充，黑点包括荃湾、深水埗、元朗及旺区。 &lt;/p>;&lt;p>;建议将建筑工地或工商业处所发出噪音的每日定额罚款由20,000港元提高至35,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;涉及建筑地盘或工商业处所噪音的最高罚款额建筑地盘或工商业楼宇的罚款将从 10 万港元增至 18 万港元，后续违规行为的罚款将从 20 万港元增至 36 万港元。&lt;/p>;&lt;h3>;3.当局计划减少哪些噪音管制？原因为何？&lt;/h3>;&lt;p>;环保部门建议放宽10个节日和公众假期的噪音管制，允许音乐表演、歌唱等节日庆祝活动产生噪音晚上 11 点至凌晨 1 点期间，噪音不超过背景噪音水平 10 分贝。&lt;/p>;&lt;h3>;噪音令人烦恼：香港生活的日常喧嚣“让城市居民生病”&lt;/h3>;&lt;p>;这 10 天是农历除夕、元旦、7月1日、中秋节、国庆节、万圣节、平安夜、圣诞节、除夕及元旦。&lt;/p>;&lt;p>;环保署表示咨询文件表示，建议放宽政策是因为公众“对这些活动的容忍程度较高”，旨在“为未来可能举办的世界级重大活动或大型活动提供更大的灵活性……从而丰富活动的活力”香港”。&lt;/p>;&lt;h3>;4.如果受到噪音干扰，人们如何寻求帮助？&lt;/h3>;&lt;p>;人们应该向物业管理代理报告事件，以帮助与相关各方联络。&lt;/p>;&lt;p>;如果问题无法解决，公众也可以致电当地派出所寻求立即帮助和执法行动。&lt;/p>;&lt;p>;人们还可以向环保部门投诉，环保部门会将事件移交给警方。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukrainian soldier says Wagner forces tortured him ‘the way a cat plays with a mouse’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3231100/ukrainian-soldier-says-wagner-forces-tortured-him-way-cat-plays-mouse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 11:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/da0176ef-9f81-463d-971b-785c71e59a2c_6c6d06e2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一名乌克兰士兵被俄罗斯军队俘虏 - 而不是审问他以获取信息，他告诉《华盛顿邮报》，他们折磨他只是为了好玩，就像“猫捉老鼠一样”。&lt;/p>;&lt;p>;来自第 67 机械化旅的 36 岁士兵伊利亚·米哈尔丘克 (Ilia Mykhalchuk) 告诉《华盛顿邮报》据《华盛顿邮报》报道，他今年早些时候在巴赫穆特战斗中被俘，然后在瓦格纳集团中度过了 46 天的囚徒时光，然后才被交换。&lt;/p>;&lt;p>;在被俘期间，米哈尔丘克告诉《华盛顿邮报》，他注意到自己并没有被俘虏。像高级囚犯一样被审问战场信息或情报 - 相反，他正在遭受心理折磨。&lt;/p>;&lt;p>;“他们试图让我们相信我们不能互相信任，这是一场杀戮-要么被杀死的情况，”米哈尔丘克告诉《华盛顿邮报》。 “他们只是在玩弄我们，就像猫捉老鼠一样——在杀死它之前抓住它。”&lt;/p>;&lt;h3>;专家称，俄罗斯的瓦格纳老板将被普京杀死或领导政变&lt; /h3>;&lt;p>;米哈尔丘克还表示，瓦格纳集团在战斗中严重受损后，粗暴地截掉了他肘部以上的双臂，在包扎伤口之前没有缝合皮肤。&lt;/p>;&lt;p>;在该集团叛变失败之前6 月，在俄罗斯军事领导层的领导下，瓦格纳在乌克兰的战场部队由雇佣兵、被定罪的杀手和其他正在服刑的囚犯组成。&lt;/p>;&lt;p>;该组织由叶夫根尼·普里戈任 (Yevgeny Prigozhin) 资助，此前被指控犯有数百起针对非洲平民的暴力袭击和杀戮。&lt;/p>;&lt;p>;自俄罗斯开始全面入侵乌克兰以来，有各种报道称俄罗斯军队对平民和士兵犯下了战争罪。&lt;/p>; &lt;p>;2023 年 5 月，国际刑事法院对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发出逮捕令，声称他对“非法驱逐”和“非法转移”乌克兰人（特别是儿童）“从乌克兰被占领地区到俄罗斯联邦。”&lt;/p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump, 18 others indicted in Georgia for alleged bid to overturn state’s 2020 election results]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231103/donald-trump-18-others-indicted-georgia-alleged-bid-overturn-states-2020-election-results?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 11:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/ba7d6718-47ff-424c-8a62-46a1560915ba_2cda846f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普及其 18 名盟友和助手被起诉佐治亚州大陪审团指控他在 2020 年输给民主党竞争对手乔·拜登的州选举计划中所扮演的角色。&lt;/p>;&lt;p>;这份长达 98 页的起诉书是六份起诉书中针对特朗普的第四份起诉书几个月，指控他犯有 13 项敲诈勒索罪，以及其他重罪，例如教唆公职人员违反誓言、串谋一级伪造文件以及虚假陈述和著作。&lt;/p>;&lt;p>;“被告唐纳德·约翰 (Donald John)特朗普在2020年11月3日举行的美国总统选举中落败。他输掉的州之一是佐治亚州。特朗普和本起诉书中指控的其他被告拒绝接受特朗普失败，他们故意并故意参与一项阴谋，非法改变选举结果以有利于特朗普。”起诉书写道。&lt;/p>;&lt;p>;补充说，“共谋包含一个共同计划和目的，在佐治亚州富尔顿县、佐治亚州其他地方以及其他州实施两项或以上敲诈勒索活动。”&lt;/p>;&lt;p>;其他 18 名被告包括他的前律师约翰·伊士曼和鲁迪·朱利安尼，以及前白宫办公厅主任马克·梅多斯。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州富尔顿县地区检察官法尼·威利斯开始调查特朗普及其同伙是否违反了州选举两年多前，在特朗普与佐治亚州国务卿布拉德·拉芬斯佩格(Brad Raffensperger)通话的电话录音被公开后，就在该州选举结果即将得到认证的几天前，特朗普就制定了法律。&lt;/p>;&lt;p>;在通话中，特朗普坚称特朗普以“数十万张选票”赢得了佐治亚州，并指责选举官员存在欺诈行为，尽管多次重新计票证实他落选了。&lt;/p>;&lt;p>;为了回应佐治亚州起诉书的期望，特朗普使用了他的“真相社会”最近几天，一个平台称威利斯为“种族主义者”——她是非裔美国人——并批评她在该州首府亚特兰大打击犯罪的记录。他称这座城市是“美国最致命的社区之一”，“帮派成员在街上游荡”。&lt;/p>;&lt;p>;这份起诉书是在特朗普竞选 2024 年共和党总统提名之际提出的。民意调查显示，他在竞争中大获全胜，例如，在《纽约时报》/锡耶纳学院 7 月底的一项调查中，他领先最接近的竞争对手佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 37 个百分点。&lt;/p>;&lt;p>;佐治亚州的起诉书遵循两项在美国特别检察官杰克·史密斯 (Jack Smith) 领导的调查中，大陪审团对特朗普提出了联邦刑事起诉书。&lt;/p>;&lt;p>;这两份起诉书中的第一份于 6 月提交，指控特朗普非法保留大量涉及高度机密情报的文件并阻碍美国政府官员找回它们。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，特朗普因在推翻 2020 年总统选举结果的努力中所扮演的角色而被联邦大陪审团起诉，这项调查包括重点关注佐治亚州和其他摇摆州的活动以及 2021 年 1 月 6 日发生的事件，当时一群暴徒扰乱了美国国会大厦的选举人票计票工作，确认了拜登的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统已认罪在两项联邦调查中均无罪。&lt;/p>;&lt;p>;3 月份，特朗普还在纽约州的一起州级案件中被起诉，该案件涉及他在一项支付计划中所扮演的角色，该支付计划旨在掩盖潜在的性丑闻，从而为他的通向扫清道路。 2016 年当选总统。特朗普在此案中也表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，纽约民事法院陪审团裁定特朗普应对 20 世纪 90 年代和随后的杂志作家 E. Jean Carroll 的性虐待行为负责。诽谤她，称她为骗子；法院命令他支付 500 万美元的赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;卡罗尔的律师随后对他提起修改后的诉讼，要求他赔偿 1000 万美元的损失，以追究他在判决后发表的言论的责任。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s first batch of imported labour for aviation sector to start work at airport earliest by December]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3231106/hong-kongs-first-batch-imported-labour-aviation-sector-start-work-airport-earliest-december?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 11:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/01224fbe-1e0e-48fb-876f-a5e54347b153_edd5b6cb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港航空业首批输入劳工预计将于据行业领袖称，机场最早将于 12 月建成。&lt;/p>;&lt;p>;香港航空服务供应商协会会长刘敏仪周二做出了这一预测，一天前，当局批准了近 2,900 名非本地员工的数量&lt;/p>;&lt;p>;批出的外劳名额约占该行业6,300名外劳配额的45%，涵盖仓库操作员等10个前线非监管职位、货运搬运工、飞机拖船司机和装载机操作员。&lt;/p>;&lt;h3>;香港劳动力数量创历史新高，94,000名工人将于2022年辞职&lt;/h3>;&lt;p>;“我们希望第一批工人能够十月和十一月抵达香港。我们会安排至少一到两个月的培训。”刘在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们能在圣诞节期间开始工作，那将是最理想的，或者可以推迟到圣诞节的时候。” &lt;/p>;&lt;p>;上个月，该行业有 29 家企业提交了 2,889 份申请，其中 28 家企业的 2,841 份获得批准。其中一半以上包括乘客服务人员、停机坪服务代理以及飞机机械师或技术人员。&lt;/p>;&lt;p>;Lau 表示，司机和维修人员的申请较少，因为他们的培训需要更多时间，并补充说这 28 家公司&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望先完成招聘过程，然后解决涉及的问题。然后，我们会分阶段继续招聘。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，政府计划中指定的14家内地招聘机构中，只有约5家提供来港劳务输入服务，收费也不同和服务领域。公司还需要与中介机构解决外地工人的住宿和交通安排。&lt;/p>;&lt;h3>;香港年轻人涌向机场招聘博览，让职业生涯腾飞&lt;/h3>;&lt;p>;谈及在同一电台节目中，香港空运货站有限公司（Hactl）行政总裁邝永村表示，当局已批准所有 206 名仓库经营者和货物装卸员的申请人数。他预计他们将在今年年底开始工作。&lt;/p>;&lt;p>;Kwong 还表示相信该行业将继续提交申请，但强调也会雇用当地人。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此输入劳动力，我们仍然优先考虑本地就业。”邝说。 “输入劳务不会影响航空安全、安全检查程序和服务质量。”&lt;/p>;&lt;h3>;香港输入劳务“不会提高当地工资、福利”&lt;/h3>;&lt;p>;香港机场有一些目前有 53,000 名工人，比大流行前的 78,000 名工人减少了约三分之一。该航空枢纽 6 月份的旅客吞吐量为 330 万人次，略高于 2019 年水平的一半。&lt;/p>;&lt;p>;政府于 6 月份公布了一项计划，将引进多达 20,000 名工人来支持建筑、运输和航空部门，这将绕过劳工顾问委员会的审查程序。&lt;/p>;&lt;p>;这项有争议的计划于同月获得该市领导人和主要决策机构执行委员会的批准，条件是雇用当地劳动力受到保护。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Should Singapore’s president have an annual report card? George Goh thinks so]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231099/should-singapores-president-have-annual-report-card-george-goh-thinks-so?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 11:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/807d0783-c9ab-403f-9e31-cc8569ae0a09_0fb50455.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;新加坡总统候选人吴乔治 (George Goh) 计划推出一份关于总统表现的年度报告卡，如果他当选，旨在推动建立一个更加“开放和包容”的办公室。&lt;/p>;&lt;p>;这位当地商人和前驻摩洛哥大使于周一正式推出了他的竞选纲领。&lt;/p>;&lt;p>;吴在一份声明中表示，拟议的年度报告卡将包含他在这一年中所做的所有活动和决定。这包括签署法案、演讲和筹集的资金。&lt;/p>;&lt;p>;在电子公报中查找政府通知是“了解”总统是否正在履行其保管工作的“唯一途径”，除非准备金吴说。&lt;/p>;&lt;p>;或者，总统可以在六年任期结束时提交一份报告。&lt;/p>;&lt;p>;“这种不透明性使公众不了解总统的监护职责吴说。&lt;/p>;&lt;h3>;“我喜欢让自己难堪”：新加坡艺术家，80 岁，仍在搅局&lt;/h3>;&lt;p>;如果当选后，吴作栋还打算利用他的慈善经验、商业网络和办公室地位，为不太受认可的福利组织和小型慈善机构筹集 10 亿新元（7.37 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;63-据当地报纸《海峡时报》报道，8 岁的他于 8 月 4 日提交了选举资格表格，正式开始竞选这个主要是仪式性的职位。&lt;/p>;&lt;p>;如果有超过一名候选人，新加坡计划于 9 月 1 日举行选举正在竞选该职位。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China surprisingly cuts major policy rate by 15 basis points, signalling support for struggling economy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231095/china-surprisingly-cuts-major-policy-rate-15-basis-points-signalling-support-struggling-economy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 09:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/12e4bf47-a1e2-4f7f-b978-26e4301ea5bf_326e3c52.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国周二出人意料地下调了关键政策利率，这表明北京决策者愿意采取更多措施来支持陷入困境的经济。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民银行在出售 400 份贷款时，将一年期中期借贷便利 (MLF) 利率从 2.65% 下调 15 个基点至 2.5%在 7 月份宏观经济数据发布前半小时，使用流动性工具 10 亿元人民币（550 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;中国央行上次将 MLF 下调 10 个基点是在 6 月份。&lt;/p>;&lt;h3>;中国将在 2023 年首次出现债务流入，但经济疲软将限制寿命&lt;/h3>;&lt;p>;此举之际，中国第二季度经济环比增速从第一季度的 2.2% 放缓至 0.8%。&lt;/p >;&lt;p>;中国最高决策机构政治局也呼吁采取进一步政策行动，扩大内需、防范风险。&lt;/p>;&lt;p>;周二，央行还下调了7天逆回购利率增加 10 个基点至 1.8%。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China education: two years after tutoring crackdown, parents still find ways to feed their ‘gold-swallowing beasts’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3231059/china-education-two-years-after-tutoring-crackdown-parents-still-find-ways-feed-their-gold?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/14/5325d7d5-6008-4150-924e-00e4df939e2c_2ff65fa6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;这是探索中国当前消费状况系列的第一部分，其中包括许多家庭认为最紧迫的开支。&lt;/p>;&lt;p>;对于中国东部宁波市一名 11 岁男孩的母亲刘浩来说，7 月给她带来了 2019 年最大的一笔每月开支。三年多了。&lt;/p>;&lt;p>;除了日常生活费用外，她光是儿子就花了4万多元（5,500美元）——约25,000元用于日本游学，10,000元用于课后辅导&lt;/p>;&lt;p>;“孩子被称为吞金兽是有原因的，”她打趣道，这是一个流行的中国绰号，用来形容高昂的育儿成本。&lt;/p>; &lt;p>;“我和他父亲不敢在其他物品上花太多钱，因为过去几年我们的工资停滞不前，”在一家贸易公司工作的刘说。 “如果说还有一件事我们仍然慷慨，那就是我们孩子的教育。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着前景恶化，中国大学发誓要针对虚假的毕业生就业数据&lt;/h3>;&lt;p>;同时普遍收紧钱包尽管政府在过去几年中一直不鼓励学生进行额外的学术作业，但在经济放缓和收入预期疲软的情况下，中国消费者仍在教育产品上大手笔花钱。&lt;/p>;&lt;p>;这是第一个三年限制流动后的暑假，本月标志着北京打击营利性学术辅导两周年，这一举措颠覆了价值 700 亿美元的行业。&lt;/p>;&lt;p>;许多家长的回应是送孩子去游学在大量青少年找不到工作的情况下，聘请非法私人家教并大力推动为孩子们提供在学校的优势。&lt;/p>;&lt;p>;尽管当局几乎没有触及任何与教育相关的内容近年来，在一系列刺激家庭支出的措施中，教育已成为许多家庭最大的支出，因为他们回避疲软的房地产市场，并对购买汽车和家居等耐用消费品保持谨慎态度。&lt;/p>;&lt;p >;随着北京将重点转向支持国家经济复苏，一些辅导机构通过提供非学术课程获得了新生。&lt;/p>;&lt;p>;刘说，她儿子的英语学校将课程名称更改为“ &lt;/p>;&lt;p>;上海一位罗姓妈妈的儿子正在上小学，她说儿子暑假期间每个工作日都会去托儿所。那里的老师帮助他准备秋季学期的新课程。&lt;/p>;&lt;p>;“竞争非常激烈。看来大家都在加班学习，不能让他放假就在家里无所事事。”罗说。&lt;/p>;&lt;p>;同时，针对年轻学生的游学活动蓬勃发展，学生团体络绎不绝。在北京清华大学和上海天文博物馆等主要景点，成为新闻头条。&lt;/p>;&lt;p>;主要在线旅行社同城上“游学”一词的搜索量激增 203%根据该公司的报告，7 月的前两周与去年同期相比。&lt;/p>;&lt;p>;罗还有一个已经上高中的女儿，她说她每年在课外花费近 25 万元。她的两个孩子的校园辅导费用，不包括其他活动的费用。&lt;/p>;&lt;p>;“随着孩子年龄的增长，这笔费用一直在增加，因为价格根据学生的成绩而上涨，”她说。&lt;/p>;&lt; p>;对于女儿来说，两小时的课程费用为350元，如果是一对一的话，费用高达800元，家庭主妇说，她的丈夫经营一家建筑公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很幸运，这几年我们的收入没有受到太大影响。但我们不会盲目地为孩子投资。毕竟现在赚钱不容易。”去年同期，出口大幅下滑，房地产市场下滑。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国家庭传统上倾向于存钱，尤其是在不确定时期，但今年上半年，中国家庭开始动用过剩储蓄，渣打银行本月早些时候的一份研究报告称，“消费的反弹速度快于收入的反弹”。&lt;/p>;&lt;p>;在人们储蓄 5% 后，前六个月，城市家庭的实际储蓄恢复到正常水平报告称，这一金额超过了他们在 2020-22 年新冠疫情期间的大流行前储蓄行为所隐含的金额。&lt;/p>;&lt;p>;边路在江苏省南京市拥有一家教育公司，该公司专注于培养学生的逻辑思维能力。学龄前儿童表示，虽然有一些学生因为父母的经济问题而中途退学的情况，但她并没有看到中国父母对教育的传统痴迷有太大改变。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为由于辅导行业受到打压，出现了“平躺”的趋势。据我观察，城市家庭的需求仍然存在。”她说，指的是拒绝不懈工作、不劳而获的社会心态。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是“平躺”，为什么中国官员如此&lt;/h3>;&lt;p>;她说，她自己有两个男孩，都在上小学，教育费用占家庭年度总支出的三分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;政策变化她说，这并没有导致这一比例下降，因为到目前为止，这些钱大部分都花在了与学术研究无关的活动上，比如艺术和体育。&lt;/p>;&lt;p>;北京禁止国内蓬勃发展的私人补习活动。于 2021 年 7 月恢复数学和英语等学校科目，以促进社会平等。无数公司倒闭，价值数十亿美元的辅导相关股票被消灭。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的中产阶级，包括我自己——如果合适的话——是通过接受教育赢得了收入和地位，但还没有他们？所以，他们从心底里相信教育的力量，并希望同样的事情也能发生在下一代身上。”卞解释道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国高等教育的扩张意味着大学毕业生正在变得越来越年轻。她说，由于竞争力较差，家长仍然寄希望于孩子能接受良好的教育，以便将来能找到一份稳定的工作。&lt;/p>;&lt;p>;中国16-24岁年轻人的失业率高得令人担忧，官方数据显示，6月份的补习比例达到创纪录的21.3%。&lt;/p>;&lt;p>;21世纪教育研究院院长熊丙奇表示，打压两年后，课外辅导市场规模已经萎缩。 ”显着，但不是家庭的需求。&lt;/p>;&lt;p>;“一些过去合法经营并纳税的组织现在已经转入地下，不再纳税，”他说。 “如何应对它们已成为关键问题......它对该行业产生了不良影响。”&lt;/p>;&lt;p>;自今年早些时候中国全面摆脱零新冠限制以来，经济复苏已成为北京的首要议程，当局一直在推出刺激计划，鼓励消费者在从汽车到体育赛事等各种商品上增加支出。&lt;/p>;&lt;h3>;“一时无法解决”：中国青年失业率只会越来越严重&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;北京的计划中教育行业的明显遗漏对其作为经济驱动力的作用来说并不是一个好兆头。&lt;/p>;&lt;p>;“该行业不可能恢复到镇压之前的状态，但熊说：“我们希望能够适度开放，以满足家庭的需求。”&lt;/p>;&lt;p>;复旦大学经济学院院长张军教授呼吁政府减少对整个服务的监管他认为，随着经济增长和生活水平提高，中国大部分家庭支出将流向工业。&lt;/p>;&lt;p>;“真正的增长首先在于住房需求，然后是医疗和教育需求。当我们继续严格监管这些领域时，人们获得服务的机会非常有限，但如果有一个竞争激烈的成熟市场，我们将获得更好、更便宜的服务。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他还敦促中央政府增加家庭福利举措的支出，包括将义务教育制度从九年扩大到十二年，以减轻人们因最后三年的学费而感到的负担，这可能会阻碍他们消费。&lt;/p >;&lt;p>;“这些措施比提供现金或优惠券来刺激一次性消费更有效，因为当人们感到更安全时，他们会更自由地消费，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国是宇娃人口研究所4月发布的一项研究显示，中国是世界上养育孩子成本最高的国家。&lt;/p>;&lt;p>;中国养育18岁以下孩子的成本是其总成本的6.9倍报告称，人均国内生产总值（GDP）是德国的两倍，法国的三倍。这仅次于韩国，后者的成本比其人均 GDP 高出 7.79 倍。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As EV sales in Malaysia surge, Mercedes-Benz looks to roll out an all-electric line-up by 2030]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231093/after-ev-sales-malaysia-surge-mercedes-looks-roll-out-all-electric-line-2030?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 10:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/600e2492-a103-48c0-a2a8-608d6ac50bc8_37d49b65.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;豪华汽车制造商 Mercedes-Benz Group AG 将马来西亚作为其开拓的市场之一今年早些时候成为第一家在东南亚国家推出国产电动汽车的汽车制造商后，到 2030 年将拥有全电动产品线。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的电动梅赛德斯销量已飙升 200 辆今年的增长率（尽管基数较低）超过了上半年约 120% 的全球增长率。&lt;/​​p>;&lt;p>;虽然全电动汽车约占这家德国汽车制造商全球销量的 11%，但其马来西亚的电动汽车组合占其整体阵容的 30% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;“人们对电动汽车越来越感兴趣，其他人正在进入市场，并且需求很大，”Bettina Plangger， Mercedes-Benz Malaysia 副总裁上周在接受采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们对马来西亚能够实现这一目标感到非常乐观。”&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚正专注于开发电动汽车生态系统并提供了促进采用的激励措施。中国的目标是到 2030 年让电动汽车（包括混合动力汽车）占行业总销量的 15%。&lt;/p>;&lt;h3>;随着竞争对手电动汽车销量的加快，特斯拉降低了 Model Y 在中国的价格&lt;/h3>;&lt;全球最大的两家电动汽车制造商——比亚迪公司和特斯拉公司——去年都在马来西亚推出了产品。然而，梅赛德斯在高端市场的定位避免了日益拥挤的领域，其五种车型和七种变体意味着它已经拥有东南亚国家最大的电动汽车阵容之一。&lt;/p>;&lt; p>;尽管是在本地组装，EQS 500 4Matic 的起价为 649,000 林吉特（142,000 美元），使其成为马来西亚市场上最昂贵的电动汽车。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，特斯拉的 Model Y 运动型多用途车的起价为 649,000 林吉特（142,000 美元）。价格为 199,000 林吉特，约合 43,400 美元，而比亚迪的 Dolphin EV 起价为 99,900 林吉特，其旗舰产品 Atto 3 起价为 149,800 林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;Plangger 表示，梅赛德斯更注重其能够为客户提供的“价值”作为一个奢侈品牌，而不是定价方面的考虑。 EQS 配备半自动驾驶、后轴转向以及带纳帕皮革座椅的电动可调后排座椅。&lt;/p>;&lt;p>;“最后，这不是价格的问题，而是你能以这个价格为客户提供什么，”普朗格说。 “这就是价值。我们追求最好的技术，我们希望为客户提供最好的客户体验。”&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，梅赛德斯的主要马来西亚零售合作伙伴 Hap Seng Star（Hap Seng Consolidated Bhd. 旗下子公司），宣布已与马来西亚 Mercedes-Benz 达成协议，将其目前的陈列室模式转变为代理模式，这将使汽车制造商能够与客户进行更直接的互动，并更好地控制定价。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic recovery disappoints in July amid deepening property crisis]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3231096/chinas-economic-recovery-disappoints-july-amid-deepening-property-crisis?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 10:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/15/788e9cf7-cba4-46f3-a28d-d7f3836e769f_ee80a12f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s economic recovery continued to struggle across the board in July as the property crisis, which was once a major driver of the economy, deepened and dragged down overall growth.&lt;/p>;&lt;p>;Property investment fell by 8.5 per cent, year on year, from January to July, after dropping 7.9 per cent in the first half of the year, the National Bureau of Statistics said on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;Property continued to drag down overall fixed-asset investment in the first seven months of the year, with growth up by 3.4 per cent, lower than the expected rise of 3.9 per cent by a data service provider Wind and slowing further from a rise of 3.8 per cent in the first half of the year.&lt;/p>;&lt;p>;Property accounts for more than one-fifth of all fixed-asset investment and contributes around 14 per cent to economic growth.&lt;/p>;&lt;p>;Overall, China&#39;s economic recovery remained uneven last month, with the private sector and industrial output yet to fully rebound.&lt;/p>;&lt;p>;Industrial production rose by 3.7 per cent in July from a year earlier, lower than the expected 4.6 per cent rise predicted by Wind after the gauge rose 4.4 per cent in June.&lt;/p>;&lt;p>;Retail sales rose by 2.5 per cent in July, year on year, down from the expected rise of 5.3 per cent by Wind and down from the 3.1 per cent increase in June.&lt;/p>;&lt;p>;More to follow …&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indonesia urged to shut illegal mines as latest tragedy highlights ‘high risk of accidents’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3231021/indonesia-urged-shut-illegal-mines-latest-tragedy-highlights-high-risk-accidents?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/14/a98ff342-efc4-43c5-999a-9208b14dd210_40c82f2c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Indonesia is facing calls to shut down illegal mines following several deadly accidents at these sites in recent years but such operations are set to persist with residents willing to risk their lives amid poor employment prospects.&lt;/p>;&lt;p>;In the latest incident, eight workers were feared dead after an unlicensed gold mine in Banyumas, Central Java, was flooded on July 25.&lt;/p>;&lt;p>;Around 100 rescuers raced against time to extricate the miners by frantically pumping water out of the mine while divers were also dispatched in the rescue mission. But hopes to save the workers were dashed as the search was called off after several days.&lt;/p>;&lt;p>;The tragedy comes after an illegal gold mine in North Sumatra collapsed in April last year, killing a dozen women workers.&lt;/p>;&lt;p>;In 2021, six workers died at another illegal gold mine in Central Sulawesi, and in 2020, 11 died at an unlicensed coal mine in South Sumatra.&lt;/p>;&lt;p>;Hasan, a former miner who did not want to give his full name, said many workers risked their lives daily in such illegal operations.&lt;/p>;&lt;p>;The 77-year-old used to face such perils while working at an unlicensed gold mine in the village of Barong Tongkok in East Kalimantan. He worked for more than 30 years as a miner and was paid up to US$10 a day. “There were lots of landslides because we mined manually using pickaxes and lined the mines with wood to stop the earth falling on us,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Indonesia urged to probe causes of illegal nickel exports to China&lt;/h3>;&lt;p>;According to data from the Ministry of the Environment and Forestry, Indonesia has around 9,000 illegal mines, a quarter of which are thought to be gold mines. The minerals-rich country also holds significant deposits of platinum, silver, tin, copper and bauxite, which is mined for its aluminium.&lt;/p>;&lt;p>;An environment advocate said many local residents run illegal mines in provinces such as Aceh where businesses have avoided due to environmental risks or that their operational permits were rejected by local authorities.&lt;/p>;&lt;p>;“The Aceh government has yet to provide any legal and safe mining areas for the local community. Residents want to mine in legal and safe ways, but it is difficult for them to do this without government support,” said Nasir Buloh, deputy director of the Indonesian Forum for Environment in Aceh, which is known to have hundreds of illegal mines.&lt;/p>;&lt;p>;Nasir said it was challenging for local residents to apply for mining permits due to bureaucratic processes and extensive paperwork, and urged the local government to ease the process. He added that the current law to deter illegal miners was not effective as they were willing to work at dangerous and illegal sites for a minimum salary.&lt;/p>;&lt;p>;According to Nasir, illegal mining thrived across the archipelago as many local communities came from low-income areas with few employment opportunities.&lt;/p>;&lt;p>;Mining without a licence is punishable by a maximum of five years in prison and a fine of up to 100 billion Indonesian rupiah (US$6.5 million). The law, however, does not extend to punishments for environmental destruction caused by illegal mining.&lt;/p>;&lt;p>;But Hendri Siregar, manager for crisis areas at Indonesia&#39;s Mining Advocacy Network, expressed concerns about the poor safety conditions at such mining sites.&lt;/p>;&lt;p>;“Community mines are often located on hillsides or riversides and are at high risk of accidents caused by rain or landslides. The government must ensure that the mines have permits that meet the standards as stipulated,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Former miner Hasan can relate to the rescue operations conducted during the Banyumas disaster as he used to be part of a team to free his fellow workers whenever they were trapped in unlicensed mines.&lt;/p>;&lt;p>;The miners in Banyumas were reportedly trapped around 60 metres underground, but local residents said the workers could have been digging much deeper when the mine was flooded.&lt;/p>;&lt;p>;At his former workplace in East Kalimantan, Hasan said he sometimes had to descend to depths of around 90 metres.&lt;/p>;&lt;p>;“If the mouth of the mine collapsed, sometimes we could dig through and get them out in time,” he said. “But if the area deeper inside the mine fell in on them, there was little we could do.”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[FTX’s Sam Bankman-Fried accused of using US$100 million in stolen funds for political donations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3231094/ftxs-sam-bankman-fried-accused-using-us100-million-stolen-funds-political-donations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.15 09:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/15/da616e02-eedd-4815-80c9-343ce4f115df_ee9e5f13.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Sam Bankman-Fried used money he stole from customers of his FTX cryptocurrency exchange to make more than US$100 million in political campaign contributions before the 2022 US midterm elections, federal prosecutors said on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;An amended indictment accused the 31-year-old former billionaire of directing two FTX executives to evade contribution limits by donating to Democrats and Republicans, and to conceal where the money came from.&lt;/p>;&lt;p>;“He leveraged this influence, in turn, to lobby Congress and regulatory agencies to support legislation and regulation he believed would make it easier for FTX to continue to accept customer deposits and grow,” the indictment said.&lt;/p>;&lt;p>;Bankman-Fried faces seven counts of conspiracy and fraud over FTX&#39;s collapse, though the indictment no longer includes conspiracy to violate campaign finance laws as a separate count.&lt;/p>;&lt;h3>;FTX&#39;s Bankman-Fried headed to jail after alleged witness tampering&lt;/h3>;&lt;p>;Federal prosecutors in Manhattan said last month they would drop that charge after the Bahamas, where FTX was based and where Bankman-Fried was arrested in December 2022, said it never intended to extradite him on that count.&lt;/p>;&lt;p>;Instead, prosecutors told US District Judge Lewis Kaplan last week that a new indictment would “make clear that Mr. Bankman-Fried remains charged with conducting an illegal campaign finance scheme as part of the fraud and money laundering schemes originally charged.”&lt;/p>;&lt;p>;Mark Botnick, a spokesman for Bankman-Fried, declined to comment.&lt;/p>;&lt;p>;Bankman-Fried has previously pleaded not guilty to stealing billions of dollars in FTX customer funds to plug losses at Alameda Research, his cryptocurrency-focused hedge fund.&lt;/p>;&lt;p>;Kaplan jailed him last Friday ahead of his October 2 trial, after finding probable cause that Bankman-Fried tampered with witnesses.&lt;/p>;&lt;p>;Previously, Bankman-Fried had been largely confined to his parents&#39; Palo Alto, California, home on US$250 million bond.&lt;/p>;&lt;p>;Bankman-Fried rode a boom in cryptocurrency values to amass a fortune that was once estimated at US$26 billion, and became an influential donor to mostly Democratic candidates and causes.&lt;/p>;&lt;p>;The November 2022 collapse of FTX after a flurry of customer withdrawals destroyed his wealth and stained his reputation.&lt;/p>;&lt;p>;Bankman-Fried&#39;s indictment does not name the two people prosecutors say he used for “straw donors” to donate money at his direction. But other court papers and Federal Election Commission data show they are Nishad Singh and Ryan Salame.&lt;/p>;&lt;p>;Singh, FTX&#39;s former engineering chief, pleaded guilty to fraud and campaign finance violations in February. He donated US$9.7 million to Democratic candidates and causes, and said in court he knew the money came from FTX customers.&lt;/p>;&lt;p>;Salame, the former co-CEO of FTX&#39;s Bahamian unit, gave more than US$24 million to Republican candidates and causes in the 2022 election cycle, according to Federal Election commission data. He has not been charged with a crime.&lt;/p>;&lt;h3>;FTX founder Bankman-Fried charged with bribing &#39;one or more&#39; Chinese officials&lt;/h3>;&lt;p>;In a separate court filing on Monday, prosecutors said Salame&#39;s lawyer had told them he would invoke his Fifth Amendment right against self-incrimination if called to testify.&lt;/p>;&lt;p>;Prosecutors said Salame told a family member in a November 2021 message that Bankman-Fried wanted to use political donations to “weed-out” anti-cryptocurrency Democratic and Republican lawmakers, and would likely “route money through me to weed out that Republican side.”&lt;/p>;&lt;p>;Salame&#39;s lawyer did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 09:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>