<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Swiss Air crew investigated for filming passengers’ ‘intimate acts’ on Bangkok-Zurich flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289799/swiss-air-crew-investigated-filming-passengers-intimate-acts-bangkok-zurich-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 11:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/6081a838-6bbe-44c0-b8dc-4521f5dcae2b_4b047636.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空公司表示对机组人员的纪律处分是正在考虑中。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上出现瑞士国际航空公司航班上两名乘客的视频后，航空公司机组人员正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;该事件发生在去年航空公司发言人称，周五在从曼谷和苏黎世起飞的航班上。&lt;/p>;&lt;p>;该发言人表示，两名乘客当时在驾驶舱附近的波音 777 前厨房里，那里有一个摄像头，可以让飞行员进行飞行打开驾驶舱前的检查&lt;/p>;&lt;p>;从驾驶舱的屏幕上，这对夫妇“被观察到正在进行亲密行为”，而一名机组人员则用手机记录下了他们。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇的镜头随后开始该消息在 WhatsApp 上流传，并被最先报道此事的瑞士报纸 20 Minuten 获得。&lt;/p>;&lt;p>;该航空公司表示，预计机组人员会立即进行干预，并对乘客被拍摄并发表评论感到“无法忍受”反而。正在考虑对机组人员采取纪律处分。&lt;/p>;&lt;p>;“在未经人员明确同意的情况下拍摄并分享这些录音违反了我们的准则和价值观，”瑞士发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“相关乘客的行为是不恰当的——因此，我们的员工应该按照我们的协议行事并立即进行干预，”他们补充道。 “机组人员为何没有采取相应行动是正在进行的调查的主题。”&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，该航空公司计划加强员工对此类主题的教育和培训，以帮助避免未来发生类似事件。&lt; /p>;&lt;p>;阅读原文&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lights, panda, action! Hong Kong prepares to unveil Beijing-gifted bears to public]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289798/lights-panda-action-hong-kong-prepares-unveil-beijing-gifted-bears-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 11:12&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/a0686c72-ffa3-4a56-a0e8-976ea7aefa65_6d53ef27.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安安，赠送给洪的熊猫之一今年的《Kong by 北京》将于周一在预览活动中与媒体见面。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周六，香港深入大熊猫世界，官方公布了北京赠送给香港的一对大熊猫的新名字，并举办了 2,500 件雕塑展览&lt;/p>;&lt;p>;周六下午将举行由高层官员出席的大熊猫介绍仪式。&lt;/p>;&lt;p>;雄性大熊猫安安和雌性可可由于要满足周日首次公开。&lt;/p>;&lt;p>;市领导李家超还将宣布安安和柯柯的新名字，两人都是五岁，相当于人类的 15 岁，由一个人决定。竞赛。这对大熊猫于九月抵达，并与雌性盈盈和雄性乐乐一起，于八月成为双胞胎新生儿“姐姐”和“弟弟”的父母。&lt;/p>;&lt;p>;这也是公众首次2,500 尊大熊猫雕塑在尖沙咀星光大道上排列整齐，这是 12 月份尖沙咀四轮展览之一。&lt;/p>;&lt;p>;该展览由香港设计工作室主办， AllRightsReserved。&lt;/p>;&lt;p>;请继续关注《华盛顿邮报》对活动的报道，了解更多更新。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/3a5d5e6d-c5c2-46f9-b5fe-1c892317066a_04bd15e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柯柯，熊猫之一今年北京送给香港的礼物，将通过公开竞赛选出新名称。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;展览上午 11 点开幕前一小时，来自马尼拉的 41 岁菲律宾艺术家 Kat Soriano 说道她特地来到尖沙咀参加周六的活动，即离开香港的前一天。&lt;/p>;&lt;p>;她将这次 2,500 尊雕像展览描述为“巨大的可爱、令人惊叹的雕塑和伟大的艺术”。艺术”。&lt;/p>;&lt;p>;“我在这里看到了很多创造力，”她说。 “我发现（熊猫）对中国人来说非常具有标志性。”&lt;/p>;&lt;p>;早起的鸟儿梁敏娜 (Mina Leung) 说，她从新界的家出发，花了近两个小时的时间才去看熊猫雕塑。&lt;/p>; &lt;p>;“我真的很喜欢熊猫，所以这对我来说是必去的地方，”这位 60 岁的老人说道。&lt;/p>;&lt;p>;梁说她不仅是香港大熊猫的粉丝，而且还是香港大熊猫的粉丝。四川的那些也是如此，尤其是年长的熊福宝。&lt;/p>;&lt;p>;四岁的福宝于四月份从韩国返回中国大陆，但在本周早些时候分享的视频显示，福宝准备接受体检动物一直在颤抖。&lt;/p>;&lt;p>;“福宝的遭遇让我真的很难过。人与动物是无法沟通的，所以我觉得人与动物之间的亲密联系特别有价值。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“我一般不买年票，但我只买了一个人去看两只大熊猫。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;h3>;游客需要额外付费才能见到安安和可可吗？&lt;/h3>;&lt;p>;持有门票的游客海洋公园门票可领取免费进入香港门票赛马会川宝，先到先得。&lt;/p>;&lt;p>;门票为单人门票，入场时间按顺序分配，无法选择何时入场。&lt;/p>; &lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;看护人员还为大熊猫设计玩具。例如，有可以承受其重量的水泥制成的树干形状的攀爬架，厚厚的PVC管缠绕在装有隐藏食物的“树枝”上。&lt;/p>;&lt;p>;“他们必须攀爬并解决如何提取食物的问题。”食物从管道中流出，尽管食物并不总是存在。这种丰富刺激了动物的各种心理和身体方面。最重要的是，我们希望引导它们更多地展现自己的自然本能。”公园动物运营和保育主管朱厚忠说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/611ed348-79d8-4d0e-b57a-1a0dd7ab64ad_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2,500 只熊猫中的一些整个十二月，雕像出现在城市各处。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chuk表示两只大熊猫性格不同。&lt;/p>;&lt;p>;“我们常说安安有性格”一种坚强的男子气概和有点悠闲的态度，”他说。体重130公斤的小熊斜倚在巢穴围栏的斜坡上享受竹子。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，体重100公斤的柯柯表现出安静的风度，平静地品尝食物，她还流露出一种安静的气质。活泼的一面需要照顾者的耐心。&lt;/p>;&lt;p>;“有时，她可能会意外地掉下食物然后跑开，甚至翻筋斗。当她被训练用“目标”命令伸出手臂时，她的反应可能没有安安那么快。我们允许她休息，”Chuk 说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为护理人员，我们与动物合作，而不是专注于我们希望它们做的事情。我们共同努力完成任务，无论是训练还是进行身体检查。这是相互探索和尊重。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;安安和柯柯9月份离开四川成都的出生地后，已经很好地适应了新家。&lt;/p>;&lt; p>;“它们正在各自的巢穴中安顿下来，”Chuk 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s green fuel goal: can it catch up to Singapore and China?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3289542/hong-kongs-green-fuel-goal-can-it-catch-singapore-and-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/b7be6800-1ee3-4bc2-9240-a7af33f1757e_5ab28448.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亨利的插图Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港作为航空和海运枢纽的地位因Covid-19大流行、中国经济低迷和竞争加剧而受到严重打击。现在，它面临另一个挑战：绿色燃料。&lt;/p>;&lt;p>;该城市在可持续航空燃料（SAF）的政策和供应链发展方面落后于区域竞争对手新加坡，这是该行业最可行的脱碳解决方案。在绿色燃料海上加油服务（即加油）方面，它也落后于城市国家上海和深圳。&lt;/p>;&lt;p>;政府和行业必须迅速采取行动，否则就会失去业务以及随之而来的就业岗位。行业专家表示，对于竞争对手来说。 2022 年，海运和港口业增加了 1,150 亿港元（148 亿美元）的经济价值，并雇用了约 75,000 名员工，而旗舰航空公司国泰航空在香港雇用了超过 22,000 名员工。&lt;/p>;&lt;p>;“全球航空业有明确的脱碳目标，许多投资者和金融提供商也有明确的脱碳目标，香港航空业必须采取行动，使 SAF 的使用能够减轻气候转型风险，或失去竞争力的风险。”非政府组织商业环境委员会 (BEC) 政策与研究主管 Merlin Lao 说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/05/bd986c3d-3664-4c4a-8f9b-64701897baeb_b1cb1582.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航空业面临削减排放的压力通过使用新型节能飞机、简化运营和使用 SAF。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;从1月1日起，大多数航行至欧盟的船舶必须证明已采取措施将燃料的温室气体强度降低2% 。到 2050 年，这一比例将上升至 80%。&lt;/p>;&lt;p>;“清洁燃料将日益成为东亚和欧洲之间航行的船舶的必备品，”香港航运商会主席兼执行官 Hing Chao 表示华光海运董事长。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，如果香港无法供应清洁燃料，船只将不得不在其他地方加油，而且很难将它们带回来。&lt;/p>;&lt;p>;航海和航空根据国际海事组织和国际航空运输协会的数据，这些行业的排放量分别占全球排放量的 3% 和 2% 左右。两国都承诺到 2050 年实现净零排放。&lt;/p>;&lt;p>;航空业已经面临着通过使用新型节能飞机、简化运营和使用 SAF 来削减排放的压力，SAF 混合了由植物废物或用过的食用油与传统航空燃料混合。&lt;/p>;&lt;p>;国际民用航空组织 (ICAO) 一月份启动了一项计划，迫使航空公司在财务上抵消 2019 年排放量的 85% 以上&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首李家超在10月份的施政报告中表示，政府将制定发展SAF供应链的计划，并在明年制定使用目标来满足不断增长的需求。运输及物流局发言人表示，该计划将考虑新加坡武装部队的需求和供应以及利益相关者的观点等。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，新加坡和其他国家遥遥领先。该城邦已制定目标，从 2026 年起离开该城邦的航班至少使用 1% 的 SAF 混合燃油，到 2030 年这一比例将增至 5%。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟法规要求明年燃料中SAF含量至少为2%，到2030年将升至6%。中国大陆已设定明年使用2万吨SAF的目标。首先，三家中国航空公司于 9 月份在四个机场的 12 个航班上启动了试点计划。马来西亚、泰国、日本和韩国也宣布或提出了 SAF 使用的短期或中期目标。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府的谨慎政策立场是可以理解的，因为它需要时间考虑不同的行业观点， BEC 首席执行官吴家荣 (Simon Ng Ka-wing) 表示。 “尽管如此，我们的大多数联盟伙伴都赞成 SAF 使用目标和为其提供资金的征税制度。”&lt;/p>;&lt;p>;如果将遵守国际民航组织抵消计划的成本转嫁给客户，则平均根据 MSCI 碳市场的数据，从现在到 2026 年，国际机票价格将上涨 0.5% 至 1%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，BEC 发布了一份白皮书政策建议，纳入了航空和燃料行业高管以及新成立的行业联盟成员的观点，该联盟旨在推动 SAF 的使用。&lt;/p>;&lt;p>;香港拟议的 SAF 项目被认为“无法融资”，因为其资本 -该报称，集约化性质和缺乏政策。它呼吁成立一个由政府领导的工作组，带头部署新加坡武装部队，并与大湾区的利益相关者进行接触，大湾区包括广东省南部的九个城市、澳门和香港。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要协调BEC 的 Lao 表示：“我们的目标和时间安排不会与区域同行过度不一致，从而避免失去客户。” “此外，未来大部分绿色燃料供应可能来自内地，因此我们需要建立伙伴关系。”&lt;/p>;&lt;p>;强制使用政策目前不切实际，因为该市没有 SAF 炼油厂，他说，混合和储存设施，或燃料税优惠待遇。他补充说，这样的政策只有在供应链建立后才应实施。&lt;/p>;&lt;p>;运输局发言人表示，香港国际机场现有的燃料基础设施已经能够接收和储存预先准备好的燃料。混合 SAF。&lt;/p>;&lt;p>;BEC 建议在未来两年内对离开香港的旅客征税，并希望航空公司利用所得收益来抵消采购 SAF 的溢价。该委员会补充说，与此同时，政府应在该市建设 SAF 混合和储存设施。&lt;/p>;&lt;p>;在航运业，脱碳进展缓慢。航运数据服务提供商克拉克森研究公司 (Clarksons Research) 的一项研究显示，今年从燃料生产到使用的排放量预计将增加 3%，略高于大流行前的水平。&lt;/p>;&lt;p>;同时，更多根据克拉克森的预测，到 2030 年，全球五分之一以上的航运船队将准备好使用低碳燃料，而今年这一比例为 7%。与此同时，港口基础设施和绿色燃料供应方面的投资继续滞后。&lt;/p>;&lt;p>;运输及物流局和环境生态局上个月发布的绿色船用燃料行动计划呼吁到2026年，香港注册船舶的排放量较2019年的水平减少至少11%，并到2030年至少7%的船舶使用环保燃料。&lt;/p>;&lt;p>;海事处将支持洪在香港注册的船舶达到碳排放等级，可获得为期三年、每年2万港元的补贴。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与集装箱船数万艘的租船费率相比，这一补贴微不足道。香港领先的燃油服务提供商中燃泛国石化副总经理 Calvin Chung Dik-hong 表示，每天一美元。&lt;/p>;&lt;p>;明年，政府计划为使用绿色燃料的船舶引入更多激励措施，包括降低港口费用和注册费。&lt;/p>;&lt;p>;政府希望到 2026 年其 166 艘柴油船船队中一半以上采用绿色燃料。 服务供应商已经提供生物柴油含量为 5% 至 24% 的加油。&lt;/p>;&lt;p>;为了扩大绿色燃料的可用性，政府旨在发布液化天然气 (LNG) 加油操作规范并简化年底前完成加注审批程序。&lt;/p>;&lt;p>;明年，政府的目标是完成类似的绿色甲醇加注规范，并为氢气和绿色氨加注制定方向。行业专家表示，这些新兴绿色燃料的商业可行性需要通过更多投资、更高产量和更低成本来提高。&lt;/p>;&lt;p>;海事处正在为香港潜在的液化天然气加注运营商提供技术援助，将于明年上半年进行试点。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们等待绿色甲醇和氢气等长期解决方案的同时，采取多燃料转型战略对于填补空白非常重要。”亚太区销售总监 Mabel Leung 说道&lt;/p>;&lt;p>;华光集团的赵先生表示，区域绿色加注竞争正在升温，并指出上海已经拥有一艘甲醇加注船，而深圳也正在寻求获得一艘。与此同时，新加坡已提供甲醇加注服务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/ 05/8f3d992e-c800-4983-8e0c-cd90caaa942e_eee94c6a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;到2030年，香港每年使用的绿色船用燃料将超过20万吨。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/ div>;&lt;p>;香港在液化天然气加注方面进一步落后，赵说，液化天然气加注已迅速普及。&lt;/p>;&lt;p>;“由于绿色甲醇价格高昂，到目前为止，甲醇加注很少。”他 说。 “但如果我们要成为主要的替代燃料加油港口，香港就需要果断而迅速地采取行动。”&lt;/p>;&lt;p>;如果香港有潜力成为大湾区主要的清洁燃料枢纽，他补充道，该公司与深圳和广州合作。&lt;/p>;&lt;p>;根据政府预测，到 2030 年，香港每年将使用超过 20 万吨绿色船用燃料。&lt;/p>;&lt;p>;在新加坡, 船舶销售根据港口数据，今年上半年生物混合燃料产量达 288,000 吨，同比增长近 50%，而液化天然气销量则翻了两番多，达到 212,000 吨。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡、全球最大的加油中心，占全球市场近五分之一。香港的吞吐量约为新加坡的十分之一。&lt;/p>;&lt;p>;尽管香港在全球最大的加油港口中从2020年的第四位下滑至去年的第七位，但香港在扩大绿色燃料供应方面具有良好的潜力， Chimbusco 的 Chung 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“香港毗邻中国，中国有望成为世界上最大的生物燃料和绿色甲醇生产国，这使香港能够获得更便宜的运费费率和有竞争力的燃油价格，”Chung 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s deadly vehicle attacks spark sales boom for traffic barriers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289653/chinas-deadly-vehicle-attacks-spark-sales-boom-traffic-barriers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/6c2507c0-4c4c-4eaa-86b1-73320379d081_134485f6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;石质交通护栏订单中国的呼声越来越高，希望更多的路障能够保护人们免受公共场所可能发生的车辆撞击事件的伤害。图片来源：淘宝&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据多家中国供应商透露，继中国发生一系列震惊全国的致命袭击事件后，学校、商圈和其他公共场所的交通安全护栏订单猛增.&lt;/p>;&lt;p>;这些公司表示，与前几个月相比，11 月份的产品询盘和购买量大幅增加，一些公司将员工人数增加了一倍，以应对在节日结束前需要填补的紧急订单。 1 月。&lt;/p>;&lt;p>;在最近发生的一系列事件中，其中最严重的一次是 11 月初，一辆汽车冲撞了南方城市珠海一座体育场外锻炼的人群，造成 35 人死亡、数十人受伤。大规模杀戮促使全国各地当局加强安全措施。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生几天后，一名男子在东部城市无锡的一所大学持刀行凶，造成 8 人死亡、17 人受伤。一名 21 岁的前学生在袭击现场被拘留，他考试不及格，据说对自己在工厂实习时的工资感到愤怒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/15a8b848-6f6d-4c64-8d26-1bd992a7876c_389cf9fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观临时纪念馆11月珠海发生致命车辆袭击事件的现场。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;45岁的陈乔在沿海省份福建省晋江市拥有一家石材加工厂，他表示，福建和广东省的许多学校都有11 月份订购了花岗岩交通护栏。他说，希望这些将行人与交通分开的屏障将有助于降低车辆冲撞学生和家长的风险。&lt;/p>;&lt;p>;陈最受欢迎的商品——带底座的巨型石球的销售——自珠海袭击事件以来，股价上涨了“好几倍”。该产品是最便宜且易于安装的产品之一，允许行人通行，同时阻止车辆通行。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，直径 40 厘米（16 英寸）的花岗岩球重量超过 100 公斤（220 磅），但想要更坚固的护栏的客户可以购买重量超过 350 公斤的较大护栏。&lt;/p>;&lt;p>;“随着买家结束这一年，我们的业务通常会在 11 月份放缓。我很乐意这个月卖出一百辆，但许多客户已经订购了更多的交通障碍，”陈说。 “11月份我卖了近千件。”&lt;/p>;&lt;p>;生意如此红火，陈说他不得不召回一些退休工人，帮助在数十所学校和购物区生产、运送和安装护栏。&lt; /p>;&lt;p>;根据中国顶级搜索引擎百度的数据，珠海袭击事件后，“防撞路障”和“交通路障”等关键词的搜索量增加了两倍。&lt;/p>;&lt;p>;从历史上看，中国发生的袭击事件随后升级安全措施和相关设备销量激增。 2013 年，一辆吉普车冲破北京天安门广场门楼前的路障，造成 5 人死亡、数十人受伤。几个月后，该市核心区安装了经过改进的道路路障，旨在抵御车辆撞击。&lt;/p>;&lt;p>;2014 年中国最大的武器生产商中国兵器工业集团公司推出了一款金色路障，采用特殊不锈钢制成，内置铰链，有助于吸收重物。据大陆媒体报道，可以有效防止车辆袭击。&lt;/p>;&lt;p>;东部省份江苏省的一家钢制交通护栏制造商表示，11 月份向客户的发货量增加了一倍多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;图像src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/a3e346ee-77f5-429e-a6de-b3bf22fd0936_b16c5f41.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;现在金色交通屏障在中国许多城市都有固定设施。图片来源：81.cn&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“安装钢柱的请求激增，但这需要时间。 “很多客户都会选择移动式护栏来应对眼前的安全需求。”该公司黄姓销售代表说道。&lt;/p>;&lt;p>;珠海的一位退休人员告诉《南华早报》，他注意到该市的停车场安装了更多的车辆护栏。自暴乱以来，学校、公园和体育场都受到了影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我通常早上去散步的一些公园......在主要十字路口设置了更多障碍。莲花路的步行街也有更多的安全屏障。”他说，这让他感觉更安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/a3393934-762a-4e3d-9af5-c9892c7dc06f_c29b6765.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;最近对花岗岩交通护栏的需求在中国飙升。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据媒体报道，多地公安部门组织了学校校园安全演练。&lt;/p>;&lt;p>;在甘肃省北部白银市，当地媒体报道称，警方周二举行校园安全演习，模拟一辆汽车冲进一所学校，持刀袭击者假装杀人。&lt;/p>;&lt;p>;其中一次演习模拟一辆汽车冲向一所学校，学生们正在下课。老师们被指示引导学生返回学校，同时安全人员部署路障阻止车辆。袭击者弃车后持刀冲进学校，但很快被学校保安制服并制服，直到警察赶到。&lt;/p>;&lt;p>;演习和安装更多安全屏障是其中的一部分珠海袭击事件发生后，国家主席习近平指示中国安全部队打击随机袭击事件，随后，根据国家最高安全机构的命令，在全国范围内开展了一场“化解冲突、维护稳定”的运动。&lt;/p>;&lt;p>;旁白来自加强安全保障在基层措施方面，敦促地方官员加大力度筛查可能“容易向公众发泄愤怒”的高危人群，并确保他们获得必要的支持。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can help ‘Bay Area in the Sky’ take flight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3289150/how-hong-kong-can-help-bay-area-sky-take-flight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/c098477a-dd7c-422b-b724-2955d361f1bb_c1da4beb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;无人机呈马的形状9 月 28 日，中国艺术家徐悲鸿在维多利亚港上空的一场表演中。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港经济正在扩张，年末前景依然乐观。近几个月来，“低空经济”一词在发展讨论中占据了重要地位。目前，内地已有约30个省份将低海拔经济举措纳入政府工作报告或推出相关政策。&lt;/p>;&lt;p>;香港也采取了重要举措，成立了低海拔经济发展工作小组，并制定了相关政策。派遣专门团队前往深圳探索跨境无人机合作。&lt;/p>;&lt;p>;这一新兴领域被视为预示着生产力新时代的到来，并成为整个产业价值链的催化剂。事实上，2023年中国低空经济规模超过5000亿元人民币（688亿美元），预计到2030年将超过2万亿元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;对于公众来说，最明显的方面是经济可能是基于无人机的食品和包裹递送或令人惊叹的无人机表演。例如，在今年的国庆庆祝活动期间，深圳举办了一场令人惊叹的表演，10,000架无人机在城市耀眼的天际线上空表演。&lt;/p>;&lt;p>;同样，香港也在重大庆祝活动期间举办了大型无人机表演，其中有几次是在维多利亚港上空举行的。这些烟花的数字替代品已成为新的标志性旅游活动，吸引了渴望捕捉和分享这一奇观的人群，提升了城市品牌，并可能带来更多的客流量。&lt;/p>;&lt;p>;然而，低空经济远远超出了壮观的表演。其应用涵盖物流、安全、应急响应、医疗服务、商业航空和航空测绘等领域。虽然这些领域实现大规模商业运营尚需时日，但未来的征程蕴藏着巨大的机遇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;深圳与香港在低空经济领域的合作可谓是绝配。天造地设。两座城市人流、物流紧密相连，为低空应用提供了丰富的场景。&lt;/p>;&lt;p>;深圳是该领域的先行者，将成为中国授权的六个试点城市之一管理600米以下空域进行电动垂直起降试验。香港在市、区两级已出台多项配套法规和政策。&lt;/p>;&lt;p>;同时，香港是物流和交通枢纽，拥有世界一流大学和强大的研发能力。它还拥有成熟的 5G 技术，提供高速、低延迟的连接，这对于实现无人机实时操作和其他低空应用至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;两个城市在高空飞行方面也很相似。人口密度、密集的城市基础设施以及对空域规划和飞行路径的严格要求。两座城市可以发挥互补优势，打造协同生态系统。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;制定行业标准、简化监管审批流程、建设起降场等高质量基础设施是艰巨的任务。这些挑战可以通过有针对性的试点计划来解决，以在受控环境中测试和完善解决方案。联合解决方案可以为大湾区及其他地区树立基准。&lt;/p>;&lt;p>;此外，采用无人机技术和监管框架方面的国际最佳实践还可以为未来的发展提供宝贵的指导，加速强大且可扩展系统的开发。 &lt;/p>;&lt;p>;香港即将推出的低空经济监管沙箱是关键的一步。为了确保其成功，沙箱必须体现敏捷性和适应性的原则：快速行动测试新技术、快速失败并从错误中学习、快速迭代以完善解决方案至关重要。鼓励公共和私人利益相关者之间的开放合作、保持结果的透明度以及创建反馈驱动的方法至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;此外，培养公私伙伴关系可以扩大资源和专业知识，同时无人机领域的人才发展计划技术可以确保稳定的熟练专业人员队伍。加强与深圳的跨境协调以协调法规和标准也将是创建无缝、高效的低空生态系统的关键。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/e9d0f619-1b25-4808-a2c0-345b844e7c3d_e3519fa4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们参观无人机展位11月14日，该公司在深圳第26届中国国际高新技术成果交易会上。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类举措可以简化审批程序，整合科研资源，吸引民间投资，培育创新型企业。更加支持的金融环境。借鉴国家快速推出政策的经验教训，香港和深圳可以率先推出创新框架来加速发展。&lt;/p>;&lt;p>;想象一下未来，货物和人员可以通过无人机路线在港深走廊无缝运输。随着时间的推移，这些设施可能会扩展至连接香港与澳门、惠州和珠海，最终形成互联互通的“空中湾区”。将各个城市转变为一个有凝聚力的网络的愿景已经触手可及。&lt;/p>;&lt;p>;为了获得该地区的先发优势，在推动政策、基础设施和技术进步方面的合作还有很多工作要做。作为通往世界的门户城市，香港和深圳有机会在全球低空经济中发挥领导作用。他们共同掌握着开启城市创新新前沿的钥匙，让“空中湾区”的梦想成为现实。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can mainland China bargain-bin grocery stores push out Hong Kong’s dominant chains?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3289779/can-mainland-china-bargain-bin-grocery-stores-push-out-hong-kongs-dominant-chains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/849f4dd2-1b21-4bc2-82d0-f2c296497c80_af4ff440.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在 Hotmaxx 购买产品奥海城。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自中国大陆折扣杂货连锁店 Hotmaxx 9 月份在香港首次亮相以来，它通过以远低于典型市场价格的价格提供日常用品，吸引了大批顾客。&lt; /p>;&lt;p>;在这座城市，一罐可口可乐的售价通常在 9 港元（1.20 美元）到 11 港元之间，但 Hotmaxx 的售价仅为 3 港元。它还出售售价 2.5 港元的瓶装水、售价 28 港元的沐浴露，甚至售价 25 港元的 375 毫升威士忌。&lt;/p>;&lt;p>;在香港零售额长期低迷的时期，部分原因是随着越来越多的消费者北上内地购物，许多人开玩笑说，Hotmaxx 为这座臭名昭著的昂贵城市带来了“深圳价格”。&lt;/p>;&lt;p>;Hotmaxx 于 2017 年首次在上海开业。 2020 年，该公司推出了一种商业模式，通过以低廉的价格向中低收入者提供即将过期的食品和饮料，从而迅速引起了人们的关注。&lt;/p>;&lt;p>;它的一夜成功使其能够积极扩张到 600 多家分店Hotmaxx 计划于未来几年在全国开设超过 5,000 家分店。&lt;/p>;&lt;p>;Hotmaxx 在葵芳、大角咀、荃湾和上水设有四家分店。很快就在草根和老年人中赢得了一定的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为基本上很便宜，”正在参观葵芳连锁店的 63 岁退休人员 Greta Wong 说。 “而且他们卖很多零食和饮料。”&lt;/p>;&lt;p>;邮报记者开始比较 Hotmaxx 和 ParknShop 之间的价格。ParknShop 是与惠康并列的香港两大杂货连锁店之一。&lt;/p>;&lt;p>; Hotmaxx出售的大部分商品都是内地品牌或国际水货，而可口可乐等少数商品则与香港货架上出售的商品相同。&lt;/p>;&lt;p>;每包291克的Hotmaxx 的奥利奥售价为 12 港元，几乎是百佳每包 248 克 25.90 港元的一半。&lt;/p>;&lt;p>;百佳的一管舒适达牙膏售价近 48 港元，但同一品牌的类似产品可以在百佳购买。在 Hotmaxx 仅需港币 25 元。&lt;/p>;&lt;p>;其他产品也有类似的价格差异，包括水、牛奶、面条和方便食品&lt;/p>;&lt;p>;Hotmaxx 的一篮子 99.50 港元的商品，在百佳的售价为 172.6 港元，差价约 53%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/c94002a9-52f8-4e15-a40c-051346c697a6_e98cea07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;快手有四家分店方、大角咀、荃湾、上水等地，Hotmaxx迅速在草根和长者中赢得了一定的粉丝。图片：Connor Mycroft&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然Hotmaxx在内地以销售临近保质期的商品而闻名，但在香港销售的产品与百佳购物的保质期相近。 &lt;/p>;&lt;p>;香港大学经济学讲师袁咏娴表示，前往大湾区旅游的激增使居民更加“接受”内地产品。她说，鉴于当地经济低迷，更便宜的价格也很有吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;“便宜确实很重要，因为经济不太乐观，”她说&lt;/p>;&lt;p>;经济学学者 Simon Lee小波表示，Hotmaxx 能够在香港保持较低的价格，因为它从内地大型供应商那里低价采购，同时还在香港的廉租区开设了商店。&lt;/p>;&lt;p>;Gary Ng Cheuk-yan，高级经济师Natixis 表示，Hotmaxx 等内地公司愿意接受较低的利润率，通过直接进口，他们可以绕过通常与外国生产商就商品价格进行交易的主导机构。&lt;/p>;&lt;p>;更便宜的内地产品的增加市场上的品牌也引发了人们的担忧，即已经在需求和盈利能力下降的情况下挣扎的本地企业是否能够在价格上竞争。&lt;/p>;&lt;p>;“传统夫妻店肯定会面临更大的压力，因为他们没有相同的能力吴说。&lt;/p>;&lt;p>;但目前，旺角一家小杂货店的 44 岁店主 Yu Shing 仍然对自己的生意能够生存下去充满信心，因为他质疑是否可以内地公司可以在像香港这样物价昂贵的城市维持他们的商业模式。&lt;/p>;&lt;p>;他可以以与Hotmaxx相媲美的价格出售产品，因为他的店很小，而且没有任何助理。&lt;/p>;&lt;p>;他可以以与Hotmaxx相媲美的价格出售产品。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“即使是有钱人因为李嘉诚意识到了成本，”于说，指的是拥有百佳连锁店的亿万富翁。&lt;/p>;&lt;p>;“战斗可能会持续一段时间，但他们可能[被迫]结束经济学家教授袁先生表示，目前Hotmaxx和其他内地企业对当地企业的影响将仅限于商店所在的社区。是&lt;/p>;&lt;p>;“但如果他们开了大约 100 家连锁店，那么它可能会成为一种威胁，甚至可能威胁到惠康和百佳，”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese woman wins US$1,400 for not feeling anxious without mobile for 8 hours]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3289134/chinese-woman-wins-us1400-not-feeling-anxious-without-mobile-8-hours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/457ade3f-1021-4e2e-936b-980534f054f1_65af76e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位中国女性，赢得了胜利八小时不使用手机的费用为 1,400 美元，她表示，她经常利用业余时间辅导孩子，不受手机干扰。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国西南部的一名妇女因在没有表现出焦虑迹象的情况下八小时不使用手机而赢得了 10,000 元人民币（1,400 美元）的比赛。&lt;/p>; &lt;p>;据集目新闻报道，比赛于11月29日在重庆市某购物中心举行。&lt;/p>;&lt;p>;从100名报名者中脱颖而出，邀请10名选手到商场参加比赛要求他们在指定的新床上度过八个小时。&lt;/p>;&lt;p>;比赛前，他们交出了手机，并被禁止使用任何其他电子设备，包括 iPad 和笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在紧急情况下，参赛者可以使用比赛主办方提供的仅具有通话功能的旧款手机与家人联系。&lt;/p>;&lt;p>;他们还必须遵守床位限制规则，这允许他们离开床去上厕所，但限制他们每次最多五分钟。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/ 4bf569bb-13d1-4524-808c-d5e0b5fe2d27_249148a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;获胜者是一名女性（右），她在床上的时间最长，没有深度睡眠，焦虑程度最低。图片来源：新浪/极目新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;主办方对参赛者在八小时时间内可以离开床的总时间设定了配额，尽管这个细节是新闻报道中未披露。&lt;/p>;&lt;p>;提供饮料和膳食，并指示参与者在床上食用。&lt;/p>;&lt;p>;除了禁止使用手机外，参赛者还被不允许陷入深度睡眠或表现出焦虑。他们戴着腕带来监测自己的睡眠质量和焦虑程度。&lt;/p>;&lt;p>;大多数参赛者都把时间花在看书或闭眼休息上。&lt;/p>;&lt;p>;最终，经过赛事官员核实，一位姓董的女士获得冠军，她的综合得分为88.99分（满分100分）。主办方指出，她在床上的时间最长，没有经历深度睡眠，表现出最低水平。 ”董是一家金融公司的销售经理。闲暇时，她一般都会辅导孩子，很少漫无目的地浏览手机。&lt;/p>;&lt;p>;赞助公司的身份以及举办这次活动的目的。购物中心，仍未公开。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/77e357eb-8e7d-4bc5-8295-00a3a613170b_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;手机成瘾和过多的屏幕时间很普遍包括中国在内的全球性问题。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多中国大陆网民被这个故事迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“我想参加比赛。看起来很有趣，一点挑战性都没有。”一位网友在百度上评论道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位网友开玩笑说：“我奶奶可能会获得头奖。”&lt;/p>;&lt;p>;有关推动缩小屏幕的举措的新闻时间限制或限制使用电子设备经常成为中国的头条新闻。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，英国一所大学的一名中国大陆博士生因在134天内穿越24个大陆省份而没有使用手机而受到关注。或者其他电子产品。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk’s ‘going extinct’ jab at Singapore spotlights birth rate challenges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289782/elon-musks-going-extinct-jab-singapore-spotlights-birth-rate-challenges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/06/619b362c-ccff-45f0-a3dc-4daae27948b3_9b3ed4b3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡星耀樟宜机场购物中心内的雨漩涡瀑布前，一名小孩在父母的陪伴下。政府数据显示，新加坡的总生育率去年跌至0.97的历史低点。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;科技巨头埃隆·马斯克在社交媒体上发布的帖子宣称新加坡正在“走向灭绝”，这触动了这个城市国家的神经，该国面临人口挑战，包括创纪录的低生育率利率正在测试其维持经济增长的政策。&lt;/p>;&lt;p>;周四，马斯克转发了一位用户的帖子，提到新加坡使用机器人，“弥补了人力不足的问题”。该用户还指出，到 2030 年，近四分之一的新加坡人将超过 65 岁。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克在转发中补充道，“新加坡（以及许多其他国家）正在走向灭绝”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;在有关该帖子的 Reddit 帖子中，该帖子获得了 1,500 多个点赞，网民们讨论了这个城市国家对移民的利用以及这将如何影响新加坡的国家认同。&lt;/p>;&lt;p>;“200年后，今天的新加坡人将全部是今天的新移民。就像我们来自 200 年前的移民一样……新加坡人将永远留在这里。国家认同将会演变。一位用户表示：“希望新加坡仍然是一个独立的国家，而不是另一个国家的附庸国或傀儡国。”&lt;/p>;&lt;p>;政府数据显示，新加坡的总生育率去年跌至 0.97 的历史低点。年。在 9 月份发布的概述新加坡人口趋势的年度人口简报中，政府指出，Covid-19 大流行可能会加剧生育率下降，“导致经济不确定性，并扰乱了一些新加坡人的婚姻和生育计划”。政府还指出，发达国家的出生率正在下降，越来越多的人推迟组建家庭并减少生育，以优先考虑自己的事业，而人们对婚姻和家庭的态度正在发生转变。社会凝聚力研究高级研究员兼负责人 Leong Chan-Hoong 将“超低”生育率称为“生存挑战”。拉惹勒南国际研究学院的一个项目表示：“如果我们不能扭转或解决这个问题，它将对我们的社会和国家结构产生长期影响。”&lt;/p>;&lt;p>;不太可能，这会严重梁说，影响新加坡的经济竞争力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/ e1971976-df30-4169-97ef-199f9c089d55_84c964e3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡唐人街的老人在玩跳棋游戏。根据《人口简报》，这个城市国家利用移民来缓解老龄化和低出生率对公民人口的影响。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政策研究所高级研究员陈宝莲表示，遥远未来的人口情景可能具有有用的说明目的，但不应该被误认为是现实的描绘。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不是说极低的生育率不是一场严重的危机，这将考验社会在不断变化的条件下快速适应和繁荣的能力。确实如此，但指出灭绝还为时过早。”Tan 说。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，新加坡利用移民来缓和老龄化和低出生率对公民人口的影响，该报告还指出城市国家每年严格控制永久居民和新公民的数量。&lt;/p>;&lt;p>;新公民身份将授予那些能够融入新加坡并为新加坡做出贡献并“致力于让新加坡成为自己的家”的人，报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;新公民要么与新加坡人有家庭关系，要么在新加坡学习、工作或生活了一段时间。&lt;/p>;&lt;p>;去年有 23,472 人获得公民身份，34,491 人获得永久居留权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/314dc79a-ca1d-4401-83f8-08e0ebe0a7c8_de01067c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走在商业高楼前的木板路上新加坡滨海湾的高楼大厦拔地而起。去年，23,472 人获得公民身份，34,491 人获得永久居留权。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年至2023年间，每年授予新公民身份和永久居留权的平均人数——22,400名公民身份和32,600名永久居民——略高于前五年多年来拥有 21,600 个公民身份和 31,100 个永久居留权。&lt;/p>;&lt;p>;“新加坡管理人口的方法是进行校准，并明确不影响我们人口的文化平衡，​​并辅之以临时劳动力。它已经运作了很多年，但像所有政策一样，可能需要不时更新和审查。”Leong 说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的社会学家 Tan Ern Ser 指出，为人口补充在鼓励生育的同时移民是可持续的，只要它能够保持充满活力的经济，对新加坡人和能够为经济做出贡献的移民有吸引力，而又不会取代公民。&lt;/p>;&lt;p>;“为了鼓励生育和移民，我们需要人才保持乐观和希望，并拥有一个生命。考虑到当今世界的现状，这可能是一项艰巨的任务。但新加坡不仅要关注生存，还要关注生活得好。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yoon Suk-yeol to address South Korea ahead of impeachment vote]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289796/yoon-suk-yeol-address-south-korea-ahead-impeachment-vote?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/2561a966-8cf7-404b-92cc-fafa1144017a_c1b0c3a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名抗议者戴着韩国口罩进行演示12 月 6 日，总统尹锡烈在首尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陷入困境的韩国总统尹锡烈定于周六在议会和重大会议上进行弹劾投票之前向全国发表讲话。他的办公室称，抗议活动要求他下台。&lt;/p>;&lt;p>;尹在周二晚上自 1980 年以来首次实施戒严令，并部署军队和直升机，震惊了全国和国际社会。 &lt;/p>;&lt;p>;但立法者设法否决了该法令，迫使尹在周三凌晨撤销了该命令，在这个被认为是稳定民主国家的夜晚，发生了一场非同寻常的戏剧性事件。&lt;/p>; &lt;p>;尹自此开始脚踏实地，他的办公室宣布他定于上午 10:00（当地时间）向全国发表讲话，这将是他首次公开讲话。&lt;/p>;&lt;p>;议会预计将于傍晚进行投票弹劾案预计将在尹执政党领导人与总统决裂后获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;警方预计，周六弹劾投票前将有数万人参加反尹集会，需要三分之二多数票。&lt;/p>;&lt;p>;组织者希望有 20 万人走上街头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反对党集团拥有 192 个席位议会中有 300 名议员，而执政的人民力量党则有 108 名。如果投票成功，尹某将被暂停职务，等待宪法法院的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;由 120 人组成的警察调查小组已经成立警方称，以叛乱罪对尹和其他高级官员进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;周四，尹的办公室表示，国防部长金容炫已辞职，但其他主要盟友，包括内政部长李明博据韩联社报道，尚民继续留任。&lt;/p>;&lt;p>;据韩联社报道，检察官还禁止金正恩出境。&lt;/p>;&lt;p>;国防部周五表示，已将参与此次事件的三名高级指挥官停职。戒严行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Burkina Faso junta sacks prime minister and dissolves government]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3289795/burkina-faso-junta-sacks-prime-minister-and-dissolves-government?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 07:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/07/71861401-3f5f-4e35-a4d2-5853fa49cc36_3e365430.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;布基纳法索的军政府领导人易卜拉欣·特拉奥雷于 7 月出席在尼日尔尼亚美举行的萨赫勒国家联盟国家元首和政府首脑首次普通峰会。图片来源：路透社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;布基纳法索执政军政府周五发布法令，罢免总理阿波利奈尔·约阿希姆·凯莱姆·德·坦贝拉，并宣布解散国家政府。&lt;/p>;&lt;p>;军方的领导人易卜拉欣·特拉奥雷表示，解散政府的官员将继续履行职责，直至新政府组建。没有给出此举的理由。&lt;/p>;&lt;p>;布基纳法索军政府在发动政变推翻民选总统大约八个月后，于 2022 年 9 月推翻了保罗·亨利·桑道戈·达米巴中校的军事统治，夺取了政权。 Roch Marc Kaboré。&lt;/p>;&lt;p>;该国是最近由军队接管的几个西非国家之一，利用了民众对以前民选政府的不满情绪&lt;/p>;&lt;p>;然而，自成立以来，军政府一直在努力解决布基纳法索的安全挑战 - 它声称这正是促使其掌权的原因。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;与基地组织和伊斯兰国组织有关的极端分子发起的越来越多的袭击给布基纳法索造成了严重破坏，近年来，该国已造成数千人死亡，超过 200 万人流离失所，其中一半人流离失所分析人士称，布基纳法索约一半的领土仍处于政府控制之外。&lt;/p>;&lt;p>;该国过渡政府一直根据国民议会批准的宪法运作，其中包括军官、民间社会团体以及传统和宗教领袖。&lt;/p>;&lt;p>;在西非西非经共体区域集团的压力下，军政府设定了一个目标，即在 7 月举行选举，以使该国恢复民主统治。然而，5 月，布基纳法索将过渡期延长了 5 年，即一个总统任期。&lt;/p>;&lt;p>;与政变国家尼日尔和马里一样，布基纳法索也断绝了与长期存在的西方国家的关系。区域合作伙伴，包括前殖民统治者法国和今年年初退出的西非经共体区域集团。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Asia debates Australia’s ban on ‘brain rot’ social media for children: safety or control?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3289722/asia-debates-australias-ban-brain-rot-social-media-children-safety-or-control?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.07 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/9e98d9bb-fdaf-4246-aeac-33220b2518fb_62f9b035.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图片：Huy Truong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;议会投票决定禁止 16 岁以下的人使用社交媒体，澳大利亚年轻人的网络生活即将发生翻天覆地的变化。&lt;/p>;&lt;p>;Instagram 、TikTok、X、Facebook 和其他平台很快将禁止澳大利亚年轻人使用，这将改变他们与数字世界互动的方式，并让一代人应对缺乏在线游乐场的情况。&lt;/p>;&lt;p>;对于数以百万计的年轻人沉迷于刺激对于喜欢和分享的人来说，这一即将发生的变化（将于 12 个月内生效）可能让人感觉像是猛然觉醒。&lt;/p>;&lt;p>;然而，对于那些对社交媒体的无数危险（欺凌、诈骗、自尊）感到震惊的父母来说问题和成年人的掠夺——该禁令被视为必要的盾牌和儿童安全的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;目标？引导孩子远离数字干扰，转向现实世界的联系，例如运动和面对面的对话。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望我们的孩子有一个童年，父母知道我们支持他们， ” 总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 在庆祝 11 月 28 日投票时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/59834cff-4b56-4e01-80d2-41ff3b7dc1bb_f347abc6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞。照片：Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但随着时间的流逝，许多澳大利亚年轻人因与现代生活的一个重要方面的联系被切断而感到措手不及。&lt;/p>; &lt;p>;“社交媒体是我们社交生活的重要组成部分，没有社交媒体就会很奇怪，”15 岁的墨尔本学生 Shreya Sharma 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我喜欢看朋友的照片，故事和他们正在做的事情，特别是如果我们现在在不同的城市或学校。即使是像在 Instagram 上分享表情包这样简单的事情，对于我们来说也是一件大事。”&lt;/p>;&lt;p>;根据新法律，科技公司（而不是政府）将承担阻止 16 岁以下青少年访问网站的责任他们的平台因“系统性违规”而面临高达 4950 万澳元（3220 万美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚在遏制社交媒体过度行为方面的大胆立场在全国范围内产生了反响。亚洲，引发辩论和强烈反对。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/ 25994e7c-d33b-4b59-8431-cb0f6257e411_61729673.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;屏幕截图显示了 Elon Musk 在 X 上发布的有关澳大利亚监管社交媒体法案的帖子。照片：X/Elon Musk 来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;X 的亿万富翁所有者、科技巨头埃隆·马斯克 (Elon Musk) 已成为直言不讳的反对者，指责阿尔巴尼斯试图对公司施加控制。互联网上的“后门”。&lt;/p>;&lt;p>;甚至联合国儿童保护机构联合国儿童基金会也介入其中，警告说，被拒绝访问社交媒体的儿童可能会转向“隐蔽且不受监管”的在线空间。&lt;/p>;&lt;虽然澳大利亚可能作为带头人，它并不是唯一想要限制大型科技公司对文化和政治的影响以及对社会规范的侵犯的国家。&lt;/p>;&lt;p>;从孟加拉国到印度，从缅甸到马来西亚，该地区的国家都在采取行动。他们在社交媒体监管方面也遇到了困难，随着政府面对智能手机挑战国家控制的动员力量，平台面临零星的打击和删除内容的要求。&lt;/p>;&lt;p>;然而，问题很复杂，亚洲的年轻人对于塑造他们生活的互联网文化的利弊存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在泰国也需要同样的社交媒体禁令，”17 岁的泰国学生 Tawan* 说，他表示担心那些比他年轻的人。&lt;/p>;&lt;p>;“我看到学校里六七岁的孩子用手机不学习或互相交谈。没有联系，他们没有隐私，他们所处的网络世界无法帮助他们到达任何地方。这只是脑腐病。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/3ba820bb- c2cc-4a50-9186-61d66893d304_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;一名十几岁的男孩在悉尼使用他的智能手机。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚政府已表示可能会效仿澳大利亚的社交媒体禁令，但不会立即实施。卫生部精神卫生主任伊姆兰·潘布迪 (Imran Pambudi) 在上个月末的一次讨论中表示，实施此类立法需要“至少三年”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，邻国马来西亚发现自己陷入了自己的斗争中。社交媒体监管。从一月份开始，政府将要求拥有至少 800 万本地用户的平台获得在该国运营的许可证。&lt;/p>;&lt;p>;官员表示，此举旨在打击猖獗的诈骗、在线赌博和令人震惊的增长网络欺凌和性剥削，特别是针对儿童的网络欺凌和性剥削。&lt;/p>;&lt;p>;不遵守规定可能会导致 500,000 林吉特（112,400 美元）的巨额罚款和最高五年的监禁，平台无视定罪后的裁决，每天将被额外罚款 1,000 林吉特。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，政府已向用户保证，不会禁止任何社交媒体平台，即使是那些未能获得批准的社交媒体平台。许可证，为继续在线参与敞开了大门。&lt;/p>;&lt;p>;“网上发生的犯罪数量令人衰弱。仅今年（由于诈骗和在线赌博）就在网上损失了 5 亿林吉特……告诉我这不是问题，”通讯部长 Fahmi Fadzil 告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们的意图就是抑制创新。我们希望制止犯罪。”&lt;/p>;&lt;p>;对于来自沙巴州亚庇的 37 岁家庭主妇奥黛丽·塞琳娜 (Audrey Selina) 来说，网络掠夺者的威胁一直令人担忧。&lt;/p>;&lt;p>;她严格控制她三个孩子（六岁、九岁和 16 岁）的屏幕时间，只允许他们在周五到周日使用电子设备。即便如此，她还是会仔细审查他们下载的每个应用程序和文件。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望马来西亚在这件事上严格执行，因为我觉得我们的[年轻人]使用他们的电子设备是不安全的，”她告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“孩子们以这种方式长大是不正常的，我们给他们一些小玩意儿，只是为了让他们有时能安静下来……就好像他们没有了就无法生活一样。”它。”&lt;/p>;&lt;p>;监管社交媒体影响者 Rajeswary Appahu 于 7 月去世后，这一推动势头增强。当局称，他是因无情的网络欺凌（包括在 TikTok 直播期间）而自杀。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/fb633b11-d10e-4fa8-9c57-bbfb722c8bb6_7a9790ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚社交媒体影响者拉杰斯瓦里·阿帕休。照片：Instagram/_rajeswaryappahu&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但马来西亚的做法超出了许可范围。周一，《通信和多媒体法》拟议修正案提交议会审议，旨在增强政府打击网络犯罪的权力。该法案旨在授权监管机构访问与犯罪行为相关的私人数据，并授权获得许可的社交媒体平台协助监控涉嫌违规者。&lt;/p>;&lt;p>;政府还在应对网络犯罪日益严重的财务影响。总理安瓦尔·易卜拉欣周二在议会透露，由于网络犯罪，马来西亚仅在 2024 年前 10 个月就损失了 12.2 亿林吉特（2.7 亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;诈骗和在线赌博在 Facebook 上尤其猖獗，政府数据显示。截至上个月，监管机构已要求仅今年就从 Meta 旗下的平台上删除近 25 万条与诈骗和在线赌博相关的帖子。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 和 TikTok 没有回应置评请求。 &lt;/p>;&lt;p>;10 月，Meta 批评马来西亚的许可制度缺乏明确的指导方针，且合规时间不足，该公司东南亚公共政策总监拉斐尔·弗兰克尔 (Rafael Frankel) 告诉路透社，此类法规通常需要几年细化“以平衡安全需求并确保不会无意中限制创新和数字经济增长”。&lt;/p>;&lt;p>;许可证和其他此类立法的引入提出了有关控制和潜在政治化的复杂问题。互联网。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/06/aae7dd4f-ecdc-42c3-a813-4737478fc853_ef8f9c90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊党支持者携带党旗马来西亚吉兰丹州。伊党通过 TikTok 竞选活动在社交媒体上取得了成功。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;例如，TikTok 为安瓦尔总理的主要竞争对手马来民族主义联盟 Perikatan 开展充满活力、有时甚至具有挑衅性的竞选活动提供了一个平台国民党及其最强大的组成党伊斯兰伊党。&lt;/p>;&lt;p>;这引发了人们的担忧，即更严格的网络法律可能会扼杀公共自由，特别是考虑到政府历史上曾利用现有法律压制对敏感话题的讨论，例如种族、宗教和皇室——即所谓的 3R。&lt;/p>;&lt;p>;然而，一些专家认为，马来西亚的社交媒体监管方法必须在当地规范和文化的背景下理解。&lt;/p>;&lt;p>;“在一个国家[被认为]不好的事情在另一个国家可能是必要的，”马来西亚分析师兼政治风险顾问 Adib Zalkapli 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“说许可社交媒体会破坏自由是牵强的。的表达。马来西亚的民主空间已经开放得如此之多，这样的监管不会让国家回到 1990 年代。”他指的是马哈蒂尔·穆罕默德第一次担任总理时的严格控制。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;p>;虽然许多澳大利亚父母可能会庆祝社交媒体禁令，但受堪培拉控制措施影响的年轻人表示担心，这种全面措施会对他们的重要沟通工具产生令人窒息的影响。生命。&lt;/p>; &lt;p>; Leo Puglisi，6个新闻澳大利亚的创始人 - 墨尔本的流媒体频道，主要由青少年组成 - 担心下一代13至15岁的年轻人进入媒体景观， &lt;/p>; &lt;p>;“我们已经说，无论他们想探索什么热情或未来的职业，我们已经说，该禁令严重限制了我们年轻人的创造力，”他在一份声明中说。&lt;/p >; &lt;p>;彻底禁令&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“在当今的数字经济中，它，类似于澳大利亚的人可能会侵蚀年轻人学习，社会支持和创造性表达的宝贵机会。&lt;/p>; &lt;p>;“在当今的数字经济中，她本周在亚洲说：“不足以使年轻人只知道如何浏览在线空间并安全地消费数字内容。”她说：“他们在技术使用的生产和协作方面都有能力。” &lt;/p>; &lt;p>;许多年轻人利用社交媒体来倡导社会正义。就像气候变化一样。&lt;/p>; &lt;p>;然而，很快指出，法律仅针对“数字生态系统的一部分”，有可能将某些用户推向消息传递应用程序或在线游戏的较暗角落 - 有现实的风险世界后果。&lt;/p>; &lt;p>;去年，两个青少年在似乎在网上进行激进之后，根据新加坡的《内部安全法》，在与恐怖主义有关的活动中获得了拘留命令，包括通过伊斯兰国家主题的游戏服务器。&lt;/p>; &lt;p>;一个男孩，然后是16岁，重现了诸如ISIS冲突区域，例如菲律宾南部的叙利亚和马拉维市Roblox是一个受欢迎的社交游戏平台。&lt;/p>; &lt;p>;当局报告说，这名被确定为ISIS成员的青少年承诺将Baiah（效忠）（效忠） &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 06/94D12EF6-9DA0-43AC-836D-20C449261C1A_A40CB122.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一张讲义照片显示了新加坡的一名青少年在网上被ISIS内容激进。照片：新加坡内部安全部门&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;今年早些时候，新加坡数字开发和信息部的一项调查显示，有害社交媒体内容的令人不安的增加。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;调查包括14岁以上的2,098名受访者，发现四分之三的人在线遇到有害内容 - 比上一年增加了近10％。&lt;/p>; &lt;p>;三个月后，在10月，新加坡宣布了一家新机构，以帮助网络危害的受害者（例如网络欺凌和亲密图像的非同意传播）。&lt;/p>; &lt;p>;而不是依靠传统法院程序，该机构将代表受害者，命令犯罪者和在线犯罪。服务提供者停止有害活动。&lt;/p>; &lt;p>;在发起主动权的演讲中，总理劳伦斯·王（Lawrence Wong）表示，该机构的目标是为受害者提供“更及时有效的救济”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;图片src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/06/d558afc7-d288-42b4-42b4-bd77-bd77-77-7c3a8d48d4855babe_855abe_8f3ff3ff8aaaaaaaaaaaaaaaaaaaa.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;人们聚集在Merlion雕像附近 新加坡。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;为了保护年轻人，市政府还采取了措施，使政府能够迅速禁用在社交媒体平台上访问对卑鄙的内容去年7月，在2023年2月。&lt;/p>; &lt;p>;在线安全守则的在线安全守则，要求平台最大程度地减少儿童对不适当内容的接触。法规还规定了指定的移动应用商店执行年龄保证措施，以防止儿童下载不适当的软件。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚的禁令“可以处理更多的细微差别”。新加坡大学的传播和新媒体系，认为剥夺儿童在互联网上浏览互联网的能力“最终使他们从长远来看都很容易受到伤害”。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然有研究指向她在社交媒体上存在在线危害及其影响年轻人的方式，也有证据表明积极的经验和使用社交媒体来满足其社交和发展需求。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/06/84DA590F-4019-4019-47778-B0B8-550EB8-550EB42DCF47EB42DCF47_89D0F8EF.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;许多父母担心如何确保他们的在线儿童安全。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;父母持有确保孩子的安全和生产力的数字发展的关键，两个女儿的母亲Carol Loi说&lt;/p>; &lt;p>;“父母需要首先与孩子建立牢固的关系，以便孩子们可以更好地欣赏导航在线空间所带来的纪律和界限，” Loi本周在亚洲说。 &lt;/p>; &lt;p>;“父母还可以了解社交媒体平台的优点，并作为数字育儿的一部分保持对技术发展的最新信息，这是Z和Alpha代的每个父母都需要的育儿生活技能。” &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;经验，通过分享鼓舞人心和鼓励的帖子并讨论他们在线遇到的东西，与她的孩子（现年19岁和21岁）的“共同创建”内容。&lt;/p>; &lt;p>;，她承认，对于某些父母而言，设备的使用及其她与孩子的关系”，她是通过SGFAMILIES遇到的 - 她共同创立的基层运动 - 澳大利亚强硬式的禁令是使他们的孩子脱离社交媒体的唯一解决方案。&lt;/p>; &lt;p>;*全名根据受访者的要求&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 07 Dec 2024 08:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>