<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Prabowo Subianto sworn in as Indonesia’s next president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283088/prabowo-subianto-sworn-indonesias-next-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/8d213b05-d00f-47fc-a83d-c1f3c3c424e2_2832ba7d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 早些时候在启程回国时向媒体挥手致意周日在雅加达举行的就职典礼。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 已正式宣誓就任印度尼西亚下一任总统，并于周日上午宣誓就职，成为东南亚最大民主国家的第八任领导人。&lt;/p>;&lt;这位前国防部长接替了他的竞争对手、盟友佐科·维多多(Joko Widodo)，佐科·维多多在宪法规定的两届任期后辞职。维多多的长子纪伯伦·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 被任命为副总统。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃和纪伯伦在雅加达中部议会大厦举行的仪式上宣誓就职，出席仪式的有印度尼西亚高级官员和多位外国政要，其中包括中国国家副主席韩正，担任习近平主席出席就职典礼的特别代表。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚警察和军队在雅加达各地部署了至少10万名人员，为就职典礼做准备，其中包括狙击手和防暴部队，他将留任至周三。&lt;/p>;&lt;p>;多位国家元首出席了仪式，包括新加坡总理黄循财、马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣和菲律宾总统小费迪南德·马科斯。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/93190e69-637f-4b9d-8af1-b8e91e9ddbc1_199fb6f2.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;祝福者聚集在总统府外，等待印度尼西亚新领导人普拉博沃·苏比安托周日在雅加达的就职典礼。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国代表团由美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德率领。俄罗斯第一副总理丹尼斯·曼图罗夫也出席了会议。&lt;/p>;&lt;p>;虽然澳大利亚总理此前曾出席过印度尼西亚总统就职典礼，但安东尼·阿尔巴内斯因查尔斯国王访问澳大利亚而取消了行程。副总理兼国防部长理查德·马勒斯 (Richard Marles) 代替他出席了仪式。&lt;/p>;&lt;p>;退役陆军上将普拉博沃 (Prabowo) 在该国 2 月份的三轮总统选举中占据主导地位，获得了约 58% 的总选票。他此前曾于 2014 年和 2019 年两次竞选最高职位，但均未成功。&lt;/p>;&lt;p>;在连续性的平台上竞选，他的胜利很大程度上归功于即将卸任的总统维多多的隐性支持。选择维多多的继任者、37 岁的纪伯伦作为副总统候选人，大大提升了普拉博沃在民意调查中的地位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/9edac2f7-f2d2-4b3d-9c81-807cfd52b7fd_50dbf4b1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;普拉博沃4 月 24 日，在雅加达大选委员会总部，苏比安托和副总统吉布兰·拉卡布明·拉卡 (Gibran Rakabuming Raka) 在国家选举委员会正式宣布他们为总统选举获胜者后挥手致意。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p >;与前家具推销员、印度尼西亚第一位没有军事或政治背景的总统维多多不同，普拉博沃出身于一个显赫的政治世家，拥有担任高级职务的传统。他 50 年的职业生涯包括在军队服役、创建自己的政党 Gerindra 以及进入公职。在其岳父、已故印度尼西亚独裁者苏哈托手下担任军事指挥官期间，他还因侵犯人权指控而受到审查。 1998 年，他被发现参与绑架了至少 23 名民主活动人士，随后被军队开除。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃于周四满 73 岁，在过去十年中发生了巨大变化–从一位严厉、虔诚的民族主义者转变为一位更为温和的政治家，在竞选期间，他在社交媒体上以病毒般的舞蹈动作和可爱的爷爷形象吸引了年轻选民。&lt;/p>;&lt;p>;他目前与维多多的关系形成了鲜明的对比他们在前两届总统竞选中曾一度激烈竞争。 2019 年大选后，普拉博沃拒绝​​让步，导致他的支持者指控选举舞弊，导致雅加达发生致命骚乱，紧张局势升级。最终，普拉博沃接受了最高法院驳回其上诉的结果。&lt;/p>;&lt;p>;不久之后，两人和解，维多多将普拉博沃纳入内阁担任国防部长。但近几个月来，两位领导人之间的关系一直受到广泛关注，人们质疑普拉博沃是否会履行他与维多多达成的任何协议，以维护政策连续性并保留即将卸任领导人的遗产。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/c7c6c1b1-2023-4f7a-bc17-74579331d130_ed6e97c2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 16 日，时任总统佐科·维多多在雅加达发表年度国情咨文后与当选总统普拉博沃·苏比安托交谈。照片：路透社&lt; /small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;普拉博沃的竞选承诺包括维多多的一些经济政策，特别是那些促进增值制造业和经济民族主义以及印度尼西亚基础设施增长的政策。&lt;/p>;&lt;p>;预计他还将继续维多多针对穷人的广泛社会援助计划，以及普拉博沃本人领导的一项有争议的“食品庄园”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的主要竞选承诺是为印度尼西亚 83 岁的人口提供全面的免费膳食计划。百万学童，预计第一年将花费 71 万亿卢比（45 亿美元），一旦全面实施，到 2029 年每年将花费超过 270 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;该计划和类似的社会计划将是关键分析人士表示，普拉博沃可能会与其前任的议程存在分歧，这是维多多的旗舰计划，该计划将耗资 330 亿美元迁移该国首都。分析人士表示，普拉博沃可能会暂时搁置该计划，并将资源投入到自己昂贵的竞选承诺中。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃与维多多的真正区别在于他的外交政策方针。普拉博沃会说多种语言，自 2 月份赢得大选以来已访问亚洲和欧洲十几个国家，分析人士称，在他的领导下，印度尼西亚的外交政策将变得更加积极主动。&lt;/p>;&lt;p>;虽然其中一些政策Atma Jaya 大学研究员 Yoes Kenawas 表示，虽然普拉博沃的访问重点是防务合作，但普拉博沃渴望与全球领导人建立关系也是他提升印度尼西亚国际形象战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“他希望印度尼西亚在国际舞台上发挥积极作用。”约斯说道，并指出普拉博沃仍然会采取务实的态度，维持印尼的不结盟外交政策，因为他知道保留外国投资的重要性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/20/fa85244c-8a99-40d0-909b-59f9df5e1b9e_3620ee5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;4月1日，中国国家主席习近平与印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托在北京人民大会堂握手。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/ div>;&lt;/div>;&lt;p>;外国投资者担心新领导人将放松该国的财政纪律，以实现将印度尼西亚经济增长提高至 8% 的目标。在维多多执政期间，该国平均实现了 5% 的经济增长，低于维多多为自己设定的 7% 的目标。&lt;/p>;&lt;p>;虽然普拉博沃关心实现更高的经济增长，但他需要确保雅加达国家研究和创新局的政治分析师瓦西斯托·拉哈乔·贾蒂 (Wasisto Raharjo Jati) 表示，它惠及更广泛的民众，而不仅仅是商人。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的选举宣言强调了印度尼西亚作为“强大的国家”的愿景。 &lt;/p>;&lt;p>;在治理方面，普拉博沃一直在努力巩固权力近几个月来，他与曾经反对他的政党结成联盟，现在得到七个政党的支持，控制着82%的议会席位。目前，这只是将该国现任执政党印尼斗争民主党（PDI-P）排除在他的大帐篷联盟之外。&lt;/p>;&lt;p>;他的政治观点可能会强调互助与合作，瓦西斯托说，包容所有人，而不是偏袒一个阵营。&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃强烈反对执政联盟和反对派的“二分概念”，他认为这是西方观念，瓦西斯托补充道.&lt;/p>;&lt;p>;上周，普拉博沃会见了 100 多名将成为其内阁成员的部长和副部长。近一半的潜在名单包括即将卸任政府的部长，包括财政部长 Sri Mulyani 和投资部长 Bahlil Lahadalia（他是 Widodo 的亲密助手）。&lt;/p>;&lt;p>;与 Widodo 的 34 名部长组成的内阁相比，普拉博沃将建立他称之为“肥胖内阁”，据传约有 44 个部委。分析人士认为，这种做法可以让他容纳众多忠诚者，但也可能导致官僚机构臃肿。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/10/20/6dfa8713-5403-4c96-b434-f3ae8490c531_328b5786.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;士兵们走在印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托和副总统当选人吉布兰·拉卡布明·拉卡周日在雅加达就职前的横幅。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我想组建一个强大的联合政府，所以我需要一个大联盟，”普拉博沃说。 “我必须拥抱所有群体——必须有来自印度尼西亚东部、西部和中部的代表。”分析师尤斯指出，普拉博沃需要驾驭日益增多的官僚机构来实施他的政策。 “这会让他的政府更加有效吗？很难说。制定政策将需要重要的部际协调和更大的官僚努力。”&lt;/p>;&lt;p>;普拉博沃的军事背景可能会影响他的治理风格，导致观察家预计与维多多相比，他的总统任期会更加强硬、更直言不讳。不过，他也可能会采用维多多的一些策略。&lt;/p>;&lt;p>;“佐科威为普拉博沃提供了如何在法律框架内压制批评声音的模板，”约斯说，他用他的流行昵称来指代维多多。&lt;/p>;&lt;p>;“佐科威为普拉博沃提供了如何在法律框架内压制批评声音的模板。”分析人士称，在维多多任期内，提供民主监督的机构，包括根除腐败委员会和司法机构，都被大大削弱。军队和警察等安全机构也开始在政治格局中重新发挥重要作用。&lt;/p>;&lt;p>;由于议会的大力支持，普拉博沃不太可能面临政府内部的反对。然而，民间团体和批评媒体可能会带来挑战，一旦发生危机，他将如何应对，还有待观察。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Green and digital economies to feature in Version 3.0 of China-Asean free-trade agreement]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3283026/green-and-digital-economies-feature-version-30-china-asean-free-trade-agreement?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/68c41055-9b5f-408e-81cb-f2511676cf4b_4958d7b6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李强总理在老挝万象出席中国-东盟峰会，10月10日。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国将于明年与东南亚国家签署更新版双边自由贸易协定，通过以下方式巩固其在该地区的作用：加强贸易、新能源合作和供应链互联互通。&lt;/p>;&lt;p>;10月10日在老挝举行的东盟地区论坛期间举行会议后，中国和东南亚国家联盟宣布“实质性结论”经过近两年的谈判，双方达成自贸协定3.0版。&lt;/p>;&lt;p>;新协议预计明年正式签署，涵盖数字经济、绿色经济、供应链等九个新领域&lt;/p>;&lt;p>;其中包括数字基础设施和电子支付系统的融合，以及绿色能源的贸易和投资合作，双方将鼓励企业建立相互适用的标准。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国商务部表示，“我们将优先开展新能源汽车、电子等领域的标准化合作”。&lt;/p>;&lt;p>;北京旨在加强供应加州大学洛杉矶分校安德森管理学院特聘教授克里斯托弗·唐表示，由于中国与十国集团的直接贸易，确保关键产品的自由流动并共同解决中断问题。美国衰落，与欧盟的贸易“停滞”，中国需要向总人口6.72亿的东盟国家出口更多。&lt;/p>;&lt;p>;“中国也想推翻美国”美元作为国际储备货币，并用人民币取代它，”他说。 “增加与东盟的贸易将有助于增加通过人民币进行的交易。”&lt;/p>;&lt;p>;中国将东南亚视为后院，尽管与菲律宾和其他一些国家在南海存在领土主张争议.&lt;/p>;&lt;p>;包括电动汽车制造商比亚迪和电池制造商宁德时代在内的中国主要企业已经或计划在东南亚设立工厂，旨在让在中国境外组装的产品更顺利、零关税地进入美国和欧洲市场.&lt;/p>;&lt;p>;自贸协定3.0版中，双方首次将竞争和消费者保护等内容纳入协议，并计划成立委员会，加强在这些领域的合作”，旨在营造公平的经济交流营商环境。&lt;/p>;&lt;p>;“此举与印尼和泰国表达的对中国产能过剩的担忧有关。”唐说，并补充说，这是为了阻止中国的先发制人之举。这些担忧蔓延到其他东盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚本月禁止中国跨境电子商务平台 Temu，理由是担心廉价进口产品损害当地制造商的利益。&lt;/p>;&lt;p>;6 月，泰国宣布对价格低于 1,500 泰铢（45 美元）的外国产品征税，以保护当地企业免受来自中国的廉价商品的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数东盟政府希望与中国探索经济机会，但他们并没有这样做新加坡国立大学政治学副教授 Chong Jia-Ian 表示：“这些国家希望在经济上变得依赖中国商品，或者成为中国商品的倾销地，尤其是对本国产业施加过度压力的方式。”&lt;/p>;&lt; p>;张表示，南海海上争端目前不太可能对两国关系构成重大挑战，除非受到影响最严重的菲律宾寻求让步作为确保经济合作的代价。&lt;/p>;&lt;p >;“马尼拉这样做可能会冒着与其他东盟成员国发生摩擦的风险，”他说。 “在这方面，一些观察家也可能将自由贸易协定视为北京孤立马尼拉并进一步分裂东盟的手段。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Spirit of Hong Kong Awards: social enterprise promotes dignified dining with soft meals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283048/spirit-hong-kong-awards-social-enterprise-promotes-dignified-dining-soft-meals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/a02aee2f-e056-4d5d-bcec-1dab892cd85b_03a08cac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Queenie Man希望餐厅能够更好地支持患有吞咽困难的顾客，或吞咽困难。相片：江一鹏&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;文蔚然注意到，香港餐厅现在迎合不同的需求，为儿童、素食者甚至有特定饮食习惯的人提供服务，例如酮 - 但一些食客仍然被排除在外&lt;/p>;&lt;p>;“老年人或需要软餐的人的菜单在哪里？”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Project Futurus 创始人现在正在倡导变革，希望从幼儿到祖父母的食客都可以坐在一起，毫无顾虑或妥协地享用美食。&lt;/p>;&lt;p>;她的倡导工作为患有吞咽困难或吞咽困难的人士推广有尊严的饮食，使她在今年的香港精神奖“社区”类别中入围决赛。&lt;/p>;&lt;p>;这项年度活动由邮政和房地产开发商信和集团向其成就可能被忽视的个人或团队致敬。&lt;/p>;&lt;p>;自 2018 年以来，她的社会企业一直在开发为吞咽困难患者量身定制的软餐或圆茶。它通常是由中风、痴呆或帕金森病引起的。&lt;/p>;&lt;p>;曼氏团队设计的餐食在外观、味道和感觉上都像传统菜肴，但降低了噎食的风险，让老年人可以享受熟悉的食物例如点心和月饼。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都坐在家庭聚餐中，一位年长的亲戚只是看着其他人吃饭，因为他们无法管理食物，”她说。 “这令人心碎，但事情不应该这样。”&lt;/p>;&lt;p>;人类还推出了各种举措，例如“车轮上的感官餐厅”来帮助改变这种状况。&lt;/p>;&lt;p>;该计划前往养老院，提供更柔和的中式美食，配上传统的饮茶环境和怀旧的音乐，创造一种重新唤醒老年人美好回忆的用餐体验。&lt;/p>;&lt;p>;但曼的工作不仅仅是关于食物——这是关于培养尊严和包容性。她的目标是重塑香港对老龄化的看法，这座城市目前有超过 22% 的人口年龄在 65 岁或以上。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都会变老，那么我们为什么不让我们的社会做好应对老龄化的准备呢？”那？”她问道。 “如果我们能够容纳儿童和素食者，我们当然可以在餐桌上为长辈创造空间。”&lt;/p>;&lt;p>;人类的努力已经取得了显着的进展，近年来政府资金被分配到软体的开发上。老人院的膳食计划。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19 /520e178e-a0e2-41f5-b982-3b7560f7079d_0ca9518e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她是让我们感到特别自豪的是，餐馆也加入了这一行列，其中包括一家大型快餐连锁店，该连锁店最近在一些选定的门店推出了软餐。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然规模仍然很小，但这是一个开始。他们已经认识到为这个社区提供餐饮服务的重要性，我希望更多的餐馆效仿。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;曼氏社会企业还与镛记餐厅合作，镛记餐厅正在推出软餐选择，以纪念其83 周年纪念日。&lt;/p>;&lt;p>;两个组织共同致力于制作更柔和的广式菜肴，例如烧麦、蒸肉末和餐厅的招牌烧鹅。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的目标是创造菜单不仅尊重餐厅的烹饪传统，还确保老年食客，尤其是吞咽困难的食客，能够享受到这些经典风味。”Man 说道。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，软餐菜单将于 2019 年正式推出。 11月，香港老龄化人口普惠餐饮又迈进了一步。&lt;/p>;&lt;p>;Project Futurus团队还本地化了超过100种软餐菜谱，确保长者食客能吃到海南鸡饭、叉烧肉等菜肴，同时保持质地安全且易于吞咽。&lt;/p>;&lt;p>;该组织的“软餐学院”还为护理人员和厨师举办研讨会，教他们如何为吞咽困难患者准备美味、营养的膳食。&lt;/p>;&lt; p>;曼说，她的下一个目标是看到软餐成为更多主流餐厅的标准选择，这样没有人会觉得自己被遗弃在餐桌上。&lt;/p>;&lt;p>;“我们希望让外出就餐成为一种体验对每个人来说，”她说。 “家庭应该能够一起吃饭，无论他们是 6 岁还是 66 岁。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong, Brazil negotiating extradition deal to transfer drug traffickers from city: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3283049/hong-kong-brazil-negotiating-extradition-deal-transfer-drug-traffickers-city-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/ad9560b9-bc00-4257-9c95-a3e40119debb_a6af67c3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;检获的怀疑毒品陈列于北角海关总部今年三月。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷于与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行的一系列采访中的第七次。巴西驻香港特使表示，巴西正在与香港就一项引渡协议进行谈判，以便利移交被拘留的毒贩，因为这个金融中心正在应对毒品走私激增的问题&lt;/p>;&lt;p>;总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jnr 在接受《华盛顿邮报》专访时表示，目前约有 30 名巴西公民因贩毒罪被拘留在香港，许多人宁愿返回香港“与家人更亲近”，因为司法程序通常很漫长。&lt;/p>;&lt;p>;“如今，将囚犯从香港转移回巴西的谈判是逐案进行的，而且有点缓慢，因此达成协议将加快这些进程，”桑托斯说。&lt;/p>;&lt;p>;领事馆工作人员补充说，目前引渡每个罪犯可能需要“两到三年”的时间。&lt;/p>;&lt;p>;桑托斯表示，双方当局正在讨论，并且协议已接近完成。&lt;/p>;&lt;p>;香港已与各国达成多项移交逃犯的协议。但在 2019 年因该市试图通过引渡法案而引发抗议活动后，一些国家暂停了相关安排。该法案允许将逃犯移交给中国大陆、澳门和台湾。&lt;/p>;&lt;p>;巴西没有双边引渡制度尽管香港与包括内地和美国在内的 30 多个司法管辖区签订了协议，但与香港或澳门签订了条约。&lt;/p>;&lt;p>;在涉及巴西罪犯的案件中，香港可以就引渡特定个人进行外交谈判或通过允许信息交流的司法协助协议寻求合作。&lt;/p>;&lt;p>;巴西是世界第五大国，尽管不是可卡因转运中心，但仍是该地区重要的可卡因转运中心。主要生产国。&lt;/p>;&lt;p>;据巴西公共安全论坛智囊团称，至少有 22 个犯罪团伙在该国亚马逊地区约四分之一的城市开展活动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/4f548131-f142-4151-b157-3b34b595d9bf_fdd1451a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jnr 表示，许多在香港被拘留的人更愿意返回自己的祖国。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管巴西联邦警察缉获的可卡因在 2019 年达到顶峰，但该智库称，去年的数量仍比十年前的 2013 年高出 73% &lt;/p>;&lt;p>;桑托斯承认，巴西广阔的边界使其成为毒品贩运的“有吸引力的门户”，而巴西很难控制。&lt;/p>;&lt;p>;“[毒品贩运]是我们必须战斗，”桑托斯说。 “我们必须尝试并希望最终能够进一步遏制它，但这仍然非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;在香港，贩运危险药物可被处以最高终身监禁并处以 500 万港元（643,460 美元）罚款。&lt;/p>;&lt;p>;自去年解除所有疫情限制以来，该市入境贩毒案件激增。&lt;/p>;&lt;p>;官方数据数据显示，五种主要非法毒品——可卡因、大麻、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮——的缉获量从 2022 年的 7.9 吨增加到去年的 13.29 吨，增加了 68%。&lt;/p>;&lt;p>;2024 年前 9 个月，缉获量香港海关检获约5.15吨（11,370磅）危险药物，价值约21.3亿港元。同期，海关还通过机场、海港和陆地边境检查站的入境客运和货运渠道逮捕了274人。&lt;/p>;&lt;p>;没有提供毒品犯罪者的国籍和缉获毒品来源国的详细信息。 .&lt;/p>;&lt;p>;海关人员于7月拘捕一名从圣保罗飞抵该市的29岁女子，发现她体内藏有1.4公斤怀疑可卡因，估计市值约为港元110 万美元。&lt;/p>;&lt;p>;1 月初，海关查获了价值 4.9 亿港元、伪装成白葡萄酒的液体可卡因，这些液体可卡因装在从巴西运来的海运集装箱中，这是 20 年来查获的最大一起毒品案件。&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How John Lee’s policy address sets Hong Kong up for success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3282871/how-john-lees-policy-address-sets-hong-kong-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/e8bb58ad-631f-4622-9e13-c62eb55f3c15_4dee248a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超抵港发表第三份施政报告10月16日立法会。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港行政长官李家超于10月16日发表第三次施政报告。不出所料，他开场重申了北京的期望香港的发展和香港在“一国两制”下的制度优势，以及完成制定国家安全立法的宪制责任。尽管经济竞争力并未被宣传为主要卖点，但经济增速明显发生了转变。&lt;/p>;&lt;p>;宣布的促进增长措施是及时且必要的。香港经济面临着来自中国大陆邻近城市的激烈竞争。房地产业的低迷导致政府收入大幅减少，建筑、工程及相关专业行业的前景也大为暗淡。&lt;/p>;&lt;p>;李在公布经济计划时提出了加强香港国际地位的措施金融、航运和贸易中心。金融、航运和贸易已成为中国国家五年计划中香港的优先发展领域。&lt;/p>;&lt;p>;李在镕的讲话中，提出了其他增强香港在多个领域优势的措施，包括发展“总部基地”经济”，巩固香港在国际航空、酒类贸易、法律服务、知识产权、医疗创新和专上教育方面的优势。&lt;/p>;&lt;p>;香港是领先的服务提供商，国际对其服务的强劲需求是根本为城市的经济福祉。在一系列增加需求的措施中，一些亮点脱颖而出。将香港建设成为国际黄金储存、交易和结算中心以及金属和矿产交易场所的新举措值得特别关注，但不应感到意外。&lt;/p>;&lt;p>;事后看来，黄金交易对香港的重要性本应更早受到关注。香港长期以来一直是世界上最重要的黄金交易中心之一。金银业贸易场成立于1910年，在实物金银交易方面拥有丰富的经验。对金属和矿产交易的关注也不应该完全是新鲜事。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港交易及结算所于 2012 年收购伦敦金属交易所 (LME) 时，预计亚洲最具活力的证券交易所之一与伦敦领先的有色金属交易商将相辅相成。&lt;/p>;&lt;p>;预计伦敦金属交易所 (LME) 全球仓储网络延伸至香港的许可将由伦敦金属交易所 (LME) 开绿灯。今年年底。此次延期不仅将增加工业金属的物理储存（中国大陆是工业金属的主要消费国），还将加强香港作为航运中心的地位，并为衍生品交易开辟新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;正如李指出的那样他在施政报告中指出，当前地缘政治的复杂性为香港扩大储存能力和建立新的供应链打开了一个窗口。&lt;/p>;&lt;p>;在施政报告之前，市场对政府将正如中国内地当局在 9 月份所做的那样，推出提振房地产市场的措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港住房指数，香港房价于 2021 年 8 月达到顶峰。此后，房价暴跌超过15%。中环大量新甲级写字楼落成，对香港主要商业区的写字楼租金造成相当大的下行压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/10/18/f64fa392-320b-4358-809f-c0b3f15c0dd8_b33d0231.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;视图2月22日，中环高楼。摄影：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;租金下降，让需要大面积楼面的新人进入，香港热闹非凡艺术界吸引了世界著名的拍卖师和画廊。由于房地产下跌对一系列相关行业产生连锁反应，政府已推出支持措施。&lt;/p>;&lt;p>;新资本投资者入境计划于10月16日起放宽，允许投资者投资最多价值不低于 5,000 万港元的住宅物业的贷款金额提高至 1,000 万港元（120 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;此外，金融管理局宣布了一系列帮助购房者的措施，例如提高贷款最高限额 -所有住宅物业的价值比达到70%。按揭申请人净资产的按揭贷款比例将调整至同一水平，涵盖住宅和非住宅房产。&lt;/p>;&lt;p>;开发商的反应不一。小型住宅单元的供应商感到有些宽慰，但放宽借贷条件肯定会让购房者受益，并表明政府已准备好提供帮助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/6b9d4cb9-5462-4d00-8c46-4b5faa889a76_92e168c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;A 10 月 16 日施政报告公布与房地产相关的信息后，一位女士走过旺角一家房地产中介公司，橱窗里贴着鼓励购房的海报。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;施政报告提出了加快香港建设创新中心的措施。政府将推动备受瞩目的北方都会区发展，而行政长官则亲自负责落马洲河套区港深创新及科技园的发展。&lt;/p>;&lt;p >;一些习惯于从香港传统服务业优势中获利的人可能仍对香港成功成为科技中心的机会持怀疑态度。鉴于香港在科技和创新方面的投资起步较晚，建设大型科技园来带动香港高科技发展似乎只是一个白日梦。&lt;/p>;&lt;p>;但政府的决心和强有力的支持北京不容小觑。科技领域的追赶需要时间。改变传统商人的信念和文化可能更加困难。但我们不能忘记，香港曾经是一个制造业奇迹。中国有着实现不可能的目标的记录。&lt;/p>;&lt;p>;政府和规模虽小但专注的科技界已满怀激情，准备出发。与此同时，巩固香港作为枢纽经济体的地位并为房地产业提供生命线至关重要。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Carbon footprints: Hong Kong luxury carpet maker takes sustainability steps]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/climate-and-energy/article/3282962/carbon-footprints-hong-kong-luxury-carpet-maker-takes-sustainability-steps?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/b3964cf9-2e01-407d-a86f-5ce79cca6449_a9e5e2d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工匠们在太平厦门工作室制作定制手工地毯，位于中国东南部的福建省。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;对于许多奢侈品购物者来说，在决定哪些品牌值得获得利润丰厚的惠顾时，可持续发展现在已成为与排他性和手工品质相媲美的基本标准。此外，一些司法管辖区的法规要求关注环境因素。&lt;/p>;&lt;p>;因此，可持续发展现在对于奢侈品牌来说既是一项要求，也是一个机遇——在采购材料和效率时必须将这一因素与性能一起考虑据总部位于香港的全球优质定制地毯供应商太平地毯国际公司称，在组织生产时，该公司一直在升级位于中国东南部福建省厦门市的工厂的设备和运营效率。首席战略官 Joel Frommann 表示，并转向可持续材料，以满足需要环保产品的高要求客户。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的大多数大客户都会参观我们位于厦门的车间，以完成他们的年度工作环境、社会和治理审计，特别是欧洲大客户受到更严格的监管，”他说。 “许多人开始转向采用天然、可生物降解且耐用材料制成的产品。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司的核心客户除了皇宫业主外，还包括半岛、连卡佛和盟可睐等豪华酒店和精品店品牌、私人住宅、超级游艇和私人飞机。截至 6 月 30 日的 12 个月内，其净利润增长 9.6% 至 4210 万港元（540 万美元），销售额增长 5% 至 8.326 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;太平的手工地毯起价为 600 美元每平方米，对于那些复杂的定制设计和多种材料的人来说，价格上涨到5,000美元。&lt;/p>;&lt;p>;太平于1956年由香港亿万富翁迈克尔·嘉道理爵士的已故父亲和叔叔创立，今年推出了Biophilic系列，包括 16 种环保地毯，总共使用 35 种天然和未染色的材料，包括羊毛、丝绸、羊绒、棉花、黄麻和亚麻。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/8134ff63-7481-4365-a1e1-fea3fb9cf956_641ed1dc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;太平地毯首席战略官 Joel Frommann 于 2024 年 10 月 17 日在中环公司展厅合影。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们在米兰国际家具展（全球最大的家具贸易展览会）上启动了产品发布，今年的主题是可持续设计，随后将在伦敦、巴黎、香港、上海和美国举办展会，”Frommann 说道。 “关于可持续设计的讨论很多。”&lt;/p>;&lt;p>;太平鼓励顾客选择无染料的天然材料，与合成材料相比，可以减少60%的用水量和85%的能源消耗”，太平创新和可持续发展总监 Alexander Rawlins 说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以将不同绵羊的羊毛（黑色、棕色、米色）混纺，通过混合创造新的混纺、色调、颜色和渐变效果他补充说，客户需求和太平对未来消费趋势的预期推动了推出该系列的决定。&lt;/p>;&lt;p>;“即使在几年前，某些业务部门并没有要求这样做，但现在他们来找我们，要么是因为他们听说过我们的计划，要么是因为他们前进的方向，”罗林斯说。 “当每个人都在谈论微塑料污染时，合成材料的前景就已经不妙了。”&lt;/p>;&lt;p>;根据该组织发布的一份报告，每年有 20 万吨至 50 万吨来自纺织品的微塑料进入全球海洋环境。欧洲环境署将于 2022 年实现这一目标。其中大部分是在洗衣服的最初几次时释放的。&lt;/p>;&lt;p>;为了减少碳足迹，太平在其车间建造了自然通风口，这样只有关键区域（例如罗林斯说，染料储藏室和染色室需要安装空调，而风扇足以满足建筑群的其余部分。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还购买了更高效的干燥机，并安装了离心机来去除液体，从而减少了干燥时间。他说，加上计划在未来三年内安装太阳能电池板，其目标是将电网电力使用量减少 30%。&lt;/p>;&lt;p>;厦门工厂位于零污染区，满足通过废水处理、回收和雨水收集满足太平的所有用水需求。&lt;/p>;&lt;p>;太平的直接温室气体排放（来自自有设施生产的能源和购买的能源）同比下降 3% 至 5.29截至 6 月 30 日的 12 个月内，每 1,000 港元的收入相当于减少了 1000 公斤二氧化碳。&lt;/p>;&lt;p>;部分原因是纱线废料收集和再利用工作，在最新的财务报告中为公司节省了 200 万港元年，罗林斯说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s Iswaran case a ‘wake-up call’, spotlights potential grey areas on gifts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3283008/singapores-iswaran-case-wake-call-spotlights-potential-grey-areas-gifts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/a1611d5d-730d-4fed-9f0d-5d74bae1d8c6_2b2e60b4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡前交通部长易华兰因收受礼物而被定罪在办公室。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡的一个具有里程碑意义的案件，一名前部长因在任期间接受礼物而被定罪，这为一些私人部门成员敲响了对此类规则的“警钟”。 &lt;/p>;&lt;p>;10 月 3 日，前交通部长 S. Iswaran 因作为公务员收受酒店老板的礼物而被判处 12 个月监禁Ong Beng Seng 和一家建筑公司的董事总经理 David Lum Kok Seng。他以官方身份与 Ong 一起参与新加坡 F1 大奖赛，并与 Lum 一起参与火车站工程。&lt;/p>;&lt;p>;依斯瓦兰被定罪的法律，《刑法》第 165 条，不仅适用不仅适用于公务员，也适用于代表政府执行公务的个人。它将此类人员定义为“为政府服务或接受政府报酬，或因履行任何公共职责而收取费用或佣金的官员”。&lt;/p>;&lt;p>;Stefanie Yuen Thio，TSMP Law 联合管理合伙人公共服务小组的一名成员就是这样的人。 “如果你受聘从事全职公共服务工作，你就会知道适用于你的限制，”她告诉《亚洲本周》。 “但是，如果您是私营部门人员，放弃时间接受公共服务任命，可能会存在更多灰色地带。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/f203d100-017f-403c-90fc-6579159d417f_5b21820d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;新加坡公共服务部长陈振声。图片来源：Facebook&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，公共服务部长陈振声告诉国会，个人必须接受贵重物品才能触犯法律陈先生表示，在新加坡接受或获取此类礼物是不可接受的，“这也是不可接受的”新加坡人对所有组织（无论是私营还是公共）领导人的期望”。&lt;/p>;&lt;p>;当国会议员询问该法律是否会阻止私营部门的人才加入公共服务时，陈表示不同意。 “相反，如果我们没有确保政府廉洁、诚实的精神或制度，我们将无法吸引私营部门的合适人才加入我们。”&lt;/p>;&lt;p>;他向所有人保证主席和董事会成员表示，如果他们的行为专业且正直，他们就没有什么可害怕的。&lt;/p>;&lt;p>;陈面临议员叶汉荣的进一步质询，叶汉荣询问该部将如何使现有措施与不同的商业文化保持一致私营部门专业人员的能力，同时保持公众信心。陈重申，正如其他国家所见，缺乏明确的规则会阻碍人才，并补充道：“在腐败问题上，我会非常小心，不要夸大商业文化和公共服务文化的差异。”&lt;/p >;&lt;p>;尽管法律不要求证明腐败意图或交换条件，陈澄清说“第 165 条是腐败指控”。&lt;/p>;&lt;p>;但法律专家表示，将 Iswaran 的定罪贴上标签是不公平的作为腐败。刑事律师 Sunil Sudheesan 称其为“防范腐败先兆的工具”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/10/18/8130d983-ae0d-46a2-8486-38ec633f9cff_ec0bf02f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡律政部长 K. Shanmugam。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法律及内政部长尚穆根 (K. Shanmugam) 于 2022 年宣布，政府将审查将该法律纳入新加坡主要反腐败措施《预防腐败法》 &lt;/p>;&lt;p>;他说，该法案得到了其他法律的“补充”，包括《腐败、毒品贩运和其他严重犯罪（没收福利）法》、《刑法典》和《海关法》。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;公共服务部门的一位发言人告诉《亚洲周刊》，第 165 条是一项立法工具，适合“打击公共部门腐败的更广泛的制衡体系”。&lt;/p>;&lt;p>; “当政府法定委员会的董事会成员履行法定委员会的职能时，该委员会成员被视为公务员。我们的董事会成员都意识到了这一点，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;Thio 表示，她已被邀请以无偿、自愿的身份在一个小组中任职，并将被视为“公务员”。她不想透露该小组的名称。&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多私营公司对赠送礼物有明确的指导方针，但 Thio 表示第 165 条也缺乏类似的明确性。&lt;/p>;&lt;p>;她说“如果条款的长度和广度不明确，特别是如果可能判处监禁的话”，这将阻止私营部门的人员担任公共职务。她补充说：“许多公共服务角色都是自愿且无偿的，人们出于国家服务意识而承担这些角色。”&lt;/p>;&lt;p>;“我们私营部门的许多人都乐意贡献时间和专业知识蒂奥说，“我们应该明确这些角色，但应该明确我们何时受到适用于公务员的限制。”他指​​出，在圣诞节或农历新年礼篮等餐食和小礼物的赠送和接受在商业世界中很常见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/6d92b591- 76b4-43a3-9994-091e3f385daf_909b1e54.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人沿着新加坡金融商务区附近的海滨长廊行走。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新加坡驻哈萨克斯坦和乌兹别克斯坦非常驻大使Zulkifli Baharudin认为，当他代表政府履行职责时，第165条将适用于他。 &lt;/p>;&lt;p>;“对第 165 条的这种解释是严厉和全面的，但却是经过深思熟虑的。这是非常正确和及时的提醒，提醒我们廉洁对新加坡有多么重要，”他说，并称伊斯瓦兰的判决是一个“警钟”。 “多年来，界限一直很模糊，但现在已经划定了。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及他作为公务员的角色是否清晰时，他说：“尽管我是一名兼职外交官，我的责任是 24/7。事情就应该这样。否则，就不要做这项工作。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学治理与可持续发展中心主任劳伦斯·洛（Lawrence Loh）强调了公共部门和私营部门之间的根本区别。&lt;/p>;&lt;p >;“鉴于公职人员通常对纳税人的资金分配具有决策能力，我们必须期望在接受礼物方面具有更高的敏感性，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;关于私营部门工作人员担任公共角色时，罗说，在“从文化角度完全避免礼物可能不切实际的情况下”，那么“可以采取措施，例如向当局申报礼物”。&lt;/p>;&lt;p >;“这条界限可能会变得相当模糊，必须依靠公职人员的良好判断力和合理性，特别是在需要一些社会化来实现制度目标的情况下，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;伊斯瓦兰开始服刑10 月 7 日，Ong 的案件仍在法庭审理中，而总检察署已表示不会起诉 Lum。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia joins Hamas in mourning Yahya Sinwar’s death, PM Anwar says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283082/malaysia-joins-hamas-mourning-yahya-sinwars-death-anwar-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/20/415b510b-a432-43ee-aa21-711cf3bf18b7_423739a5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在“马来西亚站立”上发表讲话去年，巴勒斯坦在吉隆坡举行了声援集会。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周六表示，马来西亚正在哀悼哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔的去世，他谴责这起暗杀事件，并声称以色列破坏巴勒斯坦解放的努力运动不会成功。&lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔是以色列历史上最致命袭击的策划者，他的去世给以色列-加沙战争带来了转折点的希望，包括以色列人质的家人和加沙人的家人一场可怕的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;但总部位于卡塔尔的哈马斯官员哈利勒·哈亚上周在视频声明中哀悼辛瓦尔，他重申了巴勒斯坦组织的立场，即“除非针对我们的侵略，否则不会释放任何人质”。 &lt;/p>;&lt;p>;辛瓦尔是以色列的头号通缉犯，以色列军方周四宣布他的死讯，这对这个已经衰弱的组织造成了重大打击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡称辛瓦尔被杀是“哈马斯邪恶统治衰落的重要里程碑”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然这并不意味着战争的结束，但它是“他补充道：“这是结束的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚的安瓦尔在 Facebook 上发帖，敦促国际社会对以色列的行动做出回应，并呼吁立即停止针对巴勒斯坦人的暴力。&lt;/p>;&lt;他写道：“马来西亚对失去一名巴勒斯坦人民的战士和捍卫者表示哀悼。” “国际社会再次未能维护和确保和平与正义，导致冲突进一步恶化。”&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯证实了辛瓦尔的死亡。伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 8 月在德黑兰去世后，他最近接任了领导职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/20/9c0673a1-59ec-4169-b3ad-5c67a48b8248_fe822e91.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚的安瓦尔·易卜拉欣会见已故的哈马斯5 月，领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh)。照片：Facebook / Anwar Ibrahim&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理府下属的伊斯兰事务部向辛瓦尔的家人表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;部长总理部（宗教事务）Mohd Na&#39;im Mokhtar 表示，辛瓦尔捍卫巴勒斯坦事业和阿克萨清真寺的承诺将被世界各地的穆斯林铭记。&lt;/p>;&lt;p>;该部门“谴责巴勒斯坦人的行为”以色列政权”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;本文首次由 发表。&lt;/p>;&lt;p>;法新社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China man, 29, with 4 PhDs and several master’s degrees probed for dubious credentials]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3282554/china-man-29-4-phds-and-several-masters-degrees-probed-dubious-credentials?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/4f02ba9b-f2f1-4381-b163-40adc7c86505_80b45cf1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;不少人质疑赵子健的学历“违背常理”博士学位通常需要至少四年才能完成。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位中国年轻人以其卓越的学术成就震惊了大陆社交媒体，他的学术成就包括两个博士后、四个博士学位、四个硕士学位以及超过20个学术组织会员。&lt;/p>;&lt;p>;29岁的赵子建在内蒙古民族文化艺术研究院宣布任命他为研究员并分享他令人难以置信的学术资历后，引发了激烈的公众争论。&lt;/p>;&lt;赵表示，他获得了表演艺术、心理学、教育学和圣经研究方面的博士学位。他特别提到了他完成博士学业的两所机构：韩国的“天主教大学”和私立学校菲律宾大学兰心院。&lt;/p>;&lt;p>;他还声称拥有传播学、佛教等多个硕士学位。以及香港大学、浸会大学、萨拉戈萨大学和西班牙米格尔·德·塞万提斯欧洲大学的正念研究。&lt;/p>;&lt;p>;除了学位之外，赵还在各种学术领域拥有 22 个会员资格。他的学术影响力涵盖经济学和医学等不同领域，发表了 24 篇“高水平”学术文章，影响因子总计为“28+”——该指标表明文章在特定年份被引用的频率。&lt;/p >;&lt;p>;许多人质疑赵的学术资历“违反常识”，因为大多数博士学位通常需要至少四年才能完成。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/762bedb8-47d4-4705-ba58-eb0a12c9ee2a_2793c84f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;赵子健最近被任命为内蒙古民族文化艺术研究院研究员，引发了广泛的公众讨论，特别是围绕他令人印象深刻的学术资历。图片来源：澎湃新闻&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;研究所表示已暂停与赵某的合作，并对赵某的学历展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;10月12日，该研究所所长尹福军告诉《中国新闻周刊》，没有发现“明显的造假”。他证实，赵的四个硕士学位均通过中国留学服务中心（CSCSE）的官方认证。&lt;/p>;&lt;p>;但是，赵的博士学位只有一个通过了认证，还有一个还在审核中，尹提到赵“不打算验证另外两人”。&lt;/p>;&lt;p>;尹指出赵符合他们对研究员职位的要求，并对给他带来的麻烦表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p >;赵没有解决持续存在的争议。&lt;/p>;&lt;p>;网上评论员对他的学历合法性提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;有消息称，他的一些学位是在网上获得的，并且米格尔·德·塞万提斯欧洲大学未列入官方核查名册。&lt;/p>;&lt;p>;CSCSE还将赵心理系所在的菲律宾大学八打雁校区学院列为海外13所排名较低的大学之一截至今年 7 月，需要严格验证的机构。&lt;/p>;&lt;p>;他声称的 22 个学术会员资格中，许多都是公共或学生会员资格，可以通过缴纳会员费获得。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/3e767bbc-8659-4d72-badf-8039ac4be6b1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;围绕赵的讨论凸显了在竞争激烈的社会中，学术成就对于一个人未来的职业生涯越来越重要。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“拥有这么多头衔而不对学术研究做出实际贡献有什么意义？”一位在线观察人士质疑道。&lt;/p>;&lt;p>;中国一直在加大力度打击一些人利用学术捷径来提升学术生涯的做法。&lt;/p>;&lt;p>;去年 8 月，政府所属大学信息研究机构与中国人民大学联合发布了海外大学及其社会科学项目分类名录，作为评估教育质量的指南。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，南方某大学校长中国湖南省在短短 28 个月内花费超过 1800 万元人民币（250 万美元）派遣 23 名教育工作者到菲律宾亚当森大学获得博士学位后被解职。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should use Brazil as ‘starting point’ to tap into South American markets: envoy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3283044/hong-kong-should-use-brazil-starting-point-tap-south-american-markets-envoy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/c15fd275-f541-42ec-9133-4edbd6919dc9_1359a620.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴西驻香港特使Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jnr，表示该国正在努力使其产品多样化。图片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这是对香港热衷于与其建立联系的新兴经济体和一带一路经济体的总领事进行的一系列采访中的第七次。 .&lt;/p>;&lt;p>;巴西驻香港特使表示，巴西驻香港领事馆已成立专门团队，以寻求更多本地科技合作，并敦促这个金融中心以巴西为“起点” ” 进军南美洲其他地区。&lt;/p>;&lt;p>;该国驻香港总领事 Manuel Innocencio De Lacerda Santos Jnr 也表示，巴西公司对香港市场表现出兴趣，并指出至少有六家公司过去四个月里，商业代表团多次访问该市。但他补充说，文化联系仍然薄弱。&lt;/p>;&lt;p>;“香港作为全球创新中心的战略位置使香港成为巴西扩大其全球足迹的宝贵合作伙伴，特别是在初创企业领域，”他桑托斯在接受《华盛顿邮报》独家采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;桑托斯透露，领事馆今年早些时候设立了一个部门，专门负责在科技领域建立伙伴关系，并一直在与该市的大学联系，以促进巴西的孵化计划。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该市的科学园和数码港还为寻求与投资者建立联系、进入新市场以及开展研发合作的巴西科技公司提供了机会。&lt;/p>;&lt;p >;特使表示，人们对人工智能、农业技术和金融科技等新兴领域特别感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;“巴西在可再生能源、生物燃料和可持续技术方面拥有专业知识，这些都是很好的合作机会，因为巴西和巴西在可再生能源、生物燃料和可持续技术方面拥有丰富的专业知识。桑托斯补充道：“各地区优先考虑绿色发展。”&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超在周三的年度施政报告中强调了政府将香港打造成全球创新中心的计划，并宣布了一个新的创科中心行业导向基金，将更多资本引入某些具有战略重要性的行业。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/19/9f6081f9-6171-4ed8-bdce-17c17696b694_07d36e07.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超的施政报告几乎没有提及扩大关系与南美洲。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然他承诺扩大与东南亚、中东等地区的联系，但南美洲受到的关注相对较少。秘鲁是李在最近的施政报告中提到的唯一一个来自非洲大陆的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于巴西是拉丁美洲最大的市场，我认为这很可能是接触拉丁美洲的一个很好的起点。桑托斯说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，施政报告期间宣布的酒类关税降低也是有益的，因为它为引入巴西卡查卡（一种蒸馏酒）提供了“绝佳机会”根据香港贸易发展委员会的数据，巴西是香港在拉丁美洲的第二大贸易伙伴，仅次于墨西哥，占与该地区贸易的 21.4% .&lt;/p>;&lt;p>;政府统计处的数据显示，该国出口的大部分产品是各种肉类和其他动物材料，2023年此类商品的价值约为9.57亿美元。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;桑托斯表示，该国一直在努力实现出口多元化，重点关注加工食品、咖啡和其他饮料以及美容和个人护理产品等“增值”商品。&lt;/p>;&lt;p >;根据政府统计处的资料，截至去年，只有10家巴西公司在香港设有地区总部或地区及本地办事处。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/59686857-3682-4447-b1ea-117cf377438a_36d018a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;桑托斯表示，他的领事馆希望组织一些文化活动，以帮助加强与香港的关系。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;桑托斯表示，疫情期间巴西企业总数有所减少，但人们重新燃起了返回这座城市的兴趣。&lt;/p>;&lt; p>;这位外交官表示，他的办公室一直在单独与巴西公司接触，以吸引他们在香港建立业务，并积极宣传香港的活动日历。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，巴西缺乏文化交流两地之间的联系。 “相互了解非常薄弱，”他说。 “香港对巴西知之甚少，巴西对香港也知之甚少。”桑托斯表示，领事馆正在尝试组织以巴西古典音乐和歌剧为特色的音乐会，并鼓励该国的航空公司恢复与该市的直航。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力鼓励交流和互动，以弥合差距，增进相互了解。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我出生在里约，1977年第一次来香港。这是我第一次发帖。那时[香港]要小得多……但我爱上了这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;真正吸引我的是这些穿越九龙的渡轮。它们与从里约热内卢到尼泰罗伊的渡轮品牌完全相同。完全一样的船。所以我发现这是一种个人联系。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;基本上是地理上的联系。现在的香港比1977年大得多。例如，你知道文华东方酒店吗？当我77年第一次来到这里时，它是该地区最大的建筑。&lt;/p>;&lt;p>;现在它被许多其他更高的建筑所掩盖，而且它位于海边。&lt;/p>;&lt;p>;所以香港面积大很多，但是香港当时已经有这个特点了，很有活力，还有世界各地的美食，对吧？所以这当然吸引了我。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;我一直很喜欢中国菜。我非常喜欢它。我记得九龙有一家餐馆。我会乘渡轮过来只是为了在那里吃午餐。他们有很棒的无限量点心，我真的不能拒绝。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:/ /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s marital rape battle sparks fierce debate on consent, women’s rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3282977/indias-marital-rape-battle-sparks-fierce-debate-consent-womens-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.20 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/cbd934ab-3728-4988-9f6a-88607628225a_bcd4d2c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二加尔各答举行反对强奸的抗议活动。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度的妇女权利正处于十字路口，最高法院听取了将婚内强奸定为犯罪的请愿书，因为政府称此举“过于严厉”——引发了一场激烈的辩论请愿书挑战了殖民时代的一项法律，该法律规定，如果妇女年满 18 岁，丈夫就可以免受对妻子的强奸或强迫性行为的起诉。活动人士长期以来一直认为，这种豁免永久存在重男轻女的规范，让女性在婚姻中处于弱势。&lt;/p>;&lt;p>;虽然联邦政府承认“男人没有基本权利”强迫妻子发生性关系，但它也坚持认为现有法律足以保护已婚妇女&lt;/p>;&lt;p>;“中央政府声称，征得女性同意的要求不会因婚姻而消失，”内政部在本月早些时候向法院提交的一份长达 49 页的宣誓书中表示。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，它补充说，“婚姻内此类侵犯行为的后果与婚姻外的不同”，并警告说，将婚内强奸定为犯罪“可能会严重影响夫妻关系”，并可能扰乱婚姻制度本身。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/54273f67-b8fd-422f-927e-8e3b42ee0a1c_46759616 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在新德里的印度最高法院外。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英国在殖民统治期间对印度实行了法律豁免，并于1991年宣布婚内强奸为非法。在包括沙特阿拉伯和阿富汗在内的约40个国家，婚内强奸仍然是合法的.&lt;/p>;&lt;p>;印度的活动人士长期以来一直寻求将婚内强奸重新定义为刑事犯罪，挑战自 1860 年起实施的《印度刑法典》第 375 条。之前的尝试均以失败告终，包括两党的分歧判决2022 年，德里高等法院向最高法院提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;最高法院高级律师 Jayna Kothari 称政府的立场“矛盾”。&lt;/p>;&lt;p>;“政府声明确认，妇女有权拒绝婚姻内的性行为。但他们也表示，他们不希望在婚姻中适用强奸罪，因为这是一个非常微妙的问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在某种程度上，政府正在否定自己的声明法律专家和活动人士表示，政府的立场反映了宗教团体和男权活动人士的长期观点，他们认为同意本质上是暗示的&lt;/p>;&lt;p>;“宣誓书谈到了[婚内强奸法]的滥用，但这是转移注意力的事情，”喀拉拉邦发展研究中心的性别研究员 Praveena Kodoth 说。&lt; /p>;&lt;p>;“所有法律都可能被滥用，但法律也被用来赋予被剥夺权力的人权力，在本例中，这些人是面临婚内强奸的妇女，她们感觉自己得不到任何支持。”&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/cac180e3-2ffd-4a4c-aad4-c51a57cc36a4_2d877959.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;上个月加尔各答举行的抗议活动谴责并纪念一名实习医生在一家政府开办的医院被强奸和谋杀一周年。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;8月份，加尔各答一名31岁医生被残忍强奸和谋杀，引发了全国范围内的抗议和罢工，请愿书变得更加紧迫。印度医学会。本月早些时候，一名当地警察志愿者被指控犯有这一罪行。&lt;/p>;&lt;p>;据活动人士称，尽管法律更加严厉，性暴力仍然普遍存在，尤其是在来自农村和贫困家庭的妇女中。&lt;/p>;&lt;p>;印度在 2019 年至 2021 年进行的最新全国家庭健康调查发现，约 29% 的 18 岁至 48 岁已婚女性表示遭受过丈夫的身体暴力或性暴力。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;A南亚犯罪与司法研究所创始人 Ntasha Bhardwaj 表示，婚内强奸法将产生“威慑作用”。&lt;/p>;&lt;p>;如果没有这样的法律，“女性就无法举报”任何事情或寻求任何形式的帮助，”她说。 “这最终强化了社会规范，即婚姻中的性暴力是可以接受的。”&lt;/p>;&lt;p>;印度反强奸组织的活动人士 Yogita Bhayana 表示，许多在婚姻中面临性暴力的女性往往难以寻求支持，甚至来自其他女性。她说，社会规范和缺乏法律保护只会加剧这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;“处于这种情况的许多女性并不知道她们是受害者，”巴亚纳说。 “我们需要唤起这种理解和意识。我们需要讨论什么是同意，以及婚姻中的强奸是什么样子。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/10/18/66f6b9d1-b10a-4d09-92c5-9b564afcdb50_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;抗议性暴力的印度妇女穿着去年在钦奈的一次集会上，他们用黑布捂住嘴。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bhayana 的组织在农村社区开展外展活动，并为强奸受害者设立求助热线。通过这些努力，她经常发现许多妇女，特别是来自农村背景的妇女，并不承认她们的经历是婚内强奸。&lt;/p>;&lt;p>;性别学者 Bhardwaj 认为，现有法律在解决婚内强奸问题上存在不足，凸显了不一致之处法庭裁决中 - 一些法庭允许以强奸罪起诉丈夫，而另一些法庭则直接驳回类似案件。&lt;/p>;&lt;p>;目前，面临婚内强奸的妇女可以根据印度 2005 年《家庭暴力法》获得限制令或提出申诉，该法承认性虐待是家庭暴力的一种形式，但缺乏具体的处罚措施。然而，法律专家警告说，这些条款往往需要司法解释，从而限制了其在解决婚内强奸问题上的有效性。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份发生了一个引人注目的例子，当时中央邦高等法院的一名法官驳回了一名妇女的申诉，指控她针对丈夫的“非自然性行为”——在 2018 年印度同性恋合法化之前，该术语历来用于形容同性伴侣。&lt;/p>;&lt;p>;在本案中，法官裁定“妻子的同意变得无关紧要”，因为印度刑法中现有的婚内强奸豁免。&lt;/p>;&lt;p>;专家认为，这一豁免造成了重大的法律漏洞，允许各个州和法院决定如何处理此类案件。&lt;/p>;&lt;p>;“有必要制定一项单独的法律（针对婚内强奸），”巴德瓦吉说。 “在我的国家，婚姻是正式的结合，因此政府有责任在这段婚姻中保护我。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/3bdeee51-1364-4744-8067-14cfedd4153f_90589e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度教夫妇参加二月份在艾哈迈达巴德郊区举行的集体婚礼。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政府的宣誓书声称，婚姻中“持续期望配偶能够获得合理的性接触”。&lt;/p>; &lt;p>;虽然该声明没有明确授予丈夫强迫妻子发生性行为的权利，但政府认为，根据反强奸法将婚内强奸定为犯罪将“过于严厉”且“不成比例”。&lt;/p>;&lt;p>;活动家和性别专家认为这种立场象征着印度社会中仍然根深蒂固的父权制规范。&lt;/p>;&lt;p>;“仅仅因为你已婚，并不意味着你可以无限制地接触你的伴侣，”Bhardwaj 说，并补充道婚内强奸法将“真正明确承认同意的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府推动妇女经济赋权计划（与她们在婚姻中的代理权相关），但“仍有很大一部分缺失” ” 当谈到婚内强奸时，Bhardwaj 说道。&lt;/p>;&lt;p>;法律专家 Kothari 指出，政府不愿修改婚内强奸法的原因在于对妇女角色的传统观念以及维护“婚姻神圣性”的社会压力。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/cbd934ab-3728-4988-9f6a -88607628225a_8605c4f3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二加尔各答举行抗议活动，谴责政府开办的医院强奸和谋杀一名实习医生。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;承认婚内强奸为犯罪行为将引发严重的“关于妇女在家庭和婚姻内平等的问题”，并破坏“目前的现状”，她说.&lt;/p>;&lt;p>;Kodoth 补充说，法律对于提高认识和赋予妇女权力了解自己的权利至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“有些妇女甚至可能没有意识到在一个家庭中需要征得同意。结婚，”她说。 “我们在印度存在未成年人婚姻，并在不考虑女性同意的情况下安排相亲。”&lt;/p>;&lt;p>;“承认婚内强奸是一种犯罪实际上是提高女性意识的一种方式，”科多斯说道。 “反其道而行之，就是保持这种意识的缺乏，从而保护婚姻中的父权权力。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 20 Oct 2024 08:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>