<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Muslim Council of Hong Kong pledges surveillance cameras, code of conduct after student requires eye surgery following alleged slap by teacher]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3230715/muslim-council-hong-kong-pledges-surveillance-cameras-code-conduct-after-student-requires-eye?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/505ab7ed-863f-4299-91b1-6d6c0a67225b_e2875e3f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港穆斯林委员会承诺安装监控摄像头并引入守则据称，一名 13 岁学生被老师打耳光，并需要接受六个小时的眼部手术，该宗教团体周四提出了一系列后续措施，以防止宗教课堂上的虐待行为。案情曝光的第二天晚上，受害者家属已向警方报案。该老师被指控在学习中心因未能背诵《古兰经》经文而殴打该学生。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体帖子中，该委员会表示，整个社区将“从这起案件中吸取教训，并采取坚定的行动”。反对任何形式的虐待儿童行为”，并提出了五项长期措施来防止类似事件发生。&lt;/p>;&lt;h3>;家庭就涉嫌在学习中心袭击男孩向香港警方寻求帮助&lt;/h3>;&lt;p>;根据根据拟议的计划，教师将接受有关此类问题的培训和会议，并签署拟议的行为准则文件。&lt;/p>;&lt;p>;将安装监控摄像头，以“保护孩子的福祉、家长的安心和安全”。该委员会补充说，“伊斯兰教学校的诚信”。&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促家长报告任何此类事件，不要掩盖问题，同时要求儿童或学生在目睹或目睹事件时大声说出来。遗体补充说，男孩回家后，议会代表将拜访这个家庭。&lt;/p>;&lt;h3>;香港是时候对这个正在成长的孩子进行反思了虐待案件？&lt;/h3>;&lt;p>;根据市议会的信息，男孩说周日晚上他的左眼“有东西在飞来飞去”，促使他的家人第二天早上带他去医院。&lt;/h3>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一名眼科专家随后证实他的视网膜脱落并出现180度撕裂，并建议他进行两次手术，其中第一次手术于周三早上进行，另一次手术则在六个月后进行。&lt;/该市首席伊玛目穆夫提·穆罕默德·阿尔沙德谴责了这起袭击事件。他还呼吁与伊斯兰信仰教师会面，提醒他们体罚在香港是非法的，在教授宗教时是不允许的。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局周四证实，这名男孩接受了手术前日左眼到柴湾东区尤德夫人那打素医院，情况稳定。医院亦已将个案转介予医务社工。&lt;/p>;&lt;p>;社会福利署亦表示已收到有关该男孩的转介，并将举行个案会议以评估该青少年的需要。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese tutoring firm settles US agency’s first bias lawsuit involving AI software]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/article/3230722/chinese-tutoring-firm-settles-us-agencys-first-bias-lawsuit-involving-ai-software?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/5f291bf6-ee3c-4739-8eee-5d1374db14e3_9621e9f3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一家中国辅导公司已同意就美国政府机构提起的新颖诉讼达成和解该公司使用人工智能驱动的招聘软件非法淘汰年龄较大的求职者。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年针对 iTutorGroup 的诉讼是美国平等就业机会委员会 (EEOC) 提起的第一起涉及公司使用人工智能创造就业机会的诉讼&lt;/p>;&lt;p>;该委员会负责执行工作场所偏见法，于 2021 年发起了一项举措，以确保美国雇主使用的人工智能软件符合反歧视法。平等就业机会委员会警告称，它将重点打击滥用人工智能的公司。&lt;/p>;&lt;p>;根据 2019 年提交的一份联合文件，ITutorGroup 同意向 200 多名据称因年龄而被淘汰的求职者支付 365,000 美元。周三，纽约联邦法院。该和解协议必须得到联邦法官的批准。&lt;/p>;&lt;p>;这家为中国学生提供英语辅导的公司否认在和解协议中存在不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;平等就业机会委员会指控 iTutorGroup 2020 年，该公司编写了在线招聘软件，筛选出 55 岁或以上的女性和 60 岁或以上的男性。&lt;/p>;&lt;p>;中国平安保险集团旗下的 ITutorGroup 没有立即回复置评请求。平等就业机会委员会发言人表示，在和解获得批准之前，该机构不会发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;根据最近的调查，至少 85% 的美国大型雇主在就业的某些​​方面使用人工智能。&lt;/p>;&lt; p>;这包括在人工审查任何申请之前筛选出求职者的软件、人力资源“聊天机器人”以及进行绩效评估并提出晋升建议的程序。&lt;/p>;&lt;p>;许多工人权益倡导者和政策制定者都担心现有的偏见有可能被纳入人工智能软件中，即使是无意的。&lt;/p>;&lt;p>;在加州联邦法院正在审理的拟议集体诉讼中，Workday 被指控设计了数十家大公司使用的筛选黑人的招聘软件、残疾人和老年申请人。 Workday 否认有不当行为。&lt;/p>;&lt;p>;专家预计越来越多的诉讼指控雇主通过使用人工智能软件进行歧视。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China population: 2023 births could plunge by a quarter from record low set last year, academic warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3230660/china-population-2023-births-could-plunge-quarter-record-low-set-last-year-academic-warns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/bc4995b2-9889-4e90-9de1-26c5ccdf91bb_241fcef.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;今年中国的出生人口可能降至 800 万以下，创下历史新低，并进一步下降一位著名医学学者表示，这给中国黯淡的人口前景蒙上阴影。&lt;/p>;&lt;p>;“预计 2023 年的出生人数约为 700 万至 800 万”，健康科学中心主任乔杰周二，北京大学在医疗技术创新论坛上表示。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，过去五年，中国新生儿数量减少了约 40%，女性生育能力也得到了提高”人口已经跌破1000万。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，中国出生率的下降引起了公众的关注，当中国去年人口减少85万、首次减少85万的消息传出后，讨论又被推向了新的高度。自 1961 年以来一直在下降。&lt;/p>;&lt;p>;联合国 4 月份表示，印度正处于超越中国成为世界第一人口大国的边缘。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体的人口下降可能会导致产生了深远的经济后果，包括社会老龄化加剧、住房和消费市场需求减少、劳动力资源萎缩和养老金挑战。&lt;/p>;&lt;p>;尽管有大量鼓励生育的激励措施和口号人口专家承认，在全国范围内推出鼓励生育的政策不太可能产生立竿见影的效果，而中国应该接受并适应这一新常态。&lt;/p>;&lt;p>;乔指出，育龄妇女的生育能力正在受到影响。一个令人担忧的问题，其中包括育龄妇女人数进一步减少、不孕率上升以及不良妊娠发生率高。&lt;/p>;&lt;p>;技术障碍仍然是提高妇女生育能力的主要因素她补充说，昂贵的辅助生殖医疗设备仍然很大程度上依赖进口。&lt;/p>;&lt;p>;乔说，还需要加大投资来加强对妇女和儿童疾病预防的研究。&lt;/p>;&lt;p>;作为由于出生人数大幅下降，去年中国幼儿园数量减少5,610所，至289,200所，这是自2008年以来的首次下降。&lt;/p>;&lt;p>;幼儿园和学前班在校学生总数同比下降3.7%，至4630万人根据教育部的数据，到2022年。&lt;/p>;&lt;p>;去年，中国城镇就业人员减少840万人，达到45931万人，这是60年来的首次下降。随着劳动年龄人口的减少，参与率下降，企业在经济衰退中面临收缩。&lt;/p>;&lt;p>;除了现金奖励、育儿假和住房补贴等传统激励措施外，当局还推出了各种激励措施。专家认为，中国的大学应该通过提供财政和政策支持来容纳想要组建家庭的研究生和博士生。 &lt;/p>;&lt;p>;但随着经济持续低迷，前景黯淡，中国年轻人开始推迟结婚，采取更加消极的生活方式。&lt;/p>;&lt;p>;去年，结婚登记量下降了683万，连续第九年下降，达到20世纪70年代末以来的最低水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Philippines to send more supplies, ships and aircraft to disputed reef as tensions rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3230711/south-china-sea-philippines-send-more-supplies-ships-and-aircraft-disputed-reef-tensions-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 11:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/46fc9976-1cd2-412a-8932-82c653b2051a_b2d7c787.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲律宾将向有争议的南部珊瑚礁上的偏远前哨基地运送更多物资一名军事指挥官周四表示，最早将于下周在中国海域进行运输，几天前，中国船只中断了一次运送。&lt;/p>;&lt;p>;在中国海警船只被封锁和开火后，上周六的一次补给任务无法卸下所有货物菲律宾海岸警卫队船只和为仁爱礁驻扎的菲律宾军队运送食品、水和燃料的包租船使用高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件引发了马尼拉和北京之间的外交争端，并引发了国际社会对中国行为的批评.&lt;/p>;&lt;p>;少数海军陆战队员以一艘名为 BRP Sierra Madre 的二战老式舰艇为基础，该舰于 1999 年故意搁浅在水下礁石上，以遏制中国在争议激烈的海域的进展。这支小驻军的生存依赖于定期运送。&lt;/p>;&lt;p>;周六，一艘向前哨基地运送物资的包租船被阻止到达浅滩，而另一艘则成功卸下了货物。&lt;/p>; &lt;h3>;立法者敦促菲律宾需要新的贸易协议以摆脱中国&lt;/h3>;&lt;p>;下次交付将“希望在下周初进行，但肯定是在供应耗尽之前。”巴拉望岛菲律宾武装部队西部司令部司令阿尔贝托·卡洛斯中将告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯表示，他们将使用同样的包租船。与上周六一样，他补充说，他希望不会再发生水炮事件。&lt;/p>;&lt;p>;他说，还正在考虑空投。&lt;/p>;&lt;p>;仁爱礁大约 200 公里（124 英里） ）距离巴拉望岛，距离中国最近的主要陆地海南岛有1000多公里。&lt;/p>;&lt;p>;该事件加剧了两国之间的紧张关系，两国在南海的海上争端由来已久。&lt; /p>;&lt;p>;北京声称对几乎整个水道拥有主权，每年有数万亿美元的贸易经过该水道，并且无视一项国际裁决，即其主张没有法律依据。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾军事参谋长罗密欧·布劳纳周四在访问巴拉望岛西部司令部时表示，该国需要加强在该海域的存在。&lt;/p>;&lt;p>;“我们计划部署更多船只，甚至是我们的飞机，以便能够布劳纳说：“保卫我们的专属经济区……我们确实必须在该地区建立存在，这一切都与数量有关。”&lt;/p>;&lt;p>;中国部署了数百艘船只在南海和群礁上巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;中国部署了数百艘船只在南海和群礁上巡逻。 p>;&lt;p>;马尼拉称，其海岸警卫队和海军舰艇经常在有争议的水域拦截或跟踪菲律宾船只。&lt;/p>;&lt;h3>;由于美国对中国公司的担忧，菲律宾暂停马尼拉湾填海工程&lt;/h3>;&lt;p>;北京为其上周六的行为进行了“专业”辩护，并指责马尼拉向搁浅的船只“非法运送建筑材料”。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾坚称仁爱礁位于其专属经济区内，因此，其为部队补给和修复 BRP Sierra Madre 的努力是合法的。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US proposes January start for Donald Trump’s election conspiracy trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230719/us-proposes-january-start-donald-trumps-election-conspiracy-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/5df1f8ac-a9fd-4685-8cba-d7ad1a609bbe_81533c0d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国检察官要求联邦法官开始对前总统唐纳德·特朗普进行审判，罪名是试图审判他2024 年 1 月 2 日，推翻他在 2020 年选举中输给民主党人乔·拜登的结果。&lt;/p>;&lt;p>;该日期将在 2024 年共和党总统初选（一场竞选）第一轮投票前两周开始审判。其中特朗普是领先者。&lt;/p>;&lt;p>;美国特别检察官杰克·史密斯办公室在周四提交的法庭文件中要求法官于 1 月 2 日开始审判，部分原因是公众希望迅速审判。史密斯办公室表示，利益“在这里特别重要，被告是前总统，被指控密谋推翻 2020 年总统选举的合法结果，阻碍对选举结果的认证，并折扣公民的合法选票”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的一位发言人表示，史密斯和司法部“公然玩政治游戏”，并以特朗普在 2024 年大选中的领先地位为由。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普本人在他的Truth Social平台上表示，任何审判都应该在2024年美国大选之后进行。如果他再次当选总统，这样的日期可能会让他有权结束起诉。&lt;/p>;&lt;h3>;特别检察官获得特朗普推特记录的搜查令&lt;/h3>;&lt;p>;“这样的审判...... ……如果真的发生的话，也应该在选举之后发生。”特朗普在周四的一篇帖子中表示。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还预测，将需要大约四到六周的时间才能提出大部分指控。审判中针对特朗普的案件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普上周对涉嫌选举阴谋的指控表示无罪。&lt;/p>;&lt;p>;史密斯办公室表示准备在八月底之前将案件移交给特朗普其打算在审判中使用的大部分证据被称为“发现”。&lt;/p>;&lt;p>;正在主持选举案件的华盛顿美国地区法官塔尼娅·查特坎 (Tanya Chutkan) 定于周五举行听证会，讨论如何证据可能由特朗普及其辩护团队处理。&lt;/p>;&lt;p>;检察官还表示，选举案件中涉及的机密信息量“极小”，并要求 Chutkan 在原定的 8 月 28 日解决该问题听证会。&lt;/p>;&lt;p>;一月份的审判将使特朗普在 2024 年上半年接受三次审判。&lt;/p>;&lt;p>;他将于 3 月份因纽约州指控他伪造文件而接受审判。与向色情明星支付封口费有关。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普五月份还面临佛罗里达州南部史密斯因卸任后保留机密文件而面临的审判。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will China be ‘offended’ by Asean openly backing heightened US security presence in the region? Not really]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3230611/will-china-be-offended-asean-openly-backing-heightened-us-security-presence-region-not-really?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/08/10/c14dc123-cbf5-4430-81a3-f0a407ad7e1e_3f56613f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;东南亚国家越来越多地选择遵守“让我们不要冒犯中国”的路线公开表达他们私下的感受。这是我最近与分析师就两个不同主题进行对话时得到的印象。&lt;/p>;&lt;p>;关于北约扩大在亚太地区的影响力，一位观察家表示，东南亚政界人士公开表达了对欧洲安全联盟的担忧他说，这样做是为了“确保中国不被冒犯”，但私下里，这些国家欢迎北约、华盛顿和其他多边组织&lt;/p>;&lt;p>;在讨论日本最新的防务白皮书时，一位东南亚分析人士表示，该地区国家对东京的表现感到担忧，该白皮书将北京称为该国“最大的战略挑战”。对中国的历史性崛起做出军事反应。&lt;/p>;&lt;p>;但这位分析人士私下表示，鉴于北京海上扩张的经验，地区精英理解甚至支持日本对华采取更强硬的政策。&lt;/p>;&lt;p >;在越南和菲律宾等国家尤其如此，这些国家多年来一直在有争议的南中国海与中国船只发生小规模冲突。&lt;/p>;&lt;h3>;立法者敦促菲律宾需要新的贸易协议来摆脱中国&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;不愿说出自己的私人想法并不令人意外，因为东盟通常在美国和中国之间进行对冲，这个十个成员国将美国视为长期的安全提供者，而中国是其最大的、甚至是不可或缺的经济发展伙伴&lt;/p>;&lt;p>;例如，菲律宾总统小费迪南德·马科斯在欢迎美国在其领土上建立基地的同时表示，如果未来发生台湾战争，美国不能利用这些基地对北京进行“进攻”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;这样做可以说是为了避免危及马尼拉去年与中国 877.25 亿美元的双边贸易。&lt;/p>;&lt;p>;美国的条约盟友泰国已允许华盛顿使用其乌塔堡空军基地，并于 4 月份主办了尼米兹号航空母舰打击群访问港口。&lt;/p>;&lt;p>;但在曼谷的“竹子外交”（呼吁大国之间谨慎平衡）下，沙特还举行了联合空战演习（Falcon Strike 2023）上个月与中国进行了合作。&lt;/p>;&lt;p>;中国还在六月主办了世界华商大会，以吸引这个亚洲巨人的更多投资，而其驻华大使上周五赞扬了“一带一路”倡议（BRI）促进互联互通的举措.&lt;/p>;&lt;p>;Arthayudh Srisamoot 的言论在北京肯定受到欢迎，当时意大利已表示希望退出旨在建设基础设施和互联互通的全球倡议，并将其加入该计划的计划描述为“残暴”的决定.&lt;/p>;&lt;p>;至于越南，近几个月加强了与美国和澳大利亚的军事和政治关系，但在将与华盛顿的关系从“全面”关系升级为“战略”关系方面却进展缓慢.&lt;/p>;&lt;p>;原因是：它不想与中国对抗，因为升级的联盟包括增加防务合作和美国的武器供应。河内也不希望被公开视为美国旨在对抗北京的战略的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;但问题是，中国一定会“被冒犯”吗？&lt;/p>;&lt;p>;作为一个精明的国家作为亚洲主要力量，北京显然理解在超级大国之间采取平衡行动的地区国家的担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;“明显的担忧”：日本对华强硬立场引发地区不安&lt;/h3>;&lt;p>;中国无法看透这些东南亚国家的对冲策略，也意识到这些国家为了持续的善意和经济机会，选择不公开说出私下的感受。&lt;/p>;&lt;p>;中国学者朱鲁宾、黄海滨2021年在《齐齐哈尔大学学报》上撰文称，河内向北京寻求经济利益的同时，也“寻求防止崛起的中国构成安全威胁，并希望获得美国进一步的军事支持”。 ”&lt;/p>;&lt;p>;当然，这并不是说东南亚国家应该公开宣称欢迎其他大国更多地参与该地区以对抗中国的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲的沉默寡言和礼节上不会允许这样做，更不用说担心经济摇摇欲坠，特别是对于老挝和柬埔寨等更依赖中国的小国来说。&lt;/p>;&lt;p>;但即使他们公开表示了什么他们私下里觉得，我怀疑北京会被冒犯。&lt;/p>;&lt;p>;虽然表达北京认为令人不快的观点可能会立即付出短期外交代价，但我确信，对于其自己来说，考虑到战略和经济利益，中国将继续在经济、外交和军事方面与周边国家进行长期接触。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Maui wildfire death toll hits 53, Hawaiian resort town of Lahaina in smouldering ruins]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3230714/maui-wildfire-death-toll-hits-53-hawaiian-resort-town-lahaina-smouldering-ruins?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 10:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/f2cc43f0-704b-4498-a505-201d45de7e89_df7b07eb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周四，一场可怕的野火将夏威夷一座历史小镇夷为平地，死亡人数达到 53 人，使其成为自这些岛屿成为美国一个州以来发生的最致命的灾难之一。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷毛伊岛西海岸的丛林大火在附近飓风的强风推动下于周二爆发并迅速蔓延吞没了海滨小镇拉海纳。&lt;/p>;&lt;p>;火焰蔓延得如此之快，以至于许多人措手不及，被困在街道上或跳进海里绝望地逃跑。&lt;/p>;&lt;p>;“ 1960 年，大浪席卷大岛时，造成 61 人死亡，”州长乔什·格林 (Josh Green) 说道，他指的是夏威夷成为美国第 50 个州一年后发生的悲剧。&lt;/p>;&lt;p>;“这一次，情况非常严重。毛伊县官员周四表示，目前确认的死亡人数为 53 人，消防队员仍在与大火搏斗。&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;人间地狱：希腊与大火“交战”，数千人被疏散&lt;/h3>;&lt;p>;就伤亡人数而言，这是美国过去 100 年来第二严重的山火灾害，仅次于 2018 年加利福尼亚州山火。据美国媒体报道，造成 85 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;拉海纳周四躺在烧焦、冒烟的废墟中，格林称该镇 80% 的地方已经消失。&lt;/p>;&lt;p>;“毫无疑问，每个人会形容这就像一颗炸弹袭击了拉海纳，”他说。 “看起来像是彻底的毁灭；几十年来、几代人一起享受和庆祝的建筑被彻底摧毁。”&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周四宣布火灾是一场“重大灾难”，并畅通了联邦对救灾工作的援助，居民表示，他们需要更多帮助才能恢复，这可能需要数年时间。&lt;/p>;&lt;p>;美国海岸警卫队指挥官阿贾·柯克西 (Aja Kirksey) 告诉 CNN，据信约有 100 人跳入水中，拼命逃离洪水。火势席卷拉海纳。&lt;/p>;&lt;p>;柯克西表示，由于大火冒出浓烟，直升机飞行员很难看清楚，但海岸警卫队的一艘船只已经从火场救出了 50 多人。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个非常迅速发展的场景，对于不得不跳入水中的受害者来说非常痛苦，”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;加拿大野火引发了“生态恐怖分子”阴谋论&lt;/h3>;&lt;p>;对于居民 Kekoa Lansford 来说，恐怖还远没有结束。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然在水中和海堤上看到漂浮的尸体，”兰斯福德告诉哥伦比亚广播公司。&lt;/p>;&lt;p>;“我们仍然看到尸体漂浮在水中和海堤上。” >;&lt;p>;“我们一直在把人们救出来……我们正在努力拯救人们的生命，但我觉得我们没有得到我们需要的帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;拉海纳的航拍照片， 19 世纪初夏威夷王国的首都，整个街区都化为灰烬。&lt;/p>;&lt;p>;格林说，据信现在约有 1,700 座建筑物受到了大火的影响。&lt;/p>;&lt;p>;“生命垂危毛伊岛市长理查德·比森 (Richard Bissen) 表示：“损失和财产遭到毁坏，在这个令人伤心的时刻，我们彼此悲伤。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国研究证实，野火引发了 2.5 亿年前的“大灭绝”&lt;/h3>;&lt; p>;“在未来的日子里，我们作为一个……社区将会变得更加强大，”他补充道，“当我们带着韧性和阿罗哈进行重建时。”&lt;/p>;&lt;p>;毛伊岛已有数千人撤离，其中 1,400 人人们在卡胡卢伊主要机场过夜等待，希望能够离开。&lt;/p>;&lt;p>;毛伊县已要求游客“尽快”离开，并组织了巴士将疏散人员从避难所转移到机场。&lt; /p>;&lt;p>;该岛接待了该州度假游客的大约三分之一，他们的美元对当地经济至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷大岛也发生了火灾，但官员们表示，周四情况已得到控制。&lt;/p>;&lt;p>;该州旅游局局长吉米·托基冈 (Jimmy Tokioka) 承认了这场悲剧，但重申“夏威夷其他地区已开放”。&lt;/p>;&lt;p>;随着飓风传至夏威夷州，在夏威夷南部，大风助长了火焰，吞噬了干燥的植被。&lt;/p>;&lt;p>;伦敦经济学院教授托马斯·史密斯表示，虽然野火在夏威夷并不罕见，但今年的大火“正在燃烧面积比平时更大，火灾行为极端，蔓延速度快，火焰很大”。&lt;/p>;&lt;p>;夏威夷火灾是继今年夏天北美发生的其他极端天气事件之后，破纪录的野火仍在燃烧。加拿大和美国西南部遭遇严重热浪。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲和亚洲部分地区也经历了气温飙升，重大火灾和洪水造成严重破坏。&lt;/p>;&lt;p>;随着全球气温随着时间的推移而上升，预计热浪将变得更加频繁，由于降雨模式的变化，干旱会加剧，为灌木丛或森林火灾创造了理想的条件。&lt;/p>;&lt;p>;共同社的其他报告&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan travel sector cheers as Chinese tour groups return, but overcrowding concerns remain]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3230705/japan-travel-sector-cheers-chinese-tour-groups-return-overcrowding-concerns-remain?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/11/400f0d1a-c44e-4008-954d-eabb08e0ec9c_391ec053.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本旅游业界对中国解除旅行团赴日禁令表示欢迎经过三年的 Covid-19 中断后，一些人担心过度拥挤的老问题可能会再次出现。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻东京大使馆周三向日本外务省通报了其关于旅行团的决定。自四月起，中国自由游客获准前往。预计 5 月份有 134,400 名中国人前往日本，比去年同月增加约 660%，但仍远低于健康危机之前的数字。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，约有 959 万中国人前往日本，大流行影响全球旅行之前的去年一整年。这一数字约占所有外国游客的 30%，其中中国人的支出为 1.77 万亿日元（123 亿美元），几乎占所有外国游客支出的 37%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管日本的旅游公司无疑会欢迎中国旅行团存在一些担忧，尤其是东京、京都和大阪等热门目的地的旅游景点人满为患，以及人员短缺和旅游基础设施的限制。&lt;/p>;&lt;h3>;日本“受到重创” ” 与游客 - 而中国游客甚至还没有回来&lt;/h3>;&lt;p>;套餐通常针对不太喜欢冒险的首次游客，并且往往集中在最受欢迎的城市和景点。人们担心，尽管政府努力吸引更多游客前往日本更偏远的地区，但其他目的地将错过旅游业的意外之财。&lt;/p>;&lt;p>;“相比之下，我们的旅游业规模很小。 Bang-Do 旅游指南和翻译公司的老板 Yuuki Bando 表示：“我不确定放宽对中国旅行团的限制是否会对前往德岛的游客数量产生直接影响。”位于四国岛的德岛市。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们会受益，因为拥挤的城市会鼓励一些游客前往游客较少的其他地方，而第二次游客喜欢他们第一次看到的东西”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但高端入境旅游公司 Luxurique 的总裁兼首席执行官 Naomi Mano 表示，她的公司已经注意到中国富人的形象发生了变化。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国游客的回归为日本带来了巨大的机遇，不仅体现在游客数量上，还体现在他们作为环球旅行者的日益成熟，”马诺说。&lt;/p>;&lt;p>; “我们注意到，他们对探索新城市更加开放，而不仅仅是普通的跟团游，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“在冠状病毒的限制之后，我认为中国人已经更加意识到他们的个性和他们自己的个人兴趣，”她说。 “我们希望，这将反过来帮助日本扩大旅游类型。”&lt;/p>;&lt;p>;在日本旅游行业工作超过 15 年的旅游营销分析师阿什利·哈维 (Ashley Harvey) 表示中国旅游团的回归受到欢迎，但日本需要应对游客数量增加带来的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;“疫情前，中国人是日本旅游引擎的汽油”，他说。 “中国自由行游客已经回到日本几个月了，但现在回国的人数将会大幅增加，问题是他们要去哪里？&lt;/p>;&lt;p>;“供给侧短缺日本的情况是极端的，即使在大城市也应该能够应对，包括旅游巴士司机、导游、酒店工作人员、翻译等，”他说。 “像京都这样的地方已经被撞毁了。”&lt;/p>;&lt;h3>;随着旅行者着眼于“梦想假期”，日本计划在 2025 年打破旅游记录&lt;/h3>;&lt;p>;哈维同意存在“大量被压抑的需求”日本作为旅游目的地，但担心支持现有旅游基础设施所需的人员尚未到位，“而且即使到 2024 年也不太可能做好准备”。&lt;/p>;&lt;p>;“中国游客的到来真是太好了回来，但我担心这只会加剧现有的问题，而且我担心游客会受到指责——而这实际上不是他们的错，”他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div >;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt; a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing accused of foreign interference, targeting ethnic Chinese communities in New Zealand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3230707/beijing-accused-foreign-interference-targeting-ethnic-chinese-communities-new-zealand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 09:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/11/1d399521-ddb9-444c-92e0-83a5358cf816_01a4d79e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;New Zealand is aware of intelligence activity linked to China in and against the island nation and the Pacific region, it said in a report released on Friday.&lt;/p>;&lt;p>;“This is a complex intelligence concern for New Zealand,” the New Zealand Security Intelligence Service (NZSIS) said in the annual report.&lt;/p>;&lt;p>;The Chinese embassy in Wellington did not immediately respond to a request for comment.&lt;/p>;&lt;p>;The accusations levelled against China are the latest in a string of recent comments from the country&#39;s government outlining concerns about China&#39;s assertive behaviour and its destabilising impact.&lt;/p>;&lt;p>;New Zealand, part of the Five Eyes intelligence and security alliance that includes Australia, Britain, Canada and the United States, has historically taken a more conciliatory approach towards China, its biggest trading partner, but in recent months has more often raised concerns publicly about the country&#39;s actions.&lt;/p>;&lt;h3>;Backlash as New Zealand opposition won&#39;t rule out Chinese cash to build roads&lt;/h3>;&lt;p>;The report, titled “New Zealand&#39;s Security Threat Environment 2023”, is being made public for the first time as part of a government shift to better inform New Zealanders about risks the country is facing, and comes two months before a general election where foreign policy is being pushed into the electoral spotlight.&lt;/p>;&lt;p>;The report also highlighted “foreign interference” activity from Iran and Russia.&lt;/p>;&lt;p>;However, it said that the most notable case of interference was the continuing targeting of New Zealand&#39;s diverse ethnic Chinese communities by groups and individuals linked to China&#39;s intelligence arm.&lt;/p>;&lt;p>;The report added that, more broadly, the international security environment in which New Zealand operates is now more challenging and less predictable than in recent decades.&lt;/p>;&lt;p>;“Our links with other Pacific countries, and our shared interests in a stable, peaceful, prosperous, and resilient home region will draw the attention of foreign intelligence services,” it said, adding those intelligence services were looking to inform foreign governments on government policy and strategy and find ways to create conditions more favourable for themselves.&lt;/p>;&lt;p>;The Iranian embassy in Wellington did not immediately respond to a request for comment, while the Russian embassy criticised New Zealand&#39;s “interference” in Russian internal affairs by commenting publicly on the imprisonment of Alexei Navalny.&lt;/p>;&lt;p>;Andrew Hampton, NZSIS&#39; director general of security, said in a statement released alongside the report that competition between states is becoming more acute, prompting some to seek advantage through “subversive and dishonest” activities.&lt;/p>;&lt;p>;The intelligence report also noted that technological innovation, global economic instability and declining social trust also posed threats.&lt;/p>;&lt;p>;“Our threat environment is evolving at pace and already appears noticeably different, as well as more complex, to what was seen at the same time last year,” it added.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘No homework here’: China café bans in-store parent-child tutoring amid fears over outbreaks of ‘emotional turbulence’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3230391/no-homework-here-china-cafe-bans-store-parent-child-tutoring-amid-fears-over-outbreaks-emotional?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/08/02c53ad0-f37a-4af7-88dd-85bab240fa2b_14e8666b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;A coffee shop in China has slapped a ban on parents who bring their children onto the premises to study because the stress of schooling “usually causes emotional turbulence”.&lt;/p>;&lt;p>;The tutoring ban has resonated with many people on mainland social media after recent cases of parents losing their cool during homework sessions made headlines in China.&lt;/p>;&lt;p>;According to Bailu Video, an independent café in northern China&#39;s Tianjin municipality has posted a notice on its door which reads: “No parents bringing children to do homework here please”.&lt;/p>;&lt;p>;The owner – a father of a four-year-old child – said the ban only applied to those who came in to study, adding that the outlet remained friendly to families with kids who only want to enjoy drinks and food.&lt;/p>;&lt;p>;He said that he imposed the ban because “tutoring usually causes emotional turbulence for both parents and children”.&lt;/p>;&lt;p>;By banning them he wanted to provide other customers with a comfortable environment.&lt;/p>;&lt;p>;The move has won support from many online.&lt;/p>;&lt;p>;“As someone who has witnessed parents being irritated by tutoring their children&#39;s homework, I totally understand this ban,” said one person.&lt;/p>;&lt;p>;“I met a mother tutoring her child&#39;s calligraphy homework at a Starbucks coffee shop last week and became so frightened that I left with a takeaway coffee,” commented another.&lt;/p>;&lt;p>;A third person said that many Chinese parents take their children to study in coffee and book shops, especially during the summer holidays, to take advantage of enjoy the cool environment for little cost.&lt;/p>;&lt;p>;A few online observers suggested that the ban was designed to attract different customers who spend more money. The owner denied this, saying he welcomed people to work and read books.&lt;/p>;&lt;p>;“It is his shop. He can do whatever he wants,” another social media commenter said.&lt;/p>;&lt;p>;Under Chinese law, merchants are free to refuse the custom of anyone they want, as long as it does not involve discrimination.&lt;/p>;&lt;p>;Last month, video footage of a mother violently slapping her son and herself while helping the boy with his homework caused an online stir in China.&lt;/p>;&lt;p>;The hysterical woman from Anhui province in eastern China lost control after her son failed to answer homework questions correctly.&lt;/p>;&lt;p>;In March, a father from eastern China&#39;s Jiangsu province banged his fist on a desk several times while tutoring his six-year-old daughter.&lt;/p>;&lt;p>;Their anxiety and frustration have been seen by some as a reflection of the country&#39;s highly competitive education system.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nasa chief warns moon’s south pole may become ‘another South China Sea’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3230675/nasa-chief-warns-moons-south-pole-may-become-another-south-china-sea?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/10/ba6035dc-2d72-4d7e-9023-841bd0b2aa41_0ea64b95.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Nasa administrator Bill Nelson has suggested China might occupy the moon&#39;s south pole if its astronauts get there first, using the dispute over the Spratly Islands to back his claim of a new space race.&lt;/p>;&lt;p>;“You see the actions of the Chinese government on Earth. They go out and claim some international islands in the South China Sea as theirs, and build military runways on them,” he said at the Kennedy Space Centre in Florida on Tuesday.&lt;/p>;&lt;p>;“Naturally, I don&#39;t want China to get to the south pole first with humans and then say &#39;this is ours, stay out&#39;, like they&#39;ve done with the Spratly Islands.”&lt;/p>;&lt;p>;Manila, with Washington&#39;s backing, and Beijing are in an escalating war of words over the Spratlys – a large group of reefs, shoals, atolls and small islands in the South China Sea that are also claimed by Malaysia, Vietnam and Brunei.&lt;/p>;&lt;p>;According to Nelson, the US and China are in a race to see who can be first to gain access to the water ice believed to be trapped at the lunar south pole.&lt;/p>;&lt;p>;“We need to protect the interest of the international community … If indeed we find water in abundance that could be utilised for future crews and spacecraft, we want to make sure that that&#39;s available to all, not just the one that&#39;s claiming it.”&lt;/p>;&lt;h3>;Why is a rusty old Philippine warship involved in the South China Sea dispute?&lt;/h3>;&lt;p>;He said potential sites for landing and utilising resources at the moon&#39;s south pole were limited, with a very different landscape to the region selected for previous landings.&lt;/p>;&lt;p>;“If you look at pictures of the south pole, it&#39;s not like what you saw where Neil [Armstrong] and Buzz [Aldrin] were landing, constantly lit from the sun and a few craters here and there,” Nelson said.&lt;/p>;&lt;p>;“The south pole of the moon is pockmarked with deep craters … Because of the angle of the sun coming in, most of those craters are in total darkness the entire time, which lessens the amount of the area you can actually land on and utilise.”&lt;/p>;&lt;p>;But space policy expert Brian Weeden, programme planning director at US-based think tank the Secure World Foundation, said the US and China “don&#39;t necessarily need to be in competition”.&lt;/p>;&lt;p>;“It&#39;s not a race, because it&#39;s not just the US and China that are going to the moon. Lots of countries are going there for different reasons,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;China reveals first details of crewed moon landing mission by 2030&lt;/h3>;&lt;p>;Weeden said the moon&#39;s south pole was a big place, with plenty of room for multiple parties to explore. “Nelson is correct about some smaller areas being limited, but we&#39;re still talking tens of kilometres in size.”&lt;/p>;&lt;p>;He rejected the idea that whoever got there first “wins” a race. “The thing is, no matter who gets to the moon first, other countries are not going to stop going there,” Weeden said.&lt;/p>;&lt;p>;China has been working on the development of launch vehicles and spaceships, among other equipment, for its long-stated goal to land Chinese astronauts on the moon by 2030.&lt;/p>;&lt;p>;The China-led International Lunar Research Station and the US Artemis programme both aim to establish a long-term base with a human presence at the moon&#39;s south pole region.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, Russia and India are competing to be the first country to land an un-crewed mission at the lunar south pole. Both Luna 25 – the first Russian moon mission in nearly 50 years – and India&#39;s Chandrayaan 3 are expected to touch down around August 23.&lt;/p>;&lt;p>;On Tuesday, Nelson dismissed Russia&#39;s role as a competitor in the new race for space, despite the Luna 25 launch planned for this week. He questioned Russia&#39;s readiness “to be landing cosmonauts on the moon” before 2030.&lt;/p>;&lt;p>;Nasa also outlined progress on its planned Artemis II mission to send four astronauts to orbit the moon, which officials said was on track to launch in late November next year.&lt;/p>;&lt;p>;However, Jim Free, the agency&#39;s associate administrator for exploration systems development, said US plans to return astronauts to the moon in 2025 may be postponed, with “a key element” still missing – SpaceX&#39;s Starship vehicle.&lt;/p>;&lt;p>;There are concerns over whether the Texas-based company&#39;s heavy launch rocket will be ready in time for the mission. Free said if Starship was not ready, Artemis III still looked to fly in late 2025, but might not involve a human landing.&lt;/p>;&lt;p>;According to Weeden, a much more important question than the competition between countries to get to the moon is whether they share the same interpretation of international law, since existing space treaties often have very broad principles.&lt;/p>;&lt;p>;So far, 28 countries have signed the US-led Artemis Accords, which have caused controversy with a provision that countries and companies can extract and utilise resources and create “temporary safety zones” to protect their interests.&lt;/p>;&lt;p>;Nelson said the accords were for the peaceful and cooperative uses of space.&lt;/p>;&lt;h3>;China, US space rivalry &#39;may heat up&#39; after Nasa&#39;s Artemis Accords signed&lt;/h3>;&lt;p>;But China – which is excluded from signing the accords – and Russia, as well as a number of other countries, have expressed concerns about the potential for the agreement to limit their lunar activities.&lt;/p>;&lt;p>;The accords operate under the auspices of the Outer Space Treaty, which has been adopted by more than 110 space-faring nations.&lt;/p>;&lt;p>;However, while the treaty stipulates that no state has the right to claim territories on the moon, it does not specify how the non-appropriation principle applies to space resources – such as the right to extract, own, and use lunar water ice.&lt;/p>;&lt;p>;In Weeden&#39;s view, there is a market in the US for the theory of a “moon race”, partly because of China&#39;s rapid rise as a space powerhouse.&lt;/p>;&lt;p>;“For the longest time, the US thought it was way ahead of China in space technologies.这不再是真的了。 The relative advantage is narrowing, and people worry it might shrink to zero one day,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;According to Weeden, there are also concerns that China – just like the US – has been using its space capabilities as a “soft power” to sway other countries and build global influence.&lt;/p>;&lt;p>;He said this had included invitations to partners to carry out scientific research and send their astronauts on missions to the orbiting Tiangong space station.&lt;/p>;&lt;p>;Weeden said that, even more importantly, a competitor could be used to attract attention and funding – as witnessed during the Cold War between the US and the Soviet Union.&lt;/p>;&lt;p>;“It helped generate a lot of political buy-in and money to go and do space things,” he said, referring to the original race to land on the moon.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>