<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s new accounting rules on enterprise data resources to have ‘greater impact’ on Big Tech firms, telecoms network operators]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/policy/article/3232194/chinas-new-accounting-rules-enterprise-data-resources-have-greater-impact-big-tech-firms-telecoms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/8deed1cf-c8ee-4e63-9f78-2a9d577f4935_26062b89.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国推动数字经济发展的努力有望得到大力推动明年，新的会计准则将允许企业将数据资源作为“无形资产”或“存货”纳入财务报表。&lt;/p>;&lt;p>;《企业数据资源会计处理暂行规定》发布财政部周一提出，符合会计准则相关要求的企业数据可以归类为无形资产，而日常经营活动中持有供出售的数据可以确认为存货。&lt;/p>;&lt;p>;新规定北京投资银行周二发布的一份研究报告显示，该法案将于 1 月 1 日生效，预计将对计算和电信行业等生产和购买数据的公司产生“更大影响”中信证券。这将包括中国最大的互联网公司和电信网络运营商。&lt;/p>;&lt;p>;据一家机构称，暂行规定预计将帮助企业理清哪些数据资源可以被认定为会计资产，并确定这些资源属于哪个类别。财政部周一发表声明。&lt;/p>;&lt;p>;更新后的会计规则标志着北京通过将商业规则应用于信息来推动国家数字经济发展的最新举措。&lt;/p>;&lt;p>;这是在北京公布计划之后发布的3月，拟设立国家数据局，这是国务院机构改革中将成立的一个新机构。&lt;/p>;&lt;p>;国家数据局将负责“协调推进数据建设”根据国务院当月向全国人民代表大会提交的规划，“要加快推进数据基础设施建设，统筹协调中国经济社会数据资源的整合、共享和开发利用”。&lt;/p>;&lt;p>;2020年4月，国家政策制定者将数据作为一种新的生产要素，与土地、资本和人力属于同一类别。&lt;/p>;&lt;h3>;香港与内地之间的跨境数据交易面临监管差异&lt;/h3>;&lt;据官方媒体新华社报道，周一，中国总理李强在国务院学习期间表示，中国将“做强做优做大”数字经济，为高质量发展赋能。&lt;/ p>;&lt;p>;李克强表示，由于中国巨大的市场、丰富的数据资源和丰富的应用场景，数字经济将得到广阔的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国数字经济价值达到50.2万亿元人民币（6.9美元）根据中国信息通信研究院4月份的报告，去年中国经济总量占中国经济总量的41.5%，位居全球第二，仅次于美国。&lt;/p>;&lt;p>;目前中信证券研究报告显示，企业与数据相关的支出主要归类为成本或运营费用，但该规定生效后，此类支出可以资本化以改善公司的经营业绩。&lt;/p>;&lt;h3>;贵州数据交易中心首次出售个人数据&lt;/h3>;&lt;p>;新规定还将增加企业持有的数据资源的价值，这将有助于企业完善这些资产的管理方式并促进其应用。德勤会计师事务所周二发布的一份研究报告显示。&lt;/p>;&lt;p>;过去几年，中国大数据产业规模快速增长。据中国信息通信研究院官方数据，2021年该行业产值将达到1.3万亿元。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[G20 spent record US$1.4 trillion on fossil fuels in 2022 despite climate change pledges: report]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3232177/g20-spent-record-us14-trillion-fossil-fuels-2022-despite-climate-change-pledges-report?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/fb6d1465-5da0-4239-98ce-62a8042f8965_85905ed7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;G20 成员国去年提供了创纪录的 1.4 万亿美元，是去年的两倍多新冠疫情前的水平——一份报告显示，尽管之前承诺逐步取消补贴，但为了支持加剧全球变暖的化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;国际可持续发展研究所 (IISD) 智囊团周三发布的报告表示，该金额包括价值 1 万亿美元的化石燃料补贴、价值 3,220 亿美元的国有企业投资以及价值 500 亿美元的公共金融机构贷款。&lt;/p>;&lt;p>;“这些数字清楚地提醒人们，尽管气候变化的破坏性影响日益严重，二十国集团政府仍继续向化石燃料投入大量公共资金，”IISD 高级研究员、该研究的主要作者塔拉·兰 (Tara Laan) 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这对于集团将化石燃料补贴列入德里领导人峰会议程，并采取有意义的行动，消除煤炭、石油和天然气的所有公共资金流动。”&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 G20 国家提供了 6130 亿美元，其中美国2,470 亿美元是补贴，用于支持化石燃料。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟将于 9 月 9 日至 10 日在新德里举行会议，气候变化将作为首要议程，提醒成员国尽管个别国家正在努力应对挑战，但前方的任务依然艰巨。碳中和的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 表示，去年大多数国家通过以低于国际价格的折扣价零售原油等化石燃料来提供补贴。&lt;/p>;&lt;p>;原油价格上涨由于石油巨头沙特阿拉伯和俄罗斯减产，油价从 6 月份每桶 72 美元的低点降至 85 美元。 G20 成员在 6 月份仅发布了一份成果声明，其中淡化了逐步淘汰化石燃料和将绿色能源产量提高三倍的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;他们承诺在中期逐步取消并合理化低效的化石燃料补贴，因为早在 2009 年，Laan 就表示，去年对化石燃料的支持是前十年平均水平的四倍多。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲终于摆脱肮脏的化石燃料，拥抱绿色能源了吗？&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;国际能源署本月早些时候表示，由于夏季航空旅行强劲、发电用石油量增加以及石化活动激增，世界石油需求正创下历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;全球石油需求正在增长。预计到 2023 年，产量将增加 220 万桶/日，达到 1.022 亿桶/日，其中中国贡献了 70% 以上的增长。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 研究人员表示，G20 成员每年可额外筹集 1 万亿美元资金今年，G20 国家将每吨二氧化碳排放征收 25 美元至 75 美元的最低碳税水平，以鼓励逐步减少污染燃料。&lt;/p>;&lt;p>;他们警告说，G20 国家对化石燃料征税会影响没有反映它们给社会带来的成本——20 国集团平均每吨二氧化碳成本仅为 32 美元。碳排放增加了地球的隔热层，阻止太阳光线在照射到地表后向外辐射，导致异常变暖，导致冰川融化和海平面上升。&lt;/p>;&lt;p>;气候活动人士表示对碳排放征税为污染能源的生产以及环境破坏和健康影响等隐性成本因素设定了价格。&lt;/p>;&lt;p>;IISD 报告通过提高风能和太阳能等清洁能源的价格竞争力来鼓励更多清洁能源的生产。&lt;报告称，去年第二大石油生产国俄罗斯入侵乌克兰后原油价格飙升，许多成员国未能对化石燃料公司的收益征收暴利税，并补充说人为降低化石燃料价格增加了消费和气候变化加剧，导致热浪、野火和暴雨。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员敦促 G20 成员设定明确的取消化石燃料补贴的最后期限——发达国家为 2025 年，发展中国家为 2030 年——以实现2009 年改革补贴的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;各国政府可以将用于化石燃料补贴的资金用于福利计划。&lt;/p>;&lt;p>;“作为现任 G20 主席国，印度可以自信地展示在报告补充说，从 2014 年到 2022 年，该领域的化石燃料补贴减少了 76%。&lt;/p>;&lt;p>;报告指出，通过补贴改革和碳税，可以产生 2.4 万亿美元，并使用四分之一其中的一部分可以帮助缩小 2030 年之前每年 4500 亿美元的投资缺口，以将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度（2.7 华氏度）内。&lt;/p>;&lt;p>;它还可以用于帮助终结世界消除饥饿，普及电力和清洁烹饪，减少与化石燃料相关的污染。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China to expand GM corn, soybeans trials amid rising food-security focus as Beijing seeks to dispel public safety concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3232181/china-expand-gm-corn-soybeans-trials-amid-rising-food-security-focus-beijing-seeks-dispel-public?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/679069f6-2dd4-48bc-a6fe-e45a0d11ce36_60c08383.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国将把转基因玉米和大豆试验扩大到20个县覆盖五个省份，粮食安全日益成为北京的首要任务。&lt;/p>;&lt;p>;河北、吉林、四川、云南和内蒙古自治区将在扩大试验中发挥作用，该试验首先在北京的大豆田进行试验。农业农村部周四表示，今年还将在西北甘肃省安排转基因种子生产，并于次年扩大到内蒙古和云南的农场。&lt;/p>;&lt;p>;农业农村部周四表示，今年还将在西北甘肃省安排转基因种子生产。 p>;&lt;p>;“农业转基因技术在提高农作物产量、减少病虫害杂草损失、减少化学农药使用、节省劳动力成本等方面发挥了不可替代的作用。”农业部表示。&lt;/p>;&lt; p>;冠状病毒大流行、俄罗斯-乌克兰冲突以及持续的国际紧张局势，引发了中国这个全球最大食品消费国的粮食安全担忧。&lt;/p>;&lt;p>;转基因玉米和大豆表现出非常大的增长潜力。农业部补充说，对草原病虫害和杂草具有高抵抗力，增产5.6%至11.6%。&lt;/p>;&lt;p>;农业部列举了许多例子，呼吁居民消除疑虑，驳斥了长期以来关于转基因食品可能的谣言。 &lt;/p>;&lt;p>;“安全是转基因品种产业化的基础和前提……通过审批上市的转基因食品是安全的。”&lt;/p>;&lt;h3>;在中国自给自足的过程中，重点关注更多国内大豆生产&lt;/h3>;&lt;p>;农业部还承诺加强对转基因育种行业的法律监管，以维护食品安全和行业秩序，同时推动试点计划。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为中国早就应该对转基因食品进行虚假信息宣传，而公众的抵制一直是中国推广转基因作物的主要原因，”中国科学院遗传与发育生物学研究所研究员朱正说。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们很早就听说中国要推广转基因大豆和玉米。”&lt;/p>;&lt;p>;朱补充道，玉米和大豆的自给率较低促使中国转向转基因技术，这种技术实际上比农药的危害更小。&lt;/p>;&lt;p>;“未来，我们可能会看到中国将转基因技术应用于蔬菜、水果和更多新品种。”朱补充道。&lt; /p>;&lt;p>;北京近年来一直致力于加强大豆和玉米的自力更生，以减少粮食“瓶颈”的风险，包括贸易战造成的瓶颈。&lt;/p>;&lt;p>;中国，据农业部称，中国大豆贸易量占全球大豆贸易量的60%以上，其自给率已从2021年的15%提高到2022年的18.5%，并誓言在10年内将其提高到30.7% &lt;/p>;&lt;p>;根据海关总署的数据，去年中国从两大主要进口国美国和巴西的大豆进口量分别下降了10%和6%。&lt;/p>; &lt;p>;天风证券11月份的一份研究报告称，“由于中国对玉米和大豆的需求不足，转基因技术将在中国变得更加普遍”。&lt;/p>;&lt;p>;根据该报告，转基因技术可以帮助中国提高玉米产量 7% 至 17%，减少农药使用量 60%。&lt;/p>;&lt;p>;其广泛采用也将有利于中国，因为中国玉米和大豆的供需差距正在扩大，这意味着它可能会更加依赖海外市场。&lt;/p>;&lt;h3>;豆已经有了，但尚未完成：中国大豆产量达到创纪录的2000万吨&lt;/h3>;&lt;p>;北京于2021年推出了种子振兴计划为保障种源自力更生，还启动了为期三年的全国农业种浆资源普查计划。&lt;/p>;&lt;p>;同年，农业部公布了提高国家自给率计划核心畜禽良种来源比例提高到75%以上，而之前的2025年目标是70%。&lt;/p>;&lt;p>;还批准了国产白羽鸡，并于6月出口该鸡第一次。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: 13 wounded in Russian attacks on Ukraine’s Independence Day]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3232187/ukraine-war-13-wounded-russian-attacks-ukraines-independence-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/2732795e-a767-4b56-9221-86e8d07e1a8c_e9c1deeb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当地官员称，周四俄罗斯对乌克兰的袭击至少造成 13 人受伤，纪念基辅从莫斯科独立 32 周年。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯导弹袭击导致中部城市第聂伯罗 10 人受伤，南部城市赫尔松的袭击造成 3 人受伤，其中包括一名儿童.&lt;/p>;&lt;p>;据地区州长 Serhiy Lysak 报道，第聂伯罗的三名受害者因中度受伤正在医院接受治疗，交通设施也遭到损坏。&lt;/p>;&lt;p>;还有 10 多座其他建筑物，包括一家银行、他说，一家酒店和一座行政大楼被损坏。&lt;/p>;&lt;p>;Lysak 在 Telegram 消息应用程序上发布的照片​​显示，一座部分被毁的建筑，人们正在清理破碎的玻璃和扭曲的金属结构。&lt;/p>;&lt;照片展示了“俄罗斯世界”唯一能做的事情。摧毁了它所触及的一切。”他说道。&lt;/p>;&lt;p>;赫尔松地区州长亚历山大·普罗库丁 (Oleksandr Prokudin) 表示，俄罗斯炮击赫尔松市中心时，一名 7 岁女孩受伤。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰总检察长办公室表示，其中一颗炮弹击中一栋私人住宅的屋顶，造成另外两人受伤，并在网上发布了一张照片，显示一栋部分被毁的建筑，一侧有一个大洞。&lt;/p>;&lt;p>;路透社无法独立核实&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯经常对远离前线的乌克兰中心进行袭击，尽管它否认故意针对平民。&lt;/p>;&lt;p>;周四是纪念后苏联独立的全国性节日。该周年纪念日是在俄罗斯对其邻国发动全面入侵 18 个月后。&lt;/p>;&lt;p>;总统弗拉基米尔·泽连斯基在预先录制的讲话中感谢乌克兰人民的“不屈不挠”，并表示每个人都可以发挥作用玩。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们庆祝乌克兰独立时，每个人都能感受到其中的一部分，”他说。 “今天我想向你表示祝贺。致给乌克兰独立的你们。”&lt;/p>;&lt;p>;他说这一天是“自由人民的节日”，自由“是我们每个人的价值观，我们正在为之奋斗”。&lt; /p>;&lt;p>;该国军事情报部门负责人凯里洛·布达诺夫 (Kyrylo Budanov) 在 Telegram 上表示，争取独立的斗争“一直持续到今天——现在与俄罗斯帝国侵略者为敌”。&lt;/p>;&lt;p>;基辅安全部门负责人瓦西里·马利乌克 (Vasyl Maliuk) 也表示在 Telegram 上，这个节日在与莫斯科的战争期间被赋予了“新的意义”。&lt;/p>;&lt;p>;“它不仅成为我们生命权和自由权的化身，而且成为英雄主义和勇敢的象征。”马利克说。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰各地计划举办一系列活动来纪念这一天。&lt;/p>;&lt;p>;在布鲁塞尔，欧盟政府大楼一夜之间被点亮了乌克兰的蓝黄色灯光，乌克兰国旗与欧盟国旗一起升起。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩赞扬乌克兰人的“勇气、力量以及对统一欧洲和平与繁荣未来的持久希望”。&lt; /p>;&lt;p>;“他们激励了所有欧洲人，”她在社交媒体上说道。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-based neutrino experiment recognised with prestigious European award for paving the way in particle physics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3232128/china-based-neutrino-experiment-recognised-prestigious-european-award-paving-way-particle-physics?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/dc593ebe-194c-44b2-a63b-46921ae297d7_2a86e6df.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在中国进行的长达十年的中微子实验背后的团队赢得了其中一项世界粒子物理学最高奖项。&lt;/p>;&lt;p>;大亚湾合作是中美在基础研究领域最大的联合努力，在欧洲物理学会年度会议上获得了2023年高能与粒子物理奖周一在德国汉堡举行的会议。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项设立于1989年，旨在奖励在高能物理实验、理论或技术领域做出杰出贡献的个人或团体。 34位获奖者中，有12位还获得了诺贝尔物理学奖。&lt;/p>;&lt;p>;通过探测深圳附近大亚湾核电站释放的中微子，中美欧科学家精确测量了中微子的含量。一个被称为 theta-13 的关键参数首次帮助了解这些极其难以捉摸的亚原子粒子的基本属性及其在宇宙中的作用。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲物理学会在其网站上表示，研究人员的工作为世界上目前正在建立的一些最前沿的物理实验铺平了道路，这些实验旨在回答为什么我们的宇宙是由物质而不是反物质主导的。&lt;/p>;&lt;p>;该实验从 2011 年持续到该合作项目发言人曹军表示，2020 年的项目涉及来自 41 个机构的 200 多名科学家，在完成任务后已退役，但其收集的数据集仍在分析中，以期为中微子研究提供新的线索。&lt;/p >;&lt;h3>;美中中微子搜寻开辟了发现之路&lt;/h3>;&lt;p>;例如，大亚湾数据的后续分析强烈挑战了这样的假设：除了三种经过充分测试的中微子类型之外，高能物理研究所的曹说，应该存在第四种类型，称为惰性中微子。&lt;/p>;&lt;p>;退役实验中的一些组件已重新分配给其他团队，以便在其他国家的中微子项目中重复使用。位于北京，目前正在领导在中国南部靠近香港的山下 700 米（2,300 英尺）处建造一个更雄心勃勃的中微子实验室。&lt;/p>;&lt;p>;大亚湾实验已经获得了许多享有盛誉的荣誉，包括荣获美国潘诺夫斯基实验粒子物理学奖、日本日经亚洲奖和俄罗斯布鲁诺·庞泰科沃奖。&lt;/p>;&lt;p>;该团队与韩国的中微子合作机构共同荣获欧洲高能和粒子物理奖瑞典物理学家 Cecilia Jarlskog 因其在中微子物理学和称为 CP 破坏的神秘现象方面的开创性工作而闻名。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fukushima water release: South Korea ‘sea women’ fear for their centuries-old trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3232189/fukushima-water-release-south-korea-sea-women-fear-their-centuries-old-trade?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 19:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/bb7eb6cd-a416-4d59-a196-1805465ad797_bf7b7c8a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;海洋就像“母亲的怀抱”，金正子 (Kim Jung-ja) 说道韩国人在没有氧气的情况下自由潜水，穿着黑色潜水衣，戴着面罩和脚蹼，用手采摘鲍鱼、海参和其他海洋生物，然后带到市场上。&lt;/p>;&lt;p>;现在她想知道她的传统职业是否仍然存在60多年来一直追求的目标，因为在日本开始将福岛核电站的放射性水排放到太平洋后，海女（或“海洋女性”）之一将永远改变。&lt;/p>;&lt;p>;“请帮助我们，”她恳求道。 “请不要排放。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国因福岛核废水排放而禁止日本海鲜&lt;/h3>;&lt;p>;金今年 73 岁，她的母亲在 10 岁时就教她潜水，她和许多人说她位于南部沿海城镇机张的社区日益减少，他们担心，预计将持续数十年的释放会破坏他们数百年历史的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;这只是继气候变化之后对他们职业的最新威胁、污染以及愿意冒着冰冷的海水捕捞海鲜的妇女人数急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;登记的妇女有 507 名，金氏属于港口城市釜山最大的海女群体，但只有大约 300 人仍然活跃，其中大多数已经上了年纪。最年轻的 65 岁。她们担心自己可能是最后的海上妇女。&lt;/p>;&lt;p>;“日本政府正在向全世界发动一场没有刀剑和枪炮的战争，”金说。 &lt;/p>;&lt;p>;“全世界都应该拿起武器来阻止他们。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，她担心韩国和日本政府都没有倾听本国渔民和消费者的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;日本表示放水是安全的。国际原子能机构 (IAEA) 于 7 月批准了该计划，认为该计划符合国际标准，对人类和环境的影响“可以忽略不计”。&lt;/p>;&lt;p>;韩国表示尊重 IAEA 的审查。&lt;/p>; &lt;p>;核电站运营商东京电力公司 (Tepco) 周四的释放是漫长而艰难的退役过程的一部分，该过程引发了中国的抗议和韩国公众的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;Kim 相信此次释放将污染了朝鲜半岛周围的水域，而渔业官员和商人则担心安全问题会让消费者望而却步。&lt;/p>;&lt;p>;Haenyeo 每年从 10 月到 7 月进行潜水，使夏季成为淡季，以实现 Kim 所说的那样“海洋生物宝宝”在他们努力保护的“我们珍贵的海洋”中产卵和生长。&lt;/p>;&lt;p>;“海女不应该在我们这一代消失，”金说。在日本的计划传出后，她和她的同事不得不暂停开办一所学校来培训年轻女性从事该行业的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻人应该保留这份出色的工作，但福岛放水对他们来说极其令人不安。我们，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi set to hail India’s growing clout at G20 after successful lunar mission]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3232144/modi-set-hail-indias-growing-clout-g20-after-successful-lunar-mission?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/24/0d2f4bac-42e3-47ff-a32b-e56b8178c4b9_887b6040.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度月球车于周四上午离开月船 3 号航天器，几小时后完成了在未经探索的南极点进行历史性的着陆——这一壮举受到了全世界的赞扬，标志着世界上人口最多的国家的技术胜利。&lt;/p>;&lt;p>;“Ch-3 漫游车从着陆器上降落，印度在上面走了一走月亮！”航天器在月球表面布满陨石坑、有望存在水的一侧着陆后，甩掉了灰尘，印度空间研究组织 (ISRO) 欣喜若狂地说。&lt;/p>;&lt;p>;如果月球车在月球表面发现了冰盖，它可以为人类在月球上找到新的居住地开辟可能性，因为它可以为未来的任务提供燃料、氧气和饮用水。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年登月尝试失败后，印度是继美国、苏联和中国之后第四个实现这一里程碑的国家。&lt;/p>;&lt;p>;然而，没有其他国家能够将航天器降落在月球危险的黑暗面，也就是月球的暗面。这段被描述为 20 分钟恐怖的旅程结束了，因为有可能在布满巨石的表面坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;印度之前的 Chandrayan 任务（在印地语和梵语中意为“月球车”）已成功完成部署了一个轨道飞行器，但其着陆器坠毁了。本月早些时候，俄罗斯的 Luna-25 航天器在着陆前轨道上遇到障碍后失败。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与全球数百名其他政要一起向印度总理纳伦德拉·莫迪表示祝贺。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 创立了 SpaceX，其目标是降低太空运输成本并殖民火星，他也赞扬了该国的成就。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名太空爱好者，看到印度 #Chandrayaan3 太空探测器成功登陆火星真是令人难以置信月亮。印度是一个很酷的国家，拥有优秀的科技人才和创新者。”马斯克在他现在拥有的社交媒体公司 X 上发帖，该公司的前身为 Twitter。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪在会议间隙参加了现场电视直播在南非举行的金砖国家会议上，赞扬了该国的科学家，并表示“成功属于全人类”，因为它开辟了太空新领域。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都可以渴望登上月球及更远的地方，”他微笑着说道。&lt;/p>;&lt;p>;仅 YouTube 直播就有近 700 万人观看，全球数百万人收看周三的着陆，印度的学校也组织了现场直播。这一成功引发了全国范围内的欢呼，人们在礼拜场所进行了感谢祈祷。&lt;/p>;&lt;p>;“这一时刻标志着印度的新能量、新信仰和新意识。这一刻是印度崛起命运的召唤。”莫迪表示，其重振国家全球地位的努力引起了印度民众的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;印度将主办下个月的 G20 峰会，预计莫迪将借此机会聚焦该国不断增长的地缘政治影响力。&lt;/p>;&lt;h3>;印度能否阻止乌克兰战争给 G20 领导人峰会蒙上阴影？&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;印度已将太空发射私有化，并寻求开放该行业正在向外国投资开放，因为它的目标是通过强调其成本竞争力，在未来十年内将其在全球发射市场的份额增加五倍。&lt;/p>;&lt;p>;ISRO 的预算仅为 7400 万美元左右月船三号任务，相比之下，美国宇航局自己估计到 2025 年阿尔忒弥斯月球计划将耗资 930 亿美元&lt;/p>;&lt;p>;中国于 2019 年在月球背面实现了首次软着陆，并计划执行更多任务。太空研究公司 Euroconsult 估计，中国到 2022 年将在太空计划上花费 120 亿美元。&lt;/p>;&lt;h3>;随着莫迪和习近平即将在峰会上会面，冰冷的印中关系是否会解冻？&lt;/h3>;&lt;p>;随着西方国家寻求供应链多元化，成功登月预计还将增强该国成为全球制造中心的希望。印度贸易和企业共同庆祝月球里程碑。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，他们（ISRO）为我们提供了许多机会来庆祝印度太空计划的成功。但这一点尤其引人注目。”印度工商联合会主席 Subhrakant Panda 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Bharat Web3 协会主席 Dilip Chenoy 表示，这一成就“让整个国家团结起来，有一种感觉”。自豪和成就”，而印度工商联合商会秘书长 Deepak Sood 则表示印度决心在“科学、技术和创新的坚实基础”的基础上“跨越所有障碍”。&lt;/p>; &lt;p>;半导体行业资深人士萨蒂亚·古普塔 (Satya Gupta) 是一个促进国内电子行业振兴的新非营利组织的幕后黑手，他表示 Chandrayaan-3 任务将对促进本土创新产生积极影响。&lt;/p>;&lt;p>;6 月初，印度成为《阿耳忒弥斯协议》的签署国，这是一项由美国领导的太空探索新时代的国际伙伴关系，其目标之一是增加对月球表面的探索。&lt;/p>;&lt;p>;印度领导人太空研究组织 S Somanath 在周三晚间举行的一场挤满人的新闻发布会上表示，除了载人航天飞行外，该国还制定了绕太阳飞行和金星飞行的计划。&lt;/p>;&lt;p>;Somnath说，在上次月球任务失败后，他的科学家团队实际上不得不从头开始。 “我们经历了很多痛苦和痛苦。大多数与月船 2 号有关的人都是月船 3 号的一部分，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但他补充说，重建过程已经在月船 3 号上得到了回报。 “这是印度制造的工艺，我们今天拥有的能力与其他任何人一样好。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young people in China throw celebratory ‘job-quitting’ parties as long hours, low pay and bullying take toll]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/social-welfare/article/3231802/young-people-china-throw-celebratory-job-quitting-parties-long-hours-low-pay-and-bullying-take-toll?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/23/0c41c6e0-34ac-45e5-884d-260af7579a16_5e052fc8.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国的年轻工人已经开始将辞职视为结婚庆典，视为代际文化战争工作与生活的平衡在中国仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;据新浪新闻报道，由于压力和过度劳累，许多年轻人刚刚进入职业生涯几年，就开始庆祝辞去他们不再忍受的工作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;这一趋势在内地社交媒体上流行起来，最近开始出现离职聚会的图片和视频、对经理的遗言以及类似的轶事。&lt;/p>;&lt;p>;最常见的离职原因长时间的工作、欺凌、有毒的工作环境、不切实际的目标以及工作与生活的不平衡。&lt;/p>;&lt;p>;许多人利用这个机会让经理和同事知道他们在最后一天的真实感受，以示抗议。 &lt;/p>;&lt;p>;四川省一名工人在网上透露，他发出通知后，立即将公司内部系统中的个人资料照片替换为：“卑微的仆人不能再侍奉主人了。 &lt;/p>;&lt;p>;“哈哈哈，感觉不错。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;另一位女士在最后一个工作日将桌面壁纸换成了数字倒计时时钟。&lt;/p>;&lt;p>;壁纸上写着：“我下周就要离职了，请不要再打扰我了。” A week later, the text was changed to “Leaving my job” in bright red font.&lt;/p>;&lt;p>;Before her final working day, she highlighted the text in big, bold letters in a red box and added new text stating: “I am removed from the WeChat group for colleagues in southeastern China — please stop bothering me.”&lt;/p>;&lt;p>;Many organise parties with friends at home or in bars and restaurants to celebrate, with some going as far as erecting banners praising the person&#39;s decision or offering best wishes for their future.&lt;/p>;&lt;p>;The phenomenon has caused further debate in China, where it is seen as an extension of the popular lying flat culture, or tang ping in Chinese.&lt;/p>;&lt;p>;Proponents of the movement advocate a passive attitude towards career and ambition and opt to be content with doing the minimum required to survive.&lt;/p>;&lt;p>;Tang ping is increasingly viewed as a dream lifestyle among young people in China, burdened with intense competition caused by high youth unemployment and clashes between traditional and modern day values.&lt;/p>;&lt;p>;In May this year, a 29-year-old unemployed man who lived in a tent in an old car park in Sichuan province for more than 200 days attracted widespread media coverage.&lt;/p>;&lt;p>;In the same month, a 24-year-old woman from central China was in the news for a DIY calendar that counted down the 4,500 days she had before her early retirement.&lt;/p>;&lt;p>;One online observer said: “Times are changing and people want different ways of working and living.”&lt;/p>;&lt;p>;However, some questioned if the resignations had been thoroughly thought through.&lt;/p>;&lt;p>;“Have they thought about what they are going to do after leaving their jobs?” questioned one commenter.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New Thai PM Srettha discusses overcoming divisions with coup leader Prayuth]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3232178/new-thai-pm-srettha-discusses-overcoming-divisions-coup-leader-prayuth?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 18:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/7e02a286-e7de-4782-a1f0-fad52d57da40_710a41fe.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Thai Prime Minister Srettha Thavisin discussed overcoming political divisions with predecessor Prayuth Chan-ocha on Thursday, in his first meeting as premier as he prepares to form a cabinet from a crowded 11-party alliance that includes fierce rivals.&lt;/p>;&lt;p>;Srettha sailed through a parliamentary vote to become premier on Tuesday and will head a tricky coalition that includes parties backed by the military, which has repeatedly manoeuvred to topple governments led by his Pheu Thai Party.&lt;/p>;&lt;p>;Thursday&#39;s meeting underscores a fragile detente in Thai politics, with Prayuth the architect of a 2014 coup against the last Pheu Thai government as chief of the ultraroyalist army. Prayuth stayed in charge for the next nine years.&lt;/p>;&lt;p>;“Existing divisions will be difficult to overcome. One conversation will not finish it off. It will take time,” Srettha said of their meeting.&lt;/p>;&lt;p>;“I understand his intentions, that he wants to overcome divisions and he cares about the country.”&lt;/p>;&lt;p>;Asked by reporters what advice Prayuth gave, he said “for me to be calm, be patient and protect the nation and monarchy”.&lt;/p>;&lt;p>;Real estate tycoon Srettha was thrust into politics just a few months ago and has no experience in government. He sought to temper expectations on Thursday of a cabinet line-up soon.&lt;/p>;&lt;p>;Speculation has been rife that Srettha&#39;s surprisingly smooth ascent to the top job is part of a secret deal between warring elites in Thailand that included Tuesday&#39;s dramatic homecoming of Pheu Thai&#39;s billionaire figurehead, Thaksin Shinawatra, after 15 years in self-exile.&lt;/p>;&lt;p>;Thaksin, 74, was hospitalised with high blood pressure on his first night in prison, where he is serving an eight-year sentence for abuse of power and conflicts of interest.&lt;/p>;&lt;p>;He and Pheu Thai have denied the existence of a deal with their rivals in the military and conservative establishment.&lt;/p>;&lt;p>;Media has also been speculating about who will get the key cabinet posts, some suggesting Srettha himself would take on the additional role of finance minister.&lt;/p>;&lt;p>;The new government will then have to deliver their policy objectives to a joint session of parliament before they can start work in late September.&lt;/p>;&lt;p>;The new administration faces the crucial task of reviving Southeast Asia&#39;s second-largest economy, which the central bank forecast will grow at just under 3.6 per cent this year.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping in whirlwind of meetings with Global South leaders on Brics sidelines]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232155/xi-jinping-whirlwind-meetings-global-south-leaders-brics-sidelines?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/f0b39580-538c-4390-bd66-1041c14fbf50_3529783b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;China&#39;s leader has offered support to his Cuban counterpart in “defending national sovereignty and opposing external interference” and a blockade on the country, during talks in Johannesburg.&lt;/p>;&lt;p>;President Xi Jinping also met Ethiopian Prime Minister Abiy Ahmed, telling him that China&#39;s “modernisation” would bring “new opportunities” for cooperation, according to a Chinese foreign ministry statement. And he indicated that Ethiopia&#39;s debt payments could be suspended – the nation is one of China&#39;s biggest African debtors.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also met the leaders of Bangladesh and Senegal on the sidelines of the Brics summit on Wednesday, calling for closer economic ties and political support in the Global South as they seek an alternative world order.&lt;/p>;&lt;p>;During the meeting with Cuban President Miguel Diaz-Canel, Xi offered support for the isolated nation and the two Communist Party leaders agreed to cooperate.&lt;/p>;&lt;p>;“China is willing to work with Cuba … to promote the continuous new development of the special friendly relations between the two parties and the two countries,” Xi said, adding that Beijing would support Cuban economic and social development in the face of international hostility.&lt;/p>;&lt;p>;In a Twitter post, Diaz-Canel said Cuba “notes the will to deepen inter-party ties and the close bonds of friendship and cooperation [with China]”. He also said Cuba appreciated China&#39;s support to end the blockade against the nation and to have it removed from a US list of state sponsors of terrorism.&lt;/p>;&lt;p>;Cuba was added to the list in 1982 for its “long history of providing advice, safe haven, communications, training and financial support to guerilla groups and individual terrorists”, according to the US State Department. It was taken off the list in 2015, then put back on in 2021 near the end of the Donald Trump presidency.&lt;/p>;&lt;p>;On Wednesday, Xi also expressed support for Cuba to host a summit of the Group of 77 developing countries and China in September.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;De-dollarisation&#39; gains traction among emerging economies ahead of Brics meet&lt;/h3>;&lt;p>;During the meeting with Abiy, Xi said China would promote more economic cooperation with Ethiopia as part of Beijing&#39;s Belt and Road Initiative, and encourage more Chinese firms to “invest and prosper” in the country.&lt;/p>;&lt;p>;Ethiopia has a number of belt and road infrastructure projects and China is the East African nation&#39;s biggest trading partner. Bilateral trade volume reached US$2.66 billion in 2021, according to the Chinese commerce ministry. China&#39;s direct investment in Ethiopia amounted to US$2.81 billion that year.&lt;/p>;&lt;p>;According to a Twitter post by Abiy&#39;s office, Xi also indicated that China would suspend payments on debt maturing in the 2023-24 period.&lt;/p>;&lt;p>;Ethiopia&#39;s debt to China stands at an estimated US$13.7 billion, much of it advanced by the Export-Import Bank of China between 2000 and 2021.&lt;/p>;&lt;p>;Xi also met Senegalese President Macky Sall, saying China would “share development experience and opportunities” with its “African brothers”.&lt;/p>;&lt;p>;“Senegal is an important partner of China in Africa. China is willing to strengthen mutual support with Senegal and deepen cooperation in the fields of industry, agriculture, infrastructure construction and human resources development,” Xi said.&lt;/p>;&lt;p>;Sall said the two countries expressed a willingness to strengthen “friendly, long-standing, strong and mutually beneficial relations”.&lt;/p>;&lt;p>;In talks with Bangladeshi Prime Minister Sheikh Hasina, Xi said China supported the South Asian nation&#39;s economic development, sovereignty, independence and territorial integrity and opposed external interference.&lt;/p>;&lt;p>;Bangladesh has long-standing territorial and political disputes with neighbouring India – a member of the Brics bloc of emerging economies along with Brazil, Russia, China and South Africa.&lt;/p>;&lt;p>;Xi told the Brics summit on Wednesday that the world had entered a “new period of turbulence” and member nations had an important role in stabilising the global economy.&lt;/p>;&lt;p>;The bloc on Thursday announced that six nations – Argentina, Egypt, Ethiopia, Iran, Saudi Arabia and the United Arab Emirates – would be admitted as new members in 2024.&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Brics to add Argentina, Egypt, Ethiopia, Iran, Saudi Arabia and UAE as new members]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3232153/brics-admit-6-new-members?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.24 16:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/08/24/ead8de1c-2444-455b-bd2c-b707b5becfec_a69ec5ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Brics members have agreed to admit six more countries – Argentina, Egypt, Ethiopia, Iran, Saudi Arabia and the United Arab Emirates – to the bloc, strengthening the group as it faces a world order dominated by the United States and its Western allies.&lt;/p>;&lt;p>;In a press briefing attended by Brics leaders, South African President Cyril Ramaphosa, the current chair of Brics, said the six countries would become full members in 2024.&lt;/p>;&lt;p>;The leaders of the emerging economies said they were ready to explore opportunities in the use of local currencies.&lt;/p>;&lt;p>;Brics finance ministers and central bank governors will discuss the idea and are expected to report to the leaders in the next summit.&lt;/p>;&lt;p>;Chinese President Xi Jinping called the expansion “historic” and said it would bring “vigour” to the bloc.&lt;/p>;&lt;p>;The group comprises Brazil, Russia, India, China and South Africa.&lt;/p>;&lt;p>;More to follow...&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>