<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong kitten rescued from underneath bus believed to be a stray, animal welfare group says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264834/hong-kong-kitten-rescued-underneath-bus-believed-be-stray-animal-welfare-group-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 13:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/eac302d1-cf09-418d-9a51-54cf98088365_0e17765d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小猫住在防止虐待动物协会青衣动物中心。图片：九巴&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一只在影响交通一个多小时后从香港巴士底下获救的小猫，相信是一只流浪猫，尽管有居民自称是该猫的主人，防止虐待动物协会表示。&lt;/p>;&lt;p>;这家非营利性动物福利组织周五表示，该组织将这只小猫带回其中心后，有几个人声称自己是这只小猫的主人。青衣在周四的救援工作中。&lt;/p>;&lt;p>;“但他们无法作为业主提供任何证据。我们怀疑它是一只流浪猫。”发言人说道。&lt;/p>;&lt;p>;发言人表示，该小猫正在接受检查，该组织希望稍后提供进一步的最新消息。&lt;/p>;&lt;p>;交通周四下午 6 时 30 分左右，旺角弥敦道的九巴 296C 巴士路线的巴士司机报告看到猫冲到他的车底下，因此减速。&lt;/p>;&lt;p>;巴士公司九巴表示，司机在注意到小猫后放慢了速度&lt;/p>;&lt;p>;这只猫随后躲在公交车左后轮附近，司机在努力说服小猫出来后报了警。&lt;/p>;&lt;p>;消防救援人员服务部门于晚上 8 点左右营救了这只猫。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/31/bfe3362f-49ee-4848-b7d1-aef8cbbf3e55_c77cd34c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消防处救援人员在晚上8点左右。图片：九巴&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;事件导致弥敦道一带交通堵塞，靠近荔枝角道的两条往长沙湾方向的行车线被暂时封闭。&lt;/p>; &lt;p>;根据《道路交通条例》，司机如果撞到猫、狗、马、牛等动物，必须停车。&lt;/p>;&lt;p>;任何未停车的司机将面临最高罚款罚款 10,000 港元（1,279 美元）及监禁一年。&lt;/p>;&lt;p>;任何未在 24 小时内向警方报案的驾驶者还可被处以最高 25,000 港元罚款及监禁六个月。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong reports suspected fake student admissions to police following thorough investigation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3264836/university-hong-kong-reports-suspected-fake-student-admissions-police-following-thorough?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 13:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/b964dc1e-cbd8-44a0-b43f-bb1ca9629713_da0737ae.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港大学举报涉嫌造假学生录取情况。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最古老大学的商学院在进行内部调查后，向警方举报涉嫌造假学生入学行为。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学(香港大学商学院周五警告学生不要冒险通过非法手段进入顶尖学术机构，并强调制造、使用和拥有虚假文书均属严重犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;“经过内部调查，香港大学商学院已学校表示，已向警方报告有关在入学过程中提交虚假文件的可疑案件，但没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;p>;“根据法律规定，制作、使用和持有虚假文书均属严重犯罪行为。” .&lt;/p>;&lt;p>;“我们敦促学生及其家长保持警惕并遵守法律。通过非法手段进入顶尖院校，不值得冒巨大风险。”&lt;/p>;&lt;p>;校方还谴责了一些声称提供“保录取”、“通过伪造申请材料牟利”的机构。 &lt;/p>;&lt;p>;据《华盛顿邮报》获悉，这起事件涉及研究生。&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，警方在收到报告后已开始调查。&lt;/p>;&lt;p>;“目前尚未有人被捕。到目前为止，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31 /4d8393bd-b926-46df-9396-3dc8bf503a97_2f3798df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方表示他们目前正在调查。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国大陆类似于 Instagram 的社交媒体平台小红书上发布的几张截图显示，该大学告诉一些商科研究生，他们在申请中提交的学历是&lt;/p>;&lt;p>;学校还要求学生出示帮助他们准备和提交入学申请的机构签订的合同，以便向警方举报。&lt;/p>;&lt;p>;事件发生上周一，类似 Reddit 的论坛 LIHKG 上分享的一张截图显示，一名自称即将毕业的人用简体中文在网上发帖，称他提交的入学资格最近已被大学再次检查。&lt; /p>;&lt;p>;该学生声称，早些时候有一家机构通过使用伪造的成绩单来保证获得该大学的录取通知书。&lt;/p>;&lt;p>;学校随后于周二表示，已在此事发生后展开彻底调查。发现了“少数”涉嫌伪造文件的案件，并发现某些机构，包括那些提供“保证”入学的机构，参与伪造申请材料。&lt;/p>;&lt;p>;根据学校网站，学生的学费一年制硕士课程的费用约为360,000港元（46,100美元）至462,000港元。&lt;/p>;&lt;p>;部分课程还规定申请者一般不需要接受入学面试，只需上传必要的证明文件。&lt; /p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 13:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UN tribute to Iran’s late president Raisi marred by protests and European and US snubs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3264825/un-tribute-irans-late-president-raisi-marred-protests-and-european-and-us-snubs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 12:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/260b5f6e-d727-440c-beb9-86bfc3aa4ba7_6175edb3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在纽约联合国总部向已故伊朗总统易卜拉欣·莱西致敬约克。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国大会向伊朗已故总统易卜拉欣·莱西致敬的活动遭到西欧和东欧国家的冷落，因为人们抗议向这位因镇压反对者而受到谩骂的领导人致敬。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;大会的致敬并不令人意外。这个由 193 个成员国组成的世界机构举行全体会议悼念已故的在任国家元首，这是一个长期惯例，联合国所有区域组织都派出代表来谈论他们的生平和遗产。还有一些人对莱西表示热烈的敬意，尤其是来自非洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;但周四发生的极不寻常的事情是，只有来自非洲、亚太以及拉丁美洲和加勒比地区集团的代表发言。 &lt;/p>;&lt;p>;西欧或东欧团体以及通常代表东道国最后发言的美国没有发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/20341bce-5e41-4ac8-97a7-568393f8ad61_2b09d770.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;联合国代表默哀片刻。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“美国不会以任何身份参加今天联合国举行的莱西总统悼念活动”，美国驻联合国代表团发言人内特·埃文斯 (Nate Evans)联合国说。 “莱西参与了许多可怕的侵犯人权行为，包括 1988 年法外处决数千名政治犯。有记录以来一些最严重的侵犯人权行为发生在他任职期间。”&lt;/p>;&lt;p>;“联合国埃文斯在一份声明中说：“应该与伊朗人民站在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;当悼念活动在议会厅举行时，100 多名抗议者在联合国总部对面的街道上举着横幅，上面写着：“耻辱大会召开前，45名现任和前任联合国官员、专家、大使和法官联名致信联合国秘书长安东尼奥古特雷斯抗议向参与大规模暴行的个人致敬。&lt;/p>;&lt;p>;63 岁的莱西是伊朗独裁伊斯兰政府的重要人物，他与该国外交部长和其他六人一起在 5 月 20 日的直升机失事中丧生.&lt;/p>;&lt;p>;他长期以来一直被认为是伊朗最高领袖、85岁的阿亚图拉·阿里·哈梅内伊的潜在继任者，权力最终掌握在哈梅内伊手中，但他遭到反对者的辱骂，并受到美国的制裁。 20 世纪 80 年代伊朗与伊拉克长期战争结束时，他在大规模处决政治犯方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/05/31/96536b6c-c9aa-4f09-b9a9-3c576e9988bc_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;联合国外的示威者总部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多人还认为莱西应对马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 的死亡负责，马赫萨·阿米尼 (Mahsa Amini) 因涉嫌违反伊朗强制头巾法而被拘留，于 2022 年 9 月在警方拘留期间死亡。&lt; /p>;&lt;p>;阿米尼之死引发了对该国神权统治的大规模抗议，并引发了一场安全镇压，造成 500 多人死亡、22,000 多人被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;周四，大会主席丹尼斯·弗朗西斯 (Dennis Francis) 开启了会议向世界机构“向伊朗政府和人民表示最深切的哀悼”。&lt;/p>;&lt;p>;在他的整个职业生涯中，方济各表示：“莱西总统在伊朗社会和政府中发挥着重要作用，作为总统，领导了他的国家为塑造我们的多边体系和国际合作的原则做出贡献”。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯随后发表讲话，也表示哀悼，并表示莱西“在国家、地区和全球面临挑战的时刻领导伊朗”——但跳过了致敬。&lt;/p>;&lt;p>;古特雷斯向伊朗人民保证，联合国与他们站在一起，“共同追求和平、发展和基本自由”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/8da83048-c6b2-4182-a21d-ed​​a334bef989_e742972e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;紧随其后的是布隆迪大使泽菲林·马尼拉坦加 (Zephyrin Maniratanga)，他代表非洲国家发言，称赞莱西是“一位杰出的领导人，一生致力于服务国家和人民”。促进国际合作，特别是与非洲国家的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;代表亚太集团发言的瓦努阿图外交官马乔里·威尔斯随后发表讲话，称莱西的去世是一个“令人心碎的损失”，并表示他“以伟大的精神为伊朗人民服务”海地驻联合国大使安东尼奥·罗德里格在代表拉丁美洲和加勒比地区发言时称莱西的去世是伊朗的“巨大损失”，讲述他的职业生涯并说“他将一生奉献给了他的国家”。&lt;/p>;&lt;p>;西欧、东欧和美国应该效仿。相反，大会主席弗朗西斯随后请伊朗所属的伊斯兰合作组织和不结盟运动发言，赞扬莱西。&lt;/p>;&lt;p>;最后一位发言者来自海湾合作委员会，其中包括伊朗的竞争对手沙特阿拉伯，说莱西为他的国家服务，并向伊朗人民和领导人表示哀悼，并表示：“我们属于安拉，我们将回归他”。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China-US relations: defence ministers Dong Jun and Lloyd Austin meet for first time at Shangri-La Dialogue in Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3264822/china-us-relations-defence-ministers-dong-jun-and-lloyd-austin-meet-shangri-la-dialogue-singapore?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 12:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/c177b016-593a-428d-98dd-6fd5cb45a53f_941a81c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国防部长董军走过仪仗队2024 年 5 月 30 日，星期四，新加坡国防部。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美国防部长正在香格里拉演习期间举行双边会晤周五在新加坡举行的对话会，这是自 2022 年以来部长之间的首次面对面会议。&lt;/p>;&lt;p>;中国国防部长董军和美国国防部长劳埃德·奥斯汀之间的会议于中午 12 点 50 分左右开始，预计将持续据中国代表团成员杜伟大校介绍，会谈持续了一个小时。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，双方均派出了 10 名官员参加会谈。&lt;/p>;&lt;p>;这标志着双方首次面对面会谈两国之间的峰会是在他们四月份通电话之后举行的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在那次通话中，他们讨论了有关两国因主要热点问题而日益加剧的军事紧张局势的各种问题，例如&lt;/p>;&lt;p>;自 2022 年 8 月时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾后，北京切断了与华盛顿的军事沟通渠道以来，两国关系一直紧张。&lt; /p>;&lt;p>;周五的双边会议是在中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登 11 月在旧金山会晤后北京和华盛顿试图恢复军事沟通渠道之后举行的。&lt;/p>;&lt;p>;这是首次自奥斯汀于2022年11月在柬埔寨会见时任中国国防部长魏凤和以来，两国国防部长时隔两年进行了面对面会晤。&lt;/p>;&lt;p>;去年香格里拉对话会上没有举行中美双边会晤北京方面拒绝了，因为美国对去年 3 月出任国防部长的李尚福实施制裁，几个月后被罢黜。&lt;/p>;&lt;p>;他于 12 月被董接替。&lt;/p>;&lt;p >;更多内容敬请关注...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: how Marcos Jnr’s pushback against Beijing turned him into ‘most sought after leader’ in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3264826/south-china-sea-how-marcos-jnrs-pushback-against-beijing-turned-him-most-sought-after-leader-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/28a705da-d8e5-43a2-8fa0-1ff58d48652b_f27463ad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登（右）与菲律宾总统费迪南德·马科斯2023 年 5 月，小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 在白宫。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 赢得 2022 年 5 月的菲律宾总统选举后，该国驻菲律宾大使白宫询问美国总统乔·拜登何时应该给他打电话表示祝贺。&lt;/p>;&lt;p>;“你越早打电话，对我们的关系就越好，”马科斯的堂兄何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔德斯大使回忆道在一次采访中。选举两天后，拜登从空军一号打来电话，与马科斯进行了 10 分钟的友好交流，罗穆阿尔兹说，“这确实为我们与美国的关系定下了基调”。&lt;/p>;&lt;p>;基调来自美国的观点迫切需要改变。马科斯之前的罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 已与华盛顿渐行渐远，并多次质疑这个东南亚国家与美国数十年的联盟。&lt;/p>;&lt;p>;然而，即使是美国官员也对马科斯让菲律宾倒退的程度感到惊讶自他大约两年前上任以来，他一直对美国抱有浓厚的兴趣。一位官员表示，虽然马科斯绝不希望被视为美国的棋子，但他对中国在南海的行动感到失望，并完全同意加强与华盛顿的关系。&lt;/p>;&lt;p>;“许多人预计华盛顿智库战略与国际研究中心东南亚项目主任格雷戈里·波林表示，马科斯将重新转向菲律宾与美国传统的密切关系。 “但他走得更远，对联盟进行了代际现代化，以抵御中国的侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;马科斯对中国的直言不讳的抵制，尤其是他努力宣传南方两国之间的对抗。中国海问题使他成为美国及其盟国中的明星。&lt;/p>;&lt;p>;他有幸在澳大利亚议会发表演讲，周五，他将在香格里拉大酒店发表主题演讲-La Dialogue，这是在新加坡举行的年度安全会议，来自美国、中国和其他国家的国防部长齐聚一堂。&lt;/p>;&lt;p>;“你知道，我在华盛顿特区就能感受到这一点，”罗穆阿尔兹说，他所在的地方。这位特使说：“他确实是当今世界和美国最受欢迎的领导人。”&lt;/p>;&lt;p>;西方国家对马科斯的拥抱是马科斯家族在其父亲被赶下台后的贱民地位的显着转变。大约四十年前。一些观察家最初认为，在 1986 年结束其父亲独裁统治的叛乱之后，他会对美国人促使他的家人流亡到夏威夷而怀恨在心。&lt;/p>;&lt;p>;拜登于 2022 年 5 月给马科斯打了电话，随后很快就发生了激烈的争吵。美国国务卿和国防部长的重要访问，因为他的政府将恢复长期联盟以与中国竞争作为首要任务。拜登于当年 9 月在联合国大会间隙会见了马科斯，两个月后，他的副总统来到了马尼拉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在他就职后的六个月内，马科斯几乎完成了马尼拉对美国乃至中国政策的彻底改革。不久之后，他向华盛顿的军事规划者们提供了他们梦寐以求的东西：在菲律宾的另外四个基地，其中三个靠近台湾。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特在很大程度上忽视了联合国支持的法庭 2016 年的一项裁决，该裁决宣布中国的广泛主张是非法的，其目的是改善与北京的关系 — — 马科斯在竞选过程中似乎也支持这一立场。&lt;/p>;&lt;p>;但马科斯上任后就改变了方针，反复引用 2016 年的裁决并将责任归咎于北京以加剧紧张局势。中国声称对南海大部分地区拥有主权，在填海造地的争议地区建立了军事设施，并在台湾附近进行了大型军事演习。&lt;/p>;&lt;p>;“我们没有挑起任何形式的冲突。我们没有煽动任何形式的对抗，”马科斯三月份表示。他说，由于来自中国的威胁不断增加，“我们必须采取更多措施来保卫我们的领土。”&lt;/p>;&lt;p>;在上任之初，马科斯似乎希望尽可能平衡关系。他于 2023 年 1 月对北京进行国事访问时会见了中国国家主席习近平，两国领导人友好地讨论了海上分歧，并重启了有关石油和天然气勘探的谈判。&lt;/p>;&lt;p>;但几周后一切都发生了变化。在国防部长劳埃德·奥斯汀访问期间，五角大楼宣布已获得进入菲律宾另外四个基地的许可，重振两国数十年之久的军事关系。&lt;/p>;&lt;p>;“北京认为，美国此举旨在让美国马来亚大学中国研究所所长饶周彬表示，“由于地理位置的原因，我们无法干涉台湾的突发事件。” “北京很难感觉到马科斯政府有任何善意。”&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。尽管包括美国在内的许多国家并未正式承认台湾是一个独立国家，但他们反对任何使用武力改变现有现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;扩大军事协议宣布两周后，手套脱落。 2023年2月14日，菲律宾抗议中国在海警船上发射军用级激光，暂时致盲船员并迫使其撤退。&lt;/p>;&lt;p>;自此，南海的危险遭遇频频发生。变得越来越日常。北京的渔船和海岸警卫队船只经常拦截菲律宾船只，甚至与其相撞，增加了与中国发生冲突的风险，并可能将美国卷入其中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国多次警告菲律宾不要让“外部势力”卷入争端，同时坚称其海上行动合理、专业。&lt;/p>;&lt;p>;美国及其盟国给予菲律宾坚定的外交支持，同时为菲律宾提供安全保障。实时情报。美国飞机经常在菲律宾上空盘旋，向一艘破旧的二战时期船只执行补给任务，该船只是仁爱礁的军事前哨。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近组建了一个私下称为“小队”的组织，菲律宾、澳大利亚和日本将举行海上演习，并向马尼拉提供更多安全援助。除了与日本和澳大利亚达成协议外，菲律宾还致力于与法国进行军队访问。最近几周，它与美国进行了有史以来最大规模的联合演习之一。&lt;/p>;&lt;p>;马尼拉希望利用加强的军事关系赢得更多美国投资，并实现其最大贸易伙伴中国的多元化。&lt;/p>;&lt;p>;美国最近承诺提供 10 亿美元的科技和能源投资，一项旨在提升菲律宾在镍供应链中的地位以削弱中国主导地位的协议也在讨论中。美国和日本还承诺在菲律宾主岛建设所谓“经济走廊”的铁路、港口和要素。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与美国的联盟在以下因素的支持下变得更加牢固：马科斯上个月在两年内第四次访问美国时说道。&lt;/p>;&lt;p>;马科斯试图利用南中国海的冲突为自己谋利，邀请世界各地的媒体报道看看中国的行动。新加坡国立大学政治学副教授 Chong Ja Ian 表示，这一战略正在显示出一些成效的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;“中国在海上的一些行为可能变得更加谨慎并由于菲律宾的努力而受到克制，”他说，他用的是中国的缩写。 “这表明，在摩擦和分歧日益加剧的情况下，即使是北京也希望能够控制局势升级，并且采取了比其他情况更加谨慎的行动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 13:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US delays AI chip exports to Middle East by Nvidia, AMD over concern that China can access the tech via data centres]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3264818/us-delays-ai-chip-exports-middle-east-nvidia-amd-over-concern-china-can-access-tech-data-centres?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 12:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/cd76082b-2005-4f4a-8382-eba28c2f0e0e_e0b73ee0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿拉伯联合酋长国迪拜的天际线。美国推迟向英伟达和AMD发放人工智能芯片向中东出口的许可证。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员已放缓向英伟达和超微半导体等芯片制造商发放向中东大规模人工智能 (AI) 加速器发货的许可证，据知情人士透露，官员们正在对该地区的人工智能发展进行国家安全审查。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚审查需要多长时间，也没有具体定义什么构成大规模人工智能。知情人士表示，由于讨论是私下进行，因此要求匿名。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士表示，官员们特别关注大批量销售，因为包括阿拉伯联合酋长国 (UAE) 和沙特阿拉伯希望进口大量用于人工智能数据中心的芯片。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能加速器（Nvidia 开创的一个类别）帮助数据中心处理开发人工智能聊天机器人和其他工具所需的大量信息。它们已成为寻求建立人工智能基础设施的公司和政府的重要设备。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，美国商务部将中东大部分地区纳入原本针对中国和其他少数外国国家的出口限制中。对手。这意味着公司需要获得美国政府的特殊许可证才能向沙特阿拉伯和阿联酋等国家运送尖端半导体和芯片制造工具。&lt;/p>;&lt;p>;美国官员已推迟或没有回应根据该许可证提交的许可证申请一些知情人士说，过去几周的统治。其中一位知情人士表示，其中包括尝试向阿联酋、沙特阿拉伯和卡塔尔的客户销售产品。&lt;/p>;&lt;p>;除了 Nvidia 和 AMD 之外，英特尔和初创公司 Cerebras Systems 也生产加速器芯片。这四家公司拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，此举的目的是让华盛顿有时间围绕如何在海外部署先进芯片制定全面战略。一些人士表示，这包括就谁来管理和保护用于训练人工智能模型的设施进行谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在彭博社报道许可证审查后，英伟达股价当天跌至低点。截至纽约收盘，该股下跌 3.8%，至 1,105 美元。与此同时，AMD 回吐了早些时候的涨幅。上涨不到 1%，至 166.75 美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国商务部在一份声明中表示，其最高优先事项是“保护国家安全”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于最重要的该部门的一位代表表示：“对于尖端技术，我们通过机构间流程进行广泛的尽职调查，彻底审查打算将这些先进技术运送到世界各地的申请人的许可证申请。”&lt;/p>;&lt;p>;“作为我们始终致力于与中东和世界各地的合作伙伴合作，保护我们的技术生态系统。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/cf6f36bb-4efa-4681-83f4-893b5f14e3b0_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; Nvidia 总部位于硅谷。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国商务部出口管理主管 Thea Kendler 本月早些时候访问了阿联酋、沙特阿拉伯、卡塔尔和科威特，作为正在进行的讨论的一部分。另一位知情人士表示，在阿联酋，她表示在半导体出口管制方面的合作取得了进展。&lt;/p>;&lt;p>;部分担忧是中国企业在很大程度上与尖端技术隔绝美国技术本身可以通过中东的数据中心访问这些芯片。拜登政府一直在发动更广泛的运动，阻止先进半导体和制造设备落入中国手中，因为担心这些技术将被用来增强其军事力量。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋和沙特阿拉伯一直在争夺人工智能领域的区域领导地位，旨在减少经济对石油的依赖。两国都将美国视为这一努力的关键合作伙伴，高级官员和企业均表示，他们将满足美国的要求，使中国供应链保持独立，或者完全放弃中国技术。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，沙特阿拉伯刚刚与中国联想集团达成协议，该计算机制造商将在利雅得建立一个研发中心。&lt;/p>;&lt;p>;获得出口许可证的能力是围绕微软在阿布扎比投资 15 亿美元的谈判的一个重要组成部分人工智能公司 G42 – 在与美国官员进行数月谈判后建立的合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; 风格=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 12:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The conviction of Donald Trump: a gasp, a grimace and then ‘guilty’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3264815/conviction-donald-trump-gasp-grimace-and-then-guilty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.31 11:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/31/ad99bea4-034b-4b49-82be-fba56a34141d_dc938a09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在刑事审判中宣读判决时做出反应。图片来源：Jane Rosenberg viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们陪审团有一个裁决。”当胡安·默查恩法官在法庭上宣读陪审团手写的便条时，大家都听到了一声喘息声，大多数人都希望他在送所有人回家之前示意第二天的审议结束。&lt;/p>;&lt;p>;默查恩的声音在颤抖。重读一遍，并补充说，陪审团要求再用 30 分钟来填写判决文件。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和他的律师开始热情地交谈，法院院长警察冲了进来，头在法庭上转来转去。媒体和公众。&lt;/p>;&lt;p>;“请不要爆发，不要有任何形式的反应，”法官在离开法庭之前说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/659f9bda-4bbb-428a-b45f-8c425daae6fb_f4c40053.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周四法庭上的场景。图片：Jane Rosenberg viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;半个小时里，嘈杂的打字声在沾满口香糖的木凳上回响，来自世界各地的记者纷纷发送最新消息。&lt;/p>;&lt; p>;时间过得飞快，寒冷的空调嘎嘎作响，军官的无线电发出嘎嘎声，陪审团在附近的房间里工作，填写了决定特朗普命运的表格。&lt;/p>;&lt;p>;一位法庭艺术家放弃了曾在特朗普的其他法律泥潭中工作过的律师阿丽娜·哈巴 (Alina Habba) 在加入特朗普的随行人员时张大嘴巴走了进来，而他的儿子埃里克 (Eric) 在审判前离开了法庭。判决书，面色铁青。&lt;/p>;&lt;p>;最后，法庭警官宣布特朗普清算的时刻已经到来：“陪审团入场”。&lt;/p>;&lt;p>;12 名曼哈顿居民鱼贯进入挤满人的法庭，所有人都避开了当他们坐上过去五周以来一直占据的席位时，特朗普的目光在注视着他们。&lt;/p>;&lt;p>;默查恩询问陪审团团长（一个留着平头的大块头男人）陪审团是否已做出裁决。 “是的，判断一下。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/43b3d338- 5a42-4f2b-8d5c-422d8ee8e5f9_4a2af483.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陪审团判定唐纳德·特朗普有罪。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工头对着麦克风讲话，被问到他们是如何找到第一罪名的被告的。 “有罪。”&lt;/p>;&lt;p>;然后，对于其余 33 项罪名，同样快速回答。特朗普一动不动地坐着，没有转过头。&lt;/p>;&lt;p>;法官感谢陪审团完成了一项“艰巨而有压力的任务”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的律师托德·布兰奇立即要求记录无罪释放相反，因为明星控方证人、特朗普的律师、后来的责任人迈克尔·科恩撒了谎，而且法院知道这一点。&lt;/p>;&lt;p>;法官否认了辩方的最后努力，简洁地暗示布兰奇“说错了”如果他暗示他知道科恩犯了伪证罪。&lt;/p>;&lt;p>;在 7 月 11 日宣判后，法官原谅了特朗普，然后才抓住自己并解决了这位前总统的保释问题。&lt;/p>;&lt;p>;Merchan 证实特朗普目前处于自由状态。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/ 8586106a-d9cd-4503-8197-e75c31e1bd12_856269d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;判决后，唐纳德·特朗普在纽约市特朗普大厦外。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;被定罪的罪犯在法庭后面缠在双门上，所有人的目光都盯着他等待的电视新闻相机。&lt;/p>; &lt;p>;他的团队看上去很狂热。苏珊·尼克雷斯（Susan Necheles）是一位经验丰富的律师，烤色情明星暴风雨丹尼尔斯（Stormy Daniels）长时间烧毁了几个小时，当她离开法庭1530时，她被冲洗并调整了她的眼镜。&lt;/p>; &lt;p>;是丹尼尔斯（Daniels）的胡椒，长达数小时的证词其他20名证人说服陪审团，特朗普伪造了商业记录，以掩盖一个报酬，使她对所谓的婚外情。&lt;/p>; &lt;p>;待在身后的检察官谨慎地表达了自己的感受。 ，当他们等待被允许的时候挤在一个圈子里，阿尔文·布拉格（Alvin Bragg）被他的思想赶上，拿着一个笨拙的档案。&lt;/p>; &lt;p>;在法庭外面，特朗普称审判“操纵，可耻”他希望夺回白宫。</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Ambitious’ OECD goal puts heat on Indonesia to overcome governance, accountability barriers to accession]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3264769/ambitious-oecd-goal-puts-heat-indonesia-overcome-governance-accountability-barriers-accession?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/30/EB64628C-DFA9-4422-8BEC-7186406DB68B_94086B05.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;城市的主要途径。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;本周印度尼西亚加紧承诺在未来三年内成为经济合作与发展组织（OECD）的成员，但专家说一些内部治理和问责制挑战可能会破坏雅加达的“雄心勃勃的目标”。&lt;/p>; &lt;p>; Mathias Cormann，38名成员的经合组织秘书长在周二前往雅加达，与印度尼西亚即将离任的总统Joko Widodo见面，以跟进讨论&lt;/p>; &lt;p>;会议结束后，印度尼西亚协调的经济部长Airlangga Hartarto，该国的经济学国民团队负责监督加入雅加达的愿望加入了雅加达的愿望，他将加入雅加达的愿望三年。&lt;/p>; &lt;p>;“这次会议的目的是提供有关加入过程的最新信息以及印尼政府需要采取的步骤。”他说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/30/30/ff4f4ff4ff4f-e0fe-4a49-a658-158-1f16a16a19d91d91d91d91d222_831584458445844584445844458444584445844458444584445844584458445844584458445844584458445844.JPG” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;经合组织秘书长马蒂亚斯·科尔曼（Mathias Cormann）在本月初在法国巴黎举行的部长级议会会议上。科尔曼周二会见了印度尼西亚总统乔科·维多多（Joko Widodo），讨论印尼的经合组织加入。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;虽然观察者同意印度尼西亚似乎牢固地在加入政府间组织的道路上，但存在许多巨大的挑战，尤其是与治理有关的挑战标准和机构改革可能会延迟其为期三年的计划。印度尼西亚审计委员会的数据和财务分析师拉菲·巴克里严格的经合组织标准。观察家说，印度尼西亚在满足这些标准方面面临的主要挑战是确保其腐败水平受到检查，并且州机构具有足够的独立性。&lt;/p>; &lt;p>; RAFI说，几个州机构，包括腐败委员会（KPK）和包括腐败委员会和金融审计机构仍“主要由政府控制”，并补充说，其绩效有改善的余地。&lt;/p>; &lt;p>;印度尼西亚的2023年2023年腐败观念指数分数为34，远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远远落后66个。经合组织成员国。&lt;/p>; &lt;p>;维多多内阁的六名部长因移植指控而被捕，引起了对政府审查措施的担忧。去年11月，Firli Bahuri被指控勒索后被解雇为KPK的负责人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files/files/d88 /Images/CANVAS/2024/05/30/04FB7C45-3CEE-4114-B112-69F247F53CFD_0499AAB4.JPG 4.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; Prabowo Subianto部长（左）与日本总理Fumio Kishida于4月在东京。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;根据艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）印度尼西亚即将上任的总统普拉博沃·苏不明（Prabowo Subianto）将于10月任职。&lt;/p>; &lt;p>;“我们必须看看即将上任的政府是否也致力于满足经合组织标准的努力。” “我认为这是可能的，因为Prabowo在他的竞选活动中做出了这些承诺，尤其是为了获得私营部门的信任。民主衰落……这可能会对印度尼西亚加入经合组织构成挑战。这很可能是因为当前该国国防部长普拉博沃（Prabowo）表示，他渴望通过近几个月来访问中国，日本和马来西亚发挥更为积极的全球作用。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信Prabowo将会有更西方友好的政策，尤其是在经济领域……除了继续[维多多]的政策，”乌玛尔说，他援引维多多的“开放外交政策方法”并加强了与中国的贸易关系。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src src &lt;/p>; &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;穆斯林抗议者在四月在雅加达举行的一次集会期间大喊口号。印度尼西亚与以色列没有外交联系，这是经合组织的成员国。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;观察者还强调了“以色列困境”是一个挑战。要加入经合组织，申请人必须赢得所有当前成员国的批准，其中之一是以色列。&lt;/p>; &lt;p>;，但印度尼西亚是世界上最大的穆斯林人口的所在地，与以色列没有外交关系巴勒斯坦事业的长期支持者，越来越多地在以色列加沙战争中。 。强化该国的“金色印度尼西亚”野心，即在2045年之前实现高级经济状况 - 当时该国将庆祝其独立性成立100周年。&lt;/p>; &lt;p>;“通过在印度尼西亚的贸易，投资和协作方面开放新的机会经合组织加入过程将为经合组织和印度太平洋地区提供相互加强的利益，” Airlangga周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;根据印度尼西亚审计委员会的Rafi，OECD可以为雅加达提供“公司政策”他说：“ OECD可以设定特定的目标，例如每年必须达到多少腐败指数，”他补充说，这项压力可以鼓励政府“继续前进，更好的方向”。 -4df3-9f1e-f2669a980b79_711dc44a.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;“学术艾哈迈德·里兹基·乌马尔（Ahmad Rizky Umar）说，会员资格可能会提高印度尼西亚在西方企业中的形象。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;经合组织的成员可能会提高印度尼西亚在西方企业中的知名度，允许该国获得更大的认可，而不会损害其独立和活跃的外交政策方法，以至于避免正式联盟。韦斯特。他说：“会员资格有望使良好的监管实践和透明度纳入主流。目前由中国主导。&lt;/p>; &lt;p>;在维多多周二与科尔曼会面后，宣布，经合组织将有助于发展印度尼西亚的半导体行业，并与雅加达合作发起“印度尼西亚经济调查”以支持其支持其其半导体行业投资气候。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/05/30/85194a41-194a41-194a41-30e7-4651 -9d83-cd9493099f04_bdccf654.jpg“ alt =“”南苏拉威西。 OECD有望帮助发展印度尼西亚的半导体行业。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我认为印度尼西亚也想加入经合组织，因为它想减少对中国的依赖……它想证明它是……对其他人开放乌马尔说。经合组织目前仅包括两个亚洲国家 - 日本和韩国。据报道，马来西亚和泰国也在进行谈判，但印度尼西亚的加入可能被证明是其地区邻国的典范。丹迪说。 “这也符合OECD接受来自印度太平洋地区的更多国家的愿望。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：/ /feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.run&#39;style =“ color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU members split sharply over measures to de-risk China economic ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3264810/eu-members-split-sharply-over-measures-de-risk-china-economic-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 12:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/0ADF3178-BF7E-4E69-A053-620E15E15E1874_66C81903.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”反对中国贸易。图片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在布鲁塞尔正在划定战线，欧盟计划与中国进行经济联系，使其一些成员激动并激发其他成员。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;在鸿沟的一侧：法国领导的一组国家，该国家倡导铁杆工业政策和强大的工具，以保护其行业免受不公平的竞争，并为他们提供竞争的工具和金钱。&lt;/p>; &lt;p>;另一方面：由德国领导的一群自由交易者，他们更喜欢让市场制定与中国和其他权力的竞争规则 - 即使并不是每个人都以相同的条件进行比赛。&lt;/p>; &lt;div>; &lt; /div>; &lt;p>;零地面是对中国电动汽车领域补贴的欧盟调查，这是集团对欧盟经济性质的最深层分裂的避雷针，并扩展了与北京的关系。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;巴黎倡导了调查，它认为这是在美国和中国之间建立第三和欧洲支柱的一部分，在多极世界中用火斗争。&lt;/p>; &lt;p>;“中国是我们的经济伙伴，但中国的产能过剩。法国财政部长布鲁诺·勒·梅尔（Bruno Le Maire）本周在集会上说，七国集团必须提出一个统一的阵线来保护其工业利益。芬兰的贸易部长维尔·塔维奥（Ville Tavio）周四在布鲁塞尔（Brussels）发表讲话，在调查背后提供了支持。因此，我认为非常有必要看看他们如何补贴自己的行业，以及这是否对他们来说太多了。”在询问中，很可能会从7月开始对中国制造的电动汽车施加更严厉的进口关税。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有点怀疑，我们不想从事任何类型的贸易战争。”瑞典贸易部长约翰·福塞尔（Johan Forssell）在周四到达部长级会议时。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“显然，这是一个问题在获得这类关税方面的风险 - 打开未来贸易战的风险。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/31/4C6D136E-9AD4-46B7-A7BF-74429D3D7FD7FDC_9227551B.JPG德国运输部长沃尔克·维辛（Volker Wissing）说，与市场经济无关。照片：DPA &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;马耳他的能源部长米里亚姆·达利（Miriam Dalli）说，她的岛国想要“没有任何关税可以帮助我们实现我们的脱碳目标”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; p>;在星期三，德国运输部长沃尔克·维辛（Volker Wissing）将调查与东德共产党可能曾经提出的东西进行了比较。&lt;/p>; &lt;p>;“这与市场经济无关……全球竞争是一种激励措施为了使德国制造商制造更好，更便宜的汽车。” Wissing告诉Euractiv News网站。 “我并不担心德国的车辆行业将无法在这场比赛中生存。” &lt;/p>; &lt;p>;迹象表明询问的敏感程度是多么敏感，现在可能会在欧洲议会选举之后做出决定总结于6月9日结束。最初，预计该委员会将在7月份公开宣布的四个星期星期三通知中国的新职务。&lt;/p>; &lt;p>;布鲁塞尔的官方线就是没有法律预告的截止日期。然而，德国杂志德·斯皮格尔（Der Spiegel）报告说，此举是“使这个问题脱离举办的竞选活动”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;周四在比利时首都搅动了一家谣言磨坊，许多人指出稳定的笨拙从北京对调查进行报复的威胁，包括针对欧洲农民在农业一直是一个巨大问题的选举之前。&lt;/p>; &lt;p>;辩论不仅限于电动汽车。&lt;/p>; &lt;p>;欧盟成员国的大使在上周咀嚼了其拟议的经济安全战略。他们在欧洲范围内的出口控制制度委员会向他们介绍了欧盟的入站投资筛查机制和出站筛查工具上的新生措施。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/31/b8a0247c-2c05-4fc05-4f05-4f0c-9e90-349997a8d2f07_e796648ec.jpg =“颜色：＃999;”>;“中国是我们的经济伙伴，但中国的产能过剩，”法国财政部长布鲁诺·勒·梅尔（Bruno Le Maire）说。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法国再次领导，要求欧盟在计划上越来越快地走得更快，游说以增加更多技术，以添加更多的技术根据目前的人们的说法，议程，包括能源和清洁技术领域的议程。 >;“我们没有特别认为需要它。如果您对向中国的敏感技术出口出口方面有功能控制，那么公司不太可能围绕在那里建造同样的工厂的工厂。 >; &lt;p>;企业也在称重，毫不奇怪，不愿意认可私人企业可以投入资金的地方。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我们呼吁谨慎行事。需要对问题进行明确的识别，然后在采取进一步行动之前进行仔细的风险效益分析。 ，企业之间在挑战欧盟 - 中国贸易关系的问题之间存在差异。&lt;/p>; &lt;p>;周四单独的报告发现，中国的欧洲高管比欧洲的欧洲经济政策更可能关注北京的经济政策。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/205/05/31/ad472ad0-bcba------ 4922-A305-E12D57D2ED68_A66CEC46.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;是汉湖布达佩斯的Schiller Auto经营的中国电动汽车制造商Byd的陈列室。照片：彭博社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;脱节连接也不限于脱离风险。尽管俄罗斯仍然是欧盟议程上最突出的问题，但只有34％的欧洲首席执行官认为北京与莫斯科的关系会损害与布鲁塞尔的联系，而总部位于中国的高管中有80％。 >;“基于中国首席执行官更加担忧的可能原因是他们对欧盟和美国的统一政策反应的脆弱性可能会因中国俄罗斯的紧密联系而引发。” &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https:///feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong 47 case, traveller’s banned meat fine, Keanu Reeves’ lookalike in Thailand: SCMP’s 7 highlights of the week]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3264783/hong-kong-47-case-travellers-banned-meat-fine-keanu-reeves-lookalike-thailand-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 12:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /05/31/63508ED7-2065-47E5-BD9D-BC220787874A96_929507B9.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;作出了判决。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;我们从本周香港，中国大陆，更广阔的亚洲地区以及其他读者中选择了七个故事，这引起了我们的读者的共鸣，并阐明了主题问题。如果您想查看我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>; 14个反对派人物被判有罪，而两人在选举中无罪释放，以推翻香港政府，由于该市最大，最长的国家安全审判在周四作出了判决。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sitessite /Default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/104A53DD-3192-4A8E-95C0-49EF965D97F4_56598D7D.JPG，中国国际控股公司前总经理天胡伊（中心）周二因腐败而被中国法院判处死刑。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国东部的法院在周二判处罕见的死刑，此前一名前银行家接受了价值超过11亿元人民币的贿赂（1.51亿美元） ）在该国排名第四的州资产经理之一的角色。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/images/canvas/2024/05/31/8BA16F49-ECD9-4DAF-A887-65574CD6BD42_EDD804F5.PG5.JPG“ ALT =”烤猪肉和酱油鸡，都是典型的粤菜。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;一名从香港到台湾旅行的印度尼西亚乘客在无法支付20万美元（48,430港元）的罚款后被驱逐出境当地媒体报道，猪肉，违反进口法规。新闻媒体在周日报道说，旅行者于4月30日到达午餐盒，其中包含粤语烤肉。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/e178fc97-63f2-4825-aee0-aee0-164e3c19f758_e603c26c26c.jpg “颜色：＃999;”>;插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在C919之前保留许多障碍，并且Comac可以爬上与竞争对手的空中客车和波音相同的平流层成功。分析人士说分析师将其视为执行其新的反闯入政策的一种努力，该政策可能会加剧与菲律宾和区域紧张局势冲突的风险。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：/https：/https：/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/05/31/8777750edf-32f-32f-32f2-463a-a0af-d8c99a126b58_444444444043d9f.jpg =“颜色：＃999;”>;无论糖尿病的类型如何，随着时间的推移未能维持正常的血糖水平，都会导致严重的副作用，包括心脏病，视力丧失和肾脏疾病。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;对于与糖尿病作斗争的患者，一群中国科学家和临床医生可能会提供一线希望。据报道，世界上第一次使用细胞疗法治愈了患者的糖尿病。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/站点/默认/文件/d8/images/canvas/2024/05/31/e0971E63-1C55-4532-4532-9B46-ECDDAF8099B_A18F5966.JPG“一名德国男子因与好莱坞巨星基努·里维斯长得惊人的相似而成为全球网络红人，并在泰国引发媒体热议。照片：SCMP复合/Tiktok/Lionsgate &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;目前在泰国的德国男子，看起来像好莱坞演员Keanu Reeves（以杀手John Wick的角色而闻名）该国的隔夜明星和全球热门在线。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color：color：color：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files files：orange：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https &quot;>; https：https： //feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 12:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong woman goes viral online for bringing mattress on tram. What rules did she break?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3264805/hong-kong-woman-goes-viral-online-bringing-mattress-tram-what-rules-did-she-break?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.05.31 11:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /05/31/17129810-DD63-4066-9754-421075846D85_6D84C520.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;那是在线流行的。照片：微博/香港&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在社交媒体上共享的一张照片，显示一名妇女将床垫带到香港电车上，引发了有关乘客可以在公共交通工具上采取什么行动的问题。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;图像显示一名妇女拿着扶手，站在驾驶员座椅附近的过道上，靠在车辆墙壁旁边的大床垫上。&lt;/p>; &lt;p>;香港电车道发生在5月14日下午1点左右，当时一名女乘客从Happy Valley乘坐电车到肯尼迪小镇。&lt;/p>; &lt;p>;后来，乘客被告知乘客下车后，另一位通勤者抱怨她正在封锁一条通道。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;为了帮助每个人在右脚上开始自己的旅程，该帖子正在分解在火车，电车，公共汽车和船上携带笨重物品的规则。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p >;香港的许多互联网用户可能至少看到了一张MTR旅行者携带植物甚至天花板式树木的照片，更不用说超大的相框，床垫，轮子垃圾箱和偶尔的冰箱。&lt;/p>; &lt;p>;根据MTR Corporation的章程，铁路乘客只能携带一块大块行李或几个小的行李。&lt;/p>; &lt;p>;章程规定该物品的长度，宽度和高度不应超过1.7米（5.57英尺）。任何一侧的尺寸必须不超过130厘米。&lt;/p>; &lt;p>;在政策下，骑自行车旅行的乘客必须能够折叠或卸下前轮以满足要求。&lt;/p>; &lt;p>;通勤者可以获得乐器和运动器材的特殊通行证，但是该物品的总尺寸不能超过235厘米，没有一侧的尺寸超过145厘米。&lt;/p>; &lt;p>;在硬箱中带有的大提琴或双鲈鱼很容易超过限制。&lt;/p>; &lt;p>;，但相同的规则不适用于在机场快车上旅行的乘客。&lt;/p>; &lt;p>;章程还禁止任何危险或易燃物品，例如油漆，稀释剂或液体气体。大提琴和古本（Guzheng）或中文Zither。 /4CE52B51-6D12-46D4-90DD-F78FC04C77A3_C4​​9C4BCE.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; MTR通勤尝试将一棵树带到火车上。照片：Facebook/facebook club &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据香港电车网的网站，行李必须低于7kg（15.4磅） ，或30升的数量。&lt;/p>; &lt;p>;电车驱动程序可以决定乘客是否无法带来可能给其他旅行者带来不便的超大物品。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体用户最近留在了&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;电车操作员说，驾驶员已经走出厕所休息了，没有看到女人把床垫带上床垫，敬畏床位，敬畏床上的敬畏。&lt;/p>; &lt;p>;电车操作员说从快乐的山谷终点站。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/05/31/dea8942e -8813-4184-8BBF-6420F83BC43C_2DC9FC77.JPG“ Alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;根据MTR Corporation的章程，铁路乘客只能携带一块大型行李箱或几个小的小群。照片：Facebook/Chung Chun &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;本地巴士运营商KMB表示，通勤者应避免将总量超过0.1立方米或那些&lt;/p>; &lt;p>;的重量超过5公斤。使用A或NA路线从当地机场带来一条行李，最大尺寸为71厘米，乘56厘米乘26厘米，一条手提行李不超过56厘米，乘36厘米，x 23cm。&lt;/p>; &lt;p>;规则对于公司的E，N，R，S和X路线规定，乘客行李的规定不能超过56厘米的71厘米尺寸。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/05/05/0521315a-6b0b-491a-491a-491a-a35b-a35b-a35b-1bf602b2855331 b28531_a1fddddddddddddddddddd g.jpg&#39;pg&#39;jpg&#39;jpg&#39;jpgn.jjpg&#39;jpg&#39;jpg&#39;&#39; >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;图片。一名地铁通勤者拿着一个大相框穿过火车站。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;那些乘坐渡轮拖运物品的人会根据各自的操作员发现规则。&lt;/p>; &lt;p>;在香港岛和九龙之间的星渡轮上，旅行者无法将任何长度，宽度和身高超过40厘米乘40厘米乘40厘米乘17.5厘米的物品带带上任何人。&lt;/p>; &lt;p>;任何人通过太阳渡轮的岛屿将需要确保其物品不超过48厘米x 30厘米的长度，宽度和高度。&lt;/p>; &lt;p>;每个乘客最多可以带两个袋子，但如果他们带来额外的费用，则面对额外的费用大于指定限制的项目。他们可以带上船上的婴儿推车和手推车，不需要额外的费用。&lt;/p>; &lt;p>;香港和九龙渡轮是在城市和北部岛屿之间航行的另一种选择项目的尺寸可能超过2.13米的尺寸限制&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style =“ color ：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files fiers=&quot;color:orange：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https ：//feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 31 May 2024 11:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>