<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[How the Cathay Pacific bailout landed Clara Chan the CEO’s job at Hong Kong wealth fund]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266062/how-cathay-bailout-landed-clara-chan-ceos-job-hong-kong-wealth-fund?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/6c08d3bf-a847-4ef1-9e10-123c489c89c5_ff94ff95.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Clara Chan接任620亿港元香港行政总裁去年10月投资公司。照片：姚以诺&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;陈家齐因巧妙地谈判国泰航空2020年390亿港元（52亿美元）的救援计划而赢得“女神”和“小辣椒”的绰号，这使她一跃成为香港投资公司 (HKIC) 的首席执行官。&lt;/p>;&lt;p>;陈在 Covid-19 大流行后的三个月内处理了这家香港旗舰航空公司的救助，这证明了她的勇气，这使她能够据两位熟悉招聘流程的消息人士透露，去年 10 月，陈曾被考虑担任这家政府管理的 620 亿港元财富基金的最高职位。&lt;/p>;&lt;p>;当时，陈曾是香港金融管理局的执行董事管理局负责监督 4 万亿港元外汇基金的投资，其中包括用于资助国泰救援的土地基金。&lt;/p>;&lt;p>;“国泰航空救援计划的谈判非常艰难，因为它必须在短时间内完成是时候了，”陈女士在近八个月前接任香港建造学院后首次接受媒体采访时说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/10/9b8b9ae2-b942-4973-bea0-fbab08b65026_3cced98e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港政府参与国泰航空 2020 年 390 亿港元（52 亿美元）的救助计划。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，救助的条款和条件必须很严厉，指出必须在航空公司的资金需求和纳税人资金的可观回报之间取得平衡。&lt;/p>;&lt;p>;由于疫情导致国际交通陷入停滞，国泰航空正处于崩溃的边缘。陈女士代表政府，从3月到6月领导与其他股东的谈判，最终达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;她在救助中的角色为她赢得了一些国泰高管的“女神”绰号，但这并不是唯一的&lt;/p>;&lt;p>;“有些人叫我‘小辣椒’，因为他们认为救援计划的条款非常严厉，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“但它必须是艰难的。我们最终为国泰制定了一个救援计划，这也是政府的一项投资。”&lt;/p>;&lt;p>;最终达成的方案是117亿港元的供股，政府则提供78亿港元的过渡资金向国泰航空提供贷款，并认购价值195亿港元的优先股。&lt;/p>;&lt;p>;作为甜头，政府还获得了价值19.5亿港元的认股权证，这些认股权证可以高于4.68港元的行使价出售。这项投资预计将为政府带来 4% 至 7.5% 的回报。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，她从国泰的经验中受益匪浅，并在香港建造学院充分利用了这些经验。&lt;/p>; &lt;p>;“香港建造学院进行的任何交易，我们都确保不会将纳税人的钱作为补助金，”她说。 “我们会在经济上培育初创企业，同时确保投资为政府带来回报并避免下行风险。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese students voice hopes for Mideast peace in rare public political stand]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3266068/chinese-students-voice-hopes-mideast-peace-rare-public-political-stand?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/ea125400-8064-4560-b9dd-15d7f02d9c2c_1f140b0c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名高中生在大学入学后展开巴勒斯坦国旗考试。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的高中毕业传统今年发生了罕见的政治转变，一些最后一年的学生表达了对巴勒斯坦人的声援以及对中东和平的愿望。&lt; /p>;&lt;p>;近年来，中国媒体向刚刚完成高考的学生询问他们的愿望已成为一种习惯。&lt;/p>;&lt;p>;今年的希望其中包括进入梦想大学、让游戏公司改进他们的视频游戏以及参加最喜欢的歌手的音乐会。&lt;/p>;&lt;p>;但网上发布的一些短视频也显示学生们表达了对巴勒斯坦的支持.&lt;/p>;&lt;p>;到了周一下午，即考试的最后一天，许多对这些学生进行媒体采访的原始帖子在抖音、微信视频频道或 X 的中文版 TikTok 上已不再可用。 - 就像微博一样。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚为什么原始剪辑被下架，但个人用户转发的剪辑却没有被删除。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在抖音上，一段汇集了全国学生愿望的视频，其中包括一张周日身穿巴勒斯坦国旗走出东北黑龙江省考场的学生的照片。&lt;/p>;&lt;p>;该视频受到点赞，评论和分享数千次。&lt;/p>;&lt;p>;另一段最初被删除但被微信视频频道上的博主转发的视频显示，东部省份江苏的两名高考学生在走出考场后被保安拦住。周日，一个考试场地——一个挂着巴勒斯坦国旗，另一个挂着中国国旗。&lt;/p>;&lt;p>;在中部河南省，一家教科书出版商在其微信上发布了考试后采访学生的视频周六视频频道。其中一个视频中，一名学生被问及毕业愿望时，用英语大声说道：“从河流到大海，巴勒斯坦将获得自由”。&lt;/p>;&lt;p>;该视频尚未被删除，但不允许发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;虽然学生对巴勒斯坦的支持是公开政治表达的罕见例子，但它与北京的官方立场是一致的。&lt;/p>;&lt;p>;中国和中国之间的关系自10月份以色列-加沙战争爆发以来，以色列一直处于紧张状态。&lt;/p>;&lt;p>;北京并未谴责哈马斯10月7日对以色列的袭击，但批评以色列在加沙造成的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;北京一贯表示，两国解决方案是解决危机的唯一途径，该解决方案是通过与以色列建立巴勒斯坦国来解决以色列-巴勒斯坦冲突的拟议框架。 &lt;/p>;&lt;p>;在长达八个月的冲突中，中国社交媒体用户普遍同情巴勒斯坦人。&lt;/p>;&lt;p>;然而，在美国的中国学生却与亲巴勒斯坦人保持距离。据《华盛顿邮报》早些时候报道，由于担心卷入政治抗议可能产生影响，抗议活动席卷了美国校园。&lt;/p>;&lt;p>;高考被广泛认为是中国最重要的考试，因为它是通往大学和选择职业的门户。&lt;/p>;&lt;p>;根据教育部的数据，今年的考试共有 1342 万人报名，大部分省份于周五开始，周日结束，还有一些省份周一结束测试。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&quot;运行&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As UK judges resign, does Hong Kong really need foreign judges any more?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3265819/uk-judges-resign-does-hong-kong-really-need-foreign-judges-any-more?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/adeac382-fd3e-4df6-b0be-1fda8fbbb1db_dacfac39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港最高法院中环终审法院， 6 月 7 日。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;很少有人不同意，包括司法独立概念在内的法治是香港成功的基石。 1997年回归之前如此，现在也是如此。因此，毫不奇怪，中英两国领导人在 20 世纪 80 年代就恢复香港主权进行谈判时，并没有忽视这一事实。&lt;/p>;&lt;p>;有人甚至会说“一国两制”的成功。 “两制”有赖于维护司法独立，以至于《中英联合声明》附件一和《基本法》第八十五条都规定香港法院“独立行使司法权”和“不受任何干涉” ”。&lt;/p>;&lt;p>;可悲的是，英国政府似乎一心要干涉终审法院的英国法官，向他们施加政治压力，迫使他们辞职。&lt;/p>;&lt;p>;最近多年来，英国政府一直坚称其法官不应担任香港最高法院并赋予其合法性。这是扭曲的逻辑。如果英国政府以此来指的是合法性，那显然是错误的。中国政府根据《联合声明》设立了香港法院，行使其主权。&lt;/p>;&lt;p>;如果英国政府指的是道德合法性，是不是说尽管保证了香港的主权？英方是否有义务违背联合声明，干涉终审法院行使司法权？&lt;/p>;&lt;p>;抛开这个相当奇怪的语言学问题，是否会迫使英国法官辞职是否会影响香港司法独立？大多数人都会同意，认为香港的司法独立取决于一到两名英国法官是否在场是荒谬的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我相信这种暗示是在暗示香港的司法独立如果法庭的运作取决于一或两名英国法官的出席，这对仍在本港法院任职的法官，包括终审法院的外国法官，是相当冒犯的。我注意到，两名辞职法官之一的劳伦斯·柯林斯赞扬了香港司法机构的“完全独立”。如果是这样，迫使英国法官辞去香港职务能达到什么效果？&lt;/p>;&lt;p>;我们需要明白，英国法官是否在终审法院开庭，其影响并不如其造成的印象那么大。 。联合声明和《基本法》都规定，法院“可根据需要邀请其他普通法司法管辖区的法官”参加审理。香港政府一直恪守这一要求。&lt;/p>;&lt;p>;英国政府却违背了这一理解。无论如何，即使我们的终审法院没有英国法官出庭，我们的最高法院仍然会在适当的情况下参考普通法判例，包括英国的判例，因此英国法官的法律智慧不会在法庭审判中丧失。 &lt;/p>;&lt;p>;就个别案件的判决而言，外国法官只是五名法官之一，因此只有在当地法官陷入僵局的最有争议的案件中，外国法官才有可能发挥作用。 ，就像最近涉及同性权利的案件一样。有人认为，无论如何，外国法官都不应该代表香港人民就这些有争议的问题做出决定，而应该听从最了解当地情况的本地法官的决定。&lt;/p>;&lt;p >;最后但并非最不重要的一点是，外国法官效忠其他国家——特别是如果他们的国家敌视中国或香港——不适合审理国家安全案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/ div>;&lt;p>;归根结底，人们被迫得出一个合乎逻辑的结论：外国法官坐在我们的终审法院更多的是为了感知，或者是为了表演，如果你愿意的话，而不是真正做出改变&lt;/p>;&lt;p>;我们必须承认，在中国恢复对香港行使主权后，在我们设立新的终审法院时，保持一切照旧的观念或许很重要。但27年过去了，我们的终审法院已经牢固地确立了自己作为一个理性法院的地位，值得国际尊重。它的判决不仅受到广泛尊重，而且据我所知，在其他普通法司法管辖区也经常被引用。&lt;/p>;&lt;p>;那么，我们还需要英国法官来支撑我们的声誉吗？有些人会说不是。地球上很少有其他地方允许外国法官担任终审法院的法官，所以我们是否应该永远延续这一传统，因为没有更好的词了？&lt;/p>;&lt;p>;不要误解我，我并不是提倡禁止外国法官担任终审法院法官。外籍法官不再担任我们的终审法院法官。这将需要对《基本法》进行修改，而英国人可能会转而辩称这将违反联合声明。问题是，值得如此大惊小怪吗？尤其是当整件事只不过是一种政治策略，法官作为不情愿的参与者，被设计来抹黑一个国家、两个体系的认知之战。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan drag queen Nymphia Wind first from Asia to win reality TV contest RuPaul’s Drag Race since show premiered in 2009]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3265136/taiwan-drag-queen-nymphia-wind-first-asia-win-reality-tv-contest-rupauls-drag-race-show-premiered?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/03/c72d3aae-91d6-4f17-85c2-10af24424529_969cc8cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾变装皇后 Nymphia Wind 创造了历史第一位在电视真人秀节目《鲁保罗变装大赛》中获胜的亚洲选手，该比赛自 2009 年开始播出。照片：南华早报综合报道/Instagram&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在《鲁保罗变装大赛》第 16 季的浮华与魅力中Race，一盏充满活力的黄色灯塔脱颖而出。&lt;/p>;&lt;p>;Nymphia Wind，28 岁时装设计师 Leo Tsao 的变装角色，即将经历她几十年来的胜利时刻。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;身穿亮黄色比基尼和迷你裙的她即将成为鲁保罗变装皇后秀15年历史上第一位来自东亚的获胜者。自 2009 年节目首播以来，只有七名来自亚洲的人进入了《鲁保罗》的前四名。&lt;/p>;&lt;p>;在四月底的最后一场演出中，她以多个黄色的高能量表演横扫舞台。 &lt;/p>;&lt;p>;在整个比赛过程中，Nymphia Wind 已经成为黄色的代名词，她经常在她的服装中引用香蕉。&lt;/p>;&lt;p>;“黄色代表颜色Nymphia Wind 在大结局前接受采访时说道，强调她的目标是提高人们对亚洲文化的认识和欣赏。&lt;/p>;&lt;p>;曹出生于洛杉矶，在香港和台湾长大。高中时受到韩国流行女团的启发，2017 年在英国罗彻斯特学习时装设计时，她开始尝试变装。&lt;/p>;&lt;p>;在她年轻的时候，Tsao 曾因她而受到欺负性别表达，但得到了母亲的大力支持，母亲仍然观看她的表演，并帮助她处理变装生涯的后勤工作。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，曹在台北演出时开始发展“Nymphia Wind”角色.&lt;/p>;&lt;p>;她的名字 Nymphia 来自神奇宝贝角色 Sylveon 的日文名字，这是一个仙女型角色，是标志性 Evee 角色的可能演变之一。&lt;/p>;&lt;p>;她选择的“风”字象征着自由，与普通话的“疯狂”同音。&lt;/p>;&lt;p>;“狮子座和宁菲亚融为一体；我们是一体的。她就像我的延伸，推动我表达自己的延伸。”曹告诉当地新闻媒体《台湾风景》。&lt;/p>;&lt;p>;在参加《鲁保罗变装皇后秀》期间，Nymphia Wind 获得了国内和国外的大力支持。国外。每周六节目播出当天，台北的同性恋酒吧里都会挤满人群观看最新一集，他们穿着黄色衣服支持被他们称为“香蕉佛”的女王。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/402d6322-211a-482b-9707-158ae9142fb6_c5c8b02d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;台湾变装皇后 Nymphia Wind 在整个比赛中以黄色和香蕉色的服装打造了强烈的品牌形象。照片：Instagram/@66wind99&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;首次出现在节目中时，Nymphia Wind 戴着一顶高耸的假发，戴着多副黄色太阳镜。她还穿上了一件黄色大衣，在大衣下面，她在胯部贴了一根毛绒香蕉。一上台就踩到香蕉皮“滑倒”。&lt;/p>;&lt;p>;她的妆容经常以台剧为灵感，也借鉴了日本“舞踏”和欧洲洛可可风格——风格妆容。&lt;/p>;&lt;p>;回顾这场演出，她在社交媒体上写道：“变装让我重新与我的文化建立联系；变装让我重新融入自己的文化。”它教会我成为一个自豪的亚洲人。”&lt;/p>;&lt;p>;“这次才艺表演对我来说绝对是一个展示一些我在比赛中无法做到的事情的机会——传统的亚洲袖舞，“ 她说。 “所以，当然，我必须借此机会真正展示我们亚洲人的构成。”&lt;/p>;&lt;p>;袖舞的特点是人们穿着宽松、飘逸的服装，袖子极长，当他们跳舞时，袖子在风中旋转。移动身体。&lt;/p>;&lt;p>;台湾和亚洲各地对变装文化的接受程度各不相同，但像 Nymphia Wind 这样的人物在改变看法方面发挥着关键作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/03/7f90f8de-c1cd-4cd1-bae7-e5f351dc1da8_e40aac7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;2018 年 12 月，参赛者参加了 VH1 在 TRL Studios 举办的鲁保罗变装皇后秀全明星赛女王见面会。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在台湾据青年文化杂志 Dazed 报道，变装界正在蓬勃发展，从二十年前主要受外国人影响转变为越来越多的本地和全球表演者群体。&lt;/p>;&lt;p>;她为展示“亚洲卓越”而做出的努力赢得了赞誉受到《鲁保罗变装皇后秀》评委的赞扬，她已被预订在日本和菲律宾演出。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong authorities rebut claims from outgoing UK judge that rule of law is under threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3266095/hong-kong-authorities-rebut-claims-outgoing-uk-judge-rule-law-under-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 09:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/574b6d28-7350-42ee-9283-e52b5c0ee55b_17c53ae6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位即将离任的英国法官声称香港法院面临来自北京。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府表示，强烈不同意即将离任的英国法官乔纳森·萨普蒂安(Jonathan Sumption)关于香港法治受到威胁的言论，并称当地法院没有“受到威胁”。周二上午，市政府针对即将离任的终审法院非常任法官《金融时报》发表的题为“法治&lt;/p>;&lt;p>;政府还确认，80 岁的贝弗利·麦克拉克林 (Beverley McLachlin) 将在今年夏天任期结束后从终审法院的职位上退休，加拿大人将成为第三位终审法院法官。非常任法官将在一周内宣布离职。&lt;/p>;&lt;p>;在 Sumption 发表评论文章后，当局对地方法院面临压力的说法进行了反击。&lt;/p>;&lt;p>;“这绝对不是事实[香港]法院在审理国家安全案件或任何性质的案件时受到中央当局或[香港政府]的任何政治压力；政府发言人表示。&lt;/p>;&lt;p>;“任何提出其他建议的人，无论理由或动机是什么，都是完全错误的、完全错误的。” Sumption 在他的文章中写道，香港法官必须“在中国创造的不可能的政治环境中运作”，法治“在任何情况下都受到严重损害”。 &lt;/p>;&lt;p>;政府声明还引述行政长官李家超的承诺，即当局从来没有也不会允许任何干预法庭检控或审判的行为。&lt;/p>; &lt;p>;市领导表示，政府一直尊重和维护独立的检察权和审判权。&lt;/p>;&lt;p>;“过去是这样，现在是这样，以后也是这样。”未来。李说：“香港的法治是强大的，不会改变。”&lt;/p>;&lt;p>;Sumption还写道，他继续在法院服务一段时间，是因为希望海外法官的存在有助于维持法治。&lt;/p>;&lt;p>;“我担心这不再现实。其他人则不那么悲观。我希望他们被证明是正确的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位即将离任的法官还表示，在该市规模最大、持续时间最长的国家安全审判中，14 名反对派人士被定罪，这是“社会日益恶化的症状”。他说，香港曾经充满活力和政治多元化的社会正在慢慢变成一个“极权国家”。&lt;/p>;&lt;p>;政府猛烈抨击了这一说法，并辩称开工率的增加来港的企业和海外企业，以及游客和国际会议的增加都表明这种说法“没有事实依据”。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fallout from Japan’s car testing scandal spreads, ensnares Honda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3266083/fallout-japans-car-testing-scandal-spreads-ensnares-honda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/11/f58879c6-2110-4bf5-9af0-ef6103649216_6c83e471.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新生产的本田汽车在横滨港口等待出口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;本田汽车周一成为第四家因车辆认证测试不当而受到交通运输部检查的日本汽车制造商，多家当地报纸警告称，本田汽车将迎来“清算日” &lt;/p>;&lt;p>;日本汽车制造商面临的不断扩大的丑闻与 2015 年德国汽车巨头大众汽车遭遇的“柴油门”排放灾难相比。&lt;/p>;&lt;p>;Takaki Nakanishi，东京汽车公司首席执行官中西研究所的一位汽车行业专家表示，国内媒体夸大了这起事件的严重程度，但聚光灯下仍然可能伤害日本汽车制造商。&lt;/p>;&lt;p>;“该部门希望继续使用日本的测试和技术中西说：“但是丰田和其他公司表示，他们希望根据美国和欧洲国家遵循的全球规则进行测试和认证，并制定了甚至更高的条件。”&lt;/p>;&lt;p>;日本制造商“正在制造比日本要求的标准更好的汽车，”他说，“但由于不遵守国内规则，他们就违反了规定。”&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/f58879c6-2110-4bf5-9af0-ef6103649216_7e6e3d88.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新生产的本田汽车在日本横滨的一个港口等待出口。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;除本田汽车外，交通部检查人员还参观了丰田汽车、雅马哈汽车和铃木汽车的总部，下一步预计将对马自达汽车进行调查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;根据本田、丰田、雅马哈和铃木公司的声明和媒体报道，总共有 38 款车型被发现没有经过适当的安全和环保性能认证。&lt;/p>;&lt;p>;交通部已命令制造商停止发货仍在生产的六款车型。&lt;/p>;&lt;p>;去年，丰田集团旗下的大发汽车和丰田工业也出现了认证测试过程中的差异。随后，该部指示汽车行业的 85 家公司调查过去 10 年来任何偏离所需测试制度的情况，并报告调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;认证体系对于评估车辆是否满足安全和其他要求至关重要。日本汽车制造商必须确保新车型在销售前获得认证，并向经济部通报认证情况，而无需进行外部检查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/c67cba9a-4af7-425f-8564-21f9931c338a_095d03e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;出口汽车在横滨港口装载到货船上。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一位不愿透露姓名的东京经济学家表示，安全和认证方面的自我监管历来被证明给全球各行业的公司带来了问题。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这样的事情我们已经见过无数次了，部门层面的人压力太大，就开始偷工减料，编造事情，然后大家都被吸引去掩盖，希望事情能够得到解决。”最好，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是制造商进行适当测试的先决条件”，《读卖新闻》的一篇社论指出了日本当前汽车制造商认证体系的缺陷。 “如果他们进行欺诈性测试，系统的根基就会动摇。”&lt;/p>;&lt;p>;“自从八年前三菱汽车公司曝光此类做法以来，欺诈性认证测试就一直没有停止过。” &lt;/p>;&lt;p>;Nakanishi 表示，该部门发现的问题并不是一个新现象，正如 2016 年涉及三菱的争议中所见，当时该公司被发现在 20 多年来伪造燃油经济性数据。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些都是以前的做法，只是没有跟上时代，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;汽车制造商进行的许多测试都符合更高的认证标准Nakanishi 补充道，在国外市场。例如，在一项安全测试中，丰田使用了重 1.8 吨的碰撞测试小车，而不是日本法律要求的 1.1 吨，并将数据提交给地方当局。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为这是恶意且汽车超出了要求的标准，但国内媒体的报道过度，尽管这些汽车都不是用于出口市场，但媒体正在破坏日本公司的全球声誉。”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;《每日新闻》在题为“丰田测试数据造假应该成为日本汽车工业的清算日”的社论中承认，所进行的测试比实际需要的更加严格，并且安全性不成问题。&lt;/p>;&lt;p>;但它补充道：“认证体系增强了汽车购买者对其购买决定的信心。不顾法律要求而自行解释只能用傲慢来形容。”&lt;/p>;&lt;p>;中西表示，应该让日本公众放心，错误的数据来自于比法律要求更严格的测试，并且对日本汽车充满信心“这可能需要一点时间，但我认为消费者了解日本车型优良品质和高性能的重要性，”他说。 “我相信任何信任度的下降都将是短暂的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1.3 million Hong Kong cross-border trips over festival weekend, but only 424,840 come in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3266080/13-million-hong-kong-cross-border-trips-over-festival-weekend-only-424840-come?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.11 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/10/aba375e6-b5e1-4753-b2f6-acd16571a6ae_e9b40449.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人和深圳居民涌向于 2019 年开业的新 Costco湾区城市。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港居民在端午节假期过境超过百万人次，是反方向旅客人数的三倍多，入境处部门数据已经显示。&lt;/p>;&lt;p>;这一严峻的消息引发了零售业的警告，即重大节日不再保证为该市带来业务增长。&lt;/p>;&lt;p>;部门统计数据发布周一的数据显示，从周五到周日，香港人出境人数为 130 万人次，共有 424,840 人次抵达香港。&lt;/p>;&lt;p>;进一步细分发现，89% 的出境居民曾使用过中国大陆的边境检查站，包括罗湖、西九龙站和落马洲支线，这表明他们在周一的节日期间向北旅行，过长周末。&lt;/p>;&lt;p>;全年共有 333,692 名大陆旅客抵达香港。 &lt;/p>;&lt;p>;“现在的旺季和假期不再像我们传统上习惯的那样表现”，餐馆经理协会发言人梁颂雄表示。 &lt;/p>;&lt;p>;“过去，我们自然而然地预计这些时间会吸引更多的销量和更多的人走上街头……但现在情况已不再如此。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/10/1feaf299-cd2a-46d7-a815-b1b3da7e66b4_0595286c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;端午节长周末，游客在尖沙咀海滨自拍。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;由于担心香港人持续涌向深圳等邻近城市，端午节的数字与当局本周早些时候发布的统计数据相符。 &lt;/p>;&lt;p>;但入境旅客数量不足以平衡出境旅客，这对香港经济造成了打击。&lt;/p>;&lt;p>;2023年5月至4月，居民通过边境检查站的人次超过7400万人次今年，内地游客到香港旅游的人数约为 2800 万人次，是同期的两倍多。&lt;/p>;&lt;p>;梁还质疑，是否有太多居民北上是香港街道感到“不舒服”的唯一原因。 “比大流行前空旷得多”，因为邻近的澳门也有大量香港游客涌入。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们目前的竞争力存在一些问题，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们目前的竞争力存在一些问题。” >;&lt;p>;“澳门似乎在营销和促销方面投入巨资，以吸引游客，香港未来可能会考虑这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;澳门当局誓言要使该市经济从其支柱产业转向多元化。赌场。它希望到 2028 年，其国内生产总值的 60% 来自博彩以外的来源。&lt;/p>;&lt;p>;作为许可协议的一部分，主要赌场运营商已承诺向非博彩景点注入数千亿澳门元，意味着娱乐种类大幅增加。&lt;/p>;&lt;p>;香港百货商业职工总会总干事钟博文表示，零售业的生意较去年有所好转。与复活节相比，端午节长周末。&lt;/p>;&lt;p>;“但这可能是因为复活节不是大陆的假期，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港的物价昂贵货币是一个持续存在的问题。”钟补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他再次呼吁当局提高大陆旅客的免税起征点，目前起征点为每次旅行 5,000 元人民币。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员梁毓伟上周询问当局是否进行过研究，以找出居民前往邻近城市进行“跨城消费”的原因，并评估其对经济的影响。&lt;/p>;&lt;p>;他还询问是否有计划鼓励香港与大湾区城市之间更多“双程旅游”和“双程消费”。&lt;/p>;&lt;p>;商务及经济发展局局长邱英华表示没有研究已经进行了。 ，”他说。 &lt;/p>; &lt;p>;他补充说，下半年将举行100多个“大型事件”，针对一系列观众。&lt;/p>; &lt;p>;文化秘书，体育和旅游业凯文·杨·洪 - 亨亨在五月下半年日历发布后说，希望全年的大型活动能够帮助增加170万游客。&lt;/p>; &lt;p>;政府最近结束的“ Art@harbour2024”活动记录了超过130万人，其中20％是游客。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;人口普查和统计局的最新数据显示，4月的总销售额为&lt;/p>; &lt;p>;比一年前的下降14.7％，三月份记录的下降两倍。&lt;/p>; &lt;p>;政府发言人说，下降幅度有所恶化。在复活节上离开香港的大量人不仅在他们离开时，而且在休息的任何一边都遭受了消费。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Soldiers in Malawi search for missing military plane carrying vice-president]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3266094/soldiers-malawi-search-missing-military-plane-carrying-vice-president?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 07:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/4A7A115C-9839-4CD6-B964-DB39F5555889E1_B8480A7A.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;周日在利尔顿。周一，一架载有Chilima和其他九人的军用飞机失踪了。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;士兵正在马拉维北部的一座城市附近搜寻山区森林，此前一架载有该国副总统的军用飞机，一位前第一夫人在周一在该地区失踪，总统拉萨鲁斯总统Chakwera说。&lt;/p>; &lt;p>;载有51岁副总统Saulos Chilima的飞机，前第一夫人Shanil Dzimbiri和另外八人离开了南部非洲国家首都Lilongwe，并预计将降落45分钟后，在北部的Mzuzu国际机场，北部约370公里（230英里）。&lt;/p>; &lt;p>;，但空中交通管制告诉它不要因恶劣天气和可见度而尝试着陆并转身，Chakwera说他说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src = &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在州电视频道MBC上直播的广播中。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/06/11/11/031a672-dd9-401a-9dbb-8931b-8931b358bc00 >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;马拉维总统拉撒路·查克韦拉（Lazarus Chakwera）。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“我知道这是令人心碎的情况。我知道我们都很害怕和担心。我也很担心，”查克维拉说。 “但我想向你们保证，我将不遗余力地寻找那架飞机。我坚持着我们能找到幸存者的每一种希望。” &lt;/p>; &lt;p>; mzuzu是马拉维的第三大城市和北部地区的首都。它位于一个由Viphya山脉主导的丘陵，森林的地区，该地区拥有大量的松树。&lt;/p>; &lt;p>;总统发誓要搜寻行动将继续过夜，并说使用电信塔的当局追踪了最后的搜索塔楼。平面在其中一个种植园中的10公里（6英里）​​半径的已知位置。他说，该地区是马拉维国防军搜救行动的重点。 &lt;p>; chakwera说，美国，英国，挪威和以色列在搜索行动方面提供了帮助，并提供了“专业技术”，总统希望这会帮助更快地找到飞机。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/11/11/18628be5-461a-461a-4ae7b97b-86767676760d378446_c799ce979ce972.jpg &lt;small style =“颜色：＃999;”>;奇利玛（Chilima）周日从马拉维（Malawi）的韩国返回韩国后，向政府官员致意。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; chakwera说，前总统巴基利·穆鲁兹（Bakili Muluzi）的前妻dzimbiri也是乘客之一。该组织正在旅行参加前政府部长的葬礼。总统说，船上的三名是军队飞​​机。总统自2020年以来。&lt;/p>; &lt;p>;他是2019年马拉维总统大选的候选人，并获得第三名。现任总统彼得·穆塔里卡 (Peter Mutharika) 赢得了那次投票，但因违规行为被马拉维宪法法院宣布无效。 Chakwera在该选举中排名第二。这是在非洲第一次被法院推翻的选举结果导致现任总统失败。&lt;/p>; &lt;p>;副总统一直面临腐败指控，指控他收到了他收到的钱回报因影响政府合同的授予，但检察官上个月撤销了指控。这引起了批评，即查克韦拉（Chakwera）的政府没有采取足够的艰难立场。他否认了这些指控。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk warns he will ban Apple devices at his companies if OpenAI is integrated at operating system level]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3266093/elon-musk-warns-he-will-ban-apple-devices-his-companies-if-openai-integrated-operating-system-level?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 06:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /06/11/88611128-3939-4103-8238-149F5A65A65A6AD_E606FA85.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; Elon Musk照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）周一说，如果iPhone Maker在操作系统级别集成OpenAI，他将在其公司禁止Apple设备。&lt;/p>; &lt;p>;电动车制造商特斯拉和火箭制造商SpaceX的首席执行官Musk在X。&lt;/p>; &lt;p>;上说：“马斯克（Musk在门口检查他们的苹果设备，将它们存放在法拉第笼子里。当天，苹果在其应用程序和操作平台上宣布了许多AI功能，并与OpenAI建立了合作伙伴关系，以将Chatgpt技术带到其设备上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;苹果公司表示已建造了它AI具有隐私为“核心” ，但是某种程度上有能力确保OpenAI可以保护您的安全与隐私！”马斯克在3月初在X。&lt;/p>; &lt;p>;上说，马斯克在2015年共同创立了Openai及其首席执行官Sam Altman，他说他们放弃了这家初创公司开发AI的最初使命&lt;/p>; &lt;p>;马斯克还建立了自己的创业公司Xai，以挑战Openai并建立替代病毒聊天机器人Chatgpt的替代方案。&lt;/p>; &lt;p>;在上一轮融资中以240亿美元的价格筹集了60亿美元的B级资金。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[HKIC wealth fund to strike maiden investments in June in technology, biotech, new energy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3266026/hkic-wealth-fund-strike-maiden-investments-june-technology-biotech-new-energy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/10/5F3E4DD0-D1A9-4C19-87A1-5DB3A3F3718C_FE57E234.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 2024年4月。照片：Weibo &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;政府拥有的香港投资公司（HKIC），该公司管理620亿港元（80亿美元）的资金，将进行首次投资在本月的初创企业中，当局试图加强创新和技术作为核心支柱，以提供城市可持续的经济发展。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将在本月进行第一批直接投资或共同投资HKIC首席执行官Clara Chan Ka-chai在10月份的第一次采访中说：“在三个主要领域的许多初创企业 - 硬技术，生物技术以及新的能源和绿色技术中。” /p>; &lt;p>;根据一位熟悉情况的消息人士说，第一批投资中的潜在候选人将是人工智能（AI）玩家的本土独角兽Smartmore（AI） 。 cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/06/10/cecfe0/cecfe0fc-df07-4fca-a52f-a52f-ad4de308f9f9f9f9f9f9f9f9f9691f468.jpg &lt;jpg“ “颜色：＃999;”>; clara chan ka-chai，香港投资公司（HKIC）首席执行官（HKIC）于2024年6月5日在她在Pacific Place One的办公室中张贴。 /div>; &lt;/div>; &lt;p>; HKIC成立于2022年10月，管理了四项资金，其中包括一笔300亿港元的共同投资基金，旨在通过对公司的投资来吸引企业进入该市。其他基金包括320亿港元的香港成长投资组合，其中包括50亿港元的策略科技基金和50亿港元的大湾区投资基金，重点关注包括香港、澳门和香港在内的发展地区的投资机会。中国南部广东省的九个大陆城市。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）在他的2022年政策讲话中宣布了HKIC的建立，该政策将利用政府的储备为香港经济和工业的发展提供资金。 CIES（通常称为投资移民计划）为香港居住的速度提供了更快的途径，为在股票市场，债券或非住宅物业上投资至少3000万港元的人。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将仅投资有可能为我们的投资带来良好回报的公司，而他们还必须帮助利用资本来鼓励技术公司使用香港作为发展基础。”由于保密原因。随着交易管道的建设，HKIC的目标是提高50名员工的员工力量。她补充说，更多的技术公司将香港用作其发展的基础。”执行董事是在全球搜索之后的。&lt;/p>; &lt;p>; Chan希望CIES计划的投资专注于启动筹款的B轮或C。初创企业有多个融资阶段——种子资金是最早的融资阶段，来自天使投资人、朋友、家人和原始公司创始人。接下来是随后的资金阶段，称为A系列A，B系列，C系列等等。当他们准备公开公开时获得资金也没有问题。但是他们中的许多人都很难获得资金，因此我们想填补空白。 9月举行的大型技术会议和明年1月1月的国际主权基金圆桌会议。&lt;/p>; &lt;p>; 6月，它将启动一个计划，以引入AI大型语言模型 - 该计划，该计划能够识别和生成文本，以及其他任务。&lt;/p>; &lt;p>; Chan强调，HKIC不会充当支持股市的救援基金。&lt;/p>; &lt;p>;“ HKIC不负责支持市场衰退。但是，如果有较低的公司的估值降低而产生的投资机会，我们还将考虑投资于它们。” &lt;/p>;。&lt;/p>;。</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing can restore private sector confidence with another third plenary ‘magic touch’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3266051/beijing-can-restore-private-sector-confidence-another-third-plenary-magic-touch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.06.11 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /06/10/A086BFB3-7525-4B23-893A-E5885585F374_4491899C.JPG“ alt =”>;开放发生在第三届全体会议上。一些人希望第三个全体魔术接触能在下个月返回。照片：讲义&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中央委员会的第三次全体会议长期与变更和希望有关。&lt;/p>; &lt;p>;下个月，关键的共产​​党会议定于应对一些大问题，例如“加深综合改革”，“促进中国的现代化方式”和“建立高级社会主义市场经济体系”。虽然详细的议程和第20个中央委员会第三届全体会议的确切日期尚不清楚，但很少有人怀疑其对中国未来的重要性。&lt;/p>; &lt;p>;在1978年第11届中央委员会第三次全体会议上领导人邓小平告诉党，将重点放在经济发展上，而不是阶级斗争上，莫丁毛泽东选择的继承人hua guofeng，并将遵守毛主义政策的“两个Whatevers”教条投入到垃圾箱中。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src &lt;img src src &lt;img src =” Div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国派拉蒙领导人邓小平（右）在1992年10月在北京举行的第14党大会结束时与中国总统江泽民握手。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在1993年，前总统江泽明（Jiang Zemin）领导下的第14届中央委员会的第三届全体会议宣布，中国的目标是建立“社会主义市场经济体系”。&lt;/p>; &lt;p >;看似矛盾的短语实际上是对中央计划的拒绝，而不是追求市场经济。它消除了关闭亏损国有企业以及与发达国家谈判更广泛地参与全球经济秩序的意识形态障碍。这也为该国的资本家加入共产党打开了大门。&lt;/p>; &lt;p>;这两次会议在工程中国的经济攀登方面如此成功，希望再次获得类似魔术的高度，从另一场第三届全体会议中脱颖而出。 &lt;/p>; &lt;p>;自1978年以来，该国比任何时候都需要更改，因为面对一系列挑战，它正在寻找新的增长势头 - 包括大流行后经济复苏，青年失业率较高，不可持续的地方政府债务，全国性的住房市场低迷，与主要贸易伙伴的紧张局势加剧以及出生率下降。&lt;/p>; &lt;p>;除了启动重要的政策转变之外，1978年和1993年的会议也被记住。意识形态辩论被搁置一旁，集中精力实现务实目标。该国不再被不同的政治追求拆散，中国公民现在能够在同一页面上了解所谓的重要内容。在1993年。但是在过去的几年中，政策过度和一系列失误使投资者抓住了该国的方向。该国将拥有一个“红色和绿灯”系统进行投资，即某些经济部门或项目不会拿走他们的钱。许多投资者采取了避免“红灯”的待遇方法，但几乎没有后续行动，使人们陷入了黑暗的境地。&lt;/p>; &lt;p>;弱投资者和消费者的信心是中国经济的潜在问题，部分原因是缺乏信任，即未来情况会有所改善。&lt;/p>; &lt;p>;这对北京的承诺“公平地”对待私营部门没有帮助，因为“公众所有权”和“非公共所有权”的部门仅强调他们正在接受不同的待遇。近年来，国家权力必须检查私人资本不值得信赖和寻求利润的想法是对中国经济政策的压倒性假设。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;抑制私人资本和市场力量，当然不会帮助中国解决问题。这是中国经济改革进程的传统重点的对立面：利用放松管制和私有化释放该国的企业家精神。&lt;/p>; &lt;p>;第三个全体会议将从议程上有很多重要项目，从财政关系中在中央和地方当局之间，改善了该国分散的福利制度。但这也是一个很好的机会来填补通过删除私人资本及其所有者的意识形态标签出现的信任空白。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>