<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Joe Biden unveils US$425 million Ukraine arms package in call with Zelensky]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3282659/joe-biden-unveils-us425-million-ukraine-arms-package-call-zelensky?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 02:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/5588b86d-1e9f-4cdd-9f84-54e66e93eaec_de362169.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基于 9 月访问华盛顿。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国总统乔·拜登周三在与总统弗拉基米尔·泽连斯基的通话中宣布向基辅提供 4.25 亿美元的武器包，随后将告别柏林，讨论乌克兰问题。白宫表示。&lt;/p>;&lt;p>;通话内容显示，该计划包括防空和装甲车，并补充说，拜登已向泽伦斯基介绍了“他在剩余任期内向乌克兰提供安全援助的努力”拜登还将在 11 月与乌克兰盟友举行虚拟会议，并补充说，他试图在唐纳德·特朗普可能于 1 月重返白宫之前巩固国际社会对基辅的支持2025年。&lt;/p>;&lt;p>;然而，没有提及是否允许乌克兰向俄罗斯深处发射西方制造的远程导弹的任何决定，到目前为止，拜登一直不愿批准这一举动。 &lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，美国的 4.25 亿美元一揽子计划包括“额外的防空能力、空对地弹药、装甲车和关键弹药，以满足乌克兰的紧急需求”。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国将在未来几个月内提供数百枚防空导弹、火炮、数百辆装甲运兵车和数千辆额外的装甲车，它补充道。&lt;/p>;&lt;p>;泽伦斯基同时“泽连斯基在 X 上表示，他已与拜登进行了交谈，并感谢他该计划包括“远程武器”。&lt;/p>;&lt;p>;“我感谢拜登总统、国会两党以及美国人民今天宣布的 4.25 亿美元国防计划，”泽连斯基说道，他将于周四与欧盟领导人会面。&lt;/p>;&lt;p>;尽管遭到共和党的频繁反对，美国在战争期间向乌克兰提供了约 1,750 亿美元的军事和经济援助。&lt;/p>;&lt;p >;这一电话是在拜登旋风般的德国之行前夕发出的，乌克兰将成为德国议程的重要议题。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙和英国首相可能会与拜登和德国总理奥拉夫·肖尔茨一起进行会谈据媒体报道，Keir Starmer。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Portrait by robot Ai-Da to sell at auction in art world first]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3282658/portrait-robot-ai-da-sell-auction-art-world-first?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 02:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/0411262a-e1b6-4be1-8e7b-a82052894a9b_f895f78a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾达在她创作的画作前摆姿势2023 年伦敦设计双年展新闻预览将于 2023 年 6 月在伦敦市中心萨默塞特宫举行。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;机器人艺术家 Ai-Da 是一个由人工智能驱动的人形机器人，将成为组织者周三表示，这是第一幅在大型拍卖行出售的同类画作。&lt;/p>;&lt;p>;这幅作品将于下个月在苏富比拍卖行在线拍卖，被描述为一幅“令人难以忘怀的”肖像画英国数学家阿兰·图灵被认为是现代计算之父之一。&lt;/p>;&lt;p>;这幅 2.2 米（7.5 英尺）高的肖像画名为“AI God”，预计售价在 10 万至 15 万英镑（美国）之间。苏富比表示，此次在线拍卖以一系列数字艺术形式为特色，将探索艺术与技术之间的交叉点。&lt;/p>;&lt;p>;超现实机器人它的设计类似于人类女性，有一张脸、大眼睛和棕色假发，是世界上最先进的之一。它使用人工智能算法进行工作，眼睛和仿生手上都有摄像头。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/10/17/ff9bb271-71d9-41f8-9589-d6148656b072_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;艾达四月在伦敦绘画2022 年。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;画廊老板兼 Ai-Da Robot 工作室创始人 Aidan Meller 领导的团队与牛津大学和牛津大学的人工智能专家一起创建了该机器人英国伯明翰。&lt;/p>;&lt;p>;梅勒表示，作为二战密码破译者、数学家和早期计算机科学家而出名的图灵，曾对 20 世纪 50 年代人工智能的使用提出过担忧。&lt;/p>;&lt;p >;他说，这件艺术品的“柔和的色调和破碎的面部平面”似乎暗示了“图灵警告我们在管理人工智能时将面临的斗争”。&lt;/p>;&lt;p>;Ai-Da 的作品“空灵而令人难以忘怀”，他补充道，“继续质疑人工智能的力量将带我们走向何方，以及利用人工智能力量的全球竞赛”。&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，Ai-Da 为格拉斯顿伯里音乐节 (Glastonbury Festival) 的明星艺人绘制了肖像画，其中包括 Billie Eilish 、戴安娜·罗斯、肯德里克·拉马尔和保罗·麦卡特尼。&lt;/p>;&lt;p>;苏富比数字艺术品拍卖将于 10 月 31 日至 11 月 7 日举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Sikh leader’s death: ‘clear indications’ India violated Canada’s sovereignty, Trudeau says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3282657/sikh-leaders-death-clear-indications-india-violated-canadas-sovereignty-trudeau-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 01:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/17/12ef9f4b-7499-4845-b169-50c2b5415d90_8af6afad.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多在渥太华外国干涉委员会作证周三。照片：加拿大媒体通过美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加拿大总理贾斯汀·特鲁多周三表示，有“明显迹象”表明印度侵犯了加拿大主权，两国就杀害一名锡克教分裂分子发生争执。去年渥太华将加拿大领土归咎于新德里。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多的最新指控是在印度和加拿大驱逐对方大使两天后提出的，因为渥太华声称印度参与打击锡克教分裂分子的活动超出了此前已知的范围.&lt;/p>;&lt;p>;自加拿大指责印度政府参与去年在哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 锡克教寺庙外发生的杀戮事件以来，紧张局势加剧。 /p>;&lt;p>;在周三关于外国干涉的听证会上，特鲁多谈到了 Nijjar 的谋杀案，以及他所说的印度政府代表针对加拿大境内的加拿大公民开展的更广泛的运动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们清楚地知道当然，现在有更明确的迹象表明印度侵犯了加拿大的主权。”特鲁多在调查中表示。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，加拿大皇家骑警已确定“针对加拿大人的暴力行为……在许多情况下都是由他们促成的” ”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;特鲁多表示，当渥太华向新德里提出这些指控时，“印度对这些指控和我们的调查的反应是加倍打击攻击反对本届政府……而且还毫无理由地任意将数十名加拿大外交官逐出印度”。&lt;/p>;&lt;p>;特鲁多周三在调查中表示，他的政府不希望陷入“挑衅”的境地与加拿大有着深厚联系的重要贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;但他强调，他在“捍卫加拿大主权”时不会动摇。&lt;/p>;&lt;p>;Nijjar – 2017 年移民到加拿大1997 年出生，2015 年成为公民 – 主张在印度建立一个独立的锡克教国家，称为哈利斯坦。&lt;/p>;&lt;p>;他因涉嫌恐怖主义和阴谋谋杀而被印度当局通缉。四名印度国民因与 2023 年 6 月在温哥华一座锡克教寺庙停车场发生的 Nijjar 谋杀案有关而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;印度周一称与 Nijjar 谋杀案有关的指控“荒谬”以及“抹黑印度以获取政治利益的策略”。&lt;/p>;&lt;p>;去年，印度政府短暂限制了对加拿大人的签证，并迫使渥太华撤回外交官，本周威胁要采取进一步行动。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 01:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Vietnam’s ‘friendly’ vow on South China Sea tensions shows mutual trust: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3282639/china-vietnams-friendly-vow-south-china-sea-tensions-shows-mutual-trust-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/f5c7040e-0910-4bf6-863c-2326da86fc95_ee045d10.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国总理李强与越南总理范明正在河内在星期天。图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，几周前发生暴力冲突后，中国和越南重申了更好地管理海上争端的承诺，这是出于政治信任而克制的结果。 &lt;/p>;&lt;p>;两国在周一的联合声明中誓言“通过友好协商”与合作，进一步管理有争议的南海紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管这两个社会主义国家的目标是在双方交流的帮助下，继续通过对话解决争端，观察人士预计分歧将持续存在，因为双方立场都坚定。&lt;/p>;&lt;p>;周一的声明是在中国总理李强结束对中国的访问之际发表的。他在越南会见了越南总理范明正和越南最高领导人苏林。&lt;/p>;&lt;p>;在声明中，双方还承诺“不采取使局势复杂化和争端扩大的行动” &lt;/p>;&lt;p>;双方还将开始在“低敏感地区”进行海上联合开发，并加强防务和安全部门之间的交流。&lt;/p>;&lt;p>;“防务和安全合作是两国关系的重要支柱”中越关系，”在河内发表的声明称，并补充说，双方同意进一步加强两国军队之间“各个级别”的交流。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;邻国也承诺在经济、公共安全和反恐领域以及在应对外部干涉和分裂主义等挑战方面加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士表示，中国和越南相似的治理体系可以帮助他们在政治问题上采取克制。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管双边关系在定期高层交往中处于“高位”，但两国在海洋问题上的立场却发生了根本性变化。分析人士警告说，这场争端不太可能发生。&lt;/p>;&lt;p>;南京大学国际关系学院执行院长朱峰表示，两国正在努力避免南海问题成为双方争端的“排他性问题”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中越在南海的争议一直存在，但双方一直保持对话和沟通，并维持现状，防止发生更多破坏性行动，”他说。 &lt;/p>;&lt;p>;中国海南省南海研究院副研究员丁铎表示，共同的社会主义制度意味着中国和越南与其他地区相比拥有更多的接触和磋商渠道&lt;/p>;&lt;p>;“至于越南在南海问题上的立场和做法，中方也将通过党际渠道与越南进行协商和沟通。” &lt;/p>;&lt;p>;“当前中越关系处于高水平。而且双方政治互信和各领域交流不断加深，总体氛围较好。”&lt;/p>;&lt;p>;8月，越南国家主席杜涛选择中国作为访问对象。这是他接任越南共产党领导人后首次出访。&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席在北京会见越南时重申，中国与越南的“高水平、战略性”关系是越南的“优先事项”邻里外交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/16/df98cf31-1033- 4ae8-921f-2c1387ac64c9_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平和越南国家主席林郑月娥八月抵达北京人民大会堂。照片：新华社/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;丁表示，最近的接触表明了“高水平的合作”，特点是“务实需求和相互信任”。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他认为，“南海问题上的根本分歧”可能很难解决。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管河内目前表现出善意，但我们必须记住，越南在南海问题上的立场仍然相对坚定， “他说，并强调了“一些引发中国严重关切的举措”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛这片资源丰富、经济重要的水道的主权声索国。&lt;/p>;&lt;p>;中国和越南是西沙群岛和南沙群岛的主权声索国。&lt;/p>; >;&lt;p>;中国对越南最近的行动感到恼火，包括与另一个南海声索国菲律宾的海岸警卫队合作，以及在争议地区的快速填海工程——北京也被指责这样做。&lt;/p>; &lt;p>;越南近年来也加强与美国的交往，去年9月乔·拜登总统访美时，将双边关系提升为全面战略伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;拜登三度访问河内。习近平访问几个月前，还誓言要维护该地区，特别是南海的“和平与稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，北京在争议海域日益强硬的态度令河内感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;本月早些时候，越南指责中国执法部门殴打渔民，并从西沙群岛附近作业的一艘船上扣押设备，越南称该船为“黄沙”号。中国称其行动“专业且克制”。&lt;/p>;&lt;p>;“越南的政策是显而易见的”，朱表示。 “一方面，它与中国和美国都保持关系，另一方面，它通过中国和美国捍卫其在南海的利益，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; “但当然不能排除风险；越南的政治改革、经济社会发展到底能走多远，未来美中关系走向何方，都将是中越关系面临的考验。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to prioritise themed travel in city, attracting high-spending visitors: John Lee]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282655/hong-kong-prioritise-themed-travel-city-attracting-high-spending-visitors-john-lee?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.17 00:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/183f48b0-4396-4392-95c3-2b3d7e498b9d_e2ff02d1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的赛马活动使其在该地区独一无二一位消息人士称，由于新加坡和澳门等邻近城市近年来已经取消了这项运动。相片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港来年的旅游政策将优先考虑吸引高消费旅客及推动城市主题旅游，当局亦致力推动旅游业多元化&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三表示，预计年底将发布《香港旅游业2.0发展蓝图》，制定长期发展计划&lt;/p>;&lt;p>;他表示，《蓝图》将重点发展文化、体育、生态和大型活动，涵盖的领域包括游艇、熊猫和赛马旅游。&lt;/p>; >;&lt;p>;李强调了三个具有扩建潜力以停泊更多豪华船只的港口，即香港仔避风塘、红磡站附近的海滨用地，以及前南丫石矿场地区。&lt;/p>;&lt;p >;一位消息人士称，南丫岛的地点有可能开发成度假村，并计划在 2025 年第一季度进行市场调查。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官补充说，他们的目标是通过以下方式发展大熊猫旅游：利用该市的六只熊以及赛马。&lt;/p>;&lt;p>;该市的赛马活动使其在该地区独一无二，因为新加坡和澳门等邻近城市最近已经取消了这项运动。消息人士称。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，我们可以向参加会议的访客宣传该活动，因为他们可能在一天的工作后寻求娱乐，”她说。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;有业内人士表示，此类旅游的目标市场很可能是来自中东的富裕游客。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将积极鼓励社会各界加强旅游支持措施，为[穆斯林]游客创造一个友好的环境。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;这包括在机场和出租车队提供阿拉伯语信息，并鼓励更多商业机构提供阿拉伯语信息。适当的设施，例如酒店的祈祷室。&lt;/p>;&lt;p>;我们亦会鼓励员工培训，以加强他们对多元文化背景的了解。&lt;/p>;&lt;p>;最新施政报告中宣布的新政策还包括制定西九文化区打造“文化艺术创意产业产业链”。&lt;/p>;&lt;p>;一位知情人士表示，该计划旨在利用香港作为全球第二大当代艺术目的地的地位继纽约之后的艺术品销售，并开发一系列服务，使该城市成为艺术事务的一站式目的地，从高端私人艺术收藏的存储、修复到展览设施。&lt;/p>;&lt;p>;“专业化艺术需要服务，特别是在金融、法律问题和后勤事务方面，”该消息人士补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“你不能只使用街上常用的提供商……所以这就是我们的目标提供的服务。” &lt;/p>;&lt;p>;当局还希望组织更多大型活动来吸引游客，并与旅游局合作开展宣传工作。&lt;/p>;&lt;p>;在体育方面，李强调了利用即将推出的体育项目的计划。 -开放启德体育公园作为主要催化剂，旨在促进体育发展并刺激康乐和旅游等相关行业。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，该公园对于推动香港成为大型城市中心至关重要&lt;/p>;&lt;p>;李还表示，政府将检讨铜锣湾香港大球场的重建计划，“以确保其与体育公园的协同效应”。&lt;/p>;&lt;p>;一位业内人士表示，上一次对旧体育场进行的检讨是在2019年，这意味着需要建造新体育场，目标是在2025年完成。&lt;/p>;&lt;p>;施政报告提到计划建造一个适合的游泳池&lt;/p>;&lt;p>;消息人士表示，虽然香港拥有符合一定比赛标准的体育设施，但需要更先进的场地才能符合更高级别的活动，例如足以容纳国际观众的观众区。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，施工准备工作将于 2025 年开始，包括寻找可能的地点。&lt;/p>; &lt;p>;其他吸引游客的政策包括要求内地当局恢复对深圳居民的“多次入境”通行证，以及放宽对某些东盟国家国民的旅行和商务“多次入境”签证的标准。&lt;/p>; &lt;p>;这些国家包括柬埔寨、老挝和缅甸，提议的有效期为三年，而不是两年。去年受益于类似放松的越南也将被包括在内。&lt;/p>;&lt;p>;将成立一个由首席秘书、该市二号官员领导的工作组，以开发新的热点，并将举行第一次会议定于今年晚些时候。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to set up HK$10 billion I&T fund in bid to bring in HK$100 billion in investments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282652/hong-kong-set-hk10-billion-it-fund-bid-bring-hk100-billion-investments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 23:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/c6faa5d5-d999-49fe-a208-bf582d0ab7f2_4bb479d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超周三发表第三次施政报告。图片：李尤金&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港将设立100亿港元的政府主导基金，旨在吸引高达1000亿港元的创科投资据《华盛顿邮报》获悉，十年后。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周三宣布，将设立一个基金中的基金——创科产业导向基金——将更多资金引入特定的新兴产业。 &lt;/p>;&lt;p>;李在第三次施政报告中表示，“目标是系统地构建创科生态系统。”&lt;/p>;&lt;p>;政府消息人士称，100亿港元的基金将有五个子基金：生命与健康科技；人工智能（AI）和机器人技术；半导体和智能设备；数字化和升级转型；以及未来和可持续发展。&lt;/p>;&lt;p>;将与拟招募的基金管理人联合投资，政府出资与民间投资的比例为1:3。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;消息人士称，更多细节预计将在今年内得到确认。&lt;/p>;&lt;p>;“目的是通过基金经理的网络和渠道吸引更多市场资本，”消息人士称，并补充道此举受到中国内地、新加坡和瑞士政府主导的基金推广模式的启发。&lt;/p>;&lt;p>;该人士补充称，当局希望该基金能在10年内吸引约1000亿港元的私人投资，旨在发展代表创科界的立法会议员赵邓根表示，此举对私募基金投资市场至关重要，因为该行业不能仅仅依赖政府资助或补贴。&lt; /p>;&lt;p>;“专业基金经理更有能力凭借自己的海外或内地网络，选择有利可图的项目进行投资。他们的决定也将有利于那些处于早期阶段的企业。”&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴创业者基金执行董事Cindy Chow Lok Mei-ki，阿里巴巴集团控股公司的一个非盈利项目。拥有《南华早报》的香港公司表示：“设立100亿港元的创科产业导向基金，可以进一步支持政府确定的这些重点行业的发展。”&lt;/p>;&lt;p>;市领导又表示政府将拨款15亿港元与市场共同设立基金，以配对方式投资战略产业初创企业。&lt;/p>;&lt;p>;首个20亿港元创新及科技创业基金2017年推出的计划涉及与风险投资家的联合投资，政府出资比例为风险投资伙伴的一半。&lt;/p>;&lt;p>;“15亿港元基金的新拨款将把匹配比例改为至少一份来自政府，三份来自风险投资公司作为共同投资伙伴。政府可向每家初创企业投资最多2.5亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;研发方面，李表示将在InnoHK研究集群下设立一个中心，参与长安计划。 2028年的e-8月球任务。&lt;/p>;&lt;p>;知情人士称，该中心将由五所本地大学和上海航天技术研究院的专家组成。&lt;/p>;&lt;p>;“这将开发一种多功能机器人消息人士称：“月球车旨在探索月球表面，不仅能够采集样本，还可以作为移动充电站，为月球上的其他设备充电。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，该机器人将增强月球上的研究基础设施，因为其他设备不需要携带自己的充电设备。&lt;/p>;&lt;p>;同时，政府将向品牌、升级和内销专项基金——BUD基金注资10亿港元—— &lt;/p>;&lt;p>;该基金于2012年推出，允许企业利用100万港元在内地开展电子商务项目。累计资助上限为700万港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s leader unveils economic blueprint focused on reforms]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282653/hong-kongs-leader-unveils-economic-blueprint-focused-reforms?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.16 23:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/16/47b187d3-7340-44c5-b5c5-cd890b2f59c1_1bdbb37f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港特首李家超在立法会发表第三次施政报告周三举行的理事会。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;行政长官李家超周三公布经济改革蓝图，旨在转型香港金融、贸易、航运等传统行业，并投资新技术产业，同时为外国人才和资金提供了更大的欢迎空间。&lt;/p>;&lt;p>;在成为香港领导人以来的第三次施政报告中，他还为豪华房地产市场提供了生命线，放宽了贷款价值比所有住房的比例达到 2009 年之前 70% 的水平。&lt;/p>;&lt;p>;李还透露了政府对城市臭名昭著的劏房和“棺材大小”住房进行期待已久的整顿的细节，设定了最低要求业主必须在宽限期内将其公寓改造成“基本住房”，以满足新的法律要求，但租户不会面临刑事责任。他说，任何处罚。&lt;/p>;&lt;p>;李后来在新闻发布会上承认，将细分房屋转变为可接受的住宿，而不是完全消除它们，并不是“完美的 100% 解决方案”。&lt;/p>; &lt;p>;行政长官开始了题为“改革促进发展，共建未来”的第三次施政报告，详细介绍了他的政府如何从一开始就以“改革思维”为指导，并实现了大部分“成果”他对立法者说，“改革是一个持续的过程”，其中许多人穿着绿色夹克或领带，以配合他的政策文件象征着活力、和谐与繁荣的颜色主题&lt;/p>;&lt;p>;“两年来，我和我的团队一心一意谋经济增长，一心一意靠发展改善民生，心系香港人民的福祉。” &lt;/p>;&lt;p>;李克强公布了一系列措施，以巩固香港国际金融、航运和贸易中心的地位，这是今年早些时候北京三中全会的一项决议中规定的角色。&lt;/p>;&lt;p >;他说，他的政府将深化改革，并“探索新的增长领域”，包括建设国际黄金交易市场、促进海事服务以及建设大宗商品交易生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;该市将开发一个发展项目即将规划在落马洲河套地区建设港深创新及科技园，建设创新试验场。&lt;/p>;&lt;p>;工作小组还将研究发展低空经济，包括利用无人机和其他航空技术用于运输货物和人员。&lt;/p>;&lt;p>;李强调了拥抱变革的重要性，在他的 104 页蓝图中使用了 33 次“改革”一词。&lt;/p>;&lt;p>;“在坚持原则、创新推进改革的同时，我们也要看到措施带来的好处以外的另一面。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“改革固然重要，但我们永远不能请记住，这是一种手段，而不是目的，绝不能破坏已确立且有效发挥作用的成功因素。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;李赞扬了该市所取得的突破尽管近年来处境艰难，但仍告诫不要自满，同时强调香港较高的金融中心排名已经“结束了对我们城市未来的负面叙述”。&lt;/p>;&lt;p>;“过去的表现并不能保证未来成功。我们不能自满，要保持前进和改革的动力。我们要保持自信，保持士气，坚决反对任何淡化我们成功故事的行为。&lt;/p>;&lt;p>;在金融方面，他承诺提高市场效率，降低交易成本，扭转局面。本地首次公开募股（IPO）放缓，以及简化审批程序以刺激更多上市。&lt;/p>;&lt;p>;旨在吸引富裕投资者的新资本投资者入境计划也将得到加强，以允许投资以不少于5,000万港元购买的住宅物业计算，上限为1,000万港元。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这不仅会吸引投资，而且会对稳定发展提供非常积极的支持我们整个房地产市场。同时，不会影响普通人购买所需的房屋。”李说。&lt;/p>;&lt;p>;在将香港打造成国际黄金交易市场方面，“在地缘政治日益复杂的情况下，我们城市的安全他表示，“稳定性让我们在黄金的实物存储和交易方面具有明显的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;“这将刺激相关产业链的发展，从投资交易、衍生品、保险、存储到交易等。”一位政府消息人士表示，一些富人可能更愿意将黄金存放在香港，以减轻黄金在西方国家被没收的风险，并补充说机场管理局已经发现了“巨大的黄金储备”。 &lt;/p>;&lt;p>;同样，李先生还提出，探索在香港建立金属和矿产等产品的商品贸易生态系统，探索引入税收优惠和支持措施吸引相关内地及海外企业来港设立业务。&lt;/p>;&lt;p>;为拓展航运业，李显龙表示，政府将加大推广现有航运服务税收优惠措施，完善税收优惠制度，同时向重组后的香港海运港口发展局注入更多资金，以加强研究和人力培训。&lt;/p>;&lt;p>;为减轻一些中小企业的负担，通过政府支持贷款借款的企业计划将被允许申请最长 12 个月的本金延期偿付，以缓解现金流。&lt;/p>;&lt;p>;尽管公众对酒精消费存在一些担忧，但李回应了业界削减酒类关税的呼吁，将进口价格超过 200 港元（26 美元）的关税从目前 200 港元以上部分的 100% 下调至 10%。&lt;/p>;&lt;p>;李坚称，政府已在商业和公共卫生之间取得平衡，以帮助促进白酒贸易，促进高端食品饮料消费等高附加值产业发展。&lt;/p>;&lt;p>;在吸引高素质人才方面，这座城市被要求在国家蓝图中扮演另一个角色。首席秘书Eric Chan Kwok-Ki将成立并领导一个新的高级委员会，以制定政策以扩大联系并吸引熟练的专业人员。&lt;/p>; &lt;p>; Lee表示，政府将主动寻求一流的人才在一种新机制下，扩大了他两年前推出的顶级人才通行计划，包括将另外13个三级机构的毕业生添加到现有的185所大学的现有列表中。&lt;/p>; &lt;p>;此外，第一个的有效期是第一个的有效期他补充说，根据该计划授予高收入人才的签证将从两年延长至三年。多入签证到大陆的签证最多延长了五年。他表示，政府将吸引更多海外学生，特别是来自东盟10个成员国以及中国“一带一路”倡议参与国的学生，同时鼓励私人资助的酒店和商业建筑改建为学生宿舍。 &lt;/p>; &lt;p>;开发人员称赞政府的举动缓解所有房屋的贷款与价值比率，放松投资要求，以支付超过5000万港元的住宅物业，称这将激发海外人民对豪华住宅的需求和专业人士。&lt;/p>; &lt;p>;但是，李对分区公寓的解决方案从某些人那里引起了怀疑。他没有提及从细分公寓驱逐出租户的任何安排。 &lt;p>;“这给公众一个错误的印象是，在给他们一个专有名称后解决了问题。”韦克菲尔德（Wakefield）还警告说，新政策可能会减少供应量，可能导致基层家庭的租金更高。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong talent drive to focus on retaining 50,000 professionals each year]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3282649/hong-kong-talent-drive-focus-retaining-50000-professionals-each-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 23:01 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/40E0E0E535-FC04-4D25-B304-CEECTD8300211_90D3E38C.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;移民数据表明，18,100名高年收入已经到达了洪港在2022年底和今年9月30日的TTP推出之间。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的人才拖网已扩大，在未来三年内也专注于每年至少保留50,000名专业人士，同时主动邀请一流的候选人从事工作该市。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的最新年度政策讲话中，首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）表示，政府还将建立“在香港”品牌的“研究”，以帮助将这座城市变成国际高等教育枢纽并推动将酒店和商业建筑转变为学生旅馆。&lt;/p>; &lt;p>; Lee首先在他的2022年讲话中推出了他的才华横溢的拖网，今年的蓝图现在专注于招聘。&lt;/p>; &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p &lt;p >;“迄今已收到超过380,000份申请，大约有160,000人与家人到达香港。” >; &lt;p>;政府消息人士称，当局更新了其主要绩效指标（KPI），不仅关注人才的进来，而且还关注有多少人选择留在城市中。&lt;/p>; &lt;p>;在新目标下，政府的目标是在2025年至2027年之间的人才入学计划中至少批准至少50,000份签证申请。&lt;/p>; &lt;p>;该数字比2021年至2021年之间的年平均水平至少增加40％ 2023。&lt;/p>; &lt;p>;保留措施将包括将第一签证延长到一些TTP参赛者的第一签证持续时间，从两年开始。年收入至少为250万港元（320,732美元），或者如果他们获得了符合条件的大学的学士学位，则在申请之前最多获得了五年。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;政府消息人士说，一位政府消息人士说，90由于获得年收入阈值而获得资格的人才中的百分之一已婚，并平均带来了1.8家依赖者。&lt;/p>; &lt;p>;移民数据显示，有18,100名高网站到达了香港TTP的延迟到达TTP之间。 2022年和今年9月30日。雇用了超过50％住院期限将帮助成功的申请人进行计划。&lt;/p>; &lt;p>;最新的政策地址还使政府承诺更新可取的人才清单，以涵盖可以帮助该市实现其“八个中心”的专业人员，第14五年计划。&lt;/p>; &lt;p>;八个中心包括金融，创新和技术； East-seets-West文化交流，贸易，国际运输，航空，法律和争议解决服务以及知识产权交易。&lt;/p>; &lt;p>;今年的地址还涵盖了一种新机制，将个人邀请发送到顶尖人才消息人士称，新安排将在明年上半年实施新安排，当局希望邀请八个中心驾驶所需的人才。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;， /p>; &lt;p>;内部人士不再揭示任何相关的KPI目标。&lt;/p>; &lt;p>; lee还宣布，将更新顶级人才的合格大学清单，包括11月以来的另外13个机构，使总数达到总数。 198。&lt;/p>; &lt;p>;这些添加者包括四个专门从事艺术和设计的英国和美国大学，再加上九个中国大陆机构。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士指出，大多数TTPS参赛者都是大陆人，但强调许多是来自海外大学的毕业生，并且具有全球视野。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/10/16/16 /08F496D3-D3AA-4FE8-9F46-F7FA03B4EB72_1B5A92F6.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;首席执行官约翰·李（John Lee）已向城市承诺举办国际教育会议和展览会。照片：Sam Tsang &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这两项措施均遵循去年的电话，以使该市成为国际高等教育中心。&lt;/p>; &lt;p>;“我们还将鼓励当地邮政在全球范围内促进香港品牌的研究，以吸引更多的海外学生，尤其是来自东盟和其他腰带和其他公路国家的学生，以增强与世界各地的同行的合作和交流，以加强与他们的同行进行合作和交流的界限机构通过提供奖学金和其他激励措施。 /p>; &lt;p>;该数字今年为17,000名学生，高于上一年的19.9％或14,756名本科生。&lt;/p>; &lt;p>;“ 40％配额”不是最终的上限和内部人士说，未来可能会进一步增加。&lt;/p>; &lt;p>;李的蓝图还包括主持国际教育会议和展览的承诺。&lt;/p>; &lt;p>;第二来源揭示了香港政府已经揭示申请在2026年举办一次大型国际教育会议，但停止了命名活动。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;城市领导人表示，当局还将在2025年上半年启动一项试点计划，以解决长期&lt;/p>; &lt;p>;该计划旨在鼓励酒店和其他商业建筑的运营商将站点转换为学生旅馆。网站还将为私营部门提供新的旅馆。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas /2024/10/16/e5c984c4-d05c-490a-aae4-d8fc4777777777777777777777777df41c_f4c8233.jpg“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;包括保留政策。照片：山姆·坦（Sam Tsang）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;奥斯卡·陈（Oscar Chan）的资本市场负责MTR站最适合转换为学生住宿。 B级办公楼也因需求疲软而面临挑战。在大陆。大学小镇被允许从60公顷（148英亩）扩大到80多个，政府计划在2026年上半年发布该网站的概念框架。&lt;/p>; &lt;p>;第二消息来源说，在宣布计划在香港建立三所医学院并呼吁成为国际高等教育中心的计划后，提议扩大大学城。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[33,000 Hong Kong households to move under new scheme targeting substandard flats]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3282646/33000-hong-kong-households-move-under-new-scheme-targeting-substandard-flats?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 22:26 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/440D171E-7EA4-4C11-B701-540572B816AD_E855B923.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; sunung sha wan中的分区。根据2021年的人口普查数据，香港拥有108,200个细分公寓，比2016年记录的92,700个多17％。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;超过30,000个生活在细分公寓中的家庭一位内部人士说，被迫采取新的政策逐步淘汰了香港的生活空间，但当局将需要大约四年的时间来解决这个问题。政策地址周三，一项新法律将确保分区公寓满足新要求，包括拥有适当的窗户，至少一个单位厕所，最低尺寸为86平方英尺。&lt;/p>; &lt;p>;根据官方数据，大约30在该市110,000个细分房屋（33,000）中，不符合标准。政府消息人士称，超过20％的人不满足最低规模的要求，而大约10％的人未能符合其他现有标准。完全解决了问题。&lt;/p>; &lt;p>;“当我设计一种新措施时，我会问：&#39;它解决了95％的问题，而尚未解决的一定比例？我还应该继续吗？还是我应该等到我有一个完美的100％解决方案？&#39;&#39;&#39; ，政府的细分公寓条款经过翻新以满足未来的标准。&lt;/p>; &lt;p>;在新计划下，所有者将被要求注册其细分公寓，并给予一个宽限期，以进行改进工程，然后必须由专业人士认证，以便房屋有资格为基本住房单位。 P>; &lt;p>;新政策将在立法委员会中讨论，并预计将在明年通过。消息人士强调说，&lt;/p>; &lt;p>;“但是，以上所有只是政府的建议，可以调整。”内部人士说，&lt;/p>; &lt;p>;解决最不受欢迎的分区公寓的整个过程可能需要四年。 >; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;林南大学社会学和社会政策系助理教授莱恩 - 明·桑（Lai Yuen-Shan）表示，他希望政府能够揭示有关如何处理重置的细节计划，支持措施和租金控制。&lt;/p>; &lt;p>;“我担心政府将如何为受影响的租户安排重新安置措施，以确保他们过渡到过渡住房和其他住宿，”莱说，政府补充说，政府可以提供她还问政府是否会限制租金房东可以为翻新的细分公寓收取费用，以确保居民没有更大的付款来“补偿”翻新的支出，她是否会限制租金房东，以协助行动。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/canvas/canvas/2024/10/10/16/839030303030306E-da-da--da---da----da--------da------ 457B-87EE-123C72928568_1126E908.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; 80岁在Sham Shui Po中，每月租金为2,500港元（320美元）。退休人员说：“这是我现在拥有的最好的住房选择。”他补充说，他依靠自己的孩子来支持。他说，他所在地区的环境因不安全而闻名。 Wong说：“我唯一的愿望是住在公共租赁公寓里。”他说，政府应该增加公共租赁公寓的数量，而不是规范细分的公寓。他说：“我不在乎政府提到的最新法规。”他补充说，新的措施将需要数年才能生效。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但是有关细分单位联盟的涉及政府解决不合标准的分区公寓的方法太模糊了。&lt;/p>; &lt;p>;“我们建议当局应该建立一个客观的标准，以决定取消哪些单位组的优先事项。社区组织协会的社区组织者Lui Yi-Shan表示，政府提议的处理时间太长了。 &lt;/p>; &lt;p>;卢伊说，她希望政府能够有序地重置受影响的租户，因为在未来几年内，公共租赁住房的供应很可能会保持紧张。&lt;/p>; &lt;p>;议员斯科特·李格（Scott Leung）曼夸（Man-kwong）呼吁政府为租户提供详细的安排和明确的时间表。&lt;/p>; &lt;p>;根据2021年的人口普查数据，香港拥有108,200个细分的公寓，比2016年记录的92,700％高出17％。 &lt;/p>; &lt;p>; Lee去年在其政策讲话中订购了一个跨部门工作组，以设定最低标准的细分住房，并设计解决方案以消除最差的公寓。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong beats Singapore to No 1 in global ranking on economic freedom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3282647/hong-kong-beats-singapore-no-1-global-ranking-economic-freedom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 22:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/b84e4892-38ce-4644-AB6E-BB79CFA1CA04_1B50DA8.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;弗雷泽学院。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港击败了新加坡，以重新获得加拿大智囊团顶级智囊团最新的国际联赛最新餐桌的地位，因为在第一个第一位失去了第一名后，他在周三发行的最新国际联赛桌上发行去年的时间。&lt;/p>; &lt;p>; 2024年《世界经济自由报告》由总部位于温哥华的公共政策研究组织Fraser Institute汇编而成，在165个辖区中排名第1，分数为8.5888 ，其次是新加坡的得分为8.55。&lt;/p>; &lt;p>;瑞士的得分排名第三，得分为8.43，其次是新西兰和美国，得分分别为8.39和8.09。 >;其他主要经济体的排名包括日本第11号，英国排名第12，台湾，第19号，印度第84号，中国为104。政府规模，法律制度和财产权，货币稳定性。该报告还考虑了人们在其国家或城市做出经济决策的自由，2024年的排名基于2022年的统计数据。&lt;/p>; &lt;p>;在评估的五个领域中，香港在“自由”中排名第一。在2024年的报告中，国际贸易在国际上”和“法规”。它以“声音货币”为“法律制度和财产权”第21位，在“政府规模”中排名第21位。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/10 16/58ec07ac-1ff2-4d58-a1a2-53a2-53a3aefbed4f8_34f54f54c2a.jpg“ alt =” “>;自1975年世界经济自由以来，新加坡在去年首次击败香港排名最高的地方。 Div>; &lt;p>;这座城市输给了新加坡，去年跌至2号，自1975年成立以来，香港第一次没有在指数中排名第一。 &lt;/p>; &lt;p>;当时的香港政府拒绝了该报告的结论，并表示其一些结论“实际上是错误的”，并坚持认为香港仍然致力于其作为国际地位金融中心。&lt;/p>; &lt;p>;“在最长的时间里，香港充分利用了自由市场的优势，并保持了自由，开放，有效和公平的商业环境。该排名完全反映了对这些优势的国际认可。”政府发言人周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;发言人将这座城市的成功归因于“一个国家，两个系统”管理原则和该市的“有利的商业环境”包括低税率，透明市场和符合国际标准的监管制度。&lt;/p>; &lt;p>;“向前看，在[中央当局]的坚定支持下，我们将主动将城市整合到该城市中发言人说，总体国家发展与国家发展战略保持一致。他补充说。&lt;/p>; &lt;p>;城市领导人约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chi）在周三的政策讲话中提出了巩固和增强香港作为国际金融，运输和贸易中心的地位，以及国际高级枢纽人才。&lt;/p>; &lt;p>;弗雷泽报告还指出，所有司法管辖区的全球平均经济自由评分从2000年至2019年之间的6.19增加到6.80。&lt;/p>; &lt;p>;，但总体全球经济自由降至6.56在2022年，逆转了十多年的进步。&lt;/p>; &lt;p>;排名最低的三个国家是委内瑞拉，津巴布韦和苏丹。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Nigeria petrol tanker explosion kills more than 140 people]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3282648/nigeria-petrol-tanker-explosion-kills-more-140-people?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.10.16 22:48 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /10/16/82809255-E22A-42B1-B9E7-40AEA48B4AE1_A62CBE8F.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;人们聚集在Majiya Town的Tanker爆炸现场。致命的油轮事故在非洲人口最多的国家尼日利亚很常见，那里的交通法规并非严格执行。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在尼日利亚有140多人，包括儿童在内，数十人在尼日利亚受伤。警察发言人劳南·亚当（Lawan Adam）说，急救服务周三表示。&lt;/p>; &lt;p>;事故发生在夏威夷州摩ia镇午夜时期，当时油轮司机在高速公路上旅行时失去了对车辆的控制。他说，居民赶到现场，正在挖出燃料，“引发了巨大的地狱，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“将近140人被放在一个大量的坟墓中，除了埋葬在其他地方的人，” Nura Abdullahi该地区国家应急管理局负责/CANVAS/2024/10/16/85F97F20-09BC-4DDD-89F1-CCDFB8ED20E7_34F54C2A.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;尼日利亚马吉亚镇的爆炸。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Majiya的居民周三哀悼，因为他们为受害者举行了大规模埋葬。紧急服务说，大多数尸体都无法识别。运输货物的系统。&lt;/p>; &lt;p>;人们很常见用杯子和水桶挽救燃料，在此类事故发生后带回家。由于燃油价格飞涨，这种做法变得越来越普遍，自去年年初以来，由于政府结束了昂贵的汽油补贴。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;涉及事故的驾驶员已经行驶了约110公里（68英里）警方说，杰加瓦州紧急事务管理局最初将死亡人数定为105，其中包括那些在医院接受治疗时死亡的人。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =，包括那些在接受治疗时死亡的人，其中包括那些死亡的人，其中包括那些死亡人数为105。 “ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/2024/10/16/16/555A2487-2319-4980-980-98CA-98CA-98CA-93E803296407_8D9BE78888888.JPG” >; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;烟羽从燃油箱坠毁并在尼日利亚吉加瓦州的Majia坠毁并爆炸后，在社交媒体视频中的此屏幕截图中爆炸。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大多数其他受害者在事故现场被“烧成骨灰”，吉加瓦紧急服务部负责人哈鲁纳·梅里加（Haruna Mairiga）博士说。&lt;/p>; &lt;p>;“如果他们知道（关于危险），他们就不会去（燃料）。” 。乌玛尔说。&lt;/p>; &lt;p>;“这对我们所有人来说都是令人心碎的时刻，”州警察专员艾哈迈杜·阿卜杜拉（Ahmadu Abdullahi）说&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>