<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Gaza, Ukraine, TikTok: US double standards are eroding its global power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/united-states/article/3252584/gaza-ukraine-tiktok-us-double-standards-are-eroding-its-global-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/955aedfd-50b6-41f9-a1b3-b7c542d5de10_8b1ce11e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;美国先祖约翰·温思罗普引用的人们喜爱的短语“山上之城”经常被用来表示美国实力的例外论，它建立在“普遍”的人类价值观和其他人遵循的原则之上。&lt;/p>;&lt;p >;在 20 世纪 50 年代末，我是美国的忠实粉丝。我的英语水平很差，记得在现已解散的澳门美国新闻署图书馆读过《草原上的小屋》的中文译本。&lt;/p>;&lt;p>;1990 年夏天，我对美国的信心表露无遗。当时，我作为美国政府邀请的“国际访客”，与包括史蒂夫·福布斯本人在内的几位工业界领袖分享了我对天安门事件后的中国的看法。&lt;/p>;&lt;p>;然而，近年来，随着美国的双重标准变得极其透明，我的信仰几乎完全破碎。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登试图遏制以色列总理内塔尼亚胡的军事暴行，但与一个由根深蒂固的军工联合体支持的有影响力的游说团体作斗争，德怀特·D·艾森豪威尔 (Dwight D. Eisenhower) 总统在 1961 年的告别演说中预先警告了其影响范围。此后，《纽约客》获奖记者简·梅尔 (Jane Mayer) 在她 2016 年的畅销书中将其称为“黑钱”，为这一复合体提供了良好的支持。&lt;/p>;&lt;p>;今天，美国仍然是以色列全面残暴行动不可或缺的支持者。消灭哈马斯以追求“全面胜利”，却无视所谓的“圣经般的人道主义灾难”。在最近的拉法入侵之后，约 130 万加沙居民仍被困，缺乏水、食物和医疗服务，其中包括无辜妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国也是最大的加沙地带美国的大型军事供应商正在报告巨额利润。随着乌克兰战争的震动和过度炒作的“恐俄症”蔓延，欧洲资金一直流向美国并流入美元，寻求更安全的避风港。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰只是漫长传奇中的最新一个。美国卷入的灾难性且毫无成效的战争，导致数百万人死亡或无家可归，但这些战争逐渐被人们遗忘。见证美国在 2021 年从阿富汗可耻地撤退，将该国交给压迫性的塔利班政府。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，发生了毁灭性的 2003 年伊拉克战争，后来证明是因“莫须有的罪名”而发动的。大规模杀伤性武器”。 2015 年的一份报告发现，自 1776 年建国以来，美国在 239 年里有 222 年处于战争状态，符合其好战分子的绰号。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然大多数战争都有理由仔细观察，当拜登连任竞选决定使用 TikTok 时，双重标准的讽刺达到了新的高度。这款与中国相关的短视频应用程序在全球年轻人中非常受欢迎，但由于许多人认为未经证实的“国家安全”担忧，已被美国政府设备和美国各州禁止使用。&lt;/p>;&lt;p>;然后有加沙。去年11月，美国投票反对联合国大会关于暂停加沙人道主义行动的动议，该动议得到了120个成员国的压倒性支持。正如《时代》杂志的一篇思考文章所言，美国在该国日益透明的双重标准正在“失去全球南方”，其中包括许多原本对美国友好的国家。&lt;/p>;&lt;p>;全球南方国家对全球的贡献经济增长从1990年的19%增长到2022年的42%。他们日益增强的庄严感使他们更有信心捍卫自己的主权和发展利益。为了对抗美国的霸权，越来越多的人申请加入金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国、南非）以及中国和俄罗斯领导的上海合作组织。&lt;/p>;&lt;h3>;焦虑，而不是焦虑中国“一带一路”倡议与南方国家签署了3000多个项目，涉及投资近1万亿美元，为南方国家提供了急需的社会保障。 -经济基础设施，包括学校、医院、发电厂、高速公路、铁路、桥梁、管道和港口。&lt;/p>;&lt;p>;此外，美国无意中推动俄罗斯、中国和伊朗走向非正式的“反霸联盟” ”，已故美国外交政策元老兹比格涅夫·布热津斯基在其影响深远的著作《大棋盘》中预先警告道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国日益透明的双重标准正在削弱其信誉和影响力。其原因在于一种根深蒂固的非黑即白、同我或敌我、输赢的二元心态，无法掌握中国哲学所珍视的异同和谐的艺术。&lt;/p>; &lt;p>;与每个家庭一样，每个国家独特的地理、历史、政治、文化、社会经济和安全特征往往违背政治合法性或行为正确性的一刀切标准，除非是在最极端的情况下。与强制策略相比，寻求建设性解决方案的安静对话往往会带来更好的红利。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，在一个紧密联系和相互依存的世界中，全面、全面的关税正在相互损害。与坦诚讨论共同商定的解决方案来解决合理的经济和安全问题相比，它们的成效要低得多。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这些考虑因素适用于中美在南海、台湾、贸易、技术、军事发展、知识产权、市场互惠、人权、地缘政治等等。&lt;/p>;&lt;p>;这就是为什么中国外交部长王毅在最近的慕尼黑安全会议双边会议上提醒美国国务卿：布林肯奉行“相互尊重、和平共处、合作共赢的原则”，主张美国“客观理性看待中国发展”，“奉行积极务实的对华政策”，兑现拜登总统对总统的承诺习近平去年在旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;在一个新的颠覆和不稳定的世界中，美国是时候重新调整其心态和行为，以促进更健康的中美关系以及可持续的世界和平与繁荣.&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China benefits from global stability even as it tries to undercut it, US official says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252761/china-benefits-global-stability-even-it-tries-undercut-it-us-official-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 05:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/0f3d6c96-a799-4b3b-920b-8ad138f3888e_0b6fdda5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“中华人民共和国正在推进全球治理的另类愿景，”美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克周三表示。图片来源：美联社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国享有两全其美的好处，美国一位高级官员表示，中国受益于美国培育的全球稳定，但同时也破坏了符合其利益的领域的稳定。美国国务院官员周三表示。&lt;/p>;&lt;p>;负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 在为期两天的大西洋理事会中国和全球南方会议开始时发表的评论正值中华人民共和国和美国争夺非洲、拉丁美洲和亚洲发展中国家影响力之际。&lt;/p>;&lt;p>;“中华人民共和国本身就受益于国际秩序提供的稳定和机遇。但不幸的是，中华人民共和国经常采取破坏这些原则的行动，而不是加强这些原则，”克里滕布林克说，他列举了北京向南海的扩张、对较小国家的经济胁迫以及反对“普遍”人权的计划。&lt;/p>;&lt;p >;“中华人民共和国在国内变得更加压制，在国外变得更加咄咄逼人，”他在会议上说。 “中国正在推进全球治理的替代愿景。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，小组成员（包括来自发展中国家的小组成员）提出了反驳，他们认为影响力之争常常被描述为新加坡国立大学中东研究所所长比拉哈里·考斯坎 (Bilahari Kausikan) 表示，“发展中国家隐藏着多重利益”。 “我们对中国行为的某些方面和美国行为的某些方面都感到担忧。”克里滕布林克表示，美国对南半球的政策并不是为了反对中国而制定的，也不会强迫各国做出选择。相反，他认为，它促进了“一个规则、规范和机构战胜过时且危险的强权即正义概念的世界”的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;然而，他补充说，相信这一点是天真的。中国不参与美国的计算。 “当然，我们不能否认战略竞争也是当前的一个关键部分，”美国前驻越南大使克里滕布林克表示。&lt;/p>;&lt;p>;“我们与中国的关系是一种紧张的关系。战略竞争。与此同时，美国致力于负责任地管理这场竞争，以免其陷入误判或冲突。”&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克批评了中国对外宣传的主要内容——全球发展倡议、全球安全倡议、全球文明倡议和“一带一路”倡议——这些计划削弱了集体防御和环境标准，并试图将人权重新定义为西方的特权。&lt;/p>;&lt;p>;会议上的小组成员表示，“ “全球南方”一词背负着沉重的包袱——它是现在声名狼藉的“第三世界”的替代品。集中在南半球的国家往往没有什么共同点，除了一些模糊的感觉，即即使北京和华盛顿争夺他们的忠诚度和联合国投票，北半球仍占据主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;“这并不意味着考斯坎说，无论这些国家对西方政策的不同方面有多么不满，他们都将深深地喝中国的酷爱援助。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他补充说，中国“理解构成这些国家的情绪”南半球比西方更好，并避免我所说的道貌岸然的外交，坚持认为其对价值观的解释是唯一可能的解释”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的联合国人权审查暴露了全球分歧&lt;/h3 >;&lt;p>;专家小组成员表示，中国近期的经济放缓 — — 由房地产危机、青年失业率上升、信心受损和金融市场低迷所推动 — — 可能会改变北京对南半球的重视。&lt;/p>;&lt;p>;自 2015 年以来，中国的支出“一带一路”项目的数量已逐渐减少。专家表示，中国经济放缓也将使其更加注重成本较低的项目，包括更多的外国军队培训、联合防务会议、电信基础设施项目以及利用中国人民解放军发挥准政治性对外宣传作用。&lt;/p >;&lt;p>;“因为中国在某种程度上感到自己被逼入绝境，选择减少，所以他们将使用更多样的影响力工具，这些工具比仅仅投资大型基础设施项目更便宜，”国家局中国研究员纳德格·罗兰 (Nadege Rolland)亚洲研究中心的一位研究员表示，并补充说，这不会改变北京对抗美国的重点。&lt;/p>;&lt;p>;“这些国家并不是北京手中的棋子，但北京当然也这么认为，因此美国国防大学非洲研究助理保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 表示，中国的适应性策略在非洲尤其明显。&lt;/p>;&lt; p>;“中方培养的非洲军官比任何其他工业化国家都多。这变得极其重要，”他说。 “我不认为中国政府把所有鸡蛋放在一个篮子里。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/22/9a4ae93f-c37f-4605-8f9c-4dde5d49011b_c07c4dbd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国第42师官兵2023年2月19日，在中国、俄罗斯和南非举行联合海上演习之前，海军护航编队在南非理查兹湾港向人群挥手致意。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;随着世界两大经济体之间的利害关系和言论不断增加，克里滕布林克表示，华盛顿仍然致力于通过重振联盟来说服（而不是施加压力）发展中国家，为涉及东南亚国家联盟、民主峰会、美国-太平洋岛国峰会和非洲外展计划的项目和关系提供融资。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不希望各国必须在我们和中国，”他说。 “但我们希望帮助确保他们有选择，并且可以在不受胁迫的情况下做出决定。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style= &quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Boeing replaces 737 Max chief Ed Clark after mid-air blowout]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252760/boeing-replaces-737-max-chief-ed-clark-after-mid-air-blowout?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 04:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/aac2cbc7-494a-44bd-81ef-1e908d4c6cb3_c1723fe9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;波音 737 Max 飞机停在公司工厂的停机坪上2019 年 3 月在华盛顿州伦顿。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;波音公司周三宣布，其 737 Max 项目负责人将在发生重大安全事件后不到两个月暂时离开这家航空巨头停飞了 171 架飞机。&lt;/p>;&lt;p>;波音商用航空 (BCA) 负责人斯坦·迪尔 (Stan Deal) 在该公司发布的一份备忘录中表示，在波音工作了 18 年的老将埃德·克拉克 (Ed Clark) 将“退出该计划”，并任命凯蒂·林戈尔德 (Katie Ringgold) 为他的首席执行官。 &lt;/p>;&lt;p>;此举是在 1 月 5 日阿拉斯加航空运营的一架 737 Max 飞机在飞行途中机身空气面板发生爆裂后发生的，飞机上留下了一个大洞，因此需要紧急着陆。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然没有造成严重伤害，但安全检查员表示，这起事件可能是灾难性的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“艾德与我和我们的人一起离开备忘录称，对他在近 18 年来为波音竭诚服务期间做出的许多重大贡献表示最深切的谢意。&lt;/p>;&lt;p>;克拉克于 2021 年 3 月升任这一职务，当时 Max 飞机停飞 20 个月后不久继 2018 年和 2019 年发生两起致命事故后，该计划被重新启动。&lt;/p>;&lt;p>;在她的新职位中，Ringgold 的职责包括管理位于美国西部华盛顿州的 Renton 工厂，Max 就是在这里组装的。&lt;/p>;&lt;p >;1 月 5 日的事件导致美国联邦航空管理局监管机构和国会山立法者加强了对波音公司的审查，他们计划就此事举行听证会。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚制造的波音 737 Max 喷气式飞机被炸毁的部分&lt;/h3>;&lt;p>;波音公司对最新困难的反应包括暂停伦顿和其他工厂的运营，以审查安全和质量控制程序，并承诺加强力度，加强新飞机交付前的检查。&lt;/p>;&lt;p >;波音公司首席执行官戴夫·卡尔霍恩 (Dave Calhoun) 承认对这一事件负责，并承诺保持透明度。&lt;/p>;&lt;p>;除了林戈尔德的任命外，波音公司还任命伊丽莎白·隆德 (Elizabeth Lund) 担任新设立的商业部门质量高级副总裁职位.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/de11568d-271f-4ee0-a36c -a1e8485a9d9c_0c42f09f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1 月份，在俄勒冈州波特兰，可以看到在飞行中丢失面板的波音 737 Max 的一部分。照片：NTSB via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该公司任命迈克·弗莱明 (Mike Flemming) 接替隆德 (Lund) 担任飞机项目总经理，任命唐·鲁曼 (Don Ruhmann) 接替弗莱明 (Don Ruhmann) 担任开发项目副总裁。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;迪尔在备忘录中表示，“随着我们继续推动 BCA 更加注重确保我们交付的每架飞机都满足或超过所有质量和安全要求”，领导层的变动是必要的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的客户有需求，也值得拥有。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How do whales sing? Scientists may have figured it out at last]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252759/how-do-whales-sing-scientists-may-have-figured-it-out-last?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 02:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/8f8ad0db-22d8-468e-b372-1f170286ea1e_5f395ffc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头座头鲸和她的幼崽出现在法属波利尼西亚帕皮提，2022 年 9 月。众所周知，座头鲸会创作精美的歌曲，跨越海洋和鲸鱼群。照片：Samuel Lam，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;鲸鱼的歌声足够响亮，它们的歌声可以穿越海洋，但了解其背后的机制一直是个谜。&lt;/p>;&lt;p>;科学家现在认为他们有一个想法，这是其他动物中未见的东西：专门的发声器。&lt;/p>;&lt;p>;专家表示，这一发现虽然基于一项规模太小而无法确定的研究，但将指导未来的研究鲸鱼如何交流。&lt;/p>;&lt;p>;在周三发表在《自然》杂志上的一篇论文中，南丹麦大学的科恩·埃莱曼斯及其同事研究了三头搁浅死亡鲸鱼的声带或喉部——座头鲸、小须鲸和须鲸，它们都是须鲸的类型。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/22/d15e9ec0-ad4d-42c0-bc20-4ce010062bbf_7b4ee744.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一头南露脊鲸在大西洋附近跃出水面2011 年 6 月，阿根廷的巴塔哥尼亚村庄皮拉米德斯港。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在实验室里，科学家们在受控条件下向发声盒吹气，以观察哪些组织可能振动。研究人员还创建了塞鲸发声的计算机模型，并将其与在野外拍摄的类似鲸鱼的录音进行了匹配。&lt;/p>;&lt;p>;鲸鱼的祖先在大约 5000 万年前是陆地居民，然后才进入水中。埃莱曼斯说，这些动物在数千万年的时间里适应了它们的声带，以便在水下发出声音。&lt;/p>;&lt;p>;与人类和其他哺乳动物不同，须鲸没有牙齿或声带。相反，在它们的声箱中，有一个U形组织，可以让它们呼吸大量的空气，并且有一个大的脂肪和肌肉“垫”，这在其他动物物种中是看不到的。埃莱曼斯说，鲸鱼通过将组织推向脂肪和肌肉垫来唱歌。&lt;/p>;&lt;p>;“这是迄今为止关于须鲸如何发声的最全面、最重要的研究，这是该领域长期存在的一个谜。”斯坦福大学海洋学副教授 Jeremy Goldbogen 没有参与这项新研究，他说道。&lt;/p>;&lt;h3>;抹香鲸、大量粪便和加勒比岛屿有什么共同点？&lt;/h3>;&lt;他指出，“考虑到鲸鱼极其多样化的声学能力”，还有更多东西需要研究。例如，众所周知，座头鲸会谱写复杂的歌曲，穿越海洋和鲸鱼群。&lt;/p>;&lt;p>;尽管鲸鱼的歌声很大，但模型表明座头鲸和相关物种无法发出比航运业更大的声音，埃莱曼斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“他们确实受到[运输噪音]的影响，这大大降低了他们的沟通能力，”他说。 “它们根本没有办法变得更大声。”&lt;/p>;&lt;p>;海洋科学中心主任迈克尔·诺德 (Michael Noad) 表示，由于一些鲸鱼以求偶的方式歌唱，航运业对这些歌曲的干扰可能令人担忧。在澳大利亚昆士兰大学。他没有参与《自然》研究。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于像南极蓝鲸这样真正分散的鲸鱼种群来说，它们可能无法在喧闹的海洋中找到配偶。他说，并指出像座头鲸这样大量聚集的鲸鱼物种更有可能摆脱这种噪音污染。&lt;/p>;&lt;p>;测试的鲸鱼发声器来自幼鲸，而不是成年雄性。唱歌。因此，鲸鱼专家乔伊·雷登伯格 (Joy Reidenberg) 表示，需要对成年雄性进行进一步的实验来证实该研究的结果。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在伊坎医学院解剖学和功能形态学中心工作的雷登伯格纽约西奈山指出，实验室研究可能是我们能够复制鲸鱼歌唱方式的最接近的了。&lt;/p>;&lt;p>;“目前，我们的技术包括将示波器插入鲸鱼体内，以观察到底是什么在振动。 ，“ 她说。 “因为你永远无法在野生动物身上做到这一点，所以这些实验是退而求其次的。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Trident nuclear-deterrent missile system fails 2nd test in a row]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252757/uks-trident-nuclear-deterrent-missile-system-fails-2nd-test-row?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 01:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/23d2febb-0f61-473f-be2c-20e95064999f_114e944c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周三发布的一段视频显示，一枚非武装导弹从英国皇家海军“警惕”号。图片来源：美联社英国国防部&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国的三叉戟核威慑系统在上个月的一次测试中失火，导致一枚导弹坠入佛罗里达海岸附近发射该导弹的潜艇附近的海域， 《太阳报》周三报道。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部证实试验期间出现“异常”，但表示英国“核威慑仍然安全、可靠和有效”。&lt;/p>;&lt;p>; 《太阳报》称，国防部长格兰特·沙普斯登上英国皇家海军“先锋”号亲眼目睹了此次测试，导弹上配备假弹头的第一级助推器未能点火。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果标志着连续第二次成功2016 年，据报道一枚三叉戟导弹偏离航向，随后试验失败，这对于一个曾经拥有世界上最强大海军力量的国家来说是一个尴尬的结果。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/3afc782c-55e9-455a-a118-a96e5f0f96b2_53cccf6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国皇家海军先锋级三叉戟弹道导弹潜艇“复仇”号的船员们站在船上，沿着克莱德河返回苏格兰格拉斯哥附近的法斯兰海军基地。 2006 年 12 月。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“它离开了潜艇，但就扑通一声掉到了他们旁边，”《太阳报》援引一位未透露姓名的消息人士的话说。&lt;/p >;&lt;p>;沙普斯在一份声明中表示，这次导弹测试是先锋号在经过长时间改装后进行的演示和整顿行动的高潮，旨在评估其武器和机组人员的性能。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，这次行动重申了英国核威慑力量的有效性，潜艇和船员“成功获得认证”，准备好投入使用，但出现了“特定事件”的异常情况。&lt;/p>;&lt;p>; “这对更广泛的三叉戟导弹系统和库存的可靠性没有影响，”他说。 “如果出现需要我们发射核武器的情况，也不会对我们发射核武器的能力产生任何影响。”&lt;/p>;&lt;p>;沙普斯以国家安全为由没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt; h3>;俄罗斯从新潜艇试射洲际导弹&lt;/h3>;&lt;p>;在国际紧张局势加剧之际，英国政府准备好试射洲际导弹，政府可能会因这次失败以及媒体报道这一事实而面临质疑。海军一旦卷入全面冲突，就会受到密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，英国两艘旗舰航空母舰之一伊丽莎白女王号不得不从北约最大的航母中撤出自冷战以来就螺旋桨问题进行的演习。&lt;/p>;&lt;p>;国防与安全智库皇家联合三军研究所军事科学主任马修·萨维尔表示，核大国会互相关注对方的试验。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“中国和俄罗斯将一直在关注这一点，他们几乎肯定会发现没有[成功]导弹发射，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;英国的核威慑力量由四艘核动力潜艇组成，装备有美国洛克希德·马丁公司制造的三叉戟弹道导弹系统。弹头在英国制造。&lt;/p>;&lt;p>;英国和美国表示，三叉戟导弹系统已成功进行了 190 多次测试。&lt;/p>;&lt;p>;英国的核威慑成本约为 30 亿英镑（3 美元）每年运营费用为 8 亿美元，大约相当于整个国防预算的 6%。&lt;/p>;&lt;p>;议会于 2016 年投票批准建造新型潜艇，计划于 2030 年代投入使用，费用为成本最新估计为 310 亿英镑。&lt;/p>;&lt;h3>;英国议会投票决定更换携带三叉戟核武库的潜艇舰队&lt;/h3>;&lt;p>;RUSI 的萨维尔表示，这意味着先锋舰队的运行超出了其预期使用寿命。&lt; /p>;&lt;p>;“他们的工作基础是先锋级潜艇的使用寿命将比原来的使用寿命至少延长十年，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这会产生压力和压力”&lt;/p>;&lt;p>;根据英国皇家海军网站的说法，自 1969 年以来，英国海上一直有弹道导弹潜艇，并且“可信的核威慑力量取决于有能力威胁到有保证且有效的国家”。对攻击的反应”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Porn for ‘spiritual growth’: nuns detail abuse by renowned priest Marko Rupnik]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3252758/porn-spiritual-growth-nuns-detail-abuse-renowned-priest-marko-rupnik?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 01:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/ae542402-57bd-4667-aa4a-cf6796a4dc10_ec9a9c0e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前宗教姐妹格洛丽亚·布兰恰尼（左）和米贾姆·科瓦奇，指控马科·鲁普尼克性虐待，周三在罗马举行的新闻发布会上首次公开露面。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;两名前修女周三表示，一位世界知名的艺术家牧师让她们参加三人行并观看色情片，以便她们“在精神上成长”。&lt;/p>;&lt;p >;斯洛文尼亚马赛克艺术家 Marko Rupnik，69 岁，被指控在斯洛文尼亚的一个宗教社区近 30 年来对至少 20 名女性进行性虐待和心理虐待。&lt;/p>;&lt;p>;“他带我去色情剧院，帮助我‘成长’ 1994 年之前一直是该社区成员的格洛丽亚·布兰恰尼 (Gloria Branciani) 在罗马的新闻发布会上告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“他说，如果我不能满足他的性需求，我就不会在精神上成长。” ”，她描述了他如何将宗教概念性化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/22/396b5b24-462e-4a0a-8d0e-516ec390a6e2_c037afaf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Marko Rupnik（左三）位于以下文件中周三，虐待追踪网站 Bishop Accountability 的联合主任安妮·巴雷特·多伊尔 (Anne Barrett Doyle) 在意大利罗马举行的新闻发布会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们让另一位修女与我们发生性关系，因为他说这就像三位一体，”布兰恰尼说，指的是基督教的中心教义中的三个人鲁普尼克是一位神。&lt;/p>;&lt;p>;鲁普尼克因赦免某人与他发生性关系而于2020年被短暂逐出教会，但在他正式悔改后又被恢复。&lt;/p>;&lt;p>;他最终被耶稣会开除——去年 6 月，方济各教皇是该组织的成员。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，方济各放弃了犯罪时效，为潜在的纪律程序开辟了道路。&lt;/p>;&lt;h3>;梵蒂冈的教义领袖在描述性高潮的书引起了轩然大波&lt;/h3>;&lt;p>;虐待追踪网站 Bishop Accountability 的联合主任安妮·巴雷特·多伊尔 (Anne Barrett Doyle) 记录了天主教会内部的虐待行为，她将鲁普尼克描述为“一位受到最高层保护的强大神职人员” &lt;/p>;&lt;p>;这次新闻发布会是在梵蒂冈就教会性虐待问题举行史无前例的峰会五年后举行的，方济各在峰会结束时承诺将采取“零容忍”态度。&lt; /p>;&lt;p>;“鲁普尼克案表明情况几乎没有改变，”巴雷特·道尔说，他呼吁进行独立调查并公布调查结果。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing to make it easier for solo travellers from mainland China to visit Hong Kong: source]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3252755/beijing-make-it-easier-solo-travellers-mainland-china-visit-hong-kong-source?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/22/b34f9a33-6309-47ce-91d7-fdb07b01678f_7e5e276d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;来自中国内地的旅客经罗湖口岸进入香港农历除夕夜。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京“积极响应”市政府吸引更多跨境游客的要求，可通过扩大个人游客计划，允许更多内地游客赴港旅游据《华盛顿邮报》获悉。&lt;/p>;&lt;p>;周三，政府消息人士发布了这一消息，此前该市二号官员陈国基周末表示，该市正在与内地当局就将该计划扩大到允许更多二三线城市居民赴港旅游，并可多次入境。&lt;/p>;&lt;p>;该计划允许内地部分城市居民以个人名义赴港休闲旅游&lt;/p>;&lt;p>;内地游客因喜爱香港琳琅满目的奢侈品和免税购物而享有“挥金如土”的美誉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/22/4d546041-e7dd-4362-a3a6-bd33b77cfb01_45b6fa84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农历新年假期期间，尖沙咀海滨挤满了游客。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;但据说，在冠状病毒限制结束后，他们现在正在寻找预算有限的体验，而不是花钱购买高端商品。边境重新开放。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着，尽管农历新年假期期间大陆游客数量回升，但依赖旅游业的城市部门仍能看到其回归带来的预期经济效益。&lt; /p>;&lt;p>;香港领导人李家超周二表示，2 月 10 日至 17 日期间，香港共接待游客约 143 万人次，其中 125 万人次（87%）来自内地。&lt;/p>; &lt;h3>;农历新年期间香港将迎来超过100万内地游客&lt;/h3>;&lt;p>;李补充说，农历新年期间每天约有157,000名内地游客到访香港，高于去年的数字2018年疫情爆发前的同一时期。&lt;/p>;&lt;p>;代表零售业的自由党主席邵家辉表示，如果更多内地城市纳入独行旅客计划，将会有所帮助城市经济，因为城市居民的消费是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们的能力有能力，游客越多，对我们经济的帮助就会非常大。”&lt;/p>;&lt; p>;“这不仅适用于零售、食品和饮料，甚至其他行业也会受到影响。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国内地边境延长营业时间缓解香港农历新年旅行困境&lt;/h3>;&lt; p>;独自旅行者计划于2003年推出，作为北京对香港在严重急性呼吸系统综合症爆发期间经济低迷时期的支持。&lt;/p>;&lt;p>;该计划为经济注入了一剂强心剂。 ，但却加剧了城市的跨境紧张局势和社会问题。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style =&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese team’s memory leap shrinks data centre storage capacity into DVD-sized disk]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252737/chinese-teams-memory-leap-shrinks-data-centre-storage-capacity-dvd-sized-disk?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.22 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/bbcbacf2-e811-499e-986c-cbe2f2105cf4_4c4c1627.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国研究人员构建了PB容量的3D纳米级光盘存储器，能够存储超过蓝光光盘 10,000 倍的数据。照片：讲义 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;想象一下一张 DVD 大小的光盘，其存储的数据量是蓝光光盘的 10,000 倍以上，这一壮举可能会大大节省存储空间和能源。大数据和人工智能的时代。&lt;/p>;&lt;p>;中国的一个研究团队表示，他们已经开发出一种技术，可以将相当于约 58 亿个索引网页的海量数据集存储在设备中“这项技术可以通过将纳米级磁盘堆叠成阵列来实现百亿级存储，这对于空间有限的大数据中心至关重要。”该团队在周四发表在同行评审期刊《自然》上的一篇文章中写道。&lt;/p >;&lt;h3>;储能、智能电网系统是中国能源转型的关键&lt;/h3>;&lt;p>;研究人员来自上海理工大学、北京大学、上海光学精密研究院中科院力学与光化学重点实验室。&lt;/p>;&lt;p>;在数据存储单位中，1,024 GB 等于 1 TB，1,024 TB 等于 1 PB，而 1,024 PB 等于 1 Exabit。&lt;/p>;&lt;p>;据全球市场情报提供商国际数据公司称，到 2025 年，全球数据量预计将达到 175 ZB。一泽字节等于 1 万亿千兆字节。&lt;/p>;&lt;p>;光学数据存储 (ODS) 是 DVD 中常用的一种基于光的存储方法。它具有成本效益且耐用，但其容量有限，因为它通常将数据存储在单层中。&lt;/p>;&lt;p>;在新研究中，中国团队表示，他们创建了一个三维架构来跨层存储数据数百层而不是一层，从而使光学数据存储容量首次达到拍比特级。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;磁盘的层间距仅为 1 微米，从而允许保持与普通 DVD 一样薄。科学家们使用激光束写入和读取数据。&lt;/p>;&lt;p>;“通过在我们的超薄光盘的两面记录 100 层，ODS 的容量高达 1.6 [petabits]，可容纳 DVD 大小的磁盘区域。研究人员表示，它可以存储当今最先进硬盘驱动器 24 倍的数据。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，在房间内构建 Exabit 级数据中心将成为可能通过将 1,000 个拍比特级纳米级磁盘堆叠在一起，可以形成体育场大小的空间……从而形成大量具有成本效益的百兆数据中心。”&lt;/p>;&lt;p>;现有数据中心需要大量能源才能运行，而内部数据中心则需要大量能源来运行。设备会产生大量热量，需要更多电力来冷却。&lt;/p>;&lt;p>;国际能源署估计，到 2022 年，世界各地的数据中心消耗的电力约占全球总电力需求的 1%。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;在中国，国家能源局表示，2022年全国数据中心总用电量为2700亿千瓦时，几乎是三峡水电当年发电量的三倍电站——世界上最大的发电设施。消耗总量约占中国总用电量的 3%。&lt;/p>;&lt;p>;该团队表示，新技术可以最大限度地减少数据迁移的需要，这是数据中心必须每三到 10 年执行一次的棘手过程，将数据面临被篡改或丢失的风险。&lt;/p>;&lt;p>;通讯作者之一、上海理工大学教授文静表示，新技术将提供更加节能的数据存储。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“由于 ODS 的固有特性，只有在将数据写入磁盘或从磁盘读取数据时才需要能量，而不是在存储数据时需要能量，”文说。&lt;/p>;&lt;p>;“磁盘也高度稳定，因此没有特殊的存储要求。新磁盘预计可以使用 50 到 100 年，而硬盘驱动器需要每 5 到 10 年将数据移动到新设备。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;硬盘驱动器也可能会发生故障由于物理损坏，例如跌落或暴露在过度潮湿的环境中。&lt;/p>;&lt;p>;文表示，新磁盘有一天可以让个人和家庭轻松建立自己的数据库。&lt;/p>;&lt;h3>;中国启动全国范围的数据资源调查，从人工智能公司到警察，“过去需要大量的空间和投资来运营数据库。但在未来，家庭可以保留一个磁盘来存储大量照片、视频和文档，而不是将它们保存在许多单独的外部硬盘驱动器上。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;虽然制作流程新的光盘与现有的DVD技术兼容，文表示，团队将继续提高速度并降低从光盘写入和读取数据所需的能量。&lt;/p>;&lt;p>;他们还将致力于制造用于访问的设备她说，磁盘上的数据更加便宜，希望在不久的将来能够投入商业使用。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As China powers ahead on electric vehicles, it is also flagging likely health hazards at battery plants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3252682/china-powers-ahead-electric-vehicles-it-also-flagging-likely-health-hazards-battery-plants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/371c6492-e4ef-4f0e-81f0-e94574a1625e_92d20c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small>;&lt;/div>; &lt;p>;最近几天，电动汽车在由传统燃油汽车主导的中国竞争激烈的汽车市场中取得了两项重大胜利。&lt;/p>;&lt;p>;周一，新能源巨头比亚迪将其电动汽车 (EV) 的价格固定在以下水平： &lt;/p>;&lt;p>;与此同时，华为技术有限公司自 10 月份推出新型超快速充电系统以来一直掀起波澜，该系统允许电动汽车行驶一公里（0.6 英里）充电一秒即可实现充电。&lt;/p>;&lt;p>;这些举措证明了中国电动汽车电池产能的爆发式增长和快速的技术创新。&lt;/p>;&lt;p>;广泛的供应链和强大的实力等因素凭借人才储备，中国一跃成为全球最大的电动汽车电池生产国，去年占据全球市场60%以上的份额。&lt;/p>;&lt;p>;该行业因其高科技和低碳而受到赞誉”化学毒素、激光辐射和其他有害元素。&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现揭示了随着中国追求零碳目标，快速发展的行业对健康的鲜为人知的影响。&lt;/p>;&lt; p>;重庆疾病预防控制中心一位不愿透露姓名的研究员表示，电池制造行业的职业病风险一直被列为“严重”。&lt;/p>;&lt;p>;2019年中国安全科学技术研究院（政府管理的安全生产机构）等机构的研究人员进行的研究发现，自 20 世纪 90 年代初以来，电池制造是中国“群体中毒”事件频发的行业之一。&lt;/p>; &lt;p>;不过，重庆市疾控中心研究员强调，由于自动化水平更高、工作技术更先进，电动汽车电池的职业健康危害低于铅酸电池等传统产品。&lt;/p>;&lt;p >;《华盛顿邮报》联系了中国最大的电动汽车电池制造商宁德时代和比亚迪，请求参观他们的工厂。但尚未得到宁德时代的回应，并被比亚迪拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;比亚迪诞生于2003年，今年超越特斯拉成为全球最大的电动汽车生产商。它也是全球第二大电动汽车电池生产商，仅次于宁德时代（宁德时代）。&lt;/p>;&lt;p>;面临电动汽车行业潜在风险的一线工人表达了他们的担忧。在Quora中文版在线论坛“知乎”上，不少用户询问在动力电池工厂工作是否会损害健康。&lt;/p>;&lt;p>;一位用户在2021年分享说，她在一家生产正极的工厂工作锂电池材料。当今大多数全电动汽车都使用锂离子电池，但其确切成分通常与消费电子产品电池的成分有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;发帖者表示，她的眼睛和喉咙总是因接触化学粉尘而感到刺痛，并补充道：“我不敢再呆在[工厂里]了。”仅仅五个月后，她就放弃了。&lt;/p>;&lt;p>;噪音水平也是一个问题，事实证明，频繁或大声的噪音会引起焦虑或压力。另一位同年发帖的用户表示，在一家嘈杂的电池工厂工作了三个月后，他因担心健康而精神崩溃，并且由于分贝水平较高而导致听力部分下降。&lt;/p>;&lt;p>;一些科学家的发现和公共卫生工作者证明了这种担忧是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月在中国学术期刊《职业健康与紧急救援》上发表的一项研究发现，江苏省东部泰兴市的一家锂电池制造厂存在潜在的职业健康危害。&lt; /p>;&lt;p>;这些发现是基于国家公共卫生机构 CDC 当地部门的研究人员进行的现场调查。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年建立的工厂生产了 4 亿个产品4条生产线每年生产安时动力锂电池，总共雇用114名工人。&lt;/p>;&lt;p>;锂电池生产涉及多个步骤，大致包括将原材料加工成电极板，然后将这些电极板加工成电极板。未激活的电池。经过充电和容量测试后，电池被包装并储存。&lt;/p>;&lt;p>;研究小组在工厂发现了多种化学危害。例如，生产电极片的工人在称量、混合和搅拌正负极材料时，面临着烟灰和石墨粉尘窒息等风险。&lt;/p>;&lt;p>;在切割和焊接片材的焊接站电解液容器电池芯内臭氧最高浓度超过国家标准职业接触限值，属于“中度危险”。&lt;/p>;&lt;p>;在电池组装车间，根据论文中，平均环境噪声水平接近90分贝，允许水平低于85分贝，属于“中等风险”。&lt;/p>;&lt;p>;“该工厂涉及职业风险严重的活动，且该工厂的职业风险较高。”暴露于臭氧、氟化氢和噪音的工人的处境值得特别关注。”作者表示，并敦促可持续改进危险预防和应急救援设施，并加强个人防护。&lt;/p>;&lt;h3>;特斯拉将在美国开设电池工厂&lt;/h3>;&lt;p>;其他全球电动汽车电池制造商也面临着未能达到工人健康标准的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;韩国 LG Energy Solution，在全球能源电池市场排名第三继CATL和比亚迪之后，2022年与通用汽车在俄亥俄州设立了一家名为Ultium Cells的工厂。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂于10月被美国职业安全与健康管理局（OSHA）罚款27万美元。 OSHA 调查人员发现，该公司未能对员工进行安全和应急程序培训，也未能达到个人防护设备使用的联邦标准，使员工面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;SK On，另一位韩国人该公司在电池安装量方面排名第五，其美国工厂之一上个月被美国劳工部列为六项严重违规行为，并处以 75,000 美元罚款。&lt;/p>;&lt;p>;提出的问题包括平均噪音水平超过每小时85分贝；未能为处理镍、钴和锰的工人提供呼吸保护；韩国报纸《亚洲商业日报》一月份报道称，接触腐蚀性物质的工人缺乏清洁和消毒的口罩和淋浴。&lt;/p>;&lt;p>;电池生产技术突破，特别是能量密度更高、寿命更长的锂离子电池生命周期，在很大程度上推动了全球电动汽车革命。&lt;/p>;&lt;p>;虽然锂电池的研究可以追溯到 20 世纪 60 年代，但该技术直到 90 年代日本公司将其商业化才得到广泛应用。到 2010 年，日本和韩国占据了全球市场份额的 80% 左右。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的竞争对手很快开始迅速进军，现已成为无可争议的市场领导者。&lt;/p>;&lt;p >;宁德时代 (CATL) 成立于 2011 年，其低成本电池目前为全球三分之一的电动汽车提供动力，并为特斯拉、宝马、大众和福特等品牌供应。&lt;/p>;&lt;p>;去年，排名前 10 的公司中有 6 家在市场追踪机构SNE Research的数据显示，全球电池使用量全部来自中国，占据全球锂电池市场近三分之二的份额。&lt;/p>;&lt;p>;其中，CATL和比亚迪合计占据一半以上市场.&lt;/p>;&lt;p>;中国还拥有全球电动汽车电池一些关键材料加工设施的最大份额。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括全球 65% 的锂、74% 的锂钴和 42% 的铜加工单位。它也是唯一加工电动汽车电池的另一个主要部件石墨的国家。&lt;/p>;&lt;p>;“太阳能电池、锂离子电池和电动汽车已成为拉动中国出口的‘新三巨头’”，万钢，原科技部部长、中国电动汽车发展关键人物去年在谈到出口市场时表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国电动汽车企业也在加快海外扩张，多家电动汽车企业近两年陆续在泰国、欧美等国家宣布新建锂电池生产线、原材料生产等项目。&lt;/p>;&lt;p>;在国内，中国许多城市都在关注锂电池带动的经济增长。电动汽车产业，包括电池工厂。&lt;/p>;&lt;p>;在中国西南部的经济重镇重庆，当地政府将汽车尤其是新能源汽车作为支柱产业后，电动汽车电池企业蓬勃发展重庆市疾控中心研究员表示，“中国供给侧改革已经持续了10年左右”，并补充说，主要目标之一就是制造业升级。 。这淘汰了很多不符合国家生产标准的企业。&lt;/p>;&lt;p>;但是，研究人员表示，某些生产阶段仍然对个人和社会产生不良影响。例如，电动汽车产业链上游的锂矿开采和相关配件的制造环节，仍然对公众健康构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;从化石燃料到电池，汽车行业的能源转型已成为现实。成为不可逆转的全球趋势。但这一过程充满了争议，制造业的健康风险只是其中一个问题。&lt;/p>;&lt;p>;例如，据说锂的开采会造成严重的环境污染，而且耗水量很高。 2022 年初，拟议中的比亚迪在智利的锂项目被暂停，部分原因是当地土著人民和社区担心污染和湿地退化的反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pioneering Hong Kong scheme to follow the lives of 2 species of horseshoe crabs launched]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252752/pioneering-hong-kong-scheme-follow-lives-two-species-horseshoe-crabs-launched?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/817bc475-3091-48a9-a7b9-8fa1e9dffd08_e4a5bf98.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中一种标记的鲎，自然资源保护主义者希望能够帮助保护品种比较好。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海洋公园推出首个追踪城市水域中两种鲎的计划，以协助政府进行发展和保育工作。&lt; /p>;&lt;p>;周三，该主题公园的保护基金会在香港机场附近的水域释放了四只螃蟹，因为它们被贴上了追踪装置的标签，以便监控它们的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“香港是一个至关重要的国家基金会董事朱厚忠表示：“鲎的栖息地，但它们面临着不同的挑战。”&lt;/p>;&lt;p>;“幼年鲎的栖息地——泥滩——已被破坏。”他补充道。 “成年螃蟹经常被发现被海洋垃圾缠住，例如废弃的渔网，导致它们死亡。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/21/b34db76d-ef2b-4b04-80f8-94760a382a3b_2e89596a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;研究小组在东涌湾放生了四只带有电子标签的两种鲎。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该基金会表示，还安装了水声遥测系统（四个总面积为 3 平方公里（1.15 平方英里）的接收器）来监测螃蟹的活动，例如它们的位置和范围，以及环境信息，包括水温和盐度。&lt;/p>;&lt;p>;Chuk 解释说，这些螃蟹在野外很难观察到，因为它们在它们成熟后才返回海滩产卵。&lt;/p>;&lt;p>;第一批被释放的是两只三刺鲎和两只红树林鲎。由于栖息地丧失和过度捕捞，三刺品种被认为濒临灭绝。&lt;/p>;&lt;p>;这种早于恐龙的生物是蜘蛛和蝎子的近亲，由于其外观基本保持不变，被广泛视为活化石。过去的 4.75 亿年里。&lt;/p>;&lt;h3>;港口生活反映了进步的浪潮&lt;/h3>;&lt;p>;每年都有数十万只螃蟹被采集来获取血液，制药行业用这些血液来检查疫苗和药物样本中的细菌造成污染。&lt;/p>;&lt;p>;鲎专家、基金会合伙人凯文·劳里(Kevin Laurie)表示，在香港的发展过程中，香港也失去了“很大一部分”的鲎种群。赤鱲角岛国际机场以及 20 世纪 80 年代的商业捕鱼。&lt;/p>;&lt;p>;“我曾与 20 世纪 70 年代的人们交谈过，他们曾经在赤鱲角的海滩上看到过数百只三脊鲎科克。但现在，一切都消失了。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;“太美了”：香港生物多样性“瑰宝”大屿山海岸之旅&lt;/h3>;&lt;p>;副教授张兆瑾为该计划提供建议的香港城市大学化学系教授表示，这项研究将帮助科学家了解螃蟹的行为，例如它们产卵、觅食和过冬的地方，以便社会能够适当地保护它们。&lt; /p>;&lt;p>;劳里说，该项目将为螃蟹的生活提供“全新的见解”。&lt;/p>;&lt;p>;“与政府交谈，你必须向他们提供事实，”劳里说。&lt; /p>;&lt;p>;“你不能说‘我认为’或‘我认为’——对于这样的项目，你可以向他们提供事实。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and India hold further round of border talks along disputed frontier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252749/china-and-india-hold-further-round-border-talks-along-disputed-frontier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.21 22:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/21/755f4f9c-cce5-4e18-a089-a0a1b613c1e9_41eaba62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名印度准军事士兵在通向高速公路的检查站站岗到拉达克。图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中印双方周三宣布，本周完成了另一轮马拉松式边界谈判。&lt;/p>;&lt;p>;第21轮军长会谈周一，在实际控制线的楚苏尔-莫尔多交汇点举行了高层会谈。&lt;/p>;&lt;p>;印度外交部称，周一的谈判寻求拉达克东部沿线“完全脱离接触” &lt;/p>;&lt;p>;中国国防部表示，指挥官们已同意“尽早”寻找双方都能接受的解决方案，并“翻开新的一页”——这与 11 月份单独会谈中使用的语言相呼应。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;中国形容此次会谈“积极、深入、富有建设性”，而印度则表示会谈“在友好、亲切的气氛中举行”。&lt;/p>;&lt;p>;双方均表示同意通过有关军事和外交机制保持沟通。在此期间，他们致力于维护边境地区的和平。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;两国对这片绵延数千平方公里的领土存在长期的边界争端。喜马拉雅山沿线绵延数公里，其中包括 1962 年的边界战争。&lt;/p>;&lt;p>;自那以后，实际控制线沿线不断发生对峙和冲突，这是一条绵延 3,200 公里的松散停火线。不过，他们同意不使用枪械，以避免局势升级。&lt;/p>;&lt;p>;本轮会谈于2020年5月开始，重点讨论中方控制的阿克赛钦和印度控制的沿线西段的争端。拉达克东部。&lt;/p>;&lt;h3>;2022年，中印军队发生了未报道的边境冲突&lt;/h3>;&lt;p>;但在第一轮会谈后仅一个月，中印之间就发生了45年来最严重的冲突2020年6月，加勒万河谷爆发了一场小规模冲突，造成至少20名印度士兵和4名中国士兵死亡。&lt;/p>;&lt;p>;此后，双方在该地区定期举行演习，并集结部队和部队。基础设施建设，但也强调需要继续谈判以确保有争议边境的和平。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 22:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>