<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Ukraine claims new gains in early phase of counteroffensive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3223856/ukraine-claims-new-gains-early-phase-counteroffensive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 04:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/f4dab6b9-1db0-4117-bae4-3edd6a21d0e5_e5e57b43.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰周一表示，其军队从俄罗斯军队手中夺回了大约 100 公里长的七个村庄自上周发起期待已久的反攻以来，东南方（60 英里）前线。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于俄罗斯在人员、弹药和空军方面的数量优势，结束莫斯科对乌克兰南部和东部的占领的任务艰巨&lt;/p>;&lt;p>;周一，在视频中可以看到士兵在斯托罗热夫村举着乌克兰国旗，该村位于向北流出乌克兰的莫克里亚利河沿岸俄罗斯控制的领土。路透社证实了这一地点。&lt;/p>;&lt;p>;一天前，基辅表示，其部队向南前进已经解放了 Mokri Yaly 附近的另外三个村庄：Blahodatne、Neskuchne 和 Makarivka。&lt;/p>;&lt;p>;国防部副部长 Hanna Maliar周一晚些时候，乌克兰军队在 Telegram 帖子中说，乌克兰军队还夺回了位于 Mokri Yaly 以西约 10 公里（6 英里）处的 Levadne 和 Novodarivka，以及位于 Zaporizhzhia 市东南部的 Lobkove。&lt;/p>;&lt;p>;Maliar说部队总共前进了6.5公里。 “被控制的领土面积为 90 平方公里（35 平方英里），”她说。 Maliar 补充说，这七个定居点是在过去一周内被占领的，但没有提供具体时间的细节。&lt;/p>;&lt;p>;无法核实所有战场声明。&lt;/p>;&lt;p>;推动已经是乌克兰的这是七个月来最快的进展，但仍未取得突破，俄罗斯据信在更南的地方拥有坚固的防御工事。&lt;/p>;&lt;h3>;“必胜”：朝鲜的金誓言要与朝鲜“牵手”俄罗斯的普京&lt;/h3>;&lt;p>;基辅声称的最远推进使其部队距离亚速海沿岸仍有约 90 公里（55 英里），并切断俄罗斯通往克里米亚的“大陆桥”，莫斯科于 2018 年从乌克兰手中夺取了半岛2014 年。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防发言人表示，俄罗斯炸毁了 Mokri Yaly 上的一座水坝​​，使乌克兰军队更难向南推进。在更大的第聂伯河上的一座大坝被毁后不到一周，在南部的大片地区造成了人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;p>;基辅还在长长的前线沿线的其他地点发动了袭击，探索俄罗斯的弱点，尽管到目前为止它几乎没有提供任何细节。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰寄希望于它从西方获得的价值数百亿美元的武器装备、训练和情报，再加上它的自己的战场决心、战术智慧和将入侵者赶出自己土地的动机，以赋予它优势。&lt;/p>;&lt;p>;它还知道它可能必须在夏季取得重大进展才能保持相同的水平西方的军事、财政和政治支持，总有一天有机会从莫斯科造成的损失和破坏中恢复过来。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰武装部队表示，他们在过去 24 小时内进行了两打激烈的战斗东部战线，靠近 Bakhmut 镇，向南靠近 Avdiivka 和 Maryinka，向北靠近 Bilohorivka。&lt;/p>;&lt;p>;他们没有提供有关南线战斗的类似细节，预计主要反攻将在那里进行.&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科尚未正式承认乌克兰的任何进展。周一，俄罗斯国防部重复了过去一周的例行声明，称它击退了在顿涅茨克和扎波罗热地区的进攻企图，并表示它已经用远程导弹袭击了乌克兰军队的预备役地点。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰说它夺回了村庄，俄罗斯坚称它正在击退袭击&lt;/h3>;&lt;p>;但著名的俄罗斯军事博客作者表示，乌克兰军队实际上已经占领了 Blahodatne、Neskuchne 和 Makarivka，并正在向南推进。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务卿州长安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 周一表示，现在说乌克兰反攻的确切方向还为时过早，但华盛顿相信基辅将继续取得成功。&lt;/p>;&lt;p>;布林肯在华盛顿的新闻发布会上说，美国各国决心最大限度地支持乌克兰。布林肯补充说，预计即将在维尔纽斯举行的北约峰会将对乌克兰提供“强有力”的政治和实际支持。&lt;/p>;&lt;p>;一些西方军事分析人士表示，现在就反攻下结论还为时过早，到目前为止的小规模冲突可能表明乌克兰仍在测试俄罗斯的防御。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于美国的战争研究所表示，乌克兰正在尝试“一项极其困难的战术行动——对准备好的防御阵地进行正面攻击，由于缺乏制空权而变得更加复杂”，并且不应过度解释最初的攻击。&lt;​​/p>;&lt;p>;美国驻欧洲部队前指挥官本·霍奇斯说，主要攻击一旦到来，将以数百辆坦克和步兵战车。&lt;/p>;&lt;p>;“进攻显然已经开始，但我认为这不是主要攻击”，这将涉及大型装甲编队，他在华盛顿中心的一篇文章中写道用于欧洲政策分析。&lt;/p>;&lt;h3>;乌克兰的泽伦斯基表示部队“积极”表示正在进行反攻&lt;/h3>;&lt;p>;俄罗斯尚未面临这种猛攻，但其在自 15 个月以来的战场表现并不令人信服其全面入侵导致指挥权频繁变更，并与被召集与军队并肩作战的私人民兵发生公开争论。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫举行颁奖仪式庆祝俄罗斯国庆日，但在他的演讲中，他只是粗略地提到了他发动的这场战争，这场战争让他自己的公民在生命、金钱和国际关系方面付出了巨大的代价。&lt;/p>;&lt;p>;“今天，在俄罗斯的困难时期，[爱国主义的感觉和自豪感] 使我们的社会更加团结...... [并] 为我们的英雄参加特别军事行动提供可靠的支持，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eat, Pray, Love writer Elizabeth Gilbert yanks new Russia-set novel after Ukraine outcry]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223855/eat-pray-love-writer-elizabeth-gilbert-yanks-new-russia-set-novel-after-ukraine-outcry?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 03:31&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/15f451dc-de5b-4013-b7c9-339c2817ac66_4b898f8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作者伊丽莎白·吉尔伯特 (Elizabeth Gilbert) 制作了销量数百万的美食、祈祷和爱情进入由朱莉娅·罗伯茨 (Julia Roberts) 主演的好莱坞大红大紫，周一表示，她正在搁置她的新小说，因为这部小说的背景设定在俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;此举说明了出版商、名人以及体育和艺术团体所面临的困难因为他们试图处理莫斯科入侵乌克兰的后果。&lt;/p>;&lt;p>;吉尔伯特上周宣布《雪林》将于明年初出版，但暴风雪般的负面宣传迫使情况发生逆转。&lt;/p>;&lt; p>;“我收到了乌克兰读者的大量反应和回应，他们表达了愤怒、悲伤、失望和痛苦，因为我会选择立即向世界发行一本书——任何一本书，无论如何她在 Instagram 视频中说道。&lt;/p>;&lt;p>;我不想对已经经历过并且正在继续经历严重和极端伤害的一群人增加任何伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;这部小说以 1930 年代的苏联俄罗斯为背景，讲述了一个家庭试图&lt;/p>;&lt;p>;尽管它与现代事件相去甚远，但 Goodreads 网站上的读者几乎一致抨击了主题的选择。&lt;/p>;&lt;p>;“当乌克兰人快死的时候来自俄罗斯恐怖分子的著名作家正在写关于他们的书，并将这些混蛋浪漫化，”留下一星评论的数百人中的一位写道。&lt;/p>;&lt;h3>;美国作家被控谋杀丈夫，讲述悲痛的死亡&lt;/h3>;&lt;p>;“你写的是俄罗斯，在这个国家在乌克兰犯下种族灭绝和生态灭绝的同时浪漫化这个国家吗？一个完整的耻辱！我对你很失望！”另一位写道。&lt;/p>;&lt;p>;纽约大都会歌剧院去年与俄罗斯明星 Anna Netrebko 保持距离，因为她之前支持总统弗拉基米尔普京。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和白俄罗斯运动员被禁止参加一些在他们的国旗下进行的体育比赛。&lt;/p>;&lt;p>;吃，祈祷，爱——被拍成电影时没有标点符号的程式化——讲述了一个中年妇女在之后进行的自我发现之旅的故事痛苦的离婚。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Jeffrey Epstein victims settle sex trafficking lawsuit against JPMorgan for US$290 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223854/jeffrey-epstein-victims-settle-sex-trafficking-lawsuit-against-jpmorgan-us290-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 02:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/0e372a14-a6dd-4ef8-a816-894b5e8d8628_e473963e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;摩根大通周一宣布与杰弗里爱泼斯坦的受害者达成 2.9 亿美元的初步和解爱泼斯坦曾指责该银行是允许该金融家继续开展性交易活动的金融渠道。&lt;/p>;&lt;p>;爱泼斯坦于 2019 年因联邦指控被捕，指控他支付未成年女孩的按摩费用，然后在他在佛罗里达和纽约的家。同年 8 月，他被发现死在监狱中，享年 66 岁。验尸官裁定他的死亡是自杀。&lt;/p>;&lt;p>;11 月在曼哈顿联邦法院提起的诉讼试图让摩根大通对爱泼斯坦的数十年承担经济责任- 长期虐待少女和年轻女性。美属维尔京群岛已提起相关诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的和解方案是在摩根大通首席执行官杰米戴蒙就此案作证大约两周后提出的，他在证词中否认知道爱泼斯坦及其罪行，直到根据上个月发布的证词录音笔录，这位金融家于 2019 年被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“我们现在都明白爱泼斯坦的行为令人发指，我们相信这项和解符合各方的最佳利益，尤其是幸存者，他们在这名男子手中遭受了难以想象的虐待，”摩根大通周一早些时候在一份书面声明中表示。 ，总计 2.9 亿美元，根据首席原告律师大卫博伊斯的说法。&lt;/p>;&lt;p>;根据诉讼，摩根大通从 1998 年到 2013 年 8 月期间向爱泼斯坦提供贷款并定期允许他提取大笔现金，即使它知道他参与性交易。匿名受害者 Jane Doe 表示，她在 2006 年和 2013 年期间遭到爱泼斯坦的性虐待。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周一，一名法官裁定将 Doe 的诉讼变成针对所有人的集体诉讼爱泼斯坦性犯罪的受害者。&lt;/p>;&lt;h3>;Ghislaine Maxwell 说 Jeffrey Epstein 在美国监狱被谋杀&lt;/h3>;&lt;p>;“长期以来，资金在 Jeffrey Epstein 的全球性交易企业和 Wall 之间流动而不受惩罚Jane Doe 和其他 Epstein 受害者的律师 Sigrid McCawley 在一份准备好的声明中说：“街道的主要银行被果断地用于做好事。”&lt;/p>;&lt;p>;“和解表明金融机构在&lt;/p>;&lt;p>;尽管爱泼斯坦于 2008 年在佛罗里达州被捕并承认犯有性犯罪罪，但该银行仍将爱泼斯坦视为客户。&lt;/p>;&lt;p >;“与他的任何关联都是一个错误，我们对此感到遗憾，”该银行在一份准备好的声明中表示。 “如果我们认为他以任何方式利用我们的银行帮助犯下令人发指的罪行，我们就永远不会继续与他做生意。”&lt;/p>;&lt;p>;这两起诉讼都是在纽约州于 11 月颁布临时法律后提起的允许成年性虐待受害者就他们遭受的虐待起诉他人，即使虐待发生在很久以前。&lt;/p>;&lt;p>;美属维尔京群岛和摩根大通之间的诉讼仍在审理中，银行仍在追究其责任摩根大通前高管 Jes Staley 提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;该银行否认这些指控并起诉 Staley，称他隐瞒爱泼斯坦的罪行以留住他的客户。&lt;/p>;&lt;p>;Staley 于 2013 年离开摩根大通，前往后来成为英国巴克莱银行的首席执行官。由于之前与爱泼斯坦的关系，斯特利于 2021 年辞去该职务。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 03:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US cracks down on flight training for Chinese military pilots with export restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223853/us-cracks-down-flight-training-chinese-military-pilots-export-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.13 01:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/13/6be8c5d6-c799-4764-a6ab-2a3a07a27308_930b0155.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;拜登政府周一将 43 个实体添加到出口管制清单，其中包括 Frontier Services Group 是一家安全和航空公司，之前由 Erik Prince 经营，用于培训中国军事飞行员和其他威胁美国国家安全的活动。&lt;/p>;&lt;p>;南非试飞学院，一所受到南非当局审查的飞行学校英国因招募英国退役飞行员训练中国军事飞行员，也被列入美国商务部的实体名单。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的公司被限制接受美国的出口产品，因为这些活动被视为违背美国利益。 &lt;/p>;&lt;p>;新列表包括 Frontier Services Group 在中国、肯尼亚、老挝和阿拉伯联合酋长国的站点；南非、中国、阿拉伯联合酋长国和英国的 TFASA 单位；中国航空工业集团公司 (Avic) 和中国航空工业集团公司 (Avic) 在中国和南非的实体。&lt;/p>;&lt;p>;根据为Federal Register。&lt;/p>;&lt;p>;共有 31 个中国实体被列入名单，其中一些是为了收购美国原产项目以支持中国的军事现代化，例如高超音速武器的发展。&lt;/p>;&lt;p>;上海超算科技有限公司因提供基于云的超级计算能力以支持高超音速研究而被添加。&lt;/p>;&lt;p>;根据他们对巴基斯坦弹道导弹计划和其他武器贡献的贡献，添加了 9 家中国和巴基斯坦公司。&lt;/p>; &lt;h3>;澳大利亚警方在前英国飞行员的家中搜查了中国战斗机的记录&lt;/h3>;&lt;p>;另外还有两家公司帮助中国实施侵犯人权的行为，包括镇压维吾尔族穆斯林及其成员&lt;/p>;&lt;p>;联合国专家和人权组织估计，近年来有超过 100 万人，主要是维吾尔族和穆斯林少数民族，被拘留在中国西部新疆地区的拘禁营中，许多人说他们受到意识形态训练和虐待。中国否认了所有滥用职权的指控。&lt;/p>;&lt;p>;埃里克·普林斯 (Erik Prince) 是一名私营安保主管，他是安保公司黑水公司的创始人。根据他的 LinkedIn 个人资料，Prince 在 2014 年至 2021 年期间担任 Frontier Services Group 的副主席。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to allow electric hoverboards, unicycles on designated cycling tracks under proposal by transport authorities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3223851/hong-kong-allow-electric-hoverboards-unicycles-designated-cycling-tracks-under-proposal-transport?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 23:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/faf9a64b-2376-4556-b63e-ea8c6fcb42c9_4edbbb34.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;电动悬浮滑板车和独轮车将被允许在香港的指定轨道上行驶，同时电子-自行车和电动滑板车，根据交通当局提出的法律修正案。&lt;/p>;&lt;p>;交通部周一提交给立法机关供周五讨论的文件中的新细节还建议将 QR 码分配给该设备，以确保符合规定。根据最新安排，任何违反规定的人将面临最高 25,000 港元（3,190 美元）的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;“政府一直对绿色和创新交通采取开放态度，同时高度重视道路交通安全，”该部门表示，并补充说相关法律将在今年晚些时候进行相应的修改。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的二维码将链接到设备的注册，证明它满足所有要求。&lt;/p>;&lt;h3>;Hong用户表示，香港允许电动滑板车在某些轨道上行驶的规定过于严格&lt;/h3>;&lt;p>;有关部门和香港生产力促进局仍在讨论由哪个机构认证设备以及认可哪些电池等细节.&lt;/p>;&lt;p>;但当局已经决定了设备所需的尺寸。&lt;/p>;&lt;p>;电动自行车的重量应小于 25 千克（55 磅），并且每辆车轮不超过三个。它们的长度不应超过 180 厘米（71 英寸），宽度不应超过 65 厘米。它们将被允许在城市的任何自行车道上使用。&lt;/p>;&lt;p>;其他三种设备——悬浮滑板、电动滑板车和独轮车——只能在指定的自行车道上使用。它们的重量必须小于 20 公斤，而它们的长度和宽度分别不能超过 125 厘米和 65 厘米。&lt;/p>;&lt;p>;建议将所有四个设备的最高速度设置为 25 公里/小时（15 英里/小时）。它们还应配备白色前灯、红色尾灯、红色反光镜、有效的制动系统和警报器。这些设备的操作员将无法载客。&lt;/p>;&lt;p>;居民必须年满 16 岁并必须佩戴头盔。&lt;/p>;&lt;p>;对鲁莽驾驶和轻微不符合车辆要求的情况与骑自行车的情况类似。例如，任何人如果第一次被定罪鲁莽驾驶其中一个设备，可能会被处以 2,000 港元的罚款。&lt;/p>;&lt;p>;但超速和非法改装等罪行将面临更重的处罚。&lt;/p>; &lt;p>;根据该提案，建议对非法改装的罚款为 25,000 港元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港将在 2 个地区的试验计划中为电动滑板车开绿灯&lt;/h3>;&lt;p>;Ben立法会交通事务委员会主席陈汉彬表示，电子悬浮滑板车和独轮车都没有手动刹车系统，因此包括在内，让居民有更多选择。&lt;/p>;&lt;p>;“允许这些设备在自行车道上使用的主要原则……取决于它们的重量和速度。但最重要的是，它们必须经过授权认证机构的注册和评估，以确定它们是否符合相关技术和安全标准，并贴上指定的二维码标签，”Chan 说。&lt;/p>;&lt;p>;用户罚款他说，违反规定的比例相当高，但防止人们滥用此类设备仍然是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“对非法改装和使用未注册设备处以更重的罚款有助于防止人们购买和使用此类设备自行车道上的不合规产品，可能危及他人安全。在允许合法和安全地使用这些产品之间需要取得平衡，”Chan 补充说。&lt;/p>;&lt;h3>;电动滑板车骑手在香港撞上停放的面包车后为自己的生命而战&lt;/h3>;&lt;p>;总统香港汽车协会李耀培表示，他欢迎居民有更多的设备选择。&lt;/p>;&lt;p>;“文件明确规定，此类设备必须具有有效的制动系统才能满足安全要求，”李耀培说，他是也是该部门电动移动设备委员会的顾问。 “据我了解，现阶段香港市场上的大部分电动独轮车产品可能不符合监管要求。”&lt;/p>;&lt;p>;Lee 还建议当局审查目前对自行车违规行为的处罚，并考虑调整它们&lt;/p>;&lt;p>;“未来，电动移动设备和普通自行车都将在自行车道上行驶。对自行车道使用者的处罚可能需要更加一致和公平，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Apple’s new US$3,499 AR headset may face trademark issue in China as ‘Vision Pro’ name already belongs to Huawei]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223812/apples-new-us3499-ar-headset-may-face-trademark-issue-china-vision-pro-name-already-belongs-huawei?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/fe057c97-3825-477c-9714-3dad13aa6e1b_b6a9aeeb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Apple Vision Pro，备受期待的 3,499 美元增强现实 (AR) 耳机刚刚亮相这家美国科技巨头的品牌可能在中国面临商标问题，该名称两年前已由华为技术有限公司注册。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于深圳的智能手机和电信设备制造商于 2021 年注册了“Vision Pro”商标，涵盖根据中国国家知识产权局 (CNIPA) 商标局的记录，包括虚拟现实 (VR) 耳机和可穿戴视频显示器在内的广泛商品和服务类别。&lt;/p>;&lt;p>;华为于 2019 年提交了申请，并根据 CNIPA 数据库中的信息，在两年后获得了“Vision Pro”的独家权利，为期十年，直至 2031 年 11 月 27 日。&lt;/p>;&lt;p>;这对 Apple 来说可能是一个棘手的问题在上周推出 Apple Vision Pro 之后，它在中国推出，预计将于明年上市，首先在美国推出，然后再推广到其他市场。&lt;/p>;&lt;h3>;“这是计算的未来”：我们尝试 Apple 的3,499 美元的 Vision Pro 耳机&lt;/h3>;&lt;p>;Apple Vision Pro 是该公司十年来的首款主要新产品，它允许用户体验叠加在任何物理空间上的数字内容，例如游戏和 3D 视频。据首席执行官蒂姆库克称，这有望标志着“计算新时代的开始”。&lt;/p>;&lt;p>;苹果和华为没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;“华为上海德邦律师事务所高级合伙人游云亭表示，苹果公司有权就其出售Apple Vision Pro的行为提起法律诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;从法律角度来看，苹果公司正在推动尤说，根据中国的知识产权法和之前的法院判决，华为将产品推向包括中国在内的全球市场，这可能构成商标侵权。&lt;/p>;&lt;p>;您补充说，华为目前可能不会选择采取行动，作为处于中美科技紧张局势中心的公司，它可能希望保持低调，或者在产品正式上市后寻求赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;华为，曾经是主要的智能手机在美国实施制裁切断其先进芯片供应之前，作为苹果公司的竞争对手，该公司以“Vision”的产品名称推出了几款消费电子产品，包括去年 12 月的 Huawei Vision Glass，以及一系列以“Vision”命名的智能电视屏幕。 Vision 系列。&lt;/p>;&lt;p>;这两家公司之前曾进行过商标战，当时 Apple 在 2021 年阻止华为使用“MatePod”名称的法律尝试失败，此前这家总部位于加利福尼亚州库比蒂诺的公司辩称该名称熟悉自己的 iPod、EarPods 和 AirPods 商标。&lt;/p>;&lt;p>;你说在 Apple Vision Pro 的案例中，该公司可能会效仿之前的案例，在瑞士钟表制造商 Swatch 提出异议后将“Apple Watch”作为商标并于 2016 年在英国禁止使用“iWatch”。&lt;/p>;&lt;p>;Apple 可能有很好的机会在中国简单地注册“Apple Vision”商标，因为“Apple”在科技界是一个知名度很高的名字而“愿景”二字并没有什么显着性，据游说。&lt;/p>;&lt;p>;“产品发布后发现商标风险的情况并不少见；商标存在冲突的可能性，特别是对于像 Apple 这样在全球范围内推出产品的大公司，”你说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping says Beijing will support Honduras’ economy while stressing ‘one-China principle’ as foundation for ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3223841/xi-jinping-says-beijing-will-support-honduras-economy-while-stressing-one-china-principle-foundation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/01e96000-bac4-45aa-ac54-4ab713cf1413_ca035eab.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平告诉洪都拉斯，中国决心支持洪都拉斯的经济增长这是中美洲国家从台湾转向北京后的首次会面。&lt;/p>;&lt;p>;中国周一在北京为卡斯特罗铺开红地毯，习近平在人民大会堂亲自接见她&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社发布的一份声明，习近平称赞卡斯特罗在履行与中国建立关系的竞选承诺时表现出的“历史性果断”和“强烈政治意愿”。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国将坚定不移地发展与洪都拉斯的友谊，并决心支持该国的经济和社会发展，”他说，呼应了洪都拉斯代表团旨在加强与世界第二大经济体的商业联系的目标。 &lt;/p>;&lt;p>;据中国国家电视台中央电视台报道，习近平强调“一个中国原则”将是双边关系的前提和基础，并表示他相信洪都拉斯可以“全面落实”这一原则。&lt;/p>; &lt;p>;据中央电视台报道，卡斯特罗对中国的“一带一路”倡议和其他全球项目表示“高度赞赏”，并承诺积极参与。&lt;/p>;&lt;p>;“我们相信，与中国发展良好的关系可以让我们获得更好、更多的发展机会……并愿意积极推动中国与拉美和加勒比国家共同体的关系，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人见证了17项双边协议的签署根据中国外交部发言人华春莹的一条推文，在贸易、一带一路项目建设、农业、科技、文化和教育等领域。&lt;/p>;&lt;p>;在会见习近平之前，卡斯特罗参观了纪念碑天安门广场上的人民英雄，向在建立中华人民共和国的斗争中牺牲的人们致敬——这是该国爱国主义的象征。&lt;/p>;&lt;p>;身着红色西装的卡斯特罗被受到中国领导人和包括高级外交官王毅在内的高级官员以及中国人民解放军各分队、一支军乐队和一群挥舞着旗帜和鲜花的儿童的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;会议是在洪都拉斯结束三个月后举行的它与台北建立了 82 年的关系，并与北京建立了正式关系。&lt;/p>;&lt;p>;卡斯特罗在访问上海后于周六晚上在高级代表团的陪同下抵达北京，在那里她会见了金融中心的陈吉宁共产党总书记。当天早些时候，她会见了金砖国家领导的新开发银行行长迪尔玛·罗塞夫 (Dilma Rousseff)，并提交了加入该银行的申请。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家是由五个大型新兴经济体组成的联盟：巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。&lt;/p>;&lt;p>;据当地媒体报道，洪都拉斯代表团还表达了对与中国经济合作的承诺，并在北京会见了中国贸易、工程、电信等行业的商界领袖。&lt;/p >;&lt;p>;贸易初期将主要集中在向中国出口咖啡豆、白虾和瓜类等农产品，然后扩大到投资、能源、电信和基础设施等领域，洪都拉斯贸易部长弗雷迪斯·塞拉托 (Fredis Cerrato)经济发展，告诉中国小报《环球时报》。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯负责经济发展的副部长梅尔文·雷东多在会后接受中国在线媒体澎湃新闻的单独采访时表示，该国将开始就经济发展问题进行谈判。下个月与中国达成自由贸易协定，目标是在一年内完成。&lt;/p>;&lt;p>;洪都拉斯和中国自然资源部长 Lucky Medina Estrada 和王光华周一会面，讨论包括合理利用自然资源在内的话题资源和可再生能源主权，根据卡斯特罗办公室的一条推文。&lt;/p>;&lt;p>;周日，洪都拉斯外交部长爱德华多·恩里克·雷纳在北京举行的洪都拉斯大使馆落成典礼后会见了中国外长秦刚。外交部的推文。&lt;/p>;&lt;p>;在仪式上的讲话中，秦表示，根据外交部的一份声明，两国关系的发展有一个“良好的开端”，卡斯特罗的访问是两国关系的“里程碑” &lt;/p>;&lt;p>;“前两个月洪都拉斯与中国正式关系的快速发展证明了卡斯特罗总统的战略决策是正确的，”雷纳在活动中说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese universities ranked ahead of Oxbridge, Caltech in quality research output by Nature Index]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223810/nature-index-rates-chinese-universities-ahead-oxbridge-caltech-quality-research-output?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/1f68a8a0-d228-4b0a-ba5b-dab2228aa9ae_a18c34b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一些在中国以外鲜为人知的大学正在迅速超越其在中国更知名的同行根据最新的自然指数，包括牛津大学、剑桥大学、普林斯顿大学和加州理工学院在内的西方大学在高质量的科学研究中占据重要地位。&lt;/p>;&lt;p>;在最新的名单中，排名前 10 位的大学贡献者中有七位来自中国——由学术期刊《自然》——追踪在世界上最有影响力的 82 种自然科学期刊上发表的研究文章的贡献。&lt;/p>;&lt;p>;该指数基于 2022 年 2 月 1 日至 1 月 31 日期间的科学研究成果，使用“简单的，透明和最新的指标，证明高质量的研究和合作”，据《自然》杂志称。&lt;/p>;&lt;p>;前五名由中国科学院 (CAS)、德国马克斯普朗克协会和法国国家科学研究中心，哈佛大学排名第二。&lt;/p>;&lt;p>;除大型机构外，哈佛大学紧随其后的是中国科学技术大学（USTC）。与 CAS 关系密切的中国科学院大学 (UCAS) 在大学贡献者中排名第三。&lt;/p>;&lt;p>;中国的主导地位继续下降，南京大学是历史最悠久的大学之一和中国最负盛名的大学——与北京著名的北京大学和清华大学联手，分别位列第四、第五和第六。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福排名第七，而浙江大学则以工程、计算机科学和技术方案，排名第八。其次是麻省理工学院。&lt;/p>;&lt;p>;排名第 10 的是位于南部广东省广州市的中山大学。&lt;/p>;&lt;p>;英国的牛津大学和剑桥大学仅进入尽管在今年由高等教育分析师 Quacquarelli Symonds 编制的 QS 世界大学排名中排名第二和第四，但分别排名第 16 和第 19 位。&lt;/p>;&lt;p>;中山大学在 QS 榜单中排名第 267 位，根据自然指数，它对世界已发表的高质量研究的贡献高出 22%，超过了牛津大学。&lt;/p>;&lt;p>;与它们相比，一些北美大学在自然指数中的得分也较低QS rankings.&lt;/p>;&lt;h3>;China wants higher-quality foreign students, but will a fivefold fee hike help?&lt;/h3>;&lt;p>;The California Institute of Technology (Caltech), which is ranked sixth best in the world by QS, placed 47th in the Nature list. University of Chicago, in 10th place on the QS ranking, was in the 51st spot in terms of research output.&lt;/p>;&lt;p>;The highest placed Chinese universities in the QS rankings are Peking University at No 12 and Tsinghua University in 14th place. QS榜单中南京大学位列第133位，中国科学技术大学位列第94位。 UCAS is not included in the QS ranking.&lt;/p>;&lt;p>;A look at the Nature Index between 2015 and 2023 shows how rapidly China has been closing the gap with the US in terms of high-quality research output.&lt;/p>;&lt;p>;China&#39;s share of quality published research – a signature metric of the index – was 37 per cent of the US output in 2015. By 2020, that had risen to 69 per cent. In this year&#39;s list, China&#39;s share has overtaken the United States&#39; contribution by 20 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Among the four major disciplines tracked by the index – chemistry, Earth and environment, life sciences, and physical sciences – Chinese universities have a clear lead in chemistry.&lt;/p>;&lt;p>;After overtaking US contributions in the field of chemistry in 2018, Chinese institutions this year contributed more than twice as much research as their American counterparts on the list.&lt;/p>;&lt;p>;In physics, USTC, Tsinghua University and UCAS took the top three places in the Nature Index rankings. Correspondingly, the US maintained a substantial lead in life sciences, with its research output more than triple that of China&#39;s.&lt;/p>;&lt;p>;The growth of Chinese research is in part associated with the return to China of many well-known scientists, a shift that has included switching their academic affiliations to institutions in the country.&lt;/p>;&lt;h3>;Xie Xiaoliang is latest Chinese scientist to give up US citizenship&lt;/h3>;&lt;p>;Additionally, an article published in August by the peer-reviewed journal Science indicated that Chinese scientists have leapt to the forefront in terms of the number of highly-cited papers published.&lt;/p>;&lt;p>;“The research level of Chinese universities has been significantly enhanced. Since the pace is fast, there is naturally more research output,” Xiamen University professor Peng Li said.&lt;/p>;&lt;p>;Liu Zunfeng, a professor from Nankai University, said China&#39;s strong results also stemmed from its emphasis on fundamental scientific research but the scope of the index was limited.&lt;/p>;&lt;p>;“The index mainly consists of results from a few representative journals across various fields. It is more of a measurement indicator in the field of basic scientific research,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;China now has the world&#39;s most powerful hypersonic wind tunnel&lt;/h3>;&lt;p>;Liu said the Nature Index reflected just one aspect of research, tracking only a small proportion of articles published and covering just the natural sciences.&lt;/p>;&lt;p>;“Many scientific research institutions do not publish papers or write patents, choosing instead to keep their technology confidential. Therefore, the information reflected in this list is limited,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Rankings by QS and US News – which often place Chinese universities lower – also consider factors like a school&#39;s wealth and accolades, as indicators of its “soft power”. These elements are not taken into account in the Nature Index.&lt;/p>;&lt;h3>;Xi reaches out to top scientists as he calls for global cooperation on tech&lt;/h3>;&lt;p>;A representative of a study-abroad agency in Beijing said the agency referred mainly to the broader QS rankings when recommending overseas institutions.&lt;/p>;&lt;p>;“In addition to research capabilities, students also consider factors such as faculty quality and graduation rates. Ultimately, they choose a highly ranked school that aligns with their professional abilities,” the representative said.&lt;/p>;&lt;p>;Studying abroad is still seen as an important part of a student&#39;s academic training, with Liu describing international exchanges as “crucial”.&lt;/p>;&lt;p>;“For instance, after completing a doctoral degree, it is ideal to engage in postdoctoral research abroad, as it helps to broaden one&#39;s horizons,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Chinese nanoplatform &#39;aircraft carrier&#39; delivers drugs to cancer patients&lt;/h3>;&lt;p>;Peng also regards the opportunity to study abroad as an important part of the university experience.&lt;/p>;&lt;p>;“Because many universities emphasise overseas experience when recruiting, when students continue their studies, they should first consider better overseas colleges,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“But if they only receive offers from ordinary colleges, I would suggest they find a better university in China.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘We will be worse off’: Singapore’s DPM Wong says change in mindset needed over materialism, career ‘arms race’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3223848/we-will-be-worse-singapores-dpm-wong-says-change-mindset-needed-over-materialism-career-arms-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/12/92f9f3ce-a49e-44b5-b564-e701a287fdea_8a1b8921.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Singapore&#39;s next leader Lawrence Wong has challenged residents in the city state, one of the wealthiest places in the world, to embrace a broader definition of success that goes beyond materialistic concerns and prestige in the workplace.&lt;/p>;&lt;p>;Since cementing his position as the heir apparent to Prime Minister Lee Hsien Loong last year, Wong, 50, has been leading a nationwide feedback gathering exercise called Forward Singapore that he says is aimed at recasting the social compact amid rising discontent over housing, immigration and the cost of living.&lt;/p>;&lt;p>;Speaking at a conference organised by the Institute of Policy Studies think tank, Wong said interactions with Singaporeans in fact showed many wanted success to be “less about the pot of gold at the end of the road and more about our sense of purpose and fulfilment along the way”.&lt;/p>;&lt;p>;“If we keep pushing in that direction, my house must be bigger than your house, my pay cheque must be bigger than your pay cheque and my status in life must be higher than your status in life, are we going to be happier? I seriously doubt so,” he said during a panel discussion.&lt;/p>;&lt;p>;“We&#39;re just going to be caught in a rat race, in an arms race and everyone will be worse off,” said Wong who is Deputy Prime Minister and Minister of Finance.&lt;/p>;&lt;p>;“This is not about not being able to deliver on housing and all those other good things … but let&#39;s also reflect on beyond a certain point – what do we want for ourselves, for our children?,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Wong also asked Singaporeans to change the mindset of being goal oriented or to focus on traditional “prestigious” jobs such as banking, and to instead consider “the journey” as a wider measure of success.&lt;/p>;&lt;p>;“That broader sense of success is not just in terms of specific professions or jobs, but thinking of success as a journey … there will be ups and downs, there will be setbacks, there will be obstacles,” he said, adding that having multiple careers too could also be a form of success.&lt;/p>;&lt;p>;“A lot of the mindsets today are also status-conscious, very hierarchical. Even within the bank, some jobs are more prestigious than other jobs.”&lt;/p>;&lt;p>;Wong said this renewed definition of success also included being able to consider all kinds of “non-traditional” jobs, such as being a chef or starting a mechanics workshop which have been culturally shunned due to lower pay.&lt;/p>;&lt;p>;Non-monetary satisfaction such as good relationships and families, community participation in the are equally important even though they were not “captured in our GDP”, Wong added. He encouraged business and community leaders to help enact this change.&lt;/p>;&lt;p>;The island state, which has earned a reputation as a global trade and financial hub and as a luxury low-tax base for the super-rich, has seen a huge rise in wealth in recent decades – but at the same time concerns about income disparity are mounting.&lt;/p>;&lt;p>;Income inequality in fact has been declining in the country, though the middle class has been hit by the rising cost of living.&lt;/p>;&lt;p>;These concerns were addressed at other panels at the conference.&lt;/p>;&lt;h3>;Could a &#39;two Singapores&#39; scenario play out as middle-class residents feel the squeeze?&lt;/h3>;&lt;p>;Minister of Education Chan Chun Sing emphasised Wong&#39;s remarks in a speech about meritocracy said that Singaporeans must consider success and happiness beyond individual wins.&lt;/p>;&lt;p>;And that included broader contributions to society, he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Let us recognise that our individual success is not just due to our own abilities and hard work, but also due to the opportunities given to us by the system and the support of those around us,” Chan said.&lt;/p>;&lt;p>;“If we can all do this, then Singapore&#39;s brand of meritocracy will unite us instead of dividing us … it is not just about us pulling ahead of the crowd, but it is about us bringing everyone along together.”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Saudi minister calls for people-to-people exchanges with China for businesses to ‘kick the tires, do due diligence’ to enhance trade]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3223849/saudi-minister-calls-people-people-exchanges-china-businesses-kick-tires-do-due-diligence-enhance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 22:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/12/ff55df00-be74-4a8b-9408-7bc252b0a646_d473af92.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Saudi Arabia&#39;s Investment Minister Khalid A. Al-Falih called for more investments from mainland China and Hong Kong in a closed-door meeting in Riyadh with a business delegation led by Hang Lung Properties&#39; chairman Ronnie Chan Chi-chung.&lt;/p>;&lt;p>;The minister, meeting the group after a gala dinner on the first day of the 10th Arab-China Business Conference (ACBC) on Sunday, expressed his hope to see the development of economic and human relationships between Saudi Arabia and China. He also expressed his willingness to visit Hong Kong at his earliest convenience.&lt;/p>;&lt;p>;The purpose of the enhanced exchanges is to allow entrepreneurs to “kick the tires, do the dual diligence, and move forward” with sealing deals, he told a closed-door meeting of about 40 representatives, including the Post. “We want more brands, technologies, and access to global and Chinese markets.”&lt;/p>;&lt;p>;The minister&#39;s comment came at the of the first day of the 10th edition of a two-day conference attended by more than 3,500 delegates of 23 different nationalities, including the vice-chairman of the Chinese People&#39;s Political Consultative Conference (CPPCC), Hu Chunhua.&lt;/p>;&lt;p>;A procession of Saudi ministers from Al-Falih to the top policymakers in foreign affairs, environment and agriculture have echoed hopes of improving relations with China, spanning everything from cultural exchange to direct projects and investments.&lt;/p>;&lt;p>;“My hope is that these visits will be followed by some companies doing investments,” Al-Falih said, delivering his remarks in English. “If we choose to do joint-ventures, we are happy to introduce you to multiple partners that you can trust.”&lt;/p>;&lt;p>;Al-Falih said he would like to go to Hong Kong and the mainland soon, his first visit since 2019, as “a lot of changes” had taken place during the Covid-19 pandemic.&lt;/p>;&lt;p>;Aligning with his plan, the Saudi government is finalising plans to send a high-level delegation to Beijing to attend the Belt &amp; Road Initiative (BRI) forum in October, its 10th edition, according to people familiar with the matter.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s government, keen to position the city as the “super connector” in the BRI, is also planning a delegation comprising “hundreds” of business executives and officials to the forum, people said.&lt;/p>;&lt;p>;Chan, who is a member of the Task Force on Promoting and Branding Hong Kong, said he still sees a “shortage” in cultural exchange between the Saudi Arabia and China.&lt;/p>;&lt;p>;“We must build a longer term [programme for] people-to-people relationships to really develop economic relationships or other relationships,” he said. “Without that kind of friendship, the foundation, I am afraid, is not that solid.”&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong&#39;s Chief Executive John Lee Ka-chiu led a delegation of 30 business executives to Saudi Arabia and the United Arab Emirates (UAE) in February to look into investment opportunities in financial services, technology and logistics sectors. The weeklong trip came after Beijing stepped up efforts in boosting business ties with the region.&lt;/p>;&lt;p>;People-to-people ties could also be formed by the private sector, as businesses take up a big role in forming “economic soft power” for Arab consumers, which ultimately helps form the momentum for economic cooperation, Al-Falih said.&lt;/p>;&lt;p>;The impression of the “average person about other countries is not made by [the amount of] capital flow, or trade volume, but by what is consumed,” the minister said, adding that China&#39;s brands are becoming increasingly popular in household appliances, handheld digital devices, fashion and tourism in the kingdom.&lt;/p>;&lt;p>;“Sometimes we focus on more tangible things. We want China to come build railroad, ports … We want these, yes, but as many of you realise, private sector actors can be more powerful for building bridges among nations,” the minister said.&lt;/p>;&lt;p>;Al-Falih said one of the challenges in building people-to-people ties is in education. While Riyadh aimed to boost Chinese as the most-learned second language in the country, there still needs to be “hard work” in recruiting teachers, he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Saudi Arabia, China ignore Western ire to pledge closer ties&lt;/h3>;&lt;p>;Both Al-Falih and Chan said an effective way of boosting ties would be through offering education opportunities in each other&#39;s countries.&lt;/p>;&lt;p>;According to Saudi Arabia&#39;s ministry of education, a total of 174 Saudi students, including 131 scholarship recipients, and 43 self-funded students, were enrolled in Chinese universities by December last year.&lt;/p>;&lt;p>;Meanwhile, the ministry said Saudi Arabia offered 477 annual scholarships for Chinese students at Saudi universities, and a total of 688 Chinese students were enrolled in Saudi universities from 2018 to 2022.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s Taobao to host Lionel Messi in live-streaming e-commerce show with Chinese liquor influencer Li Xuanzhuo]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3223833/alibabas-taobao-host-lionel-messi-live-streaming-e-commerce-show-chinese-liquor-influencer-li?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.12 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/12/27733e65-6b20-4d73-95d6-aa51a0040eb6_9e2b5826.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;足球巨星莱昂内尔·梅西计划出现在阿里巴巴的直播节目中集团控股的淘宝直播平台将于周三晚在北京举办去年世界杯冠军阿根廷队和澳大利亚队之间的友谊赛前一天。&lt;/p>;&lt;p>;这位传奇足球运动员将与中国网红李娜一起现场直播根据《南华早报》母公司阿里巴巴发布的海报，炫着时间为晚上 6 点至晚上 9 点。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴没有透露与梅西亮相相关的商业条款。&lt;/p>;&lt;p>;梅西，他于周六抵达中国首都，将为阿里巴巴的电子商务直播平台带来急需的流量，该平台与 PDD Holdings 的拼多多和字节跳动的抖音等本地竞争对手展开了激烈的战斗。&lt;/p>; &lt;p>;这位七届金球奖得主将加入 Li 的行列，后者曾经在三个月内售出超过 600,000 瓶酒，收入超过 5000 万元人民币（700 万美元），一举成名。&lt;/p>; p>;&lt;p>;李在 2019 年首次亮相直播，由佛山优旺科技代理，这是一家所谓的多渠道网络公司，专注于开发有影响力的内容。成立于 2010 年，2018 年进入直播行业，同年在深圳上市。&lt;/p>;&lt;p>;虽然周三节目的细节尚未公布，但社交媒体上流传的一则通知截图显示，归因于 Yowant 的消息显示，该活动将在梅西下榻的北京四季酒店举行。据报道，现场约有 120 名安保人员驻守。&lt;/p>;&lt;p>;正在第七次访问中国的梅西周六受到了中国球迷的摇滚明星欢迎，首先是在他乘坐私人飞机降落后在北京机场据中国媒体报道，他和他的队友被“异常热情”的粉丝暂时“困住了”。&lt;/p>;&lt;p>;几项计划中的活动，包括在北京的粉丝见面会三里屯地区，由于安全原因被取消。&lt;/p>;&lt;p>;这位 35 岁的足球运动员最后一次访问该国是在 2017 年，他将于周四在北京新装修的拥有 68,000 个座位的工人体育场带领阿根廷队对阵澳大利亚队.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 21:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>