<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong breaks record with late-year ‘very hot weather’ warning]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283043/hong-kong-breaks-record-late-year-very-hot-weather-warning?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 16:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/9451b4ee-88a2-4f3c-a255-dae1dd0be1b5_8d1ae30d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六下午气温高达 33.6 度。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港周六录得异常迟来的“酷热天气”警告，打破了该市2017年的历史记录，气温达到了最高纪录气温为 33.6 摄氏度（92.48 华氏度）。&lt;/p>;&lt;p>;天文台测得的温度直至中午 12.30 为止高达 33.6 度。上一次打破这一纪录是在七年前，当时该市在 10 月 12 日录得最高气温 32.7 度。&lt;/p>;&lt;p>;该市通常在年底时会降温，但也经历了一系列高温自 2021 年以来，每年这个时候的天数最多。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，香港录得 3 天非常炎热的天气，每日最高气温达到 33 度或以上，而 2022 年有 2 天，2021 年只有 1 天.&lt;/p>;&lt;p>;预报员周六亦提醒市民预防中暑。&lt;/p>;&lt;p>;天文台预计未来数日一股强劲偏东气流将影响广东沿岸，干燥的东北季风预计将于周二抵达华南地区。&lt;/p>;&lt;p>;“下周中该地区天气总体晴好。早上和晚上会稍微凉爽一些。 &lt;/p>;&lt;p>;预报员表示，北太平洋西部大片低压区将逐渐发展，并向吕宋岛以东海域移动。未来几天，但指出此后的走势仍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;香港最新的九天天气预报显示，预计下周四气温将降至23度，而白天气温将徘徊在 30 度左右。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s US-backed assault on the Muslim world reshapes old Gulf enmities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3282967/israels-us-backed-assault-muslim-world-reshapes-old-gulf-enmities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/9a728b75-9793-4acb-a35b-b9e7735784b4_5ff55d18.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（右）接见伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇 (Abbas Araghchi) 于 10 月 9 日在利雅得举行会议。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;面对以色列和伊朗之间日益增长的全面战争幽灵，波斯湾的阿拉伯君主国加紧外交努力来维护他们的利益并确保他们不会成为附带伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;随着加沙和平谈判的放弃以及美国在以色列继续入侵黎巴嫩期间推动真主党的政治流亡，海湾合作委员会（海湾合作委员会（GCC）——由沙特阿拉伯、阿联酋、卡塔尔、阿曼、科威特和巴林组成——正在重新调整与这个犹太人占多数的国家接触的方式，同时加速最近与德黑兰的解冻。&lt;/p>;&lt;p>;“人们认为，美国莱斯大学贝克公共政策研究所中东研究员克里斯蒂安·乌尔里森表示，“美国目前无法或不愿意参与”导致了地区外交的激增，因为海湾领导人“做出了反应和回应”。几十年来，海湾合作委员会国家一直依赖联合国安理会三个西方常任理事国——美国、法国和英国——来保护它们免受已故独裁者萨达姆统治下的伊拉克所构成的生存威胁。侯赛因和伊朗伊斯兰政权。&lt;/p>;&lt;p>;但是，西方集体拒绝向以色列施压，要求其停止在加沙的敌对行动，并随后支持其在黎巴嫩的目标，这加深了海湾合作委员会领导人的担忧，即他们长期以来的石油-安全安排可能会摇摇欲坠。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/ bdc183e1-a32d-49b0-bd9c-2f7f3c129d64_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列空袭黎巴嫩首都贝鲁特南郊冒出浓烟周三。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最后一根稻草似乎是以色列七月底在德黑兰暗杀哈马斯政治领袖伊斯梅尔·哈尼亚(Ismail Haniyeh)，以及上个月杀害真主党领导人哈桑·纳斯鲁拉(Hassan Nasrullah)和此后，海湾合作委员会将外交事务掌握在自己手中，特别是卡塔尔，带头努力加强与伊朗的接触 — — 在说服德黑兰推迟报复方面发挥了关键作用分析人士称，与以色列的对抗。&lt;/p>;&lt;p>;与海湾合作委员会领导人沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国不同，卡塔尔长期以来与伊朗保持着友好关系，卡塔尔与伊朗共同拥有世界上最大的与原油无关的天然气矿藏。与此同时，沙特阿拉伯一直在重新评估与以色列关系正常化的条件（这一进程由美国前总统唐纳德·特朗普倡导），并且现在要求建立巴勒斯坦国。&lt;/p>; &lt;p>;“如果没有建立巴勒斯坦国的可靠途径，沙特阿拉伯与以色列关系正常化的成本将会太高”，纽约大学阿布扎比分校中东政治学教授莫妮卡·马克斯说。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/9b8052c2-1a46-46a7-9e54- 9dede690213a_f986a472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;分析人士称，美国国务卿安东尼·布林肯一直在“无休止地前往利雅得”，希望确保沙特阿拉伯的正常化与以色列。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登政府“拒绝看到”这一事实，她告诉《本周亚洲》 — — 特朗普第二个白宫很可能也是如此。 &lt;/p>;&lt;p>;马克斯表示，美国官员这一整年都在击败“沙特与以色列关系正常化的这匹马，如果不是死了就是严重昏迷”，而美国国务卿安东尼·布林肯“无休止地穿梭到利雅得”却徒劳无功。希望他能说服沙特“在以色列不向巴勒斯坦做出任何承诺的情况下实现这一飞跃”。&lt;/p>;&lt;p>;“这让专家们感到困惑，并成为沙特观察家之间令人困惑的笑话，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这让专家们感到困惑，并成为沙特观察家之间令人困惑的笑话。” >;&lt;p>;阿联酋于 2020 年通过美国赞助的《亚伯拉罕协议》与以色列建立了关系，现在也以以色列反对的巴勒斯坦权力机构的参与为条件参与加沙战后治理。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/be07b72d-eab3-4d75-ab55-7c29a8f3f8a0_d6e5769e .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗总统马苏德·佩泽什基安（左）于 10 月 2 日在多哈会见卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼。照片：Iranian Presidency/ dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这一转变在 10 月 2 日成为人们关注的焦点，就在伊朗向以色列发射弹道导弹、摧毁其内瓦蒂姆空军基地几个小时后。在多哈，卡塔尔埃米尔塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼欢迎伊朗总统马苏德·佩泽什基安进行讨论。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，卡塔尔主办了一场史无前例的非正式会议，伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇在会上会见了海湾合作委员会外长。他们一致认为迫切需要缓和地区紧张局势，并致力于克服历史对立以促进合作。&lt;/p>;&lt;p>;在会议期间，分析人士表示，海湾部长们向阿拉格奇保证，他们不会允许华盛顿进行军事行动从美国在其国家的基地对伊朗采取行动。作为回报，他们寻求德黑兰承诺，如果以色列打击其石油工业，德黑兰将避免针对其能源基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，沙特外交部长费萨尔·本·法尔汉在场外向阿拉格奇做出了大胆声明：利雅得的目标是“永远结束与伊朗的分歧，像两个朋友一样发展我们之间的关系”。这一声明是在伊朗和沙特阿拉伯在中国调解下恢复外交关系仅 18 个月后发表的，为阿拉格奇 10 月 9 日在利雅得会见王储穆罕默德·本·萨勒曼 (MBS) 铺平了道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/9a728b75-9793-4acb-a35b-b9e7735784b4_ac012977.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼（右）于 10 月 9 日在利雅得会见伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;/div>;&lt;p>;沙特分析师阿齐兹·加什安 (Aziz al-Ghashian) 将这次会议解读为一个明确的“迹象，表明沙特阿拉伯正在将与伊朗的和解视为一项战略决策，而不是轻易改变的事情”。&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“MBS 的会议是伊朗更加严肃地对待沙特安全问题的一个重要姿态，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这种外交解冻与布林肯同时试图争取沙特和沙特的支持形成鲜明对比。卡塔尔外交部长支持华盛顿不顾真主党的反对，推动任命黎巴嫩新总统。该组织是 1975-1990 内战后建立的宗派权力分享制度下黎巴嫩政府的一部分，作为占人口三分之一的什叶派穆斯林选民的主要代表，拥有否决权。&lt;/安德烈亚斯表示，“穆罕默德·本·萨勒曼会见伊朗外长的象征意义”，尽管美国在推动与以色列关系正常化和与以色列合作打击伊朗方面都失败了，但“不应低估”克里格是伦敦国王学院国防研究副教授。&lt;/p>;&lt;p>;随着紧张局势升级，卡塔尔和阿曼 — — 自核谈判破裂以来伊朗和美国之间的主要秘密渠道 — — 越来越多地批评以色列和华盛顿.&lt;/p>;&lt;p>;“任何相信我们可以通过其他方式（而不是建立巴勒斯坦国）实现和平的人——通过遏制伊朗、消灭哈马斯、击败真主党，或者通过坚定的政治、军事和金融手段阿曼外交部长巴德尔·布赛迪本月早些时候在多哈表示，沙特地缘政治研究员萨尔曼·安萨里 (Salman al-Ansari) 表示，“支持以色列要么是受骗、要么天真，要么故意回避真相。”海湾合作委员会正在成为“整个中东地区唯一的希望灯塔”——在加沙危机的混乱和不断扩大的冲突中优先考虑稳定。&lt;/p>;&lt;p>;海湾合作委员会国家维持“平衡和务实的外交政策”，他说，在许多安全问题上与美国保持一致，同时认识到“外交而不是军事升级”是可持续解决方案的关键。&lt;/p>;&lt;p>;他们还与中国和俄罗斯等全球大国保持战略关系，承诺旨在维护地区稳定的“独立外交举措”。&lt;/p>;&lt;p>;“他们的立场反映了解决冲突的成熟方法以及平衡多重利益的需要，”安萨里告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong should do more to pressure producers of single-use plastics, Greenpeace says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3283045/hong-kong-should-do-more-pressure-producers-single-use-plastics-greenpeace-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 17:07&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/a8a5b0fb-73c3-4266-8c3e-0852aee35f1e_f75d3b5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动家 Leanne Tam（右）敦促政府制定根据生产者责任计划制定塑料减少或回收的具体目标。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个领先的绿色组织在发现大量包装后表示，如果希望减少浪费，香港应该采取更多措施，追究一次性塑料生产商的责任来自香港两条河流的主要饮料企业。&lt;/p>;&lt;p>;香港绿色和平组织周六表示，过去三年来，他们在贝澳河和林村河发现了 3,263 件垃圾，其中 97% 是塑料垃圾。 - 个月期间，70% 的物品是包装。&lt;/p>;&lt;p>;食品包装是最大的类别，占所有塑料废物的四分之一以上，其次是饮料容器和运输包装。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然政府重点资助报废回收和建造焚烧炉，但在监管一次性塑料企业生产方面进展缓慢，”绿色和平活动人士 Leanne Tam Wing-lam 表示。&lt;/p >;&lt;p>;谭呼吁政府根据明年立法会通过的生产者责任计划制定减少塑料或回收塑料的具体目标。&lt;/p>;&lt;p>;该非政府组织最近的结果与其之前的结果一致。当地溪流和野生哺乳动物粪便中普遍存在聚乙烯和聚丙烯（通常用于一次性塑料包装和外卖餐具）的调查结果。&lt;/p>;&lt;p>;该市单一塑料污染第一阶段的宽限期4月份生效的塑料禁令将于周一结束。&lt;/p>;&lt;p>;如果供应商被发现提供违禁的一次性塑料制品，例如用于堂食或外卖的吸管、餐具和餐具，将首先收到警告在 10 天内进行必要的更改。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19 /aef06a30-1a41-4d12-8578-1d970dbbd591_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;知名船只停靠后，活动家 Leanne Tam（左）在彩虹勇士号上在香港。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;企业如果没有在截止日期前完成将会被罚款。&lt;/p>;&lt;p>;虽然数据显示95%的零售企业和酒店业已经做出了转变，据报道，一些当地餐馆和酒店经营者，尤其是小型经营者，正在努力更换物品。&lt;/p>;&lt;p>;绿色组织指出了监管的第二阶段，该阶段将涵盖更广泛的范围&lt;/p>;&lt;p>;“我们注意到，第一阶段没有目标，第二阶段也没有期限。因此，我们呼吁政府制定更具体的蓝图，定期审查政策效果。”谭说。&lt;/p>;&lt;p>;绿色和平组织著名的彩虹勇士号船于周五抵达香港，支持第五轮之前的竞选活动全球塑料条约谈判将于下个月在韩国举行。&lt;/p>;&lt;p>;香港是活动的第一站，吸引了超过 800 人报名参加游船活动。该船将在未来几周内驶往台湾城市高雄和基隆，然后前往韩国釜山。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese drone maker DJI sues US Defence Department over ‘military ties’ blacklisting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3283046/chinese-drone-maker-dji-sues-us-defence-department-over-military-ties-blacklisting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 17:10&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/b4919d80-3bf6-4289-a9f4-742edd04c99b_b9721269.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;DJI 表示列入黑名单已经造成了损失。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国无人机制造商大疆创新正在起诉美国国防部将其添加到与北京军方合作的公司名单中，称这一指定是错误的，并对其造成了重大的财务损失。 &lt;/p>;&lt;p>;诉讼称，它正在挑战“将该公司错误地指定为‘中国军事公司’”，并寻求将其从黑名单中删除。&lt;/p>;&lt;p>;“[DJI]确定除了向联邦法院寻求救济外，它别无选择。大疆创新不属于中国军方所有或控制，美国国防部本身也承认大疆创新生产消费级和商用无人机，而不是军用无人机。”该公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示，它已参与其中与五角大楼合作超过16个月，但“确定除了向联邦法院寻求救济外别无选择”，并补充说，无人机供应商一直“致力于促进民用无人机产品的应用，反对使用其产品诉讼称，由于“非法和误导性决定”，该公司“失去了商业交易，被污蔑为国家安全威胁，并被禁止与多个联邦政府签订合同” &lt;/p>;&lt;p>;该公司还表示，“美国和国际客户已终止与大疆创新的现有合同，并拒绝签订新合同”，并坚称该公司“既不由中国军方控制也不由中国军方拥有”。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;五角大楼于 2022 年将该公司列入黑名单，称该公司正在寻求“突出和对抗（中国的）军民融合战略，该战略支持中国人民解放军的现代化目标”。&lt;/p>;&lt;p>;名单上的其他主要公司包括航空工业集团公司、石油公司中海油、电信巨头中国移动和芯片制造商长江存储。&lt;/p>;&lt;p>;美国立法者声称该公司占美国民用无人机总量的 50%随着华盛顿以国家安全为由遏制中国科技公司，市场面临着越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，美国众议院投票禁止新无人机上市大疆创新停止在该国开展业务，此举目前正在等待参议院批准。&lt;/p>;&lt;p>;该公司还因涉嫌支持北京在新疆的监控而被美国财政部列入黑名单 — — 但该公司否认了这一指控 — —并且它已被禁止使用美国的通信基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯也据称在针对乌克兰的战争中使用了大疆无人机，但该公司也否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国商务部正在就是否对中国无人机实施限制征求评论。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，中国外交部敦促美国为中国企业提供“公平、非歧视的环境”众议院中国共产党特别委员会要求白宫扩大实体清单，以阻止华为技术有限公司获取美国芯片材料。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院研究员卢翔表示大疆创新的诉讼是积极且令人鼓舞的，但警告“[美国]政府的决定通常不会轻易受到法院的质疑”。&lt;/p>;&lt;p>;今年 5 月，全球顶级激光雷达制造商之一中国禾赛集团 (智能汽车中使用的光检测和测距）传感器 - 就其列入黑名单向美国联邦法院提起诉讼。&lt;/p>;&lt;p>;五角大楼随后将其从名单中删除，但该公司于本周“基于最新可用信息”。&lt;/p>;&lt;p>;Iris Deng 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China consulate in Myanmar hit with explosive device]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3283047/china-consulate-myanmar-hit-explosive-device?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/95e9b690-f42a-49fa-b98a-1ba43120259c_1e323f32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;资料图片：缅甸军人在阅兵场行进2023 年 1 月 4 日在内比都纪念缅甸独立日。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当地媒体周六称，中国驻缅甸曼德勒市领事馆遭到爆炸装置袭击，并补充说，没有据报道有人员伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;爆炸发生在曼德勒市中心的领事馆办公室，位于庞大的皇宫以南，时间为当地时间周五晚上 7 点左右（格林威治标准时间周五 12:30）。&lt;/p>;&lt; p>;分析人士称，中国是缅甸军政府的主要盟友和武器供应国，但它也与缅甸北部掸邦的少数民族团体保持着联系。&lt;/p>;&lt;p>;自缅甸军政府独立以来，缅甸一直处于动荡之中推翻昂山素季政府并于 2021 年夺取权力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/10/19/39772694-9df8-4ed8-9fa6-6a9af1f5fa2f_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;亲民主抗议者在快闪中举着火把和旗帜9月19日，缅甸仰光举行抗议缅甸军政府的集会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;曼德勒的一名缅甸官员证实，“中国领事馆发生了一起事件”昨天傍晚，曼德勒的办公大楼”。&lt;/p>;&lt;p>;该官员表示，“没有人受伤”，但没有具体说明事件的性质。&lt;/p>;&lt;p>;伊洛瓦底江媒体报道称，一枚手榴弹” >;中国驻仰光大使馆没有回应置评请求，也无法联系到军政府发言人置评。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vivo becomes India’s top smartphone brand in third quarter, overtaking Xiaomi and Samsung]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3283034/vivo-becomes-indias-top-smartphone-brand-third-quarter-overtaking-xiaomi-and-samsung?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/3f3ce115-18ae-4cff-ba29-5648609636c9_afc7c356.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位顾客在新德里的一家商店购买 Vivo 手机2022 年 11 月 7 日。图片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国智能手机品牌 Vivo 第三季度首次在印度手机制造商中排名第一，领先于该地区的长期领导者小米和三星电子。&lt;/p>;&lt;p>;研究报告显示，截至 9 月份的三个月内，Vivo 在印度的出货量为 910 万部，同比增长 26%，占据 19% 的市场份额Canalys 公司周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;据 Canalys 称，该公司的增长是由跨各种销售渠道的积极推动推动的。高级分析师 Sanyam Chaurasia 在报告中表示：“Vivo 凭借较高价格区间的新品发布以及激进的渠道利润率而获得了领先地位。”&lt;/p>;&lt;p>;中国电子产品制造商小米以 780 万台的出货量排名第二，弥补了占据 17% 的市场份额，紧随其后的是韩国科技巨头三星，该公司以 750 万台的出货量占据 16% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;Oppo 本季度排名第四，是增长最快的品牌前五名。其出货量增长了 43%，达到 630 万台，占据了 13% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>;“Vivo 和 Oppo 都利用了其扩大的在线产品组合，包括 [Vivo] T3 和 [Oppo] K12 系列， Chaurasia 写道。&lt;/p>;&lt;p>;中国廉价智能手机品牌 Realme（Oppo 的子公司）排名第五，出货量为 530 万部，占全球智能手机销量的 11%市场。&lt;/p>;&lt;p>;印度智能手机市场第三季度整体增长 9%，手机出货量总计 4710 万部。 &lt;/p>;&lt;p>;Chaurasia 写道：“大多数供应商积极出货设备以满足节日需求，但低于预期的牵引力将导致库存积压。”&lt;/p>;&lt;p>;印度买家正在寻找他补充说，由于中高端产品和以旧换新交易的扩大，更换或升级手机越来越青睐价格较高的机型。&lt;/p>;&lt;p>;印度一直是中国智能手机厂商的重要海外市场近年来在快速扩张中。由于地缘政治紧张局势和2020年中印军队致命的边境冲突后的监管审查，它们还面临着不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;包括小米、Vivo和华为在内的中国智能手机公司因指控而成为印度政府的目标逃税和其他财务违法行为。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[India’s air force faces critical shortfall vs China-Pakistan dual threat]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3282965/indias-air-force-faces-critical-shortfall-vs-china-pakistan-dual-threat?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/18/e99ba179-4e62-4f3c-b273-077e64c9e5ad_55be1547.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度空军的 HAL Tejas 战斗机。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度空军实力已降至历史最低水平，引发了人们对该国为与巴基斯坦和中国发生潜在冲突做好准备的警惕，因为战斗机生产的延误继续削弱了印度的努力补充老化的机队。&lt;/p>;&lt;p>;印度空军目前仅拥有 31 个中队，远低于批准的 42 个中队，也是近 6 年前与巴基斯坦交战以来的最低数量。&lt;/p>;&lt;p>;空军上将 AP 辛格最近因发誓要“尽我们所能”继续战斗而成为头条新闻，但他的坚忍决心是在人们对国产光辉轻型战斗机面临的生产挫折的担忧不断升级的背景下出现的。&lt;/p>;&lt;p>;这些延误导致迫使数十架老旧的苏联时代飞机退役，而没有足够的替代品。&lt;/p>;&lt;p>;辛格本月早些时候表示，采购和引进新飞机是一个耗时的过程，他不仅提到了采购，还提到了飞行员培训和运营支持。他在单独的讲话中警告说，将中队人数维持在 30 人以上至关重要，并建议私营公司应与国有的印度斯坦航空有限公司 (HAL) 合作，加快新飞机的生产。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/18/880a3ca9-ad50-4ea9-8e58-8bdb6a1fb270_450633e0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;10 月 1 日，印度空军老化的美洲虎战斗机在金奈进行飞越。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;防务专家呼应了辛格的担忧，强调了印度当前舰队规模所带来的战略脆弱性，尤其是在与巴基斯坦和中国同时发生的两条战线的战争中。&lt;/p>;&lt;p>;“两国构成了共谋的威胁，”阿肖克说。独立防务分析师梅塔认为，印度的中队力量不足以同时与两个对手交战。 “凭借 31 个中队，我们拥有的是防御威慑……而不是威慑中国的主动威慑。”&lt;/p>;&lt;p>;3 月，新德里批准了一项雄心勃勃的项目，开发印度自己的第五代隐形战斗机，先进中型战斗机——这一举措旨在使印度跻身包括美国和中国在内的特定国家行列。&lt;/p>;&lt;p>;目前，印度拥有 36 架飞机的机队，相对于邻国和竞争对手巴基斯坦保持着优势法国制造的“阵风”战斗机。然而，如果巴基斯坦成功获得中国制造的隐形战斗机，例如旨在与美国制造的F-35竞争的J-31，这种优势可能会被削弱。伊斯兰堡今年早些时候暗示此类采购正在进行中。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，中国已经拥有约 250 架 J-20 隐形战斗机，预计到印度购买第一架飞机时，这一数字将大幅增加第五代原型机预计于 2027-28 年试飞。&lt;/p>;&lt;p>;尽管十年来，这个南亚国家通过“印度制造”计划和其他计划努力加强其国防工业基础，但它仍然是世界上最大的国家据《经济时报》报道，2019 年至 2023 年，印度是印度的武器进口国，占全球武器进口总额的 9.8%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，该政策还是促进了印度的国防出口并减少了对进口的依赖 — — 但梅塔表示，“对印度制造的重视是有争议的”，并补充说“还需要二十年”才能完全实现，但“私营工业现在已经进入国防生产领域，这意味着它也进入了航空领域”。&lt;/p>;&lt;p>;政府已经意识到，仅依靠国内生产不足以维持威慑，马诺吉·乔希 (Manoj Joshi) 表示。观察家研究基金会智囊团专门研究安全和国际关系的杰出研究员。&lt;/p>;&lt;p>;目前正在考虑与美国公司（例如通用电气航空航天公司或法国航空航天和国防公司赛峰集团）在设计和技术方面进行合作对于第五代战斗机计划，他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/10/18/f8df21af-c94d-48a3-ab21-c12355a2ff2f_5df65287.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架法国阵风战斗机飞越一架印度光辉战斗机2019 年班加罗尔航展。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度空军计划于 2025 年 3 月之前接收 16 架光辉 LCA Mk-1A 飞机，以替换其老化的飞机米高扬-古列维奇 MiG-21 战斗机。&lt;/p>;&lt;p>;新型飞机将有助于增强空军日渐衰弱的实力，特别是考虑到两个中队的老化 MiG-21 战斗机预计将于 2025 年退役，随后两个中队的英国战斗机将退役- 制造的捷豹飞机，将于 2030 年逐步淘汰。&lt;/p>;&lt;p>;4 月份，国防部发布了另外 97 架 LCA Mk-1A 的招标，HAL 最近与 GE 签署了一项生产 99 架更高级的协议 -为升级后的光辉 LCA Mk-2 提供动力的 F414 发动机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，HAL 在为光辉 LCA Mk-1A 提供 GE 的 F-404 发动机方面面临着严重的延误，该公司将其归因于供应链瓶颈&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;分析人士和业内人士呼吁印度加快开发先进武器技术。&lt;/p>;&lt;p>;随着该国从传统上对俄罗斯军事装备的依赖，现在的重点是来自西方合作伙伴的技术转让，着眼于管理成本和降低供应链风险。&lt;/p>;&lt;p>;为此，印度塔塔集团已与美国公司合作例如洛克希德·马丁公司和波音公司为 C-130J 超级大力神运输机生产技术空运，为阿帕奇攻击直升机生产机身。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，波音印度公司总裁萨利尔·古普特 (Salil Gupte)表示这种美印合作必须扩展到更大的项目。&lt;/p>;&lt;p>;“轻资产方式的时代已经从十年前开始了，”他上周在美印战略伙伴关系论坛会议上表示。 “你必须充分投资……长期运营准备。我们谈论的是发展供应商生态系统的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;分析人士一致认为，加强美国和印度之间的战略合作对于实现印太地区的和平与稳定至关重要，而这正是两国都致力于推动的。 &lt;/p>;&lt;p>;但是，梅塔表示，飞机入列的延迟反映了印度防务界一些人对与中国发生敌对行动的可能性的自满态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们拥有世界第三大军事力量和军事力量。”他说：“我们是第五大经济体，但我们在国防方面的投资不到 GDP 的 2%。”&lt;/p>;&lt;p>;“有了这样的投资，我们将在很长一段时间内陷入 31 个中队的困境。除非我们采取措施迎头赶上，否则就会来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 15:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Forbidden City: Beijing site bars designer Rick Owens and ‘dark and strange’ friends]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3283037/forbidden-city-beijing-site-bars-designer-rick-owens-and-dark-and-strange-friends?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 15:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/5c1d7b50-7e4d-4f05-9d19-33e8b9b02de2_7395467a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Rick Owens（左）、Fecal Matter 创始人 Hannah Rose Dalton 和史蒂文·拉吉·巴斯卡兰（Steven Raj Bhaskaran）和米歇尔·拉米（Michele Lamy）被拒绝进入皇宫。照片：Instagram/ Matières Fécales&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四位外国时装设计师因穿着“又黑又奇怪”的衣服而被拒绝进入北京故宫。&lt;/p>;&lt;p>;这四位设计师——Rick Owens米歇尔·拉米 (Michele Lamy) 以及 Fecal Matter 品牌联合创始人汉娜·罗斯·道尔顿 (Hannah Rose Dalton) 和史蒂文·拉吉·巴斯卡兰 (Steven Raj Bhaskaran) 因不尊重中国历史和文化而受到官方媒体的批评。&lt;/p>;&lt;p>;该团体，其中一些人化着浓妆，周二在故宫入口处摆好姿势拍照，然后被告知换衣服或离开。&lt;/p>;&lt;p>;Fecal Matter 发布了一篇 Instagram 故事，称安全人员告诉他们“ ”，但他们拒绝这样做。&lt;/p>;&lt;p>;他们将这一事件描述为“羞辱和非人性化”，但补充道：“我们理解并且接受我们无法接触整个世界的事实。这是我们在不妥协价值观的情况下做自己所付出的代价。&lt;/p>;&lt;p>;“从这次经历中我们学到的是更加坚定的决心，继续做我们所做的事情，争取世界各地对差异的更多接受和宽容。挑衅、突破底线，打击那些试图禁锢人民、剥夺言论自由的人。”&lt;/p>;&lt;p>;故宫尚未就此事发表官方声明。&lt;/p>;&lt;p >;官方《北京日报》的一篇社论为这一决定辩护说：“尊重是相互的。在这种情况下，显然不是这些人的着装自由没有得到尊重，而是他们不尊重中国的历史和文化。”&lt;/p>;&lt;p>;时尚前卫“没有错” -着装讲究，但“遵守公共秩序”、“尊重文化礼仪、关心他人感受”仍然很重要。&lt;/p>;&lt;p>;指出博物馆表示不准任何人进入除非他们“穿着得体”，否则不得进入，并补充道：“欧文斯和他的随行人员穿着‘黑暗而奇怪’的服装，实际上经常吸引路人的目光。”&lt;/p>;&lt;p>;粪便物质，其中此前曾与 Owens 以及 Balenciaga、Alexander McQueen 等知名品牌合作过，还在 Instagram 上发文表示“目前为止中国之行的其余部分都非常棒”。&lt;/p>;&lt;p>;故宫、建于 15 世纪，曾是明清两代皇帝的居所，曾为许多西方艺术家和导演拍摄过照片。唯一获准在紫禁城拍摄的电影是贝尔纳多·贝托鲁奇 1987 年的奥斯卡获奖影片《末代皇帝》。&lt;/p>;&lt;p>;许多社交媒体用户为故宫的决定辩护，称四人应该尊重中国的文化遗产。&lt;/p>; &lt;p>;“想穿什么衣服是他们的自由，不让他们进去也是故宫的自由”，一位小红书用户说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们应该互相尊重，谁都不能允许中国人穿比基尼进入外国教堂吧？”另一位说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Hamas will remain alive’ despite Yahya Sinwar’s death, vows Iran’s supreme leader]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3283038/hamas-will-remain-alive-despite-yahya-sinwars-death-vows-irans-supreme-leader?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/5d3f1348-88b0-4357-9051-7674e624d644_424fa112.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伊朗最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊。照片：Khamenei.ir/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊周六表示，尽管哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔在以色列对加沙的军事行动中身亡，但哈马斯仍然活着，并将继续生存。 &lt;/p>;&lt;p>;哈梅内伊说，“他的去世对于反对以色列的抵抗阵线来说无疑是痛苦的，但它根本不会随着辛瓦尔的殉难而结束”。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦伊斯兰运动他在一份声明中表示，“哈马斯还活着，并将继续活着”。&lt;/p>;&lt;p>;哈梅内伊在他对辛瓦尔的首次评论中表示，辛瓦尔“是抵抗和斗争的光辉人物”，辛瓦尔被视为哈马斯的策划者。 2023 年 10 月 7 日对以色列的袭击引发了加沙战争 - 自他于周三被杀以来。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他以坚定不移的决心对抗残酷和侵略性的敌人，并用机智和勇气，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“他留下了 2023 年 10 月 7 日不可挽回的打击，作为他在该地区历史上的遗产，然后他满怀荣誉和自豪地飞翔到了烈士。”&lt;/p>;&lt;p>;伊朗不承认其死敌以色列，并自 1979 年伊斯兰革命以来将对巴勒斯坦事业的支持作为其外交政策的支柱之一。&lt;/p>;&lt;p>;长期处于阴影中的辛瓦尔在哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 于 7 月在伊朗首都德黑兰被杀后接任哈马斯领导人。&lt;/p>;&lt;p>;这起杀戮被广泛归咎于以色列，以色列从未声称对此负责。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong leader eyes resumption of multi-entry visas for Shenzhen residents, scheme expansion]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3283039/hong-kong-leader-eyes-resumption-multi-entry-visas-shenzhen-residents-scheme-expansion?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 15:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/19/81409382-a08f-4602-a659-c6fd93050ae9_16dd04fe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;三点过后，深圳罗湖边境的人群当天重阳节休息。照片：谢梅伊&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港特首对恢复深圳居民多次入境签证计划表示乐观，并最终扩大到覆盖整个广东省，他表示此举将促进旅游和商业交流。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超周六也淡化了人们的担忧，即他向北京提出的建议将面临中国内地城市的抵制，因为本地消费可能会输给香港.&lt;/p>;&lt;p>;“双向交换比单向交换更好。会有经济力量的循环和人员的流动。只有双向发展才能产生事半功倍的效果和更频繁的活动。”李在电台节目中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“相互了解更多总是积极的。这不仅仅是为了旅游业。人与人之间的接触可能会增加，企业可能会探索不易检测或量化的合作。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/19/62392b0d-43cb-45c0-a63e-7aecebfb41a4_29b06470.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;李约翰表示，他希望多次入境签证计划能够扩大到覆盖更多内地城市的游客。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李在本周早些时候发表的施政报告中表示，他已向北京建议恢复深圳居民多次入境，并扩大深圳居民多次入境的范围。 “每周一次”签证计划覆盖更多内地城市的游客。&lt;/p>;&lt;p>;李先生周六表示，希望看到多次入境签证计划扩大到覆盖大湾区其他地区范围乃至整个广东省，但首先会关注深圳，因为效果立竿见影。&lt;/p>;&lt;p>;2009年，深圳居民获准申请多次入境签注，这使得深圳居民可以申请多次入境签注。持有人可在一年有效期内自由进入香港。&lt;/p>;&lt;p>;但上水和屯门等边境城镇的居民很快就抱怨说，每天多次越境进入香港的水货商有所增加。储存包括婴儿配方奶粉在内的生活必需品，并在大陆销售。&lt;/p>;&lt;p>;人们的担忧从 2012 年开始引发了一系列示威活动，该计划最终被“一趟一趟”计划所取代。 2015年“每周”的安排。&lt;/p>;&lt;p>;李还深入探讨了文化体育旅游局未能实现其既定目标，其中包括原定在2015年年底之前发布的旅游蓝图被推迟的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;市领导在施政报告中特别提到了该局，并表示他已调查拖延背后的原因，以确保规划的政策走在正确的轨道上。&lt;/p>;&lt;p >;“该局是2022年新成立的，工作量很大，公众期望很高，但人手与其他局相似，”李说。 “他们在文化、体育和旅游方面的大部分工作都取得了成功。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China rituals to expel evil spirits, bad luck – beheading roosters, utilising boys’ urine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3282454/china-rituals-expel-evil-spirits-bad-luck-beheading-roosters-utilising-boys-urine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.10.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /10/15/fac660bf-5879-4d81-848e-1ae51f695671_f634324e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;邮政对中国实行的一些不寻常习俗进行了规定被认为可以辟邪。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/YouTube/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自古以来，许多中国人都相信疾病和不幸往往是由坏运气造成的。&lt;/p>;&lt;p>;The Post仔细看看中国发展起来的驱邪避凶的风俗习惯。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;跳火是春节期间的传统民俗习俗。农历新年。&lt;/p>;&lt;p>;民间传说，篝火燃烧时发出的噼啪声可以辟邪辟邪。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/c2bd96bb-10ff-46fb-af01-7f4ca797e41b_5faf465b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;跳火通常在农历新年期间进行。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;仪式开始时，家庭长辈在房屋入口处点燃一捆稻草。然后，家里的男人轮流跳过火堆，然后才进去。&lt;/p>;&lt;p>;婴儿跳跃时由大人抱着，女人则向相反的方向跳。&lt;/p>;&lt;p>;这种习俗在农村仍然存在。 &lt;/p>;&lt;p>;春节期间，村民们抬着装饰精美的花轿，跳过篝火，祈求平安、五谷丰登。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/5cfe3f80 -0216-4a72-a98c-3db6388f61d5_b201e52d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;砍下公鸡的头并将其扔到屋顶上被认为是幸运的。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;对于许多人来说，公鸡被认为是连接生者和死者的吉祥生物。&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方的一些地区，人们相信，砍下鸟头并将其扔到屋顶上可以辟邪。&lt;/p>;&lt;p>;将公鸡的血洒在院子里或涂在墙上也被认为可以改善运气。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;传统葬礼上经常使用公鸡来引导死者的灵魂。这一习俗可以追溯到汉朝（公元前 206 年至 220 年），当时木鸡与死者一起下葬。&lt;/p>;&lt;p>;公鸡的啼鸣也被视为积极的象征。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt; /h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/48caa3fa-1ac7-48cb-a7e9-d3cbc0697b9d_8592b1c0 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;小男孩的尿液可以有多种用途，可以带来好运。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;小男孩的尿液被认为可以促进健康并抵御邪灵。&lt;/p>;&lt;p>;这来自于小男孩体现的观念阳刚之气，无限生机。&lt;/p>;&lt;p>;最受重视的是10岁以下男孩的尿液，尤其是满月前的第一个早晨的尿液。&lt;/p>;&lt;p>;在中国南方，煮鸡蛋男孩子的尿液是清明节的美味佳肴。人们相信它可以防止春天的瞌睡和夏季的炎热。&lt;/p>;&lt;p>;但是，一些人认为这种做法可能会传染疾病，分享它可能会缩短男孩的寿命。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/10/15/c9012762-d502-4a6a-b5a3-40430fb6eba3_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;厨房里的盐和米在不同的场景中使用被认为可以驱除厄运。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这两者也被认为可以吓唬邪灵。&lt;/p>;&lt;p>;在风水或中国风水学中，盐可以净化负能量，而大米则可以净化负能量。相信可以平静精神、强身健体。&lt;/p>;&lt;p>;搬进新家或生病时，会在房间的各个角落撒上盐和米，以驱除厄运。&lt;/p>; &lt;p>;电影爱好者可能已经注意到，在很多香港丧尸片中，糯米经常被用来作为治疗鬼怪咬伤的药物。&lt;/p>;&lt;p>;在一些农村地区的葬礼上，死者的家人分散开来。坟墓周围有盐和米，以引导灵魂的旅程。&lt;/p>;&lt;p>;S&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 19 Oct 2024 14:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>