<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China envoy’s post-Soviet sovereignty faux pas shows why there’s no ‘freedom of speech’ in diplomacy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3223374/china-envoys-post-soviet-sovereignty-faux-pas-shows-why-theres-no-freedom-speech-diplomacy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/088caf2b-7249-496a-a585-75cce16cab87_b6be553f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国驻法国大使可能一直在努力摆脱困境他宣称他在最近质疑前苏联国家主权的有争议的评论中行使“言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;但在地缘政治高度紧张的时候这样做是明智的，当强者正受到前所未有的审视，值得商榷。&lt;/p>;&lt;p>;卢沙野的断言也提出了一个重要问题：外交官是否应该被允许公开表达他们的个人观点，如果这样做似乎与他们政府的官方观点相矛盾立场？&lt;/p>;&lt;p>;我向三位外交官提出这个问题——两位来自亚洲，一位来自欧洲——他们的回答几乎相同。这三人都要求隐去他们的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;他们告诉我，外交官当然可以私下与朋友、家人和任何他们愿意的人分享他们的个人观点。但公开发表与政府官方路线不一致的意见是不允许的。&lt;/p>;&lt;p>;“尤其是在 Facebook 或 Twitter 上，”一位外交官强调说。&lt;/p>;&lt;p>;此类条款通常载于必须签署和遵守的行为准则或职业道德准则。&lt;/p>;&lt;p>;该准则概述了外交官的职责和责任，很少公开，还包括行为标准和外交核心价值观&lt;/p>;&lt;h3>;中国特使质疑后苏联国家的主权引发了轩然大波&lt;/h3>;&lt;p>;与我交谈的一位亚洲外交官说，中国外交部“肯定”会有类似的代码，并大胆猜测它会比其他国家“更严格”。&lt;/p>;&lt;p>;他举例说，根据他自己的观察，可能存在一条规则，规定“至少有两名外交官必须出席任何外交会议”。&lt;/p>;&lt;p>;“大概是为了确保没有人说或做任何不合时宜的事情，”他说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;卢在 4 月份暗示苏联解体后出现的国家“根据国际法不具有有效地位，因为没有国际协议确认它们作为主权国家的地位”，这引发了轩然大波。 &lt;/p>;&lt;p>;他的评论似乎不仅指乌克兰，还指所有在 1991 年苏联解体后独立的前苏联共和国，包括欧盟成员国。&lt;/p>;&lt;p>;为了为了遏制卢的言论引起的强烈抗议，尤其是在波罗的海国家，中国外交部发言人毛宁明确表示，北京尊重所有前苏联国家的“主权国家地位”。&lt;/p>;&lt;p>;但在接受采访时法国媒体 Vu du Droit 上周周三表示，卢说他的评论的后果“不在于我是对还是错，而是在电视上公开辩论时是否有言论自由”。&lt;/p>;&lt;p>;根据大使馆周六发布的采访记录，卢还强调应保障“言论自由”。&lt;/p>;&lt;h3>;中国驻法国特使猛烈抨击后苏联国家言论引发轩然大波后的“攻击”&lt; /h3>;&lt;p>;我发现“言论自由”与外交之间的联系不协调，主要是因为我发现在我的新闻职业生涯中与我打过交道的无数外交官在提供信息方面是最沉默寡言、最不坦率的.&lt;/p>;&lt;p>;当然，除非他们被允许保持匿名或严格“不公开”——意思是“仅供您参考”而不是进一步传播，尤其是在媒体平台上。&lt;/p >;&lt;p>;即使是“不公开”的评论也常常是稀疏的，或者是彻头彻尾的吝啬。虽然话虽如此，但这些外交官对于他们的爱好、冒险或隔壁邻居等各种话题的想法可能会非常慷慨。&lt;/p>;&lt;p>;虽然外交官的坦率往往受到欢迎，但最好是媒体和国际社会不必猜测外交官在公共论坛上发表的哪些言论是“个人”言论，哪些代表其政府的言论。&lt;/p>;&lt;p>;当前地缘政治环境复杂且足够具有挑战性，所以让我们从猜谜游戏中解脱出来。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What you need to know about Hong Kong’s controversial transport subsidy scheme, from who benefits to loopholes and proposed solutions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3223441/what-you-need-know-about-hong-kongs-controversial-transport-subsidy-scheme-who-benefits-loopholes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/ba6dbc5a-0a05-4777-9dfc-ea361bf5a7be_e9f97b8c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港地铁公司将加大对滥用2港元（26美元）乘客的罚款美分）的长者交通补贴计划将于 6 月 25 日开始，当局将在全市范围内开展打击滥用行为的行动。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超已责成政府部门调查滥用职权案件经济学家和立法者对该计划的财务可持续性提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;邮报详细介绍了您需要了解的有关票价计划的信息。&lt;/p>;&lt;p>;补贴计划于 2012 年推出，当时香港特区行政长官曾荫权最初允许 65 岁及以上人士以及残疾人士乘坐指定公共交通工具，包括港铁、专营巴士、渡轮和专线小巴，每次只需支付港币 2 元。&lt;/p>; &lt;h3>;香港地铁公司将对滥用 2 港元票价计划的行为处以罚款并采取严厉措施&lt;/h3>;&lt;p>;旨在通过鼓励符合条件的人更积极地参与社区活动，帮助建设一个充满关爱和包容的社会。&lt; /p>;&lt;p>;2022 年 2 月，时任行政长官林郑月娥领导的政府将年龄门槛降低至 60 岁，并将该计划扩大到红色小巴、前往离岛的渡轮服务和电车。付款是通过称为 JoyYou 卡的指定八达通卡完成的。&lt;/p>;&lt;p>;公共交通运营商对于超过运营商自身提供的回扣的折扣票价由政府报销。该法案已从 2019-2020 财年的约 12.8 亿港元增加到 2022-23 财年的近 31 亿港元。明年符合条件的用户数量预计将达到 240 万。&lt;/p>;&lt;p>;尽管政府的初衷是好的，但鉴于城市人口老龄化，此举引发了关于长期财务影响的争论。&lt;/p>;&lt; p>;根据一份政府委托的咨询报告，将计划扩展至 60-64 岁年龄段将使成本在 2031 年达到 86 亿港元，占香港社会福利预算的 5.3%，而 2018 年为 1.6%。 2018.&lt;/p>;&lt;p>;前交通部长张炳良早前指责上届政府将 60 至 64 岁的居民纳入计划“过于仓促”。他认为，虽然现在无法撤销此举，但当局应将优惠票价提高至 3 港元。&lt;/p>;&lt;p>;行政会议召集人叶刘淑仪和其他成员陈健波也呼吁政府缩减补贴计划，担心它在财政上难以为继。&lt;/p>;&lt;p>;长者八达通卡没有任何区别，任何人都可以在不提供身份或年龄证明的情况下购买八达通卡。 2019 年，香港发行了约 400 万张供 65 岁以上人士使用的八达通卡，尽管当年香港该年龄段的人口只有 132 万。&lt;/p>;&lt;p>;但只有约 25,000 起怀疑虐待个案在 2020 年至 2022 年间检测到，其中 97% 在地铁站。&lt;/p>;&lt;h3>;将检查香港老年人交通计划下的通勤支出：John Lee&lt;/h3>;&lt;p>;从 6 月 25 日开始，滥用票价的罚款将从重铁服务的 500 港元增加到 1,000 港元，轻轨服务的罚款将从 290 港元增加到 370 港元。违法者还可能面临起诉并可能被判入狱。&lt;/p>;&lt;p>;另一个问题是，老年用户乘坐长途巴士路线进行短途旅行，这种做法给行政部门带来了更多成本，因为它需要支付差价&lt;/p>;&lt;p>;为防止滥用该计划，60至64岁的合资格居民必须使用印有姓名和照片的JoyYou卡才能享受港币2元车费，而65岁以上的居民则应申请该卡到 10 月底。&lt;/p>;&lt;p>;政府最终还将停止向使用匿名八达通卡的老人支付交通运营商费用，但具体日期尚未公布。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员 Michael Tien九广铁路公司前主席北新表示，政府应考虑给予 80% 的折扣，而不是一成不变的 2 港元折扣，以省去定期调整和招致过度补贴的麻烦。&lt;/p>;&lt;p >;经济学家张泰良、中国大学刘佐德全球经济与金融研究所执行董事建议，为每位符合条件的通勤者的旅行卡设置每月或每年的上限。他说，用完配额后，他们应该支付全额车费。&lt;/p>;&lt;p>;以韩国首都首尔为例，他表示，旅客在上下车时需要刷卡支付，根据行驶距离收费。&lt;/p>;&lt;p>;“技术就在那里，”他说。 “这取决于政府是否希望公交运营商实施。”&lt;/p>;&lt;p>;通勤者关注组织公共交通研究组发言人郑显基表示，要求老年人上车和下车时刷两下他们的支付卡，只是为了测量他们的行程距离。&lt;/p>;&lt;p>;“这对老年乘客和残疾人来说太麻烦了，”他说。&lt;/p >;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉涵表示，据运输署称，80%的巴士路线提供分段收费。他补充说，该部门将制定一项计划，收集有关乘坐长途路线进行短途旅行的用户的数据。&lt;/p>;&lt;p>;巴士运营商九巴和龙荣巴士的发言人表示，他们提供分段票价，包括短途双向区间票价，覆盖了他们约80%的线路。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bali eyes ‘quality’ tourism as island lures talented nomads, health buffs after turning sour on unruly visitors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3223466/bali-eyes-quality-tourism-island-lures-talented-nomads-health-buffs-after-turning-sour-unruly?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/ec226b90-42d4-4e22-a228-fabc317e0ef4_89be5d06.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;印度尼西亚的天堂岛拥有许多海滩和郁郁葱葱的稻田，希望将旅游业的重心从&lt;/p>;&lt;p>;自今年年初以来，当地政府已经驱逐了 136 名外国人，原因是不当行为，包括不雅暴露、粗暴行为和违反规则。到巴厘岛移民局。&lt;/p>;&lt;p>;就在上个月，一名德国游客在乌布​​神庙的一场演出中裸体走上舞台，撞毁了一场演出，而一名丹麦妇女则因在公共场合暴露生殖器而被拘留。一名英国男子因拒绝在酒吧结账而殴打一名警察，目前正面临审判。&lt;/p>;&lt;p>;这些事件让巴厘岛总督 I Wayan Koster 左右为难；要么继续接受所有游客，要么在冒着该岛刚刚起步的复苏的风险时更加歧视。然后还有另一种选择：将该岛改造成健康中心和研究中心。&lt;/p>;&lt;h3>;丹麦妇女因在巴厘岛拍摄成人视频而面临 10 年监禁&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚正在寻求与梅奥诊所和克利夫兰诊所将在东海岸一个安静的小镇沙努尔建立一个医疗中心，该中心还将设有豪华酒店和老年人护理设施。根据经济事务协调部的说法，巴厘岛将在巴厘岛西兰岸开发一个研究中心，以加入清华大学的东南亚中心。&lt;/p>;&lt;p>;与邻近的旅游目的地一样，这个依赖旅游业的岛屿受到大流行的破坏酒店、餐馆和纪念品商店关闭。虽然去年海外游客人数从 2021 年的不到 60 人反弹至 216 万人次，但仍仅占 2019 年超过 600 万人次的三分之一。&lt;/p>;&lt;p>;随着外国游客的回归，Koster 正在寻求新的机会旅游蓝图将限制不受欢迎的人进入并吸引那些倾向于花更多钱的人，为当地经济注入活力并表现良好。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游业仍然是支柱，但它将处于一个截然不同的位置比以前更好，”科斯特在接受采访时说。 “这一举措将鼓励巴厘岛从大众旅游向优质旅游的转变。”&lt;/p>;&lt;p>;巴厘岛正在为潜在投资者铺开红地毯，提供税收减免以及更简单的就业规则和许可，以提供到 2052 年，外汇收入将达到 477 万亿卢比（320 亿美元）。最近通过的一项法律赋予该岛更多的自主权，让科斯特规划其经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;行为不端的游客不会受到同样的欢迎。巴厘岛正在考虑对游客征收入境税和配额，同时禁止他们爬山、接触圣树或租用摩托车。&lt;/p>;&lt;h3>;巴厘岛在一连串令人震惊的丑闻之后发布了游客的注意事项&lt; /h3>;&lt;p>;该岛现在要求有执照的导游陪伴外国人，他们应该穿着适度的衣服并遵守规则。&lt;/p>;&lt;p>;在数字、健康、研究和技术领域熟练的外国人可能有资格获得允许他们拥有资产和快速入籍的“黄金签证”。银行账户中至少有等值 20 亿卢比的客人可以获得“第二故乡”签证，最多可停留 10 年。&lt;/p>;&lt;p>;“许多国家颁发黄金签证，因为它们通过以下方式提供许多好处：增加投资。”旅游部长 Sandiaga Uno 周一表示。他补充说，关于长期居留签证的规定将很快发布。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s consumer inflation grew in May, but factory-gate prices fell further into deflation]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3223467/chinas-consumer-inflation-surprisingly-grew-may-factory-gate-prices-fall-further-deflation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/09/4d9a9748-51b8-4ede-9c07-e14882dcd57d_cbdd2634.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周五公布的数据显示，中国 5 月份的消费价格上涨，而出厂价价格进一步陷入通缩。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，5 月份居民消费价格指数 (CPI) 同比上涨 0.2%，高于 4 月份的 0.1%。&lt; /p>;&lt;p>;这超出预期，根据中国金融数据提供商 Wind 的数据，上个月 CPI 预计将下降 0.3%。&lt;/p>;&lt;p>;继去年中国 CPI 总体增长 2% 之后今年，北京设定了 2023 年约 3% 的增长目标。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，反映工厂向批发商收取的产品价格的生产者价格指数 (PPI) 在 5 月份下降了 4.6% ，同比下降，低于 4 月份 3.6% 的跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;这低于预期，根据 Wind 的数据，上个月 PPI 预计将下降 4.3%。&lt;/p>; &lt;p>;更多关注……&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.最好的&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Our love is not worth US$53,000?’: man breaks up with girlfriend of 8 years after parents seek high bride price for ‘pretty’ daughter]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/gender-diversity/article/3223121/our-love-not-worth-us53000-man-breaks-girlfriend-8-years-after-parents-seek-high-bride-price-pretty?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/4abc39d9-f909-4c65-bc0f-1e02b990c86e_da4d64b2.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一个中国东部的男人，因为父母要新娘而与女友分手380,000 元人民币（53,000 美元）的价格是抵制这种越来越昂贵的传统习俗的最新案例。&lt;/p>;&lt;p>;这对来自浙江省的身份不明的夫妇计划在八年的关系结束之前结婚，当时男子无法据中新网报道，女方父母要求的彩礼是当地的两倍。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上的一段视频显示，女方的女友在得知婚外情后在一家餐厅内崩溃结束了。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道说，这名女子一直在愉快地准备她的婚礼，不知道她的父母希望得到多少钱，也不知道她的男朋友和他的父母会反对。&lt;/p>; &lt;p>;这名男子的父母预留了 25 万元人民币（35,000 美元），认为这笔钱可以支付他女朋友父母要求的任何价格。当得知彩礼为38万元，几乎是当地平均水平20万元的两倍时，他们感到震惊。&lt;/p>;&lt;p>;该男子和他的家人试图说服女友的父母降低价格，但他们拒绝了。他们说他们“漂亮”的女儿活该付高价，除非付清这笔钱，否则他们拒绝同意这桩婚事。&lt;/p>;&lt;p>;男友的父母已经支付了房产的首付，供这对夫妇结婚后居住。 &lt;/p>;&lt;p>;中国的独生子女政策于 2016 年结束，由于重男轻女的性别歧视态度，出生的男性远远多于女性，并造就了一代人男性多于女性。随着这些孩子到了结婚年龄，女性的彩礼因男女人口差距而大幅上涨。&lt;/p>;&lt;p>;2022年中国男性人口为7.2206亿，而女性人口为6.8969亿。&lt;/p>;&lt;p>;报道没有透露前女友对彩礼的看法，但表示她觉得男友如果爱她，应该想办法让她父母满意，而且有信心。&lt; /p>;&lt;p>;然而，她和朋友在餐厅吃饭时，收到男友的短信，说因为父母的无理要求，男友决定分手。&lt;/p>;&lt;p>;她立即打电话给他请他澄清，被拍成视频发到网上。&lt;/p>;&lt;p>;“怎么回事？你为什么要跟我分手？” &lt;/p>;&lt;p>;“我们八年的感情，不值38万吗？”&lt;/p>;&lt;p>;除了解释自己买不起彩礼，他就挂断了电话。&lt;/p >;&lt;p>;此事在内地社交媒体上引起广泛讨论。&lt;/p>;&lt;p>;有人评论：“她家卖女儿。”&lt;/p>;&lt;p>;“她的父母想掏空他的孩子”家人的口袋，不是吗？”另一位人士说。&lt;/p>;&lt;p>;关于奢侈彩礼的故事在中国越来越普遍。本月初，中国东部一名男子开着一辆装甲车参加订婚仪式，车上载有 998 万元人民币（140 万美元）现金和金条作为聘礼。&lt;/p>;&lt;p>;今年 3 月，一名 27 岁的中国男子在拒绝支付 88 万元人民币（12.3 万美元）的彩礼后与女友分手，成为热门新闻。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China-led team finds first evidence of oldest stars in the universe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3223436/china-led-team-finds-first-evidence-oldest-stars-universe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/b6ff43c9-b96a-47ab-9287-92cd5edf8428_7b19698d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一项由中国牵头的研究首次获得了生命和死亡的观察证据– 我们宇宙中最古老的恒星。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国、日本和澳大利亚的科学家利用世界上最大的两个陆地的综合能量，在银河系的光晕中发现了恒星独特的化学足迹&lt;/p>;&lt;p>;他们的发现——来自北京附近的大天空区域多目标光纤光谱望远镜 (LAMOST) 和夏威夷的斯巴鲁望远镜——表明，所谓的第一代恒星——亮起大爆炸后大约 100 到 2.5 亿年的宇宙——可能是太阳质量的 260 倍。&lt;/p>;&lt;p>;他们周三发表在《自然》杂志上的研究还提供了第一个基于观测的证据恒星在一次不寻常的爆炸中结束了它们的生命，这与我们今天所知道的超新星完全不同，直到现在才在理论上预测。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学理论物理学家 Avi Loeb，他没有参与这项研究，勒布称赞这一发现“对于证实我们关于第一代恒星的理论观点极为重要”。&lt;/p>;&lt;p>;勒布说，第一代恒星是宇宙中最大的未解之谜之一。科学家们预测，它们是由大爆炸后的原始气体形成的，仅由氢和氦组成，没有后来巨星核心合成的较重元素。&lt;/p>;&lt;p>;天文学理论还表明，这些古老的天体的质量可能相当于数百个太阳，并在死亡时经历了一次独特的局部爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;第一代恒星的寿命很短，而且很难被发现，仅在其内部留下了化学特征&lt;/p>;&lt;p>;为了他们的开创性研究，中国国家天文台的赵刚和他的同事筛选了 LAMOST 收集的超过 500 万颗恒星的光谱。&lt;/p>;&lt;p>;这些信息包括化学成分、温度、亮度和其他关键特性，科学家们将这些特性进行了比较，直到他们找到了一个候选者，称为 LAMOST J1010+2358。&lt;/p>;&lt;p>;大约是太阳质量的一半，距离地球约 3,300 光年在银河晕中，这颗恒星的钠和钴等金属含量极低。&lt;/p>;&lt;p>;该团队将这颗恒星的光谱与理论模型进行了比较，得出的结论是，它很可能形成于以第一代恒星的残余物，质量相当于 260 个太阳。&lt;/p>;&lt;p>;Loeb 解释说，与后来宇宙中的恒星爆炸不同——恒星爆炸发生在恒星耗尽燃料并坍缩成中子星或黑洞——LAMOST J1010+2358 母星的爆炸涉及电子及其对应的反物质正电子的产生。&lt;/p>;&lt;p>;电子-正电子对降低了支持如此大质量恒星对抗自身所需的内部辐射压力重力。这导致部分坍塌，引发热核爆炸，只留下一团气体。&lt;/p>;&lt;p>;天文学家还预测，这一过程将导致奇数和偶数电荷离子丰度的巨大差异勒布说，数字——例如钠/镁和钴/镍。&lt;/p>;&lt;h3>;中国天文卫星发现了宇宙中最强的磁场&lt;/h3>;&lt;p>;这正是研究人员用 LAMOST 和斯巴鲁观测到的– 正如该论文的合著者邢千帆所说的“明显的奇偶效应”。&lt;/p>;&lt;p>;在周三的新闻稿中，赵说没有直接证据表明这种巨大的金属超新星爆炸- &lt;/p>;&lt;p>;“希望我们的工作能够对元素起源、早期宇宙中恒星形成以及星系化学演化的研究产生积极影响，”他说。 &lt;/p>;&lt;h3>;黑洞图像激发想象力，激发中国新视野&lt;/h3>;&lt;p>;赵说，团队打算继续寻找具有不寻常化学成分的恒星，以帮助更好地了解第一代恒星如何运作银河系内外均已形成。&lt;/p>;&lt;p>;他们计划将 LAMOST 的能量与将于明年晚些时候发射的哈勃级望远镜——寻天太空望远镜结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;中国同轨光学太空望远镜模块的视场将是哈勃望远镜的300多倍。其广阔的视野将使寻天能够在 10 年内绘制多达 40% 的天空，使用一个巨大的 25 亿像素相机。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Blocking Google? Hong Kong internet providers express concerns over enforcing possible protest song ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3223452/blocking-google-hong-kong-internet-providers-express-concerns-over-enforcing-possible-protest-song?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/06/08/4e18320d-baa4-48ce-8b31-6c401947a31d_7f7a38a5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港互联网服务提供商 (ISP) 表示担心对政府寻求的抗议歌曲实施潜在禁令的责任将落在他们头上，而法律专家表示，谷歌等外国科技巨头不太可能遵守未决禁令。&lt;/p>;&lt;p>;该市居民可能会被裁员一个行业组织表示，如果供应商有义务屏蔽“香港荣耀”，则完全关闭 Google。&lt;/p>;&lt;p>;律政司司长林廷国周一向高等法院提交了一项前所未有的举措该曲调被视为 2019 年反对现已搁置的引渡法案的反政府抗议活动的非官方国歌。该令状要求法院禁止怀有犯罪意图的人“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制”歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示，其目标是针对任何意图煽动他人的人根据早先的声明，将香港与国家分开，或通过传播抗议歌曲来侮辱国歌《义勇军进行曲》。&lt;/p>;&lt;p>;“光荣归于香港”，而不是中国国民国歌，已出现在“香港国歌”的谷歌搜索结果中。在国际体育比赛中发生一系列混乱之后，该问题于去年年底曝光。&lt;/p>;&lt;h3>;香港必须让谷歌解决国歌结果问题：体育机构&lt;/h3>;&lt;p>;根据美国大律师 Craig Choy Ki 认为，谷歌和其他美国公司无视香港法院下达的命令可能有多种原因。&lt;/p>;&lt;p>;禁令的目的在技术上可能无法实现他说，或者科技公司可能会拒绝基于保护言论自由等企业价值观的请求。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，这些公司还面临着在美国国会受到盘问的前景。&lt;/p>;&lt;h3 >;《光荣归香港》抗议歌曲被禁？政府向法院提交禁令&lt;/h3>;&lt;p>;“美国公司面临的不仅仅是商业环境，”他说。 “他们的政治考虑之一是，是否冒着让他们的首席执行官向美国国会解释为什么他们选择迎合如此小的市场 [当局] 提出的要求的风险。”&lt;/p>;&lt;p>;中国一直是两党合作的国会山的目标，最近的例子是民主党和共和党立法者周三发出的一封信，敦促国务院禁止行政长官李家超在 11 月访问旧金山参加亚太经合组织峰会。&lt; /p>;&lt;p>;香港互联网服务供应商协会主席 Lento Yip Yuk-fai 对谷歌回避禁令的前景表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;该命令如果获得批准，也将禁止任何人从“协助”、“导致”、“协助”或“明知允许”他人进行或参与与传播抗议歌曲有关的特定行为。&lt;/p>;&lt;p>;叶说，提及“协助”引起了&lt;/p>;&lt;h3>;谷歌香港国歌搜索结果经过优化后有所改善：孙东&lt;/h3>;&lt;p>;自国安法生效近三年以来，香港的互联网服务提供商一直被要求执法部门阻止本地用户访问某些网站，包括发布与 2019 年社会动荡相关信息的网站。&lt;/p>;&lt;p>;Yip 表示，香港的网络提供商可以根据 IP 地址阻止对整个网站的访问，但他们在技术上无法看到互联网用户在搜索引擎和流媒体平台上查看的内容，因为数据流是加密的。&lt;/p>;&lt;p>;“依靠 ISP 来识别和阻止特定内容在技术上是不可能的。即使是中国大陆的防火长城也做不到，”他说。 “我们无法维持对某些内容对用户可见而其他内容对用户不可见的网站的访问。”&lt;/p>;&lt;p>;如果执行歌曲禁令成为香港 ISP 的责任，互联网用户可能他说，无法访问部分或所有谷歌服务，因为提供商可能不得不阻止访问网站下的 IP 地址以确保完全合规。&lt;/p>;&lt;p>;“阻止谷歌将对香港产生重大影响。互联网服务提供商可以不承担后果吗？”他说。&lt;/p>;&lt;p>;专注于技术法的香港律师 Joshua Chu Kiu-wah 同意，ISP 也有可能被要求遵守禁令，他坚持的细节是受法院酌情决定权的约束。&lt;/p>;&lt;p>;香港法院可能对可从香港访问的内容具有管辖权，但 Chu 表示，很难对海外实体在其他地方的服务器上托管的内容执行禁令。&lt; /p>;&lt;h3>;香港橄榄球陷入困境后如何解决国歌失误&lt;/h3>;&lt;p>;“如果获得禁令，获得禁令是一回事。另一方面，该命令的有效性完全是另一个主题，在很大程度上取决于相关辩护人是否充分协助法院阐明该命令的正确条款，以便于执行和执行，”他说。&lt; /p>;&lt;p>;抗议歌曲也可以在各种流媒体和社交媒体平台上找到，包括 Facebook、Spotify 和 Apple Music。在政府宣布寻求法院命令后，不同版本的歌曲在 iTunes 上登上了香港排行榜的榜首。&lt;/p>;&lt;h3>;香港冰球队的“管理不善”导致国歌混淆：运动身体&lt; /h3>;&lt;p>;谷歌和拥有 Facebook 和 Instagram 的 Meta 均拒绝置评。邮报还联系了 Apple 和 Spotify 寻求回应。&lt;/p>;&lt;p>;Meta 前大中华区公共政策负责人乔治陈舒表示，该禁令将增加科技巨头留在中国的合规成本和复杂性。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果[公司]选择无视[挂起的订单]，他们可能会面临法律后果，否则如果平台不遵守并且政府不采取进一步行动，政府将失去面子,” Chen added.&lt;/p>;&lt;p>;The High Court will hear the government&#39;s application next Monday.&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Natalie Wong&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump says he’s been indicted in Mar-a-Lago documents probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223464/donald-trump-says-hes-been-indicted-mar-lago-documents-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 07:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/08e4feac-427c-418c-b636-74a4752c85a5_c1e49e51.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Donald Trump said on Tuesday he has been indicted on charges of mishandling classified documents at his Florida estate, igniting a federal prosecution that is arguably the most perilous of multiple legal threats against the former president as he seeks to reclaim the White House.&lt;/p>;&lt;p>;“The corrupt Biden Administration has informed my attorneys that I have been Indicted, seemingly over the Boxes Hoax,” Trump wrote on his platform Truth Social as he broke what would be bombshell news that he has been charged criminally for the second time.&lt;/p>;&lt;p>;The Justice Department did not immediately publicly confirm the indictment.&lt;/p>;&lt;p>;Trump is currently in Bedminster, New Jersey. A person familiar with the situation who was not authorised to discuss it publicly said Trump&#39;s lawyers were contacted by prosecutors shortly before he announced the indictment on Truth Social.&lt;/p>;&lt;p>;Trump said he is due in court Tuesday afternoon in Miami.&lt;/p>;&lt;p>;“I never thought it possible that such a thing could happen to a former president of the United States,” he wrote.&lt;/p>;&lt;p>;Several media outlets said the ex-president has been indicted on seven counts related to his handling of classified documents and obstruction of justice.&lt;/p>;&lt;p>;Trump&#39;s announcement came a day after US media said federal prosecutors have informed the former president&#39;s lawyers that he is the target of the probe into his handling of classified documents.&lt;/p>;&lt;h3>;Trump appears in hush money case via video, trial date set for March&lt;/h3>;&lt;p>;He was already the first former or sitting president to be charged with a crime – in his case over election-eve hush money payments to a porn star who said she had an affair with him. That indictment came down in March.&lt;/p>;&lt;p>;Special counsel Jack Smith, named by Attorney General Merrick Garland, has been looking into a cache of classified documents that Trump had stored at his Mar-a-Lago residence after leaving the White House.&lt;/p>;&lt;p>;The FBI carted away some 11,000 papers after serving a search warrant on Mar-a-Lago in August, and Trump could face obstruction-of-justice charges after spending months resisting efforts to recover the trove.&lt;/p>;&lt;p>;Trump has repeatedly denied any wrongdoing.&lt;/p>;&lt;p>;He could conceivably be indicted in yet two other cases – over his efforts to overturn the 2020 election results in Georgia and his role in inciting the Capitol mob attack in 2021.&lt;/p>;&lt;p>;Associated Press, Agence France-Presse and Reuters&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What lies beneath the surface of Hong Kong’s cheery giant rubber ducks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3223258/what-lies-beneath-surface-hong-kongs-cheery-giant-rubber-ducks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/06/08/3874b320-c899-4103-ab15-d9d9dd108c77_3d08312d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Did Dutch artist Florentijn Hofman and local creative studio AllRightsReserved decide to bring two of his giant rubber ducks to Hong Kong because they thought the city was twice as in need of happiness as when his whopping waterfowl visited a decade ago?&lt;/p>;&lt;p>;Possibly. Back in 2013, a top 10 most-read Hong Kong story of the year on the Post&#39;s website was about a five-year-old who upset fellow passengers by urinating inside an MTR train – an age of innocence compared with what&#39;s in the news these days.&lt;/p>;&lt;p>;On June 10, Hofman&#39;s 18-metre high “Double Ducks” will be launched in Victoria Harbour. “Double duck is double luck,” the artist said in a press release full of language as inflated as the ducks. “&#39;Double Ducks&#39; is not about looking into the past but enjoying the moment together!” All in, they waddle perfectly in sync with the government&#39;s “Happy Hong Kong” campaign.&lt;/p>;&lt;p>;If two ducks are better than one, how about 5,002? Five thousand (smaller) rubber ducks will be laid at the feet of the Big Buddha on Lantau because the Ngong Ping 360 cable car, owned by MTR Corporation, is one of the sponsors. Trams and 18 MTR stations are also decked out in rubber duck decorations – from lift doors and escalators to giant overhead suspensions.&lt;/p>;&lt;p>;Given that the Airport Express, also run by the MTR, is already covered in pictures of its cartoon mascot “KT Chai” (KT sounds like the Cantonese for Airport Express), you are basically trapped in a juvenile hell as soon as you enter the MTR network.&lt;/p>;&lt;p>;AllRightsReserved, founded by Lam Shu-kam – better known as SK Lam – is an expert in staging and marketing such spectacles, including the international tours of the giant inflatable cartoon characters designed by the American artist known as Kaws.&lt;/p>;&lt;p>;He has successfully tapped into a global trend that has seen art collectors pay millions of dollars to buy the paintings and statues of cartoon characters.&lt;/p>;&lt;p>;In Hong Kong, we have also witnessed the ubiquitous packaging of public information by an increasingly paternalistic government as if the intended audience were all three-year-olds.&lt;/p>;&lt;p>;Many of us looking from outside the playpen may cry “fowl” when we find ourselves bludgeoned by the more-insistent-than-usual message of “thou shalt not be unhappy”. There is also the inappropriateness of the raw material: happy symbols would bring so much more joy if they were biodegradable.&lt;/p>;&lt;p>;Mind you, quite a few people have told me they are excited about the yellow ambassadors of joy and positivity. They don&#39;t cost us anything (except when we buy the merchandise, of course) and Hong Kong needs cheering up, they say.&lt;/p>;&lt;p>;And an art therapist friend says she often uses rubber ducks when working with children because they are devoid of meaning and seen as perfectly unthreatening, which helps her young clients open up.&lt;/p>;&lt;p>;But are the ducks really so passive? I would like to propose alternative readings, and perhaps that will make them (slightly) more palatable to fellow curmudgeons.&lt;/p>;&lt;p>;After all, “Double Ducks” doesn&#39;t sound that different from “double Dutch”, a British expression for gibberish. Perhaps it is a mischievous message from the Dutch artist to look beyond the surface.&lt;/p>;&lt;p>;Hofman&#39;s giant rubber ducks have been taken to the most unlikely of places, presumably on the assumption that they are truly universal – you may remember reading about the one washed away in a flood in China&#39;s Guizhou province in 2014.&lt;/p>;&lt;p>;Perhaps the artist is making a point about American cultural hegemony. After all, it only became an icon of childhood nostalgia in this part of the world because of Ernie, the Jim Henson Muppet who always bathed with his rubber duckie on that widely exported children&#39;s television programme Sesame Street.&lt;/p>;&lt;p>;Think also of how often it has been used as a protest symbol: it was adopted by anti-government protesters in Brazil in 2016 and by the pro-democracy rallies in Bangkok in 2020.&lt;/p>;&lt;p>;And guess what? The artist has suggested that he wants his ducks to redefine public space, and to attract encounters and conversation. People gathering! If that&#39;s not a radical rallying cry in Hong Kong, I don&#39;t know what is.&lt;/p>;&lt;p>;So it seems the ducks are not just jolly toys lulling us into collective amnesia.但它是艺术吗？ As cynics might say: duck that.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cheap diabetes drug cuts risk of long Covid by 40 per cent, study shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3223463/cheap-diabetes-drug-cuts-risk-long-covid-40-cent-study-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 07:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_coronavirus_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/09/4b2cb0c1-3dcd-48bb-8aeb-61abdd42d8d2_b3ca7c5e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;People who took a cheap diabetes drug after testing positive for Covid-19 had a 40 per cent lower risk of getting long Covid, a US-based study said Friday.&lt;/p>;&lt;p>;The finding was hailed as a potential “landmark” in the fight against the still little-understood condition, which the World Health Organization estimates affects one in 10 people who get Covid.&lt;/p>;&lt;p>;The study said it was the first randomised, placebo-controlled phase 3 trial – considered the gold standard in research – to show that taking a drug can prevent long Covid.&lt;/p>;&lt;p>;It tested a drug called metformin, which was originally developed from the French lilac flower, and has been the most common medication used to treat type 2 diabetes across the world for decades.&lt;/p>;&lt;p>;This means the drug is known to be safe, as well as being inexpensive and widely available.&lt;/p>;&lt;p>;The study covered 1,126 overweight or obese people in the United States, half receiving metformin and half a placebo in the days after testing positive for Covid-19.&lt;/p>;&lt;p>;After 10 months, 35 of the participants who took metformin were diagnosed with long Covid, compared to 58 for the placebo group, representing a 40 per cent reduction in risk.&lt;/p>;&lt;p>;The trial was conducted between December 2020 and January 2022, meaning it included the Omicron variant, which research has suggested causes long Covid at a lower rate than previous strains.&lt;/p>;&lt;h3>;70 per cent of Hong Kong Covid victims have long-term after-effects, survey finds&lt;/h3>;&lt;p>;The team behind the Covid-Out trial had previously shown that metformin reduced coronavirus patients&#39; risk of emergency department visits, hospitalisations and death by more than 40 per cent.&lt;/p>;&lt;p>;Carolyn Bramante, a researcher at the University of Minnesota and the new study&#39;s lead author, said that their data shows that metformin “reduces the amount of Sars-CoV-2 virus” in patients. The research was published in the Lancet Infectious Diseases journal.&lt;/p>;&lt;p>;Jeremy Faust, a doctor at Harvard Medical School not involved the study, said in a linked comment piece that if confirmed, the findings “are profound and potentially landmark” for long Covid.&lt;/p>;&lt;p>;Frances Williams, an epidemiology professor at King&#39;s College London, pointed out that 564 people had to take the drug “to prevent 23 hypothetical cases”. “This means 24 people would need to take metformin to prevent one case of long Covid,” she said, adding that this was a lot of drugs to stop such a poorly understood condition.&lt;/p>;&lt;p>;The researchers cautioned that they did not test metformin on people who had already been diagnosed with long Covid, so the findings did not mean it could be used to treat the condition.&lt;/p>;&lt;p>;The study also found that the antiparasitic drug ivermectin, which was the subject of misinformation throughout the pandemic, as well as the antidepressant fluvoxamine did not prevent long Covid.&lt;/p>;&lt;p>;Tens of millions of people have been estimated to have had long Covid, in which numerous and sometimes debilitating symptoms last or recur three months after infection that can then drag on for years.&lt;/p>;&lt;p>;The most common symptoms include fatigue, breathlessness and a lack of mental clarity called brain fog.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tech war: Chinese manufacturers brace for the impact of Japan’s semiconductor export curbs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3223419/tech-war-chinese-manufacturers-brace-impact-japans-semiconductor-export-curbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.06.09 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/06/08/26e7232b-63c2-46de-bf28-e62e0260d24d_02d427c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Chinese companies are scrambling to seek local substitutes to cut reliance on Japanese suppliers as they brace for the impact of Tokyo&#39;s export curbs on semiconductor equipment and materials, according to corporate statements and analysts.&lt;/p>;&lt;p>;Under tightened export restrictions unveiled by Japan&#39;s Ministry of Economy, Trade and Industry (METI), Japanese suppliers of 23 types of semiconductor equipment are required to obtain prior export licenses to sell to China starting from July. This follows an agreement by the US, Japan and the Netherlands to limit the export of advanced chip-making equipment to China.&lt;/p>;&lt;p>;As the Chinese government urges Tokyo to revoke the curbs, a number of Chinese listed companies have addressed investor concerns by saying that the measures will have a limited impact on their operations, and that they are enhancing efforts to seek domestic substitutes, according to published corporate statements.&lt;/p>;&lt;h3>;China slams Japan&#39;s semiconductor technology export controls&lt;/h3>;&lt;p>;TCL Technology, the world&#39;s second-largest television set maker by sales, has told investors that the company is rapidly increasing its domestic supply chain to ensure stable operations, adding that it will closely monitor changes in the restrictions and make timely adjustments.&lt;/p>;&lt;p>;BOE Technology Group, China&#39;s top display panel manufacturer, said although it sees little impact from the restrictions, the company has redoubled efforts to ensure supply chain security and is promoting the localisation of raw materials to minimise risks. The Shenzhen-listed company said it has already supported dozens of upstream material and equipment partners in their efforts to develop local alternatives.&lt;/p>;&lt;p>;Another display maker, Shenzhen-listed Visionox, also told investors that it will “enhance innovation” in the upstream and downstream industrial supply chain, and promote localisation to ensure “a secure and controllable supply chain”.&lt;/p>;&lt;h3>;Europe&#39;s STMicroelectronics forms US$3.2 billion chip joint venture in Chongqing&lt;/h3>;&lt;p>;Chinese companies account for more than half the global display panel production capacity, but core technologies and equipment needed to make panels – such as vacuum evaporation machines – are mostly controlled by Japanese companies.&lt;/p>;&lt;p>;Separately, PNC Technology Group, a Shanghai-listed chip process equipment supplier, said Japan&#39;s restrictions would not affect its wet cleaning products but the impact on other equipment remains uncertain.&lt;/p>;&lt;p>;The company added that it has been actively “seeking and nurturing” local suppliers to replace imports from Japan and South Korea, and that it would “strive to continuously increase the market share of domestic suppliers”.&lt;/p>;&lt;h3>;Japan&#39;s planned export controls are a major blow to China&#39;s chip drive&lt;/h3>;&lt;p>;China&#39;s chip makers are highly dependent on photolithography, etching, and thermal processing equipment from Japan, according to a recent report from Huajin Securities. Last year, Japanese imports of lithographic steppers, ion-etching systems and thermal processing equipment accounted for 28 per cent, 31 per cent and 59 per cent of the total value of these imports, respectively, the report said, citing Chinese customs data.&lt;/p>;&lt;p>;Japan&#39;s curbs are seen by some industry analysts as an opportunity for local chip companies to push for technological innovation, which aligns with the central government&#39;s broader goals of achieving self-reliance in the sector.&lt;/p>;&lt;p>;Citic Securities said in a recent memo that Japan&#39;s restrictions on China, one of the major revenue-generating regions for Japan&#39;s chip equipment suppliers, could weaken Japan&#39;s market share advantage in the long run.&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 07:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>