<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Super Typhoon Yagi: Hong Kong to consider issuing T8 signal between 4pm and 7pm]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3277245/super-typhoon-yagi-hong-kong-consider-issuing-t8-signal-between-4pm-and-7pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 08:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/a3e1979b-dc0e-4491-a7b0-2764b87e55b7_8c5f3ccd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港天文台可能于下午 4 点至 7 点期间发出 T8 信号。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;由于超强台风八木持续增强并逼近香港，香港天文台将考虑于周四下午四时至七时期间发出八号信号。&lt;/p >;&lt;p>;“八木是一场成熟的风暴。受外环流影响，今晨局地风力普遍增强，高地偶有大风。&lt;/p>;&lt;p>;周四，三号信号依然存在，幼儿园和特殊学校停课&lt;/p>;&lt;p>;根据天文台预计，八木风将于周四晚间和周五早上绕过香港西南 300 公里（186 英里）处。&lt;/p>;&lt;p>;“与八木相关的大风今天晚些时候将接近珠江口。当地风力将进一步加强，天气将会恶化。”并补充说，警告可能会在下午 4 点至 7 点之间发布。&lt;/p>;&lt;p>;上午 8 点，八木预计位于香港东南偏南约 390 公里处。&lt; /p>;&lt;p>;预报员提醒公众远离海岸线，不要进行水上运动。户外工作者还应警惕天气变化。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korea’s nominated human rights chief sparks uproar over his anti-LGBTQ stance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3277198/south-koreas-nominated-human-rights-chief-sparks-uproar-over-his-anti-lgbtq-stance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/f47921f7-9354-4989-a056-773923339f2c_9ec456a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;LGBT 社区成员参加同性恋骄傲游行汉城。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名被提名领导韩国人权机构的前法官因其针对 LGBTQ 群体和进化论的言论而引发公愤，观察家称他是韩国人权机构的证据。官员任命制度存在缺陷。&lt;/p>;&lt;p>;安昌浩，67 岁，因其在议会中暗示同性恋是共产党煽动革命的工具而受到审查。&lt;/p>;&lt;p>;安昌浩，韩国国家人权委员会 (NHRC) 的拟议主席因其反对反对党起草全面反歧视法案的立场而受到立法者和人权倡导者的抨击。&lt;/p>;&lt;p>;该立法的目的禁止基于性取向、种族、性别、年龄、宗教和残疾等属性的歧视。&lt;/p>;&lt;p>;在周二的议会提名听证会上，同为前公安检察官的 Ahn 表达了对拟议法案的担忧。马克思主义者可以“利用”法律来镇压对反对普遍人类价值观的意识形态的批评。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为马克思主义者可以利用法律来发动共产主义革命，正如我在书中所写的那样，”安&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/193c54fd-72e3-4e7e-96de-1b773b52701d_052027ea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国高中教室。韩国拟议的人权事务负责人安昌浩希望在学校教授神创论。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“反歧视法可能侵犯大多数人的言论自由，”他辩称。 “我们必须尊重少数群体的立场，但这不应侵犯他人的权利。”&lt;/p>;&lt;p>;作为一名虔诚的基督徒和前宪法法院法官，安还驳回了国际社会要求全面反歧视法的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;他的观点与国家人权委员会自 2006 年以来长期呼吁政府颁布反歧视法形成鲜明对比。他还重申，他相信此类立法可能会导致艾滋病、肛门癌和肝炎等疾病的传播。&lt;/p>;&lt;p>;此外，安明确表示反对进化论，支持神创论，主张后者在学校里与进化论一起教授。&lt;/p>;&lt;p>;在野党议员金成会被问及他对神创论的立场时，安哲秀回答说：“我相信上帝创造了天地，而进化论缺乏科学证据。” &lt;/p>;&lt;p>;人们普遍预计，保守派总统尹锡烈将继续任命安哲秀，因为该国领导人任命除总理外的大多数政府官员不需要获得议会批准。&lt;/p>; &lt;p>;人权活动人士对安的任命和他所认为的仇恨言论反应强烈。&lt;/p>;&lt;p>;首尔酷儿文化节组委会高级官员杨恩锡 (Yang Eun-seok) 告诉《亚洲周刊》：“我对他的任命感到震惊。一个反对全面反歧视法的人怎么能领导国家人权组织？&lt;/p>;&lt;p>;“他强烈的宗教偏见很可能会影响他的工作，这将违反政教分离的宪法原则。”杨警告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前庆熙大学政治学和神学教授 Kim Min-woong 表示，安的立场反映了基督教原教旨主义观点，这种观点在韩国大国中日益盛行。新教教会。&lt;/p>;&lt;p>;“世界观如此狭隘的人持有旨在保护人权的立场是不合适的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;政治学教授金亨俊排猜大学的教授指出，此次争议暴露了韩国人事任命制度的缺陷，议会对总统任命的影响力有限。&lt;/p>;&lt;p>;“这也凸显了尹恩政府领导下政府职位候选人的不断减少。”他说，并指出总统面临着支持率下降的问题。&lt;/p>;&lt;p>;近几个月来，由于尹正面临国家经济放缓等挫折以及妻子金建熙接受总统选举的争议，公众对尹正的支持率有所下降。豪华手提包作为礼物。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Hong Kong’s mega events seem so small and how to bring back the ‘wow’ factor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277228/why-hong-kongs-mega-events-seem-so-small-and-how-bring-back-wow-factor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 07:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/5fbb7740-e21c-4cac-b30a-bd22c385df39_8d086e87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;香港最近的一个周日，中环海滨的一角熙熙攘攘，人们随着音乐起舞，一边喝着欧洲葡萄酒，一边笑着，头顶上灯光闪烁，空气中弥漫着烤鱼的烟熏香味。&lt;/p>; &lt;p>;他们正在参加该市首届沙丁鱼节，这是一场葡萄牙美食和文化的庆祝活动，组织者称该活动吸引了 6,000 多人，他们品尝了 5,000 多条沙丁鱼、2,000 瓶葡萄酒、7,000 瓶啤酒和“ Lemon Three体育和娱乐管理团队负责人Peter Halhanko表示：“我们仍然致力于将大型活动带到香港，并计划在2025年举办三场大型活动。”活动背后的公司。&lt;/p>;&lt;p>;虽然对结果感到满意，但该公司表示，与政府官员就举办活动的许可进行谈判比预期更加困难。&lt;/p>;&lt;p>;旅游局该公司的营销经理克里斯蒂娜·萨拉瓦里亚 (Cristina Salavarria) 表示，这很有帮助，但其他部门并不总是认同其愿景。&lt;/p>;&lt;p>;“旅游局想要一件事，但另一个部门想要另一件事。所以他们没有在一起。”她说。 “与政府内部的一些人打交道非常困难。”&lt;/p>;&lt;p>;负责管理公共活动的官员之间缺乏沟通，这让这座最近在一系列大型活动上押下重注的城市感到担忧。专家和组织者表示，有助于推动经济增长并吸引新游客。&lt;/p>;&lt;p>;他们认为，问题并不仅限于各部门之间的孤立心态。&lt;/p>;&lt;p>;虽然香港正在采取一些措施他们告诉《华盛顿邮报》，为了推动“大型活动经济”朝着正确的方向发展，需要面对几个残酷的事实，重新审视关键假设，并让错过的机会重新发挥作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/f839435f-b527-4970-8bc5-99f6c1d557ec_2bf0b598.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港中环海滨举办了该市首届沙丁鱼节，庆祝葡萄牙美食和文化。照片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在大流行造成旅游真空之后，这座城市一直在应对其身份的巨大转变。随之而来的是，当地人开始北上消费，而南来的游客则因为社交媒体的自豪感而接受小额预算。&lt;/p>;&lt;p>;当局希望一系列必参加的活动能让这座城市重新焕发活力。他们在一月份发布了上半年将举办的 80 多项“大型活动”清单，并补充道3 月将在 7 月至 12 月期间举办约 100 场活动。名单如此之多，以至于香港将“每两天就有一场大型活动”。&lt;/p>;&lt;p>;一位政府发言人告诉《华盛顿邮报》，将有 170 万游客“参加”超过 210 场活动，花费估计达 72 亿港元，为经济增加约 43 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;但看看这份榜单，你就会发现它的一些明星景点，例如新年烟花、香港马拉松、巴塞尔艺术展和无论政府的新政策如何，美酒佳肴节每年都会举行。另外 21% 被认为是贸易展览，其中一些展览不太可能吸引小众观众之外的任何人。例如，12 月举行的第 11 届亚洲儿科传染病大会和亚洲保险论坛对“大型”的定义进行了调整。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及哪些事件上榜以及原因时，文化、体育和保险部的发言人表示旅游局表示：“政府更新大型活动日程时，评估一项活动主要基于三个考虑，即能否吸引公众和旅客参与、是否有助提升香港在全球的知名度。” &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/04/8a9a3186-4343-418d-83e2-bddc3197026e_609f2994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些行业领导者希望 Kai 即将推出德体育公园及其大型体育场可以扭转旅游业的局面。图片：李迪生&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港大学政治经济学讲师袁咏娴表示，政府对“巨型”的定义”这违背了常识。&lt;/p>;&lt;p>;这样的活动应该引起社会的广泛关注和大多数人的参与，她说，并以奥运会或亚运会为例。&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，他们还需要当局提供大量资源和资金，因此在同一年内举办数百个活动将非常困难。&lt;/p>;&lt;p>;二月份的 Chubby Hearts 艺术装置，其中涉及在城市周围的几个地点锚定超大气球如果天气允许的话，吸引了一些拍照者。但袁说，人潮并不多，无法证明花费780万港元纳税人的钱来支持这个装置是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;“你如何量化人们在那里拍照的经济效益？”她问道。&lt;/p>;&lt;p>;这座城市是如何走到这一步的，少数几个气球就可以被正式宣传为世界级活动？&lt;/p>;&lt;p>;袁部分归咎于政府的关注官僚们满足关键绩效指标（KPI）的情况，这鼓励了追逐“产出”而不是“结果”的做法。&lt;/p>;&lt;p>;“这就像父母督促孩子在考试中取得高分，但却忘记了关于孩子是否真的在学习任何东西，”她说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/396a14a6-93be-4653-babc-b5fa4a2ab32d_a1fe5fe1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;新加坡粉丝与“1989”泰勒·斯威夫特的装置作品合影她的 Eras 巡回演唱会在这个城邦停留。照片：Harvey Kong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她认为，官员应该通过只组织一些真正令人印象深刻的大型活动来向公众证明自己的价值，但许多人缺乏这样做的能力或创造力.&lt;/p>;&lt;p>;“但他们需要表明他们正在做某事......因此，当你无法以质量取胜时，你必须以数量取胜，”这位学者说。&lt;/p>;&lt;p>;Yuen还认为，官员们正在努力适应领导层对旅游经济进行更多干预的转变，类似于新加坡模式。&lt;/p>;&lt;p>;这个城市国家今年早些时候接待了英国摇滚乐队酷玩乐队和美国歌手泰勒·斯威夫特。其可容纳 55,000 人的国家体育场，而两场演出都跳过了香港。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡当局估计，总共 12 晚的演出中约有一半的观众是游客，而专家估计，他们的收入高达 4.5 亿新元（27亿港元）旅游收入。后来有消息透露，政府已与斯威夫特达成协议，她在东南亚的唯一亮相将在新加坡举行。&lt;/p>;&lt;p>;“但新加坡已经这样做很长时间了，而我们才刚刚开始，”袁&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;娱乐业大亨盛智文（Allan Zeman）在过去几十年里建造了兰桂坊酒吧区，帮助塑造了香港的形象，他敦促市政府将其雄心重新集中在高水平上。 -高质量、国际认可的活动而不是数字。&lt;/p>;&lt;p>;“香港已经过时了，现在对人们来说并不令人兴奋......人们不会来观看无人机表演，”他说，指的是财政部长陈茂波在二月份的预算中宣布了一项计划，即每月在海港上空举办烟火表演和无人机表演。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及迄今为止的大型活动是否成功推动香港前进时，泽曼说：“我会这样说——我认为如果有巨大的[经济]利益，政府就会大声吹响号角。”&lt;/p>;&lt;p>;除了政策执行之外，香港他补充说，他们遭受了“硬件”问题，例如缺乏举办演出的大型场地。&lt;/p>;&lt;p>;虽然斯威夫特于 2011 年在可容纳 14,000 人的亚洲国际博览馆举办了演唱会，酷玩乐队于 2009 年也是如此，泽曼指出，近年来全球音乐会行业大幅增长。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/04/a64ec90c-4673-46c8-bf0e-9823fbdbe9fe_31e89a94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的“Chubby Hearts”装置是否引起人们的关注它值得被称为大型活动。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这座城市未能跟上步伐，导致错失了吸引全球艺人的机会。&lt;/p>;&lt;p>;“他们[明星] 的报酬与他们今天的报酬不同。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;泽曼建议，香港脱颖而出的一个方法是更好地利用其独特的地缘政治地位。例如，自 2016 年以来，由于北京和首尔决定安装美国制造的末端高空区域防御系统而导致北京和首尔之间的紧张关系，中国大陆实际上禁止了文化进口，韩国流行音乐表演基本上在中国大陆消失了。 &lt;/p>;&lt;p>;虽然北京从未正式承认这一禁令，但韩国艺人已避免在大陆露面，但仍在香港和澳门演出。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国明星非常非常优秀，因为它们无法在中国大陆出现。”泽曼说道。&lt;/p>;&lt;p>;与许多业内人士一样，泽曼将扭亏为盈的希望寄托在拥有 5 万个座位的启德体育场，该体育场足够大举办大型音乐会和体育赛事。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超上个月参观了该设施，并命令当局确保该场地按计划在明年第一季度开放，如果出现任何问题，人群管理和交通便利已经解决。&lt;/p>;&lt;p>;但泽曼警告说，成功的启动需要私营部门的参与，包括发起人。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你要花钱， “你需要明智地花钱，”他说，并强调必须让国际社会意识到香港已“恢复正常”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/d513f562-a91e-4045-ba6a-ceed0bd5a76c_50f4dae2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”商界领袖建议接触韩国流行音乐团体，例如女子组合 NewJeans，以帮助香港的活动行业重新焕发活力。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;“加强沟通”&lt;/h3>;&lt;p>;身兼政府大型体育赛事委员会副主席的立法会议员郑永舜，承认“部门协调方面仍有很大改进空间”。&lt;/p>;&lt;p>;“许多规则已经存在很长时间了，虽然它们的目的可能是为了确保安全，但有时太僵化会带来负面影响。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;程解释说，虽然当局欢迎新的活动创意，但官员们也有责任确保其质量和可行性，特别是在今年早些时候梅西惨败之后。他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位阿根廷足球巨星未能参加二月初备受期待且广为宣传的迈阿密国际俱乐部与香港队之间的友谊赛，对香港的早期推动造成沉重打击成为大型活动中心。&lt;/p>;&lt;p>;当局在接下来的几周内要求组织者《Tatler Asia》和运动员本人给出答案。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人带着宏伟的想法来找我们，但我们可以不能保证所涉及组织的质量，”程说。 “如果我们使用公共资金和香港的品牌名称，就需要有一个适当的筛选程序。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，香港并非没有取得一些成功，并指出了橄榄球的回归疫情后的国际七人榄球赛和香港网球公开赛。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些赛事的门票销量都非常好，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/04/3c5b7e30-aae2-4b40-8ed2-314855243920_1df0684f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;今年早些时候，香港举办了 ComplexCon，这是该活动首次在美国境外举办。摄影：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些首次亮相也登上了头条新闻，例如3月份首次在美国境外举办的流行文化节ComplexCon，吸引了大约30,000 人，以及同月 LIV Golf 香港站，约有 25,000 人参加。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》周二还获悉酷玩乐队计划明年初在启德体育场演出，这使得这是在即将开放的场地上进行的首批音乐表演之一。&lt;/p>;&lt;p>;但程承认还有改进的空间，特别是在跨部门协调和鼓励更多商业投资以创建更自我的方面。维持活动生态系统。&lt;/p>;&lt;p>;当局还需要改进营销策略，以确保公众充分了解即将举行的活动，包括即将到来的游客，程说，他承认一些宣传活动启动得太晚。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;他说，如果香港想要吸引东南亚及其他地区的观众，当局需要更早提高认识，以便人们可以计划行程。&lt;/p>;&lt;p>;沙丁鱼节的哈尔汉科同意，迫切需要更好的沟通需要。他透露，他的公司早些时候曾试图向当局推销沙滩足球世界锦标赛，这将吸引来自世界各地的球队，包括葡萄牙、巴西、英格兰、日本、中国、法国、西班牙和美国，来到香港。&lt;/ p>;&lt;p>;但障碍迫使组织者将活动转移到另一个亚洲城市。&lt;/p>;&lt;p>;“香港政府必须合作……[并且]当局应该为活动组织者提供更大的支持并为新举措创造机会，”他说。 “否则，城市将面临失去重大活动的风险。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[High-profile US Republican Liz Cheney says she will vote for Kamala Harris]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277244/high-profile-us-republican-liz-cheney-says-she-will-vote-kamala-harris?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 07:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/05/4089acbb-0290-4485-baa6-8afae0459338_d1169b14.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国国会女议员莉兹·切尼聆听众议院特别委员会调查一月事件6 将于 2022 年 6 月在华盛顿举行听证会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前国会女议员利兹·切尼 (Liz Cheney) 周三表示，她将支持卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 竞选总统，结束了数周来有关这位议员如何充分支持卡马拉·哈里斯 (Kamala Harris) 的猜测。共和党王朝出身的特朗普批评者会拥抱民主党。&lt;/p>;&lt;p>;切尼曾共同主持美国众议院对 2021 年 1 月 6 日袭击事件的调查，她成为特朗普的激烈批评者，并在她的竞选中被赶下台。她在杜克大学的一次活动中宣布了 2022 年怀俄明州共和党初选的结果。&lt;/p>;&lt;p>;在社交媒体网络 X 上发布的一段视频中，她最后谈到了她认为特朗普仍然存在的“危险” &lt;/p>;&lt;p>;“我不认为我们可以奢侈地写下候选人的名字，尤其是在摇摆州，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“作为一名保守派人士作为一个信仰宪法、关心宪法的人，我对此进行了深刻的思考。由于唐纳德·特朗普带来的危险，我不仅不会投票给唐纳德·特朗普，而且还会投票给卡马拉·哈里斯。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前副总统的女儿——与迪克·切尼总统相比，莉兹·切尼可能是特朗普最引人注目的共和党批评者。&lt;/p>;&lt;p>;她与前 1 月 6 日委员会成员、前国会议员亚当·金辛格和前国会议员丹佛·里格曼等其他共和党人一样，都是哈里斯的支持者.&lt;/p>;&lt;p>;超过 200 名布什政府的校友以及已故参议员约翰·麦凯恩和参议员米特·罗姆尼的前共和党总统竞选成员上周也宣布支持哈里斯。&lt;/p>;&lt;p>;切尼在1 月 6 日袭击发生时，众议院共和党处于领导地位，但因特朗普的责任而与她的大部分核心小组决裂。&lt;/p>;&lt;p>;她失去了领导职位，是少数愿意在 1 月 6 日委员会任职的共和党人之一，由当时控制众议院的民主党人任命。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese offshore gambling workers to lose Philippine visas as industry folds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3277194/chinese-offshore-gambling-workers-lose-philippine-visas-industry-folds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 07:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/60d0ceca-c506-41b0-bbe0-8e90d0f81fa7_560fab55.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;离岸赌博行业，雇佣了数千名中国公民，正在被菲律宾政府清盘。照片：Tory Ho&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着东南亚国家寻求根除菲律宾的赌博服务，数万名在菲律宾帮助经营离岸赌博服务的中国公民将在十月中旬失去工作签证。到年底，该行业将受到北京和马尼拉日益严格的审查。&lt;/p>;&lt;p>;为菲律宾离岸博彩运营商 (Pogos) 工作的外国人被告知在 10 月份之前自愿取消工作签证。否则，根据菲律宾数字媒体公司 Rappler 周二的一份报告，马尼拉将针对任何卷入此类活动的外国人这样做。&lt;/p>;&lt;p>;分析人士表示，许多（如果不是大多数）为离岸博彩公司工作的签证持有者来自与中国以及菲律宾人和第三国公民一起工作。&lt;/p>;&lt;p>;在该行业的鼎盛时期，菲律宾离岸博彩公司雇用了超过 30 万名中国工人，但官方估计今年该行业合法就业的人数更接近&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾官员都对这些行动表示不满，因为它们涉嫌引发犯罪行为，这是两国在南海主权争端愈演愈烈之际达成的罕见共识。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我认为中国反对这种在线赌博，尤其是在中国境外开展业务并渗透到中国人口中的情况，”北京智库中国与全球化中心副总裁高维克表示。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;高说，可能失去菲律宾签证的公民可能正在提供资金、提供技术专业知识或追踪人员以收取赌债。 “你谈论的是一个巨大的黑暗面。”&lt;/p>;&lt;p>;在马尼拉，政府的菲律宾娱乐和博彩公司 7 月份在其网站上表示，该国将在 2017 年底之前“关闭”离岸博彩公司。 2024年。&lt;/p>;&lt;p>;中国已敦促菲律宾停止这些行动，并表示将与马尼拉当局合作以实现这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府正在严厉打击那些中国驻马尼拉大使馆7月份在其网站上表示：“菲律宾境外博彩业滋生恶性犯罪，严重损害两国利益。”新加坡国立大学公共政策学院副教授爱德华多·阿拉拉尔表示，菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特和现任总统小费迪南德·马科斯之所以容忍网络博彩公司，是因为一些运营商在菲律宾开展合法业务。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说，这些“合法”业务创造了就业机会，占用了空置的建筑物并纳税。一些中国运营商将其博彩服务与地上酒店和度假村结合起来。&lt;/p>;&lt;p>;根据战略与国际研究中心的数据，自 2019 年柬埔寨禁止在线博彩以来，离岸博彩运营商的流行度有所上升。美国智囊团表示，柬埔寨的赌博业务接受了中国公民的大量投资。&lt;/p>;&lt;p>;阿拉拉尔表示，然而，非法业务现在正在菲律宾“给政府带来麻烦”。 “他们不纳税，他们从事人口走私，他们有自己的警察。”&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾移民局7月表示，已逮捕了一名已被中国当局通缉的中国男子贩卖其他公民为菲律宾的在线游戏机构工作。&lt;/p>;&lt;p>;失去菲律宾签证的中国人可能会在东南亚的赌场、房地产或其他企业寻找工作，因为他们已经“了解”香港大学金融学讲座教授陈志武表示，该地区。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is Beijing’s 9-dash line in the South China Sea and what does it mean?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275865/what-beijings-9-dash-line-south-china-sea-and-what-does-it-mean?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.05 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/04/bbae8fc0-91fe-47d4-b961-bf636d651d5f_0905f2d9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国用虚线界定其对南海的主张。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;该地区几乎所有国家都声称对南海拥有主权，但其连锁反应远远超出了这条争议激烈的航道。在三部分系列的第二部分中，Orange Wang 探讨了中国九段线的含义。&lt;/p>;&lt;p>;勾画出中国在南海主张的 U 形九段线是一条长长的线。 &lt;/p>;&lt;p>;传统观点认为，北京“对几乎整个南中国海拥有主权”，但这过于简单化了其立场，而且，它可能并非完全不准确，有可能被解读为对该线内的整个区域作为其领海的主张。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，北京的立场更加微妙，首先是其对岛屿“无可争议”的主权&lt;/p>;&lt;p>;根据中国法律，只有这些海域基线向海 12 海里以内的海域才可以保护东沙群岛、西沙群岛、南沙群岛和中沙群岛的礁石、沙洲和珊瑚礁。地物被视为中国领海的一部分，北京相应地主张毗连区、专属经济区和大陆架。&lt;/p>;&lt;p>;基线，其中靠近陆地一侧的水域通常被视为内水，是根据《联合国海洋法公约》（Unclos），由一国绘制，用于测量其领海和其他海域。&lt;/p>;&lt;p>;九段线内剩余的广阔水域北京并未声称其拥有领海。在南海，北京只公布了北部湾北部和西沙群岛的基线。&lt;/p>;&lt;p>;中国高级外交官王毅一再否认北京声称对“虚线以内的一切”拥有主权的说法。 &lt;/p>;&lt;p>;“南海是世界上最安全、最自由的海域之一，是世界上最安全、最自由的海域之一。”导航从来都不是问题。”王在 7 月表示。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，自九段线提出近 80 年来，中国从未公布过任何坐标，而且九段线的坐标也发生了变化。数十年来其路段的数量和位置。&lt;/p>;&lt;p>;外国专家还警告说，该线路的路段似乎正在界定北京在该地区的执法范围，导致其邻国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国与菲律宾的争端现在成为人们关注的焦点，但它已经持续多年，并在 2016 年达到顶峰，当时国际法庭做出了有利于马尼拉的裁决——北京方面的裁决&lt;/p>; &lt;p>;其他索赔人也对据称中国在资源丰富的水路中妨碍他们的发展活动表示沮丧。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;缺乏九台拆卸线的任何官方坐标一直是其合法性挑战的理由之一，并且在数十年来产生的许多地图上的歧义不断变化。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;有11个破折号。 1947年，它首次出现在1947年南中国海岛的官方地图上。该线在Tonkin湾的两个破折号。北京和河内在2000年就这片水上达成了边界划界协议。&lt;/p>; &lt;p>; 2003年发表的一项Nanjing大学的研究发现，在1947年和1983年官方中国地图中，相应的线部分的空间位置没有但是，研究人员说，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;说，这两个地图上的线圈圈出的区域在很大程度上是一致的，1983年的版本仅比1947年的2.8％大4.8％。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;自然资源部中国海洋事务研究所的前党负责人贾·尤（Jia Yu）在2005年的一份研究论文中指出，该行的细分市场基于中国最外层胰岛与邻国海岸之间的中间点。&lt;/p>; &lt;h3 >; &lt;/h3>; &lt;p>;虽然“九划线”一词 - 中文中的柔恩Xian  - 在中国以外广泛用于制图标记，但它在北京被正式称为“虚线”或Duan Xu Xian。&lt;/p>; &lt;p>; 2019年，Xiamen大学南中国海研究所的两名学者呼吁北京采用“ U形线”一词，因为其“正式和中性”的语气可以帮助避免误解。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“九划线”和“虚线”的翻译分别是“非正式”和“随机刮擦”  - 可以给人以不明显和仓促的印象，并且他们说，“虚线”的翻译可能带有相同的缺陷，他们说。&lt;/p>; &lt;p>; U形线标签在国际竞技场中广泛使用，直到2009年，北京在北京提交了其声称的领土的地图南中国海到联合国。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;同时，《人民解放军的官方报纸》（Chuan Tong hai江西，意为“传统海洋边界线”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;中国标准垂直国家地图的新版本在八月发行时引发了邻国的外交抗议浪潮去年，因为它似乎在这条线上显示出额外的破折号。&lt;/p>; &lt;p>;明显的“ 10拆下线”  - 台湾岛东部的“额外”冲刺 - 从马来西亚和其他有关北京是否正在扩大南中国海主张的国家。&lt;/p>; &lt;p>;随后出现，从1950年代以来一直使用的中国官方地图的水平版本中挑选了“额外”破折号。虽然九个拆卸线出现在盒子里，但显然是额外的破折号是主要图片的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;视觉效果被传递到北京的第一台标准垂直地图，以展示南中国海地区与中国大陆相同，该规模于2013年出现，并在去年的地图中重复。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;许多中国学者将这一行解释为代表岛屿和其他功能的标题它封闭了。但是，这将使它只是地理速记，而擦除它并不一定会损害中国的主张。 &lt;/p>; &lt;p>;，但该概念在中国内受到了质疑，因为北京已经确认它并不是其领土水中的一切都在线之内，而该线本身从未充当国家边界。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京尚未在中国任何法律和官方文件中对九个划线线的确定性或详细说明。&lt;/p>; &lt;p>;在官方地图上，该行遵循相同格式是不确定的国家边界的标记，而不是对定居的国家边界的连续，不间断的描述，而每个部分则使用界限的符号来绘制。&lt;/p>; &lt;p>;在其2019年论文中，Xiamen大学学者，库恩·富（Kuenchen Fu）和库伊·海兰（Cui Haoran）建议，可以将该行视为“谈判谈判”海上界限的界限。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;根据其他中国知识分子的说法标志着中国历史权利的地理范围 - 这一概念仍然是围绕海牙统治的争议的概念。线与UNCLOS背道而驰，除了公约下授予的海上权利之外没有合法效力。&lt;/p>; &lt;p>;然而，中国学者认为，历史权利主张与UNCLOS兼容，并指出可能存在文化和历史因素中国和西方之间概念的不同观点的背后。 。他们警告他们。当年晚些时候，中国最高立法机构外交委员会主席Fu Ying和国家南中国海研究所的创始主席Wu Shicun共同撰写了有关该问题的文章。&lt;/p >; &lt;p>;“由于Nansha [Spratly]岛屿争端仍然没有解决，任何澄清破折号或海上要求的尝试只会导致紧张局势的升级。” &lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;div>;获取获取更更rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/aet &lt;/a>; >; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[3 ways Hong Kong can get the most out of Chinese medicine]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3277124/3-ways-hong-kong-can-get-most-out-chinese-medicine?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/04/a220ffe2-5314-4b0a-afd4-8eee14d0b1d6_f05e6214.jpg“ alt =“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2013年12月。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港预计将于2025年发布中医开发蓝图，我们有机会重新考虑中医如何重塑我们的医疗保健方法。随着人口老龄化和慢性疾病的增加，中药的预防性可以有助于改善健康状况并减轻我们的医疗保健资源负担。&lt;/p>; &lt;p>;为了最大程度地发挥中药的影响，三个关键领域应得到我们的三个关键领域。重点。首先，我们应该完善许可考试标准，以提高中医从业人员的临床能力，确保他们具备应对不断发展的医疗保健挑战所必需的技能。&lt;/p>; &lt;p>;第二，香港应该确定更明确的作用初级医疗保健系统中的中药，放松了与其他医疗保健学科的合作。第三，该市应通过中医医院提供专业培训，以发展从业人员的高级临床能力。&lt;/p>; &lt;p>; 2022年2022年初级医疗保健蓝图在初级保健中认识了中医的潜力，并设想与其他医疗保健专业人员的协作方法不仅将医疗保健的重点从治疗疾病中转移出来。因此，提高中医从业人员的专业标准和声誉必须是蓝图的基石。&lt;/p>; &lt;p>;主要专注于理论知识，目前针对从业者的许可考试未能充分评估其临床能力。从业者指出，尽管毕业生对理论上有深刻的理解，但他们经常在将知识应用于处方和针灸技术等领域时面临挑战。&lt;/p>; &lt;p>;解决这个问题，新成立的中医开发蓝图小组委员会，其中包括，其中包括，其中包括来自香港三所中药学校的代表应考虑适应中国大陆的考试模型。在该系统中，学生必须通过尝试进行理论知识测试，必须通过实践技能评估，涵盖诊断和治疗。这种方法可确保基本的临床水平。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;此外，台湾将中药纳入该岛的本科课程的模型还提供了宝贵的参考。台湾的方法反映了主流医学院的评估，包括模拟的临床互动以提高评估技能。&lt;/p>; &lt;p>;除了改善许可考试之外，我们还应澄清和增强中药在初级医疗服务中的作用。一个明确定义的角色不仅促进了跨学科的合作，还鼓励了有针对性的培训计划的制定。&lt;/p>; &lt;p>;新成立的主要医疗保健委员会可以在促进中医融入医疗保健系统中发挥关键作用。通过与各种培训机构合作，委员会可以为从业人员开发和实施一个强大的初级医疗培训框架。这将使更多的机构能够在初级保健方面提供全面的培训。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆的初级保健培训模型，其中包括健康教育，一般医疗服务和常驻健康管理等领域，是有价值的参考。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/a61ce09c-09c-092b-092b-4190- 。 。这将使从业者能够在预防性护理中发挥更大的作用，与“疾病前治疗”的原则保持一致，并为更好的健康成果做出贡献。&lt;/p>; &lt;p>;将中药更深入地融入中医会鼓励更多的合作培训。在从业者和其他医疗保健专业人员之间，促进了卫生管理的多学科方法。这可能会导致制定整体治疗计划，这些治疗计划从不同的医疗保健专业人员的优势中汲取灵感，最终使患者护理受益。&lt;/p>; &lt;p>;以进一步改善中医培训，需要专业培训。为了提高对中药服务的整体质量和信心，政府应考虑扩大在不在中医医院工作的从业者获得专业培训的机会。计划可能包括有关如何最好地提供护理的临床实习，指导和讨论。&lt;/p>; &lt;p>;，此外，与公认的持续医学教育计划中的公认提供者和当地大学合作以共同制定课程标准可以帮助标准化中医教育。这不仅将现代化中医实践现代化，而且还可以促进医疗保健系统内的合作，最终使患者护理受益。&lt;/p>; &lt;p>;中药开发蓝图为增强评估和培训系统提供了机会。通过关注这些关键领域，香港可以培养能够满足当前医疗保健系统需求的中药专业人员。反过来，这可以增强公众的信心，并促进中药无缝整合到医疗保健系统中。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 05:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyeing China, US to deploy satellites with advanced sensors for tracking targets by 2030s]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3277241/eyeing-china-us-deploy-satellites-advanced-sensors-tracking-targets-2030s?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 04:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/AD8133B3-5AD2-4E82-AFEE-7618D90BD55555555555555555555555555555555555555550BD6EF9.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国高级太空部队官员说，五角大楼已经将目光投向了2030年代初期，以部署带有高级传感器的卫星，以跟踪机载和地面目标与中国和俄罗斯构成的安全威胁的步伐。&lt;/p>; &lt;p>;“我想您可能正在寻找30年代初期的某些能力开始上网，”在周三在弗吉尼亚举行的国防新闻发布会上，&lt;/p>; &lt;p>;格特琳（Guetlein >;随着对手在“否认对其领土的监督”方面变得“非常好”，美国现在需要从越来越高的海拔高度运作以保持战场的可见性。格特林还强调需要专注于地面移动目标指示（GMTI）和空气移动目标指示（AMTI），并指出美国已经开始投资两者。&lt;/p>; &lt;p>;移动目标指示器是可以雷达传感器实时轨迹对象，例如进入南中国海的中国军舰或俄罗斯坦克穿过乌克兰。&lt;/p>; &lt;p>;高级传感器可以区分移动和固定物体，提供精确的位置数据，甚至可以预测未来的轨迹。 &lt;/p>; &lt;p>;目前，美国空军管理了空间的AMTI任务，但其老化的波音E-3 Sentry飞机（也称为AWACS）应替换。&lt;/p>; &lt;p>;同时，美国的间谍卫星由五角大楼机构国家侦察办公室监督，国防部的国家地理空间 - 智力机构分发了基于空间的情报，监视和侦察图像，并向美国政府用户进行分析。&lt;/p>; &lt;p>; guetlein锯见美国的安排提供了“首先也是最重要的一系列可提高生存能力的能力”。靠近同伴”，因为返回了“带有复仇”。 09/05/31431706-0F09-4222B194-B39DE4FF185E_56756ABB.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;国防。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和俄罗斯代表“节奏挑战”，他解释说，每个人都具有“令人难以置信的”功能，威胁着“我们的空间，我们对空间的使用，以及我们的盟友和合作伙伴&#39;使用空间。 &lt;/p>; &lt;p>;。反对他们，我们的对手将控制空间，这将增强其发动战争的能力，而我们所知道的将会发生巨大变化。 &lt;p>;鉴于威胁，太空部队预算需要“更多而不是更少的资源来完成我们的工作”，他说：“资源需要加倍或三倍以充分资助太空部队的使命”。&lt;/p >; &lt;p>;在2025年尚未达到的五角大楼预算中，太空部队要求提供294亿美元，比2024年少2.1亿美元 - 由于预算限制。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US accuses Russia of using state media to meddle in coming presidential election]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277240/us-accuses-russia-using-state-media-meddle-coming-presidential-election?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 03:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/6B98028D-F6E6-49E3-9EDB-6CAF87A92B0B_7EA4CB12.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;一只鸟飞过2021年4月在华盛顿的俄罗斯使馆。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府周三宣布了广泛的行动，旨在在即将到来的美国总统大选中呼吁俄罗斯的影响并抓住克里姆林宫用来传播虚假信息的互联网领域。&lt;/p>; &lt;p>;这些措施代表了美国政府在破坏俄罗斯持续威胁的努力，即美国官员长期以来一直警告说，有可能播种和播种选民的混乱。 P>;一个刑事案件指控RT的两名员工，RT是一个由俄罗斯州资助的媒体组织，该组织被司法部作为外国代理商强迫，秘密资助了一家田纳西州的基于田纳西州的内容创建公司，以发布近2,000个包含俄罗斯宣传的视频。被告人仍然是伪造的身份，该公司没有意识到俄罗斯正在使用它。&lt;/p>; &lt;p>;在其他行动中，官员宣布扣押了克里姆林宫使用的32个互联网域名传播俄罗斯的宣传并削弱了全球对乌克兰的支持。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;总检察长梅里克·加兰德（Merrick Garland）说，这些行动与俄罗斯使用州媒体来吸引不愿意的美国有影响力者传播宣传和虚假信息有关。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;情报机构以前已指控俄罗斯正在使用虚假信息来试图干预选举。新步骤表明了美国的关注深度，并表示对涉嫌参与的人的法律行动。 “但是这些外国政府还应该知道，我们不会容忍外国恶性行为者有意干预和破坏自由和公正的选举。” &lt;/p>; &lt;p>;在上个月的演讲中，副检察长丽莎·摩纳哥说，俄罗斯仍然是最大的威胁要选举诚信，说俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）和“他的代理人在干预行动中使用越来越复杂的技术。和国会选举成果。他们打算在社交媒体上选择不知情的美国人，以推动叙事推动俄罗斯的利益。这些策略包括使用RT等州媒体来推进反US消息和内容，以及假货网站和社交媒体帐户的网络，这些网络会扩大索赔并将其注入美国的在线对话中。&lt;/p>; &lt;p>;通常网络抓住了两极分化的政治话题，例如移民，犯罪或加沙的战争。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images /CANVAS/2024/09/05/F7AEE052-C57B-4894-A731-3DEFC5E77755F_76674DE9.JPG“移民数字在八月访问亚利桑那州美国南部边界时的图形。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在许多情况下，美国人可能不知道他们在网上看到的内容是由克里姆林宫源或被放大的。&lt;/p>; &lt;p >;“俄罗斯正在采取整个政府的方法来影响包括总统竞选在内的选举，”国家情报主任办公室今年夏天在简报中说。该官员在与该办公室制定的规则下的匿名条件下进行了交谈。&lt;/p>; &lt;p>;与克里姆林宫链接的小组越来越多地雇用俄罗斯境内的营销和传播公司，外包了一些创建数字宣传的工作，同时还涵盖了他们的数字宣传。官员们说，在与记者的简报中说，&lt;/p>; &lt;p>;两家这样的公司是三月份宣布的新美国制裁的主题。当局说，这两家俄罗斯公司创建了假网站和社交媒体概况，以传播克里姆林宫的虚假信息。&lt;/p>; &lt;p>;最终目标是让美国人在不质疑其起源的情况下传播俄罗斯的虚假信息。官员们表示，人们更有可能信任并转发他们认为来自国内的信息。旨在模仿美国新闻媒体和AI生成的社交媒体概况的假网站只是两种方法。&lt;/p>; &lt;p>;留给俄罗斯大使馆的消息没有立即返回。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 03:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Joe Biden close to blocking Nippon Steel deal to buy US Steel, insiders say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3277239/joe-biden-close-blocking-nippon-steel-deal-buy-us-steel-insiders-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 03:06 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/d0decb3c-e5bd-4f5b-be68-4c54f65a99a7_2f7f7f3854.jpg“ alt =” alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999； 2024年2月。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;拜登政府接近宣布它将阻止日本钢铁公司对美国钢铁的收购，这是两位熟悉情况的消息来源，这是在两党政治反对派对两党政治反对的情况下说的白宫说，出于国家安全原因审查拟议合并的小组尚未向总统发送建议。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;报道了美国总统乔·拜登（Joe Biden）政府的思想。美国钢铁公司的股价下跌了19％。&lt;/p>; &lt;p>;美国财政部负责监督该交易的国家安全批准程序，拒绝置评。&lt;/p>; &lt;p>;美国钢铁早些时候警告过。周三，未能与日本钢铁合并将使数千名美国工会工作处于危险之中，并表示它将关闭一些钢铁厂，并有可能将其总部移出宾夕法尼亚州的政治重要状态。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/09/09/05/9B1AC83D-10DC-4527-83-83-83-73E59701FF501FF50_6254CD62.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本在日本东京的总部显示Nippon Steel标牌。 Div>; &lt;p>;日本计划对美国钢铁制造商的收购面临民主党和共和党人的反对，美国副总统卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）周一说，她希望美国钢铁（Us Steel）保持“美国拥有和经营”。她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普（Donald Trump）承诺如果当选，则保证要阻止这笔交易。&lt;/p>; &lt;p>;宾夕法尼亚州是一个至关重要的战场国家，可以席卷2024年总统大选的结果，两位候选人都在那里重复访问。&lt;/p>; &lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望当选的领导人和其他主要决策者能够认识到交易的好处，以及如果交易失败，则不可避免的后果。”声明说，员工将在周三晚些时候在总部外举行集会，以支持交易。付出高额工会的工作处于危险之中，并对设施存在的各个地区的众多社​​区产生负面影响”。匹兹堡”。他告诉《华尔街日报》，如果交易崩溃，可能会将其总部转移到南部。&lt;/p>; &lt;p>;联合钢铁工人联盟批评了伯里特，指责他“造成毫无根据和非法威胁”。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;“今天在匹兹堡市中心进行集会的可悲尝试表明，美国钢铁越来越渴望节省这笔交易。” -scmp.com/sites/default/D8/Images/canvas/2024/09/09/87a7af548-4978-4978-4c38-4c38-a562-9718ace599930_34f54f54f54c2a.jpg a aalt =>; &lt;div>; ＃999;“>;唐纳德·特朗普（Donald Trump）于八月在密歇根州波特维尔的Alro Steel进行了竞选活动。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普竞选活动没有立即回应对美国钢铁评论的评论请求。哈里斯竞选活动也拒绝发表评论。这些社区的制造业未来。这家钢铁制造商近年来裁员包括密歇根州。 。现在正在美国的监管审查。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US Navy sailor detained by law enforcement in Venezuela]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3277237/us-navy-sailor-detained-law-enforcement-venezuela?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.05 02:43 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/05/E5305821-B78A-440D-8A47-3698FEC23639_9372A797.JPG“ ALT =”>;八月份在纽约布鲁克林大桥举行的最近大选的结果。照片：美国海军水手在委内瑞拉的执法部门拘留了美国海军水手。 >;水手是最近在美国与其他国家紧张的国家举行的一系列美国军事人员，此前其他人被拘留在朝鲜和俄罗斯。&lt;/p>; &lt;p>;“我们正在追踪一名美国海军水手在委内瑞拉被那个国家的执法部门拘留。一名水手在8月30日左右被拘留：&lt;/p>; &lt;p>;美国和南美国家之间的紧张关系很高，围绕着7月28日的有争议的选举，现任总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）宣布获胜者。&lt;/p>; &lt;p>;宣布的结果引发了抗议活动，其中有二十多人被杀，有2400多人被捕，反对派表示在滑坡中获胜。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src &lt;img src =” div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）在八月在加拉加斯举行的一次集会上讲话。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国，欧盟和几个拉丁美洲国家拒绝承认Maduro在没有看到详细投票结果的情况下获胜。&lt;/p>; &lt;p >;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府达成了一项协议，即如果马杜罗允许免费选举，它同意缓解他的前任唐纳德·特朗普（Donald Trump）的制裁，但在确信他不会遵循的情况下，最多重新施加了。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿周一，马杜罗（Maduro）在多米尼加共和国使用了一架私人飞机，并将其飞往佛罗里达州，这是委内瑞拉领导人谴责为“盗版”的举动，但华盛顿认为这是由于违法行为而被认为是合理的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，美国谴责在委内瑞拉签发的逮捕令，要求反对派总统候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Edmundo Gonzalez Urrutia），并警告对马杜罗采取进一步的行动。&lt;/p>; &lt;p>;美国国务院警告美国人不要出于包括委内瑞拉旅行的原因，包括危险犯罪，动荡和不法拘留。安全部队已将美国公民拘留了五年。在那里。”布莱克于5月在弗拉基沃斯托克被捕，他在韩国拜访了他遇到并约会的俄罗斯妇女。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该妇女在辩论后向警方报告了他，士兵被拘留，说他说他说他从她身上袭击了她，从她身上偷走了约10,000卢布（113美元）。&lt;/p>; &lt;p>;另一名士兵特拉维斯·金（Travis King）于2023年7月在朝北到北部的边界，在游览非军事区时，划分朝鲜半岛。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜随后驱逐了国王，后来，美国陆军罪名是逃兵和其他一系列其他罪行。&lt;/p>; &lt;p>;他的律师上个月说，金已经到达了他将在其中的14项犯罪中认罪。 net“ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https：//feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.run” style =“ color：orange” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 02:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>