<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China targets new money-laundering risks, including cryptocurrency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/policy/article/3277965/china-targets-new-money-laundering-risks-including-cryptocurrency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 17:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/a911f326-147e-4e6e-8928-c78990e5c281_804f8bc8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国不承认虚拟货币为法定货币，并严格禁止其流通市场流通。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国立法者在本周审查修正案草案时，将寻求“监测和分析新的洗钱风险”，特别关注加密货币等新兴技术。 &lt;/p>;&lt;p>;反洗钱法修订草案将于本周召开的中国最高立法机构全国人民代表大会常务委员会会议上进行第二轮审议。&lt;/p>;&lt;p>;常委会法制工作委员会发言人王翔周一表示：“（修订版）将提出新的洗钱类型监测要求……以提高监测和分析新的洗钱风险的能力。”&lt; /p>;&lt;p>;此次修订还细化了反洗钱的定义，列出了七种类型的上游犯罪，即属于更复杂犯罪活动组成部分的犯罪，通常与洗钱或有组织犯罪有关。 &lt;/p>;&lt;p>;还将增加一条扩大犯罪范围的笼统条款，旨在更好地与中国刑法的相关条款保持一致。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的修改将帮助中国加强打击非法活动并解决与加密货币相关的风险，这些措施也将使其做法与全球标准保持一致，因为它面临着更严格的国际审查。&lt;/p>;&lt;p>;中国不承认虚拟货币为法定货币，并且严格禁止其在市场上流通。&lt;/p>;&lt;p>;“新技术、新业态的快速发展，增加了洗钱活动的侦查难度，这是世界各国面临的共同问题， ”王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;为了解决这一难题，修订草案还规定央行会同有关部门发布指导意见，监测新的洗钱风险。&lt;/p>;&lt;p >;王说，金融机构还需要评估和应对新商业模式带来的洗钱风险。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，最高人民法院和最高人民检察院列出了加密货币、网络游戏币和小费。 &lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，北京当局捣毁了一个利用虚拟货币非法交易外币的洗钱团伙，交易总额超过20亿元人民币（美元）。 2.81 亿美元）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;2022 年，内蒙古自治区当局对 63 名涉嫌使用区块链网络兑换虚拟货币进行洗钱的个人提出指控，涉及金额高达120亿元人民币（17亿美元）。&lt;/p>;&lt;p>;新修订还引入了一些条款，以更好地平衡管理洗钱风险和优化金融服务，特别是保护数据和信息安全，王补充道。&lt;/p>;&lt;p>;王表示，就拟议的改革而言，反洗钱措施应与所涉及的风险成正比，以确保资本的正常流动和金融服务的提供。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，金融机构应根据交易的性质及其相关的洗钱风险进行客户尽职调查，对于风险较低的案件，应简化程序。&lt;/p>;&lt;p>;涉及的虚拟货币数量根据总部位于北京、专门从事全球区块链生态系统安全的中国科技服务公司 Safeis 的数据，到 2023 年，刑事案件数量大幅增加至 4307.2 亿元人民币（606 亿美元），是 2022 年的 12 倍多。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US private-equity firm L Catterton invests in Stenders as China’s consumer trends shift]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3277826/us-private-equity-firm-l-catterton-invests-stenders-chinas-consumer-trends-shift?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/09/0e4fe9d5-f7f0-4876-8e86-6afd1f488a6f_b92a1f1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;各种 Stenders 沐浴炸弹。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国私募股权公司 L Catterton 收购中国沐浴及身体护理公司 Stenders 的多数股权，这是在内地消费下降和外国投资低迷的情况下罕见的交易中国。&lt;/p>;&lt;p>;此次通过 L Catterton 亚洲基金平台的收购标志着这家专注于消费行业的公司在过去 12 个月内对中国的第四笔投资，部署总额达 2 亿美元。该公司表示，尽管世界第二大经济体面临挑战，但它仍能够识别出具有“有利风险和回报状况”的公司。&lt;/p>;&lt;p>;“有关中国消费行业的惨淡标题数字过于简单化了事实，并没有表明L Catterton 亚洲管理合伙人 Scott Chen 表示。 “我们相信现在是我们向前迈进的好时机。&lt;/p>;&lt;p>;“像这样的挑战时期也可以揭示哪些公司拥有真正差异化的产品、强大的品牌和忠诚的客户。”&lt;/p>;&lt;p >;L Catterton 网站称，在奢侈品集团 LVMH 的支持下，L Catterton 管理着 340 亿美元的资产，其亚洲投资组合中包括鞋类品牌 Birkenstock 和连锁餐厅 Crystal Jade。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/09/f00643ca-888e-44b4-8b51-60c82ac757eb_298c0016.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Scott Chen，L Catterton 亚洲管理合伙人。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;L Catterton 周二表示，Stenders 抓住了消费者趋势，这些趋势涉及对健康以及优质天然产品的高度关注。投资规模并未透露。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，过去六年，中国沐浴和身体护理市场的高端市场每年增长 14%，预计到 2028 年将达到 12 亿美元左右。据行业估计。&lt;/p>;&lt;p>;Stenders 在其最大市场中国的销售额在过去四年中每年增长约五分之一。 L Catterton 的中国投资组合——Stenders 加上植物性饮料公司 Viee、儿童个人护理品牌 Hi!Papa 和合成胶原蛋白制造商 Trautec——与 2022 年相比，去年的销售额增长了 60%，利润增长了 140%。&lt;/p>; &lt;p>;尽管出台了一系列旨在提振支出的政策，但这与中国零售额增长缓慢形成鲜明对比。根据国家统计局的数据，7 月份零售额同比增长 2.7%，低于市场普遍预期。&lt;/p>;&lt;p>;北京智库安邦邦在一份报告中表示，中国消费者正在倾向于更高品质的产品来满足他们的需求，而对高端购物的投资已经超过了传统消费领域以及高端奢侈品市场。&lt;/p>;&lt;p>;2018年，中国商人杨刚和赵阳以及中国国家2001年，中金公司旗下的投资银行中金公司收购了在拉脱维亚里加创立的Stenders品牌。据了解，在将Stenders出售给L Catterton后，杨和赵将保留Stenders的重要少数股权。中金公司是否仍为股东的信息并未披露。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 09/09/9d29a715-8135-401c-bcb3-1a1379d0f693_334e8b7c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Stenders 商店的内部。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“L Catterton 在为其投资组合公司创造价值方面拥有良好的记录，我们热衷于利用其见解、运营专业知识和Stenders 首席运营官 Kristine Grapmane 表示：“随着我们不断向各个地区扩张，我们将建立我们的网络。”&lt;/p>;&lt;p>;L Catterton 的 Chen 表示，该公司能够利用其在其他地区的经验在中国复制成功。报告指出，消费者对清洁标签、有益于婴儿的产品和促进长寿的产品越来越青睐。&lt;/p>;&lt;p>;“支撑中国消费领域长期增长的基本面没有改变，消费陈说：“在中国房地产行业出现不确定性之后，家庭储蓄也将创下历史新高，超过 20 万亿美元。” ”，他补充道。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Jockey Club forms philanthropy commission with 9 other Asian charity foundations]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3277946/hong-kong-jockey-club-forms-new-commission-nine-other-asian-charity-foundations?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/d7732eb4-6e62-45eb-b199-000d1e50633c_d9c3b64a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;慈善促进更美好城市论坛的创始委员，该论坛由慈善机构组成来自五个亚洲国家的基金会。图片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港赛马会慈善信托基金携手九家基金会成立亚洲慈善委员会，旨在为亚洲社会经济和社会发展制定更有效的解决方案。该委员会由来自香港、中国内地、印度尼西亚、沙特阿拉伯、印度和日本的 10 名创始成员组成，旨在应对环境挑战并应对联合国 2030 年可持续发展目标 (SDG)。香港行政长官李家超承诺通过发展家族办公室业务吸引慈善投资，提升香港作为全球慈善中心的地位。&lt;/p>;&lt;p>;采取所谓的“在亚洲，为亚洲”的方针，该委员会的目标是制定战略，使慈善事业“专业化”，以帮助非洲大陆的多元化社会。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你看看这里代表的五个国家，你会发现这占了人类的一半以上......并且也代表了俱乐部慈善和社区执行董事梁卓伟 (Gabriel Leung) 表示：“这是下个世纪最具活力的经济力量。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该委员会“可以真正改变我们对最棘手挑战的看法”联合国 17 项可持续发展目标。&lt;/p>;&lt;p>;委员会另一位创始成员、中国宋庆龄基金会副主席沉蓓莉指出，只有 17% 的可持续发展目标步入正轨，其中一半他们的进展很小，大约三分之一停滞不前或倒退。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/09/10/dda9f4dd-f936-4780-9688-0401fa7b6f6a_28eddadb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在另一场活动中，Jason Saul，执行董事芝加哥大学影响科学中心呼吁采用不同的指标来衡量慈善事业的有效性。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她说，慈善组织应该合作并制定更好的解决方案，以提高世界实现这些目标的能力。&lt;/p>;&lt;p >;沙特阿拉伯哈立德国王基金会首席执行官努夫·本特·穆罕默德·本·阿卜杜拉公主表示，全球舞台上非常需要亚洲的声音，并且可以通过该倡议来扩大亚洲的声音。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这是极其重要，因为很多时候目标是通过特定的[西方]镜头来设计和看待的。我们的声音不存在，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“可持续发展目标会发生什么？它们仍将是 17 个可持续发展目标吗？它会改变吗？它会变得更加使命驱动吗？他们会打破筒仓吗？ “我们需要更多的声音，因为我们了解我们的需求。”公主说道。&lt;/p>;&lt;p>;来自印度的皮拉马尔基金会首席执行官、创始委员阿迪亚·纳特拉吉 (Aditya Natraj) 介绍了亚洲国家不同慈善事业的成功模式目前记录不足。&lt;/p>;&lt;p>;“他们成功的原因是什么？他们工作的前提是什么？如何推动当地经济发生变化？”他问道。&lt;/p>;&lt;p>;Natraj 表示，该倡议可以帮助更好地记录成功模式，以便该地区的不同慈善家可以复制这些做法并实施这些做法，以改善自己的国家，并表示这种做法反映在他的报告中。观点，这是一种“独特的亚洲”方法。&lt;/p>;&lt;p>;在同一天的另一场演讲中，芝加哥大学影响力科学中心执行董事杰森·索尔 (Jason Saul) 警告不要对慈善事业进行“误导性衡量”。&lt; /p>;&lt;p>;“我认为多年来我们一直被误导，因为我们强迫慈善机构和非营利组织采用标准化指标，以便他们能够向我们报告结构化信息，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一些慈善家，对于例如，重点关注分发给穷人的餐食数量，而不是解决更根本的问题，即有多少人由于他们的帮助而获得了长期粮食安全。&lt;/p>;&lt;p>;其他人提出了“极其夸张的说法”索尔补充说，关于他们的贡献的影响，他们的信息“含糊、模棱两可、未经证实和不可靠”。&lt;/p>;&lt;p>;社会影响衡量专家呼吁从“矩阵思维”转向“结果思维”，他说应该允许为当地社区服务的慈善组织制定自己的成功衡量标准。&lt;/p>;&lt;p>;“如果您授权组织决定他们需要什么结果，并让他们弄清楚如何实现该结果以及如何为该结果定价，你会看到这个行业发生了前所未有的变革。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pope Francis’ East Timor mass draws 600,000 worshippers, nearly half the nation, Vatican says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3277948/pope-francis-east-timor-mass-draws-600000-worshippers-nearly-half-nation-vatican-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 16:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/8fa8b325-824a-4b32-9b9d-9a484f131978_86afb4c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天主教徒参加东帝汶教皇方济各主持的弥撒， 2024 年 9 月 10 日。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，估计有 60 万人（略低于东帝汶人口的一半）在炎热的天气中参加了教宗方济各在东帝汶举行的弥撒。沿海公园是该国从印度尼西亚争取独立的长期斗争的代名词。&lt;/p>;&lt;p>;人们早在凌晨 1 点就来到了一片广阔、尘土飞扬的地区，人们早在凌晨 1 点就来到这里，席地而坐。许多人在高达 32 摄氏度（90 华氏度）的高温下冒着阳光长达数小时。&lt;/p>;&lt;p>;许多人撑着装饰有梵蒂冈国旗的白色和黄色的雨伞，而其他人则唱着当地的旋律举着祈求祝福的牌子，并在方济各到达时欢呼雀跃。&lt;/p>;&lt;p>;佩德罗·阿马拉尔牧师是庆祝弥撒的数百名牧师之一，他说他和他的 800 名教区居民一起来到了距离祖马莱约 140 公里的村庄（ 85 英里）远。&lt;/p>;&lt;p>;“我很高兴，因为我们从未想过会见到教皇，”牧师说。&lt;/p>;&lt;p>;60 岁的老师杰米·贝洛 (Jamie Belo) 说，他 12 点离开家弥撒前几个小时，以确保有机会见到教皇。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/014e79bb-72ca-4366-a78e-c761285bfbfd_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;教宗方济各在同一海滨公园主持弥撒在东帝汶摆脱印度尼西亚统治争取独立期间，圣约翰·保罗二世曾在这里举行历史性的礼拜仪式。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;东帝汶曾是葡萄牙殖民地，是澳大利亚北部一个拥有 130 万人口的半岛国家，也是亚洲仅有的两个以天主教为主的县之一。&lt; /p>;&lt;p>;梵蒂冈估计周二弥撒前半部分有 60 万人聚集，这是教皇访问期间参加弥撒的国家人口比例最高的一次。&lt;/p>;&lt;p>;许多人在首都帝力郊区的人群中，他们显得很年轻，父母抱着婴儿或把孩子抱在腿上。&lt;/p>;&lt;p>;东帝汶在这场灾难中失去了超过 10 万人。根据联合国的数据，1975-99 年与印度尼西亚的冲突现在根据官方估计，年龄中位数为 20 岁。&lt;/p>;&lt;p>;“东帝汶有这么多孩子真是太棒了！”方济各在弥撒讲道中看着人群说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“确实，你们是一个年轻的国家，我们可以看到你们土地上的每个角落都充满生机” ”&lt;/p>;&lt;p>;教皇在东帝汶的停留是他为期 12 天、横跨东南亚和大洋洲四个国家的雄心勃勃的访问的一部分，这是他迄今为止最长的访问。&lt;/p>;&lt;p>;这可能是最远的一次访问。世界上的天主教国家，梵蒂冈称约 96% 的东帝汶人信仰该信仰。&lt;/p>;&lt;p>;方济各是继约翰·保罗二世之后 35 年来第一位访问东帝汶的教皇，他的出现让该国的独立运动得到了历史性的推动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/ 3bbc716c-e31b-4eb5-97e5-1ee3d62ee0e8_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;天主教徒步行参加 9 月 10 日在东帝汶由教宗方济各主持的神圣弥撒照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;和方济各一样，约翰·保罗也在塔西托卢庆祝弥撒，这里现在是一个保护区和“和平公园”，俯瞰着岛屿北部海岸的水域。 &lt;/p>;&lt;p>;占领期间举行的约翰·保罗弥撒以反政府示威者和警察之间发生的小型投掷椅子混战结束。已故教皇没有受伤。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯的访问是在独立公投 25 周年纪念日期间进行的，有时更像是一场盛大的聚会。&lt;/p>;&lt;p>;人群聚集在数公里外的地方。整个周二，我们都在帝力周围的街道上活动，关注教皇的活动，其中还包括在大教堂与天主教主教会面，以及参观当地天主教学校的残疾儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/abdf39a4-2ad8-463b-a25a-b50be8c8a148_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;信徒和神父在等待教皇方济各主持的弥撒时，会使用带有梵蒂冈国旗颜色的雨伞来遮挡阳光。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;87岁的教宗因膝盖和背部疼痛而使用轮椅，经常在活动外的绳索附近被滚滚。&lt;/p >;&lt;p>;人们聚集在他周围，触摸他的手，亲吻他的银色教皇戒指，或者献上泰斯（一种传统的编织围巾）供他佩戴。戴着羽毛头饰的舞者还敲着小鼓。&lt;/p>;&lt;p>;这次弥撒是方济各去年访问葡萄牙参加天主教会世界青年节以来最大规模的教宗活动，以葡萄牙语、德顿语和其他五种语言朗诵。当地语言。&lt;/p>;&lt;p>;弗朗西斯将在周三之前访问东帝汶，这是他行程的一部分，该行程还包括印度尼西亚和巴布亚新几内亚的停留。他接下来前往新加坡，然后于 9 月 13 日返回罗马。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British director of Hong Kong hotel chain lauds new travel permit for foreign nationals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3277949/british-director-hong-kong-hotel-chain-lauds-new-travel-permit-foreign-nationals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 16:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/134fe6b2-0451-44ea-b258-d9075dba21db_f802199a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Nina Hospitality 董事总经理西蒙·曼宁 (Simon Manning) 举起他的新旅行许可证，使他能够通过电子渠道顺利过境到中国大陆。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位香港连锁酒店的负责人赞扬并呼吁扩大新的许可证，以方便外国人前往中国大陆旅行，并允许他们使用自助服务控制站设有服务清关机。&lt;/p>;&lt;p>;如心酒店集团 (Nina Hospitality) 董事总经理西蒙·曼宁 (Simon Manning) 在落马洲检查站使用了自助电子通道，该公司在全市八个地点经营酒店、住宅和旅馆周二首次顺利过境。&lt;/p>;&lt;p>;他是7月1日公布的新的五年多次中国大陆旅游许可证的首批申请人之一，并已激活&lt;/p>;&lt;p>;英国商会会员曼宁回忆，即使持有亚太经合组织商务旅行卡，也可以前往中国由于没有签证，他之前总是让当地同事在边境等候，因为他仍然需要通过人工柜台，而他们可以使用自助服务机。&lt;/p>;&lt;p>;“现在我不持有任何人都起来，”曼宁在地方当局安排的采访中说道。 “现在访问大陆变得非常容易。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/8e5ae7bf-d50d-4735-871b-dce3cd80ef1b_1a6970d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周二早上，旅客在落马洲检查站过境。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;新推出的持外国护照的香港人多次往来旅行证，允许拥有香港、澳门永久居留权的非中国籍公民进入内地停留最长 90 天。一旦申请获得批准，许可证将在 20 个工作日内发出，有效期最长为五年。&lt;/p>;&lt;p>;Manning 补充说，新许可证受到许多外国商业组织的欢迎，因为香港通常是公司地区总部所在地。&lt;/p>;&lt;p>;移民局表示，7月份收到了约32,000份“信息公开申请通知书”申请，这是申请许可证所需的特殊证书。&lt;/p>; >;&lt;p>;曼宁表示，他计划每月至少访问大陆两次——一次出差，一次休闲——因为他的家人现在可以与他一起自由旅行，无需等待签证。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说”这是非常好的第一步。当局可能需要看看它的表现如何。第一个许可证的有效期是五年，但续签的期限可能是 10 年。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在推出许可证之前，该市 27 万成年非中国公民必须申请单独的签证用于大陆访问。持有新证后，持证人可在检查站采集指纹后使用自助通道。&lt;/p>;&lt;p>;允许的旅行目的包括短期投资、探亲、旅游、商务、研讨会和文化或教育交流。 &lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&quot; /feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: Malaysia shadows Chinese research ship, asserting energy rights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3277915/south-china-sea-malaysia-shadows-chinese-research-ship-asserting-energy-rights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.10 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/18b27a42-0205-4bcd-b086-68895a33e5d0_b085a6bc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚国家石油公司在马来西亚海岸运营的石油平台。照片：马来西亚国家石油公司/法新社讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据报道，马来西亚已开始跟踪在其声称拥有主权的水域内作业的中国船只，观察人士称，在北京试图阻挠石油开采的情况下，这是对其海洋权利的大胆主张。 &lt;/p>;&lt;p>;科学三号号——一艘被指控在距离亚庇 150 海里（278 公里）的阿达西浅滩进行未经授权的勘察的中国科考船——受到马来西亚巡逻船 KD Sundang 的密切监视，斯坦福大学国家安全创新中心在周六的一份报告中称。&lt;/p>;&lt;p>;拉惹勒南研究院高级研究员科林·科表示，这并不是马来西亚第一次坚决反对中国的海事主张。新加坡国际研究学院。&lt;/p>;&lt;p>;此前曾爆发过外交紧张局势，特别是在 2020 年的一次著名事件中，当时北京发出严厉警告，要求停止砂拉越附近的能源勘探。随后，中国海洋地质八号进入马来西亚海域，跟踪一艘正在进行勘探活动的船只。&lt;/p>;&lt;p>;“该事件之前和之后，北京定期向吉隆坡发出外交照会，警告吉隆坡停止在砂拉越附近的能源工作， ” Koh 说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但是，尽管面临这些压力 — — 并且中国海上部队在该地区活动 — — 马来西亚国家石油公司仍在继续运营。&lt;/p>;&lt;p>;“马来西亚国家石油公司尽管中国发出警告，马来西亚政府仍在缓慢但坚定地努力加强其海上存在。”许说。&lt;/p>;&lt;p>;计划在砂拉越民都鲁建立一个新的海军基地他补充说，“这个概念已经酝酿多年”，尽管这一战略姿态将如何影响马来西亚与中国的关系还有待观察。&lt;/p>;&lt;p>;在 2 月份发给马来西亚驻北京大使馆的外交照会中，发表了菲律宾《每日问询者报》8月29日报道，中国要求马来西亚立即停止在婆罗洲岛沙捞越附近资源丰富海域的一切活动。&lt;/p>;&lt;p>;照会发表，指责马来西亚侵犯中国领土，促使东南亚国家外交部宣布对泄密事件进行调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/09/10/b1842645-2760-4ebd-b0e5-29c0d866bd0d_f0cc5165.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣在布城上个月。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣拒绝了北京的要求，上周四声称该国不会停止在南中国海的石油和天然气勘探，正如他所说，这些活动属于马来西亚领海。&lt;/p>;&lt;p>;外交部周一表示，已“注意到”有关马来西亚海上石油钻井平台附近出现一艘外国海军舰艇的报道，并补充说“无法评论有关军舰动向的准确性或具体情况，因为这些事项属于行动安全和国防当局的范围”。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚将“继续与所有相关国家进行外交接触”，它&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚国防部上个月表示，正在与砂拉越州政府就在民都鲁建设新海军基地进行谈判的最后阶段，该基地面临着南中国海。&lt;/p>;&lt;p>;该部表示，一旦竣工，它将被指定为马来西亚皇家海军第四海军地区总部（Mawilla 4）。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚外交政策分析师阿兹米·哈桑指出跟踪中国船只的行为是一种“外交抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;他乐观地认为事态发展不太可能加剧马来西亚和中国之间的紧张关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;“北京诉诸外交照会是件好事，因为他们相信外交解决方案，”身为马来西亚全国教授委员会研究员的阿兹米说。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示同意，并强调鉴于安瓦尔与北京的友好关系，中国没有什么动机疏远与其有着积极关系的东南亚国家。&lt;/p>;&lt;p>;继中国总理李强 6 月访问马来西亚后，安瓦尔将中国描述为马来西亚是“真正的朋友”，李克强则称赞两国关系是该地区双边关系的典范。&lt;/p>;&lt;p>;自2009年以来，中国一直是马来西亚最大的贸易伙伴，去年双边贸易额达到988亿美元，占马来西亚的最大贸易伙伴占东南亚国家贸易总额的 17%。&lt;/p>;&lt;p>;Koh 表示，双方将寻求“一切照旧”的方式，并指出，北京与其他国家保持积极关系在战略上是有利的东南亚国家联盟则重点关注菲律宾。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/10/0d10cd29-56a6-421e-a03e-4d37f68cd012_b4641702.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从附近的一艘菲律宾海岸警卫队船只上拍摄到的中国海警和海军舰艇上个月有争议的南海浅滩。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;许说，“中国将努力疏远菲律宾，并将其描绘成南海声索国中的局外人”。 “[这是]其对东盟‘切香肠’的典型做法。”&lt;/p>;&lt;p>;最近几周，争议水域的紧张局势不断升级。马尼拉指责中国海岸警卫队本月早些时候在萨比纳浅滩附近故意撞击一艘菲律宾船只，此前曾指控北京采用灰色地带战术，包括对菲律宾船只使用水炮和高强度激光。&lt;/p>; &lt;p>;横须贺亚太研究委员会海事安全专家兼网络协调员本杰明·布兰丁表示，中国正在“通过追击马来西亚来扩大其不对称战争的范围”。&lt;/p>;&lt;p>;北京他说，“每天都在挑战红线”，并补充说，它无法对抗越南的填海造地和南海岛屿军事化，而且在不威胁菲律宾的情况下已经达到了极限。引发冲突。&lt;/p>;&lt;p>;自2022年以来，越南已在有争议的南沙群岛周围填海造地约1,438英亩（5.8平方公里），使该群岛的填海造地总量达到约2,360英亩。&lt;/p>;&lt;p>;布兰丁表示，近年来，马来西亚在捍卫其利益方面变得越来越自信，特别是在其石油产量下降以及勘探新井的需求增加的情况下。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，中国正在通过巡逻地区加大压力它以前没有或很少巡逻，”他说，并补充说，两国之间的一项不成文协议允许中国避免在马来西亚水域内部署海军舰艇或海上民兵船只，但这种动态可能正在发生变化。&lt;/p>;布兰丁说，吉隆坡利用其海军、海岸警卫队船只和飞机以及美国提供的无人机持续监视中国的行动。华盛顿还提供卫星图像，并从印度尼西亚，菲律宾和马来西亚的机场进行监视。他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s carbon market to expand, adding steel, cement and aluminium by year’s end]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3277950/chinas-carbon-market-expand-adding-steel-cement-and-aluminium-years-end?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 17:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/10/9AC57463-5F7D-4ABF-A31C-4DE211D67EA3_A1100E33.JPG“ Alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;在钢管上堆放在钢管上，在钢管上堆积2024年8月19日。照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国将在今年年底之前扩大其国家碳贸易市场，以覆盖钢铁，水泥和铝制部门&lt;/p>; &lt;p>;随着加法，预计全国排放贸易计划（ETS）将覆盖中国的60％的碳排放量（MEE）（MEE MEE），预计全国排放贸易计划（ETS）将覆盖国家排放式交易计划（ETS）（MEE）（MEE）（MEE ）周一在寻求公众意见的计划草案中说。 ETS已经是世界上最大的碳贸易市场，尽管目前仅涵盖该国的电力部门。&lt;/p>; &lt;p>;根据该计划，这三个部门的公司将根据碳排放为每种工厂提供排放配额每单位输出。如果他们需要发放的配额超过其配额，他们可以购买碳信用额，或者如果他们设法发射更少的碳。排放量相当于超过26,000吨二氧化碳 - 到ETS，将其覆盖率增加了约30亿吨的排放。和铝业工业，所有用于市场覆盖范围扩展的准备工作都准备就绪。”到2030年到2060年到达净零排放的全国排放峰值的双重目标是实现中国双重目标的主要工具。目前，它覆盖了发电部门的2,257个发射器，年度排放量为50亿吨，大约40％的整体排放量。 /p>; &lt;p>;到2025年，国家ETS计划包括中国八个大型碳发射部门：发电，炼油，化学品，钢，钢，建筑材料，非有产金属，纸，纸和航空。根据政府的计划，这将覆盖中国总体二氧化碳排放的75％。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/default/default/files /d8/images/canvas/2024/09/10/210aa7dc-bb6a-4bda-a082-4d555583d52ca4_f6c364d9.jpg“ alt =” 2024年8月18日，在内蒙古汤利亚市的Huolingol Liansheng新能源材料中在过去的三年中，尽管分析师表示ETS在赶上欧洲同行并成为减少排放的有效工具之前，ETS仍具有“很长的路”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ETS周一以每吨92.84元关闭，几乎是2021年7月16日，市场推出的那一天的每吨48元的开头价格。&lt;/p>; &lt;p>;累积的交易量从发射开始的碳排放量根据上海环境和能源交易所的数据，到周一达到4.746亿吨，交易价值达到278.1亿元人民币（39亿美元），负责监督ETS。分析师的说法，产出的效果不如欧盟的ETS，它使用了盖帽和贸易方法，因此解决了总排放。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[University of Hong Kong head to update council this month on hiring of senior management jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3277951/university-hong-kong-head-update-council-month-hiring-senior-management-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 17:03 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/ab2c62d4-637b-49d7-839b-869d9396f3f3f8_48f8_48efb9de.jpg“ alt =”>;空置。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港最古老的大学表示，其校长将在本月底提供有关填补各种高级管理职位的努力，并补充说，该机构希望携带该机构&lt;/p>; &lt;p>;周一晚上在香港大学（HKU）的理事委员会中，上周的决议批准了两名新高级成员的选择，并确认了两名新高级成员帖子的早期报告。&lt;/p>; &lt;p>;新任命的人包括工程学教授诺曼·蒂·奇恩南（Norman Tien Chihnan），他将监督大学的行政和财务翼作为临时执行副总裁。&lt;/p>; &lt;p>;另一个是该大学的医疗院长华莱士·劳·辛格（Wallace Lau Chak-Sing）博士将担任临时副总裁兼亲副校长的职位。&lt;/p>; &lt;p>;首席执行官约翰·李·凯（John Lee Ka-chiu）在6月说，政府说将建立一个独立团体来澄清事实并提出解决方案，以解决HKU总统Zhang与理事会主席Priscilla Wong Pui-Sze之间的裂痕。&lt;/p>; &lt;p>;根据上周二通过的理事会决议，张必须提交进度报告了他的各种高级职位。目前有两个副裁决仍在空缺，其他几个职位仅在临时安排下填写。&lt;/p>; &lt;p>;该大学的校长周一在致同事的一封信中说，高级管理团队将得益于其两个新的新工作。成员。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，最近几个月，大学遇到了“非常具有挑战性的”情况，但停止了详细说明他们的状况。&lt;/p>; &lt;p>;“我们许多人都感到一种感觉近几个月来的不确定性，有时情况非常具有挑战性……我们在保持专业的同时浏览了这些波涛汹涌的海洋。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/10/c45e45e4bab-1d5b-1d5b-406c-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-8fc6-m CE9DE473BBEF_031F7C3A.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;消息人士说，HKU主席Xiang Zhang将在理事会会议上亲自发表报告。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;理事会在其决议中说：“理事会的各种职位和考虑的搜索过程将以迅速的方式进行，并在那里进行在下一次理事会会议上对所有搜索练习的身份报告。 p>;消息人士告诉邮报，张本人将提交报告。&lt;/p>; &lt;p>;张和黄之间的行列在6月初升级时，当时高级管理人员的名单被从大学的网站上删除，此后出人意料Reshuffle在5月下旬的理事会会议上获得批准。&lt;/p>; &lt;p>;在上周二的理事会会议上通过了最新的决议后，最终在星期一早上上传了一份带有确认名称的新清单。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在决议中，理事机构完全接受了调查小组的建议。&lt;/p>; &lt;p>;根据政府的说法，该报告试图研究并就高级职位选择过程提出建议。&lt;/p>; &lt; P>;该决议还选择保留Richard Wong Yue-Chim，被视为Zhang的右手人，是临时教务长和副副校长。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/文件/D8/Images/Canvas/2024/09/10/54DEF041-7C78-4B53-9398-D4B601FE5FE5FE2_CF333512C.JPG.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>;调查小组回应张与大学理事会主席Priscilla Wong之间日益增长的裂痕。照片：May Tse &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在五月的现已停产的列表中，理查德·黄被任命为副总统，并赋予监督机构进步的任务，这一举动被认为是消息人士说，从他担任临时教务长的角色降级。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士说，化学系主任教授Vivian Yam Wing-wah教授是最终候选人之一。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt; P>;目前负责机构进步和全球发展的两个副总统职位。总裁将考虑其他临时副总统和亲副校长职位。&lt;/p>; &lt;p>;此类任命将受到两人的愿望以及其他相关的考虑和程序的约束。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;该委员会的决定还选择保留伊恩·霍利迪（Ian Holliday）教授担任副主席兼亲顾问，负责监督教学和学习，而冈彭（Gong Peng）教授仍然是副主席和亲律师校长，以监督学术发展。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Falling objects from crane injure 5 workers at construction site in Hong Kong]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3277952/falling-objects-crane-injures-5-workers-construction-site-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 17:05 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/45806EF3-E8DE-419A-8D7D-611A9F734D7E_97EE_97EE9EC8.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;被带到Sheung Shui的北部地区医院治疗。照片：罗伊·伊萨（Roy Issa）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;五名工人在新地区的边境检查站附近的建筑工地被起重机撞击后被送往香港医院。&lt;/&lt;/&lt;/事故发生在Lok Ma Chau Road和Castle Peak Road的交界处发生后，P>; &lt;p>;紧急人员在周二的3.18pm左右被召唤。&lt;/p>; &lt;p>;警察发言人说，最初的调查表明，一项最初的调查表明，硬物体已经下降了发言人补充说，当他们被带到Sheung Shui的北区医院接受治疗时，五名受伤者是有意识的。在现场进行查询。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China is much more to Africa than development ATM]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3277800/why-china-much-more-africa-development-atm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/10/21D81770-4439-4EC5-8FF6-47816B08B559_100DEBBE.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” ，塞内加尔的Yassine Fall（左）和刚果的Jean-Claude Gakosso在9月5日在北京举行的中国 - 非洲合作论坛联合新闻发布会后。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;上周在北京举行的中国非洲合作论坛上，中国承诺向非洲提供3600亿元人民币（500亿美元）的支持。也许比规模更重要的是这种贡献的不断发展的性质。非洲将越来越多地转向北京以获得知识和工业资源。但是，资源容易受到精英捕获的影响，很少是建立基于广泛的中产阶级或可持续国家繁荣的途径的基础。&lt;/p>; &lt;p>;赤道几内亚，其较高的石油储备和较小的人口曾经拥有非洲大陆的人均GDP最高，这一职位不再持续石油和天然气的下降。由于不平等和普遍的贫困，中非国家的褪色石油命运只会丰富少数。津巴布韦可能拥有较大的锂储量，但摩洛哥正在利用其磷酸盐资源在电池价值链中进行工业化。&lt;/p>; &lt;p>; 1950年，东亚和撒哈拉以南非洲的磷酸盐资源也很贫穷。 Capita GDP。随后几十年来经济发展的差异令人震惊。如东亚所示，人力资源而不是自然资源为经济增长提供了基础。&lt;/p>; &lt;p>;就像东亚一样，纺织品和服装部门代表了非洲工业化的良好起点，非洲已成为目标由贝宁和埃塞俄比亚之类的人。后者还试图进入制造电动汽车。无论是在劳动密集型还是基于技术的制造业中，优质劳动力的劳动生产力都是关键。开发人力资本是迈向工业化的重要一步。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/09/ 10/885E9197-D73B-49FF-A7D8-D219C179E5AB_7F959DF7.JPG“ Alt =”>; DPA/Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;超越了赞助非洲学生在中国接受高等教育，中国已承诺将职业教育带到非洲。中国可以进一步升级非洲的K-12教育，这是中国成功的基础。&lt;/p>; &lt;p>; 2026年，指定中国 - 非洲人与人与人交流的年份，中国计划计划开始其将STEM教师送到非洲的计划，以在模型学校和培训当地教师的方式教授数学和科学。每年有超过1100万的大学生毕业，中国可以启动比美国和平队约翰·肯尼迪（John F. Kennedy）在1961年发起的计划。&lt;/p>; &lt;p>;除教育外，公共卫生是人类发展的重要组成部分。非洲正在处理多个国家的艾滋病毒持续性以及中非的MPOX爆发。中国支持建立非洲疾病控制总部和区域中心的支持将有所帮助。&lt;/p>; &lt;p>;也许与世界银行，新发展银行和其他合作伙伴一致，中国可以帮助加速的制造业和低 - 低 - 非洲MPOX疫苗的成本分布。从投资医疗保健基础设施，有针对性的公共卫生和医务人员到提供艾滋病毒测试工具包，并提供负担得起的抗逆转录病毒药物，中国和发达国家可以共同努力控制非洲的艾滋病毒。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =&#39;img src =&#39; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/10/10/7A428536-22E9-4006-4006-8984-5984-593789214A39_39_39_39_34F54F54C2A.JPG &lt;small style =“颜色：＃999;”>;患者在9月3日在刚果民主共和国南基沃地区Kabare Terrority的MPOX隔离病房与卫生工作者进行磋商。照片：彭博&lt;/小>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;公共秩序和人身安全也是人类福祉的基础。苏丹正在进行的战争导致1000万人流离失所，并面临200万人在年底之前死亡与饥饿相关的事业的前景，但它的关注远低于俄罗斯对乌克兰和以色列在加沙的战争的关注。估计表明，到2027年，苏丹可能会面临多达1000万的死亡。&lt;/p>; &lt;p>;与支持任何一个交战派系的外国大国不同，中国的中立性使它能够影响参与的参与者，以采用超出他们的观点的观点狭窄的利益。欧洲联盟应与中国合作以在苏丹实现和平有浓厚的兴趣，鉴于需要确保苏伊士运河的稳定并处理难民流入欧洲的稳定。&lt;/p>; &lt;p>;与此同时投资和新贷款，上周访问北京的非洲国家元首也将关注解决其高主权债务负担。整个非洲预计今年将花费1630亿美元为其11.1.5万亿美元的外债提供服务。&lt;/p>; &lt;p>;转移支出以服务一个国家的债务，挤出了医疗保健，教育和教育和教育所需的资源长期经济发展。非洲国家正在处理一个复杂的情况，部分原因是当前的利率升高环境。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;撒哈拉以南非洲的私营部门债务几乎是所有这些债务的2.5倍由中国于2022年举行。北京可以成为解决非洲国家沉重债务负担的解决方案的一部分，但在其他地方也需要进行改革，以协调对资本市场，私人贷方和公共债权人的公平处理。 /p>; &lt;p>;中国与非洲的关系已从北京成为商品的买家和最后的贷款人，转变为更多样化的东西。中国正成为非洲国家的消费市场和工业伙伴。作为非洲工业化，其与中国的经济互动将加深并创造一个交织在一起的繁荣的洲际生态系统。&lt;/p>; &lt;p>;从农业发展和工业化到教育和培训，中国可以在非洲做出有效的贡献。扩大的金砖四国集团可以在非洲带来区域和平。疾病控制和债务重组对非洲大陆需要广泛的全球协调。&lt;/p>; &lt;p>;，而不是将非洲视为地缘政治竞争的另一个舞台，而是西方和中国应该进行生产性合作，以帮助非洲释放其巨大的潜力，最终使整个世界受益。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At Japan’s damaged Fukushima nuclear plant, radioactive debris removal resumes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/article/3277938/japans-damaged-fukushima-nuclear-plant-radioactive-debris-removal-resumes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.10 16:31 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /09/10/99C8B240-183F-438F-846A-198DEF95A854_07C47BBA9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;日本的东京电力公司恢复可消除放射性的葡萄酒， /小型>; &lt;/div>; &lt;p>;日本东京电力公司（TEPCO）于2024年9月10日恢复了从受损的福基岛daiichi核电站中删除放射性碎屑的工作。&lt;/p>; &lt;p>;该过程暂时破坏8月下旬，当机器人用来清除危险材料的机器人经历了技术故障时。&lt;/p>; &lt;p>;超过880吨的碎屑仍然被困在核设施中，带来了严重的环境和健康风险。&lt;/p>; &lt;br >; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更多rs：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style style fiers=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net &lt;/net &lt;/net &lt;/ a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>