<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Iran says Hamas chief Ismail Haniyeh killed in Tehran]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3272573/iran-says-hamas-chief-ismail-haniyeh-killed-tehran?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 11:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/ec950997-0f54-43eb-9b5f-5f5451655195_58cb9cc2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦组织哈马斯最高领导人伊斯梅尔·哈尼亚。资料图片：西亚通讯社来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据伊朗官方媒体报道，伊朗革命卫队周三在一份声明中表示，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚及其一名保镖在德黑兰被暗杀。 &lt;/p>;&lt;p>;“哈马斯伊斯兰抵抗组织政治办公室负责人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰的住所遭到袭击，他和他的一名保镖因此殉难，”一份声明称伊斯兰革命卫队的 Sepah 新闻网站报道。&lt;/p>;&lt;p>;哈尼耶来自卡塔尔，他在德黑兰参加伊朗新总统的就职典礼。随着与以色列的战争在加沙愈演愈烈，他一直是哈马斯国际外交中强硬的面孔。&lt;/p>;&lt;p>;以色列在哈马斯 10 月 7 日入侵后不久发誓要杀死哈马斯领导人。&lt;/p>;&lt; p>;哈马斯在一份声明中对哈尼亚的去世表示哀悼。&lt;/p>;&lt;p>;“运动领袖穆贾希德·伊斯梅尔·哈尼亚的兄弟、领袖、领袖穆贾希德·伊斯梅尔·哈尼亚在参加了犹太复国主义对德黑兰总部的袭击后丧生。新的（伊朗）总统就职典礼，”该运动称。&lt;/p>;&lt;p>;以色列周二对贝鲁特发动袭击，造成真主党一名高级指挥官死亡。&lt;/p>;&lt;p>;更多事件即将发生…… &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shimao gets second reprieve in liquidation, winning time until August 12 to work out its debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3272575/shimao-gets-2nd-reprieve-liquidation-winning-time-until-august-12-work-out-its-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 11:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/77ffab60-1721-407b-afdc-e839261766ef_1a5aa815.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国荣誉项目在建住宅楼，最初开发世茂集团控股于 2022 年 12 月 16 日发布。资料来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港法院授予世茂集团控股上海公司更多债务重组权后，世茂集团控股在一个月内第二次获得债务重组缓刑。是时候与债权人商讨如何偿还 15.8 亿港元（2.023 亿美元）的借款。&lt;/p>;&lt;p>;据一家银行称，中国建设银行（亚洲）针对世茂提起的清算案将于 8 月 12 日开庭审理。 7月31日，香港高等法院法官黄建堂作出裁决。该案的听证会于 4 月份提交，此前已于 6 月 26 日休会。&lt;/p>;&lt;p>;世茂修改了债务重组条款，包括更改赎回和还款计划，因此获得了额外的时间，根据上周五向香港证券交易所提交的文件。&lt;/p>;&lt;p>;世茂在文件中表示，这些修订对其债权人“有利”，包括债券持有人和某些银行贷款人，并补充说“很大一部分”其中一些人已加入修订后的协议。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月 25 日以来，这家现金短缺的开发商一直在重组价值 117 亿美元的离岸债务，以避免清算。该提案提供了四种选择，包括短期交换要约- 本金总额最高可达 40 亿美元的长期票据。&lt;/p>;&lt;p>;世茂在 4 月份向香港证券交易所提交的文件中表示，其“强烈”反对清盘申请。该诉讼案是在过去几个月中国建筑商收到越来越多的清盘申请之际提出的。&lt;/p>;&lt;p>;世茂并不是唯一一家获得额外时间的开发商。总部位于广州的房地产开发商时代中国周三也因恒生银行四月份提起的清算诉讼获得了两周的缓刑。该开发商在 6 月份提交的文件中表示，已与持有 25% 以上票据的境外债权人组成的特别小组就重组提案达成协议。&lt;/p>;&lt;p>;碧桂园控股，曾是中国最大的开发商Sales，在周一的听证会上获得了近 6 个月的债务重组缓刑。然而，佳兆业集团控股在两周后的关键清盘听证会之前面临清算风险，此前该公司被警告称，如果下次听证会没有取得进展的证据，将不会进一步延期。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s cash-strapped small banks face limitatons amid shake-up, no one-size-fits-all fix]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3272501/chinas-cash-strapped-small-banks-face-limitatons-amid-shake-no-one-size-fits-all-fix?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/8b80d343-f468-4e69-b994-db4b97b0e01a_27a1a02b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;随着中国解决房地产危机，中国的小型银行似乎比大型银行表现出更多的脆弱性。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;分析人士表示，中国清理现金短缺的小型银行的努力正受到当地经济局限性的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;河南中部周日，该省公布了整合方案，确定了 25 家机构将合并为省级农村商业银行。&lt;/p>;&lt;p>;该公告是自 2022 年重组获批以来发布的第一份详细方案。&lt;/p>; &lt;p>;河南省政府上周表示，此次重组旨在“协调清理中小银行不良资产，清理问题股东，多渠道补充资本”。&lt;/p>;&lt;p >;这次合并是在北京呼吁整合负债累累、实力薄弱的地方银行之际进行的，地方债务给中国本已放缓的经济带来了一些最大的系统性风险。&lt;/p>;&lt;p>;六家省级农村商业银行辽宁、山西、河南、四川、广西和海南自2023年起在北京推动清理区域性银行期间成立。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;还有四家市级农村商业银行&lt;/p>;&lt;p>;国家金融监管局表示，去年中国注册银行业金融机构数量减少77家，总数从2022年的4,567家减少到4,490家。 &lt;/p>;&lt;p>;中国银行业清理工作将比上年加快推进，今年以来注册银行业金融机构数量已减少51家。 &lt;/p>;&lt;p>;随着中国应对房地产危机，中国的小型银行似乎比大型银行表现出更多的脆弱性，因为它们往往与地方政府关系密切。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，一些中小型银行一级银行已经倒闭，2022 年，河南省发生一起涉及 400 亿元人民币（55 亿美元）储蓄的农村银行丑闻后，引发了抗议活动。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国人民大学金融学教授赵锡军北京大学表示，重组和合并的成功取决于一系列因素，因为地方政府有权根据各自的财务状况重组银行。&lt;/p>;&lt;p>;“似乎没有一个计划可以适合所有人。但总体而言，经济较发达、金融运作经验丰富的地区，此类重组似乎更能取得成功，因为它们的金融机构基础和资本较好，因此合并后的风险可以得到更好的控制。 ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，对于经济已经陷入困境的地方政府来说，即使在合并后，他们也很难获得新的资本来资助银行业务......甚至存在这些小规模银行的风险。重组后，财务状况不佳的银行会拖累经营较好的银行。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这些合并的目标不一定能达到。”&lt;/p>;&lt;p>;穆迪评级的一组分析师持有类似观点的机构指出，虽然合并过程提高了信贷质量，因为新实体处置了受损资产并经常获得新资本，但在提供支持的能力减弱的情况下，合并过程也增加了地方和中央政府的支出。 &lt;/p>;&lt;p>;分析师在一份关于中国区域银行的报告中表示，“区域银行受到其经营所在地的当地经济的限制，因为法规限制它们设立分支机构并向在本省以外注册的客户提供在线服务” &lt;/p>;&lt;p>;报告显示，截至2023年末，中国区域银行体系共有125家城市商业银行和1607家农村商业银行，占银行业资产总额的24.8%。&lt;/p>;&lt;p>;报告补充说，包括村镇银行和农村信用社在内的 2,100 多家其他农村银行金融机构占银行体系总资产的 2% 至 3%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris to hold Philadelphia rally with vice-president pick Tuesday]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3272565/kamala-harris-hold-philadelphia-rally-vice-president-pick-tuesday?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/f4cf93a9-ba0d-4493-a70f-8070bef0f6c8_c40502f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯在亚特兰大举行的竞选活动中，周二，佐治亚州。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国副总统卡马拉·哈里斯将于8月6日星期二在宾夕法尼亚州费城与她的新副总统候选人举行首次集会，开启为期四天的战场之旅，其中包括密歇根州竞选团队表示，第一站的位置表明宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗（Josh Shapiro）已跻身竞选伙伴候选名单的首位，而哈里斯竞选团队已经决定了民主党赢回的州2020 年共和党的选举再次成为必胜之选。&lt;/p>;&lt;p>;竞选团队在一份声明中表示，在费城之后，哈里斯和她的副总统人选将前往其他六个地点，包括威斯康星州西部、底特律和拉斯维加斯周二深夜，添加了“强烈提醒”，哈里斯“尚未就竞选搭档做出决定”。&lt;/p>;&lt;p>;自从她成为民主党人以来，关于谁将与哈里斯一起竞选的高风险决定一直占据中心舞台一周多前，美国总统乔·拜登结束了他的白宫竞选，成为 11 月 5 日选举的领跑者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/07/31/80769b38-341b-4239-96a4-e5e0a484bec6_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宾夕法尼亚州州长乔什夏皮罗和美国副总统卡马拉·哈里斯。图片：《费城问询报》/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士称，哈里斯预计最早将于周一在周二的活动之前宣布这一决定。&lt;/p>;&lt;p>;正在考虑的候选人名单包括夏皮罗、肯塔基州州长安迪·贝希尔、亚利桑那州参议员马克·凯利、明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹和交通部长皮特·布蒂吉格。&lt;/p>;&lt;p>;如果夏皮罗被选中，哈里斯竞选团队很可能指望这位广受欢迎的 51 岁州长帮助赢得 11 月份的该州选举。&lt;/p>;&lt;p>;夏皮罗击败了共和党州长对手道格·马斯特里亚诺 (Doug Mastriano)，赢得了超过 56% 的选票，在民主党人中的支持率有所上升。在一个以选举紧张着称的州投票。&lt;/p>;&lt;p>;继乔·利伯曼 (Joe Lieberman) 2000 年与阿尔·戈尔 (Al Gore) 共同竞选失败后，夏皮罗也将成为美国历史上第二位获得重要副总统提名的犹太裔候选人。&lt;/p>; &lt;p>;近年来，美国的一些州（通常被称为战场）决定了总统选举的胜负，包括密歇根州、宾夕法尼亚州和威斯康星州。&lt;/p>;&lt;p>;通常，竞选活动会在初选后开始考虑副总统人选。竞选将于春季结束，他们有几个月的时间来审查候选人，并决定候选人在个人和政治上最适合谁。&lt;/p>;&lt;p>;哈里斯被迫在高度压缩的时间内选择她的竞选搭档。据消息人士称，她面临着民主党全国委员会设定的 8 月 7 日最后期限，但决定可能会更早做出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;前司法部长埃里克·霍尔德 (Eric Holder Jnr) 2008 年领导了巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 的副总统审查程序，正在通过他的律师事务所 Covington &amp; Burling 审查哈里斯的人选。&lt;/p>;&lt;p>;候选人正在非正式地试镜该职位，并通过电视广播和竞选活动停止展示他们将为哈里斯门票带来什么。&lt;/p>;&lt;p>;例如，夏皮罗周一在费城郊区发表了关于哈里斯的激动人心的感言。&lt;/p>;&lt;p>;“她不仅准备好了，而且该死的准备好了，”他对欢呼的人群说道。 “你知道还有谁知道她已经准备好了吗？唐纳德·特朗普知道她已经准备好了。”&lt;/p>;&lt;p>;明尼苏达州州长沃尔兹被认为推动了民主党对特朗普及其竞选搭档 JD 万斯的新批评——他们“很奇怪”。&lt;/p>; &lt;p>;“法西斯分子依靠我们回去，但我们并不害怕奇怪的人，”沃尔兹周六谈到共和党的选票时说道。 “我们有点害怕，但我们并不害怕。”&lt;/p>;&lt;p>;万斯周二在内华达州亨德森的一次集会上发表讲话，他在那里攻击哈里斯是“危险的自由派”，而特朗普预计会周三在宾夕法尼亚州举行的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 11:20:04 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s southern megacities dealt contrasting economic fortunes as hi-tech Shenzhen thrives]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272497/chinas-southern-megacities-dealt-contrasting-economic-fortunes-hi-tech-shenzhen-thrives?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/96c2a74a-b3fc-4a7e-bdca-2067ab53cc1b_8f1c8ecd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆汽车运输船抵达深圳小磨国际物流港。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大湾区两个大城市——广州和深圳——尽管相距仅 100 公里（62 英里），但今年上半年的经济差距却十分明显。 ）。&lt;/p>;&lt;p>;广州的国内生产总值同比仅增长 2.5%，低于广东省和全国平均水平，达到 1.43 万亿元人民币（1,970 亿美元） .&lt;/p>;&lt;p>;在 GDP 和增长方面，它也落后于上海、北京和深圳等其他一线城市。&lt;/p>;&lt;p>;不过，作为科技中心的深圳却公布了一份亮眼的成绩单：经济增长 5.9%，达到 1.73 万亿元人民币，仅次于上海和北京。&lt;/p>;&lt;p>;7 月份政治局会议的官方通报将经济表现分化视为中国经济面临的主要挑战之一周二，习近平主席召开会议，讨论提振经济和落实三中全会讨论的改革。&lt;/p>;&lt;p>;“当前外部环境变化的不利影响加大，国内有效需求不足官方新华社发布的消息称，经济运行出现分化。&lt;/p>;&lt;p>;北京已表明决心实现2024年5%左右的经济增长目标。&lt;/p>;&lt;p >;与此同时，分析师将广州和深圳之间巨大的差距归因于中国复杂的经济现实，即出口繁荣、内需疲软和传统制造业放缓。&lt;/p>;&lt;p>;广州居民现在正在焦急地讨论这座城市，广东省省会，将跌出中国一线城市之列。&lt;/p>;&lt;p>;中国综合开发研究院（政府支持的大湾区智库）副院长郭万达表示，城市面临着&lt;/p>;&lt;p>;“深圳新兴产业和高新技术投资快速增长，但广州、佛山仍然严重依赖传统制造业，需要加快转型， ”郭说。&lt;/p>;&lt;p>;“深圳的民营企业很有活力，技术迭代很快。&lt;/p>;&lt;p>;“围绕深圳高科技制造的产业链很长，比如电动汽车， ”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，广州在投资、制造、消费、外贸等多方面面临阻力。&lt;/p>;&lt;上半年，固定资产投资仅增长2%，低于全国平均水平1.9个百分点；工业产值下降0.8%，出口下降4.1%，社会消费品零售总额增速持平。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，深圳的表现较好，因为工业产值增长了 12%，其庞大的制造业带来了强劲动力。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，与制造业相关的固定资产投资大幅增长今年前六个月增长了 49.2%。&lt;/p>;&lt;p>;孕育了华为技术、腾讯和比亚迪等企业的深圳将在 2022 年取代上海成为中国最大的制造业城市。&lt;/p>;&lt;p >;作为中国最大的出口城市，蓬勃发展的对外贸易也推动了深圳的增长，上半年进出口额同比猛增31.7%，达到2.2万亿元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div >;&lt;p>;随着深圳的冲锋，广州的官员正在反思经济困境，将其归咎于产业升级缓慢和需求不足。&lt;/p>;&lt;p>;广州的汽车产业是该市面临的挑战的一个缩影，其产出 — —汽油动力汽车多于电动汽车——今年上半年下降了 16.4%，因为从丰田到本田等主要汽车制造商都削减了广州的产量。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的许多人闲聊中提到本田要关闭广州工厂的消息。 “那是我们曾经引以为豪的城市的一个大型制造基地。”一位广州出租车司机说道。&lt;/p>;&lt;p>;本田7月份宣布，将于10月份关闭广州的部分生产线。&lt;/p>; &lt;p>;香港中文大学经济学副教授庄大良表示，广州受到内需问题的影响，而深圳则更加以出口为导向。&lt;/p>;&lt;p>;“深圳是在世界从中国购买更多产品的时候，主要出口高科技产品，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“广州的制造业更多地立足于国内市场，因此无法免受中国整体消费疲软的影响。 &lt;/p>;&lt;p>;“随着北京三中全会后推出的降息和财政政策等支持措施将刺激消费，广州的需求有望复苏。”&lt;/p>;&lt;p>;出口不确定性不断增加也可能改变深圳及其高新技术出口的命运。&lt;/p>;&lt;p>;“下半年出口增长仍将保持一定速度。但选举年对美国关税的担忧将会加剧。”渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示。&lt;/p>;&lt;p>;“不确定性正在增加，因为新的贸易摩擦已经存在。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;5月，华盛顿提议提高对中国半导体、电动汽车、钢铁和电池的进口关税，立即遭到北京方面的谴责。&lt;/p>;&lt;p>;Alice Li的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is the ICC closing in on Philippines’ Rodrigo Duterte over drug war probe?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3272524/icc-closing-philippines-rodrigo-duterte-over-drug-war-probe?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/30/ed706b32-9c7a-4117-9c31-d04bfab642fc_eab1258f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特向警察发出指示时做出手势2016 年 9 月，他在桑托斯将军城菲律宾国家警察总部开展打击非法毒品的活动。照片：Jeoffrey Maitem&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然菲律宾预计不会批准国际组织的正式请求一位高级人士表示，为了帮助调查前总统罗德里戈·杜特尔特发动的致命毒品战争，继任者小费迪南德·马科斯领导下的菲律宾政府不会阻止海牙检察官进入该国进行自己的调查。 &lt;/p>;&lt;p>;副检察长梅纳多·格瓦拉周一晚证实，国际刑事法院 (ICC) 已正式向马尼拉寻求诉讼帮助，但小马科斯尚未回复。&lt;/p>;&lt;p>;格瓦拉曾担任杜特尔特司法部长的杜特尔特告诉当地媒体，前参议员安东尼奥·特里兰尼斯四世在社交媒体平台 X 上泄露了一份据称来自国际刑事法院检察官请求政府帮助“采访”的文件的经过编辑的副本后，他正在澄清事实。五名前任和现役菲律宾国家警察 (PNP) 官员就其在毒品战争中所扮演的角色进行了调查，据报道，这场毒品战争夺去了数千人的生命。&lt;/p>;&lt;p>;“是的，有沟通，国际刑事法院检察官已提出要求 [for]菲律宾政府协助对五人进行面谈，”他说，并确认国际刑事法院检察官于 7 月初通过外交部转达了这一请求。&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，菲律宾政府此举检察官办公室在可能发出逮捕令之前迈出了一步。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/30/b8e7c908-b72d-4eab-8f15-0753ad3ee8a3_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;位于海牙的国际刑事法院荷兰。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;格瓦拉还表示，他并不了解马科斯政府对此事的决定，但考虑到此前菲律宾“没有合作的法律义务”或提供援助，那么答案可能是否定的”。&lt;/p>;&lt;p>;虽然总统办公室对此事拥有最终决定权，但格瓦拉指出，国际刑事法院检察官仍可以继续调查。 “他可以直接采访这五个人。我们所说的只是政府不会参与其中。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;特里兰斯周二在《亚洲周刊》上表示，当国际刑事法院检察官办公室表示将调查杜特尔特案时，杜特尔特被标记为该案的“主要嫌疑人”。打算开始调查，并补充说，这五名前警官“实际上是继杜特尔特之后的第二层嫌疑人”。&lt;/p>;&lt;p>;特里兰尼斯在线共享文件中点名的五名嫌疑人是：参议员罗纳德“巴托”德拉罗莎，杜特尔特的菲国警总干事，最先实施反毒战争；退休的菲国警局长奥斯卡·阿尔巴亚德（Oscar Albayalde）接替德拉·罗莎（Dela Rosa）并继续反毒战争；罗密欧·卡拉马特 (Romeo Caramat, Jnr) 少将，时任菲国警刑事调查和侦查组组长；埃迪尔贝托·莱昂纳多 (Edilberto Leonardo)，一名退休警官，时任支持反毒战争的国家警察委员会专员；和 PNP 准将 Eleazar Mata，被国际刑事法院认定为 PNP 前首席情报官，现任 PNP 缉毒组组长。&lt;/p>;&lt;p>;只有德拉·罗莎 (dela Rosa) 对特里连尼斯的泄密事件做出了反应，称其为“破碎的事件”。记录”，因为他的名字“自 2016 年以来”就被提及。&lt;/p>;&lt;p>;一月份，德拉罗莎还表示，小马科斯应该“有足够的男子气概说你希望我们入狱”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/30/83de3cd0-d9b0-4605-b23c-0ac64a9e40a5_997c68b0.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾国家警察局长罗纳尔多·德拉罗莎 (Ronaldo dela Rosa) 在 2017 年参议院听证会上。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;猜测人们普遍认为，阻止国际刑事法院针对杜特尔特的案件是小马科斯和副总统萨拉·杜特尔特·卡皮奥（罗德里戈·杜特尔特的女儿）之间政治协议的一部分，后者同意成为总统的竞选搭档，而不是争夺总统职位。 2022年。双方均未确认此类协议。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年11月，律师杜特尔特-卡皮奥发表声明，反对允许国际刑事法院官员进入该国。她没有提及她父亲的案件，而是说：“我们不要向世界表明，我们相信只有外国人才有能力在我们自己的国家伸张正义，从而侮辱和羞辱我们的法院。”&lt;/p>;&lt;p>;检察官于 2018 年 2 月首次对毒品战争展开“初步审查”。几周后，2018 年 3 月 17 日，杜特尔特正式告诉联合国，菲律宾将撤回加入创建国际刑事法院的《罗马规约》。&lt;/p>;&lt;一年后，撤回生效。这意味着只能调查2011年11月1日至2019年3月16日期间发生的毒品战争杀戮。这一时期包括杜特尔特担任达沃市市长期间，他也在其管辖范围内实施了暴力毒品战争。&lt;/p>;&lt;p>;杜特尔特政府正式质疑国际刑事法院的法律管辖权，后来要求其推迟自菲律宾以来的任何调查当局已开始自己的调查。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2023 年 1 月 26 日，国际刑事法院预审分庭批准恢复调查，称当局未能履行其承诺。马科斯政府于 2 月 3 日对此提出上诉，目前仍在审理中。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Let Hong Kong be itself, a city where life always finds a way]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3272300/let-hong-kong-be-itself-city-where-life-always-finds-way?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/29/ba2fab11-4b46-4e6d-a424-ca7a18b3be6b_40f24d0a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;家政工人在香港中环过国庆假期， 2023年10月2日。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;每周日，当我走过中环的有盖行人道时，我感觉仿佛踏入了一个平行宇宙。经过交易广场，在工作日抽烟的金融家们占据的同一个地方，我看到中年男子脸朝下躺着享受折扣按摩。&lt;/p>;&lt;p>;当我沿着德辅道走下去时一周中，高管们从中午的健身课程中飞奔回来，而女性则摇摇欲坠地坐在路边栏杆上，参加你所见过的最公开的拔眉毛课程。从聚餐野餐到舞蹈课，这是一种完整的亚文化和亚经济。&lt;/p>;&lt;p>;作为一个必须每周日向朋友和家人解释我们街道上发生的事情的人，这是一种耻辱我们能够给予这些女性的礼物就是闭目养神。但我也非常尊重他们寻找欢乐和社区空间的方式。无论是通过路边卡拉 OK 演唱会，还是周日在高速公路立交桥的树荫下举办生日派对，他们都会找到办法。&lt;/p>;&lt;p>;我最近读了克里斯托弗·德沃尔夫 (Christopher DeWolf) 的书。作为《华盛顿邮报》的长期撰稿人，德沃尔夫抓住了非正式城市空间的持久重要性，尤其是在像我们这样的城市，我们一开始就没有太多空间。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，正是这些限制历史上，人们以巧妙而机智的方式模糊了商店和人行道、官方和非官方、公共和私人之间的界限。&lt;/p>;&lt;p>;我们的帮助者在休息日涌上街头的方式很难说它是香港街头生活成功的光辉象征。然而，对我来说，这也是这座城市最后对非正式城市空间的必然性的承认之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;毕竟，城市是生命的栖息地。就像从最小、最贫瘠的裂缝中长出的一朵花的力量一样，生命总能找到出路。事实上，正是在这些非正式的空间和这些足智多谋的精神中，香港展现了自己独特的性格。&lt;/p>;&lt;p>;大排档、路边算命先生、鸟笼工匠和鱼丸小贩的消失不仅仅是损失无形文化的影响，但却使城市的生命迹象变得暗淡，有可能成为另一个没有灵魂的混凝土大都市，在那里我们的绿色街边摊和红白蓝防水布遮阳帘将被更多相同的玻璃窗和钢塔所取代。&lt; /p>;&lt;p>;香港的魅力很大程度上来自于那些顽固地在现代性的缝隙中占据一席之地的人。无论一个人的意图是让香港成为一个更宜人的旅游胜地还是更宜居的地方，答案可能很简单，就是让这座城市变得更加真实。&lt;/p>;&lt;p>;这是拥有开放的能量。距离摩根大通当地办事处仅几个街区的空气湿市场，您可以在那里购买城里最新鲜的草药，不知道在哪里可以找到经常从头到脚被鸽子覆盖的鸟笼卖家，还有熟悉的厨师夹克在烧味店外的竹棚架上晾晒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/07/29/8d0790ea-bd7c-4657-8bee-a8b173c59ee3_3e1a8f19.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;建筑工地耸立在历史悠久的露天市场摊位上3月7日，中环嘉咸街。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;问题不在于现代化本身，而在于我们如何选择现代化。豪华购物中心和令人惊叹的摩天大楼在我们这样的世界城市中占有一席之地。但是，当其他世界城市的建筑环境与实际居住在其中的人们和谐相处时，我们应该质疑我们是否也做到了同样的事情。当企业被允许在模糊的健康和安全法规下运营时，我们决不能让我们的非正式空间和非物质文化进一步消失。&lt;/p>;&lt;p>;通过庙街夜市等振兴项目，我们在正确的轨道上。我们需要更多这样的项目，而不是更多的充气世界奇观和卡通无人机表演。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;我们的帮助者社区必须在寻找方法时表现出韧性和独创性太空是一颗难以吞咽的苦药丸。但在这个移民社区，我看到了香港的精神。&lt;/p>;&lt;p>;最后一次引用德沃尔夫的话：“这座城市的几乎所有非凡之处都植根于其草根自我组织的悠久历史……香港孔有一种骗子的精神，总是寻找优势，寻找超越、低于或绕过前方障碍的方法”。事情就是这样。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity contracts for third straight month, adding to economic headache]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3272557/chinas-factory-activity-contracts-third-straight-month-adding-economic-headache?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.31 09:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/31/bf6c85c0-d29a-4b02-b660-5e6e9e2abe98_a84e368a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人在一家丝绸公司的工厂里生产丝绸产品中国东南部的重庆市。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;7月份中国工厂活动连续第三个月萎缩，加剧了北京方面对经济的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;官方制造业采购经理人指数(国家统计局周三表示，PMI（一项工厂主信心调查）7 月份为 49.4，低于 6 月份的 49.5。&lt;/p>;&lt;p>;该读数符合预测路透社分析师的预测为 49.4。&lt;/p>;&lt;p>;高于 50 的读数通常表明经济活动扩张，而低于 50 的读数则意味着收缩。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;其他方面，7 月份非制造业 PMI（衡量服务业和建筑业景气的指标）为 50.2，而 6 月份为 50.5，连续第七个月保持在扩张区间。&lt;/p>;&lt;p>; 7 月份的数据低于路透社的预测，路透社此前预测为 50.3。&lt;/p>;&lt;p>;世界第二大经济体第二季度同比增长 4.7%，但疲软消费和房地产市场下滑仍然是北京方面的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;周一，花旗将年度国内生产总值增长率预测从 5% 下调至 4.7%，理由是第二季度增长低于预期以及疲弱的经济势头。&lt;/p>;&lt;p>;更多后续内容......&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China singing star Jackson Wang lauded for protecting baby at chaotic Malaysia event]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3272324/china-singing-star-jackson-wang-lauded-protecting-baby-chaotic-malaysia-event?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/29/36E83A85-5CB2-42EA-8BB2-09FEACE58073_2A7A223E.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”他介入以确保在马来西亚的一次混乱公共活动中没有受伤。照片：SCMP复合/Xiaohongshu/ig@Jacksonwang852g7 &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;娱乐偶像和全球豪华品牌大使杰克逊·王（Jackson Wang）在马来西亚的混乱事件中保护婴儿后，在线赞美了。 P>; &lt;p>;这位30岁的香港出生歌手和说唱歌手以善良和体贴的声誉。&lt;/p>; &lt;p>; 17岁，王成为南方的JYP Entertainment的K-Pop培训生朝鲜。他于2014年首次亮相，是男孩乐队Got7的成员。&lt;/p>; &lt;p>; 2017年，他开始发行独奏材料，并随着他在中国的名声而开始参加更多的大陆综艺节目，这次他开始了赢得了他的绅士行为。默认/文件/D8/images/Canvas/2024/07/29/29/497701B1-8CEC-4558-BCAA-5F5B16661D8E0_6AA3A222233.JPG“在马来西亚举行的活动中被包括婴儿在内的粉丝围攻。照片：Xiaohongshu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 7月24日，王参加了马来西亚吉隆坡的一家路易斯·威登（Louis Vuitton）商店的开业，在那里他受到球迷的欢迎。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;在商店内拍摄的一张视频显示，一个女人在人群中抱着一个女人，想和他一起拍照。&lt;/p>; &lt;p>;，而王和其他人一起自拍照，婴儿的头&lt;/p>; &lt;p>;他注意到了孩子，立即用手臂保护了女人，保护婴儿免受热情的粉丝的侵害。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，因为那个女人试图从拍照后，王焦急地告诉球迷和工作人员：“小心婴儿！小心！” &lt;/p>; &lt;p>;发布了视频的人赞扬王的好意，并说：“细节揭示了一个人的角色。” &lt;/p>; &lt;p>;一个在线观察者说：“当杰克逊看到母亲时想要他握住婴儿的手，他没有立即这样做。取而代之的是，他从远处触摸了婴儿，可能会担心潜在的细菌。” &lt;/p>; &lt;p>;“他看上去比母亲更关心婴儿的安全，”另一个。&lt;/p>; &lt;p>;同样的事件，王帮助一名高跟鞋沿着楼梯上的女人，她感到非常兴奋，以至于她一直用手机拍摄他，不关注她的脚步。&lt;/p>; &lt;p>;早些时候在大陆综艺节目中，偶像把他的书包送给了一个穿着短裙的女人，以便她可以保护自己的谦虚。 D8/Images/Canvas/2024/29/29/25D87F0B-D0D4-4645-8E75-24DFC7EDBDB_9EBFDFB1.JPG1.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“在2022年在洛杉矶。照片：YouTube/88 Rising &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当时他还年轻，Wang成为了一名青年奥运会剑剑，并赢得了亚洲少年和Cadet围栏冠军。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;他是中国击剑手王·鲁伊（Wang Ruiji）的儿子，他参加了两次夏季奥运会，也是上海出生的世界冠军体操运动员索菲亚·乔（Sophia Chow）。&lt;/p>; &lt;p>;王一直以他的中国根源感到骄傲。&lt;/p>; &lt;p>;去年1月，他在伦敦的一场音乐会上发表了七分钟的爱国演讲，他公开谴责反中国媒体的报道为“宣传公牛bullsxxxx”对于成千上万的观众。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您一次去中国，您会觉得这是一个浓汤的地方，”他告诉人群。&lt;/p>; &lt;p>;是否被问及他是否王在韩国综艺节目中“是香港人”，王简单地回答：“我是中国人”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https” ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese warship joins Russian navy for Gulf of Finland exercises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3272527/chinese-warship-joins-russian-navy-gulf-finland-exercises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 09:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/30/AD8E2DE2-8254-4C4C-9CAD-8D356B173A94_C7461DF5.JPG“ alt =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;在波罗的海。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一艘中国军舰参加了波罗的海的练习，在参加俄罗斯在圣彼得堡的海军日庆祝活动后的第二天。&lt;/p>; &lt;p>;机构报道说，阵选择是一种052D带有指导性的驱逐舰，与俄罗斯的Corvette Soobrazitelny一起参加了模拟的反矿和搜救行动。 903A型支持船洪胡（Honghu）于10天前到达波罗的海。&lt;/p>; &lt;p>;人民解放军的高级军舰之一，野战与美国海军的阿里·伯克（Arleigh Burke）班级驱逐舰相媲美，并配备了超音速导弹。 /p>; &lt;p>;芬兰湾将芬兰和爱沙尼亚分开，这两个北约成员国也可以从圣彼得堡进入。芬兰与俄罗斯的边界有1,330公里（830英里），在俄罗斯入侵乌克兰后，去年加入了联盟。&lt;/p>; &lt;p>;北约一直密切监视包括中国与俄罗斯的军事合作，包括本月初，最近在韩国济州岛岛岛附近的联合海军巡逻，并在中国南部港口城市Zhanjiang。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;本月中国军队也参加了“反 - 恐怖分子”与俄罗斯的主要伴侣白俄罗斯的锻炼。布雷斯特附近的练习就在与波兰的边界对面，距乌克兰28公里。&lt;/p>; &lt;p>;以空地练习为特色的演习是在北约领导人发表的《华盛顿峰会宣言》之后的几天，该宣言称中国的加深合作伙伴关系俄罗斯与俄罗斯有关。 &lt;/p>; &lt;p>;中国呼吁俄罗斯和乌克兰之间进行直接和平谈判，但北京从未谴责入侵及其与莫斯科的联系加深。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 09:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues amber rainstorm warning, says heavy showers expected in coming days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/article/3272554/hong-kong-issues-amber-rainstorm-warning-says-heavy-showers-expected-coming-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.31 08:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/31/bfc64c2f-3629-429e-92f9-009c49b3333e2_f0098676.jpg“ alt =“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;周三上午在周三上午发出了Amber Rainstorm警告。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港人在接下来的两天内应在未来两天内为雷暴而振作起来。 p>; &lt;p>;香港天文台提高了警报，这意味着每小时超过30毫米的大雨已下降或预计将落在城市上，并可能在上午7.35左右继续。&lt;/p>; &lt;p>;预报员说：&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“大雨可能会带来雨洪。人们应该远离水道。它可能会受到洪水影响的人们应采取必要的预防措施避免损失。周末炎热天气返回前的接下来的两天，也有望降雨。&lt;/p>; &lt;p>;雷暴警告也延长至上午10点。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>