<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Many Hong Kong small businesses are on the brink of collapse. Can they be saved?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3278918/many-hong-kong-small-businesses-are-brink-collapse-can-they-be-saved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/facbeeef-000e-495d-a6dc-848a37b53800_ff593e43.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;香港的中小企业经受住了全球金融危机和2003年非典爆发的毁灭性打击，但现在却陷入了前所未有的困境。在三部分系列的第一部分中，Cannix Yau 着眼于饱受打击的餐饮行业以及其他渴望美好日子的人。&lt;/p>;&lt;p>;香港餐厅老板杨亚瑟 (Arthur Yeung) 无法掩饰他对被迫关门的失望和痛苦。 &lt;/p>;&lt;p>;在湾仔庄士敦道经营八年后，他的内布拉斯加牛排馆将于 11 月 10 日退出曾经繁华的餐饮界，自新冠疫情以来损失了约 500 万港元（合 641,455 美元）。 19年大流行来袭。&lt;/p>;&lt;p>;在其鼎盛时期，它拥有不少名人赞助人，包括演员周润发、刘青云和黄秋生。&lt;/p>;&lt;p>; 42 岁的杨希望去年香港取消流行病限制并重新开放后顾客会回来，但随着香港人开始前往中国大陆，那里的外出就餐和休闲活动成本更低，情况变得更加严峻。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多个死一般寂静的夜晚，没有一个食客，特别是农历新年后的二月和六月，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“附近的街道看起来空荡荡的，毫无生气，其他餐馆都关门了。我舍不得放手，但心力交瘁。”&lt;/p>;&lt;p>;他的餐厅将成为香港受灾中小企业的一员伤亡名单，越来越多的中小企业正处于倒闭的边缘，资金周转困难，生意亏损，投资者和顾客流失，悲观情绪压倒一切.&lt;/p>;&lt;p>;中小企业的反弹能力对香港经济的未来至关重要，因为 36 万家中小企业占商业机构的 98% 以上，构成香港经济的支柱，占香港经济的 45%。私营部门劳动力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/54328ea7-9aa3- 432f-81c2-30a493271649_5e7d2eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;内布拉斯加州牛排馆的老板 Michael Yeung 和儿子 Arthur Yeung。照片：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管该市经济在前三个月同比增长2.8%的基础上，第二季度同比增长3.3%，还有其他迹象表明这个时期特别困难。&lt;/p>;&lt;p>;公司注册处的数据显示，过去两年倒闭的公司呈上升趋势——2022年有88,232家，去年有94,002家，前七年有64,594家2024 年的几个月。&lt;/p>;&lt;p>;根据官方数据，5 月份破产数量创下两年来的单月新高，当时有 871 人申请破产。今年前 7 个月，共有 5,279 家企业破产，比去年同期增加了五分之一以上。&lt;/p>;&lt;p>;最大的问题是，这座城市的中小企业是否能够在面对之前的危机时表现出韧性而闻名。金融危机和 2003 年爆发的毁灭性非典可能会再次崛起。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及中小企业这次出了什么问题时，专家指出，美国和中国之间持续且不断加剧的地缘政治紧张局势、高利率、 &lt;/p>;&lt;p>;行业领袖表示，公司清算、业务重组和收购数量不断增加，反映了当前的危机几乎所有行业都受到影响，其中零售业、餐饮业、制造业和建造业受影响最严重。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;立法会议员、行政会议召集人叶刘淑仪上个月，市领导的最高顾问小组在参观南区的三个购物中心时，亲眼目睹了零售业的状况。&lt;/p>;&lt;p>;她和其他立法者震惊地发现，超过100 家商店空置，没有购物者或游客熙熙攘攘的迹象。&lt;/p>;&lt;p>;在去年开业的阿伯丁市场，142 家商店中有 29 家是空的。三楼一整排摊位都关门了，营业的摊位则抱怨生意不佳。&lt;/p>;&lt;p>;薄扶林置富广场110个商铺中有40个空置，空置率惊人36%，而鸭脷洲滨海广场则有35家店铺空置。&lt;/p>;&lt;p>;“这是优胜劣汰的结果，很多店铺难免陷入困境，有些被迫关门。叶说。&lt;/p>;&lt;p>;她希望购物中心业主能够“与商户伸出援手，分担困难”。&lt;/p>;&lt;p>;香港 7 月份零售额连续第五个月收缩291亿美元（37.3亿美元），同比下降11.8%。与2023年同期相比，今年首7个月的销售额萎缩了7.3%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港餐饮联会会长黄家和据香港《南华早报》报道，由于居民前往中国大陆和海外的趋势以及本市消费疲软，估计过去六个月约有1,000家餐馆关门。&lt;/p>;&lt;p>;“香港人的消费习惯已经改变随着夜间活动的减少，内地游客的到来和消费能力不及预期，情况发生了很大变化。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“餐馆的夜间生意下降了30%，高终端餐馆的生意急剧下降 70%。问题是，他们的经营成本并没有降低，反而雪上加霜。”&lt;/p>;&lt;p>;制造业的困境影响到了香港中小型企业协会名誉主席刘达邦，他负责管理企业。东莞两间工厂生产幕墙框架。&lt;/p>;&lt;p>;面对现金流问题，他以写字楼物业抵押向银行贷款1,200万港元，每年须支付约100万港元利息。&lt; /p>;&lt;p>;“我也深受打击。去年我还可以，但今年上半年，我的业务下降了 80%，没有来自美国的订单。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“全球市场不需要太多现在，随着人们倾向于在家工作，大公司已经停止了商业建筑项目，尤其是在内地，而在中环，多达四分之一的办公室空置。”&lt;/p>;&lt;p>;刘说大约有两个-三分之一的制造企业正在努力维持生计，因为他们的抵押品价值随着房地产暴跌而缩水，导致银行追寻差价。&lt;/p>;&lt;p>;“我也很害怕，每天都睡不着觉晚上，”刘说。 “我唯一的想法就是通过接触老客户来努力争取更多订单。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/09/17/c8f8f362-3cce-494d-8edc-16c961956fbd_d9985f61.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公园巷看到的空置商店尖沙咀购物大道。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;香港建筑师学会会长陈泽斌表示，香港的建筑公司已看到他们的海外发展由于全球经济放缓，项目萎缩。&lt;/p>;&lt;p>;由于开发商需求疲软，该市今年第一季度暂停了政府出售商业和住宅用地，本地项目也大幅减少，去年六次土地拍卖失败就体现了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;“面对内忧外患，一些企业开始实行无薪休假，一些企业不得不裁员甚至降薪。”他说。&lt; /p>;&lt;p>;“新项目的缺乏也造成了公司之间的激烈竞争，这将对该行业产生不利影响。”&lt;/p>;&lt;p>;拥有 30 名员工的 Architectural Project Unit 业主 Oskar Ng 表示，今年项目数量锐减，没有大项目。&lt;/p>;&lt;p>;“今年是最差的，没有盈利，高利率极大影响了开发商的投资情绪，不敢投标“对于建设项目，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“面对内地房地产低迷和经济低迷，他们在投资方面往往更加保守和审慎。”&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，他的公司被迫裁员 10%，并将三分之一的业务迁往深圳，以控制成本并维持运营。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;一家公司已扩大规模在香港，随着企业破产，会计师事务所德勤 (Deloitte) 成为了其中的佼佼者。&lt;/p>;&lt;p>;该公司的全球破产主管德里克·赖 (Derek Lai) 表示，他 30 年来从未见过香港商业环境如此严峻，他的公司正在采取行动。超过数百亿美元的资产在市场上出售。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，目前的情况比1997年的亚洲金融危机、2003年的非典爆发、2008年的金融海啸甚至2008年的金融海啸还要糟糕。 Covid-19 大流行。&lt;/p>;&lt;p>;“我们收到的公司清算数量不断增加。公司规模越大，遇到的问题就越严重。这对其他高度依赖大企业生存的小企业产生了溢出效应。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;赖指出了中小企业不幸的一系列原因，包括不断加剧的地缘政治紧张局势导致外国企业破产。投资者远离内地和香港、内地经济疲软以及东南亚国家的崛起吸引资本流出香港。&lt;/p>;&lt;p>;他建议陷入困境的企业寻求专业帮助以重组业务并减轻债务&lt;/p>;&lt;p>;他说：“不要等太久，否则就到了无可挽回的地步。”&lt;/p>;&lt;p>;财务顾问Pure Elite Advisor的发言人表示，许多中小企业都有现金流&lt;/p>;&lt;p>;后疫情时代生意下滑，高收入者外流、人才外流导致资本外流，让他们的日子更加艰难。 &lt;/p>;&lt;p>;“高利率和强势美元已经加剧了房地产市场和本地消费。银行今年年初已开始收回贷款，中小企业感受到了压力。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港总商会的数据，由于利率徘徊在高位，香港企业主现金短缺。近二十年来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;商会最近调查的四分之三的企业主表示，现金流是他们未来 12 个月最大的挑战。五分之二的人预计今年业务将进一步下滑，超过三分之一的人预计根本不会增长。&lt;/p>;&lt;p>;自 3 月份以来，财政司司长陈茂波一直在向香港银行施压，要求其帮助中小企业和抵押贷款持有人。消费疲软以及该市股市和房地产市场低迷的双重打击。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他罕见地敦促银行缓解流动性压力并帮助房主履行抵押贷款义务，并发誓当局将为困难案件提供协助。&lt;/p>;&lt;p>;香港金融管理局的回应是成立专责小组，帮助面临偿还贷款压力的中小企业，近十几家银行承诺为中小企业提供公平、快捷的融资渠道&lt;/p>;&lt;p>;Natixis企业与投资银行高级经济学家Gary Ng表示，香港中小企业能否反弹的核心是信心问题。&lt;/p>;&lt;p>;过去的政策，包括该市严厉的Covid-19限制以及与美国的紧张关系，动摇了投资者信心并导致资本和人才外流。&lt;/p>;&lt;p>;“这都是为了恢复人们的信心。香港失去了焦点。应保持以商业为导向的立场，避免与西方进行政治角力，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当情绪变得更好、更和谐时，人们就会重拾对香港的信心。然后投资者和人才就会到来。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hezbollah blames Israel for deadly pager blasts in Lebanon – but how was it done?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3278939/hezbollah-blames-israel-deadly-pager-blasts-lebanon-how-was-it-done?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 07:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/091329a7-2d87-4a61-8074-08761bfcc234_d4538c32.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆救护车抵达贝鲁特美国大学医学中心周二，贝鲁特发生了涉及真主党成员无线设备的事件。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列显然渗透了一条供应链，导致数百台真主党寻呼机同时爆炸，从而打击了黎巴嫩武装组织及其伊朗伊斯兰共和国，从而取得了重大情报成功分析人士说。&lt;/p>;&lt;p>;寻呼机在真主党在全国各地的据点发生前所未有的同时袭击，造成至少 9 人死亡、约 2,800 人受伤，其中包括伊朗驻黎巴嫩大使。&lt;/p>; &lt;p>;出于安全原因，真主党似乎更喜欢使用寻呼机而不是智能手机进行内部通信，分析人士表示，以色列似乎在交付前损坏了设备，使它们在特定时间爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;A与真主党关系密切、要求匿名的消息人士表示，“爆炸的寻呼机与真主党最近进口的一批 1,000 台设备有关”，这些设备似乎“从源头遭到破坏”。&lt;/p>;&lt;p>; 《约克时报》报道称，以色列在台湾制造的“金阿波罗”寻呼机进口到黎巴嫩之前，在其内藏有爆炸材料，并援引美国和其他听取了有​​关行动简报的官员的话报道。该材料被植入电池旁边，带有一个可以远程触发引爆的开关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/09/18/5ee4ea7e-e002-4533-b5b9-4a2757fbb9c8_229b55a7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;受害者的亲友抵达周二，黎巴嫩发生一系列寻呼机爆炸事件后，贝鲁特美国大学医学中心。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“以色列要在新一批寻呼机中嵌入爆炸触发器，他们可能需要访问这些设备的供应链，”布鲁塞尔的军事和安全分析师 Elijah Magnier 表示。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列情报部门已经渗透到生产过程中，在寻呼机中添加了爆炸组件和远程触发机制，而没有引起怀疑，”他说，这提高了以色列的前景。出售这些设备的第三方可能是以色列为此目的设立的“情报阵线”。&lt;/p>;&lt;p>;中东研究所的查尔斯·李斯特表示：“这不仅仅是锂电池被迫超越。几乎可以肯定，电池旁边隐藏着一个小型塑料炸药，可通过电话或寻呼进行远程引爆。”&lt;/p>;&lt;p>;“摩萨德渗透到了供应链，”他总结道，指的是以色列情报机构。&lt;/p>; &lt;p>;《华尔街日报》援引知情人士的话称，受影响的寻呼机来自该组织最近几天收到的一批新货物。&lt;/p>;&lt;p>;真主党已将爆炸归咎于以色列。传统上不对国外安全行动发表评论的以色列尚未证实或否认其参与。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚这一行动是否会使该地区陷入以色列和真主党之间的地区战争。自从 10 月 7 日哈马斯对以色列的袭击引发加沙战争以来，西方一直在努力避免。&lt;/p>;&lt;p>;但摄像机捕捉到的传呼机爆炸图像对真主党来说是一次重大的安全打击，也表明以色列甚至可以触及到&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次行动是在 7 月 30 日真主党高级指挥官福阿德·舒克尔 (Fuad Shukr) 在以色列有针对性的空袭中丧生后采取的，这表明以色列掌握了有关他下落的准确信息。&lt; /p>;&lt;p>;就在一天后，哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚 (Ismail Haniyeh) 在德黑兰的一处住宅中被杀，据报道，他使用的是以色列特工几周前放置的爆炸装置。&lt;/p>;&lt;p>;法语国防专家 Pierre Servent 表示，针对真主党的最新行动将帮助以色列情报部门恢复因 10 月 7 日袭击而严重受损的声誉。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几个月进行的一系列行动标志着他们的重大行动卷土重来，带着威慑的愿望和一个信息：‘我们搞砸了，但我们没有死，’”他说。&lt;/p>;&lt;p>;引发战争的哈马斯袭击导致 1,205 人死亡，其中大部分人死亡据法新社根据以色列官方数据统计，巴勒斯坦武装分子还扣押了 251 名人质，其中 97 名人质仍被扣押在加沙，其中 33 名人质被以色列军方称已死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据哈马斯控制的地区卫生部称，以色列的报复性军事攻势已导致加沙至少 41,226 人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/fa8fe18f-990d-4cb4-bb23-b25eb1f85f7d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;周二，贝鲁特美国大学医学中心外，一名病人被担架抬着。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国国防优先智库的前中央情报局分析师迈克·迪米诺表示，从受伤图像来看，设备内植入了“非常小的爆炸物”是最有可能的原因，而不是电池过热。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一次典型的破坏行动，”他在 X 上说道，并补充说这样的行动需要“数月甚至数年”的精心策划。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;迪拜分析师 Riad Kahwaji 表示，以色列利用了真主党从智能手机转向寻呼机的机会。&lt;/p>;&lt;p>;他说，以色列情报部门进行了“最专业的行动”。&lt;/p>; &lt;p>;“毫无疑问，[以色列]拥有的一家工厂制造并运输了今天爆炸的这些爆炸装置，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Agriculture giant Syngenta to grow in China as Beijing seeks food security, sustainability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3278895/agriculture-giant-syngenta-grow-china-beijing-seeks-food-security-sustainability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/185d8df4-6870-4924-97aa-78d4bb42daf8_47e78108.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农机在高产示范区收获春玉米2024年8月16日，山东省东营市广饶县李却镇。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;全球最大的农业科技公司之一先正达集团致力于随着国家努力实现粮食安全和可持续发展目标，公司在四年内将其在中国的销售和服务网络扩大了三分之二。&lt;/p>;&lt;p>;该公司制定了扩大“现代农业平台”服务的目标这家总部位于瑞士巴塞尔的公司首席可持续发展官 Petra Laux 表示，到 2028 年，中国的中心数量将从目前的 600 多个增至 1,000 个。&lt;/p>;&lt;p>;“在拥有全球五分之一人口的中国，尽管仅占耕地面积的 9%，但与其他大豆和玉米主要种植国相比，生产力仍存在很大差距，”她告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，需要推广有助于保护生物多样性、改善保水性和减少温室气体排放的农业实践。”&lt;/p>;&lt;p>;由于土地和水有限，并且有提高粮食自给自足的雄心，中国必须大幅提高农业生产力” ，年产量增长 1.1%，超过消费增长 0.3%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/09/17/2dda5b6d-d495-4cdc-bde7-59fac3fc9a5a_b599c6b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Petra Laux，先正达集团首席可持续发展官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;报告还概述了到2033年粮食进口量将比去年大幅减少：玉米进口量减少75%至680万吨，玉米进口量减少60%至4.85吨小麦产量增加 21%，大豆产量增加 21%，达到 7870 万吨。&lt;/p>;&lt;p>;这些预测与习近平主席去年制定的目标一致，即中国到 2035 年实现农业现代化并成为强国&lt;/p>;&lt;p>;先正达集团是中化控股旗下的子公司，其资产包括中国化工集团于 2017 年以 430 亿美元收购瑞士先正达股份公司所获得的资产，以及合并后的化肥公司以及中国化工和中化集团的植保业务。该公司今年早些时候撤回了在上海证券交易所上市的申请。&lt;/p>;&lt;p>;更高效的农业方法不仅对中国而且对世界都很重要。据联合国称，到 2057 年，全球人口预计将超过 100 亿，同时国际社会需要实现碳中和，将全球变暖控制在 2 摄氏度以下。&lt;/p>;&lt;p>;“我们必须不要放松生产力，因为会有更多的人，而且人们想要更多的蛋白质，”劳克斯说。 “我们还需要更多的生物质来生产低碳燃料和可生物降解塑料，因此农业用地必须保持高生产力。”&lt;/p>;&lt;p>;农业占全球温室气体排放量的四分之一，占水资源的 70%她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;先正达表示，该公司的 600 个培训和服务中心及其移动应用程序可以覆盖中国超过 10 万农民。他们可以了解适合其农场土壤条件和作物的高效且可持续的农业实践，并从先正达及其合作伙伴那里购买化肥、农药、除草剂、种子和设备。&lt;/p>;&lt;p>;可持续实践包括农作物轮作、农业投入物的循证使用、免耕耕作和覆盖作物种植。这些技术有助于减少水流失、土壤侵蚀、碳排放、肥料流失和土壤生物多样性丧失。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default /files/d8/images/canvas/2024/09/17/16494264-924b-40e6-9a58-605b7d3e9482_beb76697.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;玉米干燥于2023年10月19日，黑龙江省肇东市五里明镇东升村的一家当地农业合作社。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“通常情况下，如果产量不高，来了，农民认为他们需要更多的肥料，”劳克斯说。 “这很危险，因为通常不是缺少肥料，而是可能存在土壤酸度或盐浓度问题。添加更多化肥只会加剧问题而不是解决问题。”&lt;/p>;&lt;p>;去年先正达对 3,860 名大陆农民进行的一项调查发现，56% 的农民曾在其服务中心接受过培训。与那些没有接受培训的人相比，那些采用了在那里学到的做法的人的产量提高了 8% 至 15%。该公司表示，他们对水、化肥和杀虫剂的使用效率也提高了 26% 至 30%。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong sees biggest uptick in cryptocurrency activity in East Asia, new report finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3278900/hong-kong-sees-biggest-uptick-cryptocurrency-activity-east-asia-new-report-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/fc6989bb-a82f-4ab1-b056-b8e25307fdf8_29e4af1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港同比飙升85.6%根据研究公司 Chainaanalysis 的报告，加密货币交易额增长幅度最大，为东亚地区。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;最新研究显示，在香港努力成为虚拟资产中心的过程中，香港的加密货币活动增幅为东亚地区最大，而中国大陆则使用数字货币尽管政府有严厉的禁令，但还是为了保护财富。&lt;/p>;&lt;p>;在研究公司 Chainaanalysis 周三发布的今年全球加密货币采用指数排名中，该市从去年的第 47 位上升至第 30 位。报告称，香港的加密货币交易额同比激增 85.6%，是东亚地区增幅最大的。&lt;/p>;&lt;p>;香港监管机构对加密货币的接受程度以及制定监管规则的“果断”据 Chainaanalysis 称，监管框架有助于建立机构采用。该指数衡量了多种类型的加密货币服务的活动，包括中心化交易所和去中心化协议。&lt;/p>;&lt;p>;Chainaanalysis 报告称，韩国创下了东亚地区最大的加密货币交易额。它还显示，香港和中国大陆分别成为该地区第二和第五大加密货币市场。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/262693ed-fd86-434a-9e6a-ecb46ca53779_34f54c2a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;2024 年 8 月 5 日在香港看到的由 Coinhero 运营的加密货币自动提款机。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;最新排名反映了香港如何成功跻身全球加密货币自动提款机之列。香港的虚拟资产市场通过“监管明确”而具有吸引力，这有助于防范散户投资者的风险。&lt;/p>;&lt;p>;继香港政府宣布 2022 年对虚拟资产提供政策支持后，加密货币首次获得牌照要求交易所于 2023 年 6 月生效。此后，该市推出了直接投资于加密货币代币的交易所交易基金。它还致力于对稳定币进行监管，稳定币通常与美元等法定货币挂钩。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，由于北京方面继续保持严格的监管，今年内地的加密货币活动似乎有所下降。 &lt;/p>;&lt;p>;中国大陆今年在 Chainaanalysis 指数中的排名从去年的第 11 位下滑至第 20 位。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/5c29151e-e742-4efd-9faa-1a0047deb73c_669e9950.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;中国大陆全面禁止比特币等加密货币的交易和开采，因为政府将其视为金融风险的来源。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京于 2017 年禁止首次代币发行，并下令关闭加密货币交易所。随后，政府于 2021 年开始禁止比特币开采，同时宣布所有与加密货币相关的活动企业非法，因为这些“扰乱金融秩序，是犯罪活动的滋生地”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国公民越来越多地转向场外交易 (OTC) 加密货币平台，作为转移其资产的手段。根据 Chainaanalysis 的报告，资产转移出国或保存财富。&lt;/p>;&lt;p>;人们“正在寻找将资金转移出国的方法”，因为“对中国经济的普遍情绪一直是负面的” ”，根据 Chainaanalysis 的报告，其中引用了欧洲事务管理学院亚洲校区的金融学副教授 Ben Charoenwong 的话，该学院是一所非营利性研究生商学院，在法国、新加坡和阿拉伯联合酋长国设有校区&lt;/p>;&lt;p>;“OTC 加密货币在中国的使用越来越多，这表明人们正在寻找更快的资金转移方式，”Charoenwong 在报告中表示。他补充说，内地场外加密货币活动的兴起与中国房地产市场的下行趋势有关，中国公民将房地产所有权视为一种投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Indian migrants seek illegal US entry via Canada to evade heavily guarded south]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3278908/indian-migrants-seek-illegal-us-entry-canada-evade-heavily-guarded-south?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/2746692e-9a59-4746-a54b-efb9b47dda04_b8b17193.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国和加拿大之间的边界标记，位于艾默生郊外，马尼托巴省。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着越来越多的印度无证移民试图进入美国，许多人转向巡逻较少的北部边境，以逃避美墨边境加强的安全防范。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;分析人士指出，这条北部路线两旁都是大片森林和没有标记的道路，存在危及生命的风险，但这并没有阻止那些在美国寻求更好机会的人。&lt;/p>;&lt;p>;来自美国的数据海关与边境保护局 (CBP) 透露，美加边境沿线与印度移民的遭遇事件迅速增加。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年，CBP 报告了近 97,000 起遭遇事件，其中北部边境沿线的遭遇事件猛增。从 2021 年的约 2,200 人增加到去年的 30,000 多人。&lt;/p>;&lt;p>;通过北部边境入境的印度人数量已超过从南部入境的印度人数量，据报告，2023 年前 6 个月在北部边境发生了 22,399 起遭遇事件相比之下，南部边境有 11,053 个。&lt;/p>;&lt;p>;移民政策研究所高级研究员 Muzaffar Chishti 将加拿大边境过境点的增加归因于美国总统乔·拜登 12 月实施的新执法政策，该政策南部边境加强安全，限制庇护资格。&lt;/p>;&lt;p>;“能够持签证进入加拿大的人更有可能尝试北部路线而不是南部路线，因为北部路线的巡逻不像南部路线那么密集边界，”奇什蒂说。 “当我们开始看到南部边境的人数减少时，我们开始看到北部边境的人数增加。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/17/1294744a-99ab-4719-b4cc-9a8a788d7f36_cfc5725c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;汽车在和平拱门边境从加拿大进入美国。图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;根据皮尤研究中心的报告，2022 年印度人是美国第三大无证移民群体，其中那一年，大约有 725,000 人居住在该国，比西半球以外的任何其他国家的人口都多。&lt;/p>;&lt;p>;据专业学者 Pawan Dhingra 称，许多印度移民前往加拿大或美国寻求经济稳定。阿默斯特学院移民研究专业。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦有些人找到了穿越边境的途径，他们就会将这一信息传达给国内的家人，他们会更有理由和动力自己承担这件事，”他&lt;/p>;&lt;p>;但这一旅程的代价高昂。一些家庭已经向走私者和中介机构支付了数万美元Dhingra说。去年3月，当局在圣劳伦斯河（St Lawrence River）试图从加拿大非法越过美国，在圣劳伦斯河（St Lawrence River）中找到了八名移民的尸体2022年1月，距边境仅几米。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/09/09/17/ 0c177129-09d0-42ec-a648-648-64e6faad4c3d_fb9ff50b.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999; -us边界。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;是39岁的Jagdish Patel，他参与了家庭服装业务，并希望将他的妻子和他们的两个孩子搬到根据当地媒体的报告，根据与他在古吉拉特邦的亲戚和朋友的访谈，我们为自己的孩子寻求更好的教育，并为自己提供更多的工作机会。&lt;/p>; &lt;p>;分析师说，这些移民的经历经常反映帕特尔不是逃避迫害，而只是为自己和家人寻求更好的生活。印度最大的问题之一是受过教育的失业。” /p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;前往美国的旅程充满了复杂性，通常涉及一条“驴路线”，需要在多个国家/地区旅行。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，巴拿马驱逐出境130印度移民通过危险的达里（DariénGap Jungle）进入该国，这是连接哥伦比亚和巴拿马的臭名昭著的通道。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/sites/sites/default/default/default /files/d8/images/canvas/2024/09/17/ca8040a6-e171-4f2e-b375-4c4c4c2ca6fe6fe6fe6fe6fe6666666660d7de.jpg“墨西哥边境墙位于加利福尼亚州雅各布省温泉。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他们的驱逐出境是巴拿马上个月宣布在中美洲国家逮捕中国，印度和厄瓜多尔的额外飞行的额外航班，旨在遏制非法移民到美国。&lt;/p>; &lt;p>;在12月，由于对许多印度人，加拿大许多印第安人的关注，从迪拜到尼加拉瓜的特许航班在法国载有303多个印第安人。&lt;/p>; &lt;p>;提供一个更容易访问的入口点，因为它们可以申请学生许可或访问签证。根据加拿大的移民网站，处理访问签证大约需要80天，而确保美国签证的会议约会可能需要一年的时间。&lt;/p>; &lt;p>;分析师建议加拿大的一些印度移民可能会寻求如果他们未能确保在加拿大的居住地确保居住权，这是由于德辛拉所谓的“严重积压签证”的驱动力，他们本来将有资格的移民。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“无证件移民的增长是因为美国没有为更多法律移民，未记录的移民的增长，通常会进一步推动这种愿望。&lt;/p>; &lt;p>;。 ” dhingra说。&lt;/p>; &lt;p>;“进入该国的法律途径并没有扩大。如果有更多的人想来，而法律途径不会增长，那并不意味着他们不会来，他们只会找到其他方法。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China trade tased from all sides, backing Beijing into an economic bind: analysts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3278902/china-trade-tased-all-sides-backing-beijing-economic-bind-analysts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/17/7AE0F846-0E6A-4428-9124-DF6ADCDEFD5A_79DD837D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;江苏省上个月。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的出口增长面临的风险增加了，因为在卖出的报复和对超额产能的担忧中，提高进口关税的压力向发达国家超出发达国家的增长范围较低的人，这一风险越高。分析师。&lt;/p>; &lt;p>;世界第二大经济体，长期以来被视为世界上所谓的研讨会，一直处于针对太阳能电池板，电动汽车（EVS），钢，铝制的措施的接收端&lt;/p>; &lt;p>;中国出口的税收征收的税率也可能向增长施加压力，因为贸易对世界第二大经济体至关重要。 。 “如果外部需求因关税而开始标记，官员将突然开始开始在控制债务和维持相对较高的增长之间做出一些非常不舒服的权衡。” &lt;/p>; &lt;p>;提高关税的国家清单包括美国，欧盟和加拿大以及巴西，墨西哥，土耳其和印度等新兴市场。日本还对一种橡胶产品进行了反倾销调查。&lt;/p>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）的政府打算于9月27日对中国征收一系列新的和提高的关税，誓言要保护战略行业免受战略行业的影响其国家驱动的工业实践。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;这些关税包括对电动汽车的100％值班，太阳能电池的50％，钢，铝，电动电动电动电池和25％关键矿物质。作为贸易纠纷的一部分，美国的关税遵循美国的关税，这是自2018年以来一直在崩溃的贸易纠纷的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; biden政府还在周五表示，它正在努力遏制进入低价值的货物进入该公司诸如Shein和Temu等中国电子商务公司的800美元“最低限度”门槛下的$ 800“最低限度”的门槛。&lt;/p>; &lt;p>;同时，欧洲委员会准备对35.3％的关税征收35.3％的关税在中国建造的电动汽车以其标准的10％的汽车进口税。委员会怀疑中国政府的补贴廉价。&lt;/p>; &lt;p>;“加强贸易战的风险是非常真实的，”东南亚研究所的来访者斯蒂芬·奥尔森说。&lt;/p >; &lt;p>;他说，随着中国的“新质量生产力”的培养，中国出口将变得更具竞争力高级部门。 >;印度上周表示，除了西方国家，它将对从中国和越南进口的一些钢铁产品征收12％至30％的关税，以促进当地工业。 6月，土耳其宣布从7月起生效的中国进口汽车的40％额外关税。&lt;/p>; &lt;p>;墨西哥在4月份征收临时关税在544件物品（例如钢铁和铝）的5％至50％之间。从缺乏贸易协定的国家（包括中国）。墨西哥政府列举了自己的行业追求“公平的市场状况”。&lt;/p>; &lt;p>;和巴西预计，将电动汽车的关税从目前的18％提高到2026年7月的35％，以鼓励增长国内工业。根据中国汽车制造商协会的数据，一月至5月的中国汽车从1月到5月的出口跃升了6倍以上，达到159,612辆。&lt;/p>; &lt;p>;分析师表示，作为美国和诸如美国和诸如美国的发达经济体欧洲联盟对中国商品的关税达到了关税，由于欠发达国家的担忧，他们将获得中国超额产能的份额越来越大，因为其他市场有效地阻止了这些货物。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“真正的可能性在新加坡Iseas-Yusof Ishak Institute的高级研究员Jayant Menon说：“在其他国家也提高了对中国的关税。” “这比对盟友的任何政治同情更有可能受到国家关注的驱动。”扭转其决定扩大对中国商品的关税的决定。中国官员淡化了海外对产能过剩的恐惧。&lt;/p>; &lt;p>;北京商务部表示，将要采取必要的措施来保护中国公司免受“歧视性”措施的权利和利益。&lt;/p>; &lt;div &lt;/p>; &lt;div >; &lt;/div>; &lt;p>;分析师说，这么多国家的关税征收征收征收威胁到中国出口的昏暗收入 - 分析师说，经济中的一个亮点和不情愿的消费者支出和房地产问题。&lt;/p>; &lt;p>;八月份的出口从一年前上升到8.7％，至3086.5亿美元，超过了7月的增长率。 。我认为，中国山是中国认为，当中国认为有必要时，中国会毫不犹豫地做出反应。”他说。日本国际事务智囊团的来访者斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）说，在需要的情况下进行反击。&lt;/p>; &lt;p>;同时，并非所有世界领导人都热衷于针对中国。例如，西班牙总理佩德罗·桑切斯（Pedro Sanchez）呼吁欧盟重新考虑对中国制造的电动汽车征收关税的计划。&lt;/p>; &lt;p>;奥尔森预计，“与欧盟对EV关税的持续生动辩论”。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“与中国的某种托管贸易协定完全有可能避免或减少关税。” &lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan getting US$228 million in F-16V fighter jet parts and equipment: State Department]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3278936/taiwan-getting-us228-million-f-16v-fighter-jet-parts-and-equipment-state-department?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.09.18 06:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /09/18/8CF4B5B5B24-4A97-AC76-DDA31A28BF59_D02F3F3F0D.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” 2022年在台湾南部的Chiayi Air Base的战斗机喷气式飞机。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国国务院批准了2.28亿美元的“返回，维修和恢复”备件包装和相关设备的包装该部门在周二的一封电子邮件中说，台湾用于F-16V战斗机。&lt;/p>; &lt;p>;该部门在周一发给美国国会的政治军事事务和通知周一批准了交易。 >; &lt;p>;“拟议的销售将提高接收者应对当前和未来威胁的能力，”该部门补充说，这将“有助于提高接收者的安全，并帮助维持政治稳定，军事平衡和经济进步地区”。&lt;/p>; &lt;p>;台北的台北经济和文化代表办公室 - 台湾在华盛顿的事实上的大使馆，要求购买“分类和未分类的零件”零件以及美国政府和受信任的承包商工程，技术部门发言人安德鲁·罢工（Andrew Strike）表示，物流支持服务，物流和计划支持也将适用于其他固定机翼飞机。 P>;向台湾的军事销售在华盛顿享有强烈的两党支持，这项交易几乎可以肯定会获得国会批准。&lt;/p>; &lt;p>;中国华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; p>;国务院没有以中国的名义提及中国大陆，他说，这笔交易与美国法律一致，并通过促进台湾为使军事现代化并“保持可信的防御能力”而努力来达到美国的国家利益。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;乔·拜登（Joe Biden）政府表示，台湾将零件吸收到武装部队中不会有困难，这项交易也不会对美国的国防准备或改变该地区的“基本军事平衡”。&lt;/p>; &lt;p>; rupert hammond - 总部位于华盛顿的美国台湾商业委员会主席堂（Chambers）表示，他的小组欢迎拟议的销售，但质疑最近对自治岛的武器交易的规模不大。&lt;/p>; &lt;p>;这是他建议，他建议这，他建议这维持了前美国前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的管理趋势，预计北京的一般不利反应。并维持相对较小的价值渠道。” “还值得注意的是，拜登政府似乎可以最大程度地减少每次武器销售的美元价值。” &lt;/p>; &lt;p>;“这又回到了trump时代的方法，其中大于台湾10亿美元&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;北京视图台湾作为中国的一部分，如果有必要，北京视图台湾的一部分，在必要的情况下，北京的一部分和包括美国在内，不要承认台湾是一个独立国家。&lt;/p>; &lt;p>;，但华盛顿反对任何试图通过武力占领岛屿的尝试，在法律上是支持台湾的军事防御能力，并支持了该岛在全球健康中的扩大存在，犯罪，预防和航空 - 北京的目标反对。&lt;/p>; &lt;p>;观点在华盛顿和台北方面有所不同，即在北京袭击的情况下如何最好地构建台湾的防御。&lt;/p>; &lt;p>;有些人喜欢在台湾海峡上及以后的常规防御。其他人则偏爱一种不对称的方法，旨在使人民解放军的两栖降落变得严重复杂。台湾的军事领导层已经分裂，很长一段时间以来，主要的看法是，常规方法更好。但是，由于缺乏官方的外交关系，华盛顿的美国事实上大使馆的美国学院前负责人布什补充说。 “而且我认为这很聪明。” &lt;/p>; &lt;p>;在2019年，国会向台湾通知了107亿美元的军事销售。 2020年，随着特朗普在选举年内敲定一阶段和第二阶段贸易协议，2021年跌至7.5亿美元，2022年的21亿美元，2023年的19亿美元，2024年的9.6亿美元。 //feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; stille=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China strengthen climate defences before it’s too late?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3278671/can-china-strengthen-climate-defences-its-too-late?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/17/20cd8ead-0515-4fa6-803e-016c9b90d5a9_13dd36ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名村民坐在充气船上，救援人员在被淹没的地方6月16日，福建省南平市遭遇暴雨袭击，引发严重洪涝灾害。图片来源：CNS/AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;超强台风八木对华南地区的重大影响以及台风贝宾卡对上海的袭击，更加提醒我们中国在气候变化、特别是极端天气事件影响下的脆弱性。&lt; /p>;&lt;p>;根据《2023年中国气候公报》，去年极端天气创下气温记录。值得注意的是，2023 年 7 月，新疆维吾尔自治区一个乡镇的气温达到历史新高，达到 52.2 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;后果代价高昂。据中国应急管理部称，今年7月，极端天气事件给中国造成约768.5亿元人民币（99亿美元）的经济损失，其中88%的损失是由暴雨和洪水造成的。近 2640 万人受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，管理极端天气事件对于维护中国的政治合法性和稳定至关重要。与“天命”相关，这一地区的失败，特别是洪水，在历史上都标志着一个王朝权威的丧失。这种做法可以追溯到 4000 多年前的夏朝大禹，据说他驯服了黄河。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央当局强调需要采取有效的气候适应和减缓战略。他们发布了《2035年国家气候变化适应战略》等文件来帮助指导国家努力。但还有更多的事情可以做。&lt;/p>;&lt;p>;随着气候相关灾害的增加，将气候变化纳入水资源管理是有效应对规划的关键。中国必须加强洪水预报、气候变化建模、灾害测绘和气候风险评估，以完善水文预测并确定脆弱地区。增强的数据收集和预测使当局和社区能够更早地采取预防措施。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/09/16/6cd60a51-6893-4630-ac29-50dae46832bb_2c9f0c5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工人清除海口街道上倒下的树木和树枝9月7日，超强台风八木登陆海南省。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有明显的好处。联合国强调，对预警系统投资 8 亿美元可以避免发展中国家每年 3 至 160 亿美元的经济损失。与此同时，只要提前 24 小时发出即将发生的危险事件的通知，就可以减少 30% 的经济损失。&lt;/p>;&lt;p>;这种方法的成功在 2023 年得到了体现，当时缅甸改善了对气旋摩卡的灾害管理，包括国内预警，与2008年的旋风纳尔吉斯相比，导致伤亡人数明显减少，导致高达140,000人死亡。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏可以预测旋风的天气雷达网络，并且缺乏预警系统是纳尔吉斯气旋造成的高死亡人数。当时的分析人士推测，这可能会引发缅甸重大政治变革，包括破坏该国军政权的稳定。&lt;/p>;&lt;p>;投资人工智能 (AI) 和先进卫星还可以显着加强气候监测和数据收集。中国可以向澳大利亚学习，澳大利亚在这一领域取得了重大进展，最近还与北京签署了气候变化合作谅解备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;例如，澳大利亚的洪水和风暴情报传感项目新南威尔士州正在尝试使用人工智能和移动网络来预测洪水影响，通过整合本地实时天气数据和气象局历史数据来预测洪水对社区的预期影响。这些进步可以极大地支持中国的气候适应能力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;挑战依然存在。除了升级基础设施和管理土地使用的成本之外，还必须解决其他关键问题，例如政策分散以及市政当局和地方政府之间协调不力等。就长江三角洲和珠江三角洲而言，根据《自然》杂志最近的一项研究，缺乏“在一个统一的水文系统内系统地划分土地和优先投资”的三角洲范围的规划，导致了灾害应对措施的支离破碎&lt;/p>;&lt;p>;例如，在2023年北京夏季严重洪涝灾害之后，专家指出，政府机构往往只管自己的管辖范围。为了避免类似事件的发生，需要中央与地方、跨部门的合作是必要的。这样做可以提高气候适应措施的有效性，同时也承认不同地区的气候影响和基础设施需求可能有所不同。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;应对中国极端天气事件的资助计划是另一个举措由于潜在的高成本而面临挑战。 2015 年推出的用于管理雨水的海绵城市概念就是这些挑战的例证。尽管中央政府为每个城市拨款 400-6 亿元人民币（56.4-8660 万美元）用于初始海绵城市项目，但据报道总支出已超过 120 亿美元。北京只承担了其中15-20%的费用。地方政府和私营部门负责其余的工作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，背负巨额债务的地方政府可能很难优先考虑这些昂贵的项目。地方政府正在进行的努力通过在国家经济放缓的过程中，在国家经济放缓的过程中，地方政府正在进行的努力通过清算国有资产来解决税收短缺的问题加剧了人们的关注。面对不断飙升的债务，可以理解的是，优先考虑眼前的需求而不是长期的气候适应计划。为此，地方政府可能会向中央政府寻求贷款、私营部门投资，甚至建立公私合作伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;中国极端天气事件的频率、持续时间和强度不断上升，已经导致大量经济损失和广泛影响。尽管已经采取了一些重要步骤来解决这些问题，但仍面临重大障碍。为了更好地支持该国对未来极端天气事件的韧性，中国必须加强跨司法管辖区的合作，并在高级技术上进行更多的投资。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Senior US official defends blend of diplomacy and competition with China in Indo-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3278934/senior-us-official-defends-blend-diplomacy-and-competition-china-indo-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 05:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/d1c9dd33-3d7a-4389-a821-86b5a7733c08_3d88d85a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink)，美国负责东亚事务的助理国务卿太平洋事务。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一位负责美国“自由开放”印太政策的美国高级外交官周二为美国与北京“密集外交”相结合、同时追求“激烈竞争”的做法进行了辩护。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不要低估确保华盛顿和北京之间拥有沟通渠道所取得的成就，”美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)在一次活动中表示史汀生中心智库。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，减少两个超级大国之间发生意外冲突的风险是“我们的首要任务”，并表示美国总统乔·拜登和他的政府正在“尽一切可能” ”以化解紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克认为，事实上，两国关系中最危险的时期已经过去了。他说，这一点发生在一年多前，当时中国热气球飞越美国领土，导致国务卿安东尼·布林肯取消了 2023 年 2 月的北京之行。&lt;/p>;&lt;p>;中国宣称这只是一次偏离航线的气象气球；美国称其为间谍气球，并在南卡罗来纳州海岸将其击落。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们几乎没有任何沟通渠道，”克里滕布林克回忆道。 “现在，如果我们从那时起快进一年半，这种关系将一如既往地复杂。”&lt;/p>;&lt;p>;因此，他说，与中国的外交“比以往任何时候都更加重要”，高层接触将继续。&lt;/p>;&lt;p>;克里滕布林克表示，美国正以“信任的立场”与中国“接近”和“打交道”，并补充说“我们确实认识到与中国的激烈竞争”需要“密集外交”。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平11月前往旧金山并在亚太经合组织会议期间会见拜登后，几位美国高级官员与拜登进行了面对面会谈&lt;/p>;&lt;p>;2月，布林肯在德国慕尼黑安全会议期间会见了中国外交部长王毅。两人还于 4 月在北京举行了会谈，并于 7 月在东盟部长级会议期间在老挝万象再次举行了会谈。&lt;/p>;&lt;p>;8 月，国家安全顾问杰克·沙利文在北京会见了习近平。&lt;/p>;&lt;双方在禁毒等领域重新启动合作，并恢复直接军事对话。即便如此，南海、台湾和贸易问题上的紧张局势依然存在。&lt;/p>;&lt;p>;本周，由美国财政部负责国际事务的副部长沈杰杰 (Jay Shambaugh) 率领的一组美国官员将前往北京，提出华盛顿的要求。克里滕布林克表示，美国将继续实施对华战略，重点关注三个方面：国内制造业和基础设施投资；以及对中国制造业产能过剩的担忧。与盟友和伙伴结盟应对中国的侵略和经济胁迫；并在包括人工智能等尖端技术在内的领域展开竞争。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚前总理、现任澳大利亚驻美国大使凯文·陆克文 (Kevin Rudd) 在史汀生追随克里滕布林克 (Kritenbrink) 的脚步，并提到了现任总统的影响竞选季节影响着美国的外交政策。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道出于多种原因，保护主义浪潮现在在这个国家有多深，”他说。 “如果你问我，无论政治哪一方在这次选举中需要解决什么问题，我都会告诉你，它会让越来越多的盟友加入经济阵营。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/15907b3f-0c1b-4155-bf4b-eb193544e2a2_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚驻美国大使凯文·陆克文表示，美国的印太政策应该让“更多的盟友进入经济帐篷”。图片来源：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及美国在对抗中国方面缺乏什么时，陆克文表示，下一届政府应该认识到，有效的印太战略绝不能仅限于地缘政治和军事：“它必须同样与经济，贸易和投资有关。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 05:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US officials head to China for talks amid overcapacity concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3278931/us-officials-head-china-talks-amid-overcapacity-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 01:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/f0eeb7f2-b478-4ede-9bad-3cb4c4ac4a92_28f0f6d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;出口电动车堆放在太仓国际集装箱码头四月，中国苏州港口。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国和中国高级经济官员将于本周在北京会面进行讨论，拜登政府试图再次为北京提供理由，以避免扰乱其他国家世界各国的产业政策刺激了制造业出口。&lt;/p>;&lt;p>;在定于 9 月 19 日至 20 日举行的所谓经济工作组的会谈中，美国财政部将阐述其对中国经济的担忧美国财政部一位官员表示，美国对中国政策制定者进一步推动制造业作为中国增长动力的偏好感到担忧，这对中国的经济发展轨迹尤其是宏观经济失衡和工业产能过剩具有重要意义。 ” >;5月，美国对一系列中国制造的产品提高关税，耶伦一直带头敦促美国盟友也就此问题采取行动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国代表团将由财政部和美联储官员组成，由财政部负责国际事务的副部长沈大伟率领。&lt;/p>;&lt;p>;“此行期间，我们将进一步讨论中国宏观经济失衡和Shambaugh 说：“这些产业政策有可能对美国和世界各地的工人和企业造成重大伤害。”&lt;/p>;&lt;p>;建立一个“弹性渠道”进行谈判非常重要，“尤其是在我们存在分歧的领域， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这些会议是拜登政府与主要地缘政治对手保持沟通渠道的努力的一部分，特别是在共同挑战方面，同时也奉行保护国家安全的政策。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;耶伦自去年 7 月以来已三次会见中国副总理何立峰，两次在北京，一次在旧金山。&lt;/p>;&lt;p>;两国同意成立两个工作组，以去年 9 月，即耶伦以现任职务首次访问中国后不久，双方讨论了经济和金融问题。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Russian nuclear test chief says Moscow ready to resume testing ‘at any moment’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3278930/russian-nuclear-test-chief-says-moscow-ready-resume-testing-any-moment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.09.18 01:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /09/18/fbc4bf2c-33e3-45d8-ab77-628d27bed0f1_6973ab44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在塞米巴拉金斯克试验场博物馆看到一个模型2023 年 11 月，哈萨克斯坦库尔恰托夫镇，这里是苏联核试验的主要地点之一。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯核试验场负责人周二表示，他的秘密如果莫斯科下令，该设施已准备好“随时”恢复核试验，这种罕见的评论可能会加剧人们对采取这一步骤的风险正在上升的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;莫斯科尚未进行过核武器试验自1990年（苏联解体前一年）以来，一些西方和俄罗斯分析人士表示，如果乌克兰允许乌克兰使用远程导弹袭击俄罗斯，弗拉基米尔·普京总统可能会下令向西方发出威慑信息，这件事正在讨论中。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的核试验可能会鼓励中国或美国等其他国家效仿，从而在大国之间开始新的核军备竞赛，从而停止在俄罗斯进行核试验。苏联解体多年后。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯的试验场位于北冰洋偏远的新地群岛，苏联在这里进行了 200 多次核试验，其中包括爆炸世界上最强大的核试验1961 年曾有过一颗炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;西方间谍卫星密切关注着它的活动，开源卫星图像显示去年夏天有施工迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/09/18/24768f8f-cafd-4b4f-a72f-5777f4bfae16_ff9dbe96.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京五月在莫斯科红场举行的阅兵式上发表讲话。图片来源：Kremlin.ru viaReuters&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该设施负责人、海军少将安德烈·辛尼岑 (Andrei Sinitsyn) 罕见地接受了俄罗斯政府官方报纸《俄罗斯报》(Rossiyskaya Gazeta) 的采访。周二，几天前普京警告西方，如果乌克兰允许乌克兰用西方制造的远程导弹袭击俄罗斯领土，他将直接与俄罗斯开战，并谈到报复。&lt;/p>;&lt;p>;“试验场已准备就绪恢复全面测试活动。它已经全部准备好了。实验室和检测设施已准备就绪。人员已准备就绪。如果命令到来，我们可以随时开始测试。”西尼岑说。&lt;/p>;&lt;p>;照片中，西尼岑身穿海军制服，旁边的柜子里放着一本关于普京的书和一只巨大的白瓷北极熊。一个处于高度戒备状态并由精锐部队保护的设施。&lt;/p>;&lt;p>;“对我们来说最重要的是不要干扰国家任务的执行。如果恢复试验的任务确定了，就会在规定的时间内完成。”禁止核武器试验的全球条约，他说此举旨在让俄罗斯与美国保持一致，美国签署了该条约，但从未批准该条约。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯外交官在除非华盛顿恢复核试验，否则莫斯科不会恢复核试验。普京在 6 月表示，“如有必要”，俄罗斯可以试验核武器，但认为目前没有必要这样做。&lt;/p>;&lt;p>;美国上次试验是在 1992 年。只有朝鲜进行过涉及核武器的试验。本世纪的一次核爆炸。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯智囊团的一位高级成员的想法有时会成为政府政策，他在五月份建议莫斯科考虑进行“示范性”核爆炸，以恐吓西方。&lt;/p>;&lt; p>;在商业杂志 Profil 的一篇文章中，德米特里·苏斯洛夫 (Dmitry Suslov) 表示，俄罗斯需要采取行动劝阻西方不要跨越红线。&lt;/p>;&lt;p>;“核蘑菇云的政治和心理影响，世界各地所有电视频道都会现场直播，希望能提醒西方政客们，有一件事情自 1945 年以来就阻止了大国之间发生战争，但现在他们已经基本失去了对核战争的恐惧，”苏斯洛夫写道。&lt;/p >;</description><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 01:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>