<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Japan’s Kishida steps up energy diplomacy with Middle East tour in push for ‘stable’ ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3227803/japans-kishida-steps-energy-diplomacy-middle-east-tour-push-stable-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 11:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/61d6e274-700b-4c43-945c-06170899703b_3dc3d701.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;日本首相岸田文雄本周末访问中东预计将加强碳氢化合物分析人士表示，日本与该地区之间的脱碳，以及确保东京稳定的能源供应，以区别于包括中国在内的其他大国。&lt;/p>;&lt;p>;在访问沙特阿拉伯期间，阿拉伯联合酋长国(从周日开始，岸田预计将与沙特王储穆罕默德·本·萨勒曼、阿联酋总统穆罕默德·本·扎耶德·阿勒纳哈扬和卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼会面。&lt;/p>;&lt;p>;领导人将讨论广泛的问题据日本外务省称，双方讨论了一系列主题，包括地区和国际问题以及双边关系。&lt;/p>;&lt;p>;内阁官房长官松野博和周四表示，岸田的访问还旨在帮助日本企业扩大业务该地区的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;日本的大部分能源依赖于从中东进口，包括原油和液化天然气。&lt;/p>;&lt;h3>;亚洲终于摆脱肮脏了吗？化石燃料拥抱绿色能源？&lt;/h3>;&lt;p>;神户大学中东问题国际关系教授中村悟表示，成功举办七国集团峰会后，岸田正带着“外交信心”前往阿拉伯湾&lt;/p>;&lt;p>;他表示，鉴于日本在碳氢化合物技术和脱碳领域的先进地位，日本希望加强与海湾国家在这些领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，日本表示计划投资未来 15 年斥资 1075 亿美元向该国供应氢气，加速利用天然气向低碳经济转型的努力。&lt;/p>;&lt;p>;世界各国都在开发氢气作为一种方式减少钢铁生产和化学制造等一些最难脱碳行业的排放。&lt;/p>;&lt;p>;日本约 80% 的原油供应依赖沙特阿拉伯和阿联酋，吉冈明子 (Akiko Yoshioka) 表示日本能源经济研究所执行分析师。&lt;/p>;&lt;p>;“与这两个国家建立稳定的关系对于日本的能源安全极其重要，”她说，并补充说日本对与石油合作特别感兴趣吉冈表示，卡塔尔传统上一直是日本液化天然气（LNG）的重要供应国，但在 2021 年，一家日本电力公司没有续签长期协议。由于日本人口减少导致能源需求萎缩，日本与该国签订了定期合同。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，次年乌克兰危机爆发，日本在确保液化天然气供应方面开始面临困难，”吉冈说并补充说，正因为如此，岸田希望与多哈重建更紧密的关系。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，日本液化天然气进口商 JERA（东京电力公司和中部电力公司的合资企业）决定不再续签 25与卡塔尔签订了每年购买 500 万吨液化天然气的合同。&lt;/p>;&lt;h3>;全球油价上涨会成为亚洲绿色能源增长的催化剂吗？&lt;/h3>;&lt;p>;次年，中国签署了 27与卡塔尔达成的为期一年的协议，向中国石化供应液化天然气，这是迄今为止最长的此类协议，因为波动性促使买家寻求长期供应。&lt;/p>;&lt;p>;穆罕默德·索利曼，总部位于华盛顿的战略技术和网络安全项目总监中东研究所表示，岸田的访问是对海湾地区以技术转型和全球供应链为重点的经济多元化努力的认可。&lt;/p>;&lt;p>;“岸田打算将日本定位为海湾地区增长和发展的合作伙伴。”他说，并补充说，岸田正在继承前首相安倍晋三的遗产，安倍晋三极大地提升了日本作为中东战略伙伴的地区地位。&lt;/p>;&lt;p>;去年被暗杀的安倍晋三与埃及、以色列、沙特阿拉伯和阿联酋领导人建立了个人关系，据说这使他成为该地区最值得信赖的七国集团领导人之一。&lt;/p>;&lt;p>;中东国家正在积极寻求与各国建立伙伴关系索利曼表示，日本、韩国和印度等国家“旨在淡化中东作为地缘政治舞台的权力结构”，从而限制中国和俄罗斯在该地区的“地缘政治活动”。&lt;/p>;&lt;p >;据说，美伊关系的恶化以及阿拉伯国家对华盛顿作为盟友的可靠性日益担忧，使得俄罗斯和中国扩大了在该地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;3月份，北京促成了一项协议沙特阿拉伯和伊朗恢复外交关系，这被广泛视为中国在该地区战略重要性日益增强的标志。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚会将向新加坡的能源出口置于其绿色经济计划之前吗？&lt;/h3>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;p>;神户大学的中村表示，中国经济预测的不确定性及其与美国的竞争预计将为其进一步参与该地区注入更大的不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;日本则相反，中村说，日本在投资发展中国家和转让先进技术方面拥有较长的经验，并指出日本今年 5 月签署的向阿联酋转让国防设备和技术的协议。&lt;/p>;&lt;p>;“沙特阿拉伯和卡塔尔中村说。&lt;/p>;&lt;p>;由于中国消费者和房地产市场信心疲弱，以及青年失业率居高不下，大多数全球投资银行都修正了对中国第二季度经济增长的预测，从平均 4% 以上下调至 1% 左右或低于 1%。&lt;/p>;&lt;p>;吉冈表示，虽然日本作为能源进口国的重要性在 2019 年可能不如中国那么大。从数量上看，东京致力于支持中东国家的碳转型努力。&lt;/p>;&lt;p>;岸田访华期间，日本将加强在新环保能源技术方面的合作，包括氢和氨的使用。吉冈。&lt;/p>;&lt;p>;“在中东，日本正试图通过在其伙伴国家需要的领域提供技术支持，并将自己展现为长期可靠的合作伙伴，从而与中国区分开来，”她补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;索利曼表示，由于日本在该地区基础设施、能源和技术方面的大量投资，日本因其可靠、平衡的外交和技术专长而在中东获得认可。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然日本的影响力可能不会盖过中国，但仍然可以在推动中东经济发展和促进合作方面发挥有意义的作用。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br >;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong raises No 3 typhoon warning signal as Tropical Storm Talim intensifies]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3227874/hong-kong-raises-no-3-typhoon-warning-signal-tropical-storm-talim-intensifies?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 10:54&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/13b90158-24fe-4285-83fd-4b62aab1dfb7_48cfec1b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;此故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;随着热带风暴塔利姆持续增强，香港天文台于周日上午发布三号台风警告信号，并表示该警告将在全天大部分时间保持有效。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;热带风暴距离香港足够近，引发时速 41 公里至 62 公里（25 英里至 38 英里）的强风以及超过 110 公里/小时的阵风，促使香港预报员将信号从“否”升级。上午 5 点 1 分。&lt;/p>;&lt;p>;Talim 在他加禄语中意为“锐利”，截至上午 10 点位于香港东南偏南约 400 公里（248 英里）处。预计将以每小时约15公里的速度向西北偏西移动，大致方​​向为广东省西部及海南岛。&lt;/p>;&lt;h3>;热带风暴塔利姆逼近，香港提升三号台风警告信号&lt;/h3 >;&lt;p>;天文台的热带气旋追踪器显示，该风暴将于午夜时分经过香港以南约250公里处，然后在向海南岛移动时增强。&lt;/p>;&lt;p>;“需要发出更高级别的热带气旋”此后的警告信号取决于塔里木强度的变化以及相关大风与珠江口之间的距离，”预报员说。&lt;/p>;&lt;p>;“海面波涛汹涌，汹涌澎湃。市民应远离海岸线，切勿进行水上活动。”&lt;/p>;&lt;p>;天文台又警告，在塔里木带来的风暴潮及大潮的共同影响下，周一沿海低洼地区可能会出现水浸。&lt;/p>;&lt;p>;香港旅游发展局取消周六铜锣湾海滨两场音乐汇演及幻彩咏香江烟火表演出于安全考虑，周日举行。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 16 日音乐表演的门票持有者将有资格参加 7 月 22 日至 8 月 6 日期间安排的其他场次。&lt;/p>;&lt;p>;计划举行该委员会补充说，该市海港寒冷嘉年华的其他活动将取决于最新的天气情况。&lt;/p>;&lt;h3>;台风塔利姆席卷日本，导致两人死亡，三人失踪&lt;/h3>;&lt;p>;香港迪士尼乐园表示，其娱乐活动公园周日将继续开放，但会进行有限度的运营。&lt;/p>;&lt;p>;主题公园海洋公园已暂停所有户外机械游乐设施，政府每日在湾仔金紫荆广场举行的升旗仪式也被取消。&lt;/p>; &lt;p>;连接东涌与宝莲禅寺和该地区天坛大佛的昂坪 360 缆车也在周日暂停运营。&lt;/p>;&lt;p>;据中国中央气象台称，塔林将加强为周日下午 5 点左右出现台风，周一下午发展为强台风。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New mode of transport: able-bodied young people in China swap e-bikes for electric wheelchairs to dodge tightened road rules]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227595/new-mode-transport-able-bodied-young-people-china-swap-e-bikes-electric-wheelchairs-dodge-tightened?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/7466ab0e-bd72-400f-b4e4-4ccc3dae56de_564e791b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;广州的年轻人似乎找到了一种独特的方式来抗议更严格的电子管制规定-自行车——改用电动轮椅。&lt;/p>;&lt;p>;中国南方城市的年轻人使用电动轮椅上下班的古怪视频最近在网上疯传。&lt;/p>;&lt;p>;但是这段视频在社交媒体上也引起了意见分歧，许多人对选择这种本质上是残疾人交通方式的想法感到厌烦。&lt;/p>;&lt;p>;“有能力的年轻人乘坐专为患者设计的电动轮椅上下班。或者残疾人本来应该是有趣的，但我感到更多的是愤怒和悲伤——是人有病还是社会有病？”一位人士评论道。&lt;/p>;&lt;p>;广州将实施几项新规定，以打击电动自行车的泛滥。&lt;/p>;&lt;p>;直到 2021 年，这些车辆在该市一直是非法的。 - 据中国在线媒体《定端新闻》报道，自行车车牌登记首次被允许。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，这座拥有 1870 万人口的城市中，电动自行车的数量已激增至约 500 万辆，这意味着每分之一的电动自行车数量近四人骑一辆。&lt;/p>;&lt;p>;电动自行车也是该市数万名送货骑手的主要交通工具。&lt;/p>;&lt;p>;然而，与电动自行车相关的道路违法行为数量此类案件也呈上升趋势，广州交警在 2021 年报告了超过 100 万起案件，去年则超过 160 万起。&lt;/p>;&lt;p>;拟议的法规（其中一些仍在公众咨询中）包括禁止在以下地区使用电动自行车：部分区域在高峰时段甚至全天禁止进行任何改装，包括加装后视镜。&lt;/p>;&lt;p>;一位姓杨的居民告诉鼎鼎新闻，许多地区的城市设计落后，导致自行车骑手的道路空间更少。&lt;/p>;&lt;p>;一些疯传的视频片段包括残疾人乘坐电动轮椅上下班的视频，还有一个广州送货骑手肩上扛着电动自行车的视频。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;官方新闻媒体澎湃称，这些视频是“噱头”，是网红和轮椅卖家上传的，目的是为了搭上这座城市最热门的话题。&lt;/p>;&lt;p>;广州一家医疗器械店老板表示，电动椅通勤“不现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“它们比普通自行车慢，而且不能轻易乘坐地铁或公交车，”廖姓店主告诉当地电视台。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;网上最畅销的电动轮椅最高时速只能达到6公里。&lt;/p>;&lt;p>;但是，它们不受机动车辆或非机动车辆交通法规的约束。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;虽然一些社交媒体用户对这个想法感到震惊，但也有其他人发帖表示支持。&lt;/p>;&lt;p>;“如果当更多的人选择乘坐电动轮椅出行时，城市的可达性能够得到改善，那么它也会一位评论者表示。&lt;/p>;&lt;p>;另一位评论者批评即将出台的更严格的电动自行车法规引发了这场闹剧：“我不支持这些法规。人们需要电动自行车来谋生。”&lt;/p>;&lt;p>;福建工业大学交通运输学院副教授卢志英表示，限制电动自行车的使用不会改善城市交通。&lt; /p>;&lt;p>;最好的解决办法是重新设计道路，并为非机动车分配专用车道，卢告诉鼎鼎新闻。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In South Korea, 6 bodies pulled from flooded tunnel, as more than 30 killed by heavy rains]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3227872/south-korea-6-bodies-pulled-flooded-tunnel-more-30-killed-heavy-rains?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/2be0d513-4009-4176-a146-80ff5e3dbff4_8be462a9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;韩国救援人员从被淹隧道中的车辆中救出了六具尸体，官员周日表示，大雨引发山洪、山体滑坡，房屋被毁，造成 30 多人死亡，数千人被迫撤离。&lt;/p>;&lt;p>;包括潜水员在内的近 400 名救援人员正在市中心的隧道中进行搜索清州消防局局长 Seo Jeong-il 在一份简报中表示，周六晚上，包括一辆公共汽车在内的大约 15 辆汽车在一场山洪中被冲走。&lt;/p>;&lt;p>;九名幸存者被救出。徐说，但目前还不清楚被困在车辆中的乘客总数。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在集中精力进行搜索行动，因为那里可能还有更多人，”徐告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在集中精力进行搜索行动，因为那里可能还有更多人。” p>;&lt;p>;韩国自7月9日以来遭遇暴雨袭击。内政部称，降雨导致近6000人被迫疏散，过去几天27260户家庭断电，数十户房屋被淹或毁坏。 &lt;/p>;&lt;p>;从清州车辆中打捞出的尸体并未立即反映在该部门公布的官方死亡人数中，截至周日上午，死亡人数为 26 人。&lt;/p>;&lt;p>;韩国气象局预计该国部分地区将继续遭遇大雨。据尹锡烈办公室称，周六访问乌克兰的总统尹锡烈要求总理韩德洙调动一切可用资源应对这场灾难。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p >;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk says Twitter has lost half its advertising revenue, company carrying heavy debt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227873/elon-musk-says-twitter-has-lost-half-its-advertising-revenue-company-carrying-heavy-debt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 11:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/56069f29-70a7-4ea1-bad5-5c218fb778eb_955e3f99.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Twitter 所有者埃隆·马斯克 (Elon Musk) 周六表示，他以 44 美元购买的社交媒体平台去年 10 月，亿万富翁损失了大约一半的广告收入。&lt;/p>;&lt;p>;“由于广告收入下降了约 50%，加上沉重的债务负担，我们仍然处于负现金流，”这位亿万富翁在一篇帖子中表示，回应一位就平台融资提出建议的用户。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们拥有其他任何东西之前，需要实现正现金流，”他补充道，但没有进一步说明。&lt;/p>; &lt;p>;据 Insider Intelligence 报道，Twitter 到 2023 年的收入预计将低于 30 亿美元，比 2022 年下降三分之一。&lt;/p>;&lt;h3>;埃隆·马斯克表示，他的新人工智能公司的目标是“理解宇宙”&lt; /h3>;&lt;p>;自从接管 Twitter 以来，马斯克一直试图安抚那些担心高管被罢黜、大范围裁员和内容审核方式不同的广告商。一些被禁止的知名用户被允许重新访问该网站。&lt;/p>;&lt;p>;四月份，马斯克表示，大多数离开的广告商已经返回，公司第二季度的现金流可能会转为正数.&lt;/p>;&lt;p>;5 月，他聘请了新任首席执行官琳达·亚卡里诺 (Linda Yaccarino)，她是 NBCUniversal 的高管，与广告业有着深厚的联系。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克自收购 Twitter 以来实施的变革也发生了转变。用户和广告商都受到限制。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，马斯克宣布 Twitter 限制经过验证的帐户每天只能阅读 10,000 条推文。&lt;/p>;&lt;p>;未经验证的用户 - 构成免费帐户的用户大多数用户每天只能阅读 1,000 条推文。&lt;/p>;&lt;p>;新的未经验证的帐户将被限制为 500 条推文。&lt;/p>;&lt;p>;几天后，Twitter 表示，TweetDeck 是一个流行的程序，允许用户一次监控多个帐户，从下个月开始仅对“经过验证”的用户开放。&lt;/p>;&lt;h3>;Meta 通过推出竞争对手应用程序 Threads 瞄准 Twitter&lt;/h3>;&lt;p>;这些变化是在Threads 是 Facebook 母公司 Meta 推出的一款应用程序，作为 Twitter 的竞争对手，在推出的前 5 天就拥有超过 1 亿用户。&lt;/p>;&lt;p>;Twitter 被认为拥有约 2 亿普通用户，但它却屡屡遭受重创。自从马斯克购买该平台并解雇了数千名员工以来，技术故障不断出现。&lt;/p>;&lt;p>;马斯克威胁要起诉 Meta 窃取商业机密和知识产权，但该公司否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;补充报告美联社&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 11:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK formally signs up to CPTPP trading bloc as it looks beyond Europe for trade post-Brexit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3227871/uk-formally-signs-cptpp-trading-bloc-it-looks-beyond-europe-trade-post-brexit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/ebce3f09-0146-4112-a705-c8efc69dedc3_08a4ec5d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;英国政府周日宣布已正式签署加入印度主要国家的条约- 太平洋集团，英国脱欧后将目光投向欧洲以外的贸易机会。&lt;/p>;&lt;p>;商业和贸易部长凯米·巴德诺克 (Kemi Badenoch) 在新西兰签署了全面进步跨太平洋伙伴关系协定 (CPTPP) 的加入协议.&lt;/p>;&lt;p>;这使得英国成为该集团自 2018 年成立以来第一个新成员和第一个加入该集团的欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP 包括七国集团成员加拿大和日本，以及英国的长期盟友澳大利亚和新西兰，以及文莱、智利、马来西亚、墨西哥、秘鲁、新加坡和越南。&lt;/p>;&lt;p>;它被视为对抗中国在该地区主导地位的堡垒，尽管北京方面已申请加入。&lt;/p>;&lt;p>;自三年前正式断绝与欧盟最近邻国近 50 年来的联系以来，伦敦一直在推动“全球化英国”战略。&lt;/p>;&lt;p>;周日签署– 经过近两年的谈判，正式确认英国加入 CPTPP – 这将是英国自脱欧以来最大的贸易协议。&lt;/p>;&lt;p>;政府表示将削减英国对 CPTPP 国家的出口关税加入英国后，该地区的 GDP 总额将达到 12 万亿英镑（15.7 万亿美元），占全球 GDP 的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;该协议预计将于 2020 年下半年生效。明年，经过议会审查和立法。&lt;/p>;&lt;p>;巴德诺克称该协议“对英国企业来说是一个巨大的推动”，为超过 5 亿人口的市场和更广泛的地区提供了贸易机会。 &lt;/p>;&lt;p>;“我们正在利用我们作为独立贸易国家的地位加入一个令人兴奋的、不断发展的、具有前瞻性的贸易集团，这将有助于发展英国经济，并在 CPTPP 拥有的数十万个就业机会的基础上发展”企业已经在支持全国上下。&lt;/p>;&lt;p>;英国加入 CPTPP（美国于 2017 年在唐纳德·特朗普总统领导下退出的先前跨太平洋贸易协定的继承者）已经反应不一。&lt;/p>;&lt;h3>;什么是 CPTPP？中国为何渴望加入？&lt;/h3>;&lt;p>;对于脱欧支持者来说，它被视为英国加入其他国家的机会与距离本国较近的经济体相比，其经济增长速度更快的贸易集团将增强该国的国际地缘政治和经济影响力。&lt;/p>;&lt;p>;但批评人士表示，它将难以弥补因退出欧盟 27 个成员国而遭受的经济损失– 世界上最大的贸易集团和集体经济。&lt;/p>;&lt;p>;分析师估计，英国最终的经济增长将达到 18 亿英镑（22 亿美元），即 GDP 年增长率为 0.08%。&lt;/p>;&lt;p>;政府的支出监管机构预算责任办公室 4 月份预测，与英国还是成员国时相比，伦敦与布鲁塞尔达成的脱欧协议将使长期生产率下降 4.0%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia’s religious tilt drives mixed-faith couples overseas to find ‘somewhere more accepting’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3227687/malaysias-religious-tilt-drives-mixed-faith-couples-overseas-find-somewhere-more-accepting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/2f9e7a07-0ac4-4a78-9323-6e9980f360cf_fddcf6b0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;“我们答应了！”前议员叶秀惠上个月在 Facebook 上发表了一篇欢乐的帖子，宣布她在槟城与亚特兰大的伴侣订婚。越来越多的马来西亚人居住在海外，享受同性关系，远离该国保守派的反对。她是其中之一。 &lt;/p>;&lt;p>;马来西亚是一个多民族人口，穆斯林占多数的国家，不承认同性婚姻，并保留殖民时代的法律，禁止双方同意的同性性行为。与邻近的穆斯林占多数的国家印度尼西亚和文莱一样，马来西亚也不承认穆斯林和非穆斯林之间的民事婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;这给夫妇带来了一个艰难的选择：皈依、隐姓埋名、分手或离开穆斯林国家。 &lt;/p>;&lt;p>;Yap 是槟城浮罗池滑选区的前州代表，她于 2018 年任期结束后离开马来西亚前往美国。&lt;/p>;&lt;p>;不过，在马来西亚准备州民意调查之际，她的帖子​​引起了人们的关注，槟城州政府的伊斯兰当局威胁对这对夫妇采取法律行动，并表示法律不容忍“LGBT 活动”，尽管该机构对非穆斯林和非穆斯林没有管辖权。 -公民。&lt;/p>;&lt;p>;“如果确实发生了，将根据相关法律采取行动，”其主席艾哈迈德·扎基尤丁·阿卜杜勒·拉赫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;对此，民主行动党妇女翼负责人回应庄英发表声明称，叶是“一个有自己决定的普通人”，不久前离开了这个国家。&lt;/p>;&lt;p>;“她是一个独立的人，她做出了自己的决定。不要将其与政治挂钩。”张说。&lt;/p>;&lt;p>;行动党正在与坚定保守的国民联盟竞争，该联盟得到伊斯兰党伊党的支持，并得到了以保守派为主的马来穆斯林选民的支持群体——约占选民的 60%。&lt;/p>;&lt;p>;这一事件突显了来自复兴的宗教游说团体的政治压力的力量，专家表示，宗教游说团体正在引导国家走向更大的保守主义，而不是更多的个人自由。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;一些人认为，总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 在 11 月的民意调查后组建了一个多元文化联盟，这是一个从长达数年的宗教保守主义之旅中退出的机会，但批评者表示，他继续迎合与宗教关系密切的政客。马来穆斯林基础。&lt;/p>;&lt;p>;随着下个月举行的州选举，观察人士表示，安瓦尔政府在寻求马来人选票时正在进一步右倾，伊斯兰宗教当局被视为过度干预非穆斯林的生活。 -马来西亚穆斯林和非公民。&lt;/p>;&lt;p>;安瓦尔在 6 月的一次演讲中表示，该国伊斯兰机构 Jakim 的作用将得到扩大，“以增强国家的尊严和地位”，并补充道该小组的目的是培养“真正的伊斯兰价值观”。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;40 岁的马来穆斯林 Syafiq 使用化名以避免可能的强烈反对，他开玩笑说，他的美国发行的马来西亚华裔女性莎莉的结婚证不仅在全世界得到认可，而且在以太坊区块链上也得到认可。&lt;/p>;&lt;p>;“但在我的祖国，它不被认可，”Syafiq 告诉《亚洲周刊》。&lt; /p>;&lt;p>;他自称是书呆子，在吉隆坡经营一家视频内容公司，而他的配偶则从事通讯工作。&lt;/p>;&lt;p>;求爱六年后，他乘坐 20 小时的飞行环球旅行结婚是这对夫妇的最后手段，否则他们将不得不放弃结婚的梦想，除非萨莉，一个虔诚的基督徒，放弃她对 Syafiq 的信仰——这是他无法强迫她的。&lt;/p >;&lt;p>;马来西亚拥有混合法律体系，其中由各个州监督的伊斯兰教法法院对穆斯林在离婚和继承等问题以及饮酒和通奸等伊斯兰教法犯罪方面拥有管辖权。伊斯兰教法制度受到联邦法律的限制，该法律基于从前殖民统治者英国继承的普通法制度。&lt;/p>;&lt;p>;穆斯林认为婚姻是宗教事务，受伊斯兰教法管辖。伊斯兰法律制度禁止同性民事结合，更不用说跨宗教婚姻。&lt;/p>;&lt;p>;宗教事务部长纳伊姆莫赫塔尔最近在马来西亚议会回答问题时再次提出了这个问题。&lt;/p>;&lt;p>;宗教事务部长纳伊姆莫赫塔尔最近再次提出了这个问题。 >;&lt;p>;“如果穆斯林要与不同信仰的人结婚，他们的伴侣必须皈依伊斯兰教，”纳伊姆告诉大会。&lt;/p>;&lt;h3>;盂兰盆节的传奇故事揭示了马来西亚的治理方式伊斯兰教&lt;/h3>;&lt;p>;他的声明得到国家法律的支持。&lt;/p>;&lt;p>;1984 年《伊斯兰家庭法（联邦直辖区）法案》规定，任何男人都不能与非穆斯林妇女结婚，反之亦然，虽然较早的《1976 年法律改革（婚姻和离婚）法》不适用于穆斯林。&lt;/p>;&lt;p>;了解了他们的婚姻获得承认的法律障碍后，Syafiq 和 Sally 决定在仍然居住在马来西亚，尽管知道这会导致未来出现问题，特别是在生孩子方面。&lt;/p>;&lt;p>;“我们很担心，但我们打算最终离开这个国家去一个更容易接受的地方，”Syafiq 说。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;对于那些皈依穆斯林并与穆斯林结婚的人来说，离婚并不意味着他们与伊斯兰教关系的结束，因为离开宗教的请求在马来西亚不太可能获得批准，因为马来西亚不太可能批准他们的宗教信仰。根据伊斯兰教法法院，叛教是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，砂拉越有四人在离婚和配偶去世后申请脱离伊斯兰教，但由于对两种法律体系中哪一种拥有管辖权的争议而被拒绝 - 并且伊斯兰教法庭拒绝向他们发出解除宗教信仰的信函。&lt;/p>;&lt;p>;玛丽亚在接受《亚洲周刊》采访时表示，她在离婚后也面临同样的困境，希望摆脱信仰的法律束缚，称司法机构对她的影响是“令人毛骨悚然的不公正”。&lt;/p>;&lt;p>;作为一名华裔基督徒，她皈依伊斯兰教并与她的长期马来穆斯林伴侣结婚，却发现自己无法结婚接受了穆斯林身份，导致婚姻仅一年后就破裂了。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚的“武装”伊斯兰主义者游行加深了人们对日益增长的保守主义的担忧&lt;/h3>;&lt;p>;此后她发现在约会方面，她自己陷入了困境，因为她将来在马来西亚遇到的任何非穆斯林都不会愿意建立恋爱关系，因为知道他们也必须皈依伊斯兰教。&lt;/p>;&lt;p>;这两个相互竞争的法律她死后系统也可能会引起问题。尽管她实际上有宗教信仰，但她的尸体需要根据伊斯兰仪式进行清洁和准备，然后埋葬在穆斯林墓地中。&lt;/p>;&lt;p>;一些人称之为宗教当局“抢走尸体”的事例发生在”，导致多元文化马来西亚的种族紧张局势。&lt;/p>;&lt;p>;“需要对此进行更多对话。现在，没有人敢谈论这件事。”玛丽亚说，她承认自己也害怕谈论自己的经历。&lt;/p>;&lt;p>;G25 等温和穆斯林倡导团体多年来一直批评马来西亚在言论自由方面的立场。 &lt;/p>;&lt;p>;该组织在其2020年《马来西亚伊斯兰教事务管理》报告中指出，宪法保障马来西亚每个人都有信仰、实践宗教信仰的权利并传播他们的宗教。&lt;/p>;&lt;p>;报告中写道：“宪法没有任何理由禁止仅仅宣扬自己的宗教信仰。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管现状如此，沙菲克表示，他和他的妻子希望有一天能够返回马来西亚退休。&lt;/p>;&lt;p>;“这里仍然是家......我希望事情最终会改变，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US bakes under relentless heat dome, as heatwaves sweep the globe from Asia to Europe from ‘hot and dangerous weekend’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3227870/us-bakes-under-relentless-heat-dome-heatwaves-sweep-globe-asia-europe-hot-and-dangerous-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/16/f9c47f8e-7913-4d89-af29-fd69c83d6427_052c626b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周六，美国数以千万计的人正在与创纪录高温的危险高温作斗争欧洲和日本的天气预报笼罩着欧洲和日本，这是全球变暖威胁的最新例子。&lt;/p>;&lt;p>;美国国家气象局警告说，从加利福尼亚州延伸到德克萨斯州的强大热浪预计将达到顶峰，因为美国国家气象局警告说，“极其炎热和寒冷”。危险的周末”。&lt;/p>;&lt;p>;预计西部地区白天最高气温将比正常水平高 10 至 20 华氏度。&lt;/p>;&lt;p>;在受灾最严重的州之一亚利桑那州，居民面临着每天对抗太阳的耐力马拉松。&lt;/p>;&lt;h3>;随着全球气温上升，城市能否承受极端高温？&lt;/h3>;&lt;p>;州首府菲尼克斯连续 16 天气温高于 109 华氏度（43 摄氏度），气温高达周六气温为 111 华氏度，预计气温为 115 华氏度。&lt;/p>;&lt;p>;加利福尼亚州的死亡谷是地球上最热的地方之一，周日也可能出现新的峰值，气温可能升至 130 华氏度（54 摄氏度）。 &lt;/p>;&lt;p>;周六中午气温已达到 48 摄氏度，甚至夜间最低气温也可能超过 38 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;当局已拉响警报，建议人们白天避免户外活动，并注意安全。小心脱水。&lt;/p>;&lt;p>;在得克萨斯州休斯顿郊外的一个建筑工地上，一名 28 岁的工人在胡安冒着酷热帮助完成一堵墙时才透露了自己的名字。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“一喝水，我就感到头晕，因为太热而想呕吐。”&lt;/p>;&lt;p>;拉斯维加斯气象局警告说，假设高温自然伴随着该地区的沙漠气候是“一种危险的心态！这次热浪不是典型的沙漠高温。&lt;/p>;&lt;p>;例如，加利福尼亚州中部和南部的居民看到温度计峰值达到 105 到 110 华氏度（41 到 43 摄氏度）。&lt;/p>; &lt;p>;南加州正在扑灭多场野火，其中河滨县的一场野火已烧毁超过 3,000 英亩（1,214 公顷）的土地，并已发出疏散令。&lt;/p>;&lt;p>;再往北，加拿大政府报告称，野火已烧毁了今年破纪录的 1000 万公顷，随着夏季的临近，预计损失会更大。&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲，意大利周末预计将出现历史新高，卫生部对包括罗马在内的 16 个城市发布了红色警报，博洛尼亚和佛罗伦萨。&lt;/p>;&lt;p>;气象中心警告意大利人为“夏季最强烈的热浪，也是有史以来最强烈的热浪之一”做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;温度计很可能罗马周一气温将达到 40 摄氏度（104 华氏度），周二甚至达到 43 摄氏度，打破了 2007 年 8 月创下的 40.5 摄氏度的纪录。&lt;/p>;&lt;p>;西西里岛和撒丁岛可能会在如此高的温度下枯萎。欧洲航天局警告称，气温将达到 48 摄氏度——“可能是欧洲有记录以来最热的气温”。&lt;/p>;&lt;p>;希腊顶级旅游景点之一的雅典卫城将于周日在最热时段关闭，这将是连续第三天&lt;/p>;&lt;p>;在法国，高温和由此产生的干旱对农业构成威胁，农业部长马克·费斯诺(Marc Fesneau)周六受到气候学家的批评，称其忽视了“夏季正常”的情况。&lt; /p>;&lt;p>;根据国家气象局的数据，今年 6 月是法国有记录以来第二热的六月，自周二以来，该国的多个地区一直处于热浪警报之下。&lt;/p>;&lt;p>;几乎没有什么变化。西班牙气象局周六警告称，周一至周三的新热浪将使加那利群岛和安达卢西亚南部地区气温超过 40 摄氏度。&lt;/p>;&lt;p>;日本东部部分地区预计也将达到 38 摄氏度。周日和周一气温将达到 39 摄氏度，气象机构警告气温可能会达到之前的记录。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，持续不断的季风降雨已导致印度北部的至少 90 人因高温而死亡。&lt;/p>;&lt;p>;流经首都新德里的亚穆纳河水位达到历史新高，威胁着这个人口超过 2000 万的大城市的低洼社区。&lt;/​​p>;&lt;p>;印度季风期间，严重的洪水和山体滑坡很常见，但专家表示气候变化的频率和严重程度正在增加。&lt;/p>;&lt;p>;摩洛哥本周末的气温预计将高于平均水平，一些省份的气温高达 47 摄氏度（8 月比 7 月更为典型），引发人们对水资源短缺、气象服务的担忧&lt;/p>;&lt;p>;军方称，缺水的约旦被迫向北部阿杰隆森林在热浪中爆发的野火倾倒 214 吨水。&lt;/p>;&lt;p>;在伊拉克，炎热的夏季很常见，维萨姆·阿贝德通常通过在底格里斯河游泳来缓解巴格达严酷的夏季。&lt;/p>;&lt;p>;但随着河流干涸，这项古老的消遣活动也随之消失。&lt;/p>;&lt; p>;气温接近50摄氏度，风像吹风机一样吹过城市，阿贝德站在河中央，但水只到了他的腰部。&lt;/p>;&lt;p>;“年复一年，水的情况37 岁的他说道。&lt;/p>;&lt;p>;虽然很难将特定的天气事件归因于气候变化，但科学家们坚持认为，全球变暖（与对化石燃料的依赖有关）是造成这种现象倍增的原因和热浪加剧。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟气候监测部门表示，上个月世界经历了有记录以来最热的六月。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Killing is cruel’: China job ad seeking vegetarian candidates who don’t smoke or drink raises eyebrows on mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3227441/killing-cruel-china-job-ad-seeking-vegetarian-candidates-who-dont-smoke-or-drink-raises-eyebrows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/13/46a63cce-597d-420a-8764-7b4a2cdbf7c4_f4cd2ca1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国一家电子公司的招聘广告，招聘不吸烟、不喝酒的候选人据白鹿视频报道，7月8日，一名应聘者在网上分享了自己与该公司人力资源人员的互动，这家位于中国南方深圳的未具名公司引发了公众批评。 .&lt;/p>;&lt;p>;申请人的屏幕截图显示，该公司的运营和跟单员职位的月薪为 5,000 元人民币（700 美元）起，并提供免费住宿。&lt;/p>;&lt;p>;广告还要求求职者要友善、随和，坚持不抽烟、不喝酒、不吃肉。&lt;/p>;&lt;p>;应聘者在网上面试公司时询问了不寻常的要求。&lt;/p>;&lt;p>;“不抽烟吗？不喝酒吗？不吃肉吗？”申请人问道。&lt;/p>;&lt;p>;“如果你不吃肉，为什么别人要杀动物？鱼把一切都给了渔民，渔民却吃掉它们。”采访者回答道。&lt;/p>;&lt;p>;“你还好吗？” ”应聘者问道。&lt;/p>;&lt;p>;“管好你自己的事吧。”面试官反驳道。&lt;/p>;&lt;p>;面试官随后解释说，这并不是因为对候选人的偏见，而是因为公司的企业文化。 &lt;/p>;&lt;p>;事后接受白鹿视频采访时，这位不愿透露姓名的人力资源员工声称，不可否认，吃肉虽然能带来快乐，但也是一种杀戮行为，并表示如果人们饿了吃肉，他们无法对自己或他人表现出善意。&lt;/p>;&lt;p>;“吃肉是一种罪过。杀戮是残酷的。不吃肉就是做好事。”&lt;/p>;&lt;p>;为了树立健康的企业文化，该员工表示，公司食堂不提供任何荤菜，雇主也不想强迫任何候选人遵循其文化。&lt;/p>;&lt;p>;当被问到企业文化是否适用于不去食堂吃饭或不住员工宿舍的员工时，她说这种可能性是存在的。&lt;/p>;&lt;p>;此事在社交媒体上引发热议。&lt;/p>;&lt;p>;有人问：“公司招的是和尚、尼姑还是员工？搞笑。”&lt;/p>;&lt;p>;“难道是食堂不愿意花一分钱买肉？”另一位补充道。&lt;/p>;&lt;p>;关于奇怪的公司招聘要求的故事经常在中国网上引起争论和娱乐。&lt;/p>;&lt;p>;5月份，一家工厂拒绝雇用两名潜在员工，除非他们去除纹身，引发了关于文化刻板印象和工作场所歧视的争论。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月，一家深圳公司因面试问题而受到批评，该问题询问潜在员工是否愿意免费加班。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese literary world reflects on how ‘Kundera fever’ chimed with country’s 1980s intellectual ferment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3227773/chinese-literary-world-reflects-how-kundera-fever-chimed-countrys-1980s-intellectual-ferment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/14/4db3cdfa-af4a-4c78-b8a7-4d83cce157c7_9502f199.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国作家和知识分子一直在反思他们所说的“昆德拉”浪潮当这位已故法国捷克裔作家的作品首次抵达中国时，他们就被“狂热”所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;上周二米兰·昆德拉去世，享年 94 岁的消息引起了中国书迷的悼念，其中许多人贴出了来自米兰·昆德拉的引用昆德拉最著名的小说之一《生命中不能承受之轻》以布拉格之春和苏联入侵捷克斯洛伐克为背景。 1968 年，当中国从文化大革命的动乱中恢复过来并面临快速的社会和经济变革时，该书向中国读者开放。&lt;/p>;&lt;p>;根据他最早的中文翻译家之一景凯旋的说法，许多读者在中国当代作家的作品中找到了他的影子。&lt;/p>;&lt;p>;“那是一个思想解放的时代，”景告诉国内媒体平台第一财经，指的是新作家和文学风格的出现。 ，许多受到前卫技术的影响或直接参考文化大革命事件。&lt;/p>;&lt;h3>;布拉格议会取消友好城市协议后，中国进行了猛烈抨击&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，昆德拉给我留下了深刻的印象中国读者批评他采用反讽和戏谑的风格，而不是正面描绘尖锐的现实，而他对人际关系的描绘和对宏大叙事的解构“描绘了东欧背景下制度下人类存在的异化”。 &lt;/p>;&lt;p>;昆德拉于 1929 年 4 月 1 日出生于捷克斯洛伐克布尔诺，在纳粹占领其祖国期间长大，第二次世界大战后在布拉格加入共产党。&lt;/p>;&lt;p>;他两次被开除党籍，第一次是在1950年，第二次是在布拉格之春被镇压后的1970年，然后于1975年流亡法国。后来他成为法国公民，他后来的一些作品首先以法语出版，而不是在法国。 ”并表示他的作品“可以说改写了人们对小说史的认识”。&lt;/p>;&lt;p>;“通过音乐等元素的运用，小说创作从内到外有了真正的创新。他的文字中还有很多捷克式的幽默和智慧，这些都形成了一种独特的人生思考方式。”&lt;/p>;&lt;p>;董说，昆德拉的作品引起了中国读者的共鸣，他们听到了自己的共鸣。 &lt;/p>;&lt;p>;华东师范大学法语系教授袁小乙表示，昆德拉的作品也影响了中国新一代先锋作家。&lt;/p>;&lt;h3>;学术告诉学生要说话向父母介绍毛时代，了解“事实”&lt;/h3>;&lt;p>;袁翻译了昆德拉的《生活在别处》，他告诉新闻网站澎湃新闻，他向他们展示了新的叙事和结构技巧，以及如何在小说中使用音乐概念。&lt; /p>;&lt;p>;1987年，当《生命中不能承受之轻》和《告别圆舞曲》的第一本中文译本问世时，出版商作家出版社不得不将它们贴上“仅供内部参考”的标签，以规避版权。 &lt;/p>;&lt;p>;然而，普通读者仍然能够获得副本，翻译后一部作品的井在 2014 年告诉《纽约时报》，这样做是可能的，因为他们对苏联式的社会主义与中国官方对斯大林主义的批评相匹配。&lt;/p>;&lt;p>;他还告诉该报，它适合当时的文学和知识潮流，并补充说这是“一个理想主义的时代”，当时人们重点关注围绕自我、异化和人道主义的概念。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管 1989 年席卷东欧的抗议浪潮最终导致捷克斯洛伐克的天鹅绒革命和整个苏联集团共产主义政权的垮台，中国类似的抗议活动以血腥的天安门镇压结束。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于围绕该话题的禁忌，中国对昆德拉的致敬更倾向于集中在作者对简单化政治标签的拒绝上。&lt;/p>;&lt;p>;昆德拉在 1983 年接受《巴黎评论》采访时说道：“我一生的抱负就是将问题的最严肃性与形式的最轻松性结合起来。”&lt;/p>;&lt;p>;高星，昆德拉的中文传记作者。 ，告诉国内媒体，作者遭到了很多误解，称他最不希望的就是被贴上意识形态标签。&lt;/p>;&lt;p>;“昆德拉最初被西方视为一位对社会具有反抗精神的作家，”高辩解道。 “但他更喜欢被视为纯粹的小说家。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong is safe to visit, Gay Games team tells foreigners worrying about national security law]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3227851/hong-kong-safe-visit-gay-games-team-tells-foreigners-worrying-about-national-security-law?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.16 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/15/d6a49818-ec74-4118-82f8-ba81ec400ac2_3d59df9c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;同性恋运动会的香港组织者受到一些外国官员和参与者的压力，他们表示他们将远离 11 月的活动，以避免“意外”违反香港严格的国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;他们的担忧源于香港一些 LGBTQ 活动人士最近呼吁取消该活动。取消，以及保守派团体的抗议。&lt;/p>;&lt;p>;距离比赛只剩下四个月时间，主办方已承诺继续努力，希望能达到首届在亚洲举办的奥运会有 3,000 人参加的目标.&lt;/p>;&lt;p>;居住在美国的沙米·克莱默（Shamey Cramer）是国际同性恋运动会的终身荣誉会员，他告诉《华盛顿邮报》，香港存在“安全问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“美国和其他国家政府正在警告‘任意’执法，这可能会给旅行者带来风险。”&lt;/p>;&lt;p>;他说，他去年写信给该联合会，要求其不允许香港继续担任主办城市，并指出国家安全法意味着任何过去批评过该国的人如果访问都可能面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍然坚持我所说的。香港已经不再是 2016 年申办主办城市时的那个城市了。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;一个自称为 LGBTQ 人权的香港组织上个月发表评论呼应了他的担忧活动人士警告说，任何批评北京或香港的人在抵达时都有被捕的危险。&lt;/p>;&lt;p>;72 岁的澳大利亚人凯特·罗 (Kate Rowe)，前联合会董事会成员和 2002 年悉尼奥运会的组织者表示，她不会前往香港参加 11 月 3 日至 11 日举行的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“存在巨大的安全风险，”她说。 “如果一群澳大利亚人在街上挥舞彩虹旗，他们会被起诉吗？”&lt;/p>;&lt;p>;二月份，该市的 LGBTQ 体育社区 Out in HK 表示，他们的团体被告知警方在香港马拉松比赛期间移除彩虹旗，而附近的观众则可以举起其他旗帜。&lt;/p>;&lt;h3>;揭开香港国家安全法的面纱，三年来&lt;/h3>;&lt;p>;台湾奥运会附属机构早前表示不会参加香港活动，台湾同性恋运动运动协会会长杨志俊也表示担心国安法。&lt;/p>;&lt;p>;前安全部长香港主要决策机构行政会议召集人叶刘淑仪驳斥了那些拒绝前往香港的人提出的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“这种安全担忧完全没有根据，”她说。 “自《国安法》实施以来，只有30人被定罪。”&lt;/p>;&lt;p>;香港运动会组织者表示，他们正在告诉潜在的参赛者，香港是安全的，而且犯罪率很低。 &lt;/p>;&lt;p>;“同时，我们也要求人们像在自己国家或地区一样遵守当地法律，”一位发言人表示。 “我们很高兴看到参与者在比赛期间展示……彩虹旗，只要他们以一种尊重的方式进行。”&lt;/p>;&lt;p>;同性恋运动会于 1982 年开始，每四年举办一次。上一届活动于 2018 年在巴黎举行，吸引了 10,000 名参与者。&lt;/p>;&lt;p>;香港活动原定于去年举行，但由于 Covid-19 大流行以及目标参与者人数而推迟组织者表示，全部费用将由赞助、私人捐款和参赛费资助。&lt;/p>;&lt;p>;截至 7 月 5 日，已有 836 人在国际联合会注册&lt;/p>;&lt;p>;主办方表示，还有800名龙舟运动员和企业报名，目前总人数达到1,636人，他们的目标是18个项目的3,000人参加。&lt;/p>;&lt; p>;一位发言人表示：“我们将与场馆管理者和执法机构密切合作，为参与者和公众提供一个安全、热情和包容的环境。”&lt;/p>;&lt;p>;警方发言人表示，警方将与&lt;/p>;&lt;p>;被问及那些挥舞彩虹旗的人是否面临被起诉的风险时，发言人没有直接回答问题，但表示警方对公共活动进行了全面的风险评估&lt;/p>;&lt;p>;“警方在开展任何行动时，都会根据实际情况，对违法行为采取坚决执法行动。”他说。 “无论如何，任何个人进行任何活动都必须依法行事。”&lt;/p>;&lt;p>;国家安全法针对的是分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为。&lt;/p>;&lt;h3>;面对活动人士的警告，香港同性恋运动会组织者拒绝取消活动&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，最近至少发生了三起保守派团体抗议在香港举行的运动会的事件。&lt;/p>;&lt; p>;一位不愿透露姓名的居民告诉《华盛顿邮报》，他看到 7 月 13 日聚集在理工大学校园附近的三名当地妇女谴责奥运会。&lt;/p>;&lt;p>;“有一名妇女拿着扩音器说同性恋运动会同性恋文化正在毒害香港的青少年。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本月还发生了两起涉及小团体的抗议活动，其中一场在立法会大楼附近。&lt;/p>;&lt;p>;人们在立法会大楼附近抗议。 7月12日，尖沙咀地铁站有一张传单，声称他们得到了15个团体的支持，其中大部分与教堂有关。&lt;/p>;&lt;p>;组织者表示，他们不认为这些抗议活动表明反对派日益增长。&lt;/p>;&lt;p >;发言人表示：“我们相信，只要合法，人们就可以自由表达自己的意见，并且不宣扬或纵容暴力或仇恨言论。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot; https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>