<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[Will China turn to Argentina to fill its farming import gap? Wheat and see]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3289201/will-china-turn-argentina-fill-its-farming-import-gap-wheat-and-see?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/03/695ac62a-1970-4e14-b8fd-d8ccfddab207_2eb0d1ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国可以扩大与阿根廷的贸易关系，以确保小麦等主要农作物的供应。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷公司表示有兴趣增加对中国的农产品出口，这对北京来说是个好消息，因为在与美国的紧张关系看来不太可能的情况下，北京正在为其主要农作物寻找替代来源&lt;/p>;&lt;p>;据当地经济报纸 Ambito Financiero 周一报道，来自阿根廷（世界上最大的小麦出口国之一）的第一批小麦货物即将开始运往中国。该文件没有提供确切的出发日期。&lt;/p>;&lt;p>;这将是自 20 世纪 90 年代以来阿根廷首次向中国出口小麦，此前该国于 1 月份发布了向中国出口小麦的授权。阿根廷农牧渔业部在当时的新闻稿中称此次批准是“阿根廷出口的重要一步”。&lt;/p>;&lt;p>;中国是世界第三大小麦进口国，2023 年进口量为 1,210 万吨。根据海关数据，价值 44.2 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;美国是中国第三大小麦供应国，在中国共运输了 430 万吨小麦。今年前 10 个月，占该国进口总额的 10.3%。&lt;/p>;&lt;p>;但随着美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要对中国产品征收 10% 的关税，未来可能会采取更严厉的行动– 分析人士表示，这可能为南半球国家提供扩大与中国贸易的机会，特别是在农业方面。&lt;/p>;&lt;p>;“多年来，中国一直在寻求进出口伙伴多元化，特别在特朗普的第一个任期内。经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗 (Nick Marro) 表示：“特朗普连任将加剧这一问题的紧迫性。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;为了报复特朗普第一任期内征收的高额关税，中国于 2018 年对美国农产品征收 25% 的关税，涵盖大豆、牛肉、猪肉、小麦、玉米和高粱。&lt;/p>;&lt;p>;因此，从美国进口的农产品减少，而其他同样商品供应充足的国家（尤其是巴西）填补了这一真空。&lt;/p>;&lt;p>; 2024 年 10 个月，中国大豆进口量中只有 16.7% 来自美国，而 2017 年这一比例为 34.3%。&lt;/p>;&lt;p>;另一方面，巴西占2024年迄今为止，中国大豆进口量占中国大豆进口量的75.5%，较2017年的53.3%大幅上升。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前是巴西最大的贸易伙伴，对美国的贸易额同比增长6.1% 2023 年将达到 1,815 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;以类似的方式，阿根廷正在寻求扩大与中国的贸易关系。&lt;/p>;&lt;p>;到 5 月底，中国据农业官员称，中国已进一步向阿根廷玉米出口开放市场。&lt;/p>;&lt;p>;尽管 2023 年中国从这个南美国家的进口额为 67 亿美元，同比下降 21.7%，但是阿根廷第二大贸易伙伴。其最主要的进口产品是农产品，主要是大豆、牛肉和大麦。观察人士指出，美国提高关税可能会促使中国加快国内市场的发展，并进一步减少对美国的依赖。华侨大学国际关系学院院长林宏宇在周一发表的一篇文章中写道：“中国可以从‘世界工厂’转变为‘世界工厂和市场’。” >;&lt;p>;但马罗警告说这取决于中国自身的经济状况。内需有时会不足，进而影响了进口量。&lt;/p>;&lt;p>;“努力恢复内需，鼓励消费，这比任何增加进口的政策承诺都重要得多”， Marro表示。&lt;/p>;&lt;p>;2023年中国进口额同比下降5.5%，至2.6万亿美元。今年前10个月，进口额同比增长1.7%同比增长 2.1 万亿美元。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel threatens to expand war ‘go deeper’ into Lebanon if Hezbollah truce collapses]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289221/israel-threatens-expand-war-go-deeper-lebanon-if-hezbollah-truce-collapses?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/db1925ee-a183-43e4-8481-22888a58652b_95388434.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列士兵和坦克返回以色列12 月 3 日与真主党停火后，来自黎巴嫩的袭击。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列周二威胁称，如果与真主党的停火协议破裂，将重返黎巴嫩战争，并表示这一次将发动袭击在上周达成停火协议以来最致命的一天之后，袭击将深入并针对黎巴嫩国家本身。&lt;/p>;&lt;p>;这是自达成停火协议以结束 14 个月以来最严重的威胁在与真主党的战争中，以色列表示将追究黎巴嫩未能解除违反停战协议的武装分子武装的责任。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们重返战争，我们将采取强有力的行动，我们将走得更深，最重要的是他们需要知道的是：黎巴嫩国将不再获得豁免，”国防部长以色列·卡茨说。&lt;/p>;&lt;p>;“如果直到现在我们将黎巴嫩国从真主党中分离出来......是[像这样]，”他在访问北部边境地区时说道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管上周停战，以色列军队仍继续对黎巴嫩南部发动袭击，他们称真主党战士无视停止袭击的协议并撤出利塔尼河，距边境约 30 公里（18 英里）。&lt;/p>;&lt;p>;周一，真主党炮击了以色列的一个军事哨所，而黎巴嫩当局表示至少以色列对黎巴嫩的空袭造成 12 人死亡。&lt;/p>;&lt;p>;卡茨称真主党的袭击是“第一次考验”，并将以色列的空袭描述为强烈回应。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p >;卡茨说，贝鲁特政府必须“授权黎巴嫩军队执行自己的职责，让真主党远离利塔尼河，并拆除所有基础设施”。&lt;/p>;&lt;p>;“如果他们不这样做这样做，整个协议就会崩溃，那么现实就会非常清楚。”&lt;/p>;&lt;p>;在贝鲁特在黎巴嫩领土上进行了数十次军事行动后，黎巴嫩高级官员敦促华盛顿和巴黎敦促以色列维持停火。两名黎巴嫩高级政治消息人士周二称，此举被视为违规。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，看守总理纳吉布·米卡提和议会议长纳比赫·贝里（Nabih Berri）是真主党的亲密盟友，代表他们谈判了该协议黎巴嫩通讯社周一晚间与白宫和法国总统府官员进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩通讯社援引米卡蒂的话称，自周一以来，外交沟通已加强，以制止以色列违反停火协议。他还表示，黎巴嫩军队正在进行招募活动，以加强其在南部的存在。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院发言人马特·米勒周一告诉记者，停火“正在持续”，美国已经“预计可能会出现违规行为”。&lt;/p>;&lt;p>;法国总统府和外交部均未立即发表评论。法国外交部长让-诺埃尔·巴罗周一与以色列外长吉迪恩·萨尔通话，称双方应遵守停火协议。&lt;/p>;&lt;p>;停火协议于 11 月 27 日生效，禁止以色列在以色列境内开展进攻性军事行动。黎巴嫩方面，同时要求黎巴嫩阻止真主党等武装组织对以色列发动袭击。它给以色列军队 60 天的时间从黎巴嫩南部撤军。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 12/03/8a445fe7-ab79-441d-993d​​-bd0bd76ab0f5_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;12 月 3 日，以色列和伊朗支持的真主党达成停火后，黎巴嫩靠近以色列和黎巴嫩边境的建筑物成为废墟。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;美国主持的一个特派团的任务是监测、核实和帮助执行停战协议，但尚未开始&lt;/p>;&lt;p>;贝里周一呼吁特派团“紧急”确保以色列停止违规行为，称贝鲁特迄今已记录了至少 54 起以色列违反停火的事件。&lt;/p>;&lt;p>;以色列已表示其持续活动黎巴嫩的目标是执行停火。&lt;/p>;&lt;p>;黎巴嫩的米卡提周一在贝鲁特会见了美国将军贾斯珀·杰弗斯，后者将担任监督委员会主席。&lt;/p>;&lt;p>;两位知情人士称法国驻该委员会的代表纪尧姆·庞钦 (Guillaume Ponchin) 将军将于周三抵达贝鲁特，委员会将于周四举行第一次会议。&lt;/p>;&lt;p>;“迫切需要敲定消息人士称，以色列尽管停火，但仍逐渐加强打击。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean president declares emergency martial law, accusing opposition of anti-state activities]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289223/south-korean-president-declares-emergency-martial-law-accusing-opposition-anti-state-activities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/4feb7d2f-9162-4c8a-8d81-9a6efaacfc1a_c9055494.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;韩国总统尹锡烈11 月 7 日，在韩国首尔总统府举行的新闻发布会上回答记者提问。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;韩国总统尹锡烈宣布“紧急戒严令，周二，指责该国反对派控制议会、同情朝鲜并通过反国家活动瘫痪政府。&lt;/p>;&lt;p>;尹在电视简报中宣布了这一消息。他宣称这一步骤对于捍卫国家宪法秩序至关重要。目前尚不清楚这些措施将如何影响该国的治理和民主。&lt;/p>;&lt;p>;尹自 2022 年上任以来一直在努力推动他的议程反对反对派控制的议会。&lt;/p>;&lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Hiker dies in Hong Kong hours after being attacked by bees]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3289222/hiker-dies-hong-kong-hours-after-being-attacked-bees?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/3837b1a7-f07c-415e-b8b4-c88699d1094a_8cfb1bb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;徒步旅行者被空运到医院，他被宣布死亡。照片：Facebook/Clarence Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 60 岁的徒步旅行者和另外三人在大埔乡村遭到蜜蜂袭击，几小时后在香港死亡。&lt;/p>;&lt;下午4点左右，四名徒步旅行者——两男两女——在威尔逊步道探索八仙岭时遭到昆虫袭击。这群人赶紧离开寻找避难所。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名头部和四肢被蜇的女子向警方求助。&lt;/p>;&lt;p>;救援人员在丽碧附近发现了其中三人。 Shan 开始寻找第四名徒步旅行者，即失踪的男子之一。&lt;/p>;&lt;p>;他在大约四个小时内被发现，但已经陷入昏迷。&lt;/p>;&lt;p>; 60岁老人被空运&lt;/p>;&lt;p>;被蜇伤的女子被送往大埔雅丽氏何妙龄那打素医院救治。她的身体状况足以独自行走。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，剩下的两名徒步旅行者没有受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Democrats’ post-Harris election message after loss to Trump: ‘political environment sucked’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3289217/democrats-post-harris-election-message-after-loss-trump-political-environment-sucked?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 20:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/5615ebad-af39-40c7-87e9-d2e7017dbc48_e83a26ec.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国副总统卡马拉·哈里斯的反应是她发表讲话，承认 11 月 6 日将 2024 年美国总统选举让给了唐纳德·特朗普。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;大约一个月前，选举失败，共和党人掌控了白宫和国会参众两院。 ，并看到曾经的核心工人阶级、拉丁裔和女性选民流失，一些民主党官员正在试图解释发生的事情。&lt;/p>;&lt;p>;共和党唐纳德·特朗普于 11 月 5 日战胜民主党卡马拉·哈里斯是全球格局的一部分那看到即将离任的民主党全国委员会 (DNC) 主席海梅·哈里森 (Jaime Harrison) 在 12 月 3 日致“感兴趣的政党”的备忘录中写道，到 2024 年，80% 的现任政党将失去席位或选票份额。哈里森写道，对美国每个州和地区的投资有助于防止“可能出现更大规模的红色浪潮”。&lt;/p>;&lt;p>;自那时以来，民主党筹集并支出了超过 10 亿美元副总统卡马拉·哈里斯于七月下旬接替乔·拜登成为候选人。尽管如此，竞选团队在财务和政治上都以亏损结束了选举。&lt;/p>;&lt;p>;“虽然民主党没有实现我们的目标，但特朗普未能获得超过 50% 的支持率哈里森表示，他将于明年离职，他在《选民和民主党人的努力》中写道：备忘录。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的当选远非授权，”他写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;极右翼政党在欧洲取得了进展，尤其是在年轻选民中，并质疑气候变化和支持移民的政策。&lt;/p>;&lt;p>;在美国，政治右翼的胜利震惊了许多民主党选民和活动人士，他们认为大量的志愿者、筹款和新的动力将帮助哈里斯获胜。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的第二任总统可能会导致从美国卫生政策到教育再到石油钻探规则等​​各个方面的重大变化。&lt;/p>;&lt;p>;一些民主党人指责拜登没有早点下台。哈里斯的高级顾问，包括她的竞选主席 Jen O&#39;Malley Dillon、副竞选经理 Quentin Fulks 以及顾问 Stephanie Cutter 和 David Plouffe，在最近的一次采访中也指出了其他因素。&lt;/p>;&lt;p>;美国人的后遗症他们表示，新冠疫情带来的经济困境、竞选活动为期 107 天的短暂时间以及两场飓风转移了人们对旋风竞选活动的注意力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/9ac51053-ec00-40d5-9036-914ddd08ff26_4cea0af9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;仅限美国副总统卡马拉·哈里斯（右）乔·拜登退出竞选后，她有 107 天的时间准备总统竞选活动。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这个政治环境很糟糕，好吗？我们正在应对猛烈的逆风，我认为人们的本能是再给共和党人，甚至唐纳德·特朗普一次机会。因此，就选民而言，我们面临着一个复杂的难题，”普洛夫上周在播客 Pod Save America 中说道。&lt;/p>;&lt;p>;前总统候选人、参议员伯尼·桑德斯 (Bernie Sanders) 将这次失败归咎于民主党的失败。关注工人阶级问题，而其他人则呼吁新的领导层。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我看到垃圾箱着火，我们已经把它扑灭了，我想研究如何防止未来的垃圾箱着火政治活动组织 Gen Z for Change 的创始人艾丹·科恩-墨菲 (Aidan Kohn-Murphy) 在 TikTok 上表示：“如果发生火灾，我不会去和纵火犯交谈。”&lt;/p>;&lt;p>;民主战略家詹姆斯·卡维尔 (James Carville)前总统比尔·克林顿的高级政治助手还呼吁对竞选活动和被称为“未来前进”的民主党超级政治行动委员会进行审计。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/42816437-47a5-47a1-9b12-8eed0aacc336_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民主党主席 Jaime Harrison 10 月 31 日在内华达州里诺举行的卡马拉·哈里斯集会上发表讲话 照片：美联社。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;哈里森在备忘录中写道，民主党全国委员会在美国各州投资了 2.64 亿美元，帮助通过州堕胎权措施，赢得其他州的立法席位，并让工人更容易组建工会。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普赢得了不到 50% 的民众选票，他的胜率在所有选民中排名第 44 位。哈里森的备忘录补充道，自 1824 年以来已举行过 51 次选举；他 1.5% 的领先优势低于总统乔·拜登 2020 年 4.45% 的胜利。&lt;/p>;&lt;p>;在参议院，民主党在特朗普赢得的四个州赢得了席位，而战场州的民主党参议院候选人的表现超过了哈里斯备忘录指出，平均为 5 个百分点。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[British firms in China, surgery for Alzheimer’s patients: SCMP daily catch-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3289162/british-firms-china-surgery-alzheimers-patients-scmp-daily-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/e2ed31de-050c-4527-a3a4-2f039906cc72_86449e30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在中国经营的英国公司已经看到了营商环境连续第五年变得更加严峻。照片：Shutterstock &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;了解《南华早报》当今一些最大的中国和经济故事。如果您想查看我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国周二宣布将限制向美国出口民用和军用材料。根据中国商务部发布的声明，涵盖的材料包括镓、锗、锑和石墨。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/08e3a84c-2a46-44bd-a522-497532c8562c_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 55 个全球有 100 万人患有痴呆症，估计其中 60% 至 70% 患有阿尔茨海默病。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国医生称，治疗阿尔茨海默病的小手术“对60%至80%的患者有效”。这种在患者颈部切开四个小切口的手术治疗已在全国顶级公立医院对数百名患者进行了治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/df608312-46aa-479f-afba-587fa80b6122_67bc8e6b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家主席习近平周一表示，在全球风险日益加剧的情况下，中国必须保护与“一带一路”倡议相关的海外利益。 “近年来，世界进入动荡变革的新时期，单边主义、保护主义明显抬头，地区冲突动荡频繁。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/ h3>;&lt;p>;世界贸易组织主席敦促巴西、印度、日本、新加坡、韩国和土耳其等中等强国团结起来，捍卫全球自由贸易，并警告称，随着美国和中国准备迎接新的挑战，分裂将会加剧。新贸易&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;中国英国商会周二发布的一项调查显示，在华经营的英国公司的商业环境连续第五年变得更加严峻。 &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/4361f918-8344-461f-aa34-68dc2a474c7c_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工很重要2024 年 11 月 14 日，北京一家银行的 100 元人民币。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在岸和离岸人民币兑美元汇率均已跌至数月来的最低水平美元走强，因为唐纳德·特朗普连任美国总统引发了人们对大范围贸易争端的担忧，并挫伤了人民币早前的涨势。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;据中国军方官方报纸报道，解放军在现代化训练计划方面取得了重大进展，旨在提高现代战争场景下的战备水平。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China has granted visa-free entry to Japan, South Korea. What does it want in return?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3289212/china-has-granted-visa-free-entry-japan-south-korea-what-does-it-want-return?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/eb2ae47a-5cfd-4727-a285-114ef23a5335_705da578.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这是韩国首次被纳入中国对短期游客的免签安排，也是疫情以来中日爱恨情仇的最大转变之一。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国自上个月起将单边免签入境政策扩大到包括日本和韩国，这标志着在修复与其两个可以说是最重要的东亚邻国的关系方面迈出了重要一步在唐纳德·特朗普(Donald Trump)重新掌权之前。&lt;/p>;&lt;p>;这是韩国首次被纳入中国短期旅游免签安排，迄今为止该安排已覆盖近40个国家，包括法国、德国、意大利、澳大利亚、新西兰和马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;这也是自 Covid-19 大流行以来中国与日本之间又爱又恨的关系中最大的转变之一，北京在 2020 年 3 月称其暂停了对日本游客的签证豁免。自 2003 年以来一直保持这一地位。&lt;/p>;&lt;p>;值得注意的是，这是北京方面的单方面决定，并未向前往日本或韩国的中国游客提供互惠签证豁免。&lt;/p>;&lt;p>;此举并没有然而，尽管中国与两国的关系急剧下降，但考虑到中国日益严重的经济困境和国外的挑战，包括担心特朗普对地区政治的不稳定影响，这还是令人惊讶。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;几个月来，日本领导人和游客多次呼吁恢复免签待遇，但无济于事。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，日本在入境游客数量方面排名第三。向中国官方今年早些时候的一项调查显示，大多数日本投资者将缺乏此类优惠签证待遇视为最关心的问题。&lt;/p>;&lt;p>;去年 1 月，北京进一步暂停了日本投资者的短期签证。韩国和日本公民，有选择地报复所谓的对中国游客实施的“歧视性入境限制”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管北京在几周内取消了禁令，但中国专家将这一短暂的举动描述为一种外交举措自己的目标疏远了在与美国的不和不断加深的情况下，中国的邻国在最需要的时候伸出援手。&lt;/p>;&lt;p>;今年，在中国发生的针对日本公民的令人毛骨悚然的袭击事件，包括9月份一名日本男学生被刺死的事件，带来了前所未有的挑战&lt;/p>;&lt;p>;北京将石破茂的崛起视为缓解紧张局势的一个机会，石破茂被广泛视为对中国持鸽派态度。但中国国家主席习近平上个月在会见日本新首相时表示，中日关系正处于“改善和发展的关键时期”。&lt;/p>;&lt;p>;因此，毫无疑问，中国最新的单方面免签政策旨在修复其在邻居中受损的形象。更重要的是，它专门针对的是普通公众，而不是政府。&lt;/p>;&lt;p>;自疫情爆发以来，北京与两国的关系急转直下，近年来的民意调查显示，韩国人和日本人持有什么观点？可能是世界上对中国最负面的看法。&lt;/p>;&lt;p>;更令人担忧的是，北京支持的出版社中国国际传播集团和日本智库 The Genron NPO 周一发布的一项联合调查显示，人们对中国的负面看法各有各的看法&lt;/p>;&lt;p>;虽然89%的日本受访者对中国印象不好或相对不好，但近90%的中国人对日本持负面看法，上升了近25个百分点根据自 2005 年以来每年进行的调查，这一比例与去年相比有所下降。&lt;/p>;&lt;p>;在东京将有争议的钓鱼岛纳入管辖范围后，这一比例仅落后于 2013 年创下的 92.8% 的记录。尽管北京强烈反对，日本称其为尖阁列岛的东海仍处于国家控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;虽然日本受访者对中国在尖阁诸岛周围的强硬主张尤其不满，但中国人指出日本支持日本对钓鱼岛的主权。台湾、历史问题以及海上争端。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;显然，中国迟来的努力与日本和韩国以及其他美国盟友建立关系，也是受到其自身影响的推动。特朗普第二届政府期间，预计两国关系将进入坎坷的新时代。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜的核挑衅以及在乌克兰战争期间与俄罗斯萌芽的军事联盟显然使中国陷入了困境，加剧了其如何应对的困境。与两个最亲密的地缘政治伙伴打交道。&lt;/p>;&lt;p>;尽管习近平在上个月的一次会议上告诉韩国总统尹锡烈，双边关系应该能够经受住地区局势的“许多变化”会谈后几天，韩国最大的报纸之一《朝鲜日报》发表社论，质疑中国缓和两国关系的诚意，称其“不作为” &lt;/p>;&lt;p>;“由于朝鲜与俄罗斯的军事合作现在威胁到中国自身的安全，北京对这种情况负有重大责任，”11月19日的社论说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why no country is safe from Trump’s pro-tariff agenda]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3288951/why-no-country-safe-trumps-pro-tariff-agenda?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.03 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/03/b8a652d5-f8e9-4145-bfe4-d2d8cf525d4b_e39aa254.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：克雷格斯蒂芬斯&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普宣布对墨西哥和加拿大的所有产品征收 25% 的关税，同时对中国进口产品加征 10% 的关税，这引起了人们的注意许多人措手不及。上个月，墨西哥总统克劳迪娅·辛鲍姆向民众保证，特朗普的选举胜利“无需担心”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在开始第二任期前近八周做出了这一承诺。显然，他很着急。这种高压手段很可能成为特朗普2.0的惯用手法。&lt;/p>;&lt;p>;三十多年前，当我在哥伦比亚大学学习经济学时，教授们告诉我们，对进口商品征税的目的主要有两个：政府收入和保护当地工业。显然，特朗普比我们大多数人更有想象力；他打算通过征收关税来解决非法移民和芬太尼危机。&lt;/p>;&lt;p>;然而，这两个问题本质上都与边境管制有关。这些问题很大程度上是美国自己的问题，其他政府既不鼓励也不支持。因此，华盛顿应该感谢外国政府为解决这些问题提供的任何帮助。&lt;/p>;&lt;p>;惩罚其他国家的非法移民和贩毒就像仅仅因为邻国的医疗费用就要求邻国支付医疗费用一样。他们的房子很近。这种做法要求其他国家转移资源来帮助美国解决自己造成的问题，就好像这些问题是内部问题一样。特朗普此举是美国霸权行动的又一例证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;自称“关税人”、称关税为“最美词”的特朗普将这些措施视为“最美丽的词”。一个实现目标的有用工具，并且从不羞于使用它们。因此，关税可以说成为他最重要的工具——一种他在解决美国问题时可以随意使用的万能工具，无论是芬太尼、移民、知识产权还是贸易赤字。&lt;/p>;&lt;p >;因此，关税不仅仅是一种贸易工具。相反，它是特朗普用来将自己的条件强加于其他国家的筹码。这也是他镇压任何他认为是美国对手的武器。&lt;/p>;&lt;p>;他的关税计划与他上一任总统期间这三个国家签署的《美国-墨西哥-加拿大协议》背道而驰&lt; /p>;&lt;p>;特朗普的承诺应该为包括美国西方盟友在内的世界其他国家敲响警钟：特朗普优先考虑他的“美国优先”项目——以至于他将永远不惜一切代价来推进它。即使是自由贸易协定也无法保护伙伴国家免受特朗普的关税攻击。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟正在考虑避免关税的方法，包括可能与他更密切地合作对抗中国。牺牲中国可能会给欧盟赢得一些喘息的空间。然而，除非欧盟能够满足特朗普“让美国再次伟大”的议程，否则它可能无法幸免。向饥饿的老虎提供一只鸡可能不足以安抚这只贪婪的动物。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/1b38cf82-b7c2-4d18-b88a-0b93678836fe_83112958.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘满载集装箱的货船停靠在2020 年 1 月 14 日，山东省青岛市的一个港口。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;如果实施，特朗普的关税将对世界造成灾难性后果。它们可能会导致贸易战并降低经济增长。&lt;/p>;&lt;p>;去年，美国占加拿大出口额的 75% 左右，占墨西哥出口额的 80%，占中国出口额的近 15%。特朗普大幅加征关税无疑会引起这三个国家的强烈反应。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，加拿大正在考虑采取报复行动。与此同时，墨西哥总统谢因鲍姆表示，如果美国引发贸易战，墨西哥可能会进行报复。不过，她随后在与特朗普通话后表示，“美国和墨西哥之间不会爆发潜在的关税战”。&lt;/p>;&lt;p>;中国的回应迄今为止一直克制，呼吁特朗普理性对待看来，或许是希望贸易争端能够友好解决。然而，一旦关税生效，任何人都不应指望中国会袖手旁观。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/02/033a074a-93c1-4b58-bff6-b4082c267a07_34fafad6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从左起，时任墨西哥总统恩里克佩纳·涅托、美国总统唐纳德·特朗普和加拿大总理贾斯汀·特鲁多于2018年11月30日在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的二十国集团领导人峰会前出席美墨加协议签署仪式。图片：路透社&lt;/小>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;有人怀疑特朗普的声明是一个讨价还价的筹码，旨在迫使美国的贸易伙伴同意他的条件。然而，如果特朗普未能得到他想要的东西，他有可能会继续征收关税。&lt;/p>;&lt;p>;涉及世界上一些最大贸易国的贸易战是脆弱的全球经济最不需要的事情。世界可能再次陷入衰退的悬崖，供应链中断和关税壁垒提高。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的关税还将违反世界贸易组织的规则。此外，世贸组织成员还从未尝试过如此大规模的关税上调，来自中国、墨西哥和加拿大的近1.5万亿美元商品可能受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的声明表明了他对世贸组织的蔑视。在他的第一个任期内，他称1994年建立世贸组织的协议是“有史以来最糟糕的贸易协议”，并使世贸组织争端解决系统的上诉机构陷入瘫痪，而该机构的职能是全球贸易的最高法院。此外，他还威胁要让美国退出该组织。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普认为世贸组织规则是他的“美国优先”项目的紧身衣。他的保护主义和单边主义与世贸组织的原则和规则相冲突。因此，他可能会再次威胁要让美国退出世贸组织。&lt;/p>;&lt;p>;毕竟，华盛顿单独让其贸易伙伴就范要容易得多，而不是在协商一致规则的世贸组织中。 。对于世界其他地区，这意味着在过去的几十年中，多边制度的大厦崩溃了。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt; br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https：/https：/ /feedx.Lote“ style =“颜色：橙色” target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Will Taylor Swift accept Hangzhou’s outstretched hand for an economy-boosting China show?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289196/will-taylor-swift-accept-hangzhous-outstretched-hand-economy-boosting-china-show?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/eee6cacee-f078-4e82-b9a1-b9a1-b9a1-b9a1-34b73d2bb0101010101010_35ff86c9.jpg g.pg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在这里看到泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在国家表演3月2日在新加坡举行的体育场。照片：Getty Images &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国城市正在争先恐后地接待国际超级巨星，因为当地官员PIN希望现场音乐表演希望在整体零售销售落后于现场音乐表演，以帮助他们的经济&lt;/p>; &lt;p>;居民收紧腰带。&lt;/p>; &lt;p>;中国东部杭州的一名官员表示希望邀请泰勒·斯威夫特（Taylor Swift）在英国歌手埃德·希兰（Ed Sheeran）宣布计划从2月到杭州举行六场演出后在城市演出。三月 - 唯一的停留中国在他即将举行的巡回演出中。世界可以期待”。但是他后来澄清说，尚未有任何这样的安排。&lt;/p>; &lt;p>;认识到国际超级巨星的经济潜力，中国城市已加大了吸引备受瞩目的音乐会的努力。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; ，斯威夫特（Swift）选择了新加坡作为她在东南亚的时代巡回演出的唯一停留，而包括香港在内的整个非洲大陆上感到失望。上海政府的顾问在7月份将诸如Swift的超级巨星比作“行走GDP”，因为他们的经济影响很大，他们敦促中央政府放松对国际表演者的限制。&lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p &lt;p >;在中国举办国际表演是一个复杂的过程，涉及导航无数法规和限制。由于对文化影响力和安全控制的担忧，中国政府历史上一直对授予大规模活动的许可，尤其是那些涉及外国艺术家的事件。&lt;/p>; &lt;p>;“世界上几乎每个城市都希望邀请泰勒迅速。她在杭州举行的音乐会是一个美好的愿望，也是杭州努力的事情。” &lt;/p>; &lt;p>;中国消费者正在采用一种更具选择性的支出方法，而负担得起的大众娱乐选项（如音乐音乐会）越来越吸引人。&lt;/p>; &lt;p>; 9月，美国说唱歌手坎耶·韦斯特（Kanye West）在Haikou举行的音乐会海南，产生了估计的3.73亿元人民币（5260万美元）的旅游收入。据海库市政旅游局称，酒店的入住率显着上升到83％以上。&lt;/p>; &lt;p>;在北京看到了类似的效果，在北京，美国歌手玛丽亚·凯里（Mariah Carey）在9月的音乐会上吸引了来自全国各地的大批人群。媒体估计，这些表现产生了约5亿美元的旅游业收入。&lt;/p>; &lt;p>;时代旅行一直是一种全球经济现象，每个城市都产生了4,600万美元至1.4亿美元的福利。根据市场研究平台QueitalPro的说法，该Pro以其在线调查而闻名。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Syrian conflict escalates as US-backed Kurdish-led forces clash with Assad’s troops]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3289213/syrian-conflict-escalates-us-backed-kurdish-led-forces-clash-assads-troops?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 20:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/a0c16d87-0635-41-be41-be480248-e8024702470ebd890ebd890ebd899_51262e412e441.41.41.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚国旗位于阿勒颇国际机场（Aleppo International Airport）于12月2日。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;来自美国支持的，库尔德领导的联盟的战斗机，周二早些时巴沙尔·阿萨德（Bashar al-Assad）总统的新战线，他在上周突然的叛军进步中输掉了阿勒颇。&lt;/p>; &lt;p>;空袭还针对伊朗支持的民兵团体，支持叙利亚政府部队在战略上至关重要的地区，这是战略性至关重要的地区，这是一个至关重要的地区，这是一个安全来源东叙利亚和叙利亚陆军消息人士说。&lt;/p>; &lt;p>;消息人士都将空中罢工归咎于美国领导的军事联盟，该联盟在叙利亚对抗伊斯兰国，并在地面上占据了一小部分美军。路透社无法独立确认外国部队参与了罢工，联盟也没有立即回应寻求评论的信息。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;围绕整个幼发拉底河的一群村庄的战斗。 Zor使阿萨德的军事图片复杂化，阿萨德的部队在一夜之间集中在哈马附近的一场重新叛逆的攻击上。&lt;/p>; &lt;p>;上周的叛军袭击抓获了战前最大的阿勒颇 - 叙利亚最大的城市 - 是最大的。多年来的进攻性冲突中的前线自2020年以来一直被冻结。&lt;/p>; &lt;p>;周一和一夜之间的最激烈的战斗是沿着另一个主要叙利亚城市哈马以北的前线，几个村庄在那里反复易手。战争监测组织说，最近几天。两名反对派消息人士称，叛军在哈马乡村取得了收益。&lt;/p>; &lt;p>;俄罗斯战机在最近几天都与政府飞机一起对叛军进行了袭击。叙利亚官方媒体报道了叙利亚和俄罗斯对哈马北部乡村的袭击。救援人员报告说，针对阿勒颇和伊德利布的医院的罢工，导致平民死亡。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚的任何持续升级的持续升级风险进一步破坏了已经在加沙和黎巴嫩战争中脱落的地区，以色列与以色列和巨军之间的一场休战上周生效。&lt;/p>; &lt;p>; 2011年开始的叙利亚内战杀害了数十万人，吸引了主要大国，并派出数百万的难民国际边界。自十年前从俄罗斯和伊朗获得支持以来，阿萨德一直拥有高层，但在过去两个月中，以色列对伊朗的真主党盟友造成的毁灭性损失受到了挑战。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/03/6111685e-7bb8-4380-b3780-b378-ba186de0bba186de0bba186de0f56f56f56f _1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚反对派战士骑摩托车在12月2日，叙利亚军队在Al-Nayrab军事机场的飞机在叙利亚阿勒颇郊区的设施后。 H3>; &lt;p>;过去几天阿萨德部队的撤退导致其他团体的控制权在控制西北，北部和东部控制口袋的其他团体中。哪个控制周二早些时候，在美国的支持下，叙利亚东部的领土在美国的支持下表示，其deir al-zor军事委员会“负责保护”以前由叙利亚军队持有的七个村庄。&lt;/p>; &lt;p>; deir al-zor军事委员会由SDF组成的当地阿拉伯战士，该联盟主要由库尔德民兵领导，YPG。只有叙利亚河东岸的叙利亚政府在场，否则大多数由SDF持有的地区。&lt;/p>; &lt;p>;叙利亚军官说，SDF推动力旨在利用叛军进步后利用政府部队的软弱并说陆军和盟军支持的民兵团体正在派增援。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/7a9d5ff8-01b1-4a666666-bf0d-9f203c2b00e5_798e2b00e5_798e211ed.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;叙利亚反对派战士站在一个飞机在Al-Nayrab军事机场。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;战斗回到叙利亚东北部，美国，俄罗斯，伊朗和土耳其都参与其中在冲突中的全球政治和潜在拥挤的战场上升级的危险。&lt;/p>; &lt;p>;伊朗周一晚些时候表示，下周末，外交部长在德哈举行了与土耳其和俄罗斯的会面外交过程用于早期稳定边界冲突。&lt;/p>; &lt;p>; SDF是叙利亚东部与伊斯兰国的主要西部支持的地面部队，该国从2014- 2017年开始在那里经营着圣战的迷你国家。土耳其说，SDF的主要战斗部队YPG是库尔德人分离主义者，它是恐怖分子，并于2017年派遣部队在边境上派遣部队，将他们推回去。&lt;/p>; &lt;p>; Rebel最近几天将YPG从地区驱逐出境。它仍然在阿勒颇（Aleppo）附近及其附近，包括阿勒颇（Aleppo）的谢赫·马克苏德（Sheikh Maqsoud）区和北部的Tel Refaat周围的走廊。&lt;/p>; &lt;p>; SDF在与伊拉克大部分边界的叙利亚东北部也使支持阿萨德的地区民兵团体的供应线复杂化。周一，路透社报道说，数百名由伊朗支持的伊拉克战斗人员越过边界进入叙利亚，以帮助政府军。叙利亚官方媒体报道称，一架以色列无人机袭击了大马士革附近的一辆汽车。以色列军方表示，它没有对外国媒体的报告发表评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[In wake of mass attacks, China’s judges urged to ensure fairness to maintain stability]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289214/wake-mass-attacks-chinas-judges-urged-ensure-fairness-maintain-stability?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.03 20:33 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/5b694d0b-9c50b-9c50-47b7-9852-5b2-5b2cffd51bbb2cffd51bbb2_44444444444444acd9f.jpg a alt alt alt alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名中国法律官员警告法官和检察官如果他们更关心结束案件，而不是提出正义，他们可能会“加剧冲突”。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的法官和检察官必须更加关注解决冲突和确保公平，而不仅仅是关闭案件，而不仅仅是关闭案件。最近几周的大规模杀戮。任务。&lt;/p>; &lt;p>;他说，中国面临“越来越多的不确定和不可预测的因素”，执法和司法工作有助于在个别案件中实现正义，并且是修复社会关系和推进社会治理的关键渠道。 &lt;/p>; &lt;p>;如果官员们专注于司法程序，并旨在快速关闭案件，忽略个人正义，或者如果他们机械地申请法律而无需解决实际问题，则可能“加剧相关各方之间的冲突”，王写道。&lt;/p>; &lt;p>;他呼吁解决一位要求保持匿名的政治学家说，问题和加强治理“根深蒂固”以防止“各种社会风险升级”。&lt;/p>; &lt;p>;王的评论可能反映了最近的大规模事件。 >; &lt;p>;“评论意味着不公平的司法决策和对案件的处理不当会引发社会不稳定，当局应该关注这些因素。” &lt;/p>; &lt;p>;需要加强司法分支并增加惩罚对于犯罪，包括对一群人造成大规模危害的犯罪。 &lt;/p>; &lt;p>; 11月11日，一辆SUV撞向了南部广东省Zhuhai的一群人，造成了35人，造成35人炸伤43。&lt;/p>; &lt;p>;在11月16日，在江苏省Wuxi的一所职业学院，一名前学生杀死了八人，用刀杀死了17人。&lt;/p>; &lt;p>;三天后，一辆SUV击中了一群父母和孩子。中央省湖南的长大。当地警察报告说，几名儿童受伤，需要医院治疗，但没有死亡。&lt;/p>; &lt;p>;当地警察说，苏哈伊杀害的嫌疑人是一名62岁的男子，对法院的决定不满意。王&lt;/p>; &lt;p>;王在他的离婚中的财产划分说，要促进司法工作中的社会和谐，必须有法律和法规以及解决冲突的机制，以鼓励当事方之间的沟通并寻求妥协满足各个方面。他呼吁社区志愿者参与解决冲突，并敦促使用大数据和其他技术措施来促进效率。&lt;/p>; &lt;p>;他补充说，官员应提高其能力并“充当通讯的桥梁”为了平衡各方的利益并以创造性的方式解决问题。&lt;/p>; &lt;p>; 11月22日，中国司法部举行了一次会议，讨论解决冲突的具体措施。它呼吁地方官员调查“婚姻问题，邻居关系，继承，财产和土地纠纷和工资欠款”，以努力解决芽中的问题。&lt;/p>; &lt;p>; XI Jinping总统促进了“ Fengqiao”经验”（一种解决社区层面问题的模型）来管理争议和社会关系。它的座右铭是“小事不会离开村庄，大事不会离开城镇，冲突不会转移”。习近平说，中国的特殊情况意味着它不能成为“诉讼国家”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们有14亿人。如果一切大小都必须由诉讼决定，那么我们的系统将无法承受负担。</description><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>