<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[BeiDou SMS function set to gain more Chinese users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3289339/beidou-sms-function-set-gain-more-chinese-users?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 17:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/f8c185d7-66de-4256-95b8-4b92d655de81_ec25ab1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女性在显示屏附近看手机11月19日在北京拍摄太阳系行星。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国北斗导航系统将获得更多国内用户，并加速取代美国GPS系统这家电信巨头与国内主要手机制造商联手推广其独特的短信功能。&lt;/p>;&lt;p>;根据周二宣布的短信服务 (SMS) 通信合作伙伴关系，中国电信是该国第三家-最大的手机该公司在其网站上表示，该公司将与手机制造商合作，使其 4.23 亿移动用户能够在没有移动网络覆盖的地区连接到北斗短信平台。&lt;/p>;&lt;p>;华为等主要手机制造商，小米、OPPO、Vivo、中兴通讯已同意与海鸽通信、海聊卫星通信等公司共同推广北斗短信平台。&lt;/p>;&lt;p>;全面支持北斗短信功能，通过手机连接手机这中国电信表示，该系统的卫星将从明年开始。去年11月，它表示今年的重点之一是鼓励国内领先手机品牌全面支持卫星直连。&lt;/p>;&lt;p>;中国从1994年开始开发自己的卫星导航系统。周二，中国电信还在深圳成立了全资子公司天通卫星技术（深圳），以全面覆盖北斗七星——历史上用于导航的一组星星，用于定位北极星。支持北斗发展至企业信息提供商天眼查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/ca26f208- 3a01-4514-b0a7-9c76ae7eb327_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国于九月发射了第三代北斗导航系统的最后两颗卫星。图片来源：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据称，新公司注册资本为10亿元人民币（1.3724亿美元），将从事卫星通信服务、导航服务、遥感服务等业务。数据处理，以及卫星移动通信终端的销售。&lt;/p>;&lt;p>;北斗系统可以通过卫星直接向手机发送信息，北京计划利用该系统在自然灾害、交通、交通等情况下及时发送紧急警报和疏散指示。事故或突发公共安全&lt;/p>;&lt;p>;中国电信于去年9月推出了北斗短信服务。&lt;/p>;&lt;p>;北京最近宣布了升级北斗卫星系统的计划，包括在2027年左右将三颗试点卫星送入太空， 2029年左右发射“系统组网卫星”。&lt;/p>;&lt;p>;下一代北斗目标是形成高、中、低轨道卫星“混合星座”据新华社上周报道，为了提高准确性和“自主操作”能力，下一次迭代预计将于 2035 年完成。&lt;/p>;&lt;p>;升级后的系统还将包括一个“高效的综合地面系统”，以促进信息共享&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，“高精度”导航、授时和定位将覆盖地球表面和近地空间。&lt;/p>;&lt;p>;截至 10 月，中国14亿台设备都用的是北斗卫星导航。当月，该系统还获得了127亿元的新项目承诺。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tokyo to propose 4-day work week for government staff in ‘quiet emergency’ parenthood push]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3289330/tokyo-propose-4-day-work-week-government-staff-quiet-emergency-parenthood-push?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 16:50&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/e68b8601-71a0-4626-b0c8-8bb39e59e61f_11079405.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的一家人涩谷天空.尽管许多发达国家都在与低出生率作斗争，但这个问题在日本尤为严重，该国人口已连续 15 年下降。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东京都知事希望为首都的政府工作人员实行每周工作四天的制度，作为全国范围内鼓励生育的努力的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;首相石破茂将日本顽固的低出生率称为“无声的紧急情况”，并承诺采取灵活工作时间等政策。&lt;/p>;&lt;p>;人们认为，职业母亲仍应承担家庭负担、抚养孩子和照顾亲戚是婴儿缺乏的一个关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;为了让父母更容易平衡工作与生活，小池百合子知事希望为东京都政府雇用的公务员提供从 2017 年开始缩短一周工作时间的选择四月。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/72727b9c-7903-4ef9-84c2-f471e6de9a65_c83079ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的一位母亲和一个孩子新宿公园。日本的人口老龄化程度位居世界第二，仅次于摩纳哥。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“妇女赋权方面落后是日本长期存在的问题，克服现状、让社会更加多元化和繁荣是我们光明未来的关键， ”她在向议会发表的政策演讲中说道。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将从引入更灵活的工作时间制度（例如每周三个假期），全面支持工作与生活的平衡，”她补充道。 &lt;/p>;&lt;p>;根据东京都政府负责人事事务的官员池上幸周三告诉法新社，根据计划，除轮班工人外的政府工作人员每周最多可以休息三天，但每月仍需要完成 155 个小时的工作。&lt;/p>;&lt; p>;池上补充道，抚养幼儿的员工也将获得更灵活的工作时间，工作日最多可缩短两个小时。&lt;/p>;&lt;p>;每周工作四天的做法在日本很少见，但在当地逐渐流行起来各国政府寻求加强对父母的支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然许多发达国家都在与低出生率作斗争，但这个问题在人口连续 15 年下降的日本尤为严重。&lt;/p>; &lt;p>;它的人口老龄化程度仅次于摩纳哥，位居世界第二，其相对严格的移民规定意味着它面临着日益严重的劳动力短缺。&lt;/p>;&lt;p>;小池百合子，前部长兼电视主播，曾管理过世界上最大的国家之一2016年以来的城市，荣获7 月份的第三个任期，承诺提高东京的社会福利，同时承认通货膨胀和出生率直线下降等挑战。&lt;/p>;&lt;p>;她的政府计划明年向东京议会提交一份关于灵活工作时间的提案草案.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Bybit crypto exchange says mainland Chinese can trade through VPN, but not with yuan]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/blockchain/article/3289336/bybit-crypto-exchange-says-mainland-chinese-can-trade-through-vpn-not-yuan?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/82d6759f-30b5-4439-ab41-c2c6b98fc135_edc413e7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bybit 联合创始人兼首席执行官周本表示加密货币交易所不会跨越中国允许人民币交易的“红线”。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Bybit 是一家源于中国的加密货币交易所，目前是全球交易量最大的交易所之一。该交易所表示，如果通过虚拟连接，中国大陆用户可以在该平台上自由交易私人网络（VPN），但不允许人民币交易。&lt;/p>;&lt;p>;Bybit今年早些时候宣布，将允许中国大陆公民在其海外平台上进行交易，因为有很多用户敦促它这样做，并且因为该公司认为风险是“可接受的”，联合创始人兼首席执行官周本在周二的媒体吹风会上表示。不过，该平台并不打算接受中国的货币。&lt;/p>;&lt;p>;“中国政府最不喜欢加密货币的是它会促进资本外流，”周说。 “所以我们不会触及这条红线。”&lt;/p>;&lt;p>;该公司于 6 月份开始允许人们使用中国大陆身份证件（包括国民身份证和护照）进行注册，尽管它仍然屏蔽大陆 IP 地址。&lt;/p>;&lt;p>;该公司当时表示，此举是为了吸引“海外华人社区”，但周周二指出，这也意味着目前居住在大陆的人可以通过连接 VPN 在该平台上进行交易，它使用另一个中的IP地址&lt;/p>;&lt;p>;不过，周表示，Bybit 尚未看到很多来自中国大陆的新用户，他表示，考虑到接受人民币的限制，该公司预计会出现这种情况。&lt;/p>;&lt;p>;Bybit、该公司成立于 2018 年，专注于衍生产品，是由中国大陆团队创办的主要加密货币交易所之一，但后来在北京的行业打击期间退出了市场。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府虽然允许香港特别行政区发展加密行业，对大陆的商业加密活动保持严格禁令，包括交易和挖矿。&lt;/p>;&lt;p>;Bybit 的平台近年来迅速发展，迅速填补了 FTX 崩溃留下的空白，开始由曾经的行业偶像 Sam Bankman-Fried 创立，他目前因欺诈罪在美国服刑 25 年。&lt;/p>;&lt;p>;周三的 24 小时交易量使 Bybit 成为全球第三大加密货币交易所，远远落后于全球领先者根据 CoinGecko 的数据，币安但领先于美国最大的交易所 Coinbase。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Bybit 的注册用户数量从去年的 2000 万增加到今年的近 6000 万，增加了两倍。该公司周二表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据去年在香港生效的新强制性监管制度，该交易所今年曾短暂寻求在香港获得牌照。该公司于 1 月份提交了申请，但于 5 月份撤回了申请。&lt;/p>;&lt;p>;周表示，Bybit 的合规官被发现仍与前雇主任职，香港监管机构认为这存在利益冲突。证监会还禁止在香港为内地客户提供服务，Bybit宣布撤回申请后将允许内地客户使用其平台。&lt;/p>;&lt;p>;Bybit现正计划重新申请香港牌照。周表示，在找到新的合规官后，最快将于 2025 年第一季度进行。&lt;/p>;&lt;p>;该高管表示，香港牌照将成为公司的“信心助推器”，有助于吸引人才，但不会是对于进入该市相对较小的加密货币市场而言非常有意义。&lt;/p>;&lt;p>;Wency Chen 的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s Brics tariff threat raises stakes for Southeast Asian nations, analysts warn]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289338/trumps-brics-tariff-threat-raises-stakes-southeast-asian-nations-analysts-warn?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 17:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/9cd44d87-f8fa-417f-8e09-fbbe8820c92e_e12b7091.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国当选总统唐纳德特朗普威胁称，如果金砖国家创造出与美元竞争的货币，就要对其征收关税，这引起了东南亚国家的担忧。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚国家因与金砖国家结盟而面临越来越大的地缘政治和经济风险，特别是在美国当选总统唐纳德·特朗普最近威胁征收高额关税之后，专家敦促该地区领导人考虑一下该集团的潜在利益以及疏远华盛顿的风险。&lt;/p>;&lt;p>;“这一警告表明，这些国家需要仔细权衡金砖四国的成员身份及其与美国的经济相互依存关系，”表示印度昌迪加尔古鲁戈宾德辛格学院政治学助理教授帕维塔比尔萨古 (Pavittarbir Saggu)。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在周六的社交媒体帖子中威胁，如果金砖国家创建一种与美元竞争的货币。&lt;/p>;&lt;p>;“金砖国家试图摆脱美元而我们袖手旁观的想法已经结束了，”特朗普说道，并促使克里姆林宫周一表示，任何美国试图强迫各国使用美元 — — 美元正在“失去吸引力” — — 都会适得其反。&lt;/p>;&lt;p>;10 月，在扩大的金砖国家峰会上，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 主张寻求替代性国际支付体系，以防止美国使用美元作为政治“武器”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;10 月，四个东南亚国家：马来西亚、印度尼西亚、越南和泰国– 成为以下国家的伙伴国金砖四国在地缘政治不确定性的情况下努力增加贸易机会并使其选择多样化。&lt;/p>;&lt;p>;负责政治风险咨询公司欧亚集团东南亚报道的彼得·芒福德在社交媒体上表示，即使特朗普的威胁不会如果这一情况成为现实，它凸显了加入金砖国家对该地区的潜在风险。&lt;/p>;&lt;p>;芒福德在接受《亚洲周刊》采访时表示，加入金砖国家对于东南亚国家来说是“挑战”这些国家希望与中国建立密切的经济联系，同时依赖日本、美国和欧洲的投资。&lt;/p>;&lt;p>;“在日本、美国和欧洲看来，金砖四国的成员身份可能被视为一种偏离金砖国家地位的转变。芒福德表示，地缘政治中立性可能会降低这些国家作为投资目的地的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然东南亚国家看到了金砖国家成员资格的潜在经济利益，但芒福德质疑这是否会导致投资增加来自中国或其他国家&lt;/p>;&lt;p>;“除了地缘政治对冲之外，目前尚不清楚成为金砖国家合作伙伴真正能带来什么直接好处，”他说，并补充说，越南的对冲策略是理想的，因为与其他国家不同，越南并不寻求正式成员资格。芒福德说，东南亚国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/8c634c9b-e9e3-4e64-bbf5-ec47d86c9d6d_63b7388e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京10 月 23 日，中国国家主席习近平在俄罗斯喀山举行的金砖国家峰会喜庆招待会上举杯。图片来源：美联社/Pool&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;注意到中东地区的冲突芒福德表示，东方可能促使马来西亚和印度尼西亚加入金砖国家，吉隆坡和泰国可能认为金砖国家会让他们在全球舞台上拥有更大的发言权。&lt;/p>;&lt;p>;“[但]目前还不清楚[是否]这将是”，Mumford 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;泰国朱拉隆功大学国际关系教授 Thitinan Pongsudhirak 表示，特朗普的言论清楚地表明，全球南方国家或发展中国家需要共同努力，减少对全球经济的依赖。美元及其经济。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的威胁可能会让一些金砖国家成员和候选人“三思而后行”，考虑加入是否“值得”，他说&lt;/p>;&lt;p>;“这是特朗普的意图，”Pongsudhirak 说，并补充说，如果他对同时也是盟友和合作伙伴的较小经济体实施“关税勒索”走得太远，就会存在风险。&lt;/p>;&lt; Pongsudhirak 补充道：“[特朗普] 可能会疏远这些国家，并将其推向其他竞争对手大国，尤其是中国。”&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，欧盟减少对美元依赖的努力可能会产生负面影响。萨古表示，从长远利益来看，“这使成员国与美国产生了分歧，而美国在全球贸易和金融方面仍然拥有重大影响力。”他补充说，到 2024 年，美元将占国际储备的近 60%。&lt;/p >;&lt;p>;鉴于东南亚对美元的依赖，萨古表示，金砖四国的正式成员身份给马来西亚、印度尼西亚、越南和泰国带来风险，因为这可能会导致惩罚性措施或限制市场&lt;/p>;&lt;p>;鉴于特朗普最近的关税威胁，萨古表示，这些国家保留集团合作伙伴而不是正式成员可能更为明智。这将使他们能够在“不冒激怒美国愤怒的风险”的情况下探索金砖四国内部的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;正式成员资格可以让他们与金砖国家的去美元化议程保持一致，使他们成为美国保护主义政策的目标，Saggu萨古补充道：“与金砖四国作为合作伙伴进行接触，同时维护与美国的关系，可能是确保经济稳定和促进贸易关系多元化的平衡方法。” &lt;/p>;&lt;p>;2023年，美国与东盟10个成员国之间的双向贸易额达到3959亿美元，成为东盟对话伙伴中的第二大贸易伙伴.&lt;/p>;&lt;p>;美国也是东盟最大的外国直接投资（FDI）外部来源国，2023年流入总额达744亿美元，占东盟最大的外国直接投资（FDI）外部来源地。占东盟外国直接投资总额的 32.4%。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚太平洋研究中心首席顾问 Oh Ei Sun 表示，特朗普的警告旨在报复金砖国家放弃美元作为贸易结算货币。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/ea130f7e-e43a-4f96-b166-e9036c7b8bab_30e9bd82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金砖国家国旗：巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。东南亚国家在权衡加入金砖国家的潜在利益和疏远美国的风险时面临着微妙的平衡。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“所以在特朗普看来，金砖国家之间仍然欢迎相互贸易，但他们必须用美元来结算贸易”。&lt;/p >;&lt;p>;“此外，金砖四国的成员资格是否能提供任何具体机会还有待观察，因为它既不是自由贸易协定，也不是像“一带一路”这样的发展倡议，”吴在谈到中国​​的“一带一路”倡议时说道.&lt;/p>;&lt;p>;注意到吴说，金砖四国主要是由中国驱动的，其他成员扮演“非常小的角色”，这四个东南亚国家选择与金砖四国结盟，与其说是为了获得其利益，不如说是为了加强与中国的关系，希望增加贸易&lt;/p>;&lt;p>;7月，中国表示支持马来西亚加入金砖国家的申请，并欢迎“志同道合的伙伴”加入金砖国家，以创建“更加公正、公平”和“多极”的国际秩序据中国外交部称发言人林健。&lt;/p>;&lt;p>;金砖国家15年前由俄罗斯、中国、印度和巴西创立，此后迎来了多个新兴经济体，包括2010年的南非以及最近的伊朗、埃及、埃塞俄比亚和阿拉伯联合酋长国.&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong logs 169 cases of theft on inbound flights, losses reach HK$4.32 million]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289341/hong-kong-logs-169-cases-theft-inbound-flights-losses-reach-hk432-million?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 17:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/866d12a6-afb4-4ad5-8775-7210c21c9e62_86def512.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位部长表示病例数上升可能与此有关加大力度督促公众举报。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;2024 年前 10 个月，香港共发生 169 起机上失窃案件，涉及价值 432 万港元（555,050 美元）的贵重物品，超过全年举报数量保安局局长邓炳强周三表示，在 2018 年和 2019 年的每个旅游繁荣年中，该市仅2018年记录了103起案件，2019年记录了147起案件，他回答了立法会议员黄英豪就飞往香港的航班上的盗窃案急剧增加的问题。&lt;/p>;&lt;p>;邓表示案件有所增加可能与加大力度敦促公众举报有关。&lt;/p>;&lt;p>;“2024年飞机上的盗窃案件数量也大幅增加，这可能是由于事实上，警方加大了宣传力度，鼓励更多人举报犯罪，或者整体经济状况。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港在 2023 年报告了 92 起案件，这是第一年没有 Covid-19 旅行的一年&lt;/p>;&lt;p>;Tang 表示，今年前 10 个月，70% 的盗窃案发生在来自马来西亚、泰国、印度和越南等国家的短途航班上。&lt;/p>;&lt;p >;另一个20% 来自阿拉伯联合酋长国、土耳其和卡塔尔等地。其他来源包括中国大陆、日本和韩国、美国、加拿大、澳大利亚和瑞士。&lt;/p>;&lt;p>;他说，大部分被盗的贵重物品都是现金、昂贵的珠宝、手表和信用卡。首10个月被盗物品价值已达432万港元。&lt;/p>;&lt;p>;唐承诺将加大打击力度。&lt;/p>;&lt;p>;机上盗窃案的趋势是亚太航空公司协会上个月告诉《华盛顿邮报》，总部位于亚太地区的航空公司“日益担忧”，航空公司正在警惕犯罪集团联手侵犯乘客财产。&lt;/p>;&lt;p>;据称是全球辛迪加在幕后黑手这些犯罪行为针对的是富有的旅行者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/ 335cdb68-0a6e-4ed1-8362-ffc0cfc9550e_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;保安局局长 Chris Tang 表示，当局正在与利益相关者密切合作，防止机上盗窃。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;邓表示，警方正与航空公司、机场管理局和航空保安公司等持份者紧密合作，加强以情报为主导的执法行动，以预防和打击&lt;/p>;&lt;p>;例如，他说，已经建立了嫌疑人数据库，以收集犯罪分析的情报。&lt;/p>;&lt;p>;当局还加强了与航空公司的情报交流，以识别高风险犯罪分子。 -犯罪发生的风险路线和时期&lt;/p>;&lt;p>;唐指出，我们定期举办预防犯罪研讨会，提醒航空公司注意这些航线并提高机组人员的意识。&lt;/p>;&lt;p>;但部长表示警方出于隐私考虑，无意在航班上安装闭路电视或部署安保人员。&lt;/p>;&lt;p>;“国际上没有任何政策规范在客舱内安装闭路电视或安排安保人员执勤，这些也并不常见航空公司普遍采用的做法，”他&lt;/p>;&lt;p>;警方于一月至十月期间，为来自38家航空公司的937名机场持份者举办了38场研讨会，旨在提高前线航空公司工作人员的警惕性和预防罪案。&lt;/p>;&lt;p>;被捕的警队同期有四名中国大陆旅客涉嫌机上盗窃。其中一名嫌疑人还押候审，另一名嫌疑人已保释候查。&lt;/p>;&lt;p>;另外两起案件因证据不足或证人不愿回港调查而被撤销指控。作证。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s security ministry warns state secrets being leaked in common crowdsourcing jobs]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3289320/chinas-security-ministry-warns-state-secrets-being-leaked-common-crowdsourcing-jobs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 17:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/9bd0d690-3b73-47c2-8a41-776f10364715_1493e29f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;外国间谍机构正在使用据国家安全部称，通过众包和物联网设备等手段来提取有价值的中国数据。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最高反间谍机构周三警告称，外国间谍机构正在利用常见的众包工作窃取国家机密，并建议公众对这种高度隐蔽的策略保持警惕。&lt;国家安全部（MSS）在微信文章中表示，该战略包括将情报收集任务分解为更小的工作，并利用众包平台招募人员。当各机构收到这些人收集的信息时，会对数据进行汇总和分析，以评估更大的情况。&lt;/p>;&lt;p>;“他们使用合法的互联网平台[雇用人员]并分解他们的任务，因此个人很难理解他们的真正目的。众包方式使得远程间谍活动更具欺骗性和隐蔽性。”国家安全部表示。&lt;/p>;&lt;p>;各机构收集了有关海洋水文、矿产分布、能源储量的敏感数据以及高精度地理信息，所有这些据国家安全部称，这对中国的国家安全构成威胁。&lt;/p>;&lt;p>;文章建议，在接受要求个人下载专业地理测绘软件并在特定地点上传数据以获得奖励的任务时要谨慎。 MSS 表示，这些地点通常很敏感，如果几个人上传所请求的信息，就可能会出现安全威胁。&lt;/p>;&lt;p>;微信文章还概述了一项计划，外国机构向人们提供物联网设备，这些设备收集信息信息然后上传到覆盖广泛的高度安全的网络。&lt;/p>;&lt;p>;在军事禁区和重点实验室附近生活或工作的人，以及大学教师和学生、研究人员以及活跃在社交媒体和社交媒体上的任何人求职网站应格外谨慎，MSS &lt;/p>;&lt;p>;“外国间谍机构可以在网上发布‘高薪兼职’或‘信息收集’广告，引诱人们方便地为他们收集数据。”该部表示。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在日常生活中，“人们应增强保密意识，避免在网上随便泄露敏感信息，或为不明实体收集信息，并对外国间谍机构的威胁保持警惕”，部&lt;/p>;&lt;p>;国安部于去年8月开设了微信账号，此后多次向公众发出警告，警告外国间谍机构一直在利用日常活动渗透公司安全措施并窃取机密，甚至让中国公民反对他们的政府。&lt;/p>;&lt;p>;外国间谍冒充网络约会者或学术顾问，发起“摄影项目”，招募大学生从事“高薪兼职”，并发送能够进行黑客攻击的电子邮件私人的邮箱。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia arrests Singaporeans on the run for 19 years in US$51 million fraud case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3289318/malaysia-arrests-singaporeans-run-19-years-us51-million-fraud-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.04 16:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/732dcc10-50fd-4c76-b784-23227269d346_4ce8bb1b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ng Teck Lee，首席执行官当时上市的回收公司 Citiraya Industries 的创始人和他的妻子 Thor Chwee Hwa 被移交给 CPIB 官员。图片：CPIB&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名新加坡男子和他的妻子在逃亡19年后，周二在马来西亚被捕，涉嫌涉及超过5100万美元的诈骗案。&lt;/p>; &lt;p>;电子回收公司 Citiraya Industries 时任首席执行官黄德利 (Ng Teck Lee) 及其妻子托尔翠华 (Thor Chwee Hwa) 被马来西亚反腐败委员会移交给腐败行为调查局 (CPIB) &lt;/p>;&lt;p>;在周三的新闻稿中，CPIB 表示，58 岁的 Ng 于 2005 年与 55 岁的托尔 (Thor) 一起离开新加坡，调查开始时。&lt;/p>;&lt;p>;“当局在 CPIB 的调查中做出了各种努力来寻找 Ng，”它补充说，并指出已发布了移民禁止名单和警察公报，以及国际刑警组织的红色通缉令和逮捕令。逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;周三下午，Ng 和 Thor 在州法院分别被提出一项拘留指控。&lt;/p>;&lt;p>;Ng，在法庭记录中也被称为 Ong Jimmy King Lang，被宣读了一项指控2005 年 1 月犯有违反信托罪。&lt;/p>;&lt;p>;他被指控指示某些 Citiraya 员工不要粉碎委托给他作为公司首席执行官和总裁的电子废料，而是重新包装和出口废料&lt;/p>;&lt;p>;据称，他对来自德州仪器 (Texas Instruments) 的约 1,636 公斤电子废料、来自英飞凌科技亚太公司 (Infineon Technologies Asia Pacific) 的 2,918 公斤电子废料、来自马来西亚 ChipPac 的 876 公斤、来自新加坡科技微电子公司 (Singapore Technologies Micro electronics) 的 152 公斤电子废料和来自 RF Micro 的 1,209 公斤电子废料进行了此操作。 Devices（北京）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;Thor 被宣判一项协助吴某保留犯罪行为利益的指控。大约在2003年6月30日。&lt;/p>;&lt;p>;据称，她与丈夫安排以她的名义开设瑞士信贷香港分行账户，因为她知道该账户将用于保留其涉嫌犯罪行为的利益。 &lt;/p>;&lt;p>;指控单称，约 110 万新元（818,000 美元）于 2003 年 7 月 10 日左右转入该账户。&lt;/p>;&lt;p>;这对夫妇被勒令在副检察官韩毅提出要求后，将被还押一周进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;Ng 和 Thor 在还押地点通过视频连线一起出现，身穿黑色 T 恤， &lt;/p>;&lt;p>;通过普通话翻译，当被问及是否理解检方的还押申请时，吴回答“是”，而托尔必须得到提示才能做出回应。&lt;/p>;&lt;p>;他们的下一步法庭提审将于 12 月 11 日进行。&lt;/p>;&lt;p>;CPIB 调查主任 Vincent Lim 表示：“在近二十年后，成功逮捕了参与这起重大腐败案件的两名新加坡逃犯，证明了两国之间的长期联系和关系。” CPIB 和 MACC 之间密切合​​作。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于那些选择通过参与腐败或犯罪活动来违反我们的法律的人，我们是零容忍的，没有避风港。”&lt;/p>;&lt;p>;Lim补充说CPIB将不遗余力地追查逃犯的藏身之处，并将他们绳之以法，并在新加坡接受审判，调查正在进行中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/04/909a6caf-f04b-44cb-a12f-c978f93b3e8d_0cfd528d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名工人将镀金电子垃圾放入2022 年 Citiraya Industries 的一台粉碎机。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在 2011 年高等法院发布的一项判决中，Citiraya 涉及从电子产品中回收贵金属的业务&lt;/p>;&lt;p>;根据 CPIB 官员 2008 年提交的一份宣誓书，Ng 受托将其客户发送给 Citiraya 的电子废料用于处理&lt;/p>;&lt;p>;然而，Ng 据称在 2003 年和 2004 年担任 Citiraya 总经理的兄弟的帮助下挪用了芯片制造商送去销毁的部分电子废料。&lt; /p>;&lt;p>;部分废品被重新包装，以约 5120 万美元的价格卖给香港和台湾的买家，并将款项转入香港的三个银行账户Kong。&lt;/p>; &lt;p>; 2011年提出了法院命令，以扣押NG的一些资产，包括他的第一个商业银行帐户中的款项，以及在Binjai Park出售平房和Paya Lebar Crescent的收益。 。&lt;/p>; &lt;p>;这个故事最初由&lt;/p>;发表</description><pubDate>Wed, 04 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Why China need not worry about Trump’s tech and financial warfare]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3288694/why-china-need-not-worry-about-trumps-tech-and-financial-warfare?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 16:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/03/61b867d4-c2c6-44949b-949b-ce20e04525250452504_ce3ac7c7c7c7.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;已故中国领导人毛泽东的肖像货币兑换局的手表显示了11月29日在香港的人民币汇率。一种较弱的货币使中国免疫对美国的财务侵略。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国以前已经克服了唐纳德·特朗普的贸易战争和技术制裁。这一次，它在抵御新威胁方面处于更有利的地位。因此，美国可能会从贸易对抗转向信息战和金融战。但是，中国将近1万亿美元的贸易盈余将是针对金融不稳定的强大缓冲。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普于2018年开始与中国的贸易战。到2023年，中国大陆和香港的出口已经下降大约四分之一。较少的美国市场的接触使中国对新的关税更具弹性，这减少了华盛顿升级贸易战的动机。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;特朗普在竞选期间谈到了对中国商品的60％的关税。最近，他提出了在现有关税基础上额外征收 10% 的想法。他还希望在加拿大和墨西哥商品上履行25％的职责。他们真正的竞争可以说来自墨西哥和加拿大。对中国征收再多的关税也不会将电视机的生产带回美国。但对加拿大和墨西哥汽车征收关税可能会重振美国汽车制造商。特朗普的关税政策应该利用这种可能性。&lt;/p>; &lt;p>;美国希望削弱中国而不会伤害自己。让盟友加入针对中国的科技战是实现这一目标的一种方法。预计特朗普第二届政府期间，科技战争将会升级，或许即将上任的总统会迫使欧洲、日本、韩国和台湾公司不得向中国大陆市场销售产品；这样，他们的经济将受到伤害，但不会受到伤害。它希望关键科技行业在美国，而不是亚洲。美国政策制定者很可能会在日本，韩国或台湾的全球竞争激烈的公司中迁移到美国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/11/11/a5d5845b-b48e-48e-4e5e-ba54-ba54-a54-a53af7ae72fc_8a2fc_8a2f2584442.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一名工程师在光刻系统上工作荷兰Veldhoven的ASML，于2023年。美国将荷兰和其他盟友推向了出口控制，以遏制中国芯片制造商。 ASML 生产尖端光刻机，用于生产从电动汽车到军事装备等各种用途的高端芯片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;这是美国实现其工业目标的唯一现实选择，因为其国内工业基础太弱了，无法恢复活力。如果美国以外的公司无法向中国销售产品，那么进入美国市场对其生存至关重要。他们必须做美国政府告诉他们的事情。&lt;/p>; &lt;p>;对中国的重大考验，特朗普2.0仍然是技术制裁。美国要求半导体设备公司不得为中国机器提供维修服务。很难想象美国此时还能做什么。&lt;/p>; &lt;p>;尽管美国制裁，中国仍有大量生产的7纳米芯片。 5 纳米芯片可能很快就会问世。与此同时，中国已成功制造出28纳米芯片的光刻机。虽然这项技术已有十多年的历史，但这表明中国正在攀登光刻技术的阶梯。缩小差距将是一个时间问题。我们已经在可再生能源、核能和电动汽车领域看到了这种情况的发生。半导体为什么不一样？&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国技术战争可以扩展到其他部门。例如，药物和生物技术行业可能被阻止，无法获取美国制作的某些工具。&lt;/p>; &lt;p>;但是，没有可能持续很长时间。确实，中国企业往往更喜欢大容量市场。但是，如果美国对前往中国的科学工具或工业工具进行制裁，那么中国供应商肯定会进入市场，无论是否大量。&lt;/p>; &lt;p>;美国可能会越来越多地利用其盟友在中国战略中。这可能会迫使欧洲和日本减少从中国的购买。美国几乎禁止所有中国电动汽车的关税。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果只有美国市场成为禁区，中国的电动汽车行业以及可再生能源行业肯定会繁荣。美国将需要所有盟友效仿，以在中国的发展中造成真正的影响。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的遏制努力阻止了中国欣赏其货币，尽管其数万亿美元的贸易盈余。换句话说，中国必须保持人民币足够疲软，以便向新兴经济体出售科技产品。这对全球南部的国家非常有益。&lt;/p>; &lt;p>;同时，折旧的货币使中国免于美国财务侵略。贸易和科技战争部分是归咎于富裕的中国人从大陆带走香港和新加坡等国外的货币，而这笔钱可能最终在美国。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;鉴于美国在上一个财政年度，国家债务上涨了2.3万亿美元，很可能会继续增加，从中国吸收资金似乎会削弱该国并为美国提供帮助。但是副作用可能是它有助于使人民人保持虚弱和中国的出口超级竞争。&lt;/p>; &lt;p>;什么不会杀死你，使你变得更强大。面对美国的压力，中国在推动技术发展的同时，抑制了投机和腐败。 &lt;/p>; &lt;p>;当历史学家从现在回顾中国的崛起几十年时，特朗普的贸易战可以被视为防止与1997年亚洲金融危机类似的中国崩溃的关键点，这可能不会发生。&lt;/p>; &lt;p>;。 。从这个角度来看，华盛顿的中国遏制政策确实是伪装的祝福。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dutch chipmaker NXP, TSMC affiliate plan to expand US$7.8 billion Singapore venture]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3289325/dutch-chipmaker-nxp-tsmc-affiliate-plan-expand-us78-billion-singapore-venture?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 16:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/images/canvas/2024 /12/04/02F40CAC-7081-4117-ACE7-3077AD52AD7A_BD1BB09C.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;荷兰公司NXP和TSMC关联公司正在寻求扩大其新加坡芯片制造合资企业。照片：ShutterStock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; NXP半导体和台湾半导体制造公司（TSMC）的关联公司正在讨论其78亿美元新加坡风险投资的扩展，并认识到需要多样化的芯片生产，以期预期我们的筹码生产需要多元化 - 荷兰芯片制造商及其台湾伙伴Vanguard International Semiconductor Corp（VIS）周三在新加坡东部地区的一个联合筹码工厂中破土动工。已经在研究NXP执行副总裁安迪·米克莱夫（Andy Micallef）在仪式的间隔方面告诉彭博新闻，尽管他说，加法尚未得到正式批准。&lt;/p>; &lt;p>;“我们继续在新加坡进行投资， ，”他说。 “当我们到达2030年时，我们将继续进行第二阶段。新加坡是NXP非常重要的地点。” &lt;/p>; &lt;p>;计划的扩展反映了小工具制造商在台湾海峡可能会升级紧张局势的小工具制造商中越来越关注的关注点。从智能手机到电动汽车（EV）所需的所有物品所需的半导体供应。由TSMC领导的台湾公司仍然是世界上大部分筹码的大部分。&lt;/p>; &lt;p>;本周，在拜登政府拍打更多有关中国获得外国技术的途径之后，美国和中国之间的紧张局势加剧通过禁止向美国出口一些关键材料。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/19bb9ff8-a4b4b4b4b4b4b4b4b4b4b4b4b4c7d-89e6-af15c6715c6715c6715a0af_a3f3f36e7aa alt =” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;基于荷兰的Eindhoven NXP半导体是汽车和网络芯片的主要制造商。照片：shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; NXP-VIS合资企业将使相对成熟的130纳米芯片到40 nm芯片，这些芯片不如TSMC在台湾制造的那样尖端。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，这些芯片对于一系列行业仍然至关重要。它们将用于汽车、工业、消费和移动产品中的电源控制等功能。预计新工厂将创造1,500个就业机会，并于2027年开始生产。&lt;/p>; &lt;p>;东南亚已经成为技术制造业的一支力量，这是由于劳动力成本相对较低，技术人才和与主要亚洲主要消费市场的邻近度相对较低。 。供应链Micallef补充说，在中国，世界上最大的电动电动汽车和电信设备市场。恩智浦在中国北方城市天津设有测试和封装工厂，但在中国没有前端制造业务。 Micallef没有提供有关该公司中国扩张计划的详细信息。&lt;/p>; &lt;p>;“我们将建立一个中国供应链。今天我们正在与合作伙伴一起建设，”米卡莱夫说。 “对于想要中国供应链的客户，我们将拥有该功能。” &lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why Yoon’s martial law bid poses ‘severe’ threat to South Korea’s democracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3289326/why-yoons-martial-law-bid-poses-severe-threat-south-koreas-democracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 16:36 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/1f3093d9-7726-426-4232-851a-ad2ec0451a-ad2ec0435c0435c0435c0435c04_b46115d8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;抗议者举行标语牌要求周三，韩国总统Yoon Suk-Yeol辞职于周三在首尔的Gwanghwamun广场。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;韩国总统Yoon Suk-Yeol的短暂出价，根据戒严令“威胁到他的国家的民主基金会”，以前的总统被定罪或弹each根据观察家的说法，在可感知到的较温和的基础上。晚上。&lt;/p>; &lt;p>;首尔的议员们在军事障碍中争先恐后地投票决定戒严，现在呼吁总统辞职或弹each。尹的法令只持续了六个小时，之后他就在投票后收回了立场。据媒体报道，预计对Yoon的任何弹each投票预计将在周五进行。与他的前任相比，Yoon的行动“极度严重，威胁到韩国民主制度的基础”。&lt;/p>; &lt;p>; 2016年12月至2017年3月，前总统Geun-hye因滥用权力，胁迫和贿赂而被定罪，并被判处二十年以上。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;法院裁定她与密友乔伊（Choi）合谋了-SIL，为诸如电子巨头三星和零售连锁店等集团施加压力，以给Choi的基金会提供数百万美元。&lt;/p>; &lt;p>; Park也被判迫使公司签署有利可图的交易Choi拥有的公司，并判处犯有泄露机密总统文件的罪名。&lt;/p>; &lt;p>; 2004年3月，Roh Moo-hyun因非法竞选而被弹each，他在他未能根据一项政治中立的指控而受到非法竞选。李说，高级公职官员，但该动议被宪法法院拒绝。&lt;/p>; &lt;p>;公园的行动是严重的，但并没有直接破坏民主制度。他补充说，ROH的罪行不如涉及公园或元的行动。 ”，根据李的说法。他。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/2024/12/12/04/bad823d222b65a-4152--4152--4152--4152- 9511-100AA873B657_EEE40472.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;反对党议员在周三在首尔国民议会的国民议会中提交了一项弹each总统Yoon Suk-Yeol的法案。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“他施加军事统治的企图，即使简短，也代表了宪法权威和公共信任的重大违反，”李说。他补充说，弹each的最终决定将取决于宪法法院的解释以及国民议会在国民议会中的三分之二多数批准这一举动，反对派“接近实现”。&lt;/p>; &lt;p>;引用文章。李第77章是韩国宪法中的77，Yoon的权力过度是“重要的关注”紧急情况。&lt;/p>; &lt;p>;李指出，元宣布戒严的前一天，他会见了中小型企业主，并承诺他会恢复经济。&lt;/p>; &lt;p>;“一天后，他宣布戒严。这让他的判断来自何处。”亚太之间的关系和政治说，关于Yoon的立场有几个法律和程序问题。&lt;/p>; &lt;p>;有一个问题是，Yoon是否在宣布戒严之前是否曾曾举行过内阁会议 - 他应该 - 以及是否应有任何违法行为Yoon的一部分是由于国民议会投票拒绝他的戒严行动和公众接受投票的时期而引起的。&lt;/p>; &lt;p>;“这些问题似乎是较小的细节Hynd说。法律很笨拙，但坦率地试图突破该国的党派国内政治僵局，” Hynd说。但是，他补充说。 ，指出Yoon的举动是“他大规模夸大了一卷骰子”。&lt;/p>; &lt;p>;保守派领导人已经通过了他单身，五年任期的中点，批准评级徘徊在周围根据最近的一项民意调查，有25％的人是韩国总统有史以来最低的。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;他的政府受到丑闻的困扰和越来越多的批评。与执政的人民党首席汉东勋（Han Dong-Hoon）建立紧张的关系。&lt;/p>; &lt;p>; hynd说，最终，韩国人及其国民议会中的当选代表将决定弹imp弹each是否应该向前迈进Yoon。&lt;/p>; &lt;p>;“但他看上去越来越政治上孤立，甚至许多保守派都坚决反对他的行为。”美国天主教大学政治教授安德鲁·杨（Andrew Yeo可以Yeo说：“最终取得更糟糕的结果并没有拒绝戒严令，迫使Yoon扭转道路。” Yeo说，在周二的活动之前说，主要是民主党领导人李·詹·蒙（Lee Jae-Myung）和他的党员呼吁Yoon辞职或弹each。&lt;/p>; &lt;p>;“现在很大一部分Yeo说：“包括自己政党的成员在内的国家都要求他走出一边。 Yeo说。他补充说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/6ebe5560-2560-2Ac-4b6b-956e-0297554444444444444444444fa &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;汉城公民于10月在坦克旁边行走1979年2月27日，在帕克·孔总统去世后宣布戒严后。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;拉蒙·帕切科·帕尔多（Ramon Pacheco Pardo）是伦敦国王学院的国际关系教授，他说，Yoon将专注于在接下来的两三天中生存，因为这是弹each的动议他只能通过至少八名保守派议员与国民议会的自由主义者相处。最初令人震惊和难以置信 - 可能在一个和平的民主进程之后，Yoon被迫在数小时之内撤销他的决定感到自豪。帕尔多说。任何一个一方”。&lt;/p>; &lt;p>;“问题是进步主义者使管理韩国几乎不可能，”纳吉说。 “尹试图找到摆脱这一僵局的方法，但失败了。我看到他很快失去了权力”。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 suspects accused of helping ex-husband of slain model Abby Choi flee Hong Kong to stand trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3289327/2-suspects-accused-helping-ex-husband-slain-model-abby-choi-flee-hong-kong-stand-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.04 16:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/04/232f8a-2294-48a-48aa-a354-a354-a354-a389f744444444444444444444444444444444444443e5_b9a36cbbf.jpbf.jpbf.jpbf.jpbf.jpbf.jp jp jp jp jjp jjp = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; lam shun出现在九龙市法院于10月。照片：Edmond So &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;两名被指控帮助被杀的模特艾比·崔蒂·蒂（Abby Choi Tin-Fung）试图逃离香港的犯罪嫌疑人否认了他的潜逃者，并将在明年2月进行审判。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;游艇租赁特工林·舒（Lam Shun），现年41岁，29岁的失业艾琳·普·欣恩（Irene Pun Hau-Yin）周三在九龙市法院不认罪串谋扭曲公共司法的过程。&lt;/p>; &lt;p>;据称他们曾协助29岁的亚历克斯·夸金·奇（Alex Kwong Kong-chi），他去年2月25日逃离香港，这是在肢解的第二天28岁的Choi被发现在Tai Po肺部的三层乡村房屋中。 HK $ 300,000（38,300美元）。但是前夫在下午1点左右在Tung Chung Development Pier捕获。&lt;/p>; &lt;p>;检察官告诉代理首席裁判官Ko Wai-Hung，三到四名军官将就此案的背景作证。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/04/550463db-1e06-466d-a3e8-a3e8-af179e050505050505050374_316c7935.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;艾比肢解的残骸去年2月24日，在Tai Po的肺部三层乡村房屋中发现了Choi。照片：IG/XXABBYC &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;另外三名警官将带证人盒作证。&lt;/p>; &lt;p>;其他证据将包括3½小时的视频记录两名嫌疑人与调查官员之间的对话。&lt;/p>; &lt;p>; lam此前告诉法院，他将全部储蓄花在雇用私人律师身上，并恳求法院给他更多时间申请值班律师服务。&lt;/p>; &lt;p>;在周三的听证会上，林由大律师迈克尔·梁（Michael Leung）代表，他的费用由政府支付。&lt;/p>; &lt;p>; lam and pin and puin获得保释，并将返回法院进行听证持续到明年2月10日至12日。&lt;/p>; &lt;p>;六名嫌疑人被指控与崔的谋杀案有关。&lt;/p>; &lt;p>; kwong，他的父亲Kwong Kau，66岁现年32岁的安东尼·夸金（Anthony Kwong Kong-kit）被指控于2023年2月21日被指控谋杀Choi，并将在高等法院受审。他们还面临着防止合法埋葬的指控。&lt;/p>; &lt;p>;亚历克斯·夸的母亲，现年64岁的珍妮·李·苏亨（Jenny Li Sui-Heung）将接受审判，以验证在地区法院的司法进程中，句子限制为七年的地方。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 16:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>