<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Hong Kong EV insurance costs to fall, but third-party liability may remain high]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/article/3286436/hong-kong-ev-insurance-costs-fall-third-party-liability-may-remain-high?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/13/ad9dd091-d2d4-4bd2-8ecb-64da4597c307_e7e93528.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;综合汽车保险涵盖第三方责任和被保险人在意外事故中的医疗费用。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电动汽车的保费将随着成本下降而下降，但这可能不会降低针对第三方责任的保护成本。苏黎世首席执行官 Eric Hui 表示，边境两侧的电动汽车车主最好购买超出中国大陆最低法律要求的额外保险，以使其与香港持平。香港保险Kong。&lt;/p>;&lt;p>;“电动汽车价格下降通常意味着综合保险的保费较低，但第三方保险更多地取决于事故发生率和损坏的严重程度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;综合汽车保险承保意外事故中被保险人的第三方责任和医疗费用。它还包括维修、非碰撞损坏和盗窃。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 11/13/29790b6f-f818-48de-8c68-2675b9606adb_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Eric Hui，香港苏黎世保险首席执行官。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据香港法律，所有机动车车主都必须购买保险，保障第三方责任至少1亿港元（12.8美元）百万）。在大陆，法定要求仅为20万元人民币（27,745美元）。市场价值低的旧车车主往往只购买第三方保险。&lt;/p>;&lt;p>;“在实行普通法制度的香港，受保车辆的乘客被视为事故中的第三方，但中国大陆的情况并非如此。”许说。 “购买补充保险来弥补保险缺口非常重要。”&lt;/p>;&lt;p>;许多电动汽车车主购买电动汽车专用保险以获得更全面的保护，因为它的承保范围扩大到因故障和第三方损坏而造成的损失。他说，有故障的零部件，例如驾驶辅助系统、电池和电池充电器。&lt;/p>;&lt;p>;特斯拉在该市 9 万多辆电动汽车中占了近一半，4 月份降低了 Model 3 和 Model 的价格。是据保险公司 Kwiksure 称，电动汽车保险保费比汽油车高出 8.7% 至 14.7%。&lt;/p>;&lt;p>;据 Kwiksure 称，电动汽车特定保险的保费比汽油车高出 30% 至 150%。据 Kwiksure 网站称，这是因为电动汽车零部件价格更高，愿意提供保险的保险公司更少，而且特斯拉等热门品牌的保修条件规定，如果汽车未经特斯拉批准的设施维修，其保修将无效。 &lt;/p>;&lt;p>;“特斯拉汽车的车身外壳由铝合金制成，即使是轻微的碰撞也需要更换整个车身外壳。”&lt;/p>;&lt;p>;正面撞击根据芝加哥云计算提供商 CCC Intelligence Solutions 在美国进行的一项研究，三年或更短时间的小型电动汽车的平均维修成本比传统汽车高出 26.6%。财产和意外伤害保险公司的软件。&lt;/p>;&lt;p>;普通中型豪华 SUV 的保费升至 53.3%。&lt;/p>;&lt;p>;维修成本增加的部分原因是需要在维修前扫描电动汽车以及之后维修时监控电池以防止潜在的火灾危险。配备先进驾驶辅助系统的电动汽车还需要维修后校准。&lt;/p>;&lt;p>;另一个因素是电动汽车维修中更多地使用原厂零部件。&lt;/p>;&lt;p>;汽车零部件LEK Consulting 表示，制造商需要逐步将其生产的约 150 种内燃机汽车特有的零部件更换为约 40 种电动汽车专用零部件，这些零部件构成电气、电机、电池管理和电源控制系统。&lt;/p>;&lt;p >;在香港， Hui 表示，极端气候事件造成的洪水造成的损失也在一定程度上解释了电动汽车保险成本较高的原因。&lt;/p>;&lt;p>;投保的电动汽车遭受“全损”（维修成本超过车辆价值）的比例– 根据苏黎世去年 9 月的索赔数据，是传统汽车的 1.6 倍。&lt;/p>;&lt;p>;2023 年 9 月，香港遭受强台风袭击，并遭遇了“500 年一遇的灾难”。 ” 年”的极端暴雨，导致全行业保险索赔达 19 亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;许说，苏黎世已开始使用大数据技术对街道层面进行气候建模，以对其承保范围进行定价。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Would cooling-off period stop Hongkongers from being burned by beauty, fitness hard sell?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286625/would-cooling-period-stop-hongkongers-being-burned-beauty-fitness-hard-sell?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/c4baf135-b553-4504-84f6-6f63113769d3_16a6ffd9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘家娟&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港退休人士梁美玲 (May Leung) 是实体连锁健身美容中心近 20 年的忠实顾客，每月至少去 3 次健康课程、面部护理和&lt;/p>;&lt;p>;这位 60 岁的女士提前向公司支付了 40 万港元（51,416 美元），但她不确定涵盖哪些服务，或者需要多少个月或几年。 &lt;/p>;&lt;p>;然后，在 9 月，这家连锁店宣布在 38 年后关闭，留下一堆未偿还的债务和大量声称已经提前支付各种服务费用的顾客。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;截至10月初，消委会已接获超过5,000宗与关店有关的投诉，涉及金额近2亿港元。截至9月初，海关和警方共收到752起与实体链相关的投诉。&lt;/p>;&lt;p>;像梁一样，一些客户已经为他们打算在未来几年使用的服务预付了大笔费用。单宗投诉中最大金额约为200万港元。&lt;/p>;&lt;p>;梁告诉《华盛顿邮报》，她预计不会拿回钱。她很遗憾落入了连锁店工作人员的激进销售策略，迫使顾客购买预付费套餐。&lt;/p>;&lt;p>;她说，即使在合同到期之前，工作人员也会说服顾客签署更多服务。 ，悬挂 10% 的折扣或赠品，而不给人们时间考虑他们的决定。&lt;/p>;&lt;p>;她回忆说，通常在晚上按摩后，当她感到疲倦且无法清晰思考时，才会有人来找她签名。向上和&lt;/p>;&lt;p>;她希望当局强制实施 7 至 14 天的冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;“这可以让顾客有机会重新考虑他们的购买决定，”她说&lt; /p>;&lt;p>;丑闻促使政界人士和专家表示，香港应该向其他国家学习，规范预付费服务的销售，并完善法律以更好地保护消费者。&lt;/p>;&lt;p>;随着投诉不断涌现，Chief行政总裁李家超9月中旬表示政府将考虑为预付合同引入冷静期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/15/18f65572-0d06-4d17-8344-aaa3bd23a5f5_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Physical 在 9 月份宣布，它在成立 38 年后即将关闭。照片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;这一事件的影响不仅使人们关注健身的推销策略，也关注香港其他健身和美容领域的推销策略&lt;/p>;&lt;p>;这些抱怨并不新鲜。政府多年前已拨款让消费者委员会考虑引入法定冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会于2018年提交报告，政府于2019年进行为期三个月的公众咨询，重点关注美容&lt;/p>;&lt;p>;研究显示，2013年至今，有关美容服务的投诉有1,964宗，有关健身服务的投诉有1,590宗，涉及总金额近1.23亿港元。 2017 年。&lt;/p>;&lt;p>;在许多情况下，客户为长期使用的服务预付了大量费用。投诉人还描述了屈服于激进的销售策略的情况。&lt;/p>;&lt;p>;该委员会建议强制实行冷静期，称如果人们觉得自己被迫签约，这将允许他们改变主意并取消合同。 &lt;/p>;&lt;p>;建议对六个月以下的合同或需要预付款的合同制定冷静期条款，但一次性健身或美容服务费用低于 500 港元的例外。&lt;/p>;&lt; p>;要取消合同，建议顾客在 14 天的退款期限内向商家提交书面请求。&lt;/p>;&lt;p>;政党支持此举，一些人希望政府将其扩展到其他行业和消费者活动，包括在线活动&lt;/p>;&lt;p>;美容行业反对冷静期提议，称这不是高压销售策略的解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;然后是 Covid-19 大流行和经济衰退，这些建议被搁置了。没有采取任何进一步的措施。&lt;/p>;&lt;p>;甚至更早之前，该委员会就与美容行业的代表合作制定了自我监管的美容行业行为准则。&lt;/p>;&lt;p>;于 2006 年 6 月发布，鼓励美容服务提供者自愿提供冷静期。目前没有关于该行业实施该守则的程度的可用数据。&lt;/p>;&lt;p>;健身行业没有这样的业务守则。&lt;/p>;&lt;p>;香港没有法律强制商家向客户提供服务冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;然而，2018年，政府宣布自愿医疗保险计划将有21天的冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;次年，香港香港保险业联会推出冷静期人寿保险保单的期限，允许人们在签署保单后 21 天内取消。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/c377ac21-bb88-4c70-89ab-4ffb82317681_686e78c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;消费者委员会收到超过截至 10 月初，已收到 5,000 起与实体店关闭相关的投诉。摄影：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;30多岁的会计师David Fu*表示，香港是时候采取强硬措施，防止更多客户流失他们的钱。&lt;/p>;&lt;p>;他于 2021 年与一些朋友一起加入了Physical，起初每周参加一到两次个人健身课程。&lt;/p>;&lt;p>;他回忆道，随着时间的推移，教练可能会他们施加压力时相当具有操纵性客户签订长期合同并提前付款。&lt;/p>;&lt;p>;“他们会说，请帮忙，老板要求我们让更多人签约，”他说，并补充说他们在体能中心关闭前不久，他仍在这样做。&lt;/p>;&lt;p>;付说，他现在被困在价值约 280,000 港元的未使用的体育课程中，这些课程本来可以持续他“几年”。&lt;/p>;&lt;p>;他在健身房教练告知后已报名并付款&lt;/p>;&lt;p>;傅表示，希望政府实行强制冷静期，并在局内设立专门办公室，负责监督相关事宜。&lt;/p>;&lt; p>;回想起来，他说：“我感觉自己被工作人员欺骗了。”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;接受咨询的香港健身指南主席邱易中就消费者委员会早前的报告而言，告诉《华盛顿邮报》，现在大多数健身中心都支持强制冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;他说，全市约有 1,355 家健身中心，其中包括 24 小时营业的健身中心，并估计“只有约 1 家”。 ％”使用了强行推销策略。&lt;/p>;&lt;p>;他认为解决这个问题很重要，因为不良做法可能会损害行业声誉。&lt;/p>;&lt;p>;以道德方式开展业务的公司不应该有什么需要担心的，如果他说，引入了冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;他建议对选择取消合同的客户征收 3% 至 10% 的管理费，并表示这对于支付中心的人力成本来说是合理的。 &lt;/p>;&lt;p>;香港美容业联会创会主席叶世雄表示，业界对引入强制冷静期的态度各不相同。&lt;/p>;&lt;p>;他更倾向于政府让业界采用冷静期是自愿的，而不是强制的。&lt;/p>;&lt;p>;“企业应该有选择经营方式的自由，”他补充说，平衡双方的需求很重要。&lt; /p>;&lt;p>;相关问题，包括取消合同的流程，也应该清晰明了，因为消费者往往觉得这些事情很难掌握。&lt;/p>;&lt;p>;“要点应该简单易懂” ，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;物品诸如手续费、退款时限、具体条件等应写明，最好不超过10条。&lt;/p>;&lt;p>;叶认为现在讨论预付款还为时过早，但希望有一个冷静期&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员邓家标支持强制规定冷静期并尽快实施，并补充说提供优质服务的企业主无需担心。&lt; /p>;&lt;p>;“这可能有帮助恢复香港人对商户信誉的信心。&lt;/p>;&lt;p>;他建议冷静期的长短应与顾客消费金额成正比，最少为7天。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>; p>;&lt;p>;“金额越大，冷静期应该越长，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在预付款方面，他强烈认为政府应该介入。&lt;/p>;&lt;p >;“我建议预付费合同的最长期限应为三年”他表示。&lt;/p>;&lt;p>;他表示希望当局明年之前向立法会提交建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/15/de6869fa-043c-45f7-97ab-6a9d153124b8_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行政长官李家超表示政府将考虑为预付费合同引入冷静期。相片：谢美月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;零售界议员邵家辉担心仓促，表示仍有讨论空间，尤其是由于香港的中小企业正面临困难时期。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，平衡消费者与企业家的权利非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;他说美容行业反对强制冷静期，因为许多人担心如果客户频繁改变主意，他们的现金流将会受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;他说，与提供金融产品的大公司不同，其他行业的小企业可能没有同样的财务稳定性来提供冷​​静期.&lt;/p>;&lt;p>;对于在冷静期内寻求退款的人，应征收“合理”的行政费用。&lt;/p>;&lt;p>;关于预付款，Shiu 认为，销售可能会导致退款的产品是过度的。交货期长达 10 &lt;/p>;&lt;p>;“出售有效期为 10 年的美容服务是不合理的，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;香港大学法学副教授 Kelvin Kwok Hiu-fai 表示，他会强烈支持尽快对美容健身服务合同实行强制冷静期。&lt;/p>;&lt;p>;他认为7至14天的冷静期是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;他说如果健身的话中心在关闭前继续向消费者签字，他们可能会面临《商品说明条例》下“错误接受付款”的指控。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，应该依法采取更严厉的刑事检控，以震慑不法商家。 &lt;/p>;&lt;p>;香港律师会民事诉讼委员会副主席Richard Keady指出金融业与健身美容行业的区别。&lt;/p>;&lt;p >;虽然金融业他表示，如果一家企业突然倒闭，即使是在冷却期间，个人客户的追索权也有限——合同到期后，他们不会是第一时间拿回退款。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;目前，消费者必须自己考虑并决定是否分手。用他们的钱。&lt;/p>;&lt;p>;在旺角中心在一家健身连锁店，一名工作人员带着一名冒充潜在顾客的邮报记者参观了该场所。&lt;/p>;&lt;p>;该员工保证，除非顾客要求，否则该店的任何培训师都不会说服顾客购买课程。&lt; /p>;&lt;p>;当记者表示有兴趣成为会员时，如果她当时报名，就可以免费获得私人教练的课程。&lt;/p>;&lt;p>;每月约港币1,300元，即可获得私人教练的免费课程。不限次数，不包括瑜伽课程。连锁店不同地点的价格有所不同。&lt;/p>;&lt;p>;但当被问及该中心是否为改变主意的顾客提供冷静期时，答案是否定的。&lt;/p>;&lt;p>;消费者委员会表示，重新讨论强制冷静期需要彻底检讨香港目前的经济和社会格局。&lt;/p>;&lt;p>;“这将涉及与业界和其他持分者协商，以评估影响和运作安排，同时认真研究并考虑内部的不同意见它表示，还可以考虑其他措施，包括针对交易金额较大的行业采取有针对性的行动。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会认为，限制等措施商务及经济发展局发言人九月表示，已注意到预付费服务的不公平贸易做法，特别是健身中心的做法。和美容院进行积极的销售&lt;/p>;&lt;p>;局方会审视各项方案的利弊，同时也会考虑经济环境及相关行业的情况。&lt;/p>;&lt;p>;* 应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Is there method in the madness of Donald Trump’s ‘gunpowder’ gambit?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3286596/there-method-madness-donald-trumps-gunpowder-gambit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/a2040b0f-7b91-432d-b18d-9da52e053c91_2da5d432.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普取得了令人惊叹的政治成就兑现“让美国再次伟大”的承诺。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迄今为止，11 月 5 日人们主要因为 1605 年的火药阴谋而被人们铭记，当时英国一群狂热的天主教徒试图炸毁新教机构，以恢复“美好的过去”。&lt;/p>;&lt;p>;美国的未来几代人可能会用类似的策略来纪念唐纳德·特朗普在总统选举中取得惊人胜利。&lt;/p>;&lt;p>;这位民粹主义领导人猛烈抨击凭借“让美国再次伟大”的承诺，特朗普需要创造第二个奇迹，以实现这一目标。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;他承诺“让美国再次负担得起”并结束通货膨胀，通货膨胀是公众不满的一个主要根源，它破坏了乔·拜登和他的副手卡玛拉·哈里斯的竞选活动。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，这位前任和未来的总统提出了新的 20对大多数外国产品征收百分比关税产品中“至少”60%来自中国。特朗普还发誓要完成美国历史上对无证移民的“最大规模的大规模驱逐”。&lt;/p>;&lt;p>;古典经济学家会说这些目标是矛盾的。关税本质上会导致通货膨胀，并往往导致价格扭曲和生产率下降。这些税收很可能会转嫁给消费者。&lt;/p>;&lt;p>;同样，在一个充分就业的国家驱逐数百万无证移民将推高劳动力成本。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国移民委员会指出，尽管这些无证移民仅占美国人口的 3.3%，但占其劳动力的 4.6%。&lt;/p>;&lt;p>;在国家充分就业时取消他们意味着美国人将不得不分叉他们需要花更多的时间来整理床铺、煮早餐和修理漏水的屋顶。根据皮尤研究中心的数据，未经授权的移民占美国家政、食品准备和建筑行业劳动力的 5% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;那么特朗普将如何将如此巨大的兔子从美国拉出来呢？他的帽子？&lt;/p>;&lt;p>;有人说他不会——神奇之处在于催眠人群，让他们相信你能化圆为方，但不一定能做到。其他人则表示这很困难，但并非不可能。&lt;/p>;&lt;p>;并非所有经济学家都相信关税必然会导致通货膨胀。作为消费者，您为某种产品支付的费用取决于许多因素，进口成本只是其中之一。 20%的关税不会导致最终价格出现类似的上涨。如果特朗普能够降低分销、物流和交易成本，消费者价格变化或许是可控的。&lt;/p>;&lt;p>;更重要的是，关税只是手段，而不是目的。真正的目的是迫使外国制造商将生产中心迁回美国。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普阵营中的许多人，例如罗伯特·莱特希泽，坚信比尔·克林顿时代以来肆无忌惮的全球化已经掏空了美国。制造业，导致了工人阶级的堕落。&lt;/p>;&lt;p>;曾经是最强大的工业强国的美国制造业，确保了该国在第一次世界大战、第二次世界大战以及冷战中的最终胜利和突出地位。战争。&lt;/p>;&lt;p>;如今，美国在全球制造业中的份额是中国的一半，而中国正在快速向价值链上游移动。 2007年，在ASPI关键技术追踪的64个领域中，中国仅在3个领域处于领先地位。现在它在其中 57 个州中领先。&lt;/p>;&lt;p>;这在美国造成了一种强烈的危机感，而共和党巧妙地利用了这种感觉。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/b4dd0523-ed35-4b85-815a-fc72323da3a8_bd4713fd.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国在全球制造业中所占的份额是是中国的一半。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;恢复制造业就业和产能不仅仅是一个经济问题；也是一个问题。它可以定义21世纪的全球力量平衡。&lt;/p>;&lt;p>;尽管中国不断进军，美国仍然掌握着三张王牌。按美元价值计算，它拥有最大的消费市场——21万亿美元，而中国则为6.9万亿美元。在半导体芯片等多项前沿技术上领先中国5至10年。美元仍然是事实上的全球货币。&lt;/p>;&lt;p>;如果美国能够拒绝或限制中国进入其市场、技术和金融资本，它可能会极大地削弱其亚洲挑战者，甚至迫使一些中国制造商搬迁。&lt;/p>;&lt;p>;类似的压力策略可以应用于其他缺乏中国经济弹性和实力的较小经济体。&lt;/p>;&lt;p>;北京可能会顽固地坚持并拒绝妥协，但其他中等经济体权力——来自德国墨西哥——别无选择，只能投降。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普领导下的美国将一一吞并这些中等强国，重建制造业实力，同时围攻中国。&lt;/p>;&lt;p>;有人可能会说美国高昂的生产成本和落后的基础设施将使美国重新确立其制造业的主导地位变得困难，甚至不可能。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普打算通过广泛放松管制、减税和缩小联邦规模来弥补这一问题政府。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/11/14/5b273380-896d-46c5- 9035-bfd969bcfc31_2bee0bc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃隆·马斯克已被任命领导新的政府效率部。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他希望任命埃隆·马斯克（Elon Musk）（他对特朗普的胜利发挥了重要作用）来领导新的政府效率部，从而使美国再次具有成本效益。 &lt;/p>;&lt;p>;从特斯拉到SpaceX，再到现在的X（前身为Twitter），马斯克展现了他对成本控制的高超技艺。在特斯拉和 SpaceX 中，他证明了“美国制造”可以非常具有竞争力。&lt;/p>;&lt;p>;我们不知道他是否可以将一家私营公司不受约束的做法移植到政府中，或者这需要付出多大的制度成本。 &lt;/p>;&lt;p>;不过，美国基础设施投资虽然不足，但其工业电价比英国、德国便宜很多，只比中国贵一点点。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普计划通过利用来进一步打压他们美国蕴藏着巨大的化石燃料。如果有必要，地球母亲就该死。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能和先进机器人等未来技术也可能大幅削减制造业劳动力成本，缩小美国和中国之间的生产力差距。&lt;/p>;&lt;p>;所有这些中等强国将发现自己陷入两难境地。&lt;/p>;&lt;p>;关税 — — 以及在某种程度上获得资本和技术 — — 将成为谈判工具而不是目的。对特朗普来说，理想的情况是，关税威胁将足以迫使各国接受该协议。如果要征收关税，可以根据美国的需要有选择地使用，以使通货膨胀成本更能让消费者接受。&lt;/p>;&lt;p>;同样，大规模驱逐出境可能一开始会严格执行，一旦信息得到落实，发送并达到预期的心理影响后，可以根据实际情况将政策放宽为更具衡量标准的措施。&lt;/p>;&lt;p>;是的，这是一种将本质上不可预测的力量合理化的尝试。但也许，只是也许——无论我们个人喜好如何——疯狂中总有方法，今年 11 月 5 日的目标可能会比 1605 年时更成功。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 08:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump’s return sparks anxiety in Australia’s defence community over Aukus submarine deal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3286598/trumps-return-sparks-anxiety-australias-defence-community-over-aukus-submarine-deal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.11.15 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /11/14/926a7ad8-57ca-4f15-acac-d7aba7494979_b3659bea.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普 11 月 13 日在华盛顿会见众议院共和党人时做出的手势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;迫在眉睫唐纳德·特朗普重返白宫引起了澳大利亚国防界的警惕，分析人士担心他的外交政策方针可能会破坏印度-太平洋地区的稳定，并使耗资数十亿美元的奥库斯潜艇项目复杂化。&lt;/p>;&lt;p>;尼克墨尔本拉筹伯大学人文与社会科学系主任比斯利表示，尽管澳大利亚领导人公开对美国联盟充满信心，但幕后却存在着明显的不安。&lt;/p>;&lt;p>;“有很多比斯利表示，美国将与特朗普一起走向何方的不确定性。他补充说，澳大利亚与美国的联盟在中短期内仍然强大。&lt;/p>;&lt;p>;然而，长期问题更令人担忧，他说，并指出特朗普的外交政策可能“严重破坏亚洲的稳定”，从而对澳大利亚产生负面影响。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/14/ab1eefdc-8009-4cf8-b96c-b62d2d6b2ac5_678eebe8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚将从美国购买的弗吉尼亚级核动力攻击潜艇。照片：美国海军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“事实上，最有可能的结果是该地区变得更加动荡，”比斯利说，并补充说，人们仍然对这一问题存在“重大的长期担忧”。奥库斯潜艇协议的可行性。&lt;/p>;&lt;p>;奥库斯协议由澳大利亚、英国和美国于 2021 年成立，旨在对抗中国日益增长的影响力，旨在为澳大利亚配备华盛顿的核动力潜艇，以增强其海军能力和解决地区安全问题。&lt;/p>;&lt;p>;11 月 7 日，澳大利亚外交部长黄英贤表示，她“非常有信心”特朗普的连任不会影响奥库斯，坚称该协议得到了两党的支持，两国都同意渴望看到一个“稳定”与“和平”的亚太地区。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·艾博内塞同日与特朗普通话，两位领导人都提到了亚太地区的实力澳大利亚与美国在“安全、Aukus、贸易和投资”方面的关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/11/14/09062ceb-059f-4bde-92cf-653332e7bcb7_f42515f5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞与唐纳德·特朗普谈论“安全、Aukus、贸易和投资”。照片：Pool/AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;悉尼大学美国研究中心高级研究员爱丽丝·内森 (Alice Nason) 表示，在特朗普的领导下，奥库斯似乎“准备保持稳固的地位”。 &lt;/p>;&lt;p>;尽管国防政策在特朗普竞选期间并未占据突出地位，但她指出，在印度-太平洋地区对抗中国的愿望是他担任总统第一个任期内的一贯主题。&lt;/p>;&lt;p>;添加“有很多值得喜欢的地方内森表示，特朗普的“奥库斯协议”是一项协议，承诺盟友投资振兴美国国内工业基础，并为转让美国能力支付有竞争力的价格。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚计划购买八个核与美国和英国合作在当地建造的动力潜艇预计耗资高达 2,380 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管如此，一向交易的特朗普很可能会寻求添加他自己的个人资源。味道这是他的前任的标志性外交政策成就，”她说，并指出堪培拉应该为特朗普寻求更多承诺做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普在奥库斯合作的每个阶段的决定将受到零和平衡的影响内森表示，“这符合美国的利益”，并补充说，澳大利亚与美国在区域气候问题上的合作“可能会夭折”。&lt;/p>;&lt;p>;随着特朗普政府更加关注东亚，堪培拉之间的协调和太平洋岛屿的华盛顿内森表示，该地区“也可能会倒退一步”。&lt;/p>;&lt;p>;预计将保持连续性的领域是双边防务合作，澳大利亚预计将增加国防开支，因此“不太可能激怒”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普 2.0 可能会在国防能力和军力态势方面与澳大利亚进行协调，”内森预测。&lt;/p>;&lt;p>;5 月，澳大利亚宣布了创纪录的557亿澳元（368 亿美元）用于下一财年的国防，占 GDP 的 2.02%，比去年增长 6.3%。&lt;/p>;&lt;p>;外交关系委员会高级研究员 Joshua Kurlantzick 写道周二在一篇博文中表示，与一些历史上平衡中美关系的东南亚国家不同，澳大利亚没有这种选择，并且近年来面临着来自中国的巨大经济压力。&lt;/p>;&lt;p >;同时堪培拉可以与日本，韩国，印度，欧盟建立更紧密的联系，这些都没有“可以在国防伙伴关系和国防保证方面取代我们的联系”，库兰特齐克写道。&lt;/p>; &lt;div>; src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/92bc6f1b-25b3-45a2-45a2-845a2-7444444444444444444444444444444444444443c_012cc_12cc16f.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;澳大利亚大使凯文·鲁德（Kevin Rudd）对于美国，最近删除了批评唐纳德·特朗普的社交媒体帖子。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;上周四，澳大利亚外交部证实，美国凯文·鲁德（Kevin Rudd）大使删除了X上的帖子，该帖子形容特朗普是“历史上最具破坏性的总统”还有一个“将美国和民主拖到泥泞中”的人。&lt;/p>; &lt;p>;出于对美国总统办公室的尊重，陆克文大使已从他的个人网站和社交媒体渠道中删除了他过去的评论，一份声明比斯利说，&lt;/p>; &lt;p>;指出特朗普“是交易的，但也很容易分散注意力和健忘”，只要大使馆与新政府的外国建立良好的联系，两国之间的联系很可能会继续前进和安全政策团队。&lt;/p>; &lt;p>;“由于这个原因，陆克文一直是大使的风险，这是阿尔巴尼政府睁开眼睛的事情，”比斯利说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Elon Musk met Iran UN ambassador on defusing tension under Trump, US report says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286640/elon-musk-met-iran-un-ambassador-defusing-tension-under-trump-us-report-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 07:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/972D736E-EEDB-4962-9862-9868-DDDD7A6AC1CC1CC1CCC_31447B49.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;特斯拉和SpaceX首席执行官Elon Musk说话十月份在纽约举行的特朗普集会上。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk），科技亿万富翁与美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）紧密相关，会见了伊朗大使在联合国大使，以减轻伊朗与美国之间的紧张关系， 《纽约时报》周四报道。&lt;/p>; &lt;p>;报纸引用了匿名的伊朗消息来源，描述了世界上最富有的人与艾米尔·萨伊德·伊拉瓦尼大使之间的会议为“正面”。&lt;/p>; &lt;p>;两者见面。不仅仅是报纸说，周一在一个秘密地点的小时。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普过渡团队和伊朗对联合国的任务都不立即确认了这次遭遇。&lt;/p>; &lt;p>;会议，如果确认，提出早期迹象表明，特朗普对与伊朗的外交认真对待，而不是选择许多保守派在他的共和党和以色列中受到的更鹰派的态度。&lt;/p>; &lt;p>;它也将再次显示出马斯克的非凡影响力，特斯拉和X的所有者据报道，在特朗普的身边不断在特朗普的身边加入他的电话。帆布/2024/11/15/5E13BB39-2D31-473D-B07E-38E5A4F72DBC_5589FF77.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;伊朗驻联合国大使阿米尔·萨伊德·伊拉瓦尼（Amir Saeid Iravani）在10月在纽约举行的联合国安全委员会会议上看着。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;特朗普在上届任期中，在他的前任巴拉克·奥巴马（Barack Obama）下谈判的伊朗核计划的协议撕毁了一项协议，而是采取了“最大压力”的政策包括努力强迫其他国家不购买伊朗的石油。&lt;/p>; &lt;p>;，但特朗普却把自己当作伟大的交易制造者，在他的最新竞选中，尽管他宣布对以色列总理的支持，但他表达了外交的开放性。本杰明内塔尼亚胡（Netanyahu想清除对该国“和平”核计划的怀疑。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run “ style =“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 07:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Alibaba’s workplace collaboration tool DingTalk hits revenue milestone, aims to break even in 2025]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3286608/alibabas-workplace-collaboration-tool-dingtalk-hits-revenue-milestone-aims-break-even-2025?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/images/canvas/2024/11/14/0d5a7b13-4bb5-4bb5-40cd-a3dddd-442d-442fd861524a _f464646464646464646464640c1 alt. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; dingtalk的总部位于图2022年3月10日，在中国郑省的杭州。照片：VCG通过Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; DingTalk，由阿里巴巴集团Holding开发的工作场所协作应用程序在过去六个月中产生了超过2亿美元的核心收入，以表明其商业潜力。 ARR是指指出每年从订阅中产生多少钱的指标，在​​DingTalk的情况下是软件订阅。&lt;/p>; &lt;p>; Milestone Milestone意味着DingTalk在企业对企业（B2B）中找到了可行的商业模型（B2B） dingtalk总裁叶朱说，中国的服务市场。 Ye在周四在南部城市Zhuhai举行的公司活动中说：“ Dingtalk已建立了适合中国B2B部门的货币化途径。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/6bfc618c-5d1c-434b-b152-b152-b152-7ba4e6ba4e6ba4e6ba4e6f5bfe5bfe5bfe0bfe0bfe0_1126e908.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; dingtalk应用图标已看到在智能手机上。照片：ShutterStock Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;阿里巴巴的工作场所工具，该工具允许项目协作和文档共享，正在与Tiktok所有者bytedance bytedance and Tencent Holdings的类似产品竞争。&lt;/p >; &lt;p>; ye是由中国杂志Caijing周四引用的，他说，阿里巴巴单位计划在2025年实现分手。 “不健康”，并强调该单位需要“像一家普通公司一样独立运营”。&lt;/p>; &lt;p>;，这与阿里巴巴集团首席执行官埃迪·伍·杨（Eddie Wu Yonging）概述的更广泛的战略相符。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;在那个月与分析师的电话会议中，吴说阿里巴巴希望看到其大多数业务部门以外的电子商务和云服务，即“即使在一到两年之内，也会逐渐为大规模盈利做出贡献”，因为电子商务巨头继续提高整个盈利能力董事会。&lt;/p>; &lt;p>; dingtalk曾经是阿里巴巴云计算单元的一个单位，去年8月在这家科技巨头去年3月揭幕的有史以来最大的有史以来最大的公司重组。该部门在过去一年中加大了其在货币化方面的努力，押注人工智能（AI）和应用程序中的全面软件生态系统，以吸引新的商业客户。&lt;/p>; &lt;p>;最新的里程碑是在此时。 DingTalk在2023年底拥有7亿用户和2500万业务客户，他正面临着其他中国科技巨头开发的在线工作场所应用程序的竞争，包括Bytedance的Feishu和Tencent的Wecom，公司，公司其首席执行官Xie Xin在9月份表示，尚未实现盈利能力的Wechat。&lt;/p>; &lt;p>; Feishu的版本预计其2024年全年的ARR预计将超过3亿美元。 WECOM尚未透露其收入数据，但在一月份表示，它将比Dingtalk和Feishu提前实现盈利能力。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Free walking tours in Hong Kong’s Central district mix old with new]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3286623/free-walking-tours-hong-kongs-central-district-mix-old-new?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 07:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/mages/canvas/2024/11/14/9dd485f0-a46e-4962-4962-af8d-af8d-f8d-9ea6f7ab6114b614c614c_01083dd0.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;参加导游的居民将能够使用增强现实（AR）应用程序来增强体验。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的城市更新管理局在招募退休的志愿者来讲述有关中央和Sheung Wan地区的居民的第一手故事后，推出了免费旅行，铺平了更多信息。 &lt;/p>; &lt;p>;“与当地人一起旅行中央”步行的供应。在五个地点，当局应用了增强现实（AR）技术来增强互动并创建流行的照片点。&lt;/p >; &lt;p>;更多直到1月中旬，将为大约500名居民提供超过40个带导游的旅行。大约有60条指南已被招募参加免费旅行，每周三天开放，并于周六开始。&lt;/p>; &lt;p>; Ernest Cheng Hin-kong是财产与土地总经理，他说目前仅是向当地人开放，但当局将与香港旅游委员会合作，该委员会可以考虑制定计划向游客提供旅游。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个成功的公式，适合于带来地区的活力与他说。 src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/ee3c65ac-cea0-41a5-41a5-89db-47a4b11290f3_70cfa3_70cfa9c9.c9.jpgg. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;带有指南的欧内斯特·陈（中心）威廉·索（William So）（左），约翰尼·坦（Johnny Tam），帕特·林（Pat Lam）和Yim Ching-Yee。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;他说，政府旨在通过利用其独特的资源（例如文化，美食和历史建筑）来发展这座城市，以帮助灌输&lt;/p>; &lt;p>;北京的北京鲍隆（Xia Baolong）提出的概念，北京的北京人的观点是香港事务的概念。地方当局振兴城市的&lt;/p>; &lt;p>;当局的“城市步行”计划下的旅行活动主要由其在中央和Sheung Wan的城市更新项目，包括建筑物，街道和商店。&lt;/p>; &lt;p>; Cheng表示，巡回演出是志愿指南，年龄在55岁及以上，长大，在中央和Sheung Wan。 >; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/14/7d56fded-42af-4cc1-4cc1-81-81-81-cb0ec62dd774_49d93333af8.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;好莱坞路在其中一条旅行路线上。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;每个团队根据成员的独特经验和与该地区的个人联系设计了自己的旅游路线，重点介绍了历史建筑，美食，艺术的四个主题和文化以及电影。退休人员Johnny Tam ng-chai， 64岁，与58岁的Pat Lam Ka-Kwan合作，56岁的Yim Ching-Yee和71岁的William So Wing-Kwan设计了一条从中央市场开始的路线，并使人们沿途探索沿途生动活泼的当地生活。有这么多该地区的足迹。”坦说。 “我希望给别人一个非凡的体验。” &lt;/p>; &lt;p>;这四个讲述了这条路线景点的故事，包括1993年开放的著名的800米长的中央级级别自动扶梯，人们可以从中。另外，请参阅一群dai pai dong  - 露天食品摊位 - 藏在小巷中。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/EA94C3E8-DFC8-4B14-4B14-8FAD-2A2E7B632E7B6328A11_401AD702.JPGG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;约翰尼·坦说他想给别人一个非凡的经验。照片：Sun Yeung &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;也在巡回赛上亮相是好莱坞路，这是香港最古老的铺装道路之一，在中央和Sheung Wan之间延伸1公里。这条180年历史的道路被墨尔本高街（High Street）之后被《杂志》（Magazine Time）命名为2024年世界上的第二街。&lt;/p>; &lt;p>;该路线上的三个位置可供人们扫描QR代码。 AR图像的手机和平板电脑，例如中央市场主要楼梯的旋转电话和紧凑型光盘，格雷厄姆街上的猫“追赶老鼠”，以及30座房屋的过去图像社区。&lt;/​​p>; &lt;p>;当局邀请中国艺术学院创建五个新的AR点，使用将视觉定位系统结合在一起的数字艺术，以增强巡回赛体验。&lt;/p>; &lt;p>;巡回演出，在四个阶段举行，并在星期二，星期四和周六跑步，在第一阶段收到了大约870名居民和8个小组的申请。&lt;/p>; &lt;p>; Cheng表示，当局将考虑以后将旅行扩展到其他地区。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 07:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea’s Kim Jong-un orders mass production of suicide drones]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3286636/north-koreas-kim-jong-un-orders-mass-production-suicide-drones?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 06:40 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/15/444ae7d3-31fe-4444df-9616-d826910a &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个目标在北部监督的无人机测试中爆炸韩国领导人金正恩（Kim Jong-un）在八月的一个未公开的地点。照片：KCNA通过路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜领导人金正恩指导了自杀无人机的测试，并下令大规模生​​产空中武器，称世界各地引入此类无人机需要州媒体周五表示，军事理论的紧急更新。莫斯科的技术帮助它们。&lt;/p>; &lt;p>;也称为游泳弹药，这种武器已在乌克兰和中东的战争中广泛使用。&lt;/p>; &lt;p>;“ [Kim]强调建造的需求州新闻社KCNA说。可能认识到他们在各种冲突中的成功比例。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;“这种客观变化迫切要求更新军事理论，实践和教育的许多部分，” KCNA引用Kim的话说。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜在包括首都，首尔和韩国总统办公室周围的无飞行区的关键区域中，将无人机越过边界飞行了几个小时。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;促使韩国部署武器击落朝鲜无人机。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜俄罗斯最近批准了他们的领导人在6月签署的全面战略伙伴关系，其中包括一项相互的国防协议。&lt;/p>; &lt;p>;朝鲜在与乌克兰，韩国和韩国和韩国和韩国和韩国的战争中部署了部队到俄罗斯的西方前线美国官员说，朝鲜士兵与俄罗斯部队一起对乌克兰进行了战斗。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 06:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[With China’s C919 flying high, factory visits aim to replicate Boeing’s branding success]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3286589/chinas-c919-flying-high-factory-visits-aim-replicate-boeings-branding-success?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 06:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/2F3A37F5-4F14-4F14-4020-4020-8CDA-8CDA-B3B3B3B3B3330460E1D_1D_191D_191CECEE4.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国的昏迷，它的制造商C919等本土喷气机打算扩大其在上海工厂的游览。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的旗舰平民飞机制造商现在正在与空中客车和波音公司竞争，正在权衡计划将其C919工厂大院变成工业旅游热点和基地的计划根据公司消息来源的说法，爱国主义教育。&lt;/p>; &lt;p>;中国国有商业飞机公司（COMAC）将允许游客参观其267万平方米（2874万平方英尺）的一部分消息人士本周在Zhuhai Air Show上的邮报上告诉邮报消息人士称，成为美国华盛顿州流行的旅游胜地。航空市场也是如此适合北京的自力更生叙事和创造高质量的生产力。&lt;/p>; &lt;p>; Comac在9月为青少年的大型飞机技术“营地”开始了试验操作。由中国旅行服务组织组织的研究计划在某些工作日开放，门票价格约为600元（$ 82）。&lt;/p>; &lt;p>;该营地包括访问C919飞机集会网站，“体验课程”制造商在一份声明中表示，与测试飞行员进行现场互动，并补充说，该计划提供了“现场体验和深入的专业探索”。&lt;/p>; &lt;p>;在邮政最近的一次访问中，参与者参观了考试Flight Commands Hall，公司工程师在这里谈到了人类如何实现飞行的方式。基于航空服务公司亚洲天空集团。 “如果Comac提供游览，那么我希望这些都同样受欢迎。”自2023年5月飞机的第一次商业飞行以来，空中客车320和波音公司的737个飞机家庭的规格至少订购了300 c919。 COMAC现在正在通过香港和新加坡的新办事处寻求海上销售。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;孩子们对飞行感到兴奋的孩子，对中国工厂工作感兴趣的成年人（其外贸的支柱）将会旅行社中国亮点首席执行官史蒂文·佐（Steven Zhao）表示，欢迎有机会访问COMAC。 p>; &lt;p>; comac也使年龄较大，较小的C909，过去称为Arj21。新华社报告说，该模型已经处理了46,000次旅行，总计81,000个小时。&lt;/p>; &lt;p>;飞机制造商在上海的大院希望增加设施，例如产生宣传和额外收入的博物馆。该公司消息人士称，更多的生产设施将意味着游客的“更多值得一看”，并具有更大的接待学生和游客的能力。 747 飞机。 80分钟的旅行包括公司网站所谓的“当前飞机生产的前排景观”和公司历史上的物品，可追溯到108年。&lt;/p>; &lt;p>;超过100,000人参加波音工厂之旅根据公司网站。&lt;/p>; &lt;p>;其首席竞争对手空中客车公司在法国图卢兹（Toulouse）的321和350飞机系列提供指导之旅，总部儿童的专业旅行。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Faster, bolder action needed to empower women across the Asia-Pacific]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3286109/faster-bolder-action-needed-empower-women-across-asia-pacific?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 05:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/14/e1b9220a-7986-4b2b-b2b-abb4-abb4-abb4-bb4-cd870e92380e923807_73428161.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个女人在下面操作无人机政府支持的“无人机姐妹”计划，在印度北部哈里亚纳邦Manesar的培训中心。妇女赋权是释放亚太经济体的全部潜力的关键。图片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;随着审查具有里程碑意义的全球宣言在明年30周年之前的妇女权利的实施，关键信息已经变得非常清楚：亚太国家需要如果要实现“为了全人类的利益，所有妇女的平等，发展与和平的愿景”，就采取更快，更大胆的行动。 1995年，亚太地区在减少贫困，改善孕产妇的健康成果并扩大妇女和女童接受教育的关键领域取得了长足的进步。&lt;/p>; &lt;p>;，但进步却很不平衡，而且往往脆弱。该区域的人口结构变化相当大，但也因次区域而异；由于亚洲是世界上最容易发生灾难的地区，因此需要通过弹性的镜头来考虑进步和挑战。&lt;/p>; &lt;p>;当该地区部长聚集在北京+亚太地区部长会议上时30 11月19日至21日在曼谷进行的评论，我们在联合国希望他们能分享我们的观点，即真正的平等仍然难以捉摸，现在是时候共同努力实现真正的转型。&lt;/p>; &lt;p>;这需要紧急行动消除所有妇女的障碍在政治，经济和公共生活中的充分参与和平等的机会，以及支持年轻声音和来自所有社区的妇女声音的代际方法。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;妇女的经济赋权是至关重要的释放该地区经济的全部潜力。然而，妇女劳动力参与落后于男子近30个百分点。在工作人员中，62% 从事非正规工作 — — 例如街头小贩和家政服务 — — 他们面临着高剥削风险、低社会保障和获得福利的机会有限。此外，仍然存在一个巨大的薪水差距，妇女的每一美元只收入44美分。&lt;/p>; &lt;p>;以弥合就业中这些性别差距并增强该地区的国内生产总值，我们需要拆除结构性障碍妇女获得资源，体面的工作和同等薪水。持续的努力对于挑战和改变性别偏见的社会规范至关重要。护理，绿色和数字经济体的投资和治理使妇女能够从这些新兴部门中受益。&lt;/p>; &lt;p>;妇女经济独立的最大障碍之一是无偿护理的严重不成比例的份额妇女和女孩肩负的家庭工作。我们需要在护理基础设施，护理服务和社会保护方面进行全部投资。&lt;/p>; &lt;p>;我们还需要与就业相关的护理政策，以鼓励男性分担责任。日本已将亲子鉴定提高到四个星期，并将其提高意识和披露义务与大型雇主增加男性的吸收。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/11/11/11/2788B3A8-3A32-4EDF-98AC-80B80B80B89AE683AEAE683_8183_818DD9E5.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;日本政治家Shinjiro Koizumi和他的妻子电视节目主持人克里斯特·高瓜（Christel Takigawa）于2019年在东京总理办公室外面。当他在2020年宣布他将休拜父母休假时，他震惊了国家，这是第一位服务内阁大臣这样做的。照片：Jiji Press/AFP &lt;/Small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;数字革命以来，北京宣言以许多方式提高了妇女的赋权，并继续有可能极大地提高妇女的地位和机会。 &lt;/p>; &lt;p>;该地区在数字发展方面领先地球，但女性数字鸿沟却鲜明：女性不太可能访问手机，互联网和数字平台进行教育或商业。随着数字和绿色经济的扩大，技术转变并没有缩小性别差距，而是威胁要扩大它。&lt;/p>; &lt;p>;关闭数字鸿沟对于使妇女成为该地区经济和环境的驾驶员所在地至关重要未来。除非各国紧急投资数字基础设施，负担得起的技术和数字扫盲培训，否则一半的人口风险被抛在后面。&lt;/p>; &lt;p>;在过去的五年中，马尔代夫政府已采取了重要步骤通过倡导，企业计划，专业培训计划和社区项目促进妇女参与信息和通信技术。&lt;/p>; &lt;p>;妇女在决策中的领导才能对于推进性别平等，社会正义和经济增长至关重要。但是妇女在亚太地区仍然只拥有21.4％的议会席位，在某些子区域中情况更糟。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在南亚和西南亚，妇女只有17.2议会席位的百分比只有12.5％的部长级职位。在东南亚，东帝汶是一个积极的例子，妇女拥有近39％的议会席位，以致力于性别平等的承诺，表明了可能的进步。&lt;/p>; &lt;p>;充分实现妇女领导的潜力，我们需要政治和治理改革在内例如，韩国已采取立法行动增加国家选举中提名更多妇女为候选人的政党的国家补贴：10％的补贴是指定为女性候选人的选举费用，发现和教育女性政客的选举费用，以及其他旨在推动妇女在政治上推进的倡议。&lt;/ &lt;/ &lt;/ &lt;/ p>; &lt;p>;所以让我们果断地前进。现在是时候加速我们的进步，走向一个更加繁荣，包容和可持续的未来，性别平等作为我们的共同道路。&lt;/p>; &lt;p>;当我们接近北京+30审查和部长级会议时，让我们开始工作共同确保具体的承诺和可衡量的行动，为持久变化铺平道路。我们可以一起走向一个更繁荣，包容和可持续的未来，每个女人和每个女孩都能发挥自己的潜力并塑造一个更加公平的世界。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump taps vaccine sceptic Robert F. Kennedy Jnr to lead top US health agency]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3286635/trump-taps-vaccine-sceptic-robert-f-kennedy-jnr-lead-top-us-health-agency?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.11.15 05:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/11/15/6d720a50-5f04-4aa4-4aa4-b546-330c4546-30c4fe3333333fd54_fd54_fa20e3333333b.jpg.jpg a但&lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Robert F. Kennedy JNR参加5月在纽约举行的新闻发布会。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）选择了对疫苗上传播错误信息的环境活动家罗伯特·肯尼迪·詹（Robert F. Kennedy Jnr），以领导卫生与公共服务部（HHS）他的儿子唐纳德·特朗普（Donald Trump JNR）周四宣布，该国最高卫生机构。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪在今年的独立选举中竞选总统，然后于8月份退出并认可特朗普，以换取共和党的角色&lt;/p>; &lt;p>;“他将帮助使美国再次健康，”特朗普在11月6日的胜利演讲中说：&lt;/p>; &lt;p>;“他想做一些事情，我们要去让他做到这一点。医疗补助服务计划，该计划为贫穷，年龄在65岁以上的人和残疾人。&lt;/p>; &lt;p>; Medicaid和Medicare的成千上万的参与者表示，HHS的2024年财政年度的预算为30.9万亿美元，占美国联邦预算的22.8％。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/11/11/15/15/15/34eb69fe-8874-4882-882-85-85-8c85-8e11d1e11d1e472bc _5959555de0ff.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Robert F. Kennedy JNR（左）和唐纳德（Donald）特朗普在八月在亚利桑那州格伦代尔举行的竞选集会上握手。照片：TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪是民主政治的两个泰坦的儿子和侄子，一直是特朗普过渡团队的一部分，并且一直在审查候选人简历的最高职位美国卫生机构。&lt;/p>; &lt;p>;在最近几周的社交媒体和访谈上，肯尼迪表示他的优先事项包括解决他所谓的疾病的“慢性病流行病”，包括肥胖，糖尿病和自闭症，并减少化学药品在食物。&lt;/p>; &lt;p>;尽管在2023年英联邦基金会的一份报告中，尽管在医疗保健和制药上的支出很高，但美国人在世界各地富裕国家的同龄人都不健康。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪。还建议他将18,000名雇员食品和药物管理局肠道化，以确保食品，药物和医疗设备的安全 - 并取代国立国家机构的数百名员工健康。和其他项目。&lt;/p>; &lt;p>;“如果您在FDA工作并且是此损坏系统的一部分，我有两条消息给您：1。保留您的记录，2。打包行李，”他写道。 &lt;/p>; &lt;p>;早期11月，他说，他建议将氟化物从公共供水中取出，错误地声称该化学物质与骨折和癌症有关。美国牙科协会说，数十年来的干预措施使成人和儿童的牙齿衰减减少了25％。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪在9月批评了《纽约时报》一篇有关减肥药的意见文章，说：： “作者没有解决我们的食品系统并解决肥胖危机的根源，而是专注于一种可能抑制症状的药物 - 并为遥远的大型制药的钱包感到高兴高管。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;肯尼迪因提出虚假的医疗要求而受到批评，包括疫苗与自闭症有关。他反对在19日大流行期间施加的州和联邦限制，并被指控传播了有关该病毒的错误信息。&lt;/p>; &lt;p>;他对抗疫苗的标签提出异议，称他希望对疫苗进行更严格的测试。但是，他主持了儿童卫生防御，这是一个非营利组织，专注于反疫苗消息传递。&lt;/p>; &lt;p>;在三月份的一次采访中，当时他仍在竞选美国总统，肯尼迪说如果他当选，他们自己或他们的孩子将继续获得疫苗。但他说，他怀疑麻疹疫苗的功效。&lt;/p>; &lt;p>;麻疹是最具传染性的人类病毒之一，几乎可以通过疫苗接种完全预防。它需要95％的疫苗覆盖范围，以防止人口爆发。但是，美国疾病预防控制中心本月表示，美国的覆盖率在年幼的孩子的水平上降至该水平以下。&lt;/p>; &lt;p>;肯尼迪在成为独立之前首先寻求民主党提名的肯尼迪，他的总统竞选以吸引人的关注为标志media headlines.&lt;/p>;&lt;p>;During his campaign, he acknowledged in a video posted online that he dumped a dead bear in New York&#39;s Central Park a decade ago and staged it to look like a bike had hit it.&lt;/p >;&lt;p>;He proclaimed he had “so many skeletons in my closet” after a former family babysitter accused him of sexual assault. He denied that a large animal in a picture of him posing with a barbecued carcass belonged to a canine.&lt;/p>;&lt;p>;Kennedy&#39;s campaign also confirmed a report that he had a parasite in his brain more than a decade ago but has since fully recovered.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 05:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>