<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[US blocks AMD from selling AI chip tailored for China without licence: sources]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3254327/us-blocks-amd-selling-ai-chip-tailored-china-without-licence-sources?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 11:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/17dbafef-d2ea-4e14-9aad-c157ae6799bb_f578f2f2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AMD 图形处理单元芯片。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国官员告诉超微半导体公司，该公司为中国市场定制的人工智能（AI）芯片功能太强大，未经许可不得销售，这让另一家美国半导体公司陷入困境。华盛顿对先进技术出口的打击。&lt;/p>;&lt;p>;AMD曾希望获得美国商务部的批准，向中国客户出售人工智能处理器，因为该处理器的性能水平低于该公司在中国境外销售的产品据知情人士透露，该人士要求匿名，因为此事是私人的。&lt;/p>;&lt;p>;但美国官员告诉 AMD，它仍必须获得美国商务部工业和安全局的许可才能出售该产品，知情人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;AMD 没有发表评论，也不清楚该公司是否正在寻求许可。工业和安全局拒绝发表评论。周二纽约市场开盘时，AMD 股价下跌 2.2%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/03/06/701d1be8-b54c-4f68-a379-0d06e82b74f7_eee40472.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;AMD 首席执行官 Lisa Su 在她的演讲中举起一块芯片2023 年 1 月在拉斯维加斯举行的 CES 科技博览会上发表主题演讲。照片：Matt Haldane / SCMP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加州竞争对手 Nvidia 也不断降低其运往中国的强大 AI 芯片的性能在华盛顿寻求限制其最大的地缘政治竞争对手之一之际，美国试图通过美国官员的审查，以及他们对芯片日益严格的限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国一直在努力限制中国获得尖端技术。由于担心北京将获得军事优势，可以开发人工智能模型的边缘半导体以及用于制造这些芯片的工具。&lt;/p>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府于 2022 年公布了一套初步的出口管制措施，并加强了去年 10 月，他们纳入了更多技术，并限制向可能破坏禁令的中间国家的销售。&lt;/p>;&lt;p>;更严格的控制限制了 Nvidia 专门为中国设计的处理器的销售 - 符合最初的 2022 年版本此后，该公司为中国市场开发了新的定制、功能较弱的产品，以符合 2023 年的限制，商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示，她正在研究具体细节&lt;/p>;&lt;p>;2022 年美国禁令阻止 Nvidia 和 AMD 向中国出售其最强大的人工智能芯片，迫使他们寻找解决方法。英伟达立即以降低性能的修改型号做出回应，而AMD尚未公开讨论为该国开发新AI处理器的努力。&lt;/p>;&lt;p>;AMD在中国AI芯片行业的立足点不及英伟达在禁令实施之前，该公司在该市场占有很大份额。当这些限制于 2022 年生效时，AMD 表示预计不会受到这些规则的重大影响。&lt;/p>;&lt;h3>;由于美国的限制造成了影响，Nvidia 正在向中国提供替代人工智能芯片&lt;/h3>;&lt;p>;但是AMD现在正在更加积极地进军人工智能芯片市场。去年 12 月，该公司推出了新的 MI300 系列，将挑战 Nvidia 的处理器。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，这款为中国量身定制的产品被称为 MI309。目前尚不清楚哪个中国客户试图购买AMD AI芯片。如果芯片制造商选择继续前进，这个因素可能会影响该公司是否能够获得许可。&lt;/p>;&lt;p>;包括腾讯控股和百度在内的中国领先科技公司表示，他们已经从中国储备了足够强大的芯片。 Nvidia（目前受美国控制的类型）将其聊天机器人的能力再提升一两年。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，总部位于深圳的华为技术公司正在开发自己的人工智能半导体和芯片制造能力，最终可以帮助中国企业填补美国禁令造成的空白。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Thailand says PM Srettha’s remarks on Taylor Swift concerts should not be seen as expression of ‘jealousy’ towards Singapore]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3254320/thailand-says-pm-sretthas-remarks-taylor-swift-concerts-should-not-be-seen-expression-jealousy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 10:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/bcad9b52-f39c-4818-a812-94e40e84d8c2_65b24994.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国歌手泰勒·斯威夫特 2 月 16 日在墨尔本演出。照片： EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 上个月透露新加坡已与泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 达成独家协议后，政府发言人周二表示，总理的言论不应被解读为对新加坡的批评或嫉妒。&lt;/p>;&lt;p>;泰国总理办公室发言人 Chai Watcharong 在周二的一份声明中表示，Srettha 提出这个话题是为了“钦佩和赞美新加坡”。&lt;/p>;&lt;新加坡的提议是敢想敢做的做法，成功让泰勒·斯威夫特团队同意在该地区唯一的国家新加坡进行独家演出。这使国家受益。”Chai 用泰语说道。&lt;/p>;&lt;p>;Srettha 于 2 月 15 日在曼谷举行的一次商务会议上发表的讲话首次表明，已经发放了货币激励措施，以确保 Swift 能够&lt;/p>;&lt;p>;他当时说，音乐会主办方 AEG 告诉他，新加坡政府愿意出价每场演出 200 万美元至 300 万美元，以换取独家经营权，据《中央通讯社》了解，这一数字是更接近所有六场演出的总和，而不是每场演出的总和。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾立法者希望对泰勒·斯威夫特仅在新加坡举行演唱会的交易进行调查&lt;/h3>;&lt;p>;菲律宾的一名立法者后来表达了不满据报道，新加坡的协议表示“这不是好邻居所做的事”，导致媒体报道的焦点集中在对新加坡行为的所谓不满上。&lt;/p>;&lt;p>;周二早些时候，新加坡总理李显龙在墨尔本对记者表示他并不认为这样的协议对邻国“不友好”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的经纪公司与她协商安排来新加坡演出，并让新加坡成为她在东南亚的唯一一站， ”李在与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯举行的联合新闻发布会上被问及该协议是否损害了东南亚国家联盟（东盟）的合作精神时说道。&lt;/p>;&lt;p>;“事实证明，一个非常成功的安排。”&lt;/p>;&lt;p>;在澄清泰国总理的言论时，政府发言人柴周二表示：“总理在[谈论]这个问题时所使用的语气和含义是不要批评或对新加坡表示嫉妒。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，Srettha 的言论意味着“希望促进旅游业的国家应该研究新加坡的战略”。他补充说，该交易是“正常的商业惯例”，“新加坡没有理由为其行为感到羞耻”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“正如新加坡进一步解释的那样， Chai 表示：“这不仅仅是经济激励措施，该国还有其他因素让[Swift 的]团队同意这项交易。”&lt;/p>;&lt;p>;“我感到难过的是，有人试图危及 Srettha 的工作。请住手。我们没有理由试图贬低我们国家领导人的价值。这些行为可能会引起两国人民不必要的不​​满。”&lt;/p>;&lt;p>;斯威夫特迄今为止已在新加坡演出了三场，未来几天还将再举办三场。最后一场音乐会定于周六举行。&lt;/p>;&lt;p>;这篇文章最初由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump dominating Super Tuesday as he moves closer to rematch against Joe Biden]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3254322/donald-trump-dominating-super-tuesday-he-moves-closer-rematch-against-joe-biden?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/d8830bb2-653e-4419-8bed-e05dc19989e1_39f79b5b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;文件 - 此组合图像显示总统乔·拜登（左）、扬. 2024 年 5 月 5 日，共和党总统候选人前总统唐纳德·特朗普（右），2024 年 1 月 19 日。（美联社照片，档案）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普在一系列共和党总统提名竞赛中横扫对手爱迪生研究公司预测，周二各州的选举将抛开竞争对手尼基·黑利，并继续与民主党总统乔·拜登重赛。&lt;/p>;&lt;p>;15 个州和一个美国领土的选民在超级星期二为总统候选人投票，投票计划在整个晚上结束，直到阿拉斯加在美国东部时间午夜（香港时间周三下午 1 点）结束当天的投票。&lt;/p>;&lt;p>;爱迪生预计，特朗普将在德克萨斯州、阿肯色州、北卡罗来纳州、弗吉尼亚州、俄克拉荷马州和田纳西州获胜.&lt;/p>;&lt;p>;爱迪生在加利福尼亚州、北卡罗来纳州和弗吉尼亚州的出口民意调查显示，移民和经济是两党选民最关心的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数人这些州的共和党选民表示，他们支持驱逐非法移民。经常诋毁移民的特朗普承诺，如果当选，将采取美国历史上最大规模的驱逐行动。&lt;/p>;&lt;p>;预计拜登将顺利通过民主党竞选，尽管反对他大力支持以色列的活动人士呼吁穆斯林美国人和进步人士在明尼苏达州投下“不承诺”的抗议票，就像之前在密歇根州所做的那样。&lt;/p>;&lt;h3>;最高法院获胜后，特朗普将注意力转向豁免权斗争&lt;/h3>;&lt;p>;总统在德克萨斯州轻松获胜，爱迪生预计，阿肯色州、北卡罗来纳州、弗吉尼亚州、俄克拉荷马州、田纳西州和爱荷华州将获胜。&lt;/p>;&lt;p>;尽管受到一连串刑事指控，但特朗普在共和党竞选活动中占据主导地位，到目前为止，除了一场比赛外，他赢得了所有比赛，将庞大的共和党候选人范围筛选到两名。&lt;/p>;&lt;p>;虽然特朗普无法赢得足够的代表以在周二正式获得提名，但另一场出色的表现将进一步给黑利带来压力，黑利是特朗普领导下的前联合国大使，也是一名前总统。南卡罗来纳州州长放弃了她的希望渺茫的竞选。&lt;/p>;&lt;p>;弗吉尼亚州一直是黑利顾问圈定的可能引起不安的州之一，因为受过大学教育的富裕选民比例较高。倾向于支持她而不是特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;当天的竞选将授予超过三分之一的共和党代表 — — 以及获得提名所需人数的 70% 以上。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普告诉福克斯，他的重点是拜登，并补充道：“今晚我们将赢得每个州”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/503bd3c1-45cf-44d2-a1c1-11790f470edb_772e82eb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统周二，乔·拜登在马里兰州黑格斯敦。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的顾问们表示，他们预计他会在 3 月 19 日之前从数学上消除黑莉，届时三分之二的州将投票。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普定于六天后在纽约开始他的第一次刑事审判，他被指控在 2016 年总统竞选期间伪造商业记录，隐瞒向色情明星支付的封口费。&lt;/p>;&lt;p>;拜登在接受北卡罗来纳州夏洛特市的嘻哈和 R&amp;B 广播电台 Power 98 FM 采访时，他表示，此次选举是一次应对“MAGA 共和党推动的极端分裂和暴力”的机会。特朗普的“让美国再次伟大”口号。&lt;/p>;&lt;p>;选民也在低价竞选中投票，其中包括在加利福尼亚州举行的两场竞选，以确定已故美国民主党参议员黛安·范斯坦和最近被废黜的共和党众议院议长凯文的潜在继任者麦卡锡。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么我喜欢唐纳德·特朗普，或者至少不恨他&lt;/h3>;&lt;p>;在亚利桑那州，前民主党独立美国参议员基尔斯滕·西内玛 (Kyrsten Sinema) 表示，她不会竞选总统。 - 选举，为她的席位展开一场争夺战，这可能会决定明年对分裂严重的参议院的控制权。&lt;/p>;&lt;p>;流行巨星泰勒·斯威夫特鼓励她的粉丝在 Instagram 上的帖子中投票，尽管她没有具体支持候选人。拜登的竞选团队希望斯威夫特最终能够支持他的竞选，就像她在 2020 年所做的那样。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉的挑战凸显了特朗普在大选中的一些潜在弱点。她在一些州的竞选中获得了 40% 的支持率，并认为这表明独立人士和温和的共和党人对特朗普的第二个任期感到不安。&lt;/p>;&lt;p>;大约三分之一的北卡罗来纳州选民表示特朗普不适合担任总统如果他被定罪，他将成为总统，而在弗吉尼亚州，53% 的人表示，如果被定罪，他将适合担任总统。&lt;/p>;&lt;p>;除了纽约案件外，特朗普还面临单独的联邦和佐治亚州指控指控干预选举，不过尚不清楚这两起案件是否会在 11 月大选前进入审判阶段。他还因卸任后保留机密文件而面临联邦指控。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在所有四起刑事案件中均表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan doubles down on decision to resume cultural exchange with Russia amid Ukraine war sanctions on Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254245/japan-doubles-down-decision-resume-cultural-exchange-russia-amid-ukraine-war-sanctions-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/05/0366dd53-6f97-4916-8c3f-dc10d570520b_58f05f49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人穿过东京涩谷十字路口。一位分析人士表示，强调日本文化“与这种负面叙事作斗争，并削弱了俄罗斯暗示日本正在回归军国主义的宣传”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的军队入侵乌克兰两年后，正在捍卫其与俄罗斯恢复文化交流的决定，坚称跨文化关系的重要性，尽管它仍然坚定不移国际社会对莫斯科实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;虽然基辅不太可能支持东京重启草根交流的决定，包括向俄罗斯学校派遣日本教师、恢复为前往日本的俄罗斯高等教育学生提供政府奖学金以及返回日本。分析人士表示，此类交流很可能会推进反战议程。&lt;/p>;&lt;p>;日本将与其他国家保持团结，共同应对此次事件后对俄罗斯实施的制裁新任日本驻莫斯科大使武藤彰表示，此举将扩大“重要”的文化交流和互动，主要是两国年轻人之间的交流和互动。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/05/48415d8d-b9fa-46a7-8ab6-900552db4953_73b22b5f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;东京涩谷十字路口。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;一些在入侵后立即暂停的项目，包括访问日本的俄罗斯大学生和研究人员，最近已恢复。东京还打算邀请俄罗斯日语教师和学生来参观，驻莫斯科大使馆将安排日本文化展览并放映日本电影。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的看法没有改变，日本日本外务省在《亚洲周刊》的一份声明中表示，“我们将继续对俄罗斯实施严厉制裁，以便俄罗斯停止侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;“与此同时，我们认为这很重要正是因为这种情况，日本才能与俄罗斯民间社会特别是年轻一代保持联系，为俄罗斯公民提供获得国际视野的机会。”&lt;/p>;&lt;p>;日本将避免举办“大型活动” ” 声明称，并补充说，其他一些七国集团国家也在与俄罗斯公民开展类似的文化和人际交流。&lt;/p>;&lt;h3>;受过时工作文化困扰的日本年轻人在国外寻求更绿色的牧场&lt; /h3>;&lt;p>;天普大学东京校区专门研究俄罗斯事务的国际关系教授詹姆斯·布朗认为，即使基辅和东欧其他国家政府不太可能支持，该倡议也有其优点。&lt;/p >;&lt;p>;“俄罗斯一直非常热衷于暗示国际社会的制裁是由‘恐俄症’驱动的，是对俄罗斯人民整体的攻击，但这样的事情在普京政权和俄罗斯政权之间划清了界限。”更广泛的俄罗斯公众，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是值得欢迎的，因为它表明情况并非如此，”他说。 “这表明日本并不将俄罗斯人民视为敌人，制裁是针对普京政权的侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;突出日本文化，将年轻人带到日本并鼓励他们学习语言“与负面叙事作斗争，并破坏俄罗斯暗示日本正在恢复军国主义的宣传”。&lt;/p>;&lt;p>;“年轻的俄罗斯人来日本越多，他们可能就越喜欢他们所看到的并认为他们可能想要的东西住在这里，而不是普京的俄罗斯，”他补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Two sessions’ 2024: Xi Jinping says while China pursues ‘new productive forces’ it must avoid economic bubbles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3254306/two-sessions-2024-xi-jinping-says-while-china-pursues-new-productive-forces-it-must-avoid-economic?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/1aa985c4-df6c-4c4a-a7e6-42ba5faf7a7d_f14fd9cf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;国家主席习近平与代表们座谈周二，江苏省代表团在北京出席第十四届全国人民代表大会第二次会议。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周二警告说，在北京寻求巩固经济发展动力之际，推动新生产力作为增长催化剂，决不能催生经济泡沫或无节制扩张。 &lt;/p>;&lt;p>;“面对新一轮科技革命和产业变革，我们必须抓住机遇，加大创新力度，培育壮大新兴产业，提前谋划未来产业。”十四届全国人大二次会议开幕后，江苏省代表团成员在座谈会上发言。&lt;/p>;&lt;p>;但是，习近平警告说，“要防止地方一哄而上，反对非理性盲目投资” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他还指出，“推动新生产力发展并不意味着忽视或放弃传统产业”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/06/60b9f1da-b5b6-460f-beab-69407e698a5c_61f83804.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;2024 年 3 月 5 日，江苏省代表团进行讨论，习近平坐在桌子中央。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京致力于升级中国经济并推动其在全球高科技竞赛中取得领先，但产能过剩问题已经引起了欧盟和美国的回应。&lt;/p>;&lt;p>;中国最有权势的领导人习近平的指示李强总理在年度政府工作报告中将发展新型生产力和实现工业体系现代化列为中国今年的首要任务。在周二的年度立法会议开幕式上发表的讲话。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在 9 月份提出的强调国家经济和技术升级的“新生产力”已成为地方政府文件和官方媒体的流行语。 &lt;/p>;&lt;h3>;未来风险重重，但中国经济仍将长期走在科技主导的轨道上&lt;/h3>;&lt;p>;江苏是继广东之后的中国第二大省级经济体，去年国内生产总值达到12.82万亿人民币（1.78万亿美元），以出口、先进制造业、太阳能、新能源汽车等新兴产业集群以及蓬勃发展的私营经济而闻名。&lt;/p>;&lt;p>;东部省份“新三品”出口”——电动汽车、锂电池和太阳能电池板——2023年同比增长12.3%，达到1949亿元人民币（270.9亿美元），位居各省区之首。去年，仅电动汽车出口就飙升了 360%。&lt;/p>;&lt;p>;但该省也在努力解决太阳能和其他新能源行业的产能过剩问题。&lt;/p>;&lt;p>;在小组讨论中，习近平听到天合光能创始人、董事长高纪凡，中国科学院院士、东南大学信息科学与工程学院教授崔铁军等六位代表致辞。据国家电视台中央电视台报道，他们的提案分别涵盖了中国的太阳能行业和科技自力更生。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;习近平表示，不应将单一商业模式强加于新生产力，并援引需要因地制宜，包括资源、产业基础、科研能力等。他还表示，不应放弃仍占工业总产值大部分的传统产业。&lt;/p>;&lt;p>;他的立场与定调的中央经济工作会议一致，领导人在会上承诺“ “先立新、后废旧”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平的警告也标志着对产能过剩担忧的最高级别回应，这种担忧在中国一些行业日益明显。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟已对中国电动汽车启动反补贴调查，美国也以国家安全问题为由发起反补贴调查。&lt;/p>;&lt;h3>;代表称，避免对中国数字经济进行有害的“盲目投资”&lt;/h3>; &lt;p>;习近平还告诫说，我国产业升级还存在诸多障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“我们还要改革科技体系、教育体系、人才体系，突破新生产力发展的瓶颈， “他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席重申对私营部门的支持，私营部门通过税收、技术创新和城市就业对国民经济产出做出了重要贡献。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt; div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 10:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Australian defence official warns Washington audience about military tech innovation gap with China, Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3254316/australian-defence-official-warns-washington-audience-about-military-tech-innovation-gap-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 09:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/455c1639-134d-4020-8c25-bddf690fcf54_c9936926.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、美国总统乔·拜登和英国首相2023 年 3 月 13 日，里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 部长在加利福尼亚州圣地亚哥举行的三边会议后就 Aukus 伙伴关系发表讲话。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;澳大利亚和美国必须加强工业合作，以实现澳大利亚一位高级国防官员周一表示，要做好更好的准备，应对印度-太平洋地区不断变化的威胁。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚负责战略、政策和工业的副国防部长休·杰弗里赞扬了美国的做法同行评估认为，冷战期间发展的军工架构不足以应对当今的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;在堪培拉华盛顿战略与国际研究中心主办的一次活动中发表讲话他对拜登政府与堪培拉合作应对该地区风险的努力表示欢迎，并借此机会呼吁华盛顿清除全面实施奥库斯联盟的监管障碍。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div杰弗里表示，在军事创新的某些领域，“俄罗斯和中国正在超越美国及其盟友”。 “我们今天共同创新、共同投资和共同生产[国防技术]的能力将决定谁赢得明天的军事优势之战。&lt;/p>;&lt;p>;“我的观点是，双方已经达成共识Jeffrey 表示，Aukus 将发挥关键作用。&lt;/p>;&lt;p>;该联盟于 2021 年宣布，将为澳大利亚国防工业提供建造核潜艇并取代柴油动力舰艇的能力。该战略被广泛视为遏制中国海军在该地区特别是南海的进展的企图。&lt;/p>;&lt;p>;12月，美国国会通过了《国防授权法案》(NDAA)，其中，除其他外，为澳大利亚的核动力潜艇计划提供支持，并将两国纳入《美国国防生产法案》，该法案规范美国军事工业的资金分配。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚希望日本“削减” Aukus 的边缘技术 - 但还不是现在&lt;/h3>;&lt;p>;根据 NDAA，国防部被正式授权转让三艘弗吉尼亚级潜艇。该法案还允许澳大利亚承包商在美国造船厂进行培训，并建立了华盛顿接受堪培拉资金以增强其潜艇工业基础的机制，此外还增加了美国出口管制许可要求的国家豁免。&lt;/p>;&lt;p>;但是，全面落实所有 Aukus 支柱的挑战仍然存在。拜登政府和国防部必须在四月中旬之前确定澳大利亚和英国是否已建立符合美国标准的国防设备出口管制系统。&lt;/p>;&lt;p>;这两个美国盟友都已实施立法改革以获得认证，但由于一些立法者、研究人员和当地媒体的压力，它们尚未最终确定。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/03/06/bb971bac-2e47-4997-a9b8-0e93966388ec_a66cec46.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登在2023 年 10 月，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞（右）在华盛顿特区白宫玫瑰园进行国事访问期间，与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯（右）举行新闻发布会。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;例如，澳大利亚学者对安东尼·阿尔巴内斯总理去年为遵守华盛顿法规而提出的《国防贸易管制修正案》向政府提出了担忧。&lt;/p>;&lt;p>;许多人认为总理的提议危及研究通过严格限制与包括澳大利亚研究人员在内的外国研究人员共享信息来加强合作。&lt;/p>;&lt;p>;“[它将]对澳大利亚国防贸易管制框架的变化产生一定程度的不确定性和怀疑......将如何影响澳大利亚与三边协议之外国家的研究合作，”澳大利亚科学院和澳大利亚技术科学与工程学院在 11 月的一份联合声明中写道。&lt;/p>;&lt;p>;杰弗里在周二的讲话中承认了这些担忧，但强调该立法的目的是在授予许可证后扩大与其他国家的合作，促进“受控商品和技术的负责任转让”。&lt;/p>;&lt;p>;他还保证堪培拉无意限制外国学生或学者参与澳大利亚机构的研究。&lt;/p>;&lt;p>;“该法案旨在防止敏感的国防商品和技术以可能损害澳大利亚利益的方式传递给外国行为者（...）我们希望只控制出于安全原因必须控制的东西，而不是其他，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;五角大楼最终法案的重点是台湾、奥库斯和对抗中国的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，拜登政府正在950亿美元的国家安全补充预算正在等待批准，其中包括33亿美元的Aukus资金。&lt;/p>;&lt;p>;补充预算已获得参议院批准，但需要在参议院进行投票众议院。&lt;/p>;&lt;p>;共和党众议院议长迈克·约翰逊表示，任何用于国际军事合作的额外资金方案只有在包含解决美墨边境危机的措施时才会进行投票。&lt;/p>;&lt; p>;二月份，国务院负责军备控制的副国务卿邦妮·詹金斯 (Bonnie Jenkins) 在众议院外交事务委员会听证会上表示，为扩大美国潜艇工业并使之现代化的雄心勃勃的项目提供资金至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要通过补充[预算]，因为这里的所有东西，包括 Aukus，都表明美国希望继续成为领导者，”詹金斯说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href= “https://feedx.run” style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Hong Kong wraps up consultation on domestic security law under Article 23, here’s a look at a list of fears and concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3254304/hong-kong-wraps-consultation-domestic-security-law-under-article-23-heres-look-list-fears-and?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.03.06 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /03/06/086cffb5-8e9f-49c5-85bb-76f821481280_bb4b9e52.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港必须制定自己的国家安全法。图片：郑京焜&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港立法机关将于周三和周四召开两次特别会议，讨论香港的国家安全法，为期一个月的咨询于上周悄然结束。 &lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超缩短了北京之行，并于周二晚上在这两次新宣布的会议之前返回北京。几位同样在首都参加中国最大的年度政治集会“两会”的立法会议员也已回国参加立法会辩论。&lt;/p>;&lt;p>;政府于1月30日发布了一份长达110页的文件阐明立法的内容。咨询期结束后得出的结论是，其建议得到了社会的大多数支持，而一些外国则对可能侵犯居民权利和自由表示担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;香港领导人誓言制定国内安全法“尽快”&lt;/h3>;&lt;p>;香港小宪法《基本法》第23条要求政府“自行”制定国家安全法。它旨在补充北京在 2019 年社会动荡一年后实施的立法。&lt;/p>;&lt;p>;这项立法曾在二十年前因 50 万人走上街头反对而被政府搁置，但基本上没有引起人们的关注。这次在“爱国者统治”香港的政治格局发生变化的背景下，引起了当地的关注。根据这一原则，只有那些被视为“爱国者”的人才能成为制定政府政策的立法者或监督地方治理的区议员。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》列出了该文件所说的将要做的事情，并列出了不同人士提出的主要关切在官方法案发布之前，玩家。让我们从头开始：&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;基本法第23条要求该市制定自己的法律，以禁止任何叛国，分裂，煽动，叛乱，颠覆中央政府或盗窃国秘密，禁止外国政治组织在城市中进行政治活动，并禁止当地政治团体与外国同行建立联系。&lt;/p>; &lt;p>;香港当局认为，该市必须实现其实现&lt;/p>; &lt;p>;做到这一点，宪法义务有宪法颁布。政府表示，还需要补充和填补北京于 2020 年实施的国家安全法的空白。该国家安全法仅禁止四种行为：分裂国家；颠覆;恐怖主义;和与外国军队的勾结。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/03/06/c0c596636-- D588-4F74-90D0-A085797BAC2_686E78C9.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;政府最近在第23条立法上进行了公众咨询。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;新法律将涵盖五种新类型的罪行：叛国；叛乱、煽动叛乱和不满以及具有煽动意图的行为；窃取国家机密和从事间谍活动；破坏危害国家安全及相关活动；以及从事危害国家安全的活动的外部干预和组织。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;从提交和反馈中公开，出现了三个广泛的关注领域。第一个与“煽动意图”有关。二是关于国家秘密的定义以及是否过于宽泛。第三个与定义“外部干扰”有关。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;政府提议“煽动意图”涵盖，除其他外，其意图是将城市中的任何人带入仇恨或对国家机构，地方政府的宪法，行政，立法或司法机构的不满，或在中国不同地区的当地居民或居民中引起仇恨。&lt;/p>; &lt;p>;香港记者协会说，提案有可能限制言论自由和新闻自由。&lt;/p>; &lt;p>;香港律师协会敦促政府考虑通过引入“煽动暴力”来缩小拟议的叛逆罪行的范围&lt;/p>; &lt;h3>;香港安全负责人猛烈抨击城市中的美国特使，捍卫第23条立法&lt;/h3>; &lt;p>;法律机构即使有要求，罪行也会捕获大多数实例煽动性的行为。该协会说，这将与许多主要普通法司法管辖区的立场保持一致，并有助于保证地方和国际社区。只要这样的言论以事实为基础，就批评政府。 ”和“不满”在咨询文件中，因为这种情绪在人们的脑海中存在，并且无法直接观察到。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;外交商会的外交官和代表对此表示关注他们担心的国家秘密和外部干扰的“非常广泛”的定义和规定可能会对外国公民和企业以及香港的外交任务产生严重影响。&lt;/p>; &lt;p>;西蒙·扬·恩吉·曼（Simon Young Ngai-Man）教授，法律香港大学（HKU）的专家说，人们担心修订的间谍犯罪会扼杀与领事馆的任何联系和会议，即使他们是出于正当的原因，例如关于特定法律话题的讨论。&lt;/p>; &lt;p>;律师协会还呼吁政府进一步完善和缩小“外部力量”的定义，目前在其“广泛的方法”中构建了“外部力量”，它可以包括“任何受到任何在任何属于任何其他管辖权的合法权威的人时间点”。换句话说，外国人可以成为法律的不知情目标。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/d8/images/canvas /2024/03/06/f1A2FDC8-3FE8-4DC7-9B00-586ACFC57389_9C4BDB05.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”将扼杀与领事馆的接触。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;在学术交流上，HKU的兼职法学教授约翰内斯·陈·曼·曼（Johannes Chan Manmun两次。例如，如果他们正在与外国同龄人一起研究有争议的话题，例如追踪导致19009年大流行病的病原体的起源，他们可能会发现自己可能违反法律。&lt;/p>; &lt;p>;，但唐称该示例无效，称学术机构“不属于外部力量的标准”，而“做得不好”的结果不会被视为故意虚假陈述。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt; p>;咨询文件列出了七种类型的秘密，如果没有“合法权威”而披露，可以等同于州的秘密，并且可能危害国家安全。&lt;/p>; &lt;p>;这些包括秘密，例如有关重大政策的秘密关于国家或香港事务的决定，国防或武装部队的建设，该国的外交或外交活动以及国家或城市的经济和社会发展。&lt;/p>; &lt;h3>;香港必须完整的第23条终止“混乱原因”的立法：北京&lt;/h3>; &lt;p>;香港记者协会表示，根据拟议法律的广泛定义，可能会造成“不可撤销的损害”。它敦促政府为记者评估其工作风险的国家机密的具体定义，理由是记者可能会意外违反发表国家秘密的拟议罪行。&lt;/p>; &lt;p>;安全负责人克里斯·唐提供了保证官员们向记者提供有关政策和措施的纪录预览不太可能导致后者面临国家秘密犯罪，称此类信息共享“非常正常”，并可能被授权。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;外国记者俱乐部和香港记者协会都要求政府考虑将公共利益辩护条款纳入立法，并确保不会将记者瞄准其工作。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;律师协会和律师协会回应了电话，前者说该规定应适用于任何人，而不仅仅是记者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;公共利益辩护被添加到2003年的国家安全法案中为了响应咨询期间的要求。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/canvas/2024/03/ 06/56D19888-6EF3-468A-9EE8-D972074DDE87_9EC06056.JPG“ alt =”>;与国家秘密有关的案件。照片：Yik Yeung-Man &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;执行委员会召集人Regina IP Lau Suk-Yee（前安全部长）也同意，新闻界可以将公共利益作为辩护&lt;/p>; &lt;p>;官员们回答说，当局正在积极调查具有高门槛的“物质公共利益辩护”，同时指出媒体还应使用常识来决定哪些内容有风险。 &lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;咨询文件表明，警方需要拥有更多的权力来做出适当的调查潜在犯罪。它说，推迟被捕者的保释将有更多时间进行警察调查，并建议采取措施防止潜逃并收紧犯有国家安全犯罪的囚犯的早期囚犯的门槛。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;它提到了海外法律，某些等级的警察可以禁止被捕者咨询特定律师或推迟会议。根据这样的法律，可以撤销犯罪犯罪的逃犯护照，否则可能会阻止他们离开该国。&lt;/p>; &lt;p>;人权律师马克·戴利（Mark Daly）担心拘留延期的建议，并禁止被捕者与他们的法律联系代表可能会偏离人权或法律保障措施。&lt;/p>; &lt;p>;官员负责制止立法的核对和余额，他们将考虑添加行政措施或法院命令，以延长拘留期。&lt;/p>; &lt;h3>; 9 。拟议的立法将如何影响香港人的自由和权利？&lt;/h3>; &lt;p>;当局已公开保证法律将与国际公约下的标准保持一致以保护香港人的权利和自由，同时指出他们不是绝对的&lt;/p>; &lt;p>;然而，该提案继续引起来自美国，英国，澳大利亚和欧盟等国外的担忧，除了北京摧毁了北京的国家安全法之外，这些提案都担心新立法，将进一步削减权利和自由。&lt;/p>; &lt;h3>;香港指责美国顶级外交官在安全法上“吓人” &lt;/h3>; &lt;p>;法律专家西蒙·杨（Simon Young）指出，担心一些新的罪行可能会造成一些新的罪行&lt;/p>; &lt;p>;他警告拟议的“叛国罪错误”的犯罪，该罪行未能在合理的时间内报告叛国罪向适当的权威犯下叛国罪，可以用作“重型棍子“反对其他人想要的朋友和家人，并误导人们关于其他人有关国家安全犯罪的必须报告的人。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Suffering China shrapnel girl, 11, with 23 shot fragments lodged in body 8 years after being gunned down by neighbour seeks fresh police probe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3253792/suffering-china-shrapnel-girl-11-23-shot-fragments-lodged-body-8-years-after-being-gunned-down?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 08:58 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/1CFAC6D7-95AD-4EA5-A19F-E24A21B4E78D_AAE5222A2.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;八年前，邻居枪杀了邻居，因此仍在精神和身体上遭受痛苦，敦促警察重新开放调查。照片：SCMP复合/Douyin/baidu &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国一个11岁女孩的家人，她生活在她体内的shot弹枪弹片中，已要求警察重新开放调查，以重新开放调查&lt;/p>; &lt;p>;八年前，虽然只有一个来自该国西南部云南省的小孩，被称为小米的女孩被邻居开枪。黄河。&lt;/p>; &lt;p>;射手，姓周，当时是22岁，告诉警方他已经从朋友那里借了shot弹枪，正在检查他从未使用过的武器。&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>;他说他不小心拉了扳机，以为他无法击中几米外的小汤。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/01/83D92E0F-596A-4012-9E3C-5513C-5513EEA75_C4A20154.JPG“小女孩在被击中近十年后，仍然带有外部和内部枪击事件的伤痕。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; shot弹枪包含称为“镜头”的金属颗粒，并在开火时在宽范围内喷洒金属球。总共27枪击中了小米，她被送往医院。&lt;/p>; &lt;p>;医生能够从女孩的头和脊柱上取出四个小球和一些额外的弹片。由于小米的年龄，他们无法提取散布在她的肺部，背部，腿部和肾脏中的其他23件作品。&lt;/p>; &lt;p>;该女孩的家人于2017年向警方报告了此案，朱短暂地拘留了&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;然而，警方于2019年撤销了此案，称周偶然开了枪，小米的受伤被认为不够严重以进行严厉的罚款。&lt;/p>; &lt;p>;但是，这个女孩在苦苦挣扎中挣扎着。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“金属颗粒分布在小米的身体上。当下雨或温度急剧下降时，她的伤口会疼痛，她经常因疼痛而哭泣。运动和呼吸受到弹片的损害，这对她的性格产生了负面影响。枪击事件的长期影响促使一家人要求警察重新审理此案。&lt;/p>; &lt;p>;在向女孩的医疗费用支付了50,000元（7,000美元）后，周就拒绝提供更多的钱，恳求贫困。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/defiles/d8/images/mages/canvas/canvas/2024/03/03/01/57A98B68-EF68-EF A15C-AA37F1EBE59B_D59FD8CD.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“迄今为止，保持嵌入年轻人的身体。照片：微博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; Xiaotong说她唯一的愿望是让她的家人能够负担更多的手术以从她的身体中去除其余碎片。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“我希望我最终能像其他年龄的孩子一样健康成长。” &lt;/p>;。</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore’s welcome of future Aukus submarines underscores ‘friends-to-all’ policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3254270/singapores-welcome-future-aukus-submarines-underscores-friends-all-policy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 08:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/05/1C5A5BF0-49C0-45A7-88E7-31490633AA71_A5800BFC.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;＃999;＃999;”图片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;新加坡领导人的评论欢迎澳大利亚核潜水艇的未来“拜访”可能在北京的羽毛，但岛屿共和国也只是一致的一致分析师说，在该地区的紧张局势的立场上。他们要参观樟宜海军基地。该地区。&lt;/p>; &lt;h3>;为什么新西兰加入Aukus的新西兰被视为撤退“朝向盎格鲁赛” &lt;/h3>; &lt;p>;分析师在本周在亚洲说，新加坡只是简单地将其长期以来的作用重现为“与邻国相比澳大利亚和新加坡，更不用说新加坡以及包括中国在内的任何其他地区合作伙伴。”分析师汤姆·科本（Tom Corben）说：&lt;/p>; &lt;p>;“新加坡还可以定期使用中国资产，”外交政策和外交政策和悉尼大学美国研究中心的国防研究员。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /03/05/3C24153C-41F5-48E2-BB77-8BAF0481E2FD_AC707F82.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：color：＃999;>;秘书长，在墨尔本拍照。照片：东盟 - 澳大利亚特别峰会2024/AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;东南亚国家协会（东盟）的几个成员在南中国海进行领土争端，这是一种资源 - 瑞奇水道（Rich Waterway）几乎被北京宣称。尤其是，菲律宾一再指责中国在其独家经济区的海上界限内实行侵略性行为，并以其渔民为目标。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，而菲律宾和越南在谴责中国在谴责中国在谴责中国的足迹越来越多的声音。有争议的水域，其一些东盟伙伴不太热衷于这样做。 >;“如果[其他国家]在中国有问题，他们不应将其强加于我们。他说。与北京的行为。尽管谈判持续了二十年，但李说仍然需要更多的时间。&lt;/p>; &lt;p>;询问了北京东盟内部的不同立场，他说，该集团“在南中国海有一个共同的立场，[[ &lt;/p>; &lt;p>;也有不同的民族观点。 &lt;/p>; &lt;p>;说：“有四名东盟成员……在南中国海是索赔人。这些主张相互重叠，并与中国的主张重叠。因此，我们对这些主张的立场取决于我们的立场不同。新加坡的重申性将接待澳大利亚潜艇，可能会引起中国的挑衅。科本说。区域军队，很有趣的是，北京是否对此说了什么，特别是在射击线中的新加坡。对于新加坡S. Rajaratnam国际研究学院的研究员Collin Koh来说，Lee的说法是“强调新加坡政策的一致性”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这项政策应该是新加坡的事物东盟邻居知道。它从一开始就明确了这一立场，即使印度尼西亚和马来西亚在反对Aukus的声音中发言。从早期阶段。相比之下，印度尼西亚和马来西亚最初批评了Aukus在该地区的存在，这引起了人们对该地区进一步的军事化的担忧，并增加了核增殖的风险。&lt;/p>; &lt;h3>; ASEAN可以为澳大利亚的呼吁增加动量US-CHINA DETENTE：Ex-Minister &lt;/h3>; &lt;p>;，但观察家说，堪培拉一直在与东南亚的合作伙伴接触以减轻此类担忧，并确保他们“适当地对澳大利亚在此方面做什么前面”。&lt;/p>; &lt;p>;“菲律宾在文章的早期就已经有记录在记录中，说它支持澳大利亚的决定……越南也很安静地做到了，” Corben指出。&lt;/p>; &lt;p>;也看到了印度尼西亚外交官谈论aukus的方式有所变化……他们对此不太敌对。”他补充说。 “他们的公共立场并不完全是接受的，而是愿意与这些协议合作以确保该地区保持稳定。” &lt;/p>; &lt;p>;，新加坡欢迎澳大利亚的核动潜艇“误解”为Corben说，这表明该市国家将成为Aukus协议的正式一部分，他还指出，澳大利亚距离收购舰队已经有好几年了。&lt;/p>; &lt;p>; KOH同意，称新加坡的立场是“简单地说”符合其欢迎友好合作伙伴的港口电话的政策，澳大利亚是一个。 &lt;/p>; &lt;p>;彭博社的其他报告&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mainland China’s extension of Hong Kong solo visitor scheme generates lukewarm response in target cities Xian and Qingdao]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3254149/mainland-chinas-extension-hong-kong-solo-visitor-scheme-generates-lukewarm-response-target-cities?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 08:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/04/B055969F-D835-48D7-9B67-CFD61B6330898_006FC526.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;将独奏旅行者身份扩展到两个城市不会增加城市游客人数。照片：Dickson Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;独奏访客计划向香港延伸到Xian和Qingdao大陆城市的延伸，产生了不冷淡的响应。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;两个大陆城市预测，由于目前的安排没有太大的不同，旅行社说预订没有增加。&lt;/p>; &lt;p>;数百名社交媒体用户带到X - 像在线网络工具微博和大陆版本的Instagram Xiaohongshu质疑新政策的需求，并强调了持有集体旅行签证的个别旅行者已经独立前往香港。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; “了解以前仅限于团体签证的城市中授予各个签证的差异和意义。” “除非授予多重签证，否则这似乎是不必要的一步。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/03/04/c29df863-faf3-46d9-8b9a- FF67C8C81261_667347C2.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;来自中国大陆的游客在TSIM SHA TSUI的VICTORIA&#39;ST VICTORIA&#39;ST VICTORIA港港口图片。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;，但另一篇文章说：“ [此政策]旨在合法化[独立旅行]。” &lt;/p>; &lt;p>;该方案将是周三延长，但两个城市的旅行社告诉《邮报》，在上个月宣布新安排后，没有大量的询问前往香港的问题，并且计划没有晋升，因为这不是夏季或冬季峰季节。&lt;/p>; &lt;p>; 2月23日，中国国家移民管理局宣布，西安和青岛的游客可以通过各种签证选择申请对香港的个人访问 - 三个月的单次签证或双重进入签证，或一年的单一入境或双重入境签证。&lt;/p>; &lt;p>;香港允许的最大停留时间为每次访问7天。&lt;/p>; &lt;p>;这些条件与适合的条件相同在移民局网站上列出的集团签证。&lt;/p>; &lt;p>;虽然网站上没有关于旅行者是否可以使用此许可证独立前往香港的详细说明，但2017年和2018年的一些大陆媒体报道说大陆人可以通过有效的集体签证访问香港，而无需参加旅游集团的一部分。&lt;/p>; &lt;p>; 2003年实施的个人访问计划已经覆盖了49个大陆城市，其中包括在广东省和第一届省份北京和上海等层次。&lt;/p>; &lt;p>;包括Xian和Qingdao的包含是自2007年以来首次更新合格城市的清单。&lt;/p>; &lt;p>;该计划允许居住在该计划中的人们选择城市独自访问香港，而不是作为旅游团的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;西安居民阿曼达·祖（Amanda Zuo许可。&lt;/p>; &lt;p>;“我花了不到两分钟的时间才能在一台自助机器上获得集体签证，而我单独通过了深圳海关，这是我平稳的。” &lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>; wu lin，来自西安的中国旅行社说，在宣布扩张后，访问访问的询问次数并没有显着增加。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“这并没有显着影响，香港和澳门访问的询问水平仍然相对不变。” &#39;&lt;/h3>; &lt;p>; Qingdao的中国旅行社的一名工作人员仅确定自己是Li，她说她不希望将这座城市纳入独奏旅行者计划，以增加对香港的访问。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ P>; &lt;p>;她认为，游客选择目的地的决定性因素是提供的资源，例如景点和当地文化，香港在这一地区并不富裕。&lt;/p>; &lt;p>; li说。香港最受欢迎的旅游景点是迪斯尼乐园，但许多大陆游客会选择上海。航空公司的门票促销是游客的主要卖点。&lt;/p>; &lt;p>;香港国旗航空公司Cathay Pacific Airways从月底开始提高往返两个城市的飞行能力。&lt;/p>;。&lt;/p>; &lt;p>;向Xian的服务将从每周的三个返回航班增加到5次，每周将增加约800个座位。&lt;/p>; &lt;p>;更大的飞机将用于每天一次的返回飞往青岛的航班将每周增加约360个席位。&lt;/p>; &lt;p>;香港旅游委员会表示，在大流行之前，2018年有175,000名游客从西安到达，2018年从青岛到达Qingdao。尽管边境重新开放，但去年的相应数字是112,000和84,000。在新的独奏和现有团体许可之间，董事会发言人说，前者有优势。他说，与目前的安排相比发言人补充说：&lt;/p>; &lt;p>;“我们希望香港的居民与西安和Qingdao的居民之间的联系。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;董事会补充说，它已经在大陆社交媒体上发表了帖子，以将计划扩展到两个城市，以期进一步加强。并将加紧促销。&lt;/p>; &lt;p>;文化，体育和旅游局表示，它没有任何补充的声明，该声明指出，扩张将使来自两个城市的人们都可以“探索并感受到这一点香港的独特大都会魅力以更加灵活，更方便的方式”。香港。董事会预测，2024年将有4600万人访问香港，比去年增加35％，但在2018年涌向该市的6500万人中仍然只有70％。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Diners in India vomit and spit blood after eating mouth fresheners with dry ice]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3254313/diners-india-vomit-and-spit-blood-after-eating-mouth-fresheners-dry-ice?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.03.06 08:41 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /03/06/42E1A2F2-1ED6-45D7-BA7C-EE6077B735D1_A7F01D47.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;冷却剂会造成内部器官损伤。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在印度北部Gurugram的警察周二逮捕了一家酒店餐厅经理，此前社交媒体录像显示食客在用餐后吐了血。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;对于英国广播公司的新闻，警方说，这家餐厅为食客提供了装有干冰的饮食后口新鲜剂。&lt;/p>; &lt;p>;酒店餐厅经理被指控犯有毒药造成伤害。&lt;/p>; &lt;p>; Surender。 Manesar的警察助理专员Sheoran告诉ANI新闻社，周末在Laforestta Cafe消费了餐后的口腔化剂后立即变得不适。&lt;/p>; &lt;p>; Sheoran告诉ANI，食客们说，食客们“开始呕吐&lt;/p>; &lt;p>;警方告诉BBC新闻，他们的嘴巴随后开始流血。&lt;/p>; &lt;p>;长时间暴露于或摄取干冰，一个用作冷却剂的二氧化碳的固体形式会导致冻伤，呼吸问题和内脏器官损害。&lt;/p>; &lt;h3>;马来西亚妇女在吃pufferfish后死亡，她不知道它有毒素&lt;/h3>; &lt;p>;在印度社交媒体上流传的视频似乎显示了食客在痛苦中尖叫。 。二氧化碳。&lt;/p>; &lt;p>;插座说正在为餐厅的所有者进行搜索。&lt;/p>; &lt;p>;阅读&lt;/p>;上的原始文章</description><pubDate>Wed, 06 Mar 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>