<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Marcos says Philippines won’t incite wars as South China Sea tensions spike]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3267693/marcos-says-philippines-wont-incite-wars-south-china-sea-tensions-spike?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 12:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/438664fd-fae6-4f71-bb8d-7fb5eebd2bdb_c9c7405f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警人员（左、右）登上充气艇进行拦截6 月 17 日，菲律宾海军舰艇（中）在有争议的南中国海。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jnr) 周日表示，菲律宾不参与煽动战争，并将在与中国的海上对抗不断升级的情况下，我们始终致力于和平解决争端。&lt;/p>;&lt;p>;“在保卫国家的过程中，我们忠于菲律宾人的本性，我们希望和平解决所有这些问题，”马科斯在一份声明中表示。向负责监督南海的西方司令部部队发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾海军人员和中国海岸警卫队上周在有争议的水道上发生了最新的冲突，菲律宾军方称一名菲律宾水手在该水道上发生了冲突严重受伤，船只受损。&lt;/p>;&lt;p>;“在履行职责时，我们不会诉诸武力或恐吓，也不会故意对任何人造成伤害，”马科斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“在履行职责时，我们不会诉诸武力或恐吓，也不会故意对任何人造成伤害。” p>;&lt;p>;“我们永远不会受到任何人的恐吓或压迫，”总统在向参与周一仁爱礁冲突的水兵颁发奖章时说道。&lt;/p>;&lt;p>;他在讲话中没有点名中国。演讲。&lt;/p>;&lt;p>;北京在菲律宾例行补给任务中的行为遭到美国、英国和加拿大的谴责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国外交部对菲律宾的说法提出质疑一位发言人周四表示，所采取的必要措施是合法、专业且无可非议的。&lt;/p>;&lt;p>;中国声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道，包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年，海牙常设仲裁法院表示，中国的主张没有法律依据，但北京方面拒绝了这一决定。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump tells US evangelical Christians to vote for him 1 more time]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3267689/donald-trump-tells-us-evangelical-christians-vote-him-one-more-time?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 12:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/dfc7d93c-c16b-4ec7-9a6f-5dc5ce04d280_079ee638.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普 6 月在费城举行的竞选集会上22. 照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周六敦促福音派基督徒在11月集体投票给他，并发誓如果他当选，将“积极”保护他们的宗教自由这位前领导人本人很少出现在教堂，他在宗教右翼中建立了重要的基础，承诺并实现了他们的一些最重要的优先事项，包括任命最高法院法官帮助推翻了联邦堕胎权。&lt;/p>;&lt;p>;“福音派和基督徒，他们没有投票应有的程度，”特朗普在信仰与自由组织的华盛顿会议上对数百名支持者说道联盟，一个保守派倡导团体。&lt;/p>;&lt;p>;“他们每个星期天都去教堂，但他们不投票，”他半开玩笑地说，“四年后，你就没有投票权了。”投票。好的？四年后，不要投票。我不在乎。”&lt;/p>;&lt;p>;如果当选，由于任期限制，特朗普将没有资格在 2028 年再次竞选总统。&lt;/p>;&lt;p>;福音派选民对于特朗普 2016 年的胜利以及再次至关重要根据皮尤研究中心的数据，他的 2020 年竞选失败了，当时 84% 的白人福音派新教徒投票给了他。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周六承诺保护他们的利益，因为他发誓要“积极捍卫宗教自由” .”&lt;/p>;&lt;p>;“我们将在我们的学校、我们的军队、我们的政府、我们的工作场所、我们的医院和我们的公共广场保护基督徒，”他告诉支持者。&lt;/p>;&lt;p >;这位前总统声称，他“勇敢地面对共产主义者、马克思主义者和法西斯主义者，捍卫宗教自由，这是其他总统从未做过的。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果我脱掉这件衬衫，你就会看到一个美丽、美丽的人。但你会看到我身上到处都是伤口，我受了很多伤。”特朗普说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;许多共和党官员和保守派选民现在正在向特朗普施压支持全国堕胎禁令或限制。&lt;/p>;&lt;p>;然而，特朗普没有做出任何此类承诺，这可能会带来政治危险，他告诉支持者，这应该由各州单独决定。&lt;/p>;&lt; p>;“人民将做出决定，事情就应该如此，”他告诉人群。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还承诺成立“一个新的打击反基督教偏见的联邦特别工作组”，该工作组将调查据称，美国基督徒受到“非法歧视、骚扰、迫害”。&lt;/p>;&lt;p>;据一项调查显示，近一半（49%）的美国人认为宗教在美国的影响力正在下降，这是一件坏事。皮尤研究中心 3 月份发布的调查。&lt;/p>;&lt;p>;美国基督徒人数已从 1990 年代的近 90% 下降到 2022 年的不到三分之二，这主要是由于人数不断增加没有宗教信仰。&lt;/p>;&lt;p>;国会中绝大多数人都是基督徒，2023 年宣誓就职的投票成员中有 88% 是基督徒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/a894c45d-9b2c-4186-9f67-75a1780468a2_f9543fd5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;特朗普支持者参加费城的集会。照片：Getty Images via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在选举中的民主党对手、支持堕胎权的乔·拜登总统是一位虔诚的天主教徒，定期参加弥撒。&lt;/p>; &lt;p>;对于许多白人福音派基督徒（约占美国选民 14% 的保守派派）来说，宗教在公共生活中保持重要地位至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普告诉人群，政治左派希望保持宗教的重要性。 “让你沉默，让你士气低落，他们想让你远离政治。”&lt;/p>;&lt;p>;“他们不想让你投票，这就是你必须投票的原因，”他说，并补充说“如果你投票，不，我们不能输。”&lt;/p>;&lt;p>;特朗普将于周四在 2024 年首场总统辩论中面对拜登。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 12:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Many workers in Japan embrace smoking at office to puff their way up career ladder]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3267656/many-workers-japan-embrace-smoking-office-puff-their-way-career-ladder?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/3536c37f-a096-4414-8b6e-8fde74134d32_ab003c39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们聚集在日本东京的吸烟区周围。照片：法新社 &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;几代人以来，“沟通”（即下班后与同事喝酒）被认为可以培养日本公司的企业精神，缓解办公室紧张情绪并建立密切的专业关系。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;现在，一项新的研究表明，尽管吸烟对健康有明确的风险，但在日本工作场所中也发挥着类似的作用。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于东京的医疗保健提供商 Clinic For 进行的研究该项目提供了一系列帮助人们戒烟的课程，对 521 名患者进行调查后发现，吸烟可以帮助 56% 的受访者缓解压力并感到放松。&lt;/p>;&lt;p>;上个月发表的研究结果还表明，吸烟对健康有害。 54% 的人表示吸烟习惯有助于“改变情绪”，而 22% 的人表示吸烟改善了“工作场所的沟通”。&lt;/p>;&lt;p>;深入研究这一细分市场发现，37% 的人表示与其他吸烟者在一起可以改善“工作场所的沟通”。更容易讨论与工作相关的问题，29% 的人将工作压力的减轻归因于吸烟休息。&lt;/p>;&lt;p>;另外 23% 的人表示，公共吸烟促进了日常工作场所之外的接触和有益的关系，16% 的人表示甚至声称这有助于他们在公司内换工作或获得晋升。&lt;/p>;&lt;p>;总共 74% 的人表示吸烟课程在增强他们的人际网络和职业生涯方面发挥了作用。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/6ef61537-afd7-48b7-90d4-2e03b2cdf764_06543f73.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;5月，日本东京，人们在指定吸烟区吸烟。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;24 岁的 Shu 是一家跨国公司酒店业的代理工作人员，他希望通过正确的接触能够获得永久的合作关系。 &lt;/p>;&lt;p>;“食品和饮料行业的许多日本公司都使用 haizen 员工，因为他们更便宜，但我们所有人都希望直接与雇主签订全职合同。”舒说，他不想使用他的姓氏。&lt;/p>;&lt;p>;“我以前在大学时抽烟，但我几乎戒掉了，但现在我又重新开始吸电子烟了，因为我的老板他补充说，认识合适的人并分享他们的兴趣是获得许多人梦寐以求的长期职位的关键。&lt;/p>;&lt;p>;舒分享了一些笑话，并对上司的工作压力表示同情在他们短暂的休息期间，期望这可能会在未来的职业上得到回报。&lt;/p>;&lt;p>;“我很喜欢我的老板，所以和他一起抽烟并不是什么问题，但我只是希望下次在那里这是一个机会，他想到了我。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;由于各种因素，包括健康意识的提高、烟草制品的高额税收以及法律的变化，日本的吸烟率多年来一直在下降2020 年 4 月，禁止在大多数公共场所室内吸烟，并要求允许吸烟的企业（例如酒吧和餐馆）为顾客提供单独的区域，以减少接触二手烟。&lt;/p>;&lt;p>;健康卫生部调查显示，2022年男性吸烟率比2019年的上一次调查下降了3.4个百分点。总共有25.4%的男性表示吸烟。&lt;/p>;&lt;p>;同期女性吸烟率下降1.1 个百分点，达到 7.7%。&lt;/p>;&lt;p>;40 多岁的男性仍然是最大的烟草消费者，占 34.6%，其次是 50 多岁的 32.6%。&lt;/p>;&lt;p>;女性50 多岁的吸烟者最多，占 12%，而 40 多岁的吸烟者则排在后面，为 11.6%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;日本烟草控制协会秘书长宫崎恭一 (Kyoichi Miyazaki)，说吸烟有助于平稳工作关系的“现象”最终会消失。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为这种情况不会持续太久，”他说。 “我们看到年轻员工拒绝和上级一起去居酒屋，因为他们不想喝酒，也不想花钱。由于类似原因吸烟的人越来越少。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，大公司的文化也发生了变化，高级员工迫使下属下班后去参加酒会被视为“权力骚扰”，尽管这可能在较小的公司中更为普遍。&lt;/p>;&lt;p>;“吸烟总体上越来越不受欢迎，自东京奥运会之前以来，人们一直在努力创建‘无烟’区域。&lt;/p>;&lt;p >;“年轻人关心自己的健康，尽管他们说这有助于促销，但我只是认为吸烟自然会完全消失，”宫崎说道。&lt;/p>;&lt;p>;日本烟草和英美烟草的官员日本拒绝对该报告或该国吸烟下降趋势发表评论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong eyeing Southeast Asia and Europe to diversify talent pool: labour chief]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3267665/hong-kong-eyeing-southeast-asia-and-europe-diversify-talent-pool-labour-chief?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/22/9eccb8e6-1cc6-4f6e-9977-fe13fca3c14a_51ddbbd1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港将吸引更多人才，实现劳动力资源多元化劳工部长克里斯·孙（Chris Sun）表示，来自东南亚和欧洲。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着政府寻求加强全球人才引进，香港劳工部长表示，香港正在着眼于东南亚和欧洲，以实现目前由中国大陆人主导的引进人才库的多元化。招聘专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;最新的官方统计数据显示，目前在所有人才计划中，非内地人约占 25%，即 4 万人。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下，内地人占顶尖人才通行证计划录取人数的 90% 以上，该计划于 2022 年 12 月推出，旨在吸引高收入者来到这座城市。&lt;/p>;&lt;p>;在接受《华盛顿邮报》采访时，秘书长表示劳工和福利部克里斯孙玉汉表示，当局将在未来一年加大力度吸引海外人才，重点关注金融、贸易和商业以及科技专业人士。&lt;/p>;&lt;p>;“我们已经推出了孙说：“我们制定了多项人才计划，不仅吸引内地人才，还吸引东南亚和欧洲的人才。&lt;/p>;&lt;p>;例如，来自马来西亚的人才会说英语和普通话，而且很多人才都来自马来西亚。”还会说粤语，所以他们不仅可以帮助我们（国内），还可以帮助我们与东南亚市场建立联系。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/22/e75ceccd-8d1e-4cca-b9ed-d4f57578fba9_fdd1451a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ” 劳工及福利局局长孙克里斯 (Chris Sun) 驳斥了人们对美国地缘政治对抗举措对香港人才驱动的潜在影响的担忧。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在评估过去两年政府的人才驱动力时，孙表示结果“令人鼓舞”。他指出，招聘的专业人才质量高、数量多。&lt;/p>;&lt;p>;孙解释说，顶尖人才计划以内地人为主，因为他们对香港最新政策的了解很强，当地新闻很容易在网上疯传。边界。东南亚和西方国家并不总是这样。&lt;/p>;&lt;p>;“我们需要做的是加强他们的这种意识，并提供尽可能多的帮助，”他说。 “既然香港人才参与计划已经成立，我们是时候出去推广这些计划了。”&lt;/p>;&lt;p>;香港人才参与办公室于2023年10月成立，其任务是制定策略以吸引人才&lt;/p>;&lt;p>;孙表示，该办公室将加强措施，帮助专业人士及其家人在香港定居。它还将继续举办网上招聘会，并发展广泛的合作伙伴网络，包括教育顾问，为潜在的海外人才提供建议。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港于2017年主办了全球人才峰会。可能会推动该市成为国际人才中心。&lt;/p>;&lt;p>;但该市也面临着地缘政治挑战，可能会影响其外展工作。美国早些时候将包括澳门和香港在内的中国与伊朗、俄罗斯和朝鲜一起列为外国对手。&lt;/p>;&lt;p>;孙否认了人们对美国此类对抗性举动可能对美国造成潜在影响的担忧。人才驱动。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为没有必要担心地缘政治，因为人们来到香港是为了机会，”他说。 “而且我们确实有很多机会，因为我们有祖国的大力支持，同时又与世界紧密相连。”&lt;/p>;&lt;p>;除了继续努力吸引国际人才，孙说当局还会评估保留率顶尖人才通行证持有者，因为第一批人需要在今年年底更新两年期签证。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个自然选择的过程。如果工人不能适应环境，或者觉得香港的发展不如预期，他就会离开。” “我们确实预计有些人会离开，但可以肯定有些人会留下来。我们想知道有多少人会留下来，以及他们打算在香港做什么——这就是我们下一步将评估的内容。”&lt;/p>;&lt;p>;吸引全球人才一直是本届政府的重点关注点，顶尖人才通行证计划于 2022 年底推出，旨在吸引年收入至少 250 万港元（32 万美元）的高收入者以及过去 5 年中有 3 年工作过的世界排名前 100 大学的毕业生。&lt;/p >;&lt;p>;成功申请者将获得两年期签证，只有在持有人在该市就业或开办企业的情况下才能延期。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;孙说超过一半的顶尖人才通行证持有者已在该市找到了工作，其中金融服务业占 30%，科技业占约 17%，商业和贸易业占 17%。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此大多数成功申请者来自内地，约 70% 过去五年内毕业且工作经验不足三年的年轻专业人士持有海外学位，其中大多数来自美国。&lt;/p>;&lt;p>;每月的中位数该群体的薪酬为5万港元，其中四分之一的月薪为10万港元，10%的月薪为20万港元。&lt;/p>;&lt;p>;他们预计每年可为香港经济额外贡献340亿港元，相当于本地生产总值的1.2%。&lt;/p>;&lt;p>;孙补充说，新来港专业人士的配偶也受过高等教育，月薪中位数为3万港元，但并非所有人都在本地工作。 &lt;/p>;&lt;p>;香港人的月薪中位数为20,000港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU probe into Chinese electric vehicle subsidies stirs debate over ‘unfair’ treatment]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3267687/eu-probe-chinese-electric-vehicle-subsidies-stirs-debate-over-unfair-treatment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/5acd4613-df16-4a94-a7cb-a77e7a95c1f8_09c5a23e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟因“不公平”补贴提高中国电动汽车关税。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟对中国电动汽车提高关税的决定引发了关于该国是否受到不公平对待的争论。&lt;/p>;&lt;p>;中国并不孤单其补贴规模使其与众不同，但批评人士称其补贴规模使其与众不同。然而，一位中国经济学家为国家对电动汽车的支持进行了辩护，称布鲁塞尔不理解其背后的想法。&lt;/p>;&lt;p>;本月，在欧盟宣布对电动汽车征收高达 38% 的惩罚性关税后，两国之间的贸易紧张局势升级。指责从中国进口的电动汽车，声称北京的“不公平”补贴导致产能过剩，扭曲了市场，损害了欧盟企业。&lt;/p>;&lt;p>;北京驳回了这些指控，并对欧盟猪肉进口发起反倾销调查进行反击&lt;/p>;&lt;p>;中国国家电视台CCTV旗下社交媒体频道愚园探天周五表示，欧盟的反补贴调查“远远超出了传统反补贴调查的范围，滥用了欧盟的规则”。世界贸易组织”。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，在过去十年中，欧盟发起了反补贴调查，调查范围超出了政府对土地、贷款和电力供应等其他领域的直接补贴。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;该平台此前曾指责欧盟调查人员索取“核心商业机密”和“窥探”。&lt;/p>;&lt;p>;北京大学新结构经济学院学术副院长王勇表示，欧盟对中国在全球电动汽车市场的主导地位存在“误解”。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这不是国家补贴的结果，而是国内激烈竞争的结果。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“中国国内市场的竞争已经非常激烈。为了在国内市场生存，价格必须不断下降。”王说。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，电动汽车可以带来更广泛的社会效益，例如节约能源和保护环境，但可能需要大量的前期投资并努力扭亏为盈。 “所以，他们当然需要补贴，”王说。&lt;/p>;&lt;p>;中国中央和地方政府在过去一年里向电动汽车制造商提供了 2000 亿元至 2500 亿元人民币（275 亿美元至 34 亿美元）的直接补贴。据《证券时报》去年 11 月报道，距去年结束还有 13 年的时间。美国咨询公司 AlixPartners 于 2023 年 7 月进行的一项研究计算出，中国政府为电动汽车购买者提供的补贴价值仅 2016 年至 2022 年的六年间，这一数字就可能高达 570 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;许多欧洲政府还为电动汽车购买者提供补贴，而在美国，制造商如果遵守规定，可以获得补贴对北美生产的零部件制定了某些规则——欧洲和中国都批评此举不公平。&lt;/p>;&lt;p>;根据柏林智库Sinolytics的数据，德国和美国为买家提供的税收抵免都高于美国去年，美国买家在中国的售价为 7,500 美元（6,800 欧元），而德国每辆车的售价为 6,200 欧元，中国为 4,000 欧元。&lt;/p>;&lt;p>;但是，美国商会前主席詹姆斯·齐默尔曼 (James Zimmerman) 表示，中国表示，中国的补贴远远超出了对买家的激励。&lt;/p>;&lt;p>;“其中包括大量政府补贴，以廉价的土地资源、能源投入的大幅折扣、温顺的劳动力和廉价的劳动力、为当地制造商提供融资、为当地制造商提供支持”。生产、研发投资补助、政府机构批量采购，以及由于电动汽车被认定为高新技术企业而降低企业所得税。”国际律师事务所博钦合伙人 Zimmerman 也表示： “各国政府确实提供了某些类型的补贴，但这是一个公平和竞争的问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“如果补贴和优惠过于广泛，扭曲了市场，导致柏林智库墨卡托中国研究中心首席分析师雅各布·冈特 (Jacob Gunter) 表示，欧盟提高关税是合理的，因为与相对“适度”的欧洲补贴相比，中国的补贴规模“如此之大”。&lt;/p>;&lt;p>;“这是将补贴作为促进产业发展和在某些领域做强的工具。”冈特表示，欧盟的调查是彻底的，并且“有大量的公开文件”。中国政府长期以来一直公开提供的有关补贴水平、廉价贷款、免费土地以及所有传统产业政策的信息”。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道： “我们正在谈论可能价值数万美元的支持、大量低于市场的融资以及各种不同的事情。但加在一起，这是一个无与伦比的补贴水平。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 12:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trailblazing Hongkonger ready for rough seas, jellyfish in 34km Oceans Seven swim]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267686/trailblazing-hongkonger-ready-rough-seas-jellyfish-34km-oceans-seven-swim?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 11:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/e7d27d02-d396-4d98-81b6-37e39aa0c232_8b87de72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;游泳运动员 Ryan Leung 将于周日前往北爱尔兰。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;梁振熙的目标是成为第一个游过北爱尔兰和苏格兰之间34.5公里长海峡的香港人，这被认为是著名系列赛中最困难的一段开放水域挑战。&lt;/p>;&lt;p>;这位在房地产开发行业工作的 35 岁男子将面临波涛汹涌的大海、变幻莫测的天气和数百只水母。&lt;/p>;&lt;p>;“挑战这并不容易，但我相信我的训练已经为我未来的道路做好了准备。我希望我能激励其他人勇于实现自己的梦想。”梁告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;北海峡连接北爱尔兰东北部和苏格兰西南部。&lt;/p>;&lt;p>;这是七大洋挑战赛中最长、也可以说是最艰苦的赛段，包括世界上七个最艰难的海峡游泳，被视为相当于登山七大山峰的开放水域游泳。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/35be0dff-5929-4e4e-89e0-e2177d051466_764538bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Ryan Leung 于 2021 年开始接触开放水域游泳。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Leung 的游泳时间可能需要 12 至 12 小时。完成时间为 15 小时，具体取决于潮汐。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经连续游泳超过 100 天，确保每天都能下水。早上9点上班前，我也会游泳三个小时。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位曾在美国学习和工作的香港人，从小就热衷于参加游泳比赛。 &lt;/p>;&lt;p>;2020年，他在美国的生意因疫情而受挫，促使他回到城市。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，梁的朋友向他介绍了开放水域游泳的世界，慢慢地重新点燃了他的热情。&lt;/p>;&lt;p>;在一场悲惨的事件中，一年后，这位朋友去世了，梁说这激励他“立即行动，而不是等待”。&lt;/p>;&lt;p>;“我顿悟了。我认为我真的应该去做我热爱的事情，”他说。 “我不应该只是等待，而应该趁我还可以的时候去追求我的激情。所以我就这么做了。”&lt;/p>;&lt;p>;此后，梁先生参加了多项比赛，并在此过程中获得了多项荣誉。&lt;/p>;&lt;p>;他和另外三名香港人组成了一个四人团队以接力赛的形式游过苏格兰的尼斯湖，成为该城市第一个这样做的人。他们还为非营利组织香港公益金筹集了 11,600 港元（1,490 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;为了即将举行的北海峡游泳，梁迄今已为儿童发展倡议联盟筹集了 20,000 港元是一家致力于青年发展的非政府组织，通过教育、就业机会和职业培训来帮助贫困青年提供支持。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/23/9390fcfb-b91b-4729-9482-448ff9010aaf_d3b7c63d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;瑞安梁说，他希望他的挑战能够鼓励人们从生活中的失败中学习。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他的准备工作还包括在温度约13摄氏度（53.6华氏度）的水域完成10小时的游泳，这也是他期望的体验在这个重要的日子。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有九个人，其中一人在游泳期间住院了。这并不容易，但我认为我的准备发挥了作用。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;梁说，他希望他的挑战能够鼓励人们从生活的失败中学习，特别是那些与创伤作斗争的贫困年轻人。 &lt;/p>;&lt;p>;梁说：“我希望激励他们克服逆境、不放弃，并引导他们找到人生目标。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于所有人来说我们无法控制我们所处的环境，但我们可以控制我们如何看待这段经历以及这段经历对我们意味着什么。”&lt;/p>;&lt;p>;Leung 用铅笔在 6 月 29 日之间的窗口中画了一个窗口。 7月4日尝试游泳。他将于周日启程前往北爱尔兰。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target =&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx .run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s CLP Power apologises for early-hours electricity outage]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3267688/hong-kongs-clp-power-apologises-early-hours-electricity-outage?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 11:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/ac760c89-3325-4ad0-9a07-724d8b0c0e10_f26572fc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中电电力架空线路周日早些时候出现电压骤降。图片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港电力公司中华电力在一些九龙居民凌晨遭遇停电事件后道歉，将其归因于“不稳定的天气”影响了其架空供电系统。&lt; /p>;&lt;p>;该公司表示，连接元朗至深圳的400kV架空供电系统于周日凌晨2.47分出现短暂电压骤降。&lt;/p>;&lt;p>;“电压骤降期间，雷暴警告生效。中电发言人表示，怀疑400kV架空供电系统受到不稳定天气影响。&lt;/p>;&lt;p>;该公司覆盖九龙及新界，强调供电并未中断，但客户在电压骤降期间，他们可能会遇到灯光变暗或闪烁的情况，而他们的设备可能会出现故障。&lt;/p>;&lt;p>;该公司表示已收到“某座建筑物”停电的报告。&lt;/p>;&lt;p>;中电表示已派工程师前往现场检查，并获悉大厦已安排电工重启设备，恢复供电。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的工程师正在跟进此事。中电对给顾客带来的不便深表歉意。”发言人表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 11:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Terrible’: Japan studio slated for ‘daddy’s little bride’ Father’s Day photo shoots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3267504/terrible-japan-studio-slated-daddys-little-bride-fathers-day-photo-shoots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/3a8f0a78-4957-484e-96a3-4fed5326443b_1ba29fff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;日本一家照相馆因鼓励鼓励而陷入困境年轻女孩们穿上婚纱，扮成“爸爸的小新娘”。图片来源：南华早报composite/happilyphoto.jp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本一家连锁照相馆通过让女孩穿婚纱摆姿势来增加父亲节收入的“可怕”尝试，引发公众强烈反对被称为“爸爸的小新娘”。&lt;/p>;&lt;p>;这一举措也遭到了网上的批评，此举是为了将父亲节的收入提高到与利润更高的母亲节类似的水平。&lt;/p>;&lt; p>;Happily Photo Studio 是一家在日本拥有 20 家分店的连锁店，其营销活动名为“爸爸的小新娘”，其中女儿们穿上婚纱与父亲合影。&lt;/p>;&lt;p>;“许多小女孩梦想着年纪轻轻就成为“爸爸的小新娘”。既然我们可以，为什么不捕捉女儿和父亲之间的这些特殊时刻呢？”据该公司的宣传材料称。&lt;/p>;&lt;p>;据日本新闻媒体《每日新闻》报道，6 月 15 日，父亲节前一天，来自东京的 38 岁办公室职员 Masahiro Tsubaki 和他的四名员工2 岁的女儿椿真美 (Mami Tsubaki) 参加了这张照片，以纪念他们在 Covid-19 封锁期间加深的感情。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/2375fa97-2c63-4c86-afe6-8fd3d299f355_eee3ed5c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;工作室表示想要创造以父亲为主要焦点的回忆。照片：Weixin.qq/happilyphoto.jp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;身着正装的父亲看到身着婚纱的女儿，惊叹不已。&lt;/p>; &lt;p>;“父亲节就是关于爸爸有多酷，妈妈有多可爱，”小女孩说。&lt;/p>;&lt;p>;父亲笑眯眯地说：“看到女儿健康成长，是对父亲最好的祝福我可以要求的节日礼物。”&lt;/p>;&lt;p>;该活动是继 2018 年 3 月工作室举办的类似“母子婚礼”摄影活动之后，穿着西装的儿子与穿着婚纱的母亲合影。&lt; /p>;&lt;p>;“反应超出了我们的预期，促使我们在父亲节举办另一场以儿童及其父亲为主题的活动”，《公关时报》2018 年 5 月报道。&lt;/p>;&lt;p>;“在 Happily，我们我拍过很多家庭，但爸爸们要么不擅长拍照，要么不主动拍照。我们希望这次合影能够以父亲为主要焦点创造回忆。”报告补充道。&lt;/p>;&lt;p>;然而，尽管该照片公司的意图显然是善意的，但其策略却在 X 社交媒体平台上遭到了批评，有些人给随之而来的新头条贴上“可怕”和“恶心”的标签。&lt;/p>;&lt;p>;“这个小女孩并没有说她想成为‘爸爸的小新娘’。这似乎只是大人制定的任意计划。”一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;但另一位人士支持这个拍照想法：“我希望保留女儿穿着婚纱的照片，以便有一天，她找到了她特别的人生伴侣，她将会拥有真正的回忆。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/06/21/fe171349-6970-40c0-b91a-cbc9b5e5f5e7_087d55cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个想法因发送“不当”消息而在网上受到批评向孩子们讲述浪漫关系。图片：Weixin.qq/happilyphoto.jp&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;也有人表示，该策略会向孩子们灌输不正确的婚姻观和感情观，并呼吁对孩子进行正确引导。&lt;/p>; &lt;p>;“虽然我女儿四岁左右也说过类似的话，但我还是给她解释得很清楚。我告诉她，婚姻是对所爱之人的承诺，你们共同组成一个家庭。你不能嫁给你的父亲，他已经是你的家人了。”一位母亲说道。&lt;/p>;&lt;p>;2021年，日本一家酒店度假村的“母子过夜计划”也引起了网上的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p >;据日本电子杂志 Mi-mollet 报道，酒店立即取消了该计划，批评者指出将儿童视为浪漫伴侣的危险。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam’s political reshuffle brings respite as To Lam tightens grip on power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/opinion/article/3267596/vietnams-political-reshuffle-brings-respite-lam-tightens-grip-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 11:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/bbf427be-987a-4a30-bf2c-8d01ab2d8cd6_7a9c868a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林郑月娥走上讲台就任越南国家主席5 月 22 日在河内举行的国民议会。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;越南最近的政治动荡极大地重塑了其精英领导层。最近的注意力集中在两位备受瞩目的继任者上：苏林将军晋升为国家主席，陈清曼晋升为国家立法机构国民议会主席。这是有道理的，因为越南的集体领导集中在所谓的“四大支柱”——越南共产党（CPV）总书记、国家主席、总理和国会主席。&lt;/p >;&lt;p>;然而，评估最近晋升为政治局和书记处的新面孔至关重要，这是一党制国家中最重要的政治机构。考虑到任命的时间和标准，他们很可能在 2026 年十四大之后继续留在国家领导层。&lt;/p>;&lt;p>;在 5 月 16 日的越南共产党第九次全体会议上，四位新任领导人选举政治局委员取代自2021年以来被罢黜的六名领导人。他们是前越南共产党中央委员会办公厅主任黎明雄、裴氏明怀，中央群众动员委员会主任；越南祖国阵线主席Do Van Chien；中央宣传委员会主席阮仲义。公安部副部长梁谭光被选为公安部部长，这是一个政治局级别的职位，这表明他即将晋升到关键决策机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/63482809-c1a6-499d-af0c-c3239a0f196f_ae1f599c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;五月，梁强将军（中）和陈青曼（左）在越南河内。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;负责管理日常党务的越南共产党秘书处也进行了高层重组。越南人民军总政治部部长梁强大将接替张氏梅担任书记处新常务委员。 Trinh Van Quyet 将军取代 Cuong，使他有资格加入秘书处。这些改组极大地提高了军队在越南共产党最高机构中的地位，其中包括三名政治局委员（梁强、阮仲义和国防部长潘文江）和两名书记处委员（郑文贵和兼任该职位的阮仲义）以及他在政治局的角色）。这将有助于平衡公共安全机构的权力，而公共安全机构在精英机构中占主导地位。另一项值得注意的晋升是，公安部副部长阮维玉出任越南共产党中央委员会办公厅主任。这暗示他可能很快就会升任秘书处。&lt;/p>;&lt;p>;虽然可能会出现进一步的增加，例如晋升新的副总理和国民议会副主席，但最新的任命几乎已经填补了所有职位反腐败运动中清除的领导人留下的空缺。这些举措在党代会之前稳定了政治体系，这将为新的领导层过渡铺平道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/717f803c-c521-48b4-9afd-e3c522a766ca_1372324b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; ”越南国家银行前行长黎明雄。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这七位新领导人的一个显着特征是他们在政党机构或警察和军队中的背景。只有越南国家银行前行长黎明雄才有资格成为技术官僚（具有技术或经济专业知识的人）。这使得 16 名政治局委员中包括河内市委书记丁进勇（Dinh Tien Dung）和两名技术官僚，而 2016 年第十二届全国代表大会上有 7 名政治局委员，2021 年第十三届全国代表大会开始时有 19 名政治局委员中的 5 名。这是自 1997 年以来政治局中技术官僚的最低比例。党在选择领导人时通常遵循“既红又专”的原则，这意味着他们必须表现出对共产主义意识形态和技术专长的承诺。然而，现在的重点已经果断地转向意识形态纯洁性。&lt;/p>;&lt;p>;其次，越南共产党似乎正在重新平衡其高层的地区和性别代表性，这在提拔一名女性成员（Bui Thi Minh Hoai）时就可见一斑。 ）、少数民族成员（Do Van Chien）和南方人（Nguyen Trong Nghia 将军）。这一努力表明，尽管最近出现了干扰，但仍希望维持某些规范。&lt;/p>;&lt;p>;第三，苏林总统在公安部的长期助手梁谭光将军和阮维玉将军的晋升具有重要意义。 。从某种意义上说，两人都是“特殊”案例，因为他们都不符合正式的晋升标准，即至少是全职中央委员会代表。更引人注目的是，两人在2021年首次当选为十三届全国人大常委会委员时，就属于“豁免”对象，因为他们已经超过了首次当选委员的年龄限制。随着武鸿文将军去年 11 月晋升为中央监察委员会委员，这些举动表明苏林正在党国体系内巩固权力，并有可能在 2026 年担任总书记一职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/06/21/70f0a123-9c0d-4628-992d-cf1d8f699df9_11063dbe.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6月13日，越南中央宣传委员会主席阮仲义在北京与中国政治家李树雷会面。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;尽管这些人事变动的全面影响还有待观察，但越南的经济治理或外交政策不太可能发生重大转变。基于政绩的合法性将继续支撑该政权的稳定，而贸易开放、意识形态考量和对中国的戒心将维持河内与北京和美国的“竹子外交”。&lt;/p>;&lt;p>;然而，技术官僚专业知识的削弱高层领导人对越南应对多方面挑战的能力表示担忧，包括经济问题、能源转型和外交政策。此外，除两位公安部副部长外，新一任领导更多地是“思想家”而不是“实干家”，缺乏证明其晋升的重大成就。这强化了这样一种信念：在反腐败运动的不确定背景下，官僚们更明智的做法是少做事、求生存，而不是冒险。这很难激励干部“敢想、敢干”，解决当前官僚主义瘫痪的问题。这个术语是由总书记阮富仲创造的，旨在保护和激励党的工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;从积极的角度来看，大规模的提拔可能标志着随着多个派系解决分歧，内部内斗的减少。距离下一次党代表大会还有两年时间，苏林似乎已成为越南共产党近​​代历史上最激烈的权力游戏的最终胜利者。尽管越南的长期发展轨迹仍不确定，但这种新的稳定可能会在高层动荡多年后提供喘息的机会。这将有助于该党为即将到来的领导层过渡做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;Nguyen Khac Giang 是尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目的客座研究员。他曾任越南经济与战略研究中心研究员。该评论首次发表在尤索夫伊萨研究所东南亚研究所的评论网站上。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Red Cross chief in Gaza’s Rafah recounts shelling horror: ‘piles of dead bodies everywhere’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3267685/red-cross-chief-gazas-rafah-recounts-shelling-horror-piles-dead-bodies-everywhere?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 11:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/23/a9500eb1-f9b0-41ea-bdae-c3a85dc93cd2_c2a4e1af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;6 月 22 日，巴勒斯坦男子抬着一具尸体在拉法下葬。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙的一名红十字会高级官员周六向记者讲述了以色列袭击加沙地带后的可怕场景。&lt;/p>;&lt;p>;当时是下午 3 点左右：周五晚上 30 点，加沙红十字会大院的墙壁发生了三起爆炸，红十字国际委员会当地负责人威廉·朔姆堡 (William Schomburg) 在日内瓦通过视频连线告诉记者。&lt;/p>;&lt;p>;随后出现了“大量伤员”。国际慈善机构拉法的负责人表示，他们正在寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“那里有成堆的尸体，到处都是血。”&lt;/p>;&lt;p>;在如此轻微的炮击中，有 22 人丧生。损坏了红十字会一直开展活动的大院的外墙。&lt;/p>;&lt;p>;它位于以色列军队在巴勒斯坦领土上确定的人道主义区以南。&lt;/p>;&lt;p>;“所有冲突各方都非常了解我们的建筑。”朔姆堡说道。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝猜测炮击的来源，他说：“我们不是来指责的。&lt;/p>;&lt;p>;他拒绝猜测炮击的来源。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“但是，当然，这起事件是我们发生过的几起险情之一……红十字国际委员会不能这样开展工作。”&lt;/p>;&lt;p>;许多伤者被救护车送往医院附近的红十字会野战医院进行手术。有些人没有幸存。&lt;/p>;&lt;p>;朔姆伯格说，没有红十字会员工丧生，但工作人员的两名孩子因在爆炸中受伤而需要治疗。&lt;/p>;&lt;p>;这不是第一次在以色列和控制加沙地带的哈马斯武装分子之间长达八个多月的战斗中，红十字会设施遭到破坏。&lt;/p>;&lt;p>;朔姆堡表示，从周五袭击的创伤中恢复并不容易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“街道上的大院周围，有血泊，地上散落着尸体，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们确实发现尸体碎片散落在不同的地方，包括里面&lt;/p>;&lt;p>;“坦白说，这就像我以前从未见过的一样。这么短的时间内所遭受的苦难的规模对于团队来说确实非常令人震惊。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次炮击发生之际，以色列自此以来加大了对加沙地带的打击力度。法新社根据以色列官方数据统计，10 月 7 日哈马斯发动袭击，导致 1,194 人死亡，其中大部分是平民，战争爆发。&lt;/p>;&lt;p>;武装分子还扣押了人质，其中 116 人质为人质。尽管军方称有 41 人死亡，但他们仍留在加沙。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部周六表示，以色列的报复性攻势已造成至少 37,551 人死亡，其中大部分是平民。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军周六的声明称，初步调查发现“以色列国防军没有对红十字会设施进行直接袭击”。&lt;/p>;&lt;p>;但该事件仍在审查中，“调查结果将提交给我们的国际合作伙伴” ”.&lt;/p>;&lt;p>;红十字会办事处周围是一个营地，红十字国际委员会工作人员的几个家庭住在帐篷里。朔姆伯格说，没有人受重伤是一个“奇迹”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，“人们明显感到惊慌失措，非常绝望，无处可去”，他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自战斗爆发以来，数千名流离失所的巴勒斯坦人一直在 Al-Mawasi 沿海地区的帐篷里避难，促使以色列当局承认人道主义区。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在这里的办公室在拉法，像我们所有的建筑物和设施一样，都标有红十字标志，并为各方所知，”朔姆堡说。&lt;/p>;&lt;p>;“那么如何解释我们昨天经历的罢工呢？我认为你必须询问参与这场冲突的各方，而不是我们。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 11:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Actress Ada Choi, other cash-rich buyers are splurging on Hong Kong’s property. Here’s why]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/property/article/3267604/cash-rich-hong-kong-buyers-invest-luxury-properties-following-end-cooling-curbs?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.06.23 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/21/f0fe9128-b0d6-476f-8b47-ec3b8cfdb259_f35aaaeb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;信兴集团创办人遗孀黄佩芬本月，以5,120万港元购入半山皇朝阁一套1,513平方尺的单位。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自废除十年之久的降温措施以来，香港房地产市场吸引了像香港证券交易所前首席执行官这样的资深投资者，这表明香港房地产市场的前景更加乐观专家表示，奢侈品市场。&lt;/p>;&lt;p>;电讯盈科前副主席、1988年至1991年担任香港证券交易所首席执行官的袁天凡与妻子李慧敏在香港度过了一生据美联物业代理称，5 月份，他花费 1,520 万美元（190 万美元）在薄扶林贝沙湾住宅区购买了一套 734 平方英尺的两居室公寓。&lt;/p>;&lt;p>;袁买下这套公寓是为了出租。 &lt;/p>;&lt;p>;袁和李长期以来一直是活跃的豪宅投资者。最引人注目的是，他们在2015年以15亿港元的价格出售了山顶白加道22号的一栋9,890平方英尺的豪宅，以每平方英尺15万港元的价格计算，当时是全球第二高的销售价格。袁先生于2000年以1.635亿港元买下这栋已有70年历史的房子。&lt;/p>;&lt;p>;同年，李以3.754亿港元在半山Opus购买了一套公寓。位于六楼的这套面积为5,199平方英尺的住宅，每平方英尺估价为72,201港元。&lt;/p>;&lt;p>;香港祥祺集团董事长、中国大亨陈红天曾在同一开发项目中拥有一套公寓。但官方记录显示，这套面积 5,154 平方英尺的住宅于去年 3 月被债权人扣押，后来以 4.18 亿港元的价格售出，比市场价格低 39%。&lt;/p>;&lt;p>;香港女演员蔡少芬和她的妻子据当地媒体报道，丈夫张晋于5月下旬斥资4,400万港元，即每平方英尺17,000港元，在元朗丽华购买了一套2,562平方英尺的独立屋。&lt;/p>;&lt;p>;黄佩帆，房地产经纪人表示，信兴集团创始人蒙民伟的遗孀也一直在积极寻找房产。&lt;/p>;&lt; p>;黄本月在半山皇朝阁购买了一套 1,513 平方英尺的三居室公寓，该公寓是新鸿基地产于 1991 年竣工的豪华开发项目。&lt;/p>;&lt;p>;该单位售价为 5,120 万港元，即 1000 万港元。据美联物业住宅部门行政总裁布兆明表示，每平方英尺 33,840 美元。&lt;/p>;&lt;p>;据说黄先生还于 6 月份以 1.4 亿港元的价格买下了黄竹坑蓝色海岸的 8 个单位。据当地媒体报道。该项目是李嘉诚旗舰发展商长实集团的新住宅发展项目。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，5月下旬，80年代流行偶像陈百强的妹妹购买了一套1,956平方英尺的四房单位。据当地媒体报道，鸭脷洲滨海路是中国开发商龙光集团和合景泰富集团控股共同开发的豪华项目。&lt;/p>;&lt;p>;“房地产限购解除三个月后，住宅市场更加稳定，吸引了这些名人和终端用户进入市场。”拥有 38 年房地产行业经验的亚洲地产控股有限公司董事长蔡雷文 (Raymond Tsoi) 表示。 “这表明人们对长期房地产市场并不太悲观。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/06/21/eb3ba5b9-333d-4d60-adaa-68a0f346f72d_29860249.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Opus 香港是香港Kong住宅项目由著名建筑师弗兰克·盖里设计。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;蔡本人近月在南区购买了价值3,000万港元的豪宅，作长期投资。&lt;/p>;&lt;p>;“部分物业&#39; 价格比最高点下降了 25% 左右，我现在可以接受购买，”他说。 “我认为现在进入市场的买家也有同样的感觉。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，市场上投资者的短期投机性买盘将会减少，因为利率仍然很高，房价不太可能大幅上涨。 .&lt;/p>;&lt;p>;自2月底楼市调控解除以来，香港大众住宅市场成交量在经历了最初的上涨后持续放缓。&lt;/p>;&lt;p>;一手市场成交量激增根据数据提供商 Dataelements 的数据，3 月份的销量大幅增加至 4,141 辆，而 2 月份则为 262 辆。 4 月份该数字下降了 50% 以上，至 1,880 套，5 月份进一步下滑 32% 至 1,273 套。&lt;/p>;&lt;p>;“与大众市场相比，豪华车市场更具弹性，”Lucia Leung 表示莱坊大中华区研究与咨询总监。 “现金充裕的买家和投资者利用价格大幅降低和折扣的机会购买不良或超豪华公寓。”&lt;/p>;&lt;p>;豪宅市场仍然主要受到内地买家的支持，她补充道。&lt;/p>; >;&lt;p>;梁表示，然而，由于购买力有限，除非下半年降息，否则高销量可能无法持续。&lt;/p>;&lt;p>;5 月份，一座 5,171 平方英尺的房屋被出售。据土地注册处称，位于 Black&#39;s Link 10B 号的 ft 豪宅此前由负债累累的开发商中国恒大集团的一名高管持有，最终以 4.48 亿港元售出。价格比该物业8亿港元的估价低了44%。&lt;/p>;&lt;p>;“一些特定的豪宅已经跌至更合理的水平，这可能是现金充裕的人不买账的最重要原因。”房地产服务公司仲量联行（香港）董事长曾舜晞（Joseph Tsang）表示。 “但个别案例并不能真正表明房地产市场正在复苏。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 10:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>