<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[From Gina Raimondo visit to deflation: 4 things to look out for in China’s economy in August]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229613/gina-raimondo-visit-deflation-4-things-look-out-chinas-economy-august?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.02 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_explainer/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/70438ed0-c713-4f04-bdbc-741a1b56ebfb_be373079.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果您想查看我们的更多报告，请考虑。&lt;/p >;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;在珍妮特·耶伦、安东尼·布林肯、约翰·克里和亨利·基辛格等人最近几周都访问中国之后，美国商务部长吉娜·雷蒙多表示计划在七月底访问中国“今年夏天”。&lt;/p>;&lt;p>;商务部发言人舒珏婷7月中旬表示，中方对雷蒙多访华持开放态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中方目前正在与美方就有关事宜进行沟通。舒说：“在此事上，中方将继续致力于通过沟通解决相互关切，推动建设性务实合作。&lt;/p>;&lt;h3>;美国及其盟友必须‘密切关注’中国科技限制：商业雷蒙多最近在美国企业研究所公共政策智库主办的美国政府芯片与科学法案一周年论坛上表示，华盛顿正在寻求对向中国销售先进技术的“狭窄”限制，重点关注中国军方可能利用的“咽喉要道”。&lt;/p>;&lt;p>;在她发表此番言论之前，美国财政部长耶伦上个月表示，可能针对中国的新投资限制将“针对性有限”，重点是“ &lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;需求疲软，6月份中国通货紧缩风险加剧，居民消费价格持平，出厂价格跌幅进一步加深，凸显经济复苏放缓.&lt;/p>;&lt;p>;当8月第二周公布7月数据时，通货紧缩风险有可能成为现实。&lt;/p>;&lt;p>;消费者价格指数与去年同期持平6 月份的增幅低于 5 月份的 0.2%，创下 2021 年 2 月以来的最低读数。&lt;/p>;&lt;p>;受原材料价格大幅下跌的拖累，生产者价格指数（反映工厂生产价格）也出现下滑。 6月份批发商的产品收费比去年同期下降了5.4%。这是自 2015 年 12 月以来的最大跌幅。&lt;/p>;&lt;p>;日本投资银行野村证券的分析师在回应 6 月份的数据时表示，由于“通货紧缩压力依然根深蒂固”，市场已经做好了 7 月份消费者通胀进一步负增长的准备。要求央行进一步放松货币政策。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份中国工业利润下降速度也有所放缓，凸显企业经营状况恶化。&lt;/p>;&lt;p>;6 月份利润下滑同比增长8.3%，5月份为下降12.6%。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;政治局把下半年重点任务确定为扩大内需中央政治局表示，比往年更早召开了 7 月份的经济分析会议，提振信心、防范风险。&lt;/p>;&lt;p>;由 24 名委员组成的政治局的一份声明显示，北京正在制定重大政策变化，旨在推动经济复苏。中国经济在今年剩余时间内摆脱了低迷。&lt;/p>;&lt;p>;经济评估也是在令人失望的季度增长数据之后做出的，因为第二季度总体国内生产总值同比增长 6.3%，原因是与去年相比基数较低。第二季度环比增长率仅为 0.8%，低于第一季度的 2.2%。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，北京还公布了一项新的 31 点行动计划，旨在支撑陷入困境的私营部门支撑经济增长、就业和科技创新，振兴国民经济。&lt;/p>;&lt;p>;政治局明确提出“搞活资本市场”提振投资者信心，并表示将把就业放在决策的首要位置&lt;/p>;&lt;p>;央行还表示，将优化长期陷入困境的房地产行业的政策，以提振房地产，同时化解整体经济中的金融风险。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;北京承诺加强贸易以支持整体经济复苏，但中国6月份出口同比下降12.4%，进口下降6.8%。&lt;/p>;&lt;p>;8月份，中国将寻求推动中国—南亚博览会期间与南亚国家的合作。&lt;/p>;&lt;p>;今年为期五天的博览会将于8月16日在中国西南部云南省昆明市开幕。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国关注东盟贸易关系，但成员国担心陷入“地缘政治陷阱”&lt;/h3>;&lt;p>;商务部副部长李飞表示，自2013年以来第七届进博会今年将完全在线下举办。&lt; /p>;&lt;p>;十年前，中国与南亚国家的年贸易额不足1000亿美元，但去年已升至近2000亿美元，年均增长8.3%。&lt; /p>;&lt;p>;中国已成为巴基斯坦、孟加拉国、马尔代夫等国最大贸易伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;已有60多个国家和地区表达了参展意向，近60个国家和地区表示了参展意向。预计将有1000家企业参会。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 00:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Face the problem’: victims hope pope’s Portugal visit will shine spotlight on abuse]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229658/face-problem-victims-hope-popes-portugal-visit-will-shine-spotlight-abuse?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 23:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/3de068b7-92ab-45bb-83b0-1fcc4ba27b6e_658d171c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;菲利帕·阿尔梅达 (Filipa Almeida) 17 岁时遭到牧师性虐待。她多年来保持沉默，但最终找到了说出真相的力量，并希望教皇弗朗西斯本周对她的祖国葡萄牙的访问将提醒世界成千上万的类似罪行。&lt;/p>;&lt;p>;“我一直背负着这个秘密。 22 年了，”43 岁的她谈到自己的磨难，她说这发生在宗教培训课程期间。 “忍受这些经历并不容易。”&lt;/p>;&lt;p>;根据 2 月份发布的一项调查，70 年来，葡萄牙至少有 4,815 名神职人员（主要是牧师）遭受性虐待，她就是其中之一。 &lt;/p>;&lt;p>;负责的委员会表示，这只是“冰山一角”，还有 100 多名涉嫌儿童性虐待的牧师仍然活跃在教会中。&lt;/p>;&lt;p>;教宗定于周三上午抵达里斯本，主教曼努埃尔·克莱门特 (Manuel Clemente) 表示，葡萄牙教会“完全”致力于解决这一问题。&lt;/p>;&lt;p>;但阿尔梅达表示，这次访问只是凸显了缺乏进展。&lt;/p>; &lt;p>;虽然教会在三月份收到了嫌疑人名单，承诺进行调查，并暂停了一些神父的职务，但其他一些神父已经恢复了职务。阿尔梅达表示，在调查过程中，虐待她的神父并没有被停职。&lt;/p>;&lt;p>;葡萄牙主教团表示，除非明确证实对神父不利的事实，否则不能对神父进行停职，但对神父的行为将“零容忍”。施虐者及其推动者。&lt;/p>;&lt;p>;没有计划进行赔偿，但主教们承诺提供“精神、心理和精神方面”的支持。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔梅达和另外两名受害者不为所动，发起了“Coracao Silenciado”组织（ Silenced Heart）协会，该协会为那些遭受虐待的人提供声音和支持。&lt;/p>;&lt;h3>;随着前青少年明星寻求变革，日本提高了同意改革性法律的年龄&lt;/h3>;&lt;p>;“唯一阿尔梅达说：“对我们有帮助的是让其他受害者感到他们并不孤单。”&lt;/p>;&lt;p>;方济各正在访问葡萄牙，参加被称为世界青年日的全球年轻天主教徒聚会，预计与虐待受害者私下会面。&lt;/p>;&lt;p>;阿尔梅达的协会没有被邀请参加，但她仍然认为这次活动是一个“面对问题”的机会，提醒与会者注意虐待的警告信号，并鼓励受害者报告事件。&lt;/p>;&lt;p>;“将会有来自世界各地的年轻人，（虐待）的现实存在于各大洲，”她说。 “这是教会做某事的绝佳机会。”&lt;/p>;&lt;p>;教会承诺将在聚会期间揭幕一座纪念碑，但日期尚未确定，教会表示该项目仍在进行中研究过。&lt;/p>;&lt;p>;但最终，伸张正义的唯一方法是追究施虐者的责任，阿尔梅达说，她担心虐待她的牧师可能会虐待其他人。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s latest drone export curbs ‘may be signal to West it is neutral in Russia-Ukraine war’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229654/chinas-latest-drone-export-curbs-may-be-signal-west-it-neutral-russia-ukraine-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/e2c2e0e4-9de6-47d3-bc15-808c0e8613ae_444299e5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国最新的无人机出口限制可以被视为是为了应对日益增长的西方国家的影响而做出的妥协。国防分析人士表示，俄罗斯因与俄罗斯的密切关系而面临压力。&lt;/p>;&lt;p>;从下个月开始，出口商将需要政府批准才能出口也可能具有军事用途的民用无人机。&lt;/p>;&lt;h3>;俄罗斯警告周一宣布的新限制措施将不可避免地给中国企业造成严重损失，因为俄罗斯和乌克兰一直在转向外国供应商装备其武装部队在这场冲突中，无人机发挥了越来越重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯承诺对最近发生在莫斯科市中心和吞并克里米亚的无人机袭击做出严厉回应。基辅尚未确认责任，但乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基早些时候曾警告称，俄罗斯即将面临战争。&lt;/p>;&lt;p>;“这一决定可以被视为[北京]的妥协，以避免失去国际市场和潜在的制裁”澳门分析师 Antony Wong Tong 表示，“为了保护其国家利益，北京需要让中国制造的无人机出口到俄罗斯。”中立立场明确，特别是在西方压力日益增大的情况下。”&lt;/p>;&lt;p>;中国拒绝因俄罗斯入侵乌克兰而制裁俄罗斯，但已宣布不会向俄罗斯军队提供武器。它还批评西方国家通过武装乌克兰来“火上浇油”。&lt;/p>;&lt;p>;但西方国家指责北京支持俄罗斯的战争努力，包括提供设备。&lt;/p>;&lt;p >;4月份，中国商务部表示，一些民用无人机公司“自愿暂停在冲突地区的业务”，并指责华盛顿散布“有关中国无人机出口的虚假信息”。&lt;/p>;&lt;p>;但商务部发布的一份报告美国国家情报总监办公室上周四表示，中国正在帮助俄罗斯逃避制裁，并可能向莫斯科提供军事和军民两用技术，用于对乌克兰的战争。&lt;/p>;&lt;p>;周晨鸣，研究员总部位于北京的远万军事科技智库表示，对无人机出口的限制可以被视为对国际社会和平解决战争呼吁的“负责任的回应”。&lt;/p>;&lt;p>;“北京意识到，如果不采取任何措施阻止战争升级，那就是错误的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“既然中国反对西方的‘长臂管辖’，外界就应该认识到，这是不可能的。”北京阻止其他国家向俄罗斯或乌克兰转售中国制造的无人机零部件。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;周还表示，众所周知，俄罗斯生产商已经用中国制造的无人机改装了军用无人机。部件通过第三方国家采购。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，众所周知，俄罗斯柳叶刀无人机的大约80%实际上是中国制造的部件，”周说。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯飞机已被用来对抗西方提供的武器，例如豹2坦克和凯撒自行榴弹炮。&lt;/p>;&lt;p>;周还表示，中国商用无人机开发商现在可能会对其产品进行更改，以便他们能够中国军事航空分析师傅前哨表示，中国商用无人机仍可用于侦察，并补充道：“很难预测俄罗斯或乌克兰是否会受到更大的影响，因为这取决于他们从第三方进口多少无人机。&lt;/p>;&lt;p>;“但中国受到的影响最大，因为它曾经在国际无人机市场上占有70%以上的市场份额。”&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“展现中国是一个负责任的大国。”北京需要向世界表明，它愿意牺牲自己的经济利益，”上海政法大学政治学教授倪乐雄表示。 “新的限制也是为了反驳西方关于北京从战争中受益的指控。”&lt;/p>;&lt;h3>;解放军如何从乌克兰战争中吸取教训？演习给出线索：分析师&lt;/h3>;&lt;p>;根据中国海关数据，今年上半年，俄罗斯在最新出口限制所涵盖的无人机和其他设备上花费了约5.627亿美元，而乌克兰为1160万美元.&lt;/p>;&lt;p>;但俄罗斯同期的进口量同比增长了56.6%，而来自乌克兰的进口量下降了46.2%。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯和乌克兰也一直在从伊朗购买无人机海关数据显示，上半年对这两个国家的限制材料出口有所增加。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US should drop pursuit of ‘American primacy’ in Southeast Asia, report urges]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3229656/us-should-drop-pursuit-american-primacy-southeast-asia-report-urges?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 23:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/d409709e-bed6-42a8-8014-429a71319032_9ed61fcb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;如果美国希望对抗中国，就应该放弃“美国至上”的理念亚洲协会在一份新报告中敦促在“多角色”东南亚地区发挥影响力。&lt;/p>;&lt;p>;观察到该地区现在“真正的多极化，事实上，中国可能是该地区的主要国家”周二发布的题为“美国对华战略中优先考虑东南亚”的报告得出的结论是，“美国只是众多地区参与者之一”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告是该学会美国问题中心的产品- 中国关系和加州大学圣地亚哥分校 21 世纪中国中心也建议华盛顿“淡化有关国际“基于规则的秩序”的言论”。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚人看到了虚伪的行为”。报告指出，美国的此类抗议，并将其视为西方强加给非西方国家的规则。&lt;/p>;&lt;p>;东南亚位于对全球贸易和运输至关重要的地理咽喉要地，发现自己处于各国之间争夺影响力的中心。北京和华盛顿。维护基于规则的秩序以支持自由开放的印度太平洋地区仍然是美国总统乔·拜登及其政府的该地区战略的一个关键议程。&lt;/p>;&lt;h3>;美国与亚洲国家之间的分歧使 IPEF 谈判变得复杂&lt; /h3>;&lt;p>;但在其建议中，报告呼吁华盛顿将该地区视为不仅仅是一个地缘政治舞台。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚应该根据其自身的内在优点来看待和尊重 — — 而不是报告建议，“仅从中美竞争的角度来看待这一问题”，并要求美国“发挥自己的优势，充满信心和积极主动，对该地区采取全面、积极的态度，而不仅仅是对中国做出反应”。&lt; /p>;&lt;p>;在外交上走钢丝，东南亚国家以模糊和灵活的方式应对美中竞争，以避免选边站队。&lt;/p>;&lt;p>;为了缓解选择一个全球竞争者的压力报告建议美国通过参与区域经济架构来成为“更可靠和良性的伙伴”。&lt;/p>;&lt;p>;该架构现在涉及美国未加入的两个贸易联盟：和跨太平洋伙伴关系进步协定（CPTPP）；报告称，“美国应该加入CPTPP并考虑加入RCEP。”&lt;/p>;&lt;p>;CPTPP是从跨太平洋伙伴关系协定的废墟中崛起的。太平洋伙伴关系，由 12 个成员国组成的联盟，唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2017 年就任总统的第一天就退出了美国。&lt;/p>;&lt;h3>;TPP 国家同意在没有特朗普领导的美国的情况下继续签署该协定&lt;/h3>;&lt;p>;拜登 (Biden) 2021年上任，已排除加入该集团的可能性。不过，中国已申请加入。&lt;/p>;&lt;p>;中国也是 RCEP 的成员，这是一项自由贸易协定，成员包括文莱、柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、缅甸、菲律宾、新加坡、泰国和越南 – 东南亚国家联盟的所有成员。&lt;/p>;&lt;p>;其他成员包括澳大利亚、中国、日本、韩国和新西兰。&lt;/p>;&lt;p>;作为这两个组织的替代方案，拜登家族美国政府去年推出了一项名为印度太平洋经济框架 (IPEF) 的经济倡议。&lt;/p>;&lt;p>;不过，与 CPTPP 和 RCEP 不同的是，IPEF 不是自由贸易协定。相反，它侧重于经济的“四大支柱”——公平和有弹性的贸易、供应链弹性、清洁能源和反腐败。&lt;/p>;&lt;p>;14个国家，包括文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡、泰国和越南参加了 IPEF 会议和部长级会议。&lt;/p>;&lt;p>;美国贸易代表凯瑟琳·泰 (Katherine Tai) 在 5 月份将该框架描述为“不是传统的贸易协议”，并表示“我们不仅仅是在努力实现效率最大化” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正在努力促进可持续性、复原力和包容性，”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;但是，报告建议美国让 IPEF“在经济上更加具体和可信”并“清楚地解释它为地区国家提供了什么”。&lt;/p>;&lt;p>;报告还指出，地区对 IPEF 表达的观点“基本上是不屑一顾的”。&lt;/p>;&lt;p>;David Shambaugh，乔治华盛顿大学中国政策项目主任、该报告的撰稿人表示，美国在该地区面临着“公共外交问题”。&lt;/p>;&lt;p>;将 IPEF 描述为一项“相当复杂的举措”， Shambaugh 表示，不仅仅是涉及贸易协议，“IPEF 的经济学有点被隐藏起来，而且不是很清楚”。&lt;/p>;&lt;p>;“美国政府和商务部有一些真正的公共政策工作要做试图用更清晰、更简单的术语来阐明，”他说，并且只是“给出它可以为伙伴国家在经济上做些什么的底线”。&lt;/p>;&lt;p>;该报告还建议华盛顿“ ”美国在该地区的外交急剧增加，因为它“表现不佳并成为一种负担”。&lt;/p>;&lt;p>;“东南亚人对美国在该地区的存在和贡献的程度和积极影响知之甚少，报告最后呼吁发展“有效的叙事来促进美国的利益和价值观”并“对抗中国的宣传”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国瞄准东盟伙伴关系，以“反击”中国在南海的行动&lt;/h3>;&lt;p>;最后，报告建议，美国还应“仔细考虑与东盟或部分东盟国家启动互惠贸易协定谈判，并提供相互市场准入”。&lt;/p>;&lt;p>;中国自 2010 年以来，美国与东盟签署了自由贸易协定。报告还指出，尽管美国在与东盟的贸易方面明显落后于中国，但仍是该集团的主要投资者 — — 报告称这一现实尚未得到承认。&lt;/p>;&lt;美国在该地区的外国直接投资总额“总计 3,285 亿美元（2020 年）——超过中国、日本和韩国的总和。报告指出，美国每年在该地区的投资平均约为 250 亿美元（高于中国）。&lt;/p>;&lt;p>;沈博称这是“东南亚人不知道的又一个未被重视的事实”。&lt;/p>; &lt;p>;他说：“因此，你不能仅仅通过贸易数字甚至地区架构来看待经济领域。”他补充说，美国没有更深入地参与整个经济领域，“肯定会伤害自己”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese President Xi Jinping pledges more funding and support for research in face of international competition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229651/chinese-president-xi-jinping-pledges-more-funding-and-support-research-face-international?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 22:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/adfc412a-f0c6-4baa-8482-6e4d98415d8c_b426480d.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国国家主席习近平承诺加大对科学基础研究的投资和支持，习近平表示，国家必须实现技术自力更生。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周二在共产党的理论刊物《求是》上发表文章称，加强基础研究是中国的当务之急。他补充说，面对国际科技竞争，加强研究是当务之急。&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是在中美在半导体、人工智能、航空航天技术、生物技术。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在文章中要求稳步增加经费投入，打牢科研投入基础。他还建议税收优惠有助于吸引企业资金，并表示还应鼓励更广泛的社会资助研究。&lt;/p>;&lt;p>;中国目前是世界第二大研发支出国，其总支出超过到 2022 年，这一数字将达到 3 万亿元人民币（4190 亿美元）。根据国家统计局的数据，这一数字比上年增长 10.4%，占全国 GDP 的 2.55%。&lt;/p>;&lt;p>;习近平此前曾表示将增加在三月份的立法机构年会上，他向省级代表表示，“科技自力更生、科技进步”是中国建设成为现代化强国的关键。&lt;/p>;&lt;h3>;中国去年顶级科学期刊研究贡献最大&lt;/h3>;&lt;p>;习近平在文章中，根据2月份中央政治局学习会议的讲话，敦促科研机构和大学与企业合作，加强本土化， “力争利用我国自己的研究平台、仪器设备早日解决重大基础研究问题”。&lt;/p>;&lt;p>;他还鼓励我国科学家在中文期刊和平台上发表重大成果，帮助确保国家的科学文献和数据库具有国际影响力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然习近平没有举出例子，但2020年创刊的中国期刊《创新》已经成为世界顶级刊物之一，排名仅在分析公司科睿唯安 2023 年期刊引文报告中，习近平还表示：“加大对各类项目基础研究人才的支持……积极引进来自国内外的优秀人才。” &lt;/p>;&lt;p>;“解决人类面临的发展问题，比以往任何时候都更需要国际合作。没有一个国家可以成为自主创新中心，也没有一个国家可以独享创新成果。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国将搭建国际科学基础合作平台，为世界各国科学家设立科研基金，引领实施国际计划。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将扩大和深化中外在气候变化、能源安全、生物安全和外层空间利用等全球性问题上的联合科学研究。” .&lt;/p>;&lt;h3>;习近平瞄准教育推动科技自力更生&lt;/h3>;&lt;p>;中国科学院党委在《求是》同一期撰文指出，国家科研机构要重点关注“战略导向”的项目。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是 ITER 项目，其中 35 个国家共同建造了世界上最大的托卡马克装置，这是一种旨在模仿太阳核聚变过程的磁性装置。&lt;/p>; &lt;p>;党委还表示，将完善长期支持，鼓励科学家聚焦国家战略需求。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href= &quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; 样式=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US targets 2 China-based firms over ‘forced labour’ in Xinjiang to highlight ‘genocide’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3229652/us-targets-2-china-based-firms-over-forced-labour-xinjiang-highlight-genocide?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 22:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/196044cd-3306-4f93-971f-d100bd4fbad5_3e48a2b4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;作为其努力的一部分，美国将禁止两家中国公司的商品美国国土安全部周二表示，旨在消除美国供应链中使用强迫劳动的做法。&lt;/p>;&lt;p>;该行动针对电池制造商骆驼集团和香料和提取物制造商晨光生物科技集团&lt;/p>;&lt;p>;该部门表示，此举旨在促进对新疆维吾尔族以及其他宗教和少数民族群体“持续存在的种族灭绝和反人类罪”的问责。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯在一份声明中表示：“继续与我们所有的合作伙伴合作，阻止新疆强迫劳动生产的商品进入美国市场，同时促进合法贸易的流动。”&lt;/p>;&lt;p>;24该部门表示，实体已被添加到《维吾尔族强迫劳动预防法》（UFLPA）实体清单中。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China audits reveal consumption vouchers did not work and were misused, as cash handouts remain elusive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3229636/china-audits-reveal-consumption-vouchers-did-not-work-and-were-misused-cash-handouts-remain-elusive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/1dc75fba-9c6c-4833-8fef-b7c4e8cf1fbd_21345f57.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国多个省份揭露近年来发放的本地消费券不仅被滥用，他们几乎没有采取任何措施来增加支出 — — 这些披露似乎削弱了北京拒绝发放冷酷现金的态度。&lt;/p>;&lt;p>;政府审计结果出炉之际，北京已介入以提振摇摇欲坠的国内消费 — —中国经济增长的最大动力。但政策制定者正在采取谨慎的做法，试图放宽购买限制并降低商品价格，而不是像许多人呼吁的那样发放资金。&lt;/p>;&lt;p>;在与香港接壤的中国最大省级经济体广东省，审计人员发现过度消费券使用门槛高、折扣力度小、促销力度弱。&lt;/p>;&lt;p>;山东省去年发布的审计报告显示，消费券发放管理混乱，数据莫名缺失。山东省政府透露，“一些县安排了 1 万元（1,400 美元）的预算，但实际支出仅为 935 元，仅惠及 3 家商户”，并强调了代金券的有限性。 &lt;/p>;&lt;h3>;华南企业在“谨慎”信心中避免大动作：美国​​商会&lt;/h3>;&lt;p>;在热带海南省，价值 800 万元人民币的投资中，超过 73% 7月20日审计报告显示，发放的消费券未核销，4个城市未发放消费券2812万元。&lt;/p>;&lt;p>;同时，浙江省有2个城市通过金融获利7月26日政府审计报告显示，错用消费券补贴1921万元。&lt;/p>;&lt;p>;三年大疫期间，中国多个城市推出消费券，此举意在一次性刺激消费到处都是封锁。&lt;/p>;&lt;p>;然而，最近的审计披露加剧了人们的担忧，特别是因为分析师预计北京不会在今年晚些时候推出更强有力的刺激政策。&lt;/p>;&lt;p>;“麦格理集团首席中国经济学家Larry Hu表示：“与中国100万亿人民币的经济规模相比，这些地方政府发放的消费券的作用非常非常有限。”&lt;/p>;&lt;p>;更有效的刺激政策胡说，应该直接针对居民的就业预期和收入。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，北京在这方面能做的有限，”他指出，“胡补充道，尽管最近的政治局会议上领导层发出了新的信号，但房地产行业的复苏以及刺激消费仍需要时间。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，北京推出了 20 项刺激消费的措施，涉及房地产、汽车和餐饮等多个行业。&lt;/p>;&lt;p>;国家发展和改革委员会颁布法令，要求当局必须确保首次购房者和那些寻求改善住房条件的人得到了支持。&lt;/p>;&lt;p>;为了“稳定大预算消费”，中国最高经济规划师还禁止地方政府购买住房。进一步发布为减少碳排放而广泛实施的汽车限购措施。&lt;/p>;&lt;p>;“（周一）出台的政策更多的是为了增加消费的便利性，”摩根大通首席大中华区经济学家丁爽表示。渣打银行。 “不过，这些并不是消费的主要障碍，而是家庭对就业收入的长期预期。”&lt;/p>;&lt;p>;中国居民的大额消费，包括汽车、大家电等，丁说，与房地产挂钩，因此对房地产的支持是刺激其他领域消费的关键。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为下半年市场很难看到更强劲的消费刺激丁补充道：“改变居民收入是问题的关键，但北京对此无能为力。”&lt;/p>;&lt;p>;消费券的预期效果，无论是来自北京还是来自北京丁说，地方层面的政策继续受到收入预期不变的影响，这使得消费者更加节俭。&lt;/p>;&lt;h3>;7 月份中国工厂活动回落至收缩：财新 PMI&lt;/h3>;&lt;p>;根据周二的最新报告，经济学人智库 (EIU) 对这些新政策是否会大幅提振私人消费持悲观态度。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库表示，疲软的消费情绪仍将是中国经济复苏的主要拖累由于未来收入和就业机会普遍存在不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;“需要采取更果断的行动来大幅提振消费，例如加大消费者补贴或以家庭为重点的财政转移支付，”经济学人智库表示。 &lt;/p>;&lt;p>;去年，中国严厉的零新冠政策，加上动荡的地缘政治，严重削弱了消费者信心——以至于2022年消费占中国国内生产总值增长的比重仅为32.8%，低于54.5% &lt;/p>;&lt;p>;去年底放宽新冠疫情限制后，北京面临一系列令人担忧的经济数据，其中第二季度经济增长低于预期的6.3% ，房地产投资同比下降7.9%，6月份青年失业率创历史新高，达到21.3%。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK launches first postal deliveries by drone, in remote part of Scotland]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3229648/uk-launches-first-postal-deliveries-drone-remote-part-scotland?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 22:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/7db3e31c-ce32-47dc-a23d-af903e3972df_5d12682a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;从周二开始，苏格兰奥克尼群岛上的邮件将由无人机投递，英国首次使用空中设备提供定期邮政服务。&lt;/p>;&lt;p>;信件和包裹将从皇家邮政的柯克沃尔投递办公室运送到斯特罗姆内斯，在那里无人机将把它们送到格雷姆赛岛和霍伊岛的工作人员手中供邮政工作人员执行日常投递路线。&lt;/p>;&lt;p>;该群岛位于苏格兰大陆以北约 32 公里（20 英里）处，拥有 70 多个岛屿，其中约 20 个岛屿有人居住。&lt;/p>;&lt; p>;“任何有助于维持普遍服务的事情，特别是在难以到达的岛屿地区，我们都应该有机会支持，”奥克尼和设得兰群岛议员阿利斯泰尔·卡迈克尔说。&lt;/ p>;&lt;p>;“皇家邮政仍然是保持岛屿连通的关键部分，当地知识和关怀对该网络至关重要。”&lt;/p>;&lt;p>;皇家邮政表示，无人机服务预计将显着提高服务水平以及格雷姆赛和霍伊的送货时间，这些地方的天气和地理可能会导致送货服务中断。&lt;/p>;&lt;p>;虽然该服务最初将运行三个月，但由于以下原因，可以在现有监管框架下永久继续运营：奥克尼群岛独特的景观以及岛屿之间的距离。&lt;/p>;&lt;p>;与 Skyports 无人机服务公司合作的皇家邮政表示，使用电动无人机进行岛间投递也将通过确保邮政工作人员来提高安全性可以在港口之间无风险地交付。&lt;/p>;&lt;p>;“通过利用无人机技术，我们正在彻底改变偏远社区的邮件服务，提供更高效、更及时的交付，并帮助减少对产生排放的车辆的需求。” Skyports 无人机服务总监 Alex Brown。&lt;/p>;&lt;p>;世界上第一个无人机送货服务于 2017 年在雷克雅未克推出，冰岛首都的人们可以通过自动飞行器直接在家门口接收食物和其他货物&lt;/p>;&lt;p>;2022 年，药房连锁店 Boots 成为英国第一家通过无人机运送处方药的连锁店，将药品从南部海岸朴茨茅斯附近的索尼岛运送到怀特岛。&lt;/p>;&lt;p>; p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Husband of late Hong Kong star Coco Lee defends himself against fan attacks at cremation service]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229649/husband-late-hong-kong-star-coco-lee-defends-himself-against-fan-attacks-cremation-service?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 22:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/7120016f-5991-4eaf-9a6d-acded04a273d_13e1bada.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;已故香港流行天后李玟的丈夫为自己辩护，反对她的指控粉丝们认为他应对她的抑郁症和死亡负责，并表示他与她结束生命的决定无关。&lt;/p>;&lt;p>;“我与她的死百分百无关，”布鲁斯·罗科维茨告诉&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，这位明星的粉丝在柴湾歌连臣角火葬场与他对峙，并指责他企图自杀，导致李的死亡。&lt;/p>;&lt;p>;他发表上述言论。&lt;/p>; >;&lt;p>;为期两天的葬礼在上午晚些时候陷入混乱，几位来自中国大陆的粉丝对他进行谩骂，称他是“杀人犯”和“没有良心的人”，并要求他“给予”我把我的可可还回来了。”&lt;/p>;&lt;p>;罗科维茨告诉《华盛顿邮报》：“我不知道火葬时他们对我说了些什么，因为我不太懂中文。这不太好。”这位 64 岁的商人于 1970 年代末抵达香港，他说他与 48 岁的李的关系持续了 20 年，之后李才自杀了。这个月。&lt;/p>;&lt;p>;他们于 2011 年举行了一场盛大的婚礼，出席仪式的有来自城市和国外的名人。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有 20 年的关系。没有一种关系是 100% 完美的。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 在早些时候接受《华盛顿邮报》采访时表示，他于 1979 年来到香港，当时 20 岁的他被香港乡村俱乐部聘为职业网球运动员。 .&lt;/p>;&lt;p>;当时他正在美国波士顿的一所大学学习。&lt;/p>;&lt;p>;洛克维茨后来结识了兰桂之父艾伦·泽曼 (Allan Zeman)中环方娱乐区，并成为他一家供应链管理企业的商业伙伴。&lt;/p>;&lt;h3>;香港告别中国歌手李玟&lt;/h3>;&lt;p>;Rockowitz 也是Pure Group 健身连锁店和技术咨询公司 Step Digital Group 的董事。&lt;/p>;&lt;p>;李氏家族早些时候表示，这位歌手在 7 月 2 日试图自杀后于 7 月 5 日死亡。&lt;/p>; &lt;p>;知情人士称，李女士于去年10月搬出家中，入住中环四季酒店的服务式单位。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，她于6月30日感到身体不适住院一天后，她搬到太平山顶与姐姐同住，并企图自杀。&lt;/p>;&lt;p>;知情人解释，李今年2月接受了腿部手术，需要服药。但他说她当时似乎没有自杀倾向。&lt;/p>;&lt;p>;在葬礼上，罗科维茨与李的姐妹南希和卡罗尔接触很少。他和前夫所生的两个女儿坐在殡仪馆祭坛附近的第二排。&lt;/p>;&lt;h3>;已故香港歌手李玟的粉丝购买公交车站广告告别明星&lt;/h3>;&lt; p>;三人组与李氏姐妹之间保持着距离。&lt;/p>;&lt;p>;周二早上的仪式不对公众开放，只有李氏的家人、朋友和 200 名粉丝在场。&lt;/p>;&lt;p>;香港殡仪馆在私人葬礼结束后向公众开放，数百人向这位明星告别。&lt;/p>;&lt;p>;罗科维茨上周四发表声明，否认媒体提出的旨在“推动”。&lt;/p>;&lt;p>;他说这些指控损害了他和家人的声誉，并影响了他们的生活。&lt;/p>;&lt;p>;Rockowitz 还强调他和已故妻子的财务事务是分开的&lt;/p>;&lt;p>;李是第一位被索尼音乐全球签约的中国歌手，也是第一位也是唯一一位中国歌手。艺术家将在奥斯卡颁奖典礼上表演，演唱李安 2000 年获奖电影《卧虎藏龙》中的《爱在时间之前》。&lt;/p>;&lt;p>;如果您有自杀念头，或者您认识的人有自杀念头，可以寻求帮助可用的。对于香港，请拨打 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或拨打 +852 2382 0000 联系预防自杀服务。在美国，请拨打 988 自杀和危机生命热线：988 或 +1 800 273 8255。有关其他国家/地区的帮助热线列表，请访问。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 visitors arrested in Hong Kong after elderly man lured to flat for massage allegedly has credit card stolen]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3229644/2-visitors-arrested-hong-kong-after-elderly-man-lured-flat-massage-allegedly-has-credit-card-stolen?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 21:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/537ba05f-5986-4f56-ac78-abd149d77a8e_4ad0704b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周二，两名游客因涉嫌窃取信用而被捕，并被警方拘留一名 78 岁男子的卡片，他被承诺提供按摩服务引诱到香港公寓。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名 34 岁女子在桂林街接近该老人周一下午 4 点前不久，他在深水埗为他提供按摩服务。该男子随后被带到附近的一间分间公寓。&lt;/p>;&lt;p>;据知情人士透露，该女子据称在公寓内偷了该男子的信用卡，随后跑了出去。&lt;/p>;&lt;p>;他说，该女子于下午4点30分左右前往深水埗地铁站，在那里将卡交给了一名39岁的男子。&lt;/p>;&lt;h3>;香港警方追捕两名涉嫌在承诺按摩后抢劫老年男子的人&lt; /h3>;&lt;p>;警察发现这两名来自中国大陆的人行为可疑，并将他们拦截并进行拦截搜查。消息人士称，“此时，该男子将卡掉到了地板上。”&lt;/p>;&lt;p>;据警方称，该女子因涉嫌盗窃和违反居留条件而被拘留，而该男子则因涉嫌盗窃而被捕&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》了解到，这对来自湖北省的人持有双向通行证——大陆人进入该城市的旅行证件。&lt;/p>;&lt;p>;深水埗刑事调查组正在跟进案件。&lt;/p>;&lt;h3>;2香港男子以按摩承诺引诱，然后抢走项链&lt;/h3>;&lt;p>;大约两周前，两名女子涉嫌盗窃黄金两名老年男子在八号台风信号生效期间承诺在深水埗和荃湾提供性服务或按摩服务后，获得了总价值 96,000 港元（12,310 美元）的项链。&lt;/p>;&lt;p>;6 月发生过类似事件1月27日，一名79岁男子被诱骗到长沙湾一套单位，并承诺提供按摩服务。他的一块价值 3 万港元的劳力士手表和一枚价值 500 港元的戒指被盗。&lt;/p>;&lt;h3>;一名 79 岁的香港男子在女子承诺按摩后被抢了劳力士和戒指&lt;/h3>;&lt;p>;今年早些时候，香港发生了一系列犯罪事件，涉及老年男子被承诺按摩或性服务的妇女引诱，结果豪华手表和金项链等贵重物品被盗。&lt;/p>;&lt;p>;2 月份至少发生了 9 起案件，其中大部分是涉及老年男性。其中三起事件发生在深水埗，其余则发生在新界。&lt;/p>;&lt;p>;警方于2月22日拘捕一对来自内地的夫妇，他们涉嫌从一名老人身上偷窃3,000港元。以性承诺为诱饵，被引诱到深水埗的一间劏房。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Taiwan to test less robust eastern defences with month-long missile drills]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229629/taiwan-test-less-robust-eastern-defences-month-long-missile-drills?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.08.01 20:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/08/01/c9111cee-3ffb-46b5-ac70-9dfc6697da92_9a13cc03.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;台湾军方本月将在其东部海岸线附近海域进行一系列导弹演习测试战备状态，因为人们越来越担心北京可能派兵从防御力较弱的东部攻击该岛。&lt;/p>;&lt;p>;演习将包括空军和海军部队向三个禁区内的目标发射空中和舰载导弹根据台湾水产署发布的通知，该演习将在该自治岛屿东部和东南沿海海域进行。&lt;/p>;&lt;p>;从本周起至8月31日，实弹演习将分五次举行&lt;/p>;&lt;h3>;台军使用山盾的计划受到质疑&lt;/h3>;&lt;p>;空军和海军都将一位军方消息人士周二表示，将派出配备导弹的机队参加演习并测试其战备状态。&lt;/p>;&lt;p>;“空军将检查其 F-16、幻影-2005 和以色列国防军战斗机将装备AIM-120中程空对空导弹、云母防空多目标导弹和天剑-2（天剑II）超视距空对空导弹”该消息人士不愿透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;AGM-84“鱼叉”反舰导弹也将用于测试 F-16 攻击敌舰的能力，该消息人士称，并补充说，海军还将部署军舰，用舰载导弹打击敌方船只，其中包括雄风III中程超音速导弹。&lt;/p>;&lt;p>;“预计演习中将发射100多枚导弹，消息人士称，其射程足以穿越台湾海峡。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土，必须将其置于其控制之下，必要时可以使用武力。自 2016 年台湾总统蔡英文（倾向独立的民进党）当选以来，两岸紧张局势加剧。她拒绝接受北京的一个中国原则。&lt;/p>;&lt;p>;因此，北京暂停了两岸会谈和与台湾的官方交流，同时通过在该地区举行军事演习和挖走台湾的盟友来加大对台北的压力。与大多数国家一样，美国作为台湾最大的非正式盟友和武器供应国，并不承认台湾是一个独立国家，但反对单方面以武力改变两岸现状。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士称，随着解放军对台军力不断升级，在台湾东岸的活动增多，此次导弹演习是增强东部地区战备的重要演习之一。&lt;/ p>;&lt;p>;多年来，台湾将军事防御工事集中在岛西，即距离中国大陆最近的一侧，而东部则有中央山脉的保护，使解放军难以攻击。&lt;/但自从解放军加大对台湾东南部和东部近海地区的战机和军舰部署后，当地军事专家警告说，解放军可能会向台湾东部附近扩大兵力，以增强攻击台湾的能力。 &lt;/p>;&lt;h3>;欧盟领导人在菲律宾演讲期间警告中国不要侵略亚洲&lt;/h3>;&lt;p>;国防安全研究院分析师舒小黄台北政府智库称，解放军希望通过向台湾东部增兵，在两岸发生冲突时对台湾形成有效封锁。&lt;/p>;&lt;p>;“但要实现为了实现这一[封锁]目标，解放军需要确保至少在西太平洋的部分霸权，以阻止美军从那里进入，”他说，指的是面向该岛东海岸和东南海岸的太平洋地区。 p>;</description><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 20:50:04 +0800</pubDate></item></channel></rss>