<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Isn’t that Brazil? Philippines pulls tourism advert for using stock footage of other countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3226318/isnt-brazil-philippines-pulls-tourism-advert-using-stock-footage-other-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 10:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/29c71ff6-3977-45fc-b9df-b4003e68f0bb_6e2178e3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;一段视频的创作者让菲律宾旅游局官员脸红了宣传东南亚国家作为度假胜地的公司表示，他们使用了其他国家的库存照片。&lt;/p>;&lt;p>;广告公司 DDB 菲律宾周日为这些“极不恰当”的图片道歉，其中包括印度尼西亚的稻田和沙丘巴西。&lt;/p>;&lt;p>;该机构是政府于 6 月 27 日发起的耗资 88 万美元的“爱菲律宾”旅游活动视频的幕后制作者。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾旅游部周六晚间宣布表示正在调查有关 DDB 视频包含“非原创镜头”的指控。该视频后来从其 Facebook 页面上删除。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾知名博主 Sass Rogando Sasot 在 Facebook 上发帖称，竞选视频中的几张图片来自其他国家。&lt;/p>;&lt;p>;法国通讯社分析-Presse 的事实核查团队证实该视频显示了巴西、印度尼西亚、瑞士和阿拉伯联合酋长国的地点。&lt;/p>;&lt;p>;DDB 周日为使用“外国素材”道歉，称其为“不幸的疏忽” “就我们机构而言”。&lt;/p>;&lt;p>;“应严格遵循适当的筛选和批准流程，”DDB 在一份声明中表示。 “在宣传菲律宾的活动中使用外国素材是非常不恰当的，并且与[旅游部]的目标相矛盾。”&lt;/p>;&lt;h3>;喜欢菲律宾吗？小马科斯因“单调和懒惰”的旅游口号而受到批评&lt;/h3>;&lt;p>;DDB 表示，该视频是自费制作的。&lt;/p>;&lt;p>;旅游官员在一份声明中表示，他们“一再寻求” DDB 确认 [视听演示] 中包含的所有材料以及向该部门提供的关键视觉效果的原创性和所有权”。&lt;/p>;&lt;p>;“在所有这些场合，DDB 多次向 [旅游部门] 保证，所有材料的原创性和所有权均符合要求。&lt;/p>;&lt;p>;宣传视频中使用的部分图片可以在素材提供商的网站上找到。&lt;/p>;&lt;p>;对于例如，Pond5 上有水稻梯田的镜头，该镜头将地点确定为印度尼西亚度假胜地巴厘岛上的乌布。&lt;/p>;&lt;p>;股票视频网站 Videvo 拥有与菲律宾拍摄的沙丘航拍相同的沙丘航拍照片。广告但说地点是巴西东北部的坎布科。&lt;/p>;&lt;p>;其他视频显示，一名渔民戴着一顶在菲律宾通常不戴的帽子撒网，以及一名驾驶越野车穿越美国沙丘的人阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;旅游部发言人周日没有回应置评请求。&lt;/p>;&lt;h3>;菲律宾前往有争议的南海岛屿是一次软实力之旅&lt;/h3>; &lt;p>;旅游部长克里斯蒂娜·弗拉斯科 (Christina Frasco) 上周告诉当地媒体，新的品牌宣传活动耗资 4900 万比索（88 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;弗拉斯科表示，该部进行了一项全球调查，结果发现，在后疫情时代， ，游客想要“与社区进行真实的互动”。&lt;/p>;&lt;p>;新口号取代了“菲律宾更有趣”。&lt;/p>;&lt;p>;旅游业是菲律宾的一个关键产业，拥有原始的潜水环境景点和白色沙滩，但由于基础设施薄弱和成本高昂，入境游客量落后于邻国。&lt;/p>;&lt;p>;去年菲律宾入境游客为 270 万人次，比大流行前的水平下降了 68%根据联合国世界旅游组织的数据，2019 年。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man, 46, among 8 killed in Cambodian nightclub blaze at weekend]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3226327/hong-kong-man-46-among-8-killed-cambodian-nightclub-blaze-weekend?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/7840eed2-578c-44b4-bec2-3bd9c4279234_25fb743e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;火灾造成八人死亡，其中包括一名 46 岁香港男子据当地媒体报道，周末在柬埔寨首都的一家夜总会发生了事件。&lt;/p>;&lt;p>;受害者中还有五名中国公民，其中包括一名 29 岁的女性和四名年龄在 23 至 30 岁之间的男性。两名越南人。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨警方称，当地时间周六下午 5 点左右，金边市中心的 6969 夜总会发生火灾。&lt;/p>;&lt;h3>;50 名香港消防员和护理人员与大火搏斗造成 3 人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;据报道，火灾导致 8 名受害者被困在一栋五层建筑的楼上。警方初步调查显示，火灾是由短路引起的，大火燃烧了三个小时。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系香港入境事务处，了解是否有柬埔寨居民寻求帮助。&lt;/p>; &lt;p>;更多内容敬请关注……&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s factory activity slows in June, with economic recovery ‘yet to find a stable footing’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3226328/chinas-factory-activity-slows-june-economic-recovery-yet-find-stable-footing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 10:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/cab8f848-0c97-4045-bcb3-9a67a3f4d396_db106bd7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一的一项私营部门调查显示，中国 6 月份工厂活动增长放缓，随着企业越来越担心低迷的市场状况，情绪减弱，招聘降温。&lt;/p>;&lt;p>;财新/标普全球制造业采购经理人指数 (PMI) 从 5 月份的 50.9 降至 6 月份的 50.5，表明制造业小幅扩张。活动。 50 点指数标志着增长与收缩。&lt;/p>;&lt;p>;该数字与周五公布的工厂活动进一步下滑的官方调查相结合，进一步证明了世界第二大经济体在第二季度因需求下降而失去了动力。 &lt;/p>;&lt;p>;财新制造业 PMI 调查了大约 650 家私营和国有制造商，据经济学家称，它更关注沿海地区的出口导向型企业，而官方 PMI 调查了中国各地的 3,200 家企业。&lt; /p>;&lt;p>;被视为领先经济指标的疲软采购经理人指数显示，在房地产业根深蒂固的低迷、青年失业率高企和通货紧缩压力的背景下，中国正在努力维持今年早些时候出现的新冠病毒后复苏。&lt;/p>;&lt; p>;尽管央行在 6 月份下调了主要贷款基准利率以提振经济活动，但市场目前预计将有更多政策支持来提振步履蹒跚的经济复苏。&lt;/p>;&lt;p>;“近期的一系列经济数据表明，中国的复苏已取得进展。财新智库高级经济学家王哲表示，“内生动力不足、需求疲软、前景黯淡等突出问题依然存在”。&lt;/p>;&lt;p>;“6月财新数据反映出的问题中国制造业PMI，从日益严峻的就业市场到通缩压力上升和乐观情绪减弱，也得出了同样的结论。”&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，6月份制造业产出和新订单扩张均放缓。&lt; /p>;&lt;p>;销售增长乏力导致工厂主对就业保持谨慎态度，就业连续第四个月下降。&lt;/p>;&lt;h3>;总理夸大中国经济前景，猛烈抨击西方“去风险化”&lt;/h3>;&lt;p>;供应状况的改善和低于预期的需求给价格带来了进一步的下行压力。投入成本以 2016 年 1 月以来的最大速度下降。&lt;/p>;&lt;p>;新出口订单分类指数略高于 50，表明来自海外的新业务量几乎没有变化。各公司表示，尽管中间产品的需求有所回升，但全球经济环境疲软抑制了消费品和投资产品的出口订单。&lt;/p>;&lt;p>;对 12 个月前景的乐观情绪回到了去年 10 月的低水平。约 17% 的制造商预计明年产量将增加，而预计产量下降的占 6%。&lt;/p>;&lt;p>;国务院提出进一步措施支持家庭产品消费，包括家居装饰和家电星期四。上个月，中国还公布了一项价值 5200 亿元人民币（77 亿美元）的电动汽车税收减免计划，以提振消费。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 10:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US Treasury chief Janet Yellen to visit China on Thursday for talks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3226324/us-treasury-chief-janet-yellen-visit-china-thursday-talks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/03/817dfe74-eb1e-4c28-899e-c65be54c7265_f6d977ee.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国财政部长珍妮特·耶伦将于本周晚些时候访问中国，这表明北京中美两国愿意坐下来讨论对两国以及世界经济都重要的金融和经济事务。&lt;/p>;&lt;p>;为期四天的访问将于周四开始，包括与高级官员、根据中国财政部周一发布的一份简短声明，该声明没有提供更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;美国财政部长珍妮特·耶伦呼吁加强与中国的经济关系&lt;/h3>;&lt;p>;美国财政部表示，耶伦将讨论“作为世界上最大的两个经济体，我们两国负责任地管理我们的关系、直接就关切领域进行沟通以及共同应对全球挑战的重要性”。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦 –长期以来，他一直呼吁在从债务减免到气候变化等全球问题上与中国进行合作，此次访问正值两国在二月份气球事件的低谷之后重新开始交流之际，以及威胁全球经济复苏的逆风迫在眉睫。&lt; /p>;&lt;p>;在此前与北京的贸易谈判中，耶伦经常与时任副总理刘鹤交谈。 11 月，她还在印度尼西亚巴厘岛与中国央行行长易纲进行了交谈。&lt;/p>;&lt;p>;耶伦在 4 月份的讲话中表示，美国寻求与中国建立健康的经济关系，以促进互利的增长和创新并扩大美国工人和企业的经济机会。&lt;/p>;&lt;p>;不过，她也发誓要与盟友一起确保国家安全利益，并通过有针对性的行动保护人权。&lt;/p>;&lt;p>;同时，美国加强了对中国的科技遏制，特别是限制其获得先进芯片。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net “ style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target= &quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Eyes on China? Why some Asian nations ‘privately welcome’ Nato’s regional move]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3226275/eyes-china-why-some-asian-nations-privately-welcome-natos-regional-move?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/13764d5c-f043-42b3-9bbe-d4b07db0206f_fb12013b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北约在中国日益主导的地区加强合作的努力有可能创造分析人士表示，中国更加稳定，实际上受到亚洲领导人的“私下”欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;随着中国与俄罗斯军事和安全关系的不断加强以及其他事态发展，一些亚洲国家也在战略上与欧洲国家拉近了距离。 &lt;/p>;&lt;p>;北约上个月表示，将根据所谓的“个性化定制伙伴关系计划”（ITPP）升级与澳大利亚、日本、新西兰和韩国的关系，从而深化与印太地区四个主要伙伴的合作）。&lt;/p>;&lt;p>;ITPP 的细节仍在制定中，但可能包括网络空间、打击虚假信息和新兴技术等领域的合作。&lt;/p>;&lt;p>;这四个国家，跨大西洋安全联盟在 4 月份的一份声明中表示，北约称之为“全球伙伴” — — 或亚太伙伴 (AP4) — — 也同意在海上安全、气候变化和复原力方面进行更密切的合作。&lt;/p >;&lt;p>;东京国际基督教大学政治和国际研究教授史蒂芬·纳吉 (Stephen Nagy) 表示，北约与该地区国家的机构合作不应被视为破坏稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“相反，它有可能破坏该地区的稳定。”通过促进合作、教育、信息共享和反击​​网络攻击、人工智能等新技术的挑战以及打击虚假信息等领域的战略，在该地区创造更多的稳定。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经让人们知道它反对北约向亚洲扩张，国防部长李尚福上个月在新加坡香格里拉对话会上表示，试图建立此类联盟是“绑架地区国家、夸大冲突和对抗的一种方式”。&lt; /p>;&lt;h3>;韩国着眼于北约新战略，以应对中国的影响力&lt;/h3>;&lt;p>;但纳吉表示，北约目前的讨论重点是“技术领域的合作，这将促进信息共享，并制定如何应对中国影响力的战略”。 ”，而不是部署军事资源。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些东南亚国家对联盟在该地区的存在表示担忧，但纳吉表示，这是为了确保“中国不会被冒犯” ”。&lt;/p>;&lt;p>;“私下里，许多人欢迎美国、北约和其他多边机构进入该地区，以平衡中国的影响力，并可能将美国带入该地区，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚美国研究中心外交政策和国防项目研究员布莱克·赫辛格表示，AP4合作伙伴将继续与北约合作应对网络和核安全以及对全球基于规则的威胁等跨国挑战。 &lt;/p>;&lt;p>;“北约与其他印太国家的合作并不新鲜，在某些情况下可以追溯到三十年或更久以前，”赫辛格说，并指出北约并未在该地区建立正式的行动存在。 &lt;/p>;&lt;p>;他表示，大多数地区国家“总体上很高兴收到美国和欧洲等国家发出的支持信号和兴趣表现”，这些国家近年来已向亚洲派遣了航母战斗群。在北约的支持下，为了自己的国家利益。&lt;/p>;&lt;p>;英国于 2021 年向南海派遣了伊丽莎白女王号航空母舰，并承诺在 2025 年再次这样做。法国的戴高乐号航空母舰袭击与此同时，该组织今年早些时候在印度洋与印度海军进行了演习。&lt;/p>;&lt;p>;“北约非常清楚，它并不将中国视为对手，而是将其视为系统性挑战，”赫辛格说&lt;/p>;&lt;h3>;“小北约”：拜登的七国集团团结推动会创造“经济铁幕”吗？&lt;/h3>;&lt;p>;那些声称该联盟通过深化与美联社四国伙伴关系来挑衅北京的人可能会他说，最好询问为什么这些国家“认为有必要且可取地与北约寻求更深入的安全关系”。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国]将北约描绘成某种方式入侵印度太平洋地区的行为是特别虚伪的是，北京显然对与俄罗斯海军在欧洲水域的实际行动没有像在地中海、黑海和波罗的海那样感到内​​疚，”赫辛格说。&lt;/p>;&lt;p>;同事 Jae-Jeok Park延世大学国际关系教授表示，北约和韩国之间的《ITPP》可能涵盖国防工业合作和维和行动。&lt;/p>;&lt;p>;在这两个领域，韩国“处于更有利的地位”朴说：“北约比日本更重要”，他指的是首尔日益崛起的武器供应国——去年出口额达到创纪录的 173 亿美元——以及 500 多名韩国维和人员在联合国的各种维和任务中服役。&lt;/p>;&lt;p >;朴槿惠表示，华盛顿正试图建立一个以美国为首的安全网络，将其印太联盟与欧洲的北约联系起来，这一巩固旨在对抗中国日益增强的自信。&lt;/p>;&lt;p>;“韩国与韩国关系的恢复“日本将使北约处于更有利的位置，与亚太四国合作。”帕克说，他指的是近期双边关系的解冻，此前两国关系曾因日本战时占领朝鲜半岛相关问题而产生敌意。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚国立大学国家安全学院研究东南亚安全及与大国关系的博士研究生阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布表示，鉴于最近的事态发展，北约和亚太四国之间的安全利益日益趋同“不足为奇”。 &lt;/p>;&lt;p>;例如，俄罗斯和中国军队去年12月在东海举行了联合演习，自2019年以来一直在与日本、朝鲜半岛和台湾接壤的海域进行联合空中巡逻。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“北约与印度-太平洋国家在安全问题上的密切合作将是一个自然的进程，”阿卜杜勒·拉赫曼说。&lt;/p>;&lt;p>;他敦促所有国家，包括东南亚国家，不要“ “反应过度”，因为 ITPP 并不意味着被视为“印度-太平洋地区的北约等同物”，而是代表了在安全问题上更密切的合作。&lt;/p>;&lt;p>;阿卜杜勒·拉赫曼表示，西方安全观察员经常东南亚国家对中国的军事扩张和行为普遍保持沉默，但却对澳大利亚、英国和美国之间的三边安全联盟 Aukus 等西方倡议表示担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，该协会东南亚国家的……中立主张受到怀疑。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;北约在中国威胁下开设第一个亚洲办事处，与日本的关系得到加强&lt;/h3>;&lt;p>;Celine Pajon巴黎法国国际关系学院亚洲研究中心日本研究负责人表示，日本希望其ITPP能够促进信息共享，增强抵御共同威胁的能力，并应对网络空间、外层空间和海洋领域的挑战。&lt; /p>;&lt;p>;“通过与尽可能多的合作伙伴接触，日本的目标是避免陷入美国和中国之间的不稳定境地，”帕洪说。&lt;/p>;&lt;p>;北约还可以为日本提供宝贵的经验教训。帕洪说，其亚洲伙伴的经验是基于其与前苏联和随后的俄罗斯的经验，特别是在“影响行动、虚假信息和混合战争以及中国政权所采用的战术”方面。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong mutual fund sales rebound as hopes of interest rate pause stems last year’s massive outflows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3226299/hong-kong-mutual-fund-sales-rebound-hopes-interest-rate-pause-stems-last-years-massive-outflows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/bed390f4-2804-4764-b32f-ec93cd6ad31d_51fd942c.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港共同基金销售在经历最严重的净流出后，首季强劲反弹基金经理和监管机构表示，随着利率环境更加稳定，市场情绪有所改善，去年的销售量创历史新高。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月份的三个月，香港零售基金的销售量超过了投资者的赎回量，导致代表国际基金公司本地单位的行业组织香港投资基金公会的数据显示，资本净流入为155.1亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;“香港共同基金市场显着改善HKIFA 主席 Nelson Chow 表示：“今年新的基金销售已开始绕过赎回金额。”&lt;/p>;&lt;p>;周先生还是美国基金公司 AllianceBernstein 香港部门的董事总经理全球管理资产达6800亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;第一季度的资金流入结束了连续五个季度的净流出。资金流出始于 2021 年第四季度，金额为 5.75 亿美元，随后去年的资金流出总额达到 77.4 亿美元，为 HKIFA 1999 年开始发布数据以来的最高水平。&lt;/p>;&lt;p>;该市的共同基金享有HKIFA 数据显示，2021 年净流入 88 亿美元，扭转了前一年 56.5 亿美元的流出趋势。&lt;/p>;&lt;p>;Chow 表示，利率急剧上升解释了为什么一些投资者去年赎回了基金。香港和美国的主要利率在短短15个月内上涨了5个百分点，促使投资者选择将资金投入定期存款，而不是押注股市。&lt;/p>;&lt;p>;一些香港商业银行银行现在为定期存款提供 3% 至 4% 的利率，而去年 3 月加息周期开始之前几乎为零。&lt;/p>;&lt;p>;投资于债券（不包括高收益债券）的基金占 36.5%。第一季度香港零售基金销售总额。&lt;/p>;&lt;p>;排名第二的是投资于股票和债券的混合资产基金，占 30%，而股票基金则占 21% HKIFA 数据显示。&lt;/p>;&lt;p>;基准恒生指数在疫情期间连续三年下跌后，第一季度上涨 3.1%。去年下跌了 15%，2021 年下跌了 14%，前一年下跌了 3.4%。&lt;/p>;&lt;p>;“总体而言，我们看到债券市场变得更具吸引力，股市也变得更加有吸引力今年稳定，已吸引投资者重回买入模式，尤其是债券基金。”周说。&lt;/p>;&lt;p>;“由于加息可能暂停以及边境开放，前景谨慎乐观。 1月份香港与内地之间的业务活动已恢复正常。”&lt;/p>;&lt;p>;根据香港市场监管机构证监会的数据，香港400家持牌资产管理公司成功保住了收入第一季度与去年同期持平。证监会行政总裁梁凤仪在 6 月的 HKIFA 论坛上表示，与 2022 年所有季度的两位数跌幅相比，这一数字。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管[面临]完美风暴，但香港她表示：“香港基金的资产净值在截至 3 月底的六个月内增长了 75 亿美元，她说，总额达到 1750 亿美元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange “ target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:/ /feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Dreamed about my dad last night’: Chinese girl, 7, filmed at grave of father reading him stories moves mainland social media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3226067/dreamed-about-my-dad-last-night-chinese-girl-7-filmed-grave-father-reading-him-stories-moves?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/01/bdf9955c-c374-4966-925d-07bb52536fe1_e4732196.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国社交媒体被一段七岁儿童的情感视频所吸引女孩在父亲的坟前读故事。&lt;/p>;&lt;p>;来自中国中部河南省的女孩林丽去年在一次溺水事故中失去了父亲，当时他一直在中国东部钓鱼。 &lt;/p>;&lt;p>;视频拍摄当天，即6月23日，林告诉姑姑：“我昨晚梦见了我爸爸”，并恳求去附近扫墓。&lt;/p>;&lt;p >;林的阿姨说，父亲每次从1000公里外回来，都会给林看书、讲故事。&lt;/p>;&lt;p>;自从林去世后，林主要和奶奶住在一起，没有父亲的工资，她的姨妈补充道，他们一直在艰难度日。&lt;/p>;&lt;p>;她的母亲患有长期的临床抑郁症，在林还是婴儿的时候就离开了，从那以后他们就再没有见过面。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;小女孩的阿姨说，由于林的母亲还活着，她没有资格获得向孤儿发放的儿童福利证书，该证书每月提供 800 元（110 美元）的经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;无奈之下，林阿姨向当地一家慈善机构寻求帮助，视频当天，该慈善机构的志愿者正在探访，回应她的求助。&lt;/p>;&lt;p>;视频中林对父亲的浓浓依恋感动了很多人。大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;“看到一个小孩子如此体贴，真是令人心碎”，一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;“别人最害怕的‘鬼’是某人另一位网友表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国社交媒体经常被有关孩子们在失去父母一方或双亲后承受悲伤的故事所吸引。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，一个为期三年的-来自中国东部的老女孩的母亲去年因癌症去世，她被拍到亲吻逝去亲人的放大照片后，在网上走红。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[What is your perfect death? Hong Kong to give terminally ill patients more say over how and where they die]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3226286/what-your-perfect-death-hong-kong-give-terminally-ill-patients-more-say-over-how-and-where-they-die?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/ad975943-5376-4225-b218-277e8e4ca180_4fa2b5c4.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当97岁的曹冠培想到死亡时，他很确定关于一件事，他希望能在自己已经住了六年的养老院里去世，周围都是他认识的人。&lt;/p>;&lt;p>;“最好是在一个熟悉的地方，环境优美的地方平静地离开。” ，”这位前交易员说，他有五个孩子、八个孙子和三个曾孙。&lt;/p>;&lt;p>;到了时机成熟时，他不想被送往医院并面临复苏或强制喂食以保住自己的生命。 &lt;/p>;&lt;p>;“延迟死亡，让我多受几天苦有什么意义？如果是我的时间，我应该去。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;目前，如果他的健康状况恶化，蓝田的疗养院会先把他转移到临终关怀室，住24-小时的医疗护理。&lt;/p>;&lt;p>;然而，根据香港现行法律，一旦死亡临近，他就必须被送往医院。运送他的救护人员将进行复苏，即使他早些时候表示不希望这样做。而且他的死亡必须在医院得到证明。&lt;/p>;&lt;p>;目前，所有养老院的死亡都必须报告，并需要警方和法医病理学家采取后续行动，必要时进行尸检。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港政府正计划修改香港法律，以改善临终关怀，并赋予人们更多法律权力来决定身患绝症时接受的医疗治疗，以及更多死亡地点的选择。&lt; /p>;&lt;p>;经过2019年的公众咨询，上个月对该法律提出了多项修正案。&lt;/p>;&lt;h3>;香港绝症患者可能在医疗和死亡方面拥有更多发言权&lt;/h3>;&lt; p>;《死因裁判官条例》的修订旨在排除在安老院和残疾人士院舍内自然死亡的情况，只要该人被诊断出患有末期疾病、在过去 14 天内接受过医生治疗，并且医生确认死亡没有可疑之处。&lt;/p>;&lt;p>;对《消防条例》的拟议修改将允许护理人员尊重患者不接受复苏的意愿。&lt;/p>;&lt;p>;这必须在预先指示，由精神健全的成年人签署的一份法律文件，表明他们在临终时不希望接受的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;虽然目前没有立法规定该文件的法律地位，这导致了不确定性在患者中，政府计划根据拟议的变更赋予指令法定权力。&lt;/p>;&lt;p>;“请勿尝试心肺复苏”命令，目前针对精神上无行为能力或未成年且依赖的人发布也将在法定规定的表格上确定他们在身患绝症时最好不要接受心肺复苏的时间。遵守这些命令的急救人员将免除法律责任。&lt;/p>;&lt;h3>;“理所当然”：为什么香港家庭选择亲人在家中去世&lt;/h3>;&lt;p>;医生和疗养院经营者接受《华盛顿邮报》采访的人士对这些变化表示欢迎，称其是改善该市临终关怀的一大进步，但呼吁采取更多措施来提高公众和医疗保健专业人员的认识。&lt;/p>;&lt;p >;香港姑息医学会的陈慧灿医生表示，垂死的病人应该对自己在家中或疗养院的生活有更多的掌控权，让他们在生命的最后几天有更多的时间与亲人在一起。&lt; /p>;&lt;p>;“在熟悉的环境中，患者会感到不那么焦虑，更舒服，”拥有 20 多年绝症治疗经验的专家陈说。&lt;/p>;&lt;p>;家庭成员也可以全天候陪伴临终者，不像医院有固定探视时间。&lt;/p>;&lt;p>;“医院环境比较吵闹，充满了各种机器的声音，而且周围还有其他病人，隐私性也较差。 ，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她对心肺复苏方面的变化表示欢迎，并表示这种复苏的弊大于利，对于那些垂死的人来说，可能会导致肋骨骨折和内脏出血。&lt;/p>;&lt; “现阶段心肺复苏的成功率非常低，接近于零，”她说。 “治疗没有效果，反而会带来很多不适和并发症。”&lt;/p>;&lt;h3>;“全家人都来送别”&lt;/h3>;&lt;p>;61岁退休人士杨子湘回忆道3月初，他和家人在青衣疗养院的母亲最后24小时内，与母亲正式告别。&lt;/p>;&lt;p>;他86岁的母亲已经在疗养院待了更长时间。一年多后，她被转移到那里的临终关怀室。近20名家人设法见到她最后一面。&lt;/p>;&lt;p>;“我们可以一一去她的房间告别，”杨回忆道。 “我告诉她，‘妈妈，我很抱歉小时候调皮，惹你生气了。’”&lt;/p>;&lt;h3>;香港立法会议员呼吁建立患者临终指导数据库&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;虽然母亲已经昏迷不醒，但家人可以在身体上安慰她，抱着她，抚摸她的脸。&lt;/p>;&lt;p>;“如果她住院了，全家人都不可能说再见，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;他的母亲在被转移到医院之前就去世了，所以必须报告死亡情况。这意味着警方必须跟进，尸体必须送往公共太平间检查，涉及疗养院额外的文书工作。&lt;/p>;&lt;p>;杨说这些额外的程序似乎很麻烦。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;由于香港现行法律，大多数死亡发生在医院。从2012年到2021年，每年有43,000至51,000人死亡，其中五分之四以上发生在公立和私立医院。其余的大部分发生在特定的有执照的疗养院，然后才能将个人送往医院或在家中。&lt;/p>;&lt;p>;据 DoctorNow 称，Covid-19 大流行引发了在家死亡的新需求， a company providing medical services to people&#39;s homes.&lt;/p>;&lt;p>;David Wong Chuk-hin, its chief operating officer, said: “During the pandemic, people didn&#39;t want to be hospitalised as visitors were not allowed. They were also worried about the poor environment in hospital and getting infected there.”&lt;/p>;&lt;p>;Dying at home does not have to be reported provided the person has been diagnosed with terminal illness, or was seen by a doctor within the 14 days before death.&lt;/p>;&lt;p>;Founded in 2015, the company began offering its dying-at-home service in 2019, and handled no more than 20 home deaths the following year. Since then, the number has risen and it has dealt with more than 400 home deaths, mostly at public housing estates or government-subsidised flats.&lt;/p>;&lt;p>;Hong Kong has also seen more people signing advance directives in the past decade. Between 2012 and 2021, the number of medical documents specifying refusal of CPR signed by public hospital patients increased from 150 to 1,742.&lt;/p>;&lt;p>;While dying at home was relatively new in Hong Kong, Wong said arrangements for at-home palliative care and death had been done for decades in places such as Taiwan and Japan. Up to two-fifths of deaths in Taiwan happened at home.&lt;/p>;&lt;p>;Singapore was also aiming to reduce the proportion of hospital deaths from the current 61 per cent to 51 per cent by 2027.&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Why call ambulance for a dead person?&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Dr Edward Leung Man-fuk, president of the Hong Kong Association of Gerontology, hoped that the proposed changes to the law would not only mean better end-of-life care for the dying, but also less pressure on hospitals.&lt;/p>;&lt;p>;“People can complete their life journey smoothly without affecting services at hospital emergency rooms. Isn&#39;t this better, as you would not waste social resources?” he asked.&lt;/p>;&lt;p>;“A person is dead already, why do we still have to call an ambulance, do registration in hospital emergency room, get death certification and send the body to a public mortuary?”&lt;/p>;&lt;p>;Leung hoped that elderly care homes could also provide more palliative care to residents with late-stage illnesses, and avoid sending them to hospital repeatedly.&lt;/p>;&lt;p>;He said about 10 to 20 out of every 100 care home residents died every year, and an estimated half of the deaths were related to their known diseases such as organ failure, cancer or late-stage dementia.&lt;/p>;&lt;p>;In the final six months to one year of their life, even when death was inevitable, some of these residents would be sent to hospital repeatedly, which he described as “a torture”.&lt;/p>;&lt;p>;“They might undergo lots of check-ups and treatments and be discharged, only to be admitted again,” he said. “It is also a suffering for their family members.”&lt;/p>;&lt;p>;Rebecca Chau Tsang, who runs an elderly care facility in Cheung Sha Wan, has already prepared an end-of-life care room even though her residents cannot use it yet.&lt;/p>;&lt;p>;She hoped it would be used once the law allowed certification of deaths in elderly homes. It will need equipment such as electric blankets and a medical bed.&lt;/p>;&lt;p>;“It can be put into use anytime the legislation has passed,” she said. “We hope the elderly can leave well.”&lt;/p>;&lt;p>;Chau said she hoped that when the time came, the government would give clear guidelines on how to handle natural deaths in care homes.&lt;/p>;&lt;p>;Paramedics, who would have to comply with advance directives, also looked forward to clear instructions and protection for difficult situations, for example when family members disagreed over a person&#39;s treatment.&lt;/p>;&lt;p>;Jang Chun-kit, chairman of the Hong Kong Fire Services Department Ambulancemen&#39;s Union, said: “The elder son might show his father&#39;s advance directive saying no resuscitation is needed, but another son might say their father had hoped to live on. There should be waiver clauses for us if we perform resuscitations.”&lt;/p>;&lt;h3>;&#39;Primary care doctors can raise awareness&#39;&lt;/h3>;&lt;p>;Medical experts said the changes to the law were an important first step, but more education was needed to raise public awareness of end-of-life care choices, and the care home sector would need attention too.&lt;/p>;&lt;p>;The gerontology association&#39;s Leung expected that the legislative changes would be followed by a rise in demand for palliative services at care homes.&lt;/p>;&lt;p>;“We need to provide more training to staff at the senior, middle and frontline levels at care homes,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Palliative medicine specialist Chen said doctors at the primary healthcare level could help to promote end-of-life education with their patients and look into advance care planning. “When people come for health check-ups or with minor ailments, the doctors could provide some education, in a more ideal environment to discuss advance care planning and advance directives.”&lt;/p>;&lt;h3>;What the dying can tell us about how to live: lessons of palliative care&lt;/h3>;&lt;p>;Chinese University public health professor and former health minister Yeoh Eng-kiong, who completed a government-commissioned study in 2017 looking at the city&#39;s end-of-life care, said primary care doctors could also provide practical support to patients hoping to die in the community.&lt;/p>;&lt;p>;District health centres could coordinate their networks of primary care doctors to provide palliative care, including pain control, to those dying at home, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Yeoh also believed the legislative changes could prompt more people to think about plans for their final days.&lt;/p>;&lt;p>;“Once we talk about this, people need to understand the decisions you make for [the time] when you don&#39;t have the mental capacity. Everyone&#39;s timing is different, but at least you start this, you have an instrument,” he said.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Young China science journal The Innovation joins international rankings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3226280/young-china-science-journal-innovation-joins-international-rankings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/c67fc3d0-d2c0-46e6-8624-d8bc5291e7bf_7fd7315a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;由一群年轻的中国科学家推出三年后，经过同行评审开放获取的在线期刊已成为世界顶级的多学科出版物之一。&lt;/p>;&lt;p>;创新——主要依靠个人储蓄运行，没有官方支持——首次被收录在科睿唯安最新的年度期刊中周三发布的引文报告。&lt;/p>;&lt;p>;这本英文期刊的“影响因子”(IF) 为 32.1，位居第三位，仅次于全球两本被引用最多和最受尊敬的出版物。类别——《自然》，IF 为 64.8，《科学》，IF 为 56.9。&lt;/p>;&lt;p>;创新超越了一些著名的国际出版物——包括《美国国家科学院院刊》(PNAS)、《美国国家科学院院刊》，其得分为 11.2，击败了所有期刊IF报告由英美分析公司科睿唯安（Clarivate）自1975年起每年编制，被认为是主要学术期刊的权威指标期刊在各自领域的表现和影响力。&lt;/p>;&lt;p>;据科睿唯安称，期刊的 IF 大致是通过将过去一年的引用次数除以前两年发表的文章总数来计算的。&lt; /p>;&lt;p>;IF排名是研究人员决定向何处提交稿件时的主要参考。一些大学和研究机构在评估其研究人员的学术表现时也会使用这些报告。&lt;/p>;&lt;p>;最新报告对来自 112 个国家的 21,000 多种学科和多学科期刊进行了评估，《The Innovation》的总体排名为第 79 位.&lt;/p>;&lt;p>;中国排名最高的学科期刊是《Cell Research》，IF 为 44.1，由上海生命科学研究院与英国自然出版集团合作出版，涵盖细胞和分子生物学。 &lt;/p>;&lt;p>;《创新》杂志社长兼创始人之一陈公爵表示，中国对科学研究的巨大贡献是这本北京期刊迅速崛起的一个因素。&lt;/p>;&lt;p>;“中国已经世界上近 30% 的学术论文由他们撰写，但所拥有的期刊数量却不足 2%。这种巨大的科学产出是我们在短时间内快速增长的主要原因。”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;随着美国份额的下降，中国贡献了世界一半的储能研究&lt;/h3>;&lt;p >;该杂志的成功证明了陈和他在中国科学院的同事们的正确性，他们在 2016 年发现需要本土版本的《科学》和《自然》来配合中国作为科学强国的崛起。&lt;/p>;&lt;p >;当他们的支持请求被国家资助机构拒绝时，年轻的科学家们决定继续前进。&lt;/p>;&lt;p>;100 多名创始成员每人自掏腰包数千美元来购买这本期刊。 &lt;/p>;&lt;p>;陈辞去了癌症研究员的工作，领导编辑部，而其他人则贡献了大量时间来运营该期刊。在线会议在深夜或周末举行，讨论从内容到艺术和营销的所有内容。&lt;/p>;&lt;h3>;中国的年轻科学家从头开始建立学术期刊&lt;/h3>;&lt;p>;“并不是每个人都坚持到了陈说。&lt;/p>;&lt;p>;留下来的人之一是来自深圳先进技术研究院的神经科学家戴吉。自 2019 年以来，他一直积极参与该期刊的运营，尤其是稿件的预筛选。&lt;/p>;&lt;p>;“我花了大约 20% 的时间为 The Innovation 工作。它的影响因子告诉我们，我们的工作已经得到了回报。”Dai 说道。&lt;/p>;&lt;p>;Dai 目前正在管理 The Innovation Medicine，这是上周推出的四份姊妹期刊之一。他说，筹备工作在一年前就开始了，与 2020 年的同样经历相比，第一期的整理“要容易得多”。&lt;/p>;&lt;h3>;顶级数学家表示，中国必须让科学家进行宏观和长期的思考&lt; /h3>;&lt;p>;其他标题涵盖生命科学、材料科学和地球科学。戴表示，此次扩张对于 The Innovation 的长期可持续性非常重要，出版费用的增加有助于缓解其资金短缺问题。&lt;/p>;&lt;p>;此举还将更好地利用不断增长的提交数量和陈说，扩大期刊的影响力。作为两名全职员工之一，他每天工作长达 16 个小时，每月处理 100 到 150 份手稿。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的期刊越来越为研究界所熟知，我们正在陈说。&lt;/p>;&lt;h3>;新研究发现，中国在顶尖科学论文方面领先世界&lt;/h3>;&lt;p>;该团队还在建立自己的平台，在香港注册了一家名为The Innovation Press的出版公司。&lt;/p>;&lt;p>;“一旦我们拥有了自己的出版平台，我们就可以节省大量资金，并且在出版过程中拥有更大的灵活性，”陈说。&lt; /p>;&lt;p>;虽然构建平台在技术上具有挑战性，但陈和戴表示，真正的挑战是打造品牌并提升其国际影响力，超越排名。&lt;/p>;&lt;h3>;当科学家们面对面时中国的龙人首次&lt;/h3>;&lt;p>;“老实说，中国科学家每天都在产出高质量的论文，但没有多少人会决定在《The Innovation》这样的期刊上发表它们，”戴说，并补充道这在一定程度上是由于现有的评估体系。&lt;/p>;&lt;p>;“每个研究人员都知道，如果他们在《科学》或《自然》杂志上发表论文，他们用同一篇论文赢得研究基金或奖励的机会就会高得多，”他说.&lt;/p>;&lt;p>;陈认为，改变的发生需要时间。 “我们需要二十年或更长时间才能真正拥有像《科学》或《自然》这样的品牌。虽然路很长，但我们会到达目的地。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Top chip design tool makers see China’s auto industry going places and look to leave export restrictions in the dust]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3226305/top-chip-design-tool-makers-see-chinas-auto-industry-going-places-and-look-leave-export-restrictions?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/6b7d5925-2edc-4efe-8af5-0d5502f029a1_26adaebf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;芯片设计软件公司将希望寄托在中国不断发展的汽车工业及其日益增长的需求上对于集成电路，高管们上周在中国国际半导体展上表示，而全球顶级企业正在努力应对对世界第二大经济体的出口限制的收紧。&lt;/p>;&lt;p>;刘卫平，中国顶级芯片设计公司的创始人兼董事长工具提供商九天科技周五在上海举行的芯片会议上表示，该公司正在加倍努力构建中国汽车电子电子设计自动化（EDA）解决方案，以抓住智能汽车市场快速增长的机遇。&lt;/p>; &lt;p>;“汽车尤其是新能源汽车中的电子元件越来越多，需要芯片、显示器、激光雷达等大量零部件。”刘说。 “所有这些组件的设计都需要EDA软件的支持。”&lt;/p>;&lt;h3>;智能汽车的蓬勃发展如何推动了黑芝麻等中国汽车芯片制造商&lt;/h3>;&lt;p>;成立于2009年的九大科技并于 2022 年 7 月在深圳上市，被视为中国 EDA 行业实现自给自足的最佳希望之一。该行业目前仅由四家美国公司主导：Cadence、Synopsys、Ansys 和西门子 EDA（在 2017 年被西门子收购之前称为 Mentor Graphics），占据了约 90% 的市场份额。&lt;/p>;&lt;p>; EDA 是一类软件工具，用于设计先进的集成电路或包含数十亿个晶体管的芯片，这些集成电路是为从现代电器、智能手机和个人电脑到复杂的医疗设备、汽车和飞机等一切设备提供动力的“大脑”。&lt;/ p>;&lt;p>;西门子 EDA 环太平洋地区高级副总裁 Danny Perng 也指出汽车行业对芯片设计的重要性日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;“汽车电子的生态系统一直在发生变化，”他说彭在周五的会议上发表另一场主题演讲。 “像比亚迪这样的一线[汽车]公司有志于完全整合芯片设计和制造，并建立自己的工厂。”&lt;/p>;&lt;p>;Perng称赞中国电动汽车制造商在全球市场的“领先地位”，他表示，这为汽车电子和半导体的发展创造了绝佳的机遇。&lt;/p>;&lt;p>;Perng表示，西门子EDA为汽车制造商开发了一套从汽车芯片到系统智能的“全面解决方案”，可以帮助企业利用人类更有效地利用资源、提高产品质量、控制成本并缩短新产品的上市时间。&lt;/p>;&lt;p>;汽车市场一直是中国芯片制造商特别关注的焦点，因为汽车通常使用成熟节点芯片，不受美国出口规则的约束。该市场也在快速增长。&lt;/p>;&lt;p>;根据世界半导体贸易统计数据，汽车行业是去年半导体最终用途行业中增长最快的行业，占全球半导体销售额的 14.1%。组织。报告称，亚太地区预计将成为汽车芯片增长最快的市场。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿不断升级的限制措施导致中国芯片行业陷入低迷，供应链中断也导致了中国芯片行业的下滑。地缘政治紧张局势也加剧了这种情况。根据 Gartner 4 月份的预测，全球半导体行业 2023 年收入预计将同比下降 11.2%，至 5320 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;在过去几年中，中国一直在加速发展据AskCI Consulting的报告，其汽车芯片产量预计今年将达到172亿美元。 That would be a 55 per cent jump over 2018, growth that is being propelled by the increasing popularity of intelligent vehicles in the world&#39;s largest car market.&lt;/p>;&lt;h3>;EV investors say China will need to catch up in advanced chips&lt;/h3>;&lt;p>;Empyrean&#39;s Liu said the company has developed a set of tools dedicated to the design of auto chips, which have higher standards compared with other integrated circuits.&lt;/p>;&lt;p>;Chips used in cars require a long life cycle – at least 30 years – and to be able to work in harsh environments including high temperatures, he said.&lt;/p>;&lt;p>;Beijing-based Empyrean is aiming to catch up with the four EDA leaders eventually, Liu added.&lt;/p>;&lt;p>;“We hope to learn from the &#39;big brothers&#39;, and stand with them side-by-side at the forefront of the [global EDA industry],” he said, earning loud applause from the conference audience.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Modi’s much-hyped US visit has shifted no sand in the Indo-Pacific alliance]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3226081/modis-much-hyped-us-visit-has-shifted-no-sand-indo-pacific-alliance?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.03 08:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/07/02/47d9847a-6e22-4b68-be59-eaeb0affacb2_a7bbf366.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;许多人认为印度总理纳伦德拉·莫迪对美国的访问在全球经济中具有重要意义和地缘政治阻力。莫迪曾因人权问题被美国拒绝发放签证，现在被华盛顿视为重要合作伙伴，而印度则被视为对抗中国在印太地区日益自信的力量。&lt;/p>;&lt;p>;在这次访问中，印度和美国美国结束了对从国防和新兴技术到太空探索合作等广泛问题的讨论。这些协议承认印度作为美国重要合作伙伴的作用，并支持加强印度在印太地区的影响力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管华盛顿长期以来将印度视为抵消中国地区野心的战略伙伴，但新德里却从来没有完全放心过这个标签。然而，如果没有印度的全面参与，美国的印太政策、四边安全对话或任何其他希望制衡中国的国家集团都将只不过是一个话题。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于胁迫是不可能的随着中国推行南海非军事化，美国加强了对西太平洋和印度洋两个关键海域航行自由的维护。这表明美国将印度视为真正的战略伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;美国长期以来一直敦促印度承担起印度洋海洋和海军中心的责任。但除了美国和中国之外，俄罗斯也已成为印度-太平洋地区一个值得注意但谨慎的贡献者。&lt;/p>;&lt;p>;为了在太平洋地区建立军事存在，俄罗斯将自己定位为武器提供者以及向印度-太平洋地区的小国提供能源，包括越南、印度尼西亚和菲律宾。这些国家担心卷入中美竞争，寻求替代方案。俄罗斯也是印度的主要武器供应国，这意味着印度武装部队的军事装备备件依赖莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;对印度来说，俄罗斯是既定的战略伙伴。难怪今年担任G20主席国的印度今年，在承认乌克兰周边地缘政治紧张局势的同时，恳请各国避免让分裂性话题阻碍就争议较小的问题达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;印度是俄罗斯武器装备的全球最大买家，约占俄罗斯武器装备的 20%订单簿。 2018年至2022年，俄罗斯是印度最大的武器来源国，占印度武器进口的45%。法国是第二大供应商，占 29%，美国排名第三，仅占 11%。&lt;/p>;&lt;p>;因此，即使五角大楼寻求减少印度对俄罗斯武器的依赖，这种情况也不会随时发生。很快就会影响印度在乌克兰战争等问题上的立场。&lt;/p>;&lt;p>;经济方面也存在同样的不对称。根据中国海关数据，去年印中贸易额达到1359.8亿美元，创下历史新高。然而，印度商务部表示，从4月1日开始的财政年度，美国是印度2022-2023年最大的贸易伙伴，贸易额达1285.5亿美元，中国位居第二。但无论这个数字如何，与中美贸易额相比都显得相形见绌，中美贸易额去年增长了 2.5%，达到创纪录的 6906 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;换句话说，印太地区的地缘政治正在变得越来越重要。尽管受到美国制裁、贸易战和中国去风险化战略的影响，但其前景却被潜在的地缘经济所掩盖，并且没有任何变化。&lt;/p>;&lt;p>;莫迪访问期间，几位众议院民主党人决定抵制他的演讲向国会表达他们对印度政府在人权方面的不良记录的反对，特别是在印度穆斯林少数民族方面。&lt;/p>;&lt;p>;四名议员发表声明，称莫迪在国会联席会议上发表讲话是“可耻”的表现，认为允许这样做，“国会削弱了其成为世界各地宗教少数群体和记者权利的可信倡导者的能力”。想象一下，如果对习近平主席给予同样的待遇，中国会作何反应。&lt;/p>;&lt;p>;印度长期以来一直保持战略自主权，做出最符合其国家利益的判断，甚至可能会坚持这一蓝图随着印度与美国建立又一个“准联盟”——双方都对莫迪此行结束时建立的美印全面全球战略伙伴关系表示欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;保持自主权将让印度展现其作为世界大国的资格。亚洲的替代大国，避免被定性为美国的副警长，并追求成为独立的亚洲大国的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于中国的发展、俄罗斯的战略趋同，印度仍处于安全困境中美概念上模糊的印太地缘政治立场。在解决这一困境的过程中，印度从不结盟走向了战略自主，但这也引发了对其战略轨迹的质疑。&lt;/p>;&lt;h3>;印度如何在美国阵营中占据应有的地位&lt;/h3>;&lt;p>;这些问题围绕着印度是否会与美国建立正式联盟、维持与中国的接触、维持与俄罗斯的长期关系，还是加强实施“向东行动”政策。&lt;/p>;&lt;p>;从怀疑到从对立、过去的抱怨到未来的前景，美国和印度光是建立经济战略关系就花了四分之三个世纪的时间。莫迪的美国之行只不过是一次接触，旨在制定战略来对抗强势的中国，并扩大美印伙伴关系在促进该地区稳定方面的作用。&lt;/p>;&lt;p>;这次会议的目的是公开宣称的合作、互联互通和战略伙伴关系的目标似乎只不过是华盛顿希望通过与新德里建立更深层次的联系来保护其印太利益。 For all the hype and hope over Modi&#39;s visit, no sand has shifted for the much touted Indo-Pacific alliance, nor will it any time soon.&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 08:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>