<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Predicting US-China economic clashes, Chinese astronauts break record: SCMP’s 7 highlights]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3291631/predicting-us-china-economic-clashes-chinese-astronauts-break-record-scmps-7-highlights?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 13:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/e4eeadb6-4821-4b95-a3c4-cc57b1643345_e8f451c4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：刘嘉坤&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;我们从本周的新闻中精选了七个来自香港、中国大陆、亚洲地区及其他地区的故事，这些故事引起了我们的读者的共鸣，并阐明了热点问题。如果您想看到我们的更多报道，请考虑。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;随着美国当选总统唐纳德·特朗普组成鹰派内阁，中国可能会采取什么措施来反击和转移注意力一连串打击？&lt;/p>;&lt;h3>;2.&lt;/h3>;&lt;p>;解放军电子战部队制定了针对美国航母打击的协同攻击目标清单组。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20 /92b68909-b06e-444b-8462-6100356eaac4_553e0d62.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;被发现含有该物质的五个品牌分别是 Hair Corner、曼秀雷敦、Petal Fresh Pure、Clear 和 Philip B。图片来源：消费者委员会&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;消费者监督机构发现，在香港销售的五种去头屑洗发水含有欧盟禁用的物质，可能对胎儿和生殖系统有害。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;两名中国宇航员登上天宫空间站打破了美国太空计划二十多年前创下的单次太空行走最长世界纪录。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/038b33fc-f957-4241-9d45-c5164c0f9910_89066a05.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;(LR) 新加坡人力部长陈诗令和法律及内政部长尚穆根。照片：Facebook/Handout&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;周四，马来西亚法院撤销了对妻子罗斯玛·曼索尔 (Rosmah Mansor) 的十几项洗钱和逃税指控被监禁的前领导人纳吉布·拉扎克。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/532b2795-edce-4ad7-9084-69b6883222a2_2bcc4456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;厦门大学主导的一项研究结果表明重点关注一种称为 LCA 的胆汁，它可以产生导致动物再生的效果。图片来源：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的一个科学家团队表示，他们发现了一种被称为石胆酸 (LCA) 的胆汁可以减缓衰老，其方式类似于热量限制或禁食工作。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 39 who allegedly staged accidents to claim funds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3291673/hong-kong-police-arrest-39-who-allegedly-staged-accidents-claim-funds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 13:42&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/92a92d7c-bbc1-4e99-8d36-ed8497338e62_d0da6c4f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;林高级督察西九龙总区重案组的子林。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方逮捕了 39 名涉嫌捏造 33 起交通事故的人，他们谎称政府向受伤受害者提供的资金约为 200 万港元（257,4167 美元）。&lt; /p>;&lt;p>;警方周五表示，已拘捕24名男子和15名女子，涉嫌向社会福利署交通意外受害人援助计划提出虚假申索。 （社署）。&lt;/p>;&lt;p>;最大宗案件中，一名嫌疑人谎称超过10万港元经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;嫌疑人年龄介乎19至48岁，包括销售人员、物流人员及行政人员12月16日至19日期间，因涉嫌诈骗及串谋诈骗而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;“今年早些时候，社署的内部审计发现诈骗者使用篡改的文件，西九龙总区重案组高级督察林子廉表示，“警方调查后发现，这些索赔与一个集团有关，该集团策划交通事故。其中一起事故涉及 13 人。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，该部门没有就这 33 起交通事故发放任何经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;根据该计划，如果受害人因受伤而受伤，则该部门没有提供任何经济援助。意外导致住院或病假至少三天并经注册医生证明。&lt;/p>;&lt;p>;视乎住院时间及病情严重程度，他们可索偿最高港币 822 元至 68,440 元&lt;/p>;&lt;p>;员工还可申请临时赡养补助金，金额为 499 美元至最高 89,880 美元，支付给受伤期间无法工作的员工。&lt;/p>;&lt;p>;黄高级督察该地区交通部门的 Chun-pak 表示，即使是涉及两辆车并造成人员受伤的简单事故，也会投入大量资源进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括花费时间听取两名司机的陈述、拖车车辆，还可能涉及运输、法医和法律专家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /12/20/2f5626cb-ff8a-485f-8975-454caf3c24ae_80a1312d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九龙总区交通组高级督察黄振伯。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;黄说：“制造交通事故会影响城市的交通流量。”&lt;/p>;&lt;p>;“如果警方必须处理这些假&lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥表示，诈骗者的行为剥夺了真正需要紧急服务的人的紧急经济援助。&lt;/p>;&lt;p>; “这些诈骗分子的行为是极其不负责任的，滥用政府资源和公共资金。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，劳工及福利局局长孙玉涵表示，当局将考虑减少交通事故受害者的带薪病假天数。可以从同一基金中索要款项，以打击福利滥用。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Autism affects about 1 in 127 people, global study finds]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3291666/autism-affects-about-1-127-people-global-study-finds?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 13:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/6b523d56-c232-43aa-8c78-4c66d3059726_5a1b043c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自闭症谱系障碍，或自闭症谱系障碍 (ASD) 的特点是社交沟通、互动和感觉处理方面持续面临挑战。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一项研究表明，到 2021 年，全球估计有 6180 万人患有自闭症谱系，该研究强调了早期检测和支持发育状况的必要性。&lt;/p>; &lt;p>;2021 年全球疾病负担研究的研究人员发现，大约每 127 人中就有 1 人患有自闭症。&lt;/p>;&lt;p>;这一数字比 2021 年报告的 271 人中就有 1 人有所增加。 2019 年，这可能低估了这种情况 - 其特点是社交沟通、互动、感觉处理和重复行为或兴趣方面持续面临挑战，在某些情况下，还存在严重程度不同的智力障碍。&lt;/p>;&lt;p>;研究人员表示，自闭症患者面临着更高的社会孤立、学业或工作场所挑战的风险，并且在成年后可能需要社会心理支持，因为他们将自闭症列为青少年十大非致命健康挑战之一。他们宣称，如果及早发现病情并提供终身支持，结果可能会得到巨大改善。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/9add8d8b-2292-4410-aeed-4d23b397bafb_f67d3284.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;自闭症位列前 10 名青年人面临的非致命健康挑战。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“在整个生命周期中持续存在的健康负担表明需要制定政策规划和医疗保健服务来满足自闭症患者生命各个阶段的需求，”他们这项研究于周四发表在《柳叶刀精神病学》杂志上。&lt;/p>;&lt;p>;这项分析基于 34 个国家的数据，发现自闭症在男孩和男性中更为常见，全球年龄标准化性别比例也较高的2.1 比 1。&lt;/p>;&lt;p>;该报告的负责人达米安·桑托毛罗 (Damian Santomauro) 表示，之前的研究估计这一比例超过 4 比 1，这可能反映了一种偏见，即患有自闭症的女性经常被忽视，因此错过了获得支持的机会昆士兰大学和帕克心理健康中心的流行病学和疾病负担研究领域的作者和负责人。&lt;/p>;&lt;p>;患病率因地区而异，从 1 到 1 不等。研究发现，拉丁美洲热带地区有 163 人，亚太高收入国家中每 65 人就有 1 人患有此病。日本的患病率最高，为每 10 万人 1,587 例，而孟加拉国为 588 例，巴西为 614 例。&lt;/p>;&lt;p>;造成这些地理差异的因素有多种，包括风险因素暴露程度不同、行为规范的文化差异、筛查和诊断工具的有效性和选择、参与者对调查的反应，甚至他们的参与意愿，Santomauro 和同事说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一项重要的研究，因为它非常清楚表明自闭症对个人、家庭和更广泛社区的影响，”珀斯澳大利亚儿童研究所自闭症教授安德鲁怀特豪斯说。 “该论文应加倍全球努力，寻找并实施早期识别自闭症的方法，以便我们能够最大限度地为自闭症患者提供生活机会。”&lt;/p>;&lt;p>;新研究发现，与一些表明自闭症患者数量上升的研究相反在自闭症发病率方面，自闭症特征在人群中的患病率随着时间的推移一直保持相对稳定。&lt;/p>;&lt;p>;“大家都在问，自闭症的患病率是否在增加？”桑托毛罗在接受采访时表示，他指出，疾病登记处的一些数据显示出“天文数字”的增长。 “但我们想知道，这是因为意识正在提高，更多的人被诊断出来吗？”&lt;/p>;&lt;p>;使用随机抽样和人群筛查的研究尚未显示出显着的变化，他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;虽然早期发现和干预被广泛认为至关重要，但 Santomauro 和他的同事强调，不仅要满足自闭症儿童和青少年的需求，还要满足成年人的需求，因为成年人在研究和治疗中的代表性往往不足。 &lt;/p>;&lt;p>;研究人员强调了评估等待时间过长的问题，并指出，根据环境、地区和个人年龄的不同，延迟 6 至 24 个月的情况并不少见。&lt;/p>;&lt;对于发育迟缓更严重的婴儿，自闭症的迹象最早可能在 12-24 个月大时就出现，而那些认知能力强、表现更微妙的婴儿可能直到初中甚至十几岁时才表现出与自闭症相关的担忧俄勒冈健康与科学大学儿科和精神病学副教授苏珊娜·杜瓦尔 (Susanne Duvall) 表示，“随着社会和学校的需求变得越来越复杂和细致，对言语和非言语沟通技能的需求，独立性、多任务处理和组织能力增强，”杜瓦尔在一封电子邮件中说。 “孩子们可能很难跟上同龄人的步伐，这可能会随着时间的推移而导致差距。”&lt;/p>;&lt;p>;她补充说，虽然许多中心优先考虑对年幼的孩子进行评估，因为早期治疗通常是最有效的，但这种关注可能会导致对患有自闭症的大龄儿童的诊断和支持严重延迟。尤其是女孩，由于外在行为症状和困难较少，更有可能出现诊断延迟的情况。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US says it doubled number of its troops in Syria before Assad’s fall]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3291660/us-says-it-doubled-number-its-troops-syria-assads-fall?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 12:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/3c9be0e7-3a4b-433b-b613-267c0c5c2560_6a9242e6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国士兵和美国布拉德利战斗2012年叙利亚东北部的车辆。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国已将驻叙利亚的部队数量增加了一倍多，以打击伊斯兰国——五角大楼周四透露，这一数字大幅增加，承认增派的部队已经在那里驻扎了几个月甚至一年多。&lt;/p>;&lt;p>;美国多年来一直表示在叙利亚有大约 900 名士兵，但五角大楼新闻秘书帕特·莱德少将，承认现在大约有 2,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;12 月 8 日叙利亚总统巴沙尔·阿萨德混乱被推翻后，五角大楼多次被问及美国在叙利亚的存在情况。五角大楼没有透露人数的增加和情况。相反，不断重复900人的数字。&lt;/p>;&lt;p>;莱德在五角大楼新闻发布会上发表讲话时表示，增派部队“至少已经存在几个月了——这种情况已经持续了一段时间”。他说，他刚刚得知新数字，而且这一数字的增加与阿萨德的下台或伊斯兰国发起或针对伊斯兰国的袭击增加无关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;五角大楼官员表示，他们莱德将保密归咎于“外交考虑”和敏感性，但拒绝透露更多具体信息。美国与叙利亚邻国土耳其和伊拉克之间长期以来一直存在摩擦，原因是美军在叙利亚的持续存在以及将其保持在特定水平的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;莱德表示，他“不是”跟踪”未来对部队人数的任何额外调整。然而，这种情况可能会改变，因为当选总统唐纳德·特朗普表示，他不支持美军更多地介入叙利亚。&lt;/p>;&lt;p>;莱德告诉记者，增兵是暂时的，他们是为了加强美国的行动反对伊斯兰国。他说，美国陆军常规部队和特种作战部队占新增部队的大部分。&lt;/p>;&lt;p>;然而，“临时”描述掩盖了近十年来部队一直进出叙利亚的事实。 ，并且在去年的大部分时间里，或者可能是两年里，这个数字一直高于官员一再坚称的 900 人。&lt;/p>;&lt;p>;部署到叙利亚的美国特种作战部队的数量一直未公开很短的一段时间内，但这会不考虑额外的 1,100 名部队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;当被问及国防部长劳埃德·奥斯汀是否知道总数如此之高时，莱德说：“我相信部长正在追踪美军部署在世界各地”。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及奥斯汀是否指示他的工作人员对更高的数字保密时，莱德说没有。他还表示，奥斯汀尚未与美国负责中东事务的最高将军埃里克·库里拉将军谈论此事。&lt;/p>;&lt;p>;自阿萨德被推翻以来，以色列和土耳其都在叙利亚境内发起了军事行动，包括特拉维夫对东部属于阿萨德政权的武器设施进行空袭，土耳其在东北部对库尔德武装发动攻势，库尔德武装与美国合作打击叙利亚政府军。伊斯兰国。&lt;/p>;&lt;p>;美国还大幅加强了对叙利亚境内伊斯兰国目标的空袭，因为担心权力真空会让该激进组织重组。&lt;/p>;&lt;p>;直到周四，五角大楼坚称美国在叙利亚的驻军人数没有变化，尽管人们质疑那里新的不稳定局势是否使美国的使命陷入危险。莱德表示，在政府被推翻和空袭增加之前，增兵早已开始。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普在第一个任期内试图从叙利亚撤军，这迫使前国防部长詹姆斯·马蒂斯辞职以示抗议。特朗普的决定还引发了国会山和震惊的盟友的广泛强烈反对。他确信将美军留在该国，以帮助保护重要的油田。&lt;/p>;&lt;p>;这并不是五角大楼近年来第一次不得不调整其在一个国家的驻军数量。 2017年，美国军方披露，在阿富汗有11,000名美军，比之前披露的数量多出数千人。&lt;/p>;&lt;p>;路透社补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysian influencer Kim Seri denies fleeing to Japan as South Korea tour losses rise]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3291664/malaysian-influencer-kim-seri-denies-fleeing-japan-south-korea-tour-losses-rise?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 12:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/f7c5cc71-2ab3-4913-b573-5a6061ebf4b3_709bfc3f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Kim Seri 是一位居住在首尔的马来西亚人社交媒体影响者。照片：Instagram/kimseri_eina &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚社交媒体影响者 Kim Seri 否认因涉嫌管理欺诈性旅行套餐而逃往日本。&lt;/p>;&lt;p>;Kim Seri，其真名据《Sinar Harian》报道，斯里·阿兹丽娜 (Seri Azlina) 表示，在收到警方报告以及与韩国旅游套餐丑闻相关的近 50 万林吉特损失后，她准备与当局合作。&lt;/p>;&lt;p>;“我从来没有想过跑去日本，我从来没有打算在日本生活。我仍在韩国。&lt;/p>;&lt;p>;“我仍在[韩国]配合对我进行的任何调查，”她周四在 Instagram 上发帖称。&lt;/p>;&lt;p>;首尔-马来西亚有影响力的人物最近公开道歉，并承诺向受到韩国旅行套餐问题影响的顾客退款。&lt;/p>;&lt;p>;一段视频最近在网上疯传，其中一名女子自称是金斯里的受害者之一。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;在视频中，她说她和她的团队被困在韩国仁川国际机场，因为没有影响者承诺的机票。&lt;/p>;&lt;p>;该女子声称，在售票柜台检查发现她的名字和其他乘客” 姓名未在系统中。&lt;/p>;&lt;p>;申诉人在另一人的帮助下于周二成功返回马来西亚。&lt;/p>;&lt;p>;马来西亚商业犯罪调查部主任 Ramli Mohamed Yosuf 表示，警方已收到24份举报迄今为止，损失估计为 454,450 林吉特（100,724 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“建议受害者立即向最近的警察局报案，以便进行调查，”他在周四的一份声明。&lt;/p>;&lt;p>;这篇报道首先由 &lt;/p>; 发表</description><pubDate>Fri, 20 Dec 2024 12:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Operation Santa Claus: Furry monster charity drive at Hong Kong shopping centre]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291654/operation-santa-claus-furry-monster-charity-drive-hong-kong-shopping-centre?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 11:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/39e62d77-15e4-4efd-a2fe-214a9c95f5f3_940e1f71.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫理公会埃普沃斯村的老年人社区中心在太古广场的 ChristmasVille 学习如何制作怪物主题的手提袋、吊饰和花环。图片：林吕光&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一家购物中心表示，希望游客在一群毛茸茸的节日怪物的帮助下“疯狂享受圣诞节”，为慈善活动筹集资金.&lt;/p>;&lt;p>;金钟太古广场最具传奇色彩的原创人物包括织女大人，他通过编织传播温暖，以及充满活力的甜品精神。&lt;/p>;&lt;p>;他们还包括斯帕克充满活力的二人组 Buzz 和 Buzz 传播欢乐和团结，热心的 Master Wrap 教授手工艺，Woody 是热情的乐观主义者。&lt;/p>;&lt;p>;这些角色都可以在 ChristmasVille 中看到，这是一个宁静的怪物村，里面有各种各样的怪物。小屋、小屋和洞穴，直到 1 月 2 日，在购物中心。&lt;/p>;&lt;p>;该市的年度圣诞老人行动 (OSC) 筹款活动现已进入第 37 个年头，由以下机构联合组织：南华早报和公共广播公司香港电台帮助当地有价值的事业。&lt;/p>;&lt;p>;“当我们通过 ChristmasVille 计划庆祝这个节日时，我们很高兴继续与圣诞老人行动合作，”太古广场总经理&lt;/p>;&lt;p>;“我们邀请购物者参与节日活动，直接为 OSC 的筹款活动做出贡献。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/ca68627e-dd66-4eff-af2b-a11c2c3ed126_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;卫理公会埃普沃斯村社区中心的长者了解如何在太古广场举办的工作坊中制作手提袋、吊饰和花环。图片：林吕光&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;太古广场设有一系列节庆景点，包括互动装置、与圣诞老人合影留念的洞穴、独家商品、创意手工艺工作坊和购物奖励。&lt;/p>;&lt;p>;该购物中心由太古地产拥有和经营，太古地产十多年来一直支持 OSC。&lt;/p>;&lt;p>;所有收益均来自销售工作坊门票圣诞老人的石窟将被捐赠太古广场承诺捐款至少 500,000 港元（64,000 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;讲师正在主持研讨会，重点是手工制作，参与者将学习如何定制自己专属的怪物主题厚实的纱线手提包、怪物包吊饰和毛茸茸的怪物花环。&lt;/p>;&lt;p>;为了与有需要的社区成员分享快乐，太古广场还为来自两个地区的人们提供免费工作坊今年 OSC 受益者中的一组项目。&lt;/p>;&lt;p>;其中一组由 Kids4Kids 的青少年组成，该组织致力于为来自资源匮乏背景的 12 至 18 岁中学生（包括少数族裔群体）提供帮助&lt;/p>;&lt;p>;另一组则是位于柴湾的循道爱华村社区中心的成员，该中心为港岛东区的少数族裔长者居民提供全面的社会福利服务。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的使命是不仅为游客营造欢乐的氛围，而且对我们的社区产生有意义的影响。”Chiu 说。 “我们为创造难忘的节日记忆的传统感到自豪，同时积极邀请每个人——家庭、儿童和有需要的人——加入我们庆祝圣诞节的精神。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/c2074b38-df76-4a4f-b489-216baa3bb1ba_8ab7f435.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;小风格=“颜色： #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 1988 年以来，OSC 已通过 353 个慈善项目筹集了 3.83 亿港元，支持香港社会，帮助儿童和青少年、长者、残疾人或精神康复以及环境和可持续发展事业。&lt;/p>;&lt;p>;今年的活动将向 11 个不同的项目捐赠资金，以支持有价值的事业。有关特定受益人的更多信息，请点击此处。&lt;/p>;&lt;p>;...&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Singapore migrant workers still ferried on lorries despite crashes, deaths; issue at ‘stalemate’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3291609/singapore-migrant-workers-still-ferried-lorries-despite-crashes-deaths-issue-stalemate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 12:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/4e295853-9dcf-4a80-b2fa-78dd9c231772_384d2773.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民工坐在卡车后座在新加坡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周日，正当新加坡各地庆祝国际移民日之际，新加坡西端发生了一起乘坐卡车行驶的工人死亡事故。当局称，一名 40 岁男子当场死亡，两名乘客被送往医院，司机被捕。&lt;/p>;&lt;p>;血迹斑斑的工人照片躺在路边的草地上让他们网上流传的消息，以及卡车后部的照片，可以看到一个大型金属装置，引发了人们对新加坡如何继续用卡车后部运送重型设备的外来务工人员的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>;“这些人的生命受到威胁。不仅仅是美元和美分。现在是我们对那些在没有足够安全措施的情况下乘坐卡车后座的工人采取行动的时候了，”移民工人慈善机构ItsRainingRaincoats在其Instagram页面上写道。&lt;/p>;&lt;p>;根据人力部的数据，442,900名工作许可证持有者截至 6 月，涉及建筑、船舶造船厂和加工行业。&lt;/p>;&lt;p>;截至上个月，今年卡车事故已造成 4 人死亡、407 人受伤。据官方统计，2023年此类事故已造成1人死亡、449人受伤，2022年则有6人死亡、351人受伤。&lt;/p>;&lt;p>;虽然公众多次提出这一问题，但非多年来，行业观察家表示，新加坡正处于僵局。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/a161568b-d28c-487a-a8a5-8d53faa2212c_6e07359b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;农民工在建筑工地工作在新加坡。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;政府表示，虽然卡车不以这种方式载客是理想的选择，但在不考虑限制的情况下禁止这种做法是不切实际的解决方案。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，去年 7 月，25 个商业和贸易协会写信给政府，警告不要立即立法，并警告公众，如果工人的交通方式改变得太快，将面临更多的交通和更高的成本。 &lt;/p>;&lt;p>;高级交通政务部长艾米·霍尔（Amy Khor）去年8月表示，面临的挑战包括巴士司机短缺、私人巴士不足以满足需求，这将加剧交通拥堵，以及需要运输小型车辆的中小企业不切实际。一天之内将工作人员和一些设备运送到多个地点。&lt;/p>;&lt;p>;退休工作场所安全与健康专业人士吴蔡源 (Goh Chye Yuan) 表示，“这就是今天的情况：监管机构发现很难合理地强制实施全面禁止，业界发现并非如此可行，或者在经济上不可行，这就是我们陷入僵局的原因。”&lt;/p>;&lt;p>;他指出，在 Covid-19 大流行期间，一些项目允许承包商在工作地点建造临时住房，从而消除了需要&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;承包商喜欢这个想法，但他说，每个项目工地可能没有足够的空间来满足工人的住房需求。&lt;/p>; &lt;p>;“如果我们专注于其他领域以尽量减少吴说，“如果工人在卡车后面运输而造成生命损失，这可能会更有效，而不是我们现在所面临的僵局。”他敦促对话重点关注解决方案，使工人出行更安全&lt;/p>;&lt;p>;因此，政府制定了多项规定，包括要求前排乘客舱满员后才能使用后甲板，运送工人的卡车还必须安装顶篷和较高的侧面栏杆和设备必须固定。所有卡车上还将安装限速器。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡海峡建设公司（Straits Construction Singapore）的执行董事肯尼思·卢（Kenneth Loo）雇佣了约 500 名外来务工人员，他告诉《亚洲周刊》，他的公司尽量减少使用卡车来运送工人，而更喜欢使用公共汽车或现场宿舍。&lt;/p>;&lt;p>;但是，他说，在多个地点需要少量工人的工作中，使用卡车是有意义的。&lt;/p>;&lt;p>;虽然成本增加了，但Loo 表示，对于短期内的公司而言，从长远来看，所有参与者都会考虑到这些因素，从而形成一个公平的竞争环境，而消费者将不得不承受价格上涨的冲击。&lt;/p>;&lt;p >;“最终我们将采取行动禁止用卡车运送工人，这是一个何时以及如何积累市场资源来实现这一目标的问题，”卢说。 “这只是时间问题，价值百万美元的问题是什么时候。”&lt;/p>;&lt;p>;移民工人非政府组织移民经济人道主义组织的发言人表示，现有的保护措施还不够，涉及卡车的严重事故和死亡事件仍在不断发生。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些措施可能会在一定程度上缓解货车运输的安全风险，但并不能解决货车由于缺乏安全性而成为一种根本不安全的运输方式的问题。 ”ItsRainingRaincoats 的创始人迪帕·斯瓦米纳坦 (Dipa Swaminathan) 表示，使用公共汽车代替卡车会给“整个社会带来好处”。公司已经证明这对业务有好处，而且根据她的经验，这对员工士气有重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在此类公司遇到的员工谈论他们的雇主时总是热情洋溢。你可以看到他们感受到了真诚的联系并且很高兴。众所周知，当工人感到快乐、积极主动并感到自己受到良好照顾时，生产力就会大幅提高。”她说，并补充说其他道路使用者的安全是另一个经常被忽视的因素。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU finds pursuit of unity hampered by war, trade threats, Trump and other uncertainties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291637/eu-finds-pursuit-unity-hampered-war-trade-threats-trump-and-other-uncertainties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.20 12:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/20/58ab4dfd-e287-48fc-a1a1-e19f16b020ae_2d72827a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧洲领导人在欧盟-西巴尔干峰会于12月18日在布鲁塞尔举行，讨论加强区域合作和伙伴关系。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;欧盟委员会 Berlaymont 大楼一侧悬挂着一面 30 米长的紫色横幅，上面挂满了星星，上面写着：“团结起来，共创未来，2024-2029 年”。&lt;/p>;&lt;p>;周三，马路对面，欧盟成员国及其机构的领导人在一个房间里挤了几个小时，讨论如何在面对代际问题时实现这种团结。地缘政治剧变。&lt;/p>;&lt;p>;但是，在极端动荡和两极分化的时刻，追求团结具有新的意义。无论其领导人放眼何处，他们都能看到试图瓜分欧盟的强国。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在美国，当选总统唐纳德·特朗普对欧盟表现出的蔑视与他对大多数其他多边组织的蔑视一样。论坛。他发誓要对欧盟发动贸易战，并放弃基辅，将乌克兰对俄罗斯战争的资金留给欧洲。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，中国经常被指责试图通过以下方式“分裂并征服”欧洲：向成员国提供经济激励，以削弱他们对欧盟针对北京采取更广泛行动的支持。&lt;/p>;&lt;p>;在这两个方面，布鲁塞尔担心欧盟成员国会寻求自己的附带协议，从而削弱欧盟。&lt;/p>;&lt; p>;“大家都在讲团结，但实际上“每个人都想为自己争取最好的协议，并避免绝对最坏的情况，”一位欧盟外交官在被问及特朗普时表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟最高外交官卡贾·卡拉斯(Kaja Kallas)在出席欧洲理事会会议时告诉记者，“如果我们想成为一个地缘政治强国，我们需要以统一的方式行动，那么我们就可以在世界舞台上变得强大和严肃。”。&lt;/p>;&lt;p>;但在言辞背后，人们担心一个集团那已经更强了70年来的部分内容可能会在数十年来最大的地缘政治转变的裂缝中消失。&lt;/p>;&lt;p>;周四峰会的讨论交织着这种担忧，峰会讨论了乌克兰、中东、“世界上的欧洲” ，一场关于美国、中国以及介于两者之间的一切的辩论。关于这些大主题，团结越来越难以捉摸。&lt;/p>; &lt;p>;在中国，卡拉斯对北京对俄罗斯的支持进行了强烈批评，根据私人讨论的外交官的说法。&lt;/p>; &lt;p>;最近一次旅行。对于新欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔（Antonio Costa）来说，前爱沙尼亚总理卡拉斯（Kallas）被告知中国正在提供卫星技术，以帮助莫斯科的攻击无人机。但是，乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）要求两人对北京进行公众批评，后者认为效用没有使世界第二大经济体疏远。那里的辩论仍然有足够的空间与中国合作，指出了“合作伙伴，竞争对手，竞争对手”镜头，欧盟自2019年以来就与北京的联系进行了分类。&lt;/p>; &lt;p>;领导人是谈到需要团结的必要性，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）在莫斯科距离莫斯科有2200公里（1,400英里），如果特朗普要求，呼吸一口气，表达了愿意与乌克兰进行谈判的意愿，并下一个威胁要威胁要在凯基（Kyiv）上进行降雨超声导弹。 /p>; &lt;p>;泽伦斯基在布鲁塞尔的一间挤满了人的房间里与记者交谈，称普京为“疯狂”，并表示担心任何停火都会被莫斯科操纵，这肯定会不要保持和平。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为他也认为他疯了。他喜欢杀人 - 这对每个人都是危险的。” &lt;/p>; &lt;p>; Zelensky说，他会在揭幕时热情欢迎特朗普，但没有希望欧洲一个人能够支持基夫的战争努力。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“我相信欧洲保证对乌克兰不足。他说：“从明年年初开始，我们需要在美国，欧盟和欧洲国家，实现和平。他补充说。在后面。但是他们坚持下去的意愿经常是关于想要与特朗普合作的陈述。对许多人来说，两者都是不兼容的。我们在另一方看到欧盟及其盟友，我们有一个法治，我们希望拥有一个基于规则的世界。” &lt;/p>; &lt;p>;问。&lt;/p>; &lt;p>;她说：“贸易战中没有赢家 - 这很明显……。如果美国正在看中国，那么我们应该团结在一起，我的意思是欧洲和美国。如果我们在我们和欧盟之间进行贸易战，那么大声笑的人就是中国。尽管关于如何为特朗普的潜在回归做准备多年的讨论，但外交官本周警告不要围绕不可预测的人物制定太多计划。&lt;/p>; &lt;p>;“领导者很难看他们是否在同一页面不知道该页面是什么。立陶宛总统周四的峰会Gitanas Naudeda说，欧洲必须“停止成为&#39;无数讨论俱乐部”。在一次联合新闻发布会上，哥斯达黎加和欧洲委员会主席Ursula von der Leyen说，只能就乌克兰的条款进行和平谈判。&lt;/p>; &lt;p>;匈牙利总理维克多·奥尔班（Viktor Orban），围绕他国家的欧盟旋转总统职位而围绕。 /p>; &lt;p>;“我在战场上看到了很多东西，但是我看不出它是如何带来解决方案的。如果您在战场上找不到解决方案，则需要进行谈判，需要外交。战争结束 - 我们只会看到损失和损失。” &lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[7 scientists, mathematicians, physicists and experts who moved to China in 2024]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3291509/7-scientists-mathematicians-physicists-and-experts-who-moved-china-2024?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 12:15 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/12/12/19/b6e9b534-0fcc-4657-8438-8438-c8438-c8438-c865ab65ab65ab654d654d654d56_36dc95f6.jpg ff6.jpg gp g &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;（左）kenji fukaya，太阳shao-cong和gérard穆鲁。照片：Stony Brook University/MD Anderson Cancer Center/Weibo/Peking University &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;赶上SCMP今年关于中国科学家的一些最大故事。如果您想查看我们的报告，请考虑。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在美国进行了三十年的杰出工作之后，世界领先的癌症研究员Sun Shao-Cong返回了在中国，在北京建立一个新实验室，遵循消息人士所说的是美国政府对他的调查。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;法国物理学家和诺贝尔奖获得者GérardMourou已加入北京大学物理学院担任主席，在该学院将在建立专注于研究和国际合作的研究所中发挥“关键作用”。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;屡获殊荣日本数学家Kenji Fukaya已离开美国的Stony Brook University，加入中国的Tsinghua大学，担任专职教授。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/c2a54a16-ef68-44c7-aab4c7-aab4-aab4-aab4-aab4-aab4-d53d9bf935b735b735b7_e73e3e3e8444424.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;中国数学家ma小米是几十年来，在欧洲返回中国，在天津的南卡大学担任主席教授。照片：武汉大学&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;屡获殊荣的中国数学家玛瑙已经离开了他在欧洲长达数十年的职业生涯，以加入天津的南卡大学。 。北京。&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;在欧洲呆了三十多年后，领先的气候专家和皇家瑞典科学院院士陈德里安格（Chen Deliang）返回中国担任全职职位&lt;/p>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;王Xujia，著名的中国澳大利亚数学家，澳大利亚科学院的院士，已返回他的家乡，加入中国享有的西部莱克大学，近后国外三十年。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 12:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[President Musk? World’s wealthiest man makes his presence felt in Washington]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3291646/president-musk-worlds-wealthiest-man-makes-his-presence-felt-washington?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 11:27 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/20/c1d8fde7-441f-441f-4e1a-8c99-0b560759d889d889d889d889d889_a93d551a551a5.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），埃隆·马斯克（Elon Musk）和副总统当选JD Vance在陆军和海军之间的NCAA大学橄榄球比赛中。照片：ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;埃隆·马斯克（Elon Musk）在破坏两党国会协议中避免美国政府关闭的作用，这突显了他对共和党和唐纳德·特朗普（Donald Trump）的非凡影响。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;除了他的世界上最富有的人的平常头衔外，民主党现在还将他描述为“总统马斯克”。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克（Musk （Doge）代理机构，但亿万富翁甚至在当选总统于1月20日上任之前就施加了重量X攻击国会共和党人和民主党人以保持联邦政府运作的预算法案。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/2024/12/20/b5ccec2d-fc37-42c9-a296-a296-a296-0adada-a296-0adada699999bc72bc72b bc72b d47e1a26.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃隆·马斯克（Elon Musk）将儿子抱在他的肩膀上12月5日在华盛顿的国会大厦山。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“该法案不应该通过”，这位53岁的马斯克在第一个成为弹幕中写道&lt;/p>; &lt;p>;“杀死法案”，他劝告众议院的共和党成员。 “这项法案是犯罪的。” &lt;/p>; &lt;p>;许多共和党议员很快就陷入了困境，有些人甚至有些奉承。&lt;/p>; &lt;p>;“在国会五年内，我，我&#39;国会议员丹·毕晓普（Dan Bishop）在马斯克（Musk）的X帖子中评论说。 “它已经到了。” &lt;/p>; &lt;p>;其他国会议员甚至暗示了南非出生的麝香应该接任众议院议长。&lt;/p>; &lt;p>;特朗普本人当天晚些时候加入了预算战。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/e6e6a898-4159-4159-41592-b629-b629-b629-e517451745e999999af1_0592152b.jpg b.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;埃隆·马斯克（Elon Musk）和我们当选总统唐纳德·特朗普。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; 78岁的当选总统谴责了支出法案“荒谬且非常昂贵”。&lt;/p>; &lt;p>;剩下的戏剧性发展圣诞节前几天面临政府关闭的国家。&lt;/p>; &lt;p>;穆斯克在账单被鱼雷后欣喜若狂。 “人们的声音被听到了，”他说。 “这对美国来说是美好的一天。” &lt;/p>; &lt;p>;他随后在美国国旗面前用“ vox populi”和“ vox dei”一词重新张贴了自己的照片，这是一个翻译的拉丁语短语“人民的声音是上帝的声音”。&lt;/p>; &lt;p>;干预后，国会在国会周四提出了一个新的资金计划，使特朗普和马斯克满意。&lt;/p>; &lt;p。&lt;/p>; &lt;p >;民主党已经画了亿万富翁由于不稳定和狂热者，并希望他称他为“总统马斯克”，将针对特朗普。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/9ba34f2c-5394-420e-8ed1-89a27a27a27f5e9af5e9c6c6c6c6c6c6c6c6c6c6f_51f_51f7d2222222a.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;当选总统唐纳德·特朗普和埃隆·马斯克（Elon Musk）于11月16日在纽约麦迪逊广场花园（Madison Square Garden）观看UFC战斗。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“民主党和共和党人花了几个月的时间谈判一项两党协议，以资助我们的政府，”参议员伯尼·桑德斯（Bernie Sanders）说。 “地球上最富有的人，总统埃隆·马斯克（Elon Musk）不喜欢它。&lt;/p>; &lt;p>;“共和党人会亲吻戒指吗？”桑德斯问道。 “不得允许亿万富翁运营我们的政府。” &lt;/p>; &lt;p>;民主党国会议员吉姆·麦戈文（Jim McGovern）说：“至少我们知道谁负责”。&lt;/p>; &lt;p>;“他是总统，特朗普现在是副主席 - 麦戈文说。在一起并决定总统是谁。” &lt;/p>; &lt;p>;马斯克的迅速政治提升是前所未有的。虽然富裕的顾客以前发挥了影响力，但没有当选的商人从未发挥过这样的政治权力。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克在特朗普总统竞选的结束阶段发挥了重要作用，在宾夕法尼亚州的一次集会上与他一起出现在宾夕法尼亚州的一次集会上。自从特朗普大选胜利以来，一名枪手伤害了共和党候选人，并亲自为连任委员会提供了资金。&lt;/p>; &lt;p>;他一直无所不在即将到来的总统正在绘制过渡。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克和亚马逊老板杰夫·贝佐斯（Jeff Bezos）是一场太空竞赛的竞争对手，周三晚上在Mar-A-Lago与特朗普一起用餐。&lt;/p>; &lt;p>;马斯克没有正式被特朗普的内阁命名，但他削减联邦政府支出的广泛摘要引发了利益冲突的问题。 >;马斯克的2.7亿美元在11月的选举周期中的政治捐款中，他成为美国历史上最大的政治捐助者。&lt;/p>; &lt;p>;，但他在2022年为Twitter（自从重新品牌为X）中付出了更多的钱，支付了440亿美元。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;“认为埃隆·马斯克（Elon Musk）最终对美国政府的薪水远远超过了Twitter，这很奇怪，”保守派评论家乔治·康威（George Conway）开玩笑。&lt;/p>;。</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Laopu Gold outshines Chow Tai Fook as China’s top jeweller with 437% stock surge]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3291649/laopu-gold-outshines-chow-tai-fook-chinas-top-jeweller-437-stock-surge?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.20 11:35 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/12/20/9b62ca99999999999999999999999999999999993675-141D8C470939393939_498A1A1A1A42.JPG” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;基于北京的Laopu黄金的股票今年在香港飙升。照片：SCMP图片&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;如果中国否则零售珠宝景观中有任何闪闪发光的东西，它可能只是来自Laopu Gold。&lt;/p>; &lt;p>;北京的珠宝商中文名称翻译成“老商店”，正在吸引购物者，因为它胜过市场领导者Chow Tai Fook珠宝集团和其他本地品牌，从销售增长到股票绩效。 2024 年前 6 个月的收入同比增长 148%，今年有望增长一倍以上，而自 6 月在香港上市以来，股价已飙升 437%，成为香港股市表现最佳的股票Seng复合指数今年。&lt;/p>; &lt;p>;自从市场首次亮相以来，该股票的14天相对强度指数至少违反了80次，这是一个罕见的水平胜过。彭博社的数据显示，RSI值为70及以上通常表示该股票过高，但分析师仍然看涨，所有14个公司都建议购买股票。公司选择保持较小的位置 - 仅33家商店，并且主要提供以佛教为灵感的遗产黄金珠宝，而固定价格则是通常的，而不是通常基于体重的本地品牌。对于Laopu来说，这是一个重要的区别，它有助于塑造其豪华商，并与Cie Financier Richemont的Cartier和LVMH的Tiffany等全球标签进行了比较，这是中文标签的罕见壮举。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>; Laopu的“相对较小的规模”是一个优势，它使其能够专注于质量而不是数量。他说，该品牌在未开发的中国豪华市场中“填补了空间”。与仅根据黄金的重量出售的相比。该品牌还吸引了那些寻求带有中国古典元素的精美装饰装饰品的人们。这些人的价格标签可以阅读数十万人民币。&lt;/p>; &lt;p>;虽然中国的大多数零售商都在指望从北京进行刺激措施，从北京到世界2经济中的恢复消费活动，但劳普的奢侈品策略，与强大的本地当地人相结合吸引力，帮助Buck品牌的需求增长了更大的放缓。&lt;/p>; &lt;p>; Laopu在很大程度上依赖于从富裕的顾客那里重复购买，而忠诚度成员的数量至少在2023年从2023年加倍的五次。 2021。&lt;/p>; &lt;p>;“我们相信Laopu可以继续渗透到高净值的消费群体中，”包括Qian Yao在内的摩根大通分析师在一份报告中说，预测2024年至2026年的年收入增长了55％ 。除实物商店外，Laopu还通过电子商务平台上的旗舰店在线销售生长。根据坦纳（Tanner）的说法，它保留排他性光环的能力以及对黄金和竞争强度的投资需求是风险。&lt;/p>; &lt;p>; yushu dai，30岁在最近的上海旅行中，钻石和红宝石饰有630,000元人民币。那是一个周末，这家商店在古代中国学习室的设计元素中脱颖而出，与顾客嗡嗡作响。&lt;/p>; &lt;p>; dai在一条线上等待了大约20分钟，并用evian瓶装水和巧克力来治疗。 &lt;/p>; &lt;p>;“珠宝柜台非常拥挤，他们试图在项链和夫妻挑选结婚戒指上，我几乎不能挤进我想要的戒指，”她说。&lt;/p>;。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 11:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>