<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia eyes Singapore’s Taylor Swift gigs, says it needs ‘Swiftonomics’ to boost tourism]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3252407/indonesia-eyes-singapores-taylor-swift-gigs-says-it-needs-swiftonomics-boost-tourism?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 15:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/b338328e-6c45-43f8-bfe8-eb3a485e9cdd_7352c2a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国歌手兼作曲家泰勒·斯威夫特在她的第一个晚上表演周五在澳大利亚举行的 Eras 巡演。她定于 3 月 2 日、3 日、4 日、7 日、8 日和 9 日在新加坡演出。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚正在考虑采取更多激励措施，以引进更多音乐、体育和体育运动。吸引游客花更多钱、停留更长时间的文化活动。&lt;/p>;&lt;p>;“印度尼西亚旅游业需要‘Swiftonomics’，”旅游部长桑迪亚加·萨拉胡丁·乌诺 (Sandiaga Salahuddin Uno) 说道，他指的是邻国新加坡如何举办一系列音乐会美国流行歌手泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 将为这个城市国家带来地区游客。&lt;/p>;&lt;p>;印度尼西亚政府已设立 1 万亿卢比（6400 万美元）的旅游基金，以帮助其申办此类活动。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;东南亚最大的经济体计划免除更多国家的签证要求，同时简化许可证，以便更容易在该国举办活动。与此同时，政府正在对巴厘岛征收新的游客税，以筹集资金，用于保护这个热带岛屿免受旅游业的影响。&lt;/p>;&lt;p>;这些措施帮助今年外国游客数量增加到 110 万。 12月，接近大流行之前的数字。&lt;/p>;&lt;p>;“我非常乐观，通过我们在旅游业的一些转型，我们将能够在来年取得更好的成果，”宇野在采访中说周一。&lt;/p>;&lt;h3>;在酷玩乐队和泰勒·斯威夫特的演出后，新加坡享有音乐会中心的地位&lt;/h3>;&lt;p>;印度尼西亚上周举行的和平选举，该国有暴力示威的历史，可能为更多的活动铺平道路世界上最大的群岛的游客。该国正在等待民意调查的正式结果，非官方的快速计票显示普拉博沃·苏比安托将成为下一任总统。&lt;/p>;&lt;p>;“我乐观地认为，结果公布后，每个人都会支持它，”乌诺补充道。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China, Germany should stick to ‘openness and free trade’ and keep policy ‘predictable’, Wang Yi says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252411/china-germany-should-stick-openness-and-free-trade-and-keep-policy-predictable-wang-yi-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 15:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/3dbe1d9d-b363-4b2d-b5d9-6a73b278b6e8_9dc1d4d6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，中国在慕尼黑与德国总理奥拉夫·肖尔茨举行会谈最高外交官王毅呼吁两国“共同努力，为世界提供更多稳定和确定性”。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在欧洲越来越多的呼声高涨的背景下，中国高级外交官王毅表示，中德应“坚持开放和自由贸易”，保持政策环境“可预测”。周六，在慕尼黑与德国总理奥拉夫·肖尔茨举行会谈时，王毅外长还表示支持柏林“在国际和地区事务中发挥更大作用”，并呼吁两国“共同努力，为世界提供更多稳定性和确定性”。&lt;/p>;&lt;p>;王毅还指出，今年是中德建立“全面战略伙伴关系”10周年，值得借鉴。据周日晚间发布的中国消息称，王毅在安东尼·布林肯会谈中提出了台湾、贸易和反华“骚扰”等问题&lt;/h3>;&lt;p>;“两国双方应排除干扰，继续坚持开放和自由贸易，充分发挥经贸合作的‘压舱石’作用，并为此提供可预期的政策环境。&lt;/p>;&lt; p>;据报道计划于4月访华的肖尔茨回应称，柏林反对保护主义和脱钩，愿意为“其他国家在德企业提供优质营商环境”。&lt;/p>;&lt; p>;“当前国际形势面临困难，德方愿与中方一道，为维护和平稳定发挥积极作用，”肖尔茨表示。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/f9bddb90-01ae-41e5-a814-d6d652d0b13b_3979ea7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅会见德国外长贝尔博克。图片来源：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;王毅周六还与德国外长安娜莱娜·贝尔博克举行了会谈，后者呼吁“在共同感兴趣的领域”开展更多合作。&lt;/p>;&lt;p >;贝尔博克表示：“德国愿意与中国合作……开展地区事务磋商，加强应对气候变化合作，畅通国际贸易路线。”&lt;/p>;&lt;p>;这是在关系紧张之际进行的中国和德国分别是世界第二大和第三大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;肖尔茨政府于 7 月公布了首个中国战略，将中国称为“系统性竞争对手”，呼应了欧盟的措辞称中国是“经济竞争对手和系统性竞争对手”。&lt;/p>;&lt;p>;它还敦促德国企业和投资者降低对德国最大贸易伙伴中国的经济依赖风险。&lt;/p>;&lt;p >;新政策还引发了对外交部长贝尔博克所说的来自中国的“不公平竞争”的担忧，并呼吁为德国和中国企业提供“公平竞争环境”。&lt;/p>;&lt;p>;北京拒绝了西方的呼吁减少对中国的依赖，李强总理在 6 月份表示这是一个“被迫的提议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管对地缘政治紧张局势和中国经济的担忧以及来自中国竞争对手的压力汽车制造等曾经由德国主导的行业——去年德国对中国的投资实际上有所增加。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，2023 年德国对华直接投资增长了 4.3%，达到创纪录的 119 亿欧元（128 亿美元）德国经济研究所根据德国央行数据发布的报告。报告得出的结论是，“不存在”远离中国的多元化趋势。&lt;/p>;&lt;p>;据统计，2023 年中国连续第八年成为德国最重要的贸易伙伴，两国之间的商品贸易额达 2,531 亿欧元德国官方数据。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel’s 6-week drive to hit Hamas in Rafah and scale back Gaza war]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252413/israels-6-week-drive-hit-hamas-rafah-and-scale-back-gaza-war?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/4baa421f-cc52-42e1-8c93-847ee2ece39a_271ed601.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列军队。照片：以色列陆军来自法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列预计将在加沙继续全面军事行动六到八周，准备对飞地最南端的城市拉法发动地面入侵，四名熟悉该战略的官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;军事领导人相信，他们可以在这段时间内严重损害哈马斯的剩余能力，为转向低强度阶段的有针对性的空袭和特种部队行动铺平道路两名要求匿名并自由发言的以色列官员和两名地区官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;阿维表示，总理本杰明·内塔尼亚胡的政府不太可能听取国际社会的批评来阻止拉法的地面进攻。梅拉梅德是前以色列情报官员，也是 1980 年代和 2000 年代第一次和第二次巴勒斯坦起义或起义的谈判代表。&lt;/p>;&lt;p>;“拉法是哈马斯控制的最后堡垒，拉法仍然有营，以色列必须瓦解才能实现其在这场战争中的目标。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/19/4baa421f-cc52-42e1-8c93-847ee2ece39a_e3f20f4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在加沙地带行动的以色列军队。图片来源：法新社以色列陆军&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部长约夫·加兰特周五表示，以色列国防军 (IDF) 正在计划在拉法针对哈马斯战士、指挥中心和隧道采取行动没有给出该活动的时间表。他强调，正在采取“非常措施”以避免平民伤亡。&lt;/p>;&lt;p>;“加沙有 24 个地区营，我们已经解散了其中 18 个，”他在媒体吹风会上表示。 “现在，拉法是下一个哈马斯重心。”&lt;/p>;&lt;h3>;巴西卢拉将加沙战争比作大屠杀后，以色列愤怒了&lt;/h3>;&lt;p>;周日，以色列战时内阁成员表示，以色列将如果哈马斯到那时仍未归还剩余人质，则将在斋月开始前入侵拉法。&lt;/p>;&lt;p>;“世界必须知道，哈马斯领导人也必须知道 - 如果到了斋月我们的人质还没有回家，战斗将继续下去周日，退役军事参谋长本尼·甘茨 (Benny Gantz) 在耶路撒冷举行的美国犹太领导人会议上表示：“哈马斯有一个选择。他们可以投降，释放人质，加沙平民可以庆祝斋月盛宴，”三人战时内阁成员甘茨补充道。&lt;/p>;&lt;p>;预计穆斯林圣月斋月将在3 月 10 日左右开始。&lt;/p>;&lt;p>;甘茨表示，此次攻势将与美国和埃及合作伙伴协调进行，以“尽可能减少平民伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;世界领导人担心，人道主义灾难。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/49aa78cb-e698-4cd3 -8724-71bea004f819_e9f985e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人群努力从加沙地带拉法的一家面包店购买面包。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;超过一百万巴勒斯坦平民在逃离以色列袭击后，挤在埃及边境的这座城市，无处可逃，被困在这两个不共戴天的敌人之间在过去一周外交高度紧张的情况下，美国总统乔·拜登两次致电以色列领导人，警告他不要在没有可靠计划的情况下对拉法发动军事行动。确保平民的安全。内塔尼亚胡本人表示，即使他发誓“完全胜利”，在进攻前将允许平民离开战区。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防军尚未解释将如何在废墟中转移超过一百万人。 &lt;/p>;&lt;h3>;以色列的空袭在加沙造成至少 18 人死亡，内塔尼亚胡坚持对拉法发起攻势&lt;/h3>;&lt;p>;据一位以色列安全消息人士和一位不愿透露姓名的国际援助官员透露，加沙人可以在被送往北方之前进行筛选，以清除任何哈马斯战士。另一位以色列消息人士称，以色列还可以在拉法以北建造一座浮动码头，以便国际援助和医疗船能够通过海上抵达。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，以色列国防官员表示，不会允许巴勒斯坦人返回巴勒斯坦人。大规模的加沙北部地区，留下拉法周围的灌木丛作为临时帐篷城市的选择。&lt;/p>;&lt;p>;地区官员还表示，将大量人口转移到没有电力和电力的北部地区是不安全的。未清除未爆炸弹药的自来水。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/19/7a67f224-0e70-4b04-b253-2faa13db0da2_f153e0c6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;加沙地带南部拉法流离失所者的帐篷和避难所。图片来自路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;几位熟悉两国政府对话的官员表示，华盛顿怀疑以色列是否为安全的平民撤离做好了充分的准备。拜登周五表示，他预计以色列不会很快发生“大规模”地面入侵。&lt;/p>;&lt;p>;此外，据哈马斯称，内塔尼亚胡承诺的全面胜利不会很快或容易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;一名驻卡塔尔的哈马斯官员告诉路透社，该组织估计在这场持续四个月的冲突中已经损失了 6,000 名战士，占以色列称其死亡人数 12,000 人的一半。&lt;/p>;&lt;h3>;哈马斯称以色列人质这位不愿透露姓名的官员表示，加沙的统治集团遭受了许多损失&lt;/h3>;&lt;p>;加沙的统治集团可以继续战斗，并为拉法和加沙的长期战争做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;“内塔尼亚胡的选择是很难，我们的也是。他可以占领加沙，但哈马斯仍然坚守并战斗。他还没有实现杀死哈马斯领导层或消灭哈马斯的目标。&lt;/p>;&lt;p>;去年 10 月 7 日，哈马斯武装分子冲出加沙地带，进入以色列南部，造成人员伤亡，引发了冲突。 1,200 人，并扣押 253 名人质。这次突然袭击引发了以色列大规模报复性轰炸和地面入侵，造成超过 28,000 名巴勒斯坦人死亡。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/19/6f409ea9-91b8-42c7-9564-f9d57115b3cd_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦人寻找尸体和幸存者加沙南部代尔巴拉镇一栋房屋的废墟中。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;加沙大部分地区已被以色列夷为废墟。南部城市汗尤尼斯的战斗仍在继续，据称已被清除的北部地区仍爆发零星冲突。&lt;/p>;&lt;p>;加沙 230 万居民中，超过 85% 无家可归。大多数流离失所者已在拉法寻求庇护，拉法在战前约有 30 万人口。&lt;/p>;&lt;p>;埃及已封锁与该飞地的边界。开罗将反对巴勒斯坦人从加沙地带流离失所作为更广泛的阿拉伯国家反对“灾难”重演的一部分。1948年以色列建国战争期间，当时有70万巴勒斯坦人逃离或被迫离开家园。 .&lt;/p>;&lt;h3>;埃及为担心拉法外逃而在加沙边境准备庇护所：消息来源&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，埃及仍在边境准备一个可以容纳巴勒斯坦人的地区，作为以色列进攻巴勒斯坦人时的应急措施埃及的三名安全消息人士告诉路透社，拉法促使人们越过边境。由于此事敏感性，他们拒绝透露姓名。&lt;/p>;&lt;p>;埃及政府否认做过任何此类准备。&lt;/p>;&lt;p >;以色列国防部长加兰特表示，以色列无意将巴勒斯坦平民撤离到埃及。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/19/47b2e7d0-e051-48ab-9c8b-eac5eaa522e8_ca39b115.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;耶路撒冷的一堵墙，上面挂着以色列人质的肖像。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列前情报官员和谈判代表梅拉梅德表示，如果哈马斯在人质谈判中让步并交出手，以色列对拉法的袭击可能会被推迟。 &lt;/p>;&lt;p>;“即便如此，也只会推迟向拉法的推进，除非同时实现该城市的非军事化和那里的哈马斯营的投降，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;一名高级地区安全官员表示，以色列相信一些哈马斯指挥官和人质在拉法。&lt;/p>;&lt;p>;本月，经过数周的谈判，哈马斯提议停火 4.5 个月，在此期间将释放所有人员。以色列人质，以色列将从加沙撤军，并将就结束战争达成协议。&lt;/p>;&lt;h3>;埃及威胁要废除与以色列的和平条约。这意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;内塔尼亚胡以“妄想”为由拒绝了这一提议。周二，涉及美国、埃及、以色列和卡塔尔的新一轮休战谈判在开罗结束，但没有取得突破。&lt;/p>;&lt;p>;美国高级官员希望达成协议，释放剩余人质，以换取延长休战时间美国消息人士称，冲突是为更广泛的谈判创造空间的最佳途径。&lt;/p>;&lt;p>;但他们担心这样的协议可能不会在未来几周内实现，并且战争将持续到斋月，这可能会加剧他们补充说，全球对以色列行动的批评。&lt;/p>;&lt;p>;法新社的补充报道&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https ://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Dozens massacred in Papua New Guinea amid explosion of tribal violence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/australasia/article/3252402/dozens-massacred-papua-new-guinea-amid-explosion-tribal-violence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/12efa849-e982-4dcd-99e5-032c651d9310_06363e99.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警察在巴布亚新几内亚高地瓦巴格镇附近巡逻，敌对部落之间的枪战后发现了数十具尸体。图片：巴布亚新几内亚皇家警察/法新社分发的资料&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据澳大利亚媒体周一报道，巴布亚新几内亚部落暴力大幅升级，至少有 26 名男子被屠杀。&lt;/p>; &lt;p>;巴布亚新几内亚皇家警察代理警司乔治·卡卡斯告诉澳大利亚广播公司，周日，一个部落及其盟友和雇佣兵在南太平洋国家偏远高地的恩加省袭击邻近部落时遭到伏击。 &lt;/p>;&lt;p>;卡卡斯最初表示有 53 人死亡。但据美国广播公司报道，安全部队后来将死亡人数修正为 26 人。目前尚不清楚死者中是否有伏击者。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;尸体从战场、道路和河边被收集起来，然后装上警车并运往医院。卡卡斯说，当局仍在统计“那些被枪杀、受伤并跑进灌木丛的人”。&lt;/p>;&lt;p>;卡卡斯说，这可能是高地地区此类暴力事件造成的最高死亡人数，因为那里道路很少，而且大多数居民都是自给自足的农民。&lt;/p>;&lt;p>;首都莫尔兹比港警方没有立即回应有关大屠杀信息的请求。&lt;/p>;&lt;h3>;巴布亚新几内亚宣布为期两周的状态16 人在骚乱中丧生后陷入紧急状态&lt;/h3>;&lt;p>;巴布亚新几内亚是一个多元化的发展中国家，拥有 1000 万人口，拥有 800 种语言，位于南太平洋战略上重要的地区。&lt;/p>;&lt;p>;内部安全已成为随着中国、美国和澳大利亚寻求与该国建立更紧密的安全关系，澳大利亚政府面临着越来越大的挑战。&lt;/p>;&lt;p>;澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞表示，他的政府已准备好援助澳大利亚最近的邻国巴布亚新几内亚也是澳大利亚对外援助的最大单一受援国。&lt;/p>;&lt;p>;“巴布亚新几内亚传来的消息非常令人不安，”阿尔巴内斯说。 “当然，我们仍然愿意以实际的方式提供力所能及的支持，以帮助我们在巴布亚新几内亚的朋友。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/站点/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/2e2ab37d-5863-48b0-94fc-3fe3c04a1b6e_42c7ba50.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩。自 2022 年选举维持马拉佩政府以来，恩加地区的部落暴力不断加剧。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尔巴尼斯表示，澳大利亚已经为巴布亚新几内亚提供“相当大的支持”，并正在帮助培训该国的警察。&lt;/p>;&lt;p>;部落暴力自 2022 年选举维持总理詹姆斯·马拉佩 (James Marape) 的执政以来，恩加地区的冲突愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;选举以及随之而来的作弊和程序异常指控总是引发全国各地的暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;恩加州长彼得·伊帕塔斯 (Peter Ipatas) 表示，有人警告部落战斗即将爆发。&lt;/p>;&lt;p>;“从全省的角度来看，我们知道这场战斗即将发生，我们上周[警告]安全部队，以确保伊帕塔斯告诉美国广播公司，他们采取了适当的行动，确保这种情况不会发生。&lt;/p>;&lt;p>;伊帕塔斯将这次暴力事件描述为“对该省我们来说非常非常悲伤的事件，这对国家来说是一件坏事。” ”&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，恩加地区的部落战斗中有数十人死亡。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么巴布亚新几内亚的政治迫害、酷刑和谋杀不断增加&lt;/h3 >;&lt;p>;莫尔兹比港的《信使报》报道称，最近的战斗中使用的高性能枪支使警察进入战场面临风险。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，他们在军队的协助下保护了公众和政府财产。&lt;/p>;&lt;p>;巴布亚新几内亚政府律师奥利弗·诺贝托预计，对大屠杀的报复将会导致更多人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;“人们非常担心这种情况会继续下去。报复性杀戮往往是很正常的事情，”临时派驻悉尼国际政策智库洛伊研究所的诺贝托说。 “部落暴力经常发生，但从未达到如此规模，”Nobetau 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;他的评论与更高的死亡人数有关，但他后来表示，这些言论仍然适用于修订后的 26 人死亡人数。&lt; /p>;&lt;p>;诺贝托表示，警方资源有限，无法应对“大规模”的此类暴力事件。&lt;/p>;&lt;p>;“部落暴力十分普遍，资源有限的政府将尽力解决这一问题。尽可能部署警察，试图遏制安全问题。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Public-private partnerships can ease pressure on Hong Kong hospital A&E services, experts say]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3252409/public-private-partnerships-can-ease-pressure-hong-kong-hospital-ae-services-experts-say?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 14:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/bd6b3398-5f7f-4c78-95d2-ecbff63362a3_4e779acc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;病人在伊丽莎白女王医院急症室等候。图片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一个倡导团体和一名医生表示，加强公私合作有助于缓解香港公立医院急救服务的压力，后者警告政府的建议根据病人病情的紧急程度收费可能会引起争议。&lt;/p>;&lt;p>;医院管理局港岛东联网前行政总裁陆志聪医生周一建议，一些较大的私立医院可以承担那些在公立医院等待时间较长的患者，例如“半紧急”或“非紧急”的患者，价格合理。&lt;/p>;&lt;p>;“政府可以考虑公私合作“或者与私立医院或大型医疗集团进行试点计划，以合理、相似的价格接收等待时间较长的患者，以便患者有选择。”陆先生告诉电台节目。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/49e59519-a3a8-4af1-8516-a91050bc3734_0f6aa0a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;陆子聪医生表示，根据病人的紧急程度收取不同的费用可能会引起纠纷。图片：Winson Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，收费只是确保公共医疗资源得到最佳利用的一种方式，但根据管理需求的紧急程度收取不同的价格可能会“导致&lt;/p>;&lt;p>;合作模式还可以避免患者遇到私营部门效仿公营部门提高收费的情况。 &lt;/p>;&lt;p>;当局目前正在审查急症室费用，以防止滥用行为，卫生部长罗仲茂表示，利用该系统的人可以支付类似于家庭医生咨询费的费用。但急需治疗的病人可能会以更便宜的价格收费。&lt;/p>;&lt;h3>;呼吁缩短急症室等待时间，改善对香港长者的照顾者支持&lt;/h3>;&lt;p>;Ivan Lin Wai-kiu，社区组织协会的一位社区组织者表示，通过定价来管理急症室服务的需求效果有限，并不能解决问题的根源。&lt;/p>;&lt;p>;“急症室服务的费用为180港元[美国] $23]，但门诊费用只需港币50元。如果我们的居民受价格驱动，他们为什么要去急症室？最主要的原因是他们无法在门诊获得名额。”林说。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，关键不是要阻止人们接受高价格的服务，而是要改善门诊，因为患者可能会遇到这样的情况。等待一两天医生才能看到他们，这将他们转移到急症室。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/02/19/06e5efa9-591d-428a-813b-1769d218a3ff_01b4d09c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伟顺急症室明爱医疗中心座。专家表示，公私合作可以缓解公共医疗系统的压力。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;林同意公私伙伴关系是减轻公共医疗保健系统压力的一种方式，这表明在以下方面加强此类合作将是理想的选择： &lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府能进一步推广现有的计划，提供更多的激励措施，让病人在有需要时不必先去急症室，然后再转至私人公立医院。” ”林说。&lt;/p>;&lt;p>;“除此之外，门诊的家庭医生服务也需要改进，让这两个流域的家庭医生可以帮助筛选”&lt;/p>;&lt;h3>;香港护理人员需要政府提供更多医疗保健支持：倡导团体&lt;/h3>;&lt;p>;香港有 18 家公立医院提供急症室服务，其中根据分诊系统将患者分为五类。类别分别为危急、紧急、紧急、半紧急及非紧急。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一下午2时15分，18间公立医院急症室平均轮候时间介乎1至8小时以上.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Auspicious, delicious Lunar New Year dragon dishes shaped by talented China social media users to bring good fortune]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3251344/auspicious-delicious-lunar-new-year-dragon-dishes-shaped-talented-china-social-media-users-bring?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/62a62c05-e68b-405d-b6c9-ddd6bf1d3096_f321895c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;龙年即将来临，大陆社会媒体上充斥着人们制作的美味、吉祥的烹饪作品，描绘了这种著名的神话生物。图片：南华早报综合报道/小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;龙在中国文化中备受尊崇。这种神话生物被认为是吉祥的象征，带来好运、权力、荣誉和成功。因此，对龙年的描绘随处可见。&lt;/p>;&lt;p>;随着龙年的到来，内地社交媒体上充斥着以龙年为主题的限量版菜肴的想法。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;代表财富、繁荣和幸福的食谱非常受欢迎，希望能保证来年顺利。&lt;/p>;&lt;p>;在大陆社交媒体平台小红书上，一个使用账号@xiaoxiangdemama的人制作了一条龙这道菜的配料包括菠菜、白芝麻、芝麻油、酱油和盐。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/02/08/18d4f26f-a3be-4e47-acc5-f13ac44cbea8_af857d0b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;这个水果拼盘的形状为龙当然引人注目，摄影：小红书&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她用煮熟的菠菜塑造了传说中生物的形状，并用小块奶酪和一些东西做了它的眼睛。海苔。然后她用奶酪片制成的云装饰它，以体现龙骑云的吉祥象征意义。&lt;/p>;&lt;p>;还有人@shangcha用红酒、橙子、梨、柠檬水、冰糖和水果龙制作了一条水果龙。 &lt;/p>;&lt;p>;她把切好的橙子摆成龙的身体形状，用红酒煮的梨塑造龙的头和角，并用一块巧克力作为龙的眼球。 &lt;/p>;&lt;p>;另一位@niuxiaobodianziduo，用自制的饺子设计了一条龙，饺子长期以来一直被纳入中国文化中，用于庆祝、家庭团聚和带来幸福。&lt;/p>; &lt;p>;社交媒体上另一位富有创意的厨师@mianshige，用生面团条制作了一条面条龙，用手和一把剪刀塑造身体部位，然后将其蒸熟。&lt;/p>;&lt;p>;许多大陆社交媒体用户被这些以龙为灵感的菜肴迷住了。&lt;/p>;&lt;p>;“太棒了。我现在想尝试制作龙食。”一位说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/08/20c91cb1-37cd-4bfc-ae80-465e2fe60805_10b3fcc1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;创意烹饪菜肴只是中国人的众多方式之一世界各地在每年的这个时候庆祝。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“他们做的龙食非常棒，而且看起来很美味。”另一位说道。&lt;/p>;&lt;p>;“他们怎么能这么有创意呢？ ？他们会受到龙的祝福。”还有人说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Global Impact: what does China’s response to the Israel-Gaza war and Red Sea crisis say about its position as a world power?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3252365/global-impact-what-does-chinas-response-israel-gaza-war-and-red-sea-crisis-say-about-its-position?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/3c03f7ef-735f-456f-8c8f-86bb0d84ccb0_dbbbc6bf.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;在本期全球影响通讯中，我们来看看北京的应对以色列-加沙战争和胡塞叛军袭击扰乱全球航运后的红海危机。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;《全球影响力》是一份每周精选的时事通讯，其中包含源自中国的新闻主题，对世界各地的新闻阅读者产生重大的宏观影响。 &lt;/p>;&lt;p>;随着两场冲突继续肆虐中东——以色列-加沙战争和红海袭击——中国的反应受到了世界的密切关注。&lt;/p>;&lt;p>;自此十月战争爆发后，华盛顿及其西方盟友向北京施加压力，要求其加紧利用其在该地区的影响力做更多事情。&lt;/p>;&lt;p>;但中国到目前为止到底做了什么？首先，它开始了一项行动，包括去年接待阿拉伯和伊斯兰国家外长，目的是“冷却”冲突。&lt;/p>;&lt;p>;翟隽还对中东进行了一次访问。试图化解紧张局势，并在近几个月多次与支持哈马斯激进组织的伊朗进行接触。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;其中包括双方高级官员之间的会面， .&lt;/p>;&lt;p>;除此之外，还呼吁停火，同时敦促联合国安理会制定两国解决方案的具体时间表。&lt;/p>;&lt;p>;这一立场得到了坚定的坚持随着战争的持续，北京方面采取了行动，导致数万人丧生。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国最高外交官王毅在北京会见挪威外交部长埃斯彭·巴特·艾德，双方并增加人道主义援助。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“各方需要共同努力，防止冲突蔓延，[我们]呼吁立即释放所有被拘留者中国外交部在会议上发表的一份声明称。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国寻求在解决冲突中发挥作用，但外交观察员表示。&lt;/p>;&lt;p>;中国可以实现这一目标他们说，这首先谴责哈马斯武装团体 - 避免了北京的事情 - 并利用其对伊朗的杠杆作用来防止溢出。&lt;/p>; &lt;p>;“以色列绝对希望来自中国的位置更加平衡，” Efraim说。 Inbar，特拉维夫的Bar-Ilan大学的政治研究教授，并补充说，北京的方法“显然是疏远的”以色列。&lt;/p>; &lt;p>;中国还可以做更多的事情。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/ Div>; &lt;p>;支持两国解决方案 - 这意味着巴勒斯坦将成为一个独立国家 - 最近几个月在西方外交圈内发展。和。&lt;/p>; &lt;p>;“北京与冲突的两方面有着良好的关系，几乎所有相关的区域参与者和国际参与者都有。日内瓦倡议。&lt;/p>; &lt;p>;本月，中国前中东事务特使吴·苏克（Wu Sike）表示，并强调需要提高和平进程。他在一个论坛上说，武装冲突中的溢出物对区域安全构成了严重威胁。&lt;/p>; &lt;p>;，已经出现了溢出 - 在红海中，一个关键的海上走廊。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;。&lt;/p>; &lt; Div>; &lt;/div>; &lt;p>;在对也门的Houthi Rebels对以色列在加沙的军事行动的反应中，始于无人机和导弹，尤其是针对以色列船只或前往以色列的船只。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;攻击得到了美国的激烈回应，因为它汇集了一群国家，以对也门的胡塞目标发动多次攻击。&lt;/p>; &lt;p>;再次，&lt;/p>; &lt;p>;又有全球期望，北京将纳入北京敦促伊朗遏制胡希斯的影响为了将其海军部署在红海中，如。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;分析师认为，中国不愿意更多地卷入红海袭击可能是因为中国船只尚未得到彻底。受到威胁，即使某些运输公司拥有。&lt;/p>; &lt;p>;北京也利用冲突来标记华盛顿在该地区的失败。&lt;/p>; &lt;p>;。分析师警告说，该警告可能反映出缺乏领导才能。特拉维夫大学副教授奥里·塞拉（Ori Sela）说，&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;有可能发生变化吗？最近已经看到了一些进展。&lt;/p>; &lt;p>;上个月美国国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）会见中国外交大臣王时，预计&lt;/p>; &lt;p>;。在红海上，据报道，中国官员敦促伊朗遏制胡希斯“或风险损害与北京的商业关系”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;是否足以满足中国的外交努力，这还有待观察。但是可以肯定的是：中国对冲突的反应以及接下来的冲突将继续受到仔细检查，因为它试图将自己确立为世界大国。&lt;/p>; &lt;h3>; 60秒的追赶/h3>; &lt;p>;中国，挪威敦促“立即”加沙停火，对巴勒斯坦权威的支持&lt;/p>; &lt;p>;中国应提高中东关系以推动和平进程，应对“大国”竞争，Ex-Envoy说， &lt;/p>; &lt;p>;视频：也门在红海攻击背后的胡塞战斗机威胁着中国，俄罗斯和伊朗在中国举行旨在“地区安全”的海军演习的情况下，中东紧张局势说，耀斑&lt;/p>; &lt;p>;意见：随着红海运输攻击的继续，中国对美国 - 中国谈话后没有正式提及的压力增加&lt;/p>; &lt;p>;中国在沙特国防展览会上聚焦无人机，以吸引中东买家，因为加沙的冲突和红海升级&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;视频：美国领导的联盟罢工伊朗支持的赫斯蒂战斗机&lt;/emen &lt;/ p>; &lt;h3>;深度潜水&lt;/h3>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/defiles/files/d8/images/canvas/canvas/2024/02/02/02/19/d0a43e16 -4381-4873-B552-20D1CFF53075_718AA025.JPG“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; photo：路透社/p>; &lt;p>;大约两个月，伊朗支持的基于也门的胡西斯一直在攻击下红海中的商船，并用无人机和导弹。&lt;/p>; &lt;p>;叛军集团说，该行动是有回应的对以色列 - 加沙战争，它仅针对以色列连接的船只或前往以色列的船只。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-i-- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/12a6fa0f-60e2-4dfb-8fb-8f2d-a1c0dc81ce06_fcfbdbd21b.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg.jpg“ alt =” 999;“>;插图：Henry Wong &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;p>;中国总统Xi Jinping上个月说，“两国解决方案”是基本的出路从以色列和巴勒斯坦人之间的“冲突周期”中。 ，它的人民应该享受“国家，生活和返回”的权利。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/ sites/default/files/d8/images/canvas/2024/202/19/07cc7380-4a08-444f7-8778-7d248ecda039_e6039_e603c26c.jpg“插图：lau ka-kuen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;在过去的一个月左右的中国，中国逐渐脱离了以色列 - 加沙战争的旁观弗雷。&lt;/p>; &lt;p>;在11月中旬，来自阿拉伯和伊斯兰国家的外交大臣在中国首都停下来，以找到冲突的终结。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多&lt;/p >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/0d1da29c-65f2-41b8-b024-9f36f460b409_76faccf1.jpg “ alt =”“>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;照片：epa-efe &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>;运输价格在红海危机中，欧洲和中国之间继续飙升，权衡了中国脆弱的出口增长，并促使其公司寻求应急计划，以在农历新年之前强化其供应链。&lt;/p>; &lt;p>;平均利率。根据容器Xchange的说法，1月的第二周的40英尺容器约为5,400美元，从一周前1,500美元增加，这是一个用于德国集装箱物流和运营的在线平台Cantainer Xchange。&lt;/p>; &lt;p>;阅读更多信息。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/a9d01606-e17d-404e-bfc6- fd3388febe9c_dbe5c0ec.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>;照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;/p>; &lt;p>; as全球航运巨头被迫通过在非洲南端的好望角转移集装箱船，在红海中的胡塞武装分子的袭击之后，中国和欧洲之间的运输价格在对供应链中断的担忧中引起了人们的关注。每周的策划新闻通讯，其中包含一个源自中国的新闻主题，对我们的全球新闻阅读器产生了重大影响。&lt;/p>; &lt;p>;立即注册！&lt;/p>;！&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s climate goals: growing energy consumption, slow progress on decarbonisation pose challenges, says NEA director]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/china-business/article/3252406/chinas-climate-goals-growing-energy-consumption-slow-progress-decarbonisation-pose-challenges-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.02.19 14:08 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /02/19/0B404C68-6CDA-4FFC-98F6-05E4235D278D_8FC508B9.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; shanghai Spews Spews Spews中的Wujing Power State烟气中吸烟。中国是世界上最大的温室气体排放国。照片：&#39;彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国日益增长的能源消耗，脱碳的步履蹒跚，以及新的能源能力安装的局限NEA的Zhang Jianhua表示，美国国家能源管理局（NEA）（NEA）。 &lt;/p>; &lt;p>;在国家机构的官方微信帐户上发帖。&lt;/p>; &lt;p>; 2021年至2023年能源消耗的平均年增长率是前五年的1.8倍，这相当于能源消耗根据NEA的报道，英国每年都在国民党每日（CPPCC）每日（CPPCC）每日（CPPCC）每日（一家国有报纸）中引用了张的评论。&lt;/p>; &lt;p>;“预计将保持严格的增长他补充说，未来，使得能源安全和实现低碳过渡变得更加困难。 P>; &lt;Div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国的能耗强度是世界平均水平的1.5倍，其中包括石油，化学药品，电力和热力在内的六个主要行业，占美国能源消耗的75％张说，从2021年到2025年，在14日五年计划中减少GDP的能源消耗的进度落后于期望。&lt;/p>; &lt;p>;能源替代的潜力逐渐缩小，替代清洁能源以最终用途变得越来越困难。 p>; &lt;p>;“没有足够的连续土地和海上空间来集中新的能源开发，因此很难协调水力发电，核电，传输通道和其他与生态敏感的地区的建设。”张说。 >; &lt;p>;“新的储能和太阳能热电发电的价格机制还不够，需要加强能源过渡政策的共同努力。” &lt;/p>; &lt;p>;中国，世界上最大的煤炭消费者，目的是到2030年达到峰值碳排放，并在2060年到达碳中性。&lt;/p>; &lt;p>;为了加速构建干净，低碳，安全有效的能源系统，张建议将70％新的能源消耗由2030年之前的非化石来源提供。&lt;/p>; &lt;p>;非化石能源占2023年全新能源产量的40％以上。&lt;/p>; &lt;p>;张也建议加强绿色和低碳技术领域的创新，以巩固中国新能源行业的发展。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：// /feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[As Biden-Trump rematch looms, wild card candidates threaten to tip scales]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252403/biden-trump-rematch-looms-wild-card-candidates-threaten-tip-scales?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 13:34&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/efb83cbd-483b-4e8c-b0e7-fd17bdfb6847_2d22b78b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一些有希望的人正在寻求颠覆两党制度，包括小罗伯特·F·肯尼迪照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;自乔治·华盛顿以来，美国人还没有选出过一位独立总统，但被两位历史上不受欢迎的领跑者拒之门外的公众似乎比以往任何时候都对丰富的野生动物更加开放可能会在 2024 年大选中倾斜的牌。&lt;/p>;&lt;p>;选民在多项民意调查中明确表示，他们不希望乔·拜登和唐纳德·特朗普之间重赛，并愿意认真考虑不断增长的数字分析人士表示，没有人有太大机会在 11 月入主白宫，但一些所谓的“搅局者”可能会左右一场势均力敌的选举。 &lt;/p>;&lt;p>;民主党人尤其担心外卡候选人会损害他们的前景，回想起 2016 年绿党旗手吉尔·斯坦 (Jill Stein) 是如何破坏希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 竞选的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/ba6b4691-7790-4bbe-9de0-17b7937af149_5a065258.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登和共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;斯坦因再次与几位寻求颠覆两党制度的候选人一起竞选，例如种族正义活动家科内尔·韦斯特和候选人小罗伯特·F·肯尼迪拥有对现状构成最大威胁的名人。&lt;/p>;&lt;p>;里根时代的白宫助手、政治顾问道格拉斯·麦金农 (Douglas MacKinnon) 认为，约翰·F·肯尼迪 (John F Kennedy) 的侄子正在将 2024 年打造成真正的三人竞争，并将怀疑者指向众多专家，他们在 2016 年对共和党特朗普没有希望。&lt;/p>;&lt;h3>;未来的第一夫人？来认识一下小罗伯特·肯尼迪的女演员妻子谢丽尔·海因斯&lt;/h3>;&lt;p>;“肯尼迪的言论和警告现在引起了美国年轻选民的共鸣，”麦金农在政治报纸《国会山报》的一篇专栏文章中写道。&lt;/ p>;&lt;p>;“如此之多，以至于他现在在这一人群中领先拜登和特朗普。”&lt;/p>;&lt;p>;由于两个主要政党都没有真正竞争性的提名程序，今年的竞选活动已经确定成为历史上最长的选民之一。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普已经划清了战线，尽管 NORC 公共事务研究中心和马萨诸塞州大学阿默斯特分校最近的民意调查显示，超过一半的选民对 2020 年重选感到不满。&lt;/p>;&lt;p>;关于哪位候选人受到美国最著名的民主党王朝的后裔的威胁更大，人们仍存在不同意见，后者在疫苗问题上持有阴谋论观点，并且对乌克兰援助怀有敌意，这让特朗普派感到高兴.&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普在 RealClearPolitics 的民调平均值中几乎持平，但将肯尼迪也纳入其中，他获得了 17%，而特朗普则领先 5 个百分点。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/55ac8e7f-090e-440a-a2f5-2aab8c2caa0e_b6ccf852.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉尔·斯坦。资料图片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;弗吉尼亚大学政治分析师凯尔·康迪克 (Kyle Kondik) 警告说，民意调查经常夸大对独立人士的支持，而独立人士往往一开始就抱有远大的抱负。 &lt;/p>;&lt;p>;但他补充道：“包含所有潜在第三方候选人的民意调查通常显示，拜登受到他们的伤害比特朗普更大。”&lt;/p>;&lt;p>;保守派倾向于同意这一点。 .&lt;/p>;&lt;p>;“肯尼迪对拜登构成了合理的威胁，因为他关注的是对千禧一代选民和 Z 世代选民重要的问题，”右倾政治行动者兼 RED PAC 首席策略师查理·科林 (Charlie Kolean) 表示。&lt; /p>;&lt;p>;“我们已经看到，对政府透明度、财政责任和增加经济机会等问题的关注赢得了全国各地的选举。”&lt;/p>;&lt;h3>;如果拜登或特朗普退出 2024 年美国大选怎么办？ &lt;/h3>;&lt;p>;肯尼迪、斯坦因和韦斯特可能会加入许多其他有希望的人的行列，其中可能包括反特朗普的保守派利兹·切尼。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，自封的中间派团体“No Labels”正在创建如果两党选出“不合理分裂的总统候选人”，就会释放出一张“团结票”——民主党人批评此举是对特朗普的助推。&lt;/p>;&lt;p>;在两党之外运作的候选人面临的困难是——康迪克说，政党系统正在寻找资金和资源来参加投票，更不用说获胜了。&lt;/p>;&lt;p>;但是，外卡候选人在少数几个激烈的战场上获得可观的票数就可以左右选举.&lt;/p>;&lt;p>;斯坦因在 2016 年仅赢得了 1% 的选票，但她在几个摇摆州的得票率比特朗普对克林顿的胜利优势还要大。&lt;/p>;&lt;p>;参议院的一份报告发现，莫斯科推动了社交媒体的发展。媒体宣传支持斯坦因，导致克林顿称她为“俄罗斯资产”。&lt;/p>;&lt;p>;“选民确实有权选择投票给谁，”斯坦因上个月告诉有线电视网络 NewsNation，愤怒地否认了这一指控。她预测 2016 年对特朗普有利。&lt;/p>;&lt;p>;“并试图将两位真正为经济精英服务的候选人——来自两个僵尸政党的两位僵尸候选人——强塞给选民……我认为这是非常傲慢的.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 13:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 16-year-old boy on suspicion of attacking father with knife in Kowloon]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252395/hong-kong-police-arrest-16-year-old-boy-suspicion-attacking-father-knife-kowloon?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 12:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/fa470a27-dca9-41d9-9feb-0331f3cf5db5_4712e033.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名少年因涉嫌用刀袭击其父亲而被捕。照片：讲义。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名 16 岁男孩涉嫌在九龙公屋公寓持刀袭击其父亲，香港警方逮捕了他。&lt;/p>;&lt;p >; 据称的袭击事件发生在周一早上 7 点 45 分左右，发生在黄大仙竹园南村秀园楼的家中。&lt;/p>;&lt;p>;“初步调查显示，这名男孩在一次袭击中用刀袭击了他的父亲。警方发言人表示：“因小事发生争执。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02 /19/c9a4cf5a-0ba3-480b-aade-a95698f72b12_ef977456.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警方称，这名男孩据称在一场争执中袭击了他的父亲。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这名少年在袭击后报了警。&lt;/p>;&lt;p>;40多岁的父亲被发现时脸、手和腿都残破不堪据警方称，犯罪现场受伤。他被送往油麻地伊利沙伯医院接受治疗。&lt;/p>;&lt;h3>;男子因报告妻子自杀未遂而被捕&lt;/h3>;&lt;p>;警方称，十几岁的男孩在现场被捕。&lt;/p>;&lt;h3>;男子在报告妻子企图自杀后被捕。 >;&lt;p>;发言人表示，该男童怀疑有精神疾病史，虽然逃过一劫，没有受伤，但也被转往同一家医院接受检查。&lt;/p>;&lt;h3>;香港男童，10岁因抢劫名贵手表店价值370万港元被捕&lt;/h3>;&lt;p>;警方将事件列为伤人案件处理。 Wong tai犯罪调查部门的侦探正在处理此案。&lt;/p>; &lt;p>;去年，警方处理了1,235份家庭暴力犯罪报告，比2022年登录的1,128个案件增加了9.5％。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; br>; &lt;hr>; &lt;div>;获取获取更更更更更/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color：orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[EU-China relations: spectre of Trump hangs over Munich conference as Beijing looks for openings in Europe]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252393/china-eu-relations-beijing-delegations-work-room-munich-conference-trump-and-nato-preoccupy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 13:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/6db6a98b-1f08-413c-b8dc-e6026c5d495a_d6aa5d84.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅出席第60届慕尼黑安全会议。 2月16日至18日，500多名国际高层决策者齐聚一堂，讨论全球安全问题。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;慕尼黑古老的巴伐利亚霍夫酒店 (Hotel Bayerischer Hof) 于 1841 年开业，并于 1944 年几乎被英国炸弹完全摧毁，现在已经见识过不少鬼魂。&lt;/p>;&lt;p >;然而，上周末，它被另一种幽灵的可能性所困扰。&lt;/p>;&lt;p>;美国前总统、11 月美国大选的共和党推定候选人唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 并未出席第 60 届慕尼黑安全会议会议但他的缺席笼罩着整个会议，并渗透到有关乌克兰、加沙和欧洲保障自身安全的能力的紧张对话中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，美国副总统卡马拉·哈里斯试图安抚因特朗普可能卷土重来而感到不安的欧洲人，并在 2 月 10 日发誓他将“鼓励”俄罗斯攻击未履行财政义务的北约成员国。&lt;/p>;&lt;p>;“在这个动荡的时代，它很明显：美国不能撤退。美国必须坚强地维护民主。我们必须捍卫国际规则和规范，我们必须与我们的盟友站在一起，”哈里斯说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，周日，共和党参议员 JD 万斯描绘了另一幅未来图景。俄亥俄州表示，他“不能代表唐纳德·特朗普发言......但我认为[特朗普]同意我要说的话”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们不应该退出北约，不，我认为我们不应该放弃欧洲。但是，是的，我认为我们应该转向，美国必须更多地关注东亚。这将是美国未来 40 年外交政策的未来，欧洲必须认识到这一事实，”万斯在被称为“国防达沃斯”的会议上表示。&lt;/p>;&lt;p>;反对这一点在此背景下，中国在峰会议程上的排名下降，其官员也不像往年那样引人注目。尽管如此，还是有一个相当大的中国代表团在慕尼黑的边缘工作，参加私人和公共活动，希望利用欧洲对美国可能从大陆舞台撤退的恐惧。&lt;/p>;&lt;p>;“无论世界如何变化，中国是一个负责任的大国，将保持重大原则和政策的一贯性和稳定性……在动荡的世界中，中国将成为稳定的力量，”外交部长王毅周六对观众说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这次讲话充满了针对美国的毫不掩饰的讽刺，并暗示威胁不要跨越中国的红线，但观察人士认为，由于双边关系相对解冻，讲话的语气比王一年前的讲话要温和。 .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/2a5efa41-4709-4153-bef7 -023458558dfd_1f1a72a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月，王毅在第60届慕尼黑安全会议(MSC)会场巴伐利亚霍夫酒店发表演讲17. 图片来源：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在场人士表示，当王谈到“沿着相互尊重的方向推动中美关系”时，他的目光是固定的西班牙前外交部长阿兰查·冈萨雷斯 (Arancha Gonzalez) 向《南华早报》表示：“我们正处在一个不同程度的合作、竞争和对抗的时刻，但所有这些都贯穿了议程。”在活动间隙发帖。&lt;/p>;&lt;p>;“你可以说，关于中国对俄罗斯的行为，王毅在这里的语气有点不同……他没有谈论与俄罗斯的无限伙伴关系消息人士称，北京派遣了三个代表团前往巴伐利亚首都，其中一个代表团由王毅率领，第二批代表团由军方官员组成，第三批代表团由前外交部副部长傅莹率领。 -部长。&lt;/p>;&lt;p>;在外交风波中，王毅会见了至少10位外交部长，包括美国国务卿安东尼·布林肯和乌克兰的德米特罗·库莱巴，以及多位世界领导人，其中包括德国的奥拉夫·肖尔茨和塞尔维亚的亚历山大·武契奇&lt;/p>;&lt;p>;在闭门会议上，其他中国代表与受到北京制裁的欧洲学者和立法者会面并发表讲话，并在某些情况下讨论了解除制裁的方式。&lt;/p>; &lt;p>;在巴伐利亚宫廷深处一间灯光昏暗的房间里，中国与全球化智库（CCG）主办了一场鼓励“大国政治时代气候合作”的圆桌会议.&lt;/p>;&lt;h3>;德国表示，欧洲必须加强自卫能力&lt;/h3>;&lt;p>;关于中国、欧盟和美国如何“在当前紧张的地缘政治环境下……拥抱三边气候合作”的讨论出席会议的有一群西方官员和学者，其中包括德国气候问题特使詹妮弗·摩根，以及著名历史学家尼尔·弗格森和格雷厄姆·艾利森。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为气候可能是对人类最常见的威胁，我希望我们能够超越地缘政治分歧……我们必须共同努力。”CCG 主席王辉耀表示。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲议会德国议员希尔德加德·本特勒 (Hildegard Bentele) 此前曾公开反对欧洲的她表示，她将“倡导欧盟……更积极地开展全球合作，包括与中国的合作”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望国际谈判中有更多活动，并且”本特勒说。&lt;/p>;&lt;p>;但在地面上，情况有点紧张。&lt;/p>;&lt;p>;德国社会民主党联合主席拉尔斯·克林贝尔(Lars Klingbeil)，在警告北京不要攻击台湾时，与前外交官傅先生发生了激烈的争执。&lt;/p>;&lt;p>;“攻击台湾将彻底改变我们与中国的关系，这一点我们非常清楚，”克林贝尔说。&lt; /p>;&lt;p>;“你说台湾和乌克兰是不同的问题，我同意，但我认为两者都涉及一个问题：我们是否有一个基于规则的多边秩序？”他告诉傅。&lt;/p>;&lt;p>;“通过军事行动改变边界正常吗？这必须是一个明确的‘不’，通过军事行动改变边界是不行的。”&lt;/p>;&lt;p>;他的言论遭到了傅的严厉斥责，傅说：“我需要首先纠正克林贝尔先生，大陆和台湾之间不是国际边界。”&lt;/p>;&lt;p>;外交部长王毅回答了主持人关于台湾和南海问题的问题，当他被问到中国是否会接受“中美准则”时，他当面大笑。 &lt;/p>;&lt;p>;在私人活动中，有关自治岛屿的讨论也很激烈。据在场人士称，有一次，一位著名的欧盟议员就这一问题与一位中国学者展开了激烈的争论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在另一个敏感话题上，傅先生被问她是否知道前外交部长秦刚的下落，秦刚于六月从公众视野中消失，随后被解除职务。&lt;/p>;&lt;p>;“既然你来自《华盛顿邮报》，我想你比我更了解他” ”傅告诉记者。 “既然你是一名记者，我相信你已经听到了中国外交部发言人的回应，你不需要我重复。”&lt;/p>;&lt;p>;中国与俄罗斯的密切关系是许多人的潜台词。会议的讨论。&lt;/p>;&lt;p>;“在我的谈话中，地缘政治绝对是首要考虑的问题。中国是其中的一部分，俄罗斯也是其中的一部分......我发现他们在如何看待不同的全球参与者方面非常微妙，”欧盟竞争主管玛格丽特·维斯塔格在活动间隙告诉记者。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国和“好朋友”匈牙利加强警务和安全关系&lt;/h3>;&lt;p>;尽管王在与乌克兰外长库列巴会面时发誓不会向与俄罗斯的战争中的任何一方“出售致命武器”，整个周末，中国与莫斯科的关系被视为危险信号。&lt;/p>;&lt;p>;包括欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩在内的一系列欧洲官员警告说，中国正在关注西方是否在乌克兰问题上保持团结。&lt; /p>;&lt;p>;“所有其他专制对手......都在密切关注民主国家是否团结一致，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;除了地缘政治之外，西班牙前外交部长冈萨雷斯表示中国经济的产能过剩是与中国合作的主要障碍。&lt;/p>;&lt;p>;“每个人都有空间，因为我们需要使世界脱碳，但如果贸易条件不公平，这就会失败以不合作的方式，这将导致采取单方面措施来解决这一问题，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是欧盟一直向中国发出的信息，[针对产能过剩采取一些措施]，否则我们将必须使用我们掌握的工具与欧洲认为是不公平条件的战斗。 .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 13:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>