<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Donald Trump’s 2018 tweets take centre stage in hush money trial ahead of Michael Cohen testimony]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262288/donald-trumps-2018-tweets-take-centre-stage-hush-money-trial-ahead-michael-cohen-testimony?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 03:01&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/e68a5c1d-fcbd-4f9b-b81b-494e3c52d840_0b71ee49.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在曼哈顿刑事法院向媒体发表讲话周五在纽约。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2018 年为捍卫与成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 达成的 13 万美元封口协议而发的推文在他的刑事审判中向陪审员展示，下周迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 可能会发表爆炸性证词。代表特朗普付款的明星检方证人。&lt;/p>;&lt;p>;在周五纽约法庭屏幕上显示的推文中，特朗普表示，让丹尼尔斯对她的婚外情说法保持沉默的协议“非常重要” ”。在名人和富人中很常见”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普还在推特上表示，科恩通过“每月预付金”获得报销。&lt;/p>;&lt;p>;57岁的科恩预计将于周一进入证人席。据一位知情人士透露。检察官约书亚·斯坦格拉斯告诉法官，政府可能会在下周完成该案的证据提交。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/11/0466579e-c50a-401f-a255-edd6190baaba_8bcca49c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迈克尔·科恩离开地方检察官办公室2023 年 3 月在纽约大陪审团作证后。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，陪审员看到了一条 2018 年 5 月 3 日的推文，其中前总统解释了&lt;/p>;&lt;p>;“该协议是为了阻止她对丹尼尔斯的婚外情做出的虚假和勒索性指控，尽管她已经签署了一份详细的信函，承认没有婚外情，”特朗普在声明中说道。社交媒体帖子。&lt;/p>;&lt;p>;这些推文削弱了特朗普律师在封口费审判期间向陪审团暗示科恩在安排付款时单独行动的努力，同时暗示特朗普签署了向科恩报销的支票&lt;/p>;&lt;p>;据一位不愿透露姓名的人士透露，目前尚不清楚科恩下周将出庭作证多久，因为检察官或法院尚未提前公布证人姓名。&lt;/p>;&lt;p>;曼哈顿地区检察官阿尔文·布拉格办公室的检察官一直在为科恩的证词奠定基础，询问证人并提供与封口费相关的电话记录和短信。特朗普被指控犯有 34 项伪造与科恩报销相关的商业记录的罪名。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Peru President Dina Boluarte’s brother and lawyer arrested over alleged influence peddling]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3262287/peru-president-dina-boluartes-brother-and-lawyer-arrested-over-alleged-influence-peddling?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 02:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/d0232ad0-92a6-4c75-a68f-2d907f5d1fca_ba15fea6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;秘鲁总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 在律师马特奥·卡斯塔内达 (Mateo Castaneda) 的陪同下展示4月份，在调查她是否非法收受现金、豪华手表和珠宝的过程中，她在利马政府宫向媒体展示了她的项链。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;秘鲁当局于周五逮捕了总统迪娜·博卢阿特 (Dina Boluarte) 的兄弟和她的律师，罪名是涉嫌以权谋私。一天前，南美国家政府解散了一支协助检察官调查这起事件的警察部队。总统的核心圈子。&lt;/p>;&lt;p>;根据美联社获得的逮捕令副本，一名法官签署了逮捕令。该文件指控总统的兄弟姐妹努力任命政府官员，以换取金钱和收集签名以注册政党的协议。&lt;/p>;&lt;p>;这些事态发展标志着对成为总统的博卢阿特施加的最新压力2022年12月，她取代了时任总统佩德罗·卡斯蒂略。他被议会解雇，目前因涉嫌腐败和叛乱而被监禁，正在接受调查。&lt;/p>;&lt;p>;逮捕令还批准了检察官的请求，将两人单独监禁 10 天，这是当局通常保留的一种法律手段。他们认为非常严重的案件。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/16617094- 844d-4aca-be67-40a0fcaffdf8_f7a346f9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名警察在秘鲁人兄弟 Nicanor Boluarte 的家中站岗进行搜查总统迪娜·博卢阿特周五在利马。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;博卢阿特办公室没有立即回复置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;当地电视台播放了尼卡诺尔·博卢阿特和马特奥·卡斯塔内达被捕的画面。总检察长办公室后来在社交媒体上证实了他们的逮捕。&lt;/p>;&lt;p>;总统的哥哥因涉嫌任命省长（跟踪偏远地区社会冲突的地方官员）以换取金钱和利益而面临阴谋和兜售影响力的指控。收集签名以注册秘鲁公民党。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，检察官指控卡斯塔内达通过向现已解散的警察部队成员提供某些好处，干扰了对 64 岁的尼卡诺·博卢阿特的调查，重点关注税务调查。&lt;/p>;&lt;p>;在被捕之前，卡斯塔内达曾就博卢阿尔特总统对她使用奢侈手表和高级珠宝的情况进行调查提供建议，但她没有在强制性资产申报表中列出。&lt;/p>;&lt;p >;目前尚不清楚两人是否有律师可以代表他们发表评论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/05/11/4c9c3665-3fcb-445f-b063-5b106f3814dc_d5301715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府抗议者举着批评的标语5 月 1 日，秘鲁利马总统迪娜·博卢阿特和议员们。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官根据逮捕令称，该阴谋的目的是“获取经济利益”资源并招募成员资助”，并成立“秘鲁公民”政党，然后“被用作维持国家机器权力的平台，从而获取非法利润”。&lt;/p>;&lt;p >;逮捕后，司法部长胡安·维莱纳在社交媒体上表示，他正在评估政府解散警察部队的决定。&lt;/p>;&lt;p>;该决定得到了内政部长沃尔特·奥尔蒂斯的授权。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s Ukraine point man closes Middle East diplomacy trip marked by call to ‘cool down the situation’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262285/chinas-ukraine-point-man-closes-middle-east-diplomacy-trip-marked-call-cool-down-situation?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 01:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/77e80f09-a8a2-451f-9224-8f9afc85d050_9e1f7d39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国欧亚事务特使李辉担任2009年至2019年担任中国驻俄罗斯大使。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国欧亚事务特使完成了为期一周的中东穿梭外交，寻求帮助“冷却”围绕中东地区的敌对行动乌克兰战争并敦促保护关键基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，李辉会见了土耳其、埃及、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的高级外交官，并与巴西官员讨论了武装冲突问题、南非、印度尼西亚、哈萨克斯坦等国。&lt;/p>;&lt;p>;“双方同意继续保持沟通协调，同时欢迎国际社会支持为局势降温、发挥作用的努力。”在促进停火、停止战斗以及促进和平与谈判方面发挥了建设性作用，”该部在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;此次访问是由乌克兰总统弗拉基米尔发起的全球和平峰会泽伦斯基宣布将于 6 月 15 日至 16 日在瑞士卢塞恩举行。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示将考虑参加该活动。 2022年2月入侵乌克兰的亲密盟友俄罗斯没有受到邀请。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在5月3日至9日举行的会议上，李克强提出了中国和同行的六点主张根据外交部的声明，“普遍同意”他们的观点。&lt;/p>;&lt;p>;这些观点在很大程度上呼应了北京去年发布的立场文件，包括呼吁保持克制、恢复直接对话和改善人道主义条件。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;其他观点均表示反对使用核生化武器，反对袭击核电站，并敦促保持全球供应链稳定。&lt;/p>;&lt;p>;李进一步询问国际社会“共同维护油气管道、电力设施和海底光缆等关键基础设施的安全”——比立场文件的阐述更详细。&lt;/p>;&lt;p>;官员中中国特使会见了土耳其外交部副部长、埃及外交部助理部长、沙特国务大臣和国家安全顾问以及阿联酋总统外交顾问。&lt;/p>;&lt;p>;李克强此行也可能是为了传达中国智库上海社会科学院的李立凡表示，俄罗斯被排除在大多数西方主导的全球会议之外，例如下个月的和平峰会。&lt;/p>;&lt;p>;该研究人员指出，这些国家李访问的都是南半球新兴大国，其中许多国家与美国保持着密切关系，但没有参与对俄罗斯的制裁。&lt;/p>;&lt;p>;“中东也不希望看到乌克兰冲突蔓延开来。” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“全球南方国家有机会就此事达成共识，”该研究人员补充道，并表示，虽然欧洲不太可能改变其观点，但“中国可以派出一个&lt;/p>;&lt;p>;特使此行是继三月份就乌克兰战争进行第二轮穿梭斡旋之后访问的，当时他访问了俄罗斯、乌克兰和几个欧洲国家以促进停火和和平谈判。他的第一次此类旅行发生在去年五月。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel-Gaza war: UN General Assembly overwhelmingly backs Palestinian bid for membership]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3262283/israel-gaza-war-un-general-assembly-overwhelmingly-backs-palestinian-bid-membership?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 01:04&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/aea22e92-ca41-4e60-a77f-013ccc9b740f_6e20c40d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;巴勒斯坦常驻联合国观察员里亚德·曼苏尔在人群中鼓掌对他周五在纽约联合国大会上的讲话做出反应。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周五，联合国大会以压倒性多数支持巴勒斯坦成为联合国正式会员国的申请，承认其有资格加入，并建议联合国安理会“重新考虑”。&lt;/p>;&lt;p>;由 193 个成员国组成的联合国大会的投票是对巴勒斯坦申请成为联合国正式会员国的支持程度的全球调查，此举将有效地承认巴勒斯坦国。上个月，各国在联合国安理会否决了该决议。&lt;/p>;&lt;p>;大会以 143 票赞成、9 票反对（包括美国和以色列）通过了一项决议，25 个国家投了弃权票。它没有给予巴勒斯坦人联合国正式会员资格，而只是承认他们有资格加入。&lt;/p>;&lt;p>;该决议“决定巴勒斯坦国……因此应被接纳为联合国会员国”，并“建议安全部队”理事会重新考虑此事”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/958b66fe -a2cf-4afc-9cdc-ab352f8d30d2_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;收容境内流离失所的巴勒斯坦人的帐篷挤满了加沙地带中部代尔巴拉赫的海岸线。星期五。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列和巴勒斯坦武装分子哈马斯在加沙地带爆发战争七个月后，巴勒斯坦就开始争取正式加入联合国，而以色列正在扩大在加沙地带的定居点。被占领的约旦河西岸，联合国认为这是非法的。&lt;/p>;&lt;p>;“我们想要和平，我们想要自由，”巴勒斯坦联合国大使里亚德·曼苏尔在投票前告诉大会。 “投赞成票是对巴勒斯坦生存的投票，它不反对任何国家......这是对和平的投资。”&lt;/p>;&lt;p>;“投赞成票是正确的做法，”他在引起关注的讲话中说道。掌声。&lt;/p>;&lt;p>;根据《联合国宪章》，接受该文件义务并有能力并愿意履行这些义务的“热爱和平的国家”可以成为会员国。&lt;/p>;&lt;p>;“只要你们中有这么多人‘仇恨犹太人’，你们就不会真正关心巴勒斯坦人不‘热爱和平’，”在曼苏尔之后发言的联合国大使吉拉德·埃尔丹告诉他的外交官们。他指责大会撕碎了《联合国宪章》——因为他在讲台上用小型碎纸机销毁了一份《宪章》。&lt;/p>;&lt;p>;“你真丢脸，”埃尔丹说。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/d0892503-f543-469a-a5d6-ba23c3d8a9c1_05e46f2a.jpg&quot; alt= &quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列驻联合国大使吉拉德·埃尔丹周五在纽约联合国大会期间向代表们发表讲话时销毁了一份《联合国宪章》。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;申请成为联合国正式会员国首先需要得到15个成员国组成的安理会的批准，然后获得联合国大会的批准。如果安理会再次对该措施进行表决，很可能会面临同样的命运：美国否决。&lt;/p>;&lt;p>;美国驻联合国副大使罗伯特·伍德在表决后告诉大会，单方面措施联合国和当地不会推进两国解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的投票并不反映对巴勒斯坦建国的反对；我们只是反对巴勒斯坦建国。”我们已经非常明确地表示，我们支持它并寻求有意义地推进它。相反，这是承认国家地位只能来自各方之间直接谈判的过程。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;联合国长期以来一直支持两个国家在安全范围内毗邻共存的愿景。和公认的边界。巴勒斯坦人希望在约旦河西岸、东耶路撒冷和加沙地带建立一个国家，这些领土都是以色列在 1967 年与邻国阿拉伯国家的战争中占领的领土。&lt;/p>;&lt;p>;周五通过的大会决议确实赋予了巴勒斯坦人一些额外的权利从 2024 年 9 月起，他们将享有特权（例如在大会堂中获得联合国成员的席位），但他们不会在机构中获得投票权。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/ea1776cd-324b-4963-99da-2815b49d9c1d_13323350.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;周五，代表们对联合国大会在纽约举行的一项决议草案的投票结果做出反应，该决议草案将承认巴勒斯坦人有资格成为联合国正式会员国。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦目前是非会员观察员国家，事实上承认了联合国大会于 2012 年授予的国家地位。&lt;/p>; &lt;p>;他们在联合国的代表是巴勒斯坦权力机构，该权力机构在西岸行使有限的自治权。哈马斯于 2007 年推翻了加沙巴勒斯坦权力机构。哈马斯拥有呼吁摧毁以色列的宪章，并于 10 月 7 日对以色列发动了袭击，引发了以色列对加沙的袭击。&lt;/p>;&lt;p>;埃尔丹周一表示，如果大会通过该决议，他预计华盛顿将削减对联合国及其机构的资助。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国法律，华盛顿不得资助任何向不具备正式会员资格的组织授予正式会员资格的任何联合国组织。国家地位的“国际公认属性”。 2011 年，在巴勒斯坦人成为联合国教科文组织正式成员后，美国削减了对联合国文化机构联合国教科文组织的资助。&lt;/p>;&lt;p>;周四，25 名共和党美国参议员（占众议院共和党成员的一半以上）提出了一项法案，以收紧这些限制，并切断对任何给予巴勒斯坦人权利和特权的实体的资助。该法案不太可能在由美国总统乔·拜登领导的民主党控制的参议院获得通过。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Xi Jinping, his tour over, leaves behind a Europe split by how to deal with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3262284/xi-jinping-his-tour-over-leaves-behind-europe-split-how-deal-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 01:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/11/0ecaf3ca-413a-4411-9a77-0eba9bc6e1ef_00a399db.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平在匈牙利总理举行的欢迎宴会上讲话周四，欧尔班部长在布达佩斯。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国国家主席习近平周五离开欧洲，结束了欧洲之行，这次访问暴露了欧洲大陆不同地区在如何与北京打交道方面日益加深的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;在塞尔维亚和匈牙利，习近平升级了与中国在欧洲两个最亲密盟友的关系。他说，贝尔格莱德是“中国与其他欧洲国家友好关系的典范”。&lt;/p>;&lt;p>;在欧盟和北约成员国首都布达佩斯，习近平表示，“最常被视为有独裁倾向”中方支持匈牙利在欧盟发挥更大作用，推动中欧关系取得更大发展。&lt;/p>;&lt;p>;匈中关系提升为“全天候”全面战略伙伴关系。仅与白俄罗斯、巴基斯坦和乌兹别克斯坦相当。&lt;/p>;&lt;p>;匈牙利和塞尔维亚签署了数十项协议，以扩大北京在中欧关键基础设施中的足迹。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/dea50a64-6ebe-4b3c-a970-d14bc8bdf1a7_f60200c9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，匈牙利总理维克托·欧尔班和习近平在布达佩斯共进午餐。照片：匈牙利总理新闻办公室，来自 EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当匈牙利总理欧尔班·维克多 (Viktor Orban) 与中国签署一项可能让北京方面看到的核合作协议时，布鲁塞尔及其他地区都感到惊讶受邀加入欧盟核电网络。&lt;/p>;&lt;p>;布达佩斯还加深了与华为技术公司的联系，欧盟当局被指控试图对单一市场进行监管，而中国则同意在两国之间修建一条高速公路过境点匈牙利和塞尔维亚是欧洲申根区的两个自由行动成员国。&lt;/p>;&lt;p>;“过去几年，我们看到欧盟的发展，旨在将某些外国实体逐出关键基础设施。布达佩斯科维努斯大学中匈关系专家塔马斯·马图拉表示，匈牙利将担任欧盟轮值主席国。七月——很大程度上是一个装饰性角色，但其领导人誓言要利用这一角色来促进对中国采取不同的态度。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将能够以非常可信的方式与我们的欧洲同事分享如何有帮助外交部长彼得·西雅尔托 (Peter Szijjarto) 在本周接受中国国有小报《环球时报》采访时表示，“与中国合作有多么有用、有多么有利可图”。&lt;/p>;&lt;p>;观察家注意到塞尔维亚总统亚历山大·武契奇 (Aleksandar Vucic) 决定通过负责管理贝尔格莱德加入欧盟之路的欧洲一体化部与中国签署合作协议。随着塞尔维亚加入欧盟的候选资格陷入停滞，它与北京和莫斯科的关系越来越密切。&lt;/p>;&lt;p>;“塞尔维亚显然将欧盟视为一台提款机，同时希望建立‘高于战略地位的关系’”欧盟前互联互通特使、西巴尔干政治专家罗马娜·弗拉胡廷 (Romana Vlahutin) 表示：“与中国‘伙伴关系’，与俄罗斯‘兄弟情谊’。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/11/58735a50-8783-4d2f-9c13-ddceb504644c_58f4c084.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;习近平与塞尔维亚总统亚历山大·武契奇周三在贝尔格莱德举行会谈。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“对于中国和俄罗斯来说，这是一个在欧盟附近建立安全、经济和数字基础设施的机会，并为欧盟投射力量。自由的。他们甚至不需要努力尝试或投资太多。”Vlahutin 补充道。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟官员从习近平那里听到了一个明确的信息：与北京保持良好关系，所有这些投资都可以是你的。另一方面，在法国，情况恰恰相反。&lt;/p>;&lt;p>;五年前，当习近平上次访问西欧时，他签署了意大利加入“一带一路”倡议，并同意提供 300 亿欧元（32.3 美元）法国订购了 300 架空客飞机。&lt;/p>;&lt;p>;甚至在一年前，习近平还被拍到在与法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 一起漫步广州花园时称其为“知音”。&lt;/p>;&lt;p >;本周在法国，习近平受到了红地毯待遇，两人在多次演讲中庆祝双边关系 60 周年，并誓言要进行更多合作。&lt;/p>;&lt;p>;但是，尽管习近平代表团与马克龙的代表团签署了 37 项协议”马克龙的关键要求，但尚未发布任何公告。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;内部人士表示，尽管场面宏大，但马克龙在乌克兰和贸易等主要议程项目上几乎没有得到习近平的具体承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;据了解谈判情况的人士透露，马克龙花了很长时间试图说服习近平，中国的贸易调查人员不会在法国干邑行业找到补贴，他说这是一个不需要国家补贴的高端行业另一方面，习近平告诉马克龙和周一参加会议的欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，他们低估了中国的内需，并且他们关于产能过剩的主张中国制造业错位了。&lt;/p>;&lt;p>;“中国似乎很难（即使不是不可能）做出任何让步，以减少大量中国进口产品涌入欧盟。” Natixis 在《亚洲时报》上写道。&lt;/p>;&lt;p>;“在经济安全方面，习近平对问题的否认让欧盟委员会别无选择，只能继续对电动汽车和风力涡轮机进行持续调查。当欧盟需要在这两个方面采取实际行动并且欧盟成员国之间的分歧变得不可避免时，关键时刻就会到来。”她补充道。&lt;/p>;&lt;p>;地缘政治观察家对欧洲内部的分歧并不感到惊讶。 &lt;/p>;&lt;p>;“分而治之是中国共产党所青睐的政策。尽管口头上支持强大而团结的欧洲理念，但现实是，一个混乱的欧盟更符合其利益，特别是贸易和投资。”地缘战略委员会印太地缘政治副研究员查尔斯·帕顿 (Charles Parton) &lt;/p>;&lt;p>;“而在匈牙利总理欧尔班维克托身上，中共找到了一个颠覆性的伙伴。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS： &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https: //feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China trade war: Biden administration set to hit Beijing with tariffs on EVs, strategic sectors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3262281/us-china-trade-war-biden-administration-set-hit-beijing-tariffs-evs-strategic-sectors?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.11 00:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/a8d235b1-8bb0-45df-9a15-569c0c9a6875_a8b0ed9a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一辆中国汽车制造商比亚迪汽车在泰国国际机场充电2023 年汽车博览会。美国将对中国电动汽车征收关税。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乔·拜登总统的政府准备最快下周公布一项关于中国关税的全面决定，预计该决定将针对关键战略部门征收新的关税，同时拒绝美国的关税政策。知情人士称，这是唐纳德·特朗普寻求的全面加息。&lt;/p>;&lt;p>;这一决定是对特朗普于 2018 年首次实施的 301 条款关税审查的最终结果。美国将征收新的、提高的关税，重点针对电动汽车、电池和太阳能电池等关键行业。其他现有的中国关税预计将基本维持不变。两位知情人士表示，计划于周二发布公告。&lt;/p>;&lt;p>;虽然决定可能会推迟，但它仍然代表了拜登在与中国的经济竞赛中最大的举措之一。在此基础上，他上个月呼吁提高对中国钢铁和铝的关税，并正式启动对中国造船业的新调查。&lt;/p>;&lt;p>;此消息导致人民币走软，而中国沪深 300 指数abrdn 投资总监 Xin-Yao Ng 表示，该股在早盘交易中下跌了 0.6%，然后才反弹。&lt;/p>;&lt;p>;“这肯定会导致投资者暂停购买可能面临风险的股票。”并补充说，电池巨头宁德时代新能源科技有限公司等许多绿色科技品牌在美国的曝光度已经有限。 “每个人都知道这是一种风险。”&lt;/p>;&lt;p>;征收关税的全部范围（包括税率和将受到影响的行业总数）尚不清楚。白宫拒绝发表评论。目前还不清楚哪些行业（如果有）特定商品的关税可能会降低，但预计不会出现大规模降低。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部表示，美国前政府征收的关税“严重扰乱”两国经贸往来。它呼吁华盛顿取消限制，并补充说中国将采取措施捍卫自己的权益。&lt;/p>;&lt;p>;“美国非但没有纠正错误做法，反而继续将经贸问题政治化。”商务部发言人林健在周五的例行吹风会上表示。 “进一步提高关税，是雪上加霜。”&lt;/p>;&lt;p>;习近平主席提振制造业以遏制国内经济放缓的战略在国外引起了警惕。美国和欧盟领导人谴责北京政府的支持，称这种支持助长了廉价出口的泛滥，威胁到了各自市场的就业机会。欧盟于 10 月份启动了电动汽车补贴调查，可能会在 7 月份之前征收额外关税。&lt;/p>;&lt;p>;拜登上个月表示，美国正在对抗中国的“不公平经济行为和工业产能过剩”。 “我并不是想与中国发生争斗。我寻求竞争，但要公平竞争。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 05/10/c7116ac3-ee1f-4441-8779-887b89614a5e_7cef4315.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们走过中国汽车制造商吉利旗下高端 EV 品牌 Zeekr 的展位，在北京的一个购物中心。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;关税可能对中国企业不会产生什么直接影响，因为中国领先的电动汽车制造商因关税而避开了美国市场。中国的太阳能公司大多从第三国向美国出口，以避免受到限制，而美国公司也寻求对该贸易征收更高的关税。&lt;/p>;&lt;p>;拜登和特朗普在走向中国时都在努力让自己被视为对中国采取强硬态度。 11 月的选举重赛。拜登上个月签署了一项法案，该法案开始倒计时，要求视频共享平台 TikTok 从其中国母公司字节跳动有限公司剥离，或退出美国市场。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普承诺在全球范围内提高对中国的关税如果董事会再次当选，誓言对所有中国进口商品征收 60% 的税。许多民主党人对这种做法不屑一顾，部分原因是它会提高美国消费者应对通胀的价格。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普上届政府期间，华盛顿和北京卷入了一场针锋相对的贸易战，其中中国采取了报复措施，旨在通过农产品出口来给美国腹地带来痛苦。&lt;/p>;&lt;p>;美国爱荷华州共和党参议员查克·格拉斯利(Chuck Grassley)预计北京将再次做出回应。 “我们知道特朗普征收关税时中国的反应，”他说。 “他们用它来打击农业。我不确定中国是否会像特朗普政府那样打击农业，但他们会反击。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/87875672-0819-4bd4-8f4a-907cbc182fde_709d6ee1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国江苏省苏州港国际集装箱码头的比亚迪电动汽车正在等待装船。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;拜登的声明将由美国贸易代表戴凯瑟琳·戴 (Katherine Tai) 办公室正式颁布，她上个月表示，她预计会有一个结论2022 年开始的审查很快就会结束。她补充说，政府一直在寻找使关税更具战略性和有效性的方法。&lt;/p>;&lt;p>;此举是在拜登上个月提议对中国钢铁和铝征收 25% 的新关税之后采取的，这是一系列措施的一部分。在选举年采取措施支撑美国钢铁行业并吸引工人。这一誓言在很大程度上被视为象征性的，因为中国目前向美国出口的这两种金属都很少。&lt;/p>;&lt;p>;北京对金属限制的威胁做出了克制的回应，对美国丙酸征收关税，这是一个价值美国的出口市场根据海关数据，去年向美国出口了 700 万美元。尽管如此，对更广泛的行业提高关税可能会促使中国官员做出更强有力的反应。&lt;/p>;&lt;p>;现有关税的全部范围涵盖从微芯片和化学品等工业投入品到包括服装在内的消费品的进口和家具。特朗普于 2018 年援引 1974 年《贸易法》第 301 条征收第一笔关税。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;多年来，内部分歧阻止拜登团队就如何实施关税达成共识。做关于关税的事情。包括财政部长珍妮特·耶伦在内的一些官员认为，减少对家居用品的限制可能有助于缓解美国通胀。&lt;/p>;&lt;p>;虽然拜登政府考虑了关税变化的政治影响，但美国贸易代表办公室于 2022 年底开始法律要求对其影响进行正式审查。如果没有这样的评估，限制措施将在 2022 年中期开始自动到期。&lt;/p>;&lt;p>;在特朗普的领导下，华盛顿和北京于 2020 年初达成了所谓的第一阶段协议。这减少了一些关税作为交换条件，中国承诺解决知识产权盗窃问题，并在截至 2021 年底的两年内增加对能源、农产品和制成品以及服务的采购 2000 亿美元。 &lt;/p>;&lt;p>;拜登采取关税举措之前，近几个月来，通过一系列外交接触，美国与中国的动荡关系已经稳定下来。美国总统去年 11 月在加州会见中国总统后，拜登表示，他们取得了“真正的进展”。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 11 May 2024 00:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South China Sea: who is Alberto Carlos, the Philippine admiral who allegedly agreed to ‘new model’ in Second Thomas Shoal?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3262277/south-china-sea-who-alberto-carlos-philippine-admiral-who-allegedly-agreed-new-model-second-thomas?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 23:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/91aa01df-2a03-40a8-b93e-a1d7a32a2112_135f0a9d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾军事参谋长布劳纳将军（右）和阿尔贝托中将2023 年 12 月 10 日，卡洛斯（左）与驻扎在仁爱礁的 BRP Sierra Madre 上的菲律宾海军陆战队员和海军人员一起用餐。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾海军中将中国驻马尼拉大使馆声称拥有他同意采用有争议的“新模式”来处理南海争议浅滩冲突的录音，菲律宾海军因此陷入地缘政治丑闻的中心。&lt;/p>;&lt; p>;马尼拉否认阿尔贝托·卡洛斯中将批准了所谓的协议，该协议将限制菲律宾向仁爱礁前哨基地补给的能力。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾政府和军方为卡洛斯辩护，但批评人士继续质疑他与北京的关系，因为他于 2008 年就读于中国海军指挥学院，是第一位在那里完成政府间项目课程的菲律宾军官。&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯军方周二证实，他正在无限期停职。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/10/7b2e5861-419f-4f18-ba3d-19a384a711fe_079c1d2b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;菲律宾海军中将阿尔贝托·卡洛斯军队西部司令部。卡洛斯正在无限期休假。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;与Wescom总部位于同一地区的当地报纸《巴拉望新闻报》报道称，卡洛斯于2022年7月21日会见了中国特使黄溪连，并强调了这一必要性寻求以“外交方式”解决西菲律宾海的相互竞争的主权主张——马尼拉对南中国海的一个术语，定义了其海洋领土并包括其专属经济区。&lt;/p>;&lt;p>;据巴拉望新闻报道，由于黄在南京就读于中国海军指挥学院，卡洛斯在马卡蒂市的中国大使馆礼节性拜访了黄。&lt;/p>;&lt;p>;卡洛斯显然与大使馆保持着联系。 5 月 6 日，中国外交部发言人连健表示，“新模式”是“在通过外交渠道和法新社 Wescom 进行多轮讨论后于今年年初达成的”。​​&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾指责中国试图用卡洛斯与一名中国外交官的一段所谓的谈话记录的虚假证据来陷害卡洛斯。&lt;/p>;&lt;p>;根据在马尼拉向选定的新闻界成员展示的音频记录，卡洛斯当被问及上级是否批准所谓的新模式时，他证实了这一点。&lt;/p>;&lt;p>;协议的要点包括双方“1+1”模式，这意味着马尼拉将部署一艘海岸警卫队船只和一艘补给船菲律宾的政治分析人士表示，鉴于卡洛斯的立场，中国可能会利用卡洛斯作为“棋子”作为西方司令部司令。&lt;/p>;&lt;p>;“这是（中国）军队认知战的一部分，”马尼拉智库国际发展与安全合作组织的创始主席切斯特·卡巴尔扎说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是中国军队认知战的一部分。” p>;&lt;p>;周五，菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺呼吁驱逐针对卡洛斯的指控的中国外交官，并敦促对他们“屡次参与和传播虚假信息的行为”进行“严厉惩罚”。&lt;/p>; &lt;p>;这不是卡洛斯第一次与中国接触。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，卡洛斯和他 1989 年在菲律宾军事学院的同学、军事首长小罗密欧·布劳纳 (Romeo Brawner Jnr) 登上一艘执行补给任务的船只前往仁爱礁的前哨基地。途中，该船与中国海警船相撞，中国海警船向其发射高压水枪。&lt;/p>;&lt;p>;在2月份的另一次补给任务中，卡洛斯在中国海警船发射高压水枪后头部受轻伤。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/b37abcef-3461-4bec-a7bb-e2008931ec05_78353323。 jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一艘中国海警船在接近仁爱礁时对菲律宾海军运营的补给船使用高压水枪。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 于 2022 年 1 月任命卡洛斯 (Carlos) 担任西部司令部司令。分析人士表示，卡洛斯在中国的学术背景可能对杜特尔特有吸引力，后者将菲律宾的重心转向了菲律宾。美国外交政策和对华政策。&lt;/p>;&lt;p>;2019年，卡洛斯获得首都银行基金会颁发的年度杰出士兵奖。&lt;/p>;&lt;p>;该奖项的评委之一，Rock Ed菲律宾创始人特蕾莎·冈·巴多伊-卡帕蒂 (Therese Gang Badoy-Capati) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，她投票给卡洛斯是因为他“在当时就非常引人注目”。卡洛斯曾就读于中国海军学院和美国海军学院。&lt;/p>;&lt;p>;斯坦福戈尔迪安结国家安全创新中心主任雷蒙德·鲍威尔表示，他于7月14日在巴拉望岛西部司令部总部会见了卡洛斯。 .&lt;/p>;&lt;p>;“我们讨论了如何利用新兴技术来帮助提高海域意识并阐明西菲律宾海的灰色地带活动，”鲍威尔在会后在该中心的网站上写道。&lt;/p>;&lt; p>;“他对中国在西菲律宾海的侵略活动以及菲律宾如何有效反击深感担忧，”他谈到卡洛斯时说道。&lt;/p>;&lt;p>;至于对卡洛斯的指控，鲍威尔说，“我一直认为卡洛斯中将非常聪明、专业，并且高度致力于西菲律宾海的安全。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong regulator failed to stop national security offenders from registering as social workers: minister]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3262273/hong-kong-regulator-failed-stop-national-security-offenders-registering-social-workers-minister?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 22:52&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/52f164e8-5605-4e35-8689-3f470d663851_292a9740.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;部长引用了一位社会工作者的案例，该社会工作者正在进行尽管遭到同行的反对，但仍被任命为当时董事会纪律委员会的后备成员小组成员。照片：Felix Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港劳工处处长指责监管该市27,000名社会工作者的监管机构未能采取“具体行动”阻止那些犯有国家安全罪行的人成为注册专业人士.&lt;/p>;&lt;p>;劳工及福利局局长孙玉汉周五在该局的 Facebook 页面上发表帖子，还抨击社会工作者注册委员会允许犯有严重罪行的人继续从事该行业。&lt; /p>;&lt;p>;“董事会的行为和决定……忽视了整体社会利益，损害了社会工作者的专业精神和公众信誉，”他周五表示。&lt;/p>;&lt;p>;该帖子的标题是“社会工作”专业发展：只有走正确的道路才能取得稳定和长期的进步”，并表示董事会的一些决定偏离了北京于2020年对香港实施国家安全法后引入的《社会工作者注册条例》的修订.&lt;/p>;&lt;p>;修正案于2022年7月22日生效，并禁止那些被判犯有危害国家安全罪的人注册为社会工作者或继续从事该行业。&lt;/p>;&lt;p>;“但是自修正案公布以来，近两年来一直没有采取任何具体行动，包括建立机制，禁止被判犯有国家安全罪的人注册为社会工作者。”孙周五写道。&lt;/p>;&lt; p>;他补充，有些人尽管犯下严重罪行，以致其资格受到怀疑，但仍获准申请注册或继续担任社会工作者。&lt;/p>;&lt;p>;《社会工作者注册条例》赋予15名成员权力。委员会负责处理社会工作者的注册以及纪律事宜。&lt;/p>;&lt;p>;委员会中有八名社会工作者由同行选举产生，另外六名由政府任命。社会福利署署长是当然成员。&lt;/p>;&lt;p>;“该条例赋予董事局权力，负责监督注册社会工作者的专业操守。”它应该始终以公众的最佳利益为出发点。”Sun 补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/05/10/944a0239-cad5-4e35-9bff-0774e7d37c99_70baeec3.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;劳工及福利局局长孙宇晨指责去年年底，委员会投票决定停止实施社会工作者发展计划。相片：易扬文&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;部长又引述一名社工的例子，该社工正因暴动罪名被法庭审理，但仍被任命为预备成员小组成员尽管遭到同行的反对，孙还指责董事会在去年年底投票决定停止实施社会工作者发展计划，并指责董事会当时的纪律委员会不顾同事的反对。&lt;/p>;&lt;p>;出于对违规行为的担忧，推迟了政府建议的对其业务守则的修订。&lt;/p>;&lt;p>;“所有事件都凸显了加强董事会治理的必要性，以更好地维护国家安全，保护公共利益并促进社会工作行业的有序发展。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系董事会征求意见。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[New tech, old conflict: gallium claim pits US future priorities against environmental impact]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3262251/new-tech-old-conflict-gallium-claim-pits-us-future-priorities-against-environmental-impact?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 23:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/b0d8778a-5405-42ac-8f72-dfc848d1396a_a6a1899c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：黄亨利&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;比特鲁特国家森林横跨美国蒙大拿州和爱达荷州，拥有崎岖的山脉、茂密的森林和原始的河流，几十年来为当地人提供了生计、冒险和与自然的联系。&lt;/p>;&lt;p>;现在，犹他州矿业公司表示，比特鲁特的多样化景观还可以为加强国家安全提供尚未开发的潜力。它相信，在森林宁静的表面之下，蕴藏着一种重要的矿物，可以提高美国在先进技术方面的竞争力，应对中国带来的地缘政治挑战。&lt;/p>;&lt;p>;三月份，美国关键材料公司表示，它已经确定了一种“其位于森林内、占地 6,700 英亩的 Sheep Creek 矿区拥有具有战略意义的高品位镓矿床。&lt;/p>;&lt;p>;该公告再次凸显了经济和技术优先事项与环境问题之间的紧张关系，这是一项关键挑战对抗美国总统乔·拜登在敏感技术生产方面实现国家自力更生的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/05/10/e11f537d-fb1a-4a2f-8bf9-31fda87e802f_e182ddc9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国供应近 98%世界上精炼的镓。图片说明：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;镓是一种重要的矿物，对于生产半导体、雷达和无线电通信设备、智能手机、卫星系统、太阳能电池板、下一代武器和适用于手机、笔记本电脑和电动汽车等电子产品的快速充电设备。自从享有近乎垄断地位的北京于 8 月份针对美国禁止向中国出口特定先进半导体技术的禁令对其出口实施限制以来，该技术引起了全世界的关注。&lt;/p>;&lt;p>;中国供应了近 98% 的半导体产品。地球上的精炼镓。相比之下，美国自 1987 年停止自己的镓生产以来，完全依赖外国资源。美国能源部的关键矿产清单将镓确定为对美国经济和国家安全至关重要的矿产商品，而到 2023 年 7 月，五角大楼承认其镓库存储备为零。&lt;/p>;&lt;p>;加州圣何塞州立大学环境研究教授达斯汀·马尔瓦尼 (Dustin Mulvaney) 表示，新的镓声明对美国可能“非常有意义”。 &lt;/p>;&lt;p>;曾在众议院科学、空间和技术委员会就建立美国关键矿产供应链作证的马尔瓦尼表示，这些元素集中在中国不仅是一个地缘政治问题，而且也是一个问题。 “全球地理瓶颈”。&lt;/p>;&lt;p>;受8月和9月新管制影响，中国镓国际出口骤降至零；即使在 10 月和 11 月，也只有少量产品离开该国。&lt;/p>;&lt;p>;市场研究公司 Fastmarkets 在 2 月份报告称，12 月出口量达到了 2022 年月度平均水平，但“总体供应量仍然严重短缺，市场参与者否认恢复出口前控制的正常市场条件”。&lt;/p>;&lt;p>;镓不是天然存在的，但通常以低浓度存在于其他金属（包括铝、锌和铜）的矿石中。大多数镓是铝土矿加工过程中的副产品，其余部分来自锌加工残渣。&lt;/p>;&lt;p>;根据美国地质调查局的数据，美国的大多数铝土矿矿床不适合生产氧化铝，因为它们的二氧化硅含量高。该机构在 2023 年报告称，尽管一些国内锌矿石可能是重要资源，但目前尚未从国内矿石中回收镓。&lt;/p>;&lt;p>;这是因为这些元素的加工成本高昂、技术复杂且能源密集型。和环境问题。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/10685ace-e028- 40e8-bda7-deac8263310a_1c31874f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Critical Materials 主页的部分屏幕截图。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt; p>;但美国关键材料公司总裁詹姆斯·赫德里克 (James Hedrick) 声称，“我们的镓不仅品位高，而且我们也有信心能够创建一种尊重环境的分离工艺”。&lt;/p>;&lt; p>;前 USGS 稀土商品专家 Hedrick 补充说，他的公司“期待成为美国主要的镓生产商”。&lt;/p>;&lt;p>;12 月，美国关键材料公司与爱达荷州签署了一项协议国家实验室将开发一种“对环境负责”的稀土加工技术，包括镓分离。&lt;/p>;&lt;p>;然而，环保人士仍然不相信。比特鲁特以钓鳟鱼而闻名，深受垂钓者的欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州前勘探地质学家拉里·坎贝尔 (Larry Campbell) 认为“很难找到比这更糟糕的地点了”。&lt;/p>;&lt; p>;“众所周知，稀土开采有毒。不仅仅是采矿，还有加工……为此使用了相当多的化学物质，”现任苦根之友保护主任的坎贝尔说。&lt;/p>;&lt;p>;勘探地点位于苦根之友的源头附近。比特鲁特河，坎贝尔表示，虽然实验室试图开发一种“毒性较小的工艺”，但它仍然不是“良性的”，而且“会涉及大量化学物质”。&lt;/p>;&lt;p>;除了镓之外，该公司将该地区描述为至少 13 种关键矿物的“有前途的来源”。一月份，该公司在其网站上分享了在夏季之前开始勘探工作的计划，包括重新开放旧的森林道路、修建新的通道以及建造钻台。&lt;/p>;&lt;p>;这些计划引起了保护组织的警惕。 2 月份，十多个地方和国家组织写信给比特鲁特地区护林员 Dan Pliley，表达了他们对几种濒危物种面临的风险以及对水质和当地经济的潜在影响的担忧。&lt;/p>;&lt;p>;信中称该公司描述这些计划的网页被“突然”删除，“这不仅降低了公众本已受阻的了解情况的能力，而且还加剧了公众对公司的不信任”。&lt;/p>;&lt;p>;坎贝尔说这封信没有引起 Pliley 或 US Critical Minerals 的回应。&lt;/p>;&lt;p>;一位为 US Critical Materials 工作的公关专家表示，该公司“不相信我们在 Sheep 的勘探工作期间会对环境产生任何影响”今年夏天溪”，因为不会使用“机械化”设备。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/05/10/f2fc1a83-c547-446b-947c-399d6490c46a_0fac5f94.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;US Critical Minerals 提供的照片包括“在羊溪的碳酸盐岩取样中发现了高品位的镓、稀土和其他重要矿物”。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国林业局发言人证实，该机构上周收到了一份关于夏季勘探活动的提案，并补充说，目前的批准仅允许使用手动工具用于采样和地质测绘，而不是钻探或采矿。&lt;/p>;&lt;p>;她说，“初始勘探阶段”将评估有价值矿物的存在，以确定采矿是否可行。如果发现潜在可行的资源，将评估该公司的采矿计划，以优先考虑公众健康和环境安全。&lt;/p>;&lt;p>;蒙大拿州在采矿及其环境挑战方面有着悠久的历史。&lt;/p>;&lt;p >; 19 世纪中叶，黄金的发现吸引了数千人来到该地区，推动了采矿技术的进步。到 20 世纪初，蒙大拿州通过广泛的采矿和冶炼业务成为领先的铜生产国。该州的白银和铅锌矿开采活动也很活跃。&lt;/p>;&lt;p>;然而，到了本世纪中叶，由于经济因素、采矿技术的进步和更严格的环境法规，许多业务开始减少。失败的行业还留下了环境清理的遗产，包括酸性矿山排水以及被有毒化学品和重金属污染的矿坑。&lt;/p>;&lt;h3>;在加利福尼亚州，濒临死亡的海洋边缘出现了锂金热潮&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;即便如此，华盛顿对开发国内关键材料来源以减少对中国的依赖表现出了新的兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;周三，众议院通过了两党共同支持的 2024 年矿业监管清晰法案 - 由内华达州共和党众议员马克·阿莫迪和阿拉斯加州民主党众议员玛丽·佩尔托拉。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得参议院批准并由拜登签署成为法律，该法案将允许矿工“在公共土地，无论该土地上是否发现了矿藏”。这些与勘探相关的业务包括道路建设和其他采矿基础设施活动。&lt;/p>;&lt;p>;“确保我们国内矿产供应链的安全不仅对我们国家的经济成功至关重要，而且对我们的国家安全也至关重要”，阿莫代在会议结束后表示。通过，认为该措施将恢复透明度，使重要的采矿项目能够毫不拖延地推进。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将摆脱内燃。每个人都会驾驶电动汽车。我们不会开采任何东西来制造电动汽车的组件，”众议院自然资源委员会主席、阿肯色州共和党众议员布鲁斯·韦斯特曼 (Bruce Westerman) 在一次听证会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“这只是不可以那样工作。这是一种“不在我的后院”的心态。这迫使我们的供应链越来越多地转向中国，中国已经走出去并从世界各地囤积资源。”他补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/405f4af0-e866-40a7-bd42-2ac156e43da6_df11192e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;拟议采矿项目的地图，由保护组织“苦根之友”提供。插图：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在一份联合声明中，爱达荷州共和党参议员 James Risch 和内华达州民主党参议员 Catherine Cortez Masto（同为矿业州）呼吁参议院采取行动很快就在账单上。里什说：“我强烈敦促舒默和麦康奈尔领导人将该法案提交参议院充分考虑和通过。”&lt;/p>;&lt;p>;拜登已表示反对该法案，称该法案将赋予私人投机者影响经济的权力。使用矿产潜力极小的公共土地，破坏了维持稳健的环境、可持续发展和社区参与标准的努力。&lt;/p>;&lt;p>;全球大多数镓，无论其来源如何，通常都被送往中国进行加工。圣何塞州的马尔瓦尼建议，减少对外国资源依赖的最有效方法不是开设新矿，而是对废物中的矿物进行再加工。&lt;/p>;&lt;p>;“美国不回收任何镓。美国没有电子废物政策。因此，我们最终填埋了大量的镓和锗”，马尔瓦尼观察到。&lt;/p>;&lt;p>;哥伦比亚大学全球能源政策中心的 Tom Moerenhout 指出，虽然减少对中国的依赖是美国的一个重要动力政策，“发放许可证不仅仅是因为地缘政治现实”。&lt;/p>;&lt;p>;“地方、州级和联邦许可证需要时间，因此生产不是为了明天，”他补充道。&lt;/p>; &lt;p>;Moerenhout 表示，由于提取和加工关键矿物时使用了有毒化学品，因此遵守废水管理的最高行业标准至关重要。他说，与当地社区进行透明的规划也很重要。&lt;/p>;&lt;p>;环保人士坎贝尔表示，美国关键材料公司尚未透露其拟议活动如何影响当地环境的详细信息。他说他没有遇到任何支持这个矿井的当地居民。&lt;/p>;&lt;p>;“他们可以意识到他们在这里面临的是什么。就承认这不会发生吧，”他在谈到公司官员时说道，并补充说当地人已准备好“尽可能”地反对采矿活动。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government’s environmental report on golf club site professionally designed, lawyer says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3262271/hong-kong-governments-environmental-report-golf-club-site-professionally-designed-lawyer-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 22:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/ddc5b494-3657-415c-974f-93d133f7d623_b4c11d86.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府建议在9.5公顷的土地上兴建12,000个公屋单位香港高尔夫球场。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;高等法院表示，香港政府在香港最古老的高尔夫球场进行的飞蛾和蝙蝠研究是“经过专业设计和监督”的，能够经受住任何司法挑战周五听证会。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉土木工程发展部确定的蝙蝠和飞蛾物种数量与土木工程发展部确定的蝙蝠和飞蛾物种数量存在巨大差异的一天后，提出了这一论点。香港高尔夫球会。&lt;/p>;&lt;p>;环境保护署在粉岭旧球场的环境影响评估报告中，发现了38种飞蛾和仅一种蝙蝠，而该会的调查则发现至少有729种飞蛾代表政府的高级法律顾问金豹周五告诉法庭，数字的对比是由于不同的研究时期、方法和覆盖范围造成的。他反驳了俱乐部律师之前的论点，即该部门的报告“有缺陷”，并且“技术上违反”了合规标准。&lt;/p>;&lt;p>;高尔夫俱乐部去年对环保总监的有条件限制提出了司法质疑。批准了该部门的报告，这可能允许在老球场上建设公共住房项目。&lt;/p>;&lt;p>;开发部门去年 9 月提议在占地 9.5 公顷（23.5 英亩）的高尔夫球场上建造 12,000 套公共住房公寓，该高尔夫球场是高尔夫球场的一部分政府收回的32公顷土地。&lt;/p>;&lt;p>;但在俱乐部提出司法质疑后，法院下令停止根据环境影响评估报告做出的任何建设决定。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/05/10/3adaaa96-c0d6-4170-ad6e-9fa52d365936_c7092b25.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;政府律师表示，当局已充分考虑其拟在粉岭开发的土地的生态价值。图片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这项关于飞蛾的研究是由华南地区顶尖专家专业设计和监督的，”包说，他指的是著名飞蛾专家王敏&lt;/p>;&lt;p>;王的报告着眼于政府希望开发的土地上的飞蛾，而俱乐部的调查超出了这些区域。&lt;/p>;&lt;p>;鲍表示，俱乐部的调查超出了这些区域。依靠专家使用更亮的灯光来吸引飞蛾，人为地增加飞蛾的数量。此外，“俱乐部发现的700多种蛾类中，约有300种实际上是同一物种”。&lt;/p>;&lt;p>;就蝙蝠而言，政府的研究在评估旧蝙蝠时，实际上发现了两种不同的物种。当然，却发现其中有一个位于指定的调查区域之外。因此，政府报告中只记录了一种蝙蝠。&lt;/p>;&lt;p>;鲍说，评估蝙蝠物种时最重要的要素是确定栖息地和繁殖地，政府的研究已经做到了这一点。&lt;/p>;&lt; p>;他总结说，当局已充分考虑了其想要开发的地点的生态价值，其研究符合严格环境评估的技术要求。&lt;/p>;&lt;p>;高级律师余玉海该俱乐部的律师继续向其当事人施压，称政府没有考虑拟议的公共住房项目将产生的噪音、污水和废物。&lt;/p>;&lt;p>;于补充说还有其他开发计划例如北部大都市，预计将为 250 万居民建造 50 万套公寓，这可以提供额外的住房，而不会像俱乐部认为在老球场上那样造成同样的生态损失。&lt;/p>;&lt;p>;Pao 预计周一继续为政府辩护。&lt;/p>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 22:50:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong government blasts local weightlifting body for implying city and Taiwan were countries]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/sport/article/3262264/hong-kong-government-blasts-local-weightlifting-body-implying-city-and-taiwan-were-countries?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.05.10 21:58&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /05/10/9f5efe9b-6e6c-4037-a0e7-5541d7d49cdc_3a0658e2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾举重运动员王玉成参加香港锦标赛周五，香港的伊丽莎白女王体育场。照片：Jonathan Wong&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港政府指责当地举重和力量举重协会主席在其主办的一场活动中将香港和台湾称为国家后，呼吁对该协会进行调查。 &lt;/p>;&lt;p>;周一，叶永玉在亚洲装备举重锦标赛和亚洲大学杯开幕式上用英语发表讲话时提到，有“13个国家”参加。&lt;/p>;&lt;p >;香港是中国的特别行政区。北京政府将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图。&lt;/p>;&lt;p>;周五晚上，香港政府发布了声明谴责叶氏的措辞。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特别行政区政府对中国香港举重及举重协会主席叶永玉博士提及‘13’表示绝对不能接受”政府发言人在5月6日发表的开幕致辞中表示，“该声明与参加亚洲装备举重锦标赛和2024年亚洲大学杯的代表团的事实严重不符”。中国香港和中华台北作为地区代表队参赛。涉嫌违反一个中国原则。”&lt;/p>;&lt;p>;声明呼吁中国香港体育协会及奥林匹克委员会(SF&amp;OC)对该协会进行调查并提出改进意见&lt;/p>;&lt;p>;据称，SF&amp;OC 已敦促协会在周三之前向其提交报告。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系 Ip 和举重和举重协会征求意见。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Fri, 10 May 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>