<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com<item><title><![CDATA[What eats 30kg of plants, plus fibre biscuits and other vegetables, a day?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3269384/what-eats-30kg-plants-plus-fibre-biscuits-and-other-vegetables-day?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 08:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/1b73577d-6566-4608-b56a-ff597532df7f_233f2384.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;参观者近距离观察生活中的大熊猫乐乐在海洋公园。海洋公园正在考虑升级其熊猫设施并增加更多功能。摄影：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港海洋公园正在为两只新大熊猫的到来做准备，尽管来自中国大陆的稀有熊还需要几个月的时间才能迎接游客。&lt; /p>;&lt;p>;“我们很高兴海洋公园将迎来这两只新熊猫，”该景点的主席 Paulo Pong Kin-yee 告诉《华盛顿邮报》。&lt;/p>;&lt;p>;他说公园正在与四川省当局和香港文化体育旅游局密切合作，预计“在未来几个月内”将迎来大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;行政长官李家超将率领一个代表团，其中包括他的行政长官林丽心夫人林丽心、旅游部长杨润雄及渔农自然护理部官员周日前往中国保育研究中心都江堰基地，商讨新大熊猫的安排。&lt;/ p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这批大熊猫是北京为庆祝香港回归祖国27周年而赠送给香港的礼物。&lt;/p>;&lt;p>;这将是北京赠送给香港的第三对大熊猫。继1999年的安安和佳佳，以及2007年的迎迎和乐乐之后，大熊猫一直是海洋公园的主要景点，吸引了大批游客。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，大熊猫一直是海洋公园的主要景点，吸引了大批游客。 &lt;p>;与年老相关的健康并发症导致佳佳和安安分别于2016年和2022年去世。佳佳38岁，安安35岁，去世时都是圈养最年长的大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;盈盈和乐乐仍在海洋公园，仍然是游客的最爱。它们下个月就满 19 岁了。&lt;/p>;&lt;p>;这些新成员来自四川大熊猫保护区，该保护区拥有 230 只动物。&lt;/p>;&lt;p>;Pong 说，它们抵达后预计会引起轰动。海洋公园正在考虑升级其熊猫设施并增加更多功能，包括新的展览和儿童“数字沉浸式体验”。&lt;/p>;&lt;p>;公园有两个熊猫围栏。大熊猫历险记目前饲养着盈盈和乐乐，香港赛马会川宝则饲养着安安和佳佳。&lt;/p>;&lt;p>;新熊猫在离开前预计将接受30天的隔离四川，抵达香港后还要30天或更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;Pong表示，他们需要时间适应环境，游客才能开始看到它们。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/738bd741-a7d7-4a7f-8786-a4b4ce342c18_b7592e8c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;助理馆长Mandy Tang在过去八年里一直帮助照顾大熊猫，她表示工作人员正在期待新熊的到来。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2007年4月，盈盈和乐乐飞抵香港前被隔离30天，随后又需要两个月的隔离和适应并于当年 7 月 1 日正式首次亮相。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及公园是否需要更多员工来照顾新来者时，Pong 表示，公园的许多管理员和兽医自 1999 年以来就一直在那里，并拥有“很棒的经验”照顾大熊猫。&lt;/p>;&lt;p>;助理馆长邓巧妍在过去八年里一直帮助照顾大熊猫，她表示工作人员正在期待新熊的到来。&lt;/p>;&lt;p>;她说，盈盈和乐乐每天都会收到约 30 公斤（66 磅）的竹子，外加高纤维饼干和蔬菜。&lt;/p>;&lt;p>;每周两次，约 420 公斤的竹子从广州的一个农场和工作人员运来。在喂熊之前，必须先清理并检查供应情况。&lt;/p>;&lt;p>;同时照顾安安和佳佳的唐说，看护人员与这些毛茸茸的生物建立关系并不难。&lt; /p>;&lt;p>;“它们很可爱，”她说。 “如果你只是喂它们，你就会感受到一种联系，它们也会表达自己的感受。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 08:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Slovak PM Robert Fico makes first public appearance since assassination attempt]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269413/slovak-pm-robert-fico-makes-first-public-appearance-assassination-attempt?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 06:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/177cfc34-36a2-45e2-b238-69f5664f8b0e_417a44df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科在布拉迪斯拉发的节日活动中发表讲话纪念斯拉夫使徒西里尔和美多迪乌斯的节日。照片：TASR via dpa&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科周五首次公开露面，这是自 5 月份暗杀企图以来的首次，他发表演讲反对进步意识形态，并支持匈牙利领导人维克托·欧尔班的访问&lt;/p>;&lt;p>;菲科在五月中旬被近距离射击四次后正在康复中，他出席了庆祝斯洛伐克公共假期圣西里尔和美多德日的晚间仪式。他站在一座有着 11 个多世纪历史的城堡遗址的讲台上发表讲话。&lt;/p>;&lt;p>;菲科是四届左翼总理，去年 9 月赢得选举后重新掌权，他在向支持者致意时被枪杀。在斯洛伐克中部小镇汉德洛瓦举行的政府会议，他需要接受数小时的手术。自5月底以来，他一直在家康复。&lt;/p>;&lt;p>;这次袭击加深了这个拥有540万人口的中欧国家的两极分化。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/6b0d6eff-ba0d-4fbf-a83f-33f17720ccaa_7ee38878.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;斯洛伐克总理罗伯特·菲科五月份在汉德洛瓦镇被枪杀后，保镖用车将他带离现场。照片：TASR via AP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲科的左翼民族主义政府自去年上台以来迅速改变了政策，包括修改一些刑法和取消特别检察官办公室，改变了公众广播公司，并停止对乌克兰的国家军事援助。&lt;/p>;&lt;p>;反对党就这些变化与菲科政府进行了斗争，而欧盟则在关注对法治或媒体自由的任何损害。&lt;/p>;&lt;p>;菲科周五反击了进步和自由主义意识形态，他说这些意识形态“像癌症一样传播”并伤害了国家。&lt;/p>;&lt;p>;“我不希望斯洛伐克成为讽刺西方文明的国家之一， ”他说。&lt;/p>;&lt;p>;在 6 月初发布在 Facebook 上的视频消息中，菲科称袭击者为反对派活动人士，但表示他对他没有仇恨，也不会寻求损害赔偿。&lt;/p>;&lt;检察官确认袭击者为 71 岁的 Juraj C.，他被拘留并被指控犯有预谋谋杀未遂罪。检察官本周将案件升级为恐怖袭击。&lt;/p>;&lt;p>;根据法庭文件，被拘留的男子表示，他想伤害总理，但不想杀死他，因为他不同意政府的政策.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/9bae5415-fc06-462a-9729 -80a211ad02a1_1126e908.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（右）和匈牙利总理维克多·欧尔班周五在莫斯科会谈后抵达发表新闻声明。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;菲科因倾向俄罗斯的观点而受到批评，尽管欧盟官员避免与莫斯科举行高层会议，但他的外交部长仍会见了俄罗斯外长。&lt;/p >;&lt;p>;菲科在袭击发生后的首次现场演讲中重申了就乌克兰与俄罗斯冲突进行和平谈判的呼吁，并表示如果健康状况允许，他将与欧尔班一起访问莫斯科。&lt;/p>;&lt;p>;欧尔班因与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面而遭到一些欧盟领导人的强烈抗议。&lt;/p>;&lt;p>;“我再说一遍，和平谈判、和平倡议还不够，”菲科说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 06:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s desperate young jobseekers face fierce competition, provide headache for Beijing]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3269276/chinas-desperate-young-jobseekers-face-fierce-competition-provide-headache-beijing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/d6b8585c-0da3-48bd-9b16-60202e3ef343_7eff3392.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Henry Wong &lt;/small>;&lt;/div>;&lt;在中国持续的经济困境中，失业问题仍然是令北京头疼的问题。在这个由八部分组成的系列中，我们探讨了世界第二大经济体面临的一系列失业问题，从年轻人到“35 岁的诅咒”，以及零工工人及其政治影响。&lt;/p>;&lt;p>; 5月底，北京初创公司创始人李祖仪在一个在线招聘平台上发布了一份兼职会计工作。 24 小时内，就有 142 名申请者主动联系。&lt;/p>;&lt;p>;Lee 将名单减少到 16 名申请者，只有 1 人未能参加面试。&lt;/p>;&lt;p>;“对于应届毕业生“求职竞争非常激烈。”李说。 “很明显，许多人迫切需要就业。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国推出了一系列支持就业的措施（被认为对社会稳定和消费者信心至关重要的问题），但创造足够就业机会的压力今年夏天，创纪录的 1179 万大学毕业生进入就业市场，这一数字仍在不断上升。&lt;/p>;&lt;p>;中国的青年失业率一直是一个备受关注的数字，特别是在 2017 年上升至引人注目的 21.3% 之后。 2023 年 6 月。&lt;/p>;&lt;p>;该数字随后于 8 月被撤回，因为国家统计局表示该数据必须“进一步改进和优化”，并于 12 月返回，修正后的 16-24 岁年龄组数字为 14.9不包括学生在内的失业率。&lt;/p>;&lt;p>;2月和3月达到峰值15.3%，此后略有回落，5月降至14.2%。&lt;/p>;&lt;p>;中国城镇总体调查失业率与此同时，5月份为5%，与4月份持平。&lt;/p>;&lt;p>;中国教育科学研究院研究员储朝晖表示，就业需求不足和结构性失业是就业需求不足和结构性失业的两大主因。中国的失业问题。&lt;/p>;&lt;p>;“有一般学问和知识的人很多，但具备各行业所需专业技能的人很少。”楚说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;习近平主席在五月底中央政治局学习会议后称就业是“最基本的民生问题”，并补充说，就业“关系……经济社会健康发展，关系国家长期稳定”。 &lt;/p>;&lt;p>;习近平承诺把青年就业作为首要政策，并强调要把高校毕业生就业作为重点。&lt;/p>;&lt;p>;6月中旬，中国公布了强有力的举措，包括为企业雇用大学毕业生提供补贴，以及到2025年底每年为年轻人创造至少100万个实习岗位的计划。&lt;/p>;&lt;p>;5月，教育部还开展了“100开展“一日冲刺”活动，通过组织企业参观、加强实习等方式，增加毕业生就业机会。&lt;/p>;&lt;p>;截至5月底，已有2524所高校到企业考察就业，新增就业近376万人。据官方媒体报道，中国还于5月底公布了19个新认可职业名单，涉及数字经济、智能制造和现代服务业、包括直播主播和生成人工智能系统应用专家。&lt;/p>;&lt;p>;“如果大学毕业生主观上接受一些适合自己的新行业和职位，可能会缓解就业压力。”李补充道。&lt;/p>; &lt;p>;楚表示，它们可以作为就业指南，但仍需要市场的检验。&lt;/p>;&lt;p>;其中九个新职业被标记为“S”，表示数字职业。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我的一些同学试图通过互联网寻找机会，例如博客和知识服务。虽然一开始只是一种爱好，但其中一些人后来确实取得了成功。”今年 6 月从福建省东南部一所医学院毕业的玛丽亚·杨 (Maria Yeung) 说。&lt;/p>;&lt;p>;然而，中国的年轻人缺乏信心经济不景气，研究生延迟就业、考公务员谋稳定工作的趋势仍在继续。&lt;/p>;&lt;p>;“我知道现在的就业市场竞争非常激烈。如果现在的工作岗位与我未来的计划和期望不符，我宁愿再等一段时间。”正在上海一所大学学习金融专业的最后一年的 Rita Lin 说道。&lt;/p>;&lt;p>;据中新社报道，11月份中国2024年国家公务员考试最终报考人数首次突破300万人，平均约77人竞争一个职位。&lt;/p>;&lt;p>;“公务员的竞争压力成为公务员或接受更高学历的培训所带来的压力不亚于其他就业选择。同时，应届毕业生的薪水并不等于辛苦。”杨说。&lt;/p>;&lt;p>;但是，朱认为，就业市场与各行业的发展直接相关，这是&lt;/p>;&lt;p>;“就个人而言，可以尝试改变自己的就业观念，更好地适应现实社会的需求。”楚补充道。&lt;/p>;&lt;p>; “融入全球市场体系是根本解决之道。从长远来看，我们需要更大的开放，更开放的供需关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 06:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why India still places a high priority on good ties with Moscow]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3269032/why-india-still-places-high-priority-good-ties-moscow?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/bfb0e20b-3324-4e9f-9351-c918d7b3e684_74c8305a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;插图：Craig Stephens&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;印度总理纳伦德拉·莫迪在刚刚连任后将于 7 月 8 日对俄罗斯进行国事访问，全世界都在密切关注。即将举行的峰会将是莫迪自入侵乌克兰以来与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的首次双边会晤，也是他自 2019 年以来首次访问俄罗斯，凸显印俄关系的持久力量。&lt;/p>;&lt;p>;印度与俄罗斯的关系可以追溯到到冷战时期，苏联在印度的成长期是可靠的合作伙伴。 1971 年《印苏和平、友好与合作条约》巩固了牢固的双边关系。该条约在 1971 年战争期间为印度提供了至关重要的外交和军事支持，最终导致孟加拉国独立。该条约还概述了跨多个领域的强有力的合作框架，包括国防、技术和经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;从 1957 年开始，苏联否决了五项关于印度和巴基斯坦之间紧张局势的联合国安全决议，保护了新德里来自国际压力。此举正值印度面临其他全球大国的强烈反对，例如美国派出第七舰队前往孟加拉湾以示对巴基斯坦的支持。莫斯科的支持带来了根深蒂固的信任，这种信任至今仍影响着印度的外交政策决定。&lt;/p>;&lt;p>;尽管四边安全对话等伙伴关系日益增强，但印度不愿与西方完全结盟，这源于其承诺战略自主权。这一原则植根于印度的不结盟历史，使新德里能够维持独立的外交政策，平衡与全球各个大国的关系。&lt;/p>;&lt;p>;通过与俄罗斯和西方保持牢固的关系，印度旨在最大化其战略选择并避免过度依赖任何单一大国。印度的战略自主权在其处理俄罗斯-乌克兰冲突的方式上表现得尤为明显。&lt;/p>;&lt;p>;尽管印度加强了与美国的关系，特别是在印太地区的关系，但印度始终在谴责俄罗斯行为的联合国投票中投了弃权票。尽管有西方盟友的压力，乌克兰仍采取了行动。相反，印度呼吁和平解决。在大国竞争日益激烈和联盟不断变化的世界中，这种方法变得越来越重要。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/07/03/f8ffef65-9000-4f3e-8a81-448093dc1398_da73155d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;印度外交部长苏杰生握手2023 年 12 月 27 日在莫斯科举行的新闻发布会上与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫的会面。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这种外交走钢丝反映了印度希望保持其战略自主权的同时凸显新德里和华盛顿之间仍然存在的信任赤字。尽管合作不断增长，但美国过去对巴基斯坦支持的记忆以及对美国作为合作伙伴的可靠性的担忧继续影响着印度的思维。&lt;/p>;&lt;p>;能源安全是印度与俄罗斯接触的关键因素。作为世界第三大石油进口国，自乌克兰冲突爆发以来，印度大幅增加了对俄罗斯石油的采购。面临西方制裁和客户群萎缩的俄罗斯以折扣价出售石油。对于印度来说，这是一个以较低成本满足其能源需求的机会，这是其发展中经济的一个重要考虑因素。&lt;/p>;&lt;p>;通过增加从俄罗斯的进口，印度也实现了能源来源多元化，减少了对能源的过度依赖。中东的传统供应商和对冲供应中断。俄罗斯石油折扣带来的节省意味着通胀压力的减轻以及印度消费者和工业成本的降低。尽管面临西方压力，印度的务实态度凸显了其对与莫斯科关系的重视。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯几十年来一直是印度最大的武器供应国。 2016年至2020年，印度占俄罗斯武器出口总额的23%，而俄罗斯则提供了印度武器进口的49%。这种长期的国防伙伴关系导致了印度和俄罗斯军事系统之间的深入技术合作和互操作性。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files /d8/images/canvas/2024/07/03/7ef7423e-0886-4eef-b37e-4306cd8acf05_bba47945.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;员工加油2022 年 6 月 11 日，孟买的一辆汽车，印度增加了俄罗斯石油的进口。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;尽管印度近年来实现了国防采购多元化，包括增加从美国的采购，但俄罗斯设备的遗留以及布拉莫斯航空航天等项目的持续合作继续约束两国。&lt;/p>;&lt;p>;虽然国防和能源占据头条新闻，但印度和俄罗斯的经济合作也延伸到其他领域。尽管西方对俄罗斯实施制裁，双边贸易仍表现出韧性，2022 年至 2023 年间双边贸易额达 493.6 亿美元，两国都在研究替代支付机制以绕过 Swift 系统。&lt;/p>;&lt;p>;此外，印度还看到了俄罗斯资源的潜力。 - 富裕的远东地区，莫迪政府鼓励印度公司投资农业和采矿业等领域。&lt;/p>;&lt;p>;中苏分裂后，由于意识形态差异和边境冲突，俄罗斯和中国的分歧进一步加深。近年来，两国关系日益密切，在共同反对西方主导地位的推动下，形成了一些分析人士所说的“便利伙伴关系”。这一转变使印度的立场变得复杂。&lt;/p>;&lt;p>;虽然印度与俄罗斯保持着牢固的关系，但它面临着日益自信的中国，印度将其视为安全威胁。这种不断变化的动态要求印度采取微妙的平衡行动，因为它寻求维持与俄罗斯历史上的密切关系，同时管理中国带来的安全风险并加强与西方大国的关系作为制衡。&lt;/p>;&lt;p>;正如莫迪和普京准备在莫斯科会面，下周的会面不仅仅象征着双边会谈。它代表了数十年信任、战略合作和共同利益的顶峰。尽管印度继续加强与西方的关系，但其与俄罗斯的关系仍然植根于追求战略自主、能源安全和国防能力。在实用主义和国家利益的指导下，印度在俄罗斯和西方之间的平衡行为可能仍然是其外交政策的一个决定性特征。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[11 year old sets 2 New York homes ablaze with Fourth of July fireworks]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269411/11-year-old-sets-2-new-york-homes-ablaze-fourth-july-fireworks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 05:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/80485143-e205-44c2-b48f-77f4e565a1fb_0a241918.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;纽约 7 月 4 日庆祝活动期间烟花照亮天空。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;警方称，一名纽约男子向一名 11 岁儿童发射烟花，随后放火烧毁了两所房屋，警方已因纵火罪和相关罪行被捕周五说。&lt;/p>;&lt;p>;拿骚县警方在一份新闻稿中称，33 岁的卡拉姆吉特·辛格 (Karamjit Singh) 被指控于 7 月 4 日上午在亨普斯特德镇莱维敦 (Levittown) 的家外给孩子放烟花。 &lt;/p>;&lt;p>;据当局称，辛格指示孩子点燃烟花，但“故障”导致一间独立棚屋起火，该棚屋“被火焰吞没”。&lt;/p>;&lt;p>;随后起火火势蔓延到辛格位于红枫大道北的家中，并最终蔓延到邻居家。&lt;/p>;&lt;p>;官员称，万塔消防局赶到现场并扑灭了大火。据警方称，虽然没有人员受伤的报告，但两栋房屋都遭受了“严重损坏”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/07/06/990124c7-fd9e-4d96-896b-8d1a440c0cd9_58e4819e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Karamjit Singh 的家是其中两个之一受火灾影响的房屋。图片来源：拿骚县警察局，来自 TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;当局表示，居住在辛格家二楼的一名房客“由于损坏”而流离失所。&lt;/p>;&lt;辛格被拿骚县纵火拆弹小组逮捕，没有发生任何事件。他面临二级纵火罪、四级鲁莽危害罪、向 18 岁以下人士非法出售烟花爆竹、非法持有烟花爆竹以及危害儿童福利等罪名。&lt;/p>;&lt;p>;这名 11 岁少年已被释放给家庭成员。辛格和孩子之间的关系尚不清楚。目前还不清楚到底是什么类型的烟花引起了火灾。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家消防协会的数据，美国有数千人，其中大多数是儿童和青少年，在火灾期间使用消费烟花时受伤。 7 月 4 日假期。&lt;/p>;&lt;p>;去年发布的数据显示，总体而言，烟花爆竹每年会引发超过 31,000 起火灾，其中 15 岁或以下的儿童占估计受伤人数的近 30%。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Threats from Vladimir Putin, Xi Jinping will be a focus of upcoming Nato summit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3269412/threats-vladimir-putin-xi-jinping-will-be-focus-upcoming-nato-summit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 05:35&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/a8771dbd-5a62-4720-af75-e3e667463cb4_f892fac5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;挪威的延斯·斯托尔滕贝格 (Jens Stoltenberg) 是北约秘书长。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;当北大西洋公约组织领导人下周齐聚华盛顿，纪念欧洲与北美之间的持久团结时，弗拉基米尔·普京、习近平和唐纳德·特朗普将主导讨论的名字。&lt;/p>;&lt;p>;美国总统乔·拜登政府的一位高级官员周五表示，峰会最终公报的谈判仍在继续，但草案中有关中国的文本“非常扎实” ”。&lt;/p>;&lt;p>;他重申了北京在重建莫斯科国防工业中所发挥的作用，并补充说，中国不仅“助长”了乌克兰战争，而且“对欧洲安全造成了长期挑战，这显然是我们所面临的”。盟友们认识到”。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，我认为，我们将对此采取强硬措辞，”他说，并确认北约将与来自欧洲和印度的其他伙伴一起处理这个问题。 -太平洋地区。这场为期三天的会议将于周二开始，届时美国和欧洲将寻求新朋友、应对与新对手的竞争，并为可能产生持久影响的重大国内政治过渡做好准备。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在周三在《外交事务》上发表的一篇评论文章中表示，普京“越来越与包括中国在内的其他威权国家结盟，这些国家希望看到美国失败、欧洲分裂和北约动摇”。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，他表示：“普京总统和习近平主席坚决反对北约，因为他们知道在北约，美国拥有他们所不具备的东西没有——31个朋友和盟友。”&lt;/p>;&lt;p>;斯托尔滕贝格提醒华盛顿，这听起来像是对特朗普鼓励俄罗斯对任何北约成员国“为所欲为”的言论的回应。这个有着 75 年历史的联盟帮助“促进了美国的利益、增强了美国的实力并保障了美国人的安全”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;北约于 1949 年 4 月 4 日在北约的废墟中诞生。第二次世界大战。北约网站称，包括美国在内的 12 个创始国的目标是确保在“不可预测”的世界中实现“集体防御”。斯托尔滕贝格表示，在 2022 年俄罗斯入侵乌克兰后，该集团已扩大到 32 个国家，其中包括瑞典和芬兰，现在面临着“一个更加危险的世界”。&lt;/p>;&lt;p>;成员国自愿提供部队和资金联盟，由每个国家决定其国防开支。联盟没有自己的军队；相反，其军事保护是由其成员国保证的。&lt;/p>;&lt;p>;2014年，北约领导人承诺将其国内生产总值的至少2%用于国防开支。 2023 年，只有 11 个国家达到了这一门槛。据斯托尔滕贝格称，超过 20 个成员已经达到或接近达到联盟今年的支出目标。&lt;/p>;&lt;p>;分析师表示，他们预计峰会上的言论多于行动，并指出了包括美国总统乔·拜登在内的担忧。在与北约批评者和选举对手特朗普的辩论中表现不佳后，健康状况不佳；法国总统马克龙在选举中对极右翼的挫败；匈牙利总统欧尔班·维克托最近与普京的会谈；在向乌克兰提供更多援助及其入盟道路上存在分歧；欧洲公众的厌战情绪；以及非洲大陆充满挑战的经济环境。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿智库国防优先事项亚洲参与项目主任莱尔·戈尔茨坦 (Lyle Goldstein) 表示，鉴于北约国家面临“各种环环相扣的危机”，“处境非常困难”。&lt;/p>;&lt;p>;“国内政治的所有复杂性，无论是英国、法国还是美国、荷兰；戈尔茨坦说：“维克托·欧尔班出现在基辅，提出了和平姿态。”&lt;/p>;&lt;p>;5 月，法国和德国允许乌克兰使用武器攻击俄罗斯境内的目标。马克龙还暗示法国军队可能驻扎乌克兰。在他的领导下，巴黎一直是基辅最坚定的支持者之一。但在议会选举中处于领先地位的法国极右翼分子誓言要削减对乌克兰的援助。直到今年早些时候，法国民族团结党还呼吁深化与俄罗斯的外交关系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/07/06/bf826748-9121-4e24-b00a-fd6e294f6ef9_ae37834e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统埃马纽埃尔·马克龙是乌克兰总统之一最坚定的支持者。图片来源：法新社/Getty Images/TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在峰会之前，北约盟国未能承诺未来几年向乌克兰提供援助的准确数字。欧盟将在 2025 年宣布为基辅提供 430 亿美元的一揽子计划，这削弱了斯托尔滕贝格提出的 1000 亿美元多年资助提案的想法。&lt;/p>;&lt;p>;对于何时以及如何将乌克兰纳入北约，目前尚未达成共识成员。拜登政府高级官员周五表示，虽然盟国仍在讨论最终声明中的措辞，但他们将宣布“架起一座桥梁”，使乌克兰最终成为“不可逆转”的成员国。&lt;/p>;&lt;p>;但这是一封公开信周三，60 名外交政策专家警告不要推进乌克兰的会员资格。报告称：“如果乌克兰加入北约，俄罗斯将有理由怀疑北约安全保障的可信度，并将获得测试并可能破坏联盟的机会。”并补充说，“结果可能是北约与俄罗斯直接发生冲突”。战争或北约本身的解体”。&lt;/p>;&lt;p>;国防优先事项的戈德斯坦指出，大多数达到 2% 门槛的国家在地理上靠近俄罗斯 — — 例如爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛 — — 或“通常的嫌疑人” ”就像波兰一样，但许多其他国家“非常不愿意”。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，北约最大的国防开支是波兰，其次是美国，德国、法国和意大利等更强大的国家远远落后。&lt;/p>;&lt;p>;拜登一直是该联盟的坚定支持者，但当他准备主办峰会时，他的政治前途悬而未决。在辩论表现惨淡后，包括他自己的政党在内的人们强烈呼吁他退出总统竞选。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/1dd73d14-5250-4cb3-b398-7a43b334900e_95c71c33.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;美国总统乔·拜登一直是北约的坚定支持者，但他的政治前途存疑。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;纽约时报/锡耶纳学院最新民意调查显示，比北约大六岁的拜登落后六个百分点——49%升至 43%——反对特朗普，特朗普在担任总统期间指责盟友不“支付账单”并威胁要退出欧盟。&lt;/p>;&lt;p>;据美国媒体报道，特朗普的助手们讨论了北约的改革，将削弱美国作为欧洲主要安全保障者的作用。另一项提议涉及一项关于乌克兰的潜在协议，北约将承诺放弃进一步向东扩张，同时允许莫斯科维持其目前获得的领土。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普一再暗示他将停止美国对乌克兰的军事援助，并声称如果连任，他可以在三天内结束战争。&lt;/p>;&lt;p>;戈德斯坦称这种局势对北约来说“极大地不稳定”，并表示“对于北约和拜登政府来说，时机再糟糕不过了” &lt;/p>;&lt;p>;“即使拜登身体状况良好，联盟仍将陷入困境。但在这种情况下，这几乎是最坏的情况……联盟实际上是群龙无首，所有的目光都集中在特朗普和他可能会做什么上，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位拜登政府高级官员表示，他并不担心特朗普的言论，但补充道：“我们将继续敦促所有盟友公平分担负担并制定可靠的计划。”&lt;/p>;&lt;p>;在欧洲可能面临美国国防支持削减的情况下华盛顿已将北京视为第一大威胁，但对布鲁塞尔来说，俄罗斯仍然是最大的安全挑战。&lt;/p>;&lt;p>;柏林智库欧洲外交关系委员会的卡米尔·格兰德表示，无论谁获胜在美国总统大选之后，欧洲人是时候“承担更多保卫欧洲的责任”并“更具战略性”地​​对待它了。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/ed1f862a-aef3-409e-aae5-4f8de8e6f40e_249148a0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;6 月 11 日，乌克兰总统泽连斯基站在德国军事训练区的爱国者防空导弹系统前。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他强调需要制定一个跨越未来十年的全面战略，重点是立即采取行动支持乌克兰并增强欧洲的战备和作战能力，而这些传统上严重依赖美国的支持。&lt;/p>;&lt;p>;该中心对峰会的分析华盛顿智库战略与国际研究中心观察到，北约盟国越来越认识到亚太地区对其自身安全的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;“欧洲 40% 的贸易要经过争议日益激烈的中国南方。俄罗斯在乌克兰的战争是通过进口朝鲜弹药和中国军民两用商品来支撑的。”该联盟的四个印太伙伴——澳大利亚、日本、印度新西兰和韩国自 2022 年以来已成为北约高级别峰会的定期出席者。&lt;/p>;&lt;p>;东京与美国和其他北约国家一起与乌克兰签署了双边安全协议。据报道，韩国正在考虑这一点。 &lt;/p>; &lt;p>;中国和俄罗斯都警告过北约向东扩张。&lt;/p>; &lt;p>;拜登政府官员周五澄清说，北约仍然专注于欧洲大西洋地区，“这就是其能力是的地方被部署。因此，在印度太平洋地区。</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ahead of national TV interview, Joe Biden says he is staying in US presidential race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269410/ahead-national-tv-interview-joe-biden-says-he-staying-us-presidential-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.06 04:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/06/0E4EFE5B-F5B4-4756-9B95-9763128E8756_367629B6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在周五。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国总统乔·拜登（Joe Biden）似乎决心在周五的2024年总统大选中留下能够执政的能力。&lt;/p>; &lt;p>;“我正在参加这场比赛，”拜登在威斯康星州摇摆不定的竞选观众中告诉竞选观众。 “我不是让一场90分钟的辩论消除了三年半的工作。” &lt;/p>; &lt;p>;拜登的宣言在他接受ABC新闻主播乔治·斯蒂芬诺普洛斯的采访前几个小时才计划在广播中进行广播在星期五晚上。&lt;/p>; &lt;p>;与比尔·克林顿政府期间的前民主党顾问斯蒂芬纳普鲁斯（Stephanopoulous）一起演出，随后呼吁拜登（Biden）退出竞选活动，而时间大概仍然是民主党人为民主党人选择另一个候选人的候选人11月大选。&lt;/p>; &lt;p>;担心这位81岁的总统的健康和竞选能力，并有效地服务于第二任期 - 在他对前总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的绊脚石表现之后，已经成长提名人，6月27日在CNN。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =” 88E7F108-9368-4B84-A605-223B771DAFD8_D7689509.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;共和党总统候选人唐纳德·特朗普（Donald Trump）和美国总统乔·拜登（Joe Biden） 6月27日在亚特兰大的CNN工作室举行的选举。照片：法国 - 法国/盖蒂图像/论坛新闻服务&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;纽约时报和锡耶纳学院的全国性民意调查在辩论之后进行的研究机构表明，特朗普在1,532名可能的选民中领先拜登（Trump）领先拜登（Biden）的6个百分点（49％至43％）。从辩论开始之前进行的《时代民意调查》（Times Coll）近三分，特朗普领先48％至44％。&lt;/p>; &lt;p>;可能选民的抽样错误率是加上或减去2.9分。 &lt;/p>; &lt;p>;民意调查还发现，其可能有57％的选民同意“应该有不同的民主党候选人”的说法，而74％有效的总统”。&lt;/p>; &lt;p>;，但在周二结束的路透社/IPSOS民意调查中，拜登甚至与特朗普在一起 - 每个人在注册选民中都有40％的支持。但是，在接受调查的民主党人中，三分之一的人认为拜登应该退出。&lt;/p>; &lt;p>;仍然，拜登誓言要留在比赛中。&lt;/p>; &lt;p>;在白宫的独立日活动中星期四，一个支持者大喊：“保持战斗！我们需要你！”拜登回应道：“你抓住了我，伙计。我不会去任何地方。我不是要离开。纽约时报“这是一个寻找其他地方的机会”，以寻求提名人。他补充说，如果拜登仍然登上票，他将支持他。&lt;/p>; &lt;p>;周二，德克萨斯州的代表劳埃德·多吉特（Lloyd Doggett在辩论中放心的选民放心，未能捍卫自己的成就并揭露特朗普的谎言。&lt;/p>; &lt;p>;民主党官员在很大程度上仍然公开支持拜登或中立，尽管许多报道表明他们私下分裂了。 &lt;/p>; &lt;p>;加利福尼亚州州长加文·纽瑟姆（Gavin Newsom）被视为潜在的未来总统候选人，他在周四重申了他对拜登的强烈支持，称他有记录和精力赢得第二任期。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“我相信这个男人。我相信他的性格。我相信他一直是我们集体一生中最具变革性的总统之一，” Newsom说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们非常擅长着眼于出错，而不是庆祝正确的事。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 04:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump distances himself from Project 2025 after talk of new American Revolution]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3269409/donald-trump-distances-himself-project-2025-after-talk-new-american-revolution?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 03:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/6e24cf58-ca69-4f31-bbb1-f7e333c13d46_bc26d8ce.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国前总统唐纳德·特朗普在纽约向媒体发表讲话一月。照片：TNS&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普周五与“2025计划”保持距离，这是一项由长期盟友和政府前官员起草的对美国联邦政府进行大规模改革的提议，几天前，特朗普总统宣布了这一计划。负责该计划的智库暗示将会出现第二次美国革命。&lt;/p>;&lt;p>;“我对 2025 计划一无所知，”特朗普在其社交媒体网站上发帖称。 “我不知道背后是谁。我不同意他们所说的一些事情，而且他们所说的一些事情绝对是荒谬和糟糕的。无论他们做什么，我都祝他们好运，但我与他们没有任何关系。”&lt;/p>;&lt;p>;2025 年计划概述了总统权力的急剧扩张，并计划解雇多达 5 万名政府工作人员，以取代他们。特朗普的忠实拥护者。美国总统乔·拜登的连任竞选活动努力吸引更多人关注这一议程，特别是拜登在灾难性的辩论后试图让民主党同僚参与其中。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普概述了他自己的重组政府计划如果他赢得第二个任期，包括实施美国历史上最大规模的驱逐行动，并对所有进口产品征收关税。他的竞选团队此前曾警告外部盟友不要冒昧地代表前总统发言，并暗示他们的过渡努力是无济于事的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;遗产基金会主席凯文·罗伯茨 (Kevin Roberts) 在谈到史蒂夫时表示班农周二在“战争室”播客中表示，共和党人“正在夺回这个国家”。弗吉尼亚州前美国国会议员戴夫·布拉特 (Dave Brat) 为正在服四个月徒刑的班农主持了节目。&lt;/p>;&lt;p>;“我们正处于第二次美国革命的进程中，如果左派允许，这场革命将不会流血。罗伯茨说。&lt;/p>;&lt;p>;这些言论在网上广泛流传，并遭到拜登竞选团队的猛烈抨击，拜登竞选团队发表声明称，特朗普和他的盟友“梦想着一场暴力革命，以摧毁美国的想法”。美国”。&lt;/p>;&lt;p>;参与“2025 计划”的一些人是前高级政府官员。该项目的主管是保罗·丹斯 (Paul Dans)，他曾担任特朗普领导下的美国人事管理办公室主任。&lt;/p>;&lt;p>;曾担任特朗普领导下的管理和预算办公室主任的拉斯·沃特 (Russ Vought) 撰写了其中一篇文章章节。特朗普政府白宫总统人事办公室前主任约翰·麦肯蒂 (John McEntee) 是一名高级顾问。&lt;/p>;&lt;p>;该计划的发言人表示，Project 2025 与特定候选人或竞选活动无关。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“我们是一个由 110 多个保守派团体组成的联盟，为下一任保守派总统倡导政策和人事建议，”一份声明称。 “但最终要由那位总统（我们相信他将是特朗普总统）来决定实施哪些建议。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;拜登的连任竞选团队表示，该计划将“如果他获胜，将进行民主制衡，并巩固椭圆形办公室的权力”。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普的竞选顾问和亲密盟友写下了这句话，并正在尽一切努力选举他，以便他能够执行他们的剧本竞选团队在其网站上表示：“立即行动，”该竞选团队在其网站上表示。&lt;/p>;&lt;p>;周四，正当美国庆祝独立日，拜登在辩论表演中断后准备接受电视采访时，总统竞选团队在 X 上发布了一张来自反乌托邦的镜头电视剧《使女的故事》中，一群身着剧中红裙、头戴白帽的妇女在倒影池旁列队站立，远处的华盛顿纪念碑应该在的地方有一个十字架。&lt;/p>;&lt;p>;故事围绕妇女在极权政权下被剥夺身份，被迫为其他夫妇生孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“特朗普 2025 计划下的 7 月 4 日，”该帖子称。&lt;/p>;&lt;br>; &lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a >; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK election: Donald Trump congratulates Nigel Farage, ignores new PM Keir Starmer]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269406/uk-election-donald-trump-congratulates-nigel-farage-ignores-new-pm-keir-starmer?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.06 02:06&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/06/6db095d6-5ef4-4f9a-b09e-220051e46135_1ceeaa0d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;然后美国总统唐纳德·特朗普聆听英国政治家奈杰尔·法拉奇在2020 年 10 月在亚利桑那州古德伊尔举行的“让美国再次伟大”集会。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;美国前总统唐纳德·特朗普周五庆祝民粹主义者奈杰尔·法拉奇当选英国议会议员，却忽略了提到新任首相凯尔·斯塔默。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇领导的反移民英国改革党赢得了第三大选票，但在英国选举制度下，该党只获得了五个席位，而斯塔默领导的工党则以压倒性优势横扫英国政府。 .&lt;/p>;&lt;p>;“祝贺奈杰尔·法拉奇在改革英国选举中大获全胜，赢得了议会席位。奈杰尔是一个真正热爱自己国家的人！”特朗普在他的真相社交平台上写道。&lt;/p>;&lt;p>;法拉奇是特朗普的长期盟友，特朗普将这位离婚的四个孩子的父亲称为“脱欧先生”，并此前表示这位英国民粹主义者会做得“很棒” ”作为英国驻华盛顿大使。&lt;/p>;&lt;p>;白宫表示，美国总统乔·拜登周五致电斯塔默表示祝贺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/06/a88b9817-bcfb-44ea-9917-31db63fbabd7_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color ：#999;&quot;>;周五，英国改革党领袖、克拉克顿新议员奈杰尔·法拉奇（右）在伦敦与国会议员理查德·泰斯和李·安德森一起发表讲话。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;法拉奇是英国脱欧的拥护者，他第八次尝试当选议会议员，并毫不掩饰自己接管目前主要反对党保守党的愿望该党在民意调查中被工党击败。&lt;/p>;&lt;p>;“英国政治中的中右翼存在巨大差距，我的工作就是填补它，”他在克拉克顿轻松获胜后说道，英格兰东部。&lt;/p>;&lt;p>;这一结果与英国最亲密盟友的右倾趋势背道而驰，法国极右翼全国集会关注权力，而特朗普则有望重返美国。&lt;/p>;&lt;p >;法拉奇的胜利可能会鼓舞这位引人注目的民粹主义领袖，实现他“接管”保守党的长期目标。&lt;/p>;&lt;p>;数以百万计的选民似乎已经转而支持改革派，给保守党带来了有史以来最糟糕的结果之一。&lt;/p>;&lt;p>;最初的出口民意调查在周四晚上引起了轰动，此前民意调查预测改革党将获得 13 个席位——远远超出了竞选后期的预测，即改革党将仅赢得 13 个席位。少数。&lt;/p>; &lt;p>;路透社的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net” style = “颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.run” style =“ color：color：橙色” target =“ _ black” >; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 02:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China treads complex path between North and South Korea as nuclear risk rises]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3266864/china-treads-complex-path-between-north-and-south-korea-nuclear-risk-rises?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 23:59&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /06/17/c916e8d2-8971-4a4b-b30f-a3e92708ae5a_94dba700.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;观察家希望中国能够帮助遏制朝鲜11 月美国大选前平壤的挑衅。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着朝鲜半岛针锋相对的紧张局势持续升温，北京在与平壤和首尔打交道时面临着复杂的困境，核武威胁迫在眉睫。 &lt;/p>;&lt;p>;观察人士警告说，平壤“很有可能”在 11 月美国大选前进行进一步挑衅，并呼吁中国在事态升级之前加大力度帮助遏制朝鲜。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;更复杂的是，在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上个月高调访问朝鲜后，北京还对平壤与莫斯科深化军事协定持谨慎态度 — — 分析人士称，这可能不利于中国的利益。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;/div>;&lt;p>;自 2022 年以来平壤加速导弹试验引发的紧张局势在 1 月份爆发，当时朝鲜领导人金正恩放弃了前任的和解和朝鲜半岛统一目标，并宣布首尔为其政权的“主要首都”。 &lt;/p>;&lt;p>;过去一个月，在北方邻国对运载垃圾的气球进行轰炸后，首尔暂停了 2018 年的缓和紧张局势协议，并在边境地区恢复了反平壤的扩音广播。&lt;/p>; &lt;p>;韩国还与其盟友美国进行了七年来的首次实弹演习，使用了精确制导地堡炸弹。&lt;/p>;&lt;p>;美国和平研究所高级顾问 Joseph Yun – 以及 2016 年至 2018 年美国朝鲜政策特别代表 – 将朝鲜半岛局势描述为“危险”。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们不能很快排除任何挑衅的可能性，”他说，并补充说，历史上在美国总统选举年，平壤曾尝试过各种事情，包括测试武器，来挑衅华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;美国广播公司 NBC 上个月报道称，情报官员认为平壤可能正在计划“最具挑衅性”的行动应普京的要求采取军事行动，以便在 11 月选举前“制造骚乱”。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学亚洲中心的韩国访问学者 Seong-hyon Lee 表示，有可能发生协调一致的“十月意外”考虑到两国的“战略利益”，涉及平壤和莫斯科的“并非没有道理”。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜很有可能进行第七次核试验。从技术上讲，朝鲜不必这样做。但从政治上来说，它可能想发出一个信号。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/06/17/658014c6-4cea-405a-acac-8fdab14d5547_baabfd1c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;平壤参与协调的“十月惊喜”的可能性一位韩国分析人士表示，莫斯科“并非没有优点”。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;李说，虽然北京作为朝鲜的最大外交支持者和经济命脉，长期以来在与华盛顿和首尔打交道时打朝鲜牌，但其影响力取决于其遏制平壤好战的能力。&lt;/p>;&lt;p>;“当华盛顿发现北京对平壤缺乏政治影响力时，这意味着北京缺乏与华盛顿打交道的工具箱。”另一方面，如果北京对平壤有影响力但不愿意使用它，华盛顿就会想方设法向北京施压，迫使其这样做。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过提及朝鲜无核化激起了平壤的愤怒。上个月，在自 2019 年以来的首次三边峰会结束时，朝鲜半岛与韩国和日本发表了联合声明。&lt;/p>;&lt;p>;朝鲜谴责此举，称其为“严重的政治挑衅和主权侵犯”。中国尚未对朝鲜的袭击做出公开回应。&lt;/p>;&lt;p>;北京人民大学国际事务专家时殷弘表示，这表明中国最初不愿触及无核化问题，而北京实际上已将无核化作为一项政策目标放弃。 2021年，由于中国自身和外部环境的变化。&lt;/p>;&lt;p>;“显然，与日本和韩国关系紧张的中国为了三边峰会而勉强接受了无核化的最终措辞。” ”，他说。&lt;/p>;&lt;p>;“基本上，中国的半岛政策剩下的就是坚决捍卫与朝鲜的联盟，并坚决阻止西方安理会常任理事国通过决议的任何企图。另一项针对朝鲜的决议。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;但北京的亲平壤立场导致与韩国的关系恶化，首尔在战略上向华盛顿和东京倾斜。&lt;/p>;&lt; p>;北京和莫斯科在联合国多次就平壤的核野心与韩国及其盟友发生冲突，自 2022 年以来朝鲜已发射了 100 多枚导弹，违反了联合国制裁。&lt;/p>;&lt;p>;据施先生表示，尽管北京努力缓和与首尔的竞争，但中韩关系短期内不太可能出现“显着且持久的改善”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于韩国来说，朝鲜在解决问题上的快速进展推进核和导弹能力仍然是其最大的担忧，而中国似乎对此不太关心，至少从政治角度来看，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;美国六方特使约瑟夫·德特拉尼 (Joseph DeTrani) 2003 年至 2006 年与朝鲜进行的会谈中，鉴于北京与这个较小邻国的贸易往来，而且还向朝鲜供应原油和石油产品，中国对北京对平壤的影响力仍然持乐观态度。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将鼓励平壤不要与[首尔]的紧张局势升级，并且——就像最近与韩国和日本举行的三边会议一样——这将警告韩国不要在战略上与美国结盟以遏制中国，”他说。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据德特拉尼的说法，北京在联合国与莫斯科结盟反对对平壤的进一步制裁“并不意味着中国对朝鲜的核计划和导弹计划持乐观态度”。&lt;/p>;&lt;p >;“事实上，中国不希望朝鲜半岛出现不稳定，这会引发该地区的不稳定。这些事态发展不符合中国的利益，”德特拉尼说。&lt;/p>;&lt;p>;云认为，虽然中国“非常支持限制朝鲜进一步进行核试验”，但北京可能更担心朝鲜的迅速发展。平壤与莫斯科之间的军事关系升温。&lt;/p>;&lt;p>;“中国一直对朝鲜与俄罗斯走得太近持谨慎态度，希望两国之间保持一定距离，”他说。&lt;/p>;&lt;p >;普京于5月份结束了对中国的访问，上个月在他自2000年以来首次访问平壤期间与金正恩签署了共同防御协议，重申了冷战时期在发生战争时提供“军事和其他援助”的承诺。 &lt;/p>;&lt;p>;金正恩誓言“全力支持和声援”普京在乌克兰的战争，并声称该协议将双边关系提升到联盟的水平，因为双方都面临着与西方不断升级的对峙。&lt;/p>; &lt;p>;在九月份罕见地前往俄罗斯远东与普京会面时，金正恩称赞与莫斯科的关系是其国家的“头等大事”。&lt;/p>;&lt;p>;这次访问极大地促进了两国的军事和经济合作，据称，朝鲜提供常规武器支持俄罗斯在乌克兰的战争，以换取军事技术和经济援助。&lt;/p>;&lt;p>;“朝鲜历来非常擅长操纵大国、博弈中国和俄罗斯。因此，这在很大程度上是三个国家之间的战略平衡问题。”云说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;平壤向莫斯科靠拢的另一个迹象是，中国的共产主义邻国已经切换了信号传输普京访问后，其国家电视台从中国卫星向俄罗斯卫星进行广播。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，普京还利用个人影响力说服金正恩同意在朝鲜半岛上修建一座新的跨境车辆桥梁。专家称，图们江让中国船只能够通过该河的最后一段前往日本海或东海带来了希望。几十年来，位于河流下游的一座高度不到 100 米（328 英尺）的苏联时代桥梁使货船无法使用海上航线。&lt;/p>;&lt;p>;恰逢普京访问平壤，据中方报道，中韩上个月在首尔举行了首次副部级外交与安全对话，双方均表示“当务之急是让局势降温，避免加剧对抗”。&lt;/p>; &lt;p>;韩国外交部发表声明，敦促北京在促进半岛和平与稳定方面发挥建设性作用，并警告说，朝鲜与俄罗斯的军事合作引发的紧张局势“不符合中国的利益”。&lt;/p>;&lt;p >;据韩国报纸《韩民族日报》报道，主持“二加二”磋商的中国外交部副部长孙卫东表示，北京希望朝鲜和俄罗斯之间的交流有助于该地区的和平与稳定。&lt; /p>;&lt;p>;德特拉尼还对平壤与莫斯科的密切联系表示担忧，但对朝鲜可能进行的第七次核试验持怀疑态度，因为中国对金正恩的明显影响力及其反对另一次核试验。&lt;/p>; &lt;p>;但是，如果乌克兰战争继续下去，平壤继续向莫斯科提供军事支持，以换取其卫星和武器计划的技术援助，“我们很可能会看到朝鲜做出一些挑衅性的事情”，他说。&lt;/ p>;&lt;p>;首尔延世朝鲜研究所副教授兼副所长白友益表示，朝鲜和俄罗斯不断加强的军事合作使中国在东北亚陷入了日益加深的困境。&lt;/p>;&lt;p >;“中国和俄罗斯在朝鲜核化博弈的回报结构上首次出现分歧，”白南准说。&lt;/p>;&lt;p>;“俄罗斯在储存核武器方面看到了一些积极的方面——[如果]风险极大”在朝鲜作为讨价还价的筹码。与此同时，中国不仅是忍受这种导致不稳定的安全环境，而且还受到损害。”&lt;/p>;&lt;p>;白南准还指出，近年来中国基本上不再提及朝鲜半岛无核化，这表明这是因为在当前的安全环境下以及与美国的斗争中，它对局势无能为力。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管中国不希望东北亚不稳定，但它已经继续前进了将朝鲜的核国家视为一个给定条件，而不是一个变量，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，尽管与俄罗斯不同，中国既不认可也不支持朝鲜，但中国却勉强对此保持沉默。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;大多数专家对平壤和华盛顿之间恢复直接裁军谈判的前景感到悲观，尤其是在没有北京支持的情况下。 &lt;/p>;&lt;p>;“我认为朝鲜和美国在不久的将来没有机会恢复无核化谈判。”如果唐纳德·特朗普在今年 11 月再次入主椭圆形办公室，那么机会可能会很小。&lt;/p>;&lt;p>;但在德特拉尼看来，朝鲜半岛完全且可验证的无核化仍然是未来谈判的一个可行选择，即使尽管这可能是一个漫长的过程。&lt;/p>;&lt;p>;“中国将支持这一进程。俄罗斯可能是个例外，但朝鲜的未来与其与中国的盟友关系以及与美国、韩国和日本建立正常关系的道路更加同步，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不应该放弃和平解决与朝鲜的问题。”德特拉尼补充道。&lt;/p>;&lt;p>;哈佛大学亚洲中心的李表示，中国应该考虑重启六方会谈和一系列谈判北京在 2003 年帮助启动了旨在结束朝鲜核武器计划的计划。&lt;/p>;&lt;p>;“此举将受到华盛顿、首尔和东京的赞赏，并且通过扭转形成冷战的趋势，将有利于中国。华盛顿、首尔和东京在一边，北京、平壤和莫斯科在另一边，这是一种类似战争的结构，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 00:20:07 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Labour’s David Lammy aims for UK foreign policy reset, Rachel Reeves becomes first female chancellor, as PM Starmer appoints cabinet]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3269401/labours-david-lammy-aims-uk-foreign-policy-reset-rachel-reeves-becomes-first-female-chancellor-pm?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.05 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/05/699b9bfc-37c4-4141-9310-308e4f81625d_2008210a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国新任外交大臣戴维·拉米 (David Lammy) 离开伦敦唐宁街 10 号继周四的选举结果于周五公布后，工党取得了胜利。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;工党的大卫·拉米成为英国下一任外交大臣，承诺重置与欧盟的关系并推动加沙停火，同时寻求与唐纳德·特朗普领导的共和党建立联系。&lt; /p>;&lt;p>;新任首相基尔·斯塔默领导的中左翼工党在周四的议会选举中获得压倒性胜利，结束了保守党政府 14 年的执政，并誓言要为英国带来变革。&lt;/p>;&lt;p>;选举宣言中承诺的六项初步优先事项集中于国内事务，拉米的收件箱里还有一长串国际问题等待着拉米。&lt;/p>;&lt;p>;工党表示，中东的长期和平与安全将是立即成为焦点。它致力于承认巴勒斯坦国是对新的和平进程的贡献，从而实现两国解决方案。&lt;/p>;&lt;p>;51 岁的拉米于周五被斯塔默任命担任新职务，在会议召开之前曾广泛旅行。他曾在《时代》杂志上撰文称特朗普是“憎恨女性的新纳粹反社会者”，之后一直致力于与美国共和党人建立联系。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src =&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/5816f70e-d551-4554-9671-f193f4e073b2_399c533f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt; div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周五，英国新任财政大臣雷切尔·里夫斯 (Rachel Reeves) 在唐宁街 11 号外，她是第一位担任该职位的女性。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他会见了被视为特朗普内阁职位候选人的共和党人物，其中包括迈克·蓬佩奥(Mike Pompeo)。&lt;/p>;&lt;p>;拉米与领导层有着密切的联系。民主党人，是前总统巴拉克·奥巴马的密友，也是哈佛法学院的校友。&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;拉米在 5 月份的一次演讲中表示，工党将始终与美国合作“无论天气如何，无论谁获胜”，他都会寻求与特朗普找到“共同目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我不认为他在主张美国应该放弃欧洲。他希望欧洲人采取更多行动，确保欧洲得到更好的防御。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他在任期间的言论令人震惊吗？是的，他们是。我们会使用它们吗？不。但在特朗普总统的领导下，美国在欧洲国防上的支出实际上有所增长，在他的任期内，更广泛的联盟的国防支出也是如此。”&lt;/p>;&lt;p>;拉米是圭亚那移民的儿子，代表伦敦内城区的选区他的职业生涯大部分时间都在争取社会和种族正义。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/07/05/5e0b0277-4ebc-4e99-9944-d865b2b05165_6534017d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国新任领导人凯尔·斯塔默 (Keir Starmer) 和他的妻子维多利亚 (Victoria) 合影他于周五发表了作为总理的首次讲话。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在2016年公投中支持英国留在欧盟。虽然工党承诺英国将留在欧盟之外，但它希望重置关系并寻求加深关系，包括通过新的英国-欧盟安全协议。&lt;/p>;&lt;p>;拉米此前曾描述过马琳·勒庞，一位领先的领导人法国极右翼全国集会（NR）中的一个人物，被视为仇外且恶毒的。民意调查显示，她的政党有望在法国议会选举中赢得最多席位，但未达到绝对多数。&lt;/p>;&lt;p>;“法国是英国最亲密的盟友之一，无论谁当选，我们都将与他们合作。这是一个民主国家，由法国人民来管理，”拉米本周表示。 “我们将拭目以待 7 月 7 日的第二轮投票结果。”&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，瑞秋·里维斯 (Rachel Reeves) 于周五被斯塔默 (Starmer) 任命为财政部长，成为第一位负责国家财政的女性。英国财政大臣的职位和头衔可以追溯到 16 世纪。&lt;/p>;&lt;p>;这位前英格兰银行经济学家面临着艰巨的任务，即在工作的同时兑现工党的承诺，促进经济增长并投资于公共服务拥有巨额国债。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/05/3e7f01d6- c01b-4d2a-9ff4-0254f6f7edb3_eefee88f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;安吉拉·雷纳 (Angela Rayner) 在被任命为副首相兼负责平整事务的国务卿后于周五离开唐宁街 10 号向上，住房和社区。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;工党副领袖安吉拉·雷纳 (Angela Rayner) 被任命为副首相。雷纳自 2020 年起一直担任斯塔默党的副领袖，她还将担任升级、住房和社区秘书。&lt;/p>;&lt;p>;雷纳经常谈到她在贫困公众中长大的艰难背景住房街区和作为一名年轻母亲而早早离开学校。&lt;/p>;&lt;p>;她的职业生涯是作为工会官员开始的，然后开始担任立法者。&lt;/p>;&lt;p>;伊维特·库珀已成为内政大臣，处理包括移民和治安在内的关键问题。约翰·希利 (John Healey) 被任命为国防部长。&lt;/p>;&lt;p>;工党全国竞选协调员帕特·麦克法登 (Pat McFadden) 被任命为兰开斯特公国财政大臣，这是内阁中仅次于首相的最高级大臣。&lt;/p>;&lt;p >;美联社的其他报告&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：彩色：橙色” target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style style files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 23:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>