<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[All EU states except Hungary demand ‘immediate’ halt in Gaza fighting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252494/all-eu-states-except-hungary-demand-immediate-halt-gaza-fighting?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 03:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/fd8d9b86-66ff-48f9-8931-ee63d6724e18_cb7b7d90.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名巴勒斯坦男子在检查拉法的破坏情况时安慰另一名男子周一，以色列连夜对加沙南部边境城市发动空袭。图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;外交政策负责人何塞普·博雷尔(Josep Borrell)表示，除匈牙利外的所有欧盟国家周一都呼吁“立即暂停”加沙战争。&lt;/p>;&lt;p>; 10 月 7 日哈马斯发动袭击后，欧盟一直在努力争取对以色列的军事行动做出统一反应。&lt;/p>;&lt;p>;但博雷尔表示，来自 26 个国家的外交部长已同意发表声明，呼吁“立即暂停人道主义行动，这将导致可持续停火”。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟国家还再次呼吁以色列不要对加沙城市拉法发动袭击，该市已成为受灾地区的主要避难区。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/2dc13f0e-0e1f-4f58-9e70-7434a5f4bd20_2a5e1063.jpg&quot; alt =&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔。照片：比利时/德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;匈牙利是以色列的坚定支持者，经常拒绝附和被视为批评该国的欧盟声明。&lt;/p>;&lt;p >; 迄今为止，德国等其他欧盟国家一直不愿呼吁“立即”停止以色列的行动。它不想被视为支持任何可能限制以色列自卫权利的行动。&lt;/p>;&lt;p>;美国已提出联合国安理会决议草案，呼吁暂时停火并反对以色列在战争中暂时停火。根据路透社周一看到的文本，以色列对加沙南部拉法发动了大规模地面进攻。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿一直反对联合国就以色列-加沙战争采取的任何行动中使用停火一词，但美国草案文本呼应了美国总统乔·拜登上周在与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡交谈时使用的语言。&lt;/p>;&lt;p>;美国的文本草案“确定在当前情况下对拉法发动大规模地面进攻将造成进一步伤害”以色列表示，除非哈马斯释放人质，否则它将在斋月期间进行战斗&lt;/h3>;&lt;p>;以色列计划袭击拉法，那里有超过 100 万人。加沙230万巴勒斯坦人寻求庇护，引发国际社会担忧此举将急剧恶化加沙的人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;美国决议草案称，此举“将对地区和平和安全产生严重影响”。 ”。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚该决议草案何时或是否会在由 15 名成员组成的安理会中进行表决。决议需要至少九票赞成且美国、法国、英国、俄罗斯或中国无否决票才能通过。&lt;/p>;&lt;p>;美国在阿尔及利亚周六要求安理会就该决议进行表决后提出了该案文。周二的决议草案要求立即在战争中实行人道主义停火。美国驻联合国大使琳达·托马斯-格林菲尔德迅速表示将予以否决。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿尔及利亚在两周多前提出了初步决议草案。但托马斯-格林菲尔德表示，该文本可能会危及人质问题的“敏感谈判”。美国、埃及、以色列和卡塔尔正在寻求谈判暂停战争并释放哈马斯扣押的人质。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿传统上保护其盟友以色列免受联合国行动的影响，并自 10 月以来两次否决安理会决议7. 但它也两次弃权，允许安理会通过旨在增加对加沙援助的决议，并呼吁紧急和延长人道主义战斗暂停。&lt;/p>;&lt;p>;美国的文本草案将谴责一些以色列人的呼吁该决议还将拒绝“任何一方采取的任何减少加沙领土的行动”。加沙，临时或永久的，包括通过正式或非正式建立所谓的缓冲区，以及广泛、系统地拆除民用基础设施。”&lt;/p>;&lt;p>;路透社去年 12 月报道称，以色列告诉一些阿拉伯国家表示，它希望在加沙边界内开辟一个缓冲区，以防止袭击，作为战争结束后飞地提议的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;“最后的堡垒”：以色列为期六周的打击哈马斯的行动并缩小加沙战争规模&lt;/h3>;&lt;p>;据以色列统计，战争始于10月7日统治加沙的哈马斯激进组织的武装分子袭击以色列，造成1,200人死亡并俘获253名人质。作为报复，以色列对加沙发动了军事袭击，卫生当局称此次袭击已造成 28,000 多名巴勒斯坦人死亡，还有数千具尸体可能在废墟中丧生。&lt;/p>;&lt;p>;去年 12 月，193 名成员中超过四分之三的人丧生联合国大会投票要求立即实行人道主义停火。大会决议不具有约束力，但具有政治影响力，反映了全球对这场战争的看法。&lt;/p>;&lt;p>;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯长期以来一直呼吁在加沙实现人道主义停火。联合国援助负责人马丁·格里菲斯上周警告说，在拉法的军事行动“可能导致屠杀”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列警告说，除非哈马斯释放所有人质，否则它将在穆斯林圣地期间继续发动攻势。斋月，包括拉法。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报道&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israel says it will fight during Ramadan unless Hamas frees hostages]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3252493/israel-says-it-will-fight-during-ramadan-unless-hamas-frees-hostages?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 02:28&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/e7660108-2237-4bdd-a266-a9853e940ac1_2e2bb05c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;从拉法拍摄的照片显示南部汗尤尼斯上空滚滚浓烟加沙，周一。图片：图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周一，加沙地带发生致命战斗，此前以色列警告称，除非哈马斯释放所有人质，否则它将在穆斯林斋月期间继续攻势，包括最南部的拉法地区。&lt;/p>;&lt;p>;全球对 140 万巴勒斯坦人的命运日益担忧，他们被迫进入埃及边境附近的拉法，在拥挤的临时避难所和帐篷中忍受轰炸和严重的食物短缺.&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯控制地区的卫生部表示，加沙一夜之间的罢工和战斗造成 100 多名巴勒斯坦人死亡，其中大部分是妇女和儿童，死亡人数超过 29,000 人，其中战斗最激烈的是汗尤尼斯，就在拉法以北。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/de5a5c79-e00a -49c7-995b-3d385b204fce_b12d6d37.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前军事参谋长本尼·甘茨。照片：德新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;战时内阁成员本尼·甘茨周日警告称，以色列军队已准备好在斋月期间深入拉法，根据农历，斋月从三月左右开始10.&lt;/p>;&lt;p>;“世界必须知道，哈马斯领导人也必须知道：如果到了斋月人质还没有回家，包括拉法地区在内的各地战斗都将继续，”哈马斯前军事首长甘茨说。工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;他补充道：“哈马斯有一个选择。他们可以投降，释放人质，加沙平民可以庆祝斋月盛宴。”&lt;/p>;&lt;p>;总理本杰明·内塔尼亚胡办公室周一表示，将允许在耶路撒冷阿克萨清真寺进行斋月祈祷，但会受到限制根据安全需要设定。&lt;/p>;&lt;p>;哈马斯谴责了拟议的限制，巴勒斯坦伊斯兰最高委员会呼吁所有穆斯林无论如何都要参观阿克萨清真寺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/a147e39f-7fce-4019-9e13-4e1462d96ee7_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，巴勒斯坦人在耶路撒冷老城的阿克萨清真寺圆顶清真寺（犹太人也称其为圣殿山）。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;阿克萨清真寺是世界上穆斯林最神圣的圣地之一，坐落在耶路撒冷老城的山顶上，这座建筑也被犹太人尊为圣地。圣经时代的寺庙遗址。&lt;/p>;&lt;p>;有关进入该​​遗址的规则经常成为摩擦的根源，特别是在包括斋月在内的假期期间，据说这样做可以防止暴力。&lt;/p>;&lt;p>;被问及关于阻止以色列穆斯林进入阿克萨清真寺的可能性，内塔尼亚胡办公室表示：“总理做出了一个平衡的决定，在专业人士确定的安全需求范围内允许宗教自由。”&lt;/p>;&lt;p>;它没有给出任何建议更多细节。&lt;/p>;&lt;h3>;“最后的堡垒”：以色列为期六周的打击哈马斯并缩减加沙战争的行动&lt;/h3>;&lt;p>;甘茨周一表示，以色列将允许平民从拉法撤离，“尽量减少平民伤亡”——但到目前为止，它尚未具体说明巴勒斯坦人可以逃往何处，在四个多月的毁灭性战争之后，大片领土被夷为平地。&lt;/p>;&lt;p>;埃及强调，它不希望加沙人越过边境，认为这将有助于清空加沙的巴勒斯坦人口——以色列否认这一目标。&lt;/p>;&lt;p>;卫星图像显示，埃及已开始在与加沙边界平行的地方修建围墙，这显然是为了应对大规模难民逃亡的预防措施。&lt;/p>;&lt;p>;根据法新社统计，哈马斯于 10 月 7 日发动史无前例的袭击，导致以色列南部约 1,160 人死亡，其中大部分是平民，战争由此开始以色列官方数据。&lt;/p>;&lt;p>;被美国、欧盟和其他政府视为“恐怖”组织的哈马斯武装分子还劫持了约 250 名人质，其中 130 人仍留在加沙，其中 30 人被认为是人质。据以色列称，已死亡。&lt;/p>;&lt;p>;根据该领土卫生部的最新统计，以色列的报复行动已造成至少 29,092 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;军队周一在加沙境内发布了以色列作战部队与警犬部队进行激烈挨家挨户战斗的镜头，坦克在被炸毁的建筑物残骸中的沙地中翻滚。&lt;/p>;&lt;p>;不断升级的人道主义危机迫使一些巴勒斯坦人将动物饲料磨成面粉。&lt;/p>;&lt;p>;“我的孩子们正在挨饿，他们因饥饿哭泣着醒来，”加沙北部的一名妇女说。&lt;/p>;&lt;p>;“我在哪里为他们提供食物？”&lt;/p>;&lt;p>;联合国巴勒斯坦难民机构一直与以色列存在严重分歧，该机构表示，近四分之三的加沙人正在饮用受污染的水，并警告说“加沙的恶化是前所未有的”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/ec6c2c63 -59f0-43f7-a76d-754182e671ac_0fd32ca1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;活动人士在抗议活动中与黎巴嫩防暴警察发生冲突，要求开放埃及之间的拉法过境点周一，在加沙，埃及驻黎巴嫩贝鲁特大使馆外。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国、埃及和卡塔尔调解人进行了数周的停战谈判，但未能达成暂停战斗的协议，以色列拒绝了哈马斯的要求，其中包括完全撤军。&lt;/p>;&lt;p>;被围困的汗尤尼斯纳赛尔医院及其周围发生了激烈的战斗，世界卫生组织 (WHO) 称该医院已不再运作。&lt;/p>;&lt; p>;以色列军队周六表示，已在医院拘留了约 100 名嫌疑人，并在那里发现了曾被送往人质但从未交付给他们的药品。&lt;/p>;&lt;p>;加沙卫生部称，有 7 名患者自周五以来，包括一名儿童在内的一名患者因停电在医院死亡，“包括重症监护医生在内的 70 名工作人员”已被捕。&lt;/p>;&lt;p>;仍在医院的 200 名患者中，至少有 20 人迫切需要转移到其他地方世卫组织总干事谭德塞表示，他的组织“不被允许进入”该地点。&lt;/p>;&lt;h3>;显微镜下中国对以色列-加沙战争和红海危机的反应&lt;/h3>;&lt; p>;以色列表示，柴油和氧气供应已运送到医院，临时发电机正在运行。&lt;/p>;&lt;p>;以色列国防部长约夫·加兰特表示，“部队非常精确地逮捕了恐怖分子，没有造成平民伤亡伤亡”。&lt;/p>;&lt;p>;国际社会对以色列施加的压力越来越大，要求以色列停止在被围困的沿海领土上的战争。&lt;/p>;&lt;p>;但总理本杰明·内塔尼亚胡一再坚称军队将继续前进，直到实现“全面战争”。胜利”，尽管还面临来自死灰复燃的反政府抗议和绝望的人质亲属的国内压力。&lt;/p>;&lt;p>;联合国最高法院从周一开始为期一周的听证会，审查该国 57 年占领该国的法律后果。巴勒斯坦领土。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/8d953156-2a29-4ecf -9343-e2b533fad0ae_b7f25c1f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周一，耶路撒冷的抗议者在抗议以色列政府的过程中向以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的住所游行。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;巴勒斯坦外交部长里亚德·马利基告诉法庭，他的人民正在以色列人的统治下遭受“殖民主义和种族隔离”。&lt;/p>;&lt;p>;以色列将不会参加总理办公室所说的听证会“旨在损害以色列保卫自己免受生存威胁的权利”。&lt;/p>;&lt;p>;应联合国大会要求举行的听证会与南非的听证会是分开的指控以色列在当前加沙攻势中实施种族灭绝的备受瞩目案件。&lt;/p>;&lt;h3>;以色列军队在约旦河西岸杀害 3 名巴勒斯坦人&lt;/h3>;&lt;p>;西方政府越来越多地推动单方面承认巴勒斯坦国，以实现巴勒斯坦国的独立。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周日指责以色列实施“种族灭绝”，并将其行为与阿道夫·希特勒的灭绝犹太人运动进行比较。&lt;/p>;&lt;p>;巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周日指责以色列实施“种族灭绝”。 p>;&lt;p>;内塔尼亚胡称这些言论“可耻”，外交部长以色列·卡茨宣称巴西总统“在以色列国是不受欢迎的人”，除非他道歉。&lt;/p>;&lt;p>;中央统计局周一表示，由于战争对经济的影响，以色列 2023 年最后三个月的 GDP 比上一季度下降了 19.4%。&lt;/p>;&lt;p>;路透社的补充报告&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 02:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Some stranded Russian Sokol oil cargoes begin to move to China and India, data shows]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252492/some-stranded-russian-sokol-oil-cargoes-begin-move-china-and-india-data-shows?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 01:45&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/814bd0fc-baa9-4a61-aecb-1544deef0224_40b06da6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯鞑靼斯坦共和国阿尔梅季耶夫斯克郊外的油泵千斤顶。周一，因西方制裁而搁浅在海上的三艘载有俄罗斯索科尔石油的油轮开始驶向中国和印度。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;Kpler和LSEG周一的数据显示，因付款问题和西方制裁而搁浅在海上的三艘载有俄罗斯索科尔石油的油轮已开始转向中国和印度.&lt;/p>;&lt;p>;自西方因其在乌克兰的军事行动而对莫斯科实施制裁以来，索科尔油轮的积压已成为对俄罗斯石油贸易的最大干扰。&lt;/p>;&lt;p>;索科尔油轮数量超过1000万桶由于付款困难以及西方对运输公司和运载原油的船只的制裁，过去三个月里一直漂浮在海上储存中。&lt;/p>;&lt;p>;这三艘船 - NS Century、NS Commander 和 Nellis - 一直闲置着根据数据和交易员的说法，自 11 月以来一直在海上航行的船只终于移动了。俄罗斯国有石油巨头俄罗斯石油公司（索科尔级石油的主要出口商）没有回应路透社有关索科尔石油销售的询问。&lt;/p>;&lt;h3>;价格上涨限制了印度对俄罗斯石油的需求&lt;/h3>;&lt;p>;NS Century 和据数据分析公司 Kpler 称，Nellis 总共向中国港口运送了 220 万桶索科尔石油。这两艘油轮因违反俄罗斯石油每桶 60 美元的价格上限而受到美国的新制裁。&lt;/p>;&lt;p>;两位贸易消息人士告诉路透社，买家是中国私营炼油商。由于信息未公开，贸易商拒绝透露姓名，也没有透露买家的姓名。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能是解决[索科尔销售]问题的方法，因为至少有两艘油轮自此以来一直处于闲置状态。 Kpler 原油分析主管维克托·卡托纳 (Viktor Katona) 表示：“11 月开始驶向中国领海。”&lt;/p>;&lt;p>;悬挂加蓬国旗的油轮 NS Commander 不受美国制裁，船上载有约 60 万桶索科尔石油根据 Kpler 和 LSEG 的数据，该船正驶往印度贾姆讷格尔港。&lt;/p>;&lt;p>;根据 Kpler 的数据，截至周一，约有 750 万桶索科尔仍滞留在海上，低于两周的超过 1000 万桶。早些时候。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese coastguard boarded Taiwan cruise ship after deadly boat incident]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/article/3252490/chinese-coastguard-boarded-taiwan-cruise-ship-after-deadly-boat-incident?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 01:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/c08b736c-784a-49cd-8f20-ffc729b716e3_986d64be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;台湾海岸警卫队检查一艘在海岸追逐中倾覆的船只周三，台湾金门群岛。周一，台北海警宣布，金门附近的两艘中国海警船接近一艘台湾游轮。图片来源：台湾海巡署（美联社）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;台北称，中国海警官员周一短暂登上一艘台湾船只，此前北京表示将在两名中国公民发生船只事故后加强巡逻死亡。&lt;/p>;&lt;p>;上周，这艘船在台湾海岸警卫队追击时在金门附近倾覆，船上载有四名中国公民。金门是台湾控制的岛屿群，也称为金门。&lt;/p>;&lt;p>;船上四人全部被抛入水中，其中两名船员随后死亡。获救的两人被拘留在金门，该地区距离中国大陆城市厦门仅五公里（三英里）。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/f2a4845f-cbe2-4ef3-8cd4-a682213cc46d_ac707f82.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反-在台湾金门的海滩上登陆路障，背景是中国的厦门。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;台湾为自己的行为进行了辩护，称该船位于禁止水域，而中国大陆则表示将加强该地区的“执法巡逻行动”。&lt; /p>;&lt;p>;周一，台北海警宣布，金门附近的两艘中国海警船接近一艘台湾游轮。&lt;/p>;&lt;p>;“六名大陆海警登上了该船。声明称，在检查了该船的航行计划、船舶证书、船长和船员的执照以及船长签名后，他们离开了该船。&lt;/p>;&lt;p>;台北海巡人员很快就赶到了，中方人员也赶到了。海警表示，他们已经离开了载有11名船员和23名乘客的游轮。&lt;/p>;&lt;p>;他们“一路护送游轮返回金门水头港”，敦促中国“秉持和平理性” ”。&lt;/p>;&lt;h3>;北京誓言在台湾追捕后两名渔民死亡的海域定期巡逻&lt;/h3>;&lt;p>;处理与北京有关的问题的台湾陆委会周一晚间还宣布，被拘留者的家属参与倾覆事件的中国船员预计将于周二抵达金门。&lt;/p>;&lt;p>;海峡交流基金会——一个负责处理与中国大陆的技术和商业事务的台湾半官方机构——表示许可证已于&lt;/p>;&lt;p>;基金会“还将派员前往金门，为2月20日抵达金门的大陆家属提供人道主义关怀，协助他们处理善后事宜”。 &lt;/p>;&lt;p>;2 月 14 日的事件发生在中国大陆与台湾之间紧张局势加剧的背景下。台湾是一个自治岛屿，北京声称是其领土的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;北京从未放弃使用武力收复台湾，近年来还加大了“统一”的力度。&lt;/p>;&lt;p>;北京通过部署战机和军事力量加大对台湾的军事压力。海军舰艇几乎每天都在该岛周围巡逻。&lt;/p>;&lt;p>;台湾最近还在 1 月份举行了总统选举，民进党候选人赖清德获胜，北京视这位候选人为“分裂分子”。 &lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Football legend Lionel Messi takes aim at ‘false stories’ about Hong Kong no-show, dismisses rumours decision involved politics]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3252488/football-legend-lionel-messi-takes-aim-false-stories-about-hong-kong-no-show-dismisses-rumours?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 00:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/4c52dfc8-8d6e-47e5-82fc-fd3d50409230_ad85b423.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;莱昂内尔·梅西出现在微博上的社交媒体帖子中。梅西谈到了他个人对中国的喜爱，并表示希望再次见到中国的球迷。照片：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;阿根廷足球明星莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)试图平息全国对其决定缺席香港比赛的愤怒，称涉及政治的猜测是毫无根据的，他希望再次与中国球迷见面。&lt;/p>;&lt;p>;在中国大陆社交媒体平台微博上发布的两分钟视频中，梅西表示他想解释为什么他决定不与迈阿密国际队友一起上场2月4日与当地球队的友谊赛。&lt;/p>;&lt;p>;“我在香港读到并听到了很多赛后的说法，”他说。 “我想录制这个视频并给你们真实的版本，这样就没有人可以继续阅读虚假故事。&lt;/p>;&lt;p>;“正如你们所知，我一直想参加并参与每一场比赛。我听人们说我因为政治原因和许多其他原因而不想参加比赛，但这些都是完全不真实的。如果是这样的话，我什至不会像以前那样多次去日本或访问中国。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;这场由 Tatler Asia 组织的比赛正在塑造本应成为香港今年最盛大的体育赛事之一，但梅西缺席了比赛，令挤满香港大球场的数万名球迷感到愤怒和困惑。后来他以大腿肌肉炎症为由无法参加比赛，但几天后他就前往日本参加了一场比赛。&lt;/p>;&lt;p>;梅西很快恢复状态，引发了他故意侮辱这座城市的指控。一些当地政客和大陆媒体称这是“有计划的冷落”和“让香港难堪的政治举动”。&lt;/p>;&lt;p>;这位34岁的男子在视频中重申，内收肌发炎阻止了他的行动。比赛结束后，他注意到自己在比赛前一天参加了训练。&lt;/p>;&lt;p>;“我努力训练，并为所有前来观看训练的人做出了努力，”他说。 “我已经尽力了。我还和所有的孩子一起去了足球诊所。但我确实玩不了。我感到不舒服，而且情况可能会变得更糟。”&lt;/p>;&lt;h3>;《Tatler Asia》对梅西没有出现在香港的说法相互矛盾&lt;/h3>;&lt;p>;梅西还谈到了他个人对梅西的喜爱。中国并表示他希望再次在那里见到他的粉丝。&lt;/p>;&lt;p>;“自从我的职业生涯开始，我就与中国保持着非常密切和特殊的关系。我在中国做了很多事情——采访、比赛和活动，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;“一如既往，我向中国的每一个人致以良好的祝愿，他们一直是我的，并将继续拥有他们。特别喜爱。我希望很快能在见到你。一个大大的拥抱和照顾。 Ciao！”&lt;/p>;&lt;p>;这段视频是在大陆体育当局似乎排除了梅西下个月出场的几天后发布的。由梅西担任队长的阿根廷国家队原定于 3 月 18 日至 26 日访问中国，其中包括在杭州与尼日利亚的友谊赛以及在北京对阵科特迪瓦的友谊赛。&lt;/p>;&lt;h3>;香港消费者监督机构敦促梅西比赛主办方要求加快退款&lt;/h3>;&lt;p>;但北京足协在2月10日表示，“目前没有计划举办任何涉及梅西的比赛”。&lt;/p>;&lt;p>;2月9日，北京足协表示，“目前没有计划举办任何涉及梅西的比赛”。杭州市体育局宣布取消阿根廷与尼日利亚的友谊赛，原因“众所周知”。&lt;/p>;&lt;p>;梅西2月7日在微博上发布了他的第一条关于香港惨败的消息。他解释说大腿疼痛如何阻止他参加比赛。他表示希望自己的球队能够再次来到这座城市，为球迷奉献最好的一面。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx. net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; 目标=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong security secretary hits out at US-backed Asia radio station over reports that city’s national security law would target media]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252487/hong-kong-security-secretary-hits-out-us-backed-asia-radio-station-over-reports-citys-national?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.20 00:14&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/20/fc355449-df95-4ed4-a4a3-c960a​​c968ad8_c6ce1e44.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港对香港国家安全主张泼了一盆冷水立法将被用来压制媒体。照片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港保安局局长抨击华盛顿资助的新闻电台自由亚洲电台的“虚假”报道，这些报道暗示拟议中的本土国家安全法旨在针对媒体.&lt;/p>;&lt;p>;保安局局长邓炳强周一在参加香港小宪法《基本法》第 23 条规定的法律研讨会后发表讲话。&lt;/p>;&lt;唐说：“我们注意到美国政府资助的自由亚洲电台的报道提到，第23条下的一些违法行为是针对媒体的。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是错误的，并且错误的。我们只针对那些可能对国家安全构成威胁的人。&lt;/p>;&lt;p>;“有足够的保障措施来保护所有人，特别是媒体报道。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/20/78e560bc-d8e5-4db2-8a41-88daeb4c46db_431bae7b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式= &quot;color: #999;&quot;>;保安局局长邓克里斯驳斥了一家美国支持的亚洲广播电台的说法，即香港将利用国内国家安全立法来打压媒体。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他表示，香港的自由是有保障的，包括《公民权利和政治权利国际公约》和《经济、社会与文化权利国际公约》。 &lt;/p>;&lt;p>;唐强调：“无论是国家安全法、基本法还是两项国际公约，都有足够的自由。”&lt;/p>;&lt;p>;自由电台无法联系亚洲置评。&lt;/p>;&lt;p>;该研讨会由民主建港联盟（DAB）主办。&lt;/p>;&lt;p>;邓拒绝了汤姆·图根哈特（Tom Tugendhat）早些时候的声明英国内政部负责安全事务的国务大臣表示，第 23 条将破坏香港的法治及其繁荣。&lt;/p>;&lt;p>;他还驳斥了香港最后一任总督彭定康 (Chris Patten) 的言论，在北京于 2020 年实施国家安全立法后，他们质疑制定新法律的必要性。&lt;/p>;&lt;h3>;香港需要向外国企业更好地解释国家安全法：梁振英&lt;/h3>;&lt;p>;唐强调，英国已有国家安全法，香港在起草香港立法时也考虑了这些法律。&lt;/p>;&lt;p>;政府上个月就这项有争议的立法启动了为期 30 天的公众咨询，咨询将于下周三结束。 &lt;/p>;&lt;p>;官员们表示，需要通过这项立法来加强香港的法律体系和执行机制，以维护香港的国家安全。&lt;/p>;&lt;p>;律政司副司长张国坤（Horace Cheung Kwok-kwan）表示，也出席研讨会，并表示政府会研究公众的意见，并将建设性的批评纳入法案。&lt;/p>;&lt;p>;民建联主席陈克勤在研讨会后表示，民建联已成立工作小组跟进第23条问题。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示该党支持第23条立法。&lt;/p>;&lt;h3>;高级顾问，香港应更好地解释新的国家安全罪行说&lt;/h3>;&lt;p>;过去一个月，该党还与香港的外国商会会面，解释立法的必要性。&lt;/p>;&lt;p>;陈表示，还计划与更多外国商会会面&lt;/p>;&lt;p>;民建联副主席周浩鼎坚称，大多数商会都明白拟议的立法不会影响正常的商业运作。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;香港曾于 2003 年试图通过第 23 条立法，但由于担心该法律可能被用来限制公民权利，约有 50 万人走上街头抗议，该法案被放弃。&lt;/p>;&lt;br >;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/ a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 00:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong swimming pool lifeguard arrested after allegation she filmed male colleague naked in changing room with hidden camera]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252486/hong-kong-swimming-pool-lifeguard-arrested-after-allegation-she-filmed-male-colleague-naked-changing?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 23:40&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/00c05a5f-93f0-4d23-9b47-7d4e87bfbad2_05bec49b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;据称一名女救生员在游泳池拍摄了一名男性同事在员工更衣室里裸体，并带有隐藏摄像头。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港一名女救生员涉嫌在泳池员工更衣室藏有相机拍摄一名男同事的裸体视频，现已被捕。&lt;/p>; &lt;p>;1月26日，该名34岁受害人和两名男同事在荃湾和宜合道北葵涌赛马会游泳池的男员工更衣室的储物柜顶上发现了摄像头。 &lt;/p>;&lt;h3>;港大学生因偷拍裸女而被缓刑&lt;/h3>;&lt;p>;该男子周一早上向警方投诉。&lt;/p>;&lt;p>;荃湾区警员被捕这名 42 岁女子涉嫌非法拍摄他人生殖器。&lt;/p>;&lt;p>;警方消息人士称，该隐藏摄像头据信是嫌疑人在一月中旬安装的。&lt;/p>;&lt; p>;调查发现其中包含受害者生殖器的镜头以及该女子的镜头。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，该事件据称发生在 1 月 13 日至 2 月 19 日之间。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Trump breaks silence on Russian opposition leader Navalny’s death, casts no blame on Putin]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3252485/trump-breaks-silence-russian-opposition-leader-navalnys-death-casts-no-blame-putin?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 23:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/0f1540ed-d9aa-40a8-beba-958aa1514417_9d3d2715.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在“投票”集会上发表讲话密歇根州沃特福德镇。特朗普在2017-2021年白宫任期内表达了对普京的钦佩。照片：彭博社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普(Donald Trump)就任美国总统时因赞扬俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)而受到批评，他周一在一次公开场合首次就俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼(Alexei Navalny)的去世发表评论。社交媒体帖子没有指责。&lt;/p>;&lt;p>;“阿列克谢·纳瓦尔尼的突然去世让我越来越意识到我们国家正在发生的事情，”特朗普写道，似乎将死亡与他自己的政治联系起来。 &lt;/p>;&lt;p>;“这是一个缓慢而稳定的进程，弯曲、激进的左翼政治家、检察官和法官正在带领我们走向毁灭之路。开放的边界、被操纵的选举和极不公平的法庭判决正在摧毁美国。我们是一个正在衰落的国家，一个正在失败的国家！ MAGA2024”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/8e2cab75-2c69-401b- a547-1470f0508c8c_09bfbd64.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2015 年，俄罗斯反对派领袖阿列克谢·纳瓦尔尼 (Alexei Navalny) 和他的妻子尤利娅 (Yulia) 出席莫斯科卢布林斯基地区法院的听证会。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;目前尚不清楚特朗普试图与 47 岁的纳瓦尔尼有何相似之处，纳瓦尔尼与他所谓的俄罗斯精英中的巨大腐败作斗争，并将俄罗斯描述为由“骗子和小偷”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普竞选团队没有立即回应澄清请求。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普周五对法官下令支付 3.55 亿美元罚款表示不满。夸大自己的净资产来欺骗贷款人，他称这一决定是出于政治动机。在争取共和党提名的过程中，特朗普还正在为即将到来的四项刑事审判做准备。&lt;/p>;&lt;p>;总统乔·拜登周五直接将纳瓦尔尼在北极圈以北流放地的死亡归咎于普京，特朗普的主要共和党竞争对手也是如此，妮基·哈利。拜登表示，“普京应对纳瓦尔尼之死负责”。&lt;/p>;&lt;p>;自周五报道俄罗斯最著名的反对派领导人去世以来，美国前总统和国会两党高层议员也纷纷谴责普京。但在 11 月大选中挑战拜登的共和党提名领跑者特朗普一直保持沉默，直到周一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/c66ffb40-120f-46ba-a8e6-48f172ddd9cb_c093b814.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;然后-美国总统唐纳德·特朗普于2017年在德国汉堡举行的G20峰会上会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普在2017-2021年白宫任期内表示钦佩对于普京来说。 2018 年，他拒绝指责俄罗斯领导人干预 2016 年美国大选，这让他对自己情报机构的调查结果产生了怀疑，并引发了国内批评。&lt;/p>;&lt;p>;上周，他暗示美国可能会干预美国大选。无法保护北约盟友，因为他们在防御上没有足够的开支来抵御俄罗斯潜在的入侵。&lt;/p>;&lt;p>;前南卡罗来纳州州长黑利将在周六的家乡总统初选中以失败者身份面对特朗普，她猛烈抨击了特朗普与普京保持友好关系，她称普京“是一个杀死政治对手、将美国记者扣为人质、并且从不掩饰摧毁美国的愿望的人”。&lt;/p>;&lt;p>;共和党前美国众议员利兹·切尼，调查 2021 年 1 月 6 日特朗普支持者冲击国会大厦事件的国会小组副主席回顾了特朗普经常承诺，如果他重新掌权，将寻求对政治对手的“报复”。&lt;/p>;&lt;p>;“什么弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）对纳瓦尔尼（Navalny）所做的事情就是在一个领导人不受法治约束的国家中应有的报应，”切尼周日在接受电视采访时说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s biggest party asks mainland China to encourage companies to seek city stock exchange listings, says working group should be set up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3252481/hong-kongs-biggest-party-asks-mainland-china-encourage-companies-seek-city-stock-exchange-listingsa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/8ec987ab-d9b2-4ee0-bdeb-98d0dc45c57f_b79082e9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;更多在香港证券交易所上市的中国内地公司将受益DAB 表示，这两个地方都有。图片：杨新&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港最大政党呼吁中央鼓励更多中国内地企业选择香港在境外证券交易所上市，以巩固香港作为国际金融中心的地位民建联周一表示，香港和北京的证券监管机构应成立一个工作组来简化上市流程&lt;/p>;&lt;p>;这一呼吁是该党向中国最高立法机构全国人民代表大会 (NPC) 提交的 30 项提案之一，全国人民代表大会将于 3 月 5 日举行年度会议。&lt;/p>;&lt;p >;提出该提案的民建联全国人大代表、律师黄英豪强调了北京在去年十月第六次全国金融工作会议上支持香港作为主要国际金融中心的承诺。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/5bc2e814-d9e7-4038-b4bb-471d8379cb8c_ade387ba.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;民建联全国人大代表兼律师黄英豪表示，更多中国内地企业在香港证券交易所上市将使两地受益，并应成立一个联合工作组设置。图片：Nora Tam&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他说：“我认为现在是提出此事的正确时机。”&lt;/p>;&lt;p>;黄建议中国证监会证监会、证监会和香港交易及结算所可以想出办法，让内地公司以“更快、更方便”的方式在香港上市。&lt;/p>;&lt;p>;他告诉《华盛顿邮报》，许多“ A股公司尚未进入香港股票市场，例如烟酒行业，这些行业可以产生大量现金流和利润。&lt;/p>;&lt;p>;不过，黄先生并没有指出任何可以产生大量现金流和利润的公司。列出合适的公司名称。&lt;/p>;&lt;p>;A 股是指在上海或深圳证券交易所上市并以人民币报价的中国大陆企业。&lt;/p>;&lt;p>;仅向大陆公民开放”，这使得外国投资者进入市场变得困难。&lt;/p>;&lt;p>;“我坚信，许多A股公司会对香港上市产生浓厚的兴趣，因为他们可以获得外国投资。”黄解释道。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，在香港上市也将有助于公司和品牌提升其国际形象。&lt;/p>;&lt;h3>;“香港将寻求内地支持，扩大进入香港的数据规模” &lt;/h3>;&lt;p>;自1993年起，内地公司在香港证券交易所上市，迄今已有约1,400家内地公司在香港证券交易所上市。&lt;/p>;&lt;p>;他们占香港证券交易所的53%以上上市公司总数。其中四分之一是A股公司，其余是在海外注册的内地公司。&lt;/p>;&lt;p>;民建联另一位全国人大代表陈仲年表示，这项建议也能让香港更好地帮助国家&lt;/p>;&lt;p>;他表示，近年来，许多在美国上市的中国大型企业因地缘政治紧张局势加剧而受到制裁而“退市”。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“如果香港能够成为这些公司上市的替代平台，那么我们的命运就掌握在自己手中，”陈说。 “我们不需要只依赖这些海外市场。”&lt;/p>;&lt;p>;民建联提出的另一项建议是在大湾区内地城市建立联合平台，解决香港的固体废物处理问题。&lt;/p>;&lt;p>;民建联提出的另一项建议是在大湾区内地城市建立联合平台，解决香港的固体废物处理问题。 p>;&lt;p>;香港在中国最高立法机构全国人大常委会的唯一代表李慧琼表示，湾区的许多城市和企业都表示愿意帮助邻近城市管理固体废物。&lt;/ p>;&lt;p>;“为确保资源的更有效利用，固废处理能力过剩的城市可以协助湾区其他城市处理暂时无法以自身能力处理的固废。”&lt;/p >;&lt;h3>;香港回击评级机构穆迪下调信用前景&lt;/h3>;&lt;p>;李表示，香港每天产生约16,000吨固体废物，垃圾填埋场是废物处理的临时解决方案，因为&lt;/p>;&lt;p>;党还向香港驻军提出邀请，向全市中小学生介绍军事历史。&lt;/p>;&lt;p>;还建议将参观军事设施作为学校课程的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;去年国家最高立法机构通过了一项爱国主义教育法案，以增强对香港的热爱，此想法是提高香港人爱国主义的一部分。 &lt;/p>;&lt;p>;民建联还建议将三个跨境检查站的开放时间延长至24小时。&lt;/p>;&lt;p>;民建联表示，深圳湾口岸和深圳湾口岸的开放时间延长至24小时。福田和莲塘检查站将有助于跨境人员流动。&lt;/p>;&lt;p>;官员们还呼吁内地当局研究推出电子版的内地旅行证，也称为回乡证，适用于香港和澳门居民。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Unemployed Hongkonger faces life in jail after pleading guilty to bomb plot to kill police officers during 2019 anti-government protests]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3252482/unemployed-hongkonger-faces-life-jail-after-pleading-guilty-bomb-plot-kill-police-officers-during?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 22:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/a9d3dd91-5faf-4fe8-97be-f698b85e8d0c_f7d54eb1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反政府示威者前夕由铜锣湾游行至中环2019 年动乱期间的六个月周年纪念日。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名失业男子因计划在香港爆炸并杀害香港警察，根据当地反恐法承认共谋罪名，后面临终身监禁的前景。 2019年反政府抗议活动达到最高潮。&lt;/p>;&lt;p>;彭君豪周一在高等法院承认串谋爆炸联合国规定的物体（反恐措施） ) 条例，该条例自 2002 年颁布以来首次被援引。&lt;/p>;&lt;p>;该条例是根据美国 9 月 11 日袭击事件后联合国决议起草的。这与北京于 2020 年 6 月实施的国家安全法无关。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/19/2d5d2ab2-5a8a-49d2-8728-a0f11f2c5f3d_89e69881.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;金钟高等法院。失业的埃迪·彭周一在法庭上认罪，罪名是策划用炸弹杀害香港警察。图片：Warton Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;彭因涉嫌于2019年12月8日在湾仔游行期间密谋谋杀警察并炸弹主要目标而被指控。&lt;/ p>;&lt;p>;他承认与他人非法故意运送、放置或引爆两个爆炸装置，意图造成现场他人死亡和伤害。&lt;/p>;&lt;p>;另外五名被告——张俊——傅、钟雪英、苏大卫、蔡海明和陈玉龙 – 已在法官 Judianna Barnes 夫人面前承认多项教唆和持有武器弹药的指控。&lt;/p>;&lt;h3>;女子承认参与未遂炸弹阴谋、企图逃离香港&lt;/h3>;&lt;p>;苏承认另一项串谋谋杀罪，指控他和其他人预谋杀害警察的计划。&lt;/p >;&lt;p>;法庭文件显示，女被告苏某及钟某在大埔一住宅单位检获一支步枪及超过240颗子弹。&lt;/p>;&lt;p>;张某承认管有&lt;/p>;&lt;p>;陈先生另外承认，他在沙田的一个单位内拥有一支手枪和92发实弹。 &lt;/p>;&lt;p>;崔承认协助和教唆他人制造两个引爆装置。&lt;/p>;&lt;p>;巴恩斯法官将案件押后至周二。&lt;/p>;&lt;p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why – after more than 3 decades – China’s foreign minister still starts the year with a trip to Africa]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3252446/why-after-more-3-decades-chinas-foreign-minister-still-starts-year-trip-africa?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/19/45a71ea8-9778-4963-874d-e65b356a1719_40c35ae0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;图：刘家权&lt;/small>;&lt;/div >;&lt;p>;1991 年 1 月，时任中国外交部长钱其琛访问埃塞俄比亚、乌干达、肯尼亚和坦桑尼亚，推动了中国官方媒体所说的“势不可挡的趋势”。&lt;/p>;&lt;p>;此后，中国外交部长每年都会选择非洲国家作为出访的第一站，即使在钱学森于 1998 年卸任之后也是如此。&lt;/p>;&lt;p>;连续 34 年，每一位中国外长都遵守这一外交惯例，从唐家璇向李肇星、杨洁篪、秦刚致辞。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，中国最高外交官王毅再次秉承这一传统，在今年首次出访中访问了埃及、突尼斯、多哥和科特迪瓦.&lt;/p>;&lt;p>;观察家将保留数十年的传统视为一种外交工具，也是中国表明非洲始终处于其外交议程首位的方式 — — 并且很可能在未来几年保持这种状态.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;然而，中国与该地区的接触并不总是一成不变。相反，分析人士表示，它已经从主要以贸易为中心转向关注北京扩大其在世界各地影响力的努力。&lt;/p>;&lt;p>;维克森林大学政治与国际事务教授莉娜·本纳卜杜拉 (Lina Benabdallah) 表示，其中一位人士表示最吸引人的一点是“正是传统的延续和记录”。&lt;/p>;&lt;p>;“这为中非关系建立了稳定和持续优先的叙事。”&lt;/p>;&lt; p>;从王最近的区域摇摆来看，中国的一致性似乎正在得到回报。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/19/14ae2ec1-d030-4f70-85ce-0893f095f459_95a43172.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;埃及外交部长萨梅赫·舒克里和中国外交部长2024年1月14日，王毅在埃及开罗举行记者会。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;埃及外长舒克里表示，他“非常高兴”该国是中国特使非洲之行的第一站，他表示此举体现了两国之间“坚实而深厚的友谊”。&lt;/p>;&lt;p>;在多哥，外交部长罗伯特·杜西表示王毅之行“非常特殊” ”，并且这个西非国家“高度赞赏”北京每年年初派外交部长访问非洲的传统。&lt;/p>;&lt;p>;多哥总统福雷·纳辛贝在与王毅的单独会晤中表示：“非洲人民需要像中国这样的朋友，关心非洲的现实，倾听非洲的需求，从不把自己的意志强加于人。”&lt;/p>;&lt;p>;刘学院副讲师亚历山德罗·阿杜诺(Alessandro Arduino)表示伦敦国王学院中国研究院非洲“一直是而且仍然是中国的首要任务”。&lt;/p>;&lt;p>;但他指出，中国与非洲大陆的互动过去“更加注重意识形态”。现在，它的做法是“地缘经济实用主义和北京领导全球南方叙事的雄心的战略结合”。&lt;/p>;&lt;h3>;为什么中国比特币矿工涌向埃塞俄比亚&lt;/h3>;&lt;p>;中国——该国将自己归类为中国作为一个发展中大国，近年来一直力求将自己打造为发展中国家和所谓的全球南方国家的拥护者和领导者。&lt;/p>;&lt;p>;“在过去十年中，中国一直在战略上将自己定位为不“不仅作为经济强国，而且作为该地区的安全参与者，这一点在向非洲各国提供的军事和警察部队培训的增加以及维和任务和安全设备转让中可见一斑。”Arduino 说。&lt;/p>;&lt;p>;十多年来，中国一直是该地区最大的贸易伙伴，2023 年海关数据显示，贸易总额达 2820 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;中国为非洲的大型项目买单，与大多数地区国家合作参与北京的基础设施旗舰项目“一带一路”倡议。&lt;/p>;&lt;p>;在安全方面，鉴于中国在该地区的广泛投资，中国越来越多地参与维和、反恐和反海盗行动以及其他措施.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/19/81fead57-165b-45d5-b686 -92ce3e62097e_3861b9ca.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1999年1月8日，中国外交部长唐家璇在恩德培国际机场受到乌干达外交部长埃里亚·凯特加亚的接见。唐家璇随后访问了埃及、肯尼亚、坦桑尼亚和赞比亚。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;它还寻求扩大其军事足迹。 2017年，中国在吉布提开设了第一个外国海军基地，此后一直与非洲各国进行演习和演习。&lt;/p>;&lt;p>;南非斯泰伦博斯大学政治学讲师曼迪拉·巴格万丁(Mandira Bagwandeen)表示，中国海军自 1991 年钱先生启动这一年度传统以来，中国与非洲大陆的关系已发展成为一种“多方面且充满活力的关系”。&lt;/p>;&lt;p>;她指出，这些关系最初是建立在确保和维持政治联盟的基础上的。 1989 年的天安门广场抗议活动和随后的镇压导致中国遭到大多数国际社会的回避。&lt;/p>;&lt;p>;非洲拥有丰富的石油和重要矿产等自然资源，随后成为中国蓬勃发展的经济的主要资源供应国2000年代初期，中国推出“走出去”政策以促进中国在海外投资。&lt;/p>;&lt;p>;“政治关系仍然很重要，特别是考虑到当前的地缘政治气候。然而，多年来，经济联系不断加强，”巴格万丁说。 “非洲不再只是中国的一个简单的资源供应国，而是一个具有战略重要性的地区。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然资源利益仍将是中国与该地区交往的支柱，但 Bagwandeen表示北京有兴趣在非洲工业化中发挥作用，这为两国关系增添了新的战略经济视角。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，2015 年将与非洲的关系提升为“全面战略伙伴关系”，这表明北京希望加深与该地区从政治、经济到安全等各方面的联系。&lt;/p>;&lt;p>;维克森林大学的贝纳卜杜拉同样指出，当中国在国际舞台上开始拉拢非洲的传统时，需要在国际舞台上获得“外交支持”。 1991年。当时，中国也需要其商品和原材料的市场来满足其生产能力。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的需求程度可能略有变化，但贝纳卜杜拉表示北京不太可能放弃来自非洲 — — 特别是在与华盛顿和欧洲就非洲影响力展开激烈地缘政治竞争的背景下。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为我们不会很快看到这一传统消失，因为中方认识到它是非洲方面对此非常赞赏。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，这些访问是中国对非外交政策中的重要资产。”&lt;/p>;&lt;p>;Bagwandeen 说中国将非洲作为其高级特使访问的第一目的地的外交传统对于光学，特别是非洲官员和更广泛的南方国家对中国的看法具有重要意义。&lt;/p>;&lt;p>;“中国外交部长的首次访问“非洲年度人物展示了中国对深化与该地区外交接触与合作的持续承诺。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这一传统向非洲观众和国际社会表明，中国将非洲视为非洲的一个重要地区。其外交政策考量。”&lt;/p>;&lt;p>;她说，过去中国外长的大多数出访似乎都达到了地域平衡，覆盖了每个非洲地区。但近年来，似乎更加重视西非，这一点从王上个月访问多哥和科特迪瓦就可见一斑。&lt;/p>;&lt;p>;中国优先发展西非可能与其“一带一路”倡议的发展有关，根据该协议，北京承诺在该地区建设港口项目。&lt;/p>;&lt;p>;Bagwandeen 表示，这也表明西非对中国地缘政治经济计算的重要性日益增加。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中非关系紧张，她表示，西非国家对法国在该地区的影响力日益不满，这对中国来说是一个加强关系、获得更大影响力并扩大其发展安全方针的机会。&lt;/p >;&lt;h3>;安东尼·布林肯表示，美国对非洲“全力以赴”&lt;/h3>;&lt;p>;Bagwandeen 表示，非洲的地缘政治和战略重要性只会越来越大 — — 特别是当中国面临来自西方和其他国家日益激烈的竞争时寻求加强与该地区关系的大国。&lt;/p>;&lt;p>;她表示，中国也意识到非洲在联合国等国际机构中的影响力，并且需要确保获得非洲选票的支持Bagwandeen 表示：“因此，（中国）将希望维持和加强与该地区的关系，并表明它确实重视与非洲的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;“通过优先考虑今年首次访问该地区，向非洲人表明中国非常重视与该地区的关系。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 22:20:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>