<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Indonesia presidential election: Anies’ running mate, Iskandar slams Jokowi’s ‘reckless’ nickel investment policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3249289/indonesia-presidential-election-anies-running-mate-iskandar-slams-jokowis-reckless-nickel-investment?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/5b4aa295-af86-4886-8303-d673c8c5bfa6_595f4691.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;总统候选人 Anies Baswedan 和他的竞选搭档 Muhaimin Iskandar 在周日进行电视辩论。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;印尼副总统三名领跑者之一抨击佐科维多多通过出口禁令迫使外国公司投资矿产加工的政策，加大了对即将卸任主席的批评力度&lt;/p>;&lt;p>;总统候选人 Anies Baswedan 的竞选伙伴 Muhaimin Iskandar 表示，政府所谓的“下游”政策造成了严重的环境破坏，却没有给当地人民带来显着的利益。&lt;/p>;&lt;p >;伊斯坎达尔说，虽然这些措施有助于在离岛（特别是苏拉威西岛）创造急需的就业机会，但外国工人在新角色中占据主导地位。&lt;/p>;&lt;h3>;在印度尼西亚中资镍冶炼厂内部，生命“受到威胁” ”&lt;/h3>;&lt;p>;“我们看到我们的采矿业务下游是鲁莽进行的，”伊斯坎达尔周日在下个月的国家选举前与其他副总统候选人的辩论中表示。 “下游发展并没有显着影响人民的福祉。”&lt;/p>;&lt;p>;这些言论是对维多多旗舰产业政策（更为人所知的是佐科威）迄今为止最激烈的批评，三位主要总统候选人直到最近才表示，他们将即将离任的国家元首将于2020年禁止镍原矿出口，并在包括青山控股集团在内的中国企业的带头下，吸引了价值数十亿美元的工厂投资，将其加工成更有价值的产品。 &lt;/p>;&lt;p>;此举推动了镍矿开采和加工的繁荣，颠覆了全球市场，导致金属价格暴跌，迫使其他国家的矿商减产。该行业的爆炸性增长也导致了大规模的森林砍伐，而主要以煤炭为燃料的冶炼厂则导致了大量的碳排放。制造电动汽车的高性能电池需要镍。&lt;/p>;&lt;p>;Iskandar 还批评了外国公司运营的工业设施中发生的致命事故，最近的一起事故夺去了 21 人的生命。他还抨击了非法镍矿开采的泛滥，这种行为对环境的破坏尤其严重。&lt;/p>;&lt;p>;“在非法采矿仍然普遍存在的情况下，我们希望继续进行什么样的下游开采，”他说。&lt;/p>;&lt;p >; 与此同时，总统候选人甘贾尔·普拉诺沃 (Ganjar Pranowo) 的竞选伙伴穆罕默德·马福德·马赫莫丁 (Mohammad Mahfud Mahmodin) 指出，监管机构打击非法采矿的步伐缓慢。民意调查领袖普拉博沃·苏比安托（Prabowo Subianto）和维多沃（Widowo）的儿子选出的副总统吉布兰·拉卡布明·拉卡（Gibran Rakabuming Raka）表示，那些违反规定的人应该被吊销采矿许可证。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i- scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/110aade2-bdf8-499d-8991-ba15e55645da_5ce15378.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: # 999;&quot;>;副总统候选人穆海明·伊斯坎达尔批评总统佐科·维多多的镍政策。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;印度尼西亚下个月将举行投票。下一任领导人将在执政近十年后接替佐科维。&lt;/p>;&lt;p>;尽管总统尚未正式认可一位候选人，但在这位前将军选择他的儿子参选后，人们普遍认为苏比安托是他最喜欢的人选伙计。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[More than 40 trapped as landslide buries 18 homes in southwest China village]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3249288/more-40-trapped-landslide-buries-18-homes-southwest-china-village?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 11:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/ba2b3715-70cd-4867-b3bc-e6777e1a09c8_d8e0a7c5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;救援人员正在竞相寻找 47 名失踪人员周一早上，山体滑坡袭击了他们位于中国西南部云南省的村庄。图片来源：CCTV&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;据中央电视台初步报道，周一上午，中国西南部山区的云南省一个村庄发生山体滑坡，掩埋了 18 户居民和 47 人。&lt;/p>; &lt;p>;据央视报道，昭通市镇雄县凉水村于凌晨5时51分发生山体滑坡。&lt;/p>;&lt;p>;已疏散200余人，并启动三级应急响应。中国设有四级救灾体系。&lt;/p>;&lt;p>;据官方媒体报道，已出动200多名救援人员、33辆消防车和10辆装载机开展搜救行动。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;更多内容敬请关注&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 11:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can Donald Trump be stopped? Key questions ahead of New Hampshire after Ron DeSantis drops out of 2024 race]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3249283/can-donald-trump-be-stopped-key-questions-ahead-new-hampshire-after-ron-desantis-drops-out-2024-race?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 10:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/b0aec617-d633-41a1-a822-f2b812296cbd_575c1758.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在康科德市的一次集会上走上讲台，新罕布什尔。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周二，新罕布什尔州选民将举行全国首次初选，唐纳德·特朗普争取共和党总统提名的努力可能面临最大的挑战。&lt;/p >;&lt;p>;随着罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 结束 2024 年竞选活动并于周日支持特朗普，初选成为特朗普和尼基·黑利 (Nikki Haley) 之间的首次一对一对决。&lt;/p>;&lt;p>;这位前总统有勇气参加竞选得益于他在上周爱荷华州预选会议上创纪录的表现。&lt;/p>;&lt;p>;但新罕布什尔州拥有更为温和的政治传统和初选规则，允许无党派选民参与竞选。近年来，特朗普支持的 MAGA 候选人一直在苦苦挣扎。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/22/662f2bf0-3427-41ee-89e4-c1aaf6d5ea89_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普在新罕布什尔州罗切斯特举行的竞选活动中。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;前联合国大使、前南卡罗来纳州州长黑莉希望利用这些弱点，特别是现在她是唯一的主要候选人在共和党初选中彻底击败特朗普。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯甚至在完全退出之前，实际上已经放弃了新罕布什尔州，转而专注于南卡罗来纳州 2 月 24 日的初选。但他在新罕布什尔州确实有支持者，他们现在必须决定该怎么做。&lt;/p>;&lt;h3>;黑利在新罕布什尔州的最后冲刺中针对特朗普对独裁者的亲和力&lt;/h3>;&lt;p>;黑利的胜利将带来更多的胜利特朗普迄今为止占据主导地位的初选竞争阶段。然而，特朗普获胜可能会让人产生一种他将连续第三次成为共和党提名人的必然感。&lt;/p>;&lt;p>;不要忘记民主党也有初选。总统乔·拜登没有参加投票，他已将南卡罗来纳州作为民主党初选日程上的第一个正式站点。但新罕布什尔州仍然坚持传统，举办自己的民主党初选。&lt;/p>;&lt;p>;这是我们周二关注的内容：&lt;/p>;&lt;p>;如果黑利无法在新罕布什尔州击败他，她可能无法在其他任何地方阻止他，即使是在她的家乡南卡罗来纳州。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普和黑莉之间的一对一斗争正是特朗普的共和党批评者一直呼吁的。海莉显得很有竞争力，并受到温和派选民和独立人士的支持。她还赢得了受欢迎的新罕布什尔州州长克里斯·苏努努的支持。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，特朗普仍然是最受欢迎的。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/22/dd880511-b5dd-4116-80dc-16377a1505e2_3daa47a6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;在罗恩·德桑蒂斯暂停竞选活动后，尼基·海莉做出了两人比赛的手势。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这位前总统感受到了毁灭性的打击，最近几天召集了他不断壮大的知名支持者队伍来帮助展示他的力量。&lt;/p>;&lt;p >;特朗普的前对手、南卡罗来纳州参议员蒂姆·斯科特周末在新罕布什尔州的一次集会上支持特朗普。周六，在南卡罗来纳州州长亨利·麦克马斯特露面之前，纽约州女议员埃莉斯·斯特凡尼克和俄亥俄州参议员 JD·万斯为特朗普作了发言。&lt;/p>;&lt;p>;相当多的新罕布什尔州共和党人坚称他们永远不会支持特朗普。如果没有竞争性的民主党初选，许多左倾无党派选民可能会决定支持黑利。&lt;/p>;&lt;p>;但这并不能改变共和党初选通常由共和党人决定的事实，以及特朗普的掌控力基地似乎比以往任何时候都更强大。&lt;/p>;&lt;p>;不过，新罕布什尔州喜欢卷土重来的故事（只需问问比尔克林顿即可），所以我们不会排除任何可能性。&lt;/p>;&lt;p>;德桑蒂斯被视为在周日结束竞选之前，他就在新罕布什尔州以遥远的距离获得第三名。&lt;/p>;&lt;p>;佛罗里达州州长于 6 月作为 2024 年主要候选人首次访问该州。&lt;/p>;&lt;p>;之后德桑蒂斯在爱荷华州投入了大部分时间和资源，但在爱荷华州惨败 30 分后，他在一次投票之前就投降了新罕布什尔州。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;德桑蒂斯实际上整个周末都在竞选活动南卡罗来纳州将在五周后举行初选。&lt;/p>;&lt;p>;但惨淡的民调数字并不意味着德桑蒂斯在新罕布什尔州根本没有支持。由于他瞄准了共和党联盟中最保守的派系，然后支持特朗普，因此他的正式离职可能会增加这位前总统的选票总数。&lt;/p>;&lt;p>;这是否就是特朗普以微弱优势获胜的区别还是在海莉在家乡向他开枪之前获得明显多数票，然后他用它来宣布提名已成定局？&lt;/p>;&lt;p>;在公开场合和私下里，民主党领导人一再承认他们非常害怕海莉在未来的大选中与拜登的对决中，特朗普的支持率将超过特朗普。我们即将了解共和党初选选民是否同意。&lt;/p>;&lt;p>;海莉花了几个月的时间告诉选民，如果没有特朗普的混乱和政治包袱，她将更有能力在 11 月击败拜登。这一论点对她在爱荷华州没有太大帮助，她在那里仅落后于德桑蒂斯。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/ images/canvas/2024/01/22/4e4b45ce-1693-4276-a9b1-0f13fc6cf463_c87c80f1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国总统乔·拜登宣传他的经济议程位于北卡罗来纳州罗利。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她确信摇摆州新罕布什尔州的选民会更看重她的长期政治吸引力。新罕布什尔州受欢迎的共和党州长苏努努几周来一直站在黑利身边，提醒选民特朗普入主白宫以来在全国选举中的惨淡记录。&lt;/p>;&lt;p>;目前还不清楚这一信息是否引起了共鸣。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;如果没有，那是因为特朗普已经有效地让共和党选民相信，他——而不是黑利——是最有可能当选的大选候选人。&lt;/p>;&lt;p>;考虑到他非凡的表现，这是一个冒险的赌注。法律问题、他对美国国会大厦的攻击以及他在连续几次选举中疏远郊区选民的记录。&lt;/p>;&lt;p>;拜登的不受欢迎无疑使问题变得更加混乱。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登猛烈抨击特朗普表示 2024 年的竞争对手希望股市崩盘&lt;/h3>;&lt;p>;尽管如此，新罕布什尔州选民周二仍有机会根据当今政治中似乎比其他所有问题都更重要的一个问题进行战略性投票：击败另一方。&lt;/p>;&lt;p>;最终结果可能与周二实际参加投票的人密切相关。&lt;/p>;&lt;p>;爱荷华州在上周的预选会议中出现了近代历史上最低的投票率之一。低投票率的选举通常有利于在党内基础选民中获得最强支持的候选人。到了 2024 年，那就是特朗普了。&lt;/p>;&lt;p>;但黑莉一直在努力吸引独立人士以及意识形态较少的温和共和党人和独立人士。&lt;/p>;&lt;p>;但黑莉一直在争论特朗普的混乱和选举能力。&lt;/p>;&lt;p>;新罕布什尔州法律允许无党派选民参加任何一方的提名竞赛。民主党人不得在共和党初选中投票，尽管选民有机会在 10 月截止日期之前更改登记。&lt;/p>;&lt;p>;黑莉需要在那些无党派选民的推动下获得大量投票率，才有机会投票。&lt; /p>;&lt;p>;新罕布什尔州国务卿戴维·M·斯坎兰 (David M. Scanlan) 预测，共和党初选将有 322,000 名选民参加，这将创历史新高。在民主党方面，由于几乎没有竞争，他预计只有 88,000 人。&lt;/p>;&lt;p>;这可能不是头条新闻，但新罕布什尔州民主党也在投票支持他们的总统候选人。尽管拜登的团队希望你认为他们不关心结果，但他们确实在关注。&lt;/p>;&lt;p>;拜登当然不会出现在新罕布什尔州的选票上。&lt;/p>;&lt;p >;在推动民主党全国委员会将国家首场初选授予南卡罗来纳州后，他完全避开了新罕布什尔州，南卡罗来纳州是一个更加多元化的州，定于 2 月 3 日投票。&lt;/p>;&lt;p>;对拜登的决定感到愤怒，“Live” “自由或死亡”州无视总统的意愿，无论如何都会举办未经批准的民主党初选。&lt;/p>;&lt;p>;选票上有几位不太知名的民主党人，包括国会议员迪恩·菲利普斯和进步活动家玛丽安·威廉姆森。尽管拜登缺席，但总统在该州的盟友仍渴望展示他的实力，一直鼓励选民以拜登的名义投票。&lt;/p>;&lt;p>;结果将不会影响获得民主党提名所需的代表人数。但即使是在竞选活动中，当拜登试图在秋季竞选中提高自己的政治地位时，即使是在竞选活动中，如果表现平平，也会带来不必要的尴尬。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 10:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK delivery firm DPD suspends AI chat function after bot swears at customer and writes poem disparaging company]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3249284/uk-delivery-firm-dpd-suspends-ai-chat-function-after-bot-swears-customer-and-writes-poem-disparaging?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 10:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/59fb55a4-30aa-4800-a0ff-424dfb499322_6785f53d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;英国包裹递送公司 DPD 已暂停其在线服务中的 AI 功能聊天机器人因服务故障而失败。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;英国一家包裹递送公司在一名沮丧的用户哄骗该系统创作一首诗来描述该公司的情况有多糟糕后，禁用了其在线聊天系统中的人工智能 (AI) 功能。 &lt;/p>;&lt;p>;“曾经有一个名为 DPD 的聊天机器人，它在提供帮助方面毫无用处，”该机器人在 Ashley Beauchamp 放弃尝试让它分享客户服务电话号码并询问后写道。而是写一首关于糟糕的聊天机器人服务的诗。&lt;/p>;&lt;p>;“DPD 是浪费时间，也是客户最糟糕的噩梦，”机器人在得出结论之前继续说道：“有一天，DPD 终于被关闭了，每个人很高兴。最后，他们可以从一个知道自己在做什么的真人那里得到所需的帮助。”钢琴家兼指挥家 Beauchamp 周四在社交媒体平台 X 上发布了他与机器人的交流，因为他说，在未能获得有关包裹状态的信息后，他最初要求机器人给他讲一个笑话，当它讲完后，他要求机器人写下这首诗关于自动化客户服务的失败。他还鼓励机器人发誓。&lt;/p>;&lt;p>;博尚告诉 ITV 电视台，他仍然没有收到包裹。 “我认为他们现在可能会把它当作人质。我不会责怪他们，”他说。 “这完全取决于我。”&lt;/p>;&lt;p>;DPD UK 表示，多年来，该公司在聊天系统中成功使用了人工智能元素以及人类客户服务，但在系统更新后出现了错误。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“AI 元素已立即禁用，目前正在更新，”该公司在 ITV 报道的一份声明中表示。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 10:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China is moving up the rare earth value chain. The West is trying to catch up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3249249/china-moving-rare-earth-value-chain-west-trying-catch?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 10:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/64510794-6bed-4eb0-b03b-ac566eabc688_b292fb72.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国稀土出口份额已从 90% 下降到根据美国地质调查局的数据，到 2022 年，这一比例将下降到 10 年前的 70% 左右。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;上个月，一家中国公司收购了加拿大第一个也是唯一一个正在运营的稀土矿的全部库存。盛和资源还购买了拥有该项目的澳大利亚公司Vital Metals 9.9%的股份。&lt;/p>;&lt;p>;盛和自2016年以来一直从美国和澳大利亚矿商进口稀土，并在中国进行加工。&lt;/p>;&lt;p>;盛和资源一直在从美国和澳大利亚矿商进口稀土，并在中国进行加工。 >;&lt;p>;稀土用于电动汽车和风力涡轮机等清洁能源技术，自 20 世纪 80 年代以来，中国在向世界供应这些元素方面一直处于领先地位。但它在稀土加工技术方面也遥遥领先。&lt;/p>;&lt;p>;随着西方国家发展自己的稀土供应链以减少对中国的依赖，像盛和这样的收购表明中国正在寻求进口上游产品&lt;/p>;&lt;p>;因此，虽然中国过去向西方国家提供廉价原材料来生产清洁能源的高端产品，但现在它正试图扭转全球价值链中的生产流程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/ 21/e7e08a58-6501-4465-a64c-841f1e07ba78_8780bf36.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西方国家正在发展自己的稀土供应链，以减少对中国的依赖。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在稀土供应链中，上游生产涉及元素的开采及其氧化物的提取和分离。下游主要是用于电动汽车的永磁体的生产。&lt;/p>;&lt;p>;稀土矿床的快速勘探和开采以及分离和提取技术的领先地位使中国主导了原矿和其他上游产品的出口。 &lt;/p>;&lt;p>;价格极低，并且存在严重的环境问题，促使人们努力改善行业，2009年禁止原矿出口，并对国内稀土生产实施控制。&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学深圳分校全球研究助理教授段晓林表示，中国正在努力实现稀土资源的可持续利用。&lt;/p>;&lt;p>;“这些努力包括环境法规、生产控制和工业发展。”段说：“重组以整合国有企业稀土生产，导致中国境内稀土原矿供应不足。”&lt;/p>;&lt;h3>;中国收紧对稀土出口、主要商品进口的控制&lt; /h3>;&lt;p>;与此同时，以美国、澳大利亚、欧盟和加拿大为首的西方国家正在寻求开发新的稀土供应链，以减少对中国的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;这已经根据美国地质调查局的数据，中国在稀土出口总量中的份额将从十年前的约 90% 降至 2022 年的约 70%。&lt;/p>;&lt;p>;由于国内供应不足，中国的稀土行业不得不更多地依赖上游产品的进口进行加工。&lt;/p>;&lt;p>;进口量显着增长——从 2016 年的 14,274 吨总量增加到 2022 年的约 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;该行业的进口量2016 年上游产品稀土氧化物的进口量为 2,759 吨，2023 年上半年增加了 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;原矿石进口量也从 2016 年仅 2 吨增加到超过过去三年每年7万吨。&lt;/p>;&lt;p>;“中国企业正在从国外进口原材料，并积极寻求多元化以满足其对原材料的需求，盛和资源是这方面的著名先驱。” &lt;/p>;&lt;h3>;欧盟在与中美竞争中同意确保关键原材料的规则&lt;/h3>;&lt;p>;近年来，盛和收购了两家在格陵兰岛拥有稀土矿的澳大利亚公司的股份和坦桑尼亚，以及美国最大的此类矿山所有者的股份。根据其网站，该矿名为 Mountain Pass，生产的稀土产量约占全球稀土产量的 15%。&lt;/p>;&lt;p>;这些交易赋予盛和购买这些矿场生产的稀土精矿的独家权利。&lt;/p>;&lt;p>;这些交易赋予盛和公司购买这些矿场生产的稀土精矿的独家权利。 >;&lt;p>;从 2017 年到 2022 年，这家部分国有的公司每年花费约 2480 亿美元购买外国矿山的稀土——远远超过其购买国内稀土的金额。&lt;/p>;&lt;p>;在 12 月的交易中，这家中国公司收购了加拿大矿山的库存，并将与 Vital Metals 合作开发坦桑尼亚的另一个矿山。&lt;/p>;&lt;p>;盛和最近的收购是中国提升稀有资源水平的更广泛战略的一部分随着中国从国外购买更多的上游产品，稀土永磁体（一种高需求、高附加值的下游产品）的出口量从 2016 年到 2023 年大约翻了一番。出口到美国、德国、意大利、波兰和越南等国家。&lt;/p>;&lt;p>;加拿大萨斯喀彻温大学地质科学教授凯文·安斯德尔(Kevin Ansdell)指出，西方在炼油方面落后了稀土供应链的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，例如，如果您在欧洲开发一个新的稀土矿，那么经过一定程度的加工的矿石很有可能会被送往中国精炼成纯金属。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学教授兼材料科学家安东尼奥·赫利奥·卡斯特罗·内托 (Antonio Helio Castro Neto) 表示，至少需要十年的时间美国需要大量投资才能赶上中国的稀土加工技术。&lt;/p>;&lt;p>;中国同时也在寻求保持其在下游加工领域的主导地位。去年12月，中国禁止出口用于制造稀土永磁体的技术，这是自2020年以来禁止出口上游加工技术的又一举措。&lt;/p>;&lt;p>;廉价劳动力和低生产成本推动了中国经济的快速增长。过去四十年，但最近它一直在尝试更广泛地升级制造业，以向价值链上游移动。西方国家将部分供应链迁出中国，加速了这一进程。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局的数据，中国制造业的增加值从2012年的16.98万亿元人民币跃升至10年后的31.4万亿元人民币。工业和信息化部。&lt;/p>;&lt;p>;中国已经向清洁能源供应链的上游迈进，而不仅仅是稀土领域。据国际能源署称，中国也是世界上最大的其他四种可再生能源（铜、镍、钴和锂）加工商，其中大部分生产在中国境外进行。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;北京兰格钢铁信息研究中心主任王国庆表示，将原材料或上游产品转化为高附加值产品，可以带来更高的利润，更有利于国家经济发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国据国际能源署 (IEA) 报告称，电动汽车目前在电动汽车生产中占据主导地位，而电动汽车是稀土材料的关键应用，预计到 2022 年，电动汽车注册量将占全球所有新电动汽车注册量的一半以上。&lt;/p>;&lt;p>;王说，中国的许多其他行业正在努力升级到更高附加值的活动。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，在钢铁行业，中国一直鼓励进口生铁（用于钢铁的原材料）和出口生铁”她说。&lt;/p>;&lt;p>;新加坡国立大学的卡斯特罗·内托表示，中国长期以来一直进口上游产品，出口下游产品。&lt;/p>;&lt;p>;“例如，中国购买铁以及来自巴西的铌矿石，然后将其作为钢铁转售以获取利润，”他说。 “它强化了商品依赖性，让资金源源不断。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 10:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[France visit offers ‘margin of manoeuvre’ in Cambodia’s bid to ease reliance on China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3249083/france-visit-offers-margin-manoeuvre-cambodias-bid-ease-reliance-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/ba096425-5f72-4181-9c3f-adc91bbf374b_90e1e22d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙（右）接见柬埔寨首相洪马内周四，他们在法国巴黎爱丽舍宫会面。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨领导人洪马内本周访问法国，讨论防务合作等问题，这给了这个东南亚国家制衡其过度发展的“回旋余地”。分析人士表示，随着柬埔寨与日本加强安全合作，外交政策专家表示，巴黎之行代表了金边“走向多元化”的倾向，因为它试图对冲大国之间的赌注争夺该地区的主导地位。&lt;/p>;&lt;p>;马奈周四和周五对法国进行国事访问期间，他在爱丽舍宫会见了法国总统马克龙，巴黎确认将提供 2 亿欧元（2.17 亿美元） ），支持柬埔寨的职业培训、能源和水处理行业。&lt;/p>;&lt;p>;法国是马奈8月上任以来访问的第一个欧洲和亚洲以外的国家。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/0e1c8d35-63c5-4ba4-acd8-654cb971e345_1f772fb4.jpg&quot; alt=&quot;&quot; >;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;法国总统马克龙（右）和柬埔寨首相洪马内周四在法国巴黎爱丽舍宫会晤时发表联合声明。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;虽然此行主要关注经济合作以及清洁水、能源和教育举措，但马克龙还讨论了柬埔寨在法国印度洋经济中的作用。太平洋战略。&lt;/p>;&lt;p>;继美国于2022年2月发布《印太战略》后，许多主要西方国家也提出了类似战略，被广泛视为对抗中国在该地区日益增长的主导地位的蓝图&lt;/p>;&lt;p>;马克龙在 12 月 31 日写给马内的信中表示，法国希望与柬埔寨在防务领域开展合作，并补充说两国应该“在开放、开放的印太地区开发新项目”。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·埃尔 (Sophal Ear) 表示，巴黎正在建议提供国防销售甚至联合军事演习的机会。&lt;/p>;&lt;p >;“虽然细节很粗略，但（信中使用的）语言具有包容性，”厄尔说，并指出马克龙提到的法治和对国际规范的尊重“很大程度上是美国和西方的空话” .&lt;/p>;&lt;p>;“相信柬埔寨会同意这一点，听起来像是一种神奇的想法，”他补充道，指的是柬埔寨官方的中立外交政策立场，但与中国的关系日益密切。&lt;/p>;&lt;div >;&lt;/div>;&lt;p>;近年来，中国经常被指责通过例行骚扰民用船只（尤其是在南海）违反了《联合国海洋法公约》等国际准则和条约.&lt;/p>;&lt;p>;法国是仅次于美国和俄罗斯的世界第三大武器出口国，2022年武器出口总额达300亿美元，其中三分之二销往中东，23%销往欧洲，8%销往欧洲。亚洲和大洋洲。&lt;/p>;&lt;p>;虽然法国早在 1960 年代就向柬埔寨提供了武器，但它也在 1990 年代初在柬埔寨发挥了积极的维和作用。在联合国驻柬埔寨过渡时期权力机构的领导下，巴黎派遣了维和部队，并支持柬埔寨不同武装派别解除武装。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，法国军队在柬埔寨Thmart Porng军事学院和柬埔寨军队培训柬埔寨士兵。国家维和部队、地雷和战争遗留爆炸物清除中心。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，法国军舰Le Prairial在西哈努克自治港停泊四天，这是法国海军舰艇首次停靠柬埔寨七年之内。&lt;/p>;&lt;h3>;民意调查失败，洪森继任时刻来临，柬埔寨人“没有希望”&lt;/h3>;&lt;p>;索菲·布瓦索·杜罗彻 (Sophie Boisseau du Rocher)，巴黎法国国际关系研究所副研究员” 亚洲研究中心表示，过去三十年来，在前领导人洪森的领导下，法国在柬埔寨的地位急剧下降。&lt;/p>;&lt;p>;由于柬埔寨最亲密的盟友是“积极主动的中国”，巴黎的最佳做法是杜罗彻表示，发展“制衡地位”，因为在巴黎拥有合作伙伴将为金边提供“回旋余地”。&lt;/p>;&lt;p>;“金边不会反对潜在但边际的多元化，”她说，并补充说马奈不太可能对任何印太战略印象深刻，“但这个词很流行，并且引起了法国高级官员的共鸣”。&lt;/p>;&lt;p>;越来越多地纳入中国轨道的柬埔寨依赖其巨大邻国的贸易和投资以及基础设施和发展项目的资金。据柬埔寨商务部称，到2023年底，双边贸易额将超过120亿美元。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨在军事上同样依赖中国。它从邻国获得武器、装备和军事训练，这也有助于发展该国的海军能力，包括西哈努克城云朗海军基地的基础设施发展。&lt;/p>;&lt;p>;这些发展的一部分是周围水域的加深该基地将允许包括中国军舰在内的大型军舰在该地区停靠和作业。 2019 年，有报道首次出现一项秘密协议，该协议将授予中国在云朗的基地权，但金边否认了这一说法。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，包括 056A 型护卫舰文山号在内的中国海军舰艇被发现停泊在该基地，据说这是外国海军的第一艘舰艇。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨和中国还定期举行金龙联合演习，最近一次是在三月份，双方进行安全行动训练柬埔寨高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森 (Astrid Norén-Nilsson) 表示，在“与中国有着至高无上的铁杆友谊”的情况下，柬埔寨越来越渴望实现对外关系多元化。瑞典隆德大学东亚和东南亚研究中心。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 01/19/953ae09b-1446-4d16-a030-e6ee16530ec2_49fc9813.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;柬埔寨首相洪马内（左）和日本首相岸田文雄2023 年 12 月 18 日在东京首相办公室举行双边会议期间。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;柬埔寨和日本上个月同意采取措施深化安全合作，包括启动内阁级别的防务会谈。&lt;/p>;&lt;p>;柬埔寨国际研究与公共政策研究所东南亚研究中心客座研究员 Chhay Lim 表示，作为柬埔寨最大的海外发展援助来源国之一，对于外国直接投资而言，日本是柬埔寨的重要“对冲”。&lt;/p>;&lt;p>;“在中美紧张局势中，柬埔寨一直利用日本来维持战略平衡，”李说，并补充说，在柬埔寨的政策精英中，东京与美国的自信相比，柬埔寨被视为更舒服的合作伙伴，尤其是在人权和民主方面。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，美国和人权组织对柬埔寨政府加大了对柬埔寨的打击力度。政治反对派、公民社会和该国仅存的少数独立媒体。&lt;/p>;&lt;h3>;随着民意调查的胜利，洪森继任者的到来，柬埔寨人“没有希望”&lt;/h3>;&lt;p>;“柬埔寨不能过度依赖林说，日本自卫队在 3 月和 4 月对柬埔寨进行港口访问，以及 11 月举行的首次高级防务官员会谈，不仅加强了两国之间的防务关系金边和东京。&lt;/p>;&lt;p>;林说：“[他们也]在消除柬埔寨可能在云朗基地驻扎中国海军的疑虑方面为柬埔寨提供了很多帮助。”&lt;/p>;&lt;p>;Norén-Nilsson表示柬埔寨对在一个分裂的世界中最终陷入一个阵营持谨慎态度，并且“随着全球安全恶化，它倾向于多元化”。&lt;/p>;&lt;p>;“新一代柬埔寨外交政策专家和实践者的核心问题是一个小国家在大国之间进行对冲，”她补充道。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong donors gave tens of millions to scandal-hit Christian charity over the years, they are now owed an explanation from directors]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3249230/hong-kong-donors-gave-tens-millions-scandal-hit-christian-charity-over-years-they-are-now-owed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 09:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/6d21eb2b-52a6-4afd-a232-711309cc53ce_ee9fad8d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;校长 Alman Chan 在基督教正圣书院合影留念2020年12月。照片：黄宗盛&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方高调逮捕四名董事，并对另外三人发出逮捕令，其中包括校长陈少焯和创始人林熙声基督教正声协会的慈善机构震惊了支持者、学生和工作人员。&lt;/p>;&lt;p>;该协会的 5,000 万港元资金据称被转移到几名嫌疑人的个人银行账户，一些捐助者对此感到沮丧。他们后来移居英国和美国。&lt;/p>;&lt;p>;他们还感到震惊的是，陈在 2020 年紧急筹集现金，为该协会的学院筹集了 4,500 万港元，但可能并不恰当，因为警方透露，超过10%的收益都归其所有。&lt;/p>;&lt;p>;警方将此案定性为串谋诈骗和失实陈述。&lt;/p>;&lt;h3>;香港慈善诈骗案是一个“误解”：附属主管&lt;/h3>;&lt;p>;丑闻的一个直接影响是，捐助者在捐款时可能会持谨慎态度，尤其是向传统上不“受欢迎”的事业（例如解决毒瘾）提供资金，而不是帮助孤儿。&lt; /p>;&lt;p>;该会是一个根据《税务条例》获豁免缴税的慈善非政府组织，但没有法律监管资金流向，这一事件应该为非政府组织治理的检讨敲响警钟&lt;/p>;&lt;p>;大约 40 年前为帮助吸毒成瘾者而成立的正盛也有自己的非常规做法，但捐助者可能会因为陈永不停歇的魅力攻势而忽视了这些做法。&lt;/p>;&lt;p>;多年来，正升以其古老的乡村寄宿学校和戒毒中心、位于大屿山偏远山谷下径的基督教正升书院以及通过生命教育为青少年罪犯或有行为或情感问题的年轻人提供非正统的康复方法而闻名。 .&lt;/p>;&lt;p>;它的许多支持者都是基督徒，包括我和我的丈夫。我们相信陈。&lt;/p>;&lt;p>;陈就像一位关键意见领袖一样，是一位活跃在 Facebook 页面上的魅力人物，分享简单的说教和见解。他还经常带一群人到学院来争取支持。&lt;/p>;&lt;h3>;香港慈善机构的两名董事因涉嫌诈骗 5000 万港元而被挤兑&lt;/h3>;&lt;p>;自我介绍为一名在美国获得博士学位的基督教牧师陈先生表示，学院在让学生戒毒、回归正常生活方面的成功率接近100%。&lt;/p>;&lt;p>;2012年，我的丈夫我参加了他带领的参观活动，惊讶地发现校园里有近 100 名学生。男孩们一年四季都用山涧里的水洗冷水澡，这被广泛认为是他们训练的标志性部分。&lt;/p>;&lt;p>;学院四周都是荒山，说得客气一点，学院的环境很简陋。&lt;/p>;&lt;p>;学院的环境很简陋。 >;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/e9fdac84-8ca7-455e-81d9-03b09fa7456f_f7f1e36a.jpg &quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;基督教正升书院位于大屿山一个偏僻的山谷。摄影：KY Cheng&lt;/​​small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;校园的中心是礼堂，学生们聚集在那里进行周日的教堂礼拜、会议、考试甚至上课。它就像一个大型棚屋，有生锈的锌屋顶，对自然环境开放。&lt;/p>;&lt;p>;它立即引起了同情，因为我们许多人打开钱包捐款或承诺在学校做志愿者。&lt;/p>; &lt;p>;2020 年，陈在社交媒体和媒体采访中强调了同一个破旧的大厅。他没有展示的是在校园一角用 6,200 万港元政府拨款建造的一栋新的两层楼建筑，用于教室和厨房。&lt;/p>;&lt;p>;陈说，在 2020 年现金募集后的一个月内， 3,000人每人每月捐出100港元的任务已经完成。但他从未透露这笔钱将如何花掉，也没有透露学院的学生人数。&lt;/p>;&lt;p>;上周，警方称仍有 17 名学生留下。&lt;/p>;&lt;p>;作为志愿者 32 个月，直到2015年，我的丈夫见证了陈向公众推销的故事的另一面。&lt;/p>;&lt;p>;每个周日，他都会前往长洲与学生们度过一天。但事实证明，他很难忽视护理质量。&lt;/p>;&lt;h3>;经过多年的资金短缺，香港寄宿学校寻求资金维持生计&lt;/h3>;&lt;p>;例如，连续几个月，学生的早餐青少年的食物包括一根香肠、一个煮鸡蛋和一片白面包。即使他们曾经被告知香港首富设立的基金会赞助了他们的早餐。&lt;/p>;&lt;p>;一位名叫姜的前学生表示，大多数学生并不认为捐款用于购买他们的日常必需品。例如，面包是长洲一家面包店的剩菜，而教师的收入低于市场水平，最多减少 30%，因为他们这样做是出于帮助的愿望。&lt;/p>;&lt;p>;志愿者和老师和学生一起吃饭，所以老公下班回到中环码头的第一件事就是找东西吃。他还有其他担忧，并试图向管理层提出这些问题，但遭到了沉默。&lt;/p>;&lt;p>;一名在校园呆了五年的学生表示，在他逗留期间，食物的配给严格。其他学生表示，管理层总是鼓励他们尽可能长时间地留在大学。&lt;/p>;&lt;p>;事实上，学生费用是一个主要的收入来源。两名前学生因轻微违法行为被缓刑官员要求在校园里待两年，最终在校园里生活了五年。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年，教育局一位高级官员告诉我们，校长曾多次无视关于在学生接受最多六个月的康复治疗后，将他们送回主流学校。&lt;/p>;&lt;p>;一名学校主管表示，欺诈案是一个“误会”。作为慈善机构的看门人，陈先生和其他董事欠捐助者一个解释。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 09:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Woman in China sues ‘husband’ of 10 years with whom she has 8 children for US$28 million in maintenance after finding out he is married]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3248045/woman-china-sues-husband-10-years-whom-she-has-8-children-us28-million-maintenance-after-finding-out?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 09:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/50a58bbf-6457-4547-8408-1bac8138205a_e02bbb73.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国一名女子起诉结婚十年的“丈夫”与她育有八个孩子的丈夫在发现他另有妻子后，支付了 2800 万美元的子女抚养费。图片：南华早报综合报道/百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国一名33岁女子起诉61岁的前情人，要求赡养费，她与前情人育有8个孩子得知自己已婚后，他的2亿元人民币（2800万美元）在大陆社交媒体上成为热门话题。&lt;/p>;&lt;p>;在得知她相恋10年的情人有一个妻子之前，这位不知名的女子来自西南部的四川省据星视频报道，这名女子来自富裕家庭，23岁时在网上认识了他，尽管他撒了谎&lt;/p>;&lt;p>;“他说他是单身，所以我们的关系是合法的，”该女子告诉星视频。&lt;/p>;&lt;p >;在视频中，她出示了一份证书，其有效性尚不清楚，称他们于2015年结婚，之后他们决定要生10个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;“他告诉我，在至少有一个孩子会成功。”这位女士说道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/01/11/2188a523-8b08-4a38-a67d-40e1a5500727_73210c30.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;所有八个孩子，五个儿子和三个女儿出生给美国的代孕母亲。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;她随后出示了出生证明，显示孩子是在美国代孕母亲出生的。&lt;/p>;&lt;p>;该女子估计，他们是在美国出生的。花费超过 1000 万元人民币（140 万美元）养育了五个儿子和三个女儿。&lt;/p>;&lt;p>;然而，去年，当她发现她以为的男人是她的“丈夫”时，她的梦想生活破灭了。移居海外，起诉她，要求收回他声称给她的所有资产。&lt;/p>;&lt;p>;当她得知他还有另一个妻子时，事情变得更糟。&lt;/p>;&lt;p>;那个女人离开了他他暂时必须照顾八个孩子。&lt;/p>;&lt;p>;她正在起诉她的前情人及其家人，要求获得每月约 20 万元人民币（28,000 美元）的子女抚养费，因为她无力承担照顾好孩子。&lt;/p>;&lt;p>;家人回复说，如果她愿意把孩子全部交出来，他们可以抚养孩子，否则会寻求法律救济。&lt;/p>;&lt;p>;“我“我不能把孩子交给他。”女子说道。&lt;/p>;&lt;p>;随后，她指控他重婚，并索要2亿元赡养费。该案于去年10月开庭审理，目前正在等待判决。&lt;/p>;&lt;p>;这个故事震惊了大陆社交媒体。&lt;/p>;&lt;p>;一位网友表示：“天哪，这太荒谬了”还有人说：“一个贫穷的女人和她的八个孩子。”&lt;/p>;&lt;p>;涉及巨额离婚协议的故事经常在中国引发激烈争论。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/11/99accd41-e019-4036-b809-c7917571481b_e1633183.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style= &quot;color: #999;&quot;>;该女子声称她有文件证明她与该男子的婚姻是合法的。图片来源：百度&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;去年6月，西南地区一名女子出现在前夫婚礼上，横幅上写着：“代夫纳妾” ” 离婚协议书高达100万元。&lt;/p>;&lt;p>;去年3月，北京一位家庭主妇发现自己的丈夫声称只有10万元存款，但实际上收入高达300万一年人民币（422,000 美元）——提起离婚诉讼，要求丈夫交出 60% 的资产。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 09:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[The cheque’s end is nigh: Hong Kong’s banks set road map to phase out paper payment in their embrace of e-payments]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3249076/cheques-end-nigh-hong-kongs-banks-set-road-map-phase-out-paper-payment-their-embrace-e-payments?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/19/773dc840-8fdf-4d7a-a765-70f55686728b_fb65580a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港的支票交易量同比减少 13% 12 月增至 4,886 亿港元（625 亿美元）。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着香港银行公会（HKAB）今年制定路线图，在电子化不可逆转的转变中逐步淘汰支票，香港银行公会（HKAB）可能会结束支票的使用&lt;/p>;&lt;p>;香港银行公会主席 Luanne Lim 表示，电子支付方式已经开始流行，她指的是 PayMe、转数快支付系统 (FPS) 以及支付宝和微信支付等电子钱包。&lt;/p>;&lt; p>;“现在是时候咨询行业并为支票的消亡制定过渡路线图了，”林女士在本月接任香港银行公会的职位后，在上周的首次媒体吹风会上表示。&lt;/p>;&lt;p>;汇丰银行香港首席执行官林说，三年来的新冠疫情推动公众转向数字支付，导致支票的使用减少。香港银行公会的主席职位每年由香港三大发钞银行汇丰银行、渣打银行和中国银行（香港）的老板轮流担任。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn .i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/19/8b9c349e-9e70-4c5e-b4e8-6f44a1bf0fc8_2f3798df.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot; color: #999;&quot;>;香港银行公会主席兼香港汇丰银行首席执行官林慧娴周三在协会举办今年第一次会议后向媒体介绍了情况。图片：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;Lim 表示，尚未决定是否完全取消这种付款方式。香港银行公会成立的一个工作组将讨论该问题，以探索制定路线图的各种可能性和选择，以鼓励支票用户转向数字支付。&lt;/p>;&lt;p>;人们担心哪些选择会影响她说，可以向支票用户提供服务。&lt;/p>;&lt;p>;根据香港的数据，12 月份香港的支票交易额减少至 4,886 亿港元（625 亿美元），同比下降 13%银行间清算。&lt;/p>;&lt;p>;与 2018 年 8 月相比，即推出 FPS 以实现即时、无成本转账的一个月前，支票的使用量下降了 34%。&lt;/p>;&lt;p>;通过 FPS 进行的交易、消费者可以通过手机在不同银行之间转账，12月份的交易额为4,302.4亿港元，同比增长39%。自2018年9月推出以来，FPS交易量已跃升12倍。&lt;/p>;&lt;p>;自1695年英国发行第一张支票以来，这种支付方式已广泛用于汇款和商业交易。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;随着数字支付方式的出现，许多国家正在推进让支票成为历史的计划。新加坡和澳大利亚已宣布停止使用该工具的时间表，但英国 2009 年提出的类似计划因公众反对而被放弃。&lt;/p>;&lt;h3>;数字钱包将于 2025 年成为香港领先的在线支付系统&lt;/p>;&lt;h3>; h3>;&lt;p>;根据澳大利亚政府 6 月份的公告，澳大利亚将在 2028 年逐步停止政府对支票的使用，然后在 2030 年逐步关闭该系统。该声明称，支票的使用在过去 10 年中已减少了 90%。&lt;/据新加坡金融管理局 (MAS) 称，新加坡将于 2025 年取消公司支票，但允许个人使用，银行自 11 月起向用户收取费用。从 2016 年到 2022 年，这个城市国家的支票交易量下降了 70%。&lt;/p>;&lt;p>;“由于支票清算产生的固定成本，清算支票的平均成本自 2016 年以来翻了两番，达到 0.40 新元（0.3 美元） 2021 年，”MAS 表示，并指出，随着使用量进一步下降，到 2025 年，成本将增加到 2 至 6 新元之间。&lt;/p>;&lt;p>;在香港，成本约为 15 港元（1.9 美元）据香港金融管理局称，2015 年的每笔支票都采用了 ) 来处理，此后金管局就停止更新数据。银行业每年因此损失约20亿港元。&lt;/p>;&lt;p>;英国的经验表明，支票的消亡暂时被推迟。英国支付委员会在2009年曾考虑从2018年起废除支票，但在公众强烈反对下搁置了这一想法，因为许多小企业和慈善机构仍在使用支票。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，支票的使用政府数据显示，英国的叶子数量到 2021 年将下降至 1.5 亿片，比 10 年前下降超过 80%，而预计 2031 年将进一步下降至 7000 万片。&lt;/p>;&lt;div>;&lt; /div>;&lt;p>;同时，林表示，香港公会今年将组织访问东南亚国家，以建立联系并探索新机遇，首站将于本月底前往泰国。&lt;/p>;&lt;p>;As她表示，宏观经济持续充满不确定性，推广香港、建立海外市场关系势在必行。&lt;/p>;&lt;p>;香港银行公会与中东国家签署合作协议后，将在中东探索机遇。 12 月在阿拉伯联合酋长国。&lt;/p>;&lt;p>;Lim 表示，反欺诈、人才培训和金融科技发展已列入香港银行公会今年的发展议程。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong may lose Australian talent to Singapore if Canberra puts tax squeeze on expats, business chamber chief warns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3249257/hong-kong-may-lose-australian-talent-singapore-if-canberra-puts-tax-squeeze-expats-business-chamber?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/21/4bbd4862-ef90-4cd7-8dc5-b12ad8823e79_1519498f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Josephine Orgill，香港澳大利亚商会主席，曾表示，由于与她的国家缺乏双重征税条约，可能会导致国民前往新加坡。图片：Nathan Tsui&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港澳大利亚商会会长呼吁政府与堪培拉就避免双重征税协定进行谈判，称这样的协议将确保香港保持吸引力”餐饮和建筑业严重缺乏熟练工人。&lt;/p>;&lt;p>;当被问及自北京2020年实施国家安全法以来香港发生的变化以及熟练工人外流时，奥吉尔表示，香港对澳大利亚人仍然有吸引力拥有“它曾经拥有的所有奇妙优势”的人才，包括强大的金融部门和独立的司法机构。&lt;/p>;&lt;p>;“它拥有其他区域中心无法匹敌的综合特征，”她说。&lt; /p>;&lt;p>;关于双重征税协议的谈判是商会向财政司司长陈茂波提出的建议之一，供他在下个月的预算演讲中考虑。堪培拉也在考虑改变自己的税务居住框架，这可能会影响许多居住在香港的澳大利亚侨民。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/7468db24-82bd-4af7-b0be-beb5fbdfbe21_fc6631a9.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;澳大利亚堪培拉议会大厦。新加坡、美国和中国大陆与澳大利亚有双重征税协定，但香港没有。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此类双边协议确保外籍人士不会先被其祖国征税，然后再被其东道国征税。新加坡、美国和中国大陆与澳大利亚有双重征税协定，但香港没有。然而，该市确实与其他 40 多个国家/地区达成了此类协议。&lt;/p>;&lt;p>;在《华盛顿邮报》看到的提案中，商会表示，一项协议将“为澳大利亚企业提供更大的激励，将香港视为一个&lt;/p>;&lt;p>;如果堪培拉提出的税收改革成为法律，某些澳大利亚外籍人士将受到影响。目前，在澳大利亚居住183天或以上的人必须为其收入纳税。该国希望将那些同时拥有居留权或在该国拥有家庭、住宅财产或其他经济利益的人的停留天数减少至 45 天。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》获悉，澳大利亚财政部正在考虑在去年 9 月结束的提案咨询期间收到的意见书。&lt;/p>;&lt;h3>;中国买家让澳大利亚房地产经纪人忙于快速购房&lt;/h3>;&lt;p>;在香港的澳大利亚人占很大比例另类投资治理平台 HFL Advisors 的合伙人、在这座城市生活了 25 年的 Orgill 表示，最终可能会在这两个地方缴纳所得税。&lt;/p>;&lt;p>;“在其他条件相同的情况下，如果你可以她说：“如果在香港或新加坡工作，这将是在新加坡的一个理由。”她认为，如果采用税收居住地变更，雇主将很难吸引澳大利亚人来香港&lt;/p>;&lt;p>;“当澳大利亚作为一种理解和影响力的地位比以往任何时候都更加重要时，这可能会削弱澳大利亚在香港的存在，而且这对香港吸引人才没有帮助，”她说。&lt;/p>; &lt;p>;澳大利亚政府数据显示，约有 10 万名澳大利亚国民居住在香港，使他们成为香港最大的外籍人士社区之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/21/fb73d44a-0698-40d2-9378-71d090bae517_d0a34ef0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港过去每年通过各种人才计划吸引数百名新的澳大利亚外籍人士。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港过去每年通过各种人才计划吸引数百名新的澳大利亚外籍人士。根据香港的最新移民数据，去年约有 1,200 名澳大利亚人通过此类计划进入香港，而 2018 年这一数字为 1,900 多人。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于香港的澳大利亚公司数量也有所下降。官方数据显示，2019 年疫情爆发前，该数字为 185 家，去年为 160 家，下降了 13.5%。&lt;/p>;&lt;p>;但奥吉尔坚称，香港对澳大利亚公司仍然很重要。她表示，法治和司法独立的重要性“对于香港作为国际金融中心及其作为经商之地的声誉显然至关重要”。&lt;/p>;&lt;p>;香港自香港到来以来发生的变化奥吉尔表示，国家安全法和大流行造成了人们对这座城市的“复杂看法”，并补充说，需要更好地沟通其“一个国家，两种制度”的管理原则。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚人才计划在 4 年内吸引 1,339 名香港居民&lt;/h3>;&lt;p>;为了吸引更多澳大利亚人才，商会已敦促市政府扩大其现有的人才计划，奥吉尔建议该计划还涵盖餐饮员工以及建筑业。她表示还可以扩大学徒计划，特别是餐饮业，以帮助缓解工人短缺的问题。&lt;/p>;&lt;p>;在香港经营三家餐厅的澳大利亚米其林星级厨师肖恩·奥斯本 (Shane Osborn) 表示，他的行业尤其短缺&lt;/p>;&lt;p>;“学徒制很棒，但政府需要大量投资才能做好，”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港、大湾区将提供 5000 万美元资金脱碳基金&lt;/h3>;&lt;p>;商会还表示，对在其他司法管辖区获得的技能的更多认可将有助于那些在建筑、设计和基础设施开发行业工作的人。&lt;/p>;&lt;p>;亚洲董事总经理澳大利亚人布赖恩·舒普特林(Brian Shuptrine)专门从事建筑和基础设施领域的全球咨询公司特纳和汤森德 (Turner and Townsend) 表示，中国公司渴望在香港的大型项目中分得一杯羹，例如北方都会区。&lt;/p>;&lt;p>;新界北部靠近大陆边境的项目预计将成为全球创新和技术中心，拥有 90 万套公寓，供 250 万人使用。&lt;/p>;&lt;h3>;澳大利亚将现房外国买家的费用提高两倍，以遏制租金危机&lt;/h3 >;&lt;p>;Shuptrine 于 2021 年从新加坡移居香港，他表示，更广泛地认可技能资格将有助于解决建筑行业的人力短缺问题，因为公司需要更多的项目经理、施工经理和工料测量师。&lt;/p>;&lt; p>;他说澳大利亚大学在这些领域提供了许多强大的课程。&lt;/p>;&lt;p>;但他认为香港和澳大利亚之间的双重征税协议是当务之急，因为堪培拉拟议的税务居民身份变更将影响许多在香港的澳大利亚人。 &lt;/p>;&lt;p>;拟议的较短居住期限不会立即影响他，因为他的孩子还小，而且他不经常返回澳大利亚。但一旦他的孩子在那里上大学，他可能会开始更频繁地回去，这意味着他可能会超出限制，最终在两个地方都被征税。&lt;/p>;&lt;p>;“这将成为我的一个重要考虑因素，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong issues cold weather warning on Monday morning, as Observatory says mercury to drop again overnight]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3249278/hong-kong-issues-cold-weather-warning-monday-morning-observatory-says-mercury-drop-again-overnight?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.01.22 08:41&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/22/aba0c24e-fac8-4e05-9591-97f5232244fa_6a3b59b5.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港人预计周四之前天气寒冷，然后气温开始攀升再次。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;这个故事已作为公共服务免费提供给我们的读者。请考虑在 之前支持《南华早报》的新闻报道。&lt;/p>;&lt;p>;周一早晨，香港人醒来时发现天气寒冷，气温徘徊在 12 至 15 摄氏度（53.6 至 59 华氏度），该市的预报员发布了寒冷天气警告并表示夜间气温将进一步下降。&lt;/p>;&lt;p>;香港天文台于早上6时发出警告，称市区气温可能在一夜之间从10度降至7度，甚至达到个位数读数&lt;/p>;&lt;p>;“强烈的冬季季候风正在为广东沿海地区带来明显凉爽的天气，”预报员说，并补充说周二将“非常寒冷”。&lt;/p>;&lt;h3 >;香港本周开局将非常寒冷；气温将降至7摄氏度&lt;/h3>;&lt;p>;“有风，有几阵雨。市区最低气温将降至七度左右，新界则低几度。”&lt;/p>;&lt;p>;预计凉爽天气将持续至周四，之后气温将开始攀升&lt;/p>;&lt;p>;根据天气预报，周三全市气温将在 8 至 12 度之间，周四为 11 至 16 度，一天后将达到 13 至 18 度。&lt;/p>; &lt;p>;预计本周末气温也将上升，从周五的最低 13 度升至下周一和周二的 18 度。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 08:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>