<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Heading to Hong Kong Food Expo? Here’s a taster on what to eat, see and visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273464/heading-hong-kong-food-expo-heres-taster-what-eat-see-and-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 23:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/7b64fd07-e811-4af3-a272-67d45fba83c0_5cbd4916.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;宣传员为香港美食博览做准备周四的活动。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一年一度的香港美食博览，与美容及健康博览及家居博览同期举行，将于8月15日至19日在会议展览中心举行在湾仔。茶展将于 8 月 15 日至 17 日举行。&lt;/p>;&lt;p>;拥有超过 1,840 家供应商和四个特殊主题日，《邮报》让您品尝到什么吃什么、看什么和参加什么。&lt;/p>;&lt;h3 >;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/08/06/8214e689-24fd-4257-bbf8-12fc0c8296ba_265dd40b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;超过 1,840 个供应商将让游客眼花缭乱参加。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;展会各个阶段还将举办一系列活动和讲座。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括专家的食品和饮料演示：&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;h3>;&lt;/h3>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Stock market sell-off raises concerns for China’s exports amid US recession fears]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3273423/stock-market-sell-raises-concerns-chinas-exports-amid-us-recession-fears?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 23:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/cfc5de6f-0b47-4942-93f6-93e740463839_c92c8455.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人对显示闭幕信息的显示屏拍照日经指数创下东京历史上最大跌幅。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在担心中国经济衰退之后，中国经济的警告信号正在闪烁，出口部门一直是今年上半年的主要增长引擎。美国在本周初引发了全球股市大规模抛售。&lt;/p>;&lt;p>;一系列全球宏观事件——美国就业数据疲弱、中东紧张局势加剧、人工估值不可持续情报驱动的科技股和日本央行的政策收紧——周一全球股市蒸发了超过 6 万亿美元，美国主要股市基准指数遭遇了两年来最糟糕的日子。&lt;/p>;&lt;p>;虽然一些股票受打击最严重的市场周二收复失地，日本主要股指反弹超过10%，目前就判断这场动荡是否已经过去，或者这是否是经济衰退的真正前奏，还为时过早。渣打银行大中华区首席经济学家丁爽表示：“目前，我们仍将其视为市场波动。”&lt;/p>;&lt;p>;“但如果真的是这样，预示着美国将陷入衰退，这意味着全球经济也会受到拖累，因此中国的外部需求将会放缓。”&lt;/p>;&lt;p>;高盛经济学家周日将美国2025年陷入衰退的可能性从15%上调。 % 至 25%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国的内需尚未显示出明显的反弹迹象，但北京可能会推出更多刺激措施 — — 在房地产行业或通过更积极的财政支出 — — 以维持经济增长丁补充道，如果出口行业受到影响，中国将在周三公布 7 月份出口数据，中国金融数据提供商 Wind 调查预测，出货量将同比增长 9.5%继 6 月份增长 8.6% 后。&lt;/p>;&lt;p>;经济学人智库亚洲首席经济学家 Nick Marro 表示，尽管就业增长和消费疲软，但美国经济仍保持相对弹性，而中国今年的出口仍然增长前景相对乐观。&lt;/p>;&lt;p>;“中国贸易增长近期的回升很大程度上与库存补充有关，而不是总体增长统计数据，”马罗表示，并补充说，美国总体增长与亚洲贸易之间的直接关系自冠状病毒大流行以来，中国的表现一直“有点不稳定”。&lt;/p>;&lt;p>;“未来几个月，中国的出口发货量可能会放缓。&lt;/p>;&lt;p>;”但是，这将与出口预装活动的结束与红海航运中断和美国定于 8 月中旬征收关税有关，而不是表明美国需求彻底崩溃。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>; &lt;p>;7月份，中国财新/标普全球制造业采购经理人指数（该指数涵盖了比官方数据更多的小型出口商）从一个月前的51.8骤降至49.8，表明外部需求降温。&lt;/p>;&lt;p>; Marro 补充说，鉴于唐纳德·特朗普极有可能再次担任美国总统，2025 年将出现更大的政策相关风险。&lt;/p>;&lt;p>;这位共和党候选人威胁要取消中国与美国的永久正常贸易关系，并且法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家Alicia Garcia-Herrero表示，美国经济衰退的风险并不像美联储那样高9月仍有降息空间，甚至比预期更早。&lt;/p>;&lt;p>;但她补充说，美国潜在衰退对中国贸易的直接影响可能不会像以前那么大。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“美国目前已不再是中国最大的出口市场。由于美国多年来的保护主义，欧洲现在变得更大了。”她说。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Beijing’s top man on Hong Kong says Xi Jinping’s letter ‘a call to action’ for business sector]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3273469/beijings-top-man-hong-kong-says-xi-jinpings-letter-call-action-business-sector?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 23:44&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/6b1b9e44-5b53-42cb-b84e-04c798efb165_bc3b64ef.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;财政司司长陈茂波及中联办主任郑彦雄出席研讨会。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;北京香港事务负责人敦促工商界研究并采取“实际行动”，抓住香港优势，落实习近平主席的号召近日，一封号召企业家为国家改革开放作出贡献的信。&lt;/p>;&lt;p>;中联办主任郑彦雄宣读了港澳办主任夏宝龙的致辞周二，在当地商会举办的研讨会上。&lt;/p>;&lt;p>;上周，习近平罕见地写了一封信，回信给香港商界领袖，他们是宁波出生的企业家的后裔。 &lt;/p>;&lt;p>;夏在回应习近平的回信时，敦促工商界在“一国两制”的施政原则下发挥香港的优势，并要求他们为国家的现代化建设做出更大的贡献。把爱国爱城之情化为实际行动。&lt;/p>;&lt;p>;“我们要深入学习习总书记批复精神和十一届三中全会精神，结合国家改革开放大局夏写道，“结合香港、澳门的实际情况，充分发挥一国两制原则的优势。”&lt;/p>;&lt;p>;“[我们应该]继续巩固和提升香港的经济社会地位。”建设国际金融、航运、贸易中心，打造国际高素质人才聚集地。”&lt;/p>;&lt;p>;中共上个月召开的三中全会通过了进一步深化改革推动高质量发展的决议&lt;/p>;&lt;p>;夏说，工商界也要完善港澳在国家改革开放中更好发挥作用的机制，更好地助力粤港澳大湾区建设。打造高质量发展引擎，推动“新优质生产力”发展。&lt;/p>;&lt;p>;香港官员此前表示，今年国家“政府工作报告”中提到新优质生产力，意味着生产力的进步。&lt;/p>;&lt;p>;夏上个月会见了财政司司长陈茂波，并呼吁城市官员“认识、响应和激发变革，通过改革实现更好的发展”。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/c9c5b4f7-c874-4ae2-9994-6ae7b7243136_8dc4764d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;本次研讨会由中华总商会主办。图片：曾俊杰&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他在周二的讲话中敦促香港和澳门社会特别是商界也这样做，并补充说他们应该以习近平的指导方针回复并传递“爱国心”。&lt;/p>;&lt;p>;“支持行政长官和政府依法施政，把爱国爱港澳精神转化为他写道：“以实际行动，稳步推进一国两种制度。”&lt;/p>;&lt;p>;“也要为香港、澳门实现更好发展，为香港、澳门作出新的更大贡献。”习近平在信中对广大工商界人士长期以来对家乡宁波和民族的支持表示感谢，并要求他们发挥作用发挥各自优势，积极参与国家改革开放。&lt;/p>;&lt;p>;宁波位于浙江省，是中国重要的港口和工业中心。这里也是习近平于 2002 年至 2007 年间担任党委书记的地方。&lt;/p>;&lt;p>;宁波商人因创建中国第一家现代化银行、证券交易所、保险公司、邮局、时装、时装等而被称为“宁波帮”。学校和各种专业工厂，涵盖化妆品、食品添加剂、火柴和肥皂。郑在致辞中表示，习近平的回信不仅是对与宁波有联系的香港企业家的鼓励，也是对宁波企业家的鼓励。也隐含着对香港整个商界寄予厚望。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，根据三中全会提出的措施，香港将能够“发挥人才”。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“香港工商界有着敏锐的洞察力、善于把握机遇的优良传统。”&lt;/p>;&lt;p>;“要抓住机遇，带头学习、领会、把握、落实。” &lt;/p>;&lt;p>;郑重呼吁香港成为国家改革开放的“利益相关者”、“先锋”、“贡献者”和“创新者”。&lt;/p>; &lt;p>;“香港应该主动参与进一步深化改革，不是作为旁观者，而是作为进程的参与者，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“香港必须充分把握坚持不变、跟上什么、共同变革什么、带头适应什么。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/9b7e3216-add4-4810-a6f5-9f2572ab8679_00f10286.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;习近平罕见地回信给香港商界领袖。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这座城市必须连接边境两侧的系统，将自己从“超级连接者”变成“超级赚钱者”。&lt;/ p>;&lt;p>;财政司司长陈肇始表示，习近平的回信是对宁波企业家的肯定，也是对所有爱国爱港、爱港商界、爱港工商界人士的“殷切期望”。&lt;/ p>;&lt;p>;他表示，香港将继续在国家现代化建设中发挥“独特”的双重作用，拥有“更广阔的发展空间”和“更大的机遇”。&lt;/p>;&lt;p>;“在复杂的外部环境下，香港企业和金融机构要认清、应对、求变，在继续培育现有传统市场的同时，积极开拓新市场。&lt;/p>;&lt;p>;香港商会主席蔡冠深中国总商会表示，习近平对“宁波邦”的赞扬，代表了北京对香港企业参与国家发展的肯定。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，总商会将继续推动香港企业参与国家发展。积极推动会员企业参与粤港澳大湾区、区域全面经济伙伴关系、一带一路等发展项目，推动工商界融入国内、与世界接轨。&lt;/p>;&lt;p>;中国制造业协会香港特首卢锦荣表示，习近平的来信激发了他的使命感和责任感。&lt;/p>;&lt;p>;他表示协会将紧跟国家需求，与内地企业合作，在世界舞台上展示他们的产品.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Russia says fighting off border attack from Kyiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3273465/ukraine-war-russia-says-fighting-border-attack-kyiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 23:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/d05f04f4-0a34-4258-96eb-ef669e4481ea_0febf858.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 6 日，Sudzha 镇因炮击而受损乌克兰军队在俄罗斯库尔斯克地区。图片：库尔斯克地区州长/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;俄罗斯周二表示，正在阻止试图突破边境进入库尔斯克地区的乌克兰军队、坦克和装甲车，这是此类事件中的最新一起。莫斯科国防部表示，在乌克兰部队试图攻击边境内的俄罗斯阵地后，莫斯科国防部表示，已向西南地区派遣部队和航空部队。&lt;/p>;&lt;p>;“边境”国防部周二在一份声明中表示，“国防军与俄罗斯联邦安全局边防部队的军事单位正在击退敌人的攻击并对敌人造成火力伤害”。莫斯科时间 08:00，300 名士兵、11 辆坦克和 20 多辆装甲战车，克里姆林宫对乌克兰阵地进行了空袭作为回应。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯库尔斯克地区州长表示，已造成 3 人死亡乌克兰军队一整天都有一名妇女试图入侵边境，两人的车辆在单独的无人机袭击中被击中。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/e163faed-807e-4e7f-ad9c-447054590cf7_d518bad4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯周二，它击退了乌克兰军队入侵库尔斯克边境地区的企图。图片：库尔斯克州州长/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;国防部表示，袭击集中在尼古拉沃-达里诺和奥列什尼亚的定居点——就在乌克兰东北部苏梅地区对面。&lt; /p>;&lt;p>;乌克兰没有对这些报道发表评论，但苏梅地区军事管理局负责人奥列克西·德罗兹登科 (Oleksiy Drozdenko) 告诉居民注意空袭警报。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰军方表示，“自冲突开始以来，乌克兰战斗人员多次短暂入侵俄罗斯，其中包括为支持基辅而战的俄罗斯部队。俄罗斯志愿军和俄罗斯自由军团。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯对袭击进行了反击，有时需要部署炮兵和航空兵。&lt;/p>;&lt;p>;5月，俄罗斯军队发起了新的攻势，越过边境进入乌克兰哈尔科夫地区，并建立一系列定居点，据称此举是为了建立安全区以保护俄罗斯边境村庄。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯当局周二还表示，乌克兰“破坏分子”曾尝试从海上登陆乌克兰南部俄罗斯控制的 Tendra Spit。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/08/06/075eef6f-eb09-40c0-af4e-35c27364d1d5_8fe2897b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一栋受损的房屋，按照当地政府的说法周二，乌克兰对俄罗斯库尔斯克州苏扎镇发动军事袭击。图片：库尔斯克州州长/法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“根据初步信息，动用了12艘高速艇，其中八艘配备破坏者，四艘配备火力支援。”莫斯科任命的州长弗拉基米尔·萨尔多在社交媒体上表示。&lt;/p>;&lt;p>;“当船只接近坦德拉沙嘴时，俄罗斯海军陆战队开火。三艘船及其船员被毁并沉没。其他人则返回。”萨尔多说。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯国防部表示，其部队已占领乌克兰东部的另一个村庄，这是近几周来一系列逐步进展的最新进展。&lt;/p>;&lt;p >;它在社交媒体上称，俄罗斯部队“解放了季莫费耶夫卡定居点”，并使用了该村庄的俄语名称，该村庄在乌克兰语中被称为“季莫菲耶夫卡”。&lt;/p>;&lt;p>;当天早些时候，俄罗斯将军的负责人国防部表示，参谋人员瓦列里·格拉西莫夫(Valery Gerasimov)视察了乌克兰东部顿涅茨克地区被占领部分地区的部队阵地。&lt;/p>;&lt;p>;将军“听取了部队指挥官的报告。总结了他的结论并为未来的行动制定了任务”，该部表示，并发布了格拉西莫夫在地下地点会见士兵的视频。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Israeli rights group, Betselem, says government torturing Palestinian prisoners]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3273462/israeli-rights-group-betselem-says-government-torturing-palestinian-prisoners?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 22:27&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/06ebd2b4-fce6-4f6c-acf4-f9e23f7a1737_20a37072.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列安全部队在巴勒斯坦人排队时检查他们的身份证2021 年 9 月回到西岸。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;以色列人权组织 Betselem 指责以色列在其监狱中有系统地折磨巴勒斯坦囚犯。&lt;/p>;&lt;p >;周二发布的一份题为“欢迎来到地狱”的报告包含该组织采访的 55 名前巴勒斯坦囚犯的证词。一些人描述了严重的虐待和暴力行为。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，最近有超过 9,600 名巴勒斯坦人被关押在以色列监狱中，其中约一半没有受到正式指控。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方表示，目前正在调查以色列南部斯德泰曼军营士兵对一名巴勒斯坦武装分子进行严重性虐待的指控。&lt;/p>;&lt;p>;联合国人权高专办最近宣布，至少 53 人在以色列拘留期间死亡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;报告称，“本报告中提供的证词描述了以色列监狱设施如何变成酷刑营网络。”&lt;/p>;&lt;p>;报告称，“这些空间，在每个囚犯都被故意判处严重、无情的痛苦和折磨，实际上是酷刑营。&lt;/p>;&lt;p>;“在不同设施中关押的数十名个人的证词中一致描述的虐待行为是如此系统化，以至于毫无疑问，以色列监狱当局有组织地宣布了政策。”贝塞勒姆写道。&lt;/p>;&lt;p>;这项政策是在极右翼警察部长 Itamar Ben-Gvir 的命令下实施的，并得到了以色列监狱当局的全力支持。作者表示，以色列政府和总理本杰明·内塔尼亚胡。&lt;/p>;&lt;p>;巴勒斯坦激进组织哈马斯组织和其他组织 10 月 7 日对以色列发动前所未有的恐怖袭击，给以色列社会带来了深深的创伤，并“引发了根深蒂固的恐惧和恐惧”。许多人都有复仇的本能。”Betselem 写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /06/d5294b20-b26a-4bee-a453-61a77802261e_29c867d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名以色列士兵在南部加沙地带边境占据阵地以色列。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;右翼宗教政府利用这一点“利用他们掌握的压迫机制，更加努力地推行他们的种族主义意识形态。”&lt;/p>; &lt;p>;Betselem 是一个由捐款资助的以色列人权组织，致力于反对占领巴勒斯坦领土并争取犹太人和巴勒斯坦人的平等权利。&lt;/p>;&lt;p>;以色列军方发言人表示正在对这些指控进行调查。以色列监狱管理局发言人表示，所有囚犯均依法被关押，他们的基本权利都得到维护。&lt;/p>;&lt;p>;贝特塞勒姆提出的指控尚未正式传达给当局，“并且据我们所知，他们没有任何依据。”&lt;/p>;&lt;p>;然而，她表示，自十个月前加沙战争爆发以来，根据本-格维尔。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 22:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hongkongers warned to exercise caution in the UK amid anti-immigrant riots]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273460/hongkongers-warned-exercise-caution-uk-amid-anti-immigrant-riots?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 21:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/8b01b4c8-95d8-462d-81e3-798003d479c4_d5aab366.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;8 月 3 日，利物浦一名警察试图约束一名抗议者。此次示威活动是由一起大规模持刀伤人事件引发的。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;继上周发生的大规模持刀伤人事件引发持续的反移民骚乱后，香港当局建议身在英国或计划前往该国的居民谨慎行事&lt;/p>;&lt;p>;政府发言人周二表示，针对该国发布的黄色外游警示（OTA）仍然有效，并敦促在英国或打算前往英国的香港人密切关注局势，并优先考虑人身安全。 &lt;/p>;&lt;p>;自 2017 年 5 月曼彻斯特音乐会爆炸事件发生后，该国就已启动警报。&lt;/p>;&lt;p>;琥珀色警报是三级系统中的最低级别，还包括红色和红色警报。黑色警报，表示某个国家/地区存在威胁迹象。&lt;/p>;&lt;p>;这意味着旅行者应监控局势并谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;法国、泰国、日本福岛第一核电站附近的部分地区目前琥珀级OTA覆盖的20个国家或地区包括核电站、埃及、菲律宾和孟加拉国等。&lt;/p>;&lt;p>;“[旅客]应避免人群聚集，并关注当地最新公告发言人补充说。&lt;/p>;&lt;p>;需要协助的香港人士可致电入境事务处24小时热线(852)1868，或透过入境事务处流动应用程式使用1868热线。&lt;/p>;&lt;p >;他们也可以联系中国驻英国大使馆（44）7536174993，或发送信息至1868 WhatsApp或微信求助热线。&lt;/p>;&lt;p>;保安局表示将继续密切关注事态发展。最新消息将通过媒体、该局的移动应用程序及其 OTA 网页（www.sb.gov.hk/eng/ota）发布。&lt;/p>;&lt;p>;暴力事件发生在英格兰西北部沿海城镇绍斯波特， 7 月 29 日发生的刺伤袭击导致 3 名儿童死亡、10 人受伤，过去一周蔓延至其他几个地区。&lt;/p>;&lt;p>;英国公民阿克塞尔·鲁达库巴纳 (Axel Rudakubana)，一名 17 岁的英国公民，父母是卢旺达人。 ，在现场被捕，并被指控犯有三项谋杀罪和十项谋杀未遂罪。&lt;/p>;&lt;p>;网上流传的错误信息错误地将嫌疑人认定为穆斯林和移民，激起了极右翼支持者的愤怒。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;自刺伤事件发生以来，包括当地极右翼示威者在内的抗议者与警察发生冲突，并在全国各地造成破坏。&lt;/p>;&lt;p>;当地媒体报道称，一些示威者向警察和清真寺投掷砖块，并在全国范围内造成了破坏。放火焚烧财产。截至周二，全国各地已有 370 多人因参与抗议活动而被捕。&lt;/p>;&lt;p>;7 月 29 日绍斯波特夏季舞蹈班发生袭击事件震惊全国。虽然持刀犯罪在英国是一个长期存在的问题，但大规模刺伤事件却很少见。&lt;/p>;&lt;p>;英国首相凯尔·斯塔默将随后的暴力事件归咎于“极右仇恨”，并承诺结束这种混乱局面.&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Tencent beefs up range of content on super app WeChat by adding breaking news alerts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3273435/tencent-beefs-range-content-super-app-wechat-adding-breaking-news-alerts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/21645453-f96f-407c-91fc-1c53c3cce244_10e85c39.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国俄勒冈州波特兰 - 2021年8月19日：手指触摸iPhone 上带有未读消息徽章的微信应用图标。腾讯的微信是一款中国多功能消息、社交媒体和移动支付应用程序。照片：Shutterstock Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;视频游戏和社交媒体巨头腾讯控股正在微信上测试突发新闻提醒，这款中国超级应用程序巩固了其作为超过 12 亿用户的主要信息平台的作用用户。&lt;/p>;&lt;p>;新功能已向少数用户开放测试，其中一些用户表示，突发新闻公告（主要来自大陆官方媒体）可以通过应用程序的订阅看到最近系统升级后的帐户页面。中国科技媒体三言和见识也报道了微信的更新。&lt;/p>;&lt;p>;总部位于深圳的腾讯周二没有立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;根据 中引用的屏幕截图据报道，一些微信用户收到了有关天气、金融、政治和 2024 年巴黎夏季奥运会的突发新闻提醒。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/08/06/54074a33-6fab-4f92-8223-6464cf77f730_6114a0af.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;微信竞赛反对大陆的各种社交媒体应用程序向互联网用户提供日常新闻。照片：Shutterstock&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在推出最新功能之前，微信用户需要关注组织的订阅帐户（应用程序中类似博客的工具）才能接收包含媒体新闻的帖子网点。微信的突发新闻提醒还将显示用户不关注的发布商的内容。&lt;/p>;&lt;p>;微信的最新举措表明腾讯为巩固该平台在中国竞争激烈的社交媒体领域的地位而做出的努力，在中国，互联网用户也获得了日常必需的信息。来自微博、快手科技、字节跳动旗下的今日头条和抖音（TikTok 的中国兄弟）等平台的日信息。&lt;/p>;&lt;p>;虽然新闻媒体在微信订阅账户上拥有最多的关注者，但突发新闻提醒功能将进一步扩大平台上的内容范围并增加用户数量。&lt;/p>;&lt;p>;随着抖音等视频分享和直播服务的快速增长，微信一直在其生态系统中构建内容最近几年。去年，WhatsApp 推出了 Channels，使用户能够关注新闻机构并获取他们发布的内容提要。&lt;/p>;&lt;p>;与所有中国互联网服务平台一样，微信必须遵守监管机构对在线内容的严格审查。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;6月，微信起草了新规则，要求平台上的所有创作者披露发布的帖子是否是使用人工智能技术生成的，而几个月前，中国互联网监管机构严厉打击了此类“未标记且可能具有误导性”的内容。&lt; /p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https:// feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Erhu player jailed for over 2 weeks for performing banned protest song ‘Glory to Hong Kong’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3273454/erhu-player-jailed-over-2-weeks-performing-banned-protest-song-glory-hong-kong?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 21:05&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/3ec65156-07fc-474f-94b7-d29bc5b29d5b_8dd6f0b2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;西九二胡演奏家被判入狱18天法庭。图片：谢丽月&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名老年二胡演奏家因“顽固”坚持公开演奏2019年被禁的抗议歌曲，被法院判定入狱两周多，乐器被没收《愿荣光归香港》。&lt;/p>;&lt;p>;71岁退休人士李杰新周二在西九龙法院认罪，承认九月份在行人隧道内及港铁站外未经授权演奏反政府歌曲的八项指控。 &lt;/p>;&lt;p>;这些罪行发生在今年五月，上诉法院禁止这首歌的流通。此举被认为是根据北京实施的国家安全法维护国家利益所必需的。&lt;/p>;&lt;p>;法庭获悉，李成为警方国家安全部门“先发制人”调查的对象，警察监视他的行动，并使用政府提供的手机秘密拍摄他的街头表演。&lt;/p>;&lt;p>;警察发现他在九龙和新界的五个地点演奏抗议歌曲后，他因涉嫌煽动叛乱而被捕。八天。&lt;/p>;&lt;p>;但这位老人坚称，他演奏的曲子要么是“愿香港平安”，是一个自封的亲北京团体对抗议歌曲的恶搞，要么是根本不存在的。 “荣光归林郑月娥”，指的是香港前行政长官。&lt;/p>;&lt;p>;特首裁判官徐宜媚在判刑时强调，“荣光归香港”与 2019 年“香港社会”的密切联系。事件”——法庭诉讼中经常采用的反政府抗议的委婉说法。&lt;/p>;&lt;p>;“被告主观上可能认为他演奏的歌曲可能是这三首歌曲中的任何一首，但客观地说，它是旁观者不难将这首曲子与《愿荣光归香港》这首歌联系起来，”徐说。&lt;/p>;&lt;p>;“被告顽固地一次又一次地犯同样的罪行。唯一的量刑选择是立即监禁。”&lt;/p>;&lt;p>;她因六项未经许可在公共场合进行音乐表演和两项未经许可在公共场所收取金钱的罪名，分别入狱八天，但下令部分连续刑期总计18天。&lt;/p>;&lt;p>;在检方表示担心退休人员“拒绝放弃”并在未来再次犯罪后，裁判官还同意没收从李的住所查获的两把二胡。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;李去年 10 月因在 2021 年和 2022 年犯下类似罪行而被判处一个月监禁。&lt;/p>;&lt;p>;沙田法院早前审理的法官陈慧敏称李是其行为被视为“软抵抗”，并抨击退休人员挑起社会矛盾。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Creditor China ‘closely monitors’ conditions in post-Hasina, debt-heavy Bangladesh]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3273456/creditor-china-closely-monitors-conditions-post-hasina-debt-heavy-bangladesh?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.06 21:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/06/526b4ead-63b8-43ef-8369-d96d2aceb93e_06c64199.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;公众庆祝总理谢赫·哈西娜的辞职周一，孟加拉国达卡。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;孟加拉国对中国债务偿还的未来存在不确定性，这个南亚国家陷入政治动荡，而对美国经济衰退的担忧加剧了市场波动。&lt;/p>;据报道，孟加拉国总理谢赫·哈西娜（Sheikh Hasina）在周一的周一逃离了该国，此后数周，由于高失业率和债务压力，致命的反政府抗议抗议。&lt;/p>; &lt;p>;军方组成了一个临时政府，正在讨论所有各方举行选举。&lt;/p>; &lt;p>;在周二晚上的简短声明中，中国外交部表示，北京正在“密切监视孟加拉国的情况”。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“作为友好邻国和综合战略合作伙伴中国真诚地希望孟加拉国能够在早期恢复社会稳定。”包括弱指望的美国就业数据在内的因素。预计波动性将进一步限于某些低收入国家的贷款能力，并挑战其主要债权人，例如中国。总部位于达卡的每日明星报纸的报道，到2023年底，达卡在北京有超过50亿美元的未偿还贷款。&lt;/p>; &lt;p>;抗议活动于6月爆发，不久，哈西娜（Hasina）在哈西娜（Hasina）前往中国之旅前爆发了抗议活动。 7月，当她要求额外提供50亿美元的贷款时。&lt;/p>; &lt;p>;中国对请求没有直接的公众回应，但北京确实提供了10亿元人民币（1.4亿美元）的经济援助。孟加拉国外交部。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;林·米·米·米·米·米·米·米·米旺（Lin Minwang）是上海福丹大学（Fudan University）南亚研究中心副主任，他说，哈西娜（Hasina）的辞职提高了人们对孟加拉国还款能力的不确定性。同样尚不清楚该国下一个政府对北京的政策是什么。假设法国国民党再次上台，中国对哈西娜的过去支持可能会使它感到不安。 >; &lt;p>;多年来，中国与法国国民党保持了联系。在2016年访问孟加拉国期间，习近平总统与法国法国人民巴黎银行主席哈利达·齐亚（Khaleda Zia）讨论了《腰带与路计划》。齐亚（Zia）是前总理，在哈西娜（Hasina）被罢免后，周二被逮捕。&lt;/p>; &lt;p>;世界银行周一表示，它正在评估孟加拉国事件对与该国贷款计划的影响。到6月底，该银行在该国拥有28.5亿美元的总承诺。&lt;/p>; &lt;p>;，但债务堆积更大。去年，孟加拉国的外债首次超过了1000亿美元，这归功于世界银行和亚洲发展银行（ADB）。据《每日星报》报道，它每年还会偿还中国的2.51亿美元。它向中国偿还贷款，“但目前似乎没有真正的影响”。在全球金融市场上。将新的生命吸引到其经济中，随着财产危机的发展，第二季度的动力失去了动力。&lt;/p>; &lt;p>;中国一直是发展中国家的主要资金提供者之一。根据艾滋病的数据，中国在2000年至2021年之间在165个低收入和中等收入国家中，在165个低收入和中等收入国家中，中国提供了1.34万亿美元储备利率上升已经在全球金融市场上发出了利率，增加了低收入国家的美元计价债务偿还。&lt;/p>; &lt;p>;，但被认为在海外贷款方面变得越来越谨慎，转移了重点它的腰带和道路倡议从基础设施的大支出到较小的“高质量”项目。&lt;/p>; &lt;p>;在上个月的第三次全力集会上，该集会阐明了该国未来的经济政策，共产党中央委员会强调了绿色和数字项目是该计划的一些主要方向。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;孟加拉国是两年来南亚第二个国家的第二个国家。在2022年的政府违约三个月后，当时的斯里兰卡总统哥达巴亚·拉贾帕克萨（Gotabaya Rajapaksa）（他的家人被视为对北京的友好型）在经济和政治混乱中辞职。在接下来的几个月中，科伦坡寻求与包括中国在内的主要债权人国家的协议，以重组其100亿美元的双边债务。&lt;/p>; &lt;p>;，但四川大学的国际事务教授潘·张教（Pang Zhongying）表示，孟加拉国的局势在&lt;/p>; &lt;p>;“孟加拉国的经济状况还不错，尽管它可能有自己的问题，这将归咎于Hasina。” &lt;/p>; &lt;p>;劳拉Zhou的其他报道&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style files files files=&quot;color：orange et target=&quot;_blank&quot;>; https：https：// /feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style files=&quot;color：orange“target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run &lt;/a>; >;&lt;/div>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Kamala Harris chooses Minnesota governor Walz as her running mate against Trump and Vance in US elections]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3273458/kamala-harris-chooses-minnesota-governor-walz-her-running-mate-against-trump-and-vance-us-elections?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 21:17 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/e5bbba86-d5D0-4752-B4CD-71F9EB75A48F_5D3D3D12C6.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;伴侣。照片：法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;美国副主席卡马拉·哈里斯（Kamala Harris）已选择明尼苏达州的州长蒂姆·沃尔兹（Tim Walz民主党票的首位在该党的全国代表大会前两周。 ，以及国民警卫队的高级成员，这种背景更适合美国保守派。&lt;/p>; &lt;p>;沃尔兹（Walz），60岁领导人还有效地利用了共和党副总统提名人的某些立场，包括万斯反对堕胎的反对以及他对民主界很重要的“无子女猫女士”的不屑一顾的评估。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;传统上，副总统候选人在美国政治中一直是对反对票的批评，他在有线新闻上的采访中有效性使他引起了哈里斯竞选活动的关注。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯，他上周从民主党代表那里获得足够的选票，成为该党的总统候选人，将面对共和党提名人唐纳德·特朗普和他的竞选伴侣俄亥俄州参议员JD Vance，他们一直在努力回应对哈里斯的强有力的支持，因为总统乔·拜登（Joe Biden）上个月宣布他是他，退出竞选活动并向他的副总裁投掷了支持。&lt;/p>; &lt;p>;哈里斯是第一位有色人种的女性，这是民主党为赢得保守派选民而努力的责任，这是期望她选择白人作为竞选伴侣的关键原因。&lt;/p>; &lt;p>;共和党人也将哈里斯标记为“加利福尼亚自由主义者”，这使她有更多理由从共和党倾向的人那里选择某人&lt;/p>; &lt;p>;摇摆状态。特朗普对万斯的选择被广泛认为是拖延了前总统在民意测验中的地位，这引起了他的谈话，他可能会切换到另一个跑步伴侣。&lt;/p>; &lt;p>; 538.com由538.com汇编的最新表现为Vance表现出不利自从特朗普选择以来，数字稳步与他相反。</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Organisers have high hopes for Hong Kong Food Expo but vendors happy with survival]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3273450/organisers-have-high-hopes-hong-kong-food-expo-vendors-happy-survival?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.06 20:42 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/06/BB450996-C737-4219-943B-F36D9A8EAE2E_2236D8C6.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;” Kong Food Expo。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;组织者表示希望，年度香港食品博览会将鼓励更多的居民和更大的湾区游客在城市中度过，而供应商表示，如果它会感到满意&lt;/p>; &lt;p>;五天的演出将于8月15日至19日在Wan Chai的会议和展览中心举行，可以帮助他们在零售环境中的弱点中生存。&lt;/p>; &lt;p>;将与其他四个共同举行博览会，包括美容和健康博览会和家庭喜悦。博览会组织者贸易发展委员会（TDC）周二表示，大约有1,840个参展商将加入五个博览会。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;为期两天的中医和健康产品现代化国际会议也将举行TDC副执行董事Sophia Chong Suk-Fan从8月15日起。她指出。&lt;/p>; &lt;p>;“今年的参展商数量已从去年大约有1,800个增加。 &lt;/p>; &lt;p>;她说，除了鼓励供应商接受电子付款，还可以在线购买或在便利店购买门票，她说，除了使游客更容易，还可以使游客更容易。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/&lt;/&lt;/&lt;/ p>; &lt;p>; Chong添加了新的展览中心MTR站，对于来自湾区的当地人和游客来说，这将是“非常方便的”。她说：“给留在香港的当地人，也将有游客。” &lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;“我相信我们平台的大量吸引力是我们提供了非常国际的产品。” &lt;/p>; &lt;p>;湾区是一项国家发展计划，将香港，澳门和九个广东城市联系起来，目的是建立经济强国。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/08/06/c1269418-8563-45f7-bc67-a590a8960a8960c8960c8d_46f_46f_46f378b9.jpg g.pg g.pg. 999;“>; Sophia Chong说，该博览会具有“非常国际的产品组合”。照片：Xiaomei Chen &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;当地的供应商Maxwell Tse Chi-Yeung，他经营TLC BBQ公司，出售准备烧烤和家庭烹饪的肉类，他说他正在“对商业期望”大步”。&lt;/p>; &lt;p>;“我们不会期望有一些可笑的目标利润为20万港元或300,000港元，”他说。&lt;/p>; &lt;p>;“我们很高兴参与并退缩&lt;/p>; &lt;p>;，但他对TDC的促销工作感到满意，并表示兴奋，这将有很高的脚步。&lt;/p>; &lt;p>; Dream Law，联合创始人零售商是Sheung Shui的Water Mart，他说他的摊位将展示他公司的香港制造爆米花，并带有独特的本地口味，例如酱油，虾鸡和炸牛肉面条。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;“经营这些零售商他说。 >;他说，他希望博览会可能是喘息的时刻之一。&lt;/p>; &lt;p>;他指出了当前困难的“一篮子原因”，包括Covid-19-19的大流行和当地人偏爱的持续趋势在邻近城市（例如深圳）度过，那里的生活水平被认为更实惠。&lt;/p>; &lt;p>;博览会将有四个主题日。&lt;/p>; &lt;p>;“中国大陆的享受”将成为中心舞台在第一天，在边界上介绍美食，例如来自四川，江苏，内蒙古和广东的食物，以及来自卢丘恩苹果等各个省份的农业特色菜，例如shaanxi山的玉米。 8月16日的“快乐星期五”将全部涉及葡萄酒，鸡尾酒，无酒精和烈酒，而8月17日的“日本和韩国快车”将包括Kimchi制作示范，跆拳道和舞蹈表演。&lt;/p>; &lt;p>;美味佳肴等美味佳肴作为日本风格的羊角面包，韩国大米葡萄酒和国王螃蟹，以及来自两国的电子产品和小工具，也将出现。&lt;/p>; &lt;p>; 8月17日至18日的“健康周末”将提供一系列系列关于健康食品，香水和城市疾病等主题的研讨会和研讨会。&lt;/p>;</description><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 20:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>