<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Malaysia’s Unesco plan for Chinese villages triggers fury among Malay-Muslim groups]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3251417/malaysias-unesco-plan-chinese-villages-triggers-fury-among-malay-muslim-groups?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/625038b6-e457-422d-b7f1-e7249729eef5_1df917c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;学生在马来西亚雪兰莪州巴生创作长卷轴， 1月28日，庆祝即将到来的农历龙年。照片：Chong Voon Chung/新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名部长周四表示，为雪兰莪州的一些华人村庄争取世界遗产地位并不会挑战马来西亚马来人占多数的特殊地位，随着穆斯林游说团体对这项提议的反对越来越多。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，马来西亚有关文化和遗产的争论日益频繁和激烈，这与伊斯兰政党在民意调查中取得的进展一致，这些政党声称保护这个多民族国家的马来穆斯林占多数的经济和政治利益。&lt;/p>;&lt;p>;马来人——占马来西亚 3,300 万人口的近 60%——长期以来享有土著的特权，他们松散地享有土著特权。翻译为“土地之子”，获得包括大学配额、住房折扣和政府批准的投资基金在内的福利。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府表示将与雪兰莪州当局合作，开始提名几名候选人的过程华人“新村”获得联合国教科文组织的荣誉，以保护其“独特”遗产并通过旅游业宣传马来西亚华人的历史和文化。&lt;/p>;&lt;p>;“新村”是二战后英国的建筑，旨在遏制共产主义叛乱。&lt;/p>;&lt;h3>;随着马来西亚将纳吉布的刑期减半，监管机构警告大规模街头抗议&lt;/h3>;&lt;p>;但获得联合国教科文组织认可的举动引发了迅速的抵制，一些穆斯林学者和伊斯兰政党描述了这一点地方政府部长 Nga Kor Ming 为联合国教科文组织的计划进行了辩护，并在周四的一份声明中表示，这不是“零和博弈” ”，以提升一个种族相对于另一个种族的地位。&lt;/p>;&lt;p>;“我欢迎各方提出建议，提名马来村庄或任何潜在的历史地点作为联合国教科文组织遗产，”Nga 说。&lt;/p>; &lt;p>;Nga 补充说，声称他或政府正在挑战马来人和土著的权利是“不合逻辑且不真实的”。&lt;/p>;&lt;p>;其他人则不同意，称马来人将因历史而失败。半岛被重塑。&lt;/p>;&lt;h3>;马来西亚抵制者欢呼胜利，因为 FamilyMart 表示“不与以色列打交道”&lt;/h3>;&lt;p>;“从长远来看，这意味着它将改变历史。这意味着颠覆马来西亚的叙事，”马来西亚国际伊斯兰大学伊斯兰思想和文明教授艾哈迈德·穆拉德·梅里坎 (Ahmad Murad Merican) 在周三接受在线广播电视 Pertiwi 电视台采访时说道。&lt;/p>;&lt;p>;艾哈迈德·穆拉德认为，该提案将为平等承认非马来人对土地所有权及其独立教育制度的权利铺平道路，他说这是对马来人身份和作为原始土地所有者的特权的直接挑战。&lt;/p>;&lt;p>;马来民族主义政党反对党国民联盟也对急于为华人村庄争取联合国教科文组织地位的做法提出质疑，因为这样的计划尚未扩展到吉隆坡市中心的马来飞地甘榜巴鲁。&lt;/p>;&lt;p>;甘榜巴鲁这是马来人中长期存在的一个痛处，他们质疑历届政府对这座城市最后一个幸存的马来文化堡垒缺乏认可，该堡垒毗邻首都中央商务区，受到房地产公司的觊觎。&lt;/p>;&lt;p>;周三泛马来西亚伊斯兰党（PAS）的一名领导人声称，雪兰莪联合国教科文组织计划背后的真正动机是种族“沙文主义”——马来民族主义者经常用这个词来反对民主行动党（DAP），该党由少数族裔主导。中国人。行动党是安瓦尔·易卜拉欣总理领导的希望联盟的成员党。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/ 2024/02/08/3b9a1093-68f7-45e3-8b9f-ba16e0c21df0_f2ff914f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们于2018年12月8日聚集在吉隆坡，支持马来西亚决定不批准联合国反歧视公约。马来人担心批准可能会影响马来西亚的“土著”政策。图片来源：Kyodo News Stills via Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“马来人和土著作为大多数人和原住民，一直乐于接受外来者，”伊党中央委员会成员艾哈迈德·阿姆扎德·哈希姆（Ahmad Amzad Hashim）表示。党喉舌《HarakahDaily》援引该人士的话说。&lt;/p>;&lt;p>;“但最终，我们逐渐被摆布，这不是团结。”&lt;/p>;&lt;p>;反对该提案的在线请愿书获得了支持截至星期四下午，即发起一天后，已有超过 14,000 个签名。&lt;/p>;&lt;p>;请愿书由亲马来人团体 Suara Anak Watan 提交，将政府的计划描述为“种族灭绝”，并敦促马来西亚人帮助打击100万签名的目标，以显示团结一致捍卫国家的“原始身份”。&lt;/p>;&lt;p>;反对派经常针对有影响力的行动党，诋毁安瓦尔在马来人中赢得更多支持的努力，声称他的联合政府民主行动党是政府中最大的政党，在议会中拥有 40 个席位。&lt;/p>;&lt;p>;该党尚未就联合国教科文组织问题发表评论。&lt;/p>;&lt;h3>;现在马来西亚有了一个新的政党国王，政治最终会退居二线吗？&lt;/h3>;&lt;p>;来自安瓦尔领导的人民正义党（PKR）的雪兰莪州首席部长阿米鲁丁·沙里（Amirudin Shari）周三谈到了反对联合国教科文组织提名的提议，称其“不健康” ”以煽动争议，以谋求快速政治利益。&lt;/p>;&lt;p>;二战后，英国人在半岛建立了华人新村，以围捕散居乡村的华人，以遏制由共产党领导的共产主义叛乱。马来亚共产党 (PKM)。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，这些新村庄是严格监视华人的行动和活动的拘留营，以尽量减少他们接触马来亚共产党的风险——马来亚共产党曾经是英国在日本占领马来亚。&lt;/p>;&lt;p>;英国发起了一场血腥运动来剿灭共产党人，并于 1948 年宣布戒严。紧急状态宣言延伸至 1968 年至 1989 年的第二次马来亚紧急状态，当时和平达成的协议允许公正党领导人安全流亡，其中一些人选择居住在泰国。&lt;/p>;&lt;p>;整个时期领导公正党的陈平于 2013 年在曼谷一家医院因癌症去世88岁。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 17:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 1 more suspect in connection with death of mainland Chinese student]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3251412/hong-kong-police-arrest-1-more-suspect-connection-death-mainland-chinese-student?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 17:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/d8f459f8-b9de-4846-ba94-78b89f0ebbe0_0ed99955.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港新界粉岭围村。去年12月，一名中国大陆学生的尸体在粉岭村庄被发现，警方已逮捕了五名与该死者有关的嫌疑人。图片：谢洁蓉&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港警方在香港机场逮捕了一名男子，该男子涉嫌去年12月在粉岭村庄发现一名中国大陆学生的死亡。&lt;/p >;&lt;p>;这名31岁的香港人于周三抵达机场时被拘留，使因该案被捕的嫌疑人人数达到五人。&lt;/p>;&lt;p>;截至周四下午，嫌疑人仍在被拘留因涉嫌阻止合法埋葬尸体而被拘留。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 02/08/9de1b433-d369-4dbe-9950-2b0c0a2b2608_39a39935.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;警务人员护送其中一名嫌疑人关永贤返回前往上水粉岭围的一间公寓，重现去年12月的过失杀人案。摄影：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;该案的核心是22岁的内地学生徐文君的死亡，他正在该市攻读硕士学位。 &lt;/p>;&lt;p>;警方早些时候指控51岁保安关永贤和失业的郑士中过失杀人罪，并在两名身份不明的男子的帮助下阻止合法埋葬徐的尸体。&lt;/p>;&lt;h3 >;2名香港人因内地学生过失杀人案被还押&lt;/h3>;&lt;p>;香港城市大学社区教育机构LiPACE的20岁学生郑家富也被同样掌掴&lt;/p>;&lt;p>;警方其后在西九龙站拘捕另一名25岁男子，怀疑他是协助非法处置徐遗体的两名身份不明的男子之一.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[1MDB scandal: Malaysia recoups US$5 million in assets after ex-Goldman Sachs banker Roger Ng’s trial]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3251413/1mdb-scandal-malaysia-recoups-us5-million-assets-after-ex-goldman-sachs-banker-roger-ngs-trial?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 17:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/539c3546-ff28-4101-a1a0-7920f79eed3d_1921f130.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;3 月 1 日，男子走过吉隆坡的 1MDB 广告牌， 2015年。马来西亚当局表示，他们已追回与1MDB丑闻相关的约500万美元资产。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马来西亚表示，继前高盛银行家罗杰之后，已追回与陷入困境的国家基金一马发展有限公司（1MDB）相关的价值 2,390 万林吉特（合 500 万美元）的资产吴恩达在美国受审。&lt;/p>;&lt;p>;金钱和资产（包括财产）被马来西亚前总理纳吉布·拉扎克手下的两名官员、一名前 1MDB 官员以及与逃亡金融家刘特佐有关的两名人员没收或交出。马来西亚反腐败委员会在一份声明中表示，Taek Jho（或 Jho Low）。&lt;/p>;&lt;h3>;“不要把我们当傻瓜”：马来西亚人猛烈抨击纳吉布减少监禁时间&lt;/h3>;&lt;p>;马来西亚人当局指望被定罪的前高盛银行家予以合作，以尽可能收回从该基金被掠夺的数十亿美元资金。吴原定于去年 10 月开始接受 10 年监禁，但美国官员允许推迟刑期，以便他可以返回东南亚国家并协助调查。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布的特别据反腐败机构称，这名官员 Amhari Efendi 通过瑞士 BSI 银行向政府交出了约 460 万林吉特。该机构表示，当局还从另一名特别官员 Mohammad Kamal Yan Yahaya 手中没收了三套价值近 710 万林吉特的公寓。&lt;/p>;&lt;p>;自 2019 年以来，马来西亚政府表示已追回从 1MDB 消失的 290 亿林吉特资产。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;反腐败机构表示，还获得法院命令，没收刘特佐的同伙 Jerome Lee 及其妻子 Koay Ying Ying 在马来西亚和新加坡的财产，价值 1,180 万美元马来西亚和美国调查人员估计，1MDB 的 45 亿美元被盗，涉及前总理纳吉布·拉扎克、高盛员工和其他地方的高级官员。&lt;/p>;&lt;p>;纳吉布被判处因与 1MDB 丑闻有关的案件被定罪后被判入狱 12 年，但马来西亚赦免委员会上周将他的刑期减半。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 17:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Remains a mystery’: Hongkongers call for more clarity over waste-charging scheme, ramp up Lunar New Year cleaning ahead of policy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3251398/remains-mystery-hongkongers-call-more-clarity-over-waste-charging-scheme-ramp-lunar-new-year?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 16:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/da266d0e-06c0-4703-9971-9ebd66db270d_63f61769.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;“三无”大楼居民 Mercy Wong ，准备好将垃圾送往回收站。摄影：Sun Yeung&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港人黄百豪的单位在农历新年之前就堆满了杂物，他位于150平方尺的家中堆满了废纸、饮料纸盒和塑料瓶。土瓜湾。&lt;/p>;&lt;p>;这位28岁的办公室文员开始了一场大规模的清理工作，以扫除厄运，这是农历二十八日传统仪式的一部分。&lt; /p>;&lt;p>;但今年，当市政级垃圾收费计划于八月生效时，黄先生彻底改变了他的公寓，扔掉了未使用的电器以降低成本。&lt;/p>;&lt;p>;“我已经不知道该计划将如何在这里执行，”他说。 “政府表示将派遣外展团队到‘三无’大楼解释计划，但我从未见过他们，更不用说护理团队和区议员了。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot; https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/a6b16a24-a415-45d1-84b2-8b190847f8d7_9a8aa50c.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>; &lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;28 岁的 Mercy Wong 在农历新年前清理他 150 平方英尺的公寓。图片：新杨&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据最近从四月推迟至八月的计划，居民将被要求购买政府批准的塑料袋，有九种尺寸，价格为11港分（1.4 美分）一升。&lt;/p>;&lt;p>;随着香港人以不同的方式为即将实施的政策做准备，许多人敦促政府利用额外的时间来改善公众教育、加强回收网络并听取他们的观点&lt;/p>;&lt;p>;全市3100栋“三无”楼宇，没有物业公司、业主立案法团、居民组织，大部分都没有设立物业管理公司、业主立案法团、居民组织，成为了一个棘手的问题。缺乏适当的废物处理系统。&lt;/p>;&lt;h3>;关于香港即将推出的废物收费计划，您需要了解什么&lt;/h3>;&lt;p>;批评者和立法者对此类建筑的执法挑战表示担忧，称他们可能会&lt;/p>;&lt;p>;政府早前承诺，自8月起为期六个月，向三无大厦、公屋及乡郊地区的居民免费派发指定胶袋，帮助他们适应计划。 &lt;/p>;&lt;p>;“在香港处理垃圾非常方便。当这种特权被剥夺时，人们可能会找到其他方便的方式，”黄说。&lt;/p>;&lt;p>;在黄的六十年历史的九层建筑中，居民们没有电梯或监控摄像头，通常，每晚都会将垃圾扔进楼梯附近的垃圾箱，然后由私人清洁工收集。&lt;/p>;&lt;h3>;拖把和香港垃圾收费计划的暂停&lt;/h3>;&lt;p>;但是Post发现，垃圾袋没有扎好，扔在地上，有些垃圾没有装在袋子里。&lt;/p>;&lt;p>;“新规定生效后，这些垃圾谁来承担责任？”黄说。 “政府可能需要在适当的时间挨家挨户地亲眼看看，并向我们展示如何做到这一点。”&lt;/p>;&lt;p>;Wong，他定期处理他的废物在回收站，他表示希望政府扩大食物垃圾回收箱的使用范围，因为最近的回收箱距离他有 15 分钟的上坡步行路程。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/edf72aa3-cd2a-4be3-89f8-6ba3f534dbba_16cf0d24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;大埔的回收站。全市共有餐厨垃圾回收箱449个。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至1月中旬，全市共有餐厨垃圾回收箱449个，覆盖1000栋建筑。&lt;/p>;&lt;p>;Michael Chan西湾河太安大厦业主立案法团秘书表示，他希望当局澄清有关计划如何执行的不确定性。该大厦拥有2,000多个单位，并设有一个以小吃摊闻名的购物中心。&lt;/ p>;&lt;p>;“在小吃摊吃饭的人通常会在大楼内处理垃圾……我们正在考虑要求顾客将垃圾退回摊位，但如果他们不遵守规定怎么办？”&lt;/ p>;&lt;h3>;香港官员敦促整顿行为，改变垃圾收费计划策略&lt;/h3>;&lt;p>;他补充说，一些店主会将纸箱留在走廊上，让“纸板保姆”来取走，但他们担心新政策可能带来的法律风险。&lt;/p>;&lt;p>;“我们之前参加了政府吹风会，但人太多，我们想象了很多困难的场景，但没有得到任何答案， ”陈说。&lt;/p>;&lt;p>;不过，他表示，处理生活垃圾更直接，因为他们计划向环保部门举报非法处置的情况，因为用管理费支付对那些非法处置的人来说不公平。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果垃圾状况很差，影响卫生，我们别无选择，只能用额外的袋子来处理。”陈说。 “所以我们希望政府能够迅速对此类举报作出回应，否则就没有阻吓作用。”&lt;/p>;&lt;p>;在九龙湾丽晶花园，共有22座大厦、5,900户居民，业主立案法团12月订购指定包袋使用三个月以上，预算超过港币28万。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images /canvas/2024/02/08/f5102877-29b9-4868-9331-313eb2961e32_798e21ed.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;业主立案法团秘书 Ann Lee 表示执行该计划的细节仍然“仍然是个谜”。摄影：陈晓梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;公司秘书李秀萍表示，这些袋子是为五个使用垃圾槽的街区准备的。由于建筑结构的原因，不可能用标准的 660 升垃圾箱逐层收集垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;“当袋子到达滑槽底部时，很容易破裂，这意味着垃圾车不会收集它们？但如果我们把它们包装在另一个指定的袋子里，居民就会被双重收费。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“所有这些执法细节对我们来说仍然是个谜。”&lt;/p>;&lt;h3>;批准销售的产品香港的垃圾袋起步缓慢&lt;/h3>;&lt;p>;他们还订购了较小的袋子，让清洁工在无人看管几天的情况下捡起非法处置的垃圾。&lt;/p>;&lt;p>;“政府严重依赖业主团体、物业管理公司和清洁公司来研究如何实施该计划。如果他们都不关心这个问题，最直接的选择就是提高管理费来弥补成本。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是我们最不想做的事情，因为经济已经如此低迷了。” .”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Vietnam group’s alleged Uniqlo crime spree highlights allure of Japan-made products]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3251405/vietnam-groups-alleged-uniqlo-crime-spree-highlights-allure-japan-made-products?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 16:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/9cec630c-3e8f-402e-bb2d-39dd928bc35d_150a10a2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;东京的优衣库商店。警方逮捕了 9 月份抵达日本的四名越南公民，据称他们的任务是从多家优衣库商店盗窃。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;日本南部警方破获了利用全国各地优衣库店安保松懈的越南窃贼团伙，并对一名偷窃女子发出逮捕令。据称策划了这起盗窃案。&lt;/p>;&lt;p>;该事件突显了在高质量日本产品的吸引力推动下跨境盗窃日益增长的趋势，引发了人们对政府实习签证计划的质疑以及对安全协议的担忧&lt;/p>;&lt;p>;据《朝日新闻》周二报道，福冈县警方逮捕了四名 9 月抵达日本的越南公民，据称他们的任务是从多家优衣库商店盗窃。嫌疑人的姓名尚未公布，但年龄在 30 多岁和 40 多岁之间。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas /2024/02/08/bc150cbc-5ffe-412d-b7cd-56541fe55a1e_f9894ddb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;行人走过东京的一家优衣库商店。警方称，一个越南团伙从商店偷走了一系列商品，零售总价值约 132,500 美元。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;消息人士告诉《朝日新闻》，这四人彼此并不认识，但都与一名 40 多岁的越南妇女有联系，据称该妇女在越南指导他们的行动，指示他们应该偷窃的尺寸和颜色。据报道，这四人欠了这名女子的钱，尽管逮捕令已转交给越南当局，但媒体上也没有透露这名女子的名字。&lt;/p>;&lt;p>;消息人士补充说，该组织曾多次访问日本自 2018 年以来，他们在东京、福冈和日本中部关西地区的服装店被盗 66 次。&lt;/p>;&lt;p>;警方称，他们盗窃了 5,237 件物品，其中包括广受欢迎的羽绒服，零售总价值为1,970万日元（132,500美元）。&lt;/p>;&lt;p>;旅日越南人社区内的消息人士称，许多持学生或实习生签证在日本的同胞通过购买困难的产品赚取了一些额外的钱在越南获取并将其邮寄回国。然而，当一些人意识到通过将赃物运回越南可以赚多少钱时，这可能会构成犯罪。&lt;/p>;&lt;p>;尽管越南有优衣库商店，并且许多产品商店货架上的产品实际上是在该国制造的，因此对从日本采购的商品（并有原始标签证明这一点）的需求很高，因为人们认为质量更高。&lt;/p>;&lt;p>; “大约15年前，要找到来自日本、韩国和欧洲的品牌产品比现在要困难得多，虽然有很多衣服贴着‘日本制造’的标签，但它们都是中国制造的。”一位越南人说。日本居民告诉《亚洲周刊》。&lt;/p>;&lt;p>;“质量确实很差，但我们不得不使用它们，因为没有别的东西了，”这位不愿透露姓名的女士说。 “但后来日本人开始将在这里购买的衣服寄回越南，我们意识到这些衣服更好，质量值得信赖。&lt;/p>;&lt;p>;“尽管优衣库现在在越南设有商店，但许多那里的人们认为，我们从日本进口的产品质量仍然存在很大差异。”她补充道。&lt;/p>;&lt;h3>;随着劳动力短缺的加剧，日本对外国工人的依赖增加&lt;/h3>;&lt;p>;优衣库价格越南的价格也更高，考虑到该品牌的许多产品都是在该国制造的，这可能会让人感到意外。&lt;/p>;&lt;p>;随着对该品牌的需求不断增长，犯罪团伙也有机可乘近年来，一些越南人因从日本偏远地区的农场偷窃农作物甚至牲畜并将其出售给朋友和同事而被捕。其中许多案例发生在通过政府的外国实习生计划来到日本的越南人中，该计划被广泛指责为公司提供廉价劳动力，但几乎没有为实习生提供教育方式。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;1 月，日本中部岐阜县警方逮捕了 22 名越南公民，罪名是盗窃 191 辆汽车来自18个都道府县。据报道，该团伙的目标是豪华汽车，被盗汽车的价值估计为 3.8 亿日元（255 万美元）。&lt;/p>;&lt;p>;“许多行业的许多日本产品目前深受海外消费者的欢迎，而弱势群体东京刑事司法未来智囊团创始人石冢真一表示：“日元让外国人很容易来日本度假或偷窃。”&lt;/p>;&lt;p>;“对于犯罪分子来说，日本就是京都龙谷大学犯罪学研究中心前主任石冢说：“这也很有吸引力，因为许多商店的安全措施都相当薄弱，比如优衣库。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/32d1d3d0-9d2c-463f-9497-1ed76e777efb_beb22d8f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;优衣库在越南的价格较高，考虑到该品牌的许多产品都是在东南亚国家制造的，这可能会让人感到意外。照片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他指出，虽然独立商店的门都临街，但大型购物中心的商店通常有一个完整的正面向顾客开放，这使得人们来去更加方便。&lt;/p>;&lt;p>;“据广泛报道，许多参加政府培训生项目的人都过得很困难，也许他们被政府培训生项目所吸引也就不足为奇了。石冢说：“这是一个快速赚大钱的机会，但应该采取更多措施来阻止此类有组织犯罪集团。” “企业也应该提高认识，采取更多对策。”&lt;/p>;&lt;p>;《朝日新闻》报道称，2021年，警方调查了2,081起涉及越南公民的入店行窃案件，逮捕了649人。 2022年，共有1,927起案件，488名越南人被捕。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 16:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China lashes out at ‘chaos and disorder’ behind Fukushima radioactive waste water leak]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3251395/china-lashes-chaos-and-disorder-behind-fukushima-radioactive-waste-water-leak?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/727fe3f3-8940-46a8-93d4-3484b6dc75c9_de148980.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国将密切关注周三污染泄漏的影响日本驻东京大使馆发言人表示，水来自日本福岛核电站。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国驻日本大使馆对周三遭受海啸袭击的福岛核电站放射性废水泄漏事件进行了猛烈抨击，谴责其运营商东京电力公司（Tepco）和日本政府发言人周四表示，“日本在处理福岛核污染水过程中屡屡发生事故，充分暴露了东电内部管理的混乱和无序”。&lt;/p>;&lt; p>;“日本政府监管措施缺失且无效，再次证明核污染水处理设备缺乏长期可靠性。”&lt;/p>;&lt;p>;发言人补充说，该事件“进一步凸显了核污染水处理设备缺乏长期可靠性的必要性”。国际社会参与监督”。&lt;/p>;&lt;p>;周三上午，铯吸收塔（工厂用于处理受污染水的一部分）阀门后估计有约 5,500 升水泄漏清洁工作期间保持打开状态。&lt;/p>;&lt;h3>;“点击诱饵”：日本猛烈抨击英国小报将死鱼与福岛水联系起来的报道&lt;/h3>;&lt;p>;据东京电力称，泄漏的水是来自日本的污染水的混合物。工厂的吸收系统和用于清洁的过滤水。据估计，其中含有约 0.022 太贝克勒尔 (TBq) 的放射性物质。&lt;/p>;&lt;p>;东京电力表示，泄漏不会对公众造成任何风险，周围环境也未受到泄漏的影响，承包商在上午 9 点前不久注意到了泄漏当地时间23分钟后停止。&lt;/p>;&lt;p>;公用事业集团表示，虽然吸收塔周围的土壤可能存在“轻微污染”，但“现场记录的辐射测量值没有明显波动”。 &lt;/p>;&lt;p>;该事件已向国际原子能机构（IAEA）和日本核监管机构报告，日本核监管机构正在对事件进行现场调查。&lt;/p>;&lt;p>;中国和日本日本决定在 30 年内将 134 万吨处理后的废水从福岛核电站排放到太平洋，该核电站在 2011 年的地震和海啸中遭到破坏，两国之间发生了激烈冲突。&lt;/p>;&lt;p>;日本表示，排放 –它一直保持的水被稀释且无害——这是工厂退役的必要组成部分，处理过的水的存储空间即将耗尽。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国际原子能机构支持释放，并表示它对环境的影响“微乎其微”，并正在与东电一起监测排放的水。&lt;/p>;&lt;p>;北京一直是该行动最激烈的批评者之一，质疑东电处理的科学合理性和透明度并指责日本将海洋视为“下水道”。&lt;/p>;&lt;p>;这场争执加深为全面的地缘政治争端，中国最终于去年八月禁止从日本进口所有海鲜。&lt;/p>;&lt;h3 >;中国因福岛核废水排放而禁止日本海鲜&lt;/h3>;&lt;p>;使馆发言人表示，中方将继续密切关注该事件的影响，并补充说北京希望日方“及时披露相关信息” &lt;/p>;&lt;p>;“福岛核污染水排入大海，事关全人类健康、全球海洋环境和国际公共利益。”&lt;/p>;&lt;p >;发言人重申北京此前呼吁东京“正视邻国和国际社会的关切”。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[North Korea scraps all economic cooperation with South in further blow to inter-Korea ties]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3251385/north-korea-scraps-all-economic-cooperation-south-further-blow-inter-korea-ties?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 15:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/0e0f853d-6adf-4eee-b670-64967dd9881c_24f5894a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;朝鲜领导人金正恩参观金刚山旅游项目2019 年。据报道，他当时称该度假村“破旧”且“看起来不舒服”。照片：朝鲜中央通讯社/韩国新闻社，美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜官方通讯社周四报道称，朝鲜最高人民会议已投票废除与韩国有关促进经济合作的所有协议随着朝韩两国关系持续恶化。&lt;/p>;&lt;p>;大会采取正式步骤通过执政党劳动党的政策决定，还投票决定废除管理与首尔经济关系的法律，包括特别法金刚山旅游项目运营法。&lt;/p>;&lt;p>;前往东部边境以北风景秀丽的金刚山旅游是经济合作的象征，这种合作始于 2000 年代初期朝韩两国接触期间，吸引了近 200 万韩国游客。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08 /d576ab0e-51d2-4055-8b21-c2c76b69ee85_bbc339ac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2018 年，游客在朝鲜金刚山的小路上行走。该项目绘制鼎盛时期接待了近200万韩国游客。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2008年，一名误入禁区的韩国游客被朝鲜警卫开枪打死，该项目因此暂停。&lt;/p>;&lt;p >;现代牙山是现代集团旗下的子公司，为开发金刚项目投资了超过 7500 亿韩元（5.64 亿美元），该公司拒绝对该报道发表评论。&lt;/p>;&lt;p>;负责处理该项目的韩国统一部与平壤的关系表示，朝鲜的行动并不令人惊讶，只会加深其孤立。一位官员补充说，首尔不承认这一单方面举动。&lt;/p>;&lt;h3>;尹警告称，平壤可能利用“假新闻”影响韩国民意调查&lt;/h3>;&lt;p>;周四的朝鲜中央通讯社报道没有提及朝鲜制定了管辖另一个重大联合经济项目开城工业区的特别法，该工业区在鼎盛时期拥有 125 家韩国公司的工厂，雇用了 55,000 名朝鲜工人。&lt;/p>;&lt;p>;公司撤出，工厂区关闭2016 年，朝鲜第五次核试验和远程弹道导弹发射后，首尔暂停了该项目。&lt;/p>;&lt;p>;1 月，韩国关闭了一个支持开城工业区开发和运营的国营基金会，当时这被认为是首尔认为该项目不太可能恢复的迹象。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;朝鲜去年曾表示将韩国视为战争中的敌人废除了 2018 年签署的旨在缓解军事边界附近紧张局势的军事协议，该协议是根据结束 1950-53 年朝鲜战争的休战协议制定的。周三，韩国总统尹锡烈称平壤对朝政策的转变是“一次非凡的改变”，但表示很难理解此举背后的想法。&lt;/p>;&lt;p>;“没有改变的是朝鲜70多年来一直试图将我们变成共产主义者，在这样做的同时，它意识到其常规武器不足，因此他们开始发展核技术来威胁我们，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;尹对平壤采取强硬立场的特朗普表示，他仍然愿意与朝鲜接触，甚至与金正恩举行峰会，并在有助于其经济的情况下提供援助，但他表示，朝鲜领导层“不会&lt;/p>;&lt;h3>;为什么弗拉基米尔·普京可能会在 23 年后再次踏上平壤&lt;/h3>;&lt;p>;自 2011 年掌权以来，金正恩一直推动朝鲜发展核武器和即使经济萎靡不振，朝鲜仍部署弹道导弹。&lt;/p>;&lt;p>;朝中社单独报道称，金正恩周三视察了生产消费品和食品的工厂，并就设施现代化提供了指导，作为实施新的区域发展政策的一部分。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net NET&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/分区>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 15:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Messi match organiser faces mounting pressure for refunds, as Hong Kong lawmaker threatens to take complaints to court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3251376/messi-match-organiser-faces-mounting-pressure-refunds-hong-kong-lawmaker-threatens-take-complaints?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 14:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/94b74392-37ca-4d08-998a-81511897cc51_2e4ba981.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;足球明星莱昂内尔·梅西（左）和神户胜利船的中场球员井口洋介为球而战。梅西在日本踢球，但在香港整场比赛都坐在替补席上。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;公众对国际迈阿密足球赛在香港举行的一场足球赛主办方要求退款的强烈反对越来越强烈，一名立法者威胁称，如果《Tatler Asia》提供退款，他将在一周内向法庭提起诉讼对于球星梅西未能参加比赛没有适当的解释。&lt;/p>;&lt;p>;梅西在日本踢球，但在该市整场比赛都坐在替补席上，这也引发了政治分析人士的进一步猜测，其中包括中国大陆报纸的一篇评论文章《环球时报》怀疑这起事件是由“外国势力”策划的。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员邓家彪周四在西九龙小额钱债审裁处外发出最后通牒，称十多人已做好准备如果 Tatler Asia 未在一周内给出完整解释，可提出索赔，并向每人支付 3,000 港元（384 美元）以上门票的观众退款。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/913c3288-abbc-4a69-8498-5290549505d1_ffa16f1a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;迈阿密国际队和香港十一队比赛的一名观众向小额索赔法庭向议员比尔·唐提出索赔。西九龙法院。莱昂内尔·梅西（Lionel Messi）未能参加比赛后，公众的愤怒日益高涨。图片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;截至周四中午，香港消费者监管机构收到 1,004 起与迈阿密国际队与香港队周日友谊赛门票销售相关的投诉，其中 188 起来自迈阿密国际队游客。索赔总额如滚雪球般增加至约690万港元。&lt;/p>;&lt;p>;邓表示，由于主办者涉嫌违反《商品说明条例》，消费者委员会有权向《Tatler》施压，要求其向公众作出应有的解释。 &lt;/p>;&lt;p>;“与《Tatler》进行法律诉讼是为了查明《Tatler》与迈阿密国际签署的合同是否表明梅西必须参加比赛，”他在一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;h3 >;梅西在日本踢球，激起了香港球迷对城市缺席比赛的愤怒&lt;/h3>;&lt;p>;“如果没有这样的协议，Tatler就欺骗了每一个香港人。”&lt;/p>;&lt;p>;他透露投诉当梅西在日本参加比赛时，这位足球传奇人物表示，与几天前他在香港缺席比赛时相比，他感觉“好多了”，公众的愤怒情绪越来越高。&lt;/p>;&lt;p >;“未来一周，如果 Tatler 不向超过 40,000 名受影响的消费者退款，我们将向法院提起诉讼，寻求正义。”唐说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https: //cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/b6dd6a99-31ae-4e4c-a266-cd2ff04864c4_cb774c42.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员 Bill Tang 表示每小时都会收到投诉。照片：迪克森·李&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;《环球时报》周三晚上发表了一篇评论文章，称日本的这场比赛“放大”了人们对这位阿根廷巨星和他的球队“对待球员”的怀疑。 &lt;/p>;&lt;p>;它称梅西和他的团队提供的解释“对公众来说缺乏说服力”，并补充说人们对“实际原因”做出了很多猜测。 &lt;/p>;&lt;p>;“其中一个理论是，他的行为背后有政治动机，”它说。 “香港有意推动大型赛事经济，可能有外国势力故意让香港难堪。”&lt;/p>;&lt;p>;“从事情的发展来看，不排除有这样的可能。” ”&lt;/p>;&lt;p>;它敦促梅西在三月份阿根廷国家足球队准备与中国进行友谊赛之前提供“合理解释”。&lt;/p>;&lt;h3>;香港监管机构介入梅西事件在收到629份投诉后&lt;/h3>;&lt;p>;北京半官方智库中国港澳研究会顾问刘兆佳表示，虽然很难说评论中的观点是否代表北京，他相信阴谋论会更受欢迎。&lt;/p>;&lt;p>;他说阴谋论是“合理的猜测”，它可能会变得更加“主流”，特别是当人们不相信团队的解释时。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“这不是梅西是否真的受伤的问题。这是关于他的态度。给人一种他有意冷落香港人、让香港人不高兴的感觉。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“他是否因为受伤而无法发表演讲或接受奖杯？拍照时他站在一旁。有可能他是在躲避受到美国制裁的首席执行官。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8 /images/canvas/2024/02/08/10921e53-56cd-4206-a5c4-43d2a7ee0e77_9e1eaae1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;友谊赛期间大批球迷国际迈阿密队与香港队的比赛在铜锣湾香港大球场举行。摄影：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他补充说，这样的言论可能会进一步限制梅西和球队在中国和华人社区的机会。&lt;/p>;&lt;p>;刘说政府今后在处理大型活动时可以考虑“保持距离”或者纳入国家安全的考虑。&lt;/p>;&lt;p>;“体育场有4万名观众。很多人花了很多钱，抱有很高的期望，但他最终没有参加比赛。浸会大学运动、体育与健康学系刘永中教授表示，梅西的动作强度大、转身速度快，有可能引发骚乱。周三的传球和射门反映出他的伤势并没有严重到让他无法在周日的比赛中缺席。&lt;/p>;&lt;p>;他指出美国的体育科学技术相当先进，并补充说他们可能已经落后了梅西康复得很快。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，从理疗和运动康复的角度来看，运动员因伤病而无法参加比赛的恢复期至少会持续一到两周。&lt;/p>;&lt;p>;刘说梅西“不适”的“唯一解释”是肌肉僵硬，这可能是长时间高强度训练造成的，但不等于受伤。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，梅西可能也有他补充说，梅西周日的表现“不正常”，因为多年来他因团队合作、关心他人而受到赞扬。 &lt;/p>;&lt;h3>;香港社交媒体反应，梅西的“外交危机”被比作加密骗局&lt;/h3>;&lt;p>;叶刘淑仪（Regina Ip Lau Suk-yee），香港最高决策机构也在社交媒体平台上发表了意见。&lt;/p>;&lt;p>;“绝不应该允许梅西返回香港。他的谎言和虚伪令人作呕。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;香港特首李家超早前表示，即使主办方撤回1600万港元的申请，当局仍会继续跟进该事件（ 200万美元）政府赞助。&lt;/p>;&lt;h3>;“运气不好”：梅西缺席香港比赛后打破沉默&lt;/h3>;&lt;p>;香港体育局局长杨润雄也表示表示官员与球队没有直接联系，但了解组织者要求顶级足球运动员至少踢45分钟，除非他生病或受伤。他承认当局从未见过合同细节。&lt;/p>;&lt;p>;《Tatler Asia》表示，他们一直预计梅西和队友路易斯·苏亚雷斯会在比赛的某个时刻上场，直到国际迈阿密管理层告知此事。半场结束，梅西因伤无法上场。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Houthi Red Sea crisis serves China’s main goal: undermining the US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3251355/houthi-red-sea-crisis-serves-chinas-main-goal-undermining-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 14:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/4d430239-5557-4884-b95e-ea8cb0b5b9b3_8dad76be.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2月2日，一艘集装箱船停靠在天津港码头胡塞武装在红海袭击船只，导致航运成本上升，损害了中国的经济利益。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国的中东政策由两个因素决定：中国的威胁认知和与美国的大国竞争的战略考量。而在对待美国方面，中国的做法归结为“三个不”：不合作、不支持、不对抗。这一信条是中国决定不反击伊朗支持的胡塞武装对红海航道进行无人机和导弹袭击的基础。&lt;/p>;&lt;p>;红海袭击是对以色列针对加沙哈马斯战争的回应– 没有直接威胁中国船只，胡塞武装坚称这一点不会改变。胡塞武装高级官员上个月宣布，只要中国和俄罗斯船只与以色列没有联系，就不会成为攻击目标。但这些袭击仍然会影响中国的经济利益，而不仅仅是因为需要避免与以色列的联系。出于安全考虑，中国最大的航运集团中远集团已被迫暂停所有前往以色列的航运。&lt;/p>;&lt;p>;船舶或其船旗国的识别并不总是那么简单，影响中国利益的航运可以还是会被针对。但避开该地区的代价高昂。红海是世界贸易最敏感的瓶颈之一。如果前往欧洲的中国船只必须绕行好望角，而不是沿着传统路线穿越苏伊士运河，那么26天的航程就会增加到36天，从而大大增加成本。&lt;/p>;&lt;p>;运输时间更长航线还可能提高进口价格，从而可能加剧中国的通货膨胀。如果油价受到影响，本已低迷的中国经济将面临更大压力。更广泛地说，持续的航运中断将阻碍中国通过加强对外贸易来提振经济的努力。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;因此，无论胡塞武装是否直接针对中国船只，他们对红海航运的袭击都可能损害中国经济复苏。情况可能会变得更糟：如果伊朗加深卷入胡塞武装与美国领导的联军之间的冲突，霍尔木兹海峡可能会受到影响，威胁中国的能源供应。&lt;/p>;&lt;p >;然而，就目前而言，中国似乎并未将胡塞武装构成的威胁视为直接或严重的威胁。是的，据报道，中国官员敦促伊朗官员向胡塞武装施压，以遏制其袭击。尽管中国对伊朗有一定影响力，但它很难控制伊朗的政策。尽管伊朗是胡塞武装的主要支持者，但也没有完全控制他们。鉴于此 — — 与美国显然的想法相反 — — 中国通过外交手段遏制胡塞武装的能力是有限的。&lt;/p>;&lt;p>;而且中国不太可能走得更远。由于中国战略家倾向于从中美关系的角度来看待中东的事态发展，即使是地区不稳定对中国来说也未必都是坏事。&lt;/p>;&lt;p>;在中国专家中，不乏幸灾乐祸的人。美国被迫支持以色列，但代价是其与该地区穆斯林国家的战略关系。而中国只有在其已经投入巨资参与俄罗斯入侵乌克兰的情况下，才能从其大国竞争对手卷入中东冲突中获益。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;可以肯定的是，北京似乎并没有密谋利用美国的分心，比如对台湾采取行动。但它确实对美国信誉和领导力的下降感到高兴。美国支持以色列的时间越长，中国巩固与其他中东国家关系的机会就越多，中国的地区安全替代方案就越可信。&lt;/p>;&lt;p>;中国在任何情况下都不会加入以色列。以美国为首的联军打击胡塞武装，不仅因为第一次说“不”，还因为这将颠覆其在以色列与阿拉伯世界以及逊尼派和什叶派穆斯林之间微妙的平衡行为。但事实是，胡塞武装在红海的活动正在让中国付出代价。那么中国的选择是什么？&lt;/p>;&lt;p>;一种可能的应对措施是为货船部署海军护航，就像中国自 2008 年以来在亚丁湾所做的那样。但亚丁湾护航 — — 是反制措施的一部分打击海盗行动——是根据联合国的授权进行部署的：安理会第 1846 号决议。如果没有这样的授权，中国一直不愿意在红海采取类似的行动，尽管他们最近已经开始这样做。&lt; /p>;&lt;h3>;安全公司、公海武器藏匿处：中国应对日益严重的海上危险的办法&lt;/h3>;&lt;p>;但对中国来说，对当前中东危机最简单、政治上最方便的应对措施在别处。关键在于，将哈马斯 10 月 7 日袭击以色列以来的动乱（引发当前冲突的事件）归咎于美国和以色列未能与巴勒斯坦人达成两国解决方案，也未能将这一协议视为巴勒斯坦问题的解决方案。这是任何切实解决当前危机的先决条件。&lt;/p>;&lt;p>;中国深知，短期内达成两国解决方案的可能性极小，尤其是因为这将从根本上改变以色列和以色列的国家安全前景。整个中东。但实现两国解决方案可能不是重点；破坏美国是。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Donald Trump brings fight to stay on ballot to US Supreme Court]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3251380/donald-trump-brings-fight-stay-ballot-us-supreme-court?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 14:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /02/08/6d202050-bd0a-479b-a485-a2116fc49edf_1dc9f870.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;唐纳德·特朗普已向最高法院提出上诉，要求推翻科罗拉多州裁定不让他参加投票。资料图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;唐纳德·特朗普的律师周四向美国最高法院提起诉讼，反对因他涉及 2021 年国会大厦袭击事件而被踢出州总统选举的竞选活动。这对 11 月的选举产生重大影响。&lt;/p>;&lt;p>;九名法官（其中三名是特朗普任命的）将听取他对下级法院根据美国宪法第 14 修正案取消他参加科罗拉多州共和党总统初选资格的决定提出的上诉中的论点。在发现他参与了叛乱后。&lt;/p>;&lt;p>;第十四修正案第 3 条禁止任何宣誓“支持美国宪法”的“美国官员”担任公职，并且然后“参与针对同一群体的叛乱或叛乱，或向其敌人提供援助或安慰”。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普预计不会出席定于上午 10 点（香港时间晚上 11 点）举行的辩论。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/fb51e6f8-fc65-4f46-acad-b0745ac83050_6deaac00 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2021 年 1 月 6 日，特朗普支持者冲进华盛顿美国国会大厦。资料图片：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; /div>;&lt;p>;据一位熟悉其计划的消息人士透露，他计划在佛罗里达州的家中开始新的一天，然后前往内华达州。&lt;/p>;&lt;p>;周四晚上，内华达州将举行提名党团会议，特朗普将出席预计他将轻松获胜，因为他将在 11 月 5 日获得党内提名，挑战民主党总统乔·拜登。&lt;/p>;&lt;h3>;特朗普在科罗拉多州取消资格的裁决意味着什么？&lt;/h3>;&lt;p>;此案呼吁最高最高法院最高法院将在总统竞选中发挥核心作用，这是自 2000 年具有里程碑意义的布什与戈尔案判决以来，共和党人乔治·W·布什 (George W. Bush) 击败民主党人阿尔·戈尔 (Al Gore) 赢得总统职位以来的任何一次。&lt;/p>;&lt;p>;法官们也可能很快就会面对另一位特朗普相关案件。特朗普面临着周一要求最高法院进行干预的最后期限，此前美国上诉法院驳回了他在其中一起案件中的豁免权要求，在这两起案件中，特朗普面临与他努力推翻 2020 年大选输给拜登有关的刑事指控。&lt;/p>; &lt;p>;科罗拉多州最高法院于 12 月 19 日作出裁决，当时反特朗普势力在其他二十多个州发起了更广泛的行动（但大多不成功），要求取消他与 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件有关的行为。 &lt;/p>;&lt;p>;缅因州还禁止他参加投票，这一决定被搁置，等待最高法院对科罗拉多州案件的裁决。&lt;/p>;&lt;p>;法官可以很快做出决定。科罗拉多州的共和党初选定于 3 月 5 日举行。前南卡罗来纳州州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 是特朗普唯一剩下的提名竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州案件给保守派以 6 比 3 占多数的最高法院提出了重大问题.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/02/08/9d74b3e4-5399-4bce-8b68 -18c12f3bf0f3_2a5296d4.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;美国最高法院的法官。资料图：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;特朗普的律师辩称，他不受取消资格语言的约束，因为总统不是“美国官员”，该条款不能在没有国会立法的情况下由法院执行，而且他没有参与叛乱。&lt;/p>;&lt;p>;特朗普的支持者袭击了警察并涌入国会大厦，以阻止国会认证拜登的胜利。特朗普事先向支持者发表了煽动性演讲，告诉他们去国会大厦“拼命战斗”。然后，他在几个小时内拒绝了敦促暴徒停止的请求。&lt;/p>;&lt;p>;第 14 条修正案是在 1861-1865 年美国内战结束后获得批准的，在这场战争中，允许奴隶制实行的南方各州进行了叛乱。提起诉讼寻求取消特朗普资格的原告——四名共和党选民和两名无党派选民——表示，总统显然是“美国官员”，因为“这会让将第 3 条解读为取消所有违反誓言的叛乱分子的资格，除了在该国担任最高职务的叛乱分子，这是没有意义的。&lt;/p>;&lt;p>;法官可以在不明确决定特朗普是否参与叛乱的情况下解决此案。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;此案与针对他的刑事案件也有很大不同。科罗拉多州案件的最终裁决，即使对特朗普有利，也可能无法表明法官将如何就他作为前总统寻求免于起诉的申请作出裁决。&lt;/p>;&lt;p>;科罗拉多州案件的原告得到了以下机构的支持：华盛顿公民责任与道德组织，一个自由派监督组织。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 14:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Who is Dilraba Dilmurat? top China actress is Xinjiang native with 80 million fans whose name means ‘beloved beauty’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3250281/who-dilraba-dilmurat-top-china-actress-xinjiang-native-80-million-fans-whose-name-means-beloved?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.02.08 14:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /01/30/401cb7d7-695f-446b-b1a1-2fa7a50040ad_79b0b323.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;迪丽热巴已成为中国最著名的女演员。这位土生土长的新疆人，名字的意思是“心爱的美丽”，在全国拥有8000万粉丝。照片：南华早报综合报道/微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中国最著名的女演员是迪丽热巴，她是一名31岁的新疆人，在社交媒体平台微博上拥有超过8000万粉丝。&lt;/p >;&lt;p>;她的才华受到如此高度的重视，以至于她的舞蹈甚至受到了国家外交部的称赞。&lt;/p>;&lt;p>;在维吾尔自治区新疆首府乌鲁木齐出生和长大，迪丽热巴的名字在维吾尔语中意为“心爱的美丽”。&lt;/p>;&lt;p>;她十几岁时学习舞蹈，毕业于上海戏剧学院。&lt;/p>;&lt;p>;这位女演员于2015年饰演主角而一举成名。凭借电视剧《克拉恋人》中的双重性格，她获得了著名的中国电视金鹰奖最佳女主角奖。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites /default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/c65baed0-f6a4-489d-adb6-1dc38e5b2739_6f546568.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;女演员迪丽热巴是中国收入最高的女明星之一。照片：盖蒂图片社。图片来源：微博&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;迪丽热巴也因其异国风情、独特的五官而受到人们的喜爱，她的商业代言收入是中国女性中最高的。她与 LV、Valentino、Dior、Mikimoto 和 Hennessy 等全球品牌合作。&lt;/p>;&lt;p>;据媒体报道，2019 年，她代言了 35 个国内外品牌，销售额达 37 亿元人民币（5.21 亿美元） &lt;/p>;&lt;p>;8 月，当得知自己在中国类似 Twitter 的平台微博上拥有 8000 万粉丝后，这位明星手写了一封信来感谢她的支持者。&lt;/p>;&lt;p>;“嗨，我是胖迪（英文意思是丰满的迪丽热巴，这个昵称指的是她十年前出道时的性感身材），”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“谢谢你，我把我的信息发给你。给你能量。我希望我能做得更多。我不知道你们的名字。但我希望所有读到这封信的人都生活顺利，眼睛里有光，永远幸福平安。”&lt;/p>;&lt;p>;这位明星最近的一个亮点是在拍摄了一集后获得了特别代言。 2023年11月在克罗地亚的艺术节目《花儿与少年》中，她表演了维吾尔族舞蹈。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交部发言人汪文斌在脸书上转发了她的舞蹈视频，并配文：“身着新疆服装、跳着新疆舞蹈的迪丽热巴，光芒四射。”&lt;/p>;&lt;p>;随后被多个中国驻华使馆转发，“传播中华文化之美”。&lt;/p>;&lt;p>;在明星的微博上在她的微博账号上，她的许多帖子都获得了至少100万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;她在1月1日发布的一条庆祝新年照片的帖子获得了650万个赞。&lt;/p>;&lt;p>;迪丽热巴为何如此受人喜爱的主题标签已成为百度、知乎等网站搜索次数最多的标签之一。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/01/30/a72e9aa6-9a79-4362-8300-c094f88dc21d_7d5aec09.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot; >;这位深受喜爱的女演员拥有数千万粉丝，并得到了中国政府最高层的赞扬。图片：Getty Images&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“迪丽热巴不仅拥有绝世颜值，还有可爱的性格。银幕外的她就像小女孩一样可爱。”一位粉丝说道。&lt;/p>;&lt;p>;“迪丽热巴因为美丽的外表、出色的演技和善良的性格而走红。她很脚踏实地，对粉丝很好。”另一位网友说。&lt;/p>;&lt;p>;“她给粉丝写了一封信。她为夏天等了她几个小时的粉丝买了零食、奶茶和瓶装水。她体贴、真诚。她绝对是我的女神！”另一位崇拜者说道。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 14:20:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>