<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[2 dead as Doksuri puts Beijing on red alert for floods]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3229527/2-dead-doksuri-puts-beijing-red-alert-floods?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 19:53&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/b491af54-be8e-4803-968f-14a826b1f5e3_be0750bc.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;随着热带风暴多克苏里向北袭击首都，北京处于高度戒备状态，造成两人死亡，至少3.1万人被迫逃离家园。&lt;/p>;&lt;p>;据《人民日报》报道，周一上午，在该市西部门头沟区的一次紧急巡逻中，在水道中发现了两具尸体。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;据中央电视台报道，门头沟应急管理部门已疏散该地区山区的 5,000 名居民。&lt;/p>;&lt;p>;还向邻近的房山区派遣了 2,000 多名武装部队人员，以加强对暴乱的防御。 &lt;/p>;&lt;p>;房山当局警告大石河和拒马河沿岸发生洪水，并敦促附近乡镇的居民注意疏散命令。&lt;/p>;&lt;p>;两个地区都报告了山体滑坡和洪水。&lt;/p>;&lt;p>;据官方通讯社新华社报道，丰台、石景山、海淀、大兴和怀柔地区报告道路积水，全市数百辆公交车和多条火车线路暂停服务。&lt;/p>;&lt;p>;三据媒体报道，火车在进京途中受困。&lt;/p>;&lt;p>;风暴还迫使北京首都国际机场取消了 40 个航班。&lt;/p>;&lt;p>;多克苏里以台风形式登陆中国东南部周五早上，福建省引发山体滑坡和洪水，然后向北移动，给北京及其周边省份带来极端降雨。&lt;/p>;&lt;p>;虽然此类风暴在中国东南部夏季很常见，但影响范围并不多见。 &lt;/p>;&lt;p>;周六晚，国家气象中心将全国暴雨警报升级为红色，这是中国四级天气预警系统中的最高级别。这是自2011年以来第二次发布暴雨红色预警。&lt;/p>;&lt;p>;北京气象部门周一维持暴雨红色预警。北京市水文站也发布洪水红色预警。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color :orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 20:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan’s Halloween ‘Joker’ attacker gets 23 years for 2021 Tokyo train stabbing, fire]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3229516/japans-halloween-joker-attacker-gets-23-years-2021-tokyo-train-stabbing-fire?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 20:02&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/683f4eb9-d093-4ecc-9a76-984483ae91d3_8fba27ce.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周一，一名男子因与袭击有关的指控被判处 23 年监禁2021 年万圣节之夜，他打扮成小丑，在东京火车上刺伤一名男子并纵火。&lt;/p>;&lt;p>;东京地方法院立川分院对 26 岁的服部京太 (Kyota Hattori) 作出了判决。被指控谋杀未遂和纵火罪。他承认在行驶中的特快列车上刺伤了一名男性乘客并纵火。&lt;/p>;&lt;p>;检察官要求判处 25 年有期徒刑，理由是他计划肆意杀人，并声称要判处死刑，而且“他的动机极其自私，应受到强烈谴责。”&lt;/p>;&lt;p>;他的辩护团队要求12年监禁，称服部纵火无意杀死袭击发生的车厢内的12名乘客.&lt;/p>;&lt;p>;根据起诉书，服部于 2021 年 10 月 31 日晚上 8 点左右在京王线列车上刺伤一名男子，并试图将打火机液体泼洒并点燃，从而杀死其他乘客。&lt;/p>;&lt;p >;据称，被刺伤的男子暂时情况危急，他的伤需要大约三个月的治疗。&lt;/p>;&lt;p>;在审判期间，服部告诉法庭，当他得知女友已经结婚时，他感到非常震惊据 NHK 公共电视台报道，在他们分手六个月后，另一个人决定实施袭击，以便通过判处死刑来结束自己的生命。&lt;/p>;&lt;p>;他说，他的行为受到了类似的启发。同年8月，小田急电铁通勤列车上发生随机持刀袭击事件，一名男子刺伤了三名乘客。这名袭击者于7月14日被判处19年有期徒刑。&lt;/p>;&lt;p>;竹下佑法官在裁决中表示，这起袭击事件是“具有自私动机的不分青红皂白的犯罪行为，针对的是恰好在火车上的许多乘客”由于严格的枪支管制法，日本与枪支相关的犯罪很少见，但近年来在地铁和其他地方发生了一系列备受瞩目的持刀袭击事件，人们越来越担心自制枪支和炸药。&lt;/p>;&lt;p>;主要城市的火车运营商已加强安全措施，包括在火车车厢内安装安全摄像头并进行更频繁的安全演习。&lt;/p>;&lt;p>;2021年8月，东京奥运会闭幕式前一天，一名36岁男子在东京通勤列车上随机袭击，刺伤10名乘客。该男子后来告诉警方，他想袭击看起来很高兴的女性。&lt;/p>;&lt;p>;上个月，一名 37 岁男子在大阪机场列车上用刀刺伤了三名乘客。&lt;/p>; &lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div >;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[South Korean court finalises US$1 million compensation to man abducted from North 67 years earlier]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3229521/south-korean-court-finalises-us1-million-compensation-man-abducted-north-67-years-earlier?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 19:25&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/71198a86-f332-4403-85a1-e1837384024e_79981dc7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;首尔上诉法院周一最终裁定，国家必须向67 年前被韩国间谍绑架的朝鲜公民。&lt;/p>;&lt;p>;首尔高等法院裁定，国家必须向 86 岁的金柱三支付 13 亿韩元（100 万美元）的赔偿金，定义他是韩国间谍“绑架”的受害者。&lt;/p>;&lt;p>;“金先生因国家绑架行为而与家人失散。这给他带来了难以形容的痛苦，包括极度的孤独感，”法院在一份声明中说。 “67 年多后的今天，金先生仍不知道他的家人是生是死。这种痛苦是一生无法治愈的。”&lt;/p>;&lt;h3>;‘立即谈判’：家属敦促日本就朝鲜绑架事件采取行动&lt;/h3>;&lt;p>;国家有义务法院补充说，保护“个人不可侵犯的基本人权”。&lt;/p>;&lt;p>;“被告国家公然无视这些义务，反而侵犯了原告个人的基本人权，金正恩对这一裁决表示欢迎，并表示赔偿“迟到比好”从来没有”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们有一点债务，等有钱了就可以还清。我也会帮助我的孩子们还清债务。还有一些人为我竭尽全力——偶尔给我买午餐或一盒香烟。我需要补偿他们，”金告诉独立的韩民族日报。&lt;/p>;&lt;p>;他的妻子李承子告诉该报，虽然家人对赔偿感到“高兴”，但金仍然怀念1956 年，金正恩在位于朝鲜西南海岸黄海省龙渊村的家中被三名韩国间谍绑架，其中三名朝鲜战争以停战结束多年后。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，间谍误认为这位 19 岁的年轻人拥有有关朝鲜军事基地位置的情报，并因担心金正恩可能寻求叛逃而拘留了他边境。&lt;/p>;&lt;p>;金被绑架意味着他与寡居的母亲和四个兄弟姐妹失散。他被军方拘留了五年，期间被审讯了大约一年，然后被迫在军队里做杂工，没有报酬。&lt;/p>;&lt;p>;金于 1961 年突然被开除。身无分文的他无法找到一份体面的工作。他在一家剃须刀工厂、一家口香糖工厂做日工，负责植树造景或拔木头。&lt;/p>;&lt;p>;1963 年，金与他的妻子结婚，她是来自家乡附近的前难民。两人在首尔北郊找到了新家，并在接下来的几十年里在温室里打工，或者做卖肥皂或蔬菜的小商人来抚养孩子。&lt;/p>;&lt;p>;2020 年 2 月，他提交了一份申请向国家提起损害赔偿诉讼。真相与和解委员会去年8月也决定调查金某的案件，认为这是一起严重侵犯人权的案件。&lt;/p>;&lt;p>;今年2月，首尔地方法院做出了一项具有里程碑意义的裁决，做出了有利于金正恩的判决。金先生奖励他10亿韩元的赔偿金。法院称，国家犯下了侵犯金正恩作为人的基本权利的“非法行为”。&lt;/p>;&lt;p>;法院驳回了国家关于金正恩案件应适用诉讼时效的指控。&lt;/p>;&lt; p>;它引用了 2013 年最高法院的一项裁决，即国家不能对被真相与和解委员会认定为受害者的人诉诸诉讼时效，就像 Kim 的案件一样。&lt;/p>;&lt;p>;在双方提出上诉后原告金某和国家被告，首尔上诉法院3月份提高了金某的赔偿金额，责令国家支付他13亿韩元的损害赔偿金。&lt;/p>;&lt;p>;法院周一宣布，这一裁决已最终确定。原告和被告均未对该判决提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;目前尚不清楚除了金正恩之外是否还有其他被韩国间谍从朝鲜绑架的受害者。从技术上讲，两个朝鲜仍处于战争状态，因为朝鲜战争以停战而不是和平条约结束。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China GDP: Guangdong, Henan among provinces to fall short of national average in first half of 2023]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/economic-indicators/article/3229523/china-gdp-guangdong-henan-among-provinces-fall-short-national-average-first-half-2023?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 19:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/f6d44082-a98c-4c42-8fff-c0b22a56b4fe_e8cb07b7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;超过一半的中国省级行政区，包括经济增长动力广东省上半年的增长未能高于全国平均水平，突显了北京在帮助疫情后复苏方面面临的问题。&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆 31 个省级行政区的许多地区此前带动国民经济发展的制造业中心广东、河南、福建、四川等14个省份，是2023年前6个月国内生产总值(GDP)增速低于全国平均水平5.5%的14个省份。 /p>;&lt;p>;疲软的海外需求和脆弱的房地产市场继续对新冠疫情后的复苏构成压力，与全国数据一样，去年各省的数据也得益于冠状病毒封锁导致的低基数。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;预计短期内增长不平衡的情况将持续存在，凸显了政策干预的必要性，包括北京在过去一个月发布的缓解外部压力、提振内需的措施。&lt;/p>;&lt;p >;广东省是中国最大的省级经济体，但今年前六个月的国内生产总值(GDP)较去年同期增长了5%。&lt;/p>;&lt;p>;它受到GDP萎缩的打击由于担心经济衰退，世界主要经济体的消费者对支出越来越谨慎，出口需求受到影响。&lt;/p>;&lt;p>;由于冠状病毒大流行、房地产业低迷，广州的省会广州的 GDP 增长也低于全省平均水平。与省政府有联系的智库广东省改革研究会执行会长彭鹏表示，汽车销量令人失望。&lt;/p>;&lt;p>;“另一个因素是受贸易影响，进出口低迷。保护主义和世界经济疲软，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“广州可能会找到努力的办法，但我不抱太大希望。进出口都会有一定程度的增长，下半年出口通常会好一些。”&lt;/p>;&lt;p>;中国人口第三大地区福建和河南的GDP增速仅增长3.8%上半年，北京和四川省的经济增速与全国5.5%的增速一致。&lt;/p>;&lt;p>;消费一直是中国后疫情时代复苏的主要推动力，但随着金融安全日益受到不确定的劳动力市场和整体经济前景的威胁，所谓的报复性支出已经放缓。&lt;/p>;&lt;p>;上海经济增速在所有省级行政区中最高，但2023 年前六个月同比增长 9.7%，是由于去年基数较低，当时中国最富裕的城市在全市封锁期间经济活动停止，导致 GDP 增长下降 5.7%。 &lt;/p>;&lt;p>;海南省、山东、安徽、河北、湖北、辽宁等15个省份GDP增速均高于5.5%的全国平均水平。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;h3>;“复苏每况愈下”：中国经济数据的 6 个要点&lt;/h3>;&lt;p>;公众和小企业主、私营企业家和企业主对中国经济放缓的担忧普遍存在。周一，中国制造业活动在 7 月份连续第四个月保持收缩，而服务业和建筑业扩张放缓。&lt;/p>;&lt;p>;失业压力也很大，尤其是创纪录的青年失业率，给北京方面推出财政和货币措施增加了更大的压力。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Intel’s new Chinese chip innovation centre is a collaboration with a Shenzhen district, deepening ties amid US scrutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3229471/intels-new-chinese-chip-innovation-centre-collaboration-shenzhen-district-deepening-ties-amid-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/003d0b07-f1c2-4fb6-80cd-633e33c6726a_5aa1dea1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国芯片巨头英特尔正在通过在中国设立新的创新中心来加强其在中国的业务联系深圳旨在帮助国内初创企业，尽管华盛顿对半导体公司施加越来越大的压力，要求其减少与中国的贸易。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于圣克拉拉的芯片巨头和技术中心深圳南山区政府据英特尔大湾区创新中心官方微信账号发布的消息称，英特尔在华南地区于周六启动了英特尔大湾区创新中心。声明称，该中心将重点关注人工智能（AI）、芯片应用和边缘计算等技术。&lt;/p>;&lt;p>;区政府旨在通过合作伙伴关系，通过合作将其发展成为全球“创新高地”。声明称，这是产业政策、英特尔产品和技术生态系统以及当地合作伙伴创新的结合。&lt;/p>;&lt;h3>;英特尔首席执行官在持续的科技战中低调结束中国之行&lt;/h3>;&lt;p>;英特尔中国区董事长王锐在该中心揭牌仪式上表示：“我们将进一步发挥英特尔的技术和生态系统优势……促进大湾区乃至全国新兴产业的融合发展……助力数字经济发展。”在美中关系恶化、华盛顿加大芯片出口限制之际，英特尔是试图维持在全球第二大经济体业务的多家美国科技巨头之一。科技战也提振了中国对电子元件、特别是芯片的需求。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔首席执行官帕特里克·基辛格(Patrick Gelsinger)本月早些时候低调结束了对中国的访问，这是他三个月内第二次访问中国&lt;/p>;&lt;p>;对于深圳中心，英特尔将与六家当地科技公司合作，包括电子产品制造商 Ugreen、无晶圆厂集成电路公司 Senary Technology Group 和 Chipsea Technologies，这些公司都在发布会上与这家芯片巨头签署了协议。双方将设立多个联合实验室，研究领域包括低碳节能IT解决方案、PC和服务器芯片、智能交通等。&lt;/p>;&lt;p>;英特尔还承诺为南山落户企业提供技术和资源支持。 ，帮助市场推广和行业准入。&lt;/p>;&lt;p>;新的创新中心成立仅两周前，英特尔推出了一款处理器，旨在训练符合美国出口要求的人工智能系统，以便将其出售给中国客户。由于美国限制向中国出售半导体，导致英伟达流行的 A100 和 H100 图形处理单元无法使用，因此该国许多人迫切需要先进的人工智能芯片。&lt;/p>;&lt;p>;在推出 Gaudi2 AI 期间7月中旬，英特尔执行副总裁桑德拉·里维拉(Sandra Rivera)在北京举行了处理器发布会，表示该芯片旨在降低进入门槛，增强大陆客户“通过云和智能边缘技术部署人工智能的能力，帮助构建中国的人工智能未来” ”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https ://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>; &lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: 2 killed as Russia hits Zelensky’s hometown, people still trapped under rubble]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3229511/ukraine-war-2-killed-russia-hits-zelenskys-hometown-people-still-trapped-under-rubble?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/d81dc378-9182-4894-9cbf-d3c986fe0f19_9ff2af2b.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;俄罗斯导弹袭击克里沃罗格，造成至少两人死亡、20人受伤乌克兰总统泽连斯基的故乡。可能还有更多的人被埋在废墟下。&lt;/p>;&lt;p>;内政部长伊霍尔·克利缅科 (Ihor Klymenko) 表示，两枚导弹击中了一座公寓楼，摧毁了四楼和九楼之间的部分建筑。&lt;/p>;&lt;p>;他说，一栋四层大学建筑的一部分也被摧毁。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，据乌克兰国家安全局局长丹尼斯·普希林 (Denis Pushilin) 称，乌克兰对部分占领的顿涅茨克省发动炮击，造成两人死亡、六人受伤。莫斯科任命的非法吞并省份的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;普希林说，乌克兰军队周一多次炮击顿涅茨克市，一辆公共汽车也被击中。&lt;/p>;&lt;p>;双方的主张都不能独立存在已核实。&lt;/p>;&lt;p>;在克里沃罗格，视频显示救援人员正在清理被拆除的大学建筑部分的残骸。 .&lt;/p>;&lt;p>;公寓楼的角落公寓冒出滚滚黑烟。外面，绿树成荫的街道上散落着碎片。停放的汽车被烧毁或损坏。&lt;/p>;&lt;p>;第聂伯罗彼得罗夫斯克省省长 Serhii Lysak 表示，上午的袭击造成 31 人受伤，其中包括 4 名儿童。无法调和不同的伤亡数字。&lt;/p>;&lt;p>;克里沃罗格位于乌克兰第聂伯罗彼得罗夫斯克地区，自 2022 年 2 月战争开始以来很少成为克里姆林宫军队的目标。&lt;/p>;&lt;p>;但是轰炸自全面入侵以来，使用导弹、大炮和无人机一直是莫斯科战术的标志，其中一些空袭袭击了平民地区。俄罗斯官员坚称他们只瞄准合法的军事目标。&lt;/p>;&lt;p>;在基辅最近发起反攻期间，这种做法仍在继续，试图将俄罗斯军队赶出占领区。&lt;/p>;&lt;p>;评论袭击发生后，乌克兰总统表示，“最近几天，敌人一直在顽固地攻击城市、市中心，炮击民用物体和住房。”&lt;/p>;&lt;p>;“但这种恐怖不会吓倒我们，也不会击垮我们，”泽连斯基地方当局称，在乌克兰南部城市赫尔松，俄罗斯周一的炮击造成另一名平民死亡。据报道还有其他几人受伤。&lt;/p>;&lt;h3>;如果乌克兰进攻成功，俄罗斯将使用核武器：前总统梅德韦杰夫&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，据报道，乌克兰已寻求将战争深入俄罗斯境内使用无人机打击远至莫斯科的目标。周日的最新一次袭击损坏了距离克里姆林宫几英里的两座办公楼。&lt;/p>;&lt;p>;据安德烈·叶尔马克 (Andriy Yermak) 称，乌克兰将于下周就华盛顿的双边安全保证与美国展开会谈，泽伦斯基总统的幕僚长。&lt;/p>;&lt;p>;继 6 月在丹麦举行基辅主要支持者和发展中国家会议之后，沙特阿拉伯将“很快”主办国家安全和政治顾问会议，讨论对乌克兰和平要求的支持，叶尔马克说。他补充说，目标是召开全球国家元首峰会，该峰会可能在今年年底举行。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 19:20:03 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China unveils new PLA Rocket Force leadership after former commanders snared in corruption scandal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3229515/china-unveils-new-pla-rocket-force-leadership-after-former-commanders-snared-corruption-scandal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 18:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/675073fb-8004-477a-b4eb-87a2b0767e28_9be58758.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京继前任之后任命了负责核武库的部队的新领导层&lt;/p>;&lt;p>;原海军副司令员王厚斌将出任新任火箭军司令员，许锡胜将从南部战区调任出任新一任火箭军司令员。据国家广播电台中央电视台报道，他们的任命是在王和徐在周一的仪式上从中将军晋升为上将军衔时宣布的。两位将军都没有在部队服役过。&lt;/p>;&lt;p>;军方消息人士称，中央军委反腐败部门目前正在调查该部队前司令员李玉超，以及他的现任和前任副手张振中和刘广斌上周告诉《南华早报》。&lt;/p>;&lt;p>;目前还没有关于对这三人进行任何调查的公开声明，但据信他们已被调查人员带走。&lt;/p>;&lt;p>;中央军委主席习近平同时更换一支战斗部队司令员和政治负责人，这极为罕见。&lt;/p>;&lt;p>;不过，2014年12月，武警部队也发生了类似的变动。前安全局长周永康被指控腐败的消息传出几个月后。&lt;/p>;&lt;p>;前政治局常委周永康是习近平全面打击腐败过程中被清洗的最高级别官员。他于 2015 年被判终身监禁。&lt;/p>;&lt;p>;上周，习近平在解放军周年纪念日之前在四川空军基地发表讲话，敦促军队在推进现代化建设的同时加大反腐力度。周二。&lt;/p>;&lt;p>;据中央电视台报道，习近平表示，“我们要把党的严明纪律和反腐败工作推向更深层次”。&lt;/p>;&lt;p>;火箭军是关键要素”近年来，解放军一直致力于改进其空基、陆基和海基核系统（即所谓的三位一体核系统），作为确保所有作战力量的努力的一部分&lt;/p>;&lt;p>;“海军指挥员领导火箭军不是问题，因为解放军海军还需要照顾战略核武器。”北京研究院研究员周晨明说&lt;/p>;&lt;p>;“在当今的现代战争中，所有海陆空高级指挥员都需要接受（混合战争）训练。”倪乐雄说，上海政法大学政治学系军事分析家。&lt;/p>;&lt;p>;“确实，如果火箭军原高级指挥员是集体腐败毁掉的，那么用‘‘’取代他们”是明智的决定。新血液的领导将防止未来的不当行为。”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Shops at scenic spot face outpouring of criticism for charging tourists rain shelter fee – US$3.5 for standing, US$5.6 for sitting]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3229104/shops-scenic-spot-face-outpouring-criticism-charging-tourists-rain-shelter-fee-us35-standing-us56?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/ce9ed815-a5c9-4466-a98a-02d106337186​​_66972bbf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国东部泰山旅游区的商店曝光后引起争议他们向游客收取避雨费用。&lt;/p>;&lt;p>;在一段疯传的视频中，山东省泰山山顶一家餐馆的老板在餐馆外大声告诉一群被雨淋湿的人。据澎湃新闻报道，游客在室内避难的费用——站立费 25 元（3.5 美元），坐费 40 元（5.6 美元）。&lt;/p>;&lt;p>;拍摄该视频的游客称，他是在晚上爬山的7月24日，希望第二天早上能看到日出。&lt;/p>;&lt;p>;然而，当他们遇到强降雨时，他们发现山顶没有避雨的地方，这名未透露姓名的男子说&lt;/p>;&lt;p>;在看到其他游客（包括儿童）被淋湿后，他绝望地向餐厅支付了庇护费。&lt;/p>;&lt;p>;该地区游客投诉中心的一位匿名官员表示，他们已经确定了两家向游客收取避雨费用的商店，并正在进行调查。&lt;/p>;&lt;p>;“他们对在其场馆提供的产品和服务收取费用是合法的。但我们正在核实收取避雨费是否合理。”该官员表示。&lt;/p>;&lt;p>;泰山旅游区管委会的另一名官员告诉《环球时报》，他们正在对避雨所进行调查并表示，发现利用天气获利的商店将面临处罚。&lt;/p>;&lt;p>;“每当下雨时，我们都会制定应急计划来应对这种情况。我们将让附近的寺庙和商业场所免费开放接待游客。”这位官员说。 “到目前为止，我还没有听说过任何收费的情况。”&lt;/p>;&lt;p>;但有网友表示，他们在进山时也有过同样的经历。&lt;/p>;&lt;p>;“五年前，我去泰山旅游的时候，遇到暴雨，我只能在商店里呆着，但前提是要交费。不得不说，那些店还是有点良心的，收费没变。”一位网友讽刺道。&lt;/p>;&lt;p>;“上周我在泰山，被雨淋了。南天门附近的一家餐馆收了我50元的住宿费用。另一位人士表示：“我很震惊，感到非常失望。”&lt;/p>;&lt;p>;中国大陆社交媒体用户对于商店是否应该向游客收取住宿费用存在分歧。&lt;/p>;&lt;p>;一位人士表示：“他们是可耻！他们绝对应该受到严厉的惩罚。”&lt;/p>;&lt;p>;但也有人支持这些商店：“我认为费用并不贵。如果这些地方聚集了很多人，商店怎么做生意呢？毕竟，他们不是在做慈善工作，而是在做慈善。他们仍然需要支付租金和其他运营成本。”&lt;/p>;&lt;p>;“想象一下，如果商店直接关门，甚至不考虑收取任何庇护费。那不是很有趣吗？”另一位人士表示。&lt;/p>;&lt;p>;大陆社交媒体上经常出现关于游客收费的报道。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，一名女游客向中国西南部云南省警方报案，一家便利店询问她支付 168 元（25 美元）才能使用他们的厕所。经警方调解，厕所费减至6元。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;颜色：橙色&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Detained Red Roulette billionaire Duan Weihong resurfaces in China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3229496/detained-red-roulette-billionaire-duan-weihong-resurfaces-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 18:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/07/31/6881c14e-f849-46be-b17f-f5d66ec3986e_5d914091.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;段伟红，英国前亿万富翁、前妻作家德斯蒙德·岑 (Desmond Shum) 再次出现在公开场合，这表明中国当局可能已经结束了对她与前政治局委员的联系的调查。&lt;/p>;&lt;p>;段于 2018 年因与前政治崛起的孙政才的关系而被拘留明星，曾经是共产党核心圈子里最年轻的成员。&lt;/p>;&lt;p>;孙先生于 2017 年 9 月担任西南市重庆市委书记，随后被免职。&lt;/p>;&lt;p>;在他的沉向洋在 2021 年出版的《红色轮盘赌》一书中描述了这对夫妇与北京首都国际机场所在地顺义的共产党官员的业务往来，当时孙是顺义区的党委书记。&lt;/p>;&lt;p>;段已经五年没有在公开场合露面了。但根据该疗养院的微信账号，5月12日，她参观了东部省份江苏省南京市的一家疗养院。&lt;/p>;&lt;p>;这是这位56岁的老人自1999年以来首次在大陆公开露面。 2018年。&lt;/p>;&lt;p>;根据活动组织者的一篇文章，段先生还于6月下旬至7月初参加了在福建省东南沿海省份屏南县举办的乡村振兴研讨会。&lt;/p>; &lt;p>;段于 20 世纪 90 年代在天津开始了她的商业生涯，通过房地产开发、酒店管理和投资积累了财富，这也导致了与共产党高级官员的密切联系。&lt;/p>;&lt;p>;在 2012 年的一项调查中《纽约时报》称段在前总理温家宝家族的财富中扮演了核心角色。&lt;/p>;&lt;p>;另外两名与孙关系密切的女商人刘凤洲和黄素芝也在调查期间被拘留。据大陆新闻媒体财新报道，在习近平 2012 年上台之前，人们普遍猜测孙中山将在 2017 年之后进入最高领导层。&lt;/p>;&lt;p>;但孙中山的当他在 2017 年党代会之前突然受到调查时，他的职业生涯结束了。&lt;/p>;&lt;p>;中国最高反腐败机构中央纪律检查委员会表示，孙的政治野心膨胀，并从事“阴谋活动”。&lt; /p>;&lt;p>;In May 2018, a court in Tianjin sentenced Sun to life in prison, where he remains.&lt;/p>;&lt;p>;Shum, Duan&#39;s former husband, said that on the eve of Red Roulette&#39;s publication, Duan phoned him asking him not to publish the memoir.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[‘Abalone King’ Yeung Koon-yat, famous Hong Kong restaurateur, dies at age 90]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3229509/famous-hong-kong-restaurateur-abalone-king-yeung-koon-yat-dies-age-90?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 18:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/31/4a910bb9-988f-4130-8847-0b3c65c1579c_5d072235.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Legendary Hong Kong restaurateur Yeung Koon-yat, popularly known as the “Abalone King”, has died at the age of 90.&lt;/p>;&lt;p>;Three-Michelin-star Forum Restaurant, which was co-founded by the chef, announced the news in a Facebook post and said he had died from an illness at the Hong Kong Sanatorium and Hospital on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;It was not immediately what the aforementioned illness was.&lt;/p>;&lt;p>;“We offer our heartfelt condolences to Yeung&#39;s family and friends and pray for his eternal rest,” it said.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung, also known as Ah Yat, was famous for his signature abalone dish, which he perfected and popularised at the Forum Restaurant.&lt;/p>;&lt;p>;Born into humble beginnings in Guangdong province&#39;s Zhongshan in 1932, he was self-taught as a boy and arrived in Hong Kong as a teenager in 1949, getting his first job at Tai Wah Restaurant.&lt;/p>;&lt;p>;His career went from strength to strength after that, with the chef co-founding the Forum Restaurant in 1977. The venue went on to receive its illustrious place in the 2020 Michelin Guide for Hong Kong and Macau.&lt;/p>;&lt;p>;Yeung also served his signature dish to China&#39;s then paramount leader Deng Xiaoping and other dignitaries at Beijing&#39;s Diaoyutai State Guesthouse in 1984, less than a decade after the mainland began opening up.&lt;/p>;&lt;p>;“Without open reform, we could never have eaten this delicious abalone,” Deng famously said after tasting the dish, which was recommended by late tycoon Yue-Kong Pao of Hong Kong&#39;s Worldwide Shipping Group.&lt;/p>;&lt;h3>;How Yeung Koon-yat became Hong Kong&#39;s abalone king&lt;/h3>;&lt;p>;The legendary chef&#39;s reputation rose to further heights in 1988 when he was invited to preside over a three-day culinary banquet in Singapore, where affluent diners had previously only enjoyed canned abalone.&lt;/p>;&lt;p>;“The entire world knows about my abalone,” Yeung told the Post in an interview in 2020. “The product used to be reserved for kings and emperors because it was so difficult to prepare.”&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 18:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Niger coup: junta says France planning strikes to free Bazoum, Chad tries to mediate]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3229505/niger-coup-junta-says-france-planning-strikes-free-bazoum-chad-tries-mediate?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.31 17:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/31/959f782a-d9a7-4b62-b715-6e5f5a0661f2_26952fd3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;The Niger military junta that seized power last week and ousted democratically elected president Mohamed Bazoum said on Monday the toppled government had authorised France to carry out strikes at the presidency to try to free Bazoum.&lt;/p>;&lt;p>;The military junta, which has confined Bazoum to the presidential palace since Wednesday, has previously warned against foreign attempts to extract him, saying it would result in bloodshed and chaos.&lt;/p>;&lt;p>;The military&#39;s comments were made by army Colonel Amadou Abdramane, one of the coup plotters, on state television. He said that the authorisation was signed by Niger Foreign Affairs Minister Hassoumi Massoudou, acting as prime minister.&lt;/p>;&lt;h3>;What the Niger coup means for China&#39;s presence in the Sahel&lt;/h3>;&lt;p>;Massoudou could not be reached for comment. France has condemned the coup and urged that Bazoum be reinstated but has not announced any intention to intervene militarily. Paris did not immediately respond to requests for comment on Monday.&lt;/p>;&lt;p>;The coup in Niger followed military takeovers in neighbouring Mali and Burkina Faso over the last two years, all of which have come amid a wave of anti-French sentiment.&lt;/p>;&lt;p>;France has had troops in the region for a decade helping to fight an Islamist insurgency, but some locals say they want the former colonial ruler to stop intervening in their affairs.&lt;/p>;&lt;p>;Niger has been a key ally in Western campaigns against insurgents linked to al-Qaeda and Islamic State in the Sahel, and there are concerns the coup could open the door to greater Russian influence in the region, and also allow the insurgency to spread.&lt;/p>;&lt;p>;Supporters of the junta burned French flags and attacked the French embassy in Niger&#39;s capital Niamey on Sunday, drawing tear gas from police. The junta accused France in another statement of shooting at protesters, injuring six.&lt;/p>;&lt;p>;French president Emmanuel Macron said any attacks on French interests in Niger would be met with a “swift and uncompromising response.”&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;The Economic Community of West African States (Ecowas) has imposed sanctions and said it could authorise the use of force if Niger&#39;s coup leaders fail to reinstate ousted president Bazoum within a week.&lt;/p>;&lt;p>;“In the event that the authority&#39;s demands are not met within one week, we will take all measures necessary to restore constitutional order in the republic of Niger,” Ecowas said in a communique on Sunday after a meeting in Abuja, Nigeria&#39;s capital.&lt;/p>;&lt;p>;General Abdourahamane Tiani declared himself Niger&#39;s new leader on Friday, two days after the presidential guard he leads detained Bazoum. The coup leaders, who are believed to be backed by all the segments of the security forces, have dismissed calls from the regional bloc, the African Union, the US and France to release Bazoum and return to their barracks.&lt;/p>;&lt;p>;The 15-member Ecowas imposed economic and diplomatic sanctions with immediate effect. The bloc closed air and land borders with Niger, froze the country&#39;s assets at the regional central bank and state assets in commercial banks, banned commercial flights to and from Niger and froze all service transactions, including energy transactions.&lt;/p>;&lt;p>;Ecowas also suspended Niger from all financial help and transactions with all financial institutions and member states and introduced travel-ban and asset-freeze on the military officials involved in the coup, their family members and the civilians who accept a position in any government they establish.&lt;/p>;&lt;h3>;&lt;/h3>;&lt;p>;Chadian President Mahamat Idriss Deby flew to Niger over the weekend to help mediate the crisis, and posted pictures on social media showing him meeting with Bazoum and separately with coup leader Tiani, whom the junta has declared head of state.&lt;/p>;&lt;p>;Deby said they had discussions to explore ways “to find a peaceful solution.”&lt;/p>;&lt;p>;Deby seized power in 2021 after the death of his father Idriss Deby, the long-ruling former president, but he has remained a close ally of France.&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 17:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>