<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s post-Gaza war ambitions will have to include Israel eventually: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3274690/chinas-post-gaza-war-ambitions-will-have-include-israel-eventually-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 06:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/43aea1fe-fb33-46a2-bd7e-8f239e9040d6_b0f9a89f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>; 插图：Brian Wang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt; p>;随着冲突进入第十个月，冲突有可能扩大到包括伊朗在内，华盛顿和北京最近几周加大了外交努力，以施加影响并实现停火。&lt;/p>;&lt;p>;以色列以色列对其长期盟友美国的干预表示欢迎，并承诺派遣谈判代表参加由美国、卡塔尔和埃及支持的停火和释放人质谈判。&lt;/p>;&lt;p>;但特拉维夫基本上对以色列持冷遇。包括哈马斯和法塔赫在内的巴勒斯坦敌对组织于 7 月初达成了一项由北京斡旋的和解协议，为就战后治理达成潜在协议做好准备。&lt;/p>;&lt;p>;中国外交官在查访中也基本上避免在以色列停留穿梭外交以结束危机。&lt;/p>;&lt;p>;经过数十年的中东外交平衡方针，中国在以色列-加沙战争中对巴勒斯坦事业的明确支持增加了北京对阿拉伯国家的影响力和伊朗，但战时和战后其与特拉维夫的关系会付出什么代价？&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/16/1574e56d-6135-4d68-ba37-4848f529ff89_7056e14e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国外交部长王毅 (左四）于 2024 年 7 月 23 日在北京主持巴勒斯坦派别法塔赫和哈马斯签署《北京宣言》。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自去年 10 月激进组织哈马斯袭击以色列、劫持数百名人质、造成 1,200 名以色列人死亡以来，特拉维夫与北京之间一直保持着高层沟通。&lt;/p>;&lt;p>;中国并未谴责这一行为哈马斯的袭击是以色列的主要担忧，而北京的外交努力主要集中在巴勒斯坦方面和阿拉伯国家。&lt;/p>;&lt;p>;和解协议签署一周后，两国关系进一步紧张，哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚在德黑兰被暗杀。伊朗及其盟国将这起杀戮归咎于以色列，这引起了北京的强烈谴责。&lt;/p>;&lt;p>;观察人士指出，鉴于中国倾向于阿拉伯的立场以及以色列与以色列的持久联盟，双方关系冷淡是可以预料的。战争开始以来唯一的一次部长级交流是去年10月23日中国外交部长王毅与以色列外长的通话，同一天，还给巴勒斯坦权力机构外交部长发出了类似的电话。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京在冲突中发挥调解作用的努力的一部分，特使翟隽也在同一天访问了该地区时间。他的行程不包括以色列。&lt;/p>;&lt;p>;史汀生中心中国项目非常驻研究员、美国前国防顾问杰西·马克斯表示，北京历来平衡与以色列和巴勒斯坦的关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“然而，自 10 月 7 日以来，中国的外交接触倾向于亲阿拉伯立场，导致与以色列的关系紧张，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“中国可能仍对与以色列重建关系持开放态度如果就巴勒斯坦国的未来进行建设性对话。鉴于目前的情况，中国和以色列之间似乎不太可能在国家层面实现重大和解。”&lt;/p>;&lt;p>;以色列国家安全研究所黛安和吉尔福德·格雷泽以色列-中国政策中心副主任加利亚·拉维 (Galia Lavi) ），预计特拉维夫将继续与华盛顿结盟，并进一步远离北京。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列希望确保其在安全和经济方面在该地区的地位。中国无法保证以色列的安全，甚至可能通过支持以色列的敌人来破坏以色列的安全。这就只剩下经济了。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“只有在经济不与安全发生冲突的情况下，才有与中国合作的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;Lavi 补充道，美国已经事实证明，它是“以色列最好的朋友”，“以色列将很难拒绝美国的要求”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;与此同时，中国一直在加大拉拢力度。该地区的阿拉伯国家，并指责以色列造成人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;北京和特拉维夫之间日益增长的敌意在以色列最近的民意调查中也很明显。 INSS 5 月份的一项调查显示，约 54% 的以色列人开始将中国视为不友好或敌对国家。&lt;/p>;&lt;p>;上海外国语大学中东研究所教授范宏达表示，中以关系的恶化很早就开始了，当时特拉维夫发现自己陷入了北京和华盛顿之间日益激烈的竞争之中。&lt;/p>;&lt;p>;“坦率地说，中以的‘蜜月期’早已过去，”他说，并补充说，这种不信任将持续到战争结束后，“看不到显着升温的有利条件”。&lt;/p>;&lt;p>;中国和以色列之间的关系自 1991 年建交以来迅速发展。贸易额从2013 年至 2022 年，中国跃居第二位，仅次于以色列最大的贸易伙伴美国。&lt;/p>;&lt;p>;技术在两国之间不断增长的联系中发挥了至关重要的作用，因为中国的雄心壮志与以色列利用其技术的愿望不谋而合。与中国科技巨头的合作关系。&lt;/p>;&lt;p>;但当前总统唐纳德·特朗普领导下的中美竞争加剧时，以色列与中国的合作受到了越来越严格的审视。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/d87127f5-2ca3-4963-aad1-6fbcd3444d3d_595de0ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡（左）和中国国家主席习近平在内塔尼亚胡 2017 年访华期间。图片来源：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;2019年，在华盛顿的压力下，以色列针对日益增长的中国资金流入，对外国投资尤其是科技投资启动了国家安全调查。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;在乔·拜登政府的领导下，压力持续存在。 2022年1月，以色列同意将与中国的任何重大交易通知美国。&lt;/p>;&lt;p>;同年晚些时候，随着美国加强对科技的控制，美以科技高层战略对话启动华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，北京与特拉维夫的接触因以色列采取的立场而受挫作为美国值得信赖的伙伴，“类似于欧盟和日本等其他美国盟友”。&lt;/p>;&lt;p>;范认为，中国扩大影响力并成为美国在中东替代品的野心使得北京最终不可避免地会向特拉维夫伸出橄榄枝。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国希望为巴勒斯坦问题的解决做出贡献，就必须与以色列合作。”没有以色列的支持，任何解决巴勒斯坦问题的努力都是徒劳的。”范说。&lt;/p>;&lt;p>;以色列也不能低估北京在该地区的影响力，尽管特拉维夫很大程度上依赖华盛顿的宏伟计划来实现这一目标。以色列和阿拉伯国家之间的正常化。&lt;/p>;&lt;p>;自北京去年在两个地区大国之间斡旋达成和平协议以来，中国与伊朗和沙特阿拉伯的关系持续发展——从经济关系到国防关系。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;伊朗——以色列的战略敌人——已经开始依赖中国的石油贸易，这让北京在两国关系中拥有了一些筹码。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp. com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/16/41279a64-a2f4-4b0d-8965-9de0594ae793_337d4155.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999; &quot;>;2023 年 12 月，中国外交部长王毅（中）与沙特副外长瓦利德·埃尔赫雷吉和伊朗副外长阿里·巴盖里·卡尼在北京会面。图片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;In哈马斯领导人哈尼亚被杀后，王毅致电伊朗外长阿里·巴盖里表示支持，并表示北京支持伊朗捍卫主权的权利。&lt;/p>;&lt;p>;4月，以色列袭击以色列后，两国外长也进行了类似的通话关于德黑兰驻叙利亚大使馆。&lt;/p>;&lt;p>;美国外交关系委员会中东研究助理研究员西蒙娜·利普金德表示，经济可能是缓解以中紧张关系的关键。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;在美国《时代》杂志的一篇评论文章中，利普金德表示，鉴于两国经济前景低迷，双方都有维持关系的经济动机。&lt;/p>;&lt;p>;“以色列的战争导致其国内生产总值缩水并损害了其信用评级，为寻求融资的以色列公司制造了障碍……与此同时，中国投资者正面临着国内经济滞后的局面，并在海外寻求投资机会。”她写道。&lt;/p>;&lt;p>;“这种动态可能会产生一种共同的结果。 – 尽管不情愿 – 希望加强商业关系。”&lt;/p>;&lt;p>;据前美国国防部长马克斯称，中国仍然是以色列第二大贸易伙伴，并且是一个主要投资者，这增加了其对以色列经济的影响力顾问。&lt;/p>;&lt;p>;“一个关键因素是北京和特拉维夫之间的经济关系。中国和以色列在科学、技术和研究方面投资了数十亿美元，这为中国在以色列经济中提供了相当大的影响力，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 06:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Friends star Matthew Perry’s tragic last words revealed: ‘Shoot me up with a big one’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3274905/friends-star-matthew-perrys-tragic-last-words-revealed-shoot-me-big-one?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 05:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/93c65e31-89ce-4096-9d54-a10ea39135fd_3b22c327.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;马修·佩里 (Matthew Perry) 出席 2022 年 GQ 年度男士派对西好莱坞版将于 2022 年 11 月 17 日在西好莱坞举行。 （Phillip Faraone/Getty Images/TNS）&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;马修·佩里的遗言是指示他的住家助理（去年因该演员氯胺酮相关死亡而被指控的五人之一）管理&lt;/p>;&lt;p>;这位 54 岁的《老友记》明星去年 10 月被发现死于热水浴缸中，原因是“氯胺酮的急性影响”，据报道，他告诉肯尼斯·岩正 (Kenneth Iwamasa)据 NBC 新闻本周获得的法庭文件显示，在生命的最后几个小时，“用大枪射死我”。&lt;/p>;&lt;p>;59 岁的岩正承认了一项串谋分发氯胺酮致人死亡的罪名。据当局称，他承认尽管没有接受过医疗培训，但在佩里死亡前几周内多次给佩里注射氯胺酮，并且在佩里去世当天多次注射氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;10 月 28 日，根据岩正的认罪协议中列出的详细信息，据称岩正在三个不同的时间给佩里注射了解离麻醉剂——上午 8.30、下午 12.45 以及“大约 40 分钟后”。&lt;/p>;&lt;p>;“受害议员 MP” [马修·佩里]要求被告为受害议员准备按摩浴缸，并告诉被告，“用一个大的枪射我”，指的是另一剂氯胺酮，”文件中写道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src= &quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/9fc7678b-691b-4f28-9eb9-b09352d41fc7_66d5c7c7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div >;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;针对马修·佩里之死的几名人员的起诉书中的一张图片显示了在该案中发现的所谓证据。图片来源：美国加利福尼亚州中区地方法院，法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;这样做后，岩正离开家去办事，结果发现演员脸朝下躺在热水浴缸里。佩里对自己一生与药物滥用的斗争持开放态度，他在去世时被认为是清醒的，但一直在医生监督下接受氯胺酮输注治疗，以治疗焦虑症&lt;/p>;&lt;p>;然而，12 月发布的一份毒理学报告得出的结论是，致命剂量的氯胺酮“不可能来自输注疗法”，因为佩里最后一次已知的治疗是在他去世前一周半。 。该药物的半衰期不超过四个小时。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，一位与佩里关系密切的消息人士告诉《美国周刊》，他的朋友和家人在得知岩正的消息后感到“措手不及”和“悲伤” &lt;/p>;&lt;p>;据知情人透露，岩正于 2022 年 6 月左右成为佩里的助手，当时事情“已经很混乱”。&lt;/p>;&lt;p>;“马修实际上并不清醒。 。他一直处于清醒状态。消息人士称，有很多人正在帮助照顾他。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;美国加州中区检察官办公室周四宣布，岩正已因佩里的罪名受到指控。死亡的还有另外四人——萨尔瓦多·普拉森西亚博士、马克·查韦斯博士、毒贩贾斯文·桑加（Jasveen Sangha）（更广为人知的名字是“洛杉矶氯胺酮女王”）和担任桑加经纪人的导演兼制片人埃里克·弗莱明。&lt;/p >;&lt;p>;根据岩正的认罪协议，佩里在其死亡前一个月，通过岩正作为中间人，向普拉森西亚支付了至少 55,000 美元。据称，他还向弗莱明支付了大约 12,000 美元，与 Sangha 进行了两笔毒品交易，其中包括他去世前几天的一笔交易，该笔交易生产了杀死佩里的氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;普拉森西亚，据称指导岩正如何注射周四，查韦斯对一项串谋分发氯胺酮的罪名表示不认罪。&lt;/p>;&lt;p>;查韦斯已同意对一项相同指控认罪，他将因此面临最高 10 年的联邦监狱监禁。 &lt;/p>;&lt;p>;弗莱明承认一项共谋分发氯胺酮的罪名，以及一项分发氯胺酮导致死亡的罪名。&lt;/p>;&lt;p>;桑加，当局称桑加与之前致命的服药过量有关面临与佩里之死有关的九项罪名，包括密谋分发氯胺酮。她于周四表示无罪。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How Hong Kong can help businesses better contribute to biodiversity protection]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3274468/how-hong-kong-can-help-businesses-better-contribute-biodiversity-protection?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 05:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/16/e7efe3e8-a639-44a3-8997-20501be1536e_a3bf105a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;十一月，徒步旅行者在大屿山夕阳峰穿过芒草去年。香港作为国际金融中心的地位及其现有丰富的生物多样性知识基础意味着有充足的机会将生物多样性考虑因素纳入发展。照片：Dickson Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;生物多样性和健康、功能正常的生态系统是人类和与我们共享地球的物种在地球上生命基本生存的基础。大自然及其生态系统服务为我们提供了重要的资源，并为我们提供清洁的空气、气候调节、防止洪水和作物授粉等诸多好处。&lt;/p>;&lt;p>;企业直接或间接依赖这些自然资源和生态系统运营和产生经济价值的服务。据估计，全球一半以上的国内生产总值中度或高度依赖于自然，因此面临着自然丧失的风险。&lt;/p>;&lt;p>;在国际舞台上，联合国最新的生物多样性大会 COP15以及昆明-蒙特利尔全球生物多样性框架下的最终目标，比之前的爱知生物多样性目标迈出了一大步，后者未能实现 20 项承诺中的任何一项。&lt;/p>;&lt;p>;该框架于 2022 年 12 月通过，其中规定更加强烈地呼吁执行其议程，并强调多方利益相关者参与以实现其目标的重要性。中国在这一领域一直非常活跃，其国家生物多样性战略和行动计划反映了企业在其关键优先行动中的作用和贡献。&lt;/p>;&lt;p>;中央政府的定位信号表明香港应该效仿自己的城市级政策。香港政府继第一个《生物多样性战略和行动计划》于 2021 年结束后，正在制定新的《生物多样性战略和行动计划》。更新后的计划将与国家承诺和全球框架保持一致，其中包括旨在到 2050 年制止和扭转自然丧失的 23 个全球目标。&lt; /p>;&lt;p>;随着生物多样性继续在企业议程中占据重要地位，这些高层发展正在推动企业行动。企业越来越意识到气候变化与生物多样性丧失以及不作为带来的风险之间的联系。将生物多样性纳入商业模式也为企业提供了从中受益的机会。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;专家和主要利益相关者参与了由保护社区主导的独立流程，为政府提出建议即将推出的生物多样性计划。其中包括大学、生态学家、环境非政府组织，尤其是企业。&lt;/p>;&lt;p>;商业环境委员会领导代表企业界的焦点小组，以了解当前的商业观点和优先事项。我们发现了一些阻碍企业更多地将环境因素纳入决策的障碍。这些关键领域与全球舞台上迅速展开的发展相一致，香港有机会利用其现有的专业知识和人才在这一领域发挥领导区域作用。&lt;/p>;&lt;p>;信息披露正成为当务之急。许多公司在生物多样性方面的问题。为了将生物多样性披露纳入监管主流，企业迫切希望政府认可自然相关财务披露工作组的披露建议，作为香港的标准企业披露框架。&lt;/p>;&lt;p>;香港公司已经在试点工作组的框架，以了解和披露其在业务运营和价值链中与自然相关的影响、依赖性、风险和机遇。逐步采用针对存在重大风险的香港证券交易所上市公司的框架将进一步刺激企业报告和基于自然的融资。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;香港企业的另一个强烈情绪是，政府需要发出更强有力、更明确的政策信号来推动采取更大行动。例如，投资者和银行会对此表示欢迎，因为它强化了财务理由，证明在生物多样性融资背后分配更多资源并将生物多样性纳入投资组合分析和决策是合理的。&lt;/p>;&lt;p>;生物多样性和自然保护考虑因素在《生物多样性公约》中得到承认。一些现行工具，例如香港的绿色债券框架。政策制定者的开绿灯可以在这一领域调动更多资金。企业还渴望看到更多创新的融资方法，以切实实施基于自然的解决方案，例如公私合作伙伴关系和混合融资，以支持自然保护和促进当地气候适应能力的努力。&lt;/p>;&lt;p>;香港香港作为国际金融中心的地位、其现有丰富的生物多样性知识基础以及即将推出的北方都会区等发展计划，意味着有充足的机会将生物多样性考虑因素纳入发展并试验融资机制来支持这一点。&lt;/p>;&lt;p>;将生物多样性纳入规划政策的做法正在其他地方发生——例如英国，当局最近将“生物多样性净收益”纳入城市规划立法，要求开发项目与现场开发前相比，生物多样性价值增加 10% .&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;量化生态系统服务是企业感兴趣的另一个领域。将生态系统服务与货币估值联系起来可以进一步强化商业生物多样性案例和保护自然的经济理由。&lt;/p>;&lt;p>;香港应该借鉴国际机构的现有经济模型，例如联合国的生态系统核算体系、量化和解释生态系统服务。中国在试点国家生态系统服务核算中使用了这一模式。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于生物多样性主题的独特复杂性以及推动企业生物多样性行动所需的强有力的政策方向，长期合作承诺需要实现这些好处。生物多样性联盟的成立可以将利益相关者聚集在一起，消除现有障碍并推动私营部门、政府和其他机构之间所需的伙伴关系。&lt;/p>;&lt;p>;这样的联盟可以解决上述及其他关键优先事项，包括争取资金建立当地生物多样性研究、整理和共享知识数据库以及探索融资机制。填补这些重要差距将大大有助于香港成为一个生物多样性、人类和商业活动和谐相处的城市。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 05:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chechnya warlord shows off Cybertruck with mounted machine gun, invites Musk to Russia]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274904/chechnya-warlord-shows-cybertruck-mounted-machine-gun-invites-musk-russia?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 04:20&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/285d7c6c-753b-4ac5-ba93-81de69ce0eda_b58a8b24.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;车臣领导人拉姆赞·卡德罗夫站在一辆装有枪的特斯拉赛博卡车上格罗兹尼、车臣。照片：Telegram/rkadyrov_95 via AFP&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;车臣总统拉姆赞·卡德罗夫 (Ramzan Kadyrov) 周六邀请特斯拉首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 前往俄罗斯，此前他在特斯拉一辆装有机关枪的赛博卡车的方向盘后面被拍摄到。&lt; /p>;&lt;p>;在卡德罗夫 Telegram 频道发布的一段视频中，这位自称强人的人开着不锈钢外壳的 Cyber​​truck 悠闲地行驶，然后跨骑在卡车底盘上安装的机枪上，身上挂满了弹药带.&lt;/p>;&lt;p>;在一篇滔滔不绝的帖子中，统治着俄罗斯联邦境内车臣共和国的卡德罗夫将这款车描述为“无疑是世界上最好的汽车之一。我真的爱上了”。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他会将这辆车捐赠给入侵乌克兰的俄罗斯军队。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;“这不是为了没有什么他们称之为网络野兽，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我确信这只野兽将为我们的部队带来很多好处。”&lt;/p>;&lt;p>;受到美国制裁的卡德罗夫美国在与多起侵犯人权行为有联系后表示，他从马斯克那里收到了这辆卡车，尽管这一点没有得到独立证实。&lt;/p>;&lt;p>;给特斯拉留下的寻求评论的消息没有立即得到回复。&lt;/p>;&lt;p >;卡德罗夫还利用这段视频邀请马斯克前往车臣。&lt;/p>;&lt;p>;“我认为俄罗斯外交部不会介意这样的旅行，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“当然，我们正在等待您的新进展，这将帮助我们完成[在乌克兰]的特别军事行动。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 04:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Safety deteriorating at Ukraine nuclear plant after nearby drone strike, UN watchdog says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274903/safety-deteriorating-ukraine-nuclear-plant-after-nearby-drone-strike-un-watchdog-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 03:48&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/698c8a6b-ccbd-4274-a159-527780923145_4f066d1e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;俄罗斯控制的冷却塔发生火灾8 月 11 日发布的视频中，乌克兰南部 Energodar 的扎波罗热核电站。图片来源：法新社乌克兰总统新闻处&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;联合国核监督机构周六警告称，乌克兰扎波罗热核电站的安全状况附近的无人机袭击导致核电站“情况恶化”。&lt;/p>;&lt;p>;周六早些时候，俄罗斯指责乌克兰在乌克兰南部被占领核电站附近的道路上投掷炸药。&lt;/p>;&lt;p>;该工厂在战争初期被俄罗斯军队占领，之后多次遭到袭击，双方都互相指责对方所为。&lt;/p>;&lt;p>;现场的国际原子能机构 (IAEA) 专家获悉该机构在一份声明中表示，周六在重要工厂设施附近发生爆炸，并立即访问了该地区。&lt;/p>;&lt;p>;他们报告说，损坏“似乎是由配备爆炸性有效载荷的无人机造成的”，影响工厂两个大门之间的道路。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18 /df5dc52f-f03f-4431-8a9d-fdbe6e188665_b0b6356f.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一架带有迫击炮弹的乌克兰吸血鬼无人机出现在前线附近的空中二月在扎波罗热地区。图片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我们再次看到扎波罗热核电站面临的核安全和安保危险升级，”国际原子能机构负责人拉斐尔·格罗西在声明中表示。他说：“我仍然极为担忧，并重申我呼吁各方最大限度地克制。”声明补充说，该工厂的“核安全状况”正在“恶化”。原子能机构现场小组报告说，过去一周该地区发生了“激烈”的军事活动，包括非常接近核电站的地方，它补充说。&lt;/p>;&lt;p>;“小组听到频繁的爆炸声、重复的重机枪和步枪声自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，国际原子能机构一再敦促克制，称其担心鲁莽的军事行动可能引发乌克兰重大核事故。工厂。&lt;/p>;&lt;p>;上周末，基辅和莫斯科在该工厂的冷却塔发生火灾后相互指责。&lt;/p>;&lt;p>;原子能机构专家能够参观冷却塔的底部，但总部位于维也纳的国际原子能机构表示，请求进一步访问以评估局势。&lt;/p>;&lt;p>;该机构表示，火灾造成了“相当大的损失”，但核安全没有立即受到威胁。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Venezuelan opposition leader Machado vows protesters will not ‘leave the streets’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274902/venezuelan-opposition-leader-machado-vows-protesters-will-not-leave-streets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.18 03:09&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/fd37e7b1-6cb2-489b-bc83-de3b6d1dd425_27bca3cc.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;反对党领袖玛丽亚·科里娜·马查多在集会上挥舞委内瑞拉国旗周六，委内瑞拉加拉加斯。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;委内瑞拉反对派领导人玛丽亚·科里纳·马查多(Maria Corina Machado)周六誓言，当她走出藏身之处，在加拉加斯领导一场针对尼古拉斯·马杜罗(Nicolas Maduro)争议的抗议活动时，反政府抗议者将继续存在。 - 声称选举胜利。&lt;/p>;&lt;p>;马查多呼吁在委内瑞拉和国外 300 多个城市举行群众集会，加大对马杜罗的压力，迫使其承认反对派在 7 月 28 日的总统选举中取得压倒性胜利。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;面对马杜罗政府的逮捕威胁，她自己在委内瑞拉首都领导了一场“争取真相的抗议”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们不会离开马查多对数百名示威者说，其中许多人挥舞着国旗，并打印了投票站的选举记录副本，作为反对派胜利的证据。&lt;/p>;&lt;p>;“凭借智慧、谨慎、坚韧、大胆......和平抗议是我们的权利，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;示威者大声欢呼马查多的演讲。 “自由！自由！”许多人喊道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/38ddf8a1-d07a-4108 -991e-be0443c3dae8_8ee7aab2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;周六，数千人参加委内瑞拉加拉加斯反对派号召的抗议活动。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此前，马查多曾呼吁反马杜罗运动在面对威胁和暴力时“保持坚定和团结”。&lt;/p>;&lt;p >;“他们试图吓唬我们，分裂我们，瘫痪我们，让我们士气低落，但他们做不到，因为他们完全陷入谎言[和]暴力之中，”她在 X 上写道。&lt;/p>; &lt;p>;委内瑞拉国家选举委员会 (CNE) 宣布马杜罗赢得第三个六年任期，直至 2031 年，他在 7 月 28 日获得了 52% 的选票，但没有提供详细的结果细目。&lt;/p>;&lt; p>;反对派表示，投票站一级的结果显示，其候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚获得了三分之二以上的选票。&lt;/p>;&lt;p>;在马查多被机构排除参选资格后，冈萨雷斯·乌鲁蒂亚取代了马查多。忠于政权。&lt;/p>;&lt;p>;“如果我们保持沉默，这就没有意义，”加拉加斯的 55 岁教师示威者阿德里安娜·卡尔萨迪拉 (Adriana Calzadilla) 说。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个想要继续掌权的犯罪政府。我闻到了自由的味道，我没有什么可害怕的。”&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08 /18/c760b782-21b4-45fa-98e5-c9ab85d292a1_87eb9b66.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在示威期间抗议委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗连任周六在意大利罗马。标语牌上写着：“马杜罗，你是一个凶残的独裁者！”照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;自选举日以来，反马杜罗抗议活动迄今已造成 25 人死亡，近 200 人受伤，2,400 多人被捕。&lt;/p>;&lt;p >;周六早些时候，首都戒备森严，两辆装甲车和 40 名骑摩托车的士兵控制着进入低收入 Petare 社区的通道，该社区距离反对派聚集点只有几英里。&lt;/p>;&lt; p>;当地媒体报道了其他地区的类似部署。&lt;/p>;&lt;p>;在周六开始的首批海外示威活动之一中，100 多名在澳大利亚的委内瑞拉人在悉尼集会，挥舞着国旗和气球。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;“这是向我们委内瑞拉人民发出的强烈信息。我们与你们站在一起，我们希望世界能够倾听我们的声音。”抗议活动组织者 Rina Rivas 说道。&lt;/p>;&lt;p>;同样躲藏起来的冈萨雷斯·乌鲁蒂亚 (Gonzalez Urrutia) 最后一次公开露面是在 7 月 30 日的一次抗议活动中。&lt; /p>;&lt;p>;马杜罗呼吁逮捕马查多和冈萨雷斯·乌鲁蒂亚。他指责他们试图煽动政变。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/18/12b6ca0d-7a7d-4f15-bd02-c7a214172c33_afb98c67.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人们在加拉加斯的抗议活动中高喊口号并展示投票记录周六。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;马杜罗的胜利主张遭到美国、欧盟和多个拉美国家的拒绝。&lt;/p>;&lt;p>;邻国哥伦比亚和巴西在周四呼吁委内瑞拉举行新的选举，但马查多表示，这将表明对 7 月 28 日已经表达的民众意愿“缺乏尊重”。&lt;/p>;&lt;p>;周五，巴西传统左翼人士路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦 (Luiz Inacio Lula da Silva)马杜罗的盟友，称加拉加斯政权“非常令人不快”，并坚持要求公布详细的投票细目。&lt;/p>;&lt;p>;在接受电台采访时，卢拉拒绝将马杜罗政府称为独裁政府，但表示具有“独裁偏见”。&lt;/p>;&lt;p>;美洲国家组织周五在华盛顿批准了一项决议，敦促加拉加斯“迅速公布总统选举记录，包括每个投票站的投票结果”。 &lt;/p>;&lt;p>;在周五的联合声明中，欧盟和 22 个国家呼吁对选举结果进行“公正核查”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn. i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/77e85dbc-8407-42fb-a328-c3d286852377_4470add1.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color : #999;&quot;>;周六，委内瑞拉马拉开波的抗议活动中展示了投票机记录的副本。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; CNE说，由于对其系统的“网络恐怖袭击”，Carter Center Observer Mission在那里表示，由于“网络恐怖袭击”而无法释放结果没有证据表明这种说法。&lt;/p>; &lt;p>;反对派表示，它可以使用80％的纸票，这表明冈萨雷斯·乌鲁鲁蒂亚（Gonzalez Urrutia）轻松获胜。&lt;/p>; &lt;p>;统治的“ Chavista” &lt;/p>; &lt;p>;运动以马杜罗的社会主义前任雨果·查韦斯（Hugo Chavez）的名字命名。忠于他，以“证明”选举结果。&lt;/p>; &lt;p>;“委内瑞拉的冲突……在委内瑞拉人之间，机构，法律，宪法都解决了。” &lt;/p >; &lt;p>;马杜罗（Maduro）先前在2018年的连任也被包括美国以及欧洲和拉丁美洲国家在内的许多国家拒绝。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 03:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fire breaks out at London’s Somerset House, home to priceless works by Van Gogh, Cezanne]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3274901/fire-breaks-out-londons-somerset-house-home-priceless-works-van-gogh-cezanne?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.18 02:29 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defiles/defiles/files/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/18/3000F2D0-E62C-49EF-9A8A-BA8CCCD7A2D5_97D4802E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; 。照片：PA通过ap &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Monet，Cezanne，Van Gogh和其他人在周六没有受到伤害之后，消防员努力烧毁了萨默塞特郡屋顶上爆发的大火，这是一个大型大型大火，官员说。&lt;/p>; &lt;p>;中午的大烟和火焰从历史悠久的建筑物的顶部出现。 >; &lt;p>;消防员正在努力在傍晚扑灭最终的火焰，并有望在周日扑灭直到周日。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;建筑物的年龄和设计证明了机组人员最初做出反应的挑战。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images /CANVAS/2024/08/18/b322b305-0c79-4863-9dac-451256441a7e_c3b63011.jpg“伦敦星期六。照片：PA通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;大火的原因正在调查中。一名萨默塞特郡官员说，大火的区域说。很快，”萨默塞特房屋信托基金总监乔纳森·里基（Jonathan Reekie）说。 P>;泰晤士河旁边的场地被安排举办一场爆发活动，以庆祝这项运动在巴黎奥运会上的首次亮相。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;大火在大型综合体的另一侧。 Courtauld Gallery具有作品，例如Vincent van Gogh的自画像，带有绷带的耳朵和彼得·保罗·鲁本斯（Peter Paul Rubens）的十字架。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com /sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/18/627D4FDE-3F82-4F82-4F7E-8C3D-F142008673F5_AC70707F82.JPG， >;消防员周六在伦敦的萨默塞特郡大楼的火灾现场工作。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;雷基说，画廊定于周日重新开放。众议院被忽视后被拆除。&lt;/p>; &lt;p>;原始宫殿是由萨默塞特郡公爵爱德华·西摩（Edward Seymour）于1547年建造的，后者后来在伦敦塔（Tower of London在宫殿里，在宫殿里五年，然后才登上王位。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 02:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong rejects call from Japan to drop ban on seafood imports from 10 prefectures]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3274897/japan-urges-hong-kong-drop-ban-seafood-imports-10-prefectures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 23:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/b5cd1a99-e959-4324-a5ce-a00f35cacb53_d4558704.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;铜锣湾崇光百货出售海鲜。 2022年，中国大陆和香港分别是日本海鲜的第一大和第二大市场。图片：Jelly Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在香港渔业部长敦促香港取消对日本海鲜处理废水排放的限制后，香港仍然坚定地认为有必要禁止日本海鲜。封存福岛核电站。&lt;/p>;&lt;p>;农林水产大臣坂本哲志周五访问该市并在一年一度的食品博览会上宣传日本产品时呼吁终止该禁令。&lt; /p>;&lt;p>;据日本媒体报道，他会见了副布政司卓永兴，事后表示他曾呼吁撤销该禁令，因为该禁令没有科学依据。&lt;/p>;&lt;p>;但在政府中卓先生在周六晚上发表的声明中表示，他在会议期间对继续向海洋排放处理后的废水表示担忧，并指出排放的“溢出效应”是前所未有的。&lt;/p>;&lt;p>;日本方面他补充说，到目前为止，无法保证过滤和稀释系统长期有效。&lt;/p>;&lt;p>;“香港特别行政区政府和社会高度关注食品安全和公众健康。 。声明称，政府必须谨慎行事，严格把关。&lt;/p>;&lt;p>;在会议期间担任香港二号官员的卓先生表示，政府将密切关注事态的最新发展。 &lt;/p>;&lt;p>;出席会议的有日本总领事冈田健一、代理环境局长黄淑娴和商务及经济发展部副部长陈百里。&lt;/p>; &lt;p>;去年 8 月，日本开始排放自 2011 年海啸摧毁福岛第一核电站以来收集的 134 万吨核废水中的一部分。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https:/ /cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/17/425a1d79-b659-468b-960c-dfd37ce092a8_79b7073e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小样式=&quot;color: #999;&quot;>;日本福岛第一核电站。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;废水通过国际原子能机构批准的先进液体处理系统过滤，去除大部分放射性元素。&lt; /p>;&lt;p>;但排放水的决定促使香港政府禁止进口10个县的水产品：东京、福岛、千叶、栃木、茨城、群马、宫城、新泻、长野和埼玉。&lt;/p>; &lt;p>;中国大陆决定禁止所有县进口日本海产品。&lt;/p>;&lt;p>;2022年，大陆和香港分别是日本海产品的第一大和第二大市场，销售额为871亿日元（587.2美元）出口额分别为 100 万日元和 755 亿日元。&lt;/p>;&lt;p>;今年首 6 个月，香港是日本海鲜的最大市场，出口额为 429 亿日元。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;环境生态局局长谢展云早些时候表示，由于排放量史无前例且难以监测，政府对禁令采取了保守态度。&lt;/p>;&lt;p>;该市一直定期检测进口海鲜自排放开始以来，当地渔业产品和海水样本。&lt;/p>;&lt;p>;日本总领事冈田早些时候在接受《华盛顿邮报》专访时表示，香港应该终止禁令，并补充说废水并未造成污染。&lt; /p>;&lt;p>;冈田表示，自禁令实施以来，出口急剧下降，并对本地餐馆受到的影响表示遗憾。&lt;/p>;&lt;p>;日本政府会继续向香港同行提供信息和科学证据。他补充说：“尽可能忠实和透明”。&lt;/p>;&lt;p>;“我希望香港政府在正确的时间做出正确的决定，以便日本和香港能够进入下一阶段可以在很多很多问题上进行合作，”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hurricane Ernesto makes landfall in Bermuda, leaving thousands without power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3274898/hurricane-ernesto-makes-landfall-bermuda-leaving-thousands-without-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 23:47&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/f989336e-d851-4d50-9933-736f0cd6cc7c_d08c987d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;飓风埃内斯托于周六登陆后在大西洋继续前进在百慕大。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;飓风埃内斯托周六袭击了百慕大，带来大雨和强风，导致英属大西洋大部分领土断电，气象学家警告称，可能会出现危险的风暴潮和洪水。&lt;据美国国家气象局报道，本周早些时候袭击波多黎各的飓风于当地时间凌晨 5:30（格林尼治标准时间 0830）登陆，最大持续风速为每小时 85 英里（137 公里）。飓风中心。&lt;/p>;&lt;p>;“危险的风暴潮预计将在百慕大的陆上风区产生严重的沿海洪水。在海岸附近，海浪将伴随着巨大的破坏性波浪，”国家飓风中心警告说。&lt;/p>;&lt;p>;埃内斯托预计会给百慕大带来六到九英寸（150到225毫米）的降雨。&lt;/p>; >;&lt;p>;NHC 表示：“这场降雨可能会导致严重危及生命的山洪，特别是在岛上的低洼地区。”&lt;/p>;&lt;p>;这场风暴已导致超过 26,000 名客户断电。百慕大电力公司 Belco 报告称，该岛 70% 以上的客户都位于该人口为 64,000 的岛上。&lt;/p>;&lt;p>;截至当地时间上午 11:30，该岛正处于风暴中心，据百慕大气象局称，飓风南部风眼墙将受到袭击。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/ canvas/2024/08/17/fd835a00-cbdf-467a-bf96-109e9a7e27a7_3998aaf8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名男子用木板封住一座房子，以保护其免受侵害周五，在飓风埃内斯托抵达之前，飓风埃内斯托正在百慕大沃里克逼近。照片：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;社交媒体上的图片显示，倒下的树木堵塞了道路，电线被风暴的强风损坏，道路被洪水淹没。&lt;/p>;&lt;p>;周五，百慕大人准备迎接风暴的到来，将船只拖出海面，用木板封住窗户，给浴缸注满水，并储备电池和食品。&lt;/p>;&lt;p>;“这场风暴是真正的风暴，”部长据《皇家公报》报道，国家安全部部长迈克尔·威克斯 (Michael Weeks) 在周五召开紧急官员会议后表示。&lt;/p>;&lt;p>;他说：“这不是一场可以掉以轻心的风暴，”他警告岛民预计会持续 36 小时飓风强度的大风。&lt;/p>;&lt;p>;“请采取一切预防措施保护您的生命和财产。据《公报》报道，威克斯补充说：“待在室内，保持安全，我祈祷我们都不会受到任何真正的损失或损害。”&lt;/p>;&lt;p>;一些主要道路已关闭，公共汽车和渡轮服务已暂停。补充道。&lt;/p>;&lt;p>;百慕大的 LF 韦德国际机场表示，风暴过后，该机场将一直关闭，直到周日。&lt;/p>;&lt;p>;埃内斯托正在向东北方向移动，预计将于周六慢慢离开百慕大，并向附近或东部移动NHC 表示，周一晚上，加拿大东部纽芬兰岛发生了什么事。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 23:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Uzbek PM visits Afghanistan in highest-level visit since Taliban seized power]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3274896/uzbek-pm-visits-afghanistan-highest-level-visit-taliban-seized-power?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 23:08&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/8f4c8b11-1101-43ed-b8eb-31235ef961dc_7b506b58.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;塔利班战士的孩子们举着塔利班旗帜庆祝三周年2024 年 8 月 14 日星期三，美国领导的军队从阿富汗撤军。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;乌兹别克斯坦总理阿卜杜拉·阿里波夫于周六抵达阿富汗这是自塔利班三年前重新掌权以来外国官员的最高级别访问。&lt;/p>;&lt;p>;阿里波夫率团在喀布尔机场受到塔利班副总理阿卜杜勒·萨拉姆·哈纳菲等人的迎接根据工商部发布的声明，他与政府高级成员进行了会晤。&lt;/p>;&lt;p>;访问期间，他与塔利班领导人举行了会晤，讨论了双边关系以及加强两国之间的贸易和商业，声明称。签署了五项贸易和投资协议。&lt;/p>;&lt;p>;声明称，他们还将为乌兹别克斯坦产品展览开幕。&lt;/p>;&lt;p>;本周早些时候，乌兹别克斯坦代表团与来自乌兹别克斯坦的官员举行了会议。商务部。周五，阿富汗媒体报道称，阿富汗、乌兹别克斯坦和阿塞拜疆经济部长在喀布尔举行了三边会议，讨论加强贸易关系的方法。&lt;/p>;&lt;p>;乌兹别克斯坦和阿富汗共有 144 公里（89 -英里）边界，近几个月两国关系有所改善。&lt;/p>;&lt;p>;塔利班于 2021 年 8 月在阿富汗夺取政权，当时美国和北约军队正在经历 20 年的战争后从阿富汗撤军。迄今为止，世界尚未承认塔利班是阿富汗政府。国际社会一直对塔利班自接管以来所采取的严厉措施保持警惕，特别是在限制妇女和少数民族权利方面。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 23:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong police arrest 2 over suspected abuse of dogs near Buddhist monastery]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3274893/hong-kong-police-arrest-2-over-suspected-abuse-dogs-near-buddhist-monastery?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.17 22:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/8128d64c-566e-4943-9b50-56a81cbb87df_a4df34d2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;寺院表示已经张贴了寻狗海报，并继续寻找他们。图片来源：动物邮报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;网上流传大屿山佛教寺院两只狗被套上塑料袋带走的消息，香港警方以涉嫌虐待动物罪逮捕了两名男子.&lt;/p>;&lt;p>;周二，一名网友指责宝莲寺工作人员用塑料袋包裹两只母狗的头部，并将它们遗弃在后山。&lt;/p>;&lt;p>;警方周六表示他们得知网上的说法后，已联络有关机构，并经调查后在大屿山南部拘捕两名男子。&lt;/p>;&lt;p>;这两名男子分别为65岁吴姓男子和46岁崔姓男子– 因涉嫌虐待动物而被捕并被拘留以进行进一步调查。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/17/a85fe474-49a0-4a3d-a736-4e492bac2ced_3f296efb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;失踪的狗之一。图片来源：动物邮报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;寺院周五表示，接到投诉后立即询问了涉事工作人员，并安排工作人员寻找狗只。&lt;/p >;&lt;p>;“佛教就是慈悲心。寺院一直善待昂坪的流浪狗，为它们提供基本的休息场所、绝育、疫苗接种和一般医疗护理。&lt;/p>;&lt;p>;“寺院至今未能找到那两只狗。目前已在周边地区张贴寻狗告示，并将继续安排工作人员寻找动物。我们希望尽快找到他们来照顾它们。”&lt;/p>;&lt;p>;根据《防止虐待动物条例》，虐待动物可被判处最高三年监禁和 200,000 港元（25,605 美元）罚款.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https: //feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt; br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 22:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>