<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Beijing backs Hong Kong bid to be talent magnet and better contribute to national opening-up]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271315/beijing-backs-hong-kong-bid-be-talent-magnet-and-better-contribute-national-opening?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 21:24&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/1e01b061-8074-4571-896e-88fded29db3e_cb6fc652.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;习近平主席（中）在十八届三中全会上中国共产党第20届中央委员会本月在北京举行。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在中共十三届三中全会支持的一项决议中，北京大力支持香港成为“国际高端人才中心”。&lt;/p >;&lt;p>;中央在周日发布的一份文件中，在“完善高水平开放体制机制”一节中，明确了希望香港发挥的作用。&lt;/p>;&lt;p>;论文指出，国家要在加强国际合作中进一步扩大开放，构建开放型经济新体制。&lt;/p>;&lt;p>;“发挥‘一国两制’优势，巩固和提升香港国际经济地位决议指出，“支持香港、澳门建设国际高端人才聚集地，完善机制，让他们更好地为国家发展作出贡献”。 &lt;/p>;&lt;p>;这份长达 20,000 字的文件于上周在北京举行的中国共产党第 20 届中央委员会为期四天的十年两次政策会议上获得通过。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;声明还强调了通过制度规则互联互通、组织经济文化交流来促进大湾区一体化的重要性。&lt;/p>;&lt;p>;大湾区是北京的计划。香港、澳门和中国南方九个城市打造经济强国。&lt;/p>;&lt;p>;半官方智库中华港澳研究会顾问刘兆佳表示北京的期望符合国家吸引外资和人才的政策。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，随着香港更加多元化和西化，香港在引进海外人才的能力上具有优势。&lt; /p>;&lt;p>;“中央政府可能会为这些人才到中国大陆工作提供便利，”刘说。 “香港可以成为国家的人才库。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，人才可能主要集中在香港，但偶尔也可以跨境工作，比如学者可以在香港任教。内地教育机构。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/d2ce7227-e1b5- 4a08-ba11-3f5569ea12a4_9f827ac8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;北京的大屏幕显示习近平主席出席中共二十届中央委员会第三次全体会议中国党。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;北京本月早些时候推出一项新措施，允许拥有香港或澳门永久居留权的非中国籍公民多次申请前往内地的许可。最长五年内可多次入境。&lt;/p>;&lt;p>;许可证持有人每次可在内地停留最多90天，并在入境口岸采集指纹后在检查站自助通关。&lt; /p>;&lt;p>;该计划被一些商界代表誉为“游戏规则改变者”，可以提升香港的吸引力。&lt;/p>;&lt;p>;香港政府在 2022 年底前推出了一系列措施，以提升香港的吸引力。吸引新人才，帮助应对城市的移民潮。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括顶尖人才通行证计划，旨在吸引高薪人士或国际顶尖大学的毕业生到该市工作。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;截至 3 月份，该计划已收到超过 77,000 份申请，其中 62,000 份获得批准。&lt;/p>;&lt;p>;新居民预计将为香港带来 340 亿港元（44 亿美元）的经济效益，1.2占香港国内生产总值的%。&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员、香港顶尖人才服务协会主席尚海龙表示，政府在吸引人才方面取得了一些成果。&lt;/p>;&lt; p>;但他补充说，仍然需要采取更多措施来确保个人在城市定居并成为永久居民。&lt;/p>;&lt;p>;“他们需要留在这里并经营自己的生意......他们只能为城市做出更多贡献尚说，政府需要重点鼓励人才利用他们的专业知识和经验在香港发展自己的业务。 &lt;/p>;&lt;p>;“它可以丰富城市的经济生态系统，为当地劳动力市场提供就业机会，并吸引更多的海外工人，”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>;尚表示，政府还可以考虑使用设立奖学金，鼓励外籍人才来港深造，希望他们在香港扎根、立足。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 21:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Number of Hong Kong students at state schools in England rises by nearly a third]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3271314/number-hong-kong-students-state-schools-england-rises-nearly-third?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 21:18&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/ecdfcada-9c75-4744-848b-0c943cc42955_f15a4db6.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;伯明翰市议会。政府调查发现，伯明翰、诺丁汉郡和巴尼特是最受香港学生欢迎的选择。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在英国公立学校就读的香港学生人数激增近三分之一一项政府调查发现，与上一学年相比，伯明翰、诺丁汉郡和巴尼特是最受欢迎的选择。&lt;/p>;&lt;p>;这项年度调查由教育部牵头，由国家资助自愿完成学校数据显示，2023-24学年至少有7,100名香港学生在该校学习，比上一年的5,400名增加了32%。&lt;/p>;&lt;p>;仅这一数字就显示出持续上升的趋势2021-22 年为 3,068 人，2020-21 年为 1,081 人，即伦敦为香港人推出定制 BN(O) 移民途径的前一年。&lt;/p>;&lt;p>;该计划于 2021 年 1 月推出，以回应北京方面的要求。 -前一年实施了国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于学校没有强制填写信息，预计在公立学校学习的香港学生数量将多于调查显示的数字。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;调查显示，伯明翰市议会报告称，在约150个地方当局中，在公立学校就读的香港学生人数最多。据记录，有 946 名来自香港的学生，高于上学年的约 800 名。&lt;/p>;&lt;p>;紧随其后的是位于英格兰东米德兰兹的诺丁汉郡和位于东北部的巴尼特伦敦。两个委员会报告分别有 661 名和 486 名来自香港的学生。&lt;/p>;&lt;p>;排名前三的分别是埃塞克斯郡、肯特郡、沃灵顿、赫特福德郡和特拉福德。&lt;/p>;&lt;p>;在公立学校学生的族裔中，涵盖香港人的“亚裔华人”类别在所有族裔群体中增幅第二大，比前一年增长了 8.6%，其次是黑人学生，这标志着上涨 12%。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/f705d2e4-141c -454f-910c-21a25b22da84_268d1065.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港小学受到英国移民潮的严重打击。照片：Edmond So&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;英格兰公立学校有 910 万名学生。&lt;/p>;&lt;p>;大多数香港学生，即 31%，年龄在 7 至 11 岁之间，就读三至六年级。&lt;/p>;&lt;p>;第二大比例，即占总数的 29%，是年龄在 11 至 14 岁之间，就读七至九年级的儿童。另外 14% 的学生年龄在 14 岁至 16 岁之间。&lt;/p>;&lt;p>;这些数字与《华盛顿邮报》早些时候的调查结果相呼应，即香港小学受到英国移民潮的严重打击。统计数据显示，19,280 名 6 岁至 11 岁的儿童占 BNO 签证持有者的 13%，是不同学生年龄组中最高的。&lt;/p>;&lt;p>;肯特郡议会发言人告诉《华盛顿邮报》，他们的官员努力支持那些“以肯特为家”的香港人。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们继续为香港家庭提供支持，包括他们选择在哪里安排孩子的教育，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“官员们继续为香港家庭提供支持，包括他们选择在哪里安排孩子的教育。” p>;&lt;p>;根据英国独立学校理事会 1 月份进行并于上周五发布的年度人口普查，该市有 7,677 名学生在该国私立学校学习，低于去年创纪录的 8,011 人。&lt;/但教育顾问早些时候表示，新工党政府可能会提高学费，因此香港家庭可能会被推迟，因为新工党政府已承诺将取消目前的增值税和商业税率豁免私立学校。&lt;/p>;&lt;p>;从香港移居英国的学生在获得定居身份之前必须支付国际学费。一些代表香港人的团体主张为英国国民（海外）移民提供回国费待遇。&lt;/p>;&lt;p>;在北京实施禁止分裂、颠覆和恐怖主义行为的国家安全法后，澳大利亚、英国、加拿大为香港人设立了特殊的移民通道&lt;/p>;&lt;p>;通过英国国民（海外）途径移居英国的香港人将被允许在英国工作、学习和生活六年，之后有资格申请公民身份。&lt;/p>;&lt;p>;截至 3 月份，约有 144,400 名 BN(O) 签证持有者抵达英国。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[2 exhibitors at Hong Kong book fair told by organisers to stop selling ‘sensitive’ titles]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3271313/2-exhibitors-hong-kong-book-fair-told-organisers-stop-selling-sensitive-titles?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 20:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/c6a54b27-74d6-4787-838e-fc449dc85ac4_47e7f52e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;Bbluesky Publishing 的 Leslie Ng 被要求从他的作品中删除五本书摊位。记者 Allan Au 在这里看到的这本旅行书是他努力保留的一本。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港年度书展上的两名书商表示，他们被迫停止销售八本被组织者视为“敏感”的书籍，尽管他们去年已经出售了这些书籍的副本参展商撤回了这些书籍，以确保员工的安全，但周日指责香港贸易发展局没有就这些书籍是否违反北京的规定给出明确答复- 实施国家安全法，以及今年 3 月颁布的香港补充国内国家安全法。&lt;/p>;&lt;p>;蓝天出版社的 Leslie Ng Chi-ching 表示，该委员会已于周六要求他从《国家安全法》中删除五本图书。他摊位上的书架上有两本是前反对派议员邵家骏的，三本是资深记者欧嘉禄的。&lt;/p>;&lt;p>;“他们只告诉我，我卖书可能违反了参展商手册” ，已收到投诉。但他们既没有告诉我我违反了手册中的哪些条款，也没有解释为什么这些书是敏感的，”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/ default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/8a5e8d6f-6205-4dda-8405-a5c1c9b68fd3_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;人群今年的香港书展在湾仔举行。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;吴补充说，他在去年的展会上售出了两本，没有任何异议，之后在周三展会开始前一天就收到了消委会的警告&lt;/p>;&lt;p>;“但为了员工的安全，我别无选择，只能停止出售其中四本书。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，他坚持保留其中一本书。 &lt;/p>;&lt;p>;“这些书在市场上自由销售，没有任何问题，为什么只有在书展上才会出现问题？这让许多书商感到困惑，因为没有人知道议会的红线到底在哪里。”Ng 感叹道。新闻道德，组织者表示已收到有关投诉。另一本是诗人刘伟堂的一本涉及社会运动的小说。&lt;/p>;&lt;p>;该店的出版经理Leanne Liu表示，她已询问消委会是否可以提供任何“法律文件”来解释为什么要出版这些书。无法出售。&lt;/p>;&lt;p>;“我之所以要它，是为了提醒读者寻找这些书，”她解释道。 “委员会同意了，但我还没有收到。”&lt;/p>;&lt;p>;她还要求委员会提供投诉的详细信息，为什么委员会裁定这些投诉有效，以及为什么这些标题被视为“敏感”。但刘说，该委员会只是强调了其在举办展览方面的“绝对、唯一的决策权”。&lt;/p>;&lt;p>;最后，她遵守了主办方的命令，说：“我们只是一个小书店，担心他们会关闭我们。我们别无选择，只能倾听和遵守。”&lt;/p>;&lt;p>;贸易发展局在回应媒体询问时强调，所有参与者都必须遵守参展商手册以及香港的国家安全法等立法&lt;/p>;&lt;p>;“如收到涉嫌违反参展手册、规章制度的投诉，我们将按程序处理。如有必要，我们会要求参展商停止展示和销售相关物品。”消委会发言人表示，但没有解释为什么要求删除这八件作品。&lt;/p>;&lt;p>;Shiu，他的书主要讲述了探访监狱的她在社交媒体上表示，该委员会的行为将损害书展的公信力和合法性。&lt;/p>;&lt;p>;一名57岁的家庭主妇，周日去了书展，只给了她张姓人士表示，在政府没有禁止书籍销售的情况下，该委员会却实行“自我审查”，这“很讽刺”。&lt;/p>;&lt;p>;“该委员会声称书展是一个为出版业和图书爱好者，但它限制了他们的选择，同时与政府关于香港享有新闻和出版自由的主张相矛盾。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;书展与体育和休闲博览会同时举行周日在湾仔会展中心举行的博览暨小吃世界，参观者络绎不绝，部分参展商拖着行李箱携带采购品。&lt;/p>;&lt;p>;但部分参展商对销售情况并不乐观今年的演出。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/a13efd41-c20b- 46f7-b836-4366aa2c88ec_52519f63.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;iGlobe Publishing 的老板 Gary Fung 手里拿着一本在展会上被抢购一空的深圳指南。图片：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;专营旅游指南的iGlobe Publishing老板Gary Fung Ka-wai预计销售额将比去年下降15％，即使尽管其一本关于深圳的新书售价 100 港元（13 美元）很快就被抢购一空。&lt;/p>;&lt;p>;“前五天我们就卖出了大约 400 册。我认为跨境消费已经成为人们生活的一部分，因为很多读者都在寻找有关深圳美食和娱乐的书籍。”冯说。&lt;/p>;&lt;p>;赖耀强，主任兼副主编中华书局的负责人也预计，由于阴雨天气导致展会参观人数减少，销售额将下降10%以上。&lt;/p>;&lt;p>;“很明显，人流量比去年少，尤其是来自中国大陆的游客，”他说。 “排队付款的人只拿着一两本书，而去年的平均数量是五到六本书。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href =&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 20:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Can China and the West agree on global AI rules amid existential risks?]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3271294/can-china-and-west-agree-global-ai-rules-amid-existential-risks?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 20:37&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/6967af8a-af0f-4519-8ba1-e7f139ede6ef_5a57850b.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;2024 年世界人工智能大会期间，参观者观看机器人剥黄瓜皮7 月 4 日在上海。中国对新兴技术的使用以及对其风险的认知被认为与西方国家存在很大差异。图片来源：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着大国争先恐后地制定全球框架来管理人工智能（AI）的开发和使用，中西方政治意识形态和价值观的差异可能会破坏人工智能的发展。观察人士认为，这是一个进步。&lt;/p>;&lt;p>;具体而言，分析人士认为，中国国内对新兴技术的使用，以及北京方面对其带来的风险的看法，与西方国家的看法仍然存在很大差异，这一问题可能会成为问题各国正在努力达成一致，以帮助制定人工智能国际规则手册。&lt;/p>;&lt;p>;南加州大学马歇尔商学院战略管理副教授贾楠表示，中国和两国政府所扮演的不同角色西方国家将是人工智能发展的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;在西方，人工智能技术主要由私营科技公司开发，为企业和个人服务，其动机是实现市场主导地位。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;但中国的情况并不完全如此。贾说：“中国政府实际上正在参与开发人工智能的游戏。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然百度和腾讯等中国科技巨头也瞄准了市场主导地位，但中国政府更多地参与了实际的人工智能开发。与西方经济体相比，人工智能技术的发展。&lt;/p>;&lt;p>;中国当局在发展层面的干预主要是基于北京希望利用此类技术进行大规模监控，并提高国内技术专业知识以减少依赖贾说，“因为中国的目标（与西方）有很大不同——一是在市场上取得成功，二是使用方法来加强控制并发挥自己的优势并展示他们的至高无上——你可以想象他们的担忧自然会有所不同。”贾补充道。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和西方的逆向观点和担忧在会议期间受到关注。 6月在北京举行的一次研讨会上，中国政法大学数据法研究所教授张凌瀚表示，不同国家有“不同的观点、历史和法律框架”。&lt;/p>;&lt;p >;虽然各国可以互相学习法规，但她表示欧盟和中国之间的差异“不能被忽视”，并补充说欧洲强调的一些风险实际上在中国是可以接受和合法的。&lt;/p>;&lt; p>;“这是由于文化差异和情况不同，”联合国人工智能高级咨询机构成员张说。&lt;/p>;&lt;p>;在同一次研讨会上，一位欧洲外交官详细阐述了5月通过的欧盟人工智能法案（AI法案），以及欧盟在人工智能监管方面的优先事项。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟驻华贸易代表团团长Marjut Hannonen表示欧洲“最关键”的担忧是确保其公民的安全和基本权利得到保障。&lt;/p>;&lt;p>;根据该法案，被认为过于危险的应用程序 - 包括那些操纵人们自由意志或用于社交的应用程序监视——被禁止。汉诺宁说：“我们不允许这样做。”&lt;/p>;&lt;p>;香港中文大学深圳校区国际问题研究所监管与全球治理中心主任尤传满强调了这些作用中国和西方之间的“文化差异”，特别是在人权方面。&lt;/p>;&lt;p>;当各国坐下来讨论有关使用涉及面部识别或监控的技术的全球规则时，这些差异可能会转化为重大障碍，仅仅基于不同政府的运作方式。&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会研究员马特·希恩（Matt Sheehan）研究全球技术问题，他表示，中国政府对人工智能最关心的是它会如何影响在线内容和信息。&lt;/p>;&lt;p>;他说，其最早的约束性法规重点关注新兴技术在内容创建和传播中的作用，包括推荐算法和人工智能生成的内容。&lt;/p>; &lt;p>;“中国称这些法规旨在创造健康的网络环境，但美国和欧盟的专家只会称之为审查制度，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;Jia，南加州大学马歇尔商学院，表示西方政府通常关心隐私、透明度、偏见、公平和问责等问题，这些问题源于技术的个人用户和活动人士。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国，中国政府的目标是也许是为了进行有效的监视，并且不存在一个活动团体来‘骚扰你’，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“西方国家监管机构高度关注的许多问题……并不存在。 ”&lt;/p>;&lt;p>;这种分歧代表了中国与西方大多数自由民主国家之间的“价值观的根本差异”，乔治梅森大学 Mercatus 中心的附属学者。&lt;/p>;&lt;p>;在西方，公民自由优先，人工智能（以及更广泛的技术）的使用必须尊重这一点。&lt;/p>;&lt;p>;相比之下在中国的治理下，技术应该服务于“更大的集体利益，但对社会有利的往往是由政权决定的，”钟说。&lt;/p>;&lt;p>;“这就是为什么在中国使用人工智能监控的原因中国很容易以加强安全和秩序的名义达到压迫性目的。自互联网诞生以来，我们就看到了这种鸿沟，而人工智能时代的鸿沟只会更大。”&lt;/p>;&lt;p>;贾称中国与西方的冲突方式 — — 特别是其国内对人工智能的治理 — —这反映了“意识形态上的潜在差距”，在一个充满地缘政治竞争的世界中，这种差距只会变得更大，而且潜在的问题可能会减缓全球统一人工智能监管的进展。&lt;/p>;&lt;p>;“这将是如果[国家]能够轻松地就监管问题和人工智能治理达成协议，实际上会令人惊讶。”她补充说，中国和西方之间缺乏信任可能会使就全球规则达成一致变得越来越困难。&lt;/p>;&lt;p>; “人工智能是地缘政治紧张局势的表面。这不仅仅是一个技术[问题]。它与政治深深地交织在一起。”&lt;/p>;&lt;p>;钟说，当前围绕人工智能风险的争论反映了在人权和自由观点上更广泛的差异——中国和西方仍在争论这一点——并补充说他并不乐观双方很快就会解决分歧。&lt;/p>;&lt;p>;那么人工智能的全球治理会是什么样子？他认为，它可能会走与互联网类似的道路。&lt;/p>;&lt;p>;“对于信息以及信息在国内和跨境流动的自由程度，中国政权与西方有着截然不同的看法。这种鸿沟的结果是现在的万维网相当支离破碎，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国经济改革的早期，中国似乎将成为一个开放的社会，但事实并非如此。船似乎已经起航了。”&lt;/p>;&lt;p>;过去一年，中国表达了在制定人工智能全球规则和标准方面发挥更大作用的雄心，并寻求与其他国家在新兴技术上加强合作。 &lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;在4月份的中非互联网发展合作论坛上，双方都认识到需要在人工智能方面加强合作，呼吁加强技术研究、开发和应用，以及增加对话。&lt;/p>;&lt;p>;十月初，中国提出了自己的框架——全球人工智能治理倡议——呼吁所有国家在人工智能发展方面享有平等权利，并共同努力解决人工智能滥用问题&lt;/p>;&lt;p>;中国总理李强本月呼吁更加包容地发展人工智能，敦促各国弥合“情报差距”，共同营造“公平开放”的环境，以便更多国家能够受益于新兴技术。&lt;/p>;&lt;p>;作为中国与西方最近合作的一个例子，联合国大会本月通过了一项由中国发起的决议，敦促国际社会确保发展中国家有平等的机会受益于人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;这项不具约束力的决议由包括美国在内的 140 多个国家共同发起。&lt;/p>;&lt;p>;来自香港中文大学深圳校区的您，称该决议是一项成就，并称这是各国向前迈出的“一小步”。&lt;/p>;&lt;p>;“这也是全球治理实现其目标的方式。我们从彼此不存在争议或不同意的领域开始......我们建立基础，然后一路努力寻找其他共识。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;但是人工智能的其他方面 - 例如军事应用——鉴于人工智能现在被许多政府视为国家优先事项，各国可能越来越难以达成一致。&lt;/p>;&lt;p>;“它是 21 世纪地缘政治斗争中最重要的技术之一， ”你说。&lt;/p>;&lt;p>;尽管如此，尽管中国和西方社会之间存在根深蒂固的差异，但他们可能存在可以合作的共同利益领域，即使这些领域是有限的。&lt;/p>;&lt;p >;除了发展中经济体获得人工智能等问题（已包含在最近的联合国决议中）之外，您建议各国可以共同探讨围绕维持未来人工智能创新所需的能源资源的主题。&lt;/p>;&lt;p>;钟建议合作减轻先进人工智能可能给人类带来的潜在生存风险，并补充说，即使价值观截然不同的国家也能应对这种威胁。&lt;/p>;&lt;p>;卡内基国际和平基金会的希恩建议人工智能全球治理的“唯一希望”是各国专注于“非常狭窄的一组问题”，每个国家都有兴趣解决这些问题。&lt;/p>;&lt;p>;一个例子是强大的人工智能系统的扩散– 就像那些用于增强黑客能力的工具 – 向世界各地的非国家行为者提供。&lt;/p>;&lt;p>;“美国和中国都将使用人工智能系统来互相攻击，但两国都不希望这些系统被使用乔治华盛顿大学政治学助理教授 Jeffrey Ding 补充道，尽管各国对人工智能安全问题的积极主动的全球治理仍有潜力，但仍存在恐怖分子或犯罪集团手中。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;“即使在冷战最激烈的时期，美国仍然在核安全和安保问题上与苏联合作，因为避免意外或未经授权的核泄漏符合每个人的国家安全利益。核爆炸，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“同样，在控制强大的人工智能系统方面......国际合作和协调有足够的空间。”&lt;/p>;&lt;p>;贾说，虽然它会对于中国来说，在某些问题上与西方达成共识是一项艰巨的任务，包括那些可能危及中国政府权力控制的问题，但对话仍然应该进行。&lt;/p>;&lt;p>;“没有对话，一切就为零”找到共同点的可能性，无论多么小，”她说，同时添加了一个警告。&lt;/p>;&lt;p>;“对话是必要的，但希望有一个适用于每个人的全球人工智能[框架]不应该高。”&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot; _blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 20:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Philippines, China reach deal in effort to stop clashes at fiercely disputed shoal]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271310/philippines-china-reach-deal-effort-stop-clashes-fiercely-disputed-shoal?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.07.21 20:15&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /07/21/cdb12140-c86b-4911-8648-fb9292f095f8_58e68b4d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一名菲律宾海岸警卫队成员在抵达时举着旗帜2023 年 6 月，一艘中国海军训练船对马尼拉港口进行友好访问。照片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;菲律宾和中国达成一项协议，希望能够结束菲律宾争议最激烈的浅滩上的对抗菲律宾政府周日表示，南海问题。&lt;/p>;&lt;p>;菲律宾占领仁爱礁，但中国也声称拥有主权，海上敌对冲突日益加剧，引发了人们对可能涉及美国的更大规模冲突的担忧。&lt; /p>;&lt;p>;周日，菲律宾和中国外交官在马尼拉举行了一系列会议并交换了外交照会，旨在在不承认任何一方领土主张的情况下，在浅滩上建立双方都能接受的安排，之后达成了这一至关重要的协议。两名了解谈判情况的菲律宾官员在匿名的情况下证实了该协议，政府随后发表了一份简短声明，宣布了该协议，但没有提供细节。&lt;/p>;&lt;p>;“双方仍然认识到有必要取消协议。” -升级南海局势，通过对话协商管控分歧，并同意该协议不会损害彼此在南海的立场。”马尼拉外交部表示。&lt;/p>;&lt;div>; &lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/395b1c6a-5216-448a-b98a-8bccccad6c19_9b07fa46.jpg&quot; alt=&quot; &quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国海警船（左、右）在争议水域围堵一艘由菲律宾海军包租的菲律宾民用船只，向菲律宾海军舰艇 BRP Sierra Madre 运送物资2023年8月，南中国海的照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国与几个政府在土地和海洋边界上有争议，其中许多在南中国海，与菲律宾的极少数交易可能会引发希望，北京与其他竞争对手国家可以实施类似的安排，以避免冲突，而棘手的领土问题仍未解决。但是，如果可以成功实施这笔交易以及持续的时间。自去年中国海岸警卫队，海军和可疑民兵船只和菲律宾海岸警卫队与海军越来越多以来，在浅滩的马尼拉的前哨到达菲律宾海军人员。将食物，水，新鲜海军和海洋人员运送到一个长期且生锈的军舰的船只，BRP塞拉马德雷。&lt;/p>; &lt;p>;在最糟糕的对抗中，中国军队在摩托艇上反复撞到，然后登上了两辆菲律宾政府说，菲律宾海军船只于6月17日防止菲律宾人员将食物和其他物资（包括枪支）转移到浅滩浅滩的船长。菲律宾海军船，用砍刀和简易的长矛损坏了它们。他们还缴获了七支装在箱子里的 M4 步枪和其他物资。暴力对峙受伤了几名菲律宾海军人员，其中包括一名失去拇指的人，这是一场混乱的小规模冲突，这是在视频和照片中被捕获的，后来被菲律宾官员公开。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt; p>;中国和菲律宾互相指责，彼此归咎于对抗，并主张自己对浅滩的主权权利，菲律宾人称其为阿依金（Ayungin）和中国呼叫ren&#39;ai jiao。&lt;/p>; &lt;p>;美国及其主要的亚洲人亚洲人包括日本和澳大利亚在内的西方盟友在浅滩上谴责了中国行为，并呼吁在南中国海维持法治和航行自由，这是一条主要的全球贸易路线，拥有丰富的捕鱼区和海底天然气矿床。 &lt;/p>; &lt;p>;除了中国和菲律宾，越南，马来西亚，文莱和台湾外，在水路中还锁定在单独但越来越紧张的领土争端中，这被视为潜在的闪点和微妙的断层线。中美地区竞争。美国军方在所谓的航行自由和高空巡逻队中部署了海军舰船和战斗机数十年来，中国反对并将其视为对地区稳定的威胁。&lt;/p>; &lt;p>;华盛顿在没有领土上的要求有争议的水域，但曾多次警告说，如果菲律宾在亚洲最古老的条约盟友捍卫菲律宾，如果菲律宾部队，船只和飞机遭到武装袭击，包括在南中国海。 img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/07/07/21/8989beef-a5fc-4208-4208-8aae-074aae-074d8aae-8aaae-d8ba8888e88e82_bf7ac94ac946.jpg” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;框架抢夺显示一名中国海岸警卫队成员在6月17日在有争议的南中国海的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）接近菲律宾部队时，他们接近菲律宾部队。 。 照片;菲律宾的武装部队通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;两名菲律宾官员之一说，6月17日的对抗促使北京和马尼拉加速了就可以安排的谈话防止第二托马斯浅滩的对抗。&lt;/p>; &lt;p>;在过去四天的最后一次会议上，从合同草案草案中取消了两个中国的要求。&lt;/p>; &lt;p>;中国以前曾说过如果马尼拉同意不携带建筑材料来加固崩溃的船，并允许中国提前通知和检查船只的权利官员说，这些材料。&lt;/p>; &lt;p>;菲律宾拒绝了这些条件，最终交易不包括它们。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 20:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[US practice of divide and rule could be the ruin of us all]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3271076/us-practice-divide-and-rule-could-be-ruin-us-all?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/19/E2340BCC-8891-455E-951B-682902BA88E4_EDE4_EDE3A99C.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;白宫南草坪。 “美国与他们”的方法是偏爱某些国家，并将其他国家排斥思想对抗。照片：Getty Images/TNS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;由于远古时代，Divide和Rule一直是获得和掌权的策略。亚历山大大帝的父亲马其顿的腓力二世据说通过外交、联姻和军事力量让城邦相互对抗，从而征服了大部分古典希腊。为了控制印度，英国殖民者促进了宗教团体和种姓之间的分歧。正如马来西亚前总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）所说：“美国喜欢互相反对。”的确，华盛顿似乎对在国家之间和之间之间的不和谐感。&lt;/p>; &lt;p>;在政治上，拜登政府根据自己的标准将世界上的国家归类为民主国家与非民主。这种“美国与他们”的方法是偏爱某些国家并排斥其他国家来引起意识形态的对抗 - 其结果是在曾经享有亲切关系的国家中驾驶楔子，例如东南亚国家协会（东亚人）。 /p>; &lt;p>;从经济上讲，华盛顿正在努力脱钩，建立独家交易集团，例如“芯片4”半导体联盟（与台湾，日本和韩国），并重组全球供应链，否则这些企业否则为企业提供了合理的服务， 。&lt;/p>; &lt;p>;军事上，拜登政府竭尽全力建立联盟。它支持北约的扩张，加强“五眼”情报共享联盟（与英国、加拿大、澳大利亚和新西兰）和四边安全对话（与澳大利亚、印度和日本），并创建了《奥库斯条约》（与澳大利亚和日本）。英国），看起来像是冷战的回落。俄罗斯针对乌克兰战争的决定性推动者”。关于当时韩国总统Joae-in的外交和国家安全，本月早些时候指出，除了“在该地区竞争我们的主要小学”，也没有逻辑上的理由。&lt;/p>; &lt;p>;肯定，华盛顿并非始终采取分裂策略，但仅在与地缘政治目标保持一致时才避免。在大多数情况下，华盛顿选择了统一，对和平的和平和和平战争的分裂。&lt;/p>; &lt;p>;将一个国家违反另一个国家有两个目的。一是控制和利用。例如，当华盛顿在冲突中置于冲突时，其支持旨在将其支持的政党束缚在美国轨道上，以帮助发展和加剧其对山姆大叔的依赖，这可能会带来危险的后果。&lt;/p>; &lt;p。例如，华盛顿在俄罗斯战争中对乌克兰的支持使基夫在西方与俄罗斯之间的地缘政治竞赛中成为典当。乌克兰越来越被迫战斗到最后一人。这项干预还加强了华盛顿对欧盟的控制，使集团更依赖美国在能源和安全方面，并增加了将欧盟吸引到直接军事冲突中的可能性。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;/div &lt;/div >; &lt;p>;拜登政府还为菲律宾在南中国海与中国争议提供了慷慨的支持。菲律宾陆军首席罗密欧·布劳纳（Romeo Brawner）最近透露：“他们一直在提供帮助，他们问我们如何以任何方式帮助我们。菲律宾1951年与美国的共同辩护条约和马尼拉失去了对中国政策取向的控制权。它威胁要将菲律宾置于美国以遏制中国的努力和与中国发生军事对抗的危险中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;第二种使一个国家反对另一个国家的目的是削弱，尤其是一个人的对手。&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt; /p>; &lt;p>;美国多年来支持沙特阿拉伯对伊朗的支持，其影响使什叶派和中东逊尼派穆斯林之间的敌对行动永存。美国为朝鲜融合朝鲜的努力仅导致朝鲜半岛的紧张局势加剧。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;美国的行动也导致了其他国家的民间冲突，通常以促进民主的名义和人权。美国被指控策划“彩色革命”，甚至是阿拉伯之春，对利比亚等国家造成了毁灭性的后果：疾病，衰退和不为人知的苦难。&lt;/p>; &lt;p>;美国继续武装台湾，以支持台湾，以支持分离主义者对分离主义者的支持。中国岛的目的是通过使该国分裂来使中国陷入困境。&lt;/p>; &lt;p>;在最近的CGTN采访中，哥伦比亚大学教授杰弗里·萨克斯（Jeffrey Sachs）说，华盛顿自1947年以来就参与了全球80多个政权变更行动。 &lt;/p>; &lt;p>;华盛顿努力竞争人民和国家互相反对的努力肯定是由于其坚持其霸权的迫切愿望所驱动的。一个分裂的世界更容易控制。但是这样的政策不仅是不道德的 - 它对世界造成了灾难。&lt;/p>; &lt;p>;这意味着市场破坏，经济破坏，社会动荡，生命丧失，最终可能触发另一个世界大战的另一个世界大战。华盛顿的鸿沟和统治可能会变成鸿沟和毁灭 - 对于世界的未来。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Malaysia coastguard intercepts missing oil tanker from Singapore blaze]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3271308/malaysia-coastguard-intercepts-missing-oil-tanker-singapore-blaze?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 19:30 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/1C0B2342-73B8-4EBF-90BB-1BDE7810A34B_B0A8636B.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”在新加坡附近。照片：讲义 /马来西亚海事执法 / AFP &lt; / small>; &lt; / div>; &lt;p>;在周日凌晨，在马来西亚海岸拦截了一辆碰撞和火灾现场的油轮。马来西亚海事当局说。&lt;/p>; &lt;p>; Ceres I，一辆原油油轮在Sao Tome＆Principe的旗帜下航行，以及新加坡旗帜的精制产品油轮Hafnia Nile，周五清晨坠毁在一件世界上最繁忙的水道，两者都燃烧。根据彭博船舶跟踪数据的数据，我似乎已经关闭了一整天的谷神星。&lt;/p>; &lt;p>;在由马来西亚当局追踪后，我被1.20的Tioman Island拦截了28海里，我被拦截了28海里海岸警卫队在一份声明中说，周日当地时间被两艘拖船拉。 &lt;/p>; &lt;p>;这三者都被拘留了。在声明中说。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;一项航空调查发现了一些溢出的痕迹，但是将随后进行进一步检查和调查。&lt;/p>; &lt;p>;新加坡当局周五表示根据彭博社编译的数据，这两艘船上的36名​​机组人员都被救出了，但仍有26名谷神星袭击了我的火。除了大多数所有者都会考虑取消船只时。它还在一个晦涩的旗帜下航行，只有55艘船只中的55艘船使用，数以万计的船只 - 几乎所有黑暗的舰队船都常见的特征。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;船只，一个很大的粗糙。根据市场情报公司KPLER的数据，承运人或VLCC是从伊朗和委内瑞拉拖运的货物。&lt;/p>; &lt;p>;周五坠机事故的确切原因尚不清楚。&lt;/p>; &lt;p>;其他。&lt;/p>; &lt;p>;其他。&lt;/p>; &lt;p>;附加法国 - 帕斯 - 普雷斯的报告&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK faces stark choice as public service pay hikes loom]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3271309/uk-faces-stark-choice-public-service-pay-hikes-loom?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 19:45 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/1eff2ec7-eebd-4ABF-B605-8A8D23F40FF4_4644BF47.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999; ，在6月，在罢工中长期存在有关薪水和条件的争议。照片：EPA-EFE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;英国可能会返回罢工和护士和老师的短缺，如果不授予通货膨胀薪水高于通货膨胀的薪水，那么瑞切尔·雷夫斯（Rachel Reeves）的总理说，在报告有一个从公共部门工资需求的财政漏洞（129亿美元）的报告后，&lt;/p>; &lt;p>;独立薪酬审查机构，代表超过180万教师和国家卫生服务工作者已建议支付薪水。根据《时报》的增加，增加了约5.5％，而工党政府仅预算提高3％。在我们面临招聘，保留医生，护士和老师面临的挑战方面的费用。加薪，里夫斯说，她将在本月底宣布公共财政状况。她说：“人们不会等待很长时间。 leaked Treasury analysis.&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/21/0b47c3d5-87d0- 49C9-8676-72B98AC5DBAA_1126E908.JPG“ alt =”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>;财政大臣雷切尔·雷夫斯（Rachel Reeves）的校长在英国伦敦的国库中发表演讲。 ：通过REUTERS &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;财政研究所以前说，较高的工资增加可能会花费30亿英镑的学校和NHS。 IFS董事保罗·约翰逊（Paul Johnson）告诉英国广播公司（BBC），如果在整个公共部门延伸了5.5％的上升，政府将需要额外找到100亿英镑。&lt;/p>; &lt;p>;“它只能来自约翰逊说：“借贷比他们计划的要高，税收高于计划或在其他地方削减支出。” “这里从来没有第四个选择。” &lt;/p>; &lt;p>;薪水高于预期的薪水将挑战里夫斯&#39;保证遵守英国财政规则并避免税收升级。&lt;/p>; &lt;p>;“我们里夫斯说：“必须摆脱这种低增长，高税收和恶化公共服务的厄运循环。” “我们必须发展经济。” &lt;/p>; &lt;p>;劳动力已承诺使英国成为七种经济增长最快的群体，并在周六宣布对养老金行业进行审查，这是计划更多渠道的计划的一部分&lt;/p>; &lt;p>;里夫斯说，纳入英国的初创企业和基础设施项目。&lt;/p>; &lt;p>;表示，定义的限制政策将很快节省8000亿英镑的养老金，而仅将其仅将其转移到“快速增长的英国公司”中她说，这将推动创造财富的创造。 ，将在周一与养老金行业主管举行会议，讨论该评论。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why China’s first giant HIP press marks a leap forward in aerospace goals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/science/article/3271300/why-chinas-first-giant-hip-press-marks-leap-forward-aerospace-goals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/D751F067-93A7-45A0-AF61-1C380FF0D5AB_638EA253.JPG“ ALT =” ALT =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;”>; spacecraft需要材料能够承受高温和压力。照片：中国载人航天局（CMSA）&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国发布了第一台超大热等静态压力（HIP）机器，这是该国开发高性能材料的里程碑&lt;/p>; &lt;p>;诸如航空航天之类的行业（称为Hipex1850）在周五由中国铁和钢研究所宣布。根据州媒体的报告，它将增加北京在材料准备领域的全球竞争力。&lt;/p>; &lt;p>; hip是一种制造过程，它使用高“等静力”气压压缩材料，或者从所有方向施加的压力 - 合并的压力超高温度最高为2,000摄氏度（3,632度华氏度）。&lt;/p>; &lt;p>;此过程可以降低金属的孔隙率并增加陶瓷材料的密度，消除缺陷和增加耐药性，使其在耐药性中的使用率增加根据该研究所附属公司Gangyan Haopu Technology的Ultra Large Hip设备项目负责人Qi Wen的说法，&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;该设备可以使普通的金属，陶瓷和其他材料更强，能够具有出色的性能。 Qi告诉州广播电台闭路电视。生产。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024/07/21/5170E000E000-3DC2-4949-4949- ABCB-2CE54E8AECF0_70F0C625.JPG“ ALT =”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; HIPEX1850是中国最大的此类机器，是世界第二大机器。图片：微博/中国&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国在与美国和美国与美国和半导体等领域的高级制造和技术突破相比，在与美国和美国和半导体等方面的技术竞争中增加了一倍Gangyan Haopu董事长Lu Zhoujin告诉中国版的《民族主义小报全球时报》。 -  LARGE机械将允许处理更大，更复杂的材料。&lt;/p>; &lt;p>;新机器是中国最大的机器，是世界第二大机器，仅次于英国公司Bodycote拥有的新闻界，并位于美国工厂。&lt;/p>; &lt;p>;该技术最初是在1950年代由俄亥俄州巴特尔纪念研究所的研究人员在美国创建的。&lt;/p>; &lt;p>; hip用于包括金属，包括金属，包括金属，根据日本制造商Kobe Steel的说法，用于飞机，发动机涡轮机，切割工具，核反应堆，航天飞机等的陶瓷和玻璃。&lt;/p>; &lt;p>;航天器要求材料能够承受高温和压力。其他行业，例如铁路运输，由于其高速造成的材料都具有良好的抵抗力。根据CCTV。&lt;/p>; &lt;p>;，该技术与热按压不同，这也使用高温和气体来压缩材料，但不使用等静压压力。&lt;/p>; &lt;p>; Kobe Steel表示，与热按压不同，臀部允许材料保持与原始材料更相似的形状。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 19:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Nepali farmers cash in on a crop used to make Japanese banknotes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3271099/nepali-farmers-cash-crop-used-make-japanese-banknotes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 18:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /07/19/d689cf85-2bfb-4c89-89-8d36-70a46cddcb4444_7b566666c8b.jpg“ alt =”>; ，用于在日本制作钞票。照片：Hari Shrestha &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Puskar Jirel曾经在尼泊尔东北部的喜马拉雅山的山麓上种植农产品为了制作日本的钞票。&lt;/p>; &lt;p>;农民（主要是在尼泊尔东部）一直在尼泊尔种植Edgeworthia Gardneri（在尼泊尔裔Argeli，在日本人中被称为Argeli，在日语中被称为Mitsumata。它的树皮出口到日本，在那里进行加工以印刷日元。随着日本需求不断减少的需求，偏远尼泊尔的农民在为该国的经济做出贡献方面发挥了重要作用，同时赚钱。&lt;/p>; &lt;p>;“这是村庄中许多人的好收入来源，尤其是在我们不在农场里忙碌的季节中。这些笔记是由Mitsumata的特殊纸制成的，该纸是从远古时代开始制作的日本纸来制作的日本纸 - 根据国家印刷局的说法，该纸张给出了“独特的着色和质感”。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/p>; &lt;div>; &lt; img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/07/07/19/17451CA2-73F1-4502-9195-9195-195-195-21F18A9542CB_D40E4BBBBBBBBBBBBBBBB7.4B7.JPG” >; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;在运送到日本之前，Argeli树皮在阳光下干燥。照片：Hari Shrestha &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;由于日本制造商的短缺，外国生产的Mitsumata自2010年以来一直被用作制作钞票的原材料，包括来自中国和尼泊尔，局在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;与大多数使用数字和无现金支付选项的国家不同，现金仍在日本广泛使用。&lt;/p>; &lt;p>;总部位于大阪的Kanpou Incorporated，这可以帮助您日本政府资料来源Mitsumata，首次尝试在1990年代在尼泊尔种植灌木。当时，该公司正在进行慈善任务，帮助农民确定潜在客户并培训他们生产Mitsumata时，尼泊尔村庄挖掘了威尔斯。&lt;/p>; &lt;p>; Hari Shrestha是Kanpou Nepal的董事总经理。在尼泊尔创办公司之前，他在Kanpou Incorpated工作了25年，现在在大阪和加德满都之间的班车，确保了尼泊尔农民的产品符合日本的质量。&lt;/p>; &lt;p>;“这是一个非常具有挑战性的过程，”什雷斯塔解释说。 “您必须对水分保持警惕，树皮必须是白色的，没有任何污渍才能符合日本标准。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/e2f71544-d68e-41bb-80d6-abe7f4e2069f_d31d6318.jpg“ “>; Hari Shrestha是Kanpou Nepal的董事总经理。照片bibek bhandari &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>; argeli主要在1,500至3,000米之间生长，使尼泊尔的丘陵地区成为合适的位置。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;吉雷尔（Jirel）距首都加德满都（Kathmandu）约185公里，当地人大多数人组成了约15人，将阿尔·阿格里（Argeli）种植在其指定的土地上。据这位43岁的农民称，他的小组每年租用了约31英亩的面积，每年收获约4吨阿尔格利树皮。&lt;/p>; &lt;p>;，但该过程并不简单。大约三年生的灌木上的白色树皮在秋季和冬季被剥去、蒸熟和晒干，然后被送到 Shrestha 位于勒利特布尔的仓库，在那里进一步检查质量。根据吉雷尔（Jirel）的说法，这项工作持续至少四个月，在收获季节中最多雇用了20名员工。&lt;/p>; &lt;p>;“几乎每个家庭都有一个在国外工作的人，”他说。 “这为村里的人们提供了就业，根据他们的工作，他们每月可以赚取约25,000卢比[185美元]。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https：// cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/07/19/7ba27af4-da48-42a42aa-98b2-68633cbf3575_d40e4bb7.jpg7.jpg“ “颜色：＃999;”>; Argeli树皮被蒸，然后在运往日本之前干燥。照片：Hari Shrestha &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;收入高于尼泊尔平均每月17,300卢比的薪水。&lt;/p>; &lt;p>; Shrestha说Kanpou Nepal是唯一的供应商阿格里（Argeli）曾经使日元（日元）每年出口80至100吨。&lt;/p>; &lt;p>;纸质文章，木浆和纸废料约占尼泊尔在2022年向日本出口的9％，相当于更多根据经济复杂性观测，该观测值比100万美元分析了国际贸易数据。 “但更重要的是，它正在为村庄创造就业机会，现在大约 35 个村庄的数百名农民与我们有联系。对我们来说，能够产生当地就业是一项巨大的成就。并说新的钞票“表示可持续资源利用方面的一步。” &lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/default/default/files/files/d8/images/帆布/2024/07/19/19/84D40017-F2CA-4FE8-BA9D-3B2EEF4D638F_A66CEC46.JPG“ ALT =” ALT =“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =” color：＃999;>;＃999;>;>; 999;>;>;>; 999;“照片：彭博&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“当这些钞票进入流通时，他们将带着国际合作的故事以及可持续发展对当地社区的积极影响，” JICA-尼泊尔在一份声明中说。&lt;/p>; &lt;p>;尼泊尔的村庄已经感受到了这种影响。&lt;/p>; &lt;p>;吉雷尔说，当地人以前仅使用阿格里（Argeli）用来编织绳索供家庭使用。现在，他的村庄周围大约有12个组，其中包括数百人，他们正在种植和收集经济耕作并收获其福利。 &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;，它被用来使我们的日元感到非常高兴，这使我们意识到我们的产生的价值很高，我们为我们在日本所做的贡献感到自豪。” &lt;&lt; /p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: Zelensky calls for long-range weapons after drone attack on Kyiv]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3271302/ukraine-war-zelensky-calls-long-range-weapons-after-drone-attack-kyiv?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.07.21 18:25 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /07/21/FDA69E2A-191D-4F97-ACB5-BB03DD2464C9_6063F46E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;在俄罗斯对乌克兰乌克兰乌克兰的袭击中，俄罗斯无人机罢工中的这座城市于周日。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;乌克兰需要远程武器来保护其前线的城市和部队免受俄罗斯炸弹和无人机的影响，乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周日在一次大规模的过夜无人机和导弹袭击后说。部队在电报上说，其防空系统摧毁了俄罗斯一夜之间发射的39架无人机中的35枚和两枚巡航导弹。空军说，这些武器针对乌克兰的10个地区。&lt;/p>; &lt;p>;尚不清楚在基辅发射了多少次无人机。乌克兰首都军事管理局负责人塞里·波普科（Serhiy Popko）在电报上说&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites /DEFAULT/FILES/D8/IMAGES/CANVAS/2024/07/21/1B7454ED-6C35-4F1F-9E03-BC84F7B64EEA_32AFDA76.JPG，沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）总统续签了他呼吁西方盟友在周五对俄罗斯进行远程罢工。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;“仅在昨晚，俄罗斯军队对乌克兰使用了将近40&#39;沙赫人&#39;。重要的是，他们中的大多数人被我们的天空捍卫者击落。突袭。&lt;/p>; &lt;p>;“我们足够的远程能力应该是对俄罗斯恐怖的公平回应。 Zelensky说。 &lt;/p>; &lt;p>;北约成员采取了不同的方法来消除其使用限制的合作伙伴。有些人明确指出，基辅可以使用它们在俄罗斯范围内实现目标，而美国采取了更狭窄的方法，允许仅在俄罗斯的边界内使用其武器与支持乌克兰俄罗斯军事行动的目标。&lt;/p>; &lt;div>;。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/canvas/2024/207/21/95a1f04d-4602-4602-4602-4ba9-bba9-b563-b563-b563-110d25264e6bff_43ddddddb44444b.jpg jpg jpg jpg” “>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色：＃999;“>; 2月2日发布的一张照片显示，俄罗斯军队在俄罗斯未公开的地点的演习期间将一枚iSkander导弹装载到移动发射器上。照片：乌克兰空军说，俄罗斯国防部通过AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;发射了三枚Iskander弹道导弹。乌克兰东北部与俄罗斯接壤的苏米地区的军事管理在电报上说，俄罗斯的一枚导弹损害了该地区Shostkynskyi地区的关键基础设施。&lt;/p>; &lt;p>;政府没有提供有关&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;的基础设施的详细信息。 /p>; &lt;p>;俄罗斯没有关于袭击的立即评论。莫斯科说，它不会攻击乌克兰的平民目标。 “他们正在测试新策略，寻找通往首都的新方法，试图揭露我们的防空位置。” &lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 18:50:01 +0800</pubDate></item></channel></rss>