<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Yevgeny Prigozhin welcomes Wagner troops to Belarus, says they’re out of Ukraine war for now]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3228274/yevgeny-prigozhin-welcomes-wagner-troops-belarus-says-theyre-out-ukraine-war-now?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 01:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/20/e64ecba0-9573-41d3-94af-f7e53d323c5 4_c2956250.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，俄罗斯叛变雇佣军首领叶夫根尼·普里戈任(Yevgeny Prigozhin)在一段视频中欢迎他的战士来到白俄罗斯，告诉他们暂时不会进一步参与乌克兰战争，但命令他们为非洲集结力量。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳6月23日至24日失败的叛变被西方解读为对总统弗拉基米尔·普京的挑战这一统治体现了这位 70 岁克里姆林宫领导人的软弱以及乌克兰战争给俄罗斯国家带来的压力。&lt;/p>;&lt;p>;他的新闻部门在 Telegram 上转发的这段视频是自叛变当晚以来首个证明普里戈任行踪的视频证据。&lt;/p>;&lt;p>;在这段视频中，路透社无法立即核实其真实性，视频中可以听到一名声音和俄语听起来与普里戈任相似的男子正在欢迎他的部下。他的新闻部门在 Telegram 上转发了这段视频。&lt;/p>;&lt;p>;“欢迎小伙子们……欢迎来到白俄罗斯的土地，”普里戈任说。&lt;/p>;&lt;p>;“我们光荣地战斗了，”他补充道。 “你为俄罗斯做了很多事情。前线发生的事情是一种耻辱，我们不需要卷入其中。”&lt;/p>;&lt;p>;普京最初表示他将镇压这次叛乱，并将其与引发 1917 年革命的战时动乱进行比较，但几小时后达成协议，允许普里戈任和他的一些战士前往白俄罗斯。&lt;/p>;&lt;p>;自普里戈任最后一次被发现于 6 月 2 日离开俄罗斯城市罗斯托夫以来4、自从他被普京认定为叛徒后，他的命运就变得扑朔迷离。目前还不清楚普里戈任有 25,000 名士兵的瓦格纳接下来会做什么。&lt;/p>;&lt;h3>;拜登开玩笑说普里戈任中毒，称普京“已经输掉了”乌克兰战争&lt;/h3>;&lt;p>;该视频是在夜幕降临后拍摄的，尽管可以看出普里戈任的侧面和一群人。&lt;/p>;&lt;p>;自从达成结束叛乱的协议以来，克里姆林宫普京试图表现出平静，他主持了各种会议，在达吉斯坦会见群众，甚至讨论量子计算和人工智能。&lt;/p>;&lt;p>;俄罗斯官员驳斥了西方对叛乱的解释，并表示西方不应该担心此类“擦伤”。&lt;/p>;&lt;p>;周三发布的视频显示，普里戈津从俄罗斯南部的营地收到了一面瓦格纳黑旗，上面装饰着“鲜血、荣誉、祖国、勇气”的座右铭。&lt;/p>; &lt;p>;白俄罗斯上周表示，瓦格纳战士正在明斯克东南部的军事靶场指导其士兵。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任在视频中表示，他的部下应该善待当地人，并命令他们训练白俄罗斯军队，为“新的非洲之旅”积聚力量。&lt;/p>;&lt;p>;“也许我们会在某个时候回到 SMO（乌克兰特别军事行动），那时我们确信我们不会被迫让自己蒙羞，”普里戈兹hin 说。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳由普里戈任和俄罗斯格鲁乌军事情报局前特种部队军官德米特里·乌特金创立，作为俄罗斯以完全推诿方式卷入叙利亚、利比亚和马里等国家战争的一种方式。&lt;/p>;&lt;h3>;瓦格纳 7 月在非洲营救中国金矿矿工：准军事组织&lt;/h3>;&lt;p>;瓦格纳在 2014 年帮助俄罗斯吞并克里米亚，在叙利亚打击伊斯兰国武装分子，在中非共和国和马里开展活动，并于今年早些时候将乌克兰城市巴赫穆特拱手让给了俄罗斯，双方都损失惨重。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任表示，他的兵变并不是为了推翻普京，而是为了与国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫算账。&lt;/p>;&lt;p>;普里戈任讲话后，一名自称为乌特金的男子与这些人交谈。&lt;/p>;&lt;p>;“这是不是结束。这只是即将开展的世界上最大规模工作的开始，”乌特金用俄语说道。然后他切换到英语：“欢迎来到地狱！”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 01:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why many in China – unlike in the US – see AI as a force for good]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3228219/why-many-china-unlike-us-see-ai-force-good?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.20 00:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8/images/canvas/2023/07/19/3c054da4-c2c6-4ef2-a80f-ae1d02c43a 45_351a58ed.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;7月6日至8日在上海举行的世界人工智能大会（WAIC）吸引了400家企业和数十万现场和在线参会者。大型语言模型、煮咖啡的服务机器人、能够进行精密手术的机器以及能够产生虚拟自我移动图像的虚拟镜子等展览令公众惊叹不已。&lt;/p>;&lt;p>;此次活动汇聚了企业高管、学者和政策制定者，分享对各行业人工智能技术趋势的见解，并讨论与人工智能伦理和治理相关的问题。这次会议的主要目的是强调人工智能的好处。&lt;/p>;&lt;p>;它与在日内瓦举行的联合国“人工智能造福人类”峰会重叠，仿人机器人在新闻发布会上向记者保证，它们不会反抗人类，也不会抢走我们的工作。&lt;/p>;&lt;p>;根据市场研究公司益普索 (Ipsos) 2021 年的一项调查，78% 的中国人认为人工智能利大于弊，是所有受访国家中最高的。只有 35% 的受访美国人认为人工智能带来的好处多于危险。考虑到美国是 Open AI、Google DeepMind 和 Nvidia 等全球领先人工智能公司的所在地，这一结果令人惊讶。&lt;/p>;&lt;p>;是什么原因导致中美两国对人工智能的态度存在差异？人工智能系统地融入人们的日常生活可能是其在中国被广泛接受的关键因素。&lt;/p>;&lt;p>;例如，中国的人工智能已战略性地融入城市景观。首先，政府采用人工智能来改善每个人所依赖的基础设施。其次，人工智能在许多公众已经熟悉的面向消费者的应用程序中运行。&lt;/p>;&lt;p>;人工智能对交通相关基础设施的增强使其对人们日常生活的贡献更加明显。&lt;/p>;&lt;p>;根据德勤 2020 年的报告，在接受调查的六个国家中，中国信任自动驾驶汽车的消费者比例最高。互联网巨头百度目前在武汉、重庆和北京政府批准的地区运营完全无人驾驶出租车服务。百度正在 10 个城市测试该服务，并计划到 2030 年扩展到数十个城市。这一发展符合中国“十四五”规划的愿景，鼓励自动驾驶的商业应用。&lt;/p>;&lt;p>;阿里巴巴的城市大脑和初创公司北京中智科技等人工智能驱动的交通控制系统已在中国城市使用，以帮助减少交通拥堵并识别安全隐患。尽管这些系统还需要数年时间才能完全管理交通，但改进已经使政府和公众都愿意接受这项技术。此外，中国的磁悬浮空中列车有望提高交通效率，同时减少碳排放。&lt;/p>;&lt;p>;同时，消费者应用程序越来越多地使用人工智能，提高了公众对新技术的接受度。例如，购物平台美团现在使用人工智能来导航其无人机，为消费者送餐。通过利用地面空间，这项技术重新定义了城市景观。&lt;/p>;&lt;p>;中国品牌也在营销中使用人工智能生成的内容，例如虚拟宇宙中的虚拟角色。这有助于降低小企业主的成本。&lt;/p>;&lt;p>;一款专为 2023 年世界人工智能大会期间公众使用而设计的元界应用程序提供了上海四个地标的增强视图。在这些地点，人们可以打开 iPad 上的应用程序，进入一个地标覆盖着虚拟元素的世界，例如会唱歌的吉祥物和烟花。&lt;/p>;&lt;p>;在 WAIC 开幕式的一部分中，舞台两侧的大屏幕显示了人工智能生成的上海城市景观图像。中国传统建筑与现代上海的摩天大楼交相辉映，代表了大会在保留丰富文化传统的同时追求创新的愿景。&lt;/p>;&lt;p>;今年的世界人工智能大会重点介绍了人工智能在日常生活中的各种用途，例如制作幻灯片、进行医疗诊断、书写书法、发现清洁能源解决方案和智能财务管理系统。这有助于中国消费者认识到其在解决实际问题中的价值，从而减少他们对这项技术的指数级增长感到害怕。&lt;/p>;&lt;p>;同时，会议上关于人工智能伦理的会议提醒人们有必要为人工智能的发展建立护栏。 7月13日，国家互联网信息办公室发布生成人工智能服务管理暂行办法。毫无疑问，世界各国政府制定法规以确保安全、透明和负责任地使用人工智能来减轻潜在风险非常重要。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best &lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 00:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Cut-price Hong Kong cigarettes spark call for loophole in duty regulations to be closed]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3228272/cut-price-hong-kong-cigarettes-sparks-call-hong-kong-loophole-legislation-be-closed?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 23:19&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/6fa910bf-74d6-49c6-a48a-a45f2bd22 cb2_a48bb762.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，全市范围内每包香烟的降价价格约为香港正常价格的三分之一，引发了要求执法机构堵住非法烟草产品更容易买卖的漏洞的呼吁。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》的一项检查发现，在便利店、报摊以及网上出售的廉价香烟价格远低于 78 港元（10 美元）的价格—— &lt;/p>;&lt;p>;这一发现引发了人们的呼吁，要求政府改变可能被犯罪集团滥用的制度，使走私进入城市的非法卷烟显得光明正大、合法。&lt;/p>;&lt;p>;这一消息发布之际，当局启动了一项公众咨询程序，以打击烟草使用和吸烟，包括增加税收——批评者预测此举可能会促使吸烟者前往黑市寻找更便宜的卷烟。&lt;/p>;&lt;p>;香港报社主席林祥富供应商协会表示，被称为“廉价白烟”的潜在非法卷烟通常是不太知名的品牌，从东南亚走私到该市。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，海关官员在缴纳烟草税后发放的完税货物清关许可证中存在漏洞，这可能使供应商和官员很难识别非法卷烟。&lt;/p>;&lt;p>;“这些集团将为少量进口产品支付烟草税以获得许可证，而这并不需要支付许可证。” &lt;/p>;&lt;p>;“当同一包装的走私香烟被检查时，他们只需出示已完税批次的许可证，就不会被抓到。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，这些集团会雇人以每包20至30港元的折扣将香烟出售给报摊和商店。&lt;/p>;&lt;p>;林表示，他相信更多的烟民会转向非法产品，这些产品是如果当局在不堵住执法程序漏洞的情况下提高烟草税，这在城里很常见。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》发现几家网上商店出售的香烟售价为 20 支，售价为 23 港元，约为平时价格的三分之一，远低于每包 50 港元的烟草税。&lt;/p>;&lt;p>;政府在 2 月份将每包香烟的关税提高了 12 港元（1.50 美元）&lt;/p>;&lt;p>;一包受欢迎品牌的香烟香烟现在售价约为 78 港元，而其他香烟售价则便宜几美元。&lt;/p>;&lt;h3>;香港海关两次行动查获价值 2 亿港元的非法香烟&lt;/h3>;&lt;p>;其中一家网上零售商告诉《华盛顿邮报》，它可以在三天内交付香烟，每盒 10 包，售价为 330 港元。&lt;/p>;&lt;p>;该工作人员表示，他们的香烟是从韩国运来的，因为公司只用汽车出售，所以价格更便宜。吨2oo香烟。&lt;/p>;&lt;p>;《邮报》又发现零售商出售售价低至44港元/包20支的香烟。&lt;/p>;&lt;p>;其中包括一家连锁便利店在佐敦和旺角的分店，以及两个报摊。&lt;/p>;&lt;p>;一包不太知名品牌的香烟在店内售价为54港元，售价低至44港元，并以10包批量折扣出售。 &lt;/p>;&lt;p>;其中一家店的工作人员表示，价格低廉可能是由于品牌原因，而另一家店的员工则拒绝置评。&lt;/p>;&lt;p>;邮报记者找到两家报摊，出售低至每包港币52元的香烟，但均拒绝解释低价。&lt;/p>;&lt;p>;任何涉及买卖、持有、出售或购买黑市香烟的人，可能会面临港币100万元罚款及监禁两年。&lt;/p>;&lt;p>;健康作为公众咨询的一部分，当局提出在每支完税香烟上贴上标签以识别非法产品的想法。&lt;/p>;&lt;h3>;建议禁止香港人在特定日期后出生的人吸烟&lt;/h3>;&lt;p>;香港吸烟与健康委员会主席汤秀才呼吁当局在发现香烟以可疑低价出售时展开调查。&lt;/p>;&lt;p>;他支持在完税香烟上贴标签以执法更容易，因为官员可以使用电子扫描仪来定位未贴标签的烟草产品。&lt;/p>;&lt;p>;唐说：“如果零售商和居民都可以简单地使用移动应用程序来验证完税标签，并防止被诱骗出售或购买非法烟草，那就最好了。”&lt;/p>;&lt;p>;立法会议员陈海恩同意为完税卷烟贴上标签是解决非法卷烟问题的潜在解决方案，但她补充说，这需要烟草公司的合作。&lt;/p>;&lt;p>;她说更好的解决方案是加强对销售烟草产品的商店的监管，定期巡逻和抽查。&lt;/p>;&lt;p>;零售业立法会议员邵家辉表示，这一漏洞使零售方面的执法变得困难，海关官员只能依靠情报来侦查私烟或打击走私。&lt;/p>;&lt;p>;邵家辉表示，业界可以考虑在完税烟草上使用特殊标记或符号，以便更容易发现黑市产品。&lt;/p>;&lt;p>;海关部门表示，使用基于情报的方法打击非法卷烟贸易，包括拦截跨境走私和检查烟草销售场所。&lt;/p>;&lt;p>;该部门补充说，今年上半年查获了约4.06亿支怀疑非法卷烟。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China says it is willing to work with US to fight climate change ‘for greatest common good’ as John Kerry wraps up visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228270/china-says-it-willing-work-us-fight-climate-change-greatest-common-good-john-kerry-wraps-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 23:11&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/e97409c1-695c-4e03-9828-23514ed91 d23_d0030dbd.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;美国气候特使约翰·克里周三结束了对中国为期四天的访问，会见了中国国家副主席韩正，韩正告诉他，北京愿意合作应对全球变暖。&lt;/p>;&lt;p>;据国家通讯社新华社报道，韩正告诉他，这个问题是美中合作的“重要方面”，“关系到人类的可持续发展”。&lt;/p>;&lt;h3>;气候变化可以吗？克里特使降低美中关系的热度？&lt;/h3>;&lt;p>;韩说：“中方愿与美方在尊重彼此核心关切和充分沟通的基础上寻求最大共同点……为应对气候变化等全球性挑战作出新的贡献。”&lt;/p>;&lt;p>;克里在新闻发布会上表示，这次会晤“很长、很详细”，并补充道：“我们进行了非常坦诚的对话。但我们来这里是为了开辟新天地，我们认为这在现阶段很重要。&lt;/p>;&lt;p>;“经过这么长时间，我们已经非常明确地同意了很多事情。但也有一些问题需要更多时间来解决。”&lt;/p>;&lt;p>;两国在访问结束时没有发表联合声明，他说这是“因为我们尚未找到双方明确的途径，使我们能够实现我们需要实现的目标”。&lt;/p>;&lt;p>;“我们都同意，我们希望共同努力，确保 COP28（将于今年晚些时候在迪拜举行的联合国气候峰会）取得积极成果，其中显然中国和美国的合作对于任何结果都至关重要。” “因此，我们也同意在未来几周内集中工作。”&lt;/p>;&lt;p>;他表示，双方同意“在未来几周内”举行进一步会晤，可再生能源和非二氧化碳排放等问题将被列入议程。&lt;/p>;&lt;p>;早些时候，克里在与韩国瑜的会谈中表示，气候变化是一个“独立”的挑战，需要两国共同努力，也是一个“普遍威胁”，应该与其他外交问题分开处理。&lt;/p>;&lt;p >;克里访问期间，习近平主席表示，中国减少碳排放的道路“必须由国家自己决定，而不是受制于人”。&lt;/p>;&lt;p>;中国设定了2030年之前排放达峰、2060年最终实现碳中和的目标。&lt;/p>;&lt;p>;习近平在全国生态环境保护大会上对数十名官员表示：“积极稳妥地推动碳达峰和碳中和，培育清洁低碳经济，安全高效的能源体系，加快形成新的电力体系，增强国家保障石油和天然气安全的能力。”&lt;/p>;&lt;p>;当被问及习近平在新闻发布会上的评论时，克里表示，“我们都同意，任何人都不应被‘主宰’……如果有什么主宰的话，那就是科学”。&lt;/p>;&lt;p>;除韩之外，克里还在访问期间会见了一系列其他中国高级官员，包括国务院总理李强、中国最高外交官王毅和中国国家主席习近平。其首席气候谈判代表解振华。&lt;/p>;&lt;p>;王毅周二告诉美国，要对中国采取“理性、务实、积极”的政策，以便世界上两个最大的碳排放国能够在气候变化问题上开展合作。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，中国愿意与美国加强对话，但气候合作“不能脱离中美关系的大环境”。&lt;/p>;&lt;p>;克里早些时候曾表示，美中在气候变化问题上取得进展“势在必行”。 COP28 气候谈判前的几个月，并对中国对煤炭发电的依赖提出了担忧。&lt;/p>;&lt;h3>;厄尔尼诺现象和气候变化相结合，使世界陷入热浪：科学家&lt;/h3>;&lt;p>;“气候危机要求世界上最大的两个经济体共同努力限制地球变暖。我们必须在许多方面采取紧急行动，特别是煤炭和甲烷污染的挑战。”他周一在推特上写道。&lt;/p>;&lt;p>;这次会谈是自中国暂停全球变暖合作以抗议时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来两国之间首次面对面的气候谈判，北京认为这是对其主权的重大侵犯。&lt;/p>;&lt;p>;观察家将克里的访问视为中国“老朋友”的推动的一部分。华盛顿将修补紧张的关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man injured by concrete falling from building, in second case of debris raining down on victims in 3 days]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3228269/hong-kong-man-injured-concrete-falling-building-second-case-debris-raining-down-victims-3-days?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 22:36&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/06f9792b-a008-406d-9104-d6a3eaec59 de_232f7f12.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三下午，香港一男子从建筑物坠落的混凝土受伤，这是三天内发生的第二起被雨落下的碎片砸伤的事件。&lt;/p>;&lt;p>;该名 27 岁的男子路过西湾河筲箕湾道丽湾大厦时，混凝土碎片从一楼的天篷落下，碎片散落一地。&lt;/p>;&lt;p>;警方报告称看到一大块混凝土现场尺寸为 25 厘米 x 38 厘米（10 英寸 x 15 英寸）。&lt;/p>;&lt;h3>;混凝土块从香港大厦掉落，砸中下方道路上的梅赛德斯奔驰&lt;/h3>;&lt;p>;该男子因头部受伤流血，在现场接受救护人员治疗，随后被送往柴湾东区尤德夫人那打素医院。&lt;/p>;&lt;p>;现场照片显示，天篷上混凝土脱落的部分尺寸约为1.2米乘1.2米（4英尺乘4英尺），钢筋亦裸露。&lt;/p>;&lt;p>;事发后，消防处巡查现场，以确保现场安全，并封锁现场及筲箕湾道一段东行线。&lt;/p>;&lt;p>;屋宇署亦派员前往调查事件。&lt;/p>;&lt;h3>;香港仓库混凝土坠落致2名行人受伤&lt;/h3>;&lt;p>;周一，一名老妇因受台风塔林影响，被大埔宝雅苑逸和楼墙壁上掉落的马赛克瓷砖砸中受伤。&lt;/p>;&lt;p>;本月初，旺角道一栋17层住宅楼四天内两次出现混凝土块坠落事件，促使当局加强执法行动，对未进行强制结构检查的业主采取行动。&lt;/p>;&lt;p>;“拳头”大的混凝土块脱落。其中一宗事件中，有57年历史的宝安大厦。另一起案件涉及掉落的混凝土击中卡车并导致司机受伤。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 22:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China semiconductor industry group echoes US counterpart in urging Washington for restraint with chip restrictions]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3228254/china-semiconductor-industry-group-echoes-us-counterpart-urging-washington-restraint-chip?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/d16ff72b-6655-43ee-ab48-e030144dc99e _981356e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在美国贸易组织呼吁美国政府保持克制几天后，中国政府支持的半导体行业协会响应了美国同行的言论，反对华盛顿对中国芯片行业实施任何额外的贸易限制。&lt;/p>;&lt;p>;代表中国企业在该行业利益的中国半导体行业协会（CSIA）周三发表了一份声明，该声明与美国半导体行业协会（SIA）对“贸易方向”提出的担忧一致。根据周三发布的英文和中文声明，CSIA 警告称，美国的任何进一步限制都将破坏半导体行业的全球化。该组织在声明中表示，“这种损害不仅可能导致半导体全球供应链的分裂，还会危及全球市场的完整性和全球经济的繁荣”。&lt;/p>;&lt;h3>;美国芯片公司需要进入中国：半导体贸易组织&lt;/h3>;&lt;p>;SIA周一敦促华盛顿“不要进一步限制”对华芯片销售，并表示实施“过于广泛、模糊、有时是单边限制”的举措可能会削弱美国半导体行业的竞争力。扰乱供应链，并造成重大的市场不确定性。&lt;/p>;&lt;p>;SIA 在一份声明中表示，“允许该行业继续进入中国市场这一全球最大的商品半导体商业市场，对于避免削弱[芯片与科学法案]的积极影响非常重要”。&lt;/p>;&lt;p>;在媒体报道美国正在考虑延长去年 10 月实施的旨在限制向中国销售某些先进芯片和半导体设备的限制之后，两个行业游说团体的声明受到热烈关注。 .&lt;/p>;&lt;p>;据彭博社援引知情人士的报道，英特尔、高通和英伟达这三个 SIA 成员的高管正计划游说反对新限制。&lt;/p>;&lt;p>;美国表示 10 月份的芯片出口限制旨在切断对中国的关键技术供应，这些技术可能用于先进计算和武器制造等行业。&lt;/p>;&lt;p>;中国政府已对美国的贸易限制采取报复措施，包括禁止两种稀土金属、细菌的出口。钛和镓是生产半导体和其他高科技产品的关键。&lt;/p>;&lt;p>;CSIA在声明中表示，过去几十年半导体产业的创新和繁荣得益于包括中国大陆和美国在内的主要国家和地区的合作。&lt;/p>;&lt;p>;然而，CSIA表示，美国政府近期采取的一系列限制措施“威胁了半导体产业的全球化，损害了全球消费者的利益”。&lt;/p>;&lt;p >;CSIA表示，该组织将与各国和地区一道“维护半导体产业的全球化”，并协助各国政府和当局促进该产业的国际合作。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 22:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[UK’s Rishi Sunak apologises to LGBTQ military veterans abused before end of homosexuality ban]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3228263/uks-rishi-sunak-apologises-lgbtq-military-veterans-abused-end-homosexuality-ban?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 21:21&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/ef9bdecb-f7af-49ea-8c4e-ba62c61b7d9e_f 3528ac5.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;周三，英国首相里希·苏纳克 (Rishi Sunak) 向 LGBTQ 退伍军人道歉，这些退伍军人在 2000 年同性恋禁令取消之前，在军队服役期间遭受了性虐待、暴力、欺凌和骚扰。&lt;/p>;&lt;p>;欧洲人权法院驳回了一项关于需要保护军队士气和战斗力的论点，称该政策侵犯了人权，之后英国才取消了禁令。 .&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，许多同性恋者试图隐藏自己的性取向，否则就有被军队开除的风险。&lt;/p>;&lt;h3>;英国 LGBTQ 退伍军人接受转化治疗和政治迫害：报告&lt;/h3>;&lt;p>;去年启动了一项独立审查，审查 1967 年至 2000 年间服役的 LGBTQ 退伍军人的证词，以认识到这些政策的影响。该评论于周三发表。&lt;/p>;&lt;p>;苏纳克周三向下议院全体议员表示，该禁令是“英国政府的一次令人震惊的失败”。&lt;/p>;&lt;p>;“正如今天的报告所表明的那样，在那段时期，许多人在勇敢地为这个国家服务的同时忍受了最可怕的性虐待和暴力、恐同欺凌和骚扰，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;“我代表英国政府道歉。”&lt;/p>;&lt; p>;报告称，公开征集证据已收到超过 1,120 份答复，其中包括约 300 份来自因 LGBTQ 同性性行为和同性恋取向而被解雇或退伍的退伍军人。&lt;/p>;&lt;p>;英国国防部长本·华莱士表示，这次审查揭示了“我们武装部队历史上可耻且不可接受的历史篇章”。&lt;/p>;&lt;p>;华莱士在向议会发表的一份声明中表示，审查提出了 49 项建议政府，包括加强对 LGBT 退伍军人的医疗保健规定和财政奖励。&lt;/p>;&lt;p>;他说，政府原则上接受了这些建议中的绝大多数，并将在议会暑假后做出全面回应。&lt;/p>;&lt;p>;同性恋于 1967 年在英格兰和威尔士以及 20 世纪 80 年代初在整个英国合法化。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot; color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Fast-fashion feud: Temu sues Chinese rival Shein in US for bullying suppliers]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3228232/fast-fashion-feud-temu-sues-chinese-rival-shein-us-bullying-suppliers?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/fa7562de-a1a0-4ae3-ae8b-d15a8e89afa3_ 9b143be6.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国增长最快的两家在线零售平台在美国卷入了一场不寻常的法律战，他们的赤裸裸的竞争蔓延到了中国最大、利润最丰厚的市场之一的法庭。&lt;/p>;&lt;p>;根据一份报告，上海拼多多控股有限公司旗下的 Temu 起诉了其竞争对手 Shein，该公司成立于南京，总部位于新加坡，指控其违反反垄断法和消费者权益法。 7 月 14 日向马萨诸塞州地方法院提起诉讼。 Temu 寻求未具体说明的金钱赔偿。&lt;/p>;&lt;p>;“Shein 参与了一场威胁、恐吓、虚假侵权指控的活动，并试图施加毫无根据的惩罚性罚款，”Temu 写道。&lt;/p>;&lt;p>;“长期以来，我们一直保持着极大的克制，没有采取法律行动。然而，Shein 不断升级的攻击让我们别无选择，只能采取法律措施来捍卫我们的权利。”Temu 在另一份声明中表示。&lt;/p>;&lt;p>;根据周三的一份电子邮件声明，Shein 表示该诉讼“没有法律依据”，并誓言“大力辩护”。&lt;/p>;&lt;p>;在国内经济增长乏力的情况下，全球市场对中国企业变得越来越重要。随着消费者收紧钱包，这个世界第二大经济体的零售额 6 月份同比仅增长 3.1%，低于 5 月份的 12.7%。&lt;/p>;&lt;p>;虽然中国电子商务市场的竞争变得越来越残酷，但 Shein 和 Temu 等公司凭借主要由中国制造商生产的低成本产品，成功在海外市场找到了新的机会。&lt;/p>;&lt;p>;美国是 Shein 继其之后的最大市场。巴西——自 Covid-19 大流行开始以来，该公司一直处于连胜状态。 2020年1月，它占该国快时尚销售额的12%。根据彭博社第二次衡量，到 2022 年 11 月，其份额升至 50%，超过了 H&amp;M 集团、Zara、ASOS 和 Forever 21 等知名竞争对手。&lt;/p>;&lt;p>;但 Shein 的崛起受到了 Temu 的威胁。Temu 于 9 月在美国推出，销售更广泛的产品，并将自己定位为比 Shein 更便宜的选择。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 在 2019 年第一季度的下载量猛增了 57%。 2023 年，根据移动情报公司 Sensor Tower 的数据，在苹果 App Store 和 Google Play 上均名列前茅。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 在上周向马萨诸塞州提起的诉讼中声称，在进入美国后，Shein 开始强迫服装制造商签署忠诚誓言，否则将面临“巨额罚款和处罚”。&lt;/p>;&lt;p>;“Shein 知道制造商需要[其]销量以及进入美国市场的机会，因此它能够强迫制造商作出安排，迫使制造商不与其开展业务Temu”，PDD 子公司表示。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 声称，截至 5 月份，Shein 已向约 8,338 家制造商施压，要求其签署独家经销协议。该公司表示，结果，商家不得不从 Temu 上撤下 10,000 多个商品，并补充说，这一结果损害了美国商家和消费者的利益。&lt;/p>;&lt;p>;随着 Shein 和 Temu 之间的商业竞争升温，他们的法律纠纷也愈演愈烈。&lt;/p>;&lt;p>;在今年早些时候向芝加哥地方法院提起的诉讼中，Shein 指控 Temu 侵犯了其商标和版权，并使用了不公平的商业行为，例如在社交媒体上冒充其品牌。并与有影响力的人合作贬低其业务。 Temu 驳回该案的请求尚未确定。&lt;/p>;&lt;p>;但 Temu 和 Shein 面临的挑战超出了他们自己的竞争范围。&lt;/p>;&lt;p>;随着华盛顿对中国应用程序的审查力度加大，立法者上个月向国会提出了两党法案，提议取消允许 Temu 和 Shein 等公司向美国免税运送低价值中国商品的美国出口豁免。&lt;/p>;&lt;p>;4 月，一份联邦政府报告指责 Shein 和 Temu 构成数据风险，并提出了对进口非法物品的担忧，例如违反知识产权或美国《2021 年维吾尔族强迫劳动预防法》的物品。&lt;/p>;&lt;p>;另外，Shein 正在为一群设计师提起的诉讼进行辩护，这些设计师上周在洛杉矶联邦法院起诉该公司，指控其设计和产品侵犯版权。&lt;/p>;&lt;p>;Temu 周三表示，对 Shein 的诉讼旨在恢复市场秩序。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的法律措施旨在让对方回到基于规则的公平竞争，这将有利于生态系统中的所有参与者，包括消费者、供应商和服务提供商。”Temu 说。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s economic slowdown to have ‘global repercussions’ beyond trade, hinder current account recovery, IMF says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3228250/chinas-economic-slowdown-have-global-repercussions-beyond-trade-hinder-current-account-recovery-imf?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/8f6ef60a-9c10-4eed-8784-011331e2db9 c_833b6ae3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;国际货币基金组织 (IMF) 周三表示，中国在新冠疫情后缓慢的复苏可能会阻碍今年全球经常账户余额预期的收窄，而世界第二大经济体的经济放缓也将与强势美元一起给脆弱的新兴市场带来压力。&lt;/p>;&lt;p>;在该基金组织的年度《对外部门报告》中指出的下行风险出现之际，中国公布的经济增长速度低于预期。 - 预计第二季度同比增长 6.3%，人们的担忧立即超出了其增长势头和全年目标。&lt;/p>;&lt;p>;这家总部位于华盛顿的机构警告称，“中国复苏弱于预期将直接影响其贸易伙伴，其中最大的贸易伙伴位于亚太地区。”&lt;/p>;&lt;p>;该基金组织今年早些时候表示，中国今年将对全球增长的贡献率超过 30%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，国际货币基金组织， IMF 没有调整 4 月份《世界经济展望》中对中国 5.2% 的年增长率预期，也没有调整 2.8% 的全球增长率预测。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织最新报告补充道，“经济放缓还将影响到中国在全球需求中占很大份额的大宗商品，从而对中国主要贸易伙伴以外的全球产生影响。”&lt;/p>;&lt;p>;中国是沙特阿拉伯和俄罗斯原油、澳大利亚铁矿石、巴西大豆和美国原油的全球主要买家。 &lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织估计，去年全球经常账户余额（一国与世界其他国家的国际交易记录）扩大的情况可能会在2023年得到扭转。&lt;/p>;&lt;p>;中国的商品贸易顺差很大，因为出口大于进口，但据报道，中国也有很大的服务贸易逆差。&lt;/p>;&lt;p>;今年上半年，中国的商品贸易顺差为4090亿美元，比去年同期增长9.7%海关数据显示，中国第一季度经常账户顺差为 815 亿美元。&lt;/p>;&lt;p>;然而，国际货币基金组织表示，由于出境旅游和支出预计将飙升，中国的贸易顺差可能在 2023 年剩余时间内缩小。&lt;/p>;&lt;p>;这可能有助于在今年晚些时候缩小全球经常账户余额，同时美国公共储蓄增加和大宗商品价格下跌。 ” &lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在其最新报告中还预测，北京可能会继续实现海外证券投资多元化，以减少对强势美元的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;“在中国逐步金融开放的背景下，增加证券投资预计将进一步实现海外资产和负债的多元化。”&lt;/p>;&lt;p>;在收益率下降和华盛顿金融制裁威胁日益加大的情况下，中国已连续七年减持美国国债。直到 2 月份，中国的外汇储备连续几个月略有回升。&lt;/p>;&lt;p>;继 3 月份小幅回升之后，减持继续进行，根据美国财政部的数据，5 月份的持有量减少了 222 亿美元，至 8,467 亿美元，为 2010 年 5 月以来的最低水平。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织表示，总体而言，中国去年的对外头寸“与中期基本面和理想政策所暗示的水平大致相符”。&lt;/p>;&lt;p>;不过，北京方面应该加快市场-报告建议，应基于结构性改革，将财政政策支持转向加强社会保护，以提振私人消费，并进一步提高汇率灵活性，以帮助吸收外部冲击。&lt;/p>;&lt;h3>;“复苏每况愈下”：中国经济数据的六大要点&lt;/h3>;&lt;p>;国际货币基金组织补充说，去年中国经常项目顺差占国内生产总值的2.2%。&lt;/p>;&lt;p>;不过，顺差预计将收窄，并恢复与新冠疫情相关的下降趋势报告称，因素正在缓解，私人消费恢复再平衡。&lt;/p>;&lt;p>;国际货币基金组织在 2022 年评估中还表示，北京方面没有对外汇市场进行大规模干预。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Why US may have ‘sense of urgency’ to improve military ties with China]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/military/article/3228260/why-us-may-have-sense-urgency-improve-military-ties-china?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/c5587d40-5ba4-46b9-8eb0-419cda48d47 b_73e22ffb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;当美国资深外交官、百岁老人亨利·基辛格周二突然访问北京时，中国国防部长是他会见的第一位官员。&lt;/p>;&lt;p>;与李尚福将军的会面正值两国军事关系因地缘政治紧张局势和制裁而紧张之际，而李本人也在华盛顿的制裁名单上。&lt;/p>;&lt;p>;此前，谢锋上周在五角大楼举行了罕见的会谈，中国驻美国大使和美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳。&lt;/p>;&lt;p>;中国社会科学院美中关系研究员卢翔表示，美国可能比中国更有恢复两军沟通的紧迫感。&lt;/p>;&lt;p>;卢翔表示，这种紧迫感来自于解放军在台湾附近的活动，自南希·佩洛西访问台湾以来，这些活动加剧了。去年 8 月，她在担任美国众议院议长期间，台湾成为了一个自治岛屿。&lt;/p>;&lt;p>;北京 — — 宣称台湾是自己的，并认为佩洛西此行侵犯了其主权 — — 通过切断军事战区司令部领导人之间的对话以及与美国国防部的工作会议进行报复。&lt;/p>;&lt;p>;现在，解放军几乎每天都派战机和舰艇靠近台湾岛，迫使台湾军方紧急升空回应。&lt;/p>;&lt;p>;大多数国家不承认台湾是台湾的领土。卢说，“美国希望利用与中国的军事接触，试图让解放军减少在台湾附近的军事活动。” “这应该可以解释其紧迫感。”&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿表示，北京拒绝了国防部长劳埃德·奥斯汀和李克强之间的会谈。这位中国国防部长在2018年帮助中国从俄罗斯主要武器出口国购买Su-35战斗机和设备后受到美国政府制裁。美国早些时候因俄罗斯国防出口公司违反美国限制与伊朗、朝鲜和叙利亚武器贸易的法律而对其实施制裁。&lt;/p>;&lt;p>;中国表示，美国不解除制裁，拒绝为对话创造必要条件。这些制裁并不妨碍李克强与奥斯汀对话。&lt;/p>;&lt;h3>;众议院小组谴责中国气球事件后美国的外交努力&lt;/h3>;&lt;p>;华盛顿已派出多名官员前往北京推动缓和，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和总统气候特使约翰·克里。北京还正在与华盛顿商谈，安排商务部长吉娜·雷蒙多访问。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格作为时任总统理查德·尼克松的国家安全顾问，于 1971 年对中国进行了秘密访问，尽管冷战时期存在意识形态分歧，但为两国关系正常化铺平了道路。此后他多次访问中国，包括在担任美国国务卿期间。&lt;/p>;&lt;p>;美国国务院表示，布林肯6月份访华时，已从北京方面获悉基辛格计划访华。据称，基辛格是自愿来华的，并不代表华盛顿。&lt;/p>;&lt;p>;清华大学国际安全与战略研究中心高级研究员周波表示，基辛格与李克强的会面不足以改善军事关系。&lt;/p>;&lt;p>;解放军退役大校周表示，“基辛格或许可以传达一些信息。”&lt;/p>;&lt;p>;“但我认为这次会面对改善关系没有太大用处，因为中国已经非常明确地表明了自己的立场。无论是通过国防部还是外交部，中国对于解除对李部长的制裁的立场都非常坚定。”&lt;/p>;&lt;p>;周不相信华盛顿会解除制裁。 “但美国没有其他出路，我不确定它打算做什么。”&lt;/p>;&lt;p>;基辛格最后一次见到中国高级国防官员是在2019年，当时他与时任中央军委副主席的徐其亮将军讨论了美中军事关系。&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 21:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Mystery over missing Chinese Foreign Minister Qin Gang takes toll on country’s international image]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3228262/mystery-over-missing-chinese-foreign-minister-qin-gang-takes-toll-countrys-international-image?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.07.19 20:46&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8/images/canvas/2023/07/19/dede4fc6-5a7d-4eef-8054-6f1235f2b20 1_9fe61fdf.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;现在是中国外交的旺季，过去和现在的世界领导人在过去一个月访问北京，但中国外交部长却明显缺席。&lt;/p>;&lt;p>;被认为是国家形象的秦刚自 6 月 25 日以来就消失在公众视野中，错过了印度尼西亚地区外长聚会和美国高级人物的多次访问等重要活动。&lt;/p>;&lt;p>;因此尽管外界猜测越来越多，但北京方面一直对他的行踪守口如瓶，将他的缺席归咎于未具体说明的“健康原因”。&lt;/p>;&lt;p>;外交观察人士表示，七个月前由国家主席习近平亲自挑选的秦先生的长期缺席似乎让中国陷入了巨大的尴尬。&lt;/p>;&lt;p>;他们还警告说，北京方面无法揭露他失踪的秘密，这也引发了人们对中国不透明决策的许多质疑。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云表示，北京的简洁解释无法令人信服。&lt;/p>;&lt;p>;“看来北京的信息变得更加集中——秦有健康问题，”她说。 “很少有人相信这一点，但对中国来说，有一个可以坚持、可以坚持的解释很重要。”&lt;/p>;&lt;h3>;欧盟外交事务负责人何塞普·博雷尔(Josep Borrell)着眼于10月份的中国之行&lt;/h3>;&lt;p>;据外交部称，秦最后一次公开露面是在6月25日会见俄罗斯、越南和斯里兰卡的高级外交官时。&lt;/p>;&lt;p>;他原定于上周会见欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔(Josep Borrell)，但北京突然取消了这次行程，称亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员菲利普·勒科尔 (Philippe Le Corre) 表示，在没有进一步解释的情况下取消对欧洲人来说是一个重大“意外，甚至是尴尬”。&lt;/p>;&lt;p>;7月7日，外交部首次被问及取消的背后是否有健康原因，但其发言人汪文斌表示，他“没有听说过此事”。&lt;/p>;&lt;p>;但仅仅四天后，王说秦将错过东南亚国家联盟因“健康原因”在印度尼西亚首都雅加达举行会议，但没有详细说明。&lt;/p>;&lt;p>;过去几周，国内外社交媒体上关于秦的遭遇的谣言铺天盖地。&lt;/p>;&lt;p>;周一，当被问及秦神秘失踪的消息时，另一位外交部发言人毛宁表示，她“没有任何信息”。&lt;/p>;&lt;p>;但有趣的是，这些有关秦下落的问题和评论在外交部的信息中却缺失了。网站。&lt;/p>;&lt;p>;同一天，美国国务院表示，当中国外交政策负责人王毅在东盟会议上与美国国务卿安东尼·布林肯会面时，中国外交部长王毅代替外交部长，被告知秦正“处理健康问题”。&lt;/p>;&lt;p>;“对于任何其他国家来说，这将被视为巨大的外交尴尬。但在中国，政治始终占据主导地位。勒科尔表示，外交是二流活动，外交部长通常没有那么大的权力。&lt;/p>;&lt;p>;他说，共产党正在“让中国公众做好某种解释，或者说是一种叙述的准备”，并补充说，国内担忧压倒了国际看法。&lt;/p>;&lt;p>;他指出，秦从负责礼宾的副部长，到驻美大使，再到外交部长，晋升相对较快，并补充道：“他不是你们‘通常’的外交部长，因此说话。他与高层关系密切。”&lt;/p>;&lt;p>;他还表示：“我不确定秦的缺席对外国总理来说是否有那么重要。他们习惯于与各种办公室打交道，而这些办公室在海外的翻译往往不太好。但如果他有机会回来，他作为中国外交部长的信誉会怎样？”&lt;/p>;&lt;p>;伦敦皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦 (Sari Arho Havrén) 表示，秦的案件是这个体系如何运作的一个生动例子。&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个猜谜游戏。共产党远不透明，在这种情况下通常不会发布信息，尽管他失踪了三周，时间很长，但我们只能猜测。”她说。&lt;/p>;&lt;p>;“当涉及到中国的声誉和外交时，此案被认为是党内事务，我认为中国当局并不真正关心这件事如何向外界传播或看起来。”&lt;/p>;&lt;p>;孙还表示，这一事件给“中国带来了很多不确定性和困惑”。 “如果一个副国家级领导人在没有太多解释的情况下就消失，人们会发现很难信任和依赖任何中国领导人或官员及其立场，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;她说，如果存在某种丑闻，北京显然不想证实这一点，并补充说：“这将损害习近平的权威，因为秦是他亲手挑选的。”&lt;/p>;&lt;p>;但是，她继续说：“如果有什么丑闻，北京显然不想证实这一点。”没有丑闻，北京仍然必须表现出确定他的健康问题足够严重，并且北京有后备计划，这也需要时间。”&lt;/p>;&lt;p>;新加坡李光耀公共政策学院副教授吴阿尔弗雷德表示，北京未能否认这些谣言或澄清秦的身份，这对他的职业生涯和国家形象来说是“一个不祥的征兆”。&lt;/p>;&lt;p>;他说，这种情况并非史无前例，并援引了习近平在升任总统前不久神秘缺席两周的情况。 2012年担任党内最高职务，并补充说：“这是中国痴迷于保密的又一个例子。&lt;/p>;&lt;p>;“如果中国当局选择不对秦的缺席作出解释，即使中国的形象受到威胁，外界可能永远不会知道秦的实际情况。”&lt;/p>;&lt;p>;但吴表示，一些有关外交部长健康和行踪的谣言已被允许在该国严格控制的互联网上传播，这与乔·拜登最近的言论形成鲜明对比称习近平为“独裁者”，这是完全禁止的。&lt;/p>;&lt;p>;他表示，秦的缺席和北京的处理方式表明中国正在变得更加专制，“无疑会给中国的一人政治增加更多不确定性，使外国政府和投资者更难确定和预测”。&lt;/p>;&lt;p>;宾夕法尼亚州巴克内尔大学国际关系教授朱志群表示，这一谜团将助长人们对中国不透明体系的负面看法。&lt;/p>;&lt;p>;“秦他的失踪也影响到了关键时刻的中国外交，”他援引博雷尔取消的北京之行表示。 “当双边关系面临一些阻力时，中国现在需要加强与欧盟的关系。”&lt;/p>;&lt;p>;消息人士本周告诉《南华早报》，博雷尔在东盟会议上与外交政策负责人王毅会面后，“暂定”预计于 10 月访问中国。&lt;/p>;&lt;h3>;随着审查机构收紧，中国暂停了 2 家网络媒体&lt;/h3>;&lt;p>;朱还表示，王毅的选择是，王毅在共产党的领导层中地位高于秦。接替秦在雅加达以及习近平与菲律宾前总统罗德里戈·杜特尔特之间的会晤，突显了中国对与东南亚关系的重视。&lt;/p>;&lt;p>;但朱表示，秦离开人们视线的时间越长，他毫发无伤地重新出现的可能性就越小。&lt;/p>;&lt;p>;“秦的失踪是突然的，极不寻常。从所有迹象来看，这似乎不是一个健康问题，或者我们可以假设健康不是他失踪的主要原因，”他说。 “但即使他回来了，考虑到社交媒体上关于他的所有谣言和猜测，他的声誉也会受到损害。”&lt;/p>;</description><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>