<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Serbian President Aleksandar Vucic steps down as head of ruling party]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222068/serbian-president-aleksandar-vucic-steps-down-head-ruling-party?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.28 03:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/351fae3a-99e7-468e-80ea-5df8a9cd6a62_81f8e90a.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;在超过掌舵十年，但人们普遍预计他仍将是巴尔干国家最有权势的政治人物。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 的塞尔维亚进步党 (SNS) 去年以压倒性优势赢得议会选举，但一直定期被指控腐败，以及最近因两起枪击事件引发的大规模抗议而承受越来越大的压力。&lt;/p>;&lt;p>;尽管不再担任党主席，武契奇仍将是塞尔维亚总统和该国最有影响力的政治家——就像他在他辞去总理职务，于 2017 年成为总统。&lt;/p>;&lt;p>;这位自 2012 年以来一直担任 SNS 负责人的 53 岁人士表示，他不会离开他帮助建立的政党。&lt;/p >;&lt;p>;“无论你们做什么，我都会一直陪伴在你们身边，”武契奇在一次电视大会上告诉党员们。&lt;/p>;&lt;p>;“我只是认为需要一种稍微不同的方法来团结一个更多的人想要为一个爱国的、成功的塞尔维亚的胜利而战。”&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 已经宣布计划组建一个全国性的运动，计划包括著名的知识分子、艺术家和其他公众数字，并有望逐渐与 SNS 结合。&lt;/p>;&lt;p>;根据分析人士的说法，武契奇比他的政党更受欢迎，后者经常成为腐败指控的目标，新的联盟将有助于重塑品牌形象&lt;/p>;&lt;h3>;塞尔维亚：大规模枪击事件后交出了 13,500 件武器&lt;/h3>;&lt;p>;“这是克服塞尔维亚进步党内部可能酝酿的危机的一种方式”独立选举监督机构 CESID 的负责人博扬·克拉卡尔 (Bojan Klacar) 告诉法新社。&lt;/p>;&lt;p>;“通过发起一场新运动，他想确保自己在办公室获得另一项授权，”克拉卡尔说。&lt; /p>;&lt;p>;Vucic 的反对者指责他越来越依赖专制措施来使反对派陷入混乱，并使媒体和国家机构处于他的控制之下。&lt;/p>;&lt;p>;Vucic 的执政党也承受着越来越大的压力上个月，接二连三的枪击事件引发了一场反对政府的群众运动，导致数万人走上街头。&lt;/p>;&lt;p>;国防部长 Milos Vucevic，塞尔维亚第二大城市诺维市前市长悲伤，当选为 SNS 党的新总统，他立即拒绝了抗议者。&lt;/p>;&lt;p>;新的 SNS 领导人拒绝了一些抗议者在新选举前成立过渡政府的要求，他说政府不能“脱离街头，通过暴力”当选。&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China should tread carefully in Afghanistan or risk becoming the latest addition to ‘graveyard of empires’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/comment/opinion/article/3221776/china-should-tread-carefully-afghanistan-or-risk-becoming-latest-addition-graveyard-empires?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.28 03:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_opinion/public/d8 /images/canvas/2023/05/26/6c97b76d-51f1-4736-a274-244ebfa82f1b_cd8fa8c1.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;塔利班在阿富汗重新掌权已经快两年了，看到经过 20 年的国家建设，美国及其盟国在一片混乱中离开。&lt;/p>;&lt;p>;大自然厌恶真空，而中国乐于填补真空。当喀布尔落入塔利班之手时，西方圈子并没有忽视中国保持其大使馆开放，根据塔利班发言人的说法，中国当时承诺“加强”与新政权的关系。&lt;/p>;&lt;p >;阿富汗为中国提供了很多机会。喀布尔一个稳定和乐于接受的政府可以提供一个机会，在这个资源丰富但欠发达国家投资利润丰厚的基础设施、能源和采矿项目。例如，今年 1 月，塔利班与中石油旗下的新疆中亚石油天然气公司签署了从阿姆河盆地开采石油的合同。&lt;/p>;&lt;p>;中国长期以来一直将阿富汗视为未来“一带一路”倡议成员。该倡议于 2013 年启动，旨在通过中亚和南亚将亚洲与非洲和欧洲连接起来。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，中国和巴基斯坦同意将该倡议中的基础设施项目扩展到阿富汗，有可能开放该国高达数十亿美元的投资机会。这包括决定将价值 600 亿美元的中巴经济走廊延伸至这个内陆国家。&lt;/p>;&lt;p>;在外交方面，中国欢迎塔利班代表，并鼓励国际社会取消制裁并更好地与该政权互动。然而，官方承认暂时似乎仍未谈及。&lt;/p>;&lt;p>;这表明北京比几十年前更加自信，愿意在经济和政治上进行干预以巩固其在该地区的权威。与此同时，塔利班迫切渴望获得国际认可和投资机会，以试图重建国家并解决其经济和人道主义危机。&lt;/p>;&lt;p>;但这种关系并不像任何一方那样简单明了小心承认。塔利班统治的阿富汗受到若干问题的困扰，这些问题使投资或改善关系变得极其困难。&lt;/p>;&lt;p>;该国继续努力应对人道主义危机，这场危机已使大部分人口陷入贫困。联合国表示，超过 2800 万阿富汗人需要某种形式的人道主义援助。&lt;/p>;&lt;h3>;塔利班让所有阿富汗人的生活变得更糟。现在外援枯竭&lt;/h3>;&lt;p>;形势确实严峻。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯最近在多哈举行的一次会议上表达了对解决危机所需资金不足的担忧，并指出在人道主义应急计划 46 亿美元的目标之外，从捐助者那里“仅收到了 2.94 亿美元”。 &lt;/p>;&lt;p>;就中国而言，中国承诺在 2021 年向阿富汗提供 3100 万美元的人道主义援助。但是，该国目前的局势阻碍了长期基础设施项目所需的那种稳定。&lt;/p>;&lt; p>; 这场危机与塔利班对妇女人权的严厉镇压交织在一起。它禁止妇女接受中学和高等教育，也禁止妇女工作，使数百万人进一步陷入贫困。塔利班最近决定限制妇女在联合国工作，这也意味着许多人无法获得挽救生命的食物、水和药品。&lt;/p>;&lt;p>;2 月，中国与更广泛的国际社会一起呼吁塔利班结束对妇女和教育的限制。在与伊朗的联合声明中，它呼吁“阿富汗统治者组建一个所有民族和政治团体都真正参与其中的包容性政府，并取消所有对妇女、少数民族和其他宗教的歧视措施”。&lt;/p>;&lt;p >; 对中国而言，一个可以说更为紧迫的问题是自塔利班掌权以来伊斯兰极端主义在阿富汗的兴起。中国警惕塔利班窝藏极端主义团体的习惯，尤其是来自中国新疆地区的极端主义团体。&lt;/p>;&lt;p>;据报道，多年来，中国政府拘留了多达 100 万维吾尔族人，维吾尔族是一个穆斯林少数民族。职业培训的幌子。据报道，中国还向塔利班施压，要求其拒绝支持维吾尔武装分子，并更广泛地打击极端主义，以换取官方承认。&lt;/p>;&lt;p>;此外，中国公民在阿富汗工作时面临风险。在一个案例中，身份不明的男子去年年底袭击了喀布尔的龙眼酒店——一家深受中国公民欢迎的酒店，导致中国政府呼吁其公民“尽快”离开阿富汗。&lt;/p>;&lt;p>; 1 月，在喀布尔的阿富汗外交部外发生恐怖袭击，造成 5 人丧生，中国代表团本来预计会到那里。中国外交部对此表示关切，并表示希望阿富汗政府保护包括中国公民在内的所有国家的公民。&lt;/p>;&lt;p>;这些袭击表明塔利班要么无力应对阿富汗境内的恐怖主义，要么根本就没有能力对此很感兴趣。&lt;/p>;&lt;p>;长期以来，阿富汗一直被称为帝国的墓地。该国仍然不稳定，塔利班拒绝尊重人权、组建包容性政府和打击极端主义团体将确保这种情况继续下去。&lt;/p>;&lt;p>;至少在经济上，这可能意味着中国将面临同样的待遇。如果北京想避免这种命运，就应该谨慎行事。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https:// feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange &quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 03:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Lebanese prisoners detained in the UAE released after inmate’s death]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3222067/lebanese-prisoners-detained-uae-released-after-inmates-death?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.28 02:03&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/3a33e582-6181-45f8-a578-9ab2c2f1ff9e_65daa705.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;自 3 月以来在阿拉伯联合酋长国被拘留的黎巴嫩公民已获释，黎巴嫩外交事务黎巴嫩驻阿布扎比大使周六在一份声明中表示——几周前，黎巴嫩驻阿布扎比大使告知其外交部“大约两个月前在阿联酋被捕的所有 10 名黎巴嫩被拘留者均已获释” ，声明说。&lt;/p>;&lt;p>;这 10 人于 3 月被拘留，并被指控与黎巴嫩什叶派运动真主党有联系，阿布扎比将真主党归类为“恐怖主义”组织，黎巴嫩政府发言人 Afif Shoman 说黎巴嫩人的亲属在阿联酋被拘留。&lt;/p>;&lt;p>;“他们已被释放，但仍留在阿联酋，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;其中一名被拘留者 Ghazi Ezzedine 于 5 月在拘留期间死亡4 日，引发了包括国际特赦组织在内的人权组织的强烈反对。&lt;/p>;&lt;p>;Shoman 说，剩下的九名被拘留者“在 Ezzedine 死后遭到强烈反对和媒体宣传后被释放”，并补充说他的遗体尚未被移走。回到他的家人身边。&lt;/p>;&lt;p>;阿联酋当局未就此事发表评论，其外交部也未立即回应置评请求。&lt;/p>;&lt;p>;50 多岁的 Ezzedine 曾国际特赦组织的西玛·沃特林 (Sima Watling) 当时说，他在海湾国家生活了大约 30 年，直到 3 月 22 日他和他的两个兄弟因不明罪名被捕。&lt;/p>;&lt;p>;他死后，当局等了几天才通知Watling 说，他的家人这样做只是为了让他的儿子辨认尸体，然后只允许看到 Ezzedine 的脸。&lt;/p>;&lt;h3>;“太空苏丹”阿联酋宇航员离开国际空间站进行首次阿拉伯太空行走&lt;/h3 >;&lt;p>;“看来阿联酋当局正试图隐瞒真正的死亡原因，并对案件保密，”她补充说。&lt;/p>;&lt;p>;近年来，阿联酋已经驱逐或判处了将一些涉嫌与真主党有关联的黎巴嫩什叶派入狱。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年 5 月，阿联酋法院判处一名黎巴嫩男子无期徒刑和两名同胞 10 年监禁，罪名是策划袭击真主党。&lt; /p>;&lt;p>;另外五名黎巴嫩什叶派穆斯林因策划为该组织发动袭击而被判无罪。&lt;/p>;&lt;p>;国际特赦组织当时表示，“缺乏公平审判的基本要求，例如可以接触律师”剥夺了该判决“的任何可靠性或可信度”。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx .net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 02:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine says Russia is plotting ‘a provocation’ at nuclear plant, offers no evidence]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3222066/ukraine-says-russia-plotting-provocation-nuclear-plant-offers-no-evidence?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.28 00:56&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/28/b0943de0-c538-49fb-b6c5-f162978cba2d_2a8757a0.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;乌克兰的军事情报部门在没有提供证据的情况下声称，俄罗斯正在策划“大规模对其位于该国东南部的一座核电站进行“大规模挑衅”，目的是破坏乌克兰迫在眉睫的反攻。&lt;/p>;&lt;p>;乌克兰国防部情报局周五发表的一份声明称，俄罗斯俄罗斯军队将袭击欧洲最大的 Zaporizhzhia 核电站，然后报告放射性泄漏，以引发国际调查，从而暂停敌对行动，并让俄罗斯军队在反攻前重新集结所需的喘息机会。&lt;/p>; &lt;p>;声明称，为实现这一目标，俄罗斯“中断了原定于周六举行的联合国国际原子能机构 (IAEA) 常设监测团人员轮换”。它没有提供支持任何说法的证据。&lt;/p>;&lt;p>;国际原子能机构在给美联社的电子邮件回复中表示，它没有立即对这些指控发表评论，俄罗斯官员也没有立即评论&lt;/p>;&lt;p>;该声明反映了莫斯科经常发表的类似声明，在没有证据的情况下声称基辅正在策划涉及各种危险武器或物质的挑衅，以便随后指控俄罗斯犯有战争罪。&lt;/p>;&lt;p >;乌克兰国家安全和国防委员会秘书 Oleksiy Danilov 表示，莫斯科驻乌克兰军队正准备迎接基辅军队迫在眉睫的反攻，反攻尚未开始，但可能“明天、后天或一周内”开始，在周六接受 BBC 采访时表示。&lt;/p>;&lt;p>;Zaporizhzhia 核电站是世界上最大的 10 座核电站之一。它位于乌克兰东南部被部分占领的扎波罗热地区。该工厂的六个反应堆已关闭数月，但它仍然需要电力和合格的工作人员来操作关键的冷却系统和其他安全设施。&lt;/p>;&lt;p>;附近的战斗一再中断电力供应，并加剧了人们对潜在潜在威胁的担忧。 1986 年发生在乌克兰北部切尔诺贝利的灾难，那里的一座反应堆发生爆炸并喷出致命辐射，造成大片地区受到污染，这是世界上最严重的核灾难。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和平特使在莫斯科推动乌克兰问题的政治解决会议&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时，俄罗斯周六报告称其领土上发生了更多袭击事件，无人机在其西部地区坠毁，与乌克兰接壤的地区遭到炮击。&lt;/p>;&lt;p>;两架无人机袭击了一个行政机构普斯科夫州长米哈伊尔·韦杰尔尼科夫周六报道说，俄罗斯西普斯科夫地区与白俄罗斯、拉脱维亚和爱沙尼亚接壤，将建设一家石油公司。 Vedernikov 说，该建筑物因爆炸而受损。&lt;/p>;&lt;p>;地方当局说，另一架无人机在莫斯科以北约 150 公里（90 英里）的特维尔地区坠毁。&lt;/p>;&lt;p>;据该地区州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫 (Vyacheslav Gladkov) 称，俄罗斯与乌克兰接壤的别尔哥罗德地区周六遭到多轮炮击，造成一人死亡。在与乌克兰接壤的邻近库尔斯克地区，州长罗曼·斯塔罗沃伊特 (Roman Starovoyt) 说，一人被跨界迫击炮击毙。&lt;/p>;&lt;p>;英国军方周六表示，俄罗斯的私人军事力量瓦格纳 (Wagner)撤出莫斯科声称本月早些时候夺取的东部城市巴赫穆特周边地区。&lt;/p>;&lt;p>;瓦格纳酋长 Yevgeny Prigozhin 本周早些时候宣布撤军，称瓦格纳将把这座废墟城市的控制权移交给俄罗斯军队。然而，有些人持怀疑态度：Prigozhin 以发表无法证实的、引人注目的声明而闻名，他后来又收回了这些声明。&lt;/p>;&lt;p>;但英国国防部周六在一系列推文中表示，瓦格纳战士“可能已经开始撤出他们在巴赫穆特周围的一些阵地。 “乌克兰国防部副部长也证实了瓦格纳部队在该镇郊区的轮换，”该部表示。&lt;/p>;&lt;h3>;巴西的卢拉拒绝了普京访问俄罗斯的邀请&lt;/h3>;&lt;p>;与此同时, 俄罗斯将于下个月开始驱逐德国外交官、教师和德国文化机构的雇员——此举将进一步加剧两国之间的紧张关系，自去年年初俄罗斯入侵乌克兰以来两国之间的关系已经非常紧张。&lt;/p>;&lt;p >;德国外交部严厉批评俄罗斯的举动，称即将到来的驱逐是“单方面的、不合理的和不可理解的决定”。&lt;/p>;&lt;p>;此次驱逐将影响数百名德国国家雇员，包括歌德学院的教师和工作人员，据日报《南德意志报》报道，该组织在国外推广德国文化和语言。&lt;/p>;&lt;p>;这次驱逐是为了回应今年早些时候俄罗斯情报部门在德国的存在减少。&lt;/p>;&lt;p>;“据德国外交部称，俄罗斯外交部已于 4 月公布其决定对我们驻外使团和德国驻俄罗斯中介机构的工作人员人数设置上限。&lt;/p>;&lt;p>;驱逐将据该部称，这将导致“我们在俄罗斯所有领域的存在都大幅减少”。&lt;/p>;&lt;p>;德国没有宣布对预计将于下周开始的俄罗斯驱逐行动的任何具体回应，但外交部Office表示，“关于俄罗斯在德国存在的上限，德国政府也将确保在实践中实现真正的平衡。”&lt;/p>;</description><pubDate> Sun, 28 May 2023 01:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Twitter withdraws from EU fake news code: ‘You can run but you can’t hide’, commissioner says]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3222065/twitter-withdraws-eu-fake-news-code-you-can-run-you-cant-hide-commissioner-says?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 23:49&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/64216399-b2c5-4fb1-9521-9414c248d30c_0b797c4f.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;Twitter 自愿退出了欧盟的虚假信息行为准则，欧盟内部市场专员蒂埃里·布雷顿 (Thierry Breton) 说。&lt;/p>;&lt;p>;今年早些时候，Twitter 是唯一没有根据该准则向欧盟发送完整报告的主要科技平台，该公司在被欧盟接管之前同意遵守该准则埃隆·马斯克 (Elon Musk) 于 2022 年底提出。欧盟执行机构在 2 月份表示，其报​​告缺乏数据，也没有包括这家社交媒体公司将授权事实核查人员的承诺。&lt;/p>;&lt;p>;“Twitter 离开了欧盟反对虚假信息的自愿行为准则。但义务仍然存在，”布雷顿周五晚些时候在他的推特账户上说。 “你可以跑，但你不能躲”。&lt;/p>;&lt;h3>;新任 Twitter 首席执行官琳达·亚卡里诺“兴奋”帮助改造平台&lt;/h3>;&lt;p>;他说，除了自愿承诺外，打击虚假信息将成为根据《欧盟数字服务法》，截至 8 月 25 日的法律义务。 Twitter 将有资格成为一个“非常大的在线平台”，要求该公司处理有害内容并向委员会提交年度风险评估。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的团队将做好执法准备，”Breton 发推文说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;马斯克在 Twitter 的大规模裁员——包括公司整个布鲁塞尔办事处的撤离——引发了人们对其是否能够做出必要的改变以遵守欧盟规则的担忧。不遵守 DSA 可能会导致企业被处以高达其年收入 6% 的罚款，甚至会促使委员会完全禁止某个平台。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 23:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong’s Civic Party folds after 17 years of championing opposition causes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3222062/hong-kongs-civic-party-folds-after-17-years-championing-opposition-causes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 22:51&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/f73a640d-da1e-48ec-8dbb-0890537eeedb_7e6e9c3e.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;香港公民党曾经是反对派阵营中的第二大政党17 年后解散，其主席敦促居民保持希望，“活在真相中，相信明天”。&lt;/p>;&lt;p>;在 31 名成员中只有一名投票支持该组织后，该组织开始自行解散在周六的临时股东大会上动议解散。&lt;/p>;&lt;p>;“在完成最后的程序后，公民党将从世界上消失，”董事长兼联合创始人 Alan Leong Kah-kit 说。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;Leong 表示，去年没有任何成员出面竞选主席或执行委员会，导致该党没有可以组织筹款的领导继任者，该党的命运就注定了。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于“我们的财务状况有限，自愿清盘真的不足为奇。”他说，自 2006 年由六名立法会议员成立以来，该党一直倡导普选和法治事业，并在七次选举中赢得了超过 70 个立法会席位，这清楚地表明其纲领得到了选民的共鸣。&lt;/p>;&lt;p>;Leong也感谢在民主发展低谷时支持组织的市民。&lt;/p>;&lt;p>; ，”他在主席报告中写道。 “世界瞬息万变。历史会告诉我们。今天，公民党正在告别香港。我们希望香港人活在当下，心怀希望，不要太沉重。活在真相中，相信明天。”&lt;/p>;&lt;p>;当北京于 2020 年对香港实施国家安全法，针对分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为时，党的前途变得不确定，继前一年的反政府抗议活动之后。&lt;/p>;&lt;p>;2021 年，四位核心成员——前立法会议员杨岳桥、谭文豪和郭家麒，以及前区议员李裕-shun – 被控颠覆他们在非官方初选中的角色，以选择候选人竞选立法会席位。当局将决选描述为瘫痪政府阴谋的一部分。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反对党公民党因 11 名议员辞职而震惊&lt;/h3>;&lt;p>;在漫长的保释程序中，四名被告宣布他们完全退出了政党和政治。他们后来情绪化地呼吁该党解散，认为此举将有助于保护成员免受可能的起诉。他们声称，从 2020 年开始的一系列事件一直证明该党没有未来。&lt;/p>;&lt;p>;当时，梁说他曾多次与成员讨论解散该党，但他们决定“走与香港人一起”，同时在变化的政治环境中调整路线。&lt;/p>;&lt;p>;该党长期以来与大律师联系在一起，因为几位联合创始人和主席都在该行业工作，包括 Leong、Audrey Eu Yuet-mee 和 Ronny唐家华。&lt;/p>;&lt;p>;三人最初于 2003 年聚集在一起，反对政府实施《基本法》第 23 条的计划，该条要求香港制定类似于北京三人提出的《国家安全法》的立法几年前。在公众的强烈反对下，政府最终搁置了该法案。&lt;/p>;&lt;p>;该党在 2006 年成立时将自己定位为替代执政力量，并设定了成为执政者的最终目标。次年，反对派选择梁在行政长官选举中与曾荫权竞争，这是一个旨在揭露“小圈子选举”本质的远景。&lt;/p>;&lt;h3>;香港公民党承诺集中精力民生重于政治改革&lt;/h3>;&lt;p>;但该党随后开始对宪政发展采取更具对抗性的态度，其反对民主党在 2018 年与北京达成妥协后提出的政治改革计划就是明证。 2010.&lt;/p>;&lt;p>;2015 年，在要求全民普选的公民抗命运动使香港部分地区陷入瘫痪一年后，唐退党转而走更中间派的政治道路，成为行政会议成员，市领导的主要决策机构。&lt;/p>;&lt;p>;唐周六表示，很遗憾该党正在解散。&lt;/p>;&lt;p>;“我打算成立该党来照顾那些在政治上采取中间立场……与北京沟通，就推动宪政发展达成共识，”他说。 “但党背离了意识形态，我十多年来一直劝他们回到正确的轨道上，但徒劳无功。”&lt;/p>;&lt;p>;居民不应将国安法归咎于国安法的死亡党，他说，认为反对派阵营近年来变得更加激进，这可能导致北京引入立法。&lt;/p>;&lt;p>;自国家安全法引入以来，已有 50 多个民间团体解散。&lt; /p>;&lt;p>;另一位创始成员大律师史蒂芬·查·施恩戈（Stephen Char Shik-ngor）表示，尽管该党的垮台令人遗憾，但没有什么会永远存在。&lt;/p>;&lt;p>;“我们在过去十年中付出了所有，并努力我们所能做的，”他说。 “我们成功与否不再是最重要的事情。”&lt;/p>;&lt;p>;虽然 Char 表示他尊重 Tong 对该党的看法，但他表示解散该党让当局有机会反思是否只有一个政治发言权将有助于社会进步。&lt;/p>;&lt;p>;“有些人可能会觉得治理有效，但这真的是一件好事吗？”他说。&lt;/p>;&lt;h3>;香港反对派全力以赴，试图找到自己的位置&lt;/h3>;&lt;p>;另外，民政事务局局长麦美娟周六抨击英国批评香港的在其每六个月一次的香港议会报告中对区议会进行改组。改革将看到大多数直接选举产生的成员被任命的成员取代。&lt;/p>;&lt;p>;鉴于任命市政机构成员的做法是由英国殖民政府引入的，英国没有资格批评改革，她说.&lt;/p>;&lt;p>;“也许他们忘记了。我也是在殖民时代被任命的。因此，他们应该赞成委任制，不应食言。” .&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 23:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[At 100, Kissinger still seen as influential ‘old friend’ in China despite ‘complicated’ legacy in US]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222035/100-kissinger-still-seen-influential-old-friend-china-despite-complicated-legacy-us?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 22:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/b729f870-4aae-42bc-8354-cb41a3f79294_eaf9e6c7.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 在他秘密的、开创性的中国之行结束后的 50 多年里仍然关注着中国1971 年的北京。&lt;/p>;&lt;p>;与半个世纪前，当他通过重新开放直接外交、倾斜冷战力量平衡来对北京与莫斯科形成三角关系时，这位美国前国务卿现在担心的是一个超级大国。与北京开战。&lt;/p>;&lt;p>;星期六将迎来 100 岁生日的基辛格一再警告说，这两个大国之间的军事对抗将带来“灾难性后果”，他说这正处于“冷战的山脚下” .&lt;/p>;&lt;p>;虽然许多人说他在华盛顿的影响力已经减弱，但在中国情况并非如此。&lt;/p>;&lt;p>;“当基辛格谈论世界形势和中国时，他仍然经常这样做，我们绝对应该以崇敬和关注的态度听取他的意见，”一位因此事的敏感性而要求匿名的中国外交官说。&lt;/p>;&lt;h3>;习拜登峰会改变了军事冲突的路径：基辛格&lt;/h3 >;&lt;p>;中国新任驻华盛顿大使谢锋星期五在康涅狄格州肯特拜访了基辛格，向他表示北京方面对他 100 岁生日的祝贺。中国大使馆表示，双方“就中美关系和共同关心的国际和地区问题深入交换了意见”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管两国在意识形态和地缘政治上存在竞争，但在中国比在国内更受欢迎和更有影响力，这凸显了北京对维持与美国关系的重视。&lt;/p>;&lt;p>;他们经常指出，这位资深政治家具有与五个国家建立密切关系的非凡能力几代中国最高领导人，从毛泽东和邓小平到江泽民、胡锦涛和习近平。&lt;/p>;&lt;p>;在 2019 年 11 月最后一次中国访问期间，在 Covid-19 大流行开始之前不久，中国人习近平主席盛赞基辛格对双边关系的“历史性贡献”和“深刻的历史洞察力和对中国传统文化的深刻理解”。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格赞扬了习近平，并阐述了他最喜欢的话题：如何避免意外冲突大国之间。他还吹嘘自己在过去 50 年里访问了中国近 100 次。&lt;/p>;&lt;p>;基辛格在美中关系中发挥的作用比基辛格更为突出，“基辛格”创始人兼总裁王辉耀说。位于北京的政府关联智库中国与全球化中心。&lt;/p>;&lt;p>;曾任中国政府官员的王称基辛格为“20 世纪最伟大的外交官”，他说，从北京的角度来看，基辛格最大的外交官贡献是他在促成与中国的历史性和解方面发挥的开创性作用。&lt;/p>;&lt;p>;王说，基辛格将因其远见卓识、对中国的深刻理解和非凡的和平能力以及帮助向世界开放中国并促进双边合作，这有助于中国崛起为世界第二大经济体。&lt;/p>;&lt;p>;在 1979 年邓小平首次对美国进行国事访问时，王指出，这些国家&lt;/p>;&lt;p>;王说，尽管基辛格因短暂的越南和平协议而获得 1973 年诺贝尔和平奖而受到批评，但他在中美之间促成和平的努力是一个转折点冷战时期并获此殊荣。&lt;/p>;&lt;p>;据王说，基辛格在中国处理美国事务中发挥了“独特且不可或缺”的作用，中国领导人和高级外交官将他视为与白宫和定期征求他的意见，尤其是在危机时期。&lt;/p>;&lt;p>;“中国视基辛格为可靠的老朋友，因为他对引入华盛顿几十年的接触政策做出了不可磨灭的贡献。我们希望他将继续对美中关系施加影响，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;2016 年 12 月——就在当选总统唐纳德特朗普与台湾总统蔡英文进行史无前例的通话后一天， threatened to upend the fragile balance in the Taiwan Strait – Xi sought Kissinger&#39;s advice during a meeting in Beijing.&lt;/p>;&lt;p>;In his 2011 book On China, Kissinger recounted how he advised Deng on how to manage a diplomatic crisis following the bloody Tiananmen crackdown in 1989. He was invited to Beijing in a private capacity in November of that year.&lt;/p>;&lt;p>;Zhiqun Zhu, an international relations professor at Bucknell University, said Kissinger, as a “hardcore realist”, tended to downplay ideology, values and human rights in foreign affairs and had been an advocate for stronger relations with China.&lt;/p>;&lt;p>;At a 2021 event in New York, the US statesman warned against pushing China too hard on human rights – particularly Beijing&#39;s policies in Hong Kong and Xinjiang.&lt;/p>;&lt;p>;“We should not use the human rights issue as a deliberate issue to undermine the existing structures, because if we do that, we will be in a permanent confrontation,” Kissinger said.&lt;/p>;&lt;p>;Zhu said while Kissinger&#39;s legacy was more complicated and controversial in the US, where some have accused him of being a war criminal, he had been widely revered in China among Chinese officials, think tanks and scholars .&lt;/p>;&lt;p>;“Generations of Chinese leaders have believed that Kissinger&#39;s role was unparalleled in the process of US-China normalisation. So he has been considered an &#39;old friend&#39; by generations of Chinese leaders and remains popular in China,” Zhu said.&lt;/p>;&lt;p>;However, Zhu noted Kissinger&#39;s views on China had shifted in recent years, coinciding with growing bipartisan antipathy towards Beijing in the US.&lt;/p>;&lt;p>;“As the Soviet Union disintegrated and as Russian power continues to decline, the global centre has shifted from Europe to the Asia-Pacific, where China has emerged as the challenger to US dominance,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“So increasingly Kissinger – like many other realists – views China as a threat to US interests. Still, he harbours a more benign view of US-China relations and does not favour a confrontational approach towards China.”&lt;/p>;&lt;p>;George Magnus, a research associate at Oxford University&#39;s China Centre, said one of the reasons for Kissinger&#39;s sustained popularity among Chinese leaders was his image as being “friendlier, more accommodating and less bellicose” than many US officials.&lt;/p>;&lt;p>;In an interview with CBS that aired earlier this month, Kissinger spoke positively of China&#39;s new-found role in mediating international conflicts such as the Ukraine war.&lt;/p>;&lt;p>;“Now that China has entered the negotiation, it will come to a head, I think, by the end of the year,” Kissinger said. “We will be talking about negotiating processes and even actual negotiations.”&lt;/p>;&lt;p>;Kissinger called for direct dialogue between Xi and US President Joe Biden in an interview with The Economist last month.&lt;/p>;&lt;p>;“[If] the two presidents meet, rather than list all their grievances, which they know … hopefully the American president, from my point of view, would say: &#39;Mr President, the two greatest dangers to peace right now, are us two. In the sense that we have the capacity to destroy humanity. I think we should agree between ourselves to try to avoid such a situation&#39;,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Magnus noted that while Kissinger was preoccupied with America&#39;s place in the world and winning a great power competition, he was also clearly worried about the growing likelihood of a superpower confrontation.&lt;/p>;&lt;p>;“After all, as he says in The Economist interview, the US and China are uniquely equipped to both wage and prevent war. And the latter demands their urgent and relentless attention, is what I read in the piece,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Kissinger marks 50 years since first China visit, urges US-China talks&lt;/h3>;&lt;p>;Kissinger&#39;s moderate pro-engagement views and occasional deference towards Chinese rulers are also easy targets for criticism among China hawks.&lt;/p>;&lt;p>;While Kissinger said the 1989 Tiananmen crackdown was “too brutal”, he nonetheless praised Deng, who was widely blamed for the incident, as a “great reformer”.&lt;/p>;&lt;p>;James Mann, author of About Face: A History of America&#39;s Curious Relationship with China, from Nixon to Clinton, criticised Kissinger for his depiction of Chinese leaders as “wise and farsighted”.&lt;/p>;&lt;p>;China has remained the core of Kissinger&#39;s legacy, according to Mann, who was critical of his other accomplishments, including the detente with the Soviet Union and the peace deal with the communists in Vietnam – both of which were short-lived.&lt;/p>;&lt;p>;Mann, who is also a member of the US-China Economic and Security Review Commission, said that while Kissinger continued to hold “intermittent influence” in the quarter century after the opening to China, he had “no influence” and “not much relevance” today.&lt;/p>;&lt;p>;According to Mann, many Americans have been disappointed that Beijing&#39;s growing prosperity did not lead to a more open, less repressive China.&lt;/p>;&lt;p>;“Back then, the threat of Soviet military power brought the two countries together. Today, China is supporting Russia as it wages war in Europe,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Kissinger also admitted he had faced challenges in dealing with the Trump and Biden administrations. In an interview last year with the New York Post, he expressed frustration that he had not been invited to meet Biden, although he claimed to have had access to every president from Nixon to Trump.&lt;/p>;&lt;p>;Carla Hills, a former US trade representative and housing secretary, defended Kissinger&#39;s achievements.&lt;/p>;&lt;p>;“I think he&#39;s quite influential, and particularly in China. I think sitting down and talking the way Kissinger talks is enormously useful, and I don&#39;t think that we can go around saying we only want to deal with democratic governments,” she said.&lt;/p>;&lt;p>;“And we get along with Vietnam, which is communist. So it isn&#39;t whether or not they&#39;re a democracy. The question is whether they follow the rules – that is the point. And that&#39;s something that Henry strongly believed in, and when you talk about diplomacy, he is the king of it.”&lt;/p>;&lt;p>;Dennis Wilder, a research fellow at the Initiative for US-China Dialogue on Global Issues at Georgetown University, said Kissinger still held a unique and important place in US-China relations.&lt;/p>;&lt;p>;“Chinese officials and academics have considered him an &#39;old friend&#39; of China … With this residue of trust, the Chinese side is comfortable talking candidly with Kissinger and hoping that he will be able to get their thoughts through to the successive US administration,” he said.&lt;/p>;&lt;h3>;Kissinger warns China and US against escalating to all-out AI conflict&lt;/h3>;&lt;p>;But in the US, opinions of Kissinger varied greatly depending on who you ask, Wilder noted.&lt;/p>;&lt;p>;“Many hardliners on China believe that the Nixon opening to China was a mistake because it has made Chinese communism strong by allowing it into world markets. Those who believe in stabilising US-China relations are much more inclined to listen to Kissinger&#39;s recommendations,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;Pang Zhongying, a professor of international affairs at Sichuan University noted that the public might never know the full scope of Kissinger&#39;s impact on history.&lt;/p>;&lt;p>;“We know only a small part of him, and a great deal of his life&#39;s work, including his dealings with China, are among the most well-guarded secrets,” he said.&lt;/p>;&lt;p>;“Kissinger&#39;s longevity is a miracle in itself, and as an old-fashioned realist, he remains pragmatic and hopeful. Despite his flawed legacy and many controversies, Kissinger is still among the most respected and influential foreign policy thinkers in the world.”&lt;/p>;&lt;p>;Additional reporting by Robert Delaney&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 22:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Japan PM Kishida willing to meet North Korea’s Kim Jong-un over kidnappings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3222059/japan-pm-kishida-willing-meet-north-koreas-kim-jong-un-over-kidnappings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 21:39&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/eff33ea-9fcb-44c6-8727-8e2f18c089ab_4e511cdb.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;首相岸田文雄周六表示，他希望在两国之间建立高层谈判日本和朝鲜争取早日安排与朝鲜领导人金正恩就日本被绑架者返回问题举行首脑会议。&lt;/p>;&lt;p>;他在东京寻求日本人返回的集会上发表讲话对于在 1970 年代和 80 年代被朝鲜绑架的国民，岸田重申他致力于“尽早”与金正恩实现无条件会谈。&lt;/p>;&lt;p>;他的政府将致力于安排与平壤的谈判“在高位Kishida 补充说，“我直接控制的级别”为与朝鲜领导人的会谈铺平了道路。&lt;/p>;&lt;h3>;86 岁的日本妈妈失去了看到女儿平壤在 1977 年被绑架的希望&lt;/h3>;&lt;p>;日本政府已正式确认其 17 名国民被朝鲜绑架，并怀疑平壤参与了许多其他失踪事件。虽然 2002 年有 5 人返回，但另外 12 人下落不明。&lt;/p>;&lt;p>;岸田还告诉与会者，与平壤建立富有成效的关系将“对双方都有利，并对地区发展做出巨大贡献稳定与和平。”&lt;/p>;&lt;p>;一位政府消息人士称，首相已表明“他已准备好与朝鲜对话。”&lt;/p>;&lt;p>;随着许多失踪者的家人现在年事已高，在 2021 年成为首相的岸田担任首相期间，这个问题变得越来越紧迫。&lt;/p>;&lt;p>;在政策转变中，为实现其目标而妥协的意愿增强，全国救援日本人协会被绑架朝鲜在 2 月表示，如果这意味着被绑架者将被遣返，它不会反对对该国的人道主义援助。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 21:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China and Congo agree to regular checks on mining deals]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222042/china-and-congo-agree-regular-checks-mining-deals?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 21:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/4c7daade-5534-4f07-b1c4-650d59c62fbf_cab41929.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;中国和刚果民主共和国总统同意定期评估采矿根据周五的联合声明，合作符合两国的长远利益。&lt;/p>;&lt;p>;在刚果领导人周三抵达中国首都推动他认为在他的前任约瑟夫·卡比拉领导下“谈判不力”的采矿合同的全面改革。&lt;/p>;&lt;p>;Tshisekedi 还寻求吸引更多中国投资进入这个资源丰富的非洲国家，并获得中国的帮助以打击 M23 反叛分子&lt;/p>;&lt;p>;周五，在人民大会堂会谈之前，习近平在天安门广场以仪仗队和 21 响礼炮欢迎刚果总统。&lt;/p>;&lt;p>;习近平表示，中国愿加强与金沙萨的伙伴关系，加大对这个中非国家的投资。&lt;/p>;&lt;p>;两国领导人还同意将双边关系提升为全面战略合作伙伴关系，这是双边关系的最高水平&lt;/p>;&lt;h3>;中国公司与刚果钴矿达成特许权使用费协议，松了一口气&lt;/h3>;&lt;p>;刚果民主共和国正在重新评估的其中一项采矿交易是价值 62 亿美元的中刚合资企业 Sicomines ，这是刚果民主共和国 2008 年与中国公司签署的以矿产换基础设施的合同。&lt;/p>;&lt;p>;作为钴和铜的回报，中国公司同意投资 30 亿美元在矿产资源丰富的采矿项目加丹加省，以及 32 亿美元的一般基础设施建设。&lt;/p>;&lt;p>;但在 2 月，刚果金融总监察局发布了一份报告，称该国没有为其贡献的铜和钴储量得到充分补偿.&lt;/p>;&lt;p>;报告称，中国企业开采了约100亿美元的矿产，但仅建设了价值约8.22亿美元的基础设施。&lt;/p>;&lt;p>;中国驻刚果民主共和国大使馆和Sicomines大使馆强烈反对这份报告，称该报告“充满偏见”。&lt;/p>;&lt;p>;刚果官员在北京表示，谈判正在进行中，有望在年底前签署该项目的新采矿协议&lt;/p>;&lt;h3>;中国矿业合资企业正在成为刚果的政治棋子吗？&lt;/h3>;&lt;p>;周五，习近平表示，中国将继续鼓励中国企业加快实施商定的基础设施项目，加强&lt;/p>;&lt;p>;根据联合声明，中方将鼓励中国企业投资刚果（金）新能源电池价值链开发项目，支持刚果（金）产业链升级。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;两国元首还一致认为，合作中出现的问题可以“通过友好协商解决”。&lt;/p>;&lt;p>;两国将“按照市场化原则”推动投资高质量发展以及合同精神”。&lt;/p>;&lt;p>;中国也将参与建设基础设施，但项目将由刚果民主共和国制定。&lt;/p>;&lt;h3>;刚果民主共和国军官因谋杀2 中国工人&lt;/h3>;&lt;p>;但刚果民主共和国必须改善商业环境并保护在该国经营的中国公司的权利。&lt;/p>;&lt;p>;中国公司过去曾抱怨过不公平待遇，特别是在税收问题上。&lt;/p>;&lt;p>;在刚果民主共和国东部、加丹加和卢阿拉巴，中国工人也成为袭击和绑架的受害者，中国公司在这些地方拥有采矿权益。&lt;/p>;&lt;p>;上次局势恶化时今年，中国公安部派出一个专家小组帮助寻找解决安全问题的办法。&lt;/p>;&lt;p>;齐塞克迪政府正在与刚果民主共和国东部的 M23 叛乱分子作战，金沙萨声称该组织得到了卢旺达的支持 – claims卢旺达予以否认。&lt;/p>;&lt;p>;习近平周五表示，中国支持“恢复刚果东部和平与安全”的努力。&lt;/p>;&lt;p>;“中国谴责各种武装分子实施的暴力和侵犯人权行为习近平说，支持重建信任与和平。&lt;/p>;&lt;p>;齐塞克迪感谢中国长期以来对刚果经济社会发展的支持。&lt;/p>;&lt;p>;“刚果愿意与中国深化在经贸、资源、基础设施、医疗卫生等领域的合作，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;两国元首见证了合作协议的签署，其中包括关于开采自然资源、数字经济的发展、信息交流、绿色增长和电视网络。&lt;/p>;&lt;p>;刚果民主共和国对中国向绿色能源转型具有重要战略意义——该国供应了中国 60% 以上的钴，是电动汽车和电子产品电池的关键部件。&lt;/p>;&lt;p>;根据中国国家统计局的数据，2022 年与刚果民主共和国的双边贸易额达到 219 亿美元，比上年增长 51.7% &lt;/p>;&lt;p>;从北京出发，Tshisekedi 和他的团队将访问上海、深圳和香港。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Iraq bid to link Asia and Europe in US$17 billion road and rail project]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3222057/iraq-link-asia-and-europe-us17-billion-road-and-rail-project?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 21:13&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/f11b29e2-9f3c-4073-9946-102fd24d84a8_40dfa4e9.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;伊拉克周六启动了一项耗资 170 亿美元的项目，以连接其主要商品港口南部海岸通过铁路和公路通往与土耳其的边界，此举旨在在经历了几十年的战争和危机后改变该国的经济。&lt;/p>;&lt;p>;发展之路旨在连接伊拉克盛产石油的大法奥港南至土耳其，通过缩短亚洲和欧洲之间的旅行时间，将土耳其变成一个中转枢纽，以与苏伊士运河相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;“发展之路不仅仅是运送货物或乘客的道路。这条道路为伊拉克广大地区的发展打开了大门，”伊拉克港口总公司总干事 Farhan al-Fartousi 告诉路透社。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克政府设想高速列车运送货物和货物以每小时 300 公里（186.41 英里）的速度运送乘客，与当地工业中心和可能包括石油和天然气管道的能源组成部分相连。&lt;/p>;&lt;h3>;伊拉克的古老宝藏因气候变化而被喷砂&lt;/h3>; &lt;p>;这将标志着与该国现有陈旧交通网络的重大转变。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克的火车服务目前运营着几条线路，包括慢速石油货运和从巴格达到巴士拉的单程过夜客运列车，需要 10 到 12 个小时才能完成 500 公里。&lt;/p>;&lt;p>;法尔图西说，十多年前设计的大法奥港已完成一半。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克与伊拉克之间的客运欧洲回顾了 20 世纪之交的宏伟计划，即打造一条从巴格达到柏林的快车。&lt;/p>;&lt;p>;“我们将再次启用这条线路，并将其与其他国家联系起来，”Fartousi 说道，并指出了计划运送游客和朝圣者前往伊拉克的什叶派圣地和沙特阿拉伯的麦加朝圣。&lt;/p>;&lt;p>;该项目于周六在一次会议上宣布，旨在吸引阿拉伯海湾国家、叙利亚等阿拉伯国家的兴趣和乔丹。一位政府高级助手表示，区域投资已经摆在桌面上。&lt;/p>;&lt;p>;伊拉克的发展承诺由来已久，但即使总理穆罕默德什叶派苏丹政府推动重建道路，基础设施仍然破旧不堪&lt;/p>;&lt;p>;但官员们表示，发展道路是基于一些新的东西：自去年年底以来的一段相对稳定的时期，他们希望能够维持。&lt;/p>;&lt;p>;如果明年工作早点开始一年，该项目将在 2029 年完成，Fartousi 说。&lt;/p>;&lt;p>;“即使伊拉克缺席一年或两年或十年或两年，它也必须有一天或另一天返回。 Hopefully these days are the beginning of the return of Iraq,” he said.&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.best&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.best&lt;/a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 21:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Ukraine war: China’s peace envoy pushes political settlement in Moscow meetings]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3222047/ukraine-war-chinas-peace-envoy-pushes-political-settlement-moscow-meetings?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2023.05.27 20:23&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/styles/og_twitter_scmp_generic/public/d8 /images/canvas/2023/05/27/2d57b6b9-fc50-4b45-ba66-d13cd8acc2d7_e6f890c3.jpg&quot; width=&quot;100%&quot;>;&lt;p>;北京和莫斯科誓言加强联系并改善沟通以政治解决战争周五，中国欧亚事务特使李辉与包括外交部长谢尔盖拉夫罗夫在内的俄罗斯外交官在乌克兰举行会谈。&lt;/p>;&lt;p>;作为北京推动其和平计划的努力的一部分，李在俄罗斯首都进行了会谈并在结束访问包括乌克兰在内的其他五个欧洲国家。&lt;/p>;&lt;p>;“[中国将]加强与包括俄罗斯在内的各方的交流与对话，并为实现政治目标做出具体努力。乌克兰危机的解决，”中国外交部援引这位特使的话说。&lt;/p>;&lt;p>;前驻俄罗斯大使李说，北京一直坚持“客观公正”的立场，积极促和谈判，据报道&lt;/p>;&lt;h3>;波兰敦促中国和平特使俄罗斯撤军&lt;/h3>;&lt;p>;波兰外交部表示，双方同意中国国家主席习近平的3月对俄罗斯的访问“进一步加深了政治互信”，为中俄合作“注入了新的强劲动力”。&lt;/p>;&lt;p>;双方表示要加强双边和多边战略协作，加强交流与合作。 &lt;/p>;&lt;p>;俄方表示，将继续坚持政治解决方向，继续加强同中方沟通协调。&lt;/p>;&lt;p>; >;中国将自己描绘成冲突中的中立方，但由于北京与莫斯科的密切关系以及不愿谴责俄罗斯入侵乌克兰，其立场遭到了西方的质疑。&lt;/p>;&lt;p>;北京放2 月份提出了一项含糊的 12 点和平建议，呼吁停火与和平谈判。&lt;/p>;&lt;p>;在上个月习近平与乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelensky) 进行了期待已久的电话通话后，李克强访问了欧洲。&lt; /p>;&lt;p>;据俄罗斯外交部称，拉夫罗夫在与李辉的会晤中欢迎中国在乌克兰危机上的“平衡”立场，并称赞两国的密切关系。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫“感谢据俄罗斯国营塔斯社报道，中方感谢中方在乌克兰危机上的平衡立场，并称赞北京愿意在解决问题上发挥积极作用。&lt;/p>;&lt;p>;拉夫罗夫证实了莫斯科对政治和外交的承诺解决冲突。他指责“乌克兰方面及其西方操纵者”为恢复和平谈判制造了“严重障碍”。&lt;/p>;&lt;p>;本月早些时候，在李克强访问乌克兰、波兰、德国、比利时和法国期间，他受到来自欧洲官员利用北京在俄罗斯的影响力来说服它停止战争。&lt;/p>;&lt;p>;欧盟负责政治事务的副秘书长恩里克莫拉周四在布鲁塞尔告诉李，欧盟希望中国发挥作用“建设性作用”并维护联合国宪章和国际法。&lt;/p>;&lt;p>;李说，中国和欧盟就冲突达成了一些共识，北京支持欧洲国家加强“战略自主”，根据一位来自北京的声明。&lt;/p>;&lt;h3>;中国和平特使再次告诉北京必须推动莫斯科结束对乌克兰的入侵&lt;/h3>;&lt;p>;李在他的访问期间从其他欧洲官员那里收到了基本一致的信息。波兰外交部副部长 Wojciech Gerwel 告诉李克强，乌克兰的和平只能通过撤出俄罗斯军队并归还“非法占领的领土”来实现。&lt;/p>;&lt;p>;《华尔街日报》周五援引匿名西方官员的话报道在访问期间，李呼吁立即停火，让俄罗斯控制其新地区。&lt;/p>;&lt;p>;同样在周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京告诉巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦，俄罗斯“就政治和外交解决方案开放对话”。但他在电话中坚称，这种努力遭到了基辅及其“西方支持者”的阻挠。&lt;/p>;&lt;p>;李在本月早些时候访问该国期间告诉乌克兰官员，“解决问题没有灵丹妙药” &lt;/p>;&lt;p>;“各方要从自身做起，积累互信，为止战和谈创造条件。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Sat, 27 May 2023 20:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>