<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[China’s ties with Vietnam are a diplomatic priority, Xi Jinping tells To Lam on state visit]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275063/chinas-ties-vietnam-are-diplomatic-priority-xi-jinping-tells-lam-state-visit?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 20:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/7c4764f7-f1e1-49b7-a849-d0b278f5a3d4_0b6fc181.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中国国家主席习近平（左）与越南国家主席苏林视察周一，仪仗队前往北京人民大会堂。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着两国领导人于北京举行会晤，中国重申与越南的“高水平和战略性”关系是周边外交的“优先事项”周一。&lt;/p>;&lt;p>;中国国家主席习近平将海上争端和对河内稳定的担忧放在次要位置，感谢越南国家主席林杜林自升任越南执政党总书记以来首次出访中国。习近平表示：“（这次访问）充分体现了您对两党两国关系的高度重视，也体现了中越关系的高水平、战略性。” &lt;/p>;&lt;p>;“我愿与你建立良好的工作关系和个人友谊，共同引领中越命运共同体建设走得更深、更广。” &lt;/p>;&lt;p>;林郑月娥接替越南最有影响力的领导人之一阮富仲（Nguyen Phu Trong），在担任总书记 13 年后，于 7 月 19 日去世，被确认为越共中央总书记。&lt; /p>;&lt;p>;习近平高度评价阮富仲，称他为“好同志、好朋友”，并高度评价阮富仲对双边关系的贡献，尽管北京和河内之间在南海问题上的裂痕不断加深，而且越南与越南的关系也有所提升。 &lt;/p>;&lt;p>;“中国始终把越南作为周边外交优先方向，支持越南坚持党的领导，走符合本国国情的社会主义道路，习近平指出，“推动创新开放和社会主义现代化建设事业不断向前发展”。&lt;/p>;&lt;p>;习近平还表示，北京和河内“经济快速发展、社会长期稳定，凸显了两个国家的优越性”。面对“世界、时代、历史的变迁”，林郑月娥敦促林郑月娥着力发展“更高的政治互信、更坚实的安全合作、更深层次的务实合作、更强有力的合作”。民意基础……以及更好地管理和解决分歧”。&lt;/p>;&lt;p>;邻国和敌对声索国之间关系的重申与中国和菲律宾之间在争议海域再次爆发的紧张局势形成鲜明对比。周一。&lt;/p>;&lt;p>;中国和菲律宾海警船在南沙群岛萨比纳浅滩附近相撞，双方都指责对方应对此次冲突负责。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;河内和菲律宾都马尼拉是南中国海最强烈的声索对手之一，在阮富仲领导下的越南已成功修复与中国的政治关系，而没有在高度紧张的领土问题上夸大两国之间的分歧。&lt;/p>;&lt;p>;权威人士表示，强大的政党-两党关系、高层领导人之间的个人纽带以及双方对共产主义意识形态的共同承诺，有助于在 2014 年因中国深水石油钻井平台问题发生外交对峙后稳定两国关系。&lt;/p>; &lt;p>;尽管健康状况不佳，阮富仲还是于 2022 年 10 月访问北京，成为习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上获得第三个任期后第一位会见的外国领导人。&lt;/p>;&lt;p>;习近平以12月对河内进行国事访问。此行期间，中国和越南将两国关系提升为“命运共同体”，而河内过去一直抵制这种关系，主要是因为海上争端。&lt;/p>;&lt;p>;在周一与林郑月娥会面时，中国领导人重申了北京方面的承诺，即“加快推进铁路、公路和港口基础设施建设”，并“积极探索”扩大“一带一路”倡议下的其他中资项目。&lt;/p>;&lt;p>;他们还签署了据中国官方通讯社新华社称，双方签署了联合声明和十几份合作文件，涵盖跨境铁路以及卫生、工业、金融、海关、党校、新闻机构和媒体等领域。&lt;/p>;&lt;p>;据一位大陆分析师以该话题的敏感性为由要求匿名，林郑月娥是越南自越南革命家胡志明以来第一位以国家主席和党总书记身份访问中国的领导人。&lt;/p>;&lt;p>;中国和海外观察人士表示，北京显然对越南与美国的关系升温以及过去几个月其南方邻国前所未有的政治动荡的影响感到担忧。&lt;/p>;&lt;p>;“我相信杜林的访问旨在向中国保证新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所分析师 Nguyen Khac Giang 表示：“越南承诺维持友好关系，特别是考虑到越南最近的政治变化和领导层更替。”&lt;/p>;&lt;p>;河内笼罩着不确定性。自从林郑月娥（一位负责监督“熊熊燃烧的熔炉”反腐败运动的公安部长）崛起，以及阮富仲因长期不明疾病去世以来。&lt;/p>;&lt;p>;尽管这次打击行动受到了公众的欢迎，但仍有 40 名自 2016 年以来，越南的五名最高领导人中的三名被罢免，这引发了人们对继任危机和不稳定的担忧。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;林郑月娥抵达越南中国首都周日在对广州进行短暂访问后，还试图向中国保证，北京是河内“竹子外交”的优先对象，“竹子外交”是阮富仲创造的，用于描述越南在北京和华盛顿之间的平衡行为。&lt;/p>;&lt;p >;新华社周日援引林郑月娥的话说，“他的党和国家始终将发展对华关系作为外交政策的重中之重”。&lt;/p>;&lt;p>;尽管南海问题越南仍然是双边关系的最大障碍，江泽民表示，除非发生紧急情况或重大事件，否则预计不会成为林郑月娥访问期间的主要焦点。&lt;/p>;&lt;p>;“从越南的角度来看，主要焦点可能是重点关注经济合作，特别是投资和基础设施开发等领域。这种重视在苏林决定前往北京之前访问广东的决定中显而易见。”他说。&lt;/p>;&lt;p>;这位内地分析人士表示，鉴于河内在 2026 年重大权力洗牌之前政治不确定性不断增加，双边关系仍然面临重大挑战，特别是在激烈的海上争端方面。&lt;/p>;&lt;p>;河内五月份对北京向西沙群岛派遣一艘医疗船提出抗议，并追随马尼拉的脚步，上个月向联合国提出索赔各国主张将南海大陆架延伸至现有200海里之外。&lt;/p>;&lt;p>;令中国沮丧的是，一艘越南海警船本月初还参加了在菲律宾举行的首次联合演习。 &lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong man jailed for 8 weeks over insulting national anthem at volleyball match]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275075/hong-kong-man-jailed-8-weeks-over-insulting-national-anthem-volleyball-match?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 20:17&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/49fa5234-259d-4c4c-832e-38633c9ae752_424dd653.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;九龙城法院选择延长被告的保释期，以允许他提出上诉。图片：南华早报&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;一名香港男子去年在国际排球比赛开幕式上侮辱国歌，被判入狱近两个月。&lt;/p>;&lt;p>;陈2023年6月16日，白钰于红磡体育馆举行的女排国家联赛比赛前，于《义勇军进行曲》比赛期间，于周一返回九龙城法院，因一系列扰乱行为被判刑。&lt;/p>; &lt;p>;这名 22 岁的男子无需立即服刑，因为法院选择延长他的保释期，以便他提出上诉。&lt;/p>;&lt;p>;裁判官 Kestrel Lam Tsz-hong 强调陈缺乏他拒绝律师提出的接受罚款或缓刑的建议，对此感到真正的悔恨。&lt;/p>;&lt;p>;他说，被告在犯罪前不久没有服用治疗自闭症和注意力缺陷多动症的药物，这只能归咎于被告自己。&lt; /p>;&lt;p>;“被告根据以往的经验知道，如果不按时服药，病情将会恶化，因此决定停止服药，尽管就在他独自去体育馆的前两天，医生给他开了更高的剂量。观看大型全国[排球]比赛，”裁判官说。&lt;/p>;&lt;p>;“这显然是被告要为自己的困境负责。”&lt;/p>;&lt;p>;林提到参考2020年涉及亵渎国旗的先例，并表示法院必须“充分保护”国歌，以维护国家在维护香港宪制秩序基础方面的合法利益。&lt;/p>;&lt;p>;他还引用了前首席大法官李国能在1999年另一起国旗案中的说法，保护国家象征对于落实香港“一国两制”的施政原则具有重要作用。 &lt;/p>;&lt;p>;法官以陈某精神状况为由，在停课一周后判处其入狱八周。&lt;/p>;&lt;p>;陈某承认在奏国歌时发出嘘声，并做出了大拇指朝下的手势，堵住耳朵，高唱 1987 年百老汇热门歌曲《悲惨世界》的核心歌曲《你听到人民唱歌了吗》的副歌部分，后来成为香港的抗议歌曲。&lt;/p>;&lt;p>;但他坚称，自己的不尊重行为是出于正当理由。针对亲中国人群，因为他支持对手保加利亚，并对观众穿着迪士尼人物的服装感到恼火。&lt;/p>;&lt;p>;辩护律师关文伟在宣判前表示，本案涉及维护国家尊严，不涉及国家安全风险。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/ 08/19/d7f53e85-17fe-4ef6-a0e3-5f10b0379ce7_5bbd7ee2.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;事件发生在香港主办国家排球联赛期间去年。图片：Elson Li&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;他敦促法庭考虑非监禁刑罚对他希望翻开新一页的委托人产生的积极影响。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;“法院根本不应该以智障人士为例，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;陈是第四个根据《2020年国歌条例》被定罪的人，也是第一个被定罪的人。 &lt;/p>;&lt;p>;法律要求人们在奏国歌的任何场合“庄严起立，举止有尊严”，并对滥用国歌的行为进行处罚歌曲和侮辱性行为。&lt;/p>;&lt;p>;违法者可面临最高三年的监禁和 50,000 港元（6,400 美元）的罚款。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 20:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Pakistan ex-PM Khan wants to replace Chris Patten, last UK governor of Hong Kong, as Oxford chancellor]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3275065/pakistan-ex-pm-khan-wants-replace-chris-patten-last-uk-governor-hong-kong-oxford-chancellor?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 19:26&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/9b87351d-79d6-4e32-92bf-6ce630927354_5314403d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;1975 年毕业于牛津大学的伊姆兰·汗 (Imran Khan) 已申请成为著名大学的下一任校长。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;巴基斯坦入狱的前总理伊姆兰·汗 (Imran Khan) 政党表示，他已申请成为英国著名牛津大学的下一任校长。&lt;/p>;&lt;p>;巴基斯坦总理伊姆兰·汗 (Imran Khan)从 2018 年到 2022 年，他刚刚因腐败、煽动暴力等多项指控入狱一年，他说这些指控是出于政治动机，旨在阻止他掌权。&lt;/p>;&lt;p>;“伊姆兰·汗曾指示他将汗所在的巴基斯坦正义运动党 (PTI) 驻伦敦发言人赛义德·佐尔菲卡尔·布哈里 (Sayed Zulfikar Bukhari) 表示，“他想提交申请，现在将对申请进行审查。”&lt;/p>;&lt;p>;“这是一个礼仪性职位但伊姆兰·汗是一位享有极高声望和重要性的人，他是牛津大学中更知名、更受欢迎的人物之一，如果他担任财政大臣，那就太棒了，”他说。&lt;/p>;&lt;p>;保守派同行克里斯·帕滕 (Chris Patten)最后一任英国港督于二月份宣布辞去牛津大学校长职务。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/ d8/images/canvas/2024/08/19/22f02b69-54f7-4242-a060-cab7ea76f6aa_768e1b3a.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前香港总督彭定康。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;据该大学网站称，10年任期的候选人名单要到10月份才会公布，投票将在2020年年底进行。 &lt;/p>;&lt;p>;汗于 1975 年从牛津大学毕业，学习哲学、政治学和经济学。&lt;/p>;&lt;p>;作为巴基斯坦最伟大的板球运动员之一，他在职业生涯中过着花花公子的生活方式，经常在比赛中亮相。英国八卦杂志的版面。&lt;/p>;&lt;p>;结过三次婚，其中包括与英国社交名流兼电影制片人杰米玛·戈德史密斯 (Jemima Goldsmith) 的婚姻，后来他转向慈善事业和政治。&lt;/p>;&lt;p>;他面临着女权组织的强烈反对汗于 2022 年被赶下台，随后发起了一场卷土重来的运动，他在运动中批评了巴基斯坦强大的军队，而巴基斯坦的高级将领曾支持过巴基斯坦强大的军队。 &lt;/p>;&lt;p>;“如果他真的成为总理，他将成为第一位亚裔后裔。这不仅是巴基斯坦的事情，而且对整个亚洲和世界其他地区来说都是一项伟大成就。”布哈里说。&lt;/p>;&lt;p>;其他著名申请者和牛津校友包括前外交大臣威廉据英国媒体报道，海牙和前欧盟贸易专员彼得·曼德尔森。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[4 Hongkongers arrested at Thai airport over smuggling HK$10 million of heroin in candy boxes]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3275067/4-hongkongers-arrested-thai-airport-over-smuggling-hk10-million-heroin-candy-boxes?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 19:32&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/47492118-86a3-4105-af8d-50b140499ea5_3624e18d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;泰国和香港之间的情报交换后逮捕了嫌疑人当局。照片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;四名香港人因涉嫌企图走私藏在糖果盒中的价值1000万港元（130万美元）的海洛因而在曼谷机场被捕，这是第二起此类事件两个月后抵达泰国。&lt;/p>;&lt;p>;泰国当局表示，他们相信上周四被捕的四名嫌疑人据称负责协调从该国到香港的毒品采购、控制和运输。&lt;/p>; &lt;p>;周一有消息称，香港地下市场的海洛因街头价格已升至每克 700 港元以上。&lt;/p>;&lt;p>;“如果 14 公斤 [30.8泰国当局与香港警方缉毒局交换情报后，追踪到“这个四人犯罪团伙的行踪，并确定了他们的身份”。一天后，一名泰国官员向媒体透露，这四名嫌疑人在抵达泰国并入住酒店后已被监视多日。上周在曼谷的 Huai Khwang 和 Ramkhamhaeng 区。&lt;/p>;&lt;p>;周三晚上，其中一名嫌疑人从位于 Huai Khwang 的酒店附近的一辆车里拿起一个可疑的手提箱。&lt;/p>;&lt;p>;第二天，四名香港居民分别前往曼谷素万那普机场。&lt;/p>;&lt;p>;据泰国当局称，四人一起去洗手间，这让执法人员相信正在进行毒品移交活动。准备运往香港的毒品。&lt;/p>;&lt;p>;警员随后介入，将嫌疑人带到X光检查站，在行李箱内的零食盒中发现了40块重约14公斤的海洛因。四名男子随后被捕。&lt;/p>;&lt;p>;这是泰国当局在与市警察禁毒局交换情报后，两个月内第二次挫败前往香港的海洛因走私企图。&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;6月23日，两个司法管辖区联合行动，在曼谷同一机场逮捕了四名香港男子，并查获14公斤海洛因。&lt;/p>;&lt;p>;《华盛顿邮报》已联系向香港警方征求意见。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/56ac12ab -0424-449e-827c-96863ec1184b_2d9d3ce7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;X 光检查在手提箱内的零食盒中发现了 40 块重约 14 公斤的海洛因。图片：讲义&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;警方六月透露，今年早些时候，警方共拘捕了 18 起涉及利用商业航班走私毒品进入香港的案件，共拘捕了 23 人。&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>; p>;&lt;p>;警方表示，调查显示，贩毒集团正在网上招募人员，并承诺快速套现。&lt;/p>;&lt;p>;警方表示，该集团安排运毒人员前往其他地点，以获取快速现金。&lt;/p>;&lt;p>; &lt;/p>;&lt;p>;除了被警方拘捕的人外，香港机场海关人员首日拘捕了48名涉嫌走私毒品460公斤的旅客。今年前五个月，大麻、可卡因、甲基苯丙胺、海洛因和氯胺酮等五种主要非法毒品的缉获量从去年同期增加了 27%，达到 4.7 吨。比去年同期减少3.7吨。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong urged to grab chance after world-first financial disclosure order in blockchain case]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3275066/hong-kong-urged-grab-chance-after-world-first-financial-disclosure-order-blockchain-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 19:33&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/e84786c5-6aba-43de-8db6-dd40451d42ed_9ec56f87.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;香港及其他司法管辖区的法院在处理案件方面经验甚少法官表示，涉及与加密货币交易相关的纠纷。图片：Sam Tsang&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;香港高等法院作出全球首例裁决，要求一个价值 60 亿港元的项目披露其运营情况，香港应抓住机会监管区块链实体的运营。立法者和法律专家表示，财务记录。&lt;/p>;&lt;p>;立法者 Johnny Ng Kit-Chong 周一表示，政府应该利用法院案件提供的机会，引入运行 DAO 的法律框架，或“去中心化自治组织”，以增强投资者的信心，并将香港变成全球 Web3 中心。&lt;/p>;&lt;p>;DAO 是一个所有成员通过区块链上的投票机制参与决策的实体。 &lt;/p>;&lt;p>;“我希望政府能够改善Web3的生态，并依法规范DAO，让更多业内人士来香港发展项目，引入资金和人才。”&lt; /p>;&lt;p>;“它可以成为追求经济增长的重要组成部分。”&lt;/p>;&lt;p>;政府在2022年提出了一系列发展虚拟资产产业的措施，以推动该城市成为国际加密货币中心。去年，它为虚拟资产提供商引入了新的许可制度。&lt;/p>;&lt;p>;Web3 是假设的下一代万维网版本，通过使用区块链和类似技术实现去中心化和分布式。&lt;/p>; >;&lt;p>;该法庭案件的核心是 MANTRA DAO 项目的所有权纠纷。原告之一名为RioDefi的公司声称自己是创始人，并已聘请六名被告中的两人在2020年进行管理。&lt;/p>;&lt;p>;吴表示，该项目市场价值60亿港元。&lt; /p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/4c581c66-e473-495f-9491-230452189205_bba20281 .jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;立法会议员 Johnny Ng 和律师 Monin Ung。照片：Eugene Lee&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;高等法院去年命令 MANTRA DAO 应原告的要求披露其财务电子表格和支持文件。&lt;/p>;&lt;p>;法院上周公布了其裁决的理由。&lt;/p>;&lt;p>;2019 年在马来西亚注册成立的 RioDeFi 表示，被告已于 2021 年停止向其报告，并据称一直从与&lt;/p>;&lt;p>;原告要求披露该项目的财务状况，但辩方辩称，由于该公司不是一家拥有大量人力资源的上市公司，因此列出付款细节将是一项艰巨的任务。&lt;/p>;&lt;p>; p>;&lt;p>;被告还辩称，数字代币（本案中被称为“OM 代币”）的持有者拥有 DAO 的最终决策权。&lt;/p>;&lt;p>;高等法院法官 David 先生Lok承认，香港和其他司法管辖区的法院在处理与加密货币交易相关的纠纷方面缺乏经验。&lt;/p>;&lt;p>;但他在考虑了是否授予披露令可能带来的影响后，驳回了被告的论点。 &lt;/p>;&lt;p>;“[被告]有责任对该项目下的加密货币交易业务的运营情况进行适当的记述，”洛克说。&lt;/p>;&lt;p>;“账户披露令不应给[被告]造成任何额外或重大的困难或负担，因为人们期望他们在任何情况下都必须向 OM 代币持有者履行此类义务。”&lt;/p>;&lt;p>;法官还指出，加密货币行业“快速增长”并专注于获得“先发优势”。&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于原告对Lok 表示：“该项目的所有权、管理和控制权。”&lt;/p>;&lt;p>;代表原告的专门从事技术的律师事务所 MUNG 的律师 Monin Ung 表示，该案件表明 DAO 应该承担财务责任它的投资者。该律师事务所的执行合伙人 Christine Choy Yuk-&lt;/p>;&lt;p>;Ung 指出，如果没有监管框架，DAO 可能会被滥用，政府可以考虑制定有关财务账户、雇佣条款和知识产权保护的规则。&lt;/p>; >;&lt;p>;她补充说，在美国，一些州已开始推出有关 DAO 的法律，例如规定财务会计和年度账目准备。&lt;/p>;&lt;p>;邮报已与财经事务及库务局接洽供评论。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>; https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.run&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.run&lt;/a >;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s first AAA game Black Myth: Wukong has both fans and brands excited]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275044/chinas-first-aaa-game-black-myth-wukong-has-both-fans-and-brands-excited?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/d8ff16e7-fbed-4c18-93c2-f9af5bac6536_9390914e.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;黑神话：悟空，被称为中国第一款AAA游戏，在中国游戏玩家中引起热潮，并在海外获得积极评价。照片：Game Science&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在周二中国首款 AAA 视频游戏《黑神话：悟空》发布之前，中国品牌正争先恐后地通过合作伙伴关系和产品搭配将自己与这款备受期待的游戏联系起来.&lt;/p>;&lt;p>;联想集团、瑞幸咖啡和滴滴单车等公司从可能成为中国第一款风靡全球的热门游戏中汲取灵感，对自己的产品进行了设计改造，引起了国内游戏玩家的兴奋。&lt;/p>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>; >;&lt;p>;受中国经典小说《西游记》启发，来自杭州 Game Science 工作室的这款动作角色扮演游戏已经获得好评如潮，跻身中国收视率最高的游戏之列，并将与动视暴雪的《暗黑破坏神 IV》和微软的《光环：无限》等热门游戏相媲美。&lt;/p>;&lt;p>;与其他主要的中国游戏不同，《黑神话》是第一批花费数年时间开发的游戏之一，其大部分预算都用于高级图形方面。适用于计算机和游戏机游戏 – 称为 AAA 的分类。开发开始两年后，Game Science 于 2020 年首次推出了 13 分钟的演示片，以其流畅的战斗场景和电影视觉效果吸引了广泛关注。本月早些时候，该工作室发布了最终的发布前预告片，引起了更多关注，并在中国流媒体网站 Bilibili 和 YouTube 上获得了超过 1400 万次观看和 100 万次观看。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https ://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/08/19/5fe59930-058c-4826-82ed-63b2c95b21d4_00d05c81.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt; small style=&quot;color: #999;&quot;>;游戏玩家对《黑神话：悟空》的战斗和视觉效果表示赞赏。图片：游戏科学&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;“我从小就玩过很多游戏，但大多数都是基于西方文化的，所以我很兴奋终于能够玩一款纯粹基于中国文化的游戏了。”广州大学二年级学生吴埃里克（Eric Wu）说道。吴于 6 月 8 日（预购第一天）购买了索尼 PlayStation 5 的游戏。&lt;/p>;&lt;p>;吴补充说，他很期待战斗和怪物设计，以及基于图形和艺术风格的游戏。 ”澳门大学。&lt;/p>;&lt;p>;“去年，我已经观看了演示影片，并且阅读了该游戏的一些其他视图，”6 月份在 Steam 上购买该游戏的 Xing 说道。 “所有这些都让我对这款自制游戏充满信心。”&lt;/p>;&lt;p>;经过多年的酝酿，这款游戏已经找到了愿意合作的企业合作伙伴，例如瑞幸咖啡，星巴克的当地竞争对手，本周开始提供饮料配有特殊手提袋和促销礼品卡。瑞幸咖啡在微博平台上发布的消息获得了超过 396,000 个点赞和超过 5,400 条评论。&lt;/p>;&lt;p>;中国网约车巨头滴滴出行旗下的自行车共享服务滴滴出行表示，它也正在与 Game Science 合作一批经过特殊装饰的自行车，具有《黑神话》的元素。滴滴也在微博上宣布了这一消息，但没有具体说明这些自行车的发售时间和地点。&lt;/p>;&lt;p>;个人电脑制造商联想通过其游戏电脑品牌Legion成为该游戏的全球合作伙伴。为了配合本周的发布，它提供了基于该游戏设计的特别版台式机和笔记本电脑。&lt;/p>;&lt;p>;截至周一，《黑神话》已收到专业游戏评论家的 54 条评论，得分为在评论聚合器 Metacritic 上排名 82。这使其跻身有史以来排名最高的中国游戏之列，这些游戏通常是免费游戏，通过游戏内物品的销售获得收入，例如米哈游的《原神》和腾讯控股的《PUBG Mobile》。&lt;/p >;&lt;p>;《黑神话》遵循 AAA 游戏更传统的商业模式，在美国 Steam 上的售价为 60 美元。 Metacritic 上排名最高的 AAA 游戏仍然来自西方和日本公司，例如 FromSoftware 的《Elden Ring》和 Nintedo 的《塞尔达传说：王国之泪》，两者的得分均为 96。&lt;/p>;&lt;p>;自开发开始以来，黑色神话一直是一些争议的话题。 Game Science 首席执行官和开发人员在社交媒体上发布的包含厌恶女性言论的帖子在网上流传，美国最大的视频游戏新闻网站之一 IGN 报道后，引起了游戏社区的强烈反对。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[US-China financial working group seek to ‘strengthen’ cooperation in times of stress]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3275045/us-china-financial-working-group-seek-strengthen-cooperation-times-stress?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.08.19 19:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024 /08/19/f8100dd9-7a59-46a6-a99b-a2eaa622760f_48bd2960.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;中美两国高级财政官员在上海举行。图片：中国人民银行&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;中美两国财长上周在上海举行的为期两天的会议上同意在金融压力下及时沟通以减少不确定性.&lt;/p>;&lt;p>;周一，中国人民银行表示，金融工作组第五次会议在周四和周五举行了“专业、务实、坦诚、建设性”的会谈。&lt;/p>;&lt;p>;中央央行表示，双方签署“加强”金融稳定合作协议并交换了联系人名单，旨在“使双方金融管理部门在金融机构面临操作风险时，能够及时保持沟通渠道畅通”。这是自上个月中国定调的三中全会结束以来他们的首次会议。&lt;/p>;&lt;p>;该工作组由央行副行长宣长能担任联合主席以及美国财政部负责国际金融的助理部长布伦特·内曼 (Brent Neiman)。&lt;/p>;&lt;p>;周六，在社交媒体网站 X（正式名称为 Twitter）上发布的帖子中，内曼证实他“刚刚回来”中美金融工作组在上海举行的第五次会议”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;国家金融监管局、中国证监会的官员也出席了会议，声明补充说，以及美国联邦储备委员会和美国证券交易委员会。&lt;/p>;&lt;p>;在会议期间，双方讨论了三中全会后发表的公报中概述的改革计划——高层领导会议大致每五年举行一次，规划中国长期社会经济政策的大方向。&lt;/p>;&lt;p>;双方还就经济金融形势、中美货币政策、金融稳定等问题进行了沟通。会议还讨论了国际金融治理、金融科技、可持续金融、反洗钱和反恐融资等议题。 &lt;/p>;&lt;p>;为期两天的会议期间还举行了首场金融机构圆桌会议，中美金融机构参与，聚焦可持续金融，分享各自经验和实践，并就可持续金融潜力交换意见。它补充说。 &lt;/p>; &lt;p>;美国方面的压力测试和监督。纽约时报在上周开始报道。尽管过去一年中国与美国之间的沟通有所改善，但经济关系仍然因分歧，包括工业政策和高级技术投资。美国财政部长珍妮特·耶伦（Janet Yellen）访问北京后，于9月推出，这两个小组都旨在促进定期的沟通。&lt;/p>; &lt;p>;首次会议于10月举行，两个工作组都直接向副报道总理他lifeng and yellen。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[How we sleepwalked into a global mpox emergency: ‘I don’t think the world has learned’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/article/3275060/how-we-sleepwalked-global-mpox-emergency-i-dont-think-world-has-learned?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 19:00 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/19/f90b059d-da3f-45c1-87f3-f3-f82388955126_85d888eba.jpg“ alt =”>;刚果东部的诊所。照片：AP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; MPOX的一种突变形式在刚果民主共和国已经流传了几个月。现在，对已成为全球健康紧急情况的反应面临着关键障碍：该国仍然没有一种疫苗。&lt;/p>; &lt;p>;缺乏射击和挑战，以理解疾病在中心的传播非洲国家强调了地面上的举动，缺乏国际协调和资金问题如何阻碍了迅速的反应。&lt;/p>; &lt;p>;在最后一次MPOX紧急情况下，对危机的延迟反应的链条开始于2023年结束，由于非洲疾病控制和预防中心表示非洲非洲没有得到适当的支持。&lt;/p>; &lt;p>;即使MPOX的威胁返回，负责全球疫苗分配的组织表示关注，刚果也推迟了正式要求捐赠疫苗。该国的药物监管机构仅批准6月的枪击事件。&lt;/p>; &lt;p>;同时，多个国家，组织和潜在的捐助者正在努力提供帮助，但刚刚开始协调共同的回应。&lt;/p>; &lt;p>;“我认为世界没有知道去年停止世界卫生组织紧急情况并没有意义，” Stellenbosch大学流行病与创新中心主任Tulio de Oliveira说。 。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;全球的重点一直在其他地方。疟疾。桑兹在一次采访中说，MPOX已经在刚果了很长时间，“它没有得到太多关注”。 19 流行病。但是，MPOX爆发应该提醒您，如果忽略了疾病监测和基本的初级保健，“这可能会回来并咬我们，” Sands说。&lt;/p>; &lt;p>;刚果的情况已经变得复杂包括麻疹爆发和人道主义危机在内的威胁，爆发爆发的地方有170万内部流离失所者。大约有15,700例MPOX案件，但真正的数字可能更高。&lt;/p>; &lt;p>;对于世界上最贫穷的国家之一，危机需要融资反应，无法满足。刚果公共卫生部长罗杰·坎巴（Roger Kamba）估计，将需要350万剂量，耗资数亿美元。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;h3>; &lt;/h3>; &lt;p>;负责全球疫苗接种工作的组织加维（Gavi）开始举行日常会议，讨论5月的刚果疫情。截至上周四，仍在等待刚果正式请求疫苗。该国没有任何MPOX疫苗以进行紧急响应，但它要求美国和日本的剂量，WHO在非洲的MPOX事件经理Samuel Boland告诉彭博。&lt;/p>; &lt;p>;协调正在加维（Gavi）首席执行官萨尼亚·尼斯塔（Sania Nishtar）说，这对回应至关重要。她说：“我们都在与同一个捐助者交谈 - 这是一个很好的消息 - 但是我们需要协调并希望在接下来的日子里有一种协调机制。来自已经有库存的国家。美国计划捐赠 5 万剂疫苗，但目前还有数百万剂。英国已证实其也有库存，但未提供更多细节。德国有117,000剂。&lt;/p>; &lt;p>;“这里可悲的是，疫苗已经准备好了，有些事情阻碍了这些国家可以接触到它们，”全球卫生总监Javier Guzman说。全球发展中心的政策。他说，如果没有快速反应，这种疾病将传播给其他国家。&lt;/p>; &lt;p>;最初的捐赠后，需要通过巴伐利亚北欧A/S等制造商订购疫苗。根据丹麦公司首席执行官保罗·卓别林（Pau​​l Chaplin）的说法，当宣布紧急情况时，这些讨论受到限制。忽略世界一部分的爆发。”他说。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[NetEase’s music-streaming service goes down for 2 hours after ‘infrastructure failures’]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3275062/neteases-music-streaming-service-goes-down-2-hours-after-infrastructure-failures?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 19:18 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/defiles/defiles/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/19/8627e4bf-8ec-4a96-8251-5f602c0dd4ab_4dcd98ce.jpg“ alt =”>;周一，面临未指定的“基础设施故障”，导致停电两个小时。照片：Getty Images &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>; Netase Cloud Music，香港上市的中国音乐流程服务，每月有超过2亿个活跃用户，据报道，周一下午有两个多小时的停机时间， &lt;/p>; &lt;p>;从下午3点开始，用户在网上说，尽管可以打开移动和网络应用程序，但他们无法播放音乐。相反，他们收到了“数据错误”或“无法检索播放信息”的消息。 Web版本显示了“ 502糟糕的网关”错误。&lt;/p>; &lt;p>; NetEases Cloud Music在其官方微博帐户的一份声明中说，中断是由“基础架构故障”引起的。据该公司称，截至下午 6 点，停电已完全恢复。作为补偿，NetEase表示，它为用户提供了7天的免费会员资格。中国停电。&lt;/p>; &lt;p>; Netase Cloud Music是中国第二大视频游戏公司的子公司，于2021年在香港证券交易所独立上市。根据其收益，该平台每月有2.06亿个活跃用户截至2023年12月，其中有4412万美元的订户。每月平均收入为每月6.9元（1美元）。&lt;/p>; &lt;p>;该公司去年获得了其首个全年利润，当时年净收入达到7.34亿元，净额为79亿元人民币收入。 NetEase Cloud Music定于周四举行2024年上半年的收入。 - 报道第二季度的订户付款订阅者同比增长17.7％，音乐订阅收入达到37.4亿元。 $ 94.25（12美元），估价为198亿港元。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s relaxed visa rules pay off as more overseas travellers arrive]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3275056/chinas-relaxed-visa-rules-pay-more-overseas-travellers-arrive?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 18:37 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/19/78F52985-F89C-4072-9F8A-EEF737B73A42_6042860E.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>;中国在该国中持续了一倍在今年的前七个月。照片：新华社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;在北京放松签证规则以供外国人试图恢复经济的一年中的前七个月，进入中国的旅行者人数增加了一倍以上。&lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;国家移民管理局周一表示，从1月至7月，17254万外国人通过各种港口进入该国，同比增长129.9％。&lt;/p>; &lt;p>;大约846,000人进入中国的“港口签证”  - 到达时发行的签证 - 去年同期上涨182.9％。&lt;/p>; &lt;p>;政府表示，越来越多的人数预计将超过1000亿元人民币（约14美元十亿）直接支出。&lt;/p>; &lt;p>;经过三年的共同限制，中国于去年1月重新开放其边界。&lt;/p>; &lt;p>;它也开始放松为海外旅行者提供签证规则，授予豁免对于来自欧洲12个国家的游客和东南亚的一些游客。&lt;/p>; &lt;p>;来自包括美国在内的54个国家和欧洲的40个国家的游客也可以停止长达144小时中国港口。此外，外国商人可以在该国73个城市的100个港口到达时申请签证。&lt;/p>; &lt;p>;有资格的外国专业人员去中国进行商业和技术合作，可以申请多个入境签证，适用于两者之间有效的签证。两年和10年。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;随着其经济试图从大流行中恢复和紧张局势与西方的紧张局势恢复，中国报告说海外游客和投资的总体下降。&lt;/p>;不过，&lt;p>; &lt;p>;更明亮的位置之一是该国旗舰国际基础设施驱动器的腰带和道路倡议，随着去年的第二个十年进入其第二个十年，该国开始恢复一些动力。&lt;/p>; &lt;/p>; &lt;&lt;/p>; &lt; P>;移民管理局说，来自今年上半年的国家和道路的总共有1066万人进入并离开了中国，这是去年同期的人数。&lt;/p>; &lt;p>;更多。&lt;/p>; &lt;p>;更多已经设立了24个端口的200个特殊渠道，以使这些国家/地区的访客明确。&lt;/p>; &lt;p>;腰带和道路的关键要素是跨大陆铁路货物。&lt;/p>; &lt;p>;政府说在中国 - 欧洲快递火车上进行了78,000次边境检查和货运范围，比一年前的23.4％。使用这种铁路系统，中国的水果和蔬菜现在可以比通过海上航线早30天到达欧洲。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;已推出其他服务，以帮助居住在中国的外国人。&lt;/ p>; &lt;p>;在12月，当局开始发行新的外国永久居民身份证，使持有人能够在机场登机，高速火车站和酒店，而无需出示护照。&lt;/p>; &lt;p>;这些卡也可以被用作ID通过支撑和微信等平台为公用事业付款，将文件与中国公民持有的文件相提并论。&lt;/p>; &lt;p>;在7月份，大陆当局还为跨境旅行许可证开放了跨境旅行许可证是香港或澳门的永久居民的外国人，使他们能够在大陆签证上持续90天。政府说，已有30,000多人申请了许可证。&lt;/p>; &lt;p>;超过30万香港或澳门居民能够从大陆申请其大陆旅行许可证，而不必完成该过程&lt;/p>; &lt;p>;同时，今年已向台湾居民颁发了近80万个旅行许可证。政府说，申请居住在福建省的岛上的居民数量超过了过去10年的总数。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong toilet roll study highlights risk of clogging drains, quality concerns]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3275055/hong-kong-toilet-roll-study-highlights-risk-clogging-drains-quality-concerns?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.08.19 18:38 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/sites/defeault/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024 /08/19/EB7E10B1-9332-47ED-86A4-400A13C42B87_A60C5216.JPG“ ALT =” Alt =“”>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =“ color：＃999;>; 999；根据他们的习惯，环境考虑，浴室管道配置和预算。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;一项研究在香港出售的25个厕纸的研究发现了诸如堵塞排水和变化材料的潜力，其中一些产品提供了几乎两倍的床单&lt;/p>; &lt;p>;消费者委员会周一表示，在模拟潮红厕所的测试中，该测试的四个品牌未能完全分解，其中将样品放在一个容器中水并以特定速度旋转40秒。&lt;/p>; &lt;p>;它们包括两种类型的三纸：Andrex“经典清洁”和Select的“豪华浮雕浴室纸巾”。&lt;/p>; &lt;p>;经过测试的五个五层品牌也未能在设定的时间内分解。&lt;/p>; &lt;p>;“它们都有自己的优势……厚纸更艰难，但很难冲洗。”监管机构首席执行官Fung-Han。看门狗说，&lt;p>;较厚的厕纸还需要更多的木浆或竹纸浆，对环境造成更大的影响。派对测试中心进行瓦解测试，并通过了相关标准。&lt;/p>; &lt;p>;该公司解释说，该产品将在进入下水道系统后继续逐渐分解和分散，并且尚未收到任何相关投诉到目前为止测试最长的模型为40.6米（133英尺），而最短的是18.6米。&lt;/p>; &lt;p>;每平方米的价格差异也很大，最便宜的是759家商店的10滚包，Meadows，Meadows 70 HK Cents的“ 3层印刷的浴室纸巾和曼宁斯”的“超柔软白色浴室纸巾”。&lt;/p>; &lt;p>;最昂贵的是“ 100％竹制纸浆纸巾卷”，每平方米1.80 $ 1.80 ，然后是Tempo的“ 3层中性浴室组织”，Andrex的“经典清洁”，Vinda的“ 4D Deluxe”和Wood Diary的“天然软浴室纸巾”，价格为1.30 hk $ 1.30。每卷，尺寸，重量和到期日期缺乏明确的标签，并敦促供应商进行改进以帮助消费者做出明智的选择。&lt;/p>; &lt;p>;公众被建议购买更重，更重的包装看门狗说，要比较不同零售商的价格。霉菌，添加了。&lt;/p>;</description><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 18:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>