<rss version="2.0"><channel><title>南华早报</title><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><link/> https://www.scmp.com <item><title><![CDATA[Frenchman Dominique Pelicot sentenced to 20 years’ jail for drugging, mass rape of ex-wife]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3291557/french-court-hands-down-multiple-guilty-verdicts-gisele-pelicot-mass-rape-case?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 17:29&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/f5f314f7-cbc0-4288-a9a1-a8e8855eb06c_40c81936.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;吉赛尔·佩利科特（中）抵达阿维尼翁刑事法庭，她的丈夫多米尼克·佩利科特正在接受审判。照片：EPA-EFE&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;周四，法国一家法院判定一起吸毒强奸案的所有 51 名被告有罪，该案震惊了世界，并将受害者吉赛尔·佩利科特 (Gisele Pelicot) 变成了一个激动人心的象征勇气和坚韧。&lt;/p>;&lt;p>;佩利科特结婚 50 年的前夫多米尼克·佩利科特 (Dominique Pelicot) 承认在近十年来不断给她下药，以强奸她，并自首。在拍摄虐待视频的同时，她失去意识的身体与他在网上认识的数十名陌生人发生性关系。&lt;/p>;&lt;p>;根据检察官的要求，由五名法官组成的小组判处他最高 20 年监禁。&lt;/p>; &lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/a4fec3c1-d38f-4ef3-b90a-6b77843b9ab3_741ac6ff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;其中一名被告抵达法院阿维尼翁。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;检察官还在寻求对 50 名被告判处 4 至 18 年徒刑，几乎所有被告都被指控强奸昏迷的佩利科特。判决一直持续到周四早上。&lt;/p>;&lt;p>;当第一个有罪判决的消息传出时，法国南部城市阿维尼翁的法庭外，受害者的支持者们爆发出一阵欢呼。&lt;/p>;&lt;p>;多米尼克72 岁的佩利科特在三个月的审判中承认了这些指控，并向家人道歉。&lt;/p>;&lt;p>;他还表示，他邀请到他家的所有陌生人都知道他现在的前妻并不知情。 &lt;/p>;&lt;p>;许多被告否认了这些指控，称他们认为这是夫妻俩精心策划的一场双方同意的性游戏，并认为如果丈夫同意，这就不构成强奸。&lt;/p>;&lt;p>;同样72岁的吉赛尔在审判期间放弃了匿名权，并要求在法庭上观看她前夫录制的一系列可怕的虐待视频，并表示她希望这会有所帮助其他女性大声疾呼。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/c9284e23-f4a3- 46f7-8eca-568ca3b56076_7c086a3d.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;颜色： #999;&quot;>;在判决前，人们聚集在法国阿维尼翁法院前支持吉赛尔·佩利科。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;此次审判引发了法国各地支持吉赛尔的抗议集会，并引发了人们的反思，其中包括关于是否更新法国强奸法的辩论。没有提及性行为应该涉及同意。&lt;/p>;&lt;p>;吉赛尔日复一日地在拥挤的法庭上以钢铁般的决心盯着施虐者，嘲笑任何声称她可能是自愿参与者的说法。&lt;/p>;&lt; p>;“我决定了不要感到羞耻，我没有做错任何事，”她在十月份作证说。 “他们是应该感到羞耻的人，”她说。&lt;/p>;&lt;p>;佩利科特夫妇的孩子大卫、卡罗琳和弗洛里安来到法庭，与他们的母亲一起听取判决。兄弟姐妹强烈反对他们的父亲。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Over half of drug users in Hong Kong take at least 3 years to seek help: survey]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291561/over-half-drug-users-hong-kong-take-least-3-years-seek-help-survey?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 17:38&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/fea7a390-609f-4ffe-b759-cb7eb20b4f3a_e5eaf1cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;前“太空石油”用户Luna， 19日，她在香港基督教服务处举行的新闻发布会上分享了自己的经历。图片：May Tse&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;非政府组织的一项调查发现，超过一半的香港吸毒者在寻求帮助之前滥用非法药物至少三年，其中最年轻的受访者是九岁儿童服用“太空油”。&lt;/p>;&lt;p>;香港基督教服务处周四公布调查结果发现，在 304 名受访者中，55% 的受访者仅在服用药物 10 年后才寻求帮助。至少三年。该群体中超过五分之一的用户在寻求帮助之前已经吸毒八年或更长时间。&lt;/p>;&lt;p>;“我们的分析发现，人们高估了用户戒毒的能力，”Samson Yip Wing 说道。该组织的服务主管岳。&lt;/p>;&lt;p>;“低估毒品的负面影响……降低了吸毒者寻求帮助的动力。”&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，吸毒者在社会上的负面印象也望而却步&lt;/p>;&lt;p>;今年9月至11月对全市304名吸毒者进行了调查。&lt;/p>;&lt;p>;非政府组织的社工表示，人们缺乏对身体和心理的认识。吸毒造成的精神伤害导致吸毒者多年延迟寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;“大多数青少年不知道使用太空石油的有害影响，因此他们寻求帮助的动机非常低，”Michael Ng 说该组织的服务主管Sun-kin。&lt;/p>;&lt;p>;他补充说，一些吸毒者是在与社工接触后才被转介到非政府组织的服务。&lt;/p>;&lt;p>;精神科医生Matthew黄顺明表示，某些类型的药物滥用对身心造成的伤害会延迟出现，这可以解释为什么一些用户花了更长的时间来寻求帮助。&lt;/p>;&lt;p>;但他表示，其他人只是出于社会原因解决这个问题在“医疗、身体和精神问题出现之后已经开发了一段时间”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19 /4ab8ab19-c691-486f-8541-7a8049a460a6_a5e25bff.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;小style=&quot;color: #999;&quot;>;（左起）研究员成龙、社工吴明德和叶伟雄，以及精神科医生黄建宗博士在香港基督教服务处的新闻发布会上公布调查结果。摄影：谢梅&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;调查发现过度自信是导致延迟治疗的另一因素，44.7%受访者表示相信自己可以随时停止吸毒，而 39.1% 的人认为药物不会对他们造成任何负面影响。&lt;/p>;&lt;p>;非营利组织的研究人员还警告说，注入麻醉剂依托咪酯并通过吸食的太空油的扩散电子烟降低了该市吸毒者首次接触毒品的平均年龄。&lt;/p>;&lt;p>;调查中最年轻的参与者是一名 9 岁的女孩，她被发现在午休时间在校园吸食太空油。后来她被学校的一名社工转介到非政府组织接受治疗。&lt;/p>;&lt;p>;“在我们的服务中，我们观察到首次接触的平均年龄（以前）更多是年轻人，即 25 至 40 岁。岁了。但随着太空石油的出现，平均年龄有所下降。”吴解释道。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，吸毒者首次接触非法物质的平均年龄为19.5岁。&lt;/p>;&lt;p>;调查显示，吸毒者首次接触非法物质的平均年龄为19.5岁。&lt;/p>; >;&lt;p>;但吴表示，该统计数据并不能完全代表青少年在学校滥用太空油的真实程度，因为他处理过许多12至18岁青少年服用日益流行的太空油的案例。 &lt;/p>;&lt;p>;Wong解释说，依托咪酯是一种速效麻醉剂，仅在医院用于短期手术，例如修复脱臼的肩膀，门诊诊所不开处方。根据香港法律，该物质目前被列为第 1 部分毒物。&lt;/p>;&lt;p>;但这种化学物质越来越多地被混入电子烟油胶囊中出售，今年前 10 个月警方共记录了 90 份报告，而 2023 年为 8 人。&lt;/p>;&lt;p>;19 岁的 Luna* 说，她从 15 岁开始吸毒，以逃避与父母的争吵。在她因迟到而被母亲掌掴并赶出家门后，她第一次接触到了毒品。&lt;/p>;&lt;p>;“吸毒后，我的大脑一片空白。我不再需要考虑[不开心的事情]。”卢娜回忆道。&lt;/p>;&lt;p>;这名少年在改用太空油之前曾尝试过摇头丸、可卡因和氯胺酮。&lt;/p>;&lt;p>;卢娜说太空油的镇静作用比其他药物持续时间更长，这导致她产生了幻觉。&lt;/p>;&lt;p>;在太空油导致她的幻觉恶化到“难以忍受”后，她最终寻求了治疗。 &lt;/p>;&lt;p>;但是戒毒的过程并不容易，因为不服药时她会感到胸部颤抖。&lt;/p>;&lt;p>;太空油的使用率为8.6%调查受访者的数量。最常见的非法药物是大麻和氯胺酮，有一半的受访者使用这两种药物，而其中 48.7% 的受访者使用可卡因。&lt;/p>;&lt;p>;*应受访者要求更改姓名&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 17:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Quad plans to hold joint coastguard training to counter China in Indo-Pacific: experts]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291505/quad-plans-hold-joint-coastguard-training-counter-china-indo-pacific-experts?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 17:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/72fd3374-9780-420c-97e1-4ca82e15557b_f551fda7.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航母军舰参加马拉巴尔海军演习第二阶段是由印度、美国、日本和澳大利亚于 2020 年 11 月在北阿拉伯海举行的联合演习。照片：印度海军/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;战略专家表示，四方安全对话计划明年举行联合海岸警卫队训练并推出一系列新举措，以加强印太海上安全，这反映了向灰色地带策略的转变，以维护地区规范并对抗中国的威胁。自信的据日经新闻报道，由印度、澳大利亚、日本和美国组成的小组将于 1 月 8 日起在东京湾横滨港举行首次联合海岸警卫队演习亚洲报道援引日本外务省消息人士的话说，这次演习的时间恰逢印度海岸警卫队总干事帕拉梅什·西瓦马尼 (Paramesh Sivamani) 访问以及一艘印度大型巡逻船抵达日本横滨。&lt;/p>;&lt;p>;报告称，日本和印度海岸警卫队将与美国海岸警卫队和澳大利亚边防部队一起进行石油和危险物质控制培训，共享和评估彼此的行动方法。&lt;/p>;&lt;p >;澳大利亚国立大学战略与国防研究中心的博士研究生 Dongkeun Lee 表示，由于该地区现有的力量平衡，海岸警卫队在印度-太平洋地区的作用有所增强。&lt;/p>;&lt;p>;“自从中国和美国[及其合作伙伴]认识到冲突升级为直接军事冲突的风险，这些国家越来越多地采取灰色地带策略来维护或执行他们支持的规则和规范，”李告诉《亚洲周刊》 .&lt;/p>;&lt;p>;灰色地带战术是指介于常规治国手段和公开战争之间的行动，其中包括使用海岸警卫队等非军事力量来施加影响或挑战对手，同时避免直接军事行动&lt;/p>;&lt;p>;举行联合海岸警卫队演习的决定是在 9 月份的四国峰会期间做出的，当时美国总统乔·拜登在家乡特拉华州威尔明顿接待了成员国领导人。&lt;/p>;&lt; div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/dbb90050-7476-480b-95db-45a33e91b6a8_497425a8.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;左起，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪、美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄于 9 月在特拉华州举行的四方领导人峰会上。 21. 图片：美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;根据会后发表的联合声明，四支海岸警卫队将启动联合巡逻任务，在印度-太平洋地区巡逻，互相搭载人员新德里观察者研究基金会的研究助理萨扬坦·哈尔达尔 (Sayantan Haldar) 表示，海岸警卫队级别的合作（称为“四方海上船舶观察员”）对于建立一个基于规则的海事&lt;/p>;&lt;p>;“鉴于中国海军在印度-太平洋地区的进展，以及对菲律宾等国家的咄咄逼人的姿态，海岸警卫队级别的合作是对抗中国自信的重要机制，”哈尔达尔说，并补充说，海岸警卫队服务对于维护海上秩序以及解决非法捕鱼、海上恐怖主义和海盗等问题至关重要。&lt;/p>;&lt;p>;“这一举措还将有助于加强四方内部的协同作用，并可能寻求让其他志同道合的伙伴参与进来哈尔达尔在接受《亚洲周刊》采访时表示：“在印度-太平洋地区，他们继续面临中国的海上侵略。”&lt;/p>;&lt;p>;李说，从中国的角度来看，重点是执行其自己对海洋规范的解释，而美国及其合作伙伴的目标是维护对这些规则的理解。&lt;/p>;&lt;p>;“然而，这些国家之间联合海岸警卫队演习的行动区域仍然存在问题，”李说。 “鉴于海警是执行国内法律的执法机构，美国、印度和澳大利亚在东海部署海警可能不合法。”&lt;/p>;&lt;p>;他解释说，南海中国海涉及复杂的法律和政治问题，并指出日本在有争议的水道上没有领土主张，因此其海岸警卫队在那里行动“是非法的”。&lt;/p>;&lt;p>;“一些现实的选择可能包括登船美国、印度或澳大利亚海岸警卫队人员登上日本海上保安厅船只，执行东海行动，或协助加强菲律宾在南海问题上的海上执法能力。”他补充道。&lt;/p>;&lt;p>; 9 月峰会上，印度总理纳伦德拉·莫迪办公室宣布了四方新的印太区域海事培训倡议（Maitri），以加强伙伴国家之间的海事安全。印度将于 2025 年主办首届研讨会。&lt;/p>;&lt;p>;拉筹伯亚洲大学 (La Trobe Asia University) 研究员兼高级协调员凯特·克莱顿 (Kate Clayton) 表示，四方海上舰艇和 Maitri 培训计划“只是应对中国日益增长的小步”。印度-太平洋水域的扩张和日益加剧的侵略”。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/72fd3374-9780-420c-97e1-4ca82e15557b_8ebbd1cb.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;航母军舰参加马拉巴尔海军演习第二阶段是由印度、美国、日本和澳大利亚于 2020 年 11 月在北阿拉伯海举行的联合演习。照片：印度海军/美联社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;克莱顿的研究重点是太平洋岛屿和四国集团，他表示，该集团一直担心仅仅作为一个旨在对抗中国的组织而结盟，“但是在[美国当选总统唐纳德]特朗普的领导下，我们可能会看到一个更加自信的国家和贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学印度-太平洋研究中心副教授 Shubhamitra Das 博士表示，“四方”战略包括增加志同道合的合作伙伴数量，以阻止侵略者。&lt; /p>;&lt;p>;“国家越支持你和你的意识形态，就越能更好地谈判和攻击对手，”达斯说。 “对手在采取激进手段之前也会三思而后行。”&lt;/p>;&lt;p>;每个四方成员的印太战略都提倡“自由开放的印太”，促进与较小国家的合作，她说。目标包括解决网络安全、增强海域意识以及提高准备工作和互操作性。&lt;/p>;&lt;p>;“这一战略并不完全是为了让小国摆脱中国，而是一种机制，小国可以通过这种机制在外交政策中利用他们的机构，”达斯说。&lt;/p>;&lt;p>;“这在某种程度上为小国已经发生的多方结盟提供了空间，以保持印太地区的和平，避免大国之间的冲突.”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 17:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[China’s record farm yields see fertiliser on its way out as advanced tech is in]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3291483/chinas-record-farm-yields-see-fertiliser-its-way-out-advanced-tech?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/bcff5105-3a78-43fc-a028-cf093f4344c4_62ab28d0.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;一位农民在检查他的幼苗中国四川省的智能水稻种植设施。照片：新华社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;随着中国努力实现 2025 年农业现代化目标，农业生态系统的前支柱——肥料——正逐渐被取代，因为中国重新思考了粮食种植方式。&lt; /p>;&lt;p>;人们依靠更智能、更易于维护的耕作方法将产量推向历史新高，同时确保子孙后代的土壤可持续性。&lt;/p>;&lt;p>;中国的化肥使用量已连续八年增长根据国家统计局的数据，自 2015 年以来，这一数字呈下降趋势。但国家统计局周五公布的数据显示，中国农业生产连年保持稳定增长，2024年粮食产量创历史新高，达到7065亿吨，比2023年增长1.6%。&lt;/p>;&lt;专家将这种持续增长的部分原因归因于更精确的施肥，只向土壤提供必要的养分。此外，种子质量、农田条件和机械技术的进步，都对粮食稳产起到了至关重要的作用。&lt;/p>;&lt;p>;“粮食产量的稳定增长，是农业各项技术进步的结果。”李说。国祥，中国社会科学院农村发展研究所研究员。 “这不是单靠一个因素就能实现的。”&lt;/p>;&lt;p>;在气候变化、地缘政治紧张局势以及需要用仅 9% 的人口养活全球近 18% 人口等日益严峻的挑战中，中国拥有世界 10% 的耕地，在确保可持续农业实践的同时，努力确保粮食安全。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;正如中国《2017 年农业发展规划纲要》中所概述的那样，要实现该行业的“基本现代化” “十四五”规划（2021-25）显示，政府近年来加快了农业研发投入，目前的努力似乎已初见成效。&lt;/p>;&lt;p>;2023年，农业农村部拨款研发投入 159 亿元人民币（21.8 亿美元）——较 2022 年增长 25.2%，继2021年。&lt;/p>;&lt;p>;品种改良和种植方法进步，推动部分重点产品公顷产量稳定增长。 2024年，中国主要进口农产品大豆和玉米每公顷产量比2021年分别增长2.54%和4.87%。大多数中国人的主食大米也增长了0.63%同期每公顷产量增加。&lt;/p>;&lt;p>;收获机械化率从2021年的71%提高到超过到 2023 年，这一比例将达到 73%，这不仅提高了效率，还减少了运输过程中的食物浪费。根据中国社科院测算，到2035年，废弃物减少40%，可节省中国主要主粮稻米、小麦和玉米5390万吨。&lt;/p>;&lt;p>;此外，耕地规模增加了三年由于开垦耕地面积连续多年增长，到 2023 年将达到 1.243 亿公顷。&lt;/p>;&lt;p>;根据国家统计局最新数据，中国耕地面积2024年粮食总播种面积达到1.193亿公顷，比2021年增长1.4%，连续五年保持增长。&lt;/p>;&lt;p>;尽管投资增加并取得近期成果，但专家指出，中国农业与农业生产之间仍存在差距。 &lt;/p>;&lt;p>;为了让中国缩小差距，李强调了开发更多高产作物品种并创造机会的重要性。具有弹性的农田能够抵御干旱和洪水，应对极端天气的挑战。他还强调，需要进一步改革农村土地政策，支持更​​高效、规模化的耕作方式。&lt;/p>;&lt;p>;“中国的生产规模仍然很小，特别是在南方地区，这些地区多山，大规模生产”李说。&lt;/p>;&lt;p>;中国人民大学农业经济与农村发展学院教授郑凤田也认同技术创新对农业发展的重要性。他强调，需要推进技术进步，提高土地利用效率，特别是在中国广阔的草原和森林等未充分利用的地区，以减少对农产品进口的依赖。&lt;/p>;&lt;p>;尽管粮食产量稳定增长，但中国的进口2023 年农作物产量仍增长 12%，而 2022 年则下降 11%。中美之间潜在的贸易紧张局势带来的不确定性迫在眉睫，而中美之间的潜在贸易紧张局势是主要因素之一。对于向中国出口农产品的国家来说，提高农业生产率变得更加重要。&lt;/p>;&lt;p>;郑举了新疆沙漠作物育种的突破作为农田多样化的例子，温室建设的进步使得水稻种植成为可能。这个以前不适宜居住的地区现在预计每年每公顷稻米产量将超过 70 吨，几乎是 2024 年每公顷平均稻米产量 7.1 吨的 10 倍。&lt;/p>;&lt;p>;它在农业生产和加强粮食安全方面仍然具有未开发的潜力，”郑说。 “但技术是释放这一潜力的关键。”&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[China stands behind Somalia amid US push for Somaliland recognition]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3291518/china-stands-behind-somalia-amid-us-push-somaliland-recognition?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 16:00&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/5177b743-54e4-4b53-b649-b39a46c322c4_b9c13aac.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;索马里总统哈桑中国非洲之角特使薛冰向谢赫·穆罕默德保证了中国的支持。图片来源：路透社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;在华盛顿官员推动承认索马里兰分离地区之际，中国非洲之角问题特使薛冰访问了索马里，向该国保证北京的支持。 &lt;/p>;&lt;p>;薛于 2022 年被任命负责调解地区危机，他向索马里总统哈桑·谢赫·马哈茂德表示，中国“支持索马里维护国家主权和领土完整”。周二访问首都摩加迪沙期间，他强调了“领土完整”。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，阿卜迪拉赫曼·穆罕默德·阿卜杜拉希（又名伊罗）于 12 月 12 日就任索马里兰新总统。索马里兰位于亚丁湾沿岸，1991年宣布独立，但并未得到任何国家的承认。摩加迪沙仍然认为该地区是索马里北部的一部分。&lt;/p>;&lt;p>;上周的宣誓就职仪式由台湾外交部副部长吴志中出席，引发了中国的抗议，北京表示反对“台湾当局与索马里兰建立官方机构或进行任何形式的官方交往”。&lt;/p>;&lt;p>;北京将台湾视为其领土的一部分，如有必要，将通过武力将台湾置于大陆控制之下。包括美国在内的大多数国家都不承认该岛是一个独立国家，但华盛顿反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p>;&lt;p>;美国大使也出席了伊罗的就职典礼。理查德·H·莱利 (Richard H. Riley) 率领代表团访问索马里，赞扬索马里兰“致力于公平可信的选举以及和平权力移交”。&lt;/p>;&lt;p>;在此之前，要求华盛顿承认索马里兰问题的呼声越来越高索马里兰，美国正在为唐纳德·特朗普一月份重返白宫做准备。&lt;/p>;&lt;p>;国会山共和党美非政策领导人、华盛顿特区右倾智囊团和非洲对分离地区的支持不断增加据美国新闻媒体 Semafor 报道，特朗普即将上任的政府顾问。&lt;/p>;&lt;p>;美国共和党众议员斯科特·佩里 (Scott Perry) 上周提出了一项法案，呼吁美国政府承认索马里兰“是一个独立的国家” 国家”。该法案仍需获得国会通过才能由总统签署成为法律，该法案赞扬了索马里兰和平选举的记录和对民主治理的承诺。这与索马里形成鲜明对比，索马里继续与伊斯兰极端主义叛乱组织青年党作斗争。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2024/12/19/b9207f51-8ae3-4cad-ad06-c9b42f5a6e06_e2077168.jpg&quot; alt=&quot;&quot;>; &lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;阿卜迪拉赫曼·穆罕默德阿卜杜拉希（Abdullahi），又名伊罗（Irro），已宣誓就任索马里兰总统，尽管这个分离地区从未得到国际社会的承认。图片来源：法新社&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;/div>;&lt;p>;索马里兰也是“2025计划”议程的一部分，这是由美国右翼智库传统基金会制定的一项颇具争议的政策愿望清单，该清单已被广泛关注被视为特朗普下一届政府的蓝图。特朗普一再与该文件保持距离，尽管该文件的许多主题与他的声明一致。&lt;/p>;&lt;p>;在《2025 年计划》文件中，它呼吁“承认索马里兰的国家地位，以对冲美国日益恶化的地位”华盛顿哈德逊研究所智库高级研究员约书亚·梅瑟维（Joshua Meservey）专注于非洲的大国竞争，他表示，虽然特朗普政府“有可能”承认索马里兰，这可能不会很快发生。&lt;/p>;&lt;p>;“[特朗普的]团队必须到位并在做出任何此类决定之前进行战略审查，”梅瑟维说。他还指出，摩加迪沙将对任何此类举动做出强烈反应。&lt;/p>;&lt;p>;摩加迪沙也可能会尝试与中国、伊朗或俄罗斯等美国竞争对手拉近关系，“但这个国家如此不稳定，政府如此机能失调”梅瑟维表示，除了有限的参与之外，对于这些国家来说，它不会是一个非常有吸引力的合作伙伴。&lt;/p>;&lt;p>;华盛顿中东研究所高级研究员约翰·卡拉布雷斯 (John Calabrese) 表示，特朗普的其他观点中至少有两个有能力的提名人担任重要国家安全职务的马可·卢比奥和迈克·沃尔兹都是对华“鹰派”。卡拉布雷斯表示，他们不仅将中国视为头号竞争对手，而且将其视为对手。&lt;/p>;&lt;p>;“因此，就他们认为承认索马里兰将推进美国在非洲之角对抗中国的目标而言，他们可能会表明这一立场。”他说。&lt;/p>;&lt;div>;&lt;/div>;&lt;p>;中国和美国都在谋求在非洲之角的影响力，那里是海湾的曼德布海峡亚丁之间索马里兰的柏培拉港、吉布提港和也门港是世界上最繁忙的航线之一。&lt;/p>;&lt;p>;在吉布提，中国企业资助和建设了多哈雷多功能港和吉布提自由贸易区等项目。北京还于 2017 年在吉布提开设了第一个海外海军军事基地，以保护其在该地区的利益和公民。&lt;/p>;&lt;p>;与此同时，美国一直在考虑进入索马里兰的伯贝拉港，作为其吉布提的替代方案。军事基地莱莫尼耶营，以对抗中国在该地区的影响力，并在胡塞武装袭击红海船只时保护贸易路线。&lt;/p>;&lt;p>;据 Guled 报道中东研究所非常驻学者艾哈迈德表示，非洲联盟早在2005年就对索马里兰的承认进行了研究，当时认为这是正当的、独特的，不会打开潘多拉魔盒。&lt;/p>;&lt; p>;他表示，从地缘政治角度来看，它将改善红海的海上安全，并“成为一个成功的民主模式，为陷入困境的非洲之角提供灵感”。&lt;/p>;&lt;p>;Seifudein Adem，埃塞俄比亚全球事务专家、日本国际协力机构绪方和平与发展研究所研究员表示，如果美国承认索马里兰，中国在该地区的外交将遇到阻力。&lt;/p>;&lt;p>;如果获得美国的承认，索马里兰他说，可能会升级与台湾的外交关系并使之正式化。&lt;/p>;&lt;p>;此外，独立的索马里兰与埃塞俄比亚之间更牢固的关系可能会扩大索马里兰与台湾之间任何关系的形象，至少在非洲，他说。&lt;/p>;&lt;br>;&lt;hr>;&lt;div>;获取更多RSS：&lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.net&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank &quot;>;https://feedx.net&lt;/a>; &lt;br>;&lt;a href=&quot;https://feedx.site&quot; style=&quot;color:orange&quot; target=&quot;_blank&quot;>;https://feedx.site&lt; /a>;&lt;br>;&lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 16:20:01 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Yew Chung students see a world without limits]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/presented/news/hong-kong/education/topics/holistic-education-provided-ycis/article/3291302/yew-chung-students-see-world-without-limits?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>;&lt;i>;2024.12.19 15:30&lt;/i>;&lt;/div>;&lt;img src=&quot;https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12 /19/Hero.jpg.JPG&quot; alt=&quot;&quot;>;&lt;div>;&lt;small style=&quot;color: #999;&quot;>;&lt;/small>;&lt;/div>;&lt;p>;&lt;/p>;&lt;p>;核心目标耀中国际学校（耀中）的目标是确保学生接受全面的教育，培养兴趣、机会、实践技能和个人品质，让个人发光发热。耀中是耀中耀华 (YCYW) 教育网络的一部分，该网络是一个遍布 10 个国际城市的无与伦比的学校网络。所有 YCYW 学校都在统一的教育使命下运作，并拥有相似的教学法，体现了融合中西文化精华的独特教育血统。这一使命致力于培养有能力、富有同情心和具有全球意识的领导者，努力创造一个更美好的世界。 &lt;/p>;&lt;p>;学校 12 月 14 日的开放日展示了整体方法的好处，当天有一流的音乐和戏剧表演，以及众多展位和展览，展示了学生主导的项目，涉及从设计、技术到创意等各个方面。艺术、社会意识和对环境的关心。 &lt;/p>;&lt;p>;当天选定的主题是“回眸一跃，向前迈进”，这提供了反思自 1932 年学校成立以来的重大事件的机会，以及学校未来的发展方向目前，从幼儿园到高中，共有 2,000 多名学生分布在九个紧密相连的校区。 &lt;/p>;&lt;p>;“开放日是庆祝我们取得的成就和吸取的教训的时刻，我们准备采取下一个大胆的步骤，”耀中西方男女混合教育总监兼联合执行校长马丁·斯科特（Martin Scott）说香港。 “我们相信，通过了解我们的过去，我们可以更好地塑造我们的未来，确保学生具备驾驭不断变化的世界所需的知识和智慧，并充分发挥他们的潜力。”  &lt;/p>;&lt;p>;耀中不仅引导学生取得学业成就，还通过培养多语言环境来鼓励文化人文主义精神。有意强调培养每个孩子的先天能力，多样化的观点和自主感。这种方法建立了自信，同时还提高了决策能力，并促进了诸如戏剧艺术等课外活动的全心全意。 &lt;/p>; &lt;p>;“我们的整体教育方法不仅强调了学术卓越，而且强调创意艺术，遗产艺术和体育，使学生能够表达自己并探索自己的激情，”中国共同教育总监兼联合主任Shannon Shang说。 YCIS香港的执行校长。&lt;/p>; &lt;p>;一个很好的例子是剧作家卡罗琳·莱恩（Carolyn Lane）的《无漂移速度计划》（The Driftless Shifter）的开放日表演，这是一个有才华的10-13年级学生。该情节基于不幸和误解提供了许多笑声，团队涉及到制作，设定设计，服装和化妆的各个方面，更不用说舞台上的滑稽动作了。   &lt;/p>; &lt;p>;“在这部戏中，我们必须即兴创作，这增加了乐趣，”第13年的学生Rhiannon Scott说，他在演出中执行并表演，并计划在大学学习戏剧艺术。 “我曾经很不安全和保留，但是我的表演获得了很大的信心。剧院把我带到了另一个社交圈子，我现在与有不同兴趣的人有一个安全的空间。” &lt;/p>; &lt;p>;去年，斯科特（Scott）参加了纽约的学校巡回演出，观看了包括红磨坊在内的五个百老汇演出。她发现该作品的设计特别令人印象深刻，以使观众感到表演中不可或缺的一部分。这次旅行还启发了她在跳舞上更加努力地工作，这是她现在在编舞家的朋友的帮助下做的事情。 &lt;/p>; &lt;p>;“当我指示时，有很多事情要做，”斯科特说。 “但是，这种经验教会了我关于时间管理的重要性，清晰的交流和组织彩排的重要性，即使在必要时也可以在线。” &lt;/p>; &lt;p>;对于Brandi Burtts，YCIS的跨学校戏剧协调员，整个学年的各种表演是发展技能，自我意识并与教室外的世界建立联系的好方法。   &lt;/p>; &lt;p>;“戏剧向学生讲述了他们的个人创造力以及与人互动，快速解决问题并走出舒适区所需的软技能，”伯茨说。 “他们学到了很多关于自己和生活的知识。他们开始以直观的方式进行合作，成为批判性思想家，并查看如何进行改变。”  &lt;/p>; &lt;p>;当然，这种属性对于希望从事表演艺术，设计，多媒体或几乎任何其他领域的任何人来说都是无价的。这就解释了为什么戏剧是YCIS 7  -  9年的必要主题，此后强烈鼓励。 /19/ggg00207.jpg“ alt =”“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; &lt;/small>; &lt;/div>;以整体教育的概念为指导，学校也同样承诺为从艺术，手工艺和音乐到数字工具，3-D打印和计算机辅助设计（CAD）提供高质量的支持和设施。  &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/files/d8/images/2024/2024/12/19/ggg004445.jpg”颜色：＃999;“>;用同情心精心制作：一名设计和技术专业的学生创建了这款多功能的木椅，为周日聚会期间为家庭助手提供舒适的座位。&lt;/small>; &lt;/div>;有时，这些活动可以重叠或互连，就像一个艺术项目一样，该项目看到学生使用Adobe Firefly Generative AI创建以圣诞节为主题的图像，并结合了过去和未来。  &lt;/p>; &lt;p>;“通常，我们是手工绘画的，但是对于这个项目，我们使用了AI并键入了我们可视化的图像的描述，” Jaimee Chan说。表达我们的创造力并探索不同的技术。”  &lt;/p>; &lt;p>;这样的练习引发了创新并教授新技能，但也很自然地引起了关于圣诞节意味着什么的问题；如何在其他地方庆祝；更广泛地，对不同文化和传统的兴趣和尊重。 &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/2024/12/19/ggg00344.jpg”颜色：＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>;，在田（Tsang tsang Chor-Hang）遗产博物馆（Tsang Chor-Hang Heritage Museum）明显展出，该博物馆最近在九龙Tong的校园开业。博物馆以YCIS的创始人的名字命名，可以追溯到学校自己的历史，进化以及东方和西方影响力的开创性融合。 &lt;/p>; &lt;p>;目前的收藏还包括著名的人工制品和可追溯到中国唐朝的陶瓷商品。 &lt;/p>; &lt;p>;一组学生大使正在为父母和访客进行双语指导之旅，并解释了每个展览的优点。在此过程中，他们获得了一系列基本技能 - 计划，组织，介绍和与他人进行协调 - 同时也欣赏该国的历史和学校的遗产。   &lt;/p>; &lt;p>;“整个体验对我来说一直令人大开眼界，” 9年级的加布里埃尔·陈（Gabrielle Chan）说，他是香港宫殿博物馆学生大使大使，包括2024年8月，其中包括加入其讲义在北京宫博物馆的训练之旅，现在训练年轻的学生作为学生大使。 “我教他们如何交流并解释如何将指导技能纳入学术研究和生活的其他方面。通过给予这些种子，它们可以自由探索，了解中国文化，成为有效的讲故事的人，并可以帮助塑造更积极和包容的未来。” &lt;img src =“ https：//cdn.i-scmp。 com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/ggg005233.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; YCIS今年推出了“高性能学习”计划，该计划使学校能够提升并加强所有提高学生成就和福祉的所有人。该倡议植根于认知科学，并基于多年的严格研究，使所有学生都可以成为一种不断变化的未来。  随着“高性能学习”倡议的整合，YCIS仍致力于使学生能够作为适应性的，有爱心的全球公民蓬勃发展，随时准备在他们周围越来越改变的世界。&lt;img src =“ https：//cdn.i -scmp.com/sites/default/files/d8/images/2024/12/19/ggg00686.jpg“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>; &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong Housing Society reclaims 30 rental flats from well-off tenants]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3291531/hong-kong-housing-society-reclaims-30-rental-flats-well-tenants?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 15:32 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/12/19/63CA3887-D387-D3D1-4CE6-87AA-87AA-83DC4FC4FC4FA7FA7F0F0F0F0F0F0F0F0F0F3_95FBB8C7C.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP.JP” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Kwun Tong Garden Estate，公共住宅区由香港住房协会管理。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港第二大公共住房提供商已从富裕的租户中收回了约30个租赁公寓，并在解决资源滥用方面取得了“良好的进步”它是新当选的主席。&lt;/p>; &lt;p>; Ling Kar-kan于9月在香港住房协会的领导中升职。他在一场广播节目中说，公寓。 /p>; &lt;p>; ling表示，该组织在新的租赁合同中包括了更具体的条件，以针对富裕的租户，并希望居民在询问其财务状况时会主动提供信息。&lt;/p>; &lt;p>;他还说接下来的五年将是“高峰”该协会建造新住房的时期，预计将完成17,000套房屋。&lt;/p>; &lt;p>;强调，该组织将控制其预算并仔细管理财务。&lt;/p>; &lt;p>;社会确保了其最大的最大9月份的120亿港元（15.4亿美元）的联合贷款增加了现金流量，用于现金流，该组织称其将出售商店和办公室等物业，以资助其项目。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img &lt;img &lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/12/19/17623987-5bdb-4349-8549-8547-c049c049cdd7d7d8f28f2 _21d90aec.jpg g. &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;亨-Kar-Kan，Hong的主席孔住房协会（Kong Housing Society）表示，该组织将继续削减利用公共住房系统的富裕租户。照片：Tory Ho &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;首席执行官John Lee Ka-chiu要求住房局不要降低其警卫，并在检查期间继续对公共住房的滥用进行破坏&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;城市领导人的访问是更好地了解住房部以打击滥用公共住房系统的努力的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;的一部分。&lt;/p>; &lt;p>;住房管理局，该市最大的公共住房提供商，早些时候对租户的收入和资产水平进行了更严格的检查，以避免滥用资源并关闭漏洞，并允许富裕的租户购买补贴的公寓。&lt;/p>; &lt;p>; ，政府已经收回了5,000个公寓 - 相当于中型房地产。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Hong Kong to expand public transport fare subsidy scheme to include AlipayHK users]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3291530/hong-kong-expand-public-transport-fare-subsidy-scheme-include-alipayhk-users?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 15:34 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/6c250797-9a2222222-4453-9853-9853-33-3f2d8693ba977_ca7f1280.f1280.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; alipayhk Easygo支持付款用于公共交通服务的单朱尼票价，例如火车和公共汽车。照片：果冻TSE &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;香港的420万活跃的Alipayhk用户可能有资格获得明年政府的运输补贴，并加入了章鱼卡持有者。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;运输部门于周四宣布扩张，这是在2019年1月启动公共交通票价补贴计划后近六年。&lt;/p>; &lt;p>;该计划允许通勤者要求退还25％的公众每月超过400港元（51.50美元）的旅行费用。补贴还限制为每月每月400港元。&lt;/p>; &lt;p>;当前，只有章鱼用户才能通过在MTR站安装的补贴收集点计算机上敲击卡。&lt;/p>; &lt;p>;。&lt;/p>; &lt;p>;从2025年1月1日起，使用Alipayhk Easygo或以AlipayHk为付款来源的MTR移动应用程序上使用QR码的人可以收集公共交通票价补贴作为好。&lt;/p>; &lt;div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/d8/images/images/canvas/canvas/2024/12/19/19/37A39D42-42-4839-4839-4839-4839-4841-4841-4841-4841-4841-1- B2F6-3E1599DE9748_315DA222.JPG“ alt =”“>; &lt;div>; &lt;div>; &lt;small style =”颜色： ＃999;“>;通勤者通过MTR火车站龙门。照片：Eugene Lee &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;通勤者可以通过AlipayHK移动应用程序激活自动收集，该应用程序允许补贴在每个月的16日将其记入帐户余额。&lt;/p >; &lt;p>;如果通勤者选择手动收集补贴，则有三个月的时间，与章鱼用户相同。&lt;/p>; &lt;p>;对于那些使用两者的人，在Alipayhk帐户和章鱼下单独记录的费用不能合并为了计算公共交通票价补贴。&lt;/p>; &lt;p>; Alipayhk Easygo支持该市大多数公共交通服务的单朱尼票价，包括MTR铁路，公共汽车，电车，渡轮，渡轮和绿色的小额近路路线。 &lt;/p>; &lt;p>;，但不能用于购买指定的运输票，例如每月通行证或一日通行补贴。&lt;/p>; &lt;p>; alipayhk是Ant Group于2017年推出的付款应用程序。它在香港拥有420万活跃用户，或城市人口的一半以上。阿里巴巴拥有南中国早晨。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:50:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Arrest of South Korea’s former spy chief sheds light on martial law conspiracy]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3291523/arrest-south-koreas-former-spy-chief-sheds-light-martial-law-conspiracy?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 14:57 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/mages/canvas/2024/2024/19/82b961e8-df1a-4bf5-833335-8335-83335-8fefe7e1e1e1e1e1e1e1e1e1e1e7ea_76bc86868c.jpg.jpg.jpg.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;“韩国总统Yoon Suk-Yeol在12月19日在首尔举行Yoon罢免的示威示威时在模拟监狱中表演。照片：AFP &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;朝鲜当局已逮捕了一名退休的军事情报司令，被指控犯有被指控的退休军事情报指挥官精心策划Yoon Suk-Yeol总统未能实施戒严令，在隐藏的忠诚主义者网络上揭示了据称委托执行短暂的自我组合&lt;/p>; &lt;p>; noh noh sang-won，秘密国防情报司令部（DIC）的前负责人在拒绝参加法院听证会上评估他是否可以篡改证据或逃离该国的法庭听证会后，于周三被拘留。&lt;/p>; &lt;p>;反对派议员已指控NOH协助国防部长Kim Yong-hyun起草了12月3日的戒严令并计划其执行，包括执行该法令所需的强制性措施。 NOH似乎是这项努力中最重要的人物之一，”总统领导研究所主管Choi Jin周四在本周在亚洲表示。&lt;/p>; &lt;p>;该法令呼吁停止国民议会的运营和实施新闻审查制度，引发了指控，即Yoon试图通过这项非凡措施延长对权力的掌握。&lt;/p>; &lt;p>;，他的戒严令很快就倒闭了，因为立法者违反军事路障以举行紧急投票，迅速拒绝该法令并强迫Yoon在几个小时内提取它。&lt;/p>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/default/files/files/d8/images/canvas/canvas/2024 /12/19/3AEAC047-0947-4C23-BF94-EE2FEB7D9E38_B41E6EF0.JPG“ alt =“”>; &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Yoon Suk-Yeol总统在他在首尔的官方住所中提供了公开地址。照片：韩国总统办公室/法新社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;/div>; &lt;p>;独立汉族人日报的资深记者荣格·苏克·库（Jung Suk-koo即使是该国军事情报部门的参与”以及其他精英部队，例如特殊战争部队，首都驻军部队和军事反急救部队。&lt;/p>; &lt;p>;非常遗憾的是，这一事件已将DIC暴露于公众的审查中，因为它必须完全保密，”他说。工具。&lt;/p>; &lt;p>; NOH还据称在安排12月3日的武术部队对该国选举监督机构的突袭方面发挥了关键作用，旨在支持Yoon的说法，即反对党对反对党进行了操纵。四月国民议会选举。&lt;/p>; &lt;p>;调查人员透露，在宣布紧急状态的两天前，NOH会见了当时的DIC指挥官Moon Sang-Ho和两个DIC上校在Seoul附近的Ansan的一家汉堡餐厅。 （NEC），我们可以找到证据据称，NOH告诉上校。因此，在戒严令惨败的当晚，包括预备役的38名DIC士兵，包括预备役的士兵，民主党韩国党议员，前四星级将军金·拜恩·乔（Kim Byung-Joo）说，星期四。&lt;/p>; &lt;p>;他透露，这些士兵（主要是专业和上校）被命令“绑架” 30名NEC官员，并将其拘留在陆军总部的地下掩体中。&lt;/p>; &lt;p>; &lt;/p>; &lt;p>;统治保守派人民党在四月大选中遭受了惨败，使反对党控制国民议会的绝大多数。&lt;/p>; &lt;p>;解释了他的行动，尹上周表示，他已指示国防部长调查NEC声称其服务器可能已被朝鲜砍掉以操纵选举结果，以支持反对派。&lt;/p>; &lt;p>; NEC已断然否认了这些指控，并指出他们的服务器与外部网络没有连接。&lt;/p。&lt;/p。&lt;/p >; &lt;p>;批评家认为，Yoon受到极右翼极端分子的影响，他们通过众所周知的流行YouTube频道反复传播选举欺诈的阴谋论。&lt;/p>; &lt;p>; yoon的法律顾问，律师Seok律师东贤周四为总统辩护，他说：“元总统坚信他的行动是合法的，并且不同意策划起义的指控。” &lt;/p>; &lt;p>; seok重申了Yoon的说法，即反对派驾驶驾驶驾驶的是该国通过滥用其多数身份来陷入紧急状态。 DIC，特殊战争部队和军事反冲动司令部认为这些行动削弱了该国的防御能力。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href &lt;a href =“ https://feedx.net”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a a href =“ https：//feedx.site”样式=“颜色：橙色” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate></item><item><title><![CDATA[Tencent gives up Epic Games board seats after US antitrust scrutiny]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3291527/tencent-gives-epic-games-board-seats-after-us-antitrust-scrutiny?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 15:13 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/mages/canvas/2024/2024/12/19/12b4bc10-2755-48c3-48c3-8bda-712fa-712f0555e27776_1576_157cfdfdf.2.jpg a alt alt alt alt alt alt = &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>; Epic Games的徽标，受欢迎的视频游戏Fortnite，在2020年8月14日在屏幕上的图片。照片：路透社&lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;腾讯控股删除了两名在美国司法部表示职位后任命为Epic Games委员会的董事美国司法部在周三的一份声明中说，&lt;/p>; &lt;p>;中国最有价值的公司既拥有史诗般的少数股份，又是其Riot Games子公司的直接竞争对手，引起了人们对违反反托拉斯违规行为的关注。 Epic Games在一封电子邮件中说，Tencent放弃了席位及其单方面任命董事或观察员的权利。沃尔斯坦（Wallerstein）在今年担任咨询角色之前是一位长期的腾讯高管，而费德尔（Feder）是Tirta Ventures的执行合伙人。&lt;/p>; &lt;p>; Epic Games是游戏行业的主要公司之一，生产了广泛的虚幻引擎用于构建高级3D图形和游戏内物理。它也是Fortnite，Rocket League和其他全球流行游戏的创建者，并且拥有一个名为Epic Games Store的PC游戏发行平台，该平台与Valve的Steam竞争。 Tencent和PlayStation Maker Sony Group都在Epic上进行了巨大的投资，他们的技术依赖。&lt;/p>; &lt;p>;司法部表示，它已经大大增加了执法和监督对《克莱顿法案》第8条的潜在违反行为禁止导演在Epic和Riot Games等竞争公司的董事会中任职，后者是像英雄联盟等多人在线游戏的创建者。这反托拉斯分部，”民事执法副主任米里亚姆·维希奥（Miriam Vishio）在司法部的声明中说。 “在过去几年中，我们在第8节中的执法增加了。&lt;/p>; &lt;p>; Tencent是世界上最具侵略性的游戏投资者之一，在Clash Royale，Elden Ring之后获得了Studios的股份，Elden Ring赢得了股份。和流亡道路。 2012年，这家总部位于深圳的公司为EPIC的大量股份支付了3.3亿美元，这赋予其任命董事的权利。&lt;/p>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 15:20:02 +0800</pubDate> </item><item><title><![CDATA[Chinese cybersecurity centre accuses US of hacking and stealing tech secrets]]></title><link/><![CDATA[https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3291521/chinese-cybersecurity-centre-accuses-us-hacking-and-stealing-tech-secrets?utm_source=rss_feed]]><description> &lt;div>; &lt;i>; 2024.12.19 14:44 &lt;/i>; &lt;/div>; &lt;img src =“ https://cdn.i-scmp.com/sites/default/defiles/d8/images/canvas/2024/2024/19/8b450e47-8ced-4999-869-868d-2c1ae98c1ae98c577f_f0041e41e47.jpg” &lt;div>; &lt;small style =“颜色：＃999;”>;一个中国网络安全机构说美国入侵了中国研究中心和高科技公司的服务器。照片：Shutterstock &lt;/small>; &lt;/div>; &lt;p>;中国网络安全机构指责美国进行网络攻击，并从研究中心和一家数据公司窃取商业秘密，因为美国政府对中国的国家安全调查进行了调查路由器公司TP-link。&lt;/p>; &lt;p>;国家计算机网络紧急响应技术团队/中国协调中心是一个监视网络安全威胁的非政府机构，他在周三的一份声明中说，它已经找到并“交易了”与这些攻击。&lt;/p>; &lt;p>;该声明被州媒体广泛携带。&lt;/p>; &lt;p>;自八月以来，美国情报机构的一个高级材料设计研究部门一直针对可疑的网络攻击。声明说，P>; &lt;p>;一项分析表明，攻击者使用电子文档安全管理系统中的违规行为来侵入公司的服务器，并通过软件升级服务部署了270多个主机，并补充说，病毒控制了这些宿主并偷走了商业据中心称，秘密&lt;/p>; &lt;p>;发生了另一次攻击。攻击者使用Microsoft Exchange软件中的违规行为来入侵专门从事智能能源和数字信息的大型高科技企业的电子邮件服务器。&lt;/p>; &lt;p>;攻击者将后门程序植入了公司的服务器并偷走了电子邮件该中心说，数据随后受到攻击并控制了30多个窃取商业秘密的设备。应用商店，省级中心和国际组织为了处理146起网络安全事件，包括92起跨境。&lt;/p>; &lt;p>;该报告还确定了2,950个数据安全漏洞，并警告软件程序中的几种违规行为，包括Adobe Illustrator，Android，IBM Cognos Controller和Apache Nimble。 &lt;/p>; &lt;div>; &lt;/div>; &lt;p>;中国和美国近年来经常对网络攻击进行了指控。美国一直在努力打击中国有联系的技术公司，认为对美国网络和数据可能构成威胁。&lt;/p>; &lt;p>;周三，媒体报道说，美国政府已经对中国路由器制造商TP-进行了调查 - 链接在有报道称该公司的设备是针对中国网络攻击的目标。&lt;/p>; &lt;p>;本月初，白宫顶级官员说，至少有八家美国电信公司和数十家国家受到了中国黑客运动的影响。 &lt;/p>; &lt;p>;中国否认这些指控。本月早些时候，中国驻华盛顿大使馆说：“美国需要停止对其他国家的网络攻击，并避免使用网络安全对中国涂抹和诽谤。” &lt;/p>; &lt;p>;去年，北京在一份报告中说。美国中央情报机构使用强大的网络武器来攻击包括中国在内的其他国家。&lt;/p>; &lt;p>;根据报告，调查人员捕获并提取了大量特洛伊木马计划，功能插件和攻击平台他们说的样本与中央情报局密切相关，揭示了美国控制下的“黑客帝国”。&lt;/p>; &lt;br>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;hr>; &lt;div>; rss：&lt;br>; &lt;a href =“ https：https：https： //feedx.net“ style =”颜色：橙色“ target =” _blank“>; https://feedx.net &lt;/a>; &lt;br>; &lt;br>; &lt;a href =” https：//feedx.site.site =“ style =”颜色：橙子” target =“ _blank”>; https://feedx.site &lt;/a>; &lt;br>; &lt;/div>;</description><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 14:50:02 +0800</pubDate></item></channel></rss>